<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H ULR&amp;V LA ANDER EN. &quot;UU 1 UlltUII; UU!I. Tf Hllï&quot;tt\ In bovenstaande ATELIERS worden alle soorten PHOTOGR. PORTRETTEN VERVAARDIGD, van des morgens 9 uur tot mV^ÏÏ^E8 lire- °Pnamen kunnen geschieden bij rfle weersgesteldheid. — Ook worden PHOTOGRAPHIEN van GEBOUWEN, L-HL &apos; SCM,iLMEKÏJ(EN, enz., enz., tegen de billijkste prijzen geleverd. 3|^~ Copijen naar ALBcnB£ËILDJKS f I.§o per dozijn. (21652) Geen uitheemsch Product, maar de ECHTE MtO^f^E OfiaBOIOBHEEDS-BIjOSSIII. Het goedkoopste GEZONDHEIDS- en VOEDINGSMIDDEL, wordt alom met succes gebruikt. Deze fijno en zuivere RLOEM, «¥ rnrS?S&quot;.&apos; ™S&quot;«.en Mcelzuivering van J. IMMINK te Zwolle, wordt in de Geneeskunde als voorbehoed- en verzachtingsmiddel tegen ïp«\w?JUSn,!!?KrZl,t^ïEM en &quot;«EST bijzonder aanbevolen; in de ZIEKENKAMER vervangt zij het Gerstenat en levert aan ÏERINGALHÏIGEN, ENGSS«ïiS&apos;jrjf&lt;&amp;EN, MAAG- en KEELPIJINLIJTDERS eene heilzame uitwerking. Daar het van alle minder ligt verteerbare bcstanddeelen gezuiverd is, is het voor ZWAKKE GESTELLEN en KINDEREN bijzonder aan te bevelen. Vele onzer Geachte Geneesheeren geven dan ook HEds. goedkeuring daaraan. 1 Deze op Scheikundige gronden gefabriceerde RLOEM, wordt in verzegelde Pakjes van 15cn30 Cents,met Gebruiksaanwijzingen Attesten 1 van onderscheidene Lijders afgeleverd, en is mede verkrijgbaar bij de Heeren, te: &apos; Amsterdam, P. J. Greefkeißloemm. Culemborg, H. van Dam. Groningen, J. van Drielst. Nijmegen, F. J. Hubscher. tr M. Cleban , Huidenstr. Delft, B. Frankamp. Heerenveen, S. K. Swart. Oosterbeek, A. Ezerman. // Gebrs. Kley, Zeedijk bij Deventer, T. Kroon. Hoorn, J. Potgieser. Purmerend, P. Bnyn &amp; Zoon. Tde NicuWmarkt&quot; Doesburg, M. J. de Roo. Haarlem, ,1. G. Stammeijer. Rotterdam, C. J.W. Snahilié. Alkmaar, F. J. Vogelpoel. Dordrecht, A. J. Roozendaal. Hoogeveen, C. H. Radijs Scherpenzeel, Wed.P. v.Witt6veen. Amersfoort, Gebr. v. d. Steur. Dedemsvaart, P. Eekma, Apoth. Heerde, W. K. Breederode. Tiel, W. A. Carron. Arnhem, H. A. Bremer. Elburg, F. Sipkes. Kampen, P. T. Heinecken. Utrecht, J. M. Porton. Apeldoorn, J. P. W. van Dijk. Enschede, A. B. ten Brake. Levden, H. N. van Baardwijk. Voorst, B. C. Kroon. Alphen a/d. Rijn, Louis Varossieau. Epe, J. Vis. Leeuwarden, P. Geerts. Wormerveer, G. Groot. Assen , F. Rensing. Goes, A. M. van Kalmthout Gz. Meppel, Jb. de Vries. Wiihe, B. G. Elfrink. Barneveld, T. Heineman. Gouda, As. Dercksen. Medemblik, P. Kam. Zalt-Bommel, H. G. Diezel. Broek in Waterland, P. de Boer. &apos;s Gravenhage, J. L. C. T. Snahilié. Middelburg, N. P. Dronkers. Zutphen, C. P. F. Soetens. Bnrg op Texel, C. J. Honingh. Grave, J. H. R. van Roer. Nieuwediep, P. Korver. Zwartsluis..l. A.WestenbrinkMeijer. En aan het Hoofd-Dépót voor het Hertogdom Limburg bij den Heer J. H. SCHUHMACHER, te Maastricht. Op die plaatsen, waar men zich nog niet met den verkoop heeft belast, bestaat hiervoor op Franco aanvraag gelegenheid. (22848) weëT^wMw mjem cai^s &amp;&gt; zoow9 . i berigten dat hunne J, JlJjJüljJ^ steeds in alle Prijzen en Kwaliteiten te Amsterdam en Detail te bekomen zijn in Pakketten van 1 Kilo, . 5, 2% en 1 Ons, verzegeld met het Merk . (22756) THEEOOGST. HOOFDDEPOTS. J. H. SÏDEHBÜRG, I H. P. HÜNGE &amp; G°., D. REVALE, Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht, I Vijgendam, N°. 457. Utrechtschestraat tusschen de Kerkstraat en TT 460. | Prinsengracht, Z 24. PRIJS-COURANTEN KOSTELOOS TE BEKOMEN. Oi) GENT zeer goede BERGER THEE. 130 GENT zeer geurige KAISOW (ONGO. 4^ jiÉÈu^ GEPATENTEERD /SÊS^^SSi A]^ ATHUERra-MOUli W ATBR 9 van Dr. J. Gr. FOFP, &quot;^^^jjP^^^^g PRACTISEREND TANDMEESTER TE WEENEN, BOGNERSTRAAT 2. feS^S feïHif 3^ Dit voortreffelijk praeparaat heeft zich sedert de 15 jaren van zijn bestaan, verbreiding en roem zelfs ook mmump» H^sjl t»&gt;] bniten Europa verworven. Het gebruik er van heeft bewezen dat het buitengemeen dienstig is tegen Tandutwz» r„PoPPlpfiti|J PÖ&quot; flevlei aard, tegen alle ziekten der weeke deelen van den Mond, losse Tanden, Spoedig bloedend S-^-2 §|™-««i fi iwt | ziek Tandvleesch bederf der Tanden en Scheurbuik. Het lost de slijm op, waardoor de aankalking verhin»SS^S«^Ësla|=ES^l derd wordt; verfnscht den smaak en den Mond, en verdrijft daardoor tencenenmale den onaangenamen reuk -,-¦.¦• die door kunst- of holle Tanden, door spijzen of tabak rooken, ontstaat. Daar dit MONDWATER de landen en deelen van den Mond op geenerlei wijze aantast of daarop bijtend werkt, bewijst het ook als bestendig zuiveringsmiddel van den Mond de voortreffelijkste diensten, en bewaart al de deelen daarvan m volkomen gezondheid en frischheid, tot in den hoogen ouderdom. voor eslhreven™ geneeskiradiSe autoriteiten hebben zijne aanbeveling en onschadelijkheid erkend, en het wordt door vele beroemde Artsen MKTO^JJk&amp;^^ÏÏÏÏ^&apos;* toAmStel&apos; Zm&gt; A-HULSTER &amp; C»., Nieuwendijk, H 237/55;^. VAN te &lt;MAAGI&gt;mNBUnG, kan op eiken tijd Tan het Jaar bezocht worden, gelijk ook Patiënten voortdnrend worden opgenomen in het etablissement, waar alle zalen behoorlijk zijn verwarmd. Het Prospectus ligt ter inzage aan het Bureau Handelsblad. (20101) Dju LOSSIER*</p>
</text>
