<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP EEN DORP, onverschillig waar. verlangt men een geschikt Ht IS, tot uitoefening eener Kruideniers-Affaire, ofwel eene dusdanige Zaak over te nemen. Hierop reflecterenden, verzoeke Franco Brieven. Adres onder Lett. R., Bureau Handelsblad. (10019) Bij beschikking van de Arrondissements-Regtbank 2de Kamer alhier, dd. 19 April 1867, is het door den geïailleerden JACOBUS WEDCWER, te Aalsmeer, met zijne Crediteuren aangegaan Aceoord gehomologeerd. De uitbetaling van de bij gezogd Aceoord bedongen procenten zal plaats hebben op Maandag 29 en Dingsdag 30 April a. s., des voormiddags tusschen 10 en 12 ure, ten Kantore van den ondergeteekenden Curator, op den Singel, hoek Middenklooster. L. J. G. VAN OGTROP. Amsterdam, 24 April 1867. O 982) HET KANTOOR van H. F. DIEPENBROCK is VERPLAATST .naar den Oudezijds Achterburgwal, hoek Prinsenhofsteeg, B 299. (9980) Het Slrookoeden Veem, FIRMA BRINKMAN KOOP &amp; COMP., is VERPLAATST naar de Prinsengracht over de Egelantierstraat, RR 116. (9967) C. SCHELTEN OOLGAARDT, J. J.EYROND, D. HEYDEMAN Jr. en J. A. CREYGHTON , Makelaars, znllen op Maandag 6Mei 1867, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN. Verkoopen: HET REEDS VROEGER TER PUBLIEKE VEILING AANGESLAGEN extra kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde KOOP* MANSHIJIS, met daarachter gelegen Pakhuis eu Erven, op de Geldersche Kade bij den Sehreijershoekstoren, M 96 en 104, eerst ieder afzonderlijk en daarna te zamen in slag. Breeder bij Billetten omschreven en te zien des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van I—3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor de verkooping ten Kantore van boyengenoemden Notaris, Singel bij het Klooster, te lezen zijn. (9994) De Makelaars VAN DER VIES zullen op Dingsdag èn Woensdag 30 April en 1 Mei 1867 des ochtends ten 10 nar, in het Oudezijds Heeren Logement te Amsterdam verkoopen: Eene partij MANUFACTUREN als: Baaij, Buckskin, Laken, Meubeldamast, Orleans, 40 Ps. wit Linnen, Servetgoed, Amersfoort, alsmede de Goederen uitgemaakt hebbende het Magazijn van de firma G. METSCH, bestaande in Franje, Galon, Koord, Naaizijde, enz. Do Goederen zijn Maandag 29 April ter bezigtiging en ook bij den Verkoop. (9985) Men verlangt om terstond in betrekking te komen eene MEIDHUISHOUDSTER, R. C, voor eene Kleine Huishouding; alloen diegene zullen in nanmerking komen die van voldoende informatien voorzien zijn. Adres franco onder Letters G. H., Bureau Handelsblad: : (9979) TEHUUR GEVRAAGD Tegen Mei a. s., inden omtrek van den Buitenkant, twee gemeubeleerde KAMERS met Alcove voor iong getrouwde lieden. Opgave van prijs per maand franco onder letter N. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (9875) Er wordt TEN DRINGENDSTE EENE GELDELIJKE BIJDRAGE verzocht voor een Persoon, die met f 200 gered zoude zijn; elke Gift, hoe gering ook, wordt door den Ondergeteekende aangenomen, bii wien ook informatien te verkrijgen zijn. &quot;(9913) J. C. F. N. STREEP , Middenklooster. lemand van den fatsoenlijken stand, V. G., 30jaren oud, gehuwd, bekend met moderne talen, administratie, en ook met landbouw en industrie, in het bezit van een vrij aanzienlijk kapitaal, ZOEKT EENE BETREKKING, liefst tegen vast salaris, buiten Nederland, zoo mogelijk in Indië of Amerika. Ook is hij niet ongeneigd zich, bij gunstige voorwaarden, als DEELGENOOT aan eene gevestigde -laak of Maatschappij aaa te sluiten. Alleen op geteekende brieven met juiste inlichtingen, zal gelet worden. Brieven franco, onder de letters J. P. aan het Advertentie-Bureau van J. G. ANDRIESSEN &amp; ZOON, Voor-Clarenburg te Utrecht. (9253)</p>
</text>
