<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 4 Maart; op 23° Z. Br. en 2° O. L.: Maria Christina, de Veer, van Java (laatst van Algoabaai)in. Nederland. -Op 38° Z.Br. en 18&quot; 0. L.: Koophandel, Muller, v. Shields n. Singapore, 75 d. reis. AMSTEBDAM, 25 April. Het Nederl. schip Neérlands Vlag, kapitein Mcetcr, vaD Nantes naar Zwolle, is den 23sten dezer bij Wielingen gestrand en vol water geloopen; de lading wordt geborgen; het volk is gered. — Volgens brief van Ameland van den 22sten April is dien morgen ten westen van het Amelanderstrand aangespoeld een jol, van binnen groen geschilderd met rooden bodem, van binten geharpuist, met zwarten rand zonder naam of merken-, waarschijnlijk van eeue Nederlandsche loodsboot ofkomstig. — Aangaande het bij Eainmekens op strand geraakte schip Julie, kapt. van der Plassche, van Antwerpen naar Buenos-Ayres, wordt van Vlissingen van den 23sten April gemeld, dat het nog in den-1 zelfden toestand zat en zou moeten lossen om vlot te kunnen komen ZOLTKAMP, 23 April. Het Ned. schip Alida, kapt. Deen, van Lobitz naar Warf huizen, is den 2lsten dezer op den Babbelaar gestrand; de lading wordt geborgen; het volk is gered. HAEWICH, 22 April. Heden is alliier binnengeloopen het schip Visscherij, kapt. Fortuin, van Worcuni naar Londen bestemd; de lading zal alhier gelost worden om die per spoor naar Londen te verzenden. . GBEAT YAEMOUTH, 22 April. De gezagvoerder van het schoenerschip Victoria, van Seaham naar Londen bestemd, rapporteert dat hij gepasseerden Zondag 7 ure des morgens een brik heeft gezien&apos; waarvan al bet tuig weg was; zij droef op Hasborongh Sand enwas binnen vijf minuten opgebroken. NEW-YOEK, 19 April. Volgens telegrafisch berigt is het Amerikaansche schip Berkshire, kapt. Berry, den lOden Maart naar Havre vertrokken, geladen met 2245 balen katoen, op zee verlaten geworden , ten gevolge eener aanzeiling met de Engelsche steamer Scotia, 6 dezer uit vertrokken enalhier</p>
</text>
