<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W*&gt; WINDHONDEN. aSysafe, Door toevallige omstandigheden TE KOOP TWEI aa^^ö3-_WINB.-«NBEN. beiden reu, hun tweede veld ge loopen hebbende. Adres Bureau Handelsblad franco onder het Mott. Windhonden. (9872) liraïiiiE te ____m~ Op Maandag 6 Mei 1867 en volgende dagen zullen de Boekhandelaars Is. An. N__.HO_._- &amp; ZOON . publiek verkoopen: Eene fraaije verzameling BOEKEN over GODGELEERDHEID, waarbij groot» en zeldzame BIJBELS; over REIZEN en GESCHIEDENIS, o. a. Becker, Mommsen, Gachard en Nijhoff&apos;s BIJDRAGEN en GEDENKWAAEDIGHEDEN; het nieuwste over REGTSGÈLEERDHEID en STAATHUISHOUDKUNDE, als van Merlin, Toullier, Hélie, Thorbecke, Léon, Oudeman , Dicphuis, Kernper, Vreode, Sav: over &apos; SCHEIKUNDE, TECHNOLOGIE, NAT. HIST., als van Gïaham, Otto, Wagner, Berzelius, Sepp, Htunboldt; Ned., Fransche, Engelsche en Hoogd. GEDICHTEN en ROMANS; PLAATWERKEN, o. a. de Mare&apos;s Etsen, Flaxmans Dante; voorts een zeldzaam zoo volledig voorkomende ATLAS van Geldersche Steden, Dorpen en Kasteelen, in ongeveer 600 Platen, &quot;Teekeningen en Kaarten; eene verzameling van stukken betr. den NE-fcEB-L. &apos;WATERSTAAT, met ongeveer DUIKEN» Kaarten; eindelijk eene rijke SIMPLICIAKAST en BOEKENKASTEN. De Catalogus is op franco aanvrage vrachtvrij te bekomen. (9918) &amp;-__rrr__n-.r.;iu;r_ï^ IWIE WIL NIET GAARNE EEN FAT-| SOENLIJKEN BRIEF LEEREN 1. SCHRIJVEN? I S &quot;Aan den stijl herkent men den Man!&quot; zeide eens e.n groot fe cf geleerde, en hij had wel gelijk. Die geen goeden Brief kan ffi f| Schrijven, heeft geene aanspraak op den naam van fatsoenlijk Ê 3 man en brengt het niet ver in de wereld. Al wie die kunst p i_ leeren wil, bestede slechts EEN GULDEN en koope het VOL- |j sj LEDIG BRIEVENBOEK van CLAUDIUS, dat alle moge- | i_ lijke voorbeelden van Brieven bevat, en iv alle Boekwinkels en % § bij den Uitgever H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel to bekomen is. § jl Reeds zijn bijna 20,000 Exemplaren verkocht. (9794) g KLAASJE ZEVENSTER. Bij F. W. BUSCH, te Utrecht, is verschenen, de reproductie in Photographie van de Schilderij door .D. BLES, aangeboden aan Mr. J. VAN LENNEP, voorstellende eene episode uit diens werk: Hlaasj e. Zevenster. Prijs 50 Cents. Verkrijgbaar bij JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, en verder alom. (9950) ( &gt;t Bij den Boekhandelaar L. A. LAUREY, te Helder, , ziel liet licht: KRUISTOCHT TEGEI? EENE YUAVDIITJI HET SCHOOI GESLACHT, OPEN BRIEF AAN UE DAMES IN NEDERLAND, , door ALPHONSUS. Deze brief bevat een onderwerp, dat de Dames zeer interessant zullen vinden, en wat met iedere» brief, aan de Dames gerigt, niet het geval is, de heeren mogen hem ook lezen eu er hun voordeel meê doen. Aan huisvaders wordt hij als een zeer nuttig geschenk aan hunne vrouwen en dochters sterk aanbevolen. De prijs is ƒ 0.30. Voorhanden bij de Boekhandelaren SCHALEKAMP, v. d. GRAMPEL &amp; BAKKER en J. NOORDENDORP te Amsterdam; J. J. KLUIT Czn., te Rotterdam;A. CRANENDONCQ &amp;ZONEN, te Nijmegen, en verder alom verkrijgbaar. Op plaatsen waar geen Boekhandelaar gevestigd is -wordt deze belangrijke brief bij franco toezending van ƒ 0.35 in postzegels franco per post gezonden. (9424) V —~. )</p>
</text>
