<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; Ondertrouwd: 1 PETER HEINRICH AUGUST ALBERT HERMANN, van Antwerpen, EN JEANNETTA WILHELMINA WERLEMANN. Amsteedam, 25 April 1867. Eec.ptieJ2 Mei, Prinsengracht bij de Reestraat. (10092) Ondertrouw-T&quot; Amsterdam, 25 April 1867. en _ (10087) &amp;P. M. A. DE VOYS. Ondertrouwd: &quot; T. J. TEN BRINK Amsteedam, en (10067) 25_April_1867. J. J. EADEMAKEE. Ondertrouwd: JAN DA VID PBIOB, Weduwnaar van Johanna Jacoba Ham, EN Amsteedam, CHRISTIN a STOLLE, 25 April 1867. Weduwe van Cornelis Jacob Bos Je. Eenige Kennisgeving. _ (10099) &quot;Ondertrouwd: &quot; ~K. GLOEUSTEEN, Wedn■ van O.T-__CK__T~ EN A_ts.EK_.___, 25 Apiil 1867 S. E. GEEL. (10096) Eenige Kennisgeving. Ondertrouwd; ~&quot;W. BRUIJN Ja.Zn., Amsteedam, 25 April 1867. en (10066) _ E. M.JVL DE GROOT JAMIN._ Getrouwd : P. J. LANGE Amsteedam, 23 April 1867. en _(10044) J. A. DE LOUW. Getrouwd: A. G. VAN DEE ROEST,. Amsteedam, 24 April 1867. met (10032) E. JAGER, van Rotterdam. Getrouwd: A.FBANKLIN Amsteedam, 25 April 1867. en _U 0049) _ ELIZA H. THOMSON. Getrouwd: HERMANUS JOHANNES BISSCHOP Amsterdam ; en (10034) 25 April 1867. ANNA MABIA ELSABE HARTKAMP. Getrouwd: F. J. FiUEM Amsterdam, 25 April 1867. met (10Q47J M^D.VERLOOT Getrouwd: B. 11. NANNINGA Amsteedam , en 25 April 1867. F. C. HAYUWGA. Eenige. Kennisgeving. (10035) Getrouwd: L. W. KONING, van Sasscnheim, EN Amsteedam, 25 April 1867. M. J. VAN MONTFEANS. Algemeene. Kennisgeving. (10036) Getrouwd: C. W. ZETHBAEUS Amsterdam, 25 April 1867. en __________ A. C, A. WOLTEBBEEK. Getrouwd: &quot; OÜF.&apos;LOHB Amsterdam, en (10046) 25 April 1867. D. A. S. WEDDEPOHL. _ Getrouwd: J. SPIJKEE, van Amsterdam, Botterdam, 25 April 1867. met _J1Ö088)_ M.JE._C. CREMEES. . Gëto-wd~T~ HOBATIUS WILHIO-Ï Geoningen , en 24 April 1867. CATHARINA JACOBA HULSEKAMP. . Eenige Kennisgeving aan familie, vrienden en bekenden. (10090) ; Getrouwd: ll.&apos; M. BROUWER, van Amsterdam, ] Breslcens, 25 April 1867. met _ (10033)^ C. J. A. VAN &apos;t LINDENHOUT. . Heden voorspoedig verlost van een welgeschapen ZOON, L. H. L- i VAN GEMERT, geliefde Echtgenoote van (10064) Amsterdam, 24 April 1867. N. OEVERHAUS. ■</p>
</text>
