<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SKA-TSSHAPPI. TOT EXPLOITATIE VAÏ STAATSSPOORWEGEN. LIJN HARUNGËN-GRONINGEN. . PI-BUTST, aanvangende _. Mei _.86g. I voorm. voorm. nam. namid. namïcL I Vertrek HABLINGEN.... 5.45 8.15 12. 3.— 6.30 Aank. LEEUWARDEN.. 6.30 9.— 12.45 3.46 7.11 Vertrek LEEUWAEDEN.. 6.35 9.6 — 3.56 7.17 Aank. GEONINGEN.... B.— | 11.5 — 5.45 8.50 voorm. voorm. namidd namid,- namid. Vertrek GEONINGEN.... 5.30 8.5 - 3.— 7.10 Aank. LEEUWARDEN.. 7.3 10.10 I.— 4.57 8.44 Vertrek LEEUWAEDEN.. 7.3 10.16 2.— 5.10 8.50 Aank. HARLINGEN.... 7.40. 11.— 2.45 6.— 9.30 (10040) BE DIRECTIE. NED. Rffl-N-SPOORWEG. Dagelijksche uitgifte van Retourbilletten van en naar alle Stations. Gedurende de Zomerdienst, aanvangende op 1 Mei e. k., worden DAGELIJKS op de bekende voorwaarden tegen veel VEEMINDERDEN prijs RKTOUR-MLLETTEN uitgegeven van en naar ALLE Stations. De Directie behoudt zich echter voor, deze- dagelijksche uitgifte dadelijk weder te doen staken, zoodra daarvan misbruik wordt gemaakt. ©E DIRECTIE. Utrecht, 24 April 1867. (9998) NED. RHIJNSPOORWEG. Regtstreeksch Personenverkeer met den Nederlandschen Centraal-Spoorweg. Gedurende de Zomerdienst, aanvangende op 1 Mei e. k. worden in bovengemeld verkeer DAOELIJK.SCH TOT VEEL VERMINDERDEN PRIJS lste, 2de en 3de Klasse Retourbilletten uitgegeven van en naar Amsterdam, Woerden, Gouda,.Rotterdam en Zeyst-Driebergen en Amersfoort, Nijkerk, Harderwijk, Zwolle en Kampen, en van en naar Arnhem en Amersfoort, Nykerk en Harderwijk. Bij gebruikmaking van Sneltrein moet de daarvoor verschuldigde verhooging worden bijbetaald. Wanneer de aansluitende trein Sneltrein is, wordt aan houders van 3de klasse Retourbilletten zonder bijbetaling plaats in een 2de klasse rijtuig aangewezen. Utheciit, 24 April 1867. (9999) DE DIRECTIE. ïraOffIJNSPÖORWEG. Verkoop van diverse partijen zeer goed bruikbare en oude onbruikbare hooge en lage BRU GRAILS, benevens oude onbruikbare VIGNOLARAILS, liggende te Utrecht, Woerden, Veenendaal, Ede en Wolf hezen, alwaar dezelve te bezigtigen zijn. De gegadigden zullen hiinne inschrijving&amp;billetten vóór of op den 15denMeie. k. bij de Directie der Ned. Rhijnspoorweg-Maatschappij te Utrecht moeten inzenden. De voorwaarden dezer verkooping zijn aan de Heofd-Stations verkrijgbaar, en verdere inlichtingen Dij den Administrateur der eigendommen der Maatschappij te Utrecht. (10000) Utb_-HT, 24 April 1867. DE DIRECTIE.</p>
</text>
