<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In het Kanselarijhof, SS In de zaak van //the General Bank for the Promotion of Agriculture and Public Works,. Limited and Reduced&quot; (Generale Bank tot Bevordering van Landbouw en Openbare Werken, gelimiteerd en gereduceerd) en in de Zaak van de Maatschappij-wet van 1867. Hierbij wordt bekend gemaakt, dat op den 18den Junij 1863, een verzoekschrift tot bekrachtiging van eene resolutie, waarbij het kapitaal van bovengemelde Maatschappij van twaalf millioenen pond sterling {£ 12,000,000), of drie honderd millioenen (300,000,000) francs, tot een millioen pond sterling (JE 1,000,000), of vijf en twintig millioenen (25,000,000 francs) wordt verminderd, aan den Hoog Ed. Master of the Rolls overhandigd geworden en thans hangende is, en dat de lijst der schuldeischers van de Maatschappij als voor den 7den September 1868 zal worden opgemaakt. 18 Julij 1868. JOHN HAWKINS, Eerste Commiss. FRANCIS REARSEY, 35, Old Jewry London. (19143) Zaakbezorger der Maatschappij. MAATSCHAPPIJ DE AMSTERDAMSCHE MEEL- EN BROODFABRIEK. Ingevolge Art. 26 en 27 der Statuten worden HH. Aandeelhouders uitgenoodigd tot eene ALGEMEENE VERGADERING , welke zal worden gehouden op Donderdag 20 Augustus e. k., des Namiddags ten Half Twee Ure, in het Locaal Eensgezindheid , op het Spui alhier, ten einde over te gaan tot de benoeming van eenen Directeur. Amstebdam, 30 Julij 1868. J. \V. PARKER, (19250) Directeur. W. VAN DIEPEN J &quot;., Te AMSTERDAM, zal op 26 Augustus 1868 Veilen, onmiddellijk na afloop der Veiling van 51 CEROENEN HAVANA, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS: Eene Partij van 128 PAKKEN JAVA BLADEN TABAK, van het merk M. Y. L. G., aangebragt per het schip St. Paul, liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (19282) J. A. RUEB en H. L. JACOBSON, Makelaars te Rotterdam, als lasthebbende van hunne Meesters en op autorisatie van den Wel-Ed. Heer Agent van Lloyds, zullen op Dingsdag 4 Augustus 1868, in het Huis der Notarissen aan de Gelderschekade, des voormiddags ten Elf ure, in het openbaar Verkoopen: 174 Kranjangs •lAVA SUIKER, als Iïl KRANJ.. beschadigd door Zeewater en 3 DITO ledig. Alhier aangebragt per het Schip Zuleika, Kapitein RIDDELL van Probolingo. (19301) RUSSISCHE ONDERLINGE MAATSCHAPPIJ VOOK GRONDCREDIET. De Ondergeteekenden adverteren, dat de op 1/13 Mei uitgelote en van hunnentwege gezegelde PANDBRIEVEN der bovenvermelde Maatschappij dagelijks ten hunnen Kantore met ƒ236 atgelost, en de op 1/13 Julij 1868 verschenen en eveneens gestempelde COUPONS VAN PANDBRIEVEN der genoemde Maatschappij met ƒ 4.72 betaald worden. (19242) Amsterdam, Jnlij 1868. BECKER &amp;. Ft LD. 4 PGT. RUSSISCHE FONDSEN BIJ HOPE &amp; STIEGLITZ. Een HOUDER dezer Fondsen kan zich den tegenwoordigen lagen koers niet verklaren, vooral als hij ziet den stand van 1 Augustus 1864, die van beiden gelijk 735/8 pCt. was tegenover heden 641/2 a 65i/4 pCt., terwijl de Wissel op St. Petersburg thans ook nog gunstiger is dan in hot jaar 1864. Zou een aankoop van dezen of ruiling tegen oude Russische Spooren, die op boyengenoemden tijd f 186i/2 tegen heden op ƒ 200 genoteerd staan, niet raadzaam en oneindig veel vooi-deeigerzijn? Zeker, Z6gt een belangstellend Finan- Sli? _J&quot;a wa;arheid lan overtuigen, zoo hij de __Z v__ _. h&quot; -_eien «I&apos;d 1864 opent en de laatste £____latt...!er-DINGER raadpleegt, zoo wordt het 2de Leening STIFT! ¦ ___¦ VCt&apos; HOP*S IN 18S4 en dien&quot; •IZnJk/a.h7%lbotihnp?kanS P ™ pCt._V_n_W dien. Men zal zich herinneren, welk eene reeks van Advertentien door onderscheidene personen over de Hamburger Russen zijn geplaatst die, toen zij de aandacht van KaK \s*__rAut trokke(.9y5s «»* dev7^feïrs^gs Weggeloopen. ______£__OP.f afnd. S £en 27sten dezer, des namiddags ¦Illlil een langharig S_Moi.SIIOND.IE, Wit In Zwart geteekend, luisterende naar den naam van PETIT. Die het teregt brengt bij den Kruijer J. SCHOUW, op de Keizersgracht hoek Beerenstraat, zal des verkiezende goed beloond woorden. (19239) W^ffljUJLOMffljT heden Donderdag-morgen, tusschen 10—12 ure, in den omtrek van de Kalverstraat: Een Groen Lederen BRIE VENTASCHJE, inhoudende Duitsch Bankpapier, waarvan bereids bi] de Policie aangitte is gedaan en waarvan de nummers bekend znn. De eerlijke Vinder dit Taschje bij de Boekhs. ZEELT en VOS, op de Leidschestraat, terugbezorgende, kan op eene ruime Belooning staat maken. (19237) INRIGK VOORIE GYMNASTIEK, O. Z. Voorburgwal bij het Oudekerksplein, J 503. De Ondergereekende berigt bij deze, dat ziin CURSUS voor het ONDERWIJS IN DE GYMNASTIEK den 3den Augustus 1868 weder aanvangt voor Jonge Heeren en Volwassenen, tegen betaling van ƒlO bij dag en ƒl2 bij avond. Voor Jonge Jufvrouwen ƒ 12, onder Vrouwelijk toezigt. (19195) H. P. A. WILHELM. G-MMTffiHÈRÏMGING JL_fcur_fus. Heeren Leden worden verwittigd, dat de __wone Weke- Jö&apos;ksohe OEI ENINGS»VEn«AöERINfcEN op den eersten Maandag in Augustus weder eenen aanvang zullen nemen. Namens het Bestuur(l9l9B) J. A. LELIMAN Jk., Secretaris. 15 Cent. UITM-SteNDE i2i/_ Cent. ÜIBUW-E H-Uftnfei, IPPËN VERSCH ONTVANGEN Puike Kwaliteit a 15 Cents per Stuk en ïaVa Cents hü Yeflffld-gt (184881 ïndeQESTERPUf? ftrsuwffraa. over den Vijgendam. jm N aar PADA^G(DIRECT)i ||a|||||f|jligt te Amsterdam ter inlading gereed (om op «-¦-_ verbeurte Van Vracht 25 Augustus e. k. van d° Stad te vertrekken) het snelzeilend nieuw sokoï.pm&apos; *.____ P4«se |?ARsiSï;im» * * * ™ &apos;JRaaang, **acKet9 600 TONNEN, Kapt. 1. HUIDEKOPEB,, mode ycopien van Hi.mißisejide en doelmatige Inrigting voor den &quot;overtogt&apos; van Passagiers. t7-t^_t,9,0LGaAe:PÏ * BPUINIEft eu FLOBIS DER KINDEREN &amp; ZOON. (19238)</p>
</text>
