<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS 29 Juhj. {Part. Corr.) De regterzijde van het Wetgevend Ligchaam (onder aanvoering van den Heer Granier de Cassagnac) riep, na de voorlezing van het sluitingsdecreet : *Leve de Keizer!&quot; De linkerzijde, onder leiding van de Heeren Bethrnont en Pelletan, antwoordde met: *Leve de vrijheid; leve de natie!&quot; en de heeren afgevaardigden, die reeds gedurende de redevoering van den Heer Garnier Pages over de leening, afscheid van elkander hadden genomen en afspraken gemaakt betreffende het houden van jagtpartijen en andere uitspanningen, scheidden na eene zitting, welke negen maanden lieeft geduurd, meer dan zes millioen francs gekost en weinig nuttigs tot stand gebragt, Ik stelde onlangs de vraag, of de Heer Schneider den afgevaardigden //vaarwel&quot; of *tot weerziens&quot; zou toeroepen; de president ontweek deze vraag,&apos;daar hij (voor de eerste maal sedert dat de Kamers bestaan) het sluitingsdecreet voorlas en niets zeide. Men heeft ook opgemerkt, dat de Heer Schneider voor de eerste maal verzuimde, de _ afgevaardigden op den avond van den dag, waarop het sluitingsdecreet werd voorgelezen, bij zioh te noodigen. Blijkbaar onthield de voorzitter zich van het houden eener sluitingsrede en van het geven eener soiree, ten einde met geen enkel woord de bedoelingen der regering ten opzigte van de ontbinding van het Wetgevend Ligchaam te verraden.</p>
	<p>Gij zult u welligt herinneren, dat naar aanleiding der beraadslagingen over Mexico, de Heer Rouher met zekere minachting sprak over de mededeelingen van den Heer Kératry cm dat deze een brief aan den ministervan staat heeft geschreven, waarbij hij dezen met gelijke munt betaalde. J-&gt;e Heer Kératry heeft de zaak daarbij echter niet gelatenmj heeft een nieuwen brief geschreven aan den Heer Rouher&apos; waarin hij magtiging vraagt om de stukken en schrifturen betreffende Mexico, welke in zijn bezit zijn, publiek ts maken. De Heer Rouher is het antwoord op die vraag semüdig gebleven, maar heeft zich van de zijde des Keizers «et verwet op den hals gehaald //dezen haas op eene opheft, ?£e w&quot;&apos;ze te hebben opgejaagd&quot; {d&apos;avo-ir maladroiteinent Jait lever ce liècre). / n Zl.in wekelijksch overzigt spreekt de Moniteur du Soir teï-sf ermeldiflg van de telegraaf-overeenkomst enhetschutzicb *e Weenen, //waarbij de Oostenrijksche regering over or-vul&lt;Iïg van elke staatkundige toespeling onthield&quot;) bend J°n-ete gebeurtenissen in het Oosten. //Gewapende Dnb i ze^t bet blad) trokken op sommige punten tusschen welt Soba- en Widdin den Donau over, Deze beweging, rnti acbijnt uit te gaan van de Pansiavi. .ische comité &quot;&apos;s, met. name dat van Bucharest, heeft feu doel om Bulgarije m opstand te brengen. De Porte heeft het vaste oesimt genomen, om de orde krachtdadig te handhaven. «,t ï.ege?n. van Vorst Karel moet het als eene zaak van cci beschouwen zelfs den schijn van verstandhouding met de raddraaijers te vermijden, want geen land is aan de diplomatie meer dank verschuldigd dan Rumenie. Dit geschiedde in de verwachting, dat het in het Oosten een waarborg zou worden van vrede en evenwigt. Het land heeft er werkelijk belang bij botsingen te vermijden, welke alles weder op losse schroeven zouden stellen en waarvan het de terugwerking het allereerst zelf zou gevoelen. Overigens hebben de mogendheden het oog gevestigd op de gebeurtenissen aan den Donau en hare verstandhouding is de beste waarborg voor het behoud van den vrede in die streken.&quot; Naar ik verneem heeft de Heer de Moustier agenten naar de Donau-Vorstendommen en Bulgarije gezonden, om hem nopens den staat van zaken aldaar te onderrigten.</p>
	<p>In den Etendard leest men eene aanschrijving van den minister van oorlog, waarbij, in het belang der schatkist, bevel wordt gegeven, om zoodra mogelijk nog meer soldaten, dan m den laatsten tijd reeds is geschied, met groot verlof naar huis te zenden.</p>
	<p>— De gisteren gesloten zitting van het Wetgevend Ligchaam was op 18 November 1867 geopend; het is de langdurigste zitting geweest sedert de vestiging van het tweede keizerrijk. Er werden 141 openbare zittingen gehouden; 27 daarvan zijn besteed aan beraadslagingen over de nieuwe drukperswet; 26 aan de behandeling van het budget en het wetsontwerp op de leening-, 17 aan de beraadslaging over de reorganisatie van het leger; 8 aan de discussie over de nieuwe wetsbepalingen op de openbare vergaderingen en 9 aan de beschouwing van de vrijzinnige haudelsstaatkunde. — Men zegt. dat het proces, den Heer Rochefort aanfedaan wegens zijne weigering om in zijn blad la Lanterne _et regerings-CO op te nemen, slechts de eerste | is eener reeks maatregeien, die ten i &apos; o hebben om opheffing van dat blad t. • &apos; &apos;-;r_ tot datzelfde blad en zijn redacti ld, dat een groot aantal I .rijzenaars, bewonderaars van den Heer Rochefort, voornemens zijn om op 15 Augustus te illumineren met lantaarns, dragende het afbeeldsel va journalist. — In berigten uit Spanje wordt gemeld, dai Ie &gt;&quot; volking van dat land thans meer gebrek lijdt dan ooit vroeg de laatste halve eeuw. Geheeie provinciën hebben nu reeds, ln-i!f . middeil van den zomer, nijpend gebrek aan levensmiddelen en worden met hongersnood bedreigd, hetgeen natuurlijk ook een nadeeligen invloed moet uitoefenen op u-T i _sten der scnatkist. Uit Oud-Castilie, hetwelk altijd als de graansehuur van Spanje is beschouwd, stroomen duizende menschen naar de~°.ui- .werk en brood te zoeken en de straf . steden, zelfs van de hoofdstad, wemelei oderstand voor zich en hun gezin &apos; — De berigten nit Konst» lelden , dat de Sultan de onlusten in iam gewigt geeft geacht om eenen ..... ;cnaren des rijks, namelijk den voorzitter van den staatsraad, Midhatpacha derwaarts te zenden; deze was reeds vertrokken om op de plaats zelve maatregelen te nemen. — De Correspondance Italienne meldt het volgende: //Wij hebben brieven uit Japan van 30 Mei. De aldaar gevestigde Europeanen waren smartelijk getroffen door de uitvaardiging van het volgende decreet der regering van den Mikado, opgenomen in het zesde nommer van het dagblad, hetwelk in dé residentiestadKioto verschijnt en buitendien aan de poorten zelve van Jokohama aangeplakt wordt. Hot luidt aldus: *De verfoeijelijke godsdienst der Christenen is volstrekt verboden. Elk persoon verdacht van overtreding van dit edict zal aan de overheid moeten worden overgeleverd en die dit doet zal eene belooning ontv .inren&quot; Verne- Kf hebbenitdeetlia T^^T™ plakt, Hebben de Europesche gezanten d mmver bii de Taars _s_»ftg i. aè^l^rl Mikado. des</p>
</text>
