<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 31 Julij.</title>
	<p>De N Ur M. heeft hare veiling van Specerijen aang_- Vondi»d te iouden te Rotterdam, op 27 Augustus en zullende _estaan _. J7BO v. Notenmuseaat, 550 v. Foelie en 250 v. Kruidnageleil.</p>
	<p>Gedurende de maand Julij hebben de afleveringen bestaan nit 102 v. Noten, 30 v. Foelie, 18 v. Nagelen ca 14 f. Java Kaneel. De voorraad op ceel bedraagt thans 3969 v. Noten, 487 v. Foelie, 2873 v. Nagelen en 498 f. Java Kaneel.</p>
	<p>D« woorraad van JAVA KOFFIJ op ceelen bij de N.HM. bestond on 30 Junij uit 184,435 balen. Afgeleverd in Julij • 71,627 // Voorraad op heden 112,808 balen, waanan te Amsterdam 53,688 b., 31,464 b. te Rotterdam, 1.5,543 b. te Dordrecht, 662,1 b. te Middelburg en 5493 b. te Schiedam. &quot;V&lt;wrraad van KOFFIJ op ontvang-cedullen in Let Entresat-Dok te Amsterdam: Voorra*_ op 30 Junij 1868.11,464 b. W. I. 19,303 b. O. I. Invoer in-it. 1868 •• — » * 7,388* 00 11,464 0 i, 26,691 00 0 Aflererii-g ia Julij 1863.. 341 0 » 1,178// » 0 Voorraad op 31 Junij 1868. 11,223 _• *• 25,513 u 0</p>
	<p>Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van JAVA KOFFIJ, in de vijf laatste jaren : -_evering&lt;m~TB64 1865 1866 Ï867 1868 balen balen balen balen balen In Januarij. 22893 25012 23803 31905 22354 // Februarij 34555 37937 56823 106570 65573 * Maart... 86430 103738 85590 83796 111161 &quot;April.... 78297 73339 71627 40347 66942 &quot;Mei 65296 95176 46601 90639 88534 //Junij.... 97372 77296 46989 85855 49765 //Julij 93034 58332 27101 45314 71627 Totaal 477877 470830 358534 484926 475956 1864 1865 1866 1867 1868 Voorraad op ceel balen balen balen balen balen op 31 Julij. 95487 56463 44836 10S860 112308 Onverkochte 1864 1865 1866 1867 1868 voorraad bij de N. H. M. balen balen balen balen balen op 31 Julij. 355142 410600 419100 347900 426875 (*) (*) Bovendien nog zeilende 123000 balen. Vergelijkende opgave der aflsveringen en vaH den voorraad van BANCA TIN, gedurende de vijf laatste jaren: Afleveringen. 1864 1865 1866 _867 1868 blokken blokken blokken blokken blokk. In Januarij. 5165 4230 11950 10950 6650 // Februarij 9190 4987 7959 6193 11000 «Maart... 6085 9640 17236 6519 10100 0 April.... 6377 5660 24192 12568 14748 &quot; Mei 6443 3390 22739 9884 11739 // Junij.... 8923 5900 10579 6600 14100 0 Julij .... 25851 27297 4575 9367 7100 Totaal 68039 61604 99230 62081 75437 1864 1865 1866~J~1867 f iB6B Voorraad op ceel blokken blokken blokken blokken blokk. op 31 Julij. 154420 174007 J 09375 138505 86472 Onverkochte 1864 1865 1866 I 1867 I 1868 voorraad bij de N„HV *.•. blokken blokken blokken blokken blokk. op 31 Juhj. 8849 26470 118159 58369 78103 AARDAPPELEN. Duinzand-Aardappelen ƒ 3.25 a 4.50; Westlandsche ƒ3.25; Rijnsburgscheƒ 3; Geldersche Kralen y 3.30a3.40; dito Stoelenmatters ƒ 3.50. SCHIEDAM, 30 Julij. Rogge. Garst verkocht 128/2 _ Libau ƒ260 6 w. Moutwijn ƒlB.—; Genever ƒ 23.50; Amst. proef/24.75; Spoeling ƒ1.20. DORDRECHT , 30 Julij. Tarwe verkeerde heden in eene zeer lustelooze stemming, zoodat de mindere ƒ 1 en de beste soorten 80 c. lager moesten afgegeven worden, en wel de jarige witte Zeeuwsche en Vlaams, tot ƒ 11.20 a 13.40 en de Overm. tot ƒll a 13.20. De aanvoer van het nieuwe gewas uit Zeeland en het Overmaassche, hetgeen dooreen zeer mooi was, werd naar deugd van ƒ 13 tot 14.30 genomen; Blaauwe van ƒ 10 tot 11.50. Rogge, In jarige ging niets om, terwijl de nieuwe Zeeuwsche: Vlaams, en Overmaassche ruim ƒ1 lager van ƒ 8 tot 8.70 is verkocht. Vreemde soorten zonder handel. Gerst. Nieu . e Winter kon weder tot 20 cents hooger genegen koopers vinden, Zakmaat ƒ6 70a 7, Gestort ƒ7 a 7. _».&quot; Nieuwe Zomer- Gerst van puike kwal. is naar deugd van ƒ6.50 tot 6.80 verk. Spelt. Jarige onbegeerd. Zeer mooije Nieuwe bragt ƒ 4a4 50 op. Haver ruim. pryslioudend. Inlandsche Voeder ƒ 4 a 5, dito Dikke ƒ 5 a 6. Paardenboonen als voren van ƒ8.50 .tot f 9 gedaan. Duivenboonen in een doen ƒlO a 10.50. Witte en Bruine boonen met zeer kleinen omzet. Witte ƒlO a 14, bruine ƒ7 a 11. Erwten: Goedkokende nieuwe blaauwe tot 30 c. hooger begeerd ƒ9.80, mestin&quot; ƒ 9a 9.50. Boekweit werd per 2100 ffi puike Rhijn tot ƒ240 afgedaan, geveild puike Fransche tot ƒ2lO en mindere van ƒ 180 tot 190. Koolzaad. Het aangevoerde van het nieuwe gewas, hetwelk heden slechts uit 60 last bestond, is tot de prijzen van vorige week van de hand gegaan. Zeeuwsch en Vlaamsch gestort £ 59 en 60, dito Orermaasch en zakgoed _S 60, ordinair jarig Overmaasch gestort £ 56; 9 vats Oct. en Nov. J. 61 gelaten. Hennepzaad als voren. Inl. tot ƒ240 gelaten. Kanariezaad 50 c. lager ƒl4 a 15.50. Lijnzaad: Alleen 108 ffi Petersb. tot ƒ365 geveild. Raapolie 50 c. lager afgegeven. Vliegend ƒ30.3. 6/w. ƒ31.2, Sept./30i/2, Oct. ƒ3l, Nov. en Dec. ƒ32 gelaten. Lijnolie pnjsii. Vliegend ƒ35, bij partij ƒ341/3, 6/w. ƒ36, termijnen niet bij koers gelaten. Raapkoeken zeer begeerd en ƒ 6 hooger. Harde ƒB5 a 88, zachte ƒlO2. Lijnkoeken ruim prijsh. Harde ƒ 120 a 125.</p>
	<p>BROEK IN WATERLAND, 30 Julij. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 46 stapels, te zamen 4815 stuks, wegende 9331 _. Hoogste prijs ƒ27.25 per 50 _. HOORN, 30 Julij. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ23.50; aanvoer 231 stapels, wegende 53,3598. NIJMEGEN , 30 Julij. Aardappelen ƒ 3.— a 3.70 per mud; Boter ƒ 1.20a1.60per _&quot;; Ejjeren/&apos;3.soper 100 stuks. Huiden in een doen.</p>
	<p>MIDDELBURG, 30 Julij. Tarwe weinig gevraagd a ƒ 1 en Rogge a 50 c. lager; Garst 25 c. hooger, weinig aangeboden; Erwten gezocht tot vorige prijzen. I DEA HOI T, 30 Julij. Boter: Aanvoer 1398 S.. Prijzen van ƒ 1.25 tot 1.33 per ff. ANTWERPEN, 30 Julij. Heden werd het restant verkocht der lading Saigon Rijst, per Rosella, daarvan werd eene partij van 5600 matten voor uitvoer naar Holland genomen. — Petroleum werd heden met fr. 511/3 a 52 betaald, — Granen flaauw.</p>
</text>
