<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEZ©EIiE-a_ VAN LONBEN vinden te Brixton (het gezondste gedeelte van, en een half uur van Londen) soliede gelegenheid voor zindelijke, GEiaESJBELEEUBE APARTEMENTEN, op Elgin Villa N°. 2, Wiltshire Road te Brixton, op vijf minuten afstand van drie verschillende Spoorweg-Stations, etc. Aanvragen franco in het Hollandsch, Fransch of Engelsch. (18798) Tegen 1 September e. k. verlangt men in een MANUFACTUURWINKEL, een bekwaam BEDIENDE, van de Prot. Godsd. Brieven Franco, onder Lett. N., bijdenßoekbandelaar JOHs. WILMES, te Almelo. ¦ (18958; ÏÏIT BE EAKD TSÏÖOP. Door OPRUIMING van een Magazijn worden eenige partijtjes SÏAfcUïfACTÏ.iafcEN, ver beneden inkoopprijs GIT DE HAND TE KOOP AANGEBODEN. Te bevragen met franco brieven, onder lett. A. H. 8., Bureau Handelsblad. (19067) AM MME FABRIEK ter dezer Stede, bestaat gelegenheid tot plaatsing van een vlug _©NG IHENSCH» eene goede hand schrijvende, aanvankelijk tegen een salaris van ƒ250 &apos;sjaars. De werktijd loopt van &apos;s morgens 9 uur tot &apos;s namiddags half zeven. Adres onder Lett. 8., bij de Boekh. M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat hij de Engekapelsteeg, E 50. (19077) &apos; attjsm¥ï&amp;T&quot;(l3S^) Ondergeteekende, Directeur van het Pensionnaat voor Katholieke Jonge Heeren te Huissen bij Arnhem, vernomen hebbende, dat zich in Amsterdam , Schiedam en vele andere plaatsen het gerucht versprei! heeft, als zou hij tot Leeraar aan eene Hoogere Burgerschool benoemd zijn, on dien ten gevolge zijne inrigting sluiten, acht zich verpligt dit gerucht ten stelligste tegen te spreken, waarvan hij de valschheiu bewijst, eenvoudig door het berigt, dat hij voor den nieuwen cursus, die 1 . October aanvangt, reeds nieuwelingen aangenomen heeft en er nog meer plaatsen kan. Aanvrage om prospectus franco aan den Directeur. HuissE^^Juljj 1888. Is* JvWA_*gïE_&amp;v Ih H&amp;alvll«£i« eeno NIEUW GEBOUWDE -KAAL, zeer geschikt tot het houden van Sociëteit of Vergaderingen in het midden dor Stad. Reflecterenden adresseren zich tranco onaer Lett._R. Z. Bnreau Hggdglgblgd. {mff) Wordt IN HUUR aangeboden in het midden der stad op eeif dor hoofdgrachten, TWEE KAMERS en een Slaapvertrek, alle voorzien van .loerkleeden en Gordijnen, Duinwater, Aanleg van Gas en doorloopend Privaat, om terstond te kunnen aanvaarden. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder de lett K. T. Bnreau Handelsblad. (19189) MïA.__ ifja. jJÜrf jÉDË/,|__ Door toevallige omstandigheid wordt voor een a twee Heeren, of eene Oostersche Familie TE MUUS aangeboden op eene der Hoofdgrachten in een Toehuis met Tuin en klein Gezin, drie zeer ruime en prachtig G_.iMEKJ-UES-EEBSBE _.A._E__, eerste en tweede étage, alle geplafonneerd. Brieven franco motto: KAMERS, bij den Loekh. C. KRAAY, Pijpenmarkt hoek van de Jonge Roeleusteeg te Amsterdam. (19166) ln een Magazijn van SSOBES en LINGERIES wordt gevraagd eene JIiü&apos;V&apos;ROIIW voor den Verkoop. Verï ; eischten zijn grondig met het vak en eenigzins met de i Fransche taal bekend; voorts van goedo getuigschriften ! voorzien. Adres franco lett. Z., in den Kantoor-Boekh. ! van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176, (19173) Door vertrek naar buiten wordt TE KOOP aangeboden 1 eene TAPPERS.» met Gelachkamer, gelegen in het j drukste gedeelte der stad, het huis voor een matigen prijs ite huur. Brieven franco onder het motto: SPOED, onder I lett. D. L., Bureau Handelsblad. (19167) Een JONG MENSCH, 25jaren oud, die de beste getuig-1 schriften kan produceren, zasr zich gaarne G-ÉPLAaTS&apos;ï ! als Reiziger of in een Magazijn vau Behangsel-Papier, Tapijten oi&apos; iets dergelijks. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett. N.0., bij den Boekhandelaar G.D. BOM, Damrak H 117. (19169) Een fatsoenlijk JOUW MENS£ES. P. G., sedert bijna 4 jaren op eei&apos;ïe SIGAREN-FABRIEK _ werkzaam en het &apos; laatst als Meesterknecht, de beste getuigenissen knnnende ! produceren, wenscht zoo spoedig mogelijk verplaatst te worï den tegen billijke voorwaarden. Brieven franco onder de lett. H. L. aan den Boekhandelaar A. J. BRONSWIJK, I |te Oostburg. (19186) j Bij deze heb ik de eer te berigten aan mijne geëerde begunstigers , dat de KOEa- en BAI.KETISA£_.KERSAFEABRE uit de Plantaadje Middellaan, naast Artis, V 76, is VERPLAATST met Primo Augustus hoek Heerengracht en Muiderstraat over de Plantaadje, V 287. (19269) _G. «_. _»__». f W»J»BiU!-IAÏïJD ?.aSya-_^J...£.°...tl:&apos;.&apos;l-i ©ve__eeselie _-Bezï.l_iigei_. 24 Kaarten in Folio-Portefeuille ƒ 8 70 Uitgave voor Senoolgeoruik, 8 Kaarten _b . 385 Hierait apart: NEDERLAND in 48l f&apos;Y- JAVA&apos;en MADURAin4 BL ƒ2; SUMATEA in 4 81. ƒ2; BORNEO in 2 81. ƒ^-50; BANG.KA en BLITONG in 2 81. ƒ1.25; JAVA en BALI SUMATEA, BOKNEO, CELEBES, MOLUKKEN, bUKINAME, enz. elk op 1 81. in étui aƒo 75. Verder worden aanbevolen: KA ABTEN-NETTEN vooralle Landen 26 stuks ƒ 0.70; DITO, voor de Provinciën van Nederland 12 81. ƒ0.35. Brieven en gelden franco. (11256) I MS li©mwz /J_S_ Een nieuw TJALK BCJHIP , lang //m\A 41 en s/4 voet, wijd 10 ,2, hol 4V2 voet, /l/Ik _. ¦on TB .00? ofTE HUUR cene nieuwe JyJL _l_ï__ AAK &apos; lanS„, voet, wijd 12S&apos;4 voet, iSB-Söra^aafc»01 4 voet- ie bevragen bij den Tim¦__fg§|||gPplPmermansbaas 11. ROOLKEE, op den Kadijk, Wer fjfcj?&apos;&apos;^ Hoop, N°. 503, teAmsterdam. (19191) fiótel de MoMande; neleaen aan de Nieuwe Promenade, haast de Cotirsaal * il&amp; ON-BtEE-GETEEREKBSE beveelt zijn inHo&apos;iand zeer bekend. Hotel, met 100 Kamers en Zalen, in de gunst van het Reizend Puoliek aan. Goede Bediening, billijke Prijzen, TABLE p&apos;HÓTE ten 1 en 5 Ure. Er worden Hollandsche, Iransche en Engelsche NIEUWSBLADEN gebonden. AUGUST BU.g@LE-£t. (18080) SCJEIIABAYA BATAVIA nando-ncle tot Oiitscbcping van PASSAG I E II S . LIGT TE AMSTERDAM IN LADING HET NEDERLANDSCHE BARKSCHIP HEIHIETTE 6EERÏIÏÏIDA, Kapt. T. O. DE BOER. Voorzien van ruime en luchtige Hutten en comfortable Inrigtingen voor Passagiers, terwijl de Passage zeer billijk is gesteld. lemand nadere informatien begeerende, gelieve zich te vervoegen ten Kantore van de Cargadoors DE VRIES &amp; C&quot;., Ugracht, U 40, te Amsterdam. (19197) SCHROË^SBOOTDiisT _wm ALKMAAR-PACREï. Langs ZAANDAM, KOOG a/d. ZAAN. ZAANDIJK, WORMERVEER, KROMMENIE, KOOGEKPOLDEB en AKERSLOOT. Van AMSTERDAM &apos;s Morg. 9 &quot;re 30 min. * n &apos;s Nam. 4 // en 6 ure. Van ALKMAAR &apos;s Morg. 6 &quot;W en 8 ver 3;. min. // // &apos;s Nam. 2 &quot; 30 min. RETOUKBBLLETTEN: lste Kajuit ƒ1 21, 2de Kaj. ƒO.BO. Op Zon- en Feestdagen: lste Kaj uit ƒ 0.75, __e Kajuit ƒ0.50. , _, _ , Afvaart to Amsterdam aan de lexelsche Kade. einde Damrak, waar nadere informatien te bekomen zijn bij D, DE BOOIS. Van Rotterdam naar Zevenaar, (10126) Kleef en Keulen.. — B.— 10.40 2.20 0 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keu1en......... — 8.15 11.10 2.35 0 Nijmegen naar Kleei en Keulen • 8 29 10.^J 2.54 5.39 Aankomst teJEealen -_^ 12... )2. tfi 7.05 9.55 Boor plaatsgebrek zijn wij ge-totidzoslil vele Advertentien tot een volgend nommer te laten liegen.</p>
</text>
