<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voorspoedig bevallen van een ZOON F. M. J. TOLLENERS, Echtgenoote van H. A. BOECK. Schoonhoven, 30 Julij 1868. (19303) Bevallen van eene DOCHTER RACHEL VAN WIJHE— CATZ. Londen, 28 Julij 1868. Eenige Kennisgeving. (19352) Heden beviel van eene welgeschapene DOCHTER A. VAN SANTEN, geboren CAVADINO. Batavia, 30 Mei 1868. Bijzondere en algemeene kennisgeving. (19220) Heden overleed na ecne gelukkige Echtvereeniging van ruim 44 jaren, mijn geliefde Echtgenoot de Heer JOHAN CHRISTIAAN GËRH AUZSER, in den ouderdom van 67 jaren. Amstekdam, W. GERHAUSZER, 28 Julij 1868. Geb. ALBERS. Strekkende tot algemeene Kennisgeving. (19347) Heden overleed in den ouderdom van 58 jaren onze geliefde Moeder Mevrouw HENRIETTA JOHANNA STURK, Weduwe van den Heer JOHAN CHRISTIAN SURIE. Amstekdam, J. J. SURIE, 28 Julij 1888. (19332) uit aller naam. Heden behaagde het den Heer van leven en dood, in den ouderdom van 44 jaren tot zich te nemen, mijn hartelijk geliefden Echtgenoot THEODORUS HENDRIKUS NEES, mij nalatende een Kind, te jong om haar onherstelbaar verlies te beselfen. Zwaar treft mij deze slag, maar in den ondoorgrondelijken wijzen wil van Hem blijf ik berusten, die gezegd heeft, Ik &apos;ben een Man der weduwen en Vader der Weezen. Wed. T. H. NEES, Amstekdam, 29 Julij 1868. Geb. DAVELAAR. Algemeene Kennisgeving. (19339) Na een allersmartelijkst lijden van drie dagen ontsliep kalm en zacht ons hartelijk geliefd Neefje en Pleegzoon ANDREAS WEISZ, in den jeugdigen leeftijd van bijna Negen Jaren, tot droefheid van zijn eenigen Broeder en verdere Betrekkingen. (19351) Amstekdam, J. WEISZ, Droogist. 29 Julij 1868. J. H. WEISZ-JANSSEN. Heden overleed onze jongste lieveling ALIDA GEZIENA, ruim 9 maanden oud. L. DAKE. Amsterdam , 30 Julij 1868. M. E. DAKE , (19348) Gek. KROPHOLLER. ~Heden overleed ons jongste Zoontje FREDERIK CHRISTIAAN ; slechts zes maanden mogten wij ons in deszelfs bezit verheugen. H. C. HECK. 28 Julij 1868. H.A. HECK, (19274) Geb. ZEELT. Tot diepe droefheid van mij en zijne verdere betrekkingen overleed heden na een langdurig lijden mijn geliefde Echtgenoot HENDRIK RUDOLPH BREEMEIJER, in den ouderdom van ruim 33 jaren, mij nalatende een Kind, te jong om ziin verlies te beseffen. Wed. H. R. BREEMEIJER. VAN OOSTVEEN. Nieuwek-Amstel, 29 Julij 1868. (19342) Heden overleed tot onze diepe droefheid, onze jongste Zoon WILLIAM HENRY, in den ouderdom van bijna vijf maanden. H. W. MEIJER. Maarssen , C. M. PREIJER. 29 Julij 1868. (19374) Eenige tn Algtmeene Kmnisgeving. Velp, 31 Julij 1868. Ons jongste Kindje, voor 10weken ons geschonken, words ons hede» plotseling door den dood ontrukt. F. C. A. PANTEKOEK. H. M. PANTEKOEK, Geb. KEG. Volstrekt eenige Kennisgeving. (19384) Voor de vele bewijzen van deelneming mij betoond bij het • overlijden van mijn geliefden Echtgenoot den Heer C. P. C. INGENOHL, betuig ik ook namens mijne Kinderen mijn hartelijken dank. Amsterdam, Wüb. C. F. C. INGENOHL, 31 Juli] 1868. SCHOOR. (19343) .___ j _____¦ - :—ïTT; r-—~ . ..</p>
</text>
