<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHO UWB ÜBgKjj^ ENZ. Zomer-Theater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. Heden Zaturdag 1 Augustus MATINEE MUSICALE, van 1 tot 4 Ure. Introductie 25 cents. Des avonds: Le farfadtt,&apos;opera comique,d&apos;Adolph Adam. Ein Tag vor der Hochzeit. grosse Scène. Entree 49 Cents. 7 Ure. WILLEM KOSTER, Directeur. MORGEN GKOOTE MATINEE VOCAAL Ï.N INSTRUMENTAAL. NIEUW ZOMER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park. Zaturdag 1 Augustus. Vierde Voorstelling door het Rotterdamsche tooneelgezelschap, onder Directie van Louis Bouwmeester en C °? met medewerking van de Heeren Louis Bouwmeester en Eduard Bamberg: De Bolumers van Parijs, groot beroemd drama in 8 tafercelen. Aanvang ten 8 ure. DE DIRECTIE. lste rang ƒ0.99, 2de rang ƒ0.75, 3de rang ƒ5O, 4de rang ƒ0.25. De plaatsen kunnen besproken worden van 10—3 ure. Dozijnkaarten te verkrijgen aan het Bureau van het Theater en Leidschestraat hoek Leidscheplein, CC 39. ~¥arm7 ZONDAG 2 AUGUSTUS, VAN 1 TOT 4 URE, MATINEE MUSICALE, met Introductie voor Vreemdelingen. DES AVONDS TEN 7,_ URE, HARMONIE EN STRIJK-COIERT, onder medewerking van DENHEER J. B. ARBAN, beroemd Cornet a Piston, Professeur aan het Conservatoire en Orchest-Directeur van Parijs. Entree voor het Publiek ƒ 0.99. HH. Abonnés volgens Ahonnementsvoorwaarden. J. EDUAKD STUMPFF. MAANDAG 3 AUGUSTUS 1. 68: VOLKS-CONCERT. HARMONIE- ES STRIMOMRT, waarop zich zal doen hooren DEHEER J. B. ARBAN, beroemd Cornet a Piston uit Parijs. Toegangsprijs 25 Cents. Aanvang 8 ure. _ PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. ZONDAG 2 AUGUSTUS. OCHTEND-CONCERT. Aanvang H/8 ure. Leden volgens Reglement. (Met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). AVOND-CONCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 7 _ ure. Leden volgens Reglement. __ Tuin ¥&amp;reë@reëesen9 PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. Heden en volgende Avonden SOIREE MUSICALE met gunstige medewerking der beroemde Negerzangers Zevenstar Minstrels van het Standard en Pavilion te Londen. Entree 25 Cents. DE DIRECTIE. TUIN DE KEIZERSKROON. __.»„__.DA__ en ZONDAG 1 en 2 Augustus, wegens BE-sri_. ____fA»TIJ van af des Namiddags ten 4 Ure «EEN TOEGANG voor het Publiek. ZONDAG 2 Aug. MATINEE MUSICALE als naar gewoonte van U/_ tot 4 ure. G. H. DEISS. BUlKSLOTER^l_ï__l__ïsr BUITENGEWONE FEESTVIERING VAN DE BROEDERSCHAP DER NOTARISSEN IN NEDERLAND. MAANDAG 3 AUGUSTUS ISCS: CONCERT onder Directie van den Heer Joh. M. Coenen, en PRACHTIG VUURWERK, vervaardigd door don Heer P. L. van dor l.rugli. Entree voor het Publiek Een Gulden do Persoon, met inbegrip van de overvaart. Dien Avond zal eene der Zalen en de Veranda niet toegankelijk zijn voor het publiek. Entréekaarten worden aan het Buiksloter Veerhuis afgegeven. ° A_D_mmTÏEN7</p>
</text>
