<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 9 Januarjj.</title>
	<p>Bh kon. besluit van den 8s,en dezer is aan den hoogleeraar dr. W. G. Pluygers vergunning verleend tot het aannemen en dragen der versierselen van ridder der Dannebrogs-orde 3de kl., hém door Z. M&apos;. den koning van Denemarken geschonken. ■ — Naar wij vernemen zal, ingevolge art. 41 der Verordening op het hiandwezen, dezen nacht eene brandwacht gehouden worden op liet Raadhuis van des avonds tien tot zes uren des morgens. Zoo de vorst blijft aanhouden, zal deze voorzorgsmaatregel eiken nacht herhaald worden. ,__&apos;Bij de opening van de heden gehouden zitting van den gemeenteraad rigtie de voorzitter eéne .hartelijke welkomstgroet lot de leden b&apos;jj hel pas ingetreden jaar. Van de leden van den &apos;raad, die hel intraden, was een door den dood weggenomen, en deze was niet een van de minst ijverige iu het behartigen van de belangen der gemeente. Met dankbaarheid mogt men terug zien op den ruimen zegen in het afgeloopen jaar aan de gemeente j te beurt gevallen. De gezondheidstoestand was goed geweest, in weerwil dat &quot;elders de cholera bad geheerscht. &apos; De veeziekte had opgehouden de] stallen aan te .tasten en den naiioualen rijkdom te doen afnemen. Voor , bijzondere ouheilen was de gemeente bewaard gebleven. Verbeteringen en verfraaijingen hadden haar uiterlijk&apos;aanzien doen toenemen. De ontbinding van de vroegere overeenkomst betreffende het uosocomium en het sluiten eener nieuwe overeenkomst had voor de hoogcscbool, voaral voor de medische faculteit, guuslige vooruiizigiêngeopend. Handel, nijverheid en fabriekwezen hadden zich kunnen slaande houden, in weerwil&apos;van de ongunstige tijdsomstandigheden. De voorzitter noodigde de leden uil met hem hunnen arbeid voort le zeilen, waarbij het hem, zoo hij hoopte, aan hunne ondersteuning niet zou ontbreken. Door den heer weihouder Stoffels werd deze toespraak van den voorzitter beantwoord, onder blijkbare instemming der vergadering. Door den voorzitter werd medegedeeld dat o. a. was ingekomen een verzoek «an commissarissen voor de volksvoorlezingen om eene tegemoetkoming van ƒ100 iii de kosten van.vuur en licht bg hel houden dier voorlezingen. Overgaande tot de aan de orde gestelde onderwerpen, werden benoemd: tot leeraar voor de cijferkunst en natuurkunde aan de openbare school voor meer uitgebreid lager,onderwijs l«kl., voor meisjes, J. J. Werner, en tot hulponderwijzeres le kl. aan de openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs 2de kl., voor meisjes, mej. J. M. Brennissen Troost. Vervolgens kwam in behandeling bel hoogst belangrijke punt der plaatselijke directe belasting, .te welen de wijze waarop die in dit jaar zou geheven worden. ■ De.voorzilter.iradin eene wederlegging der bezwaren door den heer Schel.tema legen het voorstel *an burg. en weth. (gegrond top de eigen aangifte j der belastingschuldigen) ingebragt; de memorie van dien heer, aan deleden ] en ook aan andere personen rondgedeeld, had op hem in vele opzigten i «enen .pijnlijken lindruk gemaakt. De weihouder de Fremery lichtte het I voorstel van burg. jen weth. nog eenigzins nader toe, en was van meening j dal.men niet beier dan daardoor.aan de voorschriften der gemeentewet kon U voldoen. De heer ■ Schel leaia antwoordde uitvoerig op de gemaakte bedenkingen. Hjj had zich steeds verklaard legen een inkomsten-belasting en was daar nog tegen; bjj eigene aangifte was de goede uitkomst slechts denkbeeldig. H(j kon ook niet ioegeveu d.il de opgaven , die burg. en weth., op aanvrage, uit andere plaatsen hadden verkregen omtrent de werking eener inkomsten-belasting, zoo gunstig waren als deze meenden,- naar zjjn inzien waren zjj meerendeels evasief; eigen aangifte, was&apos;gebleken vooral ie strekken in het belang van de belastingschuldigen. Nadal de voorzitter en onderscheidene | leden nader nog in eenige bijzonderheden waren getreden, stelde de heer Buys, om verdere nultelooze beraadslagingen af le snijden, «óor, om in | beginsel uil ie maken: wil de raad voor den hoofdelgken omslag eigen j aangifte al dan niet; werd dit ontkennend beantwoord, dan verviel daar! door het voorstel van burg. en weth. Dil voorstel vond algemeen bijval, &apos;i_9 we.r,J &quot;a et,,&quot;&apos;Se discussie, waarbij de heer Rutgërs ook nóg zijne bei ..waren legen eigen aangifte uiteenzette, in stemming gebragt, Wet &apos;12 tegen 11 . stemmen werd de grondslag van eigen aangifte verworpen. &apos; Daarop werd tér sprake gebragt het voorstel door de hli. Schelleraa, van i der Hoeven, Kneppelhout van Sierkenburg, Cock en Rutgers ingediend, &apos;om | den hoofdelyken omslag te heffen naar de grondslagen zooals die bij deteßotterdam vigerende verordening zjjn vastgesteld, en aangenomen &apos;de conclusie &apos; van hei daaromtrent uitgebragt rapport der commissie van financiën&apos;, strekkende om aan burg. en weth. op te dragen de noodige verordeningen in diep zin op ié maken, opdat spoedig de plaatselijke directel belasting yoo&apos;r 18(38 vastgesteld zou wprdert, met weglating echler der woorden »ïh dien zin&quot;, zoodat aau burg&apos;, en weth. een onbepaald mandaat is gegeven. •,; *&quot; Vervolgens werd op het &apos;adres ,van Gebr. den Bóiiier, tot het&apos;bekomen van een gedeelte water, gunstig en omtrent eenelftal Verzoeken&apos;, tot het droogeu vah vachlen op verschillende. bruggen, afwjjzéid beschikt. &apos;De concept-ierordeniiigen. betreffende &apos;dé markten en hét (jken&apos;van liet botérvaaiwerk werden goedgekeurd, maardie lot wijziging der verordening op de scholen aangehouden. &apos;Op .het &quot;adres,van J. W. van&apos; &apos;.Hariev&apos;eid, om afschrijving van plaatselijke directe belasting,.werd len&apos;slotte gunslig beschikt. — Velen onzer stadgenooien zullen met ons het afsterven betreuren van den geneesheer P. Roekema Kingma, gisteren op den leeftijd ,van&apos;3B&apos;jaren aan eene ziekte van weinige weken bezweken. Wij &apos;verliezen in hem een hoogst beschaafd en geacht man, die met voorbeeldigen ijver liefde en Irouw zijne moeijelijke betrekking waarnam, wiens lusl hel was anderen hulp le verleenen eu vyieus beminnelijke persoonlijkheid nog lang in ons geheugen zal blij «en voortleven. — Door Z. M. de koning zijn bij besluit van den Bsleo dezer goedgekeurd de statuten van de Vereeniging lot bevordering der christelijke belangen te Alphen aan den Rjjn en is die vereenigini; mitsdien als regispersoon erkend. — Ingevolge aanschrgving van den minister van binnenl. zaken aan hh. ! commissarissen des konings in de verschillende provinciën, werden beden I op de gebruikelijke plaatsen aangeplakt afdrukken van het rapport van den i ministerraad en Zr 31* besluit nopens de ontbinding der tweede kamer enz., zooals die slaatsstukken in de Staatscourant vau 4 dezer zjjn opgenomen. — De heer mr. G A. de Raadl heefi aan de kiezers in hel hoofd kiesdistrict Dordrecht le kennen gegeveu dat hjj op dit oogenblik geen nieuw mandaat kan aannemen. Door de kiesvereeniging «Eendragt maakt magl&quot; Jle Delft is besloten aan den heer _.■&quot;. W. Wintgens. thans benoemd minister «au justitie, de candidaluur bjj vernieuwing aan te bieden. — Voor de dienst van het West-Indische leger zullen lot nader order geene manschappen aangenomen worden noch zal overplaatsing uit het leger hier te lande daarbjj geschieden. . — Gedurende hel jaar 1867 zijn voor de eerste.maal Nederlandsche zeebrieveu uitgereikt aau 97 schepen, metende 12798 lasten, waarvan .88 binnen en 9 buiten &apos;s lands waren gebouwd. In 1866 beliep dil getal 101 schepen, metende 13502 lasten, waarvan 94 binnen en 7 builen &apos;s lands waren gebouwd. — In de week van 29 Dec. tot en met 4 Jan. hebben zich geene gevallen van vee-typhus in hei rijk voorgedaan. — In Denemarken zijn de maatregelen, tol wering der veepest genomen, builen werking gesleld. De invoer vaii hooruvee enz. uit Nederland is mitsdien aldaar weder veroorloofd. — De Fransche Moniteur van 6 Januarij beval de lijst der bekrooningen «oor de tentoonstellingen van land- en tuinbouw, Zondag jl. door keizer Napoleon uitgereikt. Voor de klasse landbouw zijn gouden medailles toege.keud aan de 11011. maatschappij vau landbouw, aan den&apos; heer K. ilasskarl eu aan den heer G. de Se&apos;rièrë; voor de klasse tuinbouw eene gouden medaille aan&apos;de hh.&apos;J. H.&apos;Krelage en 2n. te Haarlem.</p>
	<p>. —• Nog worden onderscheidene ongelukken vermeld, die in de laatst ver- | loopen dagen op het ijs hebben plaats gehad. Te Drunen zijn op den 2den dezer twee jongelingen, die zich boven eenen diepen en uitgestrekte!) kolk op hel ijs hadden gewaagd, verdronken. Het waren twee oppassende jon- j geliugen, beiden 17 jaren oud, de steun van bejaarde en behoeftige ouders. Yan het le Neuzen in bezetting liggende 3de bal. 3ie reg. in f. zijn iwee serg., A. Buitenga, oud 22 jaren, en E. Nolson, oud 21 jaren, bij hunnen terugkeer op schaatsen over het kanaal van Sas van Geut, in de nabijheid dezer ; vesiing, door het ijs gezakt en verdronken. Te Zwolle is een 14-jarige knaap, die zich met schaatsenrijden vermaakte en door een onbekend manspersoon omver geredeu werd, zoodat hij eenige minulen bewusteloos op hel Ijs bleef liggen , na een smartelijk lijden aan de gevolgen van den val overleden. — In de N. R. C. leest men: Het stoomschip Vartry is gisteren namiddag alhier van de Nieuwesluis aangekomen, na tol twee malen loe genoodzaakt te zijn geweest, door het vele ijs in de Noord-Geul. terug le keeren. Heden niets opgekomen of vertrokken. Uit Dordrecht schrijft men ons van gisteren: Gisteren en eergisteren was de overtogl aan de rivier voor Zwijndrechl en Papendrecht zeer moeijelijk, en aan eerstgenoemd veer bijna onmogelijk. Op verschillende plaatsen heeft men op hel ijs op de rivier menschen gezien, hoewel dit zeer gevaarlijk is. Op den Biesbosch zijn verscheidene ijsschuiljes, die daar zeilen. Hel plan bestaat, om dezer dagen daar een wedstrijd te hoHdeu met ijsschuiljes: Daar dit nog nimmer is voorgekomen, stelt men zich er veel van voor. — In de Maandag II. le Gouda gehouden zitting van den gemeenteraad is gelezen eene missive van den minisier van oorlog in antwoord op de aanvrage lot behoud van hel garnizoen, waarin Z. E. te kennen geeft dat de dienst niet toelaat den staf van het regiment benevens den cursus voor de onderofficieren daar le laten blijven. Hel was echter den minister aangenaam te bunnen mededeelen , dat bij, zonder de belangen van de dienst te schaden, in aanmerking kon nemen de goede gezindheid van hel gemeentebestuur jegens hel garnizoen en daarom onder nadere goedkeuring van Z. ffl. den koning besloten had, met Mei aanst. daar le laten den slaf van het bataillon en drie liniecompagniën, daarbij het vertrouwen uilsprekende dat het gemeentebestuur dan ook gevolg zou geven aan de noodzakelijke verbetering van hel oefeningslerrein. — Naar men verneemt heeft het Amsterdamsche genootschap Natura Artis JHagistra aan den heer G. de Serière, oud-gouverneur der Moluksche eilanden, de groote medaille van verdiensten uitgereikt bij gelegenheid van zijn 80sltn verjaardag. Dit zeldzame bewijs van onderscheiding is den heer de Seriere le beurt gevallen wegens de door hem betoonde buitengewone belangstelling in het genootschap. — In een brief uit Velsen aan een onzer stadgenooten, alzoo leest men in hel U. D., wordt op de hartelijkste wijze dank betuigd voor de hier beloonde levendige belangstelling in het lol der arme arbeiders. Men had eerst al het mogelijke en geoorloofde gedaan, om degenen, die nog uit Velsen konden vertrekken voordat de nood zoo hoog kbm, te noodzaken heen te gaan. Maar loen eindelijk broodwagens op den openbaren weg uit-&apos; geplunderd, aardappelschillen, ja zelfs het ingewand van een gestorven paard tot spijzen gereed gemaakt werden door eene uitgehongerde bevolking, toen was het oogenblik daar, dal men niei langer afwachten mogl en de algemeene liefdadigheid inriep. Ter vervulling der vacature, ontstaan door het emeritaat van d&apos;. A. A. Smart, is doo het kiescollegie der remonsir. geref. gemeente le Amsterdam een viertal geformeerd, waaruit later door stemgeregtigde leden een tweetal gemaakt en len laatste het beroep gedaan zal worden. Op het viertal zijn geplaatst: de hh. C. P. Tiele, te Rotterdam; J. H. Maronier, te Leyden; dr. J. W. Bok, Ie Utrecht; en G. van der Pot, te Waddinxveen.</p>
</text>
