<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 21 Januarige.</title>
	<p>j Door Z. M. is bepaald dat de ambtenaren en bedienden, bij de admi| nistratie voor de zaken der roomsch-katholijke eeredienst in bediening, met behoud van hunne tegenwoordige rangen en wedden overgaan hij hel ingesteld ministerieel departement voor die zaken; en dat de ambtstitel van den tegenwnordigen administrateur J. C.&apos; Willemse wordt verwisseld in dien van secretarisgeneraal bij hel dep. voor de zaken der r. k. eeredienst. — Tot burgemeester der gemeente Vledder is benoemd de heer H. Visi scher, en tot notaris te Rhenen de heer H. J. G. Mos, cand.-notaris al: daar, in de plaats van den heer L. Libert, op zijn verzoek, als zoodanig j eervol ontslagen. . ., : . • ,, — Aan , den sergeant-majoor bij het |corps mariniers L. Brouwer is toegekend de gouden medaille voor vijftig jaren trouwe en eerlijke militaire dienst. Ij &apos;■&apos;— Z. SI.-heeft goedgevonden ■ voor den tijd van vijf jaren bjj het wapen | der infanterie van het leger in Oost-1 ndië te detacheren, den l&apos;ten luit. C. I E. Sepp van het 2de, den l51™ luit.-adjudant W. Hingman van het lste, de l8te luilt&apos; J. Vogelenzang van het 6de, L. Offerhaus van het 88te en E. P. Sievers van het lste, alsmede den 2den luit. J. P. Bloys van Treslong van hel 2de reg. infanterie. 1 — Door den minister van koloniën zijn de hh. L. P. Luyks, W. A. Lamping en II J. van Beek gesteld Ier beschikking van den gouverneurgeneraal van Ned. Indië, om te wordeu benoemd tot opzigter 3de kl. bij den waterstaat daar te lande. — De heer jhr. mr. F. L. W. de Koek heeft aan het bestuur derkiezersvereeniging Nederland alhier kennis gegeven dat hij, bij de aanslaande verkiezingen voor. de tweede kamer als candidaat gesteld, voor het hem aangeboden mandaat bedankt, omdat hij vernomen neefi dat daarin van vele zijden de beieekenis wordt, gezocht van eene. demonstratie tegen den koning. — Naar men verneemt, heeft dr. J. C. Zaalberg Pz. den litel van lid van verdienste,, hem aangeboden door de alhier gevestigde vereeniging Licht, Liefde, Leven, waarvan hij de stichter is, van de hand gewezen, i -■■■&apos;■■ &quot;&gt;</p>
</text>
