<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 21 Januarij.</title>
	<p>Wij meenen de aandacht der kiezers te moeten vestigen op art. 41 der kieswet, volgens hetwelk morgen de stembus voor de verkiezingen van leden der tweede kamer len vier ure wordt gesloten. — Zondag morgen had alhier eene aandoenlijke plegtigheid plaals. Omstreeks elf uren trok door onze stralen eene deftige lijkstatie, welke, builen de in zes koetsen gezetene familie, ook gevolgd werd door omstreeks een dertigtal jongelingen, leerlingen van het gymnasium en van de hoogere burgerschool; die allen in overeenstemming met die plegtigheid gekleed waren en de uiler. Itjke leekenen van rouw op deu arm droegen, liet was de uitvaart van het stoffelijk overschot van den op dertienjarigen leeftijd overledenen jongeling Bern. Theod. Vos, leerling van hel gymnasium alhier, eenigen zoon van den heer Vos, lid »an het hooge geregtshof le Suriname, naar bet Israëlitisch kerkhof te Katwijk aan den Rijn. Na het lijk door de stad te voel gevolgd te zijn, plaatsten de jongelingen zich builen de Wiltepoort in de aldaar gereed slaande rijtuigen; welke zij bij de intrede van hel dorp weder verlieten om den togt lot aan het kerkhof verder te voet af te leggen. Nadat de gebruikelijke ceremonies op hel kerkhof verrigt waren en de aanwezigen zich rondom het graf hadden geschaard, sprak de jongeling W. van Alphen, uit naam van al de overigen, een kort en hartelijk woord lot afscheid aan den te vroeg uit hun midden weggerukten vriend. Daarna werd hel woord opgevat door prof. Goudsmit, oom van den overleden jongeling. Na eene welverdiende hulde gebragt le hebben aan den gunstigen aanleg,&apos; de meest lofwaardige vlijt en de voorbeeldelooze gehoorzaamheid van den overledene, betreurde de spreker de teleurstelling, welke de gansene familie door dit vroegtijdig afsterven getroffen had; en beklaagde bovenal de afwezige onders, die bijna geheel onvoorbereid bet onherstelbaar verlies zonden moeten vernemen van eenen beminden zoon. op wien zij met &apos;grond al hunne hoop en verwachting gevestigd hadden. Ten slotte bedankte de hoogleeraar de jeugdige vrienden van zijnen overledenen aanverwant voor de eer, hem bij zjjne uitvaart bewezen en wenschte hartelijk dat het gymnasium en de hoogere burgerschool lang mogt gespaard blijven voor dergelijke treurige verliezen. — Bij de gisteren op het raadhuis gehouden aanbesteding, zijn aannemers j geworden van &apos; 1». het dagelijksche onderhoud van eenige openbare gebouwen enz., gedurende het jaar 1868, P. L. van Erkel, timmerman alhier. voor ƒ 1700; 2°. het dagelijksch onderhond van de gebouwen en het meublemenl der openbare scholen alhier, gedurende het jaar 1868: le perceel P. van Rijn, timmerman alhier, voor ƒ 910; 2e perceel J. H. en A. Carlier, timmerlieden alhier, voor ƒ 830; 3e perceel, dezelfden , voor ƒ 780; 3». leverantiën: leperceel, houtwaren: A. eikenhout Gebr. van Mannektis, houtkoopers te Soeterwoude, voor ƒ1134; B. greenenhout ,S. G. Piek, houthandelaar te Oudshoorn, voor ƒ 553 75; C. vurenhout, dezelfden, voor ƒ 417; D. ijpenhout, IL J. Vreeburg, houthandelaar te Soeterwoude, ;voor f 411.22; 2C perceel, spijkers en klein ijzerwerk, H. van Romburgh, koopman alhier, voor ƒ 248 99; 3e perceel, verfwaren, glas enz. Liefrinck en CO., kooplieden alhier, voor ƒ434 87; 4e perceel, wagenraakerswerk G. H. van Diest, timmerman lc Voorschoten , voor ƒ 93 40; 5e perceel, bezemmakerswerk P. Fontein en Zonen, bezemmakers alhier , voor ƒ 185; ;■, 4°.; leverantie van rivierzand en grind: le perceel, rivier- of kiezelzand D. &gt;an Leeuwen, schipper alhier, voor ƒ2 de kubiek el; 2e perceel, grind dezelfde, voor ƒ 3 de kubiek el; 5»; het maken van 16 sluks schooltafels: G. 11. van Diest, voornoemd, voor ƒ 440. ,; — Het kon den talrijken vereerders van nu wjjlen dr. Hoekema Kingma niel minder dan welkom zijn dal, blijkens eene aankondiging van de kunsthandelaars Schreuder en van Baak, bij hen eerlang diens welgelijkend piioiographisch portret zou verkrijgbaar worden gesteld. Maar wanneer een sprekend gelijkend piioiographisch portret, zooals ons dat van den geachten geneesheer werd vertoond, tevens den stempel draagt van eenvoud en reine uitvoering, ook in de licht- en schaduw-verdeeling, dan getuigt dit van smaak en kunstgevoel bij den heer Hoffmeister, aan wiens inrigting het vervaardigd is. Zich derhalve van zulk een portret te voorzien heeft eene dubbele waarde; men ontvangt een aandenken aan een goed vriend en als photographie een meer dan gewoon voortbrengsel. — Bij kon. besluit van 19 Jan. is bepaald dat de slembriefjes in le leveren ter verkiezing van leden van de tweede kamer op den 22sten dezer en in geval van herstemming op 4 Febr. aanst., in de hoofdkiesdistricten Steenwijk, Zwolle en Almelo zullen geopend worden op den 24Bten Januarij en 6 Fetirtiarij&apos;daaraanvolgende. — &apos;s Lands middelen (hoordsom en opcenten) hebben in het jaar 1867 ppgebragl ƒ 71,876,716.11, i. w. directe belastingen ƒ21,098,241.20, in- en uitgaande regten ƒ4,449,278.16}. accijnsen ƒ25,685,960.68, waarborg en belasting der gouden en zilveren werken ƒ253.108.96}, indirecte belastingen ƒ14,910,360.71, domeinen ƒ 1,240,004.26. posterijen ƒ2,411,720 05}, rijkstelegrafen ƒ 496,996.18. , staats-loterij ƒ 412,615.50 , jagt en visscherij /115,834.18.|loodsgelden/&apos;802,596.15. In 1866 was de opbrengst ƒ68,683,257.01}. — De ontvangst van de maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen is in 1867 geweest ƒ2,325,390, tegen ƒ1,574,281 in 1866. » W» ■..&apos;■. — Door de rem. geref. gemeente te Amsterdam is uit de vroeger vermelde nominatie van predikanten het volgende tweetal gevormd: ds. van der Pot, pred. le Waddingsveen, en dB. Tiele, pred. te Rotterdam. . Naar men verneemt zijn door wijlen den heer Schreuder, onlangs te Rotterdam overleden, bij uitersten wil vermaakt de navolgende legaten: aan het weeshuis der hervormden te Delft ƒ 1000, zijnde deze erfmaking geschied uil dankbaarheid, daar zijne vóór-overledene vrouw \. C. Kerkhof in 1810 of 1811 als vondeling in gemeld gesticht is opgenomen en opgevoed; voorts eene gelijke som aan het weeshuis der hervormden te Rotterdam; aan de inrigting voor behoeftige blinden, mede aldaar, ƒSOO. .&quot; \ •. — Door zekeren Lammert Ondhof is dezer dagen aan de diaconie te Woudcnberg, die hem sedert jaren had bedeeld, uit erkentelijkheid de helft , zijnen nalatenschap, ƒ500, vermaakt. — De commissie te Velsen ter ondersteuning van de behoeftige arbeiders aldaar heeft kennis gegeven dat er reeds meer dan genoeg ontvangen is en dal in aller behoeften kan worden voorzien. — Uit Rome meldt men dat de sergeant bij de pauselijke zouaven, Jacques Reelick, wiens vader lc Ravenstein woonachtig is, op 19-jarigen leefiijd benoemd is tot ridder van den H. Silvesler, wegens zijn zeldzamen moed, betoond bij het innemen van eene laken-fabriek in de slraat Langaretla, waar eene Garibaldistische zamenzwering op het punt stond uit te breken, en van weerszijden woedend werd gevochten. Het voor»al had plaats op 20 Oct. II., met het gevolg, dat de Garibaldisten in hun opzet verhinderd werden den daaropvolgenden nacht de staatsgevangenis te openen, en daarentegen een verlies leden van 17 dooden en 52 krijgsgevangenen. Morgen zal in de Hypolituskerk te Delft eene plegtige hjkdienst worden gevierd voor J. van Hees, sergeant der pauselijke zouaven, in het gevecht bij Monlana zwaar gewond en aan de gevolgen overleden, — Uit Haaften meldt men van den 17den dat de ijsdam dien nacht los- I geraakt en het ijs weggedreven was, waardoor het water weder ongeveer I drie voet was gevallen. Algemeen was men verheugd over dit gunstig einde. Het dijkleger was juist des avonds opgetrokken, dewijl de toestand ieder j oogenblik zeer gevaarlijk had kunnen worden. ! De buitengewone riviercorrespondentie in de beide inspectiën van den waj terstaat is opgeheven. — In den nacht van Dingsdag op Woensdag 11. is er ten sterfhuize van I den landeigenaar van der Wal, nabij de Poflert, onder de gemeente Aduard, diefstal gepleegd met verbreking der door het kantongeregt van Zuidhorn ! gelegde zegels. De dader of daders hebben zich door het breken van een vensterraam toegang verschaft tot de woonkamer der onbewoonde behuizing, de verzegeling van een aldaar aanwezig kabinet verbroken en uit een zich daarin bevindenden blikken trommel een zakje met geld en geldswaarde, ten bedrage van ƒ134 , ontvreemd. — In de Langstraat heerscht thans wederom eene groote levendigheid&quot; in den handel in paarden en runderen , waarvan veel tot hoogen prijs wordt [ opgekocht. •.&lt;■■;■&apos;.■■.</p>
</text>
