<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 19 Januarij.</title>
	<p>Bij besluit der koningin is eene staatscommissie benoemd om onderzoek te doen en rapport uit te brengen omtrent den staal en de behoeften vjn het volksonderwijs in Ierland. ..,&apos;., . — Volgens de jongste uit hel Abyssinische legerkamp, genoten de troepen de beste gezondheid. Men was druk bezig met het banen van wegen , want daarnaar wachtte het vervoer van geschut en verder materieel. -— Te Dublin is dr. Waters, die ondersteld wordi redacteur.te zijn van de Irishman, in hechtenis genomen en op bevel van den lord-luitenant naar de gevangenis overgebragt. Ook zijn te Queenstown zekere Train, in Ierland aangekomen als correspondent van de New-York fforld, en Grinnell, komende van Bosion, benevens een ander persoon, die per.Scotia was aangekomen , aangehouden, als verdacht van fenianisme. Voorts is nog te Glasgow een zekere Barratt aangehouden, dien men een der bedrijvers acht van het gebeurde in Clerkenwell. &apos;•&apos;•;.; — Vrijdag nacht omstreeks 12 ure begaf een sergeant van het garnizoen van Dover zich naar het kruidmagazijn. De schildwacht riep hein aan, doch geen antwoord bekomende, schoot hij hem in de beenen. lu de zakken van den sergeant werden eenige lonten gevonden. Zoodra de man zoover van zijne wonden is hersteld, dat hij vervoerd kan worden, zal hij voor de regtbank rekenschap van zijn gedrag moeten geven —.Nabij Wigan is eene steenkolenmijn in brand geraakt; al de arbeiders moesten &apos; naar boveu gehaald wordeu, waarna men alle openingen heeft toegestopt. , &quot; &apos;&apos;.&apos; — Berigten uit Port-Louis van 17 Dec. melden , dat de epidemische koorts aldaar op nieuw woedt en er van 20 tot 25 slagtoffers per dag ten grave sleept. — Volgens berigten uit de Kaapstad van 19 Dec. verklaren vier reizigers, die deel genomen hebben aan de expeditie, uitgezonden lot hel opsporen van den heer Li&apos;ingstnne, dat deze niet vermoord is; dat zrj inboorlingen hebben gesproken die zijne bagage tol op zeker punt gedragen en hem toen uit. vrees om. verder.te gaan verlaten hadden, en dat de heer Livingstone vermoedelijk eene andere rigting ingeslagen heeft. , . •.. ,</p>
</text>
