<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERORDENING</title>
	<p>houdende aanwijzing der plaatsen, dagen en uren voor de verschillende markten binnen de gemeente Leyden. De RAAD der gemeente Leyden, Gezien art. 135 der wet van 29 Junij 1851 (Staatsblad n°. 85); Heeft besloten: De plaatsen, dagen en uren voor de verschillende markten binnen deze gemcence !j te bepalen, als volgt: j ui ■ &apos; ■■■ •;;:■] ■ ■■.: - . tl &apos;■■ - ■ &apos; Dagelijks den ganschen dag, ■, j,..; voor de verkoopers van boomvrachten eo verder ooft, aan de Vischmarkt waterzijde, van de Korenbrug tot aan de fontein; voor de verkoopers van knollen, aan de Nieuwe Varkenmarkt; voor de verkoopers van mosselen, aan den Apothekersdijk, te beginnen aan de Viouwensteegsbrug; voor de verkoopers van tarf, hout en steenkolen, aan de Turfmarkt, de Haven, de Kalvermarkt, de Heerengracht westzijde, van de Kerksleeg tot aan de Oude vest en langs deze tot aan de Mare; des Dingsdags, le beginnen met den len Dingsdag in Februarij tot en met den laatsten Dingsdag in December, voor de handelaars in kaas, in het boterhuis bij de Waag; des Zaturdags, ..... voor de handelaars in boler, in het boterhuis bij de Waag; des Maandags van tien uren des voormiddags tot één uur des namiddags, &apos;voor de uitdragers en verkoopers van vodden, op de Haven en de Kalvermarkt; Hes Zaturdags gedurende de maanden November, December, Januarij en Februarij, van tien uren des voormiddags tot drie uren des namiddags, en gedurende de overige maanden, van tien uren des voormiddags tot vier uren des namiddags, mede voor uitdragers en verkoopers van vodden, op de Hooglandsche-kerkgracht, Kerkhof en de Nieuwstraat; des Woensdags en Zaturdags, van zes nren des morgens tot twaalf uren des middags, voor de verkoopers van groenten, aan den Ouden singel, en wel voor de warmoeziers van de brug aan de Janvossensteeg tot aan de Mare, en voorde.ee»-lieden van de Mare tot aan de Prinsenstraat; des Dingsdags en Vrijdags, van zes tot negen uren des morgens, ter zelfder plaatse, voor de verkoopers van groenten. Burgemeester en Wethouders kunnen het houden dier markt ook op andere dagen en uren toestaan. Op onbepaalde dagen en uren voor de zoogenaamde Westlandscïie markt aan den Nieuwen rijn, van de Hooigracbt zich oostwaartsjÉnbepaald uitstrekkende;.&apos; des Dingsdags en Vrijdags, van zes tot negèli nren des morgens, voor de verkoopers van aardbeziën, op de Boter markt; ■ ■&apos;? &apos; . &gt; des Zaturdags van tien nren des voormiddags&apos; tot vier uren des namiddags, voor de kooplieden in oud ijzer, op de Hooigracht, van de Nieuwstraat tot de -_roenesteegs&apos;&quot;*&quot;&quot;™&quot;&apos;&apos;J_*,*~*^&apos;—&apos;V&apos;&quot;*&quot;I*.&apos;1&quot;&quot; -■-•••■■ - • ■- -. ■ &apos;• ■ ■; ■■■■-■ voor de verkoopers van klompen en blokken, óp liet Hooglandsche Kerkhof; voor de mandenmakers, aan ■ den Nieuwen rijn tusschen de Hooigracht&apos;en de Karnemelksbrug; i ; I &gt;.l 1 V • f&apos; • • voor de stoelcnmakers, aan1 de beide vleugels der Karnemelksbrug aan den Nieuwen rijn) • ■&apos;■&apos;■&apos;■ voor de beschuitbakkers, in de Beschuitsteeg; voor de zaadkoopers en schoenmakers, aan denNieuwen rijn tusschen de Beschuitsleeg en de Korenbrug; voor de kuipers, aan den Nieuwen rijn over de fontein; voor de verkoopers van boter, kaas en eijeren. op de Botermarkt; voor de verkoopers van honden, hoenders en ander gevogelte, aan den Rijn bij de Vrouwensteegsbrug; voor de bloemisten en boomkweekers, aan den Rijn, van de Vrouwensteepsbrug tot aan de Nieuwe Varkenmarkt; &apos;voor kramers met bijouteriën, galanteriën, Neurenhurger-waren, mutsen, kanten, linten en andere koopwaren, op de Visch- en de Botermarkt; dagelijks van 1 Februarij tot en met 30 September, van aoltt uren des morgens tot vijf uren des namiddags, en van 1 October tot en met 31 Januarij, van negen uren des morgens tot drie uren des namiddags, voor de verkoopers van zecvisch en zalm, op de Vischmarkt, de Vischbrug en de Hoogstraat; de riviervisch- en palingmarkt wordt gehouden aan den Rijn nabij de gemeenteapotheek, dagelijks van negen uren des morgens tot twee uren des namiddags; des Vrijdags van 1 Maart tol en met 31 October, van acht uren des morgens tot twee uren des namiddags, en van 1 November tol en met den laatsten Februarij, van half negen nren des morgens tot één uur des namiddags, voor de verkoopers van vee op de Beestenmarkt en de gedempte I.lzerengracht. De markt voor kalveren begint echter altijd een half uur en de groote lammermarkten één uur vroeger, en in de maanden Mei, Jnnij en November eindigt de markt eerst te drie uren des namiddags; dagelijks in November December, Januarij en Februarij, van acht uren des morgens tot vijf uren des namiddags, in Maart en October, van zeven uren des morgens tot zes uren des namiddags en gedurende de overige maanden, van zes uren des morgens lot acht uren des namiddags, voor de verkoopers van aardappelen, op den Ouden singel, van de brug van de Nieuwe Volmolengracht tot aan de zoutkeet en op de Nieuwe Volmolengracht; des Zaturdags van tien nren des voormiddags tot ien uur des namiddags, voor de verkoopers van graan, op de Korenbrug. In den slagttijd wordt de varkenmarkt gehouden aan het einde van de Bloem- en Boommarkt, des Woensdags en des Zaturdags van tien uren des voormiddags lot één uur des namiddags, alsmede de biggen- en magere varkenmarkt des Vrijdags op de Beestenmarkt en de gedempte Ijzerengracht. De kersenmarkt wordt gehouden aan den Rijn aan de waterzijde tegenover de waag, dagelijks gedurende den ganschen dag en beginnende te se. uren des morgens. De St. Nicolaasmarkt wordl gehouden op den vijfden December van elk jaar, uiterlijk gedurende acht daaropvolgende dagen, op de Vischmarkt, tusschen de fontein en de Korenbeurs, alsmede op de Hoogstraat. De paardenmarkten worden gehouden op de Beestenmarkt, de eersle op den eersten Maandag der maand Mei en de tweede des daags na de Valkenburger paardenmarkt. Wanneer de sde December of de dag na de Valkenburger paardenmarkt op een Zondag invalt, wordt alsdan de St. Nicolaasmarkt en de paardenmarkt een da» later gehouden. Bij het op Vrijdag of Zaturdag invallen van den goeden Vrijdag, eersten en tweeden Kersdag en den Nieuwjaarsdag, worden de markten, op Vrijdag bepaald, des Woensdags te voren en die op Zaturdag aangewezen, des Donderdags van diezelfde week gehouden. De aanvang van de onderscheidene markten op den Zaturdag wordt door het luiden eener klok of bel aangeduid. Vastgesteld door den Gemeenteraad van Leyden, in zijne openbare vergadering van den 9«™ Januarij 1868. De Burgemeester, V. D. BRANDELER. .De Secretaris, v. PUTTKAMMER. En is hiervan afkondiging geschied waar het behoort, den 21sten Januarij 1868. Burgemeester en Wethouders voornoemd, V. D. BRANDELER, Burgemeester. - v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
