<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÓPENBAR. FERMOMS op DINGSDAG 30 J&gt; ULÏ_ l_ï6- , des voormiddags ten 10 ure, op de gewone plaats aan de Willemskade te Rotterdam, ten overstaan van den Deurwaarder J. C. LACH, van een partijtje HOUT» estaande in: 200 Greenen&apos; BATTENS 3x7 230 « DEELEN li xll 200 f ii 2 X 10 5(0 Vuren . 1 X 11 300 u ï x 11 200 - * IJ X 11. Daags vóór de Veiling te bezigtigen. (17564) &quot;J. FEIJE TH. R. NIEU WENSTEE Q, H. BOEKHOORN en W. DROGHORN, Makelaars, zullen, als lasthebbende van hunne principalen op MAANDAG den 28sten AUGUSTUS 1867 , de 3 Avonds na Zes Ure,in het lokaal de lirnkke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, in veiling brengen de OMSTREEKS 50 JAREN BESTAAN HEBBENDE TIMMERMANS. SCHUITEN en BRO EIRAMENMAKERS WERKPLAATS met groot ERE, 2 Werkloodsen en verdere aanhoorigheden, alsmede het WOONHUIS met 2 aangrenzende ARBEIDERS WONINGEN, TUIN en BLEEK.- VELD, groot 12 roeden 24 ellen, alles staande en gelegen baiten de Utrechtsphe Barrière arm het einde van het Zaagp&apos;ad, aan de Wetering, YY 1.77, alles IN EEN KOOP; te bezigtigen des Maandags, Woensdags en&apos; Vrijdags, van &apos;s Morgens 11 tot &apos;s Namiddags 2 Ure. De Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen, ten Kantare van den Notaris J. vt. ROELOFFS VALK, aan den Overtoomschen Weg, Gemeente Nieuwer-Amstel. _JT/495) -JOHrVAN~&quot;DÏJK7J. A. SIEWE Jb. en W. C. H. VANIÖIJK, Makelaars, zullen op MAANDAG 19 AUGUSTUS 1887, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overataan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, presenteren te Verkoopen, N°. 1. Een Hecht, Sterk én Weldoortimmerd WïRKELRUï^ê en ERVE, waarin sedert onheugelijke jaren eene Florissante Slijtirs- en Tappers-Affaire is en nog wordt uitgeoefend, staande en gelegen in de Schapensteeg , X 105, N . 2. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd WINKELÖUSS met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen en ERVE, staande en gelegen in de Schapensteog, X 97; te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 11 tot 1 Ure. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien. zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van gen oemden Notaris, Singel bij het Stedelijk Gymnasium. (16P21) Aan de HOOGERE BURGERSCHOOL nut Vijfjarigen cursus te Sneek wordt gevraagd: Een LEERAAR IJV DE WIS- en NATUURKUNDE , tevens belast met het geven van eenige uren onderwijs in de Wiskunde aan de hoogste klasse der Latijnsche School, op eene jaarwedde van ƒ2300. Men adressere zich franco aan den Heer Burgemeester voor den lsten Augustus e._k. (17281) PENSiONNAT PROTESTANT DE ffllS GENS dc Mr. G. ACEEiï, Boulevard, du Ilégi-nt _ Bruxeil-s, 21 Enseignement des langues modemes, des mathématiques, de la comptabilité commercial. , etc. Pour le prospestus avec les renseignements tant en Hollande qn&apos;en Allemagne et en Angleterre s adresser an chef de I&apos;institution. La rentree aura lieu le 16 Septembre prochain. • (17214) _ wW__a_SSÖ____f7 werk bekomen, hneven Franco onder Lr-tf A in tn yenden of in I«_r^£iï.S&quot;w.ö^ __r-^ i-£™*°</p>
</text>
