<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN.&quot; ; AMSTIiRDAM&apos;S TWEEDE DEPARTEMENT. E Heeren Leden worden uitgenoodigd tot het bijwonen der Vergadering op Woensdag 31 Julij e. k., des avonds ten 7 ure, ter behandeling van de Punten van Beschrijving, en bij welke gelegenheid aan een Lands-Beamlite zal worden uitgereikt, het Eereblijk, . door het Hoofdbestuur aan hem toegekend, voor merkwaardi» voorbeeld van buitengewone plichtbetrachting. Amstekdam , H. DRU VVESTEYN , 27 Julij 1867, lste Secretaris. (18056) _ NEDERLANDSCHE _ TMNBOÜW-MAATSCHAPPIJ JJ. MAEIi». ; De Aandeelhouders worden uitgenoodigd tot het doen der + TWEEDE STORTING van 25 pCt., of ƒ 125 per Aandeel, op . 2of 3 September 1867, ten Kantore der Heeren RUTGERS &amp; - DE BEAUFORT, te Amsterdam. (13058) MAGAZIJN VANIABRNAI! NTEN. ; Groote keuze in Bronzen, Vergulden, Schuivende en Vaste r KROONEN. C Cristallen ORNAMENTEN in geheel nieuwe genres. a GAZ-LAMPEN voor Scbrijfbureaux. S GAZ-KOJMFOREN en groote keuze in BRONZEN GAZBEELDEN. Extra Cristallen GAZ-GLAZEN, voorzien van mijn stempel, 20 ets., per dozijn minder, GAZ-BRANDERS 90 cents. WILLEM BOGGÏA, (18054) Achterburgwal, K 47. p attëwtSe. ? Te Amsterdam, op eene der grachten, BESTAAT GELEGENHEID tot het plaatsen van een Ouderloos Meisje, bij fatsoenlijke Lieden van de P. G., die zich willen belasten met alles wat tot eene beschaafde Opvoeding behoort, tegen eene matige tegemoet- .) keming. Franco briefjes onder lett. W. C, bij de Boekhandelaars }&lt; M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 168, teAmsterdam.( 18061) 1&lt; TE BREUKELEN TE HUUR eene NIEUW GEBOUWDE VILLA, zeer aangenaam gelegen aan de rivier de Vecht, in de nabijheid van het dorp en van het Station van den Rhijnspoorweg, bijzonder geschikt voor Zomer- en -° Winterverblijf. Het Huis bevat beneden drie en boven vier Ka- e mers, allen behangen en gestucadoord en van stookplaatsen voor- &apos; zien, Keuken, Kelder, Zolder en Dienstbodenkamer, met eenen F smaakvol aangelegden Turn er achter. Te bevragen ten Kantore van den Notaris N. FRANCOIS SNEL, te Breukelen. Brieven _ franco. (18043) b BRUILOFT, EN FEESTLIEDEREN, DÉCLAMATIEN, CHANSONETTEN. TOONEELSTUKKEN; ¦*&lt; ROMANCES, TRAGISCHE, COMISCHE en SATIRISCHE GE- o; DICHTEN, worden vervaardigd door JONG oi (17965) Oudekerksplein, J 446. BMÊNSTOMÏVAARTr &lt; Door het aftreden van eenen Deelgenoot in eene Schroefstoombootdienst, welke goede rekening maakt, BESTAAT GELEGEN- ™ HEID voor iemand, welke over zeven mille te beschikken heeft, °_ om als DEELGENOOT te worden opgenomen. Diegenen, welke ™ bekwaam zijn om als Kapitein te varen, komen het eerst in aan- - merking. Adres frauco onder lett.XXZ., Bureau Handelsblad. (18064) &apos;&quot;&gt;&quot;¦&quot;&quot;&quot;&apos;» VIIF&quot; MDERLAMOISATIOMAL ZANGERSFEEST, te houden te DORDRECHT op 2, 3, 4 en 5 AUGUSTUS 1867. De FEESTWIJXER, inhoudende o. a. de volledige Programma&apos;s a 25 Cents verkrijgbaar bij den Boekhandelaar H. R. VAN ELK, ! Dordrecht, en op&apos;aanviagé alom. (18023) ZANGERSFEEST TE DORDRECHT. De ondergeteekende, vroeger Eerste Bediende bij den Heer BOUIER. in Belle Vue, neemt de vrijheid zijn RESTAURATIE en KOFFIJHUIS in de gunst van Heeren Reizigers AAN TE BEVELEN. Zullende bü genoemde Feesten van alle ververschingen ruim ziju oorzien. JACQUES DE PRINS. (18097) Voorstraat, Wijnbrug. van ör. VAH. LOHE jn, volgens getuigenis van vele lijders en geneeskundigen, een itstekend middel tegen alle vormen van KLIERZH-KTE. Dit dddel vervangt op eene voordeelige wijze den levertraan. Te beomen bij A. A. SCHILT, Apoth. Korte Singel, TT 376, te Amsteram; H. J. ANSINGH, Apoth. te Alkmaar. Tot waarborg der echtheid is elke flacon met de handteekening an Dr. VAN LOHE voorzien. J 18092) IMSTERMISÉE ROFWVEREËIK Het TWEEDE DIVIDEND-BEWIJS &apos;wordt van 29 Julij f betaald ten Kantore van KERKHOVEN EN C°. met VEEKTIÖ «UJ_o____«S. Aan Heeren Vennooten, die op I°. November 1866 hebben deelenomen, zal een bewijs tot ontvangst van Dividend worden toegeonden, berekend a 4 pCt. &apos;sjaars over hunne gestorte geldeß. P. A. VAN OOSTERWIJK BRUYN. (18029) Directeur. _ &quot;KOOPSOM SLECHTS f 12007 Door bijzondere omstandigheid wordt op een welvarend dorp in ïoord-Holland, waar veel scheepvaart* is, TE KOOP aangeboden: ene welbeklante en voor veel uitbreiding vatbare TAPPERIJ, iLIJTERIJ en LOGEMENT, benevens Kruideniers, Koinenisch en Gruttersarfaire met netten Inventaris, en waaraan nog voorleelen verbonden zijn, waartoe het welingerigte huis tot billijken inurprijs te aanvaarden is. Franco brieven onder lett. Q. Q. bij len Boekh. H. W. HELMIG, Stilsteeg (18033) &quot;Inspecteurs gevraagd. De Onderlinge Naamlooze Levensverzekering-Maatschappij LE CONSERVATEUR, gevestigd te Parijs, is gemagtigd in Nederand en in de Nederlandsche Koloniën Assurantiën te sluiten. Zij venscht tot dat einde bekwame en soliede personen als Inspecteurs n de verschillende Provinciën aan te stellen, om de dienst te regelen waar dit nog niet is geschied. Adres in persoon of met franco irieven (in het Fransch) met de vereischte inlichtingen waar inbrmatien te bekomen zijn, bij den Inspecteur-Generaal, Rae du _arché, te Brussel. (18034) CORSETTEN EPi DAMES BUIÖMDEN. De Ondergeteekende beveelt zich minzaam bij de geëerde Dames tan tot het MAKEN der MOEIJELIJKSTE CORSETTEN, welke alle scheefheid verbergen, Buikbanden, die den buik Iragen , als die welke den buik verbergen *, Schouderhouders. Terens is mijn Magazijn rijk voorzien van Fransche Corsetten, Crinoines, Chignons, enz. Eene Jufvrouw is met deze Artikelen te ontrieden. UEd. Dienares, PELLISSIER, Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat; (17197) XX 131.</p>
</text>
