<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IMSTITUfJT. DE ONDERGETEEKENDE heeft de eer aan Ouders of Vooeden te berigten, dat hij zich in de plaats van den Heer G. J. DIJKERMAN , als lus tituteur en Kostschoolhouder te Breukelen vestigen en met half September zijne Inrigting openen zal. Prospectussen zijn tot 7 Augustus te bekomen aan zijn adres te &apos;s Hage, Prinsengracht 45, en van heden af bij het Gemeentebestuur te Breukelen, terwijl de Heeren: J. J. PRINS, Hoogleeraar te Leiden, Jhk. Mk. J. J. DE LA BASSECOUR CAAN, Schoolopziener van het lste Schooldistrict te VHage, Mr. J. B. L. WENTHOLT, Kantonregter to &apos;s Hage, W. J. G. SCHEURLEER , Bankier te &apos;s Hage , G. H. J. VAN DOESBURGH, Eraer. Predikant to Rotterdam, W. P. R. BOUMAN, Predikant te Rotterdam, zich tot het geven van informatien bereid hebben verklaard. C. N. KLAUSZ. Het Gemeentebestuur van Breukelen-Nijenrode don Heer C. N. KLAUSZ kennende als een zeer kundig Onderwijzer, van wiens zedelijk gedrag en bekwaamheden de loffelijkste getuigenissen zijn ingewonnen , beveelt het Instituut van genoemden Heer met de meeste vrijmoedigheid aan. ... A. SPENGLER, Burgemeester. (17785) M. W. SCHALT, Secretaris. Een fatsoenlijk BURGER MEISJE, oud 25 Jaren van de P. G. door sterfgeval buiten betrekking, wenscht weder GEPLAATST te worden, als ASSSSTEMTIE in eene HITSHOUDING of bij eene BEJAARDE DAME; er zal meer gelet worden op eene goede behandeling dan op ruim Salaris. Adres met franco Brieven onder Lett. B. bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers, Hartenstraat te Amsterdam. (17913) KONINKLIJKE NEDERL. NDSCHE ZEIL- EI ROEI-ÏEREEIISIIG. Het Bestuur van genoemde Vereeniging berigt aan belanghebbenden, dat de WEDSTRIJDEN van ZEIL- en BOEIVAARTÜIGKN, door dc Vereeniging uitgeschreven, zullen plaats hebben op DINGSDAG 6 AUGUS&apos;i US e. k., en dat het Programma op franco aanvrage gratis verkrijgbaar is bij den Secretaris aan het Katoor van het Collegie Zeemanshoop. Amsterdam, Namens het Bestuur voornoemd: 26 Julij 1867. AUGUST HENDRICHS, (18010) Secretaris. : TüïfiËllNfiïN. • Het VOEDSEL van Prof. VON LIEBIG, hoofdzakelijk bestemd om voor ZUIGELINGEN de MO. DERMELK te vervangen, is voor Noord-Hoïlandalleen bij den Ondergeteekende ECHT verkrijgbaar. Prijs per Pakje 50 Cent, genoegzaam voor eene geheele Week. Omtrent de doelmatigheid en deugdzaamheid van dit Voedsel liggen vele Attesten, zoo van HH. Geneeskundigen als Particulieren, ter inzage. H. A. PIETERS. Firma DEHLINGER, Instrument- en Brenkbandenmaker, (17848) Warmoesstraat bij de Heintjehoeksteeg, M 400. &quot; T.OHDEELïé AANBÖÏT. Door bijzondere omstandigheden wordt tegen billijke prijzen aangeboden verscheidene WOON- eu WINKELHLTZKN , welke alle goed onderhouden zijn en billijke Rente opleveren. Alsmede een kapitaal, hecht en sterk DUBBEL PAKHUIS, allergunstigst gelegen en voorzien van eenen gernakkelijken Steiger totopslajg. Zij, dio hunne Kapitalen op soliede Panden wenschen te vestigen, worden verzocht zich franco tot nadere iulichtingen te vervoegen onder het Motto HUIS, Bureau Handelsblad. (18019) AtJGIÏST ïtÈHHOLTZ. Wijnhandelaar, is VERHUISD naar den Gedempten N. Z. Achterburgwal bij de Torensteeg, G N°. 274. Het KANTOOR der Firma J. VAN DER MUELEN &amp; Cie., blijft gevestigd op den O. Z. Voorburgwal, A N . 76. (17882) .RIISSEUES AÜTOÏ3ATIQÜES. Gebreveteerd. VOOR STOOMMACHINE!.. Gebreveteerd. Deze nieuwe Toestellen, uitgevonden mot het doel om hetaauhou&apos; dende en regelmatige SMERKN te bevorderen,, waardoor men niet alleen de vermeerdering vau STOOMKRACHT bevordert, maar ook het Overbodige gebruik van OLIE of VET vermeden wordt. Dezelve zijn in Frankrijk met het grootste succes aangewend. Brieven en aanvrage voor Inlichtingen Franco aan het Hoofd-Depot voor Nederland. SERVAAS &amp; PELS. Adres : Utrechtschestraat, Z 815. (17861)</p>
</text>
