<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEETEOTIEIï. *t —~rrrr— -^±^_rzz_z=^r__rr_r:T--: &quot;*. _.-•-¦.•¦&apos; - &apos;&quot;rrr1:&quot;&quot;: &quot;&apos;¦ : -—r. —-. = Bij Vennis der Arrondissements Beglbank të Amsterdam dd. *ertig April 1800 zeven en zestig, zijnde behoorlijk geregistreerd, is verklaard op de vordering van CORNELIA VAN DER SWAAN, Huisvrouw van PIETER ALBERTUS STEIGER, laatstgenoemde als gedaagde, wonende te Amsterdam, dat partijen zijn gescheiden van goederen met alle de wettelijke gevolgen van dien. Voor Extract conform, F. E. DAMMERS, (13000) Procureur. Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den Boedel en de Nalatenschap van nu wijlen den Heer JACQUES BOAS, in leven Winkelier, onder de firma BOAS §r C°., gewoond hebbendo alhier, Kalverstraat, • ~ 267, en aldaar 25 Junij 1867 overleden, gelieven daarvan vóór __&quot; -w .Ulstu*- e* k. schriftelijk franco opgave te doen ten Kantore van üli&lt;otansBen_MULDEß &amp; KANNE, alhier. (15734) , S. T. .P: een o£ ander *lmoo§ffi_%^Wrt&gt;* geplaatst op n_A«e&gt;n&apos; Letters OH bH ,iB. t. ,b&apos;nnen Amsterdam. Adres franco S5S^^SS&amp;!$, ** Boekh^^aar H. T. HENDRIKSEN, DIRECTEUREN van het GENEESKUNDIG ZSEKEN- EN BEGRAFERiïSFONBS, primitief gevestigd te Noordwaddinxveen, met primo Jnlij verplaatst zijnde naar, en thans gevestigd te Gouda, brengen bij dezen ter algemeene kennisse, dat de persoon van JS. BAN EN, als Bode bij die Maatschappij vonr Amsterdam werkzaam zijnde, op heden door cle Directie als zoodanig is ontslai gen, zoodat op heden door genoemde Directie voor Amsterdam als I Boden zijn aangesteld de volgende personen: P. JANSEN, «1. BE ! LEEUW, Jt. MA*_3_BNGA, A. C. KRAAN en O. REIJI-i MAKS. Tevens verwittigt de Directie aan belanghebbenden, dat de Heer G. RÖPCKE, woonachtig op de Prinsengracht over het Amstelveld, Z 423, te Amsterdam, door hen is aangesteld als Agent, welke alleen en uitsluitend belast is, de belangen der Maatschappij voor Amsterdam in die betrekking waar te nemen. Gouda, p. NOURISSE. 26 Julij 1867. JF. HERMAN, Ez. (18063) Directeuren. F i4AWMIEf§TIi.HI_f€^ÏEW. Dijkgraaf en Heemraden van den Haarlemmermeerpolder zullen op Maandag 12 Augustus 1867, des namiddags teu 1 uur, aan de Secretarie van dun Haarlemmermeerpolder, in het Lokaal van STAATS, op den Jansweg te Haarlem, overgaan tot de openbare aanbesteding bij enkele inschrijving van: I°. Het verdiepen vnn éénige vat .en VOQT in den Haarlemmermeerpolder, door middel van baggering. &gt; 2°. Het maken van een g. nu teelden E_ SJIH. Rin den Ringdijk bij dar o .uien Molen va-i den Lisserbroek polder. De aanwijzing voor het maken van den Duiker zal geschieden op het terrein door den Opzigter A. VAN RIESSEN, op Donderdag 8 Augustus aanstaande, des morgens ten 11 ure. De bestekken en voorwaarden zijn op franco aanvrage gratis verkrijgbaar aan de Secretarie des polders en liggen op de gebruikelijke plaatsen ter lezing. Haaelem, den 26sten Julij 1867. Dijkgraaf en Heeraraden voornoemd, Jf. W. SI. VAN BE POLL, Dijkgraaf. (18065) Jt. €. VAN BE BLOCQUER_T, Secr. BEBIGTVAI INZATE. — De drie HEEREN KUIZEN met Tuinen te GOOE, zijn op 25 Julij ingezet en gehoogd, als volgt: Perceel 1. HUIS met 11 Kamers, Keuken, Kelder, Tuin, enz., op. L / 4000. // 2. HUIS met 6 Kamers, Keuken, Kelder, Tuin, enz., op 11 2700. 11 3. HUIS met 6 Kamers, Keuken, Kelder, kleinen Tuin, op 11 1500. De toewijzing zal plaats hebben op Donderdag 8 Augustus, ten 11 ure, in het Logement den Engel, te Goor, door den Notaris C. M. WIJNEN, bij wien de veilconditien ter lezing liggen en gedrukte omschrijvingen zijn te bekomen, alsmede bij den Heer J. E. CLAUSING, Notaris te Amsterdam, en bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, aldaar. (18081) MTMALE PROTIÜCUL** SPIEGELGLAS VËRZEK.ERIJNG MAATSCHAPPIJ. De Ondergeteekende geeft bij dezen kennis, dat de Heer L. VAN ESSEN Jr.op heden heeft opgehouden de Londener Nationale Provinciale Spiegelglas Verzekering-Maatschappij te vertegenwoordigen, en dat in zijne plaats voor geheel Nederland als gevolsnagtigd Hooid-Agent is benoemd de Heer K. J. OUDKERK POOL, Water, n°. 140, te Amsterdam. Hambueg, 26 Julij. H. C. KLEEBERG, Generaal Gevolmagtigde der Londener Nationale Provinciale Spiegelglas Verzekering Maatschappij. NB. lemand nog eenige schaden van de Maatschappij te vorderen hebbende, kan zich voor de regeling daaromtrent vervoegen te zijnen Kantore en Beurs Pilaar 9. Spiegelglas wordt tot de billijkste prijzen geleverd en AGENTEN gevraagd, waar de Maatschappij niet vertegenwoordigd is. K. Jl. OUDKERK POOL. (18070) Hoofd-Agent.</p>
</text>
