<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EDE. Het BUITENVERBLIJF op den Paaschberg te Ede, Rijnspoorweg-Station, zeer geschikt voor eene stadsche familie voor de Zomermaanden, of tot Zomer- en Winterverblijf voor een klein ge- Kin, is 19 Julij jl. ingezet op de zeer geringe som van ƒ 1500. De teeslag, zonder beraad, blijft bepaald te Ede op Vrijdag 2 Augustus a. s.. &apos;smiddags 12 uur, ten overstaan van den Notaris J. 0. FISCHER, te Ede. (17961) Wegens LIQUIDATIE zullen alle voorhanden zijnde goederen, tet buitengewoon goedkoope prijzen worden C_IXVJBItJ_iOCHT. MAANDAG 29 JULIJ te beginnen met alle soorten Zijden Stoffen, Popelmes, Jaconats, Barèges, Parasols, Zomer-Doeken en Chales, als barège Chally en gedrukte Cachemire; verder Mantilles, Zonier-Mantils, enz., enz. U 7966) In een MODE-MAGAZIJN vraagt men zoo spoedig mogelijk eene geschikte WSNKELD OCUTEK, Prot. Godsd., en liefst de Fransche taal magtig. Adres franco ouder lett. G. G., bij den Boekhandelaar F. J. DE ZWAAN, Veenestraat, 17, &apos;s Hage. (17986) BAëT^BlïiMTlllÏMMr SPOORWEG-STATION EN BUREAU VOOR TELEGRAPHIE REJÜTMEIM. Het door zijne voortreffelijke geneeskracht roemvol bekende BAD — BEWTHEBM bekleedt onder de zwavel-baden een&apos; der eerste plaatsen, en verdient vooral de voorkeur bij Rheumatisme, Jicht, Huidziekten, Syphilis, Haemorrhoidaal-lijden, verouderde onderbuiks-kwalen en dergelijke. Er zijn Baden van verschillenden aard, te weten, gewone Zwavelbaden, Zwavel-Slijkbadeu, Russische baden, Zweetbaden, Koolzure- Gasbaden, Stortbaden, Regenbaden, Douches, enz. Alle overige Mineraalbaden, even als alle Mineraalwateren , zoowel natuurlijke als kunstmatige, zijn ten allen tijde aan dit Bad to v-erkrfêgen. Eene goede inrigting ter bereiding van (.eitenmelk; Molken-Anstalt levert bij voorkomende behoeften een krachtige Molken. De&apos; Heeren Doctor IN DER STROTH, ridder van de Ernst-August- Orde 2de klasse, en Doctor STOLTENKAMP, zijn dagelijks als Badartsen aan het Bad zelf te spreken. .*_.&apos;&apos;*.; «tlDe huisselijke inrigting van het Bad-Bentlieim is ook voor hen die niet ziek zijn zoodanig, dat zij daar een aangenaam en gezond verblijf vinden. De fraaije aanleg van het park en het schoone eikenwoud hetwelk het Bad omsluit, geven gereede gelegenheid tot aangename wandelingen. Het romantische oude slot op de hoogten van den Bentheimer bergrug gelegen, als ook de omstreken, en het gemakkelijk verkeer met den spoorweg geven aanleiding tot interessante touren, hetzij in de nabijheid of meer in de verte. Een zeer goed muzijkcorps hetwelk zich drie maal daags doet hooren, alsmede billard, piano, kegelbaan, goede gelegenheid tot schietoefeningen enz., dragen ieder het zijne bij om de gasten het verblijf in en bö het groote Knrhaus met zijne fraaije zalen aange__f__i m \&amp; _r.£_l__&apos;Ti In evengenoemd Kurhaus, het Logeer- en het Badhuis zijn over de 100 goed ingerigte Logeerkamers v^or den matigen prijs van 1 tot 3 guïden (hbllandseh) dagelijks. De Table dHote kost ƒ1.20, terwijl in alle overige behoeften tot aanbevelingswaardige prijzen &quot;Wordt voorzien. , ?, , Met den spoorweg is er tweemaal daags gelegenheid door middel van eene reis van slechts weinige uren vice versa tusschen het Bad Bentheim en Zutphen, Arnhem, Utrecht, Rotterdam, Amsterdam, Zwolle en de Provinciën Groningen en Friesland. Het Bad-saizoen duurt tot in het laatst van September. ler beantwoording en vervulling op de best mogelijke wijze van alle aanvragen eu bestellingen biedt de ondergeteekende Bad-Commissie zich beleefdelijk san. _ De Commissie voornoemd: (17943) WEtjiENEK. &quot;^ASTtËkÊKOUSEN, SOKKEN &amp; KNIESTUKKENop .e Nijverheids-Tentoonstelli ng voor Volksvlijt, 1866, bekroond voor VERSTIHTING, WATERZUCHT, enz., wegens hunne doelmatigheid a£ Zonder Naden aanbevolen, worden bn voortduring vervaardigd bg H. BARTELS &amp; CO., Oude Hoogste, t, B 216, te Amsterdam, Aanvrage franco, •,***»&quot;&gt;</p>
</text>
