<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 15 Julij.</title>
	<p>Vette Kalveren golden: lste kwal. van ƒ4O a 60,2 de kwal. ƒ3O a 50, 3de kwal. ƒ2O -a 40; Schapen ƒ 18a60; Varkens 50 a 54 c. per _.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Duinzand-Aardappelen ƒ 3.25 a 4.—; Westlandsche ƒ a ; Rijnsburgsche/_.70 a 2.90; Geldersche Kralen ƒ 3.— a 3.25; Geldersche ronde Wolkammers ƒ—; Harderwijksche ƒ a ; Culemborgsche ƒ 2.70 a .</p>
	<p>ROTTERDAM, 14 Julij. Thee; Verkocht 240/4 k. China Congo, prijs geheim. — Granen.- Tarwe 130/131 _ Hongaarsche ƒ 350, bij partij, per 2400 fi?. __HIE»_.M, 14 Julij. Moutwijn ƒ 17.25; Genever ƒ 22.75; Amst. proef ƒ24; Spoeling ƒ 0.80. ANTWERPEN, 14 Julij. Kof jij onveranderd voor behoefte werden sedert gisteren ca. 600 b. Domingo uit de eerste hand verkocht. — Petroleum iets vaster, men besteedde fr. 50 en houdt thans op fr. 51. — Amerik. Reuzel merk Wilcox werd met ƒ 37% betaald, zjinde wederom iets beter. — van __. o,mxi _y_ ca. 10,000 kilo verhandeld, men vraagt nu voor stadsslagting ƒ 25%. — Granen prijshoudend. LONMEN, 13 Julij. Suiker met goede vraag, doch uithoofde van de vaste stemming der houders werden heden slechts 2000 z. Manilla Moscovados tot 28 sh. verkocht. Hollandsche Crushed meer gevraf.gd, gedeeltelijk op speculatie. Van prima merken zijn 3- a 400 ton op deze en de volgende maand tot 31 a 31.41/2 v. a. b. verhandeld. — Koffij stil. Uit de hand werden 400 b. native afgedaan. goed ord. tot 49 sh. — Van Cacao zijn 3- a 400 b. Goaquil goede kwal. tot 51.6 a 52 sh. verkocht.— Rijst stil.— In zwarte Peper kwamen nieuwe verkoopen tot stand tot 3% p. — Gambier vast en betaald met 17.9. — Campèchehout: Eene lading van 800 tons Domingo werd eergisteren geplaatst tot 87.6 voor eene naburige haven en heden eene dito vansso tons voor Liverpool tot 85 sh. — Manilla Hennep met veel affaire, voor goede kwal. vraagt men thans £ 47. — Lijnzaad prijsh.— Straits Tin 92.6.— Schotsch IJzers2.6.— Lijnolie 32 sh. — Talk stil doch prijsh. GENUA, 11 Julij. Koffij, met uitzondering van 1460 b. Portorico, die op speculatie verkocht werden tot 1. 100, is in de overige soorten niets omgegaan. Over het algemeen is de stemming flaauw en zijn vooral middel en ordin. soorten verlatnn. — Van ruwe Suiker werden deze week 560 k. Havana N°. 163/4 tot 1. 36 verkocht. Geraffineerd met goeden omzet, doch zonder prijsverbetering, ondanks de gunstige berigten van Holland. — Huiden stil en ferm prijshoudend; er zijn deze week 3600 stuks verkocht, waarvan 1500 st. Buenos-Ayres van 17 kil. tot 1. 117.&apos; IïAI.TUMOJIÜE, 27 Junij. Tabak met groote aanvoeren en veel vraag voor uitvoer, vooral voor Maryland; voor Ohio was ook meer vraag; Virginie en Kentucky redelijk gevraagd, en de prijzen zijn algemeen vast. Men verkocht 700 a 800 v. Maryland, 100 v. Ohio en kleme partijen Virginie en Kentucky. Inspectie 1014 v. Maryland, 751 v. Ohio, 32 v. Kentucky en 10 v. Virginie. Uitvoer naar Amsterdam per Nicot 503 v. en 1130 v. n. Bremen. Voorraad 16,766 v. — Vrocht naar Holland 17.6. — Koers op Amsterdam 407/8 a 41 c.</p>
</text>
