<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROVINCIALE STATEN VAN NOORD HOLLAND.</title>
	<p>?!«_-&quot;t Jhr&apos; Mr&apos; H- H- RoGI1&gt; commissaris des Koïi V^wordig 68 leden. J&quot; üe heden gehouden zitting van de staten van dit gewest_ wordt, na de voorlezing en de daarop gevolgde goedkeuring der notulen van het verhandelde in de bijeenkomst van 10 dezer, overgegaan tot het in behandeling nemen der aan de orde gestelde punten en achtereenvolgens besloten tot vaststelling van I°. den huurprijs van het door den commissaris des Konings bewoonde huis tot het bedrag , zoo als het op de begrootiug, voor zooveel het rijksbestuur i», is voorgedragen. 2°. De begrooting der kosten van het prov. bestuur, voor zoo veel het rijksbestuur is, voor 1569 tot een bedrag in uitgaven van ƒ 71,885 94. 3 . De rekening der enkel prov. en huishoudelijke inkomsten en uitgaven over 1866 tot een bedrag in ontvangst van ƒ 376,409.«7% en in uitgaven van ƒ353,097.18; batig saldo ƒ 23,311.891/2 , 0111 te worden geregeld op de begrooting voor 1809, voor zoo verre daaraan niet reeds eene andere bestemming is gegeven. 4Ü. De begrooting dor enkel prov. en huishoudelijke inkomsten en uitgaven voor 1869 tot een bedrag in ontvangst en uitgaaf van ƒ254,418 57. 5&quot;. Het voorstel tot heffing van opcenten tot een gezamenlijk bedrag van ƒ 220,183.91%. 6°. De rekening van het gesticht Meerenberg over 1807 tot een bedrag in ontvangst van ƒ 232,000.48% en iv uitgaat&apos; van ƒ 228,005.891/2, batig saldo ƒ 3994.59. 7&quot;. De begrooting van het gesticht Meerenberg voor 1869 tot een bedrag in ontvangst en uitgaaf van ƒ 230,503.59, volgens de supplement begrooting voor de dienst van 1868, goedgekeurd bij besluit der Staten van 8 Nov. 1867, is over gemeld saldo van de rekening van 1867, ten bedrage vau ƒ 3994.59, beschikt tot.een bedrag van ƒ3OOO, zoodat er beschikbaar blijft ƒ994.59, welk bedrag als eerste post in ontvangst is gesteld, doch onder N°. 35 met de overige beschikbare gekten, welke deze begrooting aanbiedt, uitgetrokken, om te strekken tot voorzetting van de uitbreiding der werkplaatsen en tot vergrooting der kapel. BÜ.8Ü. De ontwerp-reglementen van bestuur voor den Speketerspolder, Binuendijkschen, Buitenvelderschenpolder, de acht polders onder Sloten eu van het besluit tot opheffing van het algemeen bestuur over de polders onder die gemeente, den polder de Uitgeester- en Heemskerkerbroek en tot vaststelling der wijzigingen van de bijzondere reglementen voor de besturen der banne Berkhout, van het heemraadschap Wormer, Jisp en Nek, van de banne Venhuizen, voor de bannen Zwaag, Hoog en Laag Zwaagdijk en Wervershoof en voor den polder Waard en Groet. Vervolgens wordt besloten.- 9°. tot het verleenen van een subsidie ten bedrage van ƒ3OOO in eens, ten behoeve van de Industrieschool voor vrouwelijke jeugd, te Amsterdam. 10°, Tot het verleenen van subsidie als toepassing van art. 36 der wet op het lager onderwijs en wel voor de gemeente Broek in Waterland tot een gezamenlijk bedrag, door het rijk en de provincie te verstrekken, vau ƒ5310, voor Asseudelft ƒ7992.40, voor de Zijpo/&apos;7040, voor Ransdorp ƒ 1050, voor do gemeente Krommenie ƒ 2000 en voor de gemeente Oostzaan, wegens de verhoogiug van de jaarwedden van de onderwijzers het reeds sedert eeni&lt;*« jaren verstrekte subsidie vau ƒ 2000, voor de jaren 1869,1870 en 1871 op ƒ2300 te stellen. 11&quot;. De posten voor de eerediensten op de begrootine der enkel huishoudelijke en prov. inkomsten en uitgaven in het vervolg to doen wegvallen. 12&quot;. Tot toekenning van een geschenk in geld aan den prov. veearts, den Heer Hüffnagel, ten bedrage van ƒ 600. an 13 Tot het renvoyeren aan HH. Ged. Staten van het ontwerp-reglenient van bestuur voor dè banne Harenkarspel. Overgaande tot de verkiezing van twee leden van de Eerste Kamer der St-aten-Generaal, zoo worden tot leden van het stembureau aangewezen de Heeren: Jhr. Mr. D. van Akerlaken, J. W. Roekts Valk, J. E. Bonniko en A. Perk. De uitslag dezer verkiezing was, dat herkozen zijn: I°. de Heer Jhr C llartscn met 36 van de 68 uitgebragte geldige stemmen, tegen 28 die op den Heer C. P. van Eeghen, 3 die op den Heer Dr. E. C. Biichner en 1 op den Heer Mr. E. J. Asser werden mtgebragt, en 2°. Mr. J. Messchert van Vollenhoven, mede met 36 van de 68 uitgebragte geldige stemmen, tegen 27, die op den Heer van Eeghen, 3op tien Heer Büchner, 1 op den Heer J. Spaans Jr. en lop den Heer C. F. Quien zijn uitgebragt. Niets meer aan de orde zijnde, wordt deze zomervergadering door den voorzitter in naam des Konings gesloten.</p>
</text>
