<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BWIJXBIiti-Eil. INSTITUUT VOOR JONGE DAMES, FraMeh, Duitsch, Engelsch, onder toezigt van Mlle. KOENIG, Protestantsche Dame, prijs per jaar 900 frs., met het regt om de lessen, te geven door Mlle. GATTI DE GAMOND, te kunnen bijwonen. Voor den prospectus zich te adresseren aan de Directrice Mlle. KOENIG, 10 rue Thérésienne, en verdere inlichtingen zijn te bekomen bij den Heer Pasteur BEKKEB te Brussel (Belgie). (16923) TE HUUR AANGEBODEN een ONDERSTUK van een Pakhuis, gelegen op de Prinsengracht, zeer geschikt tot berging van Drooge Waren, lang 6V2, breed 4 ellen, terstond te aanvaarden. Huurprijs ƒ 65 &apos;s jaars. Benevens voor 1 a 2 fatsoenlijke Personen eene KAMER, geschikt tot slaapplaats, voorzien van Beddengoed, enz. a ƒ 1.50 per week. Te bevragen bij J. VELDMAN, hoek Prinsengracht en Elandsstraat. (12012) TE HUUR AANGEBODEN eene WONING binnen &apos;s huis (bij een Smid), gelegen op een fatsoenlijken stand, bestaande uit opkamer, twee slaapkamerljes, keuken, zolder en voorzien van vrijen opgang van buiten, duinwater en deorloopend gemak. Terstond of met primo Augustus te aanvaarden. Huurprijs ƒ 130 &apos;sjaars. Te bevragen onder lett. L., bij den Boekdrukker H. E. TERMEULEN, O. Z. Voorburgwal over het Stadhuis A 137. (18013) WIE HELPT EENE WEES. Eene JUFVROUW, uit eene goedo Familie, wenscht zoo spoedig mogelijk geplaatst te worden als ADSISTEMTHUiSHOUDSTER, of om de zorg der Kinderen op zich te nemen. Er zal meer op eene vriendelijke behandeling dan op ruim Salaris gelet worden. Adres franco onder Lett. P., bij den Boekhandelaar JAN LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237, te Ajnsterdam.&apos; (18056) ~~HW_ÖND_RW.J-ËRr~ De Burgemeester en Wethouders der Gemeente Nijmegen doen oproeping van Sollicitanten ter vervulling der thans vacerende betrekking van HOOFDONDERWIJZER aan de openbare school van gewoon Lager Onderwijs, gevestigd in het dorp Hatert, gemeente Nijmegen, om brj franco inzending hunner acte van bevoegdheid en bewijs van goed zedelijk gedrag, zich vóór of op den lsten Augustus 1868 aan te melden bij den Heer Burgemeester der Gemeente. Aan de betrekking is verbonden eene jaarwedde van ƒ 400, vrije Woning met Tuin en eenig bouwland-, vrijdom van personele belasting en 20 pCt. der schoolgelden. (17853) On désire engager aux premiers jours d&apos;Aoüt une &apos;. GOUVERNANTE interne, de la religion protestante, ; a même de donner une éducation soignee a une JiUP*_ FILLE de douze ans, et qui voudrait en outre ge charger ¦ de donner quelque instruction a vn JEUNE GAR^OJN de 6 ans. On désire qu&apos;elle soit exammee suivant Ia nouvelle loi et surtout capable de bien enseigner 1 Anglais et le Francais S&apos;adresser avec lettres alfranchies sous les initiales S. O chez les libraires SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg, Amsterdam. (18(358) GEVRAAGD Tegen primo November of Februarij aanst.: een HUIS, bij voorkeur in de nabijheid van den Kloveniersburgwal, den Huurprijs van ƒBOO a 1000 niet te boven gaande. Adres franco, met opgave van stand en localiteit, etc, onder lett. V. M„ Bureau Handelsblad. (18055) MEN VRAAGT TE KOOP: Een goed bij den weg loopende EZEL of kleinen HIT, met WAGEN voor VIER PERSONEN; Tuig en verdere Toebehooren. Adres met juiste opgave van prijs onder Letters H. H., franco Hulppostkantoor te Abcoude. _!_?__ Bi J. BRAVE Wzn., te Amsterdam, verschijnt J. __N«ïER, Overzigt van alle Binnen* en Buitenlandsche EFFECTEN, 4e veel vermeerderde druk, ƒ 6.50. Idem, Idem, gebonden in heel lmnen, ƒ 7.50. t P____ Viüli &apos;_RF__J___« der Buitenlandsche OblisaXis-Loterijen voor 1868, f 0.50. PLAN van CONVERSIE der Oostenrijksche Staats. schuld, f 0.10. LAMLETH, Berekening van den Koopprijs van alle Effecten, ƒl.—. KLOOS. Berekening van den Intrest van IJ—6 pCt. 3de druk. ƒ 1.50. &apos; PRACTISCH HANDBOEKJE voor Fondsenhande-1 laren en Renteniers, ƒ 0.90. \\ Dagelijksche Prijscourant van EFFECTEN, per jaar ƒ6. Idem, Idem, franco per post ƒ 10. (17455)</p>
</text>
