<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 13 Julij. (Part. Corr.)T&gt;e maarschalk Niel en de markies de Moustier begaven zich heden ochtend naar Fontainebleau, om den ministerraad bi te vronen. Ik weet niet over welke onderwerpen door „. M. met hunne Excellentien is beraadslaagd, of er gesproken is over de nieuwe verkiezingen, over de completering der artillerie, over Servië of over de versterkingswerken. In allen gevalle betwijfel ik, — vooral sedert de Constitutionnel gisteren de liefde tot den vrede quand, même gispte, — dat het voorbeeld van Amerika, hetwelk van een leger van IV2 millioen op 1 Jan. 1369 nog slechts 17,159 man onder de wapenen zal hebben, te Fontamebleau^ navolging zal vinden. De minister van marine heeft bevel gegeven, om twee van de fraaiste oorlogsfregatten der Fransche marine naar lola en Triest te zenden, ten einde tegenwoordig te zijn pij de feesten, welke het Oostenrijksche escader voornemens is aldaar aan de Britsche flotille&apos;te geven. Waarschijnlijk moet de deelneming der Fransche vaartuigen tot bewijs strekken va,n de overeenstemming, welke in deüostersche en andere kwestien bestaat tusschen het hofderTuilerien en deWeener bal-plaatsen. Deze verordening van onzen minister van marine komt mij inderdaad des te noodzakelijker voor, omdat, naar ik althans verneem, de Heer von Beust, die begint in te zien, &quot;dat met_ Napoleon 111 niets te beginnen is, tracht meer tot Pruisen te naderen. Overigens worden de onderhandelingen voortgezet, om eene bijeenkomst tot stand te brengen tusschen de souvereinen van Frankrijk, Rusland en Pruisen. _ Onze consul-generaal te Bucharest, de Heer de Melinet, is hier met verlof aangekomen. Met het binnenhalen van den oogst, welke in het zuiden van ons land reeds is afgeloopen, is in midden-Frankrijk een begin gemaakt; uit Normandie en de oostelijke departementen zijn gunstige berigten ontvangen. Evenwel zal de oogst over het geheel slechts een middelmatige zijn en de opbrengst ver beneden de verwachting blijven. Men spreekt van de opheffing der garde-regementen, als een maatregel van bezuiniging. Daarentegen zal de muziek bij de ruiterij, welke uit het oogpunt van bezuiniging was afgeschaft, weder worden ingevoerd. .Naar men mij schrijft uit Madrid, onder dagteekening van 9 Julij, waren alle naar het buitenland bestemde brieven op 7 en 8 dezer, door de regering in beslag genomen. Mijn correspondent bevestigt, dat, zoo als ik u reeds meldde, _f n___ rr. volutie was, zich van de Koningin meester ™__7 w!n dun ,hert°S van Montpensier tot Koning uit te loepen. Het geheeie corps mariniers, te Cadix aanwezig, was, naar men verzekerde, voor de beweging gewonnen. In de regeringskringen der hoofdstad werd verhaald, dat tusschen den hertog van Montpensier en de Pruisische regering voorloopige onderhandelingen waren gevoerd. De laatstgenoemde zou voor het geval van een Frans ch-Pruisischen oorlog (met Italiaansche hulp) aan de nieuwe regering hare ondersteuning hebben toegezegd, onder voorwaarde, dat Spanje onzijdig zon blijven en zich in geen geval brj Frankrijk aauslmi.en (!&apos;?!). Naar ik verneem begint ome re-,-ring.„lu. ___ 2eer van zich te verontrusten over de toenemende «niet geauthoriseerde&quot; vergaderingen (namelijk dezulken, die als niet met de staatkunde in betresking staande, geene speciale magtiging behoeven) en zou welligt het nemen van repressive maatregelen daarvan het gevolg kunnen zijn. Van het Siiez-kanaal tot Egypte .il n&apos;y a gu&apos;un pas. Het heeft daarom niemand verwonderd, dat op de loterijleening van den Heer de Lesseps is gevolgd eene nieuwe uitgifte van £ 832,300 7 pCt. Egyptische rente a 75 pCt. De Onderkoning van Egypte biedt,&quot; wel is waar, niet, even als de Heer de Lesseps, hooge rente en loterij — panem et circenses - maar de nieuwe leening van de Heeren Oppenhemen C^biedt buitengewone waarborgen, ongerekend tt _U°%he\g,°i0t m gedeelte strekken moet tot delging der vlottende schuld. Men stelt zich een gunstigen uitslag voor van deze financiële operatie De beurs verkeerde in eene fla&apos;auwe stemming. Het blijkt meer en meer, dat de markt te sterk is opgedreven en de hooge koersen verkoopers uitlokken. Fransche rente 70.25; Italiaansche leenmg 53.20.</p>
	<p>Het hof zal Fontamebleau Zondag a. s. verlaten en gedurende de verdere zomermaanden op het kasteel van St. Cloud verblijf houden. _ Naar verzekerd wordt, zullen de Keizerin en de Kroonprins den Keizer niet naar Plombieres vergezellen ; het tijdstip van het vertrek van het keizerlijk gezin naar Biamtz schijnt nog met bepaald te zijn. Prins Napoleon wordt tusschen den 20sten en 25sten dezer maand van zijne reis hier ter stede terug verwacht — Volgens een berigt van de Frame zijn de onderhandelingen tusschen de h ransche regering en die van Tunis, over de middelen ter beveiliging van de fcelaDgen der buitenlandsche schuldeischers van den Bey, nog niet afgeloopen , maar is van de bereidwilligheid der regering van Tunis een goede uitslag te verwachten. — Bij gelegenheid van de tentoonstelling te Havre zullen aldaar in de derde week van Julij aUerlei feestelijkheden plaats hebben. Wedrennen en steepelchases op 19 en 20 en op 21 dezer een diner te Degastation, waaraan 200 a 300 personen zullen deelnemen en waarvoor de Frans«he en Engelsche professoren in de gastronomie de handen ineen zullen slaan om de menu zoo uitgezocht en keurig te maken als tot nog toe onbekend is in de jaarboeken der gastronomie. Het groote^ aquarium te.Havre overtreft in grootschheid van aanleg en inrigting verre dat, wat sommige onzer lezers ten vorigen jare op het Champ de Mars te Parijs hebben bewonderd. Het aquarium is door een kunstmatigen muur van bazaltzuilen omgeven, is zeer ruim van binnen en . heeft aan den ingang bassins voor. zeehonden en otters. Ook het_ tentoonstellingsgebouw is zeer smaakvol ingerigt. De ingezonden zeilen, waaronder er zijn van reusachtige afmeting, zijn tot eene bedekking aangewend; van touwwerken zijn inderdaad schoone trofeön aangebragt en menigvuldig is het getal zeldzaamheden op het gebied van scheepvaart en marine. Onder de curiositeiten uit Nederland trekt sterk de aandacht eene ijsschuit door een Workunier razender beschikbaar gesteld en aangevoerd door de zorg van den Heer C. Teves, agent voor de tentoonstelling te Harlingen. Het getal bezoekers der tentoonstelling, hoewel ra geen de minste verhouding komende met dat der beschouwers der expositie, is voor eene stad als Havre, en in aanmerking genomen, dat hier een vak van bedrijf wordt geëxposeerd. dat niet de algemeene belangstelling van het beschaafde publiek geniet, zeer groot te noemen. — In Algerie is de graanoogst reeds afgeloopen. De Constilutionnel zegt, dat hij goed is uitgevallen en dat de inlandsche bevolking er thans is verlost van de jammeren van den hongersnood, maar dat zij in den volgenden winter weiligt nog eenigen onderstand zal behoeven. Tevens behelst dat blad een brief uit Tetuan van het laatst der maand April jl., waaruit blijkt, dat Marocco toen nog, en veel erger dan Algerie, door hongersnood en daaruit voortkomende epidemien werd geteisterd. In dien brief leest men: //Van aen Ramadan af (dat is de maand December 1887) sterft het volk van honger. God alleen kan de slagtoffers tellen. Overal ziet men eiken ochtend een aantal lijken langs den weg liggen. De rijke lieden zijn buiten staat om de ongelukkigeu te redden. Het aantal menschen, die hier te lande van honger of aan de heerschende ziekte zijn gestorven, bedraagt een vierde van de bevolking.&quot; Dit tafereel, zegt de Constitutionnel, bewijst op nieuw, dat de ramp, welke Algerie heeft getroffen, niet aan de regering is te wijten. — In den Moniteur is opgenomen een brief uit Galacz van 1 dezer, waarin een overzigt wordt gegeven van de werkzaamheden, aan de Evu&apos;ouesehe Doiian-commissie op- gedragen door de mogendheden, die het Parijssche vredesverdrag hebben onderteekend. Deze werkzaamheden hebben reeds geleid tot uitkomsten, wier gewigt door den handel van alle natiën meer en meer wordt opgemerkt; evenwel zijn die groote werken, welke eene van de schoonste ondernemingen van onzen tijd uitmaken, nog Diet voltooid. De gewone oritvangsten, namelijk de regten, geheven wordende van de scheepvaart op den Beneden-Donau, waar deze voorbij Sulina in de zee stroomt, waren ontoereikend voor de kosten van het voltooijen der werken. De commissie achtte eene geldleening de beste en kortste weg en zij trad daartoe met verscheiden bankiershuizen in onderhandeling; maar deze stelden vrij bezwarende voorwaarden; de commiseie dacht betere voorwaarden te zullen kunnen verkrijgen, indien eene of meer van de mogendheden zich voor de rentebetaling borg stelden. De commissie nep alzoo de medewerking harer hooge lastgers in, bij eene memorie van 15 October 1866, waarin zij deed opmerken, dat de borgstelling zelfs in het ongunstigste geval, bij voorbeeld bij oorlog of blokkade, aan de mogendheden slechts eene betrekkelijk geringe opoffering, namelijk 60,000 frs. in een jaar voor elke, zou kosten. Dit voorstel werd door Oostenrijk, Frankrijk, Groot-Brittannie, Italië, PruiMn en lurkije goedgekeurd en het bedrag der geldleening op 3,3/5,000 frs. bepaald. De commissie ontwierp eene overeenkomst, welke de goedkeuring der betrokken hoven verwierf, in April dezes jaars door de gelastigden der mogendheden werd onderteekend en nu nog in de onderscheiden staten door de wetgevende magt moet worden bekrachtigd. Verscheiden aanbiedingen , gegrond op de bepalingen dier overeenkomst zijn door bankiershuizen aan de commissie gedaan; de commissie geeft de voorkeur aan het voorstel van het bankiershuis Bischoffsheim en Goldschmit, te Londen en Parijs, hetwelk slechts vier pCt. rente met aflossing binnen twaalf jaren vraagt. Daarmede zal, zoodra de borgzego-ing door de wetgevende magt der betrokken Staten is bekrachtigd, die gewigtige zaak haar beslag hebben bekomen. — In hier ontvangen berigten uit Jeruzalem van 13 Junij wordt gemeld, dat het kruis weldra op den nieuwen koepel van üekerkvan het H. graf zou worden geplaatst en dat de plegtige onthulling van dien koepel op 15 Aug, het feest van Maria Hemelvaart, zou plaats hebben.</p>
</text>
