<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 28 October.</title>
	<p>In de gisteren gehouden avond-zitting van den gemeenteraad, door 31 leden bijgewoond, is de beraadslaging over de begrooting ten einde gebragt. Er is besloten om te beschikken over 4/5 gedeelten der opcenten van de rijks personele belasting; dit besluit is genomen met 29 tegen 5 stemmen. Wijders is besloten 32 opcenten op het personeel te heffen; dit besluit is genomen met 19 tegen 12 steramen. Er is besloten de plaatselijke directe belasting te stellen op f 682,000, gelijk bedrag als ten vorigen jare. De vergadering werd ten 10% ure gesloten.</p>
	<p>Heden hield de natuurkundige afdeeling der Koninkl. Academie van Wetenschappen hare gewone vergadering. Zij werd bijgewoond doorde) Heeren Donders, Matthes, van der Hoeven, Lobatto, v. d. BoonMesch van Geuns, van Hasselt, Buys Ballot, Oudemans, von Baumhauer, van Breda, Verloren, Ranwenhoff, v. d. Willigen, Harting, van Rees, Brutel de la Rivière, Heynsius, Bosscha, Stamkaït en Rijke. De HH, Verloren, van Kerkwijk, Biercns de Haan, Rosé enSchlegel hebben zich verontschuldigd wegens het niet bijwonen der vergadering. D» Heer Buys Ballot levert eene bijdrage naar aanleiding van de temperatuur-waarnemingen gedurende 21 jaren aan den Helder gedaan. Die bijdrage zal in de verslagen en mededeelingen worden opgenomen. Dc Heer Heynsius spreekt over diabetes suiker. Hierover wisselt hij met den Hoer Donders van gedachte. Dit stuk zal in de verslagen en mededeelingen worden opgenomen. De Heer Stamkart deelt een verschijnsel mede, door hem waargenomen aan een toestel, dien hij heeft bedacht om het soortgelijke gewigt van vloeistoffen te bepalen. De Heer Harting spreekt over dc voortteling van alen; ds Heer van der Hoeven wisseit met spreker hierover van gedachten; het stuk zal in de verslagen en mededeelingen worden opgenomen. De Heer Donders spreekt over den rhythmus van de toonen des harten; hij verduidelijkt het gesprokene door medegebragte instrumenten. Hierover ontstaat eenige discussie, waaraan deelnamen de HH. Heijnsius, van Geuns en Donders. Ook dit stuk zal in de verslagen en mededeelingen worden opgenomen. Daarna is de vergadering gescheiden. Heden is van de werf Concordia van de scheepsbouwmeesters Meursing &amp; Huygens, in de Oostenburger-Voorstraat alhier, te water gelaten het clipper-barkschip Vice Admiraal May, groot 756 tonnen, gebouwd voor resenirg van de Heeren Rutgers en Hissink alhier, en gevoerd zullende wordon door kapt. Oatshoorn de Groot Stiffry.</p>
	<p>Uit Luxemburg wordt dd. van gisteren gemeld, dat Prins Hendrik der Nederlanden, stedehouder van den Koning-Groothertog, de zitting der Kamer den vorigen dag met de gebruikelijke plegtigheid heeft geopend. In de troonrede, door den Prins.uitgesproken, wordt o. a. gezegd, nadat melding is gemaakt van het overlijden der Koningin-weduwe, dat de welvaart des lands toeneemt; dat het nieuw gesloten tolverbond gunstige resultaten heeft opgeleverd en verder aanmerkelijke voordcelen aan het groothertogdom belooft; dat onder de groote werken in het afgeloopen zittingjaar tot stand gebragt, weldra mag gesteld worden de Noorderspoorweg, welke zijne voltooijing nadert; dat de kwestie nopens de exploitatie van den Guillaume-Luxembourg-spoorweg weldra zal zijn geregeld en dat in den loop der thans geopende zitting verscheiden wetsontwerpen zullen worden ingediend, als tot uitbreiding van het telegraafwezen, tot herziening der ordonnantie betreffende den Raad van State, enz. Wijders heeft de Prins medegedeeld, dat de financiële toestand des lands voldoende is, zoodat geene verhooging van lasten zal worden gevraagd. Nadat de Prins op de gebruikelijke wijze was uitgeleid, heeft de Kamer tot haren president gekozen den Heer Théodore Pescatore (met algemeene stemmen) en tot secretarissen de Heeren Ad. Eischer (met 22) en de Blochauen (met 21 van de 25 stemmen.) Heden 27 dezer des ochtends, wordt de tweede zitting der Kamer gehouden. *&apos;s GRAVENHAGE, 28 Oct. De sergeanten van Heel en Hiens , van het reg. gren. en jagers alhier, znllen aan het examen deel nemen dat in de volgende maand ter dezer stede zal plaats hebben. UTRECHT, 28 Oct. Naar het schijnt, gaan er van de hoogeschool alhier geene studenten naar Luik; de Heeren Esscher en Sternberg, leden der commissie voor het congres, zonden ook niet derwaarts vertrekken , wegens de Maandag plaats&apos; vindende begrafenis van het lid van den stud. senaat J. van Bruggen. Van Leiden zou ook slechts een enkel student naar Luik gaan. (U. D.) * NIJMEGEN, 27 Oct. De kapt. M. C. F. Simon van het 3de reg. vest.-art. is door Z. M. tot adjudant bij dat reg. benoemd. * DEVENTER, 27 Oct. De paardenarts 3de klasse J. G. S. Arntz van het lste reg. drag. alhier is in rang overgeplaatst bij het sde reg. dragonders. GRONINGEN, 27 Oct. Het gerucht is in omloop, dat door curatoren der hoogeschool zijn voorgedragen ée HH. M. A. Swaagman en de La Faille alhier en dr. Zeeman te Amsterdam, om de hoogleeraarsplaats te vervullen van den emeritus geworden prof. dr. Baart de la Faille. Sommigen meenen, dat de minister van binnenl. zaken, gunstig over deze hoogeschool beschikkende, de therapis van het onderwijs ia de verloskunde zal scheiden en in dat geval zouden beide eerstgenoemden in aanmerking komen. — Naar het studenten-congres, dat 29 dezer te Lnik zal worden gehouden, zullen van de Groninger academie worden gedelegeerd de Heeren Rutgers, Swaagman, Geertsema en Tresling. (Utr. D.) * MIDDELBURG, 28 Oct. Heden heeft het geregtshof van der Halen wegens 27 valschheden in onderhandsche geschriften veroordeeld tot 7 jaren tuchthuisstraf en tot betaling van 38 geldboeten, ieder van ƒ25; en Paulussen en Warnau wegens 12 bedriegelijke opligtingen, veroordeeld ieder tot een jaar gevangenisstraf, tot betaling van 12 geldboeten van ƒ25 en tot 5 jaar ontzetting van burgerregten.</p>
</text>
