<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>j—¦_• —__ _,i_»_xt.A\jr x v rvil _-.!_&gt;_ ±_______ ._-__ KOFFIJ: Het artikel verkeert ifl goede stemming en vele nommer* döï laatste veiling blijven gezocht, terwijl vooral voor blanke Java ca Padang raste prijzen te bedingen zijn. Behalve de 5600 balen Padang es Alctjóne, zijn echter geene belangrijke omzettingen te vermelden. Bü inschrijving werden 273 v. 138 b. Plantation Ceylon verkocht. THEE: De Java-Theev-iling der N. 11. M. op 25 dezer, liep willig af, voornamelijk wat de beste zwarts soorten aangaat. Het artikel blijft vast gestemd en voor behoefte gaat steeds een en ander om. TABAK: In afwachting der aanstaande veilingen was het deza week in dit artikel zeer stil. Alleen hebben wij de volgende arrive-&gt; menten te melden: per Flora Macdonald 214 v. Maryïasd en per _4_ glia 1425 p. Java, merk Cuba» 1220 p. dito, merk DMtO; 380 p. &apos;dito, merk NIH. In publieke&apos; veiling werden tegen 31 (.ezer aangeslagen: 3228 p. Java, merk Temayang &amp; FF; 1000 p. dito, . erk Cuba ; 289 p. dito, merk B en 141 p. Brazil. De voorraad in de lste hand is alg volgt: 449 v. Maryland, 51 V. Kentackr, 15 v. Steelen, 18,453 p. Java, 1428 p. Brazil, 20 kisten Seedleaf. RUWE SUIKËJft verkeert voortdurend in eene zeer vaste stemming en hadden vrij belangrijke afdoeningen zos hier als to Rotterdam plaats tot ƒ 1 a 1 % boven September voor do bruine en middel N .. en f % a % boven September voor de witte «oorten. GERAFFINEERDE SUIKER met goede vraag tot stijgend. prijzen. B. &amp; H. superior brooden zijn met ƒ 39$ , gemalen B. &amp; H. N°. 1 met ƒ 36$ en gemalen J. S. K. met ƒ36 per December betaald. Voor de tweede soorten werd ƒ 35% a 36 per November betaald. Kandij schaarsch en hoog betaald. SPECERIJEN en KRUIDENIER SWARÊ. i W* met goede vraag naar gepelde soorten tot vaste prijzen; ongepCids zondef afdoeningen. Vruchten: Krenten vast gestemd; van Smirna Vijgen ziji» de in veiling aangeboden partijtjes tot vrjj vaste prijzen verkocht ca van matten Vijgen werd eene lading die deze week arriveerde nit dd hand afgedaan; de prijzen zijn thans voor Condaatscho f 9, Commadrér ƒll, kwart matjes/13. Specerijen waren vooral in het begin der week zeer levendig en ging in Noten N°. 2, Foelie D en E veel om, than» kan men als volgt koopen : Noten N°. 1 84 aB5 c., Nu. 275 a76c. , N°. 3 53a54 e., N°. 4 36a38 c.; Foelie D 87 a 88 c, E 83a85 e. _ Nagelen N». 325 a 26 c., N°. 2 27 e. RUIDEN t Dit artikel blijft vast gestemd en werden van inlandsche niet onbelangrijke partijen tot hoogere prijzen afgedaan. METALEN: Naar Banca Tin was meer vraag en werden 2500 bl. tot ƒ 57 en 1200 bl. tot ƒ 57% afgedaan; Billiton wordt op ƒ57 geheuden. KATOEN: Niettegenstaande de flaauwe berigf.i. van.Liverpool ge* durende do drie eerste dagen der week, liepen de iü veiling 26 dezer betaalde prijzen verre boven verwachting. Sedert dien i_ de kooplust zeer geanimeerd en wordt reeds voor enkele soorten uit de veiling een goed avans besteed. VERFWAREN. Indigo bleef goede vraag genieten en vonden circa 165 k. Java en 10 k. Bengaal tot vorige prijzen nemers. VerfhouUn: Dom. Camp. blijft tot/2% R. C. gevraagd en Marac. Gcelhout tot ƒ 3s: A. C. Savanilla Geelhout vast op 3% A. C. gehouden. Harst: Fransche. met geregelden handel tot vorige prijzen. Een partijtje bruine Amerik., dezer dagen aangevoerd, is van boord te ontvangen aan de markt. Salpeter en Zwavel blijven tot vorige prijzen te koop. Prima Philadelphia Quercitron kan men bij partij a/ 5% R. C. koopen, bij enkele vaten houdt men vast op/5%. Petroleum is in loco zeer schaarsch en is primo, blanke bijna niet te vinden, half blank wordt on f5l a 52 gehouden. De handel in zeilende partijon was niet onbelangrijk en kan men aƒ 49 voor licht geel of blank nog teregt. Meekrap is geheel onveranderd. DROOGERIJEN, EN_. met geregelden handel; de afdoeningen in da eerste hand bestonden uit ca. 4000 kilo Gutta Pevcha, ex Alcyone, tot vasten prijs. Van Bindrottingen werden afgedaan 864 bossen (110 pic.) ex Glencaple en 1940 bossen (100 pic.) ex Alert. HENNEP S Er is bij partij gedaan in Petersb. Rein en Triester Ferrara lste soort en in Riga Heede, waardoor laatstgemelde soort opgeruimd is. Voorts werd betaald voor Riga Uitschot ƒ 62, dito Pas ƒ6l a 62 ca bruine Pas ƒ57. TALK en SMEER: Sedert ons vorig berigt bleef de handel levendig. Van Russ. Talk werd eene afdoening bekend van 50 vaten. Men noteert thans gele Peteresb. Kaarsentalk ƒ 35%, Amsterdamsch Slagers- Smeer ƒ 32.</p>
	<p>WAS en HONIG: In Was gaat niets om, daar het geheel aaa orders ontbreekt, waardoor dan ook geene vaste prijzen zijn op te geven. Van Havana Honig is in de eerste hand geen voorraad; in de tweede hand kan men koopen tot ƒ2l a 22 n. kwal., tweede hands conditie; Bretagne Honig ƒ 22 a 23. VETWAREN: In bruine en blanke Levertraan ging deze week niets om; van Robbentraan werden ca. 600 vat voor het buitenland vaa de markt genomen en ruim 400 vat van de Harlinger visscherij werdcii voor hier en te Rotterdam geplaatst; men noteert thans ƒ44. Van Stokvisch werden twee partijen van Drontheim aangevoerd, t« zamen ca. 1000 waag, uit de eerste hand bij inschrijving verkocht. Ansjovis zonder handel. STERKE DRANKEN : De G__i_-prijzen zijn lager. Overigens is niets van eenig belang mede te deelen. FIJNE ZADEN : Voor nieuw rood Klaverzaad kwam meer vraag voor, doch de verhoogde eischen der houders hielden afdoeningen tegen. Nieuw wit gevraagd doch zonder voorraad, Bruin Mosterdzaad tot verhoogden prijs voor het buitenland gekocht. Kanariezaad met belangrijken handel voor exportatie hooger betaald. Karweijzaad prijshóudend doch met beperkt debiet. Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgende telegram uit Liverpool, dd. 28 Oct.: Katoen stil en zonder prijsverandering. Afgedaan 10,000 b. Heden verkocht van Rogge op levering in deze maand ƒ 176, 175 ƒ 174; Nov. ƒ 174, 173. DE WIJK, 27 Oct. Op de jaarmarkt alhier was de handel in Varkens zeer levendig, die tot buitengewoon hooge prijzen werden afgezet. Men bedong : Oude Varkens ƒ4O a 58; jonge dito ƒ2O a 34 ; Drent_he Schapen ƒ 5 a 8. DEVENTER, 27 Oct. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ7.50 a 9; Rogge ƒ6 a 7; Boekweit ƒ 5.50 a 6.— ; Garst ƒ 4 a 4.50; Haver ƒ 3.50 a 4, alles per mud; Boter ƒ24 a 25.25 per 20 -in fust van % ton. WANNEPERVEEN, 27 Oct. Op de heden alhier gehouden najaarsmarkt was de handel in hoornvee tegen hoogo prijzen zeer willig. Men besteedde voor vroegkalfde koeijen ƒ 90 a 130; pinken ƒ 40 a 75 ; kalveren ƒ 15 a 35. BREDA, 27 Oct. Aan de graanmarkt was heden, ten gevolge van het ruwe najaarsweder de handel stil. Rogge, oude ƒ 6.30 a 6.60; dito nieuwe ƒ 5.80 a 6, beide met kleine partijtjes. Boekweit, oude ƒ5.75 a 6 zeer slap. Garst als voren. Koolzaad als voren. Roode en witte Tarwe niet verhandeld. Haver, nieuwe ƒ 2.50 a 2.90 lusteloos, alles per mud. Zachte Raapkoeken per 104 stuks ƒ 10.50; harde dito per 104 stuks ƒ 9.50. Harde Lijnkoeken per 104 stuks ƒ12.50. Heden was aan de botermarkt de aanvoer zeer gering met verhoogde prijzen per _ ƒ 1.20 a 1.24; Botermaten per stuk van 73 tot 75 c. Versche Kip-Eijeren per 100 stuks ƒ 3.75 a 4.50, worden schaarscher. In Huiden en Leer veel handel voor de Langstraat en elders. BALTIMORE, 7 Oct. Tabak: De aanvoeren van Maryland zijn steeds belangrijk en onder den invloed eener goede vraag voor uitvoer zijn de pryzen vast gesoateneerd. Men heeft 800 v. verkocht; voor 50 v. Ohio werden volle prijzen betaald en van Kentucky heeft men 100 v. verkocht. De inspectien bestonden uit 1280 v. Maryland, 97 v. Ohio, 46 v. Kentucky, 9v. Virginy en 9v. Pensylvanie. Voorraad 29,177 v.— Vracht naar Rotterdam 25 sh. — Koers op Amst. 40%. HAVANA, 6 Oct. Suiker in loco werd % r. hooger betaald voor de soorten boven N°. 12; de meeste afdoeningen hadden plaats tot de basis van 934 voor N°. 12. De houders blijven ferm. De voorraad bedraagt heden 115,000 k. tegen 200,000 in het vorige jaar. — Wisselkoers op Londen 17 a 11%. — Vrachten naar Falmouth om order 1% a2i,|£.</p>
</text>
