<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>«_t . N&apos; 28 oet- Do Persia is nit New&quot;Vork aangekomen met be LimA looPende tot den 18den des namiddags. Goud agio 46. Wissel Sen _159; Illinois 137%; 6 pCt. Amerika 104%; Katoen 60; Gra&quot; en Meel flaauw; Petroleum 36, dito geraffin. 60. Geld schaarsch. t-il- rtl wordt in die berigten het volgende medegedeeld: Wendell -ef?3 ft de Polltiek van Johnson afgekeurd; Stephens daarentegen -bh ve*klaard&gt; dat hl) Johnson zou ondersteunen. In Zuid-Carolina -en!-v- &apos; ngen plaats gehad tusschen de negers en de blanken, ln teet b,Jeenkoinst van Fenians te Philadelphia, waar 600 afgevaardigden j^senwoordig waren, werd een groot vertrouwen aan den dag gelegd tomd n goeden uitslag der zaak. De generaal Ortega was gearresteerd -c _Jr • ondanKS het bestaande verbod, voortging met het werven der r.xicanen- Er waren geruchten in omloop nopens eene nederlaag * Keizerlijken in Mexico en een opstand in Oajaca. -e.°„i John Russell heeft van den Heer Drouyn de Lhuys een niet de v, e&apos;eera antweord ontvangen op zijne vraag om inlichtingen nopens &quot;onding van Frankrijk in Cambodga. een&apos; I&apos;DuDlin wordt gemeld, dat de eigenaar van het blad Irish Peeple .m. • gt had &apos; -estcld tegen de policie wegens het gewelddadig bint «dringen zijner woning en het in bezit namen van zijn eigendom. De Ser had hem daartoe magtiging verleend. De behandeling van het v «ces der Fenians was op 25 November bepaald. | LONDEN, 28 Oct. Uit Bombay is berigt ontvangen dd. 13 dezer. Voerartikelen hooger; katoen met vraig, dito dhollera 440; de uitvoer V- Jongst verloopen week bedraagt 20,000 b. Wisselkoers op Londen 2.1; genten 45 sh.; disconto 2 hooger. 12 Oct. Invoerartikelen in betere stemming. Wisselkoers r «nden 2.0% ; Disconto 2 hooger, -t. 28 Oct. In den afgeloopen nacht is de vicaris van den &apos;«bisschop, de Hr. Rzewuski, in hechtenis genomen wegens zijne stelselvJia 6. °PP°sitie l -en de regering, naar Astrakan gevoerd, alwaar hem w-f is aangewezen. uitn _ NEN&apos; oct&apos; De llert0S de Grammont heeft hier de officiële c.m • glDg ingediend&apos; hetreftende de bijeenkomst van de gezondheids•nt 13sie te Konstantinopel. De Graaf Mensdorff heeft mondeling ge&apos; Woord, dat hij de uitnoodiging aannam. yARIJS, 28 Oct. Het berigt van de aftreding des Heeren Fould ®-t tegengesproken, maar er is naar men verzekert ernstig sprake Van e°De vermindering van 30 millioen op de begrooting van uitgaven, -Ül. e &apos;ntrekking der wet op de openbare werken en van eene belangp besparing in de perceptie-kosten. -cd IJS &apos;&quot;^ &lt;&quot;&gt;ct- -06 geneeskundige weekbladen deelen het berigt JJ?, dat de cholera hier ter stede sedert 15 jl. aan het afnemen is. «dr.. Athene wordt onder dagteekening van 26 dezer gemeld, dat het - &apos;«;(!1_ zijn ontslag heeft ingediend, ten gevolge van het afstemmen -^j uiianciele wetsvoordragtcn. Men meent, dat het den Heer Bulgaris pgeJukken een nieuw ministerie te vormen. -i &apos; oct- Uit Atnene wordt dd. 25 dezer gemeld, dat de te g°f het ministerie het vertrouwen der Kamer nog genoot, met 75 ke*t n •*- stemmen &apos;n ontkennenden zin is beantwoord. Men gelooft dat Op_ .&apos;P&apos;sterie zijn ontslag zal indienen. De verschillende fractien der taoM u\e&quot;Par _ hebben zich vereenigd bij het stemmen over bovenge°&apos; - kwestie.</p>
	<p>2 _o! .?N&apos; 28 oct- Consols 89 a 89% ; 3 pCt. Mexic. 25 #a %; Gren Venezuela — a —; 6 pCt. Dito —a —; 4% pCt. Afgest. I ,?,&apos;~ a—i 1% pCt. Dito —a —; 2 p „..Nieuwe Dito —a — ; «&quot;** J-eu_or — »__; 5 pCt. N.Brazil. 2% a %pr.; 3 pCt. Spanje—; f% pCt. Dito — a—; Amort. —.— a —; Certif. Coup. —a —; Ulin. Spoorw. Aand. 82 a 82% ; 5 pCt. Grieken 19&amp; a %; Dito Coup. — ; 6 pCt. Binnenl. Turken 47% a 48 ; N. Turken — a — ; 6 pCt. Amerika 1882 63 % a %. Andere Depêche. Amort. 28% a 29; Mexic. 25% a 25y8 ; Turken 47% a 475/8 . Amerik. 1882 63i/8 a633/fc ; Illinois Shares 81% a 82%. WEENEN, 28 Oct. 5 pCt. Metal. 64.70; Dito Nat. 68.70; Credit- Actien 159.40; Bink-Actiën—.— Wissel: Londen 3/m. 107.70. BERLIJN , 28 Oct. 5 pCt. Metall. 60% i Dito Nat. 64% ; Oostenr. Cred.-Act. 745; Amerika 1882 68%. FRANKFORT, 28 Oct. 5 pCt. Nation. 62% a —; Oost. Bank- Acüen 835; Dito Cred.-Actien 174%; Dito Aand. 1858 124%; Dito 1860 785/ s, —; Dito 1864 82% ; 6 pCt. Amefik. 1882 68% , —. — Wissel; Weenen 109; Dito Amst. 99%. FARIJS, 28 Oct. Frans. 3pCt. 68.10; Cred.-Mobilier 887; Fransch- Oost. Spoorw. —; Rn_. SpOOrw. —; 3&apos;pCt. Spanje 30%; 2&amp; pCt. Dito —; 5 nCt. Italië 65.60; Mexic.Loten —; 6pCt.Turken. 48. BRUSSEL) 28 Oct. Metall. 5954; Oostenrijk.Cred. 387%; Amerika 1882 67%. ANTWERPEN, 28 Oet. 4% pCt. Belg. 99 Ï4; Oostenr. Cred. Act. —; spCt. Met. 5954;5pCt. Nat. 633^; 3pct. Binn. Spanje 36*4; 2% pCt. 5754; 6 PCt. Turken 44%; 6 pCt. Aiüerik. 1882 69.4; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
