<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE TWENTSCHE BANRïEREENIGI_ koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ƒ1.71%, met spCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN ! tegen ƒ1.7418 1.74&amp;; WISSELS op Londsn zigt, tegen f 11.97 % , 8/d. tegen ƒ 11.96. (22603) OPROEPING VAN ERFGENAMEN. Te Middelburg is op 27 November 1864 Kinderloos overleden ANNA ELIZABETH JORDAAN, Weduwe FRANS BASIE, zonder bedrijf, aldaar woonachtig, geboren te &apos;s Bosch, op 17 December 1789, nit het i vermoedelijk te Grave voltrokken Huwelijk van LAMBERTUS JORDAAN met ELIZABETH STER, de eerste geboren te Leyden ten ! jare 1760 en overleden te Middelburg in 1821, de laatstgenoemde vermoedelijk geboren te Maastricht 1761 en overleden te Middelburg 1807. De vijf andere Kinderen uit dat Huwelijk geboren, zijn almede over- , leden en voor zoo ver bekend bestaan daarvan geene afstammelingen; zij waren genaamd WILLEM ARNOLDUS, ANNA, ELIZABETH, ! MARIA, HENDRIKA, gehuwd geweest met JACOBUS CASPARUS BOURDRIJ en JAN JORDAAN. j IJDe overledene heeft bij Notariële Acte van den eersten September j 1859, zonder over hare Nalatenschap te beschikken, slechts eenige Lega- ; ten in eigendom en in vruchtgebruik bemaakt en den ondergeteekende j aangesteld tot Bestuurder over hare Begrafenis en Executeur in haren Boedel on van hare uiterste wilsbeschikkingen, en alzoo hare Erfgena- j men bij versterf onbekend zijn, zoo is hare Nalatenschap onbeheerd ver- I klaard en de ondergeteekende, volgens Art. 1173 van het Burgerlijk ] Wetboek, tot Curator in dezelve benoemd. Onder mededeeling van het bovenstaande worden bij dezen ingevolge I de wet | OPGEROEPEN allen, die geregtigd zijn tot de onbeheerde Nalatenschap van voormelde | ANNA ELIZABETH JORDAAN, Wed. FRANS BASIE, met uitnoodiging hunne bewijsstukken ten spoedigste Franco in te zenden ten huize van den ondergeteekende, in de Sint Pieterstraat to Middelburg, Wijk F, N°. 52. Te gelijk wordt hierbij ter kennis gebragt, dat zich reeds onderscheidene Personen als geregtigden tot de Nalatenschap heb ben aangemeld. Da Curator in voornoemde Nalatenschap, (24563) J. DE NOOD. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING W JAPAIM fiOEDEBIF., te AMSTERDAM op MAANDjAG 11 DECEMBER 1865 en volgende das;en, in de Militiezaal op den Singel, bestaande uit 229 KISTEN LAH.WERK. en PORCELESN. . Amsterdam, 28 October 1865. Ten dage en ter plaatse als in bovenstaande aankondiging van de Nederlandsche Handel-Maatschappij vermeld, zullen de Makelaars A. B. VAN DER VIES, J. W. MIJNSSEN, OTTO VAN DER VIES, J. P. MIJNSSEN en H. G. VAN DER VIES, Verkoopen, eene partij (24734) JAPANSCHE EN CBMSCBE GOEDEREN, bestaande uit LAKWERK , PORCELEIN, IVOOR en SANDELHOUT WERK , MANUÏACTBREN , ENZ., EN2. J. OTTERBEEK, A. J. B. VAN WAIJENBURG, W. LEENDERTZ Czn., JOH. VALKENBURG, A. A. VAN WAIJENBURG, J. G. VAN GINKEL, J. G. OTTERBEEK, H. T. DUNNEWOLD, A. VAN IJSENDIJK Ez. en J. G. R. VAN GINKEL, Makelaars , presenteren als lasthebbende van hnnne Meesters te verkoopen op Donderdag 2 November e. k., des Avonds ten 6% Ure, in de Brakke Grond: 590 KISTJES SMIRNA ROZIJN, Gewas 1864, 22 VATEN DITO, Dito, liggende en te zien als bij Notitie zal worden aangewezen. (24768) ~~ _DNBTiaD9 VEERTIENDAAGSCHE PUBLIEKE VERKOOPPLAATS, Bloemgracht, _____ 35. Firma KREULEN &amp; CO., zullen op Woensdag 1 November 1865, ten overstaan van den Deurwaarder F. W. BEUNINGH, Verkoopen goed onderhouden Meubelen, heldere Spiegels, Schilderijen, Stoelen en Kanapcs, fraaije Gouden en Zilveren Werken, Koper, Tin en Blikwerk, Galanterien, Porselein, Glas en Aardewerk&quot;, Mans- en Vrouwenkleederen, Kleeden en Karpetten, Beddegoed, on een partij Kagchels en Haarden en wat verder ter tafel zal worden gebragt. Alles twee dagen te voren te bezigtigen van 10 tot 3 ure. (24726) &quot;LET WEL ItÜDÜfRODW MARIS R. Daar ik uw brief eerst ten zeven ure ontving, kon ik niet op de aangeduide nlaats zijn, ik verzoek u vriendelijk MAANDAG 30 OCTOBER op dezelfde plaats en op hetzelfde uur te komen, als in uw brief vermeld staat, ik zal er bepaald zijn, zoo u verhinderd zijt wacht ik nog Dingsdag en Woensdag. (24705) kmers~gevraagdT -Voor een HEER wordt gevraagd: TWEE COMPLEET GEMEUBELEERDE KAMERS EN SUITE, of in elkander loopend, voorzien van de noodige Gemakken, liefst in een Toehuis of anders opgaaf van Nering, gelegen op den Amstel, Botermarkt, in de Amstelstraat, Utrechtschestraat of omstreken; opgaaf van Prijs, enz. wordt verzocht met Franco Brieven Lett. V. bij den Boekhandelaar A. C. ROl-FF, Utrechtschestraat, Z 841. Dezelve moeten terstond of met I°. November aanvaard kunnen worden. (24535) I*aMeis voor &apos;ETolMsvMjt. de doorloof_Slë™nstellin(}. is dagelyks geopend van 10—4 ure. Entree 25 Cents. ZONDAG 29&quot;ÓCTOBER 1865: OCHTI__ID-COï_iCERT. door het STRIJKORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN. Aanvang 1% Ure. Toegang: Leden volgens reglement, met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents. Couponbewijzen geldig. AVOI_I&gt;-COI_JCEÏIT. Door het HARMONIE-ORKEST, onder Directie van den Heor JOH. M. COENEN. Leden volgens reglement. Conponbewijzen geldig. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. &apos; _____ ; ZONDAG 5 NOVEMBER 1865: VOLKS-CO-- GERT, ; (in plaats van het op WOENSDAG aangekondigde), door het HARMONIE-ORKEST, onder Directie van den Heer JOH. M. COENEN. Entree 25 Cents. Aanvang 8 Ure. leden volgen» Reglement, Coupon-Bewezen geldig: (24754) , ! Wij bevelen ons Etablissement beleefdelijk in de protectie onzer respectieve Begunstigers, zoo binnen als buiten de Stad, en berigten HEd. hiermede, dat wij van Stukgoederen, Staatsie- en Ledekant-Gordijnen, zoomeda ! van Zijdon Dames Japonnen EERST STjIAL TER REOORDEE{ LING VERWEN. De Verwing geschiedt naar de nieuwste Chemisch» j Methode, met de meeste zorg en tot billijk gestelde prijzen. Verder veri wijzen wij HEd. naar onze Prijscouranten, welke op franco aanvrage t« ontbieden zijn ten onzen KANTORE : Brouwersgracht hoek Keizersgracht, SS 536; alsmede aan de VERWERIJ: Haarlemmer Houttuinen, UÜ 3 en 167, en buiten de Stad &apos; bij onze bekende Dépöts. (24716) m _ -TzniëELAAR- &apos;~~ P Dam E 522. Kalverstraat E 268. -__ 11 I Bordeaux Chovreanx Elastieke HEEREN EJg LAARSJES, dubbele Zooien, ondoordring- JP&amp; |HË^. baar voor vocht f 6 het Paar. fßflasV ¦ fl_%fc Stoffen DAMES LAARSJES, met gelakte W3_fr_. j «&quot;-__» voorbladen en hakjes, dubele zolen ƒ 3 het paar. Chevreaux DAMES LAAHSJiES, met hakjes, ƒ3.50. lste kwaliteit Amerikaansche GOM-O VEE-SCHOENEN , ƒ- 1 het paar, welke in sterkte, fraaije fatsoenen en glans alle nagemaakte overtreffen. DAMES VILTEN PANTOFFELS, met lederen zolen ƒ 1 het paar. HEEREN , DAMES en KINDER LAARZEN en SCHOENEN, in alle soorten, tegen den minst mogelijken prijs. (24090) 3®miei&amp; voor WoMUmvlijt. DE OPENING DER TENTOONSTELLING VAN SCHILDERIJEN EN ANDERE KUNSTWERKEN IS UITGESTELD TOT (24753) bondag- 19 Movember e. It. j?CH&gt;B PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTEKTJEH TOT EEN VOLGEND NOMMEB TB LATEN LISSEN. i . SCHOITWBURGEII,_COWCER _7EW,_ENZ-___ STARS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter». Maandag 30 Oct. (N°. 38 Abonn.) Eene tweede voorstelling, van: De Oude Korporaal, Drama in 5 bedrij von. Gevolgd door Roodkapje, phantastisch ballet-pantomime in 3 bedr. of 9 tafcr., door den balletmeester A. P. Voitus van Hamme, Muziek van Joh. M. Coenen. (7 ure.) Dingsdag 31 Oct. Opera voorstellingen van het gezelschap der Koninklijke opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Eaubol. Eene tweede Voorstelling van :La Juive, groote opera in 5 bedrijven, van Eug.ae Scribe. Muziek van Halévy. De Heer Caubet zal de rol van Eleazsrf - vervullen. Versierd met dansen. De pause na het derde bedrijf. (7 u.) NB. Officieren, mits in uniform, hebben tot den halven entreeprijs alleen toegang tot de Baleons. Verwacht op Donderdag a. s., ten voordeele van den Heer L. - Veltman: Het Gebed der Schipbreukelingen, drama in 5 bedrijven, naar het Fransch van d&apos;Ennery en Dugué. Door J. W. H. de Moulin. Gemonteerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme. (In vele jaron niet vertoond.) GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Montag 30 Oct. Erstes Aui&apos;treten des Herrn Carl Schröder, vom König&apos;- Hof.Theater zu Stuttgart: Eaust, oder die Operirte-Posse. Gegen defl Willen Gounod&apos;s hergestellt, mit anderer Musik und Tanz in 4 Akten oder 5 Bildern nebst Schluss-Tableau. Vorher: Erziehungs-Resultate, oder Guter und Schtechter Ton, Lustspiel in 2 Akten v. Blum. Louis von Sonnenstein, Hcrr C. Schröder. Eintrittspreise. 75 Cents. (8 Uhr.) SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT. Sontag 29 Oct. Deutsche Vortriige wie oben. SALON BES VARIÉTÉS ,in de Amstelstraat. Maandag 30 Oct. Eene 2de opvoering van : Dorp en Stad, tooneelspel in 5 bedrijven nahet Hoogduitsch van Charlotte Birchfeiffer , door J. Ph. Sterk ; voorafgegaan door Lorle, Voorspel in 2 bedrijven. Entree 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 nre.) Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; JUBELS. Zondag gewone Bijeenkomst in het Collegie NUT EN VERMAAK, met Introductie. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zondag 29 en Maandag 30 October SOIREE LYRIQUE ET BRjIMATIOUË . te geven door het gezelschap van den Heer HUSIERT SAUVLET» onder anderen Zondag 29 Oct. Les Hidalgos de Paris, Operette eB vn Acte de M. A. de Villbichot&apos;; Hier ist eine. möblirte Stube zu ver&apos;, miethen, Vaudeville in 1 Act von Lindcrer en Ein Wachsfiguren Cahi&apos; net, Schwank in 1 Act. Maandag 30 Oct. Fortunios Lied, Operette von Offenbach en Ein Wachsfiguren Cabinet oder ein Vornehmes Congress. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure.^ ORGEL-CONCERT op lIIAANDAG 30 DEZER, des Avonds ten 8 Ure, ia de OUDE KEBK, ten voordeele van het Weduwenfonds der Vereeniging. PROGRAIfSMA zie Handelsblad Donderdag 26 October. De Zang wordt geaccompagneerd door J. B. GEEL en de Trombone door J. M. MABTENS. Bewijzen van Toegang zijn hƒl to bekomen in de Boek- en Muziekwinkels van de Heeren VAN.HETEKEN, THEUNE fr C°. en TIELKEMEIJEK, alsmede op den avond van het Concert aan da kerkdeur op de Groenmarkt. J. M.MABTEfIS, Secr. Maatschappij CAECILIA. Het BESTUUR heeft de eer aan het kunstminnende Publiek te berigten, dat het Tweeen-Vijftigste GROOT INSTRUMENTAAL CONCERT , met toestemming van het E. A. Bestuur dezer Stad, zal plaats hebben op DONDERDAG 9 NOVEMBER 1865, des Avond» ten 8 ure, in den grooten Schouwburg op het Leidsche plein, en als&apos; dan zullen uitgevoerd werden : &apos; Symphonie in D, van J. HAYDN. Scherzo uit de Sommernachtstraum, van F. MENDELSSOHN—BAB&quot; THOLDY. Ouverture der opera: Euryanthe, van C. M. VON WEBER. Ouverture Eqmont, van L. VAN BEETHOVEN. Symphonie in C, van F. SCHUBERT. Bewijzen van toegang zijn te verkrijgen aan boyengenoemden Schouwburg, en plaatsen aldaar te bespreken op 6, 7, 8 en 9 November e. - van des Voormiddags 10 tot des Namiddags 3 Ure, tegen bijbetaling van 10 Cents per plaats. Namens het Bestuur: J(. JM. G. GBAICHEN, Ambterdam, 30 October 1865. Secretaris.__, CAFÉ COICERT§ m DE NES BIJ DEN DAM, A 18. Heden en volgende Avonden: Buitengewoon VOCAAL EN I^* STRUMENTAAL CONCERT te geven door het alom beroem&lt;&gt;a Tyroler S&apos;anger-Gesellschaft aus dem Leichthal, bestaande uit vijf Persenen, onder directie van den Heer Aloïs Schmid. Voor het eerst in Nederland. Hunne Voordragten in Nationaal Costuum bestaan uit Solo&apos;s, Duo»&apos; Trio&apos;s, Kwartetten met begeleiding en Solo&apos;s van Hout- en Stroo-Instrtt&apos; menten, Citer, enz. Verder geheel nieuw repertoire der drie Gezusters Leidenfrost, k° mieke Voordragten door Fraulein Marie Florentzen, Sc_nes-Comiq°f&apos; door den Heer Benno Fischer, Pièces dOperas en Solostukken do* den Heer Arendt Metzoldt, enz. Entree 25 Cents. Aanvang 7% Ure. F. VAN HAARLEM. NB. Ten 1 Ure groote Repetitie. .</p>
</text>
