<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Plein 8 a la Haye. Vient de recevoir les MODES et NOUVEAUTÉS pour la Saison d&apos;Hiver. (24390) ïïïJCjiO S-HE-KAR fctelt bij alle Boekhandelaren de Inteekening open op den: Gemeen!e-Atlas van Nederland, ontworpen naar officiële Jjronnen door J. I_llYP_j.lt. In dezen ATLAS wordt gegeven een afzonderlijk liAARTJIC van iedere der 1138 Burgerlijke Gemeenten in ons Vaderland , tegen slechts &quot;VIJ-B.1 Cents voor iedere Kaart. ZES Afleveringen, te zamen ongeveer 200 Kaartjes bevattende, zien reeds het licht. De EEKSTE AFLEVERING is in bijna iederen Boekhandel TEE INZAGE VOOKHAMDEN, terwijl de Inteekening nog bij voortduring blijft opengesteld; alsmede op den GIEiTHTLAS VAN lEDERE PROVINCIE AI_ÖNDERLIJK. tegen berekening van ZEVEN Gents voor iedere Gemeente-Kaart. Re Kaart van iedere Burgerlijke Gemeente in Sïederland aal voorts afzonderlijk verkrijgbaar zijn voor WEK Cents (bij getallen ter uitdeeling op Scholen, met rabat), (23441) ie MAAGDENBURG, kan op eiken tijd van het jaar bezocht worden, gelijk ook Patiënten voortdurend worden opgenomen in het etablissement, waar alle zalen behoorlijk ziin verwarmd. _.--.,_,, Het Prospectus ligt ter in.agejgnjiet Bureau Handelsblad. (_Q„QI) Dn. LOSS 1 EB. In verbinding met den ||-3ij||||B-__ en JI4, STAATS SPOOR |||èj DILI GES M-MPST 9tt)&amp;| DAfiELIJIKSCQE DIENiT. Van AMSTEEDAM &apos;s Morgens 10 Ure 30 Min. Van GRONINGEN &apos;s Morgens 4 Ure 30 Min. // Enkhuizen &apos;sMiddag3 1 u 45 n „ Leeuwarden „ 10 // 30 ./ * Harlingen ........ &apos;s Avonds 6 u 15 n ? Harlingen , 11 // 30 // jy Leeuwarden. ...... » 7 v 30 *¦ „ Enkhuizen &apos;s Middags 2 n 30 // Aankomst te Groningen.... &apos;s Nachts 12 // 45 u Aankomst te Amsterdam. ... &apos;s Avonds 5 n 30 /&apos; NB. De Booten vertrekken &apos;uit Amsterdam na aankomst van den Hollandschen Spoortrein van 10 u. 20 m. De Vrachtprijs voor Goederen is aanmerkelijk VERLAAGD, en te Amsterdam en Harlingen heeft de Maatschappij ruime LOCALEN voor groote partijen Vrachtgoederen daargesteld, waar dezelve KOSTELOOS kunnen worden opgeslagen. Informatien to Amsterdam Bureau Nieuwe Stads-Herbergsbrng en Eaetory op den Dam, bezyden het Paleis; te Harlingen Bnrean b\j be» Dok; te Leeuwarden Hotel Phoenix en Factory van den Staatsspoorweg; t. Groningen Hdtel Doelen. (22167)</p>
</text>
