<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 9 December.</title>
	<p>De heden en gisteren ontvangen telegrammen bevestigen het gevoelen, dat wij eergisteren omtrent de oogenbJikkelijke spanning tusschen Turkije en Griekenland meenden te mogen ontwikkelen. Onderscheidene dagbladen vermelden, dat de Porte Griekenland tot 17 December uitstel heeft verleend, en terwijl de meesten daarin, met ons, het bewijs zien, dat het der Turksche regering volstrekt niet is te doen, om met geweld eene vredebreuk nit te lokken, maar eenvoudig, om ook Griekenland binnen de perken te brengen, is men tevens van oordeel, dat dit weldra zal gelukken. Uit Athene wordt berigt, dat de gezanten van Engeland, Frankrijk en Eusland zich gezamenlijk bij den Griekschen minister van buitenl. zaken hebben vervoegd en men gegronde hoop voedt, dat de zaak weldra op gewenschte wijze zal worden geschikt. Uit dit berigt blijkt, dat Rusland niet, zoo als door sommigen wierd vermoed, een anderen weg wenscht te gaan dan de overige mogendheden. Alleen indien dit wel het geval was, indien Griekenland door Rusland wierd ondersteund, kon er — gelijk wij vroeger hebben aangetoond — eenige vrees zijn voor verzet van de zijde van Griekenland. De Debatle van Weenen, een blad dat goed ingelicht kan zijn, zegt dan ook: »wrj gelooven, dat Turkije zijne besluiten slechts nam na rijp beraad en clat men zeer verkeerd zou doen; alleen dit land daarvoor verantwoordelijk te stellen. Naar ons gevoelen vormen zij slechts een schakel, en wel de gewigtigste, in de keten, gesmeed door de Europesche diplomatie, welke keten strekken moet, om de roervinken in het oosten van Europa in bedwang te houden, die Turkije en de rust van Europa bedreigen en wier aanvoerder Griekenland is.&quot;</p>
	<p>«¦Men is er thans in geslaagd, althans voor een tijd, de onruststokers in Rumenie te bedwingen; nn ligt Griekenland aan de beurt. Een van beiden: Wij begrijpen hoegenaamd niets van de Europesche staatkunde of Turkije heeft de volkomen goedkeuring der mogendheden. Eens voor al wil men de rust in het Oosten herstellen.</p>
	<p>«-Men wil de Grieken eens voor goed den lust benemen, van voortdurend onrust te stoken en het volkenregt te schenden. Daarom zijn de troepen in Thessalie en Epirus versterkt; daarom verneemt men van de stappen, die onlangs door Turkije zgn gedaan.&quot; Met de Debatte herhalen wij: Wij verstaan niets meer van de algemeene Europesche staatkunde, of het is met de zaak gelegen, gelijk dit blad beweert en wij eergisteren reeds in het breede hebben uiteengezet. Die voor Rusland vreezen verliezen nit het oog, dat de tegenwoordige Keizer en zijne raadslieden geheel andere inzigten zijn toegedaan dan de vorige. Maar men kan dit punt geheel buiten aanmerking laten en zeggen: Een van beiden: de Russische staatkunde brengt nog steeds het voeden van onrust mede in het Oosten, of zij doet dit niet. In het laatste geval is er stellig geen gevaar; in het eerste zouden de overige mogendheden zich wel hebben gewacht Turkije te bewegen tot een stap, die dan juist het tegendeel uitwerken zon van hetgeen men wenscht te verkrijgen. Men wenscht van Griekenland stellige waarborgen voor het handhaven van den vrede; kon men slechts in de verte ondersteuning van Rusland en dus verzet van de zijde van Griekenland verwacliten, men zou slechts de uitbarsting hebben verhaast, die men onmogelijk wil maken.</p>
	<p>ïn een brief uit Madrid aan de Patrie wordt gemeld, dat daar ter stede het gerucht is verspreid, dat de coupon der binnenlandsche schuld niet zou worden betaald. De schrijver hecht niet alleen geen geloof aan dat gerucht, maar noemt het eene van die onedele middelen, die somtijds in het werk worden gesteld, om de koersen te drukken en kleine houders te benadeelen. Naar het schijnt zijn deze en dergelijke berigten eene kleingeestige wraakoefening der agents de change tegen de regering. Naar men weet is bij besluit der regering onlangs de maatregel ingetrokken, die deze personen in beurszaken een monopolie gaf. Volgens een telegram is naar Andaksie versterking van troepen gezonden, waaruit schijnt te blijken, dat de beweging, ofschoon onderdrukt, ernstiger is geweest, dan in het vroegere korte berigt werd gemeld.</p>
	<p>Bij de gisteren voortgezette discussie over de spoorwegbegrooting voor 1869 kwam weder een aantal punten ter sprake over gewenschte aansluitingen, over het lot van hangende concessien, over de ondersteuning hier of daar, over verschillende lijnen, die zoowel m het nationaal als internationaal belang noodzakelijk werden geacht; in het algemeen, een spoorweg-debat, reeds in de 20 onderdeden der gewisselde stukken lang en breed besproken en waarbij nu en dan eenige nieuwe zaken (halten, stations, betere verbinding hier of daar) op het tapijt kwamen. Het is niet mogelijk, om hier in deze details te treden, want daartoe zou noodig zijn een verkort relaas van het zittingverslag, waarin nopens al die zaken, in volgorde en met de antwoorden van den minister er naast, zooveel mogelijk volledige opgaaf is geschied. Zie hier slechts de lijst der behandelde onderwerpen. I°. De aansluiting van het Noorden aan Duitschland, waaromtrent men meende dat de regering meer het initiatief moest nemen; 2°. de concessie Arnhem—Nijmegen; Nijme-</p>
	<p>gen—Bommel; concessie Holtzman-Sieburg, van Amsterdam langs Nijkerk naar Apeldoorn en Zutphen naar de Pruisische grenzen; 3°. Boxtel—Gennep—Wezel; 4°. Haarlem— Schalkwijk; 5&quot;. buurtspoorweg Vught—Tilburg-, 6°. de groote aansluitingen te AYnaterdam en Rotterdam; &quot;°. bijzondere vragen over sommige-concessien. over het stelsel van subsidiëren en over eene plaats gehad hebbende aanbesteding, waarbij aan den minsten inschrijver (buitenlander) liet werk niet gegund is, ofschoon er een verschil vau f 10,000 op de inschrijvingssom bestond. In het algemeen zij opgemerkt, dat minister zich omtrent al die punten voornamelijk gehouden heeft aan de schriftelijke memorie van beantwoording en dat hij ook nu gelijk toen medewerking nc.lt toegezegd, waar dit eenigzins mogelijken met o_ traan.iele gesteldheid overeen te brengen was. Eene groote nrmfe in het debat nam de verbinding in het Noorden tot de Pruisische grenzen, in en de strekking van al de redevoei ingen was algemeen, om de regering te nopen, meer dan tot dusver het geval was, het initiatief te nemen en de zaak niet geheel over te laten aan een comité, dat, hoe loffelijk ook werkende, toch niet de kracht en de magt had om als de regering op te treden. Hiermede afscheid nemende van de velerlei bijzondere punten, moeten wij echter bij eene zaak, met Amsterdam in betrekking staande, rncer bijzonder stilstaan. Uit de rede van den Heer Insinger, die zich, wat de al. gemeene punten nopens de spoorwegen en vooral omtrent de noodzakelijke aansluitingen te Amsterdam en Rotterdam, geheel kon vereenigen met de merkwaardige rede van den Heer Thorbecke — die deze aansluitingen op de hem eigene practische wijze verdedigde — nit het aangevoerde door deD Heer Insinger bleek, dat de Kanaal-maatschappij eene aanvrage had gedaan om in het IJ bemesten de stad een dam te leggen met voorloopige sluizen. Dit was nu de zaak, waarover hij vroeger, zonder verlof van den minister niet meende te mogen spreken, maar nn, nadat hij dat verlof verkregen had, in bijzonderheden kon treden. Door de toewijzing van dat verzoek, meende hij dat de aansluiting van den spoorweg bemesten Amsterdam geprejudicieerd zou worden, en dat voor zulk eene principiële wijzifing der concf ssie van de kanaal-maatschappij, en van zulen ingrijpenden aard, de tusschenkomst der wetgevende magt noodig was. Van ganscher harte sloot hij zich aan het betoog van den Beer Thorbecke aan: dat de aansluitingen in de beide groote handelssteden zeer goed moeten zijn, dateene spoedige vaststelling yan de rigting dringend noodig is; dat de groote scheepvaart in verbinding moet worden gesteld met de spoorwegen en daardoor met het buitenland en dat men in deze niet moet zwichten voor locale bedenkingen en overwegingen, die, volgens den Heer Thorbecke (met dit onderwerp zoo zeer vertrouwd) slechts al te lang geduurd hebben, tot groot nadeel der ware belangen van de beide koopsteden, maar de afsluiting van het westelijk IJ, zij het aan voorloopig, zou er juist, volgens den Heer Insinger, toe leiden om de groote scheepvaart niet in verband te brengen met het spoorwegverkeer. Uit den aard der zaak kwam daarbij als van zelf in bespreking de wijze van overbrugging te Amsterdam, de plaatsing van het station en de verdere maatregelen. De Heer Insinger wilde overbrugging van het IJ aan de oostzijde; het station op het lana bezuiden het IJ en niet het aanplempen van de haven, innemende de plaats voor de scheepvaart bestemd. Dat was, volgens hem, de wensch van Amsterdam. Daartegen kwam (afgescheiden van de aanvraag der Kanaal-maatschappij tot het leggen van een dam) de~Heer de Bosch Kernper op, die zich, wat de algemeene beschouwingen betrof geheel aansloot aan de rede van den Heer Thorbecke. De gevoelens te Amsterdam waren te dien opzigte zeer verdeeld. Er waren verschillende plannen omtrent de plaatsing van het centraal station (want daarop kwam het toch eigenlijk aan) of aan de Reguliersgracht nabij den Rijnspoorweg, of aan het IJ of meer oostwaarts. Het leggen van een dam, zoo als die in deze discussie ter sprake was gebragt , zou z. i. niets prejudiciëren en hij was het daaromtrent met den Heer lusinger volstrekt oneens. Zijn denkbeeld (de Bosch Kernper) zou juist zijn een centraal station aan het IJ, als de meest gereede aansluiting van den spoorweg aan de communicatie te water, waardoor ook de doorvoerhandel zon worden bevorderd. Wij moeten ons nu voor dit overzigt beperken en alleen vermelden, dat de minister van binnenlandsche zaken heeft te kenaen gegeven, vooreerst dat de aanvrage van de Kanaal-maatschappij, eene voorloopige is, niets gemeens heeft met de overbrugging, maar alleen betrekking heeft tot de werken door de maatschappij aan te leggen. In hoe ver die aanvraag zal worden ingewilligd, kon de minister niet zeggen, want hij houdt zich de beslissing dienaangaande voor; maar of nu de bepaalde wensch van Amsterdam zou zijn om de aansluiting beoosten en niet bewesten te doen plaats hebben, daaromtrent meende hij, dat de Heer Insinger wel wat al te positief was, vooreerst omdat de wenschen van Amsterdam in dit opzigt noe al verdeeld waren, en .ten anderen omdat, wat de Heer l£ singer verlangde, zeer zeker niet kon gezegd worden de algemeene wensch van Amsterdam te zijn. Maar, hoe dat zij, de groote kwestie der aansluiting, zoowel te Amsterdam als te Rotterdam, zon later ter sprake komen bij de aanbieding der betrekkelijke wetsontwerpen, die spoedig zouden worden ingediend. De kwestie of voor de toestemming aan de Kanaal-maatschappij tot het leggen van een dam om de kanalisatie van het IJ te bevorderen, do tusschenkomst der wetgevende magt noodig was, de minister betwistte de noodzakelijkheid daartoe en verklaarde herhaaldelijk , dat die dam, gesteld dat de aanleg werd toegestaan , niets prejndicieert, noch omtrent de plaats der overbrugging van het IJ, noch nopens de plaatsing van het centraal-station.</p>
	<p>Wij mogen nu hier niet in de re- en duplieken treden. De hoofdzaken zijn vermeld en er blijft nog alleen over ineè te deeien, dat de spoorweg-begrooting, ad 12 millioen, met algemeene stemmen is aangenomen; dat daarna de nog overige artikelen van het hoofdstuk binnenl. zaken, afdeeling waterstaat en publieke werken, mede zijn aangenomen, zoodat heden de afdeeling ondertvijs aan de orde is.</p>
	<p>Z. M. heeft herbenoemd tot burgemeester der gemeente Laren (Noord-Holland) W. Velthnysen, secretaris dier gemeente; — eervol ontslagen F. Suys, op diens verzoek, als burgemeester der gemeente Tilburg.</p>
	<p>Door Z. M. is bepaald, dat het montant der gedurende het jaar 1569 te gemeten schadeloosstelling wegens gemis van fourages voor de generaals, hoofd- en verdere officieren van het leger per paard en per dag vast te stellen is als volgt: Voor het garnizoen te Amsterdam en Deventer ƒ0.78, Amersfoort, Roermond en Venlo ƒ0.73. Arnhem en Zutphen ƒO.BO, Breda en utrecht ƒ0.71, Haarlem eB Leyden j 0.75, &apos;s Hertogenbosch ƒ0.70 en voor de overige garnizoenen ƒ0.70.</p>
	<p>De luit ter zee 2dc kl. J. J. de Bruyne, laatst behoord hebbende tot het escader in Oost-Indie en van daar den 303 ten November jl. in Nederland teruggekeerd, is met dat tijdstip op non-activiteit gesteld.</p>
</text>
