<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 7 Dec. De Keizer heeft den Sden dezer het volgende rescript aan den rijkskanselier gezonden: «Waarde baron von Beust. Het afgeloopen jaar heeft u nieuwe aanspraak op mijne erkentelijkheid doen verwerven. Mijn vertrouwen zij u eene gestadige vermaning, om getrouw en onverschrokken te volbarden in uwe roeping. Ten bewijze van mijne bijzondere welwillendheid verhef ik vin den erfelijken gravenstand.&quot; — De ex-Konmg van Hanover heeft van prins Lobkowitz voor 2 millioen thaler de heerlijkheid Konopist in Bohemen aangekocht. — Men verneemt, dat de uitgifte der nieuwe obligatiën van de Oostenrijksche geconverteerde staatsschuld eerstdaags zal plaats hebben. Er zullen obligatiën van fl. 50, fl. 100, fl. 1000 en fl. 10,000 uitgegeven worden. De obligatiën a fl. 50 en a fl. 10,000 zullen elk van 21 coupons, die a fi. 100 van 27 coupons, en die a fl. 1000 van 26 coupons en een talon voorzien zijn. Op den coupon is het bedrag na aftrek van de inkomsten-belasting uitgedrukt. Dit is derhalve bij de obligatie a fl. 100 fl. 2.10 kr. halfjaarlijks, bij de obligatie a fl. 1000 fl. 21, enz. De obligatiën hebben een grijzen onderdruk en verschillen slechts in zoover, dat de titel fStaatsschuldverschreibung&quot; bij de obligatiën a fl. 100 rood, bij die a fl. 1000 blaauw, enz,, geëncadreerd is, en dat ook de grenslijnen tusschen de betreffende coupons dezelfde kleur hebben. Aan het hoofd der obligatiën is de rijks-alelaar zigtbaar, omgeven door allegorische figuren. — De stand der Oostenrijksche vlottende schuld was op 30 Nov. 11. als volgt: Hypothecaire aanwijzingen fi. 98,560,932, meer fl. 2,660,500, staats- en staats-banknoten fl. 302,214 200 meer fl. 8,018,295, muntbillett. fl. 10,651,699, minder fl. 732 833 Totaal fl. 411,427,132, meer fl. 4,992,942. — De Hongaarsche rijksdag zal Woensdag plegt-&apos;g gesloten worden. In de troonrede zal de Keizer, naar men ver- zekert, zijn vertronwan te kennen geven op de consolidering van den staat van zaken, met bijzondere tevredenheid gewagen van het vergelijk met Croatie en voornamelijk wijzen op&apos; de integriteit van den Hongaarschen rijksdag, in welken alle tot de Honga_ïSc_e kroon behoorende landen vertegenwoordigd zijn. — De hoog-verraads-processen tegen de Czechische bladen worden voortgezet. De Prager Correspondeiiz woTdt vervolgd en tegen de Pokrok eischte de advocaat-genefaai 11 jaren kerkerstraf en 4000 fl. boete.</p>
	<p>— Hier zal een nieuw satyriek blad, onder den titel: Der Floh, het licht zien. De politie schijnt echter niet geneigd aan die vloo te veroorlooven groote sprongen te maken, daar zij de proefnommers in beslag heeft genomen. — Het bestaande militair grenscordon aan de zijde van Turkije zal worden opgeheven, en het bewaken der grenzen aan de beambten van financiën worden overgelaten. — De vesting Zara zal worden gesloopt.</p>
	<p>BERLIJN, 8 Dec. (des Ochtends.) Gisteren heeft de Koning langdurig met graaf von Bismarck gearbeid. — Prins Karl van Pruisen zal den 27sten naar Italie vertrekken.</p>
	<p>— ln plaats der thans in omloop zijnde Pruisische bankbilletten van 25 thaler zullen nieuwe, gedagteekend 21 September 1868, worden uitgegeven. — Graaf von Bismarck heeft heden in het Huis der Afgevaardigden eene conferentie gehad met den president Forckenbeck en den afgevaardigde Lasker. Men gelooft, dat die f esprekken ten doel hebben den indruk nit te wisschen ien de houding van den minister van justitie op de afgevaardigden heeit gemaakt. — De nationaal liberale fractie heeft het besluit genomen om, ten gevolge der verklaringen van den minister van justitie, heden een voorstel te doen, om een adres aan den Koning te rigten. — Gisteren is te Fritzlar, in Keurhessen, tengevolge van den storm, de domtoren ingestort, en heeft vele bezoekers der vroegmis onder zijne puinhoopen begraven. Des middags waren reeds 16 lijken opgegraven, 10 personen worden nog vermist. — De grootvorstin Maria Nicolajewna heeft op 3 Dec. Petersburg verlaten en zich naar het buitenland begeven. — Het Petersburger Journal verlangt, dat de N. Freie Presse bewijzen zal &apos;leveren van Russische kuiperijen in Hongarije, en zoo niet, erkennen dat het gelasterd heeft.</p>
	<p>FRANKFORT, 8 Dec. (Part. Corr.) Uit München schrijft men ons, dat reeds sinds langen tijd de regel bestaat, dat de Beijersche gezanten bij de Duitsche hoven, hunne rap - porten aan den Koning vim Beijeren, in de Duitsche taal moeten stellen; thans heeft de Koning ook bepaald, dat de Beijersche gezanten bij niet-Duitsche hoven, voortaan zich voor hunne rapporten, van de Duitsche taal moeten bedienen.</p>
	<p>Graaf Usedom, de Pruisische gezant bij het ltaliaansche hof, is op zijne terugreis van Berlijn naar Florence, den 3den dezer te München aangekomen. jêêu De kunstschool voor vrouwen en meisjes, welke ¦ Hechts sedert korten tijd te München bestaat, heeft zoo^f^Êdeelneming gevonden en reeds zulke gunstige resultaten opgeleverd , dat in de volgende maand eene nieuwe klasse moet opgerigt worden. Tot leeraar daarvan is benoemd de historieschilder W. Lindenschmitt, die sedert eene reeks van jaren te Frankfort is gevestigd. Het bevestigt zich, dat de Dombonwmeester Denzigerte Regensburg belast is met de leiding van het herstel van de door den brand beschadigde Frankforter Keizer Domkerk en van den nienw te bouwen toren. Op de Beijersche graanmarkt waren de aanvoeren van alle soorten inlandsche granen in de vorige week zeer talrijk. Zij vonden op de meeste markten gretige nemen, maar slechts tot dalende prijzen. Hongaarsche granen daarentegen vonden weinig aftrek. De groote raad van het kanton Bern heeft in de vorige week, na drie dagen beraadslagcns, de nieuwe constitutie voor het kanton met 115 tegen 27 stemmen aangenomen. Indien de nieuwe staatsregeling, die nog door den grooten raad over drie maanden op nieuw gelezen en vervolgens door het volk bekrachtigd moet worden, definitief tot stand komt, waaraan niet wordt getwijfeld, zal niet alleen elke nieuwe wet, maar ook ieder besluit van den grooten raad (of de volksvertegenwoordiging), hetwelk eene uituitgave van 500.000 francs of meer noodig zou maken, de regtstreeksche bekrachtiging van de meerderheid der stemgeregtigde bevolking behoeven, zoo ook de begrooting van openbare inkomsten en uitgaven, die telkens voor vier jaren moet worden vastgesteld, alsmede elke wijziging van die begrooting. Thans, nu Bern, het grootste en invloedrijkste onder de Zwitsersche kantons, den weg der zuivore democratie inslaat, verwacht men dat alle aristocratische elementen weldra uit de Zwitsersche staatshuishouding zullen verdwijnen.</p>
</text>
