<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEGEN 1». MEI e. Hr. TE HUUR GEVRAAGD, voor Gehuwde lieden zonder Kkderen, een Vrij BOVENof BËNEDENHUIS, bevattende minstens 3 Kamers, waarin Gestookt kan worden, beneven? Keuken, voorzien van Waterleiding. Hoofdvereischten: Zuiver en gelegen op den Haarlemmerdijk of een der aangrenzende grachten, den Huurprijs van ƒ 300 niet te bovengaande. Brieven franco onder lett. H. E., aan het adres van den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352 te Amsterdam. (30726)&apos; Wordt gevraagd tegen I°. Febrnarïj op een Manufactuur- Magazijn, een JONG MENSCH, niet beneden 18 Jaren, van de P. G., voor Kantoorwerkzaamheden. Salaris naar bekwaamheid. Alleen zij, die eene Vlugge hand schrijven en goede informatie kunnen geven, zullen in aanmerking komen. Men adresseere zich met franco Brieven onder lett. M„ bij de Boekverkoopers J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (30723) Een Fatsoenlijke Jufvrouw, P. G., zag zich gaarne als HUISHOUDSTER geplaatst tot Adsistentie, ter Oppassing of Gezelschap van eene bejaarde of ziekelijke Dame of iets dergelijks, goed kunnende Naaijen en met de Wasch omgaan. Adres franco onder lett. A. B. C, bij GEBSs. KRAMER, Kantoor-Boekhandelaars, Water, bg den Dam H 67. (30663) Een bekend en solied MAGAZIJN van FRANSCBE ZIJDEN STOFFEN en andere Zijden Artikelen, wordt wegens langdurige ongesteldheid ter overname aangeboden. Reflecterende gelieve men zich met Eigenhandig geteekende Brieven franco onder lett. Z. X. te adresseren aan do Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam. (30668) HEEREN FABRIEKANTEN of INDUSTRIËLEN, welke geneigd zijn tot het vestigen van een Depot te Amsterdam, of zich door een Agentuur aldaar te doen vertegenwoordigen, zoo biedt zich daartoe aan een bekwaam fatsoenlijk M%N van gevestigden leeftijd, bekend met Handel en Administratie, sprekende en schrijvende de Moderne Talen, is vele jaren bekend met den Amsterdamschen Handel en heeft de beste aanbevelingen. Adres franco onder letter M., bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. , (30725) MANUFACTUREN, GARES M BARE&quot; Voor bovenstaand wordt gevraagd: Eeno Ervarene JUFVROUW. De hierop regarierenden worden verzoclit op te geven waar en Jtoelang in elke betrekking werkzaam geweest, onder het woord MANUFACTUREN, franco bij den Kantoor-Boekhandelaar J. J. WIJCHERS, Oudo Leliestraat. (30666) Ter voldoening aan het voorschrilt van art. B^&apos;. van Kooph., wordt bij deze bekend gemaakt, di gefailleerde M. SCHÖNFELD, Houthandelaar v ten, aan de Arrondissements-Regtbank te WinscM» verzoek is ingediend, om te word_i gerehabilite?fff, Mr. A. H. KOM&gt; (30693) Procureur^, De Rangschikking in het faillissement van Jl SCHOO, Koopman en Winkelier te Hoorn, is, w \. wijzen, gedeponeerd ter griffie der Arrond. Keff*3 Hoorn, om aldaar te verblqven gedurende U ii: inzage van een ieder. (30736) Mr. J. GERDENIEE,j- Allen die iets to vorderen hebben van, of versöj zijn aan wijlen den Heer J. M. BURGERS, vro f-,&apos; teithouder te Arnhem, overleden on het Jai Warnsvell don loion November 1863, worden »J| daarvan vóór 31 December a. s. opgave of bstalutéj ten Kantore van den Notaris DE BAS, te ZutpJien^JJ Uit de Hand TE KOOP eene goeda VERGULD»] met eene Collectie Stempels, Letters en fileten, 1 matigen priJ3. Brieven franco onder lett. A. B. Wi drukkerij van P.W. VAN DE WEIJER, teUtrecjW 111 DUn_CHER,J gehuwd, door eene tweejarige ziekte geheel van M faire beroofd zijnde, zag zich gaarne, onverscliilüg 9 betrekkicg, GEPLAATST - kunnende de beste 1 tien ten volle produceren. Men gelieve franco im te zenden onder lett. P. bij J. A. ALDAG, Pap* laar St. Janstraat J 251, te Amsterdam. (SJ SEIS DUSISTBODM Wordt gevraagd, om met Februarij in dienst tel eene Dienstbode, geschikt voor het huiswerk en gW nende koken. Franco briefjes bezorge men ter WÊ kerij van G. VAN TIJEN &amp; ZONEN, BloemmarkJ sterdam. (301 ¦ LERER-ETTEÏL , Aan de Boek-, Muziek- en Handelsdrukkerij van Y-i NENDIJK , Spuistraat F 217, kan dadelijk een bj LETTERZETTER, die tevens als Mèesterkn? fungeren , geplaatst worden. Liefst met het Mnï&apos;2 bekend. Adres franco. (3* Een HEER vraagt, bij zeer fatsoenlijke LiedeJ GESIEUBELEERDE KAISIER, met of ïondefl desverkiezende met of zonder kost en gezellig&apos; Brieven franco onder lett. V. 0. Bureau Handelsblad^ iypötüïS AANGEBODEN, .f 22000, in eens of in tM op Perceelen binnen daze stad of op Landen in «_\ nabijheid. Brieven frauco onder lett. T. bij de B&lt;*9 laars BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam E 205. jl De CHRISTELIJKE HUISVRIEND treedjl de Prediker van de waarheden des Evangelies. S&apos;Jl onder Hoogeren zegen het geloof in dèn eenigenl wekken en te versterken, het hart in liefde en &amp;_\ voor den persoon van Jezus te ontvonken en ods_\ onverschilligheid met geestelijke wapenen te b&apos;-£ Zoo spreekt hij voor ieder Christelijk huisgezin den, die eene goede plaats zullen vinden. Hij ** plant en wiedt en wacht den wasdom van den B^f&apos;x ieder lid des gezins spreekt hij naar de verschill0&quot;, hoeften: voor den oude, die met den eenen voet in !1 staat; voor den volwassene, dien de wereldsche bes^ ringen en aardsche zorgen zoo vaak van het Bijtrekken ; voor den jongeling en het kind, aan brj der levensbaan, voor allen is het Evangelie, dat M even schoon, even heilzaam, even aantrekkelil ligend. Bij huiselijke en kerkelijke feesten zal hii de.^l leiden en besturen en ook de feiten der geschiedenisj| godsdienstig oogpunt te beschouwen geven. Ten.&apos;* alles met orde te kunnen doen, zal de rijke stof lB ken verdeeld werden. «WB|p|as_*. Behalve een fraai geteekend titelog&quot;ïJ WJPShKJP aan eiken intfiekenaar vfirjnnd_n e^M w»^~«!_r plaat voorstellende de schilden] vallJM 2JSR. -aicenj ondor den naam van &apos; VABEI^B ?« s?+ fi?&apos;&quot;1Ui&apos;os 3i\en breed 53 Ned. duimen. 1 op dit tafereel herroept zeker voor den geest van JSI zegenvollen indruk dien zij eens bij zulk een afs^&quot; van gen lic ob en. Zij die herrinnering allen goed. A INE®SjS9 der eerste afl. J.P. HASEBROEK. &lt;% bezoek op Goeden Vrijdag. J. J. L. ten KATE, ƒ1 lieklanken. C. E. van&apos; KOETSVELD, een sterfbe*| ADRIANI, Bij het besluit des Jaars. De Uitgever heeft den prijs uiterst laag gesteld «1 EN TWINTIG CENT per aflevering en de aan_| zeer gemakkelijk en aantrekkelijk gemaakt. Men *j voor den eersten van elke maand eene aflevdioil bladz. drnk» beslaat en aan het einde van eiken 9 worden titel, inhoud en algemeene omslag graf* leverd. — De eerste aflev. met staalplaat en d^jM premieplaat zijn in alle Boekwinkels ter inzage yom Leipen (30559) D. NOOTHOVEN VAJSff ESeiliseweef, 331 .en __i.i-.enstri.at», ; Heb-en ONTVANGEN: Versche SLEMPPOE»; goed voor 3 kan melk, a 10 ets., met gebruik _ voorzien, de 6 stuks 55 ets. en per dozijn j 1. S&quot; SIROOP in flacons van 30, 40, 50, 60 en 80 ctSj»( NSLLE, zeer geurig, in stokjes van 10, 15, 20, % en 50 ets.; per dozijn tot lager prijs. — VANILM ROOP, flacons van 40 en 60 ets. — VANILLfy DER, fleschjes van 50 en 60 ets. — Geconf. GE^ Êer 5 ons 90 ets. kort en zacht, bij de pot. tot Jar, irooge GEMBER voor Desserts, het ons 25 ets.j GELATINE, in blaadjes het ons 30 ets.; dito W\ ons 50 ets. Geplukte Gelatine, doosjes van 25, 3&amp;j SJJABZEWA, voor Pudding, Pastijen enz., pakjes J bruik a 12, 20 en 40 ets. CORN. SLOUK , fM liteit, pakjes 15, 22J en 45 ets. — Macaroni, W ltaliaansche Vermicelli, Pate d&apos;ltalie, gemalen Rijsl&apos; Bruine en Siam Sago, Julien Groente voor s&lt;tf_l 20 ets., per SN. oneen ƒl. Gedroogde Doperfft^ Tuin- en Spersieboonen, Kokskruiden pakje 10 ets-, Japan SOYA, kruikje 70 ets. Kerry Poeder, «1 per, Hollandsche, Fransche, Duitsche en Engelsche .53 Engelsch Zuur in soorten, Sardines a I&apos;huile, Morv^j gelsch Tafelzout in flacons en potten, fijne GENU*.f m halve en heele fl. CHAMPIGNONS, busje 40fJ Geconserv. TRUïïELS. fl. ƒ1.30. Amerik. ï*p, TEN, bus 90 ets. en verdere Comestible.. Jd DEPOT der alom bekende geurige THEESOOBK de Firma VAN OER CttlJS &amp; Zn. en van &quot;j glanshoudende CHOCOLADE-SOORTEN van del bekende fabriek van GERROEDks. GROOf *$ franco aanvraag worden Prijscouranten gratis dool heele Rijk verzonden, en bij bestellingen van min6*^ wordt alles franco toegezonden. \J ÏT TËHTÏÉTïTpT i f 100 BELOONING.aan dengene, die een \ lijk Man, P, G., goed kunnende lezen en schrijf f onbekend met de Fransclie, Duitsche en Engelse&quot; J eene VASTE BÊTRERKING bezorgt, weMiJ burger bestaan oplevert. De stiptste geheimboudi™ I verzekerd. Brieven fianco onder lett. E. E. Bur« j|&apos; delsblad. WiA Een Kapitein ter Koopvaardij, over een klein yj kunnende beschikken en eenigzins met de nxoij^ul, bekend, zoekt eeno AMBULANTE BETRE»ft&apos; aan wal, welke hem een fatsoenlijk bestaan oplö&apos;^l/ ven franco, onder lstt. Z., aan SEYFFARüT&apos;s B%rf t e Amsterdam. ____--_^//t&apos; &quot;Êö-rasïK-is geveaA! Een fatsoenlijk JONG MENSCH, van de P- &lt;%,&apos; oud, goed kunnende rekenen , lezen en sclirij^ellar&gt;ii.&apos; zins bekend met de Engelsche taal, zag zich gB^. t&gt;h Februarij of vroeger als BE!9ïE»BE ge? 1.&quot;: Magazijn of in eenen Netten Winkel.Beleefdelij» - 1|; verzocht franco brieven in te zenden onder lett- * Boekdr. S. 1. RICARDO, Nieuwe Hoogstr_a^CJ3j&gt;^ IBooa- pïa»txget&gt;iret- _ïj_i w.y ge»a vele Adves-tentien t«t een vt?-* itamme- *e l&amp;.en lig-gea» &quot; ~ - &quot;==— /,</p>
</text>
