<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 7 Dec. (Part. Corr.) De beurs, sedert gernimen tijd gewoon om rustig voort te schrijden op de haan der rijzing en zoo veel vertrouwen te betoonen m de handhaving van den door de Chassepots gewaarborgden vrede, vervalt sedert eenige dagen van den eenen schrik in den anderen. Naauwelijks bekomen van den schrik, haar door het spook der anarchie aangejaagd, daagt een nienw spook in het verschiet, veel verschrikkelijker dan het eerste: de Oostersche kwestie! Zal het der diplomatie gelukken ook ditmaal, althans voorloopig, eene schikking tot stand te brengen! Mag men de Patrie gelooven, dan zou het gevaar reeds grootendeels geweken zijn. Zonderling is het evenwel, dat de Moniteur zwijgt. Het Journal de Débats is van gevoelen, dat de Turksche regering wel aanvankelijk voornemens was, om nadrukkelijk tegen Griekenland op te treden, maar later daarvan heeft afgezien. Het blad beschouwt het ultimatum, door Turkije aan Griekenland gesteld, als een bewijs van eerstgenoemde mogendheid om, zoo veel mogelijk, uiterste maatregelen te vermijden. Het blad is echter tevens van meening, dat nu de Rumenische kwestie minder zorg befint te baren, de mogendheden niet ongaarne zouden zien, dat oor de Porte eene iets krachtiger houding ten opzigte van Griekenland wierd aangenomen. Reeds vroeg in den ochtend was heden het station van den Lyon-spoorweg opgevuld met vrienden «n bekenden van Berryer, advocaten, leden van den Senaat en van de academie, afgevaardigden, deputatien. enz. De belangstellenden werden door twee extra-treinen naar AngervilJe gebragt. Als eene bijzonderheid wordt opgemerkt, dat het heden de verjaardag is van den dood van• maarschalk Ney, die, gelijk men weet, in der tijd door Berryer werd verdedigd. Naar men verneemt zal de Heer de Lesseps de regeringscandidaat zijn voor het Wetgevend Ligchaam in het departement van de Bonebes du Rhöne. Bij het volks-concert, gisteren door Pasdeloup gegeven, heeft de uitvoering der introductie van de Lohengrin aanleiding gegeven tot een vreeselijk rumoer, tnssehen aanhangers en tegenstanders van Wagner. De eerstgenoemden bleven overwinnaars; de introductie werd daverend toegejuicht en op verlangen herhaald.</p>
	<p>Eindelijk is het tijdstip van de verkiezing en de zamenkomst der grondwetgevende Cortes bepaald. De verkiezingen daarvoor zullen geschieden op 15, 16, 17 en 18 Jan. a. s. en de opening der zittiug zal op 11 Februarij daaraanvolgende plaats hebben. Vermits na de opening der zitting eenige tijd zal worden vereischt voor de voorbereidende werkzaamheden, als het onderzoek der geloofsbrieven, de vaststelling van bepalingen ter regeling van den gang der werkzaamheden, de verkiezing van den voorzitter, enz,, denkt men, dat er nog wel drie maanden zullen verloopen voor dat de grondwetgevende volksvertegenwoordiging hare eigenlijke taak aanvangt; een termijn, die naar het oordeel van vrienden der Spaansche revelutie langer is dan voor het welzijn van dat land dienstig kan worden geacht. — De Madridsche correspondent van den Constitutionnel meldt in een brief van 4 December, dat de Carlisten-partij in Navarra gereed stond voor eene bewegiug. Verder schrijft hij, dat de berigten uit Cuba bedenkelijk voor het Spaansche gezag luidden, dat althans de demping van den opstand aldaar nog geenszins was gelukt; dat aan de Madridsche effectenbeurs de koers van Spanje&apos;s 3 pCts. geconsolideerde staatsschuld weder even laag stond als daags vóór de omwenteling, en dat de voorloopige bewijzen van inschrijving in de nationale geldleening voor 70 pCt., dat is met 10 pCt. verlies werden verkocht. — In cle jongste berigten van het oorlogstooneel Sm Paraguay, door den Moniteur ontvangen, wordt gemeld, dat het leger der verbondenen destijds de positie van Angostura trachtte om te trekken, ten einde Assompcion te bereiken en den president Lopez te dwingen om naar het district van Pirabebuy te wijken. Het wordt in deze berigten bevestigd , dat vier Braziliaansche gepantserde schepen onder het vnur der Paraguaysche batterijen Angostura zijn voorbijgestevend , met het doel om hooger op de rivier post te vatten, en Lopez den uitweg naar Bolivia af te snijden.</p>
</text>
