<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 16 December.</title>
	<p>On de teregtzitting der arrondissements-regtbank alhier is hldep «Weten, %. V H?,»?n ftwt en Prop.ch, dton l^on^dschét fU&apos;6&lt;s OTWairw.# onbevoegd oordeelden den fegter&apos;jh; deskurid.gèn tooi4e lichten ïn de bekende pirouette-kwestie tusschen de pairdrijdsteV Mei. Benard en den diyecteur van hetcii-cus Carte. Mi yerontscnnïdjgden ïjeli, W gfM mMÜ WeW&lt; «fe&apos;f technische vraagpunt topdepbeooi-deejen, 6i m deze aan eèn pirouette dans fair im wel aan een ppuette sur place mmt gedacht worden. Op verzoek van de gedingvoerende par- tijen nam de regtbank alsnu genoegen met de voorlichting van den Heer Wollschlager uit Arnhem, die thans als eenig deskundige, in dezelfde teregtzitting, den vereischten eed heeft afgelegd en nader rapport zal uitbrengen.</p>
	<p>De uitslag der heden te Gorinchem gehouden stemming voor een lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is als volgt: Uitgebragte geldige stemmen 2175; volstrekte meerderheid 1088. Op de Heeren Mr. J. Heemskerk Azn. zijn uitgebragt 977 en op Jhr. Mr. J. W. van Loon 639 stemmen; op den luit.-gen. W. J. Knoop zijn 559 stemmen uitgebragt. Tusschen beide eerstgenoemde Heeren zal alzoo eene herstemming moeten plaats hebben.</p>
	<p>In het kiesdistrict Raalte is heden tot lid van de Provinciale Staten, bij herstemming, gekozen de Heer R. Spitze met 301 stemmen, terwijl Mr. Rambonnet 253 stemmen verkreeg.</p>
	<p>UTRECHT, 16 Dec. De Utrechtsche zangvereeniging, onder directie van den Heer Richard Hol, gaf gisteren avond een waar nationaal concert, door de uitvoering van de Vondels-cantate van Verhulst en Heiligerlee van Hol. ln de pauze werd den oud-president der vereeniging, Dr. A. W. van Hasselt, thans naar Amsterdam overgeplaatst, een blijk gegeven van de hooge achting der leden, voor den ook voor de kunst warmen geleerde, die zich zoo vele jaren de betrekking van president liet welgevallen, en deze steeds met de grootste zorgen en liefde heeft bekleed. Door eene commissie ,op de algemeene vergadering benoemd, werd hem een prachtige voltaire met een keurig album, bevattende een groot aantal portretten der leden aangeboden. De voorzitter der commissie, de Heer Hol, sprak tot den geacbten oud-president een woord van dank voor alles wat hij tijdens zijn verblijf alhier voor de zangvereeniging heeft over gehad en tot haren bloei heeft bijgebragt. Met een gevoel van dankbaarheid aanvaardde de Heer van Hasselt zijn geschenk, dat hem, zeide hij, steeds in herinnering zou brengen de genotvolle uren, in deze schoone vereeniging doorgebragt. (Utr. D.)</p>
</text>
