<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 15 Dee. De terugkeer des Keizers uit Ofen is weder uitgesteld tot den 20sten dezer. — Bij rescript van den rijksminister van oorlog zijn, ingevolge de bepalingen der legerwet, de stokslagen en kettingstraf bij het Oostenrijksche leger afgeschaft. — De meeste bladen hier ter stede prijzen zeer het financieele ovérzigt van don minister Brestel. ¦ Het ingediende wetsontwerp betreffende de belasting op de gebouwen, berust nagenoeg op dezelfde beginselen, als de regeling der grondbelasting. De wet betreffende het toezigt op de spoorwegen, wordt door de ministerien van koophandel , binnenl. zaken, policie, financiën en justitie gemeenschappelijk ontworpen. Zoodra het concept gereed is, zal het bij den ministerraad in behandeling komen. — Naar men verzekert zal in den rijksraad eene interpellatie tot de regering worden gerigt ten opzigte van het comité tot organisatie van woelingen tegen Pruisen, hetwelk volgens graaf v. Bismarck to flietzing bestaat. _ — Het gerucht is hier verspreid, dat de internuntius te Konstantinopel, de baron v. Prokesch-Osten, teruggeroepen zal worden. Men voegt daarbij, dat hij vervangen zal worden door den rijks-minister van financiën den baron v. Becke. Het tweede gedeelte van dat gerucht schijnt niet veel meer te zijn dan eene gissing, maar het eerste gedeelte wordt bevestigd van eene zijde, welke omtrent dergelijke zaken voor gewoonlijk juisl in^ltclit S-70i\li De Delautt acht het terugroepen van den baron v. Prokesch eene wenschelijke zaak. Het blad erkent, dat hij in het Oosten belangrijke diensten aan Oostenrijk heeft bewezen, maar meent dat zijn hooge ouderdom hem in de tegenwoordige omstandigheden ten eenemale ongeschikt maakt, om Oostenrijk te Konstantinopel te vertegenwoordigen, en wel vooral, omdat hij, ten gevolge van dien ouderdom, wars is geworden van veranderingen, niet helder genoeg meer ziet en niet genoeg geestkracht bezit, om de vertegenwoordigers der andere groote mogendheden, hetzij krachtig te ondersteunen, hetzij, zoo noodig, hun het hoofd te bieden. — De toestand van den beroemden professor in de geneeskunde , Dr. Skoda. boezemt groote bezorgdheid in. — In de Kamer van Afgevaardigden te Bucharest heeft de afgetreden minister Bratiano de verklaring afgelegd, dat de wapens, die Rumenie in den laatsten tijd heeft ontvangen , uit Pruisen afkomstig waren en dat zij gezonden zijn met medeweten van Keizer Napoleon.</p>
	<p>BERLIJN, 16 Dec. (des Ochtends.) De Koningin is hersteld. Zij woonde gisteren de algemeene vergadering bij van de vereeniging tot verpleging van militairen, die in het veld gewond oi&apos; ziek geworden zijn. — Het Huis van Afgevaardigden heeft het voorstel van den Heer Guerard tot wijziging van art. 84 der grondwet, ten einde de parlementaire vrijheid van spreken te verzekeren, definitief aangenomen. In weerwil van de verklaring der regering dat zij zich met dit voorstel vereenigde schijnt men nog niet geheel gerust te zijn omtrent de aanneming daarvan door het Huis der Heeren.</p>
	<p>— Het postverdrag, met Italië gesloten, is aan den bondsraad ter toetreding ingediend. Zoodra deze zijne goedkeuring zal hebben verleend, zal de ratificatie plaats hebben. — De N. Fr. Presse had gemeld, dat de Oostenrijksche rijkskanselier eene depêche naar Berlijn heeft gezonden, om te verklaren, dat de Oostenrijksche regering niets weet van agitatien, die, van Hietzing uitgaande, tegen Pruisen zijn gerigt en dat de regering die ook niet zou dulden. De N. Allg. Ztg. deelt officieus mede, dat van zoodanige depêche hier niets bekend: is. — De N. Pr. Ztg. twijfelt er niet aan, dat het Grieksch- Turksche geschil in der minne zal worden bijgelegd, ofschoon de kwestie nu eens een minder dan weder een meer ernstig aanzien moge aannemen.</p>
	<p>FRANKFORT, 16 Dec. (Part. Corr.). De Koning van Beijeren wordt den 2lsten dezer van zijn kasteel Hohenechwangau te Munchen verwacht, waar hij dan een langdurig verblijf zal houden. In de hofkringen zegt men dat de reis des Konings naar Petersburg niet plaats zal hebben. Uit Karlsruhe schrijft men, dat door de aanhangers der Offenburger fronde thans het verlangen is te kennen gegeven, dat eene buitengewone zitting van den Badenschen Landdag zal worden bijeengeroepen; er zal wel een beslissende parlementaire veldslag tegen het ministerie geleverd worden.</p>
	<p>Dat de schade, welke de Zwitsersche kantons, die door de jongste overstroomingen zijn geteisterd, geleden hebben dé som van 12 millioen zal overtreffen, blijkt uit de schatting door de officiële experts in het kanton Tessino opgemaakt, en die nog als matig moet worden beschouwd en toch 7 millioen bedraagt. Alle deskundigen beweren dat de schade in de kantons St. Gallen, Graauwbunderland, Walhserland en Uri meer dan 5 millioen bedraagt. De ingekomen liefdegiften beloopen circa 21/ s millioen. Er is derhalve een zesde gedeelte gedekt. De overstroomde dorpen zijn door de bewoners tijdelijk ontruimd, tot dat de woningen weder in bruikbaren staat zullen zijn gebragt. Het heeft niet weinig moeite gekost _om die lieden te bewegen tot zoodanige tijdelijke verhuizing naar naburige gemeenten. De commissarissen van het Zwitsersche comité tot hulp-verleening hebben op de plaats zelve de giften in natura uitgedeeld. De personen, die ondersteuning behoeven, zijn thans gedurende den winter voor gebrek bewaard.</p>
</text>
