<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DELIBEBATIE—ACCOOED. De Vergadering tot deliberatie over het aceoord, voorgesteld __in het Faillissement van H. A. ZEILINGA en A. ZEILINGA, Kooplieden, zoo in privé als handelende onder de Firma J. MEIJER &amp; C°. . zal plaats hebb«n Dingsdag 5 Januarij IB6J, des Vbnnniidags ten tien Ui op vet Paleis van Justitie, in bet Locaal van de T-. °r der Arrondissements-Regtbani te Amsterdam. De Curator in voornoemd Faillissement (31333) Tn. SCHIFF. QPROfcPING VAN SCHULDEISCHERS. De Schuldeischers in het Faillissement van JAN VAN VUGT, Mr. Metselaar en Aannemer, wonende te worden bij deze opgeroepen. om in Persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de Tweede Bijeenkomst van Schuklrs, welke zal gehouden worden op Dingsdag 5 Januarij 1869, des Voormiddags ten elf ure, op het Paleis van Justitie, in het Locaal van de Twee le Kamer der Arrondissements- Regtbank te Amsterdam, en worden zij verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen, voor zooverre die nog niet zijn ingeleverd, ten minste vijf dagen te voren in te leveren&quot;; ten Huize van den Curator, op den Dam, bezijden het Paleis, E 520, te Amsterdam. (31334) Amsterdam. De Curator in voornoemd Faillissement 16 December 1868. Th. SCHIFF. OPROEPING VAN SCHULDEISGHEfiS. De Schuldeischers in het Faillissement van RUTGER VAN DIEPEN, vroeger Zeilenmaker, thans zonder beroep, wonen le te Amsterdam, op de Heerengracht over het Park, V 331 , worden bij deze opgeroepen, om in Persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de Tweede Bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op Maandag 25 Januarij 1869, des Voormiddags ten elf ur?, op het Paleis van Justitie, in het Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank to Amsterdam, en worden zij verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen, voor zoo verre die nog niet zijn ingeleverd, acht dagen te voren in te zenden ten Huize van den Curator, Nieuwendijk hoek Zoutsteeg, H. 45, alhier. De Curator in voornoemd Faillissement (31335) SLOET VAN HAGENSDORP, Advocaat. De Secretaris van Rijnland brengt ter kennis van belangstellenden, dat ter Secretarie van dat Hoogheemraadschap, tegen/3 per exemplaar, verkriigbaar is het belangrijk RAPPOR?, met bijbehoorende Tabellen en Kaart, uitgebragt door de Heeren J. F. W. CONRAD, Ingenieur van &apos;s Rijks waterstaat, te Alkmaar, L. A.REUYENS, Provinciaal Ingenieur van Gelderland, te Arnhem, en T. J. STIELTJES, Ingenieur te Delft, door Dijkgraaf en Hoogheemraden benoemd tot Commissie, om het Bestuur voor te lichten »omtrent hetgeen zou kunnen worden gedaan tot verbetering van Rijnlands waterlossing en speciaal tot beperking der rijzing van den boezem tot het peil van 40 duim onder A. P.&quot; Leiden, 12 December 1868. De Secretaris voorn. (31132) W. C. BE BKIYBI SiOPS. DINGSDAG 5 JANUAEfJ 1869 en volgende dagen VERKOOPING in het OIDE ZIJDS HEEREN LOGEMENT, van de uitmuntend onderhouden IJSBOEHEB.S van wijlen Vrouwe J. H. KUIJPER, VAN HARPEN, geb. VAN OUWERKERK DE VEIES. en dè&quot; Heeren (31270) S. G. BROEKMAN en M. J. G. II VAN DER XIEPOORT. OPINBARE VERKOOPING, in het Heeren-Logement aan den Burg te LEIDEN, bij opbod op Vrijdag den Bsten Januarij 1869 en bij afslag op Vrijdagden 15den Januarij 1869, beidende dagen des voormiddags ten elf ure, ten overstaan van den te Leiden residerenden Notaris Mr. J. L. KLAVERWYDEN, van: N°. 1. Een HUIS en ERVE, waarin de Stalhoudersaffaire sedert vele jaren met goed gevolg wordt uitgeoefend, te Leiden aan de noordzijde van de Haven, omtrent de Oost havenstraat nabij de Zijlpoort en uitkomende op het plein van de V erwerstraat, Wijk VIII, N&apos;J. 117, 118 en 119, met ruim Koetshuis, groote Paardenstallen, Stal voor 20 Kóeijen, Hooizolders; achter het Huis groote Tuin en achter de Stallen groot Erf, Kadaster Sectie C. N°. 84, 901 en 1272, te zamen ter grootte van 7 roeden, 67 ellen. Te aanvaarden den lsten Mei 1569. N°. 2. Een uitmnntend perceel WEI- ofHÖOILANÖ, onder Leiderdorp aan den Zijlweg omtrent de Dwarswetering in den Boterhuispolder, Kaaaster Sectie A. N&quot;. 466, 467 en 468, te zameü ter grootte van 4 bunders, 5 roeden 56 ellen. Nu. 3. Een dito perceel WEI-of HOOILAKH, met Klei bezet, in den Grooten Stadspolder onder Leiderdorp, Kadaster Sectie A. N°. 50 en 51, te zamen ter grootte van 1 bunder, 97 roeden, 20 ellen. N°. 4. Een dito perceel WEI- of HOOIL&amp;NO, met Klei bezet, met een perceeltje Tuiugrond, als voren, Kadaster Sectie A. N°. 54, 55, 60 en 61, te zamen ter grootte van 4 bunders, 66 roeden, 10 ellen. N°. 5. Een dito perceel WEI-of HOOILJ6IV», inden Zijllaaa- en Meyepolder onder Leiderdorp, Kadaster Sectie A. N&quot;. 573, 575, 1274 en 1514, te zamen ter&apos; grootte van 4 bunders, 61 roeden, 45 ellen. De perceelen N°. 2, 3, 4 en 5 zijn te aanvaarden den 18den Januarij 1869. Het perceel Nü. 1 is te bezigtigen op Dingsdag en Donderdag van iedere week, van 11 tot 3 ure, mits vooraf den bewoners belet vragende. Nadere inlichtingen te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris. (31173) Men is voornemens, op Woensdag 30 December 1868, na den middag ten één uur, in het Lokaal TIVOLI, aan den Kan..alweg aan het Nieuwe Diep, gemeente de Helder, bij opbod en afslag, openbaar te verkoopen : 1. Een PAKHUIS en ERVE, in de Nieuwstad, aan de Bassingracht, aan het Nieuwe Diep, gemeente de Helder, sectie C, N°. 3287, groot 07.25, en 2. Zes WOaiL\GEH en ERVEN, op het Stort, langs het Groot Noord-Hollandsch Kanaal, nabij de Kooi, in de gemeente de Helder, sectie C, N°. 3262 3263, 3264, 3265 en 3266, te zamen groot 03.76. Uitvoeriger brj billetten omschreven, en nadere inlichtingen te bekomen ten kantore van den Notaris S. A. DE LANGE, aan de Langestraat, te Alkmaar. (31197) LOGEIEIT HET OUDE POSTHUIS, TE HEESENVEEN. Op den 22sten December e. k., &apos;s Avonds 7 Ure, zal, aldaar finaal worden Verkocht: Het LOGEMENT Het Oude Posthuis, te Heerenveen, door den Eigenaar den Heer W. J. MUURLING bewoond; met de daarbij behoorende STALLING, WAGENHIJIS, WOONHUIS. benevens de daarachter gelegen BOEREN-HUIZINGE, met DRIE KAMPEN uitmuntend &quot;WEILAND, waarop provisioneel in 8 Perceelen is geboden: 1. ƒ9OOO, 2. ƒ3700, 3. ƒ2OOO, 4. ƒ2350, 5. ƒ3750, 6. ƒlBOO, 7. ƒ3BOO en 8. ƒ3875. Verkoopboekjes zijn te bekomen, bij den Notaris A. BINNERTS, té Heerenveen. . (31287) mimm var wm goederen, De Notaris C. E. STOLK, te Bemmel, zal op Donderdag deu 14den Januarij 1869, des voormiddags ten 10 ure, ten huize van P. VAN ERP, te Bommel, op hoogen doen inzetten, om 1 i dagen later, terzelfder uur en plaats, bij toeslag zonder beraad, te worden verkocht: I°. Een BUITENVERBLIJF, het Hoog genaamd, bestaande uit een ruim, zeer gemakkelijk ingerigt Heerenhuis, met daaraan gelegen voor verschillende Fabrieken geschikte Gebouwen en Localiteiten, voorts twee ruime Schuren met Paarden- ca Koestallingen, smaakvol aangelegde Tuinen, beplant met fijne Vruchtboomen en Heestergewassen en labaks- en Weiland, groot 51/2 Bnnders; wijders eenige daaraan.liggende Perceelen &apos;WEI- en BOUWLAND, § root ongeveer 35 Bundsrs; een en ander te zamen ook ijzonder geschikt Toor eene Heerenboerderij. 2°. Een BOLWHOïmet 23% Bunders Wei- en Bouwland , m de nabijaeid van No. i geleden 3°. Twie TABAKS HOFS^DÏ-N met Boomgaarden, één groot ruim 3&apos;;ï ±&gt;unders en de andere groot 2 Bunders. Alles gelegen in en bij net Dorp Bemmel in de Overbetuwe, op één uur afstands van iNijmegen en 2 uren van Arnhem, en zoodanig in Perceelen en Massa&apos;s als bij billetten is omschreven. .. (31245) De te verkoopen goederen zijn des Dingsdags. Donderdags en Zaturdags te bezigtigen; terwijl inlichtingen bij Toornoemdeu Notaris te verkrijgen zijn. Brieven franco. BURGEMEESTER ex WETHOUDERS van Wormerveer roepen op Sollicitanten naar de betrekking van ONDERWIJZERES aan eene op te rigten bijzondere School voor meer uitgebreid lager onderwijs voor Meisjes, aan welke School van Gemeentewege subsidie zal worden verstrekt. Sollicitanten worden verzocht zicii met franco brieven ; aan te melden vóói-- Ultimo December a.s. Burgemeester en Wethouders voornoemd: C SNATERSE, Burgemeester. (31091) BBETELERKAMP, Secretaris. De PANNEN- en ESTRIKKENFABHIËK, te Wageningen, is ingezet en gehoogd, als: N°. 1 A. Fabriek ƒ7800; 1 B. Bouwland ƒ3200; 1 A. en 8., 2 b. 50 r. 84 el, ƒ12,300; 2. Bouwland, 2 b. 45 r. 40 el. ƒ2750; 3. Bouwland, 3b.19r. 40 el, ƒ3750; massa I—S.. 8b.15r. 64 el, ƒ20,000; 4. Weide en Hakhout, 2 b. 33 r. 7° el, ƒ2555; 5. Weide en Bouwland, 3 b. 67 r. 20 el, ƒ3401/. De finale veiling is bepaald op Woensdag 23 December e. k. des Avonds 6 ure precies, in het Wapen ran Wagemngen, te Wageningen. Inmiddels kan men hoogen aanbieden en informatien bekomen ten Kantore van den Notaris G. HONDIÜS, te Wageningen. (31247) VOORLOOPIGE AMOHO. In de maand Mei of Junij 1869, op nader te bepalen tijd en plaats, zullen ten overstaan van den Nataris TROOST, te Arnhem, in het openbaar worden Geveild: I°. Het BUITENGOED MOLENBEKE, gelegen te Arnhem aan den Velperweg, op vijf minuten gaans afstand van de kom der gemeente; bestaande in een spatieus in fiaaijen stijl opgetrokken Heerenhuis met Koetshuis en Stalling, enz., Tuin, Wandelpark en Vijver, benevens WEILAND; ts zamen ongeveer 6 Bunders. 2°. Ongeveer 9 Bunders uitmuntende UITERWAARDEN , aan den Rijn onder Doorwerth. (31301) iïikuwe&quot; DROOG-BBTBRWARIIBSSTOBSTBLUM, êïeociroyeerd door E.M. den Sï.oning , worden vervaardigd door BERGES, Hk. JÏ-3MKER &amp; ZOON. Eabriekanten ts Arasterdam. Deze toestellen bieden een groot voordeel aan door gering verbruik van brandstof en zijn uitmuntend geschikt tot verwarming van Gebouwen, Localen en Droogerijen, als TABAKSÏAERIEKEN , SBEESTOVEN , BSLEEKERI3EN, enz., enz. (20354) (liÉïilME BEWAARSCHOOL Op ITRS. Spr. 22: 6. &gt; Hebr. 13: 16. Dankbare vermelding van liefdegiften, op nieuw ingekomen: van den heer C. v. L. te &apos;s Graveland ƒ 10, van Prof. G. te A. ƒ5; van C. postm. Arnhem ƒ10; v. S. d. K. postm. &apos;s Hertogenbosch ƒ5. Reinen van harte! Te midden van zoo veel nieuw beroep op en behoefte aan uwe weldaden, vergeet gij ook arme eilanders niet; aan onzen blijden dank voor dien liefdezegen paren wij de bede om verdere bijdragen; zendt ons een Eersgeschenk, een Nieuwjaarsgift, opdat wij ons goed doel verwezentlijkt mogen zien. Urk, 12 Dec. 1868. De Commissie: H. KAGEff, Burgemeester. H. B. NOOR Es A, Pred. d. Herv. Gem. (31187) J. H. HABERMEHL, G. en V.l.k. en Chir. ZEERAMP YAH 28 APRIL J. L. Na de laatste vermelding op nieuw in dank ingekomen: vaa R. G. uit &apos;s Hage, door tusschenkomst van Mr. van Bleiswijk, Burgemeester te Enkhuizen ƒ5; van een onbek, uit Harderwijk ƒ1; door tusschenkomst van den Heer Gemeente-Ontvanger te Amsterdam ƒ 5.65; van eemge Heeren uit Zwolle ƒ 90; van eenige vrienden te Leiden, bezorgd door Ds. Holster, 1 coup. f 3.09; van Ds. J. A. D. te Sluis ƒ2.50; van Z. te Zaandijk 1 coup. ƒ 1.23&apos;,; van de Chr. Afg. Ger. Gem. te Kampen, Collecte, ƒ84.16; van W. L. M. te Nieuwe Pekela ƒ5, van N. N. te de Lier, bezorgd door Ds. Koning, ƒ 2.50. Milde gevers! Voor uwe liefdegiften hebben wij Nederi. Effecten W. Schuld gekocht, en de Weduwen en Weezen werden door 14daagsche geldelijke ondersteuning van het noodige voorzien, maar zoo voortgaande, is het geld met eenige jaren opgeteerd; mogten ons van tijd tot tijd nog eenige giften worden gezonden, dan zou het lot der ongelukkigen voortdurend worden verzekerd; voorziet, bidden wij u, ook in deze behoefte. Ukx, 12Dec. 1868. Namens de Commissie: H. KAGEï, Burgem., President. (31188) e. B. NOOKDA, Pred. d. Herv. Gem., Secret. lEMAND, hekend met Administratie, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk hier of elders geplaatst iv een Winkel, Kantoor of Magazijn als BEDIENDE of als REï- ZIGER. De beste getuigenissen kunnende overleggen, zal hij meer op eene goede behandeling dan op Salaris letten. Brieven franco, onder lett. L., bij den Boekh. A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk, L 330. (31186) Mffi-EMiDRIMIRS! De Heer CHARLES LORSLLESJX. 16 rue Suger, a Paris, heeft de eer ter uwer kennis te brengen dat de Heer VANDRIS eenig en alleen vertegenwoordiger is van ons huis voor het Koningrijk der Nederlanden. (31218) ~TÏTHTOR~GÉVRAAGD: met I°. Januarij a. s, twee a drie GEMEUBELEERDE KAMERS met Keuken enMei.&apos;enkamer, of wel een Huis of vrij Bovenhuis, bevattende vier Kamers en de noodige gemakken. Adres franco onder het motto Huis, bij den Boekh. JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (31185) EiiALT. Auf der rechten Rheinstite bei Obercsssel (Bonn) werden zu Anfang nai&apos;hsten Jahres bedeutende Quantitiiten von Basal4-Ï»iïasteps&lt;eïaen, — Scïiroii, — Maiiersfeinen, — Senlisteinea und Kroegen aus den besten üiüchen zum Verkauf angeboten. Reflectanten belieben zich unter B. J. an der Buchhandlnng MAK COHEN &amp; SOHN in Bonn zu wenden. (31357) BRooöwmme te eoop. Door toevallige omstandigheid wordt er, in eene der volkrijkste buurten, TE KOOP aangeboden eene AFFAIRE in Boter, Kaas en Kruidenierswaren, welke een goed bestaan oplevert en meer dan 50 jaren in een en hetzelfde Huis wordt uitgeoefend. Het Huis voor een matigen prijs te huur. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco gesloten briefjes onder lett. A. G. bij den KantoorboekhandelaarH. G. KOSTER H.G/, Nieuwendijk alhier. (31210) Aan het Buieau van de Assurantiebode is verkrijgb 1 r: DE SOLIDITEIT VAH LEYMSVEBZEKERING-iAATSCHAPPIJEH (Overgedmkt uit de Assurantiebode.) ¦ In roy. B°., 53 bladz. PRIJS 50 CENTS. Bij franco overmaking van 60 Cents in postz., wordt de brochure franco toegezonden. (31242) OPLOSBAAR PHOSFORZÜRE IJZEEOXYDE van Dociok LER A S. GRIMAULT &amp; Cic , Apothekers te Pabus. Onder den vorm van een renteloos vocht, gelijkende op Mineraalwater , vereenigt dit middel al de bestanddeelen van bloed en van beenderen. Het wekt den eetlust op, bevordert de spijsvertering, doet de maagpijn on bedaren, bewijst de grootste diensten aan Dames, die aan ratte vloed lijden, en vergemakkelijkt op eene wonderbare wijze dc ontwikkeling van aan bleekzucht lijdende Meisjes. HetPHOSPI3ATE DE FER hergeeft het ligchaam de verlorene krachten, het wordt aangewend bij ernstig bloedverlies, bij een langzaam en mosijelijk herstel en kan zoowel door Grijsaards al door Kinderen worden genomen, daar het boven alles tonisch en herstellend is. Krachtige, snelle werking , door ieder te verdragen, niet stoppend en zonder werking op de tanden, ziedaar de voordcelen, die de Geneesheeren bewegen het hunne zieken voor te schrijven. Dépóts: Amsterdam, H. H. ULOTH: Rotterdam, VAN SANTEN-KOLFF; Haarlem, VAN MARLE fr CV, Dordt, MARKUS; &apos;s Hage, VAN RENESSE en SNABILIÉ; ! Arnhem, T. A. O. OTTERBEIN; Nieuwediep, VAN BERK; j Leyden, REYST; Utrecht, GROOTENDORST. (31276) Eene fatsoenlijke burger Jufvrouw zag zich gaarne geplaatst als EERSTE &quot;WERKSTER, of bij fatsoenlijke lieden als RAGNAAIBTER; zij is bekwaam in het Knippen en maken van Mantels, Mantilles, Lingeries en verder wat tot het Damesvak behoort, en tevens bekwaam in allo werkzaamheden met de Machine. Adres franco, onder letter Q., bij den Boekbandelaar Joh. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (31183) &quot;&quot;ÏAIiHS 6E¥RAIGD. Tegen-primo Februarij aanstaande worden voor 2 deftige dames TE HUUR GEVRAAGD S GEMEUBES.&lt;-&apos;.!¦ it»« KAS3ERS of 2 ONGESIEUBELEfcRDE KASSERS met Kleeden en Gordijnen., opgaaf van billijken huurprijs, met briefjes onder Letter M. bij de Boekhandelaars BLÏKMAN &amp; SARTORIÜS , Dam. E 205. (31271) Men vraagt om dadelijk of later in dienst to treden in eene &amp;LIJITEHIJ! een PERSOON, tusschen de 18 en 25 jaren oud, van de R. K. Godsd., tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Alleen zij die bewijzen van geschiktheid «n zedelijk gedrag kunnen overleggen komen in aanmerking. Aanbiedingen franco, onder letter X., bij den Boekhandelaar H, A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, alhier. (31212) APOTHEEK. Door Sterfgeval UIT DE HAND TE KOOP: Eene sedert vele jaren te &apos;s Gravenhage gevestigde APOTHEEK. Informatien op franco aanvrage, te bekomen ten Kantore van den Notaris C. J. VAN DE WATERING, op de Heerengracht N°. 7, en van den Notaris H. VAN REIJN Cz., in de Jan Hendrikstraat N°. 9, to &apos;s Gravenhage. (31250) Een actief JONG MENSCH, 24 jaren oud, de moderne talen magtig, net schrijvende en goed kunnende rekenen, met het Boekhouden bekend, zag zich gaarne geplaatst als BOEKHOUDER op een Fabriek, Magazijn of Kantoor. De beste getuigschriften van goed gedrag kunnen worden geproduceerd. Aanbiedingen onder lett. Q. Q. N°. 27 franco Bureau Handelsblad. (30971) UIT DE HAND TE KOOP. Een HEERENHUIS met TUIN, bevattende 6 Kamers , Keuken, Kelder en Bergplaats, staande op de Laii-&apos; gestraat van het dorp Barneveld. Te bevragen bij G. D. SANGSTER aldaar. Brieven franco. (31246) CJP !%j TT ft A/&amp; f NEB, WHNÈN AZUN BOÏÏILARU EN GROS &amp; EN DETAIL, Keizersgracht, ITH 448 , hoek Molenpad , te AMSTERDAM. VAN J. H. EÜIJPESS. PRI^S-COURANTEN op franco aanvraag verkrijgbaar. (31279) -^-ajggSp^Sw Een Geroutineerd BOEKHOUDER, &amp;(ÊÈËëÊÊ&amp; (&apos;e Namiddag- en Avond-Uren vrij hebbende, ijlf*™!^ biedt bij deze zijne DIENSTEN AAM , •«** tot het BIJHOUDEN der BOEKEN of vérrigten van SCHRIJFWERK, tegen een modiek honorarium. Reflecteerenden adresseren zich sub Lett. C. A. M. met franco Brieven ter Boei- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAABDT, Warmoesstraat, J 67. (31293) SINGH. OVER BES BLAAUWBURGWAL, G 448. Aan het Magazijn van Dames Handwerken van de Wed. J. C. OBERMAN BURY is ontvangen een prachtig assortiment begonnen HANDWERKEN, WTTTË BRODERIES en andere NOUVEAUTÉS, uitmuntend geschikt ais CADEAUX voor het aanstaande Kersfeest. (31296) DëDirictie van hetSÏGAREN^ fBt&amp;GASEKJIN DE A&apos;iiXAS heeft de eer te berigten, dat het haar gelukt is do Machinaal Vervaardigde Sigaren uit de fabriek van de Heeren Jl. Jl. SCS6CSS &amp; C°., alhier, verkrijgbaar te kunuen stellen tot zeer lage prijzen. De Machinaal vervaardigde Sigaren hebben de volgende voordcelen boven die op de gewone wijze bewerkt, als: 1. Bevorderen zij het gelijk en wit afbranden en waarborgt de Machinale bewerking het goed trekken 2. Geeft het gladde en mooije 3. Bevat de Tabak, Machinaal bewerkt, minder waterdeelen, waardoor do aroma geheel in de Tabak blijft en de Sigaren zonder warmte gemakkelijk afgelagerd kunnen worden. 4. Kan dit Fabriek door besparing van loon veel billijker als alle andere Fabrikaten geleverd worden en is eindelijk de bewerking hiervan zoo spoedig en zoo zindelijk, dat&apos; dit eenig alhier bestaande fabricaat zeer aanbevolen mag worden. , , Wij maken Heeren verbruikers echter attent, dat nog niet alle soorten machinaal gefabriceerd zijn, maar diegene hier zullen laten volgen: LA ISHORA J }X&apos; LA DELICIA 11 &quot; *£• EL ACIERTO &quot; ¦£• TRABUCOS &quot; J*• LA EMMA &quot; If,&apos; PRINCE D&apos;ORANGE &apos; 2» LAS INDSAS * *« ALONZO * *«• AMSTEL HOTEL &quot; -ff. LOS DOS UAHOAJJALES &quot; **• SILVA PRUHERA * »»• LOS DOS CARïBAJALES Flor » «*«• CUBA ES MS PATRIA Couchas &quot; ««• MIGUEL MUSICA •- - &quot; •£«&gt;. PRINCIPE D&amp; GALES media Regalia... * öü. (o.ojsi De Directeur, 1 &quot;} P. H. MOL. ¦</p>
</text>
