<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 16 Dec. Tabak. Afgedaan uit de eerste hand 14 v. Virginie, per Crest of the Wave, en23k. Cavendish.</p>
	<p>SCHIEDAM, 16 Dec. Moutwijn ƒ16.-; Geneverƒ2l.so; Amst. Proef ƒ 22.75; Spoeling ƒ 1.50. DORDRECHT, 15 Dec. Heden gedaan Raapolie, vlieg, per Jan. en Febr., dooreen f 301/2. MEDEMBLIK., 16 Dec. Aanvoer 38 stapels Kaas. Hoogste marktprijs /341/4. Boter ƒ 1.35 per ff, Kipeijeren ƒ6, Eenden dito ƒ 7 per 100 stuks. ANTWERPEN, 16 Dec. Petroleum heeft zich op de noteringen van gisteren ten volle gesouteneerd; disponibel wit werd betaald met fr. 543/4 a 551/2 n. kw. NEURENBERG, 15 Dec. Hop: De aanvoer was heden 800 balen; de stemming niet levendig, ordinaire kwaliteiten werden betaald met ƒlB a2O en prima ƒ2l a 26. LONDEN, 15 Dec. Suiker: De vraag was heden heter en nu en dan besteedde men zelfs iets hooger prijs. In het geheel werden 1293 v. verkocht. — Koffij: Goede Plantation vast. — Cacao lusteloos. — Thee flaauw, ord. Congo in veiling 1 j p. lager verkocht. — Rijst stil, evenwel ferm prijsh. — Tm met veel handel tot op nieuw hoogere prijzen; Straits 105.6a106 contant en 50 tons op levering gedaan tot 106 sh.; 800 bl. Banca vonden koopers tot 105 6alo6sh. — Van Koper is eene partij Wallaroo verkocht tot £ 79, bij den Smelter zijn de prijzen thans als volgt: Tough 77 en blad £ 80. — Schotsch Ifzer 53.6. — Lijnolie 27.6. — Talk 6 p. a 1 sh. lager. GENUA, 12 Dec. Koffij zeer stil. — Ruwe Suiker prijsh.; 700 k. Havana N°. 19 zijn verkocht tot lires 39, geraffineerd flaauw. — Peper met weinig voorraad op lires 95 gehouden. — Huiden minder vast door de gestadige toevoeren. Men heeft deze week 500 stuks Buenos-Ayres verkocht van kil. 16 tot 118 lires en 2500 stuks koe dito, prijs geheim. — Olijfolie op nieuw lager. BALTIMORE, 28 Nov. Tabak: Maryland met tamelijk opgeruimden voorraad en kleine aanvoeren, bepaalde zich de handel grootendeels tot nieuwe Ground -leaves, die dooreen van geringe kwaliteit is; de prijzen liepen van dollar 3a 8, meest van d. 4 a 4.50. In Ohio ging veel om ; op speculatie werden 550 v. verkocht, ord. middel en goed gespikkeld tot d. 8 a 121/2. Kentucky bleef flaauw en stil. Inspectie der week 231 v. Maryland, 15 v. Ohio en 6 v. Virginie. Uitvoer 893 v., waarvan 555 v., ex Bertha, naar Amsterdam. Voor Bremen 304 v. geëxpedieerd. Voorraad 6396 v., tegen 12.500 v. in A°. P°. — Vrachten naar Europa vast; voor Tabak 35 sh. NEW-YTORI£.,lDeo. Katoen was heden meer aangeboden doch de stemming blijft goed, raidd, Upland 251/4 c. Voorraad 25,000 b. Op levering besteedt men 23 a 24 c. — Potasch gesouteneerd op 7.75 a 8 d. — Beuzel flaauw, disponibele waar 16Vs a 16% c. en op levering in Januarij 14% a 148/4. — Granen stil. — Koers op Amst. 405/ s a 41.</p>
</text>
