<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BLIKMAN &amp; SARTORIÜS, Dam E 205, te Amsterdam, nemen de vrijheid de aandacht van het Publiek te vestige&quot; op bun uitgebreid VAN COPIK2IS ÜIS£E§^l, KOPIJBOEKEN en al wat tot het kopieeren met de pei-3 vereischt wordt. (30060) &apos;_ Verschenen bij J. H. GEBHARD &amp; C°., te Amsterdatp, en algemeen verkrijgbaar: OE ¥11 VOLKSSCHOOL, SEDEVOERING NAAR AANLEIDING VAN HET MANDEMENT DER BISSCHOPPEN, DOOR Mn. C. W. OPZOOMER. Prij3 50 Cents. (31084) Swiung*. ffiIML~BIIRMI AMSTERDAM, pür :.&apos;y^ H*.:,- AHNOVCEN yertreten in allen Hauptplatzen Europa&apos;s. Briefe &amp; Decknng franco. (26488) «| P.~ÏOÖMJ3EEK, le Za,miiim, * g-g geeft uit: g S £ De Eerste Aflevering van den m 2* VIESÏDEN JAARGANG § K u^ VAN HUT 5 g Jfl MEÜWE lIIIiEII, E £rt^ Hoofdredacteur C. ESJKU3AN. ** &apos; Afwisseling en Verscheidenheid, interessante Stukken en 1 Verhalen van gemeaeden Inhoud, gaven dit Tijdschrift steeds eene wolkome plaats in menig huisgezin. Moge al iets tot aanbeveling van dit Tijdschrift gezegd worden, dan zoude het zijn : Goede fVijn behoeft geen krans. De eerste e^&quot;f.Tb7evat:rde Schrijfster en haar Man, van M. S. bOdWAHI/. — Le tweede Aflevering zal bevatten: twee keurige Verhalen van MAK RINO. - Men teekent in bij alle soliede Boekhandelaren. (31258) ; &quot; Door W. H. KIRBERGER, itokin, D 97, wordt heden uitgegeven: HST EEEOBW EK RET FTHIfifM tirw» : MÏNISME, door Dr. .1. CRAMER PrifsJ?CV=f^ HET VRAAGS&apos;IUK VAN HET KWljB van : ERNEST NAVILLE, door J. H. C. BASTINGPrijP./ 2% Vroeger verscheen: nrDT \V$%lE ??fia RIGTING. door Dr. J. CRAMER. Prijs 60 Cents. (31264) S&apos;m?FTrTlangti &apos;S een &quot;AGAZIJIT van LAKENS en bIOFFEN een bekwaam BEBIENOE, bekend met het Vak van Heeren Artikelen en wat daarmede annex is. Adres • ÏÏnnrvreAtee?N*°n&amp;? ,d« Boekhandelaars A. VAN . HOOfaSIRAIEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. (31282) BERIGT. 1 Bij den Jaargang 1869 van het CHRISTELIJK ALBSJM zal worden uitgegeven eene ; PEACHTIGE STAALGRAVUEE, ter grootte van 50 bij 38 Nederi. duim, getiteld: ; BIJ GHOÖf f ADER. f Deze kostbare Staalgravnre is in de meeste Boek- 8 winkels ter bezigtiging voorhanden, en zal bij eene I 1 e der volgende afleveringen aan de Inteekenaars kosteloos I f | worden uitgereikt. £fl™oi?/re,rS?Ëe?,.eu cc bevat bijdragen van do HH.: § 3 I „ It- -k-OOrMANS VAN BOEKEREïsT Prof Dl- T H i &apos; f Dr. A. I, POELMAN en J. J. L. TEN KATE &apos; De prijs per Maandelijksche Aflevering is slechts VlJff EN TWINTIG CENTS. (30770) 5 W.-J. THIEME &amp; CO., te Zutphen, {reven uit:&quot; BIGHTEELIJK ALBÜI, POËZY VAN ; J. VAN KEERS, J. J. £. TEN KATE, 5 H. TOLÏEN S Czn. en anderen. • Bijeenverzameld door W. J. HOFDIJK. &apos; Tweede druk. Prachtig gebonden ƒ 2.50. ; DE ZWAAIiDVEiïTVAPi LEIDEN, EEN VERHAAL VOOR JONGELIEDEN, dook J. SI. VAN LINSCHOTEN. &quot; Gebonden ƒ1.90. (30343) Ben IS den Movember &apos; werd door Dr. J. C. ZAALBERG Pz. zijne Evangeliebedie. ning m de Willemskerk te &apos;s Gravenhage hervat met eene t belangrijke redevoering, die, a3O Ct., bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN te Alkmaar is verschenen, onder den • titel: (31265) „UW KOIIIGRIJK KOMEI&quot; ! f SOCIÊTE GÊrIEBALE - I 43, rus du Roule, Paris. I. Essayez le ohoeelat de la Société générale! iGoülez le chocolat de la Société générales iDéjeunez auchocoiatde laSocïété générale! Comparez Ie chocolat de la Société G énéralei Et vous direz, le meilleur, k prix égal, jigstje chocolat de la Société générale. | ENTREPOT B. KREÏIMEUj Az. AIMSTEKOAM. (27926) aè^VEüELIJKSffIE STOOMVAART&apos; flill TUSSCHEN Mol terdam—Buinkerken. Het SnfÖOSïSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kant. D. VISSER, vertrekt des Woensdags van hier en des Zaturdags van OUSNKEBKEN. Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez. &amp; C°. (20352) STQOUAGT: STAD SNEEK. «saa k GEWONE STAKING ©E» DIENST gedurende den Winter. g?A*sl^&apos; Laatste Reis Maandag 21 December 1858, van &amp;Ë E AMSTERDAM naar LEMMER. A. B. POSTMA, (31172) Gezagvoerder. C&apos;HOftï) II Jl? r ï I lil1 KLEEF en KEULEN öFWn H feULWII NIJMEGEN, KLEEF ek KEULEN &apos; Van Rotterdam naar Zevenaar, (27301) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 • Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2,36 r Nijmegen naar Kleef ca Keulen 8.29 10.59 — 5.39 Aankomst ta KspJen 12.50 2.30 7.05 9.55 ISoov plaatsgebrek zijn wy genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend noraiaejp te laten liggen»</p>
</text>
