<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>ATHENE, 15 Dec. (Part. tel.) Door de Porte is kennis gegeven, dat de termijn voor het antwoord der Grieksche regering, op 16 dezer des avonds, als geëindigd zal worden beschouwd. Omtrent de besluiten der Grieksche regering is nog niets met zekerheid bekend. MADRID, 15 Dec. Een decreet van den minister Figuerola zegt, dat de toestand van de depositokas een groote hinderpaal is voor het herstel van het nationaal crediet. De inschrijvingen voor de leening zijn niet voldoende. Het saldo der depositokas, ofschoon verminderd, is nog 90 millioen. De minister heeft besloten niet tot eene gedwongen conversie over te gaan, waardoor de openbare fondsen gedeprecieerd zouden worden, maar met 1 Januarij 1869 de depositokas geheel onafhankelijk van de schatkist te maken. De rekeningen-courant en de borgtogt zullen gerembourseerd worden binnen den tijd van 1 tot 6 maanden. De overige niet afgeloste fondsen der kas zullen gewaarborgd worden door een daarmede overeenkomend getal obligatien van de leening. De belanghebbers die hunne deposito&apos;s zullen willen terugnemen zullen de obligatien in schatkistbillletten kunnen converteren.</p>
	<p>LONDEN, 16 Dec. Men zegt dat de regering voornemens is lord Mayo terug te roepen. BERLIJN, 16 Dec. De Prov. Corresp. bevat het volgende. Het heeft in zekere mate de verwondering gewekt, dat, na het ten naaste bij dempen van den opstaud op Caudïa| do Porte een ultimatum aan Griekenland zond, hetwelk niet langer luidde dan tot den 17den Dec. De Europesche mogendheden haastten zich om de noodige stappen te doen, ten einde eene storing van den vrede te voorkomen. Pruisen, hetwelk noch een regt van opzigt over Griekenland uitoefent, noch aanspraak maakt op eene bijzondere bescherming van Turkije, heeft zich vrijwillig bij deze bemoeijingen aangesloten en met eene warmte, welke door de beschermende mogendheden met erkentelijkheid wordt aangenomen, getracht te bewerken, dat Griekenland gevolg geve aan de vorderingen van Turkije, voor zoo ver 3.1 e op het Volkenregt zijn gegrogd. Mep ipag met zekerheid verwachten dat do aanmaningen tot vrede van heider kanten ingang zullen vipdep. PARUS, 16 Dec. Het hof van appèl heeft bevestigd het vonnis, waarbij de Heer Duret tot 2000 frs. boete is veroordeeld. De boete aan den Heer Deleselure opgelegd is verminderd tot 50 fr?, De gevangenisstraf van zes maanden iq gehandhaafd, --.-¦ .</p>
	<p>LONDEN, 16 Dec. Koffij en Suiker prijsh.; eene lading Rio Koffij is tot 40 sh. voor eene naburige haven afgedaan.— Cochenille in veiling dooreen 1 p. hooger, — Banca Tin £ 106.10, Straits £ 106.</p>
	<p>LONDEN, 16 Deo. Talk \n loco 49 G, Dec.4B. — Koper: Chili £ 70 met veel handel, vast. — Raapolie 31 sh. — Lijnolie&apos;?!&apos;. 6, dito te Huil 27.9,4 eerste maanden 28.6 a 28.9. Van Tarwe zijn 2 ladingen op de kust en 5 ladingen werden aangeboden, alsmede eene lading Rogge; Tarwe beter gestemd. LIVERPOOL, 16 Dec. Katoen: Afgedaan heden 10,000 b. in iets vaster stemming; invoer 7500 b. Tweede depêche. Katoen: Afgedaan 10,000 b. Stemming vaster bij eenige vraag. ANTWERPEN, 16 Dec. Petroleum 543/^</p>
	<p>LONDEN, m Dec. (Slotioersen). 3 pOt Gecons. 925/8; 5 pCt. Braz. 1865 ——-, lpCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 15&apos;%: Dito 1864 —; Afgest N. Grèn. ; 2 pCt. Dito -—-, Dito Uitg. —, N. Gren. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 38%; 3j»Ct. Dito 1867 38%; 41/» pCt. Rusland 1850 87%; 3 pOt. Dito 1859 541/2; 5 pCtDito 1862 833/4; Dito I§B4 89%: Dito 1866 897/ s; 4pCt. Nisuwe Dito 1867 653/8; 3 pCt. Spanje 34%; 2%&quot;i&gt;Ct. Dito —; Dito 3 pCt 1867 33; 5 pCt Italië 563/8! 5 pCt. Turk. A. S. 391/4; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 ; 1% pCt. Dito ; 2Vi pCt. Ned. Cert. ; 4 pCt. Dito —; Ria&amp;p. Act. ; 6 pCt. Amerik. 1882 74%; Diio 1885 73; 7 pCt. Illinois ——; 9 sCt Daóett. AtL &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt.&apos;Atlant. (gecons). 423/8; Jaroslow 78Vs; Erie-Spoorweg- Aand. 273/8; Azow-Spoor 1a 2 pCt. Disconto. PARIJS, 16 Dec. 3 pCt Rente (opening) 70.37% ei; 3 pCt. Dito(slotk.) 70.70 ex; Credit-Mob. (n0uv.)298; Dito Frans. Oest.-Spw. 655; Cred. Mob. Espagnoi 28»; Mexic. Oblig. Gestemp. 154; 3 t)Ct. Spanje ïefó? 30%; 3 pOt, Binnenl. dito ——, 2% pCt DJtö Russen 1867 — SpCt. Metalliek&apos; ïfeiT) 313; 5 pCt. Italië 38.— ; 3 pCt. Turkscbe Algem. Sch. 39.90; 6 pCt Amer. 1882 841/3; Lombards- Spoorweg —; 7 pCt. Egypte —.—. BRUSSEL, 16 Dec. (slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48%. dito 1866 ; Oost. Cred.-Act. ; 4% pd. België 101.70; 6 pCt. Amerik, 1882 lm- «- Wissel Londen —._ ANTWEBPEN; 16 Dec. (Slotkoersen). 5 pCt Metalliek ; 5 pCt. Nation. —; Loten 1860 952; 4% j,Ct. België 101.70; 3 pCt. Spanje—-. 6 pC«. Amei^ka 1882 783/ i; Turken 37%. Wissel Londen &apos;45.22; Amst 211.08, jP$~~ Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een ged,eeïte onzer vorige oplsge opgenomen.</p>
	<p>BUENOS AYRES, 14 Nov. Wisselkoers op Londen 49% 5 gez. Huiden, prijzen nominaal; geslagt 9000, afgedaan 1000, verscheept 821, voorraad 9000 st.; voor Duitschland 48 a 47%, voor Amerika 42; afgedaan 77,000 at., verscheept 14,,827, voo-r?ad ?AGüO at, Vragen naar Antwerpen 3060, naar het&apos; Kanaal&apos;3&amp;4s,sWol 4872, &apos;talk 14%,&apos; Timmerhout 39.&apos;</p>
	<p>NEW-YORK, 16 Dec. (Slotkoersen.) Gmdagio ho^e koers 35%, laagste 34%, slot^pep 34%; Wissel óp Lo^ej» in Gaud 100%; 6 pOt- feeaka ISS3,I}Q%, óp 20 dfigefl --&apos;-—; Ditfi&apos; 1835 10% Dm 1865 UQ%; IQ/4Qer Band» 105%; Öliflqis Spoorweg 144&apos;, Eyie-S-oöQVweg 40%. Katoen&apos;S3% i Petroleum 33%, ld. te Philadelphia 31. NEW-YORK, 16 Dec. Het Huis van Vertegenwoordigers ¦ — - ¦ mm n^&quot;# heeft het door den Senaat aangenomen wetsontwerp goedgekeurd, waarbij aan de Zuidelijke Staten, aan welke de vertegenwoordiging in het Congres is toegestaan, bewillig* wordt om hunne militien te reorganiseren. NEW-ORLEANS, 16 Dec. De aanvoeren van katoen in de laatste vier dagen bedroegen 180,000 b., de uitvoeren 4000 b. Voorraad 131,000 b. Middling 23. KONSTANTINOPEL, 16 Dec. (2 ure des namiddags. De Turguie meldt, dat een telegram van Photiadis-boy meldende, dat de Grieksche regering het ultimatum heeft verworpen, Maandag is ontvangen en dat de gezant zich toen gereed maakte om te vertrekken. De Porte heeft, om den Grieken het vertrek gemakkelijk te maken, stoomschepen ter hunner beschikking gesteld. Het gepantserde Grieksche fregat, dat den Griekschen gezant komt afhalen, is nog niet in den Bosporus aangekomen, men gelooft dat de Porte aan dat vaartuig niet zal vergunnen de Dardanellen door te varen. Volgens gerucht is de Enosis in de Grieksche wateren door een Turksch oorlogschip aangevallen. KONSTANTINOPEL, 16 Dcc, (des Avonds), Men verzekert dat het berigt van het gevecht met de Enosis wordt bevestigd. Drie fregatten zijn gezonden om het eskader van Hobbart pacha te versterken. De Grieken, die binnen 14 dagen het Turksehe gebied niet zullen hebben verlaten, zullen beschouwd worden als onderdanen der Porte. Verscheiden verdachte personen zijn verbannen en zullen binnen 8 dagen vertrekken. Turksehe fondsen zijn gedaald op 413/4. De Grieksche gezant heeft heden zijne reïspassen bekemen en zal onverwijld vertrekken. ATHENE, 16 Dec. (Pari. tel.) Officieel wordt gemeld, dat het Grieksche stoomschip Enosis door een Turksch schip is vervolgd en thans door den admiraal Hobart Pacha in de haven van Syra wordt geblokkeerd. PARIJS, 16 Dec. Men leest in den Moniteur: //De kabinetten zijn, met opzigt tot de aangelegenheden in Griekenland, even eensgezind als ten aanzien van die van Rumenio het geval is. Al de onderteekenaars van het verdrag van 1856 sporen Griekenland aan, om de wetten en het volkenregt te eerbiedigen; zij beijveren zich om te Konstantinopel en te Athene denkbeelden van gematigdheid en wijsheid ingang te doen vinden. Die zoo gelukkige overeenstemming tusschen al de groote mogendheden levert een kostbaren waarborg op voor het handhaven van den vrede.&quot; MADRID, 16 Dec. De berigten betreffende eene ministeriele crisis zijn ongegrond. Het kabinet zal voor de Cortez verschijnen, zoo als het thans is zamengesteld. De personen, die Cadix tijdens den opstand hadden verlaten, zijn daar teruggekeerd. De Heer Herrera is naar Rome vertrokken.</p>
	<p>NEW-YORK, 17 Dec. Gedurende de jomjstverloopen 4 dagen zijn aangevoerd 43,000 b. Katoen; de uitvoer bedraagtnaar Groot-Brittannie 17,000 b., naar Frankrijk 5000 b. en naar andere staten van het vaste land van Europa 8000 b ; middl. 10% p. LONDEN, 17 Dec. Heden is een schip, met tarwe bevracht, aangekomen. De City of Baltimore, van New-York heelt Queenstown aangedaan. PARIJS; 17 Dec. Volgens den staat der bank zijn vermeerderd de beleeningen metfr. 100,000, de rekening-courant met de schatkist met fr. 1,166,666; en verminderd- Specie met fr. 11,000,000, gedisconteerde wissels met fr. 7 125 000 bankbilletten in omloop met fr. 6,800,000, rekening-courant met particulieren met fr. 1,333,333. _ FLORENCE, 17 Dec. Volgens de Correspondence Italienne is in den afgeloopen nacht een telegram ontvang-on, meldende , dat de diplomatieke betrekkingon tusschen Turkije en Griekenland gisteren zijn afgebroken. &apos; MADRID, 17 Dec. Een Carlistische hoofdofficier, Miramon geheeten, is te Medina Sidonia, waar rnstverstoringen hadden plaats gehad, gearresteerd. Men heeft republikeinsche proclamatien bij hem gevonden. LISSABON, 17 Deo, De berigten van Rio Janeiro loopende tot 24 November bevatten geen belangrijk nieuws van La Plata. Caxias maakte zich gereed om Villsta aan te tasten. Amerikaansche kanonneerbooten stevenen de Paraguay op, met het Plan om voldoening te vorderen van Lopez. LONDEN, 17 Dec. Raapolie 31; Patentolie 33; Lijnolie 27.6, dito te Huil 27.9. Ter Veemarkt van heden zijn aangevoerd: 1940 Runderen, 8440 Schapen en Lammeren, 212 Kalveren en46oVarkens. De prijzen waren als volgt: Beste Runderen 6, Schapen en Lammeren 5.6, Kalveren 6, Varkens 4.10, LIVERPOOL, 17 Dec. Katoen.- afgedaan 10,000 b., stil, invoer 1625 b. BERLIJN, 17 Dec. Rogge: Dec. 51% -, Voon&apos;. 50%. — Raapolie: Dec. 9%4; Vooij. 9!/a. — Voorloop: Dec. 15&quot;/« i Vooqaar 15/24. HAMBURG,&quot; 1? Dee. Tarwe loopende maand 119; Dee.— Jan. 118; Jan.—Febr. 118; April—Moi 118%; Rogaeloo- E?n-d&lt;LmS-an4 9£l; Deo.-Jan. 91; Jan.-Febr. 90; April— 2ie4f ó.^°&quot;?%. 6n LiJnzaad stil. Raapolie loco »»%; M«i Het weder is somber. KEULEN, 17 Dec. Tarwe, dadelijk 6%. Maart fi&apos;/&apos; • Mei 6.5; Rogge, dadelijk 53/4; Maart 5.8; Meis 7^ Raaoolie, dadelijk 10%; Maart ; Mei 10%V&amp;t lT Lijnolie dadelijk 10%. &quot;&apos; U&apos; Tarwe en Rogge flaauwer, Olie onveranderd. Het weder is aohoon. Rijnhoogte 10 voet. PARIJS, 17 Dec. Raapolie: loopende maand fr. 77.75; Jan. fr. 78.—; 4 maanden van Jan. fr. 78.75; 4 maanden van Mei fr. 82.—. — Voorloop: loopende maand fr. 75 —; 4 maanden van Jan. fr. 73.50; 4 zomermaanden 74.—. — lijnolie: loopende maand fr. 81.— ; 4 maanden van Jan. fr. 82 SQ. — Meel 6 merken, loopende maand fr. 60.25; Jan. fr. 59.75; 4 eerste maanden fr. 59.75; 4 maanden van Jan. fr. 58.25; type Parijs loopende maand fr. —.—. — Beeiworteltuiker 4de soort N°. 12 fr. 61.—. Meel betere soorten 60% WEENEN, 17 Dec. iSlotaoersen). a PCt.MetaU. 59.50; $ pCt. dito MeTs 60.30-, 5 pCt Met. 1866 61.10; 5 pCt Nat. 6£U—; 5 nCt, Met Zilver 1864 70.— ; Aand. 1834 85.— ; Dito Credit Inst. 1858 152.75; Dito 1860 90.9Ck Dito 1864 109.30; Act Cred. Inst. 240.30; Dito Lemb. Czera. Spoorw. 174 25; Dito Nat. Bank 665.— ; Sta&amp;Js&gt;-Spoorw, Act. 303.80; Dito Noorder-Spoorw. 197.25.; Dito Nieuwe Lomb. 197.40; Eng. Oostenr. Bank 189.501; Napoleons d&apos;Oï 9.59. Wissel: Londen 120.20; Hamb. 88,30; Parijs 47.70 BERLIJN, 17 Dec. (Slotitoersen.) 5 pCt. Metalliek 49%; 5 pCt. Nationale 54%; Oost Aand. 1860 77; 5 pCt. Itaü* 55%; Lomb. Shares 1\1%; 5 pCt. Russ. 1822 863/4; Dito 1862 853/4-, Aand, Dito 1864 118%: Dito 1866 118%; 4% pCt Pruis. Oblig. tas/4; 5 pCt Turken 37%; 6 pCt. Amerika 1882 79%: Holl. Spw. Act. 95%. Wissel: Londen 3/ra. 6.2.2%; Parns 2/m. 8O5/,: Har™ l/m. 150; Amst. 2/m. 141%; Dito kort 1413/1; Weenen 2/m. 84%; Paterab. 3/m. 90% &apos;*&apos; ™ oeneß JS? S&amp;! Dm . natJ2n&apos; 520/!&quot; oost- Aand- 18» 77%; Dito 1864 108%; MeM, 1859 61%; Oost. Credie^Actiën 238%; 6 pCt, Araenk 1882 78%; Bank-Actien *, spCt. Turk» 37i/BD7x^elseenen t«. -} Amstedam k.z. -. FRANKFORT, 17 Dec. (Slotkooraea). spCt. MetaU. 1866 513/8; Dito Nation. 52i/s : Oostenr. Aandeelen 1860 767/*; Dito 1864 108%; M«t. Ï859 61%; Crediet-Aetien 236; 6 pCt Amerika IM3 787/8; Dito 1885 77%; 5 pCt Dito 1874 B^%; 3 pCt Spanje 1867 —; Pawfc&amp;ahn ; N.- Russ. Leonlng —; Turken 37; Kiarksch&amp;wkow —.; Azow spoor ; Ital. TabaksleenÜAg -^r-*. — Wissel: Londea k. z. 119%; Weenen k.z. mie Amat k. z. 99%. — Baak- Disconto — pCt. HAMBURU, \7- Pee, S pCtßuss. Cert. 71%: K»» 1863 813/4; Oostenr. Aand. 1860 765/4; 6 pCt. Amerika 188272%; 5 pCt. JtsJie 54%; Lombarden 413%. -, Wissel: Londen 13.0? a—; Amst 35.58 a 60; Parijs isj%a —; Disconto 3 i)Ct.</p>
	<p>MADRID, 16 Dec. 3 pCt. S^je 32.—, 25/4 pCt. dito 30.—.</p>
</text>
