<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 15 Dec. (Part. Corr.) De Agence Havas meldt, dat de Grieksche regering het Turksehe ultimatum heeft aangenomen. Er zijn lieden, die aan dit berigt geen onvoorwaardelijk geloof hechten, minder nog wegens de bron waaruit__het voorkomt, dan om de daarmede min ofmeerin strijd zijnde verzekeringen, van andere zijden ontvangen. Zoo gaat de Constituiionnel minder ver dan de Agence Havas en verzekert, dat verscheidene punten van het Turksehe ultimatum door Griekenland zijn verworpen; de Correspon- dance du Nord-Est wil zelfs weten, datde verklaringen van het Grieksche gouvernement in zoo kwetsende bewoordingen zijn vervat, dat de Turksehe gezant Athene heeft verlaten of,althans verlaten zal. Volgens de berigten, in den afge loopen nacht aaa het departement van buitenlandsche zaken ontvangen, wordt verwacht, dat het antwoord van Griekenland weigerend zal zijn. Hoewel men nu aan dat departement ecu buitengewoon vertrouwen op den goeden uitslag aan den dag legt, is het toch zeker, dat de stemming niet zoo gunstig is als men het wil doen voorkomen; althans te oordcelen naar eenige niet zeer diplomatische uitdrukkingen, welke men daar nu en dan hoort als: Canailles, gueux dc Grecs en dergelijken. Men vindt hier zelfs personen, die beweren, dat de geheele zaak niets anders is dan een toeleg van Frankrijk en Oostenrijk, ora Pruisen in den val te brengen. Zij beweren dat men_, zoowel hier als te Weenen op het oog had, om de Pruisische regering uit hare gereserveerde hofding te lokken en haar van het moeijelijk aan te tasten gebied der Duitsche eenheid op het meer gemakkelijke en toegangbare van de Oostersche aangelegenheden te brengen, maar dat die toeleg mislukt is. pa a rate, zoo als men hier te lande zegt. Ik deel u dit mede, om uop de hoogte te houden van hetgeen hier zoo al verteld wordt, zonder voor de waarheid in te staan.</p>
	<p>Aan het hof wordt verzekerd, dat Keizer Napoleon het plan heeft opgevat om te abdiceren ter gunste van zijnen zoon, in wiens naam hij het regentschap zou blijven voeren. Door dezen maatregel heeft men de verzekering der Napoleontische erfopvolging op het oog. Ook de Keizerin, welker invloed steeds toeneemt, is, naar men zegt, zeer voor dit plan gestemd. Volgens den Gaulois houdt de Keizerin zich reeds thans druk bezig met alles wat op de aanstaande algemeene verkiezingen betrekking heeft. Volgens hetzelfde blad is de Heer Pinard onze minister van binnenlandsche zaken, van oordeel, dat, afgaande op den uitslag der jongste afzonderlijke verkiezingen, de regering er nog het best bij zou staan, indien zij zich passief hield in al zoodanige gevallen, waar zij niet staat tegenover bepaalde anti-dynastische candidaten. Ik weet niet, of deze verstandige raad zal worden gevolgd. In elk geval is het nog niet zeker, of de Heer Pinard met de leiding der aanstaande verkiezingen zal worden belast.</p>
	<p>Het door de Kamer verleende crediet voor een nieuw opera-gebouw en den verbouw van het paleis der Tuilerien, is uitgeput en daar de Keizer noch den arbeid wil doen staken, noch van de Kamers (die reeds den laatsten keer een leelijk gezigt trokken) nieuwe credieten wil vragen, zit de Heer Magne, onze minister van financiën, in niet geringe verlegenheid. Bah! men zal er wel wat op vinden.</p>
	<p>Bij gelegenheid van de 100ste voorstelling van: Le premier jour de bonheur, is gisteren door de leden van het orchest der opéra comique eene serenade gebragt aan den componist, den Heer Auber.</p>
	<p>De Parijssche publicist Pierre Larousse, die onlangs il de ...je gesprek over het daggeld der Afgevaardigden (23 frs.) op&apos; 3 Dc 1851 niet was gevoerd bij de barrière in de voorstad Saint Antoine, heeft eenige dagen geleden aangekondigd, dat hij, met medewerking van Baudin&apos;s verwanten, diens volledige biographie in het licht zal geven. Wat de bovengemelde bewering van den Heer Larousse betreft, deze heeft terstond nadrukkelijke bestrijders gevonden, niet slechts in den republikein schen schrijver Eugène Pénot, maar ook in een deelnemer aan den strijd bij genoemde barrière, den Heer Lemaitre, corrector van de Temps. — De personen, zestien of zeventien in getal, die zich nog in arrest bevonden, wegens de volksverzanieling op 3 dezer, zijn in vrijheid gesteld op één na, die slagen heeft toegebragt aan een openbaar beambte. — De Madridsche correspondent van den Conslitutionnel zegt in een brief van verleden Zondag het volgende:// Spanje is _ aan een groot gevaar ontkomen. Er was eene republikeinsche zamenzwering gesmeed, welke gisteren middag ten 3_ure op onderscheidene punten des lands gelijktijdig moest uitbarsten. De Heer Rivero, het hoofd van het stedelijk bestuur der hoofdstad, kreeg daarvan eenige dagen geleden vermoeden en verleden Vrijdag de stellige zekerheid; hij maakte het bewind bekend &apos;met het plan, voor welks uitvoering ook zeven bataillons van het leger waren gewonnen. In den nacht tusschen Vrijdag en Zaturdag werden de voornaamste zamengezworenen gearresteerd; de uitbarsting is alzoo belet, behalve te Malaga, alwaar gisteren werkelijk onlusten zijn voorgevallen.</p>
	<p>_ — De opstandelingen te Cadix hebben, gelijk men weet, zich op 13 dezer onvoorwaardelijk aan den generaal Caballero, kommandant der regeringstroepen, overgegeven. Hierbij moet in het oog worden gehouden, dat de generaal vooraf eene proclamatie tot de opstandelingen had gerigt, waarin hij te kennen gaf, dat er voor hen slechts éen middel overbleef, om eene uiterst gestrenge behandeling te ontgaan; dat middel was gelegen in het nederleggen der wapenen, en in dat geval beloofde hij hun, uit naam van het voorloopig gouvernement, dat hun leven zou worden gespaard. Na het uitvaardigen dezer proclamatie zonden de opstandelingen een hunner naar Caballero af, om hem hunne bereidvaardigheid tot het neerleggen der wapenen mede te deelen en de Amerikaansche consul voegde zich bij den gecommitteerde der opstandelingen, waarschijnlijk om voor eene menschlievende behandeling der insurgenten te pleiten. De laatsten hadden overigens te Cadix zoo goed als met hongersnood te kampen. Een pond brood werd er in de laatste dagen met 10 realen betaald. — Ten betooge, dat de spanning en de opgewondenheid in Griekenland niet zoo algemeen en groot zijn als uit sommige telegrammen uit Athene zou kunnen worden afgeleid, wijst de Patrie er op, dat eene der stoombooten, door het Turksehe gouvernement in dienst genomen, op 6 dezer 350 Candiootsche uitgewekenen op Syra aan boord heeft genomen, om hen naar hun eiland terug te voeren, zonder dat de bevolking zich daartegen heeft verzet; dat zich eenige dagen vroeger op eene andere stoomboot 600 uitgewekenen naar Candia hebben ingescheept, aan wier vertrek door de Grieksche overheid mede geen hinderpaal in den weg is gelegd, nadat de uitgewekenen hadden verklaard vrijwillig naar hun vaderland terug te keeren -, eindelijk, dat 300 vrijwilligers, op de aanmaning van het opstands-comité te Athene, hun vertrek naar Candia onbepaald hebben uitgesteld en naar hunne familien zijn teruggekeerd.</p>
</text>
