<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 29 Julij.</title>
	<p>IDoor Z. SI. is benoemd lot koramandcur der orde van&quot; den Nederl. Leeuw de heer A. Barbier, staatsraad en directeur generaal van de douanen en der indirecte belastingen te Parijs, thans ridder der genoemde orde. — Z. M. hcefi vergunning verleend aan den iuil.-kolonel. J. H. Schuak, kommandanl van,hel instructie-batüillon, tot: hel dragen van de versierselen van ridder 3&lt;&quot;« kl. der orde van Iftihar, hem door den bey van Tunis geschonken. — Tot archivaris van het rjjk, ter vervanging van wijlen den heer dr&quot;. R. C. Bakhuizen van den Drink, is&apos;benoemd de heer m&apos;. £! Ph. C. van den Bergh, thans adjunct-rijksarchivaris.</p>
	<p>— Tot griffier bij bet kanlongeregt le Zierikzee is benoemd de heer m. | B. Ermerins, thans procureur hij de arrond.-regtbank aldaar. — Aan den luitenant ter zee l!,e kl. jhr. C. J. P. von Miihlen is, op zijn verzoek, eervol omslag uil &apos;s rijks zeedienst verleend. ■ . — De officier van gezondheid 2de kl. W. C. A. Hajenius, gedetacheerd op het kosischip te Rotterdam, wordt met 5 Aug. aanst. op nou-activiteit gebragt en vervangen door deu officier van gezondheid 2de kl. G. A. il. van Ewijk, thans non-actief. — Aanst. Maandag wordl Z. K. K. de kroonprins van Saxen le Scheveningen verwacht, w ---■&quot;* n *rï«\ ,«.;&gt;• — Üe gemeenteraad heefl met 14 tegen 11 stemmen besloten, geene po-gingen aan le wenden om de gemeente &apos;s Gravenhage te doen opnemen onder de uitzondering bedoeld hjj art. 10 der wet van 7 Julij 1865 (Stbl. il0. 79), 10l wijziging der gemeentewet voor zooveel de plaatselijke belastingen betreft. — Naar men verneemt is of zal door den heer Köchlin, aan de Geest brug, legen de ondernemers van de schroefsloomboot-dienst tusschen &apos;s Hage en Delft v. v., eene actie worden ingesteld, wegens het toebrengen van schade aan zijne aldaar gevestigde fabriek, door gemelde dienst veroorzaakt, daar de wal en muren geheel worden weggeslagen. Ook het anders zoo schoone wandelpad langs de üclflsche Vliel is op sommige punten niet be- ; gaanbaar, door de af kabbeling ook door die dienst veroorzaakt, zoodat men , de wortels der hoornen kan zien.</p>
</text>
