<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Allen die nog iels le vorderen hebben van den Ondergeteekenden, worden verzocht hunne rekening te willen inzenden bij den lieer F. MOET, Plein, Mr. J. W: HAENEN. .;&gt;■/.: .m. h..f. cohew, rööflj Dentisle, te Amsterdam, zal aanstaanden Woensdag den 2ia&gt; Augustus te Leiden consult geven, in het Hole! leLiond&apos;or vanden lieer VERHAAFF, J over het vervaardigen van Kunstfanden, volgens het nieuwe verbeterde I syslema, hetgeen door de Geneeskundige Faculteit als de beste methode aan- j bevolen wordt. De Ondergeleekende verklaart door deze, den lieer M. H. F. COHEN, le j Amsterdam, te kennen als een zeer hekwamen Tandmeester, aan wien zich i allen, die aan gebreken der tanden lijden, gerust kunnen toevertrouwen. ! (w.g.) ProL A. A. SEBASTIAN. | De Ondergeleekende vereenigt zich met bovenstaande verklaring. ] (w.g.) Prof. C. B. TILANUS. WORDT IN HUUR GEVRAAGD j een aan of in de nabijheid van water gelegen Pakhuis*. Adres onder lener N. franco, mei opgave van huurprijs en stand, aan het Bureau dezer Courant. I PUBLIEKE VEKKOOPUNG, op Woensdag den 2im Augustus a. s., aan hel VERKOOPHUIS op de Ilooigracht, van onderscheidene goed onderhouden Mahonyhouien Meubelen, alsmede eenig Tafellinnen enz., benevens eene Zeilschuit met toebehooren en hetgeen meerder ter verkoop zal worden aangeboden. ,&apos;,&apos; Te bezigligen daags voor de Verkooping. OPENHAHE VEKKOOPUN-, ~ ASSsfo., &apos;n bet Heeren-Loge ment aan den Burg binnen Leyden, op Zatur|S|&apos;tël dag den sdeo Augustus 1865, des avonds ten 7 ure hij opbod en |__J_ afslag len overstaan »an den Notaris Mr. J L. KLAVER WÏDEN al daar, van eenige HUIZEN en ERVEN, allen slaande en liggende le Leyden, als: N&apos;o. 1. Een HUIS en ERF, aan de zuidzijde van de Langegracbl, Wijk V. N». 558. — N«. 2. Een dilo, aan de noordzijde van de Lange- I gracht; Wijk V. N». 931. — N». 3. Een dilo, aan de oostzijde van de | Koolsiraai, Wijk V. N». 461. — N°. 4. Een dito, aan de zuidzijde van de j Langegrachi, Wijk V. N&quot;. 433. — N&quot;. 6. Een dito, aan de oostzijde van I de Oosldwersgrachl. Wjjk V. n». 940. — N». 7. Een dilo, als voren, i Wijk V. N°. 942. — N°. 8. Een dito, aan de westzijde van de Oost- ! dwersgracht, Wijk V. N°. 545. — N&quot;. 9. Een dito, aan de zuidzijde van ! de Kjjfhoekstraat, Wijk 11. N\ 109. Te bezigligen daags vóór en op den dag der verkooping, lerwjjl . inmiddels nadere inlichtingen te bekomen zijn len kantore van boven• genoemden Notaris. _^____________________ jfêgK te Mtoogmade, onder Woubrugge, ten huize van A. VERHEUL, Kastelein aldaar, bij opbod en afslag op Dingsdag den 8&quot;&quot;» Au&apos;l_s__ gustus 1865, des voormiddags ten 11 ure, ten overslaan van den te Leyden residerenden Nolaris M. J. L. KLAVERWYDEN, van: Een HUIS, in vier gedeelten bewoond wordende, geteekend N&quot;. 41, slaande op den Grond van den Heer vau Hoogmade, Kadasler Sectie D. ; &quot;regt van Opstal op het Erf, NM. 346, 347 en 348, ter grootte van 2 roeden, 60 ellen. Verhuurd voor ƒ2.70 per week. Nadere inlichtingen te bekomen ten kantore van boyengenoemden Nolaris. VEKKOOPISG INDE STADS BANK VAN LËENING TE LEÏDEN, op Dingsdag den 15&quot;1™ Augustus 1865, des voormiddags ten 10 ure precies, van Verstane Panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologien, als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakle Goederen, beleend in de maand April 1864. Daags vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddags ten 2 ure, zullen de voorz. Goederen voor een&apos; ieder te zien zijn. I Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de zuivere opbrengst der verkochte panden (na aftrek van het voorschot door de Bank ge- ! daan en der intressen van dien), bekend onder den naam van Meer- | gelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ler bc- i schikking van den belegger blijft en ler uitbetaling daarvan wordt [ gevaceerd Dingsdag en Vrijdag vau iedere week, des voormiddags van j &quot; 11—12 ure. 1 j BEURTSCHEPEN IN LADING IN DE HAVEN, ALHIER. I Naar Zwolle, Maandag 12 ure, Schipper » Alkmaar, Woensdag 10 » » L. KROON. » Sneek » 12 » » L. A. v. n. VEEN. i » Deventer, Donderdag 12 » » G. GOOSSENS. i » den Helder, » 12 » » J. C. BOON. » Kampen, » 12 » » K. de HAAN. » Hoorn, Vrijdag 10 » » V. POLMAN. De vertrekuren zijn opgegeven volgens de Reglementen, echter komen sommige schepen wel eens later door. De goederen kunnen desverkiezende j bij den Besielder B. v. DORSTEN Cz. geborgen worden, bjj wien de | naauwkeurigste inlichtingen zijn te bekomen voor de Provinciën Noord| Holland, Gelderland, Drenthe, Overijssel, Groningen en Friesland.</p>
</text>
