<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>BEELIJN, 22 Nov. (Part. Corr.) Onder de voordragten door deregering nigetien.l, heeft eeno betrekking op liet consulaat-generaal, hetwelk te New-Yorlc zal worden opgerigt, ten behoeve waarvan eene som vai. (4,300 th. wordt gd. Men houdt zich overtuigd, dat het Huis der Afg. Icn stellig zal toestaan en de zaak derhalve spoedig rot stand zal komen. Wat aangaat het ontwerp betreffende de vermindering van het briefplori, di!*, zal waarschijnlijk wel tegenstand ontmoeten. Men wenscht reen dc invoering van ecu u.iionnport van ecu sübergrosciien vour een enkelroujken briel&apos;. De Heer von Bockuoi-Doiü&apos;s heeft het voorstel gedaan, om, te beginnen met de bêgrooting vun 1868, een enkel budget in te dienen voor den ganschen staat, waarbij de ontvangsten en uitgaven zuiien worden berekend ïn thcl. Tot heden heeft men voor het Ilohenzollerusche gebied eene afzonderlijke begroeting ingediend en de regering heelt het plan om op gelijke wijze met betrekking tot de geannexeerde staten te handelen.</p>
	<p>Het ontwerp, betreffende de aangevraagde li/s niillioon th., veroorzaakt aan de regering veel oiii^ugenaamheid. Het ministerie had gemeend, dat alles zeer gemakkelijk zou ziju afgeloopen, want zegt de regering, ik heb het regt, om dat geld a*r.n te vi igen, het te vorderen en derhalve meet de voordi jt dienaangaande worden goedgekeurd. Het Huis der &amp; gden daarentegen zegt: &quot;Indien het Huis gelden toestaat, wil het weten tot welk eiude het wordt gebruikt.&quot;</p>
	<p>Komt de bedoelde voordragt in behandeling, dan zulleu debatten worden gevoerd ever de meer of min gegronde ï.ansprakeu der verschillende generaals, enz., op de hun&apos; toegedachte gratiücaticn, welko debatten niet alle;: zoodanigei, geest &quot;zulleu ademen als de regering aangenaam zal zijn en dit wenscht zij te voorkomen. Hoe zai elit echter geschieden zonder die gelden te mixten derven? Dat is de vraag. Eerstdaags zal de minister van fn-ancien een groot gedeelte der toegestane leening van 60 millioen th. in schatkistbilletten iv circulatie brengen. Dit geschiedt tot betaling der leverancien gedurende den jongsten oorlog. Anierikaunscne fouds.-m waren heden ter beurze vast met stygende notering, overige fondsen daarentegen iïaauw.</p>
</text>
