<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 24 November.</title>
	<p>iet B*eD,TJksche dagbladen zijn thans natuurlijk allen vol van J:, tescript aan den Hongaarschen Landdag, en hun oordeel over dit *dit 1S &apos;a a-*Beraeen gesproken niet bijzonder gunstig. Men kon ¦de n r-Tac**lten&gt; waDt wg spreken niet van de Hongaarsche, maar van Zei &apos;tscne dagbladen en de Duitsehers in Oostenrijk zien in zich de rn de kern der natie, verwachten alleen heil van de uitbreiding «ch sc&apos;le beschaving en loopen dus niet hoog met do Hongaarkom £r&apos;evon &gt; noÊ&gt; miuder met pogingen, cm daaraan te geuioet te on f*&apos; ene zai^c&apos; welke in al deze verschillende beschouwingen J den voorgrond wordt gesteld, is onwedersprekelrjk, daargelaten ïe zl. als een goed of als een kwaad moet worden aangemerkt. De J*&gt;&apos;ï|.I|g namelijk geeft veel toe; zij geeft nog meer too dan bij het &quot;«•&apos;iicst van 20 Scpt. 1865. ttnïx* zon Z&apos;J beproeven zich met den landdag te verstaan over de g.^&apos;dwetten van 20 Oetober en 26 Februarij. Nu wordt daarvan niet Van &apos; maar za&quot; de grondslag zgn het ontwerp der subcommissie Ho» C&apos;en &apos;anddag. Toen zou de slotsom der onderhandelingen eerst div* Wo!*den onderworpen aan het oordeel der wettige vertegenwoorda-i &apos;&quot; e an(icre Oostenrijksche koningrijken en landen. Nu wordt de van.hiet gesproken. In tegendeel, indien de Hongaren zich met regering kunnen verstaan, zal een verantwoordelijk ministerie wor»et noemd en -*n overleg met dit ministerie en den landdag, de «: van *&quot;*8 worden gewijzigd, zonder dat ook de vertegenwoordi- J I? van de andero doelen des rijks over dio wijzigingen worden ge- SJd. Althans de regering maakte in dit opzigt geen voorbehoud. Sent&quot;1 Cn an(^er bewijst, dat de regering nog verder gaat dan in het (jj en reeds dit September-manifest werd door /«-.llen &quot;nit iï w&quot; meenen me* Oestenrijk,&quot; namelijk (want het zijn de *Üks i dagbladen, die deze uitdrukking gebruiken) door de OostentS S ,Bc&apos;ie Duitsehers afgekeurd. Do Centralisten, aldus genaamd, omdat lao^f,.. beheer over ac verschillende Oostenrijksche landen, zooveel Wpp willen vereenigen in een gemeenschappelijk Parlement te •f0&apos;1len» zgn natuurlijk het sterkst in hunne afkeuring; maar zelfs de &apos;autonomisten&quot; gaat de regering thans te ver; zij toch wenzoo veel mogelijk het beheer te laten aan de vertegenvan icc-er land, en dus den werkkring van het gemeentiie e Prehjk Parlement, zoo eng mogelijk te begrenzen, doch binnen Pelii?rens vallen toch ook naar hunne meening meer gemeenschap¦jjj JBe eangclegenhcden, dan de regering er toe brengen kan. indien *afs ?.a &quot;Separatisten,&quot; in dit geval de Hongaren, zóó veel toestaat bw*1-!, blijkens dit rescript toestaan wil. Het laatste intusschen blijkt be\» &quot;^ Sf aige bepaalde verklaring der autonomisten, maar wordt de ftd &quot;oor de dagbladen der centralisten, welligt niet zondor H &quot;nop van eenige leden van eerstgenoemd**» partij, tot hunne cCnningen over te halen, door aan te toonen welke gevaren er drei«.«zè 21-&apos;il&apos;s wanneer mea zich op autcnomisch standpunt plaatst, zoodat **** ep eu nie* beter kunnen doen dan zich tegen deze conccssien ¦^neenschap met de centralisten aan te kanten, ¦beste rVoor.OE3 wenschen over eene zoo ingewikkelde zaak, als het ¦besljc £(:r&apos;ngsstelsol voor; een geheel van onderscheidene natiën, geen Duit^f*1*&quot;-! oordcel te vellen. Men weet echter, dat de Oostenrijksche S chers bij hunne beschouwingen, altijd, bewust of onbewust, uit„ji Tan de onderstelling, dat geene beschaving gelijk staat metde ander beschaving; dat Duitschland de bijzondere roeping heeft •&quot;iet .V(dkcn tot die beschaving op te voeden (men beproefde dit Sche**We-[u-p succes eerst in Lombardijo, later nog in het Venetiaanbet&apos;&apos; eindelijk en derhalve , dat de Hongaren, Czechen, enz., niets b*^,.8, konden doen dan zoo spoedig mogelgk zish van hunne bar&apos;eHh m e bekeeren en Duitsehers te worden, als wanneer de BWrt ,van ai&apos;e Oostenrijksche landen van zelf zou zijn tot hatl ¦?. Rebragt en het parlement te Weenen rustig zou kunnen deü over *l,e aangelegenheden, natuurlijk in het Duitseh. In ¦Öj»n jiTpod komt de theorie der centralisten op niets anders neder •öeei- Jlet sPreekt echter van zelf, dat de Hongaren, enz., deze heiii&apos;VI**1** niinder ziJD toegedaan en zich met de meeste hardnekkig-4aj hegen zulk eene omkeering verzetten. Men kan niet ontkennen, &apos;&apos;r groote reden toe hebben en wanneer de regering zich lostVan TroeBere droomen over vereeniging door gelijkmaking en do iClltegen beproeft of die vereeniging ook te bewerken is, door aren barbaren, en de Duitscuers Duitsehers te laten, door *°Hd i nan ellce nationaliteit toe te geven zooveel zg toegeven kan, hj&gt;J-T &quot;at bet rijks verband geheel te loor gaat, dan schijnt die In )&quot;*? i?p een verstandigen weg te zijn. kgem e&apos;anR van Oostenrijk is het te hopen, dat men haar op dien weg fwirs i°e&apos; *^a&apos;&lt;m daarvoor is eenige kans. De midden-partij van den Honbi ,|t lcn &apos;anddag wil het beproeven en blijkens een telegram, dat hoi, pagbladen van Weenen voorkomt, heeft de uiterste linkerzijde ¦frond&quot;&apos;0^ &apos;u^ bepaalde voornemen zich tegen de verzoening op deze «eht **&apos;ageii te verzetten, maar zal zij vooreorst afwachten. Het ligt ¦Heroii Vn*&gt;r c&apos;° band, dat de Hongaren ook aldus zouden kunnen redela*n,i \ Oostenrijk heeft bepaalde behoefte aan eene goede binnen*llus e regeling; de regering is daarvan diep doordropgen en zal lal rt aailv&gt;&apos;enden, om tot dien gewenschten tocstaud te komen; zg da„ jC&apos;Ww toegeefelgk zgn-. thans was zg het reeds in hoogere mate *ï ?x li l&apos;tember; laat ons blijven staan op onze vroegere eischen en ïl lj„I l°n nog nieer verkrijgen. Aldus redenerende zon men echter toe»rJ kunnen vergeten, dat de regering slechts tot op zekere hoogte VarCn °n kan, daar zij door verder te gaan, juist datgene zou laten 1-bke t°m we&quot;(S verkrijging op minnelgkc wijze zg de meest moge ¦%,, |:?.efe]ijkheid betoont, namelgk: de eenheid des rijks. Een B&lt;*iinld ¦ koningrijk Hongarije met een afzonderlijk leger, eigen Vaa &lt;_ &apos;,eigen stelsel van in- en uitgaande regten, enz., zou het begin tj:&quot;01 einde zgn. fcerir„e(;n telegram van Berlijn zal men hebben gezien, dat de re*ert) toeKaf aan het verlangen der Kamer, betreffende hot ont,Ua*rJ; ;oTaP Wot opdedotatieu. Zii heeft thans de personen genoemd, die dor l_„e ln aanmerking kunnen komen. Tevens blijkt, dat het verzet üju *&amp;jer tegeu do zaak op zich zelf niet bijzonder ernstig kan &apos;de f*r z&apos;-&apos; yerlangt, dat nog een persoon, graaf von Bismarck, on- On,fi personen zal worden opgenomen. Veir*ett rJnsc&apos;u&apos; correspondent berigt ook, dat de Kamer zich zal tort pnn,tel?e&quot; het regeringsvoorstel, omtrent verlagingvanhetbrief- Vtjijjjj (&apos;°or gansch Pruisen een gelijk briefport zal verlangen. Dezo heUjy &quot;? z«u stellig rationeel zijn. Oe meeste landen van Europa BSela \x oV*ig-, gelijk in zoo vele anderen, het voorbeeld van Wng&apos;.-&apos;* gevolgd, maar ook in dezo zaak was de wgze van navol_Cr|&apos;i*ce&apos; i 9^ even K&apos;diikkig. Overal waar men , ofschoon het porto &apos;li&apos;eïl&apos; ï.&apos; loc voor verschillende afstonden verschillende vracht Van Arr heeft men daardoor getoond , dat men het gronddenkbeeld l^laei 6*&apos;c^e&apos; van Rowland Hill volstrekt niet heeft begrepen. Do et Cel&quot;8 7an et Port waB slechts een gevolg; de grondslag, waarop tó neelej stelsel rust, is de eenheid van vracht voor alle afstanden. °Vef j. yestigden gisteren de aandacht op het berigt van de Eranee, 0ö(ler P ,Tertrek van Keizer Maiimiliaau. Indien dit meer is dan eene tr&lt;»ic. &apos;!nS. eene poging tot verklaring van eene zaak, waaraan de *Behil(f0 ft en anderen niet, dan heeft dit dagblad ook kunnen Post sen over latere tijdingen, dan die welke kwamen per gewonen «ca Jj^crhalve over een telegram en wel een telegram, dat niet aui *aliikr el&lt;end was, een telegram, dat wegens den stelligen toon .°°. Wa an(lers kan zijn geweest dan een telegram der regering. Is dit -Iz»i ï°Wzzeeg.danwecg.dan dc Monitiur, die toch ook over Mexico sprak? ?ev,ene +-Hjnnen pleiten voor de meening, dat de Franee geen bniten. Uonen -^&apos;&quot;&quot;K had, maar eenvoudig bekende zaken combineerde. Wij S&apos;fein*? &quot;•t*]sscbeii dit niet uitmaken en zullen ons niet wagen aan sen; de opheldering kan thans nog slechts weinige dagen uit- blijven. De eerstvolgende paket brengt brieven nit Mexico tot 25 Oct. Volgens de Patrie zullen de voor Mexico bestemde transportschepen de aankomst dezer boot afwachten, eer zij in zee steken. Er zijn thans twaalf stoomtransportschepen in gereedheid gebragt en acht fregatten en gewapende transportschepen. Wij teekenen verder nog aan, dat de Mexicaansche Staats-Courant van 20 Oetober als reden van het vertrek des Keizers naar Orizaba opgeeft, eerstens het verlangen, om des te spoediger tijding te hebben van de Keizerin, ten tweede eene poging ora door verandering van lucht zich te bevrijden van de intermitterende koorts, waaraan brj sinds eenige weken lijdt. De Ctmmercial Advtrtiser van New-York verklaart het berigt over den troonsafstand van Maximiliaan voor een ongegrond gerucht; het blad zegt tot die verklaring in staat te zijn, door mededeelingen omtrent de gesteldheid van Mexico, welke het ontving van een reiziger , die pas uit dit rijk was teruggekeerd met dezelfde boot, welke do depêche overbragt van den agent van Romere, waarin de troonsafstand werd berigt. Wij verzuimden nog het berigt te behandelen omtrent de constitutionele plannen in Turkije. Men verneemt te weinig omtrent Turkije, om to kunnen beoordeelen of zulk eene verandering door de bevolking wordt begeerd en op prijs gesteld, dan wel alleeu eene vrijwillige gift zon zgn der regering. In het laatste geval kan men aan de wgsheid dezer plannen twijfelen. Eene regering moet leiden, niet trekken; althans indien zg het laatste doet en verbeteringen invoert, die noch door do natie worden gewenscht, noch op hare waarde kunnen worden geschat, loopt men groot gevaar die bij de minste schudding weder te zien instorten. Indien wij wèl zien, dan bostaat het plan voor eigenlgk Turkije nog slechts in de verre toekomst, maar zou de Sultau niet ongeneigd ziin eene soort van vertegenwoordiging te schenken aan enkele onderhoorigheden, b. v. aan Candia, waar dit ook werkelijk wordt gewenscht en groot nut zou kunnen hebben, met het oog op gemakkelijker herstel van de grieven der Christenen.</p>
	<p>De volgende concept-beslniten en eonclusicn van voordragten aan den Raad gedaan, zijn openbaar gemaakt en ter visie der ingezetenen nedergelegd: N&quot;. 384. Voordragt van Burg. en Weth. strekkende tot het verkenen van eervol ontslag aan Dr. W. J. Posthumus Meyjes, als stads geneesheer. Nü. 389. Rapport van Burg. en Weth., op het adres van J. Leerabruggen Gz. c. s., verzoekende do dempiug eener buiten de Raaropoort met de Bleekersloot evenwijdig loopendo sloot. De conclusie strekt, om het gedaan verzoek te wgzen van de hand.</p>
	<p>Een liberaal blad heeft aan de liberale partij verweten, dat zij van den Heer Keuchcuius een held heeft gemaakt, en dat zij bg de verkiezingen in de troef van den Heer Groen heeft gespeeld. Deze verwijten zgn. onzes inziens, geheel ongegrond. Waardoorheeft de liberale partij van den Heer Keuchenius een held gemaakt. Door zijne motie te ondersteunen en te verdedigen &apos;I Had zij dan, om te voorkomen dat hij «-een held&quot; zou worden , zijne motie moeten verwerpen , ofschoon zij het daarmede eens was, ofschoon die motie ook hare overtuiging uitdrukte V Naar onze wijz» van zien zou zij dan onopregt hebben gehandeld en bewijs gegeven hebben, dat zg beginselen achtcrstelde bij partijbelang. In de motie-Keuchenius zag zij waarheid en regt gehuldigd; zij zag niet op de politieke kleur van den voersteller; zg berekende niet angstvallig wat partijbelang eischte, maar zij schonk hare volle adbaesie aan die motie, omdat hetgeen daarin lag, geheel in harmonie was met hare beginselen. Wat het tweede verwijt betreft, de ongegrondheid daarvan wordt al dadelijk bewezen door het feit, dat de Heer Groen bij de verkiezingen niet de motie , maar de onderwijskwestie troef gekeerd heeft (om in overdragtelijken stijl te big ven). Wat hebben de liberalen gedaan bij de verkiezingen. Zij hebben de vraag vooropgesteld, die noodzakelijkerwijs door de omstandigheden zelve werd aangegeven ; zij hebben de kiezers aangespoord het goed regt der Kamer te handhaven. Meent deze of geno, nu de verkiezingen zijn afgeloopen, dat de liberalen door eene of andere taktiek to volgen, eene grootere meerderheid in de Kamer hadden kunnen brengen, wij achten het van onze zijde een groot voordeel, dat de liberalen bij de verkiezingen geen oogenblik de groote beginselen hebben losgelaten, die bij de hangendo geschillen betrokken waren. Zoodoende zou de liberale partij, ook bij grootere verliezen dan zij nn geleden heeft, met eere nit den strijd getreden zijn. Voor het overige moeten wij ook aanmerken, dat in de motie-Keuchenius , ofschoon voorgesteld door een anti-revolutionair, geen antirevolutionair beginsel lag, maar wel degelijk een liberaal. De voorsteller Btond dau ook alleen onder de anti-revolutionairen. Het kan voor de teekomst van groot belaug zijn, dat de feiten met juistheid worden geconstateerd. Daarom ook hebben wij niet willen toelaten, dat de liberale rigting door hare eigene vrienden in eene valsche stelling werd geplaatst</p>
	<p>Aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal is toegezonden een wotsontwerp tot wijziging van de tweede alinea van art. 4 dzr wot van 8 Aug. 1862 (Stbl. I-T. 164) houdende opheffing der slavernij in de kolonie Suriname. (Het wetsontwerp heeft ten doel den termijn gesteld voor het uitloven yan premièn van staatswege veor den aanvoer van vrije arbeiders in Suriname te verlengen tot 1 Jan. 1870 en dus met drie jaren):</p>
	<p>Bij de Tweede Ivamcr is ingekomen een wetsontwerp tot wijziging van Hoofdstuk V (Binnenl. Zaken) der Staatsbegrooting voor 1805, door verhooging, met cene som van ƒ3OOO, van den post wegens onderstand enz. aan armen, wier domicilie van onderstand niet te vinden is, waartegenover de post voor pensioenen met hetzelfde bedrag wordt verminderd.</p>
	<p>Door den minister van financiën is bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal ingediend een wets-ontwerp, houdende nadere bepalingen omtrent den accijns op het geslagt. Daarbij wordt voorgesteld om gedurende den tijd dat de uitvoer van vee naar Engeland verboden is, vrijstelling van accijns te verleenen wegens de slagting van runderen en kalveren in hun geheel, waarvan het vleesch tegenwoordig ,wordt uitgevoerd, met vergunning om het vleesch in vierendeelen te scheiden. In de memorie van toelichting tot dit ontwerp wordt o. a. het volgende gezegd: Zoo ter voorkoming van misbruiken als in het belang eener goede controle heeft men geineend den uitvoer te lande, anders dan langs de spoorwegen, niet te moeten toelaten. De slagting van het ten uitvoer bestemde vee kan toegelaten worden in alle gemeenten waar het belang van deu handel dit vordert en voorzien kan worden in het bijzonder toezigt dat deze slagtingen vereischen. Voor &apos;s hands schijnt de aanwijzing der laadplaatsen voor den uitvoer ter zee aan de bestaande behoefte voldoende te gemoet te kernen.</p>
	<p>Z. M. heeft de volgende commissien »emagtigd, om na de sluiting van de herfstvergadering der Staten hare werkzaamheden voort te zetten: I°. aan de commissien uit de Staten van Noordholland : a. sbelast met het onderzoek van een bijzonder reglement van bestuur voor den polder de Ronde hoep -. .. belaßt met het onderzoek eener voordragt betreffende de versterking der Pettener zeewering; 2°. arm eene commissie uit de Staten van Groningen voor het instellen van een regtskundig onderzoek in zake eener weigering van betaling door de gemeente Groningen aan de provincie, der jaarlijksche toelage voor het gebruik van het door die provincie geslicht gebouw voor de arrondissements regtbank aldaar. — Gelijke magtiging is verleend: I°. aan de commissien nit de Staten der provinciën Zuidholland en Nooi-dhollund, tevens tot het gemeenschappelijk onderzoeken van een PQtwerp vaa beglujt tot opbeff.ng van eenige ambachten Jn het hoog heemraadschap Rijnland; 2*. aan eene commissie uit de Staten van Zuidholland, belast met de herziening der ontworpen reglementen voor do hoogheemraadschappen het land van Voorne en het land van Putten.</p>
	<p>Ta. M. heeft benoemd den Heer H. Campagne tot consul van Nederland te Sevilla. — Vergund aan Jhr. Mr. Wttewaall van Stoetwegen, secretaris van legatie, tgdelgk toegevoegd bjj Zr. Ms. gezantschap te Weenen, het aannemen en dragen der versierselen van ridder 3de kl. der orde van de IJzeren Kroon van Oostenrijk. — Verleend de volgende pensioenen, als aan: S. van Sloterdijck Beekkerk, directeur der registratie en domeinen voor de prov. Friesland, ƒ2640; J. J. Brouwer, hoofdcommies der posterijen, ƒ1466; W. Stier - mans. zich noemende en schrijvende Stuurman, brievenaaarder, .ƒ101; J. Sibon, postbode, ƒ 53; Jhr. O. van den Santhenvef, prov. directeur der directe belastingen, in- en uitgaande regten en acegnsen te Groningen, ƒ2826; de Wed. van A. IJ. Corbey, in leven ontvang&quot;r der dir. belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen, ƒ477; W. J. Bloem, douairiere van G. J. Won van Reede van Oudtsuoorn, ia leven ontv. der in- en uitgaando regten, ƒ1215. — Gesteld op nouactiviteit den kapitein C. L. D. Muschart, van het 2de reg. inf., overeenkemstig punt 4 van art. 38 der wet van den 28sten Augustus 1851 (Staatsblad N&quot;. 128), en zulks in afwachting dat omtrent hem nader zal worden beschikt.</p>
	<p>De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft den 14den dezer de volgende circulaire aan de Commissarissen des Konings in de provinciën gerigt: nln den laatsten tijd zijn zoo door Gemeentebesturen als door bijzondere personen en inrigtingen aanvragen gedaan ora, hetzij kosteloos, hetzij tegen betaling, wapenen uit &apos;s Rgks-magazgnen in eigendom te verkrijgen. Aan al die aanvragen te voldoen, zou te ver leiden, en uit dien hoofde heeft de Minister van Oorlog besloten, geene andere verstrekkingen van wapenen te doen, dan aan Departementen van Algemeen bestuur. &quot;Om echter zooveel mogelijk te gemoet te komen aan depegingen van hen, die tot verhooging van &apos;s Lands weerbaarheid wenschen mede te werken, heeft mijn ambtgenoot het voornemen van tijd tot tijd eenige partijen van voor het leger ongeschikte, doch voor oefeningen nog zeer bruikbare geweren, buksen en karabijnen in het openbaar te doen verkoopen en deze verkoopingen zoodanig te doen regelen, dat zij bij kavelingen van hoogstens 10 stuks gesorteerd worden, en daardoor voor een ieder gelegenheid besta zich kleine partijen dezer wapenen aan te schaffen. De eerste verkooping zal geschieden in tien aanrang der maand Decembei aanstaande te Delft, en zal, even als de volgende, door middel van de dagbladen ter algemeene kennis worden gebragt.&quot;</p>
	<p>Het Staatsblad N° 171 bevat een koninklijk besluit van 1 Nov. 1866, bepalende de plaatsing in het Staatsblad van het op 23/20 Aug. 1866 tusschen Nederland en de vrije Hanzestad Hamburg gesloten postverdrag.</p>
	<p>Een oogstberigt van den Nederl. consul te Napels, dd. 11 dezer, is opgenomen in de Staats-Courant van heden.</p>
	<p>In de vergadering van het koninklijk oudheidkundig genootschap zal op Maanaag 26 dezer prof. W. Molleene mededeeling doen over de boekerijen in Nederland, in de laatste middeneeuwen. De briefwisseling van Mr. W. Bilderdijk met de Hoogleeraren Mainard en H. W. Tydeman, waarvan het eerste deel thans verschenen is, verdient bijzonder de aandacht. Niet slechts draagt zij bg tot de kennis en waardering van de drie genoemde mannen en vooral van hem, wiens brieven de grootste plaats beslaan, den genialen Bilderdijk -, maar zij bevatten ook eene rijke bron van wetenschap voor taaistudie, Godgeleerdheid, wijsbegeerte, geschiedenis, regtsgeleerdheid en andere vakken. Eene menigte hoogst interessante bijzonderheden van dien tijd (dit deel loopt van 1807—1813) worden door deze briefwisseling aan het licht gebragt of beter in het licht gesteld. De korte, krachtige brieven van M. Tydeman, de langere, uitvorschende, dikwerf ook discussie uitlokkende brieven van H. W. T., en vooral de ellen-lange, waar deomni re, icibili handelende brieven — men mogt wel zeggen: opstellen — van Bilderdijk wekken gedurig meer de belangstelling van den lezer en houden hem nuttig en aangenaam bezig; terwijl de paradoxe stellingen die B. nieren daar ten beste geeft en de fijne senerts vanH.W.T. dikwerf doen meesmuilen.</p>
	<p>Wij gelooven, dat de Heer Tydeman, Predikant te Rosendaal, die de uitgave bezorgd en (met anderer hulp) door aanteekeningen opgehelderd en verrijkt heeft, aan de vrienden en vereerders van 15. niet alleen, maar aan geheel het beschaafd en geletterd publiek eene goede dienst heeft bewezen. De uitgevers van Druten en Bleeker to Sneek hebben voor eene keurige uitvoering gezorgd en geven in een conpressen en toch helderen druk verbazend veel letters voor een betrekkelijk goedkoopen prgs.</p>
	<p>261ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. sde kl., 17de Lijst: N°. 4037 ƒ 1000 en premie ƒ 30,000; N°. 6593 ƒ 1000; N°. 6265 premie laatste lot ƒ 3000.</p>
	<p>&apos;sGRAVENHAGE, 23 Nov. In de zitting van den Hoogen Raad, burgerlijke kamer, heeft heden de Heer Mr. J. H. Geertscma Cz., den bij de wet gevorderden eed als advocaat bij dien Raad afgelegd. — Gisteren was het 12L/_ jaar geleden, dat de Heer J. F. W. 11. d&apos;Engelbronner, chef van bet station &apos;s Gravenhage der Holl. IJzeren Spoorweg-Maatschappij die betrekking aanvaardde. Bg die gelegenheid hebben de beambten aan het station aan hunnen chef aangeboden een prachtigen zilveren inktkoker metjtoepasselijk opschrift. — In eene gisteren door de afdeeling &apos;s Gravenhage der Hollandsche Maatschappij van Landbouw gehouden vergadering, is door den voorzitter medegedeeld, dat de gelden, benooaigd voor het tentoonstellen van eene boerenwoning op de wereldtentoonstelling te Parijs, ziju ingeschreven, en dat alzoo het opgevatte plan ten uitvoer gebragt kan worden. * LEYDEN, 24 Nov. Heden zgn alhier tot doctoren in de regten bevorderd de Heer C. H. Moens, geboren te Kampen, na verdediging van Stellingen, en de Heer H. N. Teding van Berkhout, geboren te Amsterdam, na openlijke verdediging van een academisch proefschrift dc Reassurantie.</p>
	<p>ALBLASSERWAARD, 22 Nov. De aanhoudende regens hebben ook de veehouders in deze streken genoodzaakt hun vee op te stallen, ofschoon bij gunstig weder het gras nog wel voor 14 dagen in overvloed voorhanden was. Regen, hagel, sneeuw en zware wind maken het verblijf in de weide langer onmogelijk, te meer daar de laag gelegen polders van één tot een-en-een halven voet water op het zomerpeil hadden. Voor de vele veldmuizen is deze toestand evenwel de ondergang, hetgeen den landbouwer hoogst gewenscht toeschijnt, daar de-ze diertjes op cene schrikbarende wijze vermeerderden. Met deu handel in hennep is het nog zeer stil. Er is eigenlijk nog geen markt, aangezien de commissiekoopers tot heden nog weinig of geene orders ontvingen. Wat van het oude gewas nog te vinden was, is tegen f 18 de 50 Ned. ponden genomen. Het gewas van dit jaar is echter oneindig beter dan het vorige. Voor de kaas wordt thans / 28 de 50 Ned. ponden betaald, terwql de zoogenaamde goêboter tegen ƒ 1.30 en de weiboter tegen ƒ 1.15 het Ned. pond wordt verkocht. Beste soorten van aardappelen gelden van ƒ 3 tot ƒ 3.50 het mud; mindere soorten van ƒ 2 tot ƒ 2.50 hét mud. . DOETINCHEM, 21 Nov. Dikwijls hoort mon dan hier dan daar klagten, dat brieven Diet aan hun adres bezorgd worden. Dat dit evenwel in vele, zoo niet in de meeste gevallen, de schuld des afzenders is moge uit het volgende blijken. Het is een woordelijk afschrift van het adres eens bri.-fs , welke dezer dagen aan het postkantoor alhier aankwam, en dat wij als eene curiositeit mededeelen: «Aan manke Smit te üoedichem in bursehap digteren en te na^m &gt;Je*j Koingrgks proTinci Gelderland&quot;</p>
	<p>GRONINGEN, 53 Nov] In eeae Di-ngsdag-avoßd j.l. liepaaWelgk&apos; le dien einde gehoußerr zamenkomst aan liet onlangs opgeheven cholera-burean werd namens en voor rekening van de leden der chol.ra-commissie, na korte toespraak van haren voorzitter, aan ieder der hieronder atohabetiMJLiM-iudde heeren: G J. Gerhard*-,, Mr. A. .1. Thom: s.vn ÏTheussibk van der Hoop,&apos;Jhr. Mr. J.B. van Iddekinge, Mr. W. Moftderuian, Mr. A. Stheeman. Mr. Th. Haaknia , Tresling en Jhr. Mx. M. A. Wichers, die echter verhinderd was deze samenkomst bij te .wonen, uitgereikt een gouden potloodhouder met de eenvoudige inscriptie: /cholera 18fi&apos;i&quot; als blijk van erkentelijkheid voor de trouwe en krachtige hulp, welke die heeren, hoewel geene leden der commissie zijnde, haar gedurende het heerscheu van die ziekte in dit jaar zoo bereidvaardig en belangeloos hadden verleend. &quot;—¦——*——*™ —— Dat blijk vau erkentelijkheid vcor met veel opoffering vantijden genoegen bewezen &quot;diensten* werd even gaarne aangenomen als gegeven en de heer van.der Hoop zeide daarvoor dank uit aller naam. TWELLO, 21 Nov. Heden heeft hier een droevig ongeluk plaats gehad; M. G. bekend als braat huisvader, slagter voor anderen, bezig zijnde bij Mejufvr. J. li. het inwendige eener koe uit te snijden, heeft zich met zijn slagersmes de slagader van den linkerarm doorgesneden , waarop een vreeselijk bloedverlies volgde; men heeft hem onmiddelijk naar den geneesheer vervoerd; ofschoon thans in geen levensgevaar verkcereude, zal hij toch zijn linkerarm niet meer kunnen gebruiken. • HOOGEVEEN, 23 Nov. Het misbruik van sterken drank heeft hier weer een offer geëischt. Lu beschonken toestand is een turfwerker in de vaart gevallen, waaruit hij levenloos is opgehaald. — Zekere R. M. te Staphorst had de onvoorzigtigheid te digt met lijn kruidhoorn bij het vuur te komen. Door de ontploffing van het kruid, dnt vuur vatte, heeft hij gevaarlijke wonden bekomen. * GOES, 23 Nov. Door den brigadier commandant der marechaussee te Axel, is, op aangifte van boekbandelaars te Neuzen , proces-verbaal opgemaakt ten laste van deu directeur van het postkantoor in laatstgemelde plaats, ter zake van het doen circuleren van inteekeningsliisten op boekwerken. &apos;s HERTOGENBOSCH, 23 Nov. Gisteren viel aan onzen waardigen stadgenoot, Dr. Overes, de onderscheiding te beurt, namens Heeren regenten van het gasthuis, een prachtig geschenk, zijnde eene sierlijke pendule, te ontvangen voor zijne vele en nuttige diensten tijdens het heerschen dsr chohra san de verschillende lijders betoond.</p>
</text>
