<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 22 November.</title>
	<p>Naar men uit Compiegne verneemt heeft de Keizer do voorstellen der militaire sub-commissie niet goedgekeurd, zoodat de geheele zaak der reorganisatie van het leger ouafgedaan blijft en op nieuw onderzocht moet wordeu. Inmiddels vordert het tijdstip, waarop de Kamers zullen bijeenkomen. Dc minister van staat, de Heer Rouher, vreest of liever veinst den schijn van te vreezen, dat (brj de stemming des lands, welke zelfs door de afgevaardigden der meerderheid wordt gedeeld) de debatten zeer hevig en moeijelijk zulleu ziju en al dc kracht zullen vordereu van een ervaren, volkomen gezag genietenden president, die hem de taak om de regering te verdedigen, zal vcrligten. De gansche manoeuvre heeft ten dool den graaf Walewski, die by den alvermogenden minister van staat geene /rpersona grata&quot; is, door den Heer Delangle te vervangen. — Ouder de gasten te Compiegne bevindt zich de Heer Jamin, hooglceraar in de physica en gekozen tot leermeester van den kroonprins. De maarschalk Canrohert, dien men vroeg wie de onbekende lieer was, met wien de Keizerin zich onderhield, antwoordde: «Een geleerde, een man die alles kent, wat niemand weet en niets weet van hetgeen iedereen kent.&quot; — De president van den senaat, de lieer Troplong, is ernstig ziek. — Het oflicieel bekend gemaakte aantal desertien, die brj het Fransche legioen te Rome hebben plaats gohad, is 107; van dezelfde zijde verzekert men, dat sedert 14 dagen geen enkel geval van desertie heeft plaats gehad. — De HH. Pereire hebben te vergeefsch pogingen aangewend om het veibod der uitgiften van obligatiën niet later te doen opheffen. De Heer Rouher heeft in den jongsten kabinetsraad zelfs de noodzakelijkheid betoogd, dat de regering zich van clké solidariteit met het crédit-mobilier en zijne ondernemers ontsla. Ten gevolge van dit gerucht, waren credit-mobilier obligatiën ter beurzo zeer ilaauw. — De kweekelingcn der polytechnische school zijn, wegens voortdurende insubordinatie, naar hunne ouders teruggezonden. — In hot eerstvolgende concilie, dat de Paus zal houden , zullen de aartsbisschoppen van Parijs, Madrid en Lissabon den kardinaalshoed erlangen. — De tijdingen uit Spanje luiden voortdurend treurig. De arrestatien duren voort; zelfs een Franschman ,de markies Werner d&apos;lsidori, is des ochtends ten 3 ure in zijno woning in hechtenis genomen. De hertog van Mirailures, het hoofd van den Spaanscheu adel, heeft zich aan de voeten der Koningin geworpen en haar gosmeekt om de woede der reactie te beteugelen. De Koningin antwoordde echter op zalvenden toon: Wat is er aan gelegen of mijn lijf te gronde gaat, wanneer slechts mijne ziel gered wordt. — De Epoca zegt, dat het Spaansche stoomschip, dat in de haven van Civita-Vecchia ligt, ter beschikking is van &apos;den Spaanschen gezant bij den Heiligen Stoel en niet van Frans 11.</p>
	<p>— De Moniteur bevat heden berigten uit Mexico, waarin van Keizer Maximiliaan geeno melding wordt gemaakt. Particuliere brieven uit Mexico vau 21 Oct, gewagen slechts van ecno reis van den lijdenden en ontmoedigden Keizer naar Orizaba. Men blijft derhalve omtrent de voorgewendo afdanking van den door Napoleon Hl ingestelden Keizer of het ineenstorten van den met Fransch geld opgerigten tfooli, voortdurend in onzekerheid. En toch beweert men, dat d» redering latere bepaalde berigten heeft ontvangen. Brj wijze yan gerucht wordt verhaald, dat de Keizer van Mexico den weg naar Uavana, heeft ingeslagen , eu voegt er zelf» bij, dat het hoofdzakelijk financiële ongelegenheden zijo, welke hem tot het vertrek hebben doea besluiten; liij heeft, naar men zegt, slechts met frs. 1,500,000 «jn rijk verlaten.</p>
</text>
