<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Fc e OKDER-OrriciEßï.v, vertrekkende met het Schip Aegidia en Pau- roepen voor het laatst een HARTELIJK VAARWEL toe Ouders, Betrekkingen en Vrienden. (27200) *v Eenige en algemeene kennisgeving. 4. -^Wè-Diep, 25 November 1866. *Ks__=- ——— ___¦. _— 9 _ Ha^en primo Februarij öf ëerd»r wordt door sterfgeval ter overeet aanK«ooden: eene ROROLOGIEMAKEUS-AFFAIRE d*^,-netten Inventaris, welke een goed bestaan oplevert en op het Ad*- gedeelte der stad gelegen is, met de huur van het Huis. TÏp?..&quot;*;t franco briefjes onder letter M. bij J. H. &amp; G. VANHE- Boekhandelaars, Hartenstraat XX 601. (27246) JriS»eJJ verlangt tegen Februarij of eerder in een Magazijn van •Jont,\EN-ARTIKELEN te Deventer, als BEDIENDE, een solied v 0o* Mensch, P. G., die in gemeld vak ervaren is, en die tevens ff»* e* reizen bij particnlieron lust en geschiktheid bezit. Brieven rCCl*&gt; ouder lett. P. P. bij don Boekhandelaar A. TER GUNNE, te Vei»ter. (27247) ÖE VERKOOPINfi VAN ANTIQUITEITEN, PORCELEINEN, KOSTBAARHEDEN, ENZ., ... &quot;IN DE BRAKKE GROND TE AMSTERDAM. |»r geannonceerd on 4 December 1806, is UITGESTELD tot e* «AISHJARIJ 1567, zullende alsdan tevens verkocht worden e ¦&apos;eer uitgebreide verzameling S€MllLf[2^ei«lEl¥9 jj meest door oudo Meesters, te -Idere informatien zijn te bekomen ten Kantore vau C. F. BOOS, iX M. ENuELBLRTS en C. F. ROOS Jr., Nes, A 26, 1 •^!Je_Grand, (27276) «ÖUW AAH ëASFABHïSKEH. DEPOT DEE NIEUWE VERBETERDE KEISTALLEM PATÊNT-GAS-BRANDERS U -van nOKIKB) laamv noch flikkering! 40 pCt. lespnrlrtsfi het helderste licht! Zie Tijdsclnift Dc Vaby-lijt 1864, blad.. 3Ö3. ..««vl. Listallen kro mm mwstm in dc Nienwste Modellen en uitsjebr. idsle sortering. ballons, lichtmvkehmen, prisma&apos;», 0 ahe andere Artikelen voor dc verlichting in het algemeen. *rfiTtl„ ln KRISTAL, GLAS eu I ftIAEL. (27217) [ IPI.E*NBURGWAL, J. EISCHER &amp; CO., te Amsterdam. r. ]»EÖSSM£.Aa._D§CHI_. iOftms- m RDimMIMIIIBi. Ikkeru ******?LI EN zijn meer dan 25 jaren beroemd door hunne nitb&apos;M 11 enceskracht in de meest verouderde Knortfaandoeningen, &lt;p!io J, !*(l&apos;,a??c!ie, andere daajjscfce, uerdo en dubbele deïde daag&apos;an^.p&apos;V&apos;pkoortfen, waardoor in ons lind de meeste Bhuinatb-che St,Ja,) &apos;i!&quot;&quot;e&quot; o|,t*staa;i. Zij hebben die bijzonder I¦¦ dielij ke eigen*ti fói Z&apos;J geene verstoppingen veroorzaken, de maag versterken &quot;&quot;&apos;&apos;¦&apos;U-wo cc^ust opwekken, zoo&apos;dat zij het ligchaam iv eene rt,rlJJjAz&apos;m&lt;io situatie stellen. f Ss „ &apos;«f&apos;Otboudors L. V. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, Le Ift, ,L^»&apos;ierstra*it, FF 7. Depothonders L. 3. GROOTENDORSÏ «ottl&apos;Jcl,ti J.L. T.C. SNABILIE, té U Hage j M. (&apos;LOOS. ie i« ÏV?*1&apos;1-- W. J. WILLEMSE, te Nijtnegen; J. C. BORGRINK, üOosn,,ekor en W. TUURING, te Naarden. Prijs 60 Cents per ,n&quot; j27*rj&lt;»j *__ GEREGELDE jS^SïOOBÖÖT- ËN ZEILSCHIPfiBIEGEüï:2 HHD MAR AIIERIdA. Nd?ip EBIIEIZEBS, die met Steoiabooten of Zeilschepen b&apos;-f&apos;-&apos;riiint*85*0 i^iaese willen vertrekken , kunnen zich tot nadere *otterdu^n ve&quot;oegen bij dc Cargadoors P. A. VAN ES #¦ C°. te u*m- (24861)</p>
</text>
