<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>E berigt (ie ontvangst van een anonjm schrijven oji dato 23 d&lt;.*&apos;&apos;&quot;r per ;vist, dorli v. rxev-kt¦ hierirjerl. den Sc; rijver &apos;&apos;¦ gend • zicli lader te willci :.»kead iiiukeii. Wori ce stiptste gehcnniioiidiii- v-rzekeid. U7iÖ4i *% Comp., CIIEMISI.E b ZIJBEN EN WOLLEN STOFFEN Y£RW£BS, o!Te&apos;eir.kuui&apos;.e Inrigting in de protectie hunner respeetivo Dègunptij rs bij voortduring aan, onder verzekering de hen op te di , &apos;Mmissiën met de meeste zorg en tot billijk gestelde prijzen te zul? &apos;n orde brengen. De bewerking geschi&quot;dt na.ar de ntéi«ste Oiieisc.io Methode. Prijscouranten zijn ep franco aanvrage te ontbieden. &quot;&quot;ALKN Verwen wii van ft»TUKGO..DEUKi\&apos;, STAA&apos;B&apos;SIE&quot;¦ MDEKANV-GOIIDMMEN en ZIJDEN JAPONNEN. J^iih,,,,. iiroa-.*. i. -::r-ir ht hoek Keizersgia4hl. (üï*aft4j ifDENAVOHDGOR-OËSTi&apos;RS r de OESTERPUT, \\&apos;:,u&gt;*.e,s!j*aat over den Veendam, alseae groole dcli. n gestoofde OESTERS, Balrt (stl£&apos;&amp;lito W-nter-Z--.hu aBO Cents per Moot, H-aringjj&apos;aae, Biefstuk, Carbonade, lijno Rhii»- en Bordeaux Wijnen, Lai^on I&apos;ere et Eiis eu K:iron Latoar. (27082) i J*E ONDERGETEEKENDE betuigt ook namens hart Kin* Jll1»!-. c&apos;o.&quot;r ezeß &apos;iarcn innigstèn dank aan de Heeren ÜOAS en Vo **• Toor e welwillendheid door het geven eener Benefice&quot;&apos;&apos;telling ten haren voordeele op Maandag avond jl., als ooi; aan öierl en en *^anl(S en bet overige personeel, welke door hunne ¦Jcwerking daartoe hebben bijgedragen, het Vfns &apos;&apos;&quot;&apos;tuigt zij hare erkentelijklieid aan het geëerde Publiek welt haar z»o ruim begunstigde en blijf! derminzaamst li &quot;^felen, doordien de Heeren BOAS ex JUDELS bw de mèngchhar toezegging hebben geiaan, jaarlps eene Voorstelling ten i°n voordeele te doen geven. «•HSTERD.IM , 20 November 1866. UEd. Dw. Dienares. De Wed. J. L. ROZELAAR, geb. AT2HAB. J^GEMEESTEÈ en WETHOUDERS der gemeente Harlingen d. i Sen bij deze , (Hegenen, welke geneigd zija te .-olliciteeren naar van LEERAAR IN&apos; DE NAÏ UUR- ENSCHEI{jjfj^DE aan de Hoogere Burgerschool, iaarwedde J 1500 — en %er, &apos;eu Eesraar in de Natuur- eu Scheikunde, Mechanica en ¦tich v-&apos;°^e&apos; aan e Knrgeravondschool, jaarwedde ; 600 —uit,om V0(J: b&apos;j gezegeld adres aan te melden bij den Heer Burgemeester iw 1 December 1866, oncler overlegging van bewijzen van he- W ln)heid en van het getuigschrift, genoemd iv art. 25 der wet op °*uddelbaar onderwijs.&quot; Haklikgen, 19 November 1866. Burgemeester en Wethouders voornoemd, J. VAN HULST, 1. B. rte_ De Secretaris, 6989) VAN VELSEN WIERSSiA. Ki\a Cl-editenren van J. G. DE CASPARIS, laatstelijk gewoond ¦l»ti -^e °P &apos;&apos;en Nieuwendijk, worden door de commissie ter liquioj) v.zijner zaken uitgenoodigd tot het bijwonen eener vergadering *iVn*a.an&lt;-lag 26 November e. k. ten 2 nur in het Lokaal Eens?e- alhier. (27151) C. J.IIOpERÏ^ÏÏP£!ïT~ Bruine Winkel, Nieuwen.lijk bij dr: KapelsU&apos;eg-j L 78. ¦t^^mmandeert zich voor een bezoek tot bezigtiging der Etalage ! (j-peeue greote schoone Collectie van het Nieuwste KINDER£*2}M2LGOED, waaronder de zoo gunstig bekende FRÖBELDOO- Iiefat&apos;J-wr goedkoope en lijno WASPOPPEN in allo grootten, aller-&quot;Uii-no .KItUKBOKKEN, en Honderde andere Zaken, benevens eene DAvr!&gt;£etize PORTEMONNAIES, SIGAREN KOKERS, SCHOOL- en ZWj^TASSCHK&apos;N. &lt;!o Nieuwste ZWARTE PARURES, KAMMEN, fijne jfTE EN WITTE KETTINOEN, en een groot aantal andere I» &quot;ALANTERIËN, geschikt voor Cadeaus bij het aanstaande ¦^j*ICOLAASffEEST. (27168) — . .— ¦ *—. * «Ha ïSene Jonge HAMK.,&apos; ftotnii sclleideuo jaren i^ Engeland is geweest, de Engelsche Taal liew£ verstaat en zuiver spreekt, heeft eenige uren open tot het l_\7.an LES. Adres onder lett. L, L., bij de Boekhandelaars 4I*AN &amp; VERSTER, Kalverstraat, bij den Dam. _ (270&apos;JS) «»e KR WORDT VERLANGD H&apos;föj SLIJTERIJ, om dadelijk in dienst te treden, eene bekwame eseeo&quot;*EL-_SOCSITEBS, die bewijzen kunnen leveren van een goed *OMÜ ¦ BelraB zulleu alleen in aanmerking komen. Franco Brieven i. ye.a ingewacht, onder de Lett. X. X., bij den Bijbelhandelaar t„ &apos;AN ROSSUM Jk., Singel bij de Gasthuisinolenstecg. G 341, v^njsterdam. (27064) c ~TE HÜÜR GEVRAAGD ¦V^inf Mei of Yl&apos;oej;er, een ONDERHUIS met goede PAK&apos;(iOO .&quot;ER, het liefst op een der hoofdgrachten, den huurprijs van Ve-, .i?011 &quot;&apos;*ct te boven gaande. Adressen sub litt. B. li. franco -^^Handelsblad. (27147) W.r^001, Joiag-ens en Meisjes. J^HEN^KN DIK AANREyiiLTNG vkudülNEN: C ÜIT DEN SCHOOLTIJD. herhalen door A. ISING, met 4 pl. ƒ 1.25, gob. ƒ 1.75. ? ÜIT HET JONGE LEITIN. &apos;3 verhalen door A. ISING, met 4 pl. /Cl-Ï5, geb. f 1.75. HET ONZE ¥ADER TN DE ITaETEIM DEB KIADEREN, %„ Acht Verhalen door A. ISÏNG, met 8 platen ƒ 1.80. ¦v^^nvan H. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam. (27149) BPOEDKI ZAL VERSCHIJNEN: ns Mum voo» Di Mm o voor ISSS*. ctfir eeschenk voor Kinderen*: dan de AL7IANAK VOOEI N d_r *&quot;***• ouder redactie van A. ISING, met medewerking ?Êv eTHeeren GERARD KELLLER. KOOPMANS VAN BOEKEMSn; P-HEIJE, Lr. LAURILLARD, MARTTEN WESTERMAN, B^ VHARANTE en anderen. (27150) &apos; h&apos;-&apos;tle v n&apos;aili|k voor de Jeugd ziet er dit jaar allerliefst uit, boei- I.i-:- .&quot;alen. lieve versje-J en keurige plaatjes. &lt;. &apos;Is:s9i)(jgnt&gt; gekartonneerd,/&apos;a,ïs, rljkgeb. verg. ƒ1.50. &quot;*!&quot; «iöl hel li:&apos;.* bij (icn Boöklauril Uar 1)..). i. STORM JjO&apos;i&apos;Z , (f; &apos;Uoltc:;: *:n ,en is iHfferd^él verzon*!¦ n (fö I&apos;ei-L-f..*&apos; Ad. van : tw GELOOF EN fRIJHEID. jk ¦? ONDKII RKIIACTIH VAN iHlixirM* vo^ BAUMHADEH, te Zntphen: H. BROUWER, te ?Mr-7;.,W- ?RANCKEN Az, te Rotterdam*. M. A. GOOSZEN, to Va V •_&apos;&apos;• -T- HARTOG, te Utrecht; E. IL LASONDER, te Loenen tcllt; Dr. j. VAN LOENEN LLzh., te Weidurn. (26724) N bit 1&apos;;-^ v *&quot;U« B»er Jaargang f&amp;. &quot;fen ¦w&apos;tßchrift zal om de twee maanden het licht zien, in Ailfive-1 van 6 a 7 vel druks; de 2de Afl. verschijnt 1&quot;. Maart 18«7. |</p>
</text>
