<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Eerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zittingvan Donderdag 24 Sept. 1868. bnDwo^eerJoolt^an Vollenhoven heeft kennis geeeven dat fèJw&lt;ES ambtsbezighed&lt;* is dezfz?tting Mj Wordt voorgelezen een Koninklijk besluit, houdend« fc* noeming van Sen heer Mr. G. C. J. van Reenen tot V™f tïnSraafr Kam&lt;sr&apos; gedurende het tegenwooïdiJ^itl Aan de orde is de beraadslaging over het ADRES VAN ANTWOORD OP DE TROONREDE. E</p>
	<p>(Waarvan de tekst in ons voris nnmmnr ;».. j De algemeene strekking van let aTes wnSf ege^eeld&apos;) cussie goedgekeurd s wordt zonder dismJdé ÜeeDen toeStand dM lands beffende) wordt slaiinide buitenlands&lt;*e betrekkkingen) komt in beraad- De heer v. Beeck Vollenhovfn nf=,.w • , gende met de algemeene strekWn J&apos;nm wi Zlch vereeniifn op de troonrP£ ZZ h&lt;? a,dres een weerien wel eenige St&apos; ï^ ,datdit nietuit:ij verlangt den sfen J (Üf b?e/d;n~ edact?e wenschen :aal verkeer) te verbfn?™g, eriDlddelen van buiten and)! doch me?J™ B.,&lt;de zin wordi&apos; verduWehik! &amp;Z &quot;f^ uzijdigheid de bestf polTtie°kTn&apos;hii wenscht ook me; aromtrent in onenba™ {,«.„„ i ? • J « verlangt *$$&amp;&amp;£%%* ¦ &apos;f Öï,nd velerlei eenzijdige geruchten, ..o wijze staatkunde dezer regenng is om het in;-inaiionaal verkeer te bevorderen en dat daaraan ook onze goede verstandhouding met het buitenland te danken is &apos;vs wenscht hij, na § 2, in gewijzigde redactie aldus te laten volgen: //§ 3. Zij ziet daarin het gevolg eener wijze staatkunde die, door uitbreiding en verbetering der midde- Jïï™-»1 nternatlonaal verkeer te bevorderen, Ie onderlinge behSnT &apos; BcheePvaart en nijverheid tracht te voÏralsnoVdle !^ (M d(*&quot;issie) heeft bezwaar o?er onze aantv^1^^111! °T *?»«&quot;»¦ Eene discussie voorsteTlerS fmgtmes andere Mogendheden is door den uTtweden m ,afeskeurd-, SPre,ker =al daarover ook niet £voor het Z I?,™^&apos; w£ke noodzakelijkheid bestaat om fl W 9 t6i T den EZT ™n Beeck Vollenhoven, o? zich 7PWnnSliehen !e Ter,eenigen? De paragrafen staan ?ePde het vorL^ aan. de ™lgorfeder troonzaam wJfl tusschen beide zinsneden blijkt genoegeenS&apos; w^&quot;.twtndiSn d?,°r he? Toorstel wordt het\olgen hTLJ staatkunde alleen in verband gebragt met°de bevordering der belangen van handel en scSeepvfart. Dat is nu wel een groot belang, maar het is daarom nog niet noodig, onze staatkunde alléén uit dat oogpunt te beschouwen.</p>
	<p>De heer v. Beeck Vollenhoven ontkent de juistheid dier fevolgtrekking, want zijne redactie volgt op en houdt verand met de voorafgaande zinsnede over onze goede betrekkingen met andere mogendheden; zijns bedoeling is om hulde te brengen aan eene politiek, die zich ten doel stelt om met strikte handhaving van onzijdigheid de belangen van handel, scheepvaart en nijverheid te behartigen, als de beste waarborg voor de goede verstandhouding met het buitenland.</p>
	<p>De heer Cremers (lid der commissie) meent in de wijziging te zien eene bedekte afkeuring van geruchten, die geloopen hebben en eene goedkeuring vnn de politiek der regering in het algemeen. Nu vraagt hij, de zaak zelve daarlatende, is dat nu noodig, waar het beginsel is aangenomen, dat het adres een bloote weerklank zal zijn? Bovendien bevat de wijziging niets nopens de gezantschappen U? n^6?&apos; Waarvan in de Zoonrede met lof gewaagd houdLD°°Ltev,Zfgf \d&lt;\ari? W; Lm onze goede verstandhouding met het buitenland) zien wij het gevolg eener wijze staatkunde ten aanzien der handelsbetrekkingen, zeggen wij iets dat spreker niet gaaf kan aannemen. Er kunbn^i mmc--S °?£ andere redenen TOor de goede verstand- TZZri&quot;g ïyVDe.onderlinge belangen van handel en scheepbehoevon J* ™* I-el Onze vervoermiddelen bevoriSn» 1m! diensJtb,aar &amp;emaakt te worden aan de bet 3 Ta? rf? ,h.andel van ander&lt;&gt; natiën en toch in net amendement ligt dit opgesloten. of het amlndem!.nP).ENVAVAi,KERI,EN zal niet over den § Buitenl. z£&quot;nt sW^en, maar aan den Minister van bekende Riinv-,^! &quot;^ do£n&apos; en wei betrekkelijk tot de groot verschil tan Westle,&apos; Er is beweerd, dat daarover bestaat. Hij vraaS Sel°e ¦ .m,et eene andere Mogendheid kend te maken met a minister bezwaar maakt, ons benader licht te verL&apos;l estand,dier zaak&gt; of wel eenig met geëindigd zijn en&apos; zo° de onderhandelingen nol De heer Roest vi t &quot;gt, dat het he« lanJZ^&apos;-U^steT ™ Buitenl. Zaken ste lende verzekeringfc18 deswege de meest genisten deswege m&amp;eeJwÏÏï \ &lt;ïlVen&apos;- W.at sommige dagheid. Want met d;fg??eeld heoben is bezüden de waar ™et. Vermits ech?fr Mogendheid zijn wij op den b!st&lt;fn l&quot;ooen ziin, kan hH Z v.onderhandelingen nSgnfet afoe ten geven hlJ °P *t oogenblik geele nadef e iSo&amp; JJu neer vatc &quot;R ttekh!&gt;tg en ï^a^e^vln^3lo^ XerieAi^ nader de dat het woord intemZZZZ -ln amendement en merkt on toch ook betreft het ™ Z^eer in de Troonrede&apos; niets willen goed- of aftfem* &quot;«* .bnitenland H™he ft geven van onze goede verstandhoudi?llzwijSend het bewijs als gevolg van de bevordering vanfetmet &gt;&lt;* onland De heer Hartsen deelt ook het V ternati°naal verkeer, tegen het woord onderlinge, anders ,?„*?? der commissie amendement zijn. ° zo» hij niet egen het De heer v. Beeck Vollenhoven onderlinge terug. eemt nn het woord De heer Messchert van Vollenhoven &gt;, «. bezwaar tegen de wijziging. Hij gelooft f-ï ?ok nu nog band bestaat tusschen §2en§3. Ve Jn ?let dat er verding met het buitenland is niet enkel het TT v,erstandhoustaatkunde ten aanzien der internationale hltl°të der wijze hondïllneer^ezien dat, niettegenstaande de toPe,ilngen- en benfS&amp; Terbroken wordt, handel en nijver^ de-Ierstandhoudinf Wf°rden&apos; Nüg veel minder is «e goed?6* minder S *ïv gevol» vatl de behartiging der handfi r;stan&apos;iomsta^i 6 /«standhouding is z? i.%ok het jSbe anSen SS^S&quot;&quot;&apos; *» ™ d*^ijze aatkund\%f^Jan beiden zijn, maar moeijelijk is het in dezelfde t?B***» die het Antwoord een gelijken weerslag te geven I node Tan zaken betrekking heeft. 6 &apos;m° op beide De heer van Eysinga bestrijdt nader hot ,» De heer van Swinderen doet hulde aan den cmont&apos;van het amendement en de adstrnctie daarvan Toorsteller strekking is te constateren, dat Nederland stla.amu de onzijdig T)lyve. De adstructie is niet weersproken Strikt doet hem genoegen. Wat het amendement betreft, wijst hij op net zwijgen over de ambassa leurs en gezantschappen, netgeen, nu de Troonrede er van spreekt, niet zeer beleefd is; maar hij is tegen het amendement, vooral omdat onze staatkunde toch niet enkel beheerscht behoeft te worden aoor de bevordering van het internationaal verkeer. En die conclusie volgt uit het amendement. De heer ükemehs merkt op, dat van handhaving der onzijdigheid in het amendement geen gewag wordt gemaakt. En andermaal het amendement besprekende, vraagt hij, of b. v. de uitkomst der Lnxembnrgsche kwestie het gevolg is van eene staatkunde, die zich ten doel stelde de uitbreiding van het internationaal verkeer.</p>
	<p>De heer van Swinderen antwoordt, dat hij alleen gezegd heeft, dat in de adstructie van den heer van Beeck Vollenhoven lag hulde aan het stelsel van onzijdigheid en dat die adstructie niet weersproken is. Meer heeft hij niet gezegd. De heer Hartsen vraagt of de Regering voornemens is den weg der tractaten te blijven volgen bij de regeling der internationale handels-betrekkingen. De heer Roest van Limburg, Minister van Buitenlandsche Zaken, antwoordt dat het niet in de bedoeling der Regering ligt tractaten te sluiten, waar dit niet noodig is, doch waar de noodzakelijkheid of het belang van den handel dit eischt, dan kunnen tractaten gewenscht zijn. De heer van Eysinga wijst op deze discussie als een blijk van het gevaarlijke, om eene redactie zoo voetstoots staande de vergadering te willen wijzigen. Bij hoofdelijke omvraag wordt het amendement met 29 tegen 2 stemmen verworpen. Voor de heeren Hartsen en van Beeck VoUenhoveni 2 van het ontwerp der commissie wordt aangenomen zoo iilotlG \) o»</p>
	<p>§ 4 (zee- eh landmagt), aangenomen. §5 (regtswezen, regtspleging, tiendafschafflng enz) naom „ r IA? ?B LEC-K DE ClerccJ is het zeer aange£ fSiFweest&apos; de to«?.eggmg van de|wet nopens de tienden snede maai^ hlJJ Ye?scht inlichting nopens de zintfende de,\ troonrede, dat de wet tot afschaffing van de s!cht,™?J worim ingediend, want er waren tot dusver noe al ZZZï^™ *$ afk°°Pbaarstelüng; z. i. levert dit dofw ,1?ng T^H1 PP&quot; ,* gelooft dat hot wel de be- RLhSï. &apos; dt* d,e aftchaffing tegen vergoeding aan hlll ers ?eschledt- Daarover zou hij zi?h zeer verÏKdSH* eej?..yong ontwerp onveranderd wierd T£S h; 7 £Z ¥7°AhF Zlsh niet kunnen Tereenifp?&quot;t^Hi Pi idat het ontwerp tot algeheele vernietiging der tienden zal kunnen leiden, Injv. door afkoop van leg! het Kijk met verandering van tienden in grondrenten, met gemakkelijkheid van afkoop voor den pligtige. De heer Hein (lid der commissie) merkt op, dat er geene aanmerkingen tegen de redactie zijn gemaakt, maar alleen denkbeelden over de toekomstige wet nopens de tienden in het midden gebragt. Het is zeker niet de taak der commissie daarop te antwoorden; maar zij heeft den § van de troonrede m dien zin opgevat, dat bedoeld wordt den landbouw van den tiendlast te ontheffen.</p>
	<p>De Minister van Justitie, de heer van Lilaar, kan verklaren, dat hij voorstander is van de afschaffing, d. i. van vernietiging der tienden, natuurlijk met schadevergoeding aan de tiendheffers, hetzij in obligatien of&apos; in geld als equivalent tegen het gemis van het tiendregt. De minister zal letten op de gronden in de Tweede Kamer bijgebragt, maar ook op de motieven die tot afstemming bij de Eerste Kamer hebben geleid.</p>
	<p>§ 5 wordt daarna aangenomen. De heer Messchert van Vollenhoven stelt nu voor om, na § 5, een nieuwen § te voegen. //Wij vertrouwen dat de bijzondere zorg voor het onderwijs, waarvan Uwe Majesteit op nieuw de blijken geeft, zich ook moge uitstrekken tot wegruiming der bezwaren, die betrekkelijk het lager onderwijs bij velen voortdurend bestaan.&quot; — Het is, zegt spreker, tot toelichting, de gewoonte der Kamer dat het adres een bloote weerklank is; hij kan zich daarbij nederleggen, maar dat neemt niet weg, dat, als m het land groote belangen worden besproken, het hooge staatsligchaam die belangen aan den Koning moet aanbevelen. Het is algemeen bekend, dat er zeer groote bezwaren bn zeer velen bestaan tegen het lager onderwijs, en vermits de troonrede niet spreekt over het lager, maar wel over het hooger onderwijs, is het dan niet gepast en pligtmatig tot den Koning te zeggen, dat de kamer het vertrouwen koestert, dat de bezwaren onderzocht en middelen tot redres gezocht zullen worden? Juist thans is het de gelegenheid voor deze kamer om tot den Koning te spreken over de zedelijke belangen der natie De heer van Eysinga (lid der commissie) verzoekt eenige oogenblikken beraad. De zitting wordt een vierendeeluurs geschorst. De heer Hein (voor zoo veel hoorbaar) wenscht, wat zijn persoon betreft, dat aan de bezwaren, welke tegen de toepassing van de onderwijswet mogten bestaan, uit den weg worden geramd en dat de vrijheid van het onderwijs zoo ram mogelijk worde gesteld, maar zal nu het standpunt der commissie aangeven. Dat is geen ander, dan dat zij begrijpt getrouw te zijn aan hetgeen besloten is om een blooten weerklank op de Troonrede te geven. Dit heeft de voorsteller zelf erkend bij de bespreking van het amendement des heeren van Beeck Vollenhoven en daarom ontraadt de commissie ook hier de aanneming. Maar buitendien is het wel raadzaam zulk een diepe ingrijpende gewigtige kwestie nu zoo plotseling en op eenmaal in discussie te brengen? Ook zijn de bezwaren niet aangegeven. In de schijnbaar zoo eenvoudige bewoordingen kan veel worden gezocht. Wat is de bedoeling? En ligt er niet twijfel in opgesloten, of de Koning genoegzame zorg voor het lager onderwijs draagt? De heer Messchert van Vollenhoven zegt, daar in de Troonrede geen klank nopens het onderwijs gehoord wordt, er ook geen spraak kan zijn van weerklank. Maar ook bij het stelsel van weerklank wenschte hij daarvan uit te zonderen overwegende belangen en hij heeft dit ook gezegd. Men zegt nu wel, dat het verkeerd is om op eens zulk eene&quot; groote kwestie te bespreken. Doch dat is niet sprekers schuld; hij heeft in de sectien reeds den wensch te Kennen gegeven, en vermits dat geen gevolg heeft gehad, moest hij de zaak hier wel voordragen. De commissie erkent, dat het voorstel in eenvoudige bewoordingen vervat is.&apos; Dit verheugt hem, want eenvoud is het kenmerk der waarheid. Maar hoe kan dan de strekking zijn ? De woorden geven die strekking duidelijk aan, namelijk om &apos;s Konings zorg ook voortdurend zich te doen uitstrekken niet alleen tot hooger, maar ook tot lager onderwijs en dat Z. M. in zijne liefde voor gansch het volk maatregelen zal beramen om de vele bezwaren, die tegen het lager onderwijs bestaan, op te heffen. Die bezwaren zijn algemeen bekend en behoefden dus hier niet te worden uiteengezet. Voor het overige geeft hij geen raad wat te doen; hij laat den Koning over langs welken weg de bezwaren uit den weg behooren te worden geruimd. De Heer van Nispen van Pannerden (voor zooveel hoorbaar) is geheel onvoorbereid, want eerst heden heeft hij vernomen, dat de zaak ter sprake zou komen. Wat betreft de tegenwerping der commissie, dat besloten is tot een louteren weerklank, dit sluit z. i. geenszins uit, een geheel nieuw onderwerp, hetwelk niet in de troonrede vermeld is, aan te roeren. De zaak is voor duizenden van veel belang, omdat er de godsdienst mede betrokken is en omdat het in verband staat -met hetgeen voor velen is een troost in hot leven en eone verwachting voor de eeuwigheid. Hij treedt in eene korte herinnering der bezwaren, die de wet Van 1857 oplevert, en dat zoo velen onmagtig zijn het bijzonder onderwijs te behartigen. Al de sprekers &apos;hebben erkend, dat er bezwaren zyn; welnu, als men die overtuigiuc heeft, moet men geene bedenking hebben haar uit te spreken. De Heer Duymaer van Twist is, naar aanleiding van hetgeen de Heer Messchert van Vollenhoven gezegd heeft over het verhandelde in de afdeelingen, verpligt te zeggen wat er gebeurd is in eene afdeeling; waarin de Heer Messcliert zat. Die voorsteller heeft bö de bespreking der zaak opgemerkt: hij bedoelt niet aandrang op eene wijziging der wet; dit heeft hij overgebragt in de commissie, maar deze heeft gemeend, dat dit adres een weerklank zijn moest, en dus de zinsnede niet opgenomen. Nu Ms lid der Kamer en niet als lid der commissie het woord voerende, ?i!?LifPM dat..het bier betreft twee vragen, die wel te onw 11 n ZIJn:.IO- wenscht men dat fe bezwaren mogen worden weggeruimd? 2». acht men voegzaam iets op te «TtT 3 7aarvtn de Zoonrede niet spreekt? Ad ]». erkent »;;„ er bezwaren bestaan, en hij wenscht ook dat ze weggenomen wierden; doch dat neemt niet weg, dat de ov7r Df ol in ons land volstrekt onvermijdelijk is. AH oo aarc* der bezwaren is overigens groot verschil, wn Ê &apos; waarom nu die wensch in het adres? De bezwaren woraen erkend en wijziging der wet zegt men niet te wensenen. Welnu, dan strekt het amendement alleen om een maain op deu Minister van Binnenlandsche Zaken te werpen, die wel pertinent verklaard heeft geene verandering in ac wet te willen, maar nooit verklaard heeft, dat hij bezwaren, binnen ie grenzen der wet, niet uit den weg zou ruimen. De Minister verdient de blaam niet, alsof de Beging aan het lager onderwijs de noodige zorg niet wijdt • I eer Messchert van Vollenhoven erkent, dat hrj in de afdeeling niet verlangde, dat er melding wierd gemaakt van eenige wijziging in de wet op het lager onderwijs, omdat hij het al of niet noodige van die wijziging hier niet wilde ter sprake brengen, maar dat dit later kan besproken worden en niet ter loops bij het Adres van Antwoord.</p>
	<p>Het bestaan der bezwaren werd door den Heer van Twist erkend, maar hij vroeg: waarom is het noodig daarop in het adres te wijzen ? Spr. antwoordt, omdat dit het gewigtigste onderwerp is, dat thans in het land aan de orde is; omdat de troonrede alleen van het hooger onderwijs gewaagt, en er geene reden bestaat, om daarvoor meer belangstelling aan den dag te leggen dan voor het lager onderwijs. De Heer van Twist zag ook in sprekers voorstel de bedoeling eene blaam te leggen op den minister van Binnenl. Zaken, ispr. kan dat verwijt niet begrijpen, en verwondert zich, dat zijne eenvoudige woorden tot zulk eene gecompliceerde uitlegging aanleiding konden geven. Verder werd gevraagd: wil uw voorstel zeggen, dat de Minister niet gezind is bezwaren weg te nemen, of dat eene wet tot wijziging door u wordt verlangd? Dit alles ligt niet in dit voorstel: deze toevoeging strekt alleen om een blijk van belangstelling te geven togenover hen, die de bezwaren öf overdreven, ot gering hebben geacht, of er geheel over zijn heengegleden. De Heer Schimmelpenninck van deu Oije, hoewel voorstander der wet van 1857 en van ons openbaar schoolwezen, wil zich nogtans met het amend. vereenigen, omdat, al moge het adres bloot een aflres van weerklank zijn, er toch diie üooidkwostu-n bestaan , waarovyr ds memiingen öf zeor verdeeld zijn, öf waarover inlichtingen worden verlangd, als: financiën,, koloniën, onderwijs. Eenige bezwaren zijn er, die zonder wijziging der wet uit den weg kunnen geruimd worden, en daarom wenscht hij, dat dit iv het adres worde uitgedrukt. De Heer van Twist constateert andermaal, dat de voorsteller zelf wijziging der schoolwet niot bedoelt. Nu zest de voorsteller wel, dat zijn voorstel niet strekt om eene blaam te leggen op den Minister, maar als men zegt, dat men over de bezwaren is heengegleden, en dat men de godsdienstige gemoedsbezwaren ligt telt, dan kan Spr. daarin niets anders zien dan eene blaam. De heer Messchert van Vollenhoven herneemt, dat hp het woord: minister niet op de lippen gehad heeft, en ui f-fef-&apos; ,dat de minister de bezwaren over \t w Zlet- o/l&apos;gt telt. En wat nu betreft de wijziging dei wet van 1857, die wijziging kan het gevolg zijn van tt^S maar dat wil hifnuiniet uitdrukken*; dit punt iLtl fe/n.h!t,I?ïldden- Niemand kan thans ait de woorden afleiden, dat dit de bedoeling zoude zijn. Pn Lr tZZZtI ÏSINGA erkent het testaan van bezwaren 1 hl£B&quot;2£ia™&gt; ,maar zal het amendement afstemmen om eene reden, ook door de commissie nog niet gezegd. Naast het schrift staat de bedoeling. Het schrift blft bestaan, maar de bedoeling kan later vergeten worden. En nu weet hij, dat men later de aanneming van dit voorstel als een wapen zal bezigen tot bestrijding der wet op het lager onderwijs, en hij zou daarvoor te meer vreezen, omdat de bezwaren tegen de wet niet zijn geformuleerd. De heer van Meeuwen erkent eveneens de bezwaren, welke hem er echter met toe zullen leiden, het voorstel aan te _ nemen. Hij acht het voorstel geheel overbodig, omdat wij geen vertrouwen behoeven uit te drukken in eine &quot;aanhoudende zorg , welke de Grondwet van zelve den koning en zijne regering oplegt. Aanneming van het amendement geeft den schijn, alsoi de zorg voor het lager onderwijs door de Regering werd verwaarloosd. Nog een ander argument tegen de meu we_ alinea: de algemeenheid van het woord: bezwaren. Sommige bezwaren deelt spreker, andere niet. Maar alvorens eene dergelijke zinsnede aan te nemen, behoort men te weten, welke bezwaren bedoeld zijn. De heer Cremers heeft nog een ander argument tegen het voorstel: de onmogelijkheid, dat het hoofdbezwaar tegen de schoolwet: de openbare neutrale school, toegankelijk voor alle kinderen in ons land, kome te vervallen. Dat bezwaar zal altijd noodzakelijk blijven bestaan, en die dit wenscht opgeheven te zien, moet herstel zoeken buiten de gremen van ons land. De heer Sassen heeft met innige voldoening de bestrijding van het voorstel door de commissie voor het adres vernomen. Hij zal ook tegen den § stemmen. Vooreerst, omdat men in eene zóó gewigtige zaak niet onvoorbereid moet handelen. En waarom is zij nu op eenmaal zóó hoogst gewigtig geworden en was zij het niet eveneens in September 1867? Maar een ander bezwaar: bet voorstel van den heer Messchert is eenzijdig, onvolledig. Zijn er dan alleen bezwaren tegen de wet op het lager onderwijs? Of bestaan er geene tegen de wet op het middelbaar onderwijs? En bestaan zij ook niet tegen de godsdienstvrijheid-doodende wet op de kerkgenootschappen van 1853? De heer Hein blijft nog bij zijne meening, in den aanvang der discussie geuit, dat, hoe eenvoudig de bewoordingen van het nieuwe voorstel zijn, de strekking duister is. Hij blijft er nog in zien een twijfel aan de zorg der regering voor het lager onderwijs. Dat er bezwaren bestaan tegen de wet, hij geeit het toe en acht de opruiming, binnen de grenzen der wet, wenschelijk; maar men noeme ééne organieke wet, die in de uitvoering niet tot bezwaren aanleiding geeft. Men vergete toch niet, dat de Eerste Kamer het was, die met schier algemeene stemmen de wet van 1857 heeft aangenomen: welnu, de aanneming dezer eenvoudige zinsnede zal de eerste stap op den weg zijn om die wet af te breken, welke volgens spreker een sieraad onzer wetgeving is. De Minister van Binnesl. Zaken wil zich niet mengen in deze discussie, en geen advies uitbrengen over het gedane voorstel. Maar hij moet opkomen tegen één woord van den hoer Messchert. De spreker zeide: amen telt de bezwaren ligt, men acht ze overdreven.&quot; Wie is die men? De spreker gelieve het te zeggen: Dit weet de minister, dat daaronder noch zijne voorgangers, noch hij zelf is te verstaan. De minister heelt steeds de bezwaren gewogen, en blijft ze wegen. Onder de eerste handelingen van zijn bestuur komt voor de regeling van de Rotterdamsche zaak, een der bez-varen, een der gemoedsbezwaren. Zoo zal de minister ook voortaan, te rade gaande met zijne overtuiging, aan bezwaren te gemoet komen, welke zich bij de uitvoering en toepassing der schoolwet mogten voordoen. Maar daartoe behoeft de wet niet te worden herzien. Herziening zou ook weder tot groote en nieuwe bezwaren leiden. De minister wil de wet eerlijk en onpartijdig toepassen, en hij zal trachten zoo niet aan alle dan toch aan vele bezwaren te gemoet te komen. De minister refereert zich yerder aan zijne bekende verklaring in de Tweede Kamer in de vorige zitting. De heer Messchert ontkent nogmaals, dat zijn voorstel eene blaam bedoelt te leggen op den minister, maar wil alleen tot den Koning het verzoek rigten zijne zorg niet te doen verflaauwen ten aanzien van dit gewigtig onderwerp. De Minister herneemt, dat geene verklaring van hem is aan te wijzen, waaruit zoude blijken, dat de bestaande bezwaren door hem worden ligt geteld. Het amendement Messchert, in stemming gebragt, wordt met 26 tegen 5 stemmen verworpen. Voor, de heeren: Schimmelpenninek v. d. Oye, van Nispen tot Pannerden, van Bylandt, Messchert van Vollenhoven en de Voorzitter (Philipse).</p>
	<p>§ 6—9 worden zonder discussie goedgekeurd. . § 10 (Koloniën). De heer Hartsen, die wegens de afwezigheid van den Minister van Koloniën geene koloniale discussie wil uitlokken, betuigt alleen zijn leedwezen over de uitbreiding van het beginsel van wettelijke regeling der koloniale aangelegenheden en over het uitstel, hetwelk blijkens de troonrede de afdoening dier zaken zal ondervinden. Zoo is hij zeer teleurgesteld, dat bijv. de suikercultuur eerst tegen het aanstaande voorjaar zal worden geregeld. De heer Duymaer van Twist (lid der commissie) zegt, dat dit eigenlijk behoort bij den volgenden § (wettelijke aangelegenheden) en merkt voorts op, dat de heer Hartsen zijne bezwaren niet heeft gepreciseerd. De heer Hartsen zegt bedoeld te hebben, op bespoediging van de regeling der suikercultuur aan te dringen, opdat een einde kome aan den onzekeren stelselloozen toestand van Java, en stabiliteit worde bevorderd. De Minister van Finantien antwoordt namens zijn afwezigen ambtgenoot, dat het heden 24 Sept. is, twee bef rootingen nog in dit jaar moeten worden beliandeld, zoodat et wel mogelijk zal zijn, vóór de aanstaande lente de refeling der suikercultuur af te doen. Hij bepaalt zich tot eze enkele opmerking, ten gevolge van de onverwachte ongesteldheid van den Minister van Koloniën.</p>
	<p>§ 10—13 worden goedgekeurd. Ket gansche adres wordt daarna onveranderd met algemeene stemmen aangenomen, en zal den Koning worden aangeboden door de bestaande commissie, waaraan de voorzitter toevoegt de heeren Stork en van Bijlandt. De zitting is daarna gescheiden.</p>
</text>
