<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAMBURGER RUSSEN. Zeer naar waarheid heett de commissionair F. C. B. de prijswaardighetd van dat Fonds aangegeven, als verdienende DË-ïELSDE koers als Rusland 1833, namelijk ruim 79 pCt. In weerwil dat nog voor eenige jaren Coupons en Talon bij de Certificaten Rusland 1831 (3de Serie) zijn gevoegd, wordt dat fonds toch reeds over drie maanden door HOPE &amp; C°. afgelost, en terwijl- Rusland de eind-inkoop der Hamburgers (lste Serie) over ruim een jaar heeft geaccepteerd, geven de Hamburgers, berekend volgens tegenwoordige koers en valuta, alsdan minstens een zekere wiust van ƒ 90 per Certificaat. E. J. NIEUWLAND. Zutphen, Commissionair in Effecten. 15 December 1868. ___ (31339) DELIBÊ RAT! E—ACCOORD&quot;&quot;&quot; De deliberatie over het Aceoord aangeboden in het Faillissement van J. O. F. N. STREEP, alhier, zal plaats hebben op Dingsdag 5 Januarij 1869, ten IU/a ure, in het Locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank alhier. Amsterdam, 16 December 1868. De Curator, (31291) C. M. J. WILLEUMIER. FAILLISSEMENT FRÈRES COOPMAN. Bij bevelschrift vau heden van den Edel-Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het Faillissement van JACOB COOPMAN, handel gedreven hebbende onder de Firma FRÈRES COOPMAN, is de eerste bijeenkomst der Schuldeischers in genoemd Faillissement , de bevoorregte en de Pand- of Hypotheek hebbende daaronder begiepen, ten einde tot de Verificatie hunner Schuldvorderingen over te gaan, bepaald op Woensdag den dertigsten der loopende maand December, des Voormiddags ten tien ure in het Paleis van Justitie, te Maastricht. Maastkiciit , De Curator 12 December 1868. Mr. THEOD. MICHEELS. (31275) Procureur. •WAARSCHUWING. Geen CREDIET te verleenen aan de EQUIPAGE van het Zweedsche Barkschip Elisabeth, Kapt. C. F. TRYSELIUS, gekomen van Java, liggende Entrepót-Dok, zullende zulks met valideren, zonder voorkennis van den Kapitein of zijn Cargadoor HENDRIK GULLER (31340)_ De Griffier bij de Arrondissements-Regtbank, zitting houdende te Goes, prov. Zeeland, verklaart, dat van wege SALOMON VAN DER HART, vroegor Koopman, wonende te Goes, thans te Bergen op Zoom, bij vonnis der gemelde Regtbank van 25 Januarij 1861, in staat van faillissement verklaard, bij dezelve is ingeleverd een verzoekschrift, ten einde na verhoor van het Openbaar Ministerie te worden gerehabiliteerd, met al de gevolgen daaraan bij de wet verbonden. Goes, 14 December 1868. De Griffier voornoemd, . (31213) P. VAN DALEN. VERIFICATIE. De bekende en onbekende Schuldeischers in het Faillissement van KORNELIS SWARTWOLT, Broodbakker en Winkelier te Grijpskerk, (de bevoorregte en Pandhouders er onder begrepen) worden opgeroepen, om in Persoon of bij behoorlijk gevolmagtigde tegenwoordig te zijn bij de Eerste Verifioatie, welke zal plaats hebben op Maandag den 21sten December 1868, des voormiddags ten 11 ure, in het Geregtsgebouw te Groningen. De Curator: __(31238) W. H. DE SAVORNIN LOHMAN. ï AILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Tweede Kamer), dd. 11 December 1868 is DANIËL HEINRICH DADE, handelende onder de firma DADE &amp; C°. Cargadoor, laatst gewoond hebbende te Amsterdam, Plantage Doklaan V 20, verklaard te zijn in staat van Faillissement, aanvang nemende op dien dag. Met benoeming van den Ed. Achtb. Heer Mr. W. F. DIJKERS lid der Regtbank tot Eegter Commissaris en van den ondergeteekende tot Curator. (31241) Amsterdam , Mr. J. P. FARRET. Adv. 16 December 1868. Warmoesstraat J. 40. ]JiRErTIAIIEPIRT~ geschikt voor eene Buitenplaats, wordt gezocht. Brieven franco, met opgaaf van prijs en grootte, bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, Spuistraat bij de Gasthuismolensteeg, N&quot;. 315, te Amsterdam. (31085) Een GROSSIER in MANUFACTUREN vraagt een J.O_V&lt;! IHENSCH, tot het vérrigten van eenige Magazijnwerkzaamheden en Loopwerk. Salaris ƒ2OO a ƒ250. Brieven franco, Lett. A. t., bij den Boekhandel J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg. (31232) Od een CARGADOORS- en ASSURANTIE-KANTOOR wordt terstond gevraagd een JONG MENSCH, in staat in de Engelsche taal te kunnen Corresponderen en eene nette hand schrijvende, tegen een goed Salaris. Reflecterenden gelieven zich met opgave van salaris Franco te adresseren onder Lett. A. Z. N°. 2, Bureau Handelsblad. (31243) Een JONG MENSCH, die eene goede hand schrijft en vlug en accuraat rekent, kan tegen ƒ 250 salaris op een KANTOOR in MANUFACTUREN geplaatst worden Brieven franco, onder lett. W. Z., bij den Boekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg. (31233) IN EEN BOEKHANDEL wordt als WINKELBEDIENDE gevraagd een fatsoenlijk JONGELING, van de P. G., die goed met de snijpers kan omgaan en voldoende getuigenissen kan aanwijzen. Adres met opgave van ouderdom, enz. franco onder lett. G. bij P. C. WENZEL, Linieerder, Spuistraat bij de Lijnbaansteeg G 31. (31207) Het traktaat tusschen -VED-ER-LAI-JD etl ITAMË, tot regeling van den toestand der NAAMLOOZE en andere VENNOOTSCHAPPEN van het eene in het andere land. Verdedigd door Mr. F. S. van Nierop. Bovenstaande BROCHURE is heden verkrijgbaar a 25 cents, bij de Uitgevers ELLERMAN &amp; HOITS&apos;EMA, en op aanvraag bij den Boekhandel. (31216) MANUFACTUREN. In eon der welvarendste dorpen der provincie Groningen worden GEVRAAGD TWEE BEDIENDEN, R. C, om met Stalen bij particulieren te reizen, benevens een E. C WINKELDOCHTER. Zij, die bekwaam in het vak en van goede getuigschriften voorzien zijn, zullen de voorkeur genieten. Franco aanvrage onder de letters W. B. aan het Bureau Handelsblad. (31164) In een burger Gezin wordt met Februarij a. s., tegen goed Loon, eene bekwame DIENSTBODE, P. G., van ongeveer 3Ójarigen leeftijd gevraagd. Alleen diegene, welke voldoende getuigenissen kunnen leveren zullen in aanmerking komen. Brieven, onder lett. S. R., bij den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33. (31166) WV AANBIEDING. &quot;&apos; Voor Heeren Fabriekanten en Grossiers biedt zich voor Nederland een geroutineerd REIZIGER aan, die als AGENT, tegen billijke conditien wenscht werkzaam te zijn, bij voorkeur van IJzer- en Koper werken, Gereedschappen , Machinerien, enz. Adres franco Briefjes Letter A A bij de Boekhandelaars, M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg bij den Dam. (31240( Tegen Mei wordt TE HUUR aangeboden binnenshuis, op een fatsoenlijken stand in een deftig huis: Een BOVENHUIS, bestaande uit vier Kamers en Keuken, van alle gemakken voorzien. Om nadere informatien gelieve men zich met franco brieven, onder lett. 0., te adresseren aan den Boekhandelaar Y. ROGGE, Singel bij de Warmoesgracht, LL 73. (31087) Voorhanden eene BAROUCHETTE van 6 en een dito voor 4 Personen, eene gebruikte TILBURY op 4 wielen, een geolied JAGT WAGENTJE, voor 6 Personen, 2 dite OLIE- of SPEELWAGENTJE», met zijportieren voor 4 Personen, met kinderbankjes, waarvan een met middenstuk, en vallend aam, bij (31126/ J. W. STEENKAMP.</p>
</text>
