<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 14 Dec. Statistieke opgaven kunnen somtijds in weinige getallen grooteren indruk maken dan de welsprekendste woorden. Op den lsten October van elk jaar worden in Engeland lijsten opgemaakt van de armen, die gedurende de laatste 12 maanden geregelden onderstand hebben ontvangen, en volgens deze officiële opgave zijn in dien tijd in Engeland en Wallis niet minder dan 1,000,000 personen door hunne medeburgers onderhouden. In Schotland is het getal veel kleiner, want terwijl in Engeland een twintigste gedeelte der bevolking wordt bedeeld, is in Schotland de verhouding slechts 1 op iedere 100. Dit onderscheid wordt vooral toegeschreven aan het betere stelsel van onderwijs, hetwelk in het noorden van het rijk wordt gevolgd. De dagbladen van alle kleur en rigting zijn getroffen door deze cijfers, welke vooral onrustbarend zijn, indien men in aanmerking neemt, dat zij alleen het getal opgeven van hen, die ondersteund worden van de opbrengst der armenbelasting en derhalve geheel buiten rekening wordt gelaten al hetgeen openbare instellingen van liefdadigheid en bijzondere personen doen. De Standard wijt dezen stand van zaken vooral aan de overbevolking van Engeland. Het blad dringt er op aan, dat van staatswege behoeftige lieden, die in den verschrikkelijken toestand verkeeren, dat zij werken kunnen en willen, maar geen werk kunnen vinden, in de gelegenheid worden gesteld om te verhuizen naar de Britsche koloniën, welke juist groote behoefte aan arbeiders hebben. In Canada, zegt de Standard, zal men hun land willen schenken en indien men onziet tegen de groote kosten, daaraan verbonden, moet uien niet vergeten, dat de armenbelasting weldra niet meer zal kunnen worden betaald, omdat zij loodzwaar drnkt op ingezetenen met beperkte inkomsten. Eene Peabody-wiik in Londen is een schoone zaak, maar eene Peabody-rxo-nncie an Britsch Canada zou duizende nijvere werklieden , onder de bescherming van de oude vlag, tot gelukkige en welvarende burgers maken, tot zegen zoowel van Engeland als van Canada. Brieven uit Abyssinie hangen een zeer ongunstig tafereel op van den toestand van dat land. Ras Mashasha, de oudste zoon van Koning Theodorus, die entvlugtte op den dag dat Magdala werd ingenomen, staat aan het hoofd van een leger van 10,000 man, en voert oorlog met de opperhoofden, die lord Napier hebben ondersteund. Hij is vooral vertoornd op de Europesche werklieden, die, volgens zijne meening, Theodorus met grooten ondank hebben behandeld. Zijn vader had hun gouden zadels gegeven om op te rijden, zegt hij, en had hen verheven boven den adel van het land en echter verlieten zij hem, toen hij tegenspoed ondervond. De Grand Orange Lodge, de vereeniging welke aan het hoofd staat der ultra-Protestantsche Oranje-partij in lerland, keeft een manifest uitgegeven, hetwelk do algemeene aandacht trekt. Het opheffen der lersche staatskerk maakt, volgens de Oranje partij, de acte van Unie tusschen Engeland en lerland niet langer geldig. De Unie wordt nu beroofd van hare morele basis, en kan alleen door geweld i« stand worden gehouden. De Oranje-mannen verbinden zich in deze omstandigheden, om aan de Koningin alle hulp en bijstand te verleenen, indien zij het in hare moeijelijke positie noodzakelijk vindt, om hare goedkeuring te weigeren aan de voorstellen van Gladstone. De benoeming yan den Heer O&apos;Hagan tot lord kanselier van lerland noemen &gt;.ij eene vbeleediginsf; zij klagen over *de strenge uitvoering van de onbillijke wet,&quot; welke toestaat, dat Roomsen Catholieken ook tot regterlijke betrekkingen worden beaoemd. De Heer O&apos;Hagan wordt door alle partijen erkend als een der beste regtsgeleerden van het land. _de bewering van do lersche conservatieven, die het eene «beleedigisg&quot; achten, _dat hij gekozen is, ofschoon hij de godsdienstige overtuiging deelt van vijf zesden der bevolking, is dus niet zeer tot hunne eer. Al de eischen om schadeloosstelling van hen, die door het verschrikkelijk spoorwegongeluk bij Abergele verleden aomer vaders of echtgenooten hebben verloren, zijn door de spoorwegdirectie op onbekrompen wijze voldaan. Slechts een eiseh is door den regter beslist. Aan de drie kinderen van een handelaar uit Blackburn, die bij het ongeval is omgekomen , heeft de regtbank te Manchester de som van J-4350 toegewezen.</p>
	<p>De Heer Gladstone heeft gisteren bij H. M. en de koninklJike familie het middagmaal gebruikt. — De* üienwe minister van buitenl. zaken, graaf Clarendon heeft&apos;eergisteren al de vertegenwoordigers der vreemde mogendheden op een diplomatiek levee ontvangen. — Freeman&apos;s Journal meent te weten, dat de Heer Train Zaturdag avond uit de gijzeling is ontslagen en met de eerste postboot naar vertrekt; bijzonderheden aangaande dit ontslag zijn r_.g met bekend. — Een uit Nederland afkomstig en hier gevestigde Israelietische slagéer, met name Mozes Sehoit, heeft den opperrabbijn Dr. Nathau Marcus Adler, voor de regtbank gedaagd wegens laster, .e? zake dat eerstgenoemde v»ees,c_i zou hebben verkocht, afke_astig van vee, dat niet volgens de Joodsehe gebruiken zou zijn g.eslagt. — Brj de stranding dezer dagen nabij Lizard, van het schip Gossamer, bestemd van Londen naar Australië, hebben 13 personen van de 30, die zich aan boord bevonden, .het leven verloren; een neger had den kapitein aangeboden diens vrouw te redden; dit aanbod geweigerd zijnde, bes-6ik_e de neger, die een goed zwemmer was, gemakkelijk &lt;sea wal- terwijl de kapitein en die»s echtgenoot verdronken.</p>
</text>
