<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GROOTBHIM GEYESTIGB TE AMSTERBAM. BENTEBETALING OP HET GEÖOTBOEI DER TWEE EI lEN HALF PÈR CENTS NATIONALE SCHULD. De Minister van Financien maakt bekend, dat de bovenstaande Rentebetaling- over hel half Jaar .Verschijnende I°. Januarij 1869, zal g-eschieden op de navolgende Bureaux van het Grootboek dc Nationale Schuld, gevestigd te Amsterdam, te weten: VAN VRIJDAG DEN EERSTEN JAIARU \m TOT EN MET VRIJDAG DEN ACHTSTEN DIER MAND. OP HET EERSTE BUREAU. OP HET TWEEDE BUREAU. OP HET DERDE BUREAU. OP HET VIERDE BUREAU. Lett. A Inschrijving NB. 2701 tot het laatste N°. Lett. E Inschrijving N°. 1501 tot het laatste N°. Lett. L Inschrijving N°. 3901 tot het laatste N. Lett. S Inschrijving N°. 8401 tot het laatsle N° u B // 9601 // // &quot; &apos;/ F &apos;/ 1201 u n /&apos; * M n 4501 » u * i, T — „ 2101 n u ,&apos; &quot; ii C ; ii 2701 // ff » ii G ¦ * 3901 ii » . • ff ii N // 1501 * // ¦ ii nl] ii 601 // h „ n D ii 3001 // /&apos; &apos;t ff H &apos; ff 6901 ff ii - » O ii 4201 * n ii .i V u 4501 u h „ ii 3 - &quot; 2401 «&apos; » ff ff P ii 2701 .. ii &apos;/ u W // 4501 •/ u „ ii K h 5101 ff ii i&gt; ff Q — ii 1 ii H —: ii I, X ii I i/ e „ ii R ii 3901 * u » » T ii l ii ii „ * Z // 901 // * ? VAN MAANDAG DEN ELFDEN JANUARIJ 1869 TOT EN MET VRIJDAG DEN VIJFTIENDEN DIER MAAND. OP HET EERSTE BUREAU. OP HET TWEEDE BUREAU. OP HET DERDE BUREAU. OP HET VIERDE BUREAU. Lett. A Inschrijving N°. 1 tot N°. 2700 ingesloten. Lett. E Inschrijving N°. 1 tot N°. 1500 ingesloten. Lett. L Inschrijving N°. 1 tot N°. 3900 ingesloten. Lett. S Inschrijving N° 1 tot N° B&apos;nn inffpalnton // B // 1 // * 9600 ii F ;/ 1 // ff 1200 » M ,/ 1 „ „ 4500 „ T - - » \ , „ &apos; 2100 u C n 1 ii ii 2700 ii G — ff 1 » // 3900 &quot; N ¦ ii l ff » 1500 „ U „ \ „ „ 600 » D . ff 1 4- i: 3000 ii H • // 1 ;/ ff 6900 ff O ii 1 ff ,i 4200 — // V » I » » 4500 ~ ii 3 ii 1 » ff 2400 »• P ff 1 ff ii 2700 u W // 1 «¦ » 4500 _ // K .ff 1 // ii 5100 &quot; R ii 1 ff » 3900 1 i, Z » 1 /, ,/ 900— Zullende vervolgens van Maandag den Achttienden Januarij 1869 tot en met den Vijftienden Mei daaraanvolgende, gedurende alle Werkdagen (met uitzondering van den Zaturdag) de Bureaus van het Grootboek geopend zün tot het voortzetten der gezegde Rentebetaling over al de nog verschuldigde Halfjaren en op alle inschrijvingen zonder onderscheid. v J Tevens worden overeenkomstig Art. 19 van het Koninklijk Besluit d. dato 18 Mei 1818 (Staatsblad N°. 24) voor de tiende of laatste maal opgeroepen de nog niet opgekomen regthebbenden op de Renten, over hit Hal.iiar verschenen geweest op I°. JULIJ 1864, waarvan betaling, ingevolge Koninklijk Besluit van den 25sten ÜGtober 1855 (Staatsblad N°. 125) zal blijven opengesteld tot en met den 30sten Jnnij 1869. &apos; &apos;SGRAVENHAGE, 12 December 1868. De Minister voornoemd(3l244) . VAN BOSSE.</p>
</text>
