<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN &apos;4 ®«W&gt; De geruchten van eene verandering v»n ministerie w\&quot;rdéu &amp;pr de Presse voor verzinsels gebonden Daarentegen&quot; Jwëh* ket Dlacl meer geloot aan het gerucht, dat men een. Amnestie te gemoet ziet voor de Wegens drukpersdelict veroordeelde CzefchfSflhe schrijvers. _ , —De baron Raueh is tot deiMtfeven Banus v.n Oroatie benoemd. ,-7 De Prinsen van Oldenburg zijn uit Praag te dezelfde aangekomen. Zij zullen vaa hier de reis nsÜJ Rusland v°orzetten.</p>
	<p>. 7~vPe Hon, het orgaan der partij van d.e linkerzijde van Pet Hongaarsche Huis van Afgevaardigden, verklaart, dat °et berigt door de Pester Lloyd medegedeeld, van e.epe «ueuring in die partij, doordien een harer leider., Ghiczy, tot Ueakisten is overgegaan, geheel ongegrond is. „ ~~ De Debatte bevat een berigt uit K_iï.stantiiiopel, volrin men daar verwachtte, dat de Grieksche regej? &gt; hoewel schijnbaar in hare gedragslijn volhardende, zich van_inieei&apos; teegevend zou beteonen. Reeds werd gesproken a ,öe vorming van een nieuw kabinet, aan het hoofd waar-, &amp;«.? ° Yalaoriti zou geplaatst worden, die een vriend des -hpdirBB is &gt; en als naar de zijde der Westers.cho mogeufdr «ue» Overhellende bekend staat. :storm anienie heeft den lOden December een geweldige v¥ei-niei|!^o^&lt; welke onder anderen te Fokschani 50 huizen</p>
	<p>v. J_jsJl f&apos; 15 Dec. (des Ochtends). De Koning heeft graaf gehoor,.Tt &apos; die mt Dresden is iei-&lt;_ggekeerd, gisteren ten — ._* n#en- Wetso&quot;twei-P betreffende de districten, js door hef; *°odafc n 0!1Volcloende geacht eu zal omgewerkt worde», bii den f ge/1a mtz&apos;eb bestaat, dat liet nog in deze zitting , - n/f n?da£ zal inkomen. . &quot; »? ï&gt;aam°vntenlanIden Grootl&gt;ertog ™n Mecklenburg !} e cft Arï&apos;ir d..v r? i . otte ontyangen, ter herinnering &apos;aan de ainBen. Herto&amp;ln. wijlen fe Erfprinses vm Saksen, — Het berigt, dat de Kamers verdaagd zullen worden tot na de zittingen van den Rijksdag en het Tolparlement, wordt door de ministeriele bladen tegengesproken. — Verscheidene officieren van de Oostenrijksche landen zeemagt, die Noord-Duitschers van geboorte zijn, hebben het voornemen, om bij het Noord-Duitsche leger over te gaan. Reeds hebben drie Oostenrijksche officieren der zeemagt dien stap gedaan. — Te Bremen is de procureur generaal bij het opperste geregt, Dr. Arnold Tidemann, wegens geldverduistering, tot twee jaren gevangenisstraf veroordeeld. — Uit Petersburg wordt geschreven, dat ten hove toebereidselen worden gemaakt voor de ontvangst van den Koning van Beijeren, die in den loop dezer maand een bezoek aan de keizerlijke familie zal brengen. Naar hetgeen verder uit die stad wordt geschreven, tracht het Russische gouvernement te Rome door onderhandsche bemoeiingen van den gewezen minister Walujeff te verkrijgen, dat de Paus het gebruik der Russische, in plaats van de Poolsche taal voor zekere gedeelten der Roomsch-Catholieke eeredienst in het Russische rijk toesta. De dagbladen van Petersburg bevatten verslagen van de herfstzitting der provinciale staten of gewestelijke volksvertegenwoordigingen. Daarin wordt als een verblijdend verschijnsel opgemerkt, dat die vergaderingen bijna alle bereidwillig subsidiën voor het volksonderwijs en voor de ziekenhuizen hebben bewilligd; ten vorigen jare hadden zij zich daarin karig betoond.</p>
	<p>FRANKFORT, 15 Dec. (Part. Corr.) Eene mededeeling over eene op zich zelf schijnbaar onbeduidende voordragt, welke door de Pruisische regering dezer dagen bij het Pruisische Huis van Afgevaardigden is ingediend, kan strekken tot een schitterend voorbeeld hoe de tijden en daarmede ook de menschen veranderen. Het betreft een verdrag tusschen Pruisen en Saksen-Altenburg over de ruiling van eenige grensdorpen. Reeds in 1864 hield hetzelfde onderwerp het Pruisische Huis van Afgevaardigden bezig. Toen echter was men in Pruisen iets meer beschroomd in het annexeren dan twee jaren later, en men besloot voor de ratificatie van het verdrag de daarbij belanghebbende inwoners aan deze en gene zijde der grenzen om hunne meening te vragen. Toen verklaarden de inwoners der betrokken Pruisische dorpen allen op een na, een man, die door ouderdom en ziekte belet werd op ie komen, dat zij van harte gaarne Saksen-Altenburgers wilden worden, maar daarentegen wilden de bewoners der Saksen-Altenburgsche dorpen er geenszins in bewilligen om Pruissen ts worden. De commissie van het Pruisische Huis van Afgevaardigden (toenmaals door het volk commissie voor zielverkooperij genoemd) was in 1864 van meening, dat het gebrek aan aantrekkingskracht van den Pruisischen staat geenszins vervangen moest worden door annexatie tegen wil en dank en, indien men het regtvaardig en noodzakelijk achtte, over land en volk niet meer zonder inwilliging van dit laatste te beschikken, men dan deze grondstelling ook in een onbeduidend geval niet mogt verloochenen en van het //principiis obsta,&quot; thans ten minste niet moest afwijken, daar er toepassing op andere en gewigtiger gevallen welligt nabij was. De commissie stelde dien ten gevolge voor, om het verdrag niet goed te keuren en de ruiling had niet plaats. Zoo dacht en handelde men nog in 1864. Sedert is de zienswijze veranderd; do praktgk van 1866 heeft de annexatie-bezwaren geheel weggeruimd; men heeft zich weder verzoend met do middeneeuwsche theorie, dat landen en volkeren geruild en geannexeerd kunnen worden, zonder dat het noodig zij hen om hunne meening te vragen. Het verdrag betreffende de straks gemelde ruiling, is na drie jaren thans weder bij het Huis van Afgevaardigden ingediend, en nu zal er geen sprake meer zijn om aen wil der betrokken bevolkingen te raadplegen. . Gelijk men weet, is slechts eene der drie provinciën van het groothertogdom Hessen in den Noord-Duitschen Bond opgenomen, namelijk de op den regter-Mainoever gelegen provincie Opper-Hessen; de beide op den linker-Mamoever gelegen provinciën Rijnhessen en Starkenburg zijn door de Mainlinie van den Noord-Duitschen Bond gescheiden. De Hessische nationaal-liberalen willeu echter nu eene nieuwe poging wagen om dezen scheidsmuur omver te halen, opdat het Noord-Duitsche verbond den Rubicon der Mainlinie overschrijde. De beide afgevaardigden der provincie Opper- Hessen bij den Noord-Duitschen Rijksdag, de H.H. v. Rabenau en Wendel, hebben bij de Tweede Kamer van den groothertogelijk Hessischen Landdag een adres ingezonden, waarbij zij de vertegenwoordiging van de twee Zuidelijke Hessische provinciën in den rijksraad en den bondsraad van den Noord-Duitschen Bond verlangen, derhalve de opneming dier provinciën in dien Bond. De Heer Kraft, lid der Tweede Kamer van den Hessischen Landdag, heeft van dit adres een voorstel gemaakt. Het is evenwel te voorzien, dat de meerderheid der Kamer het voorstel tot aansluiting niet zal goedkeuren en men kan als zeker aannemen, &apos;dat ue groothertogelijke regering het bepaaldelijk zal bestrijden De Beijersche minister -president, Prins Hohenlohe, heeft, naar men ons uit Munchen schrijft, ingevolge magtiging des ponings, eenige dagen geleden de geloofsbrieven aangenomen vap den nieuw benoemden gezant van Oostenrijk bij het Beijer sche hof, graaf Ingelheim. Deze heer bekleedde den vroegeren gezantsciiapspost bij het hof van Hanover. De klein-Duitsche bladen verklaren&apos; zich zeer afkeurend daarover, dat de vertegenwoordiging van Oostenrijk bij het Beijersche hof aan dezen diplomaat is opgedragen, dien zij éen bepaalden tegenstander van Pruisen noemen. Op de Beijers,che markten hebben op den handel in granen ook in de vorige week binnenlandsche aanvoeren invloed uifg.eo.ofe#dj zij vonden bij zéér verlaagde prijzen afzet. Hongaarsche tarwe en rogge waren aangeboden, maar zonder vraag, Inl, tarwe bedong Wk a 16 gulden,&apos;rpgge 15 a i&apos;gi/. per netto 300 pond Bejjerseh,</p>
</text>
