<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>ATHENE, 12 Dec. De regering heeft het Turksehe ultimatum verworpen en een fregat naar Konstantinopel gezonden, om den Griekschen gezant aldaar af te halen.</p>
	<p>LONDEN, 15 Dec. Volgens eene hier uit Corfu ontvangen depêche, heeft de Turksehe gezant te Athene zijne passen aangevraagd. Men gelooft, dat de oorlogsverklaring ophanden is. HAMBURG, 15 Dec. De Weser Zeitung bevat eene dépêche uit Berlijn, van heden, van den volgenden inhoud: De vertegenwoordigers van Engeland en Frankrijk te Weenen hebben in last ontvangen, om de Oostenrijksche regering indachtig te maken op de gevaren, welke haar gedrag in de Oostersche aangelegenheden voor den Europeschen vrede kan na zich slepen. In verband daarmede staat de terugroeping van den Oostenrijkschen gezant te Konstantinopel. Aan het bijleggen van het Turksch-Grieksche conflict wordt niet meer getwijfeld.</p>
	<p>LONDEN, 15 Dec. Thee flaauw, ordin. soorten Congo iets lager. — Koffij gesouteneerd. — Suiker loco met meer vraag. — Rijst stil. — Tin: Straits £ 106 a 107, in stijgende stemming. — Koper vast. — Ter Cacao-veiling gaat weinig om; het meerendeel wordt opgehouden. Talk in loco 49.6, Dec. 48, Maartso.6. — Tin: Straits £ 106 vast. — Koper: Chili £ 70, Wallaroo £ 79.10. — Lijnolie 27.6 a 28, te Huil 27.9 a 28. — Van Tarwe zijn 4 ladingen aan de kust te koop aangeboden, alsmede eene lading Rogge; Maïs 3 p. hooger. LIVERPOOL, 15 Dec. Middling Upland 10% p.; dito New-Orleans 107/8, dito Dollerah 8% p. MANCHESTER, 15 Dec. 8% Shirtings 9.9; 40 «Mule Twist 133/4 p., met goede vraag. ANTWERPEN, 15 Dec. Petroleum 545/4.</p>
	<p>LONDEN, 15 Dec. (Slotfcoersen). 3 pUt. Gecons. 923/ g; 5 pCt. Braz. 1865 78%; 1 pCt. Ecuador —: 5 pCt. Grieken 12; Dito Coup. 5; 3 pCt. Mexic. —; Dito 1864 ; Afgest. N. Gren. 148/4; 2 pCt. Dito 351/4; Dito Uitg. 6%; _.. Gren. Landw. £ ; 3 pCt. Port. 1853/63 39; 3pCt.Dito 1867 —; 4% pCt. Rusland 1850 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 86%; Dito 1864 891/2; Dito 1866 897/8; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 —, 3 pCt. Spanje 35; 2S/.4 pCt. Dito 32 j Dito 3 pCt. 1867 33; S pCt. Italië 561/4; 5 pCt. Turk. A. S. 39%; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 ¦ ; H/j pCt. Dito ; 21/3 pCt. Ned. Cert. -, 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. -, 6 pCt. Amerïi 1882 74Vs: Dito 1885 727. ; 7 Pet. Hlinois ; 8 pCt. Debent. AÖ. &amp; Gr. Spw. (£8loo) —; 7 pCt. Atlant. (gecons). 42; Jaroslow 78%; Erie-Spoorweg- Aand. 27%; Azow-Spoor 1 a 2 pCt. Disconto. Wissel: Petersburg 3/m. 31%; Parijs 3/m. 25.40; Hamburg 3/m. 13.10%; Amsterdam 3/m. 12.01%. PARIJS, 151 Dec. 3 pCt. Rente£(openmg) 71.221/2; 3 pCt. Dito (slotk.) 71.10; Credit-Mob. (nouv.) 291; Dito Frans. o®st.-Spw. 645; Cred. Mob. Espagnol 280; fiiexic. Oblig. Gestemp. 154; 3 pCt. Spanje 1867 30%; 3 pCt. Binnenl. dito ; 2% pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 —. 5 pCt. Metalliek 1865 J 311; 5 pCt. Italië 57.40; 5 pCt.Turksehe Algem. Sch. 39.50-, 6 pCt. Amer. 1882 84%; Lombards- Spoorweg —; 7 pCt. Egypte —.—. MADRID, 14 Dec. 3 pCt. Spanje 31.95; 2&quot;% pCt. dito 30.—. BRUSSEL, 15 Dec. (öiotkoersen). 5 pCt. Metalliek 491/4; dito 1866 -, Oost. Cred.-Act. ; 4% pCt. België 101.80; 6 iCt. imeria. 1882 77%- — Wissel Londen —.— —.—; Amsi. 211.—. ANTWERPEN, 15 Dec. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek ; 5 pCt. Nation. —; Loten 1860 955; 41/9 pGt. België 101.70; 3 pCt. Spanje —; 6 pCt. Amerfta 1882 78%^ Turken 371/4. Wissel Londen 25.22; Amst. 210.87. UEg&quot;&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in ecu gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 15 Dee. (Slotkoersen.) Goudagio hoogste koers 353/8, laagste 35%, slotkoers 351/4; Wissel op Londen in Goud 109%; 6 pCt. Amerika 1882 110%, op 20 dagen ; Dito 1885 108; Dito: 1865 110%; 10/40 er Bonds 1053/8; Illinois Spoorweg 144 -, Erie-Spoorweg 393/4. Katoen 251/4; Petroleum 32%, id. te Philadelphia 30%. HAVANA, 15 Dec. Suiker N°. 12, 17. LONDEN, 15 Dec. In het Huis der Gemeenten zijn verscheidene besluiten, wetsvoordragten en aanvragen tot het doen van interpellatien betreffende de binnenlandsche aangelegenheden ter tafel van den voorzitter nedergelegd. Het Huis is uiteengegaan tot den 29sten dezer; het Huis der Lords tot den Uden Februarij eerstk. PETERSBURG, 15 Dec. De geopende inschrijving voor de ongewaarborgde leening, ten behoeve van den spoorweg naar {Baltischport, ten bedrage van 24,010,000 zilver is bijna volteekend. De inschrijving duurt voort. De aandeelen worden verhandeld met 1% premie.</p>
	<p>WEENEN, 15 Dcc De Abendpost, acte nemende van den vijandigen en hatelijken toon, door de offieieuse Pruisische pers aangeslagen, bespreekt de beweerde wisseling van telegrammen tusschen Parijs en Berlijn over vertongen, door de Westersche mogendheden aan Oostenrijk gedaan, wegens het gedrag van laatstgenoemde mogendheid in de Oostersche aangelegenheden. Het blad noemt die bewering een kwaadwillig verzinsel, voor hetwelk zelfs geen zweem van aanleiding bestaat, daar noch te Parijs, noch te Londen eenige stap van dien aard is gedaan. BERLIJN, 15 Dec. (des Avonds). De bondspresident beeft aan de leden van den Bondsraad voorstellen gedaan, nopens het sluiten eener overeenkomst met Baden; wegens het voldoen aan de verpligtingen ten opzigte van de militaire dienst, door Badensche onderdanen in het gebied van den Bond. SONDERBURG, 15 Dec. Heden ochtend is hier het bevel ontvangen tot eene blijvende uitbreiding van de vestingwerl-in van Sonderburg en Duppel. PARIJS, 15 Dcc De Public heeft een particulier telegram uit Athene ontvangen, meldende, dat het berigt nopens eene definitieve aanneming der Turksehe eischen ongegrond is. Koning George is wel persoonlijk geneigd om toe te geven, maar het ministerie wil tegenstand bieden. Ten gevolge daarvan voorziet men eene aftreding van dit laatste, hetgeen zou leiden tot eene verlenging der diplomatieke onderhandelingen. Onze officieuse dagbladen nemen het telegram van het Dresdener Journal eenvoudig over. MADRID, 15 Dec. Het gerucht, dat de regering het voornemeu heeft opgevat, om de rente der staatsschuld te voldoen met bons der leening, is ongegrond; de betaling van den coupon zal in klinkende specie geschieden. De regering heeft de noodige bevelen naar Parijs en Londen gezonden om onverwijld over te gaan tot betaling van den interest. De inschrijvingen ten behoeye der nieuwe leening zijn thans geklommen tot 500 millioen. Zoodra de Heer Dulce te Havana aankomt, zal worden overgaan tot do verkiezing van gedeputeerde van Cuba voor de Cortez.</p>
	<p>NEW-TORK, 18 Dcc De Senaat heeft het ontwerp van wet aangenomen, houdende verlof tot reorganisatie der schutterijen in de Zuidelijke Staten, voor zoo ver hunne vertegenwoordigers weder toegelaten zijn in het congres. LONDEN, 16 Dcc De Koningin zal morgen met har» familie en de Pruisische gasten naar het eiland Wight vertrekken, om er het Kersfeest door te brengen. LONDEN, 16 Dcc De mail van het vaste land is aangekomen, maar het weder blijft storm- en regenachtig. De Danube vau Rio-Janeiro berigten aanbrengnde, dd. 9 Nov., is gisteren voormiddag te Lissabon gearriveerd. PESTH, 16 Dec. Volgens berigten uit Zevenbergen zijn aldaar agenten gezien, die soldaten van Rumeensche afkomst tot desertie wilde verleide. Deze agenten waren in het bezit van Russisch geld.</p>
	<p>LONDEN, 16 Dec. Raapolie 31; Patentolie 33; Lijnoli 27.6, dito te Huil 27.9 a 28. LONDEN, 16 Dec. De aanvoer ter graanmarkt van heden bestond uit: Eng. Tarwe 430 quart., vreemde dito 4330; Eng. Garst 220, vreemde dito 14,240; Eng. Haver 30, vreemde dito 16,750. In Tarwe en Meel was niet veel handel, maar de prijzen waren vast; Haver, Garst en Maïs insgelijks vast. LIVERPOOL, 16 Dec. Katoen: Afgedaan heden 10,000 b. in iets vaster stemming; invoer 7500 b. PETERSBURG, 15 Dec. Talk in loco met verkoopers a 523/4; op Augustus met verkoopers a 521/4 en koopers a 52. Rogge onveranderd. BERLIJN, 16 Dec. Rogge: Dec. 513/4; Voorj. 50%. — Raapolie: Dcc 9%4; Voorj. 9%. — Voorloop: Dec. 151/9; Voorjaar 16. HAMBURG, 16 Dec. Tarwe loopende maand 118; Dec— Jan. 118; Jan.—Febr. 118; April—Mei 118; Rogge loopende maand 93; Dec—Jan. 91; Jan.—Febr. 90; April— Mei 89. Koolzaad en Lijnzaad stil. Raapolie loco 193/4 -, Mei 20V2; Oct. 2H/4. Wind Zuidwest. PARIJS, 16 Dec. Raapolie: loopende maand fr. 77.50; Jan. fr. 78.— ; 4 maanden van Jan. fr. 79 25; 4 maanden van Mei fr. 82.50. — Voorloop: loopende maand fr. 75.—; 4 maanden van Jan. fr. 73.50; 4 zomermaanden 74.—. — Lijnolie -. loopende maand fr. 51.— -, 4 maanden van Jan. fr. 82 50. — Meel 6 merken, loopende maand fr. 60.50; Jan. fr. 59.50; 4 maanden van Jan. fr. 59.25; type Parijs loopende maand fr. —.—. -» Beetioortslsuiker 4ae soort N°. 12 fr. 61.25.</p>
	<p>PETERSBURG, 15 Dec. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 327/8; Hamburg 2911%; Amst. 163; Parijs 343; Loten 1864 138; Dito 1866 1351/ a ; Imperialen —. WEENEN, 16 Dcc (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 59.30; 5 pCt. dito Mei&apos;s 60.30; s_pCt. Met. 1866 61.20; 5 pCt. Nat. 64.80; 5 pCt. Met. Zuiver 1864 70.— -, Aand. 1854 85 50; Dito Credit Inst. 1858 153.25;Dit0 186091.30;Dit0 1864 109 80; Act. Cred. Inst. 241.— ; Dito Lemb. Czem. Spoorw. 174 50; Dito Nat. Bank 667.— ; Staats-Spoorw. Act. 305 50; Dito Noorder-Spoorw. 198.50; Dito Nieuwe Lomb. 197.—, Eng. Oostenr. Bank 189.75; Napoleons dOr 9.581/2. Wissel: Londen 120.—; Hamb. 88 60; Parijs 47.70. BERLIJN, 16 Dec. (Slottcoersen.) 5 pCt. Metalliek 49% ; 5 pCt. Nationale 54; Oost. Aand. 1860 77; 5 pCt. Italië 547/ g; Lomb. Shares 111% ; 5 pCt. Russ. 1822 868/4; Dito 1862 853/4 J Aand. Dito 1864 118%; Dito 1866 116%; 4% pCt. Pruis. Oblig. 933/4; 5 pCt. Turken 373/8; 6 pCt. Amerika 1882 793/8; HolL Spw. Act. 953/4. Wissel: Londen 3/m. 6.28; Parijs 2/m. 80%; Hamb. 2/m. 149% j Amst. 2/m. 1413/85 Dito kort 1413/4; Weenen 2/m. 84; Petersb. 3/m. 903/4. FRANKFORT, 16 Dec. (Slotkoersen). spCt. Metall. 1866 51%; Dito Nation. 527%; Oostenr. Aandeelen 1860 77; Dito 1864 1073/4; Met. 1859 618/4-, Crediet.-Act. 236%; 6 pCt. Amerika 1882 7813%; Dito 1885 771/4; 5 pCt. Dito 1874 831/4; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn ; N.- Russ. Leening —; Turken 37; Kurkschawkow —-.; Azow spoor ; Ital. Tabaksleening 831/2. — Wissel: Londen k. z. 1191/8; Weenen k.z. 98%; Amst.k. z. 993/8. — Bank- Disconto — pCt. HAMBURG, 16 Dec. 5 pCt. Russ. Cert. 711/2; Dito 1862 BIS/4; Oostenr. Aand. 1860 76%; 6 pCt. Amerika 1882 721/2; 5 pCt. Italië 54i/8; Lombarden 412. — Wissel: Londen 13.071/8 a—; Amst. 35.56 a5B; Parijs 187 V» a%; Disconto 23/4 pOt.</p>
	<p>TEXEL, 16 Dec. Binnen: Venezuela, Hotton, Saigon, VENETIË, 15 Dec. Binnen: Rotterdam, S., Amst. PALERMO, 15Dec Binnen: Greek, S., Triest.</p>
</text>
