<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&amp;ébb Maatschappij. DAGELIJKSCHE VAA RT. Van AMSTEKDAM des Morgens 11 Uur. Van ZWOLLE des Morgens 7 Uur. In directe verbinding per Diligences over GENEMUIDEN met KAMPEN, over ZWARTSLUIS met MEPPEL, STEENWIJK , HOOGEVEEN, ASSEN, VEENDAM, GRONINGEN, over ZWOLLE met ALMELO en ENSCHEDE, zijnde tevens geopend do dadelijke Correspondentie naar DEVENTER, per Diligence van ZWOLLE. ,De Tarieven van het vervoer, mede van Paarden en Vee, zijn zeer laag. (23455) S^ ¦ IlAM_LIW€_._Em ~ \s___yi\iiyy,_ xyq. ._ s_s_H__ Stoomboot-Maatschappij. DIENST AMSTERDAM, ENKHEHZEN EN HARLINGEN, met de NIEUWE snelvarende prachtig ingerigte Stoomboot WILLEM 111 en de gunstig bekende Stoomboot STAD HARLINGEN, in aansluiting met den Staats-SpoorwegHAßLlN GEN-LEEUWARDEN met DOORLOOPENDE PLAATSBILLETTEN en Diligence-dienst van Gend fr Loos, LEEUWARDENGRONIN&apos;GEN. Van AMSTERDAM, dagelijks, behalve Dingsdags, &apos;s Morgens 8 ure corresponderende op den Trein 3.30 naar Leeuwarden. Van HARLINGEN,&apos; dagelijks, behalve Woensdags, &apos;s Morgens 7 ure 45 min., na aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. Aan de Stations Leeuwarden, Dronrijp en Franeker worden even als aan jde Kantoren der Stoomboot-Maatschappij doorloopende Plaatsbilletten afgegeven. Informatiën zijn te bekomen te Harlingen by&apos; dc Directie, te Amsterdam bij den Heer H. DE GROOT, Kantoor op de Brug naar de Nieuwe Stadsherberg, geopend van &apos;s Morgens 7 tot &apos;s Avonds 9 ure en te Enkhuizen bij den Heer H. TOP. (20016) STOOMBOOT WmW ifl E E S Ej m m eè» VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag des Ochtends ten 8 Ure. » u HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7% ure), onmiddelijk na de aankomst van den eersten Treia _ van Leeuwarden. (22804) * ___, WEKELIJKSCHE STOOMVAART&quot; sü» NAAR NEW-YORK. PLAATSBILLETTEN te bekomen bij OOLGAARDT ek BRUINIER, IJgracht te Amsterdam, eenige Agenten voor Nederland van de Liv. N.-Vork en Phiiad. SS. Comp. te Liverpool. Informatiën gaarne gegeven. Brieven franco, (21601) M E d&apos;AILLY J. DINGER, P. D. LUSINK, F. FUCHS, G. WESSELING F/A. VAN OS, P. H. STARK, G. J. VAN NES en P A KTTSDONK Makelaars, presenteren als lasthebbenden van hunne printipalcn? of MAANDAG 6 NOVEMBER 1865, des avonds na ies ure, in DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, aan den meestbiedende of hoogstmynende Hecta Sterke en Weldoortimmerde HÏIS en ERVE, staande en eele.n on het Droogbak en hoek van de Buiten Visschersstraat, TT 50 &quot;Kadaster Sectie N». 6149, groet 40 Ellen. Breeder by billetten omschreven en te bezigtigen op Dingsdag en Donderdag alsmede op den Verkoopdag des middags van I—3 ure. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (23376) H B.LOMANS, D. FREES en F. J. JANSEN, Makelaars, zullen op Maandag den 6den November 1865, ten overstaan van den Notaris W. STRENGMAN, in de Brakke Grond , te Amsterdam, verkoopen: N . 1. Het kapitale en weldoortimmerde WINH.E_.HUIB, met Bovenhuizen, Onderhuis, Pothuis en ERVE, op den hoek van den Nieuwendijk en de Haringpakkerij, L 43. — N». 2. &quot;Het weldoortimmerde WOONHUIS, met Bovenhuis en ERVE, br de Nieuwe Leliestraat hij de eerste Leliedwarsstraat, MM 195. Breeder by toiletten omschreven en te zien Dingsdags , Donderdags en op den Verkoopda&quot;, van 2 tot 4 ure. De bewijzen van eigendom en de veilcon ditien zullen vier dagen voor de Verkooping te lezen zyn ten Kantore van genoemden Notaris, N. Z. Voorburgwal over het Paleis. _(AM&apos;4&gt;_ J~ W. CRAMERUS, B.&quot;LANGERHUIZEN W H. A. CARP, J. J. SEIJLMANS, A. LANGERHUIZEN, F._A. VAN OS en 1. J. SCHRIKKER, Makelaars, zullen op BAANDAG BEN GdenNOVEiHBFR ISOS in DE BRAKKE GROND, des avonds na zes ure, ten overstaan van den Notaris D. VANDIJK.in Veiling brengen: N° 1 Een kapitaal, in de laatste jaren veel verbeterd _k.WUS— B_N_HUIS, TUIN en ERE, op de Keizersgracht bij de Utrechtschestraat, Z 676, groot 3 Roeden, 67 EUca en N°. 2. Een HUIS, TUIN en EU*&apos;, in de Kerkstraat, achter »». 1, Z 585. Deze Pcirceelen zullen afzonderlijk Geveild en daarna te zamen in slag gelegd worden. Te bezigtigen op vertoon van een Toegangbillet. Veilconditien enz. bij den Notaris D. VAN DIJK, ter gewoner tijd. (23373) HIBERMIA STBEHKOLEI-fBRBBNIGINS. PRIJS-COURANT 1865-1866. EERSTE KWALITEIT. HAARDKOLEN f 1.90 per Mud. GEZIFTE KASCHELKOLEM » 1.50 ii &quot; ONGEZIFTE DITO » 1.*5 « &quot; STUKKOLEN » 2.10 per 100 N. ffi. COKES tt 0.90 ii Mud. Geheel vrij in buis geleverd met inbegrip van Stefl. Accijns. Aan de onderstaande Depots Kadijk, U 51&apos; J. Dam, bij den Nieuwendijk, II 247. Prinsengracht, bij de Prinsenstraat, SS 434. Zijn te verkrijgen tegen contante betaling KAGCHELKOLEN, (2de kwal.) ƒ _.©5 per Mud. COKES •&apos; —•! 5 &quot; . ji Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vereeniging Rokin, JE 146, hoven. Dagelijks &apos;s morgens van 9—3 uur en &apos;s avonds van 6—B uur. K J &quot; WILUAM C ROBIKfSON. Amsterdam, October 1865. (23418)</p>
</text>
