<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tx=? - ¦... &quot;¦ — ¦ . . .- ¦ ¦ , , - De ONDERGETEEKENDEN, gewezen Passagiers aan Boord van het Nederlandsche Fregatschip Ouderkerk aan den Amstel, brengen door deze aan den Gezagvoerder, den Heer W. A. DINGEMANS, hunnen harteliikon DANK toe voor de fatsoenlijke en Oitmuntenic behandeling alsmede voor de eïquise tafel, gednrende den Overtogt van BATAVIA naar NEDERLAND, door hengenoten. Mevrouw VAN LAWICK VAN PABST en twee Zonen. Mevrouw de Wep. VAN WALCHEREN, VAN DER JAGT. 11. DAMBRUCK. A. G. VAN VELTHUVSEN, Echtgenoot en 7 Kinderen. De Jongehceren : J. H. DIEDEHIEKSZ. A. J. EHRENCRON. W. C. COURT en Zuster. _Nieuwediep , 14 September 1866. (21563) Het KANTOOR der IDERI,BE!JERSCII-B&apos;ERI!RIiI!WERI.I Sprdt mot den 18den September 1866 VERPLAATST van de KEI&quot; j &apos;ERSGRACHT, X 647, naar het Gabouw der Fabriek aan do Wees- Pejgjjde bij het Oetgenspad. (21579) Aanbesteding van . AARDAPPELEN EN STEENKOLEN, jen dienste van het ALGEMEEN DEPOT VAN DISCIPLINE J° Naarden, op den 24sten September, des middags ten 12 uur, in °e Kazerne, alwaar do voorwaaiden dagelijks van 10 tot 12 uur, liggen. (21341) AANBESTEDING VAN TURF TEN HEHOEVE VAN D_ HUISZITTENDE STADS ARMEN. REGENTEN van de Huiszittende Slads Armen alhier _&amp;R_,_-Sk ten Kantore van d«n Hoofd-Suppoost in het HUISfdiIENHUIS (Prinsengracht bij de Leliegracht) dagelijks van s morgens 10 tot 12 ure, de voorwaarden ter visie liggen, waarop «« LEVERANTIE en de UITDEELING VAN DEN TUHE, j!£ hehoeve dier Instelling, voor de bedeeling in den Winter van tip»1807 zu,len Plaate hebben, en noodigen ALLE LEVERANhti &quot; VAN TURE uit, inzage dier voorwaarden te nemen, en jOnne inschrijvingsbilletten vdór of op den 3den October 1866, ten , ¦&quot;¦&quot;-autore voornoemd in te leveren. Regenten voornoemd, Amsterdam, J. C. REESSE Jn. -ü^eptember 1866. C_36G)__ Voorzitter. J&gt;/LW&apos; CRAMERUS, A. CRAANDIJK, D. LANGERHÜIZEN, P. L. f-JSTHUMUS, J. A. JOLLES Jr. en L. DE BULL, Makelaars, zul«i op WOENSDAG Iï OCTOBER ISOÜ, des avonds ten V»r,Ujre&apos; *n oet voormalig O. 7,. Heeren-Logement, ten overstaan Ui d,ea Notaris F. VAN HOUTEN, in veiling brengen: Het kapi- Q- hechte, steike DUBBELE KOOPMANSHUIS met Pakhu; u s&apos; Achterplaats en ERVE, op do Heerengracht nabij de Gast«^&apos;«Wlenstoeg, LL 104, kad. sectie F, n&quot;. 309, groot 2 roeden 47 ijMo&apos;,0&apos;, , e hezigtigen op vertooning van een Toegangbewijs, l&gt;y de de ,aars voornoemd verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom on tn,„ eilconditiën zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten Kante£ an «en Notaris F.TAN HOUTEN, Keizersgracht &quot;hg doHeo¦^want. _ (21340)_ **tJ _¥ST VERMÖOPIMG. I W 2 Boekhandelaars C. VAN DOORN êi ZOON, te &apos;s Gra&quot;&apos;lage, zullen op WOENSDAG &apos;lii SEPTEMBER, verkoopen: -, EENE BELANGRIJKE VERZAMELING j SGmLDERIJEM EEKENINGEN,! lV,0nde en hedendaagsche Meesters, als: v. d. Sande Bakiiuyzen, &apos; D 7&quot;R&apos; Bolt, Bombled, FLUWEELEN BREUGHEL, Couwinbie» • *w °V.RCQ, Goubaud, de Haan, B. VAN DER HELST, Höudbkob- | &quot;oprl&apos;-N**KOUWERS, B. J. Cll H. VAN UoVK , JONGKIND , TEN { ïtoif&apos; L. Meijer, Mouqua, Navez, Nuijen, Pieneman, Pleysieu, | ï-iil &apos; Rochussen, Sciielfhout, Stroebel, Torn , Vehveeii , VttO-l V &apos; enz. •Viiïts eenige BOEKEN over SCHILDERKUNST. PRACHT-&apos; W i-AATWERKEN en diverso voorwerpen, waarbij eene prach-&apos; i*fluLVerzameling INLANDSCHE VOGELS, een volledige, uit- ChpS...geconserveerdo toestel voor do Photographie, van ö£2;L1ER, to Parijs, enz. (21424) ••^^ De CATALOGUS is op franco aanvraag verkrijgbaar.</p>
</text>
