<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: Sd. DIJKSEN Az. EN J. KUIPER. _De Waal or Texel, 13 September 1866. (21562) _ Bevallen van een dooden ZOON JACOBA ELISABETH VAN TYEN-CREMERS. _Amstebdam, 15 September 1866. (21573) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapen DOCHTER, A. E. M. M AESMANS -METHÖFER. __ Amstebdam, 15 September 1866. (21583) &quot;&quot;&quot;Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER; Vrouwe J. E. A. VON HEMEKT, RÏJNBENDE. _ Amsterdam , 16 September 1866. (21606)_ Bevallen van een ZOON CORNELIA CHRISTINA WEBER7Echtgenoote van D. KEPPLER. Amsterdam, 16 September 1866. (21590) Ontijdig bevallen vairTëen ZOON: St. M. KRESZNER—FERMTNET, welke kort na do geboorte overleed. Amsterdam , 17 September 1866. Algemeene Kennisgeving. (21586) Bevallen van een ZOON C. H. BOUWMAN, Echtgenoot van Serang, Oost-Indie, L. VREE, Gouvernements-ünderwijzer. 17 Julij 1866, Eenige Kennisgeving. (21587) Ten huize van zijne Ouders overleed heden de Heer J. F. HESSELINK Jr., in den ouderdom van 30 jaren en 2&gt;/s maand, nalatende eene Weduwe met een Kindje. Amsterdam, V. L. HESSELINK , 14 September 1866. BRETON. Uit naam van Ouders, Broeders en Zusters. J. F. HESSELINK. C. HESSELINK, __ (21588) HAGEN. Heden overleed tot mijne bittere droefheid, na een langdurig lijden, na voorzien te zijn geweest van de H. Sacramenten der stervenden, mijne geliefde Echtgonoote ALIDA DE RUIJTER, in den onderdom van ruim 49 jaren. Amsterdam , 14 September 1866. H. JANSEN. Dienende tot Algemeene Kennisgeving, zoo binnen als buiten deze __ Stad. (21589) Na eene langdurige ongesteldheid overleed heden nog onverwachts tot onzer aller diepe droefheid onze geachte Moeder en Behuwd- Moeder Mejufvrouw HENDRINA MARIA CLOETÉE, eerder Wed. den Heer HENDEICUS JACOBUS KAMMAN en laatstelijk PETRUS JAGTMAN, in den ouderdom van bijna 70 jaren. Amsierdam, 14 September 1866. J. H. J. KAMMAN uit aller Naam. Op begeerte van de Overledene Zullen geene uiterlijke teekenen van rouw gedragen worden. (21575) Heden overleed na een smartelijk lijden van 9 dagen, in den ouderdom van 66 jaren, onze geliefde Moeder en BchuwdmoederANNETTE TOBBING, Weduwe van FRANCISCUS MAAS, diep betreurd door hare Kinderen en Behuwdkinderen. Amsterdam, M. VAN DEN BERG, Ged. MAAS. 15 September 1866. C. MAHLMAN, Geb. A. M. MAAS. (21604) F- J- MAAS, Geb. S. EVERTSEN. Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bg het voltrekken van ons Huwelijk, betuigen wg&apos; ook namens onze wederzijdsche Ouders en Familie onzen hartelijksten dank. Zwolle, 15 September 1866. S. M. C. P. BREUKEL. M. C. E. BREUKEL. (21560) JANSEN.</p>
</text>
