<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(RELTEH&apos;B OfTLCE.) ROMÊ7ÏS SeptTÜÏt Civita Vecchia wordt de aankomst gemeld van het legioen Fransche troepen; de gezondstoestand dier troepei* is sedert hun vertrek uit Antibes voortdurend gunstig geweest. Intusschen is bevolen dat zij eenige dagen aldaar zallen vertoeven, want voor hun vertrek hadden zich eeuige choleragevallen voorgedaan, MADRID 15 Sept. De regering heeft bevolen dat de quarantaine, opgelegd aan de Portugesche schepen, zal worden opgeheven. WEENEN. 16 Sept. De Wiener Zeitung houdt eene lofspraak op dei baron von Werther , den gezant van Pruisen bjj het Oostenrijksehe hof, en voegt er bij dat zrjno terugkenistom.de betrekking ran Prui sisch ambassadeur te hervatten, als eon» bevredigende gebeurtenis kan worden beschouwd. USSABON, 16 Sept. Berigten uit Montevideo melden, dat de geallieerden op 16 July de voorposten der Paraguayers hebben aangevallen, maar afgeslagen zijn. Het geheele leger der geallieerden heeft den 18den den aanval herhaald; zij verwierven aanvankelijk eenige voordcelen, maar werden tot achter de verdedigingswerken verdreven. De geallieerden verloren 280 officieren en 8000 manschappen, die buiten gevecht gesteld werden. Veel materieel viel den | vijand in handen. | B-V&quot; Bovenstaande Tclegrammtn zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. ¦rniKMBBMa- KONSTANTINOPEL, 15 Sept. Er is op nieuw versterking van troepen naar Candia gezonden. Do quarantaine voor schepen van Kustendje afkomende, is opgeheven. Langewicz, gewezen chef der Poolsche opstandelingen, is alhier aangekomen. PETERSBURG , 15 Sept. Heden ochtend is aan Karakasow het doodvonnis voltrokken. Eene tallooze menigte was bijeengekomen, om daarbij tegenwoordig te ziju. Het Russische academieblad is voor den tijd van 3 maanden geschorst. LISSABON, 15 Sept. De Douro heeft berigten aangebragt van Rio Janeiro, loopende tot 24 Ang. Wissel: Londen 22 a 231/9; dito Parijs 405 a 430. — Koffij: good first 6400 a 6600 rs. Verschepingen 103,516 b., waarvan naar het Kanaal en het noorden van Europa 41,437 b.; naar de Middellandsche Zee 9286 b.; verkoopen 95,160 b.; Toorraad 40,000 b. HADERSLEBEN, 16 Sept. Eene zeer talrijke vergadering van ingezetenen uit alle deelen van Noord-Sleeswrjk alhier gehouden, heeft zich bepaaldelijk tegen elke splitsing van Sleeswijk verklaard en haren wensch tot vereeniging met Pruisen te kennen gegeven. De redenaars uit de noordelijkste deelen van het gewest protesteerden in de Deensche taal tegen elke splitsing. FLORENCE, 16 Sept. De generaal Revel is door de Italiaansche regering tot commissaris benoemd, om zich met den Franschen generaal Leboeuf en den Oostenrijkschen generaal Möring te verstaan omtrent de kwestie betreffende het oorlogsmatericel in do vestingen van den Vierhoek en de overdragt dier vestingen. Naar men gelooft is de verzekering van Weener dagbladen betreffende de benoeming der toekomstige gezanten en mitsdien ook de conclusie, die zy daaruit trekken, aangaande handelsovereenkomsten voorbarig. PARIJS, 17 Sept. De Moniteur deelt heden eene circulaire mede van den markies de Lavalette, gedagteekead van gisteren. De strekking van het stuk is zeer vredelievend; er wordt in aangetoond dat de jongste veranderingen, welke hebbeu plaats gehad, gunstig zijn voor Frankrijk en een waarborg zijn voor den vrede van Europa. Het verbond der drie Noordsche hoven is verbroken. Het vergroote Pruisen verzekert de onafhankelijkheid van Duitschland; Frankrijk kan aan geene gevoelens van naijver de beginselen ondergeschikt maken vannatioualiteit, welke het vertegenwoordigt en ten aanzien der volkeren voorstaat.Door het voorbeeld van Frankrijk te volgen, is Duitschland tot ons toegenaderd; zijne denkbeelden, beginselen en belangen brengen insgelijks Italië nauer tot ons. De September-conventie zal naauwgezet worden ten uitvoer gelegd. Oostenrijk is niet meer van ons gescheiden door vijandige gevoelens en belaugen. Door welk eene zonderlinge reactie van het verledene op de toekomst zou do publieke opinie vijanden en geene bondgenooten van Frankrijk zien in natiën , welke bevrijd zijn van een verleden, dat jegens ons vijandig is en die thans geleid worden door beginselen, welke de onze zijn en bezield zijn door zucht naar vooruitgang, welke de vreedzame band zijn, welke de hedendaagsche maatschappij vormt ? Do uitkomsten vandenjongsten oorlog hebben echter de noodzakelijkheid aangetoond om in het belang der verdediging van ons gebied onmiddellijk de organisatie vau ons krijgswezen te verbeteren. De natie zal aan de verpligtingen haar daardoor opgelegd zich onderwerpen; niemand wordt daardoor bedreigd. De circulaire beschouwt den politieken horizon van alle dreigende onweerswolken gezuiverd en deu vrede als duurzaam gevestigd. SCHIEDAM, 17 Sept. Moutwijn ƒ Ul/j. LONDEN, 17 Sept. 3 pCt. Consols 89/8 a l/s; 3 pCt. Mes. 163/4 a 17; 3 pCt. Dito 1864 — a —; 7 pCt. Venez. —a —; 6 pCt. Dito — a —; 4»/* pCt. Afgest. Gren. — a—; P/s pCt. Dito 71/4 a 8/4; 2 pCt. Nieuwo Dito —; a —, 1 pCt. Ecuador — a—, Illinois Spoorweg-Aandeelen 781/» a-79j(/ji; 5 pCt. Grieken 15&amp; a 16; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 31 a 1/4^-pCt. Braz. 1865 — a—, 6pCt. Amerik. 1882 72s/s a 6/s; 3 pCt. Bui*&amp;BM» Spanje —a —; 2tyj pCt. Dito — a —; Amort. 231/4 a 1/2; Coup. Öêw*. 151/4 a 1/2; 5 pCt. Italië — a —. Andere depèclfeS-: Consols 896/ i« a-Vu; Mexic. 16i/2 a 16%; Turken 31 S/4 a 32; Amerßka 721/4 a 1/2. WEENEN, lt-Sept. Oostenr. Crediet Actiën 152.70. FRANKFORT, 17 Sept. 5 pCt. Nat. 50w/ig; Oost. Bank-Act. 660; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 113; Dito Aand. 1860 500 fl. 61% Dito 1864 van 100 fl.-645/4; 6 pCt Amerika 1882 75. — Wissel: Weenen 911/4&apos;, Amst. 1003/|.</p>
</text>
