<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 21 September.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer I. IsraSls, kunstschilder te Amsterdam, tot het dragen der versierselen van ridder der orde van het Legioen van Eer, hem door den keizer der Franschen geschonken; aan jhr. W. L. van Spengler, van het instructie-bataillou, lol het dragen der versierselen van ridder der orde van St. Olaf, hem door den koning van Zweden geschonken; aan den ridmeester A. J. M. C. baron de Posson, van het 3de reg. huzaren, tot het dragen der versierselen van ridder der orde van het Zwaard, hem door den koning van Zweden geschonken; en aan den heer dp. A. J. D. Steenstra Toussaint, eersten stadsgeneesheer te Batavia, tot het aannemen der versierselen van ridder der orde van St. Mauritius en Lazarus, hem door den koning van Italië geschonken. — Tot directeur van hel postkantoor te Schiedam is benoemd de heer J. C. Smilt, thans directeur van het kantoor te Delft, en tot directeur van het postkantoor te Delft de heer D. M. L. baron Sweerls de Landas, thans directeur van het kantoor te Alkmaar. — Aan den heer mr. H. F. Lantsheer is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als griffier der arrond.-regtbank te Middelburg. — Z. M. heeft goedgevonden bij het wapen der infanterie te benoemen, bij het 3de reg., tol kapitein 3de kl. den lslen luit. K. R. A. Abbink van hel 2de reg. van hel wapen. --Aan den kapitein der infanterie van het leger in Ned.-Indifi P. P. J. Eypesa, thans met verlof, is, op zijn verzoek, eervol onlslag uit de dienst verleend. — Z. K. H. prins Frederik heeft zich heden naar Pruissen begeven. — De minister van justitie zal Woensdag en Donderdag en&apos;die van koloniën Woensdag aanst. geen gehoor verleenen. — Z. K. U. de broeder van den Taikoen van Japan heeft zich heden : morgen naar Leyden begeven. — De commissie uit de eerste kamer heeft gisteren het adres in antwoord i op de troonrede Z. M. den koning aangeboden. — In de zitting der tweede kamer van gisteren heeft de commissie, belast I met het opstellen van een adres van antwoord op de troonrede, haar ontwerp ter tafel gebragt. Dit stuk is naar de afdeelingen gezonden om aldaar te worden onderzocht. Op voorstel des voorzitters is besloten om de werkzaamheden le hervatten ten opzigte van de in de vorige zitting onafgedane onderwerpen, voor zooverre deze geene voorstellen des konings waren. — In de zitting van heden heeft de minister van financiën de staaisbe! grooting voor 1868 aangeboden en is daarbij in uitvoerige beschouwingen | getreden over den financielen toestand. Sedert men de ontvangsten van de j dienst 1866 meer volledig had lecren kennen en het bedrag had kunnen op- I maken der uitgaven, die voor de dienst 1866 reeds gedaan en nog te doen | zijn, — nu was de uitkomst dezer dienst gebleken voordeeliger te zijn dan &apos; destijds te verwachten was, in die mate zelfs, dat zij, zonder eenige bij! voeging uit vroegere diensten, nog een overschot geeft, hetwelk len baie I van de dienst 1866 te benuttigen was. Betreffende de dienst van 1867 werd medegedeeld dat de opbrengst der ■ gewone middelen over de acht eerste maanden dezes jaars zóó gunstig is, dat men de raming dier opbrengst met gerustheid belangrijk hooger kon ! stellen dan vóór den aanvang der dienst geschieden kon, — en dat de re! gering meent, voor zooveel deze dienst betreft, van de vroeger voorgenomen aanvrage om verhooging tot den aankoop van nieuwe geweren te moeten afzien. Die dienst zou vermoedelijk een aanvankelijk overschot geven van ƒ129.052.83. Er bestond alzoo naar menschelijke berekening voldoende zekerheid, dat, len zij onverwachte rampen ons mogten treffen, voorde dienst 1867, zonder verhooging van staatsschuld, in al &apos;s lands behoeften, met inbegrip van het benoodigde voor de spoorwegen, zou kunnen worden j voorzien. Ook mogt de minister zich vleijen dat dit het geval zal zjjn ten aanzien der dienst van het volgende jaar. Bij de aanbieding der begrooting voor 1867 gaf hij echter reeds le kennen dat in 1868 tol vinding van het benoodigde voor den verderen aanleg der spoorwegen waarschijnlijk tot buitengewone middelen de toevlugt zou moeten genomen worden, en werkelijk wordt thans een buitengewoon hulpmiddel voorgedragen, zonder heti welk de overige middelen tol dekking der uitgaven onvoldoende zouden zijn. Dil mhldel wordt in het betrokken ontwerp van wet aldus omschreven:</p>
	<p>«Voorloopige bijdrage uit het nader bij de wel vast te stellen baiig slot van de algemeene rekening wegens de onlvangsien en uitgaven voor Ned. Indie over de diensl 1867, tot zoodanig bedrag als, na afzondering cener som van ƒ 12.500.000 voor het administratief kapitaal dier bezittingen, van de saldo&apos;s bedoeld bij het 2d« lid van art. 98 der wet van 23 April 1864 beschikbaar zal blijven.&quot; De bijdrage wordt voor een geraamd bedrag van ƒ9.000.000 uitgetrokken. Ten opzigle van de begrooting voor 1868 deelde de minister mede, dat de ontvangsten worden geraamd op ƒ100,082,217 en de uitgaven op ƒ 99,175,990.18&quot;., weshalve de begrooiing een overschot aanbiedt van ƒ906,226.811.. Bij de vermelding van dil cijfer mogt hg&apos; echter niel onvermeld laten dat vermoedelijk op de dienst van het volgende jaar eene verhooging van hoofdst. VIII, voor den aankoop van nieuwe geweren, tol een bedrag van ƒ500,000, zou worden voorgedragen. De belastingen, de inkomsten der posterijen en die van den rijkstelegraaf konden voor 1868 hooger geraamd worden dan vroeger. Inzonderheid droeg daartoe bij de accijns op de suikers, die, na de verkregen ondervinding over de eerste zes maanden van 1867, veilig op 4 millioen, dat is ƒ500,000 boven het bjj de wet van 2 Junij 1865 vastgestelde minimum kon geraamd worden, voorts de accijns op het gedistilleerd, die thans ƒ255,000 werd geraamd, en waaromtrent de minister de verklaring aflegde dat zijne beduchtheid omtrent dit middel zich niet had bevestigd, en voorls de regten van zegel en successie, die respeciivelgk ƒ270,000 en ƒ276,000 hooger waren uitgetrokken. De vermindering der opbrengst van de zcgelbelasling, die het gevolg zou kunnen zijn van den maatregel , welken hij len behoeve der periodieke pers wenschle voor te dragen, bleef buiten invloed op de raming, omdat hij meende niet vooruit te moeten loopen op de beoordeeling van dien maatregel door de verschillende takken der wetgevende magt. In geen geval zou die vermindering zoo aanzienlijk zijn, dat zij niet ruimschools zou worden gedekt door hetgeen andere middelen voorzeker boven de geraamde sommen zouden afwerpen. Bij de dienst van 1868 worden o. a. aangevraagd: Veeziekte ƒ500,000; waterwegen van Amsterdam en Rotterdam ƒ1,642,000; spoorwegen ƒ12,000,000; aanbouw van gepantserde vaartuigen ƒ2,257,000; nat. schuld ƒ28,029,668.99; materieel der artillerie en draagbare wapenen , met inbegrip der vermoedelijke latere verhooging van ƒ 500,000 voor aankoop van geweren .ƒ1,265,525; materieel der genie ƒ1,058,950, te zamen ƒ46,753,143,99; zoodat er voor de overige uitgaven ƒ52,922,846.19} wordt gevraagd, ƒ526,373.89 meer dan voor 1867. De minister betreurde dat het hem niet gegeven was onder de onderwerpen , waarvoor meer wordt aangevraagd, ook het artikel der amortisatie van de nationale schuld te kunnen noemen, maar de aanvrage daarvoor integendeel tot het cijfer der volgens de wet verpligle amortisatie te moeten beperken. Die beperking zou echter, vertrouwde hij, instemming wegdragen, althans geene bevreemding wekken, vermits, zonder de onverwachte en vooralsnog onzekere bijdrage uit de Indische kassen, reeds voor het jaar 1868 veeleer aan schuldvermeerdering dan aan buitengewone amortisatie zou te denken zijn. Schuldvermeerdering, zeide de minister, ik weet het mijne heeren! dil woord heeft voor velen een hoogst onaangenamen klank, en meermalen vernam ik de meening dat de minister van financiën veeleer op vermeerdering van inkomsten behoorde bedacht te zijn. Ernstig is dan ook door mg overwogen of tot eene verhooging van lasten zou moeten worden overgegaan, doch ik heb geen vrijheid knr.nen vinden die vraag bevestigend te beantwoorden, omdat wij, naar hel zich laat aanzien, met onze tegenwoordige inkomsten en balen voldoende in de behoeften der staatshuishouding zullen kunnen voorzien, met uitzondering alleen der uitgaven voor de voltooijing van de staatsspoorwegen. Doch voor dit onderwerp zou , meen ik, lettende op de regtslreeksche en indirecte voordcelen van de exploitatie der spoorwegen, zonder belangrijk nadeel voor &apos;s lands crediet, en zelfs zonder groot bezwaar voor de schatkist, eene leening kunnen worden aangegaan. Uet slot van des ministers betoog was dat de toestand onzer geldmiddelen voorzigtigheid eischt, maar vooralsnog geene bezorgdheid behoefde le baren.</p>
</text>
