<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EGLISE WALLONNE. Les membres de I&apos;Eglise Wallonne sont pre&apos;venus, que la Hste des ! électenrs, arrête&apos;e provisoirement, sera dépose&apos;e dans la salie du consistoire du 23 au 28 de ce mois et qn&apos;ils y pourronl en prendre inspection de midi a quatre heures. Les réclamations auxquelles celle inspection pourrait donner lieu devront étre adresse&apos;es par écrit au consistoire avant le 3 Octobre. Le Secrétaire dn consistoire, Leide, ce 20 Septembre 1867. VV. G. DE BRUYN KOPS. i&apos;ï!___B_P__fc Aa&quot; belangstellenden wordl kennis gegeven, dat de nieuwe INRICHTING VOOR ONDERWIJS op $__r het Rapenburg., Wijk 11, N». 41, door het publiek zal kunnen bezichtigd worden, Dinsdag en Woensdag 24 en 25 September, van des voormiddags elf uren tot &apos;s namiddags vier uren. Namens het besiuur, W. PLEYTE. Bewaarschool Rapenburg. Ouders die hunne kinderen op de bewaarschool wenschen te plaatsen, worden verzocht zich schriftelijk of in persoon hij den Ondergeleekende of aan hel Schoolgebouw aan le melden, Vrijdag en Zaterdag 27 en 28 Scp■ tetuber, van één tol twee uren. Zij worden herinnerd, dat tol de toelating benoodigd zijn: opgaven van | hel jaar en den dag der geboorte en een bewijs vau koepokinenting. Namens hel bestuur, W. PLEYTE. I Kweekschool Rapenbnrg. Meisjes van vijftien jaren en daarboven, die van de inrichting&apos;voor onderwijs wenschen gebruik te maken, worden uitgenoodigd zich in persoon aan le melden bij den Ondergeteekende of aan het Schoolgebouw Vrijdag en Zaterdag 27 en 28 September, van twee tot drie uren. i Namens hel bestuur, W. PLEYTE. |&quot; LEIDSGH STUDENTEN-CORPS. ~- Allen, die Lid wenschen te worden van het Leidsche Studenlcn-Corps, worden verzocht vóór Maandag 7 October ISG7 naam en voornaam | op ie geven. De gelegenheid hiertoe slaat open bij den Pedel van het Corps ROBERT (Haarlemmerstraat bij Tetdoff) en voorts, van af 23 September, bijden Ondergeleekende U. H.VAN CAPPELLE, . . Coll. h. i. Ab-Actis. VOLKSVOORLEZINGEN. Ten gevolge van een nader genomen besluit, geeft de Commissie voor de &apos; Volksvoorlezingen bij deze aan belangstellenden kennis : I°. dat de Volksbijeenkomsten, in plaats van op den 14deD, zooals vroeger is aangekondigd, op den zevenden Oktober a. s. zullen aanvangen , en voorts geregeld iederen eersten eu derden Maandag van de maand zullen worden voortgezet;. 2. dat voortaan geene jongelingen, beneden den leeftijd van 18 jaren, ■meer zullen worden toegelaten. Tot goed verstand dezer laatste bepaling acht zij zich verplicht op te merken , dat verschillende redenen, die zij niet schroomt aan ieders billijk oordeel le onderwerpen, haar lot dil besluit hebben geleid, en wel: a. de meermalen hieromtrent uitgedrukte wensch der oudere bezoekers; b. de talrijke gelegenheden die tegenwoordig, ook buiten de Volksvoorlezingen, voor hel opkomend geslacht openstaan.om zich ie ontwikkelen en le beschaven, en eindelijk.&apos;... c. de le beperkte ruimte die hel lokaal der bijeenkomsten aanbiedt om anderen, dan hen voor wie de Volksbijeeukomsien uitsluitend zijn in het leven geroepen, toe le laten. De Commissie hoopt dat haar besluit, dat zij vooraf meende kenbaar te moeten maken, geen ongiinstigen invloed moge uitoefenen op het leekenen der lijsten die eerlang hunnen Stadgenooten ter inteekening zullen worden aangeboden. Namens de Commissie voorn&quot;1, &apos; W. T. WERST, Voorzitter. II N. VEEFKIND, Secretaris, a. i. iiiüiiiipsimii HEI IjüJJu?». | i *_U 11111 Jl_&apos; 1IM! ■lifj m MJ S&gt;r J. 15. E*€*Lli te Amsterdam. Deze droppels zijn ren onfeilbaar geneesmiddel tegen alle rheumatische ziekten, jicht en podagra, en brengen zelfs in de hardnekkigste \en meest verouderde gevallen nog hulp en verlichting aan. Als voorbehoed*; I middel tegen genoemde kwalen kunnen zij niet dringend genoeg worden aanbevolen. F.lke Flacon is mei eene gebruiksaanwijzing voorzien. De prijs der heele Flncons is ƒ2 50, die der halve ƒ 1.50. .;:■ .-.,:jV Depot te Leiden hij den Heer N. K. SWEMER, Droogist, Mare, 1191. i ■</p>
</text>
