<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Uit &apos;s Lands Hooge Vergaderzaal.</title>
	<p>Die anonynie Tweede Kamer baldadig soms all alleen de anonymus zijn kan, wat heeft zij aan de officiè&apos;ele Kamer al dikwijls leelijke parten gespeeld Mr. J. T. Büïs, Jan. 1866. Toen de&apos; Tweede Kamer den 17dcn Seplember bezig was met de stemming over den derden kandidaat op de lijst voor het voorzitterschap, moest onder anderen eene herslemming plaats hebben «lusschen,&quot; zeide de lijdelijke president, de heer Beinders, «tusschen de hh. Luyben, Storm van &apos;s Gravësande, J. K. van Golstein en mijn persoon.&quot; Bij de opening der stembiljetten bleek een briefje ingevuld .* mijn persoon. Ziedaar de getrouwe uitlegging van deze woorden uit hel bijblad: «terwijl ée&apos;n briefje van onwaarde wordt verklaard als geen bepaald persoon aanwijzende.&quot; Men zal zich herinneren, dat nog geen jaar geleden, in November, bjj dezelfde gelegenheid een dergelijk schandaal gebeurde. Of is de uitdrukking overdreven? Doch met welk ander woord zullen wij dan aardigheden brandmerken, waarvan het allezins twijfelachtig is of ze op de laagste klasse van eene burgerschool met driejarigen cursus zouden opgaan, maar die een zeer bedroevend ziekteverschijnsel zijn in de bijeenkomst van eene Nederlandsche Kamer? Zou niet die Kamer zelve er eveneens over denken? Laat ons hel beste hopen, al had zij voor de verregaande onwclvoegclijkheid, die in de eersle plaats haar in discrediet brengt, geen votum van afkeuring over; al gaf geen harer leden met een enkel woord aan zijne ergernis lucht. En gij, geestige held, die u achter het schild der naamloosheid verschuilt, heb den moed u bekend te maken aan uwe amblgenooien in het college, dat gjj compromitteert; aan de Natie, die gij bespot; aan uwe kiezers, wier vertrouwen gg beschaamt; opdat, mocht ge u niet onverwijld aan eene herkiezing onderwerpen (immers dil mag men noch van uw fijn ontwikkeld plichtgevocl, noch van de achting, die ge u zelven toedraagt, verwachten), ten minste, wanneer de wettelijke dag der rekenschap verschenen is, bij de stembus uwe jammerlijke houding iv rekening worde gebracht! Het bovenstaande was geschreven toen ons in handen kwam de Tijd van heden, waarin het bedoelde kamerlid genoemd wordt «een anoniem grappenmaker, die een bewijs gaf van zijn goede luim.&quot; Zonderling. Doorgaans zijn de artikelen der uitmuntend geredigeerde courant gesteld met talent niet alleen, maar ook met ernst. In tegenstelling mei de Tijd dunkt ons, dat «de grap&quot; door niets gerechtvaardigd werd; ook niet door de strekking om den heer Beinders wegens zijne misplaatste koloniale rede eene berisping toe te dienen. Het feit, dat het aanlal stemmen op dien heer uitgebracht achtereenvolgens beperkt bleef tot vijf, drie en iwee (20 November 1866 kreeg hij beurtelings 28 en 27), moest hem reeds overvloedige stof lot nadenken geven. 20 Sept. 1867.</p>
</text>
