<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*W___R_Ef_.l-_MTS(WPIJ &quot; DEN HELDER EN HET NIEUWEDIEP. 111.je_ Aandeelhouders wordt bekend gemaakt, dat de JAARbea , aE ALGEMEENE VERGADERING zal plaats heb- . Ure • Yr,JdaS den 28stcn April e. k.. des Middags ten Half Twee ( Amste&quot;. Gebouw Tot Nut van &apos;t Algemeen, over het Paleis, te de. ÏJ6ll Houders van Aandeelen in blanco worden herinnerd aan Art. 21 &quot;statuten. (7728) .-UELDEB, 28 Maart 1865. Cv. BOSCH REITZ. 3 L?ARSEBÖÖM, J. L. CREMER, W. M. G. HEUKENSFELDT, T_.xt ERINK MEIJER, H. G. DE WILDE, P.N.WOLFF,H.W.VAN des a en P* H- STAKK &gt; Makelaars , zullen op Maandag 10 April 1865, i_ i*7(&gt;nds na 6 Ure, ten overstaan van de Notarissen VAN ZIJP, in fta •T_ Grond, in de Nes ,te Amsterdam , presenteren te Verkooe„ „ j ,Het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS en ERVE, staande Am f ,Son in de Kerkstraat, tusschen de Utrechtschestraat en BinncnfyJr™&gt; Z 596. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen dos __ .sdaS3&gt; Vrijdags en op den Verkoopdag van 12 tot 2 Ure. De on jl^en van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en Vlv. n Verkoopdag ter lezing liggen ton Kantore van de Notarissen *«_ZITB, op den Singel over de Appelmarkt. (5862) de. J. ILMINK, Notaris te Borno, zal op Donderdag, 13 April 18.5, jjp.&quot;. oormiddags ten 10 ure, ten huize van den Logementhouder j,(WLING te Borni, in het Openbaar doen inzetten en 14 dagen &apos;«•*-. finaal Veilen : Ecne STEEN- en PANNEBAK&amp;ERI J , «an. et..-DorP Borne, aan den grooten-weg naar Delden, en in de , tnddelijkc nabijheid van het station van den spoorweg Almclo-Salz*_êen; hebbende 2 gewelfde Ovens onder dak, en 1 Veldoven, met 2 &quot;en groote Loodsen, Woonhuis met Paardenstalling en Kantoor, en &quot;.H C Getimmerten; met eene oppervlakte van circa 3_ Bunder zeerffden&gt; hoogen en buitengewoon diepen Kleibodem; voorts alle daartoe en prcnde Materialen en Gereedscliappcn, mot voorraad van Steenen j~ Pannen en Uitgegraven Klei. Alles geschikt om terstond in werking treden. Informatien te bekomen bij voornoemden Notaris en bij den .gans JORDENS te Haaksbergen. Brieven Franco. (7279) OPENBARE WOLVËÏHfö^ TE ANTWERPEN. Op Woensdag* 19 April 1865 en «„ vo!§-encle dagen: *«O 0 b, 10,000 Bn. Vette en Gewasschen LA FLATAWOL, diverse kwaliteiten. 400 11 Vette KAAP en 100 ff Russische Gewassche ÜI. Deze Wollen zijn grootendeels onder zeil, kunnea tegen ein&apos;e dazer «aand aankomen. (6513) _j^*s_nadere onderrigting zich te melden aan gonoem&apos;e Makelanr-. iy»*r^_____£p|g| KONINKLIJKE FABRIEK ÖEllA]l_j.^iEl_i-ff@AÏBIl^B. , IASAEÏJI LELIEGRACHT BIJ DE HEERENGRACHT, RR 70, AMSTERDAM. Onder beleefdelijke aanbeveling, berigt de Ondergeteekende, dat de NIEUWE MODELLEN heden zijn ontvangen. V Maart. J(. WIJIDOOGEN Jz., (5228) Hofleverancier.</p>
</text>
