<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene Jufvrouw te Terheyden, % uur van Breda, heeft bij mij 2 Bussen REVALENTA van 1 ffi gehaald voor haren Man die gcdurr aan maagpijn leed en de genuttigde spijzen telkens uitbraakte. Dc REVALENTA at hij echter gaarne en gevoelde alsdan ook geene neig&quot;*.* tot braken, zoodat hij thans, na de 2 Bussen gebruikt te hebben, geheel van zijne maagkwaal, welke hem dikwijls 3 weken lang aan het bc kluisterde, volkomen ncnezon is. Den naam van dezen Heer kennende, zal ik denzelven op aanvraag gaarne mondeling mededeelen. Breda. (Get.) HENRI SPRENGERS. DU BARRY&apos;S REVALENTA is een zacht, inwikkelend middel, dat alle irritatie tegengaat, in de vochten voorhanden scherpte en bederf verwijdert, de ingewanden versterk&apos; en de noodige afzonderingskracht geeft, waardoor de sappen gezuiverd en het geheele ligchaam gezond wordt. i Maag- en onderbuikskwalen, koorts, zinkings, verstoppingen, maagkramp, maagpijn, hoest, aamborstigheid, diarrhaea, oprispingen, _ zuil &gt; kolijk, zenuwziekte, stuipen, vloed, slijm, hartkloppingen, hoofdpijn, duizeling, graveel, scheurbuik, klieren, tering, rheumatischc aandoeninge&quot;*» griep, misselijkheid en braking en alle andero ziekten, die door abnormalen toestand der spijsverteringswerktuigen ontstaan, worden spoedig e . zeker genezen door DU BARRY&apos;S REVALENTA. . ! Als voeding voor kleine Kinderen is ze ook bijzonder aan te bevelen en verdient de voorkeur boven de voeding met melk. Ze vertee ligt, verzuurt niet, geeft veel voedsel en gezonde sappen. .-&lt;_ Men lette er vooral op, dat iedere .Bus, tot waarborg der Echtheid, met de. handteekening: »F. VON WINDHEIM » u&quot; VERKOOPHUIS,&quot; geteekend is De prijs der REVALENTA is: Kleine Bussen 87% cents, 1 ft&apos;ƒ 2, 2 ffi ƒ 3.50, 5 ffi ƒB, 12 ffi ƒl6. Zij is te verkrijgen in het VERKOOPHUIS en de bekende Depots. - (78o8^ HH. ARCHITECTEN, AANNEMERS, EIGENAARS VAN PERCEELEN EN ALLEN, DIE MET j HET BOUWVAK IN BETREKKING STAAN, WORDEN BIJZONDER OPMERKZAAM GEMAAKT OP ONZE MET ALLE DAARBIJ BEHOORENDE HULPSTUKKEN, geschikt tot Geleiding en Afvoer van REGENWATER, SECREET-VUIL, AFGEWERKTEN STOOM, ROOK, LUCHI . £_N/j. i xjIN la. &quot; In alle bestaande Afmetingen in het Groot en Klein verkrijgbaar bij J_B. Wij kunnen aan Heeren Aannemers bij partij ZEER VOORDEELIGE TIY3 f*W fe _P&quot; CONDITIEN toestaan.. J_ JÜ li Ii V&amp; *&quot; ■ 9 (7843) L 313, Nieuwendijk te Amsterdam. PRIJISGOURANfE!. EN AFBEELDINGEN GRATIS.</p>
</text>
