<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uitgave 11. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam: , OOSTERSCHE, WESTERSCHE EN NOORDSCHE MYTHOLOGIE, door P. H. TYDEHAN. Derde Druk, met Platen ƒ 1.83. (7788) , PK_.ffiIOIO.AT * ANGLAIS—ALLEMAND—FRANCAIS de DEMOISELLES . - dirigé par le Pasteur O. SCHEUEFLER, avec le_ concours de ses &lt;&quot;eux filles. Bruxelles 9, rue du Gastronome. (7773) • örTmscoiiAA^ mmww®* &apos; CHRONOLOGISCHE KAART voor de Geschiedenis van het VOLK VAN ISRAËL, tot op de Verwoesting van Jeruzalem, ttn gebruike bij de Historische Kauonieke en Apocryphe Bijbelboeken. Naaf dc nieuwste Schrijvers opgemaakt. Derde vermeerderde druk, is a 50 Ct»--[ voorhanden bij 11. J. VAN KESTEREN te Amsterdam. (7787) 1 IILIIiIORIJSiIRMIIERI^T &apos; De Ondergeteekenden brengen bij deze ter kennis, dat van af heden do 42 LEDER OHNE WORTE FÜK PIANO FOKTE, VON FELIX MENDELSSOHN BARTHOLDY, iii eert Band, B°. Formaat, in plaats van voor den prijs van ƒ 5, verkrijgbaar zijn voor don ongehoorden prijs van ƒ 5.5 O. Tegen Franco toezending van een ! Postwissel van ƒ2.70 leveren wij dezelve Franco per Post door het geheele Rijk. &apos;s Hage, 4 April 1865. F. J. WEYGAND &amp; C°.,. Muziekhandelaren. , NR. Het cenige, wat dc Pianist op deze uitgave zou kunnen aanmerken (eene aanmerking niet onverdiend ten opzigte van vele znlke i uitgaven), is dit, dat dc snelle tempo&apos;s, en door kleine noot, alsmede door het herhaaldelijk omslaan der bladen, bezwaarlijk kunnen worden gelezen. (7789) m DUEOUR. Histoire dc la Prostitution, 8 vol in 12°. avec grav. ƒ I*&apos; CASANOVA, Mémoires, 6 vol. in-B°. ƒll. _.._. I.OUVET, Vie dn Chevalier de Faublas, 13 vol. en 6 rel. 1790. ƒ&quot;■ RRANTOHIE, Oeuvres complètes, 2 vol. gr. in 8&quot;. ƒ 10. . -——————Los Dames galantes in 12°. ƒl. ROCCACE, Le Decameron, gr. in B°. avec gravures, ƒ7• 50. (Contcs) in 12°. ƒ 1.50. MARGUÉRITE D&apos;ANGÖULÈME, Les Contes de la Reine de Jt Navarre in 12°. ƒ 1.50. . , I | CÉNAC MONCAUT, Histoire de I&apos;Amour dans I&apos;antiqmte et aai s les temps modemes, 2 vol. in 12°. ƒ 3.50. , _ . t | LOLA MONTÈS ,&quot; L&apos;Art de la Beauté, avec V°rinit \™s &apos; j de 80 gravures pour les Oeuvres dt.Voltwre ƒ 10. JEN GEHUWD PERSOON P.G., cenl»_r. B»lrne tegen Mei of eerder, of des noods tegen Primo Junij, H_P_-*-_. KAMTOORLOOPER,ook is hij niet ongeneigd eenig daniee B &quot;^ er bi &apos;e *-&apos;erriSten&gt;vaar hÜ ruim TIEN JAREN in dus- Hri(K»i «^&apos;&quot;B werkzaam is, ook zag hij zich gaarne geplaatst als SPAKle__. &quot;-^ECHT of iets dergelijks. De beste getuigenis kunnende over_ s u&apos; Adres franco Brie veil Lett. P. G. 6. Bureau Handelsblad. (7958) in cic mË^WEMFmAMAiim °Men dagaüjks GROOTE TEXELSCHE OESTERS aangevoerd. VERSCHE ZALM is steeds bij ons verkrijgbaar, zoof^MJ^wel raauw als gekookt, bij de heele en halve Moot. Groote Moten van 1 Pond ƒ 1.75 , ligtere naar verhouding. s__- Alle Avonden kan men zich laten bedienen van Verver- Ullgen en Delicatessen, tot billijk gestelde prijzen. (7980) ..___*• WOLEW &amp; C°. , Warmoesstraat bij de Enge Kerksteeg, J 12. , TABAK. Up den 20_ten dezer, zullen onmiddellijk na afloop der reeds geannonceerde Veiling .van MANILLA SIGAREN te ROTTERDAM °°g Geveild worden: _0,000 3ft Hattano ftAHriUhA SI «AREÏÜT 1861. 36,000 3a Habano MMIIIA §!€.AMJEM 1863. v Directe aanvoer. (7956) Nadere onderrigting bjj de Makelaars in Tabak. DRIE COUPONS A 10 POOLSCHE ROEBELS. Men wortU verzocht dezelve niet te Koopen, maar aangifte te doen bij &quot;erißoekhandelaarJ.H.TIELKEMEIJER,Vijgendam,A458. (7976) Bj WjzJÊS Men verlangt DADELIJK tegen goed Loon, eene Ge«T 1?&apos; zonde MIN, jong Kraams. Men vervoege zich Persoonl&apos;Jk, Keizersgracht bij de Reguliersgracht Z 691. (7970) {&quot;* TüIGWERK good verstaande, dadelijk en VAST WERK logeerende, adressere zich ntet gefloten Briefjes onder Lett. Z. Bureau Handelsblad. (7766) Mutsenwinkel, Haisteeg M°. 112. Aan bovenstaand Adres wordt dadelijk gevraagd eene REK WAME £ERSTE JIUEVROUW, grondig ervaren in het maken van &quot;&quot;■U.TSEN, tegen goed Salaris, (7748) .v. °6Ü een bekwamen &gt; hraven en Prot. UMI D , met eenig Geld , t.enuwd of ongehuwd, met of zonder Kinderen, bestaat er gelegenheid «en met gunstig gevolg te vestigen ia een welvarend Dorp. voo&apos;al zoo &quot;U goed Paarden kan beslaan. Brieven Franco, Lett. B. D.&apos; K., aan den &quot;ockhandelaar H, DE HOOGH, te Amsterdam. (7776)</p>
</text>
