<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEEMARKT TE SLOTERDIJK. De VOOR J AARS-VEEM ARKT zal plaats hebben op WOENSDAG DEN 19l_n APRIL 1865. (7760) ! organist! Op een SEMINARIE in de Provincie LIMBURG wordt tegen een Salaris van DUIZEND FRANKEN, vrije Kost en Inwoning, een ORGANIST tevens PIANO-ONDERWIJZER, van de R.C. Godsdienst gevraagd. Men wende zich, ter verkrijging van nadere inlichtingen met franco Brieven onder Lett. K. aan de* Heeren Tv. J. ROOTHAAN &amp; C°., Muziekhandelaren te Amsterdam. (7757) &quot; ÏWSTSOIOOL. Op een gunstig bekend INSTITUUT voor JONGEHEEREN van de P. G., nabij den Rijn-Spoorvreg, kunnen door uitbreiding nog een VIERTAL ÉLÈVES worden geplaatst. Het onderwijs omvat alles wat tot eene beschaafde opvoeding behoort. Dc Conditien zijn f 100 per Kwartaal, zonder meer. De beste informatien van geachto Familien kunnen worden geproduceerd. Adres franco, onder Lett. A. A., bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (6530) ATTENTIE S. V. P. Een JONG MENSCH van goede Familie, oud 22 jaren, bekend met dc Fransche , Duitsche en Engclsch* talen , benevens Boekhouden en Administratie, thans op een solied Handelskantoor werkzaam, zag zich gaarne op een dusdanig Kantoor VERPLAATST; hij is in staat de beate bewijzen zoowel van gedrag als eerlijkheid te produceren. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven onder Letter T. bij den Boekdrukker T. E. SLOT, te Arnhem. (7767) Als ORCHEST-DIRECTEUR voor de MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER TOONKUNST te Batavia wordt een knap MUSICUS GEVRAAGD. Het Honorarium bedraagt Honderd Gulden &apos;s Maands. Ook wordt een Voorschot ter Uitrusting en Overtogt verstrekt. Hij , die Meester is op Viool en Piano, kan bij ijver en goed gedrag op velo goede Lessen rekenen. Nadere Informatien zijn met Franco Brieven onder Lett, R., te bekomen bij de Heeren Th. J. ROOTHAAN &lt;&quot;- C., Muziekhandelaren te Amsterdam. (7759) TE huur aangeboden: Een LOGEABEL HUIS, op ecne der Hoofdgrachten, in de nabijheid van den Binnen-Amstel, op de levendige zijde, bevattende Zeven ruime Kamers, Keuken, Kelder, Zolder en Vliering, benevens een Betrekkelijk grooten Tuin. Hetzelve wordt met I°. Mei disponibel. Brieven franco onder liet woord HUIS bij den Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Rokin. (7781) De ONDERGETEEKENDE maakt zijne sreachte Vrienden en Begnnstigers bekend, dat hij zijne Zaak in BRANDSTOFFEN heeft OVERGEDAAN aan den Heer G. F. VAN REIJN, bedankende voor de genotene gunst en vertrouwen, beveelt hij bij deze zijnen Opvolger aan. Amstekdam, l April 1865. P. BRANDS. Mij vlcijende in bovengenoemde Advertentie neem ik de vrijheid mijne Vrienden en Bekenden te verwittigen, dat ik de Zaak van den Heer P. BRANDS OVERGENOMEN heb; mij aanbevelende zal ik trachten mij hun vertrouwen waardig te maken en kan men verzekerd zijn van cene goede en soliede bediening. (7765) Amstekdam, 1 April 1865. G. F. VAN REIJN. Wegens bijzondere Omstandigheden wordt ter overname aangeboden: Eene °sedort een fjroot aantal jaren te Rotterdam gevestigde gereputeerde WINKELZAAK in fijne Artikelen, die zoowel door een Heer als door cene Dame kan waargenomen worden. Slechts op onderteckende Brieven zal acht geslagen worden. Brieven franco onder de Lett. X. IJ. Z. bij H. T. HENDRIKSEN, Boekh., aldaar. (7779) MEN VERLANGT tegen I°. Mei in cenc KOEK- en BANKETBAKKERIJ _■ BEKWAME KNECHTS, tegen Hoog Loon. Inclinerenden adresseren zich met franco Brieven onder Letter 8., b&apos;rj de Boekhandelaren SCHREUDER en VAN BAAK te Leijden. (7771)</p>
</text>
