<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPEIiIAR MIBDELBMRIBIRWIJS. DORDRECHT. Aan de Hoogere Burgerschool met Vijfjarigen Cursus te Dordrecht Worden VERLANGD: Een LEERAAR in de Gronden van do Gemeente-, Provinciale en Staatsinrigtingen van Nederland, de Staathuishoudkunde en de Statistiek , inzonderheid van Nederland en van zijne koloniën en Bezittingen in andere Werclddeelcn, de Beginselen der Handelswetenschappen en, zoo mogelijk, de Warenkennis en het boekhouden, op eene jaarwedde van ƒ 1800. Twee LEERAARS in de Fransche, Engclsche en Hoogduitsche talen en letterkunde, ieder op eene jaarwedde van ƒl6OO. -Een LEER AAR in het hand- en regtlijnig teekenen en, zoomogelijk, het schoon schrijven, op eene jaarwedde van ƒ 1000. (7731) SOLLICITANTEN , dié voor eenige dezer betrekkingen in aanmerking wenschen te komen , worden uitgenoodigd, zich daartoe aan te melden, schriftelijk en vrachtvrij, onder overlegging der vereischte stukken en naauwkcurige opgave, voor welke betrekking zij sollieb teren, ter stedelijke secretarie te Dordrecht vóór of op 20 April e. k. MET MEI^NSTAANDE- Wordt in eene stad nabij Rotterdam gevraagd: Een bekwaam BROODBAKKERSKNECHT. Adres met Eranco Brieven onder Lr. B. B. K. bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam. (7807) Jtök ■ Haar BATAVIA 111111 l ligt te AMSTERDAM in Lading: Het extra Snelzeilend Gekoperd Eer3tc Klasse BARKSCHIP KRIMPENERWAARD Kapitein 11. P. KLUIT. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers en varende een Geëxamineerden Seheepsdoctor. Adres: DE CONINGH Sf C°. alhier en D. BURGER _~ ZOON te Rotterdam. (5732) JÖÉ Saar SAAtARAIVGr ■ Ligt te AMSTER DA M in lading, om medio April te worden geëxpedieerd, het gunstig bekende BARKSCII2P : E®TJ&amp;WETTE9 Kapitein C. J. OEPKES. (7267) ... Adres HOYMAN _■ SCHUURMAN. A ROTTERDAi-DÜIDEË. j^_H__?Mct dirtcte Cognossementen in Doorvracht naar i _ alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein S. STOOL, vertrekt van ROT- &apos; TERDAM naar DUNDEE Woensdag 12 April, des Morgens vroeg. Adres bij J. B. CROL j- C. (7571) stooivaartdiênst&quot; MIIEN M ROTTERDAM, VICE VERSA. ZOMERDIENST. Van VLISSINGEN: Maandag, Woensdag en Vrijdag, des Morgens ten 8 Ure. ( Van ROTTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag; des Morgens ten 10 Ure 20 Minuten. In Correspondentie met de Stoomboot naar BRESKENS. ! RETOURKAARTEN worden afgegeven, geldig voor het geheele Jaar. (5692)</p>
</text>
