<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 20 October.</title>
	<p>Het bevestigt zich, dat de gemeentebesturen zyn aangeschreven om exemplaren van de koninklijke proclamatie aan de kiezers bij of in.de oproepingsbrieven rond te zenden Wanneer wij enkel op den inhoud van de proclamatie letten, mogen wij wel lijden, dat zij ook op deze wijze onder de oogen der kiezers worde gebragt. Maar met art. 37 der kieswet is deze handelwijze niet overeen te brengen. Dit artikel bepaalt wat de oproepingsbrief en het stcmbillet mogen inhouden. Elke afwijking daarvan is ongeoorloofd en levert een bedenkelijk antecedent op. Heden is het eeno koninklijke proclamatie, die men bij de stembilletten voegt. Wie weet welk ander stuk bij eene volgende verkiezing in de oproepingshrieven zal worden ingesloten of daarbij aan de kiezers toegezonden!</p>
	<p>Door de kiesvereeniging Zalt-Bommcl, te Zalt-Bommel, zijn tot kandidaten voor het lidmaatschappij van de Tweede Kamer der Staten- Generaal gesteld de HH. Mr. P. P. v. Bosse en gcneraal-majoor Knoop.</p>
	<p>De algemeene vergadering der maatschappij &quot;tot Nut der Israëlieten in Nederland,&quot; wegens het heerschen der cholera uitgesteld, is thans bepaald op 26 Dcc. c. k. en zal te Amsterdam worden gehouden.</p>
	<p>Op 23 Oct. a. s. en volgende dagea zal, in het Oudezij.le Hecrcn- Logeinent alhier, verkooping wonleu gehouden van den inboedel, nagolaten door wijlen mevrouw de weduwe J. E. Presden. Die veiling is, blijkens den&apos; katalogus zeer belangrijk. De prachtige juweelen, de vie gouden en zilveren werken en voortbrengselen van knust zyn naar wij gelooven de moeite van een bezoek aan genoemd locaal (besigtigingsdagen Zondag en Maandag 21 en 22 dezer) overwaard. Heden zijn alhier als aan cholera overleden aangegeven 3 personen.</p>
	<p>SUHEVENINGEN, 19 Oct. Van den 6dcn tot en met den 18len dezer zijn hier weder 72 haringschuitcu aangekomen, die gezamenlijk 5 442 000 stuks steurharing en 41 ton pekelharing hebben aangebragt. De steurharing gold vin/17 tot 12 het duizendtal, de pekelharing van f 23 tot 22 per ton. De pink, welke den meesten steurharing (104.000 stuks) heeft aangebragt, is die van den reeder W. Groen.</p>
</text>
