<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTEK&apos;S OÏEECE.)</p>
	<p>LONEEN, 19 Oct. Het volgende telegraphische depêche js ontvangen: Bombny, 13 Oct. Invoer-artikelen levendig. Dhollerah 300. Wissel op Londen 2.01/4; Vrachten 15 s. PETERSBURG, 19 Oct. De Finsche Landdag is tegen 22 Jan. te Heltingfors byeengeroepen. Bg Keizerlijke Ukase is het opperste criminele hof, dat bijeengeroepen was wegens het proces ter zake van den aanslag op het leven des Keizers, nadat het ziju arrest heeft nitgebragt, onthanden. BKUNN , 19 Oct. Do Keizer heeft bevolen, dat do voltooijing der spoorwegen in Moravic bespoedigd moet worden-, hij heeft ff. 10,000 geschonken voor de armen. Hij heelt den burgemeester Gykra, benoemd tot ridder der Leopoldsorde. BERLIJN, 19 Oct- De Zeidl. (oir. meldt dat hot vredesverdrag met Saksen gei ne permanente maar slechts een tijdolijke bezetting van Saksen door Pruisische troepen bepaalt, totdat de reorganisatie vau hot Saksische leger zal ziju voltooid. STÜTTGART, 11) Oct. Do Wurtembcrgschc Staats-Anzeiger meldt officieel, dat de graaf Linden, de voormalige gezant bij de bondsvergadering, op pensioen is gesteld. Bij het corps diplomatique zijn benoemd de baron v. Spitzemberg tot gezant te Berlijn-, graaf Oiv tot gezant te Florence en Bern-, de Heer Thumb tot gezant te Weenen en de Heer Soden tot zaakgelastigde te Karlsruhe. Hetzelfde blad meldt in zijn niet-officieel gedeelte, dat uit Weenen wordt geschreven, dat de benoeming van den Heer von Beust tot Oostenrijksch minister van buitenl. zaken vrij zeker is.</p>
	<p>LONDEN, 19 Oct. Suiker stil. — Koffij en Rijst vast. — Thee in veiling lager verkocht. — Talk in loco 44.9, 0ct—De0.44.6. — Fins Straits £78.10. — Lijnolie 39.6 a 39.9. — Tartet: Eng. en vreemde 2 sh. hooger-, voovjaarsgranen va-t. LIVERPOOL, 19 Oct. Van Katoen werden 10,000 b. afgedaan; de stemming is kalm. Gedurende de week bestonden de verkoopen nit 10:} 900 h., aangevoerd 26,100 b. en voorraad 247,000 b. De notering van&apos;lllid.ll. Upland is thans Isi/*, dito New-Orlcans 1.&quot;&gt;% p. BERLIJN , 19 Oct. Ragt»: Najaar 52%; Voorjaar SOl/*; Raapolie: Najaar 13*/»; Voorjaar 127/ g.</p>
	<p>LONDEN , 19 Oct. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 89 i/2 ; spCt. Braz. 1865 681/2; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. — ; 3 pCt. MJe_ 153/«; Dito 1864 ; Afg. N. Gren. ; 2pCt. Dito —; Dito Uitg. —, N.Gren. Landw. —; 3pCt.Port. 1853 437/ g • 3 iiCt. Dito 1856/03 436/8 ; 41/ g pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 55V8&apos;, 5 pCt. Dito 1862 —; Dito 1864 93; 3 pCt. Spanje 21/ g pCt. Dito ; Dito Amort. 21-/4; Dito Ucrt. Coup. 14; 5 pCt. Turk. Alg. S. 287/ g; 3 pCt, Venez. — ; 6 pCt. Dito 1862 25 ; 6 pCt. Dito 1804 267/R; 11/3 pCt. Dito —; 21/3 pCt. Nederl. Cert. 55- 4 i.Ct. Dito ; Rynap. Act.—; 6pCt. Amerik. 1882 08% ; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën lllinois ; 8 pCt. Deb. AU. #• Gr. &gt; West. Spw. (£ 100) — a—; 5 pCt, Italië —. Wissel: Petersb. 3/in. 29; Parijs 3/rn. 25.45; Hamburg 13.09; j Amst 11 191/4 WEENEN ,&apos;19 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 59.20; 5 pCt. ! Nat. 66.60;öpCt.JMetZüv.l8S4 74.25; Aand. 1854 73.-; Dito 1858 122 50- Dito 1800 79.10, Dito 1864 70.20; Cred. Anst. 149.20; Obl. Lomb. Czern. Snoorw. 170.-; Bank-Act. 717.-; Staats-Spoorw. Aand. 120.20; Dito Noorder-Spoorweg 162.50 -Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 208.—. Wissel Londcu 129.90; il&apos;imb. 96.75; P&amp;rys 51.50; Oost. Bank 77.75. BEKI IJN 19 Oct. (Slotkoersen.) 5 pot. Met. 4.&gt;; 5 pCt.Nat. 51 Vs; Rus&apos; sde Serie 62«4; Dito «de Serie 82%; 5 pCt. Dito 18628SV*; 3 pCt, Dito 1859 53%; «V» pCt.Prals.Obdg. 97V8; Si/g pCtDito 1191/35 6pCt Amcr. 1382 74i/s; Holl. Spoorw. Act. 1031/3. FRANKFORT, 19 Oct. (Slotkoersen.) 6 p&lt;A Metalliek —; Dito Nation. 5 pCt. 60&apos;fe; Oostenr. Aand. 186060/«; Dito 1864 64% j Oost. Bink-Act, «óO; 6 pCt. Amerik. 1882 73%. — Wissel Londen k./z. 1181&apos; f, Weenen k./z. DOV». &quot; _ . . . 7 &apos;ure 14 min.: 5 pCt. Nation. 50%; Oost.-Aaud. 18G0 61; Amerika 19 Oct. 5 pCt. Rass. Cert.-;. 3 pCt. »itülB39-5 6 pCt. Amerika 1882 667/8; llise. &gt;8/.pC_-Wissel: Londen 13.04% Apak:iTS,819 Oct 3 pCt Rmte opening 68.721/ a ;3pCt. Ditnslotk. 68 675-4./ pC DitJo - Cred. W&apos; 623; Dito Font -; Noord- Si, w Act. —; Dito Franscb-Oost. Spw. 375; Cred. Mob. Espagnol K Ne-I. Cred. en Dep. Bank - llaatsch. H«.d. en Ntfr.^ Aand. Tunis -;Mei. Obl.Gest 148-3 pCt. Sp Bmn. 32%, 2%pCt. Dlto _, 5 pCt. Italië 55.45; 5 pCt. Turk. Alg. b. 30.-; b pCt. Amerika 1882 78V». _ , . , „ f,. .. „_ Wissel: Petersburg 3/m. 303; Londen kort 25.221/ a; Amst. 3/m. 2111/1; Hamburg 136%. ? ,„„ . BRUSSEL, 19 Oct. 5 pCt. Met. 46%; 0 pCi Amerik. 1882 721/-; 2V» pCt. Belgen 661/4.</p>
	<p>ANTWERPEN, IS (tot tf pCt. Met. 46Vs; Amoil» 1882 74. Wjffp&apos; Bovenstaande TV!o&lt;Tnim:&gt;v.&quot;ii zij i reeiis ï&apos;ir «.eu -g-r deilce onzer vorige oplaag npgenot-en.</p>
	<p>NEW-YORK, 17 Oct,, des Avonds. Te Qucbec is een vreeselijke brand uitgebarsten.</p>
	<p>LONDEN, 19 Oct. Berigten uit New-York van 11 dezer des avonds melden, dat de republikeinen bij dc verkiezingen in Penusylvanie de zege hebben behaald. Tengevolge der verzwakte meerderheid winnen de republikeinen oo&apos;ï veld voor de verkieïingen in Jowa, Ohio en ludians. KONSTANTINOPEL, 19 Oct, De Grieken bobben eene poging gedaan om de Turksehe vloot, dia voor Candia iitrt, in brand to De Grieksche synode heeft aan de Kumenische kerk dc gevraagde onafhankelijkheid verleend. In Servië is ecu adres aan de Porte in omloop, bowlende gelyk verzoek als dat der Rumeniers betreffende dc kerk. Het ministerie blijft voorloopig aan het bestuur. PESTH, 19 Oct. De kardinaal-primaat van Hongarije, Mgr. Scitowslri, is overleden. TRIEST, 19 Oct. Berigten nit Konstantinopel van 13 dezer melden , dat de opstandelingen op Candia Hnsni Bey, die als parlementair was gezonden, hebben vermoord. De Turken hebben dc provincie Seüno ontruimd. PARIJS, 19 Oct. De Patrie meldt, dat het berigt, gisteren door dat blad medegedeeld, betreffende bet afzenden eencr nota nopen* de zaken Van Konie, onjuist is. FLORENCE, 19 Oct. De Opinione meldt, dat de regenng niet zal overgaan tot het uitschrijven van algemeene verkiezingen. Na het plebiscit zal Venetië zijne afgevaardigden voor het parlement benoemen. Het blad gelooft, dat het parlement in het begin vau December zal bijeenkomen. De Italiaansche troepen zijn Venetië binnengernkt; zrj werden door de buvolking mot gejuich begroet. De stad was des avonds verlicht.</p>
	<p>De HH. Pasolinl, VerduraenGuicciardini, regeringscommissarissen in het Venetiaansche , zijn tot senatoren benoemd. — Gisteren heeft de plegtigc overdragt van Venetië aan Italië plaats gehad. MADKID, 19 Oct. Het ter lezing hebben van vreemde dagbladen, welke de godsdienst en de instellingen van den utaat aanranden , is in dc openbare localen verboden.</p>
	<p>LONDEN, 20 Oct. Uit Vera-Cruz wordt dd. 17 jl. gemeld, dat do Tampico voor rekening van de Fransche regering gecharterd aldaar is aangekomen, ten einde 950 man van het 87ste regement van linie over to voeren naar Frankrijk.</p>
	<p>PETERSBURG, lS Oct, Ta/kt Ten gevolge van gunstige berigten nit Odessa omtrent den uitvoer stijgende, in loco 50i/s, Aug. 521/4»».</p>
	<p>LONDEN, 20 Oct. 3 pCt. Consols 89i/2 a 5/s;3pCt.Mex. 15-Vs a *ki 3 pCt. Dito 1864 —a —; 7 pCt. Vcnez. — a—; 6 pCt. Dito —a; —-, 4»/4 pCt. Afgest. Gren. —a —; U/s pCt. Dito —a—, 2 pCt. Nieuwe Dito — a —, 1 pCt. Ecuador — a—, IllinoisSpoorweg-Aandeden 78 a 79-, 9 pCt. Grieken 13 al/a; 5 pCt. Binnl. Tnrken 18T.5 283/4 a 29; 5 pCt. Braz. 1805 —a —; 6 pCt. Amerik. 1882 68% a 69; 3 pCt. Buitenl. Spanje &gt; a •; 2Vs pCt. Dit» a ; Ainort. 22V» a s/t-, Coup. Bev/. Hl/s a »/. ¦ 5 pCt. Italië 543/4 a 55. PETERSBURG, 19 Oct, Slotkoersen: Wissel: Londen 3/m. 30/4 Hamburg 271/2; Amst. 152; Parijs 3221/3; Loten 1864 ni 3/4; Dito 1866 ioiii&apos;4; Imperialen —; Zilver agio —. WEENEN, 20 Oct, Oostenr. Crcdit-Actien 149.50. BERLIJN, 20 Oct, 5 pCt. Metall.—; Nation. 52; 6 pCt.Amenka 1882 74!/o ; Italië 541/-. FRANKFORT, 20 Oct. spCt.Nat. SO&apos;/*; Oostenr.Bank-Act 653; Dito Aand. 1853 van 100 f 1 !10*/«5 Dilo Aand. 1860 500 fl.fi W/4 ; Dito 1864 van 100 ft. 643/8; 6 pCt Amerika 1832 73s/s a -.—Wissel Weenen 901/« ; Amst. 1003/*. „ __ „ , PABUS, 20 Oct. Fransche 3 pCt. 68.80; Credit-Mob. nieuwe 623; Frans. Oostenr. Spoorw. 378; Russ. Spoorweg —; 3 pCt. Binnenl. Spanje V»\»\ 2&quot;/» pCt Dito 33-, 5 pCt. IWtie 55.65; lurken 30. — ; Mexic. Loten - ; 6 pCt. Amerika 1882 78 Va- MADRID, 19 Oct. 3 pCt. Binnenl. 34.90; 2&apos;/2 pCt. 31.—.</p>
	<p>TEXEL, 20 Oct,-, binnen:Hawk,S., Huil.-Médea.S.,Kopenhagen, Uitgezeild: Zr. Ms. stoomschip Adolf, Hertog van Nassau, kapt. O. A. Uhlcnbeck, Middell. Zee.- Accra, Oei hoorn, Kust van Guinea.</p>
</text>
