<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FLANELLEN HEMDEN. llti\*»&lt; Ell DITO, per El f o 75 en hooger. «Mï^ï»^ OA1IIE» en KINDEKEN WINTER-lIAND%EIIOE~IEi\, 111 ruime keuze; dezelve kunnen worden aangepast. G. P. lÖHLER. &lt;24291) Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70. ST. PAUL &amp; PACIFIG RAILROAD C°. I°. DIYISION. Namens de Directie wordt berigt, dat de COUPONS N°. 5 der 7 pCts. Hypothecaire Obligatiën, 2de Leening, vervallen 1 Novemwnnli^&apos;T^.Lt 35&apos; worden betaald: te Londen by de Heeren ROI3ERI BEN SON &amp; C&quot;. met £ 7, en pedurende de maand November te Amstbriiam bij de ASSOCIATIE-CASSA, tot den koers •™*_J_X} .72j per £-&lt;. met f 824171. (24297) SHHtiÉiiït.iii;iUll.üi&apos;^ 5 Het is mij aangeiniam heden aan mijne geachte Bc- fj | gun^tigeis in Nederland te kunnen berigten , dat de g I verzending™ naar New-York en Petersburg (zie mijne | I Advertentie van den slen d. in.) gedaan zijnde, van g I nu af mijn Centraal Depot te Amsterdam (O. Z. Voor- S 1 burgwal, J 342. door geregelde toezendingen van mij- l |iien kant, in -fhat g.steld is alle Orders met den gé- g a wonen spoed (e kunnen effectueren. 3 § Berlijn, 15 Octobir 1866. 1 JOHANN HOFF, H (23976) Hofleverancier van verschillende Hoven. 5 hum umaMtmimaax WAARSCiIITWIItfG. | 11 V°OT, ?obrc^ aan MALZ-EJX.TRAf.T zijn wij in den laatsten 1 I S tyd verhinderd geweest als naar gewoonte allen op ons wereld- K 2 beroemd IMAI.Z-EXTR VET attent te maken. Dit gedwon- E !&gt;s gen stilzwijgen hebben zich Terscheidene binnen- en buitenland- C I aj sche nabootsers ten nutte gemaakt om hun fabrikaat ondergelijk- f* g soortige namen by het Publiek in te smokkelen. Door het gebruik E a dezer verschillende MOÜT-Eitracten, -/Echte Malz-Extracten&quot;, P | £ enz., waarvan het eene een stroopachtige substantie, het andere R J U een gewoon Bier is, zonder eenig wezenlijk goed bestanddeel £3 »j en die daarom ook niet het minste goede resultaat kunnen op- e j lcTeren, moet natuurlijk het vertrouwen . dat ons Fabrikaat tot E S dus yer genoten heeft, verminderen Wy achten ons daarom f§ &gt;3 verpligt herhaaldelijk voor alle namaaksels te waarschuwen, (*) B ** terwijl wij het niet voor overbodig honden daaraan te herinne- È 3 ren, dat de bereiding van het MALZ-EXTKACT een geheim Ë &apos; 3 is, door den Heer HOFP te Berlijn Tan een zijner voorouders g s door overlevering verkregen. JOHANN HOFF&apos;S • | Centraal Depot te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal J 342. E 1 r— g : S (*) Ten einde zich tegen bedrog en namaaktelt te vrijwaren gelieve E &apos; S men naauickeurig te letten op Etiquet en Zegel voorzien met mijnen B |j Naam en de Tileltcckemng «Hofleverancier.&quot; (23977) Ë : f.mmwmmfi\iTmjmmmim)rmmmmmmmmrryW&apos;Mi</p>
</text>
