<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN 20 Oct De Russische Grootvorstin Olga, gemalin van den Grootvorst Michael, is hier aangekomen. _ - üe dag waarop de Keizer herwaarts zal térugkeeren is nog met vastgesteld. 8 — De koninklijke familie van Hanover zal tot het einde van October te Gmünden blijven. ,n~Z,?e aartsbisschop van Ölniutz is tot eene boete van 10,000 gulden veroordeeld, omdat hjj de uitlevering heeft geweigerd van de nog overige stukken betreffende huwelijkszaken. Dit is reeds de derde boete, welke den kerkvoogd wordt opgelegd. — De stedehouder van Bohemen heeft de inzameling van gelden, ten behoeve van een monument voor Huss, verboden. Ie Ho chstadt, Eisenbrod en Starkenbacb, waar verschillende malen volksoploopen hebben plaats gehad, bevinden zich sterke afdeelingen cavallerie en infanterie. Het eerste nommer van het te Praag verschijnende tijdschrift Zoon (Klok) is in beslag genomen. — De redacteur van de Norodni Noviny te Praag, de Meer üaut, is wegens rustverstoring veroordeeld tot acht maanden zware kerkerstraf en 1000 gulden boete. — Het vonnis der regtbank van Lmz , waarbij de in beslag neming van den jongsten herderlijken brief van bisschop Rudigier te Linz wordt bevolen, is in hooger heroën bevestigd. * — Een particulier telegram, uit Konstantinopel, door den Wanderer medegedeeld, meldt dat alle zonen van den overleden Sultan Abdul-Medjid in hechtenis zijn genomen.</p>
	<p>BERLIJN, 21 Oct. (des Ochtends). De Koning heeft den landedirecteur van Waldeck-Pyrmont, den Heer v. Flottwell gemagtigd om in zijn naam den Landdag van dien kleinen staat in deze maand bijeen te roepen. — Graaf von Bismarck is voor 9/10 aandeelhouder geworden in eene papierfabriek, welke op zjjn landgoed te Varzin opgerigt zal worden. Het daarin vervaardigde&apos; papier zal gemaakt worden van vezels van hout, dat in de bosschen van dit landgoed wast. De fabriek zal staan onder leiding des Heeren Belvrend, die voor het andere l/io eigenaar is en die leverancier is geworden van al het papier ten behoeve van het telegraatwezen in den Noord-Duitschen Bond — De te Hamburg verschijnende Börsenhalle is aan eene maatschappij verkocht, die het blad met 1 Jan. aanstaande onder den naam van Neue Börsenhalle zal uitgeven — De Pruissische regering erlangt fl. 327,794 37 kr. als aandeel in de winst in de vereenigde pachtingen van het •kurhau3 te Wiesbaden en Ems.</p>
	<p>—In de vorige week is te Linda, nabij Neustadt. de vrouw van een schaapherder aldaar in den ouderdom van J7jaren overleden. Haar echtgenoot, die reeds 107 jaren bUiTj-Is&apos; neeft met Baar 79 Jaren en 1 maand in gelukkigen echt doorgebragt. hn~&quot; i^ot onderwerp der gesprekken te Petersburg is het &quot;uweliji van een lid der Keizerlijke familie met eene hofam,e De verloofde is Prins Eugenius vau Leuchtenberg, (jg i d.es Keizers, tweede zoon van de grootvorstin Maria, vor r &apos;&apos; *s Jonkvrouw Apatchenia, hofdame van de grootzo de Prins heeft de jonge dame dezen groot ?°terhof leeren kennen. De toestemming van de otvorstin Maria--en va? 4èn*Keizer is reeds verleend, aan de Keizerin is getelegrapheerd en hare toestemming is niet twijfelachtig. —De conferentie, betreffende het gebruik van ontploffende projectilen in den oorlog, welke den 15den dezer te Petersburg zou worden gehouden, is nog eenigen tijd uitgesteld.</p>
	<p>FRANKFORT. 21 Oct. (Part. Corr.) Eenige mededec* lingen van Zuid-Duitsche bladen over het steeds toenemen van het JPruisische militarisme in het groothertogdom Hessen, schijnen in de hoogste militaire kringen te Darmstadt kwalyk genomen te worden. Om aan de nieuwsgierige dagbladcorrespondenten in de toekomst de stof voor hunne kwaadwillige redeneringen te ontnemen, is nu, naar men uit Darmstadt verneemt, aan de officieren en militaire ambtenaren der Hessische troepen, bij dagorder, welke ook aan de onderofficieren zal bekend Worden gemaakt, ten strengste aanbevolen om i» openbare localen vooral van gemengd (d. i. ook door burgers bezocht) gezelschap zich van elke discussie over militaire zaken en maatregelen te onthouden. Het corresponderen met dagbladen wordt hun uitdrukkelijk, onder bedreiging van strenge straf, verboden. Dit verbod moet cum grano salis worden opgevat; alleen het gispen, niet het prijzen is verboden. Zoo bevat de Pruisisch gezinde Darmstadtsche Main-Zeitung, die d« rol heeft ep eich. genomen van onvoorwaardelijke lofredenaar Van het thans in Hessen heerschende militaire stelsel, niet zelden mededeelingen, welke blijkbaar door de hoogste militaire kringen der residentie in de pen zjjn gegeven. Te Karlruhe heeft op 16 dezer eene algemeene vergadering plaats gehad van aandeelhouders der in liquidatie zijnde Badensche maatschappij voor tabaksbouw en tabakshandel, ter zake van de goedkeuring der op dien dag gehouden veiling van het aan deze maatschappij toebehoorende landgoed Lihenthal, een der fraaiste landgoederen van Baden, in het Breisgan. Het goed was op meer dan 300,000 flor. geschat. Prins Nicolaas van JNassau had een bod gedaan van 160,000 gulden, maar de Heer Moriz von Haber had 166,000 gulden geboden. De algemeene vergadering heeft met 367 tegen 203 den verkoop aan laatstgenoemden Heer foedgekeurd voor den door hem geboden prijs. Men hoopt, at, na afloop der likwidatie van de maatschappij, aan de aandeelhouders circa 50 pCt. zal kunnen worden uitbetaald. In de algemeene vergadering van de maatschappij tot exploitatie der Kur-etablissementen, in de badplaatsen Wiesbaden en Ems, welke dezer dagen werd gehouden, is het dividend voor het zomersemester 1868 vastgesteld op 14 fl., 30 kr. per aandeel en 11 fl., 30 kr. per obligatie. ln eene van goed onderrigte zijde uit Weenen ontvangen mededeeling wordt de Altgraaf Franz Salm nog gedoodverwd als de nieuwe Cis-Leithaansche minister-president. Hij is een man van groote bekwaamheid; hij staat aan het hoofd van belangrijke industriële en financiële ondernemingen , maar is tot dus ver nog niet op staatkundig gebied getreden.</p>
</text>
