<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YOSK,- 31 Oct. Het democratisch comité heeft openbaar gemaakt dat geene verandering is gemaakt in de candidatenljjst voor de aanstaande verkiezingen van een nieuwen president. Het comité dringt er op aan dat men krachtig de verkiezing van Seymour m Blair zal ondersteunen.</p>
	<p>LONDEN, 21 Oet. Bij de Bank is £56,000 ontvangen. BERLIJN, 21 Oct. De Prov. Corresp. toestemmende, dater op de begrooting voor 1869 een deficit zal zijn, voeg* daarbij nog het volgende: Dit tekort, hetwelk na* wjj onderstellen , slechts voorbijgaande van aard zal zijn, zal de regering niet nopen om nieuwe belastingen te heffen, maar zij zal dit waarschijnlijk kunnen dekken door het nemen van andere en wel tijdelijke maatregelen. Tot heden is niet met zekerheid bekend, wanneer de Heer von Bismarck alhier zal terugkeeren. KOPENHAGEN, 21 Oct. De Koning heeft in zijn antwoord aan de deputatie, welke hem het adres van antwoord van den Rijksdag aanbood, doen (uitkomen, dat het volk eenstemmig is met de zienswijze der regering ten aanzien der buitenlandsche politiek. Het gestrande galjootschip Wendelina Jacoba, van Antwerpen naar Dantzig, is te Frederikshavn binnengebragt. MADRID, 21 Oct. Geen officieel of ander berigt bevestigt de bewering der Gazelle de France, dat JDoni Ferdinand, vader van den Koning van Portugal, voor zich en zijne zonen afziet van den troon van Spanje. De Imparcial meldt dat eerlang een tweede manifest van Koningin Isabella zal worden openbaar gemaakt.</p>
	<p>LONDEN, 21 Oct, Koffij vast. — Suiker dalende. — Talk in loco 53 6 a 54, Oct.—Dec. 56.6 a 54. — Raapolie 31 sh. met verkoopers. — Tin: Straits £ 98.10, zefleua« JÜ99 a 100. — Koper Chili £69, dito Wallaroo £ 79.</p>
	<p>LONDEN, 21 Oct. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 941/tJ 5 pCt. Braz. 1865 79; 1 pCt. Ecuador 12V»; 5 pCt. Grieken 13; Dito Coup.si/4;3pCt.Meiic. 16% a—; Dito 1864—; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £—; 3 pCt. Port. 1953/63 373/4; 3 pOt. Dito 1867 37% i 4Vj pCt. Rusland 1850 88V4; 3 pCt. Dito 1859 ; öpCt. Dito 1862 89; Dito 1864 • ; Dito 186» 911/4; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 681/4; 3 pCt. Spanje 35; 2S/4 pCt. Dito 321/2-, Dito 3 pCt. 1867 331/2; » pCt- Italië 533/ s; 5 pCt Turk. A. S. 41i/2;3 pCt. Venez. —; 6 pCt, Dito 1862 251/2; 6 pCt. Dlto 1864 255/4; IV» pCt. Dito —; 2Vi pCt. Ned. Cert. —; 4 pCt. Dito 88; Rjjnsp. Act. ; 6 pCt. Amerik. 1882 72%; Dito 1885 71 s/g ; 7 pCt. Illinois 5 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Snw. (JE 100) —; 7 pCt. Atl. (gecons). 39; Erie-Spoorw.-Aand. 31 Vj. WEENEN, 21 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 57.50; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.50; 5 pCt. Met. 1866 59.40; 5 pCfc. Nat. 63.20; 5 pCt. Met. Zilver 1864 67.50; Aand. 1854 79 70; Dito Credft Inst. 1858 139.25-, Dito 1860 84 80; Dito 1864 98.10; Act. Cred. Inst. 212 40; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 180.50; Dito Nat. Bank 758 50; Staats-Spoorw. Act. 262.— ; Dito Noorder-Spoorw. 185.—; Dito Nieuwe Lomb. 186 50; Eng. Oostenr. Bank 164.50; Napoleons dOr 9.19. Wissel: Londen 115.25; Hamb. 84.75; Pargs 45.60. PARIJS. 21 Oct. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70.271/2 ; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.50; Credit-Mob. (nouv.)2Bl; Dito Frans. Oost.-Spw. 577; Cred. Mob. Espagnol 277; Mexie. Oblig. Gestemp. 152; 3 pCt. Spanje 31; 2S/4 pCt.Dito — 4 pot. Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 321; spCt Italië 54.40; 5 pCt. Turksche Algem. Soh. 42.20; 6 pCt. Amer. 1882 82%. ; BRUSSEL, 21 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 49%; dito 1866 ; Oost. Cred.-Aot. ; 4V9 pCt. België-101.50; 6 pCt. Amerik. 1882 761/4. — Wissel Londen —.— —. —; Amst. 211.12. ANTWERPEN, 21 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt Metalbek —: 5 pCt. Nation. ; Loten 1860 920; 4Vs pCt. België 101.40; 3 pCt. Spanje —; 6 pCt. Amerika 1882 771/2; Turken 397 Wisse) Londen 25.20; Amst. 211. JfgJT&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>MADRID, 20 Oct. In eeue circulaire van den minister Lorenzana aan de vertegenwoordigers van Spanje in het buitenland worden de oorzaken der omwenteling uiteengezet. De regering der beide laatste souvereinen heeft net treurig schouwspel opgeleverd van verspilling der gelden van den staat en van zwarte ondankbaarheid. De tegenwoordige regering zal aan de andere staten geene reden tot ongerustheid geven. JDe minister Figuerola heeft een besluit uitgevaardigd om nieuwe munt te siaan op den voet aangenomen bij de conventie in 1865 tusschen Frankrijk, België en Zwitserland gesloten.</p>
	<p>NEW-YORK, 21 Oct. (Slotkoersen.) Goud agio opening 365/4, slot 36; Wissel op Londen m goud 109%; 6 pCt. Amenka 1882 113%; Dito 1885 111V4; Dito Bonds 1865 110; 10/40ers Oblig. 1051/2; JDJinois 145; Ene-Spoorweg 463/4. Katoen middl. 251/4. Petroleum Standard wbite te New-York 29Vs- . NEW-ORLEANS, 21 Oct. Katoen: Aanvoeren 16,000 b„ uitvoer 2000 b., voorraad 57,000 b., middling 331/4- LONDEN, 21 Oct. De Spaansche gezant is naar het vasteland vertrokken. BERLIJN, 21 Oct. In de heden namiddag gehouden zitting van het congres van handelaren verklaarde zich by de debatten over de regtbanken van koophandel de Heer Dessauer uit Afschaffenburg, in overleg metdc gezamenlijke Beijersche leden van het congres, in stelligen zin voor uitbreiding der bevoegdheid van het tolparlement. RENDSBURG, 21 Oct. Een kabinetsorder bepaalt,dat Rendsburg niet zal worden versterkt. Daardoor is du 3 het vraagstuk of Rendsburg al dan niet als wapenplaats zal worden gebezigd, uitgemaakt. MADRID, 21 Oct. De meeste der junta&apos;s hebben zich ontbonden verklaard, roet uitzondering evenwel van Barcelona, wlke de redenen heeft opgegeven, waarom zij m werking blijft.</p>
	<p>LONDEN, 22 Oct. Volgens een telegram aan den Standard zijn de graaf en gravin van Girgenti te Brighton aangekomen, met bagage van de ex-Koningin Isabella, welke dien avond of des anderen daags te Brighton werd verwacht. Volgens een telegram uit New-York aan de Times is de democratische partij geheel gedesorganiseerd nen wordt de verkiezing van Grant zeker geacht. DOVER, 22 Oct. H. M. de Koningin der Nederlanden is heden ochtend omstreeks half 10 ure alhier aangekomen. Naar Londen vertrokken, heeft zij hare reis met den middagtrein voortgezet. BERLIJN, 22 Oct. Volgens den Börsen-Courier zal de regering het deficit op de dienst van 1869 dekken door het uitgeven van schatkistbilletten; deze hoopt zij af te doen door het batig saldo, dat, de dienst van 1870 waarschijnlijk zal opleveren. STETTIN, 22 Oct. Alle koetsiers van vigilanten hebben sedert heden ochtend den arbeid gestaakt, omdat de policie een reglement heeft uitgevaardigd, waarbij zij meenen niet te kunnen bestaan.</p>
	<p>PARIJS, 22 Oct. In zjjn staatkundig overzigt zegt de Moniteur, dat de junta van San Sebastian, alvorens uit een te gaan, een gemeenteraad heeft aangesteld, welke voorloopig zal werkzaam zijn, totdat bij algemeen stemregt een gemeenteraad is benoemd. Tot alcade is benoemd de Heer Crazu. Naar aanleiding van sommige geruchten zeggen de frame en de Etendard, dat de Keizer niet voornemens is de bestaande vrijheden uit te breiden, noch die te beperken. De Heeren de Moustier en Pinard hebben gisteren ochtend met den Keizer gearbeid. , ; . , _ De France, ofschoon erkennende, dat de Spaansche omwenteling met de meeste gematigdheid werdt geleid, zegt dat de mogendheden haar niet kunnen erkennen, alvorens „ij weten wat de uitslag zal zijn. De Gaulois behelst een brief van Serrano, waarin gezegd wordt, dat de te Cadix geboren omwenteling de natie .krachtens hare souvereiniteit, vrij wil laten in de keus van een regeringsvorm en dat de aanvoerders der beweging vast besloten hebben het revolutionair programma te doen eerbiedigen. De schrijver geeft als zijne overtuiging te kennen, dat de constitutionele monarchie, met allo daarmede vereenigbare vrijheden, geacht worden kan het meest te strooken met de behoeften en begrippen van den tegenwoordigen tijd in het algemeen en Spanje&apos;s toestand en stemming m het liUe junta van Madrid heeft aan de regering de afschaf* fing der doodstraf en het inrigten van strafkolonien voorgesteld. Zij heeft besloten, dat nationale schietbanen zullen worden opgerigt. Bij decreet van den minister van oorlog is amnestie verleend aan de militairen, die deelgenomen hebben aan de beweging van W 66. De vereeniging van St- Vincentius is ontbonden.</p>
	<p>LONDEN , 22 Oct. Suiker flaauw; prijzen dalende. — K«ffij vast op de gisteren verhoogde prijzen. — Thee stil. — Rijst met vraag naar Béng. soorten. — Raapolie 31. — Patentolie 33. — Emotie 30. Dito te Hu)l 29 9. — Van Taganreg Lijnzaad is de lading Cornhill van Falmouth naar Amsterdam verzonden. LIVERPOOL, 22 Oct. Katoen: Afgedaan heden 12,000 b.. stil. BERLIJN, 22] Oct. Rogge: Oct.—Nov. 555/3-, Voorjaar 51 Vr; Raapolie: Oct—Nov. 9&apos;/,; Voorjaar 95/8; — Voorloop¦ Oct.—Nov. 167/19-, Voorjaar 162/3. HAMBURG, 22 Oct. Tarwe loopende maand 125 J/- Oct — Nov. 1211/ s; Nov.—Dec. 119; Dec—Jan. 117. Roirge loopende maand 94; October—November 921/2; Nov. Dcc 91- Dec—Jan. 90. Kool- en Lijnzaad —; Raapolie Oct 191/» ¦&apos; Mei 201/2. &apos;&quot;&apos; Het weler is schoon en de wind Zuid-West KEULEN, 22 Oct. Tarwe dadelijk 77,;, Nov. 6.1; Maart 5-il/?-A^f3vTa,lell?)t„6i»0.T- 510-&apos; Maart 3 7; Raapolie dadelijk 10&gt;/s; Nov 10%; Mei 107,; Lijnolie dadelijk 111/3. Granen onveranderd; Olie stil. Het weder is schoon. Rijnhoogte 7 v. 6 d. PARIJS, 22 Oct. Raapolie: loopende maand fr. 79.50; Nov.-Dec. tr. /9 50; 4 eerste maanden fr. 79 50; 4 zomermaanden fr. 82.50. — Voorloop: loopende maand fr. 75 —; 4 eerste maanden fr. 73.—. — TJjnoUe: loopende maand fr. 87.--; 4 eerste maanden fr. 87 — — Meel 6 merken, loopende maand fr. 63.75; Nov.-Dec. fr. 63.50: 4 maanden van Nov. fr. 63. —; 4 eerste maanden fr. 62.25; type Parijs loopende jmaand fr. 38 —. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 59 75 WEENEN; 21 Oct. (des Avonds). Credit-Anstalt 211.80- Steuerfreie 59.15; Loten 1860 84.55; Dito 1864 97 60-&apos; Napoleons dOr 9.191/3. &apos; BERLIJN, 22 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 50; 8 pCt. Nation. s_i/8; Oostenr. Aand. 1860 735/ s; 5 pCt. Italië 63. Lomb. Snares 109; 5 pCt. Rn3B. 1822 881/»; Dito 1862 871/8-, Aandeelen Dito 1864 117; Dito 1866 Ü5; 41/9 pCt. Pruis. Oblig. 951/ s; 6 pCt. Amerika 188278%; Holl. Spw. Aot. 991/4; 5 pCt. Turken 40. &apos; Wissel: Londen 3/ra. 6.23:5,8; Parjjs2/m.Bo&apos;,/3&lt;; Hamburg J/m. 1501/*; Amst. 2/m. 142; Dito kort 142 i/j: Weenen i/m. 875&apos;8. Petersb. 3/m. 91% FRANKFORT, 21 Oct. (Avond-Societeit.) 5 pCt. Met. 1866 513/4-, Dito 1859 627/8; Dito Nat. 531/2; Aand. 1866 73Sfe; Dito 1864 1001/4; Cred.-Actien 2165/ g; 6 pCt. Amerika H.AJSjvFORT,22 oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 813/4; Dito Nation. 531/2; Oostenrijksche Aand. 1860 733/4. Dito 1864 1005/ s; Metalliek 1859 628/4; Crediet.-Act. 217Vs&apos; 6 pCt Amerika 1882 78% Dito 1885 76 W,*.; 5 pCt. Dito 1874 83; 3 pCt. Spanje 1867 —; Paciflcbahn —; N. Russ. Leening — Turken 39i/j; Kurkschawkow —. Wissel: Londen k. •&gt;.. 1197/ig; Wtwnen k. z. 103; Amst. k. z. 100. Ital. Tabaksleening 827/ g. HAMBURti, 22 Oct. 5 pCt. Russ. Cert. 70- Dito 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 731/4; 6 pCt. Amerika 1882 711/., • 5 pCt. Italië 521/4; Lombarden 403. — Wissel: Londen 13 073/« a-; Amst, 35.55 aSS; Parijs 187% a -; Disconto 21/2 a s/4 pot. MADRID, 21 Oct. 3 pCt. Spanje 33. )0; 28/4 pCt. Dito 31.80. TEXEL.22Oct. Binnen: Maria Elisabeth, Kuiper, Suriname, Uitgezeild: Greek, S., Lissabon. &apos;</p>
</text>
