<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAS-VEREENIGING. MAANDELIJKSCHE STAAT. OPGEMAAKT 21 OCTOBER 1868, DES AVONDS. Kapitaal ƒ1,000,000.— Bedrag der Deposito&apos;s « 999,300.— u o Disconto&apos;s * 1,086,119.57 Va /- tr op Beleening en Prolongatie uitstaande Uelden . . . n 707,060.— Saldo&apos;s van Crediteuren in Rek.-Cour. . * 1,794,033.56 Voorschotten in Rek.-cour. op Onderpand. n 829,539.14 Saldo in Kas * 1,126,513.19 Namens de Directie : (26629) B. HELDRING, Directeur Secretaris. WÏSTWBC^^ The amount due a 3 interest on the Ist January 1869 on the fully PAID UP BONDM of this Company, has been deposited at the London and County Bank. Lokßon, JAMEM «.OODSON, M. P.. 18 October 1868. English Trustee for the Bondholders. 7 PCT. WEST WISCONSIN SPOORWEGOBLIGATHN. Volgens bovenstaande Advertentie is het bedrag der COUPONS, verschijnende I°. Januarij 1869, reeds gedeponeerd bij de London and County Bank te Londen. De verwisseling van Scrip in Obligatiën zal spoedig worden bekend gemaakt en zal dan tevens het berigt volgen, of de Coupons, behalve te Londen ook hier betaalbaar zullen gesteld worden. Ik ben tevens gemagtigd mede te deelen , dat van den Vertegenwoordiger der Maatschappij te New-York, den Heer 11. M. RUGGLES, die onlangs te Londen is aangekomen, de mededeeling is ontvangen, dat de lijn langs 32 mijlen tot Black River Falls binnen eenige weken voor het publiek verkeer zal opengesteld worden. De netto opbrengst van deze lijn wordt voor het eerste jaar geraamd op Doll. 125,000. De Maatschappij heeft reeds eene aanbieding gehad tot verkoop van 100,000 Akkers Land tegen den prrjs van vijf Dollars per Akker, welke echter wegens de meerdere waarde van het Land niet aangenomen is. (26304) Amstekdam, 19 October 1868. LION HLKTZ. KOEMARKT &apos;^^a TeSIiOXKRDffJK, tßßtoe&amp;taeiudiikt WOENSDAG 28 OCTOBER a.s. OUD LUTHERSCHE GEMEENTE.&quot; Met genoegen hebben wij vernomen, dat de Vereeniging tot handhaving van de leer, regten en belangen der Luthersche Kerk op Boomsloot, door Z. M. dn Koning iS ERKEND als Oud-Lutbersche gemeente, waarnaar velen met rijkbalzend verlangen hebben uitgezien, God zegene zijne kerk en bescherme den staat. (26572) Eenige Vrienden der Waarheid.</p>
</text>
