<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 21 Oct. De afloop der veiling van Meekrapwortels, heden alhier gehouden, is als volgt: circa 8000 ffi 4-jarige ƒ 261/3 a Vs; c. 50,000 ffi 3-jarige ƒ 263/4 a 7/g, en c. 20,000 ffi 2-jarige ƒ 281/*. Afgedaan uit de eerste hand 51 v. Virginie Tabak per Emilie.</p>
	<p>Palmolie willig; afgedaan 22,000 kilo Congo, verwacht per stoomboot Cycloop, a/ 251/3. B€HME»AiM , 21 Óct. Rogge. Verkocht: Champagne per 2100 kilo ƒ232 cont. — Moutwijn ƒl9; Genever ƒ24.50; Amst. JProef ƒ &apos;5.75; Spoeling ƒ0.90. GENk.UI lIMJA. 21 Oct. Gisteren had alhier de eerste jaarmarkt plaats. Er was veel Vee, maar ook eene menigte kooplieden. Er is veel handel gedreven tegen hooge prijzen. Inzonderheid waren de neurende Koeijen zeer duur. Er waren er bij van ƒ 170 a 180. Ook de vette waar was geldig en werd tegen p. m. 25 c. het halve Ned. ffi genomen. Zelts Pinken en ander jong Vee vonden gretige koopers. ANTWERPEN, 21 Oct. De gunstige afloop der Hollandsche veiling, heeft aanleiding gegeven tot levendige vraag en belangrijke oriizet uit de eerste hand. In het geheel werden verkocht ca. 5000 b. Domingo, terwijl men nog met andere partijen in onderhandeling is. — Petroleum op nieuw hooger, men besteedde van fr. 491/2 a 501/2. — Granen stil. A VIGNON , 17 Oct. Meekrap was deze week tamelijk gevraagd en de verhoogde prijzen hebben zich gesouteneerd; men betaalt voor rosé 56a 57 fr., dito 1/2 Paluds 58 a 58.50; Paluds 18/ m. 60 a 61. NEU UEN BERG, 20 Oct. Hop: Aangevoerd 400 balen. Alles werd langzaam verkocht in de prijzen van ƒ 20 a 33. PETERSBURG, 16 Oct. Talk stiller, voor Engeland werd niets meer gekocht. In de tweede hand wordt prima gele tot r. 523/± a 53i/2 n. kwal. aangeboden. — Potasch vast op 193/4 r. waartoe 500 v. verkocht werden. — Hennep stil.— Vrachten flaauw. — Koers op Amst. 1641/2- LONDEN ,20 Oct. Suiker voortdurend stil; W.-Ind. soorten iets lager. — Koffij; Plantation 1 sh. hooger. — Cacao vast. — Rijst ferm prijshoudend. Op levering is eene lading van 1600 tons Moulmain verkocht tot 11 sh. — Salpeter vaster. — Gambier iets lager en in veiling n. kw. betaald met 16.6 a 17 sh. — Koper iets hooger en met goeden handel, Chili £ 69 en Armenita £ 73.10. — Tin op nieuw hooger op de berigten van Singapore. Straits 97.6 a 98, Banca 99 sh. — Zink £ 20.10. — Schotsch IJzer 53 3. — Lijnolie 30. — Talk 3 p. lager. RIU-JANEIRU, 23 Sept. Koffij: Voor het vertrek der laatste mail werden door den flaauweren wisselkoers nog verk. 12,000 b., meest voor het kanaal. Later werd de koers weer vaster, en daar de houders in hunne vorderingen voornamelijk van de betere kwal. iets minder vast waren gestemd, zoo vond er een vrij regelmatige handel plaats. Sedert 5 dezer werden verk. circa 80,000 b., waarvan 27,000 voor Noord-Amerika, 39,000 voor het Kanaal en het Noorden van Europa en 14,000 voor de Midd. zee. Men noteert Strict Superior 7000 rs., good first 6400 rs., ord. first 5500 rs. Regular 4900 a 5100 rs., good second 4500 a 4700, geringe 4200 a 4400, fraai superior 7200 a 7500, gewasschen 7200 a 8500; ladingen naar Noord-Amerika 6600 a 6900 rs.. voor het Kanaal 4800 a 5600, voor de Middell. Zee 5 a 6000. en voor het Noorden van Europa 7 a 7300 rs. Voorraad 200,000 b. en invoer 8200 b. per dag. Uitvoer sedert 5 Sept. 29,867 b. naar het noorden van Europa, 15,144 b. naar de Middell. Zee, 31,974 naar N.-Amerika, van Santos naar het noorden van Europa 1055 b., naar N.-Amerika 3612 b. Er werden nog geladen 37,300 b. naar het noorden van Europa, 12,300 voor de Middell. Zee en 36,100 b. voor N.-Amerika. In Santos werden geladen naar het noorden van Europa 7400 b. — Vrachten iets hooger; naar het Kanaal om order 32.6 a 376. — Koers weer vaster; op Londen 19 a 191/2 d. BARIA , 27 Sept. Suiker lager, door flaauwe berigten uit Europa, 800 k. en 1000 z. a 2900 reis voor regular nieuwe St. Amaro, 3000 rs. voor Continguibas verk. — Tabak zonder handel door de hooge vorderingen, en de geringe kwal. Voorraad 4500 tegen 10,200 in A°. P°. — Huiden: 4000 st. droog gez. tot 250 a 260 rs. betaald en 4000 dr. tot 300 a 310 rs. — Zout: Eene lading uitCadix werd a74ors. verk. — Vrachten flaauw; n. Engeland 27.6, het continent 32.6. — Koers op Londen vaster op 19a19V2d. C.4LCUTTA, 19 Sept. Indigo: Neder-Bengalen heeft 36,300 mds. opgebragt, Tirhoot en Chuprah 42,000 mdi., Benarei ca Doab 18,500 a 19,500, alzoo in h«t geheel 97 a. 93 mille mds. Op levering hadden eenige verkoopen plaats tot de in de December-veuing betaalde prijzen of a 10 rs. hooger dan in het vorige saisoem In het heheel werden 14 a 15,000 mds. verkocht, en wei: H. M. J.Jurtipore,Moorshedabad, 900 mds. a rs: 370; J. A. S: Suigytolk; Maldah 400 mds. a rs-, i&apos;o, I. H. Poürgunge, Purneah, 180 rddS; a rs 341, J. &amp;R. W. Watson &amp; C°., 4000 mds. a rs. 272 en E. B. &amp;C. Eastern Bengal Indigo CO., 530 mds. a rs. 225. — Vracht iets vaster; naar Bordeaux fr. 100. — Koers op Londen Lil»/* d,</p>
</text>
