<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE INDISCHE MISSIE.</title>
	<p>Wij !y;Jbben eergisteren meer bjjzonder de houding van den Heer Huet, in de zaak van de Indische missie, besproken. VV y wenschen thans nog stil te staan bij het aandeel, dat 89 «tó*miniBter Hasselman aan deze handeling heeft genomen. losn deze op 31 Maart jl. zich aansloot bij het ongunstig oordeel dei-Heeren Nierstrass en Koorders, over de drukpers in KecL-Indië, en de verzekering gaf dat hij den gouverneurgeneraal iv een broedvoerig schrijven, op de drukpersaangeJegenheden bijzonder attent had gemaakt en ziine zienswijze medegedeeld, — kon men weinig vermoeden, dat reeds anc weken te voren door den Heer Hasselman aan den Koninc wasjo.-rt-es.teid om den Heer Busken Huet met zijn gezin uit öe koiouiale fondsen vrije passage met den overlandpost «e verstrekken naar Java; en dat wel opdat de Heer Huet «e man, die de candidatuur van den Heer Koorders té Haarlem ten sterkste ondersteund en te gelijkertijd het redacteurschap van een liberaal blad aangenomen had zich eerst in betrekking zou stellen tot de journalistiek in Indië t9nbroWelenater te adTiseren oTer de&apos;beste wijze om haar t E° p&lt;* Hasselman moge nu in zijse zoogenaamde nOnbelderW&apos; dit eene hoogst eenvoudige zaak vinden geliüide Hoer Hnet op zgne beurt het zeer natuurlijk ™lh d?t hiï dese te gemoet koming in de aanzienlijke geldelhke ofe-s d.e zijne verplaatsing veroorzaakte, aangenomen £eeft-&apos;wH veroorloven ons die oninie niet ie ,fLi™ &quot;ecu, — wij ook niet dat iemand, dÏÏe ÏÏddintt hll?^ regtvaardigt dan ook den hoogen toon door den Heer Haf seïman m zijne Dagblad-opheldering aangeslagen Wel verre dat hier sprake kan ziin wn „1° , veroorzaakten „storm ik een g£s imJ hJZ*&quot;™!™1&apos;9 dacht van grootere landsbelangen a*è fc_?d°™,jle Tl veeleer de vraag: welk landsbelang in deri vnrfit &apos;slands geld ten offer te brengen aaVëenï milsTe^dt nu wy haar eindelijk kennen, ons voorkomt teneenen&apos;nXo» noodig, ondoordacht en misplaatst te zijn eenenmale on&apos; é I°. Onnoodig. De regeling der drukper&apos;s-aangelegenheden m Indie — waarlijk geene nieuwe zaak — kan op tweeërlei wijze geschieden, gelijk reeds herhaaldelijk ter sprake is gebragt. Of regeling bij de wet hier te lande, öf handhaving en, zoo noodig, wijziging van het bestaande drukpersveglcment in Indië. Bouwstoffen voor een en ander zijn |n overvloed aanwezig, met inbegrip van den *lijvigen&quot; bundel uit Indië ontvangen stukken. Is nu in het eerste geval het ministerie van koloniën niet bij magte om met inachtneming van do artt. 110 al. len 2 van het regeringsreglement, eene drukperswet&apos; voor Indië te maken f Heeft in het tweede geval het Indisch bestuur geene kermis en vooïliciitmg genoeg in eigen boezem om eene verordening te ontwerpen, met het oog op de bestaande behoeften ? Is niet de gouverneur-generaal Mijer de ontwerper van het bestaande regement; heeft hij de werking er van niet 10 jaren lang gadegeslagen als minister, kamerlid en als landvoogd&apos;? Is nem met alles bekend wat vaD conservatieve zijde tegen dat reglement wordt aangevoerd? Is hij niet de overzendervan den bundel geheime stukken, die de Heer Hasselman zoo wel gewikt en gewogen heeft? Was de Heer Mijer niet iT,?„ tang P^w^r-generaal bij het hoog geregtshof? ötaan hem nu wanneer het plein terugdeinst voor wetteüjke regeling, niet de regterlijke autoriteiten, de raad van Indie V\ ?7 om te dienen van consideratie en advies ? Had net_ Indisch bestuur onder dergelijke omstandigheden het advies noodig van den heer Busken Huet, nadat deze den neer Koorders zoo dapper ondersteund, en, te gelijk om zijne positie minder wisselvallig te maken, eene vaste aanstelling van den minister Hasselman vroeg voor de afdeeling wetenschap, die de minister hem niet geven kon, doch waarna de missie werd opgedragen ? (*) Welk landsbelang vorderde, dat de heer Huet, zelf redacteur van een liberaal blad, een tjjd lang als dwarskijker zou fungeren bij zijne collega&apos;s, die hij dan ook dadelijk visites bragt, om op de hoogte te komen, m. a. w. »zich met «-de journalistiek van nabij bekend te maken&quot; en om dan adviesen te geven aan het Indisch bestuur? Waar heeft de Heer Hasselman, hetzij in zijn nog al duidelijk rapport aan den Koning, hetzij in de zeer duistere opheldering in het Dagblad de noodzakelijkheid of zelfs het nut aangetoond van deze missie?</p>
	<p>2*. Ondoordacht immers is niet alleen het motief deropdragt, namehjk om te adviseren over de wijze van breideling der uitspattingen van de drukpers (dat woord uitspattingeni_heeft, gelijk men weet, in cic terminologie der conservatieven eene eigenaardige beteekenis), maar er is nog iets anders, en daarop kan zeer goed de uitdrukking slaan van den Heer de Waal, in de zitting van 2 dezer gebezigd, won hij ac zaak betreurenswaardig noemde. En dat andere, dut door den minister Hasselman in zijn rapport ais irades. beheerschend&quot; wordt op den voorgrond&apos; gesteld, is tV- HIJ-.,wKde de &quot;aa* opgelost hebben, nn hoe ver in Jj!i„ lsi v,njhei, °P het stuk aer pers en in het bijzonder der ilsÏZ^vskan w?rdm zieend, zonder dat het daar zoo fn &lt;?ev™;1J l PreBtl?e van het Nederlandsche gezag worde en lowoonten &apos;^ v deOoStersche volken in We zeden Daartoe « worden gekrenkt.&quot; daarvoor kreef wf6 eer Huet zÜne voorlichting geven; toezigt op drdrukLInjeis. overt«St. Maar in Indie is elk zij aan geene andefe L?ndorge.schlkt aan net beginsel, dat die tet verzekerüï d^ mmfm2 zal onderworpen zijn dan Heer Hasselman fch,w°5enl)ar1e orde wo^t vereiseht. De behandelen. Er bestaa? £ t j^ nog P«ncipieel to willen eerbiediging der oDenVj Jndl? m^der PerB&gt; behoudens bad eene zier liberale ™ &lt;?-rde&apos; Zelts de Heer Trakranen nngsreglement en&quot;IL FvattluS van art. 110 van het regele yraag door den tt!ege?T Vreventieve maatregelen, servatieven zin opgelost asselman gesteld&gt; *«&gt;.&apos; in convan het vrije woord, ond^l^i^ algeheele onderdrukking van de Oostersche _ &gt; van ons prestige en dmkp^s-reglement. £\ef »™B herhalen: Er bestaat een gen He, opperbestuur kin lf?*1, ïracht het te Jzilast geven. &gt;o dat regiment *°e fen «itdrukkelijken bij magte is het prestige _,(1I?«n Heer Mijer niet bare A te verzekeren f da„ en de open- Heer Huet waarlijk met veel heil aant* advies ™n den alleen toe kunnen bijdragen, omde°Zffll&apos; B^ zal er meer op te winden en Jaaraau i 3 S*^ w Indie nog Wij hebben nooit de misbruiken der d i-i t geene behoefte bescherming genomen, ja, zelfs in iSqP?B,&quot;» Indie in stem verheven tegen hetgeen ons voorW eerst °uze der betamelijkheid en der voorzigtigheid te h^. de Palen Men bestraffe den schuldige, die met boos om ïen te Baan. aanrandt of de orde poogt te storen en j-Sit °PS gezag net een drukpersdelict betreft, bij wijze van nolin ?let Waar ™£&gt; &quot;«ar door «oepassw? van de drukpersverord^leuitzet- Önf&apos;^fT de laatste mailberigten onlangs ism*g&apos;^«k 3 rch&apos; ™s de maatregel fes Heeren lai^schied-laSSPi^schiedde dSnrd-at ThÖ wist °f moest weten wat eiW&quot;* ho,dV XtS &apos;? Indie de Kamer is aangevoeïd. Ü-^w fC 1, Zt. U W7elk vei&apos;band die geheele zaaksÏZUt of 3°. Eindelijk is de missie o. i. ten eenemale »;&lt;„,„ , Wie is er m deu lande, ook na de verschijning «nPJi £&apos;• ruchte Lidewyde, die niet hulde zal brengen aïn de f«lbekunclige talenten van den Heer Huet, hoewel ziin , ,r&quot; meer crltisch dan scheppend was? Hij, de meedooge*üoieg beoordeelaar van ieder letterkundige, was nogtans g _!£«° opzigt geliefd om zpn schoon talent om het onnavolS van lijn stijl, om zijne wonderbaarlijke belezenheid, om poëtisch waas, waarvan zoo menig senoon product van zij&quot;a geest overtogen i 3. (*) Fgl. Jriêf van den Heer Huet in den Java-Bode. .....si.-. -&apos;— - *¦ -*¦ &quot;&quot;¦&quot; -&apos;&quot;~—</p>
	<p>Maar als de Heer Hasselman aan den Koning zegt, dat de Heer Huet met de journalistiek in het algemeen en met die van Nederland in het bijzonder vertrouwd is, en dat hij het (let wel, aangesteld redacteur eener liberale courant in Indie) met den streng conservatieven Heer Hasselman s«-hecl eens is, //dat de pers in Indie op beter terrein moet geleid worden,&quot; en dat hij tegen vrijen overtogt de taak aanvaardde, om zich ook met de Indische journalistiek van nabij bekend te maken, dan zeggen wij zonder vrees voor tegenspraak in de geheele pers (het Dagblad heeft het reeds vóór ons gezegd en was ons dus ook daarin weder voor), dat de minister mistast; dat de Heer Huet zich nooit anders op journalistisch terrein heeft bewogen dan in eene niet langdurige en met de eigenlijke betrekking van journalist weinig gemeens hebbende taak bij de Haarlenische Courant, om buitenlandsche of binnenlandsche bladen te excerperen zonder eenig eigen oordeel uit te spreken; dat de Heer Huet nimmer op het gebied der journalistiek iets anders heeft geschreven dan een zeer oppervlakkig artikel in de Gids, waarin hij op elke bladzijde in de meest fraajje taal zijne totale onbekendheid met de Nederlandsche politieke toestanden verraadt en reeds daardoor alleen het bewijs heeft geleverd niet berekend te zijn voor eene taak, die hem hier zoo goed als geheel vreemd was en die hij in Indie nog van nabij moest leeren kennen. Op al deze gronden gelooven wij, dat de handeling van den Heer Hasselman, geheel afgescheiden van elke politieke berekening, waaraan deze geschiedenis zou kunnen worden vastgeknoopt, in geen opzigt is geregtvaardigd. Over de rol door den Heer Huet in deze gespeeld, wenschen wij niets meer te zeggen.</p>
</text>
