<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: H. A. BAHLMANN EN nn xi. A- K- M- STRIETHORST. Amsterdam , 22 October 1868. (26635) Ondertrouwd: WËHIEMFREDERIK KRIEBEL,&quot; van Hoorn. EN ™ n , . OOBNELIA. ALIDA HALTER. __Amsterdam, 22 October 1868. (26631) Ondertrouwd: A. TÜIJN &quot;* Amsterdam , ÏN &apos;(•a»sn\ 22 October 1868. J. A. D E HAAS. Ondertrouwd: ~ A. DE REUS, van Veldhoven, Amsterdam, 22 October 1868. in Receptie 1 November. M. H. W. TER GAST. __ EerugejKennisgeving. (26556 Getroud: EGBERTUS JACOBUS JURRJËJNS Eïï HENRIETTE ANTOINETTE HELENA FILARSKI. Amsterdam, 22 October 1868. Eenige Kennisgeving. (26598) Getrouwd: PAULUSTAN EIJK EN HENRIETTA CATHARINA MARIA BROOKMAN. Amsterdam, 22 October 1868. t Algemeene Kennisgeving. (26485) Getrouwd: WILLEM PIETER VERBEEK^ van Waardenburg, Amsterdam, en (265931 22 October 1868. CHRISTINA WILHELMINA JONKER. Bevallen van een ZOON MARY BRYCE. &quot; Amsterdam. DENOVAN. _17 October 1868^ (26594) Bevallen van eene DOCHTER, W. C. WOLTMAN ELPERS, SCHÖLVINCK. Amsterdam , 21 October 1868. (26609) Heden bevallen tan een ZOON REINA MÖRËSCÖ—Ï)A SILVA. Amsterdam, 22 October 1868. (26622) Voorspoedig bevallen van een ZOON A. HTVAN DE KLASHORST-VAN RUIJVEN. Amersfoort, 15 October 1868. (26569) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTERJOHANKA HENRIETTA VAN DER VIES, Geb. TENGBERGEN. JKedichem, 21 October 1868. (26607) Bevaïïèn~van een ZOON J. ALMA, Echtgenoote van ¦f- VAN DER SLUIS Gz. „Heerenveen, 21 October 1868. (26615) Heden overleed mijne dierbare Echtgenoote RACHEL £UOS , mij nalatende drie Kinderen, te jong om hun onherstelbaar verlies te beseffen. N. E. HEYMANS. Amsterdam, 17 October 1868. (26596) buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. ...-*« Nieuwersluis overleed heden, in den ouderdom van °«na 51 Jaren, mijn hartelijk geliefde jongste Zoon JACOB. lö n xïm&gt;am, H. EYMER Johzn. -^J££t2berlB6B. Eenige Kennisgeving. (26612) Kin!? neden overleed, tot diepe droefheid van mij en mijne JAKnnV,miïn bartelijk geliefde Echtgenoot HENDRIK £yu DAAL, in den onderdom van ruim 51 jaren. «Amsterdam, C. M. SCHMIDT, •»» October 1863. Wed. H. J. DAAL. J Algemeene Kennisgeving. (36554)</p>
</text>
