<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! MED. MUI-SPOORWEG. De DIRECTIE berigt, dat het regtstreeksch Goederenverkeer van Amsterdam en Rotterdam met ZWITSfrKLAKB overde Badcn-Cbe Baan, met 1 Oct. e. k. zich verder zal uitstrekken tot SCHAFFHAUSEN en OONSTANZ en FRIEDERICHSHAVEN via WURTEMBERG. TAKIEVjiN zijn verkrijgbaar tegen betaling van 10 Cts. per stuk aan de Stations en Factorijen te Amsterdam en Rotterdam. Utkeciit, 29 September .1865. (2?*2) , RE DIRECTIE. MED. R_lJf-SP_OIWE_. _.I^Jn-_ECTlBberig.datlnetloCTOßEßa.B. de WINTERDIENST aanvangt Voor verdere bijzonderheden wordt verwezen naar de groote Dienstbilletton ad ƒ0.20 en de officieele reisgidsen ad ƒ0.0.) aan alle Stations en Factorijen verkrijgbaar (2&apos;)&apos;,46_ Utbf.cht, 29 September 1865. jj£ BÏBECTIE IDNÜTADCTIE. -:T_l_r_ü___7 WOENSDAG 4 ÖCTÖBEai , des Namiddags ten een ure, zal onder directie van A. G. DE VISSER, Boek-en Kunsthandelaar Pap .straat, 2e,, te «Gravenhage, worden verkocht: eene fraaije Verzameling SCHILDERIJEN en TEEKENINGEN, van hedendaagsche Meesters meerendeelsbijeengebiagt door een geacht Verzamelaar. De CATALOGUS wordt op franco aanvrage, franco toegezonden. (22166) I _-___Hr _-_y^H_riT&quot;__nlrHlJ_F_Pll&apos;lH_P_GFfj. ° —: B___h b_S___T ft -BS. fl rh ___ __ wflßl 1 _r_ __ B m B-l t— -. *. P&apos;WsHi li__*ii_iLi: h_s ___«___*____ wL&apos;Mk HBII nl I 918 *_3 &gt; [_-_--_---__-___--_--&gt;_fffl&gt;i_Mlll______ JRJLHHj 5-.-. 1 -—i»ai^«___-_a-_—____M] g r^i &lt;o -BSeaijden laet Faleis, M 52©, h 1 MïSiEFT ©-¥TTA-¥__.®.lt.: §f_ De nieuwste Dessins Flanellen Fantasie OVERSESIDEN. H _ ;=P HALVHEMDEN, COLS, enz., enz., alsmede eene groote &gt; -S « keuze GLACÉ HANDSCHOENEN van 10, 14, 16, 21, 8 fc e. 23 Stuivers en hooger. (22216) § ra mijne reis naar ERA!-KRUK, DUITSCHLAND en ENGELAND, heb ik verschillende Nieuwe Goederen goedkoop medeeebraet • Flanellen DAMESJAPONNEN 16 El .....ƒ 5.—. 6,4 zware Mermos voor ROKKEN per el ./ 0.45. 7/4 Fransche fijne RIPSEN „ tj.7o. 5/4 Zwart Morecn voor ROKKEN „ cj 50. 2 El breed zware en fijne MANTELSTOFFEN // 1.70. 3 El de nieuwste wollen WINTERDOEKEN van 11 3.40. alsook eene Groote Partij WITTE GOEDEREN, LINNEN SHIRTINGS, TAFELGOEDEREN, ZAKDOEKEN en veel meer ander goed N. S. DE GROOT, (22201) Magszijnj-ETONBRBKER, Kloveniersburgwal. RESTAURATIE, van ouds de GOVIMEKf BAJL. V. ¦!-_-__-. Restaurateur, _Ve&lt;., A 6, berigt door deze het Geëerde Publiek, dat jtyne RESTAURATIE, genaamd vnn ouds de Gouden Bal, vroeger in de Pijlsteeg gevestigd, reeds met Primo September verplaatst is naar de Nes , A 6, en dat de mot Primo October op nieuw geopende RESTAURATIE, genaamd de Gouden Bal, in de Pijlste.g, hem volstrekt niets aangaat, noch iv eenige betrekking tot zijne bovengenoemde Restauratie staat, om welke reden hij zich verpligt acht, ter voorkoming van misverstand, zijne welwillende Bezoekers wel daarop opmerkzaam te moeten maken. Ten einde voortdurend de gunst van zijne Geachte Begunstigers te mogen genieten, zal hij geene moeite noch kosten ontzien om door prompte en nette bediening, alsmede goede spijzen, zich het vertrouwen steeds meer en meer waardig te maken. t222&apos;20) _7_.~Hül__IERS. , DEVENTER C©_I„ÏJT-, KRUI», en TAFEILKOEREN zijn steeds voorhanden bij 0. f». HUSCK &apos;_ °-) Vijgendam. 11. iotbe&apos;ü si-T__m___ïl~ f^s&amp;^t^^^ssijsssijss: voor Petroleum-gebruik verkrijgbaar bij J. W. F. ROOTMEYER, in de Groene Lamp, Singel, hoek Koningsplein, X 1. Vooralle Lampen wordt ingestaan en kunnen dezelve, al zijn zij gebruikt, bij met-voldoenmg geruild worden. j j &amp; (22203)</p>
</text>
