<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ENKHUIZEN, 30 September 1865. Schipper M. REUS zal op Maandag 20 October 1865 een eigenaardig en tevens zeldzaam FEEST vieren. Het is dat van GEDURENDE VIJFTIG JAREN ALS SCHIPPER TE HEBBEN GEVAREN. De eerste dertig jaren woonde hij te Boyenkarspel, na dien tijd weid hij benoemd tot Beurtschipper van Enkhuizen op Zwolle en nam hij die Betrekking ongeveer twintig jaren waar. Hij ziet zich thans omringd van eon talrijk, hem liefhebbend, Gezin; hij is geëerd deor zijne mede-Schippers als een wakker Zeeman en geacht door de Burgerij van Enkhnizen en Zwolle , als een ij ver i g werkzaam Huisvader. _ (22142) EEN MAAÏBMK. Men vraagt TE KOOP eene komplete, gebruikte DRAAIBANK voor METAALWERK. Prijsopgaven. met franco brieven, onder de Letters D. R., bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN. Warmoesstraat. (22185) Voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, worden op de Leidschestraat TE HUUR aangeboden: Twee net GEMEUBELEERDE KAMERS, om dadelijk of met November te betrekken. Franco brieven, onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar D.B. CENTEN, Rokin, te Amsterdam. (22205) Men biedt TE HUUR aan, op eene der hoofdgrachten te Amsterdam: twee net GEMEUBELEERDE KAMERS met Bediening. Ook zoude men niet ongeneigd zijn de moederlijke verzorging van een MEISJE op zich te nemen. Adres franco brieven, ender lett. G. Z., bij den Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, hoek Ondebrugsteeg. (22153) IEMTURVEN, dia zich aanbevelen door Gemakkelijk Branden, het ontwikkelen van veel Warmte en uiterst Goedkoopen Prijs, zijn, benevens andere BRANDSTOFFEN, te verkrijgen bij J.P.LA BASTIDE, op de Onde Schans, R 310, a 32 Cents per Mud, en worden bij partijen van minstens 25 Mudden aan huis bezorgd k 35 Cents per Mud. (22163) W !___&quot;]_¥• Handleiding om 29 verschillende Soorten van VRUCHTENWIJN te maken op eenvoudige en min kostbare wijze, _ 40 Cent verkrijgbaar bij G. D. BOM, Damrak H 117. Alsmede: DE HU_SLIR_U_.- STOKER, 40 Ct. DE SIGARENMAKER, 25 Ct. SSF. DANSMEESTER. (134 Danstceren), 30 Ct. KOMISCHE VOORDRAGTEN, 2 Stukjes, 15 Ct. SCHOONHEIDSLEER voor Mannen en Vrouwen, 60 Ct. HET PLLIZIERIGSTE BOE_K, 60 Ct. Brieven en Postwissels franco. (22187) lER _Ü__l_ll_ll OF Tl KOOP!&quot; Een HUIS met minstens VIJF KAMERS (waaronder twee groote) te aanvaarden I°. Mei 1866 of vroeger. Huurprijs ƒ7OO a ƒ 800. Adres bij J. H. SCHELTEMA, Boekverkooper in de Beurssteeg, E 183, onder lett. W. franco. (22157) WORDT GEVRAAGD. Een JONGSTE BEDIENDE, van de P. G.; vereischten «gn: vlug Rekenen en eene goede hand Schrijvende. Refiecterenden adresseren zich franco met eigenhandig geschrevene briefjes, onder letter 11., bij de Boekhandelaars J. J. ARND &amp; ZOON, Voorburgwal bij het Postkantoor. (22191) Bij THEUNE &amp; CO., Kalverstraat, zijn de volgende (22225) Muziekwerken in druk verschenen: MADELAINE J. GRAVER , Sechs Tondichtungen f. d. Pianoforte (ïhrer Majestat SOPHIE FRIEDERIKE MATHILDE, Königin der Niederlande gewidmet) op. 6 ƒ 3.—. H. ZEGERS VEECKENS, Bagatelle p. le piano, op. 1, n°. 1 u 0.60. J. VAN DER PLASSCHE, Le retour.du printemps. (De terugkomst der Lente), Paroles de M. H. DE GRAAFF. Romance av. P , u 0.60. S. MERCADANTE, Cavatine dell&apos;opera: La Donna caritea p. Alto. &apos;/Ah s&apos;estinto ancor mi vuoi&quot; («Wenn du diirstet nach meinem Blute&quot;) c. Plte. (Apollo n°. 31) // 0.90. A. DIABELLI, Trois Sonates aimabies p. le F. a quatre mams, op. 152, n°. 1, 2 ,3 // l. 35. ER. SCHUBERT, Hongroisa p. le P. tirée de I&apos;oeuvre 94. u 0.50. C. M. DE WEBER, Rondeau brillant p. le P., op. 62... * 1. —. &quot; lil§-€llliU§- ~ De Ondergeteekende heeft de eer aan zijne geëerde Begunstigers te berigten, dat de CURSUS voor Jonge Heeren en Jonge Jufvrouwen ten zijnen huize Woensdag- en Zaturdag middag van I tot 3 uro, WOENSDAG 4, ©CTOBEBI een aanvang zal nemen.. CURSUS voor Hoeren en Dames Dingsdag- en Donderdag-avond. O. Z, VOORBURGWAL J. W. VAN BREE. bij de Oude Doelenstraat, K 520. (22188)</p>
</text>
