<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ _____£W_ïJ__-^^ te Alkmaar van heden w JACOB TROMPETTER, Manufocturier, wonende te Winkel, verm^hPn T m Staa,t Va. Faillissement- in te gaan met dien d_t__ met benoeming van den Edel Achtb. Heer Mr. W. VAN DER KAAV _riv__!l.,gtAb,.Dk&apos; tot Kegter-Commissaris, en den ondergeteekenden Auvocaat te Alkmaar, tot Curator. __A_k„aak, 28 Sept^ises. J 22150) KN. ZURMÜHLEN. DE PUBLIEKE VÉRKÖOPraG jan MEUBILAIRE GOESSES-EN en £CH-LBERI_EN, onder de Boompjes, Wijk P, N». 209 te GOUDA, geannonceerd teger Vrijdag den 6den October 1865, is uitgesteld tot Dingsdag den lOder October daaraanvolgende In plaats van Donderdags, __ Maandags der Jden Octobcr des Voormiddags van 9 tot 12 en des Namiddags van _ tot o uur te bezigtigen. • * - &lt;22172) ZEGT HET VOORT. BELANGRIJKE FEHKOOPING VAN VASTOMEN TB BARLINGBN. De Notarissen J. A. ZAAL STROBAND te Harlingen en J. DE WAL te Leeuwarden zullen, voor het ministerie van cerstgenoemden ten verzoeke van den Heer Mr. J. ZIJLSTRA, Advocaat te Harlinleik&apos;l»&amp;r eik&apos;l»&amp;r __SSD^1S «STOMER 1565, provisioneel en _ *®*EOTB*.R e.k. Finaal, telkens des Avonds ten 7 Ure Precies, m het Heeren Logement van D. MINNEMA te Harlingen, krachtons onherroepelijke volmagt, publiek Verkoopen, de heide terste perecelen met regt van zamenvoeging, navolgende VASTIGHEDEN, als_tw_?i«___ nd hteht en sterk logeabel ingerigt DUBBEL IÏEEJHI__-Util_&gt; met EK- en armexen, aan de Voorstraat te Harlingen, in wijk E N». 52, kadaster sectie A N . 1164, groot 3 roeden 40 ellen bij den Heer J. F. VAN OPPEN in gebruik. 2. Een KANTOOR en WERKPLAATS, aan de Kleine Bree- N» 1.60 Harlmgen&apos; Sekw°teerd wijk EN . 118, sectie A 3. Een uitmuntend voor weinige jaren nienw verbouwd en modern mgerigt HEERENHUIS met &apos;WIN ca., aan don Noordkant ? _ro Noorderhaven te Harlingen, wijk A N°. 30, kadaster sectie toH_?__ W°viroei?PEVllen&apos; katSt in gebruik geweest bij 4&gt; f,.w„HEERENHUIS met ER-, aan den Noordkant van de Zuiderhaven aldaar, wijk F N . 6, kadaster sectie A N» 1466 groot 1 roede 56 ellen, bij Mejufvrouw de Wed. W. VAN OPPEN m gebruik. _-¦_•._._ 5. Twee doorloopende PAKHUIZEN, mot afzonderlijke Daken naast het vorige perceel, kadas&apos;er sectie A Nos. 1465 en 2783* groot 2 roeden 88 ellen. &apos; G. Eene plek GRON» met STEENEN OMHEINING, bii de Havenpoort te Harlingen, sectie A N . 2033, groot 1 roede 89 ellen belast met ƒ7.20 jaarlijksche grondpacht. 7. Eene houtea SCHUUR of _LO____, binnen Harlingen, op het zoogenaamde LANDS ZIJLTJE, sectie A N . 2, groot 78 ellen alles breedcr bij billetten omschreveu en te aanvaarden: de perceelen I, 11, 111, V, VI don mm November 1865, perceel VII-en Lstea December 1865_en^perceelIV, den 12den Mei 1866. (22208)</p>
</text>
