<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEEDE VERIFICATIE-VERGADEETNG in het Faillissement van HENDRIK ARNOLD GUNTERS, vroege. Winkelier in Ijzerwaren, laatstelijk Koffijhuishoudcr en Tapper te Hoorn. op Donderdag 19 October 1865, des namiddags ten 1 nre, in het Huis van Justitie te Hoorn. De Curator in gemeld Faillissement. Me. G. VAN ROSSEM. Hoorn, 28 September 1865. (22149) Op Woensdag 4 _-.cto_.er 1865, juist om 12 ure des middags, znücn door de HOOFD-A DM INISTRA.TIB van het sde Regiment Dragonders, aan do Nieuwe Stallen to VENLO, tegen gereede betaling, Publiek Verkocht worden: 28 REFORIPAARDEN. aldaar een uur voor de Verkooping te zien. Namens de Hoofd-Administratie De KapiteiH-Kwartiermeester (22237) VAN RIJTEN. BELANGRIJKE BÖEKVERKOOPÏNG. Op den 13don en Uden Octeber a. s. zal to Leiden, in het Logement de Gouden Zon, onder directie van E. J.BRILL te Leiden en MARTINUS NIJHOFF te &apos;s Gravenhage, worden verkocht de Bibliotheek van Wijlen Mr. _R. BARE, Hoogl. in de Faculteit der Wijsbegeerte en Letteren te Leiden. Deze Bibliotheek bevat eene genoegzaam volledige verzameling dor GRIEKSCHE en LATIJNSCHE AUCTORES CLASSICI in de voornaamste uitgaven, werken over de PHILOLOGIE, ANTIQUITEITEN, OOSTERSCHE LETTERKUNDE, GESCHIEDENIS, enz. enz.: alsmede eene aanzienlijke verzameling: vnn W_rken over REGTSGELEERDHEID, STAAT- en STAATHUISHOUDKUNDE, NEDERL.-INDISCHE AANGELEGENHEDEN, enz. De CATALOGUS is alom verspreid en nog op franco aanvr.&apos;-s to be! omen. (22141) A JONG en P. N. WOLFF, Makelaars, zullen op MAANBAG SO OCTOBER 1865, des Avonds na zes ure, in het Lokaal ie Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, in veiling brengen: het Hechte, Sterke en in de laatste j«ren verfraaide en Weldoortimmerde WINKELHUIS, Open Plaats, Achterhuis en Erve, ip het baste en fraaiste gedeelte van het Damrak of Wat er, tusichen de Boafjes- en Vrouwenstegen, II 130, groot 92 Ellen. Breeder bij Biljetten omschreven en te bezigtigon des Dingsdags en Dondort&apos;e.s, alsmede op den Verkoopdag, van 12 tot 2 ure, mits voor;ien van een Toegangsbewijs, door een der Makelaars onderteekend. — [)e Veilconditien, enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore fan gemelden Notaris, op de Oude Schans bij de Dijkstraat, O 105. (22144) &quot;UIT DE HAND TËKOOP: ~~ len DUBBEL HUIS, het eene bewoond door eene fatsoenlijke «•auiilie, met zes Kamers, Keuken, Kelder, Bergplaats en grooten Tuin net Vruchtboomen; — het andere als Burgerwoning, met drie Kamers, veuken, Kelder, Zolders en groote Bouwschuur, grooten Tuin met &quot;ruchtboomen, met Bouw- en Weiland, ter grootte van een&apos; halven mnder, waarin thans eene Slijterij in Sterke Dranken en Tabak en iigaren wordt uitgeoefend; ook bijzonder voor alle Affaires geschikt, -legen in de kom van het volkrijke dorp Apeldoorn, de koopsom an / 6000 niet te boven gaande, des verkiezende de helft op Hypofctesk; te aanvaarden in Mei a. s., de Bnrgerwoning dadelijk. Franco s bevragen bij J. BUITENHUIS, te Apeldoorn. (22151)</p>
</text>
