<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 14 April.</title>
	<p>■ ur-o* do .. i ■ • at&apos;-»&quot;*&apos;&apos;&quot;&apos; - &apos; ■•■ ■ ■ •■!&apos; De regering houdt bij voortduring, conferenlien met de gevolmagtigden der bondsstaten, naar aanleiding van de door den rijksdag in de bonds, constitutie gebragle wijzigingen. Naar men verzekeit, zal de regering&apos;de geamendeerde constitutie aannemen op de volgende voorwaarden., Er zullen geene presentiegelden aan de afgevaardigden worden uitbetaald. Het | leger, op voet van vrede, wordt gevormd door inlijving van één man per ■ 100 inwoners; deze bepaling geldt tot den ls,en Januarij 1872, waarna de sterkte jaarlijks zal worden geregeld, doch sleeds met behoud van niet minder dan de tegenwoordige sterkte. Voorts een jaarlijkse!] budget, zich j uitstrekkende over het krijgswezen,,voon zoo ver men daaromtrent is óver! eengekomen; dit zal evenwel geene jaarljjksche goedkeuring vereischëuj I maar wel speciaal tot opheldering &apos;worden ingediend. Men&apos;verwacht dat ! het&apos;, ontwerp, in dien zin gewijzigd, door den rijksdag zal worden aangenomen, daar reeds een deel der nationale liberale leden daarin hebben toegestemd. —.&apos;De Nordd. Allg. Zeil. spreekt het door de Börsenzeilung gegeven berigt tegen, volgens hetwelk Pruissen eene nota betreffende de Liixemi burgsche zaak aan de vreemde hoven zou gezonden hebben, en zegt dat de i Pruissische gezanten alleen ingelicht zijn omtrent den staat van zaken ..met last om van de mogendheden, die het tractaat van 1839 onderleekend hebben, mededeeling van hare zienswijze len opzigte van dat verdrag le vragen. ..-&apos;.—, Alhier wordl zeer geklaagd over den tragen gang van de leger-organisatie in de Zuid-Duitsche staten. De Wurtembcrgsche regering heeft zelfs . de kamers nog niet bijeengeroepen, om de vereischte gelden goedgekeurd is</p>
	<p>&apos;S* s • T_&apos;rwiTjrTT/|&apos;i&apos; r&quot;&gt; r krijgen voor dé nieuwe organisatie des legers. Pruissen zendt nola op nola af om de Zitid-Duilsche slalen vtot voortgang aan te sporen. — In hel Deensche gedeelte van Sleeswijk hebben ruim 1500 man van de landweer geweigerd den eed af te leggen en zullen zij dientengevolge allen bjj het aciive leger worden ingedeeld. . - ■</p>
</text>
