<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE KOOP: Een Roijaal, sedert weinige jaren geheel nieuw gebouwd HEEREU-HUIS , üggende te Boxmeer, provincie Noord-Brabant, met verscheidene Kamers , Keuken , groote Kelders , Koetshuis, Stalling en Tuin. Desverkiezende een TUIN daarachter liggende, groot ongeveer één en een halve Morgen. Nadere informatien bij den Eigenaar Dr. F. J. H. SORMANI. (13691) Wordt ter overname aangeboden met den geheelen daartoe belrekkelijken INBOEDEL : HET ZEER GUNSTIG EN DRUK BEKLANTE EIHDHOVEHSCH KOFFIJHUIS, te __•Hertogenbosch, op welks bovenzaal de beroemde Liedertafel OEFENING E_V UITSPANNING sedert tal van jaren hare REPETITIKN en houdt. Des verkiezende kan een gedeelte van den Koopprijs op het Hui 3 gevestigd blijven. Te bevragen bij de Eigenares Mej. de Wed. M. LANDHEER, te &apos;s Hertogenbosch, brieven franco. __ (13438) __ s&apos;.onden, Leudeuziekte, onfeilbaar genezen door de ijzerachtige» Chocolade van Colmet, alleen vereerd met gouden, xilveren en metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van 18-49 en 1855. F. 1 SO c. de doos. _-_gy_fl&apos;l&apos;ay_i&apos;«^OW&amp;J!Wß&apos;_____.__&apos;»___Sfl Hoofdpijn, Maagzuur, _ _S-$ !__ ilihS ¦ _ BSI S Bo&apos;certe, Verstoppin-fur-fi-&quot;v g#»_J_..l-T&amp;Bi. 9vV9WWM gen, Gal, Slijm,in den grond genezen door de Purgerende Chocolade van Colmet, alleen gerecommandeerd door de eerste artsen vau Frankrijk. F. O 85 de dooi. tegen de ziekten, die wormen voortbrengen, en dit xoo gevaarlijk _¦ voor dnincu en kinderen zijn Je flacon. F. 1 SS c. Hoofd-dtyól van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek ® van Colmet, t . rue Neuve-St-Merry, te Parijt. — M. Clooa, Hang, w i/Ut, te liotlerdam Uloth zeedijk, 188, te AmiUrdan, en Rcbmm te&apos;s Gravenhaje. -^JfeÖ~ TE BOTTEBDAM LIGT IN LADING ¦&amp;NAAR BATAVIA EN SAMARANG, voor GOEDEREN en PASSAGIERS, het Snelz. fXÉPPERSCHIP PHILIPS VAN MARNIX, groot 1516 TONNEJV, Kapitein L. F. VAN BUYVEN. De bekende Inrigting van het Schip doet alle aanbeveling overbodig zijn. Het Schip zal eenen geëxamine erden Doctor varen, benevens eene melkgevende Koe. Adres de Reeders VAN ZEULEN &amp; DECKER en do Cargadoors WAMBERSIE &amp; Zoon. en P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam, HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN te &apos;(Hage. (8251)</p>
</text>
