<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I Directeuren van het FONDS VAN NEGOTIATIE, ten behoeve van I Planters in Suriname, in 1752 opgerigt door W. G. WEU**» hebben de Eer met goedvinden van H.H. Commissarissen en Gekwalificeerden, te berigten: . .-,-J 1&quot;. dat de rekening en verantwoording van deze Negotiatie, f?es*?, ? 31 Mei 1866, gedurende eene maand van den 6den Juuij tot den oden Julij 1866, op vertoon der Obligatien ter visie zal liggen bn aeß Notaris P. LOUWERSE alhier; , J 2U. dat van den 6den Junij 1866 af ten Kantore van de As»o-ciatie-Cassa alhier, na inlevering der Obligatien, vergezeld van ecudoor de Houders geteekende hjst, zal uitbetaald worden ƒ 26 W Obligatie van ƒ 1000, tegen introkking der Obligatien en met uitreiking van een renversaal voor hetgeen blijken mogt bij de una» Liquidatie nog aan de Aandeelhouders te komen; 3°. dat de Dovengemelde lijsten van den sden Junij 1866 af ko»--teloos verkrijgbaar zijn bij de Associatie-Cassa. (13708^^^, IBOFRERS van COGNOSSEMENTEN aan ORDEE over GOEDEREN aangebragt van Passaronang met het Engelsche Bai&apos;k-&apos; schip Rifleman, Kapitein P. H. PARSON , liggende Entrepotdok, f&apos; lieven zich ten spoedigste te adresseren ten Kantore van de t/ar&apos; gadoors MEIJER &amp;y C&quot;., zijnde het Schip tot lossen gereed. (1384 . BIOUMJ-RS van COGNOSSEMENTEN aan ORDER over GOEDEREN aangebragt van Passarouang met het Engelsche Ba* schip Rv.bg, Kapitein P. H. MERRILL, gelieven zich ten spoedig^ te adresseren ten Kantore van de Cargadoors MEIJER 4&quot; G*« &gt; Z&apos;J het Schip tot lossen gereed. (13843) GEEN CREUIET te verleenen .aan de EQUIPAGIEN vand» hieronder vermelde Engelsche Schepen: RUBY, Kapt. P. H. MERRILL, gekomen van Java. RIFLEMAN, ? P.H. PARSON, * ». ELIZA RUN TER, » Tus MO ORE, - » BahW- Zullende zulk_ niet valideren dan op schriftelijk bewijs van genoenw8 Gezagvoerders. (13+44) RIESVEREE .ÏGI_G BÜRfiERPLIfITT Dc Vereeniging heeft in hare Vergadering vail 5 Junij, in wel»&apos; Vergadering 100 leden tegenwoordig waren, tot haren Candidaa» voor den GEMEENTERAAD bij 4e verkiezing op 12 Juuij a. *¦ gekozen den Heer A. X. 11. VAN OER TOORN. Voorts hebben de daartoe bevoegde leden, ten getale van 83.1* genoemde Vergadering aanwezig, tot Candidaten der Vereenigd voor de TWEEDE KAMER gekozen de Heeren Mr. M. 11. GODEFROI, Mr. Jl. HEEMSKERK Bz., Mr. G. C. .«. VAN REENEN. De Commissie van Bestuur der Vereeniging, „_ F.C.ZILLESEN. R. J.KELDERMAN. D. F. TERSTEE&apos;f J. DOMELA NIEUWENHUIS. H. J. KOPER. C. J. LIM; J. H. VAN DER MEULEN L.C.z. J. REGTDOORZE1&quot; Amsterdam, 6 Junij 1866. J. SCHAAP Hz. (13340) ntITjTLrBÜYSI- ABCOUDE,^ is gevallen op N . 12557 ouder handteekening van J. P. Kir* te Utrecht, de Kapitale Prijs (13788) van ƒ 2i.,00Q. ¦ &apos; c j 3 3 , I I</p>
</text>
