<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERICTEN.</title>
	<p>Pcrj 24GC. gDAM&apos; 3 Junij&apos; TalWe: 132&apos; 133 ® Ho^_TK_e-g./-300 V._^pAM-/&gt; Juni-&gt;- Garst: Verkocht 127/2 ff Coursche ƒ 188 6/w. CÜL.&apos;-Li__.^eßevrerl.3-50i Amst. proef ƒ 16.75; Spoeling ƒO.lO. ?7^l». 5 Jnnij. M. Ruwarige Tarwe ƒ 10 a 10.75; n. roode eij.rea V. ... v°gg,e &apos;f&apos;ÈPt a 6-7. Haver f4a 5&gt; alles P« mud; Kip- Ö _o&amp;TNM?Il&lt;_n^to,/a-80dell048tnk8&apos; Boter 85 a 92 e. per ff. en deatpm • &apos;5 3nml- De aanT°er was heden niet zeer belangrijk °&gt;ide en &apos;lng .merendeels vast. Nieuwe Tarwe wederom 10 c. hooger&apos; tol&apos;er. Bopk!6-. . . nftlger&apos; Eogge alleen aan consumptie meest als !ot 10 c vpil *0t Vol,&apos;lge_ Pnjz,en Garst zeer gezocht en &gt;ten*J*hooging coulant te plaatsen. Dikke Haver vooral de ligte !oei- tot !1 • pnj3h?udeud&apos; zware met weinig vraag. Witte en zwarte P^Cde^f coulant opgeruimd. Paardeboonen goed f(^ ENTER* .el&quot;lg^«&quot;&apos;gega^. Raapolie ƒ44.Lynolie ƒ391/2. •C1-^ a i T(f __* iU _*¦ HedeJl waren de »#¦«» als volgt: Boter f 180 a 2perPm,f VLIJ^ 2a2-50 de 100 stuks; Aardappelen aï «. NucStPvp l^^?0 .!Ulden,24a26 c-ï Pinkenhuiden 30 a 32 c. Jp Ver stuk Kaltsvellen / Lsoa 2.50, Paardenhuiden ƒ 5 __&quot;80 ;ÜBo!vw_t&apos; ij- ?e marktprijzen waren heden: Rogge ƒ6.70 iS6 !e« f O _nK) rn° a 5-^BoterJ.er % *»*/ IV a 19.50; Aard- Lstuks ° a o&apos;6o Per 30 k°P- Kipp.n-Eijeren ƒ 1.90 a 2 per ï. dito dito %VOOr HoHand; jar. Noord-Brab. Rogge &gt;650 a 6 40 m-n ï. •/ 590 a 6.10. Garst ƒ5.75 a 6 21 TTniff ?.-. üab.-f°; «« go_dl,hi Ni9uwe Wanke Haver ƒ-^a^H.nd.&apos;&quot;&apos;T ?or_(F+ öe kooners Koolzaad ƒ1675 a w o-j 25, yindt vele *%» aftrek. ZaKdlp leien, r&amp;^&apos;ofeM geïinS. {2-90 *.&amp; Klei-Aardappelen lste Wid^i.M^JStén&apos;diS fü de Lv40&apos; aHes per mud. Klaverzaad 24 a 26 c. het 4 © Heden &apos;Y6«_eu e_.u ingeland, Holland en België met hoogere prijzen. D «Wden per « van ƒ 0,88 a J; Maten per stuk 60 a 82 e</p>
	<p>i eV?ch^-la weder T^wa5ht men weer &gt;_«!«« ln dit product: versche Ivip-Enerea per 100 stuks .3 a 3.50, worden duurder. In ! Rif.JH»?&quot;gT.V # ««» Fran-èhe kooplieden mei.uitmuntende ISFit iU Sf tel_ dle op .orgen «»* den spoortrein van hier naai ¦ ld f d W?&gt;Vde,n .fngevoerd. De landlieden in de envirens hebben i genomen Boekwelt gezaaid en daarbij het schoonste weder waar, WOUDRICHEM, 5 Mei. Onze vissenerij is in de laatste dagen niei i zeer belangrijk en is de vangst middelmatig. Heden: Zalm ƒo 83 ¦ %xl •5&apos; b. o(sk en .Baars 16 c-&gt; rawe viseh 4 tot 7c, per lA,&apos;® - RnLTng^d als geëindigd 55 c. per stuk. Vinten 5a 6 c per stuk f 3 80 efnFud Eneren/2-60 Per &apos;«&gt; stuks. Aardappelen ƒ3. *s(j | OOSTERHO UT, 3 Junij. Op onze beurs van gisteren werd verhandeld: Tarwe^.ss a 9.70; Rogge 1865 ƒ5 75 a 6.20 Boet ¦ weit /5.70a6.25; Haver ƒ 3.75 a 4.50 het mnd; Boter ƒ 0.84 aOM i- perfi^,Ellerenƒ2.7sa3.2s de 100 stuks &apos;* 1 ANTWERPEN 5 Junii. Granen zeer vast; Tarwe is voor behoefte gevraagd roode Inlandsche betaald met ƒ IH/8; Rogge gestemd tot ¦ ra_it^*s? m&lt;*sm*m™mi® PARIJS 5 Junij. BaapoUep. 112.-, Julij fr. 98, 4 laatste maanden tr. 97, 4 eerste maanden van 1867 fr. 97. — Talk fr. 108 — 4 fmermaandenfr. 110, 4 laatste maanden fr. 114. &quot; &apos; U.IYUEN, 4 Junij. Suiker was heden met zeer weinig vraag evenwel prijsh uithoofde er niet veel aangeboden werd; eenl&apos;ladino Havana N . 12i/2 is tot 23.3 voor eene naburige haven verkocht - •%&gt;._.et mee. vraag naar native tot iets lagere prijzen. Men heefl I ca. 1200 h. verkocht: fijn ord. tot 61 a 61.6, fair ord. 58 6 -X [ een weinig meer gewaagd; eenige partijen gepeld hebben&apos;tot de yolk I koersen nemers gevéiiden voor export. Heden werden 2000 b goed ¦ iNecransie tot 10.3 afgedaan. _ Hennep vaster; disponibele Petersb rein werd heden met £31 betaald. JZink lager; iispon. £1915 _ \ $ius&lt;gTS£?:s - &apos;fa*36-6- -»»- io« BATAVIA, 28 April. Koffij, Java niet ter markt, Padang zondei aanvoeren - Suiker n\ 16 a ƒ 15.50 afgedaan. - Rijst lusteloos ll\W_ -,/n notf°,n •. a 20°&apos; 2e val- / 160 a 170, Carg. I aWI.?„ 7 i /q^6 Samarang a ƒ 4.60 voor prima kwaliteii afgedaan. — Arak f 95 nominaal. - Gom Damarf2s a 25 50 - ö._ _^,-J ƒ 105 a 112 n. kwal. besteed. - NoL»Jc/«ïtfms ff~ S%anhu»t&apos; Manilla ƒ 5 a 5.50, Java ƒ 3 per picol afget_t;^ Mp. oT«lhngrTan ,1000 P.? Bilhton ïs geannonceerd - \S^J f .(i B- de afio ._ ,dezer vTeilln2 is in ons nommer van &apos; li!1!^ telegram gemefe), van Japanseh Koper werden den » 21sten April 1120 picols in staven in veiling verkocht tot f6B 81 dooreen. - Invoer-Artikelen: Madapollams Holl. wit met kleine af¦ doeningen, prijzen vast, ongebleekte weinig vraag hier 00 de nlaat. . Ene wit geschikte kwaliteiten gevraagd, ongel schaa.sch PHoll Shrtings zonder voorraad. Cambrics g.nietef steeds: 4de vS- Holl. Dnlls alhier „iet gevraagd Adr.BRood Katoen Holl fabrge°- Vra^dn ~x ?oH- ladk°P&quot;&apos; gewild, Eng. zeer flaauw. -YiZktn op Holland 6m. ƒ 103è a 104. - Vrachten, Kaap Hoorn bestemd voaoai&apos; fafak &apos; f 37-5° Vool&apos; Sdker&apos; f é5O voor Koffij en ƒ56 SOERABAYA, 23 Anril/»...r. Maddopoilams en Calicots, zoomede gebleekte en ongeb eette .%._;,,ff., die zeer schaarseh zijn genieten veel vraag. Het geloste gedeelte per Soerabaya Paeket isïezfi dageS , m veudutie opgeruimd.,! e betaal_e prijzen in verband gebragt _.t den graad van bescnadigmg waren werkelijk hoog, zoodat men Wol J afgaande, ferme prijzen voor deze soorten mag veiVachten bh „kuw. . aanvoeren, zijnde de voorraad daarvan zeer gering; nogtans houdln , de koopers zich nu meer met de aanstaande veilingen van W «_+... ; der lading bezig en reflecteren minder op gL.n&amp;d! 61 ™S , gever,cd Katoen steeds gevraagd en tot vorige cijfers verhandeld Ruwe Keper thans meer gezocht en voor goede soort met A ie b. taald. Cambrics steeds met veel liefhebbers doch weinio- ter plaat», _ 111 goede kwaliteit. Rood geoerwde Katoenen iets stiller we&lt;_n .v p. , koopen in yendutie. Nagemaakte Batikaoe/leren met weinig Eoonw&quot; gewilde pateonen, blaauwe en witte, blijven evenwel grif wkoopba _¦&apos; &apos;f„ d&apos;&apos;t-blglt ?ve/voerd en wordt thans bij aanzienlijke partiWffi veudutie geruimd tengevolge van de ramp aan de SoerabL,, PaCZ • wi&apos;d°ve?&apos;7a,Yd 001; PM-öcnliere» zich goedkoop kunnen voorzien on j het debiet der tweede hand zeer wordt beperkt. ValkcnbuZm} 30 , afgedaan en daartoe nog meer te plaatsen. Genever fll a 11 50 w.aard voor goede soort, Hammer, blijven schaarseh en eou- I lant te plaatsen tot ferme prijzen. Provh-ien inblik zonder veran, denng en laag aangeboden. Gezouten vleesch stil . Uitvoer: Arak aƒso op levering afgedaan, doch houden eenige Stokers op ƒ 05, en anderen zelfs op ƒ6O. Huiden tot vorige p|zen gezocht. Rotting in een doen. R.jst is thans van / f 7nPt&amp; ; ƒ.200 voor blanke en ƒ 125 a 130 voor &quot;Cai-ga Aj.&apos;VJ&amp;g, , zijn afgedaan 10 m. pic. a ƒ.15.75 leverbaar tegen September a hier . en 12/ m. pic voor uftimo Augustus te Pa.saroean a ƒ 15 50 thans , houdt men op ƒl6. J IJOU&gt; lnans ! Koers op JV^lerland van 103 pCt. a ƒ 103.75 met weini* papier ƒ s_Tfeelaan r f ™ &apos; f™ 6U ffak ; PORT LOUIS, 6 Mei Suiker zeer schaarseh; de enkele partiitiea die no- overig zijn, vinden grif aftrek in de prijzen van d. 4a 5 25 n. kwal. — Wisselkoers 1 pCt. premie •*»!&gt;.-_&gt; CALCUTTA, 8 Mei. Indigo: De oogst heeft allerwege een gunsti_&gt; , aanzien. - RVst onveranderd. Alleen Ballamsoorten weder 6as hooge? voor de ordinaire en geringe kwaliteiten. — Katoen flaauw fair Ben 1 gaal is gedaald op rs. 21 en middelsoorten op rs. 18 a 19 — Koer .or» Londen 6/rn. 2.11/2 a 2.13/4. _ Vrachten zeer stil. P , BASSEIN, 27 April Rijst. De prijzen zijn iets hooger, zoodat Loonzain met lager dan rs. 180 kan genoteerd worden en Paddv zelfs rs. 90 opbragt, ofselioon de marktwaarde thans maar rs 85 ia yoor zeilende partijsn. Enropesche Carga kwaliteit is rs. 160 waard lnr» _3-Tl_!\o_ÏÏe voor nitvoer schijnt genoegzaam voorzien. . RANGOON, 28 April Rijst was gedurende eenige dagen flaauw in prijs, maar later werd de aanvoer minder, en daar de vraag zeer groot was, stegen de prijzen op rs. 100 voor Paddy-en rs 175 a i«0 voor Carga rijst. Rijst voor Cfiiua geschikt, waarvoor we nigvraag is, is rs. 165 genoteerd. Er laden nog maai- 38 _b_ipn +_V g 24,306 ton. D_ uitvoer sedert 1 Januafii bedroef iS&lt;Sf &apos;r, Z?mm 172,736 in 1865, waarvan 69353J^S^$XS&gt;Z£^t^S lotf-poT&apos; VOOrE,Jstll-^opa£ 1.12.1 en n^EmgZg ofstS^ wer op rs 65 a 67 per 100 manCSuT Sof .7 k*w\_ Z&apos;t 4o a5O pCt paddy, en rs. 81 aB3 voor beste kwal foor i&quot;óo_^ mandjes in de magazijnen voorhanden werd rs sn. U_Yid Ï00&apos;OQQ 60,000 mand es rs. 70. Verzonden Ktom «W f&quot; V°°^ 85,986 ton, tegen 67,059 in A. po Vrachten Pr&gt;nJXt I.Januari-I;.Januarisenge-r werd a £ 1.5- naar Engeland en £ ï ]-&gt;Dfi „„.&apos;&apos;f &apos;I&apos;^T nent voor Rijst bevracht, en d! Arme 7enf;„^£ 1 i_f ft&apos;„èt ter voor eene lading bestaande uit twee derde paddy&quot; opeßchar-</p>
</text>
