<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 6 Junij.</title>
	<p>Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram nit Liverpool, dd. 6 Junij. Katoen: Stille markt, de prijzen zijn eer ten gunste van de koopers. Afgedaan BCOO b.</p>
	<p>Afloop der heden gehouden veilingen van TABAK. le veiling: 604 p. Java WGJ, 2 kav. verk. tot 31 a 53 c; 5 dito opgeh. tot 23 a 45 c; de overige niet geveild. 2e veiling: 2116 p. Java Tanawangie P. A. Malang niet geveild. 3e veiling: 1973 p. Java, diverse merken: 1 kav. verk. a 491/2 c.; 2 dito opgeh. tot 39 a 41 e.; de overige niet geveild. 4e veiling.- 642 p. Java PA/SV: 3 kav. verk. tot 12V2 a 301/2 c; 5 kav. opgeh. tot 12 a 45 c.; de overige niet geveild. 5e veiling: 1821 p. Java DMvO niet geveild. 6e veiling: 1186 p. Java KL/HBvH, 3 kav. verk. tot 17V_ a2l c, 6 kav. opgeh. tot 14i/_ a 18 c., 4 kav. niet geveild; merk BS en C Kedirie, 11 kav. verk. tot 101/2 a 191/2 c., 5 kav. opgeh. a 13 c, 3 kav. niet geveild. 7e veiling: 827 p. Java, 3 kav. verk. tot 2U/2 a 27V. e.; 10 kav. op&quot;eh. tot 16 a 50 c., de overige niet geveild. §e veiling: 1988 p. Java: MS/M. 5 kav. verk. tot 12a 17c; 10 ka v opgeh. tot 13&apos;/- al 4 c.; 2 kav. niet jev &apos;&lt;U; merk MS/K: 19 kav. verk. tot 10 al 3 c.; 7 kav. opgeh. tot 91/2 al 5 c.; merk Malang: 3 kav. verk. tot 14 a 17V2 e. en 4 kav. opgeh. a 14 c.; merk KDR: 2 kav. verk. tot 14 a 15 c. en 1 kav. opg-n. a 131/» c.; merk MS/M, 2 kav. opgeh. tot 12V2 a 13 e. 9e veiling: 430 p. Java, merk MDnG, 6 kav. verk, tot 141/2 a 35 c., 3 kav. opgeh. tot 15 a5O e.; merk AT, 2 kav. verk. tot 291/2 a 401/2 c, 5 kav. opgeh. tot 27 a 46 c; merk Klakah, 3 kav. verk. tot 27 a 51 c; merk DP, 1 kav. verk. a 19 c. 10e veiling: 151 eer. Havana, 6kav. verk.tot 42V2 a 721/2 c. en 13 kav. opgeh. tot 25a 102 c. 11e veiling: 245 eer. Havana, 4 kav. verk. tot 26 a3BV2 c.en 21 kav. opgeh. tot 28 a 50 c.</p>
	<p>De prijzen van het vee besteed ter markt van heden waren als volgt : Kalveren lste kwal. ƒ4O a6O; 2de kwal. ƒ 30a 50 j 3de kwal. ƒ2O a 40; Schapen ƒ 28 a 36; Varkens 54 a 58 e.</p>
</text>
