<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>1866. 1865. 1 Jan. tot lPebr. ƒ 72,321.52 295 mijl. ƒ14,413.23 61 mijl. 2Pebr. « 30April /. 229,323.07 Va 295 // // 82,256.38i/2 91 « 1 Mei // 20Mei u 64,923.361/&quot; 295 // // 24,392.25 109 // 21 . // 27 /&lt;• // 26,754.17 295 // u 10,605.86&apos;/. 109 n Totaal.... ƒ 393,330.13 ƒ131,667.73 Per dag en per mijl ƒ 9.— ƒ 9.92 Berigten betreffende de cholera. t- „j ,-, t •• •• Sedert het begin der Den 3den en 4den Junij zijn, epidemie zijn: aangetast, overleden. aangetast. overleden. Leyden . . 36 24 181 95 &apos;s Gravenhage 6 5 52 33 Delft ... 32 13 175 82 Rotterdam .5 2 611 370 Gouda . . 2 3 57 30 (Staats-Courant.) De Heer D. Dekker door zijne Texelsche schetsen bij ons publiek reeds gunstig bekend, heeft ten bate der weduwe van Vlooten een drietal rijmen uitgegeven, welke wij reeds om het loffelijke doel, dat er mede wordt beoogd in de aandacht onzer lezers aanbevelen. Blijkens zijne voorrede is de schrijver volstrekt niet geneigd aan deze losse stukjes meer waarde toe te schrijven dan zij liebben, en de dichterlijke waarde is dan ook zoo bijzonder groot niet. Maar vooral de beide laatste rijmen, de gewaarwordingen van een Texelschen boer-schilderende, tijdens en na de Amsterdamsche vreugde over de aanneming van de wet op de doorgraving van Holland op zijn smalst, zijn inderdaad zeer vermakelijk, en dit zal men van de meeste voortbrengselen onzer gewone liefdadigheids-poëzy niet zeggen. In het eerste rijm is de voetmaat niet gelukkig gekozen. Ons voorbehoudende later meer in bijzonderheden terug te komen op de algemeene vergadering van HH. commissarissen en afgevaardigden der afdeelingen van,de Maatschappij van Weldadigheid, gisteren in het locaal Eensgezindbeid alhier gehouden, bepalen wij ons voor het oogenblik tot de mededeeling, dat die vergadering onder het presidium van den Heer Mr. J. Bieruma Oosting, behalve door de vier commissarissen, zijnde de Heeten Jhr. Mr. W. T. Gevers Deynoot, Mr. S. G. Manger Cats, A. J. baron Schimmelpenninck van der Oije, enDr.L. Mulder en den directeur als secretaris&apos; werd bijgewoond door de afgevaardigden der afdeelingen Haarlem, &apos;s Gravenhage, militaire afdeeling Noord-Holland , Bolsward, Beemster, Purmerend , Amersfoort , Utrecht, Amsterdam , generaal van den Bosch, Hoorn, Alphen, Aarlanderveen en omstreken, Arnhem, Rotterdam en Alkmaar, terwijl de vergadering nog door eenige leden werd bijgewoond. Met een hartelijk woord heette de voorzitter de afgevaardigden en leden welkom en bragt daarna ingevolge de statuten een uitgebreid eu belangrijk verslag uit, waarvan wij later de voornaamste bijzonderheden hopen mede te deelen. De afgevaardigden der afdeelingen &apos;s Gravenhage eu generaal van den Bosch drongen naar aanleiding van het uitgebragte verslag er op aan, dat nogmaals door commissarissen zou worden aangedrongen: I°. Bij den minister van fiuancien tot verleening van vrijdom van briefport voor de correspondentie met correspondenten der maatschappij. 2&quot;. Bij den minister van binnenl. zaken tot het stichten van rijksscholen in ds koloniën der Maatschappij van Weldadigheid. Voorlezing werd gedaan van een brief der afdeeling Wonseradeel, die zich niet kunnende doen vertegenwoordigen, eene commissie van 8 leden uit haar midden heeft benoemd om de koloniën te bezoeken, hetgeen der afdeeling teregt als het beste middel beschouwt om de zoo belangrijke instelling van weldadigheid meer en meer bekend te maken en sympathie voor haar op te wekken. Door de commissie ten vorigen jare benoemd tot het opnemen der balans werd daarna uitvoerig rapport uitgebragt over de financiële uitkomsten van 1865. Zij concludeerde tot vaststelling der balans, die zij in de beste orde bevonden had. Wij merken thans alleen op dat de maatschappij, zal zij haar belangrijken werkkring kunnen blijven toepassen tot heil eener zoo talrijke bevolking, zij moet kunnen rekenen op de krachtige medewerking der Neaerlandsehe natie, vooral thans, nu zij door doelmatige verbeteringen, waarvan zij eerst later de vruchten kan plukken, op den weg van vooruitgang is en het dus diep te betreuren zou zijn, indien zij juist onder zulke omstandigheden haren werkkring zou moeten inkrimpen of eindigen. De conclusien van het rapport dier commissie werden na eenige discussie aangenomen, terwnl nog besloten werd de zes nieuw gebouwde boerderijen op de balans te brengen voor de som die zij hebben gekost, zijnde ruim ƒ 31,000. Tot leden voor het opnemen der balans vanhet volgende jaar worden benoemd de Hteren Mr. G. Heshuysen, C Hartog en Jhr. Mr. D. R. Gevers Deynoot; tot plaatsvervangers de HeerenDavidßrodie en Mr. J. Rau van Gameren.</p>
	<p>Met algemeene stemmen werd de aftredende commissaris Jhr. Mr. W&apos; T. Gevers Deynoot herbenoemd, die deze benoeming aannam. Nog werd met algemeene stemmen aangenomen het voorstel van commissarissen om aan den te Willemsoord nieuw benoemden hulpprediker , den Heer H. Dons, bij het tractement hetwelk hij van wege het rijk en de synode ontvangt, ƒ2OO jaarlijks uit de kas der maatschappij toe te kennen. Nadat de Heeren Jh. Mr. J. K. W. Quarks van Ufford en Mr. J. Rau van Gameren den voorzitter uit naam der afgevaardigden voor de leiding der vergadering hadden dank gezegd, werd deze door den voorzitter gesloten. ___^</p>
	<p>Gisteren stond voor de arrondissements-regtbank (3de kamer) voorzitter Mr. C. Dronsberg, teregt Grietje Heijmans, oud 16 jaren , van beroep dienstbode, wonende alhier, beschuldigd van moedwillige brandstichting ten huize van haren meester, waarbij gevaar voor menschenlevens te voorzien was. De besch. had namelijk eene vroüwenmuts in brand gestoken en deze onder eene ijzeren wieg gelegd, waarin een kind yan eenige weken haar ter oppassing gegeven, lag te slapen, waardoor ook de daarin liggende matras op verscheidene plaatsen was in brand geraakt, welke Brand echter door hare meesteres nog tijdig werd ontdekt en alzoo werd voorkomen, dat dit kind alsmede een zich op diezelfde kamer in eene bedstede te slapen liggend kind zou verbrand of gestikt zijn. Nadat zeven getuigen gehoord waren, rekwireerde het O. M. de schuldigverklaring van de beklaagde en hare veroordeeling tot 10 jaren opsluiting in een verbeterhuis. De regtbank deed dienzelfden dag nog uitspraak, verklaarde de besch. schuldig aan het haar ten laste gelegde feit en veroordeelde haar tot 10 jaren opsluiting in een verbeterhuis. Gisteren werd voor het provinciaal geregtshof van Noord-Holland behandeld de zaak van Marijtje Wakker, beschuldigd van poging tot kindermoord door de ongehuwde moeder voor de eerste maal gepleegd. De zitting had plaats met gesloten deuren. Nadat de 15 in deze zaak gedagvaarde getuigen waren gehoord, werd de zitting gesloten en de zaak tot den volgenden dag uitgesteld.</p>
	<p>De Utrechtsche Studenten-vereeniging tot vrijwillige oefening inden wapenhandel hield Zaturdag 11. hare eerste vergadering. Tot leden Van het bestuur werden gekozen de HH. W. 11. de Beaufort Jr., Paul Harting, A. J. Rethaan Macaré, B. M. de Jonge van Ellerneet èn Th. van Berkurn Sz. _De eerste oefening zal vermoedelijk a. s. Woensdag onder de lei¦van den lsten luit.-adj. van het 7 reg. infanterie, den Heer Straatman, die zich daartoe welwillend heeft aangeboden, in [rmarkt plaats hebben, indien althans het sted. bestuur grm¦f kt op de door de commissie gedane aanvraag om van dat houden der esercitien gebruik te mogen maken. (ü. D.)</p>
	<p>_*ül_ê( ;gefibïsw</p>
	<p>#B&apos;or4ïe -i ™</p>
	<p>_cd te Zalt-Bommel op 5 Junij het bouwen van de localen iogei-9 burgerschool met 3jarigen cursus, met bijlevering der</p>
	<p>daartoe noodige materialen, arbeidsloonen, transporten, enz. Minste inschrijver de fleer C. Tamson te Zalt-Bomrael voor ƒ 36,800. Bg twee regementen van het Italiaansche leger worden thans, bij wijze van proefneming, de militairen voorzien van kurassen van aluminium, die zeer ligt, maar tevens zeer stork zijn. Een kogel op 35 passen afstand geschoten kon zulk een kuras niet doorboren, die ook ongedeerd bleef bij een bajonetstoot, toegebragt met de meest forsche en gespierde vuist. 260ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven: 3de Klasse 3de Lijst: N°. 8054 en 3473 ieder ƒ 1000. * &apos;s GRAVENHAGE, 5 Junij. De Hooge Raad heeft heden vernietigd het arrest van het prov. geregtshof in Limburg, waarbij de Heer J.P.Janssen, griffier bij het kantongeregt te Venlo, tot 191 geldboeten elk van ƒ5O was veroordeeld, ter zake van als griffier bij dat kantongeregt aan den ontvanger der registratie te hebben uitgegeven extracten van vonnissen, door den kantonregter in politiezaken gewezen , waarvan sommige alleen door den kantonregter, andere wederom alleen door hem griffier, waren onderteekend, terwijl van andere de minuut niet aanwezig was, en zulks met toepassing van Art. 211 al. 4 van het wetboek van strafvordering. De Raad heeft beslist, dat deze klagt overeenkomstig Art. 267 strafvorderingen Art. 44 van de wet op de regterlijke organisatie behoort tot de kennisneming van den bevoegden kantonregter, maar niet van het hof. De Hooge Raad heeft mitsdien het arrest vernietigd en de zaak verwezen naar den bevoegden kantonregter, de kosten in cassatie gevallen te dragen door den staat. — De arrondissements-regtbank heeft heden uitspraak gedaan in de door den Hoogen Raad naar eerstgenoemd collegie gerenvoyeerde zaken betreffende het aanhangige onteigeningsproces, ten gevolge van den waterweg van Rotterdam naar zee. Zoo als men weet wees de Hooge Raad die zaken terug, op grond, dat do regtbank geen acht .had geslagen op de mindere waarde welke voor de niet-onteigende gronden het noodzakelijk gevolg van het gevaar voor afscharing is. De regtbank, nu op nieuw regt doende, heeft in deze aangenomen, een namens den Heer Jhr. Mr. de Brauw, gemagtigde der ingelanden van den Nieuwlandschen polder en geïnteresseerden in de kwestie, aangevoerd middel ten einde die partij avenir toe te staan om over gemeld punt voort te procederen en ten gevolge daarvan in deze zaak een nieuw deskundig onderzoek bevolen en daartoe drie deskundigen benoemd, en als regter-commissaris den Heer Mr. G. B. Emants.</p>
	<p>ROTTERDAM, 5 Junij. De Heer Joost van Vollenhoven, nieuw benoemd burgemeester dezer gemeente, heeft heden die betrekking aanvaard. Aanstaanden Donderdag zal hij voor het eerst als voorzitter van den gemeenteraad optreden. * LEYDEN, 6 Junij. Heden is alhier tot doctor in de wis- en natuurkunde bevorderd de Heer P. N. Obbes, geb. te Arnhem, na verdediging van een academ. proefschrift over Vicia Faba Nauvoensis. * UTRECHT, 5 Junij. Het admissie-examen van hen, die als studenten aan deze hoogeschool wenschen te worden toegelaten, zal op Zaturdag 23 dezer plaats hebben. * COEVORDEN, 5 Junij. Hier en in Dalen circuleert een rekwest aan Z. M., ten einde onder voorzorgsmaatsegelen door de regering te nemen van de schorsing der veemarkten opheffing te verkrijgen; men zegt dat alle Drentsche gemeenten dit voorbeeld zullen volgen.</p>
</text>
