<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In den jare 1800 zes en zestig, den twintigsten Junij, ten verzoeke van JANTJE IMES VAN SLUIS, Echtgenoot van en ten dezen gesterkt en gemagtigd door LUITJE ATES, Scheepskapitein, beide wonende te Groningen, aan wie bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Groningen, van den eersten Junij 1800 zes en zestig, behoorlijk geregistreerd, verlof is verleend tot het uitbrengen dezer derde openbare Dagvaarding, kiezende ten dezen domicilie ten Kantore van Mr. B. DORHOUT MEES, Procureur bij de Arrondissements-Regtbank van en wonende te Groningen, die in dezen als zoodanig voor de Eischeres zal occuperen, heb ik, JOHANNES BAELINCKHOFF, Deurwaarder bij opgeroeide Regtbank, wonende te Groningen, TEN DERDENMALE GEDAGVAARD: LUITJE IMES VAN SLUIS, Scheepskapitein, vroeger wonende te Groningen, doch thans afwezig-, om na verloop van drie maanden na hsden, en wel bepaaldelijk op VRIJDAG DEN ACHT EN TWINTIGSTEN SEPTEMBER 1800 ZES EN ZESTIG, des voormiddags te Tien Uur, te verschijnen voor de Arrondissements-Regtbank te Groningen, aldaar zitting houdende in het gewone Lokaal harer Teregtzittingen in dc Oude Boteringestraat, ten einde: Aangezien de gedaagde in het begin van den jare 1800 een en üestig &apos;zijne woonplaats Groningen heeft verlaten, zonder volmagt tot het waarnemen van zijne zaken gegeven of orde op het beheer van dezelve gesteld te hebben; Aangezien de Gedaagde, volgens ingekomen berigt, op den negenden Februarij 1800 een en zestig, zeilklaar lag te Newcastle, beladen met Steenkolen en bestemd naar Groningen, en op den tienden Februarij 1800 een en zestig aan boord van genoemd Schip werkelijk is vertrokken, maar nooit ter bestemder plaats alhier is aangekomen en hoogstwaarschijnlijk in den toen gewoed hebbenden storm op de Engelsche Kust is vergaan; Aangezien toch sinds dien tijd, noch van het Schip, noch van de bemanning eenig berigt hoegenaamd is ingekomen, hetwelk onmogelijk is te achten, in aanmerking genomen de vaart van Newcastle op Groningen, indien niet het Schip met man en muis was vergaan; Aangezien reeds bij Vonnis dezer Regtbank, de dato veertienden Julij 1800 vijf en zestig is verstaan, dat er regtsvermoeden van overlijden bestaat van den Stuurman, die bij den Gedaagde op hetzelfde Schip heeft gevaren en met hem op denzelfden boyengenoemden tijd uit Newcastle is vertrokken, waardoor dus het verongelukken van den Gedaagde nog waarschijnlijker is geworden; Aangezien er dus meer dan drie iaren zijn verloopen sedert het laatste berigt en zij, Eischeres, er belang bij heeft, dat bij Vonnis dezer Regtbank worde verklaard, dat er regtsvermoeden van overlijden van haren Broeder, den Gedaagde, bestaat en zulks sedert den tienden Februarij 1800 een en zestig, ten einde van den in dezen aangestelden Bewindvoerder Rekening, Verantwoording en Afgifte te vorderen van de Goederen, aan genoemden haren Broeder toebehoorende, waartoe zij met anderen volgens versterfregt is geregtigd-, Aangezien bij Vonnis van de Regtbank in het hoofd dezes vermeld, tegen den Gedaagde is verleend Acte van niet-verschijning, en ten profijte van dien aan de Eischeres vergunning tot het uitbrengen eener derde openbare Dagvaarding, op denzelfden termijn en op dezelfde wijze, als bij beschikking der Regtbank, d.d. 12den October 1800 vijf en zestig is gelast; Mitsdien aan gemelde Regtbank, hetzij in Persoon, hetzij door iemand van zijnentwege van zijn aanwezen te doen blijken, den Gedaagde tevens aanzeggende, dat ingeval noch de Gedaagdo, noch iemand voor hem op &apos;deze Dagvaarding mogt opkomen en alzoo niet behoorlijk van zijn aanwezen blijken, door de Eischeres zal worden geconcludeerd, dat haar daarvan zal worden verleend Acte en de Regtbank ten profijte van dien gelieve te verstaan, dat er regtsvermoeden van overlijden van haren Broeder, den Gedaagde, bestaat, en zulks sedert den tienden Februarij 1800 één en zestig, met veroordeeling van den Gedaagde in de kosten van het geding. Dit myn exploit heb ik, Deurwaarder, gedaan door aanplakking van een afschrift aan de voorname deur der Audiëntiezaal van gemelde Regtbank en aan het Huis der Gemeente Groningen en door overgave van een Afschrift aan den EdelAchtbaren Heer Officier van Justitie &apos; bij gemelde Regtbank, die het oorspronkelijke met gezien heeft geteekend, zullende deze Dagvaarding geplaatst worden in de Provinciale Groninger Courant en in een der Hollandsche Dagbladen, als daartoe bij opgemcld Vonnis door ds Regtbank aangewezen. Exnloit . O 75. De kosten dezes zijn ƒ 7.031 Cent. Sclirijfi&apos;..// 2 80. (Get) J. BAELINCKHOFF, Rept ii 0.10. Deurwaarder. Zegels ii 1.33. Gezien en Afschrift dezes ontvangen Reg...&quot;...// I.lo_. door Ons, Officier van Justitie bij de Aanpl&apos; // 0.60. Arrondissements-Regtbank te Groningen. Visa // 0.30. Groningen, 20 Junij 1866. -TI _ i (Get.) SCHIFFER. ƒ7.03}. Geregistreerd te Groningen den een en twintigsten Junij 1800 zes en zestig, oeel 73; fouo u3_ recto vak 3, houdende een blad, een renvooi, ontvangen voor regt ƒO.BO, voor 38 opcenten 30|, te zamen een Gulden Tien ca een Halve Cent, De Ontvanger g. a. (Get.) VAN SONSBEECK. Voor eensluidend Afschrift: ..„_, Mr. B. DORHOUT MEES, (15206) Procureur. Th. J. VAN CAMPEN, A. BOUT, F. J. JANSEN, W. A. J. VROOM Azn., N. J. BEVERSEN, H. J. HOLGEN, L. BONNERMAN en A. B. ROUMEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 16 JULIJ 1866 des Avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in Veiling brengen: N°. 1. Een HUIS en ERF met Boveneh Benedenweningen en Open Plaats, in de Noorderstraat tusschen de Vijzelgracht en Noorderdwarsstraat, AA 450. N°. 2. Een HUIS en ERF met Boven- en Benedenwoningen en Open Plaats, in de Leidsehe Kruisstraat, tusschen de Lange Leidschedwarsstraat en Prinsengracht, CC 107. N». 3. Een HUIS en ERF met Boyenen Benedenwoningen, op de Korte Prinsengracht hoek Vinkenstraat, UU 378 en een HUIS in de Vinkenstraat, UU 379, in één koop. N°. 4. Een HUIS en ERF met Benedenwoning en Plaats, in de Lange Leidschedwarsstraat bij de Leidschegracht, JJ 207. N°. 5. Een WINKELHUIS en ERF met Benedenwoning, in de Utrechtschedwarsstraat tusschen de Utrechtschestraat en den Amstel, Z 351; en N°. 6. Een HUIS en ERF met Benedenwoning, in de Utrechtschedwarsstraat, als voren, Z 207. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van de Notarissen, als: N 5. 1 en 2J. G. POUW; N.3 D. VAN DIJK; N. 4 RICHARD en N°. sen6A. D. RUMLING. (15170) BRAND TE HAAFTEN. Heeft de HOOFD-COMMISSIE tot herstel der RAMP TE HAAFTEN met groote moeijelijkheden en vele zorgen te kampen, het ïs haar eene aangename taak te mogen vermelden, dat benevens andere Heeren, de volgende HH. Hoogleeraren en Predikanten zich bereid verklaard hebben giften voor de ongelukkigen alhier te ontvangen en over te maken. De Hoogleeraren in de Godgeleerdheid aan de Hoogescholen te Leyden, Utrecht en Groningen. Amsterdam: Ds. Berlage, Lanrillard, van Marken, Meijboom, Modderman, Mounier en Vinke. Arnhem: Ds. de Keijser en de Meyier. Apeldoorn: Ds. Roelofs. Bolsward: Ds. van der Meulen. Delft: Ds. Woerman. Deventer: Ds. Metzlar en Anspach. Dockum: Ds. Greebe. Dordrecht: Ds. Pijzel. Franeker: Ds. Slothouwer. Gorinchem: Ds. de Pecker. Gouda: Ds. van Amerom. &apos;s Gravenhage: Ds. Hoevers, Ruitenschild, Zaalberg en Zubli. Groningen: Ds. van Herwerden en van Toorenenbergen. Haarlem: Ds. Hinlópen. Harlingen: Ds. Jentink. Heerenveen: Ds. Corstius. Hoorn: Ds. van Hoorn. Kampen: Ds. van Anrooy. Leeuwarden: Ds. Thoden van Velzen. Leyden: Prof. Stuff ken, Ds. van Goens en Rutgers van der Loeff. de Lemmer: Ds. Middelveld. Middelburg: Ds. Slotemaker. Nijmegen: Ds. ter Haar. Rotterdam: Ds. van Doesburgh, Chantepie de la Saussaye, Marcus, Rauwenhoff en Réville. Sneek: Ds. Kolff en Moens. TieU Ds. Junins. Zutphen: Ds. Witkop. Zwolle: Ds. Wor. De Sub-Commissie te Haaften, die de Hoofd-Commissie krachtig ter zijde staat, is zamengesteld uit de HH. Ds. LANDRÉ, Pres., JOHs. VAN PEUTEN, G. VAN VUUREN Hz., A. M. A. GULDEN en A. A. VAN GOOL, Secr. Haaften, 22 Juny 1866. Namens de Hoofd-Commissie, (15190) M. N. J. DUTRY VAN HAEFTEN. IN EENE WINSTGEVENDE ZAAK wordt een DEELGENOOT gevraagd, die 3 Mille kan aanbrengen, liefst ongehuwd, hetzij Vrouwelijk of Mannelijk. Te bevragen met franco brieven, onder de letters H. N., Bnreau Handelsblad. (15017)</p>
</text>
