<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Zaturdag 23 Junij (des Avonds).</p>
	<p>H. M. heeft goedgekeurd de benoeming van den Heer J.W. MayJr. tot consul-generaal der Nederlanden alhier. — Hedeü namiddag heeft in Hydepark de aangekondigde wapenschouwing over de vrijwilligers der hoofdstad en omtrek piaaK„e-had. Zij waren ten getale van p. m. 15,000 opgekomen, benoem weder begunstigde dit indrukwekkende schouwspel, dat door eene verbazende menigte volks werd bijgewoond. . , , — De invoer van edel metaal heeft gedurende deze week bedragen eene waarde van £1,976,579 en de uitvoer £767,317. —In verscheiden steden zijn reeds vergaderingen gehouden, om tegen de jongste stemming van het Huis der Gemeenten te protesteren en de Koningin te verzoeken het ontslag der ministers niet aan te nemen, maar het Parlement te ontbinden en een beroep op het land te doen. — Volgens de officiële opgave betreffende de veeziekte zijn in de week, eindigende 16 Junij, aangetast 533 stuks vee, tegen 987 in de daaraan voorafgaande week. Aan deze opgave ontbreken de mededeelingen van 8 inspecteurs, die in de vorige week 88 gevallen rapporteerden. Sedert het uitbarsten der ziekte, die nu juist eenjaar heeft geheerscht, zijn aangetast 248,965 stuks vee-, hiervan zijn afgemaakt{Bo,s97, er stierven 124,187 stuks, terwijl er 32,989 herstelden. —De Northern Ensign vermeldt als eene bijzonderheid, dat men in den omtrek van Brora 11. Zaturdag in den winter was verplaatst; de heuvels waren met eene laag sneeuw overdekt en de straten van het dorp vertoonden geheel het aanzien van don winter; sullebanen en werpen met sneeuwballen waren aan de orde. — In het Congres te Washington is eon voorstel ingediend en aan het comité voor buitenlandsche zaken gerenvoyeerd, strekkende ter verklaring, dat het congres zich niet kan vereenigen met de politiek van den president Johnson ten opzigte der Fenians en dat hij mitsdien wordt uitgenoodigd eene andere politiek jegens hen aan te nemen, namelijk door jegens hen dezelfde gedragslijn te volgen, die Engeland tijdens den Amerikaanscheu burgeroorlog heeft gevolgd, met andere woorden: met inachtneming eoner strikte neutraliteit, de beide partijen als oorlogvoerenden te beschouwen.</p>
</text>
