<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LIQDBDR HÏGIENIOEE RASPAIL. Bij de thans heerschende CHOLERA, wordt de aandacht gevestigd op dezen onschatbaren Drank, die in Parijs het meest algemeene ml&quot;&apos; del is. Als voorbehoedmiddel gebruikt men twee a drie malen da»» een eijerlepel met water, likeur of dergelijke. Bij krampachtig aandoeningen en zelfs bij zware diarrhéen en brakingen neemt ntf* iedere tien minuten een eetlepel. Raspail zegt er van, dat er ge.e&quot; buikpijn zoo sterk is die niet als door een toovermiddel verdwijn^ nadat men met één teug een glaasje gedronken heeft, en dat &quot; Cholera niet verder gaat dan tot eene voorbijgaande ongesteldhel&quot;&apos; wanneer men dezen drank bij de eerste verschijnselen aanwendt. Alléén verkrijgbaar bij J. L. F. C. SNABILIE, Spui, N°- «?&apos; te &apos;s Hage en in Depot bij J. H. J. SNABILIE, Grootemark.f Rotterdam. (1508?.. Met Augustus e. k. wordt gevraagd een KRUIDENIERS BÉ* DIENDE, P.- G., het Vak kundig. Diegenen die voldoende get&quot;1»&quot; nissen kunnen overleggen gelieven zich met franco brieven te aure. seren onder N . 273, bij de Boekhandelaars A. VAN HOOGST*;* TEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. (15085)^ RSSSSB1&quot; De bekende en onbekende sehuldeischers (de bevoer .^jpUgr regte en de pand- of Irypotheekhebbende daaronder « grepen) in den boedel van den in staat van kennelijk onvernWa verklaarden PIETER JENNES, Notaris te Stad Vollenhove, word^ bijeengeroepen, tegen Maandag negen Julij eerstkomende, des morg® ten tien ure ep het Paleis van Justitie op de Blij markt te Zw°&quot; ten einde over te gaan tot de verificatie der schuldvorderingen- Zwolle, 21 Junij 1866. (15062) L. HERTZVELD, Curat&gt;- NAAIMACHINES Agent verlangd voor Holland. Voor Howe&apos;s Original patent Sewing Machines, verlangt men 0 AGENT voor Heiland. Zich te adresseren in persoon ot per tp _ brief aan den Heer LUKEMAC KERIfAN, Bible-H&quot;&apos; te Amsterdam. gMJ_&gt; e____3_^ffin_jHS_a^^ !jï Er bestaat zeker weinig Genees- of beter gezegd Huismiddel-1 gj dat zich zoo in de guust van het Publiek verheugen mag alsif g ÜHOFF&apos;sciie MALZ-EXTRACT (Gezondheidsbier). ZiF;| 9 zuivere bestanddeelen kunnen slechts goede uitkomsten opleef s ren bij MAAGLIJDEN, bij ALGEMEENE LIGCHAAM»* g VERZWAKKING, AANBEIJEN en alle ziekten• ao°&apos;gj scherpte of dikte van het bloed ontstaan. Door het gebruik v» | het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT wordt het bloed gezu&apos; | verd en als het ware nieuwe levenskrachten door de adel e | verspreid. .. . _—,«*pE Om onze bewering to ondersteunen, hebben wrj ALT ««&quot; gj NIEUWE BRIEVEN van erkenning en dankbetuiging ope» g baar gemaakt, aan ons door onpartijdige Personen toegezonoe &apos; m f- daar wij vermeenen, dat dit de beste weg is vertrouwen _&quot;\ fc m het Publiek in te boezemen. Wij laten daarom ook heden wedei&quot; g SJ een schrijven volgen, aan ons Dépót te Rotterdam, door Mevrou | 3 de Weduwe PRILLEVITZ ontvangen. 3 Mevrouw! jat|j m Het is mij een waar genoegen ute kunnen mededeel*:.. Shot gebruik van Malz-Extract raij weder tot vroegere. &gt;&gt;_ 0 g 3 onverstoorbare Gezondheid heeft teruggebragt. Ik o«1(0„m8t| 8 destijds den uitslag te zullen mededeelen en doe dit thai s g IS te meer genoegen, daar ik degene ben, die er het meeste m- g gebaat is. Uw Broeder, de Heer ZEEMAN, raadde mij &apos;n ,ijß| aanvang van dit jaar, toen ik hem over het onaangename van« a toestand sprak, het Malz-Extract te hulp te nemen, daar , | zelf er zoo veel baat bij gevonden had en thans beken ik g mondig dat hij er niet te veel van gezegd heeft. Hiermede Mevrouw, enz., enz. Es DELFSHAVEN, 10 JUNIJ 1866. Met Achting- f UEd. Dv. Dienaar. g (15275) L. VAN HAFBj^ggj S. &amp; W. N. VAN NÓOTEN, te Schoonhoven, hebben ffiifflf de eerste Aflevering van een geheel nieuw werk, Se?Zezet&gt;&gt; ?« WIJN, Practisch Handboek voor de kennis van ae\ZLen, % kweeking en behandeling der verschillende soorten van &quot;lLaWr dienste van Wijnhandelaren en allen die in de kennis van &quot; belang stellen. Prijs 60 Cents. / &amp;n iif Dit boek zal niet alleen bevatten eenejuistc beschrijving _*$$&gt;&quot; in den handel voorkomende soorten van Wijn, en de bew y$X» vermelden, welke hij in den kelder ondergaat, maar ook r, i,ou^e&apos;j waardige bijzonderheden omtrent Wijn en Wijnbereiding hal_de .*_ Niet uitsluitend zal dit werk voor den practischen . ijjeee&quot;l^ een onmisbare gids wezen, maar het kan ieder particulier, j.reii_. zins in de kennis van den Wijn belang stelt, op de hoogi der verschillende wijiisoorten. . . ?.. vaO„ De uitgave zal geschieden in 8a 9 afleveringen, icdei &amp;t bladzijde?, en per aflevering slechts 60 cents kosten D^Vf. vering, benevens een prospectus met mhouds-ojigave is 10&gt;J Boekfiandelaar voorhanden. De Inteekenmg is alom 9i) steld.</p>
</text>
