<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WORDT GEVRAAGD tegen primo Augustus a. s.: Een TWEEDE BANKETBAKKERS-BEDIENDE, P. G. Brieven franco, onder lett. M., aan den Boekhandelaar ADOLF BLOMHERT, te Nijmegen. (15194) HOLLANDCHE SPOORWEG. Op DONDERDAG 28 JUNIJ, bij gelegenheid der ONTHULLING VAN HET GEDENKTEEKEN ter eere van den HERTOG VAN SAKSEN-WEIMAR, RETOERISILLËTTEN NAAR &apos;sGRAVENHAGE, verkrijgbaar op alle Stations, geldig voor heen en terug op denzelfden dag. (15304) BE ADMINISTRATEUR. NEDERLANDSCHE BEETWORTELSIMER-FABRIEK, TE OUDENBOSCH. Ingevolge Art. 17 der Statuten zal de door Heeren Commissarissen goedgekeurde BALANS over het afgeloopen Boekjaar van 1 Julij aanstaande af voor Heeren Deelhebbers op vertoon hunner Aandeelen ter visie liggen aan het Kantoor der Maatschappij te Oudenbosch en bü GEBr. CHABOT, to Rotterdam. 23 Jnnij 1866. DE DIRECTIE. (15228) GERd. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BÏNSBERGEN, J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN , G.ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERBIER, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jk., A. C. DALEN Jk. en A. VAN BÏNSBERGEN Jr. , Makelaars ts Rotterdam, zullen veilen op Woensdag 11 Julij 1866, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade: 708. m 112 A. KISTEN CONGO THEE. Alhier aangevoerd per het Schip Yeavering Bell. Zijnde het opgehoudene in Veiling 21 Februarij 11. (15262) GERD. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BÏNSBERGEN, J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM, CORNS. -VAN DER GOESGz., L.J. PLEMP VAN DUIVELAND, J. BOON, F. W. ECKSTEIN, J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, H. C. VAN DER GOES, G. BIJDENDIJK, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J.PLEMP. VAN DUIVELAND, GERD. SAUERBIER, W. WITKAMPrC. M, F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr., A. VAN BÏNSBERGEN Jr. en A. KORSSENDONK VAN PESCH Jr., Makelaars to Rotterdam, zullen Veilen op Woensdag 11 Julij 1866, des voormiddags ten 11 ure, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade: 135 A KISTEN Flffl CONGO THEE, zijnde het opgehoudene der veiling 23 Maart, gemerkt Hïdba, direct aangebragt van Foo-Chow-Foo. (15256)</p>
</text>
