<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed mijn geliefde Echtgenoot PIETER PFERSICH, na een hevig en allersmartelijkst lijden van weinige uren, iv den ouderdom van ruim 38 jaren. Weemoedig staar ik hem na mot zijne hoogbejaarde moeder en drie kinderen, allen te jong om hun&apos;onherstelbaar verlies te beseffen. Amsterdam ,23 Junij 1866. Mede uit naam zijner Broeders en Zuster, * Wed. PFERSICH. (15277) A. H. KIESEWETTER. De Affaire in Gemaakte Kleedingstukken zal door de Weduwe op denzelfden voel worden voortgezet. Heden overleed onze beminde Broeder, de Heer H. JTBOLÜÖOT, in den ouderdom van ruim 54 jaren. Utrecht , 21 Junjj 1866. J. C. BOLDOOT, (15258) Eenige Kennisgeving. Uit aller Naam. Heden overleed onze beminde Zuster MejufvrouwïrM. BOLDOOT, in den ouderdom van ruim 45 Jaren. J. C. BOLDOOT. Utrecht , 23 Junij 1866. Uit aller Naam. _____^ Eenige Kennisgeving. (15276) Onze jongste lieveling ANNA JACOBA, werd ons heden&quot;door een val plotseling ontrukt. J. F. PANNEBAKKER, J. M. PANNEBAKKER. Enkhüizen , BOBELDIJK. 22 Junij 1866. Eenige Kennisgeving. (15281) Voor de vele bewijzen van belangstelling, bij ons Huwelijk ondervonden , betuigen wij, mede namens onze wederzijdsche betrekkingen, onzen innigen dauk. P. J. VERSCHUYL. Amsterdam, 25 Junij 1866. J. E. VERSCHUYL, 05307) LEVERT. De Heer en Mevrouw MEELBÖÖM. HAIGHTON betuigen hunnen dank voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij hun Huwelijk. __Amsterdam_, 25 Jnnij 1866. (15293) Wij Ondergeteekenden betuigen onze welgemcendo erkentenis, voor de vele bewijzen van belangstelling, ons betoond bjj gelegenheid van onze 25 jarigo Echtverbindtenis door vele Bloedverwanten, Vrienden, den Kerkeraad en leden der Ev. Luth. Gemeente en de goede Beverwijkers in het algemeen. C. OP DEN OORT, Em. Ev. LUTH. Pred. H. C. OP DEN OORT-STARRE. Beverwijk , 22 Jnnij 1866. (15269) De Ondergeteekenden betuigen hunnen hartelijken dank voor do belangstelling, hun bewezen bi] gelegenheid van hun huwelijk. D. ALBERS Wz. H. L. A. ALBERS Beverwijk, 21 Junij 1866. OP DEN OORT. (15270) De Broeder, alsmede de Behuwdbrocders en Zusters van wijion den Heer F. E. WENDELAAR, betuigen bij deze hunnen dank, voor de vele blijken van deelneming, bij zijn overlijden ontvangen. 15292)</p>
</text>
