<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Overzigi VAN HET STAATKUNDIG NIEUWS DER WEEK. i Ejtgeland. Bespoedigde terugkeer der Koningin. Geschenk aan den r}°kier Peabody. Opening der dokken te Birkenhead. Aankomst der itideren van den Prins van Hessen Darmstadt. Vertrek van het stoom&lt;__. Vivid naar Ostende. Artikel van de Times over de parlements- *¦&apos;buiding. Officiële kennisgeving van de Spaansche regering. Be- neten uit New-York. , Uuitschland. Weenen: Tegenspraak der geruchten nopens een ba _r&apos; Jagerndorf. Betaling van den dividend-coupon der nat. g^k. Aanbod aan den keurvorst van Hessen. Artikel van de Presse. — )j.. &apos;jn: Voornemens der Pruisische regering, als gevolg van den J&apos;Jo-Viïispraak. Prins Adalbert. Verzoek van graaf Gustaaf Blücher fort &quot;&quot;hlstatt. Berigten uit Hanover en Sleeswijk-Holstein. — Frankrt: Buitengewone zitting der Bondsvergadering. Bondsvlag. Zenden j^fier commissie uit de Raadsvergadering naar het vorstendom Hoïa ?^ern* Terugkomst van den Franschen gezant te Bern. Positie Gnfi Hanoversche leger. Bijeenkomst van den landdag van Coburgo*&amp;AXKßUK. Instructie aan de Fransche gezanten bij de Duitsche jOUvereinen. Verlenging der zitting van het Wetgevend Ligchaam. Artiy&apos; T&amp;n de Presse. De Hertog van Chartes. De Graaf van Chambord. der Koningin van de Sandwich-Elanden. Discussie in het «utgevend Ligchaam. Rapport omtrent het lager onderwijs. Tweede y&apos;^rschuwing aan het Journal des Colons. Spoorweg over de Alpen, len • c&apos;er heide z°nen van Abd-el-Kader te Parijs. Cholera gevalsj? j? m het krankzinnigen-gesticht te Marseille. Genootschap voor de , Verheid te Amiens. Overeenkomst van den tegenwoordigen veld&quot;V&apos; van Italië met dien van 1809. fö-GiE. (Part. Corr. Brussel 23 Junij). bel -rEKLAND- berigten van het oorlogstooneel. Berigt uit Delft „&apos;renende den Heer Wintgens. Koninklijke besluiten en benoemin- Va_ ,&apos;^laring van den minister van binnenl. zaken. Aanstelling tv&gt;_i v^ce&quot;c°nsul te Sydney. Verplaatsing. Opgaven nopens de veei. 1i en (&apos;e °h-olera in ons rÖ^- Bekend geworden choleragevallen sch hoofdstad. Uitslag van den nationalen wedstrijd der Nederlandn&apos;^scherpschutters. &apos;^scherpschutters. Feestviering in het Park. Grand Théatre. Zo- In. theater Tivoli. Zomer-theater des variétés in de Plantage. Ingej&gt; ™?&apos;e personen in het Binnengasthuis. Legaten door wijlen den Heer „&apos; &quot;Caeilinger te Nieuwendam en wijlen Mej. G. Koster te Steenber» jj &quot;¦ Aanbestedingen. Artikel in de Arnh.Ct. over don Heer Kappeyp • &quot;articuliere correspondentie uit Osnabruck. Smokkeltractaat met het .n&apos; Artikel van den Stoompost. Uitspraak in de zaak tusschen on_ h&apos;egat St. Leonards en de bark Henriette Elisabeth Suzanna. ïjef k.te Leyden. Voorloopige uitslag van het examen te Delft, fo regtszaak te Gorinchem. Berigten uit Hoorn. Promotie jf Vlecht. Berigten uit Arnhem. Staat van het jagtveld te Vorst, b&apos;gt uit Dockum. Regtszaak te Zwolle. Adres van gedelegeerden y^- van de staats-loterij te Middelburg, tijjj «grammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Scheeps- Mngea&quot; Eivicrberigten. Vertrokken Passagiers. o*fDelingen : De Trichine. _r&lt;3UAKSpEL</p>
	<p>26 j .hevelen den kiezers aan om op aanstaanden Dingsdag Waar?1&quot;1 rouw ter stembus op te komen en tot lid van den gemeen- Aad (teu stembriefje) te kiezen den Heer . S.C. TROMP, °t lid der provinciale staten den Heer</p>
</text>
