<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Maandag 25 Junij.</p>
	<p>De levensgeschiedenis van Dr. Samuel Sarphati is die van een edel, verlicht, werkzaam man, die geen ander streven kende, dan nuttig te zijn voor zijne medeburgers, en daarbij de zeldzaamste talenten en eene ongevenaarde volharding ten toon spreidde. Geboren uit het &quot;huwelijk van den achtenswaardigen koopman Emanuel Sarphati en Reyna Musaphia, zag hij den 31sten Januarij 1813 te Amsterdam het levenslicht. Reeds vroeg onderscheidde hij zich door zijne zucht naar kennis en groote vorderingen, zoodat hij reeds gedurende den tijd zijner studiën aan de Leydsche hoogeschool het gouden eermetaal voor de beantwoording van cene prijsvraag mogt verwerven. In 1838 als doctor in dc geneeskunde gepromoveerd, zette hij zich als arts in zijne geboortestad neder, waar zijne erkende verdiensten hem spoedig eene aanzienlijke praktijk en vele vrienden verschaften; terwijl zijn huwelijk met de rijkbegaafde Abigaël Mendes deLeon, eene der beido dochters van een hooggeschat lid van den stedelijken raad, voor hem eeno bron werd van de reinste huisselijke genoegens. De omstandigheid, dat het budget der gemeente Amsterdam jaarlijks werd bezwaard met eene uitgave van ettelijke duizend guldens voor het ophalen van asch en vuilnis, gaf Dr. Sarphati aanleiding, om, nadat hij het verkeerde van dien toestand had aangetoond, doch niemand den moed had, zich de zaak aan te trekken, eene vereeniging te stichten onder den naam van: Maatschappij tot bevordering van landbouw en landontginning in Nederland. Zij kreeg haar aanzijn in 1848, en werkte welhaast zoo gelukkig, dat niet alleen het finantieel belang der stad aanzienlijk werd gebaat, maar ook dc deelhebbers ruime winsten verwierven.</p>
	<p>Minder snel was de bloei eener tweede stichting, door Sarphati in het leven geroepen: de inrigting voor onderwijs in koophandel en nijverheid. Maar zeer weinigen zagen nog het voordeel in van een goed ingerigt middelbaar onderwijs, en daarbij begon zich reeds die geest van tegenkanting te openbaren, welke zoo vaak &apos;s mans geniale plannen hinderpaal op hinderpaal in den weg stelde. Maar minder dan iemand was Sarphati door tegenstand uit het veld te slaan: toen de inrigting op den rand van den ondergang was gebragt, nam hij al de linancieele verpligtingcn der school voor zijne rekening, en smaakte daardoor de zelfvoldoening, dat een frisch leven zich openbaarde. Toen de wet op het middelbaar onderwijs werd aangenomen, telde de school circa honderd leerlingen. Toen de Engelsche koningin in 1851 de eerste wereldtentoonstelling opende, was onder de duizende Nederlanders die deze gebeurtenis naar Londen voerde, slechts één die durfde hopen, dat ook onze provinciënin;den zegen zouden deelen een tentoonstellingsgebouw binnen haren omtrek te zien verrijzen. Maar die man was Dr. Sarphati. Hij ontveinsde zich de bezwaren niet aan een zoodanig ontwerp verbonden , maar zijne vaderlandsliefde zegevierde over iedere bedenking, en met zijne gewone energie ving hij onmiddellijk het grooto •werk aan. Als voorbereiding daartoe stichtte hij de in 1852 opgerigte Vereeniging voor Volksvlijt, die gedurende dertien jaren op velerlei wijze de nijverheid heeft bevorderd, zoo door het houden van onderscheidene bijzondere tentoonstellingen, als door de uitgave van het belangrijke tijdschrift de Volksvlijt, dat nog met de weldadigste gevolgen wordt voortgezet. Na door deze stichting, die zich in de medewerking van mannen als Mr. J. A. van Eyk en Dr. W. C. H. Staring mogt verheugen, een band te hebben gevormd tusschen de bevorderaars der nijverheid hier te lande, en in de Volksvlijt een orgaan te hebben opgerigt, waarin het nut ,en het voordeel van openbare tentoonstellingen meer en meer onder de aandacht zijner landgenooten werd gebragt, ontvouwde Dr. Sarphati zijne schoone plannen voor den bouw van een Paleis, die ja menigmalea door onverwachten tegenstand in de waagschaal werden gesteld, maar eindelijk op het schoonst en heerlijkst bekroond. In April 1853 leverde Dr. Sarphati het eereto ontwerp voor dit plan bij den Amsterdamschen gemeenteraad in, den 7cfen Julij 1856 werd, binnen een drietal uren, voor het vereischte kapitaal ingeschrevenen in Aug.lB64het Paleis op plegtigewiize geopend. Het is alleen aan Sarphati&apos;s ijver en volharding, dat Nederland een praalgebouw bezit, dat waardig is nevens het meesterstuk van Jacob van Campen genoemd to worden. Inmiddels had Dr. Sarphati het levendigste aandeel genomen in de oprigting der Maatschappij voor Meel- en Broodfabrieken te Amsterdam, de eerste van talrijke instellingen van dien aard welke haar gevolgd zijn, en het aanzijn gegeven aan twee belangrijke finantiele instellingen, de Nationale Hypotheekbank en de Nederlandsche Credit- en Dipositobank. De stichting dezer laatste was vooral geschied met het oog op een sints lang door Dr. Sarphati gekoesterd plan, om in den «woningen-nood&quot; te Amsterdam te voorzien en de Hoofdstad te verrijken met een nieuwkwartier, ter grootte van meer dan 100 bunders, waarvan 82 buiten de vesten! eene oppervlakte genoegzaam gelijk aan die der stad Alkmaar. Daarvoor verwierf hij den 18den junij 1862 van den gemeenteraad concessie en reeds den 30sten April j.l. hebben wij de plcgtige opening van dc eerste straat in dit kwartier bijgewoond, terwijl cene tweede straat welhaast voltooid zal zijn. Hopen wij dat zij den naam van Sarphatistraat verwerven zal.</p>
	<p>Wie het schoone Amstelhótel thans reeds tot de derde verdicpin. opgetrokken ziet, zal zich bezwaarlijk kunnen voorstellen, dat aan pit ruime gebouw nagenoeg eena gelijke lengte als het Paleis op den Dam, vooi- nog geene drie maanden (26 Maart) de eerste steen werd gelegd. Ook dat zijn wij aan Dr. Sarphati verschuldigd, die in de laatste dagen van zijn leven, zich o. a. bezig hield &apos;met het plan om arbeiderswoningen op to rigten, die de arbeider zonder gi_._ bezwaar, door vlijt en eene geregelde inrigting zijner hui.houdine. tot zijn eigendom zou kunnen maken. Helaas! deze waardige Nederlander mogt dit ontwerp niet verwezenlijkt zien, evenmin als de eerste tentoonstelling van Nederlandsche nijverheid en kunst binnen zijn Paleis, waaraan hij dag aan dag, uur aan uur onvermoeid gearbeid had. Hij overleed den tweeden dag na deze gewigtige gebeurtenis, den ?3sten Junij, in het viej-en-vijftigste iaar fijn? 1 levens.</p>
	<p>Dr. Sarphati, die altoos voor het welzijn zijner medeburgers werkzaam was, die ieder welwillend te woord stond, die voor iedere nuttige inrigting zijne beurs opende, die in menig collegie een ijverig medelid was (in de Provinciale Staten, waarin hij nooit eene zitting verzuimde, in het zedelijk ligchaam Charitas, in het toezigt over &apos;t middelbaar onderwijs, in het bestuur der Ned.&apos;Portugesche Armenschool enz.), liefde op de eenvoudigste wijze. De eerste uren van den dag besteedde hij tot het opstellen zijner ontwerpen en zyne correspondentien; ten tien uur reed hij uit om al de inrigtingen te bezoeken aan wier hoofd hij stond, besteedde aan zijn eenvoudig maal naauwelijks eenige minuten, en zette des avonds zijne bezigheden tot middernacht, ja later voort. In weerwil zijner liefde tot dc muziek bezocht hij plaatsen van uitspanning uiterst schaarsch en hoe groot verceder ook der schoone natuur, was hij zelden op reis dan in het belang zijner veelvoudige stichtingen. In den jongsten tijd verzamelde nij een kostbaren atlas van Amsterdam, de stad wier belangen, roem en grootheid hem zoo naauw aan het hart lagen. Z. M. de Koning had zijne verdiensten erkend door zijne benoeming tot Officier van de Eikenkroon en tot ridder der orde van den Nederlandschen Leeuw ; tallooze binnen- en buitenlandsche maatschappijen hadden hem het eerelidmaatschap aangeboden, en zijne landgenooten vereerden hem als eenen hunner voortreffelijkste medeburgers. De Nederlanders hebben een groot man verloren.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 25 Junij. De minister van marine, de Heer Pels Rijcker, is heden van Vlissingen in de residentie teruggekeerd. — Dezer dagen heeft de commissaris des Konings in de provincie Overijssel, de graaf van Bylandt, de residentie bezocht en eene conferentie met de ministers van binnenl. zaken en van oorlog gehouden.</p>
	<p>Z. K. H. de Prins van Oranje is in deze residentie teruggekeerd. * UTRECHT, 25 Junij. Aan onze hoogeschool werd heden tot doctor in de letteren bevorderd de Heer B. A.Lasondor,vanGroenlo, na verdediging van een Specimen Lilteraiium exhïbens disquisitiones de linguae Paulianae idiomate. * DRAGTEN, 23 Junii. Heden hadden alhier van wege de Sociëteit Concordia de aangekondigde keuring van chaispaarden en harddraverij plaats. Voor de keuring waren twee prijzen in zilver uitgeloofd en waren twintig paarden ingeschreven. De eerste prijs werd behaald door de bruine merrie van den Heer J. de Haan te Leeuwarden en de premie door de bruine menie van den Heer Bienema, mede te Leeuwarden. Des namiddags waren 17 meest alle beroemde harddravers ingeschreven. De prijs, een zilveren theepot op dito komfoor, benevens een cristal met zilver gemonteerde suikervaas met ren theelepels, werd behaald door de zwarte ruin Matador, toebehoorende aan den Heer C. van Rossum te Nieuwer-Amstel, bereden dooiden pikeur P. H. Fromberg Jr. Het laatste aanblijvende paard was de zwarte merrie de Lietse, toebehoorende aan den Heer Mr. J. Heringa Cats te Oudeschoot, pikeur W. de Boer. Door fraai weder begunstigd en ten aanschouwe van eene talrijke menigte, zoowel van hier als elders, is dit feest in de beste orde afgeloopen. * SLEEUWIJK, 24 Junij. Ofschoon in de provincie Noord-Brabant geen veepest heerscht, wordt de schade, welke deze ziekte vooral den kleinen veehouder en koopman veroorzaakt, zeer gevoeld. De rijks- en provinciale tolgaarders kunnen als ten onder gebragt worden beschouwd, daar hunne bezittingen, en die der borgen tot dekking der tekorten zullen inschieten. Door de tolgaarders werd een adre3 aan de regering ingezonden, strekkende tot vermindering van pacht, hetwelk is afgewezen.</p>
</text>
