<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE NAAMLOOZE VENNOOTSCHAP.</title>
	<p>XI. {Slot.) on der eerste vereischten eener goede wet is, clat zij niet slechts ziel6 en aau e Dur6ers verpligtingen opleggc, maar dat zij tevens in sel .. 6&apos;VC de elementen bevatte, waardoor de nakoming harer voor- j j r&apos;i n behoorlijk wordt verzekerd. Zonder die elementen immers zuluare bevelen en hare zorgen hoegenaamd niets baten; men zal haar i &quot;treden en niets en niemand zal bij magte zijn, die overtredingen et kracht te keer te gaan en het gezag der wet te handhaven. De u nu der naamlooze vennootschap vordert, gelijk w\j reeds meermalen , kennen gaven, eenige imperatieve bepalingen, en ïnet het oog daarop e . kierde vraag, die wij ons stelden, geene verwondering baren, eu min als hare beantwoording noodeloos kan worden geacht. Op elke wijze dus moet de wetgever de nakoming zijner voorschriften &apos;teuten te verzekeren? &quot;oor zoover die voorschriften ten doel hebben de regten en belangen * verzekeren der aandeelhouders, kan uit den aard der zaak van eeno we poenale sanctie geene sprake zijn; al wat de wetgever uit dat oog- J^mt kan doen, komt hierop neder, dat hij het doen van afstand van de eest voorname bepalingen kan verbieden, of liever te keer gaan, door j n . voorschrift, dat zoodanige afstand van nul en geeue waarde zal zijn. ! ehoel anders echter doet zich de vraag voor ten opzigte der in de wet ! I_ nomen waarborgen ten behoeve van derden. Daarbij treedt de poenale ! : ö .. ■ in den waren zin des woords, meer op den voorgrond en daarbij j bel2 Do^ van Sloo^ gewigt dan bij de waarborgen ten behoeve der l^1 .hebbenden, omdat bij deze de wet do deelgenooten slechts behoeft te dj 3chermen tegen hunne eigen onbezonnen handelingen, terwijl bij gene bescherming zich uitstrekt tot het weren van daden of verzui. n van de zijde der vennootschap, waardoor derden, die aan die dc 6 . °^ verzuimen geenerlei deol hebben, op dc gevoeligste wijze zounor_ -nnen wor(len benadeeld. Dat er dan ook ecne poenaio sanctie odig _5j bestrijdt niemand; er is slechts eén punt vau verschil, slecht 3 ...ne moeijelijkheid, die zich oplost in de vraag, waarin de poenale sance moet bestaan. Moet de wetgever het civiele terrein blijven bewanelen, of moet hij dat verlaten en overstappen op het grondgebied vaa en strafregter? Met andere woorden moet de poenale sanctie een civiel&apos;gtelijk karakter dragen, dan wel een strafregtelijk? Ons antwoord luidt yeroenkomstig de beginselen van het regt: overtredingen van de burger- JKe wet moeten en mogen zelfs niet anders dan civicl-regtelijk worden gcs.r-r&apos; zaak moet eerst au aan e stra^wet en aan de cognitie van den wet worden onderworpen, wanneer de overtreding der burgerlijke t tevens de kenmerken van misdaad draagt. Daaruit nu vloeit voort, roeit • onze handelswetgeving niet tevens tot een wetboek van strafeo willen maken, dat _ns de Engelsche wet op de .imited liability mpanies,&quot; evenmin als de Fransche op de «sociétes avec responsabilité mitee,&quot; ;n &lt;jat opZigt navolgenswaardig voorkomt; om kort te gaan, wij ons willen blijven houden aan de hoofddenkbeelden, waarvan nze wetgever reeds vócjr 30 jaren uitging, toen hij geroepen werd eeno et 0p &lt;je naam]ooze vennootschappen zamen te stellen, en die wij _l n^.&apos;R act &quot;Allgemeine Deutsche HandeUgesetzbuch&quot; toegepast vind ?&apos;li. m koofddenkbeelden zijn: persoonlijke en solidaire verantwoordelijkheid voor alle handelingen en alle verbindtenissen in cenige gevallen; n andere gevallen daarentegen slechts persoonlyko en solidaire verant- M .voor d« veroorzaakte schade, nin a tWee waPenen in de hand, kan de wetgever naar onze mee- S reeds zeer veel kwaad te keer gaan en gepleegd kwaad strafFen, «neer hij althans eenigermate de kunst verstaat ze goed te hanteeren ~n juist weet te bepalen, wanneer en op welke wijze hij die wapenen moet gebruiken. Om zich van een goeden uitslag der in. dien geest aan •e Wenden pogingen te verzekeren, is het in de allereerste plaats noodig, ***» de zaak klaar voor oogen te stellen en juist te onderscheiden tus*ehen de verschillende gevallen die zich kunnen voordoen. De algeheele &apos;olidaira verantwoordelijkheid passé men overal toe, waar de gepleegde oycrtreding kan geacht worden de essentie der zaak te raken, b. v. waneer men verzuimd heeft de vennootschap te constitueren overeenkom&quot;g de bepalingen dor wet, of aan de constitutie der naamlooze ven» üt&apos;ch.p de publiciteit te geven, die door de wet gevorderd wordt, v,i . 88val &apos;s er inderdaad geeno naamlooze vennootschap en kan er «elmin van beperkte aansprakelijkheid de rede zijn. Streng geredeneerd kl&quot;&apos;&apos;*-. dan zelfs de aandeelhouders aansprakelijk moeten worden veraard voor de door hunne lasthebbers aangegane verbindtenissen, beuuens hunne actie tot schadevergoeding tegen de directeuren, armeer deza tegen hunnen wil zijn nalatig geweest in de nakoming ■ r de wet voorgeschreven publicatie. Wil men cchtsr zoover et gaan, dan late men in elk geval de bestuurderen niet alleen als nsprakelijke personen optreden; maar breide de aansprakelijkheid ook t , de commissarissen, die, zoo al niet altijd met het beheer, dan v 1 ln e^ geval met het toezigt over de directeuren belast zijn, en de _6ne vn luet &apos;let 00£ daarop de bevoegdheid om bij weigering van &quot;^ftuurderen, zelve de nocdige maatregelen to nemen ter voldoening het lf wet&apos; n et Duitsche handelswetboek schemert dienaangaande 2eha * d*n^eeld door; wanneer, zoo luidt de 2de alinea van art. 211, | ,a.Dneld is vóór het verkrijgen der koninklijke goedkeuring en vóór inschrijven in hot handelsregister, i .o haften dio Handelnden persünïiin UtlC* so&apos;idariseh.&quot; Men liet daar de vraag, wie aansprakelijk zouden Uit &apos;l aan ds omstandiglieden over, maar zooveel is althans zeker, dat voll ewoordingen en ook uit het over de aangehaalde alinea gezegde _vr,v°e&quot;de W&apos;jkt, dat men het beperken der straf tot do directeuren niet *mbevelcnswaardig vond. As onze tegenwoordige wet in sommige opzigten met de onbeperkto jj., *Pfekelijkheid als straf wat al te zuinig, ook voor zooverre de personen een °^ zij de straf toepast, aan den anderen kant is zij er wel Per» W.- a^ te w&apos;st&apos;g niede. Zoo is de bepaling, dat de bestuurderen 1 oonlijk en solidair aan derden verbonden zijn, wanneer zij verzui- Kei. v.cranclermgen in de statuten gebragt, behoorlijk aan te kondi??&apos; met alleen onjuridiek maar zelfs barbaarsch te noemen. Men be- TOe eenvoudig, zoo als ook het Duitsche handelswetboek doet, dat vóór ,e publicatie conform de wet, de oude statuten tegenover derden, wor™m geacht alsnog te bestaan, en daarbij blijve men, het aan den regter °verlatendo in voorkomende gevallen dien regel naar de omstandigheden W te_ passen. Men schendt dan de beginselen des regts niet en roept *veumin cene straf in het leven, die volstrekt niet in verhouding staat tot ■f £. pleegde overtreding. Die verhouding tnsschen de overtreding en de me Sped jn het oog houdende, kan men de nakoming der voor derden [ est belangrijke wetsvoorschriften op krachtige wijze verzekeren, zonder )le,ro,m inbreuk te maken op de regelen der regtvaardigheid. Zoo achten wij SVaa vwhod, om niet-volgefourneerde aandeelen aan toonder uit te geven, als nen r?&apos;^ Voor de realiteit van het kapitaal van te groot gewigt, on» I&apos;jké Z&apos;°&apos;l daaraan schuldig maken, niot te straffen met de persoond.w&apos; Cn So^i&apos;*&apos;Ie verpligting, om het bedrag, dat door zoodanige hanta a X)Jzt vefloren is gegaan, uit eigen beurs in de vennootschap terug ter w&quot;^en&apos; eno gelijksoortige bepaling komt ons ook wenschelijk voor Ken venn^ Van net , of liever van het uitbetalen en ontvan- Eti.rmn.1 &quot;&apos;^nngen vaste renten. Wel is waar is daarvoor reeds eeni- Wolk d ?fzorSd io°* Art. 45, alm. 2, Wetdoek van Koophandel, het-Beha_ ° tuur(leren persoonlijk en solidair aansprakelijk stelt voorde moet. &apos; v^0&quot;&quot;2 der&lt;lcn door het overtreden der bepalingen van de acte in §ton lijden, maar het komt ons veel geschikter voor, indien de wet uit 7,arvoor vatbare gevallen duidelijk de gevolgen te kennen geeft, welke 0,,&quot;.? overtreding zullen voortvloeijen, omdat daardoor haar invloed kine h&gt;? kraohtiger wordt, voor zoo ver althans hare preventive strek°mdat r&apos;ft&apos; zeiden in daarvoor vatbare gevallen, en het is juist, wotsbe &quot;r&apos; te voorzien is &gt; welke schade uit de schending eener te k„n g kan voortvloeijen, dat wü reeds hierboven ons verlangen nieuw t&quot; gaven&gt; dat de solidaire aansprakelijkheid voor schade in onze werken . verwachten wetgeving niet zou wegblijven. Zij kan uitnemend die n . verzekering der nakoming van zoodanige wetsvoorschriften, heel. a&apos; ,v.aa genoeg gewigt schijnen om hunne overtreding met algebeeM &apos;T 6 en Per3°onhjke aansprakelijkheid te strafFen, Het hoofddenk«n te Vin 2de al* vau art-4S W-v&apos; K&apos; komt °&quot;3 dan °°^ inderdaad juist van fl v,B,rnamo aanbevelenswaardig voor, maar in de uitwerking er dedan n_r meu eenigzins dieper door, dan onze wetgevers in 1835 w»_ Men beperke de straf niet tot bet overtreden der bepalingen van de acte, maar breide haar ook uit tot het overtreden van die be- j palingen der wet, welke men meent imperatief tp moeten stellen. Maar : vooral gebruike meri tle bestuurderen niet als eenlevend schild, waarachter I ieder, die zich aan eene overtreding der wettelijke hepalingsn schuldig ; maakt, zicli met goed gevolg kan verschuilen. Er is trouwens geeno reden denkbaar, waarom de wetgever onder gelijke omstandigheden de I directeuren harder zou vallen, dan dc aandeelhouder» en dc commis- | sarissen, terwijl nog daarenboven ecne zoodanige uitbreiding hct groote voordeel biedt, dat de zorgeloosheid van bestuurderen, die niet veel to verliezen hebben, in meer dan een gey. i c i tcgenwigt zal vinden in de zorg van meer bemiddelde commissarissen en aandeelhouders voor de belangen hunner schatkist. Past mon dus de besproken beginselen met de verschillende wijzigingen, die zij naar de omstandigheden behoeven, goed toe, dan twijfelen wij geen oogenblik, of de wetgever zal niet ligt kunnen worden lastig gevallen met de beschuldiging, dat hij te zacht is te werk gegaan en wel bevelen heeft uitgevaardigd, maar heeft verzuimd aan zijne bevelen door strafbepalingen de noodige kracht bij te zetten. Men zal dan de boeten, die wij in andere wetten op bloote, meer dan eens niets beteekenende verzuimen gesteld vinden, kunnen missen, zonder dat men behoeft te vreezen, dat de wet eene doode letter worde, die straffeloos kan worden geschonden. Maar men zal daarenboven civicl-regtelijke zaken civielregtelijk blijven behandelen en den strafregter nief behoeven in te roepen in gevallen, waarin van werkelijke fraude geene sprake kan zijn. Is er een bewijsbaar bedrog gepleegd, wij zullen de laatsten zijn, die bedriegers in onze bescherming nemen tegen tle magt die de strafregter op hen behoort te kunnen uitoefenen. Maar civiel, zoolang als het kan, geene nieuwe reeks straffen zoolang de practijk niet bewezen heeft, dat er werkelijk delicten zijn en worden gepleegd, tegenover welke onzo strafwet te kort,schiet. De we gever wachte het ontstaan van het misbruik af, voordat hy daartegent straffen bedreige.</p>
	<p>En hiermede achten wij onze taak geëindigd. Het was uit den aard der zaak geenszins ons doel in dit blad eene proeve van wetgeving op de naamlooze vennootschappen te leveren; wij wenschten slechts onze lezers op de hoogte te brengen van hetgeen het buitenland in dat opzigt heeft tot stand gebragt, en onze eigen wetgeving daaraan en aan de juiste beginselen ter toetse te brengen. Dat onderzoek is niet gunstig uitgevallen. Ons wetboek van koophandel behelst pêle-méle eenige bepalingen ten behoeve van de vennooten en van derden, zonder dat het blijkt, dat de wetgever hierbij van eenig vast beginsel is uitgegaan. Eenige daarvan zijn ondoeltreffend, met andere woorden, overbodig, andere daarentegen inderdaad verkeerd, terwijl nog buitendien een tal van voorschriften, dio onmisbaar mogen schijnen, ten eenenmale ontbreken. Verandering, verbetering, aanvulling zijn dus hoogst noodzakelijk; hoe eerder zij komen, hoe beter. Zooveel als mogelijk was, hebben w$ do beginselen, waarvan men daarby naar onze meening behoort uit te gaan, iv onze laatste opstellen uiteengezet, en wanneer die beginselen bij onze wetgevende magt mogten ingang vinden, dan is het onze innige overtuiging, dat de naamlooze vennootschap al meer en meer in staat zal zijn aan de behoeften te beantwoorden, zonder dat uit hare werking eenig gevaar zal worden geboren, hetzij voor hen, die tot hare oprigting medewerken, hetzij voor hen, die met haar handelen, en dat de vrees, die thans sommigen ten opzigte der naamlooze vennootschap met hare beperkte aansprakelijkheid vervult, aal blyken te z\jn geweest ijdel en ongegrond.</p>
</text>
