<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 6 April.</title>
	<p>Bnr«cmeester en wethouders nebbe», bij gelegenheid der algemceno Hmtoo irengselen van tuinbouw, te houden iv het p.j,-., dat vau do opening der toonstelling op 7 dezer tut na de sluiting op 12 dezer, geene rijtuigen, hoe ook genaamd , znllen motten rijden van de HoOge Amslelbrng langs de stallen tlor  de Ktvaubrie-kftzerna en het Paleis voor Volksvlijt, Do komenac, zullen den weg moeten nemen van do AuHtelbrug langs deu B&apos;mneu-Auistol.</p>
	<p>Eergisteren is bij de Tweede Kamer ingekomen eeno missive van den minister van financiën, houdende inlichtingen op de adressen van W. H. Drost, geneeskundige te Hille, over de bediening van het domaniale veer te Hekeliugen, welke missieve met de &apos;daartoe behoorende stukken in handen ts gesteld eener commissie van vijf loden , de Heeren Reinders, van Blom, van Delden, Fokker en Cornelis.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit is bepaald, dat met wijziging in zooverre van vroegere besluiten, de staf van het sdo regement dragonders zal worden vermeerderd met een pikeur (adjud.-onder-offic.) op de soldij, aan dien graad verbonden.</p>
	<p>Bij Kon. besluit van 7 Maart 11. is bepaald clat van den lsten April af de vastgestelde bepalingen nopens het vervoer voor &apos;s rijks rekening door middel van stoombooten van alleen reizende militairen die zich uit en naar Zeeland, mitsgaders van Harlingen naar Amsterdam en omgekeerd , moeten begeven, ook van toepassing zullen zijn op het vervoer, door middel van stoombooten die de Zuiderzee bevaren, van alléén reizende militairen die zich van gemeenten in de provincie Noord-Holland moeteu begeven naar plaatsen gelegen in de provinciën Gelderland, Overijssel en Friesland, mitsgaders van Amsterdam naar Helder en in die rigtingen omgekeerd.</p>
	<p>Z. M. hooft eervol ojtslagen, op hun verzoek, bij de rustende schutterij in N.-Brabant: C. van der Horst, lste luit.-adj.; in Zuid-Holland: T. J. van Bergen kapt., 1. J. do Fremerij 2de luit.; in Friesland: J. T. de Haan en U. J. Rijpma kapts.; S. Harkes Blecker lsto luit.; O. W. Reindersma, F. T. Posthumus en P. K. Nijdam 2do luitenants; eu benoemd bij de rustende schutterij, in Noord-Brabant: tot lsten luit.-adj. 11. Dolk; in Z.-Holland: tot kapt. J. Jochems, tot lsten luit. E. H. van Diepen, tot 2den luit. J. E. J. Eijbergen en C. J. E. graaf van Bijlandt; in Friesland: tot kapt. Mr. G. Buma en R. H.&apos; Zijsling; tot lsten luit. P. J. Tijmstra en A. Ovenneer; tot 2den luit. J. Beetsma,, Mr. P. J. van Beijma, S. J. Tacoma, T. H. Kingma en L. Britzel; in Overijssel: tot 2den luit. G. W. baron van Dedem Jr. — Erk.nd den Heer J. J. Wartman als consul van Zwitserland te Amstordam, voor de provinciën N.-Holland, Utrecht, Gelderland, Overijssel, Drenthe, Groningen en Friesland. — Benoemd tot lid van het collegie van regenton over het huis van arrest te Heerenveen den Heer L. L. F. Mispeh blom Beijer, directeur van het postkantoor aldaar.</p>
	<p>Ten gevolge der buiten dienst-stelling van Zr. Ms. schroefstoomseliip het Loo, worden de navolgende op dien bodem dienende officieren met 10 dezer op non-activiteit gebragt; als: de luit. ter zee lste kl. P. Koning, commanderende gemeld schroefstoomschip en Jhr. E. de Gijselaar, lste offic. op di_i bodem; de luit. ter zee 2de kl. J. W. van Kerkwijk, F. J. P. M. Mulder, W. A. Arriëns en J. C. de Ruyter do Wildt; de oflic. van gezondheid 2de kl. N. van Tcryeen, en do offic. van adm. 2de kl F. F. A. Canneel. Met voornoemden datum worden almede op non-activiteit gebragt de luit. ter zee 2de kI.H. W. Steffelaar en W. M. E. &apos; Bervoets, dienende op Zr. Ms. schroefstoomschip Prinses Maria. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Naar wij vernemen werden sedert eenige dagen conferention tnsschen Nederlandsche en Hanoversche hoofd-ambtenaren van de posterijen te &apos;s Gravenhage gehouden, tot het sluiten van een postverdrag tnsschen de beide staten. {Ai-nh. Ct.)</p>
	<p>Dezer dagen is sprake geweest van een hoofdofficier van het leger, omtrent wien de raad van eer, onder voorzitting van den generaal-majoor Wagner, na ingesteld onderzoek, beeft verklaard, dat hij niet langer in Zr. Ms. dienst kon verblijven. Wij vernemen thans, dat bedoelde hoofdofficier zich gereed maakt het land te verlaten. (Haagsche Ct.)</p>
	<p>De gecombineerde voorstelling, gegeven door de Maatschappij Apollo op Dingsdag jl., heeft opgebragt ƒ 613.87; eene gunstige uitkomst, dio regt geeft te hopen dat zij een volgend jaar nog beter zal zijn. Terwijl wij ons voorbehouden in onze eerstvolgende Zondags-Editie een verslag van dezo voorstelling te geven, brengen wij nu reeds hulde aan het talent der onderscheidene vertooners, inzonderheid aan de Dames Kleine en Sablairolles, beide onverbeterlijk in hare rollen, die niet alleen met geestdrift toegejuicht werden, maar ieder een schoon bouquet ontvingen. Hetzelfde tooneelspel: Moeder en Zoon, zal Dingsdag 18 dezer nogmaals worden opgevoerd, en wel ten voordeele eener andere verdienstelijke kunstenares, Mw. Coenenv. Ollefen, die alsdan de rolvanFrancisca zal vervullen, en daarin, wij zijn er verzekerd van, groot succes zal verwerven. Mw. Kleine zal weder de baronnes van Mansfelt voorstellen, terwijl zoo wij ons niet vergissen de Heer Peters de rol van Bi&apos;tuio zal spelen, eene zijner beste creaties en geliefdste rollen. Met zulk een ensemblo behoeft deze voorstelling geene verdere aanbeveling bij het ipublick, dat kunstzin en smaak bezit.</p>
	<p>De regtbank alhier heeft het vijftienjarig meisje, waarvan gisteron Hielding is gemaakt, niet tot vier, maar tot e ƒ maanden gevangenisstraf veroordeeld.</p>
	<p>Men schrijft het volgende uit Delft aan de Prov. Fr. Ct.: Naar men verneemt bestaat liet voornemen om do epauletten der officieren bij het leger af te schaffen en te doen vervangen door gouden sterren op de kraag, het aantal naar gelang van den rang. Voorts zouden twee rijen knoopen op den wapenrok weder worden aangebragt, die verbonden zonden zijn: voor klein tenue door zijden, voor groot .tenue door gouden lussen of koorden. Verder schijnt er sprake te zijn om de tegenwoordige cliacot te doen vervangen door eene soort van hoed, zoo als bij de Fransche chasseurs de Vinceunes, ook wel bij de vroegere Belgische jagers van Capiaumont in gebruik, en veel overeenkomst hebbende mot dio van onze rijksveldwacht. Ook vernoemt men dat bij den minister van oorlog het voornemen bestaat, om het tractement der officieren, althans der luitenants, te verhoogen, waarover Z.Excell. zich dezer dagen, bij gelegenheid dat een corps officieren hom werd gepresenteerd, heeft uitgelaten.</p>
	<p>256ste STAATS-LOTERU. Prijzen van ƒ lflOO en daarboven _ido Klasse 15de Lyjst: N°. 12055, 1132, 19213 en 8345 ieder/ 1000.</p>
	<p>&apos; *&apos;s GRAVENHAGE, 5 April. Bij den Raad van State, afdeeling voor do &quot;cschillen van bestuur, zijn heden ingekomen koninklijke besluiten : 1° van 15 Maart 11., waarbij verklaard wordt, dat de kosten van bedeeling van Gerben Gerbens Posthumus van rijkswege zullen worden vergoed- 2° van 15 Maart 11., waarbij H. A. Huijskes en A. G. Huijskes, te Hedel niet-ontvankelijk worden verklaard in hun beroep tegen ecu besluit van Ged Staten van Gelderland, voor zoo verre daarbij verstaan is, dat or geeno voldoende redenen aanwezig zijn om voor nietig en van onwaarde te verklaren het verhandelde •in de poldervcrgadenng van Hedel van 4 April 1864; 3°. van 27 Maart 11., waarbij afgewezen wordt verklaard het beroep van H. A. Huijskes en A. G. Huijskes bovengenoemd, tegen een besluit van Gedep. Staten van Gelderland, waarbij hunne reclame is afgewezen tegen het niet ter visie leggen der administratieve rekening en verdere bescheiden, behoorende tot tle begroo.ting van den dorpspolder van Hedel. 4° van 27 Maart 11. waarbij Amsterdam wordt aangewezen als domicilie van onderstand van Michiel Gelem, eu 5&quot;, vau 28 Maart 11., waarbij Amsterdam wordt aangewezen als domicilie yan onderstand van Salomon Manuel Cohen. &lt; Voorts is ingekomen een kabinets-schrijven, houdende mededeeling ten een Koninklijk besluit, waarbij, op het rapport van den Minister jM Bmnenlanc .che zaken, verklaard wordt, dat een beroep betrekkelijk de verkiezing voor den polder Overwaard, moet worden gehouden voor vervallen en afgedaan. ___»____■_______ Daarna zijn behandeld de volgende zaken: I°. een geschil tusschen Gedeputeerde Staten van Frieslanden het Gemeentebestuur van Leeuw, r.-deradeel over de verpligting tot onderhoud van den trekweg tusschen Leeuwarden en Dockum, voor zoover die in de gemeente Leëüwarderadeel ligt. Ripporteur, de staatsraad Borret. 2 . Een beroep van den gemeenteraad van Huisson tegen ecu besluit van Ged. Staten van Gelderland, waarbij zwarigheid is gemaakt magtiging te verleenen tot aanwijzing van zekere som op den post voor onvoorziene uitgaven der begrooting voor 1864 voor schadeloosstelling aan don stads-kapellaan en den vicaris wegens vergoeding voor verlies en gemis van vrijdom van. gemeentelasten. Rapporteur, de staatsraad Meeussen. — Heden is op. den Huize ten Hoorn, gelegen nabij de Hoornbrug , onder de gemeente Rijswijk, nabij &apos;s Gravenhage, do verkooping voortgezet van gemaakte gouden en zilveren werken enz. enz. . °. 74. Eene prachtig bewerkte pendule, in den vorm van concn tempel, met prachtig zilveren drijfwerk en verder met fijn kunstig bewerkt zilver belegd, is voor ƒ20,000 gekocht door Bsasberg, te Amsterdam. N°. 75. Eene met schildpad en ivoor ingelegde byouterie-kist, rijk met goud gemonteerd en gouden sleutel, voor f 1300, door Abrahams alhier. N°. 76. Een ebbenhouten, kunstig met ivoor ingelegd bijjouteriekistje, rijk met gbud gemonteerd en gouden sleutel, voor ƒ 1575, door Kersbergen. N°. 77. Een ebbenhouten, kunstig met ivoor ingelegd kastje met laadjes, rijk met goHd gemonteerd en gouden sleutel, voor ƒ 1500, door Goldsmit, te Frankfort. N°. 78. een ambonswortelhouten bijouterie-kistje, rijk met gedreven goud gemonteerd en gouden sleutel voor ƒl5OO, door Samkalden alhier. N . 80. Twee fraai gebeeldhouwde cocosnooten, prachtig gemonteerd met gedreven goud, in den vorm van flesschen voor ƒ2150, door Swaab alhier. N°. 81. Een theekistje van agaatsteen niet goud beslagen voor ƒBOO, door Löwenstein te Frankfort. N&quot;. 82. Een Chineesch verlakt kastje met laadjes, rijk met zilver beslagen voor ƒ950, door Sarluis alhier. N°. 91 Eene gouden Snuifdoos met geëmailleerd drijfwerk, een ruitergevecht voorstellende, wegende 1 once, voor ƒ5OOO door Boasberg, te Amsterdam; N°. 122. Een folio bijbel, bij Keur te Dordrecht anno 1702, met prachtig zilveren beslag, voor ƒ2OO, door Roeg, to Amsterdam. N°. 179. Zes Chelsea porseleinen koppen of vaasjes, donker blaauwe grond met fraai in kleuren geschilderde vogels voor ƒ825, door Speijer te Amsterdam. &apos;s GRAVENHAGE, 5 April. Gisteren verloor onze residentie een man, wiens overlijden door velen zal worden betreurd, bekend en geëerd als hij was door allen, die onze taal en lctteron liefhebben. De Hr. B. Ph. de Kanter, commies aan het depart. van financiën, bezweek in clen ouderdom van ruim 60 jaren, aan de gevolgen eener kortstondige doch hevige ziekte. Lag het in den aard zijner gedichten, die meerendeels tot de rijmloozo behoorden, dat zijne dichtgave minder opgang bij het groote publiek kon maken, toch heeft het den begaafden zanger bij het denkond gedeelte zijner lezers nimmer aan sympathie en waardeering ontbroken. Menig gedicht toch van zijne hand vond grooten bijval, terwijl hij ook door niet weinige proza-stukken, zich als eon uitstekend literator deed kennen. .. {D. v.&apos;s Grav.) * SCHEVENINGEN, 5 April. De vischvangst blijft gering. In de laatste 14 dagen zijn niet meer dan een twintigtal pinken aan geweest. Heden ochtend golden de vijf manden schol voor dc droogerijen bestemd ƒ 19, verleden jaar betaalde men voor dezelfde hoeveelheid en hoedanigheid niet meer dan ƒ 12, hetgeen toen reeds een ongekend hooge prijs was. Verleden week waren voor Texel niet minder dan 600 vaartuigen van onderscheidene natiën op die hoogte visschende, onder dezen teldo men alléén tusschen de 200 en 300 Sehokkors. Voor do tongen werd dezen ochtend op het strand 60 cents besteed. * HELLEVOETSLUIS, 5 April. Naar wij vernemen, zal Zr. Ms. schroefstoomschip Bali in Junij a. s. alhier in dienst worden gesteld. De Hector zal&apos;waarschijnlijk heden uit het drooge dok komen en door do Prinses Marie worden vervangen. ARNHEM, 5 April. Gisteren is alhier de bekende landschapschilder en directeur der stadsteekenschool F. H. Hendriks in den ouderdom van 57 jaren overleden. * NIJMEGEN, 5 April. Door Z. M. is bij onderscheidene besluiten bepaald, I°. dat de trompetters van hot leger, met uitzondering van die bij het wapen der marechaussee, voor zooveel het pensioen betreft, voortaan met den graad van sergeant zullen zijn gelijk gesteld; 2°. dat de kolbak, behoorende bij de kleeding en uitrusting van het regement rijdende artillerie, van voren en ter hoogte van den bovenrand zal zijn voorzien van een cocarde pompon van ovalen vorm, vervaardigd voor de onderofficieren en manschappen van oranje wol en voor de officieren van oranje zijden koord, omzet met vijf rijen gouden torsade. * HARDERWIJK, 5 April. Van onze visschersvloot kwamen alhier aau op 1 dezer, 22 schuiten met eene vangst van 75 tal of 15,000 stuks haring; op 3 dezer 30 schuiten met 115 tal of 23,000 stuks en de walvissebers met de bootje» met 60 tal of 12,000 stuk en op 4 dezer 24 schuiten met 00 tal of 18,000 stuks , waarvan de prijs 75 c. per tal i« gebleven. * ZWOLLE, 5 April. Heden was op de Palmpaardenmarkt veel drukte. Het aantal paarden dat was aangevoerd bedroeg bij raming ruim 900. Dc prijzen waren als gisteren. De verkoop van schoone paarden was grooter dan ten vorigen jare. Tegen den middag ontstond veel vraag naar vette werkpaarden, waarin dan ook van ƒ 280 tot 420 per stuk veel is gedaan. De dure paarden zijn meestal naar het buitenland verzonden. — Bij de herstemming die gisteren in het hoofd-kiesdistrict Dalfsen plaats had, ter verkiezing van een lid der provinciale staten, zijn 369 stembriefjes ingekomen. Op den Heer Mr. A. G. A. baron Sloet tot Oldhuis zijn 168, en op den Heer C. W. baron van Dedem van den Berg 198 stemmen uitgebragt, zoodat laatstgenoemde is verkozen. KAMPEN, 5 April- Tegen 11 April a. s. zijn 65 jongelingen bij het instr. bat. opgeroepen; op 7 en 8 April vertrekken van hier 23 korporaals tit. naar de reg. ter vervulling van korporaals-vacaturen. ALMELO, 4 April. Men neemt op het oogenblik in Twenthe weder meerdere levendigheid in de katoenfabriek-nijverheid waar, welke nog schijnt te zullen toenemen, blijkens den aanzienlijken aanvoer van grondstof en maehinerio, die dagelijks over het Overijsselsche kanaal alhier plaats heeft. Men zegt, dat eerstdaags ongeveer 400 kisten metmaohinerio zullen worden aangebragt en dat de firma G. Kromhof to Enschede dit jaar ook eene stoomweverij zal oprigten. * VLISSINGEN, 5 April. Bij het 4de bat. van het 6de reg. inf. alhier is overgeplaatst do 2de luit. J, J, Q. van Berkel, van het dépöt des regements te Middelburg. *&apos;s HERTOGENBOSCH, 5 April. Op de heden alhier gehouden paarden-, vee-, varkens-, linnen- en pellenmarkten was de aanvoer van paarden van goede hoedanigheid gering. Vet vee was niet ter markt en kalfdrageride koeijen werden weinig gezien. Mager of weivee werd druk aangevoerd en met veel levendigheid tegen goode prijzen verkocht. In varkens was mede veel handel, zoomede in linnen en pellen waarvan ruim 34,000 el word ter markt gebragt. Hot meeste linnen werd aan magazijnhouders van elders verkocht. * BREDA, 5 April. Ten burele van den kolonel plaatselijken kommandant , is heden aanbesteed de levering van granen ten dienste der garnizoens-broodbakkerij alhier. Voor zes last witte of Zeeuwsche tarwe, werd tegen ƒ228 per last aannemer de Heer M. de Gier, te Gorinchem. Voor zes last roode of Rijntarwe tegen ƒ246.40 dezelfde; en voor drie en een half last Inlandsoho of Pruissische roggo tegen ƒ 167 per last, de Heer J. Duijser te Breda. EINDHOVEN, 4 April. Naar men vernoemt heeft dezen morgen op den spoorweg Boxtel-Helmond onder do gemeente Tongelro een ongeluk plaats gehad:&apos;een arbeider van een der zandwagens willende afstappen, struikelde en viel op de rails, een volgende aardwageii ging hem dwars over het ligchaam, hetgeen den bijna onmiddelijken dood ten gevolgo had. De ongelukkige laat vrouw en kinderen na. MAASTRICHT, 4 April. De ijverige directeur der gevangenis to Maastricht, de Heer Verboom, heeft heden door zijno waakzaamheid aan de justitie en aan de maatschappij eene groote dienst bewezen. Toen namelijk de door het hof van Limburg wegens poging tot moord tot eene 20-jarige tttchthuisstraf veroordeelde Jan Simon Starmans, lieden morgen naar de Gevangenis te Leeuwarden zoude getransporteerd worden en hij zicli vooraf baden en van kleederen veranderen moest, liet do directour hem in zijne tegenwoordigheid ontkleeden. Toen bemerkte hij , dat Starmans onder de voeten een ijzeren pen en op een andere geheime plaats zijns ligchaams eene ijzeren houvast metteerstof, welke zich aan den muur zijner gevangenis bevond, had vastgekleefd, en wel zoodanig, dat men die voorwerpen slechts met moeite van het ligchaam konde verwijderen. Dit was kennelijk geschied met het doel om zich gcdm.»dc het transport uit de eene of andero minder goed versterkte gevangenis door de vingt te bevrijden. Door de zorg van den Heer Verboom zijn alzoo gevaarlijke plannen van ecu volleerd boosdoener verijdeld geworden. (N. R. Ct.)</p>
</text>
