<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 5 April. Te Suez is de Indische mail den 30sten Maart aangekomen. De volgende berigten zijn met deze gelegenheid aangebragt: Melhoubne, 23 Febr. De oorlog in Nieuw-Zeeland is op nieuw uitgebroken. De inboorlingen hebben een Engelsch detachement op de vlugt gejaagd; do manschappen hebben zich later weder verzameld. Shanghat , 23 Febr. De Mahomedaansche opstandelingen hebben Tunchang Loyang ingenomen. Het Chinesche garnizoen van Hunghow ii in oproer gekomen. WEENEN , 4 April. De minister van koophandel heeft heden bij het Huis der Afgevaardigden ingediend het ontwerp betreffende het nieuwe tarief van in-, nit- en doorvoar.</p>
	<p>PARIJS, 5 April. In de zitting der kamer van afgevaardio-den op heden is beraadslaagd over een amendement, waarin algeheele &quot;vrijheid wordt geëischt voor den erflater, om bij testamentaire beschikking aan zijn vermogen eene bestemming te geven. De Heeren Guéronlt en Marie bestreden dit amendement met niet minder kracht dan de regering. De laatste verklaarde dat zoodanige bepaling in de harde Engelsche wetgeving eene plaats moge gevonden hebben, in de Fransche behoorde zij met te huis. Het amendement werd met 199 tegen 42 stemmen verworpen. De Heer Jules Favre stelde een amendement &apos; voor, tot strekking hebbende, dat de woekerwet en de geprivilegieerde makelaardij zullen worden afgeschaft. De regering verklaarde, dat beide onderwerpen thans een punt van onderzoek uitmaken; nog in dit zittingjaar zullen voorstellen worden ingediend. Paragraaf 8 werd daarop goedgekeurd.</p>
	<p>TUBYN, 5 April. De generaal Fanti is heden avond te Florence overleden.</p>
	<p>vaneiB6olCrmO * gl3teren de gedenkdag gevierd van de omwenteling</p>
	<p>Nat. Leening 65.55. TURYN, 5 April Uit Napels wordt gemeld, dat, op last van don generaal do Montebello, verscheidene afdeelingen Fransche troepen bestemd zijn om zes rooverbcnden, welke voornemens waren in de provincie Aquila door te dringen, te vervolgen.</p>
</text>
