<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 5 April. Rogge verkocht: 152/2 ffi Fransche fll6ct., ƒ 1/8 6/w. Garst 133/2 ffi Pernauƒ 172 et., ƒ174 6/w. — Moutw.n ƒ7.50, Jenever ƒl3, Amst, Proef ƒ 14.25, Spoeling/1.30. HAARLEM, 5 April. Heden zijn ter Kaasmarkt alhier aangevoerd en verkocht 12 stapels Kaas, uitmakende 878 stuks, we&lt;_nde 1762 ffi Hoogste prijs ƒ26 per 50 ffi. MEDEMBLIK, 5 April. Aanvoer: 13 stapels Kaas ƒ29 hoogte prijs Boter tit ƒ 1.10 per ffi. Kip-Eijeren ƒ 2.50; Eenden dito ƒ 2°.60 per 100 stuksu J GRONINGEN, 4 April. Tarwe tot goed vorige prijzen verkocht • 127 ® Ommel. Roode ƒ7.70.90; 120 a 123 ffi n Ommel dito ƒ6,30.40 a 6.70,80; 116 a 123 ffi n. Old. dito ƒ 5.75.90 a 6.55.65; Rogge bij ruimen aanvoer iets lager afgegeven; 120 f? Pruis, ƒ5.60.7^ 116 a 123 ffi n. Inl. ƒ4.90 a 5.70. Boekweit was tot 10 c. verhoog»* coulant te plaatsen; 113 ffi n. ..Grijze Zand ƒ6.30; 110 a 113 tt »• Zwarte ƒ5.80 a 6.20. Maart-Garst 5 c. lager, Zomer dito^ia c. J»gC en Knebbe bij geringen aanvoer onveranderd ; 96 a 99 ffi n. Ma^r ƒ3.80 a 4.05; 99 a 107 ffi n. Zomer ƒ3.55 a 3.95; 107 a IU * n. Knobbe ƒ 4.10 a 4.50. Dikke Haver bijna alles tot de hoogste not» ring coulant opgeruimd, witte en zwarte Voer ook goed prijsh.; 78» °D„n n. dikke Brouw ƒ3.05 a ƒ3.35.40; 68 a 72 ffi n. witte f^-f^Jf. a ƒ2.85.90; 72 a 78 ffi n. zwarte Voer ƒ 2.80.85 a ƒ3.15.-JJ Paardenboonen iets hooger verkocht, zijnde naar deugd van ƒ4.4Ut ƒ5.35. Gort ruim prijsh. Koolzaad weinig in omgegaan. Raapolie ƒ •&quot; Lijnolie ƒ 33. Wi __ .. . DEVENTER, 5 April. Op de wekelijksche veomarkt waren 60 Koeijs en slechts 5 Paarden aangovoerd. De prijzen van het vee waren, »&quot;*« tegenstaamde er vele Pruissische kooplieden ter markt waren, meriM lijk lager. „„ ,n RAALTE, 5 April. Boter ƒ 23.50 a 25.25 per % vat, ƒ 11.25 a 12.5* per l/f 6 vat; Rogge ƒ5.85 a 5.95; Boekweit ƒ 5.80 a 6.—; Garst ƒ 4.^ a 4.90; Havery&apos;3.4sa 3.60a11es per mud; gemeste Varkens 41 a 4-&gt;c&apos; per ffi; jarige dito ƒ 31 a 39; oude Biggen ƒ 14 a 16.50; jonge »»&quot; ƒ 6.50 a 7.50; nurende Koeijen ƒ 130 a 140; guste dito ƒ 75 a W. nuchtere Kalveren ƒ4.50; Eijeren ƒ 2.10 de 100 stuks; Hooi in Pu&apos; blieke veiling ƒ3O de 500 ffi.  DEDEMSVAART, 5 April. Heden waren de marktprijzen als volg- Rogge f 5.50 a 5.70; Boekweit ƒ 5.60 a 6.— ; Aardappelen fx-w a ƒ1.90; Boterƒo.9s a I.— per ffi; Kipeijeren ƒ2.10, Eendenedere» ƒ 2.75, beiden per 100 stuks.  LAND VAN ALTENA, 5 April. De prijzen zijn heden als volg&apos;- Aardappelen ƒ1.75, 1.90 en 2.30; Appelen, zoete f 1.60 a 1.75, f&lt;«° f 1.90 a 2.10; Boter onveranderd en op ƒ 1.15 por ffi, voor a&lt;» dagen vastgesteld. Eijeren, vorigen prijs ƒ 2.60 per 104 stuks. Vet Varkens 19% e. vuil. Hooi ƒ 17.50 tot 21.50; Stroo ƒ 11 a 13, beii» per 1000®. Vlas ƒ 1.60 a 2.20. _M) ANTWERPEN, 5 April. Van Krenten zijn heden wederom 1/.&quot;&quot;&quot; kil. Cephalonia 1863 tot zeer ferme prijzen verkocht; men vraagtthtt» ƒl2 ent. bij partij. — Amerik. Reuzel wordt voor het merk Wilco% op ƒ4O gehouden. Men heeft 115 v. verkocht grootendeels op lcvcrin?&apos; De disponibele voorraad is nagenoeg opgeruimd. — Naar Kandij *** sedert een paar dagen levendige; vraag voor uitvoer naar Engeland e&quot; tot zeer vaste prijzen vonden ca. 2500 k. koopers. —■ Extract Camp&quot;&apos; chehout (Sanford), hiervan heeft men ca. 300 k. tot vastere prijzen »&apos; gedaan. Men vraagt nu fr. 41%. — Wol- Gisteren werden 3010 b. &apos;&quot; veiling aangeboden, waarvan verkocht 2033 b. Buenos-Ayres, 84 D&apos; Montevideo, 60 b. Russische, 113 b. Kaapsche en 70 b. diverse, a&quot; bestede prijzen waren 5 a 15 centimes lager dan iv Maart. LONDEN, 4 April. In Suiker was heden meer handel tot vaster pru&quot; zen; de omzet in West-Ind. soorten bestond uit 651 v., men besteeüd van 28 a 32.6 n. kw. Uit de hand werden 1250 v. Cuba verkocht va» 30.6 a 31.6; 300 z. mooi Mauritius tot 38.3; 650 z. Gurpatta Beug&apos; a 28.6; 1200 z. bruin dito a 23 sh.; 200 can. Java a 35.6; 1400 »• bruin Mauritius tot 25 a 26 en 1500 z. gekleid Manilla tot 28 sh. V»» geraffineerd heeft men ca. 200 tons brooden superieur, B. en H., op le«| ring tot geheime prijzen verkocht, vermoedelijk 31 sh. v. a. \~&apos; Koffij: Native slap en 6 p. a 1 sh: lager, goed zeer goed ord. 66a 6/ -°&gt; Plantation 6 p. lager. — Rijst vast met veel handel in gepelde soorte^fC Salpeter flaauw. — SheUac wederom 5 sh. lager. — Kamfer vast, 400~ Chin. vonden koopers tot 110 a 112.6. — Zink ferm op £ 19.7-«-&quot;&quot; Schotsch IJzer 52.9 cont. — Lijnolie 31.9 a 32 sh. — Talk dalend . oude 39, nieuwe 39.6. -, NEW-ORLEANS, 11 Maart. Katoen met goede vraag; heden wcr den 300 b. tot de verhoogde prijzen van gisteren afgedaan; men betaaia voor low middl. 72 en voor strict middl. 76 es. 0 HAVANA, 15 Maart. Suiker met zeer weinig kooplust; N ■ __ souteneert zich op omstreeks 6% a 7 r. Moscovados geldt 6 a 6% ï-_ Wissel op Londen 12 &amp; a 12% pCt. premie. — Vrachten zeer st. naar Falmouth om order 37.6 a 42.6.</p>
</text>
