<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMISSARISSEN der ONTBONDENE NEDERLANDSCHE TELEGRAAF-MAATSCHAPPIJ adverteren, dat gedurende de Maa»d April ten Kantore der Kassiers C. DE VEER &amp; ZONEN, op alle Werkdagen de REKENING VAN LIQUIDATIE voor dc Belanghebbenden ter visie zal liggen en zal worden gevaceerd tot afbetaling van HONDERD EN TWEE GULDEN op ieder der Renversalen n» behoorlijke voldaanteekening derzelve en goedkeuring van bovengenoemd» Rekening door de Houders. (7656) HARMOMIUMS. ~~^ Ontvangen HARMONIUMS SCUIEDMAIJER, met PATENT TONGENWERK, in Tien differente prijzen, voor Kerk- e» Huisgebruik, met volle Guarantie. Een PRACHT-VLEUGELTJE van KAPS, bijzonder Klei» van stuk en Groot van toon. Pianino&apos;s Scheel, Artman, Vogdsang&apos;i Bemhardt aiué fils &amp; C°., enz., enz., bij «__, «• KETTNER, (7136) - Kaiverstraat, E 240, te Amsterdam; Met I°. Julij te Huur: Een WINKELHUIS , naar don laatsten smaak opgebouwd, waarin sints eenige jaren met succes de Tabaks- en Sigarenhaudel werd Bitgeoefend, voorzien van Boven- en Benedenkamers, Keuken, Zolder, ruim Pakhuis, Kelder aan het water uitkomende en verdere gemakken, gelegen in het midden en beste gedeelte der Stad Utrecht, naast de» Nieuwen Bak. Nadere informatien met franco brieven Lett. B. bij &amp;* Boekhandelaren J. G. VAN TERVEEN &amp; ZOON te Utrecht. (7727) AVÜDMAALSROËPI!&quot; en AVOND_IAALSZEGEN. Een Geschenk voor Lidmaten der Christelijke Kerk en voor hen die h«t wenschen te worden, door 11. VAST BEHKUI. Prijs ƒ 1.25. Elegant gebonden verguM op snee ƒ 1.90. Van denzelfden Schrijver: SCHORTINGHUIS EN DE VIJ* NIETEN, Uit de Geschiedenis van het Kerklijk Leven, 1730—1750- Prijs ƒ 2.50. (7312) Uitgegeven bij E. DEKEMA, te Utrecht. _ Heden ziet bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, het licht: WETBOEK VOOR NOTARISSEN. Volledige verzameling van Wetten en Besluiten, betreffende he» Notaris-Ambt, met de noodige onderlinge verwijzigingen en korte mededeeling der voornaamste rcgterlijke en administrative beslissingon, door W. DE GELD E R, Oud-Inspecteur der Registratie. Gebonden in linnen Band. Prijs ƒ 3.20. (7696) Bij JOH. NOMAN en ZOON ziet lieden het licht: BIJDRAGEN TOT DE KENNIS VAN HET LANDELIJK STELSEL OP JAVA, op last van Z. Exc. den Minister van Koloniën J. D. FRANSEN VAN DE PUTTE bijeenverzameld door S. VAN DEVENTER JSz. Eerste Deel: DE WORDING VAN HET STELSEL. Roijaal 8&quot;. U/6.75. Met nog een Deel, hetwelk in den loop van dit jaar gereed komt. zal dit hoogst interessante Werk compleet zijn. (7091)</p>
</text>
