<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 4 April. Consols zijn % pCt. gerezen, doordien het Amerikaansche nieuws zoo weinig uitzigt op een spoedigen vrede geeft. . De buitenl. markt had algemeen een zeer vast aanzien en soniniig fondsen verbeterden zich % a 1 pCt. Brazil. 4% en dito Peru zijn 1 P^ gerezen. Nieuwe Egvptenaren, Oude 3pCt.Mexic. enöpCt. Russen l»o en 1864 verbeterden zich % pCt. Nieuwe 3 pCt. Mexic. waren %no£ ger. Oude Grenada, Uitgest., 3 pCt. Port. en 3 pCt. Spaans, ware % hooger. Alleen 6 pCt. binnenl. Turken maakten eene uitzonde» o op de algemeene stemming en waren 14 lager.  &apos; Volgens een telegram van 29 Maart was de wissel to CalcuttaZ.u. &apos; zijnde % d. lager. De bank ontving £79,000 aan goud. Er is £ 32,701 aan zilver naar Indie verzonden. Er is eene leening van £ 100,000, in een 6 pCt. fonds, voor Britse&quot; Columbia uitgeschreven, met eene jaarlijksche aflossing van 2% pCS, De intrest gaat in met 1 April. Geen aanbod onder pari zal in aai&apos; merking komen. „ De London Hamburg and Continental Exchango Bank liquideert e de zaken worden overgenomen door de General Exchange. Bank V aandeelen van eerstgenoemde bank zijn van £ 100, waarop £ 18 ges**? is en do prijs was gisteren £ 5. De dividenden beliepen nogtans 10 p*^ • &apos;s jaars. , _. De hoofdaandacht der speculanten was heden op Amerikaansche ton sen gevestigd, waarin de variaticn, ten gevolge van uiteenloopende o rigten, 3 pCt. bedroegen. r_ Consols 3 pCt. cont. 90% a% ; Dito op tijd 90% a %; Braz. 5 pg&apos; 99 a 101; Dito 1839/52 —a —; Dito 1843 —a —; Dito 4%.f£j 1852/60 82 a 84; Dito 1863 81 a 83; Buenos-Ayres 6 pCt. op tijcl »&quot; a 92; Dite Uitg. 3? a 39; Chili 6% pCt.lOO a 102; Dito 4% pCt. »* a 83; Denemarken 4 pCt. 1863 — a —; Ecuador 12 a 13; Egypte 7 PV£ 95% a 96%; Grieken op tijd 21% a &amp;; Dito Coup. 8% a 9%; Me*&quot;--3 pCt. op tijd 27% a %; Marokk. Leening 5 pCt. 94 a 96; Grenao» 13 a 13%; Dito Nieuwe 30 a 31; Dito Uitg. 7 a 7%; Dito per hecv. —; Peru 4% pCt. 1862 op tijd 82 a 84; Portug. 3 pCt. 1853 op tijd — a—; Dito 1856/63 47% a 48; Russen 5 pCt. 182289 aW&apos; Dito 3 pCt. 1859 54 a 55; Dito, 5 pCt. 1862 89% a 90% ; D» 4 4% pCt. — a —;Dito 1864 89% a 90% ex d.; Sardinië 5 pCt. op _&quot; 70 a 78; Spanje 3 pCt. op tijd 48 a 48% ; Dito 2% pCt. op tijd _ a —; Dito Passiven 32% a 32%; Dito Certificaten Coup. 16% a 17 A; Turken 6 pCt. 1854 op tijd 94 a 95; Dito 1858 op tijd 72 a tf; Dito Binnenlandsche&apos; 54% a 55; Dito Buitenl. op tijd 74% a*&gt; Dito 4 pCt. Geguar. 99 a 100; Venez. 2 pCt. op tijd 17 _. a 18% ; ya. 6 pCt. 1862 op tijd 40 a 42; Dito 1% pCt. 8% a 9%; Dito 1864-&gt; Holl. 2% pCt. —; Dito Cert. 4.pCt. - a —; Italie 5 pCt. op tU 64% a 34 j Dito 1862 — a — ; Rijn-Spoorw.g £ — a —; AB»&quot; en Rott. £ — a —••</p>
</text>
