<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>WEENEN, 11 Sept. Volgens do dagbladen is de baron v. Prokesch- Osten, Oostenrijksch internuntius bij de Porte, voornemens om tot het ambtclooze leven terug te keeren. Als zijn opvolger wordt genoemd de baron Burger, vroeger minister van marine. De Presse meldt, dat Oostenrijk bij de diplomaten-conferentie te Biarritz zal zijn vertegenwoordigd door den graaf Blome. PARIJS, 11 Sept. De Monileur zegt, dat de bijeenkomst der Fransche en Spaansche souvereinen te San Sebasüan zeer hartelijk is geweest. De gansche bevolking heoft algemeen deelgenomen aan deze gebeurtenis, welke de banden van vriendschap tusschen de souvereinen en de beide staten naauwer zal toehalen.</p>
	<p>PARIJS, 11 Sept. De Patrie meldt, dat de circulaire van graaf Russcll over de overeenkomst van Gastein dezelfde meenir.g te kennen geeft als het kabinet der Tuilcrien ; daarin wordt woordelijk gezegd, dat de conventie eene afkeuringswaardige daad is, welke tot onzen tijd niet behoort.</p>
	<p>Berigten uit Mexico van 11 Aug. melden, dat een gelukkig gevecht bij Tezan is geleverd, maar dat te Almacalan een gering verlies is geleden; 25 Oostenrijks—.e lanciers en eeno compagnie Mexicaansehc infanterie waren verpligt zich over te geven.</p>
	<p>Uit San Sebastian wordt gemeld, dat eene hartelijke ontvangst het Fransche Keizerpaar aldaar is te beurt gevallen. De Koningin wachtte hen onder aan den grooten trap van het paleis. De Keizer heeft de hand der Koningin gekust. De Spaansche en Fransche vorstelijke personen verschenen daarna op het balcon van het paleis on werden met geestdrift begroet. Er had eene wapenschouwing plaats, daarna diner op het stadhuis.</p>
	<p>LONDEN. 11 Sept. Koffij stil en vast. — Thee vast. — Suiker: Zeilende gevraagd. — Rijst nominaal. — Talk in loco 46 sh.; Oct., Dec. 46 3. De voorraad bedraagt 31,338 V. In de afgeloopen wrek zijn 2492 v. afgeleverd en werden 1050 v. aangevoerd. — Schotsch IJzer 56 9. — Lijnolie 46 sh. — Friesche Boter 116 sh. — Eng. Tarwe 2 sh., vreemde dito 1 sh. lager, sedert vorigen Maandag. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 5920 Runderen, 30,050 Schapen en Lammeren, 268 Kalveren en 475 Varkens. De prijzen waren als volgt: Beste Runderen 5.4 sh., Schapen en Lammeren 7, Kalveren 5.2, Varkens 4.10 LIVERPOOL, 11 Sept. Van Katoen zijn heden 7000 b. afgedaan. BERLIJN, 11 Sept. Rogge- Sept.—Oct. 41- i Oct.—Nov. 41%. — Raapolie: Sept.—Oct. 14,- o«t.—Nov. 14.</p>
	<p>LONDEN, 11 Sept. Slotkoersen: Consols 89% a—; 1 pCt.Ecuador —; 5 pCts. Grieken 1824/25 — • Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 24%; Afgest. Gren. 13% ; 2 pCt. Nieuwe Dito — ; Uitg. Dito —; Landwarrands —; 3 pCt. Portug. 1853 3DC_. Dito 1862 4754; 4% pCt. Russen 1860 — ; Dito 3 pCt. 1859 -1 _ • 5 pCt. Dito 1862 93% ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 47%; 2« &apos;vQt Dito —; Amort. 30; Cert. Coup. 14M; 6 pCt. Turken (Gec) 49M,&apos;- 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. 1862—; 1 pCt. Dito—; 2% pee Holl. —; 4 pCt- Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 67%; 5 pCt. Italië —• WEENEN, 11 Sept. Slotkoersen- 5 pCt. Metall. 68.—; 5 pCt.Nat. 72.85; Zilv. Met. 1864 78.75; 8.-Act 774- Noordb.-Act. 166.10; Oost. Aand. 88.— ; Loten 1854 82.50; Cred. &apos;Loten 121.40; Eng. Oost. 8ank75.20; Cred.-Anstalt 173.50; Fr. Oost. Spoorweg. 178.30; Nieuwe Lomh. 2Co.—.—Wissel Londen 109 35-Hamburg 81.10; Parijs 43.40. BERLIJN, 11 Sept. Slotkoersen: 5* pCt Metall. 63; Dito Nat. 67 r 4; Stiegl. sde Serie 74*/»; Dito 6de Serie 91-, 5 pCt. Eng. Russen 1862 92%; 3 pCt. Nieuwo Dito 56%; 4% pet. Pruis. 100% ; 6 pCt. Amerik. 1882 im. FRANKFORT, 11 Sept. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. -; Dito Nat. 65; Oost. Aand. 1860 8ly8; 3 pCt. Spanje —.—; 2% pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 18S2 71. — Wissol Londen 119%; Weenen k. z. 108^4- _, HAMBURG, 11 Sept. Mexic. _; 3 pCt. Russen 53%; 3 pCt. Spanje —; 2&apos;i pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 64%; Vercinsb. 107% ; Noord-DuitscheDito 118%. —Wissel: Londen 13.i% ; Amsterdam —.—. „ _ PARIJS, 11 Sert. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 69.20; 4% pCt. Dito 96.25; Frans&apos; Oost. Spoorweg 412; Crédit-Mob. 816; 3 pCt. Spanje —; VA pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Itali» 66.30. Fransche 3 pCt. openden 69.30. MADRID, 9 Sept. 3 pCts. 41.50; 2- pCts. 38.55. BRUSSEL, 11 Sept. Metall. —; Oostenrijk. Cred.—; Amerika 18S2 69%- „ , ANTWERPEN, 11 Sept. 4% pCt.8e1g.99%; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt. Met. 61%; spCt.Nat. 6554; 3 PLt- Binn. Spanje 39; 2% pCt. 39; 6 pCt. Turken 47; 6iPCt. Amerik. 1882 71 54; Credit Guill. —. Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>TEXEL, 11 Sept. Binnen: SoerabayaPacket, Olivier, Batavia, vcrtr.2 Junij. - Santa Rosa, Bnikes, Curacao. - Nina, S., Kopenhagen. BROUWERSHAVEN, 11 Sept. Binnen: Amcna, Swan, Callaon. Rotterdam. - Australië, Prahm, id. n. id- - ürdwin, Bruce, Philade.phia n. id. - Friedericia, de Maria, Licata n. Dordrecht.</p>
</text>
