<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FRAiCATÏ. Gedurende de KERMIS alle avonden: SOIREE MUSICALS GH AMPÊTRE DËCOMTHffI STYLE ITALIEN, VEULICIITISO DOOR CHAMAEROPS EXELSES. RUSTIÜUE BRUG DOOR DEN Blaauwen Grot van Capri. Het Orchest onder leiding van den Heer W. STUMPFF, boven den Grot geplaatst, zal vele nieuwe Compositien doen hooren. De bekende- EAU DE COLOGNE A LA FRASCATI wordt op elegante wijze i» de bloemrijke Berceau den bezoeker aangeboden. Aanvang des Avonds ten 8 Ure. Entree voor het Publiek 75 Cts. per persoon. J. EPUARP STUMPffg. C 7 af è €)omeewmt9 F. VAN HAARLEM, NES BIJ DEN DAM, A, N&quot;. 18. Allo avonden gedurende de KERMIS verscheidenheid van Uitvoering, als : Operettes, Scènes Comiques , Duo&apos;s , enz., enz., door Hollandscbe, Fransche, Dnitsche, Zwcedschc en Deeneche Artisten. ENTREE VRIJ. Aanvang ten 7% Ure. F. VAN HAARLEM. KEIZERSKROON SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. Alle avonden gedurende de KERMIS, SOIREE VOCALE en INSTRUMENTAAL, uit te voeren door een gezelschap vatt 24 Artisten, onder directie van de Heeren Terrjra, bijgenaamd V Honime Flute, Trovandier, Tyroolsche Zang, en Voigt, Pianist Aanvang 8 Ure. Entree 49 Cents. G. 11. PEISS, KinPLEIfl, FRONT HERENGRACHT. THEATER KROSSO, onder directie en leiding van Prjfessor HENRY SMITH uit Londen» staande met de kolossale, ruime , nette, welingerigte Loge op het Koningsplein, front Heerengracht. Groote buitengewone gevarieerde Voorstellingen door het alom gercnominccjd Dames- en Heeren-Personeel, bestaande in Gyinnastischo, Athlctische, Acrobatische, Plastische, Karakterische Krachtsontwikkelingen, Komieke Sc&apos;cncs en Dubbel Tableaus Vivants, voorgesteld door een Personeel van 37 personen, waaronder zich bevinden 5 jeugdige Clowns, waarvan de oudste 10 jaar is. Het Bureau is geopend van des morgens 9 ure tot het bespreken der plaatsen. Aanvang des avonds ten 8 ure. circWw. carré; , staande op het Amstelveld. Heden Dingsdag on volgende Avonden. Buitengewone Voorstelling der RIJKUNST, GYMNASTIEK en voorstelling van GEDRESSEERDE PAARDEN. Heden tot slot: Orpheus, groote Diabolisch-Eau e»&apos; trische Pantomime.</p>
</text>
