<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>vcSw-. .&apos;. i P It? gewoonliJk goed onderrigte kringen wordt Reknm &apos; r tll39cllenkomst van Kothschild de leening is tot stand De t™ &quot; InPl medewerking van Nederlandsche en Engelsche bankiers, naar „&quot;g &quot; groot 20° millioen fl-5 de nitgifte zal geschieden aBO pCt. Lari. v. &quot; vernec&quot;lt &gt; ton _ het den minister van financiën, den Heer hortr d &apos; m°g? lakken °m door het stellen van uitgebreideren waarbedin ean 1S gescllied&apos; een voordceligcr cijfer van uitgifte te</p>
	<p>Rondri-0 ?eijer heeft bevolen, dat aan het fort, gebouwd op de rots d«n v Vln nabijheid van Cattaro, de benaming zal gegeven worde «J&quot;&quot; .lamVla ten emde tot blijvende herinnering te strekken aan Dalt &apos;^&apos;&apos;ge diensten door den luit.-generaal Mamuia aan het koningrijk &quot;&quot;natie bewezen. daeèi, ii .grifgenheid der groote wapenschouwing, welke voor een paar Eene • Werd Sello«dcn, had een betreurenswaardig voorval plaats. steent&apos;&quot;&apos;011!0 Tromv werd zeer ernstig in het gelaat gekwetst door een j.r ™*J . dat toevalligerwijze in den loop van ean geweer gekomen was. _ot __&gt;een onderzoek deswege in het werk gesteld, waarvan de uitsW J. Aen niet bekend is. S sl&apos; -en an ..U Erf-,rins van Augnstcnburg is reeds onmiddellijk na het «en» &lt;LVan Weerter-verdrag te kennen gegeven, zoo meldt men van hoeft °°WoonlÜk goed onderrigte zijde, dat hij zich uit Holstein niet be, ee&gt;r hr Verwi-deren, //zoolang hij de wetten niet overtreedt of verzet te is getred St&quot;teS°n de autoriteit&apos; welk« in het regtmatig bezit des lands *__n ?°,,.bvrg°™eester der gemeente Ober Mcidling heeft zich dezer kM dit • t/erklaard- ,B,J het Ol&gt;derzoek deswege ingesteld is geble» dat in de gemeentekas een aanmerkelijk deficit bestond.</p>
	<p>BERLIJN, 10 Sept. (des Ochtends). De Heer von Bismarck is gisteren ten 10 ure in de hoofdstad terugirei;cerd; tegen heden avond zijn de ministers te zamen geroepen, tot het houden van cene conferentie&apos;</p>
	<p>— Heden verwacht men ter dezer stede den nieuw benoemden gouverneur-generaal Gablenz en den civielen vertegenwoordiger den Heer Ton Hoffmann. Zij zullen een paar dagen alhier &quot;doorbrengen. — De Social Demokrat heeft in zijn jongst verschenen nommer bekend gemaakt, dat de polieie voortgaat met het nttmen der inquisitoriale maatregelen, gelijk in de drie laatst vcrloopen dagen het geval is geweest.</p>
	<p>— Uit Kiel wordt gemeld, dat de Prnisische mariniers door een bataillon infanterie zullen worden vervangen. Weldra zal het depot worden verlegd. De Grille, welke heden gereed was de haven te verlaten, ontving op dat oogenblik bevel om zich Toorloopig niet to verwijderen. Op de gewone maandvergadering van de predikanten der districten Anglo en Plensburg is door twee hunner hot voorstel gedaan, om te verklaren, dat het annexeren van de Elve-Hertogdommen bij Pruisen eene onregtvaardigheid is. De overigen stemden tegen dit voorstel. _ — Volgens berigten uit Rendsburg bevindt de Heer May zich neg m verzekerde bewaring. — Men meldt uit Petersburg het volgende: Terwijl bij de armee voortdurend de uitgaven worden ingekrompen en do sterkte verminderd, wordt met grooten ijver gebouwd op &apos;s landswerven, ten einde het aantal gepantserde oorlogsbodems zoo snel mogelijk te vergrooten. Met l Jan. e. k. zal de reorganisatie der regterlijke magt in gansch Rusland haar boslag hebben ontvangen.</p>
	<p>FRANKFORT, 10 September. De herfstmis levert zeer gunstige resultaten op, zoowel wat den handel in het groot als in het klein betreft. De zeer voordeelige graanoogst mag grootendeels als de oorzaak daarvan worden beschouwd.</p>
	<p>— Koningin Victoria heeft aan de inwoners van Cobnrg haren dank doen toekomen voor de algemeene deelneming haar betoond bij het onthullen van het standbeeld, aldaar opgerigt ter herinnering van wijlen Prins Albert, haren gemaal. — De regerende Koning van Beijeren zal zich weldra naar Nizza begeven om aldaar den winter door te brengen. Zijn zwakke gezondheidstoestand vordert dringend een langdurig verblijf in een zacht klimaat. — De werken tot uitbreiding van de haven van Ludwigshafcn wordan met grooten ijver vsortgezet. De grootste Rijnschopen zullen weldra daarin opgenomen kunnen worden. — Men houdt zich vrij algemeen overtuigd, dat het Nationaal-Veroin en hot Grootduitschc Rcform-Verein spoedig zullen ophouden te bestaan; beide vereenigingen nemen als met dan dag in krachten af en kwijnen weg om weldra geheel ten onder te gaan.</p>
</text>
