<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 11 September.</title>
	<p>Heden hield de letterkundige afdeeling der koninklijke academie van wetenschappen, na de vacantie, bare *!s°ste gewone vergadering, welke bijgewoond werd door de HH.: J- de &apos;„&apos;. J. C. G. Boot, H. J. Koenen, L. J. F. Janssen, S. Ph. C. van den Bergh, J. p. Six, D. Harting, J. W. Holwerda, G. de Vries Az., 3. H. Scholten, S. Hoekstra Bz., W. G. Pluygers, S. A. Naber, B- Fruin, w. C. Mees en J. A. C. van Huisde De HH. Opzoomer, Franoken en Borret hebben kennis gegeven, verhinderd te zijn de vergadering bij te wonen. Do Heer de Wal, dio het voorzitterschap bekleedde, hragt in korte woorden hulde aan de nagedachtenis van wijlen den Heer Bakhuyzen van den Brink. Later zal eene uitvoerige levensschets worden voorgedragen.</p>
	<p>Er is ingekomen van den Heer Sloet van de Beele, gouverneur-geno raal van Ned. Indie, eene verzameling botanische platen, afbeeldingen voorstellende van bloemen , groeijende op oude Javaansche monumenicn. Deze stukken zullen verzouden worden naar de commissio der beide aldeelingen. De Heer do Wal sprak over brieven van Karel V, afkomstig uit da nalatenschap van prof. Kist. Daarna is de vergadering gescheiden. Wij hebben heden namiddag den volgenden brief ontvangen: Ofschoon telegrammen, gisteren omtrent de weersgesteldheid ontvangen , mij ernstige vrees inboezemden, wegens de mogelijkheid om den Géant heden te vullen, heb ik echter den moed tot het laatste oogenblik niet willen opgeven.</p>
	<p>De wind , die dezen morgon onze schutting dreigde omver te werpen, kon in den namiddag gaan liggen , maar deze hoop was al te onzeker en ik heb bevel gegeven om de bureaux niet te openen, welke opening tegen 12 ure was aangekondigd, daar ik liever het verlies wilde dragen van de aanzienlijke kosten, die voor heden waren gemaakt, dan het publiek nuttelo«s te doen wachten. Mijn leedwezen is inderdaad groot, dat een aanmerkelijk getal personen nit de naburige steden eene vergeefsche reis hebben gemaakt en ik hoop, dat zij mijne verontschuldiging zullen aannemen wegens een tegenspoed, die onafhankelijk is van mijn wil. Twee proeven, die dezen morgen in het klein zijn genomen in tegenwoordigheid van verscheidene achtenswaardige inwoners dezer stad waren voor mij overbodig. De kracht van den wind op het groote zeil van een schip wordt geschat op 400 paardenkracht; men make hieruit op, wat er zou geworden zijn van den Géant met zijne hoogte van 45 el onder de handen van de 250 man, die hem moesten in bedwang honden, en men stelle zich de ernstige ongevallen voor, die daaruit konden geboren wordon. Het staat mij vrij om mij zelven aan gevaren Moot te stellen, maar daar ik het gevaar ken, mag ik anderen op mijne verantwoordelijkheid daaraan niet wagen. ! De vulling is uitgesteld tot Donderdag e. k., ten 12 ure en do opstijging ten 5% ure, in plaats van 5 ure. De kaartjes die voor heden zijn genomen, hielden reeds de door voorzigtighoid en eerlijkheid aanbevolen bepaling in, dat zij, in geval van verhindering door overmagt, j voor eene volgende gelegenheid geldig zouden zijn. De houders van kaartjes, die alsdan niet mogten kunnen tegenwoordig zijn, hebben het regt om het daarvoor besteede gold terug te vorderen , I ter plaatse, waar zij de kaartjes hebbon genomen. Zij worden verzocht 1 die terugvordering zooveel mogelijk te laten doen door dezelfde personen, die de kaartjes hebben genomen. Deze openbare magtiging ontslaat allen, die kaartjes hebben verkocht, van alle aansprakelijkheid tegen over onze administratie. Het doet mij leed dat ik niets mes&apos; en niets beters kan doen, en ik hoop dat het gezond verstand en de billijkheid van het Nederlandsche publiek dit zullen inzien. Ontvang enz. NADAR. Zoo als blijkt uit bovenstaande kennisgeving van dan Heer Nadar * heeft de aangekondigde opstijging van den luchtballon Lc Géant heden niet plaats gehad. In den omtrek van het terrein over de Gasfabriek wemelde het van wandelaars, niet alleen uit deze stad, maar van verschillende kanten zaamgevloeid, om het belangwekkende schouwspel bij te wonen. Velen dezer begaven zich toen naar het Paleis voor Volksvlijt, waar onmiddellijk met behulp van het muziekcorps onder directie van | Rudersdorff, dat bestemd was zich op het terrein dor opstijging te doen I hooren, eene matinee musicale geïmproviseerd werd, hetgeen den talrijke bezoekers hoogst aangenaam was. Ten ongeveer twee ure verschenen aldaar HH. XX. HII. Prins en Trinses Hendrik, dio onder geleide van de Heeren Sarphati en van Eyk het terrein en de tentoonstcllii gzalen in oogenschouw namen, en zich inzonderheid eene geruime poes in ds zaal der photographien ophielden. Het vroegtr vermelde geding, dat in do Veroenigde Staten van N. Araerikt is gevoerd, over de vraag of de zoogenaamde spiritisten &apos; niet goochelaars gelijkstaan en als zoodanig patentregt moeten betalen, &apos; is door hot goregtshof te Buffulo beslist. In het arrest wordt deze vraag bevestigend beantwoord.</p>
</text>
