<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOTING DER OBLIGATIEN VAN DB GROOTHERTOGELIJKS LUXEMBURGSCHE LEENING VAN 1863. Den Isten dezer maand heeft de LOTING plaats gehad der OBLIGATIEN van do GROOTHERTOGELIJKE LUXEMBURGSCHE LEENING van 1863, welke met 1 November 1865 en 1 Mei 1866 aflosbaar worden. Het resultaat was als volgt: Obligatien aflosbaar __. November __L9GS. Serie D (a fr. 1875 of 500 Daald.), N°. 335, 481, 645, 878,1189,1780, 2040,2122,2163,2581. » E(i ff 750 ff 200 ff ), ff 671, 787, 827,1243,1788,1969, 2098, 2229,2837,2980. ff F(» n 375 » 100 ff ), ff 213, 352, 788,1070,1615,1890, 2796,2857,3029. Obligatien aflosbaar 1 Mei 18GG. Serie D (air. 1875 of 500 Daald.), N«. 202, 306, 508, 936,1285,2045, 2100, 2625,26 U, 2961. *• E (ff ff 750 1/200 ii ), ff 1067, 1260..1501, 1548,1906,1932, 1976,2411,2873,2951. ff F(i ii 375 ff 100 ii ), ii 145, 227, 268, 397,1095, 1620, 2103,2745, 3259,3298. De aflossing a pari, zonder kosten voor do Houders der Obligatien, geschiedt: Te Luxemburg bij de INTERNATIONALE BANK. ii Frankfnrta/m... ff n Heeren VON ERLANGEN &amp; SÖHNE. ff Amsterdam ii n n LIPPMANN,ROSENTHAL&amp;C°. ff Hamburg /. n NORDDEUTSCUE BANK. De volgende Obligatien, in vorige trekkingen uitgeloot, zijn nog niet ter aflossing aangeboden: Serie F, N°. 46*, allosbaar geweest 1 November 1863. » F, ff 1066, J - D, » 410, 872,) ff E, » 221, }n i 1 Mei 1865. » F, ii 1065, j De Houders dezer Obligatien worden herinnerd, dat de rente ophoudt van den dng voor de aflossing bepaald, en dat deze op bovengenoemdo Kantoren geschiedt. Luxemburg, De Directeur-Generaal van Financien den 2dcn September 1865. ULVELING. De Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°. adverteren, onder referte aan bovenstaande annonce, dat de uitgelote Obligatien ten hunnen Kantore op bovenvermelde termijnen ter aflossing kunnen wor.len aangeboden. Amsterdam, 9 September 1865. (20737) ~PALÏ_G LIEFHEBBERStt~ Als gij door de HOOGSTRAAT gaat, Dan is het volstrekt niet kwaad, Om bij KNAPP eens aan te loopen, En daar PALING, extra fijn, Versch gerookt, in &apos;t groot en klein, Naar nw zin en keus te koopen; Wijl die visch-soort daar, steeds friseh, En _IET DUUR, verkrijgbaar is. (20759)</p>
</text>
