<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LYOISGH AGENTSCHAP VAN ZIJDEN STOFFEN, Heerengracht over den Hortus, V _&quot;&lt;l7. SPÉCIALITÈ VAN ZWARTE ZIJIVK, ONTVANGEN: ZWARTE ZIJDE cn_MOïRÉKin verschillende kleuren en breedte tot zoodanige Prijzen als men dezelve hier en elders niet Goedkooper kan krijgen. Brieven franco.- J. KEYZEK. (27451) f—r~~~_-« In den laatsten tijd ontvingen &quot;&quot;fiS &quot;^&apos;tjT&apos; wij eene groote Sortering van vol&apos;W&apos;-.r-:&apos;,^drafla &apos;,&apos;&apos;&apos;N,!*SJ&apos;l,&apos;£* i-n eono keuze van &apos;?^«ii ¦ *-J n meer (^an stuks van af/ (i.50 pisiilk Ji:iiiii ° BLOEMPOTTEN in zeldzame Si_j___iJii. &apos;¦ vormen en dessins tot goedkoope prijzen. In KRISTAL en GLASWERK, voorwerpen, dio door elégance en goedkoope prijzen uitmunten. TÏIBÏ- en K«S.E»«AIi«iEi«, UiAneSTKI.. LEN , enz. tot zeer voordeelige prijzen in nieuwe dessins en vormen. OtIBEKDOOZEN, BAISIKORIr-EIV , enz Beste Engelsche OVERSCHOENEN. YCURSTEEWEN , zindelijk in gebruik en onmisbaar oni Haarden en Kagchels aan te maken, het pak 12J et Buizende andere voorwerpen voor Cadeau en huiselijk gebruik. J Nieuwe elegante en voordeelige FËTROLËLÜHLAiWIPEN. Opruiming van YILTPANTOEï&apos;ELS , voor Heeren f 1; voor Dames 75 ets. (27352) H. WILLE &amp; C°. JkM Naar SOËIÏAB^IYA *iSÈfSïSsÈk f&apos;)l IJ KPTI BATAVIA AANDOENDE TOT LANDIrTG VAN PASSAGIEKS, ligt te AMSTERDAM in lading, met spoedige expeditie, zijnde het grootste gedeelte der lading reeds aangenomen : &apos;Het Snelzeilend, Gekoperd, Tweedeks BARKSCRIP gevoeid door Kapt O. DOEK ZEN. Personen of Familiën van deze gelegenheid gebruik wenschende te maken, gelieven zich te adresseren bij do Cargadoors DE VRIES &amp; C°., IJgracht, U 40. (27488) jki££ VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN ÉËI MAR SAIUMM (DIRECT), BATAVIA aandoende voor Passagiers, ligt te AMSTERDAM in lading hot in de O. I. Passagiersvaart allergunstigst bekend, extra snelzeilend CLIPPER-FREGAT JUPIIIjII (1000 TONNEN), 3/3 L 1.1 + gevoerd door Kapt. P. H. KIEWTT, varende eenen geëxamineerden Doctor en verder ingerigt met allezins doelmatige en comfortable Kajuit en Hutten. SLUIT 25 NOVEMBER E. K. Voor Passage en verdere inlichtingen adres de Reeders GEBr. GOEDKOOP en de Cargadoors DE CONINGH &amp; o°. en ÖOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (27493) Doof plaatsgebrek zijn wij genoodzaakt vele Advertentiën tot een velgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
