<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>BOMBAY ,29 Oct. 7 © Shirting 5%; 8% dito 63%; 40 Mule Twist 11% vast; Katoen Oomrawattee 240; Lijnzaad 63%; Wissel op Londen 1.11%; Vrachte 26.9. De mailboot Biafra van de Westkust van Afrika, is te Liverpool aangekomen.</p>
	<p>PETEESBUEG, 1 Nov. Als authentiek wordt gemeld, dat het telegram berigtende dat de Paus aan de Russische synode eene uitnoodiging heeft gerigt om zich op het aanstaande oecumenische concilie te doen vertegenwoordigen, een lauter verzinsel is. Het schijnt bovendien, dat de stap volkomen nutteloos zon zijn. WEENEN, 1 Nov. Bij de heden plaats gehad hebbende prjiuientrekking der Oost. Aand. a fl. 500, leening 1860, zijn de volgende nomniers met de&apos;daarncvenstaande hoogste prijzen uitgeloot: Serie 13994, N° 18 fl.3oo,ooo;ser. 18832, N°. 3, fl. 50,000; ser. 8470, N°.l,fl 25000; ser. 16754, N°. 10, en ser. 6935, N*. 14, elk fl. 10,000; ser. 667, N. 10; ser. 667, N°. 15; ser. 2020, N°. 14; ser. 5237 N°. 6; ser. 7907, N°. 14; ser. 8268, N°. 10; ser. 9592, N° 3 • ser. 9731, N°. 1; ser. 11390, N°. 8; ser. 11480, N°. 2- sér 13378, N&quot;. 3; ser. 15295, N°. 5; ser. 18713, N\ 5; ser. 19332&apos; N°. 20; elk fi. 5000.</p>
	<p>LONDEN, 2 Nov. De Standard verklaart gemagtigd te zijn aan te kondigen, dat het parlement den Uden dezer bij koninklijke proclamatie zal worden ontbonden. Van de Russische spoorwegleenin* Charkofi&apos;-Azoff ten bedrage van £ 4,349,280, welke tot den koers van 80 pCt. zal worden uitgegeven, zullen 2 millioen te Londen en het overige te Amsterdam, Berlijn en Frankfort ter inschrijving komen. J</p>
	<p>L,9NDEN» 2 Nov. Brieven en dagbladen melden, dat de aardbeving te Leamington, in den nacht van Vrijdag op Zaturdag gevoeld, zich heeft uitgestrekt tot geheel western. K Lngeland, Zuidwallis, Gloucestershire en Devonshire. AlTSTi^^l,c,lafle daar aangerigt. QUEENSTOWN, 2 Nov. De City of Washington en do öomaria zijn hier en de Deutschland te Southampton aangekomen en hebben berigten uit New-York aangebragt loopende tot 23 Oct. Seymour heeft eene redevoering uitgesproken , welke veel geestdrift heeft verwekt. Hij betoogde, dat de politiek van de aanhangers der republiekeinen sedert de demping van den opstand volkomen fiasco heeft gemaakt. Te San Francisco heeft eene hevige aardbeving plaats gehad. Verscheiden straten zijn vernield. Uit Mexico wordt gemeld, dat te Durango Santa Anna tot Keizer is uitgeroepen. BRUSSEL, 2 Nov. De Nord bevat eene depêche uit Petersburg , meldende, dat het artikel van het Journal de St. Pétersbourg, waarvan de bladen in het Westen van Europa eene onjuiste analyse hebben medegedeeld, een brief is, welke aan het Journal is gezonden en de persoonlijke meening uitdrukt van den correspondent. De regering is aan dat artikel jgeheel vreemd. BRUSSEL, 2 Nov. De stad Gent heeft de inschrijving geopend op eene leening ten baren behoeve tot een bedrag van 16 millioen fr. a 3 pCt. met premiën aflosbaar, tot den prijs van 95 pCt.; hierop is voor meer dan 26 millioen fr. ingescheven. Voor 4 millioen zal volgens het ingeschreven bedrag worden toegewezen, het overige gedeelte zal ponds pondsgewijze worden verminderd.</p>
	<p>ROTTERDAM, 2 Nov. Wegens verplaatsing van de beurs was er heden ongeregelde handel. Tarwe 60 c, Rogge 10 c. lager; Zaai-Lijnzaad vast op vorige koers. Peulvruchten willig gestemd. LONDEN, 1 Nov. Aanvoeren van Granen, enz., ter Londensche Graanmarkt van 26 tot 31 October: Eng. Tarwe 7581 quarters, vreemde dito 13,345, Eng. Garst 3265, vreemde dito 6515, Schotsche dito 594, Eng. Mout 10,376, lersche dito 13; Eng. Haver 614, lersche dito 2981, vreemde dito 24,079; vreemde Rogge 707; Eng. Lijnzaad 24, vreemde dito 16,153; Eng. Raapzaad 48, vreemd dito 8409 g.; vreemd Meel 800 barrels; Eng. Meel 22,575 zakken; vreemd dito 1121 zakken.</p>
	<p>LONDEN, 2 Nov. Ter graanmarkt van heden was de aanvoer van Engelsche tarwe gering, van vreemde daarentegen ruim. Er gaat weinig om, de stemming is iets beter zomergarst zeer vast. Aangekomen 4 ladingen Tarwe on 2 dito JRogge; ooa schip mot Lijnzaad bevracht, de Brpdrene, heeft Falmouth verlaten, met bestemming naar Koog a/d. Zaan. — Raapolie 30 6; — Lijnolie 29.9; dito te Huil 28.9 a 29. LONDEN, 2 Nov. Suiker en Koffij stil. — Tin: Straits £ 101 a 102, zeer vast. — Talk in loco 52.6; dito Oct.— Dec. 52.6; voorraad 23,512 v. afgeleverd gedurendo de week 3200 v., aangevoerd 2600 v.</p>
	<p>Eng. tarwe 1 sh. lager; Garst 6 p. a 1 sh. hooger; buitenl. en Eng. meel 3 sh. lager; Friesche Boter 130 a 134 sh. Ter Veemarkt zijn aangevoerd: 4360 Runderen, 21,500 Schapen en Lammeren, 78 Kalveren, 270 Varkens. De besteede prijzen waren: Beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren 5, Kalveren 5.6, Varkens 4 8 LIVERPOOL, 2 Nov. Heden afgedaan 15,000b.Katoen tot verhoogde prnzen. Aanvoer 152 balen. KEULEN 2 Nov. Tarwe dadelijk 7&apos;/»; Nov. 6; Maart 6; Mei 6&apos;/„ vast; Rogge dadelijk 6; Nov. 5.13; Maart 5.71/2; Mei 5.7 vast: Raapoliedadelijk 10&apos;/s; Mei 10%; Oct. 11%: stil; Lijnolie dadelijk 11%. &apos;&quot; &apos;5&apos; &apos;&apos; Weder schoon. Rijnhoogte 9 v. 5 d.</p>
	<p>WEENEN, 2 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 58.— ; 5 pCt. dito Meis 59.10; 5 pCt. Met. 1866 59 90; 5 pCt. Nat 63.70; 5 pCt Met Zilver 1864 69. — ; Aand. 1854 81.20; Dito Credit Inst. 1858 139.50, Dito 1860 86.90-, Dito 1864 99.80; Act Cred. Inst. 212 90; Dito Lemb. Ozern. Spoorw. 173.50; Dito Nat. Bank 808 50; Staats-Spoorw. Act. 262 60; Dito Noorder-Spoorw. 189 25; Dito Nieuwe Lomb. 184 20; Eng. Oostenr. Bank 165.50; Napoleons dOr 9.23ife. Wissel: Londen 115.60; Hamb. 85 40; Parijs 45.85. FRANKFORT, 2 Nov. (Slotkoersen). 5 pUt. Metall. 1866 52%; Dito Nation. 531/2; Oostenr. Aand. 1860 761% ; Dito 1864101%; Metalliek 1859 62%; Crediet.-Act 217%; 6 pCt Amerika 1882 793/4; Dito isss 787/8; 5 pCt Dito 1874 84%; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; K. Russ. Leening —: Turken 39%; Rurkschawkow —. — Ital. Tabaksleening 82%; Wissel; Londen k. z. 119%; Weenen k.z. 1021/2; Amst.k.z. 997/8.</p>
	<p>TEXEL, 2 Nov.; Binnen:Nora, S., Londen. VLIE, 2 Nov.; Binnen: Amsterdam, S., Hamburg. HAMBURG, 1 Nov.; Binnen: Willem I, S., Amsterd. - Gouverneur van Ewijck, S., id.</p>
</text>
