<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dl ADMINISTRATIE VOOR NEDERLAND DER K. K. GEPEIV. ALGEM. OOSTENE. GEONDCEEDIET VEEEENIGING berigt, dat bij de ZESDE HALFJAAELIJKSCHE UITLOTING der 5 PCt. PANBBRIEVEÜV, in 50 jaren aflosbaar, van genoemde Maatschappij, op 1 Augustus 1868 te WEENEN zijn uitgeloot: a FJL. lOO: N°. 215, 247, 361, 648, 1067, 1284, 1474, 1575, 1585, 1820, 39*3, 4146, 4150, 4208, 4236, 4247, 4264, 4379, 4383, 4815, 4855, 5197, 5262, 5424, 5505, 5704, 5740, 5845, 5930, 6030,. 6183, 6276, 6405, 7390, 7837, 8113, 8944, 9647, 9928, 9937, 10,009, 10,084, 10,396, 10,680, 10,698, 10,775, 10,785, 10.869, 10,936, 11,087, 11,230. a VL. «OO: N°. 57, 948, 976, 1349, 1560, 2150, 2413, 2724, 2943, 3243, 3720, 4175, 4371, 5670, 5840, 6067, 6515, 6599, 7159, 7570, 7909, 8112, 8172, 8286, 8408, 8932, 9037, 9123, 9340, 9409, 9415, 9473, 9492, 9495. a FL. 300: N°. 226, 336, 694, 724, 842, 857, 859, 979, 1084, 1570, 1609, 1659, 1831, 4067, 4196, 4403, 4620, 5315, 5957, 5980, 6894, 7810. a FL. 50O: N°.&apos;loo, 1128, 1215, 1816,1963,1996, 3848, 4354, 4799, 4810, 4991, 5155, 5525, 5545, 5824. a FL. IOOO: N&quot;. 233, 729, 830, 1137,1236,1277, 1352, 19(!0, 2138, 2421, 2610, 2628, 2716, 3275, 3318, 3419, 3583, 3788, 3955, 3969, 4201, 4679, 4725, 4786, 5586, 5747, 5820, 5860, 6124, 7522, 8119, 8330, 8350, 9213, 9219, 9482, 9532, 9697, 9924, 9953, 10603, 10645, 10782, 11772,11843,11997, 12214, 12257, 12496, 13031, 13116, 13138, 13291. Bij vroegere uitlotingen getrokken Pandbrieven, welk 6 tot heden niet zijn ingewisseld: Pandbrieven op naam a ƒ1000: N°. 62. a FL. lOO: N°. 54, 104, 1412, 2014, 2597, 3688, 3968, 4601, 5318, 5531, 5876, 6377, 6808, 6855, 6860, 7537, 7831, 7933, 8121, 8219, 8556, 8587, 8661, 8743, 9229, 9262, 9729, 9738, 9985 10,006, 10,057, 10,058. a FL. 200: N°. 28, 180, 754, 1497, 1584, 1688, 2031, 3642, 3815, 3831, 3887, 4308, 5935, 6014, 7233, 7573, 8545. a FL. SOO: N°. 383, 589, 1462, 1697, 4110, 4315, 4597, 4970, 5305, 5969, 6013, 6103. a FL. 500: N°. 350, 830, 913, 1221, 3488, 3633, 4871, 5174, 5496, 5851. a FL. 1000 : N&quot;. 261, 353, 1460, 2106, 2904, 3152, 3255, 4826, 5493, 6191, 6288, 6340, 7617, 7906, 7953, 8180, 9028, 10438, 10707, 10929, 11981. Verder, dat van af I°. November 1868, ten Kantore der Administratie te Amsterdam, benevens bij alle Agentschappen dezer Inrigting, wordt gevaceerd ter betaling der op dien datum verschenen Coupons en uitgelote Pandbrieven als volgt: De Coupons groot fl. 25 met ƒ 29.37V2 ii i; n ii 7Va &apos; 0 8.81 0 0 // // 5 n 0 5.87 Va n n ir 0 21/ a 0 &apos;1 2.94 n aflosbaro Pandbrieven - » 100 n n 117.50 0 ii ii 00 200 u n 235.— 00 n 0 u 303 0 ii 352.50 00 ii e ii 1000 n. //1175.— Amstekdam, BE BïRECTi B K. October 1868. (27474) ROYAIIE DE BELGIQUE. CRÉDIT COMMUNAL. Em pruilt de 15,000,000 fr. (1868). EEMEOUESEMENT PAETIEL. 3e TIEAGE AU SOET. 08 OBLIGATIONS REMBOMSADLES All f AVRIL 1869. (Le porleur jouira du coupon d&apos;intérêt jusqu&apos;au jour fixó pour lo puiernent.) Le N°. 80448, sera remboursé par . . . Fr. 40,000 Les Nos. 10760 et 22294, seront remboiirsés chacun par n 1,000 Les 3 N&quot;s. suivants 22549, 96662 et 126992, cïiacun par n 500 Les 11 N°s. snivants 4708,5727,27696,42786, 44499, 49165, 51983, 81632, 1C0330, 128025, et 143489, chacun par « SB5O m 51 HDB.ROS SIO7AIITS SOM1 REMBOURSABLES AU PAIR. 4209 19086 42364 55716 77122 101668 138933 5578 21722 42703 60500 83251 102675 140605 5899 21723 43485 60851 89468 102720 145516 6172 23362 45455 69659 91078 105332 7770 26888 48206 70790 92696 123569 8580 29113 50205 73333 94205 124599 12327 35505 57411 75823 96935 126870 18117 40951 57481 76508 98625 127385 Ces Obligations sont payables a la Banque Nationale et chez tous ses agents en Belgique, a Paris et a Francfort, chez MM. DE RÖTHSCHILD, et a AMSTERDAM, chez MM. BECKER ET FULD. NB. — Les porteurs qui désireraint escompter les primes peuvent s&apos;adresser au siège de la Société, a Bruxelles, rue Fossé-aux-Loups, n°. 59. , . Les porteurs de titres provisoires, entièrement liberés, de Temprunt susdit sont prévenus que I&apos;écbange de ces titres contre des obligations déflnitives avro lieu a partir du 3 Novembre prochain, tous les jours non fériés: A BRUXELLES, a la Société Générale pour favonser I&apos;lndustrie Nationale, Montagne du Pare, 3, et chez M. S. LAMBERT, rue Neuve, 18. ? _ _ ?„_,__, A AN VERS, a la Banque dAnvers et chez M. S. LAMBERT. EN PBOVINCE, dans toutes les agences de la Societe Générale pour favoriser I&apos;lndustrie Nationale. ¦. A PARIS, chez MM. DE RÖTHSCHILD FEERES. A FRANCFORT S/M., chez. MM. M.-A. DE ROTHbOHILD FT FIT S V AMSTERDAM, chez MM. BECKER ET FULD. Bruxelles, le 31 Octobre 1868. De Ondergeteekenden berigten, dat de uitgelote en van hunnentwege gezegelde recepissen ter aflossing, en fle met uitgelote ten volle gefourneerde Recepissen ter verwisseling in Obligatien, dagelijks ten hunnen Kantore kunnen worden ingeleverd. _,_. _ _,_,_ m AmsÏekdam, BECKER &amp; *WLD. 3 November 1868. [Zioio) H B REESINk7I;Ü^VAN CAMPEN, AsWAJ, VROOM Affl., C. OOSTENDORP en __^S£Slm H BOAS, Makelaars, zullen op iï.AAIV«aIIi»S*OA€i 30 IVO VEMBER 186», des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen J. G. POUW en Mr C. J. DIEMONT, in veiling brengen: de kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde _.«_.*_-. _-.._ HOUTZAAGMOLEN, (zijnde Paltrok) genaamd BE ABEiVB, met al de vaste en losse GEREEDSCHAPPEN, kapitale en sedert kort nieuw gebouwde HOUTLOODS, hee Meen sterke WERKLOODS met ZAAGSELHOK, *»s_!&amp; HEERENHUIZING en twee daarnaast staande WOONHUIAüin , alles op EIGEN «HOSIB, buiten de Utrechtsche Barrière, op het Noordelijk Zaagmolenpad, YY 1»2, 153, 151 en 150, te zamen 21 roeden en 90 ellen, te zamen in een koop. Breeder omschreven op de aanplakbiljetten en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 4 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën liggen op den gewonen tijd ter visie, ten kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT on kopij der veilconditiën ten kantore van den Notaris J. G. POUW. Ten Kantore van A. L.LKUW, te Helder is, in de267ste Staatsloterij gevallen do kapitale prijs van _T 100,000 op N°. 1168». (27479) Jd* TË OCIJR ijiijii o]) de IJgracht, om met primo Mei 1869 te aan- ÖKeëa vaarden: een hecht, kapitaal en goed onderhouden HIIÏSS met tien ruime Kamers. Adres onder lett. S. A., bij de Boekverk. MARLOF &amp; ZOON, Rokin, E 158. (27367) In een stil Prot. Gezin, worden verlangd voor eenHEER en twee JONGEHEEREN, eene GEMEUBELEEKOE VOOR- of ZiJlliAitlEK, een ruim uitzigt hebbende; en eene Kamer voorzien van Gordijnen en Kleeden, in te rigten voor Slaapkamer. Opgaven vau prijs per Maand en Stand onder lett. Z. Zi, bij de Boflkhapcïelaajß M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (27365)</p>
</text>
