<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 2 November.</title>
	<p>Do prijzen der Ruwe Suiker worden heden alsvolgt genoteerd: Java beneden N°. 7 ƒ26 a 29%; N°. 7 a 9 ƒ 29 a 31; N°. 10 al 4 ƒ 30% a 34; N°. 15 alBƒ 34 a 35; N°. 19 a 20-ƒ 35 a 36. Brazil bruin ƒ26 a 30; blond J3O a 32; wit ƒ32 a 34. Havana bruin ƒ 27 a 31; blond ƒ3l a 34; wit ƒ34 a 37. Manilla bruin ƒ26 a 30; blond ƒ3O a 32; Mauritius bruin ƒ26 a 31; blond ƒ3l a 33. Sunnaamsch ƒ27a30.</p>
	<p>Vette Eunderen golden lste kwal. ƒ2lO 8 240; 2de kwal. ƒ 200 a 220; 3de kwal. ƒ 180 a 200; Melk- en Kalfkoeijen ƒBO a 190; Schapen ƒ 16 a 24; Varkens 52 a 56 c. per «.</p>
	<p>HOORN, 31 Oct. Eogge ƒ8.50; Tarwe ƒlO all; Garst ƒ6.75 a 7.50; Have^s a 6; witte Erwten ƒll a 12.75; groene dito ƒl3 a 14; graauwe dito ƒl5 a 17; vale dito ƒlO a 13.25; bruine Boonenƒ 12.50 a 13.25; witte dito ƒ15.25; Paardenboonen ƒ 8.50; Mosterdzaad ƒ 20; Karweizaad ƒl9 a 19.50; Aardappelen ƒ 2.50 a 3, alles per mud; Appelen volop tot vorige prijzen; Boter 75 aBoc. per kopje; Eijeren ƒ 4 a 4.50 per 100 stuks. HARLINGEN, 31 Oct. De uitvoer alhier van 24 deze tot heden bedraagt: 3870/4 vat Boter, 5000 Edammerkazen, 56 Eunderen, 20 Kalveren, 828 Schapen, 42 Varkens, 26 geslagte Schapen, 55 kisten Vleesch, 14 balen Spek, 20manden Wild, 850 zak Aardappelen, 506 pak Papier, 596 balen Chicoreiwortelen, 619 balen Aardappelmeel, 159 balen Vlas, 38 zak Boonen, 39 balen Lompen en 318 zak Mosselen. HAMBURG, 30 Oct. Koffij: Ten gevolge eener levendige vraag voor behoefte is de stemming voor het artikel, bij vaste prijzen, zeer gunstig; van Laguayra wordt de voorraad reeds veel minder, terwijl hiervoor hoogere prijzen gevraagd worden; ook voor zeilende ladingen bestaat veel kooplust. In de laatste 8 dagen werden verk. 20,000 b. Rio en Santos tot 35/8 a 61/2 sch.; 2000 b. Laguayra tot 43/4 a 8 sch. 1000 b. Domingo tot 4% a 6% sch., 1600 b. Maracaibo tot 41/3 a 7 sch. en zeilende 8000 b. Eio en 2200 b. Santos. — Suiker: Het artikel was deze week vast gestemd en de prijzen hebben zich ten volle gesouteneerd. — Rijst stil, doch zonder dat in de prijzen verandering te bespeuren is. — Katoen werd bij eenige vraag iets hooger betaald. Heden werden 350 b. Noord-Amerikaanschc tot 11% a 111/2 sch. verkocht. — Huiden vast. — Verf hout vindt in alle soorten goeden aftrek. Van Honduras Blaauwhout worden ca. 150,000 «5 afgodaan. — Specerijen vast. Hagelen en Peper steeds gevraagd, Piment stil. — Cacao ,- Goaquil lager aangeboden. — Honig zeer vast; de pr. Borussia van Havana aangevoerde 65 tiersjes zijn verkocht.—Van Was werden circa 85,000 15 diverse soorten verkocht; de omzet was zeer levendig. — Raapolie per Oct. 19% a 19% mb., pr. Mei 20% a 20% mb. —Palmolie, la Lagos3l mb.—- Inl. Talk niet dan bij gerijf tot 43 mb. te koop. — Zink zeer vast, loco weinig aangeboden; per het voorjaar werden 1000 centenaars tot 13.8 en loco 3000 cent. tot 13.10 verhandeld. — Granen: Tarwe slap, voor 129,130 ffi Saai in loco werd heden 161% a 162 rd. betaald, 132 &apos;S Holst. 1631/2 en 133 u? Mechlenb. 166 rd. Eogge vast, oplevering van Dantzig werden 100 last tot 83 rd. per schip afgedaan, per Mei tot 90% rd. BUENOS-AYRES, 25 Sent. Huiden: Gedroogde werden voor Noord-Amerika tot lagere prijzen verhandeld, ten gevolge van minder kooplust; de enkele partijen, die voor Duitschland aangeboden, werden vonden tot gesouteneerde prijzen coulant aftrek; in het geheel bestonden de verkoopen uit 86,000 stuks, waarvan voor het Noorden van het vasteland 9000 stuks, Mataderos Ossen van 30 6? tot</p>
	<p>48V2 r., Koe van 24 ffi tot 44 r., Campos ossen van 29 ffitot 46 r., Koe van 23 ii? tot 43% r. Voorraad 51,000 st. Gez. huiden schaars, zoodat onze prijzen als nominaal zijn aan te merken, men heeft 4500 st. verkocht, Ossen tot 40 r. en Koe tot 34 a 3i% r.; gez. Paardenhuiden zeer willig; men heeft 3000 st. afgedaan van 36 a 38 i?. tot 16% a 17 r. —- Wol: De voorraad is wederom veel verminderd ten gevolge van geringe toevoeren en het besluit van sommige houders om voor eigen rekening te verzenden; goede courante waar nominaal 60 a 65 d.— Invoerartikelen stil. — Vrachten vast; voor gedr. Huidon 50 sh., voor gez. 25 sh. — Koers op Londen 49 a 48% p. I BATAVIA, 19 Sept. Met Maddapollams en Calicots is het zeer lusteloos. Ofschoon hoofdartikelen, wordt er thans bijna niet naar omgezien en biedt men al weder lager aanzonder dat dit tot belangrijke omzettingen aanleiding geeft. &apos; Ook Eng. fabrikaat vindt tot lage prijzen weinig aftrek De laatste betere berigten, van Singapore ontvangen, blijven hier zonder uitwerking, ook ten aauzion van Shirting, : die zoowel in Ned. als Eng. fabrikaat in gebleekt even als in mw moeijelijk, zelfs tot iets lagere prijzen af te zetten . zijn. Met ruwe Drills is het evencen zeer lusteloos; te verêeefs wordt tot verlaagde cijfers aangeboden. Gebleekte &apos;rills, Twills, Jeans en Satteens zonder eenige vraag. Cambrics werden nu en dan, doch tot zeer lage prijzen gevraagd; voor N°. 15/16 is in goede kwaliteit ƒ5.25 geaccepteerd! : Mousseline damassées worden tot verlaagde prijzen aangeboden. — Metalen. Van Zweedsch IJzer is de markt</p>
	<p>goed voorzien. Naar kwantiteit en sortering kan men van ƒ 10.25 tot ƒ10.75 koopen. Bladkoper is veel voorhanden en bij de geringe vraag tot lagere prijzen verkrijgbaar. YeÜow Metal met gering débouché. IJzeren Spijkers blijven bij goed gesorteerde partijtjes te plaatsen. — Provisien. De reeds aanzienlijke voorraden van Boter werden weder belangrijk vermeerderd. Voor kleine hoeveelheden Delftsehe Boter is ƒ 12 a 11.50 aangenomen, tot welke prijzen nog te koop is. Van _ Kaas hadden mouwe aanvoeren plaats; voor gave kwaliteit werd ƒ 5.25 asbedongen. — Dranken. Genever met nieuwe aanvoeren, blijft in gewilde merken a ƒ 14 a 14.25 te plaatsen. Valkerßier is a ƒ2l per kist afgedaan. Haantjes Bier met eenige vraag a f 5 50 a 5.75. Uitvoeii-Artikelen. Arak met weinig omgang, wordt nog op ƒ 125 gehouden. — Bindrotting bij kleinigheden iets hooger betaald. — Foelie met weinig aanvoer, werd a ƒ65 afgedaan. — Gom Damar blijft gezocht a f 38.50 a 39. De aanvoeren zijn voortdurend gering. — Gom Elastiek met geringe aanvoer, werd met ƒ 95 betaald. — Van Gutta Percha werd eene partij a ƒ 92.50 afgedaan. Prima soorten ontbreken. — Huiden komen weinig voor en blijven zeer gezocht, niettegenstaande de hooge vrachten. — Indigo vindt in prima soort gretig koopers a ƒ 5 a 5.05. — Van KofTij werden kleinigheden good ord. Java van ƒ 31—33 verkocht, waartoe nog to koop blijft. Door het gouvernement werden alhier 14 dezer geveild 10/ m. pic. Samarang enls/m pic.Kadoe, te ontvangen te Samarang, welke ƒ 30.62; en ƒ 31,23 opbragten. — Notenmuscaat niet weinig aanvoer, bedong ƒ 75. Van Peper wordt weinig aangebragt. Zwarte Lampong geldt ƒ 14 a 14.50, Witte ƒ 28 a 29. Bencoelen niet ter markt. Rijst voortdurend stil. Voor uitvoer naar Europa wordt niets genomen bij do tegenwoordige vrachten. Ook naar China is geen débouché. De omzet bepaald zich voornamelijk tot inkoopen voor locale behoefte. Men noteert thans grof blank f 145 a 160, mindere kwaliteit ƒ 115 tot ƒ 140&quot; en Carga ƒ95 a 105. — • Sapanhout.- Van |Manilla hadden aanvoeren plaats, welke a ƒ5 nemers vonden. Java geldt./ 3 a 3.50. — Suikervïnatat 14.25 a 14.50 N°. 14 nemers voor kleine hoeveelheden. De 14 dezer alhier gehoudene Gouvernementsveiling bestond uit 95/ m. picols en liep at als volgt: 25/ m. pic. Samarang, dooreen ƒ 14.60, 35/ m. picols Soerabaya, dooreen/ 18.95, 38/ ra. pic. Passaroeang dooreen ƒ 14.03. In de volgende maand worden weder 5000 pic. Billiton Tin geveild. Wisselkoersen. De schaarschte aan scheepsruimte belemmert den afscheep, en daar de Banken vrij wat op Nederland namen a 103 pCt. en later a 102 i pCt. genegen waren te koopen, werden koersen vaster en konde men particulier papier grif a 102£ a 102/1 pCt. slijten. De Banken verkochten a 102 i a 102 pCt. Op Londen verkochten de Banken a ƒ 11.70 a 11.65 en de handelshuizen a ƒ 11.55. Vrachten bleven willig. De elders gecharterde schepen leveren de bevrachters een goed voordeel op. Naar Nederland laden voor bevrachters rekening: Euss. Ragna en Grefvc Berg naar Amsterdam en Amer. North-American naar Eotterdam. Ned. Jason accepteerde ƒ 105 voor Suiker te Oelocdjamie (Tagal). f 100 voor Koffij hier en te Samarang, ƒ45 voor Tin en ƒ125 voor Specerijen, alhier te laden naar Eotterdam. Nederland laadt hier en te Samarang Koffij en 3000 pic. Suiker, beide a ƒ 100, ligt goed a ƒ 110 en Tin a ƒ45 naar Amsterdam. Eng. Annie Storey accepteerde te Soerabaya ƒ95 voor Suiker en Koffij naar Eotterdam. s»«»EïSARAï.3S, 13 Sept. Invoer-Aktikelen. Calicots en Madapollams zijn in de meeste soorten totaal verlaten, ofschoon weder lager aangeboden. 4/4en4J.-4 witte blijven gezocht en kleinigheden vonden grif nemers tot ƒ 5 en ./&apos; 5.40 voor goede kwaliteit, terwijl eenige kisten 5/4 gebleekte van ƒ 5 20 a 5.50 naar kwaliteit en merk voor uitvoer omgezet konden worden. Van 4/4 ruwe gingen bij gebrek aan witte, kleinigheden ƒ 4.20 a 4.30 van de hand, terwijl in de andere breedten zoowel wit als ruw slechts enkele collis van geprefereerde merken aftrek vonden. Rnwe Drills blijven overvoerd. Van de meest gewilde merken met twee stempels konde tot ƒ 8.75 bijkans niets geplaatst worden. Naar Shirtings werd niet omgezien, nadat in de eerste dagen dezer maand enkele partijtjes 6/4 witte van ƒ 9.75 a J 10 genomen waren; 6/4 ruwe werden in goede kwaliteit tot ƒ9 aangeboden en 39&quot; 8J «tot ƒ7.75. Cambrics goede zware N°. 24 zijn tot ƒ 4.10 verhandeld. Van fijnere soorten kouden alleen kleinigheden n&quot;. 15/16 van ƒ 5.25 a ƒ 5.75 naar het merk nemers vinden. Gedamasseerd&apos; Neteldoek is overvoerd en flaauw. Dimets, Oogjes- en Tafelen Servetgoed werden te vergeefsch laag aangeboden. Naar Molton Dekens werd volstrekt niet omgezien, niettegenstaande de beste soorten tot ƒ 1.15 de 8/4 en ƒ 1.50 de 10/4 aangeboden werden. — Metalen: Bladkoper werd weinig gezocht en laag aangeboden; Holl. is van ƒ75 a 78 en Eng. van ƒ 70 a 75 vorkrijgbaar gestold. Kompositie Spijkers zijn tot ƒ 80 moeijelijk te plaatsen. IJzeren Spijkers onverkoopbaar. — Provisien: Boter zeer stil bij groote voorraden en goede bekende merken zijn van ƒ 12 a 13 veelal te vergeefs aangeboden ; afwijkende soorten en onbekende merken zijn van ƒ 11.50 a 12 afgedaan en bij groote hoeveelheid nog lager te koop. Van verduurzaamde levensmiddelen in blik en in flesschen is onze markt overvoerd en sommige merken zijn met 5 a 10 pCt. avans op factuur aangeboden. — Dranken: Genever van zekere geprefereerde merken werd met ƒ 16 betaald, terwijl de andere moeijelijk ƒ 14.50 a 15 halen bij groote voorraden der eersten. Valker Bier is overvoerd en van ƒ 21 a 22 moeijelijk te plaatsen, terwijl Haantjes Bier schaarsch en gezocht is van ƒ 5.75 a 6. Uitvoer. Arak werd alleen voor behoefte in den Archipel verhandeld. — Biiulrolting is met ƒ 6 a 8 voor korte Passir en Koetie en met ƒ8.75 a 9 voor lange betaald.— Huiden werden meer aangeboden en hier en daar zeer duur betaald. Wij hoorden van eene afdoening van 3000 Bundertot 15 pond zwaarte, waaronder hoogstens 25 pCt. ligte wigten tot ƒ 47.50 dooroen, hetgeen hoog mag heeten. Wij noteren anders de ligte wigten ƒ45 a 48 en zwaardere soort ƒ33 a 35, waartoe binnenkomende partijtjes omgezet werden. Buffelhuiden zijn ƒ2O a 22 naar de soort te noteren en kwamen weinig voor. — Koffij: Slechts enkele partijtjes Balie kwamen ter markt, welke de vorige prijzen bedongen. Men schat het tekort van den deesjarigen oogst van het gouvernement op den vorigen op 200 a 250/ m. pikols. — Rijst is zonder verandering. Grove witte blijft schaarsch; Carga kwam daarentegen ruim van het binnenland af en is te noteren ƒ 105 a 115, voor 40 a 50 pCt. en f 125 a 135 voor 10 a 20 pCt. paddie. — Suiker zonder afdoeningen in afwachting der veiling van 14 dezer te Batavia. Het Gouvernement heeft nu de oude conditiën van waardebepaling van 50 c. prijsverschil per nummer laten varen en de nu op Java gebruikelijke usavee aangenomen. N°. 14 wordt dus de basis van den verkoop, terwijl voor elk hooger nummer 25 c. en voor elk lager nummer 50 c. prijsverschil gemaakt wordt. Wisselkoersen: De Pactory blijft papier op Amsterdam a 101 pCt. aanbieden. De Banken en Partikulieren trekken thans a 102 J pCt., terwijl de eersten tot 1021 pCt. als koopers ter markt zijn. Koers op L0nden........ o/m. zigt.... ƒ 11.33 a 11. ca ii ii ii 30/ d. * «-11.80*11.90 HONK.ONG en CANTON, 18 Sept. Thee .- De meeste soorten zijn iets lager iv prijs, maar niet voldoende om tegen de rijzing van den wisselkoers op te wegen, en de handel was van weinig omvang. De houders zijn evenwel vast gestemd, maar zullen wel spoedig hunne prijzen moeten verlagen. Van Country Congo werd 1 chop en 700 k. verkocht a ts. 24.3. Scented Oranje Pecco is 2 ts lager. — Zijde met weinig vraag door de ongunstige berigton van Engeland. Men noteert Tsatlee beste kwal. doll. 540 a 555, dito Loongkaij doll. 535 a 540. Kamfer met weinig handel, een partijtje superieure Japan van 200 picols bragt doll. 27 op. — Manufacturen. Ongebl. Shirtings met weinig vraag, voor Bi/i yds. werd hoogstens doll. 2.95 betaald; tenslotte doll. 2.921/ s a 2.90;.90; T.-Cloths 7 yds. doll. 2.35 c. en 6 yds. doll. 1.90 e.; Drills in flaauwer stemming, 510 stuks werden &gt; verk. tot doll. 5.35 a 5.65 c.; in Holl. ging zeer veel om tot doll. 4.85 a 490 c. voor 40 yds. oplevering, waartoe 3790 stukg verkocht werden, voor 90 stuks Camlets werd doll. 17.50 c. betaald. — Vrachten. Naar Londen is de vracht £ 3.10 a 3.15. — Koers op Londen 6,/ m. zigt voor bankwissels 4/6 S/4 d. SUANGAE, li Sept. Thee: Zwarte soorten vast, het meest werd verkocht iv ord. en middel kwal. De aanvoer was groot, en de voorraad bedraagt 35,500/2 k. — Zijde .- Notering is van sommige soorten ts. 10a25 lager; Tsatlee N°. 3 ts. 560a575; Tayson N°..l ts. 460 a 490. — Manufacturen: Van ongebl. Shirting werden 130,000 st. verk., 7 yds. tot ts. 2 a 2.03; gebl. zeer flaauw; 4000 st. verk. 52 a 56 draads ts. 1.8.5 a 1.9; van Drills werden 25685 t. verk. tot ts. 4.5 a 4.6; Eng. Camlets mk. S,ts. 13a 13.5; SS, ts. 12.5 a 13. — Vrachten stiller-, naar Londen £2.10 a 3. — Koers op Londen 6/m. zigt 6.11/4 d. FOOCHOW, 10 Sep. Thee: Ord. Fiavory soorten circa 1 tael lager, waartoe veel omging voor Amerika en voor Australië. Niettegenstaande de uitvoer veel grooter is dan in A°. P°., is er groote vraag voor Engeland. — Souchong onveranderd in prijs. Aanvoer dit jaar 940,000 kisten tegen 685,000 m A°. P°. Verkocht 810,000 kisten tegen 510,000 in A°. P°. Voorraad 130,000 kn. tegen 170,000 in A°. P°. Uitvoer uit alle havens van 1 Julij tot 31 Augustus 89,405,236 tï tegen 65,601,251 in A°. PO., en in Sept. 6,900,000 ffi. — Vracht naar Londen £ 3, en n. New-York £ 4. — Koers op Londen 4/8 op 6 d. zigt. • lUELBOtIRNE, 12iSept. (Marktberigt van de Heeren ¦1. W. PLOOS VAN AMSTEL &amp; C°.) InVOER-ARTIKELEN. 06---! never. De omzettingen waren van weinig belang, met uitzondering van de verkoop in veiling van het grootste gedeelte van Genever aangevoerd per het schip Haamstede, ! welke in zeer slechten teestand verkeerde als beschadigd door zeewater, de flesschen en kisten gedeeltelijk gebroken tengevolge van het hevige weder, hetwelk dat schip op reis van Eotterdam naar Melbourne te doorstaan heeft gehad. 1 Men biedt J D K &amp; Z aan voor 14/6 , maar voor dien prijs kan men slechts verkoopen bewerkstelligen van 500 kisten. Het schip Ary Scheffer is aangekomen en de H. I. Ambacht en Nederland worden verwacht. De voorraad wordt op 45649 kisten in Entrepot geschat. — Kaarsen. De enorme verzendingen gedurende de maand Julij van Londen ca. 40,000 kisten hebben eene slechte uitwerking op onze markt gehad. Eene prijsverlaging heeft plaatsgevonden, en wij kunnen de merken Brandon, Eoubaix, St. Georges niet boven de 10 d. a IOV2 d. per ffi noteren, regten betaald; andere merken 93/4 d. ! a 101/4 d. naar gelang van kwaliteit en merk. Het geheel der verzendingen van Engeland sedert primo Januari] tot Julij wordt op 104,000 kistjes geschat, terwijl ons verbruik fedurende eenjaar geen 150,000 kisten overschrijdt. —Suiker: Ihoewel vast, zoo houden de koopers zich schuil. De witte Suiker echter zwakker in prijs dan de bruine en gele, waarvoor meer vraag bestaat. Wij noteren Mauritius, bruin £29 a £ 30 10; fair brown £ 35.5; wit gekristalliseerd £ 36.5; Java N°. 20 £36.10, N°. 18 £34.10, N°. 13 £29a30-,N°.B £ 24. Geraffineerde Suiker in brooden 5 d., Stampsuiker 41/4 d. pr. ffi. Uitvoer-Amikelen. Wol. Wij hebben de wol dezer Campagno ontvangen, de scheering is bijna op ieder station begonnen. De eerste publieke veiling zal binnen 3of 4 weken plaats vinden. Ten gevolge van ongunstige berigten uit Londen verwacht men geene hooge prijzen. Men heeft eene groote verbetering in de kwal. der Wol opgemerkt yan de schapenfokkerijen? welke genoeg water hebben. Wu noteren nominaal. Wol ïn vet 9 a 10 d., gewasschen op den rug 15 a 20 d., gewasschen 16 a 22 d. naar gelang van kwal. De verzentingen van 5 Oct. 1867 tot op heden worden geschat op 46 789 465 Ü? of eene waarde van £ 3,306,603. — Talk met veel vraag ter verzending. Schapentalk £ 34 a 35; Ossendito £32 a 34; 529 v. zijn verzonden. — Huiden zonder verandering, stads slagtingfirst heavy £ 1 per huid. — Vrachten: Naar Londen Wol Va » 78 d. per 9, Hw* den, Talk, via, 30 a 30 sh. per ton. Men biedt van hier naar Manilla (via Newcastle) en terug 25 sh. voor Kolen £ 4 voor Hennep en £ 2 voor Suiker van hier via Neweastle naar Mauritius 20 sh. voor Steenkolen, £ 2.10 terne met Suiker. Van Newcastle naar Java 16 sh., Hongkong £ 1.12, t&apos;alcutta 25 sh., Singapore £ 1.8, San Francisco 35 sh.— Wisselkoers: De banken verkooptn Wissels op Londen 60/ d. a % pCt. premie.</p>
</text>
