<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_Be COSIMAIBIIIT MA®, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen ir 21/ s &apos; 6 * n ... 41/ a « 1 maand n 31/2 * 1 jaar a ... 5 / EAÏJ ÖES^FÉES. JEUNESSEPERPÉTUELLE DE LA CHEVELURE. Cette préeieuse découverte TEINT LES CHEVEUX SANS LE MOINDRE EMB.VRRAS, ne tache pas la peau et leur rend leur nuance prtmitive. Dépöt chez Henri, successeur de le Boulanger, fourmsseur de S. M. LA REINE, Kalverstraat, a Amsterdam. (27446) cöM-ts¥mbïïiibindëh; De Ondergeteekende maakt voortdurend alle CORSETS, welke Scheefheid Verbergen; Corsets die de Machines vervangen ; KRAAM- en ZOG-COKSETB, RI&apos;IKHANDEN , die den Buik verbergen en dragen; Elastieke gebreide ADERSPATKOUSEN, ELLEBOGEN. KNIESTUKKEN, FONTANELLE en NAVELBREUKBANDEN enz. Tournures af 2 50. Eene Jufvrouw is te ontbieden. (27431) Jufvr. PELLISSIER, Singel, G 350, vis-a-vis Warmoesgr. s.anauaEi_triïïa^^ I HOEST, HEESCHHEID, VERKOUDHEID, 1 a de natuurlijke en onvermijdelijke gevolgenvan de tegen- 6 g woordige nat-koude weersgesteldheid, worden spoedig JS 9 genezen door het gebruik der wereldberoemde I ülalz Borst-Bonbons, 1 jf van JOHANN HOFF. g Verkrijgbaar in Pakjes van 30 Cts.. in het Centraal- g _\ Dépöt, van J. HOFF, Oude Bloemmarkt bij de Stil- g} a steeg, F 154 en verder bij: ARNDT &amp; ZONEN, naast B 2 het Postkantoor; in de Blaauwe Porceleinwinkel, Nien- Ë g| wendijk; E.BERTRAM, Kalverstraat; M. CLÉBAN, g _ Hnidenstraat en Heiligenweg; ULOTH, Apoth., Zee- §g gf dijk; J. STEILING, Kerkstraat bij de Spiegelstr.; J. ï a KOK, Hoogstraat. (27407) g Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op Donderdag den 6den November 1868, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de Wtaamstraai 9 ten overstaan van den Notaris H. J. VAN MENS, Verkooni n: Mahoniehouten Garderobes, ChitFonières, antieke Schrijfbureau, Pendules in vergulde Ornementen, Canapés, Stoelen en verdere MEUBELEN, Spiegels, Schilderijen, Aardeen Glaswerk, BEDDEN, Vloerkleeden, vele MANS- en VEOUWECKLEEDEREN, LIJNWADEN en hetgeen verder WOENSDAG 4 November ter bezigtiging zal zijn (27416) ~m¥gljFfrmgïis_^ Un SUISSE, Gouverneur dans une familie de cette viile, et examiné en ce Pars, pouvant disposer de quelques heares de la soiree, donnerait des LECONS PRIVÉES dan ?a Lanqne Maternelle aux comlition le3 plus molcrces. S&apos;adresser sons les initiales P. G. a la librairie CAARELSEN &amp; C., Bezijden het Paleis, E 523, a Amsterdam. (27382) op Vrijdag 29 October, gaande van den Nieuwendijk, Dam, &quot;Vijgendam, Damstraat, een DOOSJE met 5 GOUDEN CYLINDER-HOROLOGIEN, en een DOOSJE met 3 ZILVEREN DITO DITO, waarvan de Nummers en Kasten bekend zijn. Die zulks gevonden heeft, hetzij éen of beide Doosjes, en terug brengt bij WAGENAAE &amp; SPITS, Jooden-Breestraat, zal &apos;goed beloond worden. (27363) FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den 28sten October 186 S, is G. C. DROSTE, kruidenier, wonende te Amsterdam in de Anjeliersstraat bij de Prinsengracht, 00 383, verklaard in staat van faillissement, waarvan de opening is bepaal! op 28 October 1868, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. L. A. A. VAN WENSEN, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van Mr. C. L. HARTOGH, Advocaat, wonende alhier, op de Keizersgracht bij den Amstel, Z 652, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers in dat faillissement opgeroepen, om in persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de Eerste Bijeenkomst van Scfiuldeiscners, welke zal gehouden worden op Dingsdag den 24sten November 1868, des voormiddags ten 10 ure, op het Paleis van Justitie te Amsterdam, ih het Locaal van de Tweede Kamer van voornoemde Regtbank, en worden zij verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen, ten minste vijf dagen te voren in te leveren ten huize van den Curator. Amsterdam. De Curator voornoemd, 29 October 1868. (27302) C. L. HARTOGH FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den 29sten Ocïober achttienhonderd achtenzestig, is HENDRIK VAN LEEUWEN, kunstvuurwerkmaker, wonende te Amsterdam op den Buitensingel, XX 192, verklaard in staat van faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den 23sten October 1868, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. L. A. A. VAN WENSEN. lid der gemelde Regtbank, tot Regter- Commissaris, en van Mr. H. IST. TEDING VAN BERKHOUT, Advocaat, tot Curator. Teven worden de schulleischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welko zal gehouden worden op Dingsdag den 24sten November achttienhonderd achtenzestig, des voormiddags ten half twaalf ure, in het locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen minstens vijf dagen te voren in te leveren bij den ondergeteekende, op den Kloveniersburgwal bij de Raamgracht, C 538. AmsIüRDAM, (27402) De Curator in het faillissement, H. N. TEDING VAN BERKHOUT. verificatie! De Eerste Vergadering ter Verificatie in hot faillissement van H. J. C. VAN ROSSUM, Horologiemaker en Winkelier te Arnhem, is bepaald op Zaturdag 14 November 1868, des voormiddags ten half twaalf ure, in do Raadkamer van de Arrond. Regtbank te Arnhem. Alle schuldeischers in den boedel van dezen failliet worden bij dezen tot het bijwonen der bijeenkomst opgeroepen door den Curator, (27401) Mr. H. H. VAN CAPPELLE. CUISINIER-PATISSIER A. W. «lUINT, a I&apos;honneur d&apos;informer quil vient do reecvoir LES TERRINES DE FOIES GEAS et PERDRIX ROUGES AUX TRUFFES de Ls. HENRY _ Stra3bourg. AINSI QUE TOUT PRET LES TERRINES DE BIBIER AUX TRUFFES ET AU FUMÊT. (27404) PETROLEÜI-ENTREPOT. Het Kantoor wordt met I°. November VERPLAATST van de SPUISTRAAT, G 63, naar de LEIDSCHEGRACHT ,3 ?-e. £ei?«sgracht, H H 17, ten huize van den Heer Jb. \AN DER POT CWz., Directeur. (27308) fTc. düpüy, Leliegracht RR 73. MM DBW E*i VORMEN TAFEL- E BEiERMRVÉI fliass voorradig,</p>
</text>
