<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLAND-MAIL via MARSEILLE. BATAVIA, 19 September.</title>
	<p>volee^d* .tJgemeen oTerrigt van ien Java bode leest men het -&gt;« p?St!,rten-Z?n^&apos; den 13den, is de gouverneur-genoraal, n 5 ezigh,e;d van mJ&apos;na twee maanden, van lijne reis door vost- en Midden-Java op Buitenzorg teruggekomen. BIJ a ,~&lt;n?Sit Van Z- ter reede ™n Bata™ heeft gef6 SÏSS^ ontTangst Plaats gehad. Den 15den is, onder betuiging van bijzondere tevredenheid aan den Heer A. Loudon, wegens het door hem gevoerd interimair bestuur, het dagehjksch beleid der zaken door den gouverneur-generaal zelven weder aanvaard. B &amp; Insgelijks Zondag, den 13den, zijn te Soerabaya de voor de expeditie naar Bali bestemde troepen ingescheept. Het corps is in het geheel 860 man sterk. De infanterie (het U Soerabaya in garnizoen liggende 14de bataillon) wordt, in plaats van door den majoor Meijer, die plotseling door de cholera is weggerukt, gecommandeerd door den majoor van Heemskerck van het 13de bataillon; — de artillerie door de luitenants van Kakum en Menthen. Met de waarneming der geneeskundige dienst zijn belast de officieren van gezondheid Greve en Berghuis van Woortman. Tot de expeditie behooren 50 onlangs uit Nederland aangekomen mariniers, welke met achterlaadgeweren zijn gewapend. Voor den overtogt zijn gebezigd de Bijksstoomschepen Amsterdam, Bromo, Cycloop en Coehoorn, benevens eenige kruisbooten. De ambulance bevindt zich aan boord van het daarvoor afgehuurd en ingerigt koopvaardijschip Marie. In het doel van don togt schijnt geenerlei verandering gekomen te zijn; men wil, met de wapenen in de hand, de uitlevering eischen van Ida Madeh Bahi en zijne voornaamste aanhangers. Van de buitenbezittingen valt niets bijzonders te melden. Op Celebes is, na de aan den Kraëng Bonto Bonte toegediende tuchtiging, de rust niet weder gestoord. Uit eene in het regeringsblad geplaatste opgaaf omtrent den standvan het rijstgevvas op Java en Madura, onder ult. Julij jl., blijkt, dat de oogst, voor zoo ver die was afgeloopen, bijna overal een gunstig resultaat opgeleverd had en op sommige plaatsen zelfs buitengemeen overvloedig was geweest.</p>
	<p>In de Vorstenlanden wenscht men, dat krachtige maatregelen zullen genomen worden in het belang van Solo&apos;s en Djocja&apos;s industrie. Met name wordt door den steller van een ingezonden stuk, opgenomen in de Samarangsche Locomolief van 9 September, het verlangen geuit, dat eene deputatie van twee of meer personen, van nabij met de behoeften der partikuliere industrie in de Vorstenlanden bekend, zich naar Nederland begeven zal, ten einde die behoeften in persoon en mondeling uiteen te zetten en bij het Opperbestuur op haro bespoedigde vervulling aan te dringen. De schrijver is van oordeel, dat, indien de belanghebbenden voor elk dioong ingehuurd land slechts één gulden wilden bijdragen, de kosten, aan het afzenden van dergelijke dejiutatie verbonden, reeds meer dan gedekt zouden zijn. De Assistent-Besident te Lemadjang is het voorwerp geweest van een zonderlingen strijd in verschillende dagbladen. Eenerzijds verhaalde men. dat dio ambtenaar, grovelijk misbruik makende van zijne magt als politie-regter, een te Lemadjang woonachtig Chinees en onderpachter, door hem gedagvaard en niet verschenen, in weerwil van ernstige ongesteldheid had doen gevangen zetten, en die gevangenisschap moedwillig en eigenmagtig dermate had doen verzwaren, dat de Chinees, ook ten gevolge van allerlei ontberingen, gestorven was. Tot regtvaardigmg van den Assistent- Besident is men van de andere zijde tegen die voorstelling van zaken opgekomen, haar niet-alleen overdreven, maar zelfs te eenemaal onwaar en als met opzet vervalscht noemende. De nieuwste lezing is nu, dat de overleden Chinees, van wien men een martelaar had zoeken te maken, eerst zeventien dagen na zijn ontslag uit de gevangenis, bij gelegenheid van een uitstapje naar Probolingo, aldaar gestorven is, zonder dat tusschen zijnen dood en zijne gevangenschap, welke bovendien slechts eene week geduurd heeft, het geringste verband kon worden waargenomen. Die Chinees zou voorts in het geheel geen belangwekkend persoon geweest zijn, maar een hardvochtig meester, die zijne onderhoorigen bestal, en daarbij een geslepen gast, dio, telkens als hij voor den Assistent-Besident geroepen werd, om in zijne kwaliteit en als deskundige de politie voor te lichten, zich ziek hield en uit onwil wegbleef. Kort vóór hij te Probolingo werkelijk ziek werd en stierf, had de Assistent-Besident, — toen de Chinees zich op nieuw van het reeds menigmaal gebezigd voorwendsel wilde bedienen om niet te verschijnen, en het bleek, dat hij goed en wel op de passer zat en zijne zaakjes deed, — hem doen aanzeggen, dat hij, ingeval van volharding bij zijne leugenachtige verontschuldigingen, hem door politie-agenten naar zijn bureau zou doen brengen. Die bedreiging werkte. Nadat het ter teregtzitting gebleken was, dat de Chinees aan geene andere ziekte leed dan aan eene ligt een zeer gewone zwelling der beenen, werd hij wegens onwil om de politie te assisteren, wegens miskenning van het gezag van den wedono, en wegens ongehoorzaamheid aan het bestuur, tot acht dagen gevangenisstraf veroordeeld; en opdat die straf niet denkbeeldig, maar ernstig gemeend zou schijnen, droeg de Assistent-Besident zorg, dat in de gevangenis geene dier geriefelijkheden of lekkernijen binnengesmokkeld werden, wier oogluikende toelating menigmaal ten gevolge heeft, dat de justitie in minachting komt. Ziedaar derhalve een Assistent-Besident, van wien de eenen beweren, dat hij weinig minder dan een moord op het geweten heeft, terwijl anderen, die zich beter ingelicht noemen, en die zich geluk wenschen, dat in de plaats hunner inwoning zulk een flink en cordaat ambtenaar aan net hoofd des bestuurs geplaatst is, dien zelfden Cninezen-kweller als den nitnemendste der Assistent-Residenten prijzen, in wier bezit Lemadjang zich sedert geruimen tijd heeft mogen verheugen.</p>
	<p>In het algemeen overzigt van het Bataviaasch Handelsblad leest men het volgende: In de afgeloopen week hield het gouvernement weder eene producten-veiling, welke, wat de suiker betreft, iets nieuws vertoonde, doordien deze de eerste veiling is, waarbij tot standaard monster n°. 14, in plaats van n°. 16, was aangenomen. De regeling is thans dat de nummers beneden n&quot;. 14 aan het gouvernement met een halven gulden minder worden betaald, terwijl op de hoogere een kwart gulden verschil wordt gevorderd. De besteede prijzen mogen, met het oog op den stand der prijzen in Europa, bevredigend worden genoemd. Wat den gezondheidstoestand van het oogenblik aangaat, zijn wij zoo gelukkig te kunnen mededeelen, dat de cholera onder de Europeanen als geweken kan worden beschouwd. Wel doen zich nog af en toe onder inlanders en Chinezen gevallen daarvan voor, maar algemeen begint men te gelooven, dat die gevallen wel altijd zullen blijven voorkomen totdat.... ja totdat eens eene goede gezondheids-politie js ingerigt, en men de wetten der gezondsheidsleer hier in Indie zal gaan toepassen. Zeor zoude het te betreuren zijn, zoo die gevreesde ziekte zich hier voor goed nestelde en inheemsch werd, maar men mag gerust vragen: //Kan het anders?&quot; Wij zullen niet alles opsommen wat tot staving hiervan bii te brengen ware; een ieder zal de juistheid dier vraag duidelijk inzien, zoo wij hem slechts mededeelen, dat iedereen op Batavia troebel rivierwater drinkt, en dat al de fécale stoffen van de geheele bevolking, zelfs die der hospitalen niet uitgezonderd, in de verschillende rivierarmen worden ontlast en opgenomen. En toch is dit nog slechts één der vele vergrijpen, welke dagelijks tegen de gezondheidsleer gepleegd worden. _ Sumatra verwacht zijn nieuwen gouverneur, die het, zoo wij hopen en gelooven, eene betere toekomst te gemoet zal voeren. Zwaar is dat schoone land in don laatsten tijd door de veepest geteisterd, en de door de bovolking geleden verliezen mogen enorm worden genoemd. Het wordt dan ook hoog tijd, dat de regering tusschen beiden trede en ten minste iets doe, om de bevolking te vergoeden. Wij hopen, dat het den heer Arriëns zal gelukken,&quot; het gouvernement daartoe te bewegen, en dat hij in staat zal zijn, Sumatra dien trap van ontwikkeling te schenken, waarvoor die zoo vruchtbare bezitting vatbaar is. Met de warmte schijnt het hier den laatsten tijd heel wat beter gesteld te zijn geweest dan in Europa. De berigten toch, welke ons van daar toekwamen zouden er ons bijna toe gebragt hebben, om de bekenden in Europa uit te noodigen hier eens koelte te komen genieten, althans op korten afstand van Batavia.</p>
	<p>Aan het algemeen overzigt van het Nieuw Bataviaasch Handelsblad ontleenen wij het volgende: Eene van de eerste bemoeijenissen, welke den Gouverneur- Generaal na zijnen terugkeer alhier zullen bezig houden en waarbij zijne uitspraak met gespannen verwachting wordt te gemoet gezien, zijn de voordragten van het militair departement tot verwijdering van eenige hoofdofficieren, die wel is waar hunnen diensttijd hebben volbragt, maar naar veler oordeel geacht kunnen worden nog allezins voor de dienst geschikt te zijn. Zeer ernstig zün de klagten over willekeurige toepassing van het Koninklijk besluit, houdende regelen nopens de bevordering, het ontslag en het op nonactiviteit stellen van officieren bij het Indische leger. Men beweert, dat het kommandement van den generaal Andresen niet uitmunt door regtvaardigheid en niet sterk is het vertrouwen, dat de Gouverneur-Generaal zich niet laat bewegen door redenen van convenientie om zonder strenge controle de voordragten van het militair departement te fiatteren. Het hatelijkste van de zaak is gelegen in de wijze, waarop men veeltijds gebruik maakt van eene magt, welke volgens de letter der wet, niet voor betwisting vatbaar is. ïn stede van hen, die hun diensttijd hebben volbragt, en die men wil evacueren, eenvoudig eervol te pensioneren, maakt men eerst eene acte van beschuldiging op van, naar beweerd wordt, veeltijds gezochte en meestal zeer oude grieven, en zendt men dat stuk den betrokkene toe, met aanschrijving om ontslag te nemen. Komt daarop een verzoek, in om in de gelegenheid te mogen gesteld worden om zich te verdedigen, dan wordt daarop geantwoord met eéne afwijzende beschikking, omdat de regering zegt de bezwaren gegrond te achten, en tevens met een eervol ontslag wegens volbragten diensttüd. Men stelle als regel, datjieder na volbragten diensttijd wordt gepensioneerd, indien op zijn langer aanblijven niet door het militair departement prijs wordt gesteld, en men onthoude zich bij het pensioneeren van beschuldigingen, welke men niet noodig heeft, öf, indien zij «waar genoeg zijn, verleene men een niet eervol ontslag na advies van een raad van onderzoek. Is de diensttijd thans misschien te kort genomen, niets belet dien termijn te verlengen. Op den 13den vertrok een detachement van 100 man naar Macassar. Groot is de belangstelling in die troepenbeweging niet. Het schijnt in Macasser volkomen rustig te zijn, en zelfs van Bali gelooft men niet, dat de tegenstand daar ernstig zal zijn, al wordt ook door deze en gene verteld, dat de Balinezen Fransche getrokken kanonnen hebben. Van den uitslag der wetenschappelijke waarneming van de zoneclips op 18 Augustus jl. door den hoofdingenieur voor de geographische dienst valt nog niets mede te deelen. Sedert 22 Junij is van dien hoofdambtenaar evenmin tijding ontvangen als van Zr. Ms. stoomschip Sumatra, dat voor de waarneming was bestemd geworden. Bij het marinedepartement baart dit niet weinig ongerustheid. Er zijn echter personen, die het uitblijven van tijding op goede gronden verklaren met het oog oo eene hoogst waarschijnlijke verandering in het reisplan, ten gevolge van de in dit gedeelte van het jaar op de voor de waarneming oorspronkelijk bestemde plaats zeer menigvuldige regenbuijen. Te Soerabaija werd door een der eerste handelshuizen eene surséance van betaling aangevraagd, welke door den regter niet scheen verleend te kunnen worden. De enorme verliezen, welke thans geleden zullen worden, schijnen voornamelijk te zijn veroorzaakt door de ongunstige uitkomsten van contracten van houtaankap, en deze uitkomsten schijnen weder grootendeels te danken te zijn aan de omstandigheid, dat de grootste hout-consument, hot departement van openbare werken, in het afgeloopen jaar de toegestane millioenen ongebruikt heeft gelaten wegens overmaat van administratieve en comptabele bezigheden.</p>
	<p>De staat der Javasche bank was op 16 Sept. (des namiddags) als volgt: bankbilletten in omloop ƒ24,8 iO^S; rekening-courant saldo&apos;s ƒ2,699,589.59; munt en muntmateriaal (mutaties inbegrepen) ƒ 19,645,843.58.</p>
	<p>Uit Soerabaya wordt gemeld, dat do kolonel de Brabant , bij gelegenheid der inscheping van do naar Bali bestemde troepen, in het Hollandscli en hot Maleisch het woord tot de manschappen heeft gerigt, waarbij hij tevens het smartelijk overlijden herdacht van den majoor Meijer en aan de expeditionaire troepen den majoor Heemskerk &apos;als hun nieuwen aanvoerder voorstelde. De geestdrift der troepen was buitengemeen groot. De verschillende muziekkorpsen , zoowel van de schutterij als van de te Soerabaya in garnizoen liggende bataillons, lieten zich beurtelings hooren.</p>
	<p>— Wij vernemen van de Westerafdeeling van Borneo, dat gedurende de laatste dagen te Montrado spanning heeft goheerscht, en sommigen een opstand onder de Chinezen verwachtten, waartoe het bij het vertrek van den post evenwel nog niet gekomen was. Zie hier wat men ons daaromtrent mededeelt. Den kapitein der Chinezen te Bongkayang (afd. Lare en Loemor, behoorende onder de assistent-residentie Montrado) was van wege de regering aangezegd, binnen drie maanden zijn ontslag te nemen, bij gebreke waarvan het hem gegeven zou worden. Ten einde zich aan deze schande te onttrekken, is hij met zijn_ geheele gezin verdwenen, en met hem een honderdtal Chinezen. Weldra vernam men, dat deze aanhang steeds aangroeide; men sprak van bijstand , die hun uit Serawak (het rijk van sir James Brooke) zou verleend worden, en vreesde een aanval op Loemar. De controleur riep de hulp in van den militairen commandant, en weldra trok dan ook eene patrouille onder bevel van den luit. Wittenrood derwaarts, om de vreedzame bevolking tegen een mogelijken aanval te beschermen. Ook de.assistent-resident ging derwaarts, doch aangezien de verontrustende berigten zich niet bevestigden, is de patrouille weder ingerukt. Thans hoort men echter nog van verloop van Chinezen, en ofschoon er weinig geloof meer geslagen wordt aan geruchten van opstand, zal eene goede keuze bij de vervulling der betrekking van kapitein-Chinees welligt het eenige middel zijn om verder verloop te voorkomen, hetgeen met het oog&apos; op de zoo schaarsche bevolking van Borneo, wel in aanmerking mag genomen worden.&quot; (Java-Bode.) (ü— In de Javasche Courant van 18 Sept. vindt men onder de besluiten van den gouv.-gen. de volgende belangrijke bepalingen: I°. dat de te heffen inkomende regten op wollen en katoenen goederen, vervaardigd bewesten de Kaap de Goede Hoop, gedurende het vierde kwartaal dezes jaars dezelfde zullen zijn, welke in het derde geheven werden, , en 2°. dat do premie, op den aaevoer van ijs toegezegd, met 1 Jan. 1869 wordt ingetrokken. — Naar wij van geloofwaardige zijde vernemen, is de cholera in hevige mate op de fabriek te Sepattan (Ommelanden van Batavia) uitgebarsten. Men zegt, dat reeds in •weinige dagen 132 inlanders aan de gevolgen dezer kwaadaardige ziekte bezweken zijn, en de sterfte dagelijks nog zeer groot blijft. De resident van Batavia is reeds ter plaatse tegenwoordig geweest, ten einde zooveel mogelijk maatregelen tot wering der ziekte en desinfectatie te nemen. (Java Bode.) —¦ Het Nieuw Bat.\ Randelsbl. deelt de volgende bijdrage mede tot de kennis van den aap: Vele apen hebben do gewoonte, om als zij honig vinden in een hollen boom, dit in&apos; spijt der bijen er uit te halen. Lemboe Goemarang was eens getuige van het volgende voorval. Vier apen schenen met elkander te zijn overeengekomen, om een boom leeg te halen, waarin zich bijen hadden genesteld. Om echter niet in de oogen te worden gestoken, ging een van hen met gesloten kijkers de honig grijpen en overhandigde die vervolgens aan zijne achter hem staande makkers, die hunne oogen open hadden. Niet lang daarna kwam L. G. daar toevallig langs, naderde heel behoedzaam, maar kon niet beletten, dat de ziende apen hem bemerkten en het hazenpad kozen. Alleen de aap, die zijne oogen gesloten had, bemerkte zijne komst niet en ging steeds voort de honig aan te reiken, die L. G. nu, in plaats van zijne makkers, van hem aannam. Zulks duurde zoolang, totdat de voorraad opwas, waarna de aap zijne oogen opende en bemerkte, dat hij een verkeerde voor had. Met een luid Tjoeet! Tjoeet! poetste hij daarop als de drommel de plaat. Door den gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Beroemd: Tot control. lste kl. bij het buitenl. bestuur in de residentie Riouw en onderhoorigh. C. do Haan; tot id. 2de kl. bij de landel. inkomsten en cult. W. Voute; tot ambtenaar ter beschikking bij de landel. ink. en cult. E. Douwes Dekker; tot zouthoofddepot- pakhuism. te Paradessi E. H. P. yan Dijck; tot leden van de plaatsel. schoolcommissie te Djokdjokarta S. Berends, B. J. Eekhout, J. B. Palinckx, B J. Ovink, E. H. W. von Ranzow en E. J. Hoen; tot id. te Probolingo Ds. E. J. N. Brouwer, J. W. Stammler, P. A. van Egmond en J. A. Kluijt; tot id. te Cheribon J. Kroon, C. A. L. van Troostenburg de Bruijn, A. F. van Haastert en J. C. Botter; te Indramayoe W. H. van Waesberge en Jhr. J. G. O. S. vonSchmidt auf Altenstadt; te Pekalongan J. H. Z. Bruinier, J. A. de Gelder, L. W. D. Monod de Froideville en H. L. Vernhout; tot onderschout bij de politie te Soerabaya P. Eanie; tot lste en 2de buitengewoon subst.-griffier bij den landraad te Kraksaan W. Donkersloot en Mr. J. Tijl. .. . .. Gesteld: Tot &apos;beschikking van den directeur van binnenl. bestuur de ambtenaar voor de dienst van het boschwezen in Nederl. Indie W. A. A. de Sturler. - _ , Magtiging verleend.- Tot uitreiking F. Bodegom vaneene acte van toelating tot uitoefening der gen.- en heelk. practijk te Tangerang, zijnde hij tevens belast met de waarn. der civ. geneesk. dienst en het opzigt over de vaccine in die afdeeling. OnUlagen: Eervol als leden van de plaatsel. commissie van ; onderw. te Probolingo Mr. A.. M. Oudemans, en wegens vertrek Dr. J. A. W. Pott; te Madioen voor de scheolzaken te Ngawi J. Goslings en te Banda, F. Hoog; op verzoek eervol * wegens vertrek uit zijne betrekking van buitengew. subst. griffier bij den raad van justitie te Samarang W. H. M. Klein. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland aan den griffier bij den landraad te Madioen A. K Bach; wegens ziekte aan den assist. res. van Palembang £.m. van Laren en aan den klerk ter algemeene secretarie ü. Uerard; id. aan den control. 2de kl. bij de landel. ink- ™ cult. H. A. baron de Geer en aan den klerk op het res. kantoor te Bezoeki A. L. Th. van 1 Soi-gen; id. aan den commies brj de algem. rekenk. L. W. van &apos; Buel en aan den onder-comm. lste kl. bij de controle en recherche te Batavia J. S. P. Pauwels. Militair Departement. Benoemd: Tot adjud. vandencornm. der eerste mil. afd. op Java de lste luit.-adj.F. van Haatten; tot gewest, tevens plaats, adjud. en adjud. van het garniz.-bat. van Palembang G. S. K. J. Euempol; tot inspect. der hospit. op de buitenbezittingen C. W. F. Mogk; tot adjud. bij het Bste bat. mf. de 2de luit. L.L.Bedet. Bevorderd: Tot dirig. offic. van gez. 2de kl. bij de geneesk. dienst van Celebes en onderhoorigh. U. J. de Leeuw. OvergeplaaUt.- Bij het 14de bat. de maj. der inf. W. E. F. van Heemskerck; bij de adm.: als onder-intend. 1 ste kl. in de lste milit. afd. op Java G. P. J. Ockerse en als idem in de 2de milit. afd. aldaar L. J. van der Maesen. Verleend: Een tweejarig verM naar .Nederland, wegens ziekte, aan den luit.-kol. der inf. J. G. G. H. Strengnaerts. Marine Departement. Benoemd: Tot machinist op den stoomsleper Kapitein van Os, S. Broera. Tijdelijk belast: Met de waarn. der betrekking van gezagv. van den stoomsleper Kapitein van Os, B. Haring. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den lsten machinist bij het marine-etablissement te Soerabayaß. N. Eeuvekamp Gille, aan den lsten comm.bij het dep. der marine E. F. G. Goernat en aan den 1 sten loods in de vaarwateren van Noesa Kambangan C. H. van der Scheer.</p>
	<p>AANGEKOMEN PASSAGIERS VAN NEDERLAND. Per Pieter Adoll&apos;, kapt. Jaski: Do Heer Basch Geertsema, Echtg. ön 3 kinderen, Mej. Oestenuan. Per Nederland, kant van logen : Majoor Grevelink en dochter, siste luit. Kakebeen, do Heeren du Cloux, Echtg. en kind, Pasman, Koppenaal, Mw. von Koljlinski en Zoon, 3 dames de Haan en 2 inlandsche bedienden. VERTROKKEN PASSAGIERS NAAR NEDERLAND. Per Kaap Hoorn, kapt. Dik: De Heer Platte en 1 onder-offic. der Nedcrl. marine.</p>
	<p>Per Diana, kapt. Teengs: De Heeren Leemker en familie, Ebbenhout en H. van der Geugten en Jongeheer Bevius. Per Dordrecht, kapt. Verhoeven: Ds. Begemann en familie, de Heeren Mr. Hclbach en 3 kinderen, Bloemink en familie, van de Poll en 2 kinderen, Eeents de Bruyne, Obertop, Jongeheer Langenberg en 22 militairen. Per Kosmopoliet 11, kapt. Bouten: De Heeren Heyman, Echtg. en zuster, J. E. Eek en bediende, Verhogge, Vredenburg, Zoutmaat Brugman, Bloera, Echtg. en4kind.,Pol,deßruyn, Angenent, Echtg. en 6 kinderen, Mw. Spaan en zoon, Mw. de Wed. v. Eijn v. Alkemade, beueyens een detachem. militairen.</p>
</text>
