<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEKENDMAKING.</title>
	<p>De Burgemeester van Rotterdam: Gezien de verordening, heden door hem afgekondigd, tot het verbieden van zamenscholingen en volksoptogten; Gezien art. 187 der gemeentewet: bepaalt: Art. 1. ledere vereeniging op den openbaren weg van meer dan vijf personen zal ails verboden zamenscholing worden beschouwd.</p>
	<p>Art. 2. Deze bepaling treedt in werking onmiddellijk na de afkondiging.</p>
	<p>Men meldt ons heden nog uit Rotterdam: De afgeloopen nacht is tegen verwachting rustig voorbij gegaan, het was zelfs stiller dan gewoonlijK des Zondags. Alleen heeft zich nu en dan eene talrijke volksmenigte verzameld voor de gevangenis, waarheen Jacob de Vletter dezen middag (blootshoofd, in overhemd en op pantoffels) is overgebragt, doch de daar geposteerde dragonders en grenadiers nebben alle daden van geweld voorkomen. De kaasmarkt was door kavallerie en grenadiers afgezet. De schutterij heeft de wacht aan het stadhuis betrokken, terwijl talrijke patrouilles de stad in alle rigtingen doorkruisten, waardoor verdere baldadigheden zijn voorkomen. In de Zevenhuissteeg is een schippersgezel dien men voor een geheimen politie-dienaar schijnt te hebben aangezien, uit een huis ernstig aan het hoofd gewond, zonder dat het gelukt is den dader te ontdekken. Intusschen is men den geheelen nacht door bezig geweest met de herstelling der straten_ en glasruiten , om zoodra mogelijk de sporen der aangerigte verwoestingen te doen verdwijnen. De vrijwilligers van het corps der weerbaarheid hebben zich volgens de aangeplakte oproepingen tegen 7 ure aan de kazerne in uniform verzameld , en hebben ten getale van ?0_ ten 8 ure de wachtjaan het huis van den Heer burgemeester betrokken, na elk voorzien te zijn van 10 scherpe patronen. Naar men thans verneemt zijn er 107 personen gearresteerd, waaronder 34 op heeter daad en zijn er nog enkele anderen ter arrestatie aangewezen. Den geheelen dag liep er een gerucht, dat polderjongens van den omtrek en nit Schiedam voor ongeregeldheden zonden komen opdagen, doch niets daarvan is gebleken waar te zijn, zoodat het oproer als geëindigd is te beschouwen.</p>
	<p>Het strekt ons tot genoegen mededeeling te kunnen doen van eene belangrijke overwinning door de Nederiandsche nijverheid in het buitenland behaald. Do Koninklijke Nederiandsche Beijersch Bier-brouwerij alhier is namelijk op de maritieme tentoonstelling te Havre met de zilveren medaille bekroond. Ten bewijze, dat de jury in dit gunstig oordeel aldaar niet alleen staat, deelen wij mede, dat de Heer A. Luchet in den Monileur de la Brasserie van 25 Oct. 11. aan het bier dezer Nederiandsche brouwerij («-presentée au nom de M. Beijersch, d&apos;Amsterdam&quot; staat er!) den voorrang toekent boven alle ingezonden bieren, (Neurenberger, Straatsburger, Weener, enz., enz.) De schrijver kwalificeert het bier als &apos;/forte et pourtant nne, de bonne senteur, de belle couleur, droite et parfaite de gout.&quot; Dit oordeel heeft nog te meer waarde doordien het uitgesproken is vóór dat de bekrooning doer den jury plaats vond. Men herinnert zich overigens dat deze brouwerij dezen zomer ook te Arnhem met de gouden medaille bekroond werd.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAVE, 2 Nov. De minister van binnenl. zaken heeft zich gisteren ook naar Rotterdam begeven. Z. Exc. kreeg te Utrecht, alwiar hij van Arnhem was gearriveerd om zich verder naar &apos;s Bosch te begeven, eene depêche van den commissaris des Konings dezer provincie, waardoor het reisplan gewijzigd werd. * ITOUTEIJK en POLANEN, 1 Nov. Heden omstreeks 8 ure des namiddags, werd deze gemeente bezocht door een tr»ep Zigeuners; het havelooze uitzigt dezer menschen was geene aanbeveling hen alhier te laten overnachten; zij zijn dan ook door de ijverige bemoeijingen van den gemeente veldwachter genoodzaakt om zich uit deze gemeente te verwijderen en hebben hunnen weg naar de zijde van Haarlem verder vervolgd. * NIJMEGEN, 31 Oct. Heden middag trok hier een detachement binnen van het 2de reg. huzaren, onder commando van den lsten luit. van Westrum, ten dienste van het onderrigt in de rijkunst, dat gedurende de wintermaanden, aan de officieren der onberedene wapenen, zal gegeven worden.</p>
	<p>* LEMMEE, 31 Oct. Op de door het dijkbestuur der Zeven Grietenijen en Stad Sloten contributie-zeedijken uitgeschreven 5 pCts. leening groot ƒ 135,000, is&apos; door drie inschrijvers ingeschreven voor ƒ190,000 a 100 pCt. en ƒ5OOO a 98»/,, pCt. Bij loting zijn aangenomen ƒ 106,000 van de Heeren Gebr. Gratama te Leeuwarden, ƒ 25,000 van den Heer W. J. Wolfj te Zwolle en 4000 van den Heer T. O. Sleeswijk alhierj allen a 100 nl.&apos;t. ———_-_-_^-^_^_M</p>
	<p>W&quot; ASSEN, 1 Nov. De verveeners van de Odoorner- en gleener-veenen hebben dezer dagen een adres gezonden aan den Koning, den minister van binnenlandsche zaken en de Tweede Kamer der Staten-Generaal, om het verhoogde toltarief op de Drentsche hoofdvaart, voor zoo ver het Oranjekanaal betreft, niet goed te keuren.</p>
	<p>— Heden ochtend is van hier in plaats van de barge, eene schroef-stoomboot naar Groningen vertrokken. Dit is de eerste stoomboot, die het Noord Willems -kanaal passeert *&apos;sHEETOGENBOSCH, 1 Nov. AUes was hier heden in gereedheid om den minister van binnenl. zaken bij het openen van den zijtak van den staats-spoorweg Boxtel &apos;s Hertogenbosch, feestelijk te ontvangen; het station en de toegang daartoe waren met eerebogen, groen, bloemen en opschriften versierd, de kamer van koophandel en fabrieken alhier had hem de schouwburgzaal van Casino voor een prachtig en rijk diner ingerigt, toen heden middag, terwijl de commissie reeds naar Waardenburg was vertrokken om Z. Exc. af te halen, eensklaps een telegram de tijding bragt dat de minister verhinderd was te komen. Dit bragt niet weinig teleurstelling te weeg, echter is volgens het programma de feesttrein naar Vueht vertrokken. De Heer Commissaris des Konings is namens den minister opgetreden en de feestelijkheden zijn geregeld afgeloopen.</p>
</text>
