<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 2 November.</title>
	<p>In een brief uit Madrid aan Daily News vinden wij een staaltje vermeld van de regeerkunst der ministers van Isabella, dat te merkwaardig is om niet te worden medegedeeld en trouwens tevens eene opheldering geeft omtrent de decreten, waarbij een aantal professoren der Spaansche universiteiten in hunne betrekkingen worden hersteld. »Eenigen tijd geleden,&quot; zoo meldt de schrijver, //kwamen de raadslieden der Koningin op het vernuftige denkbeeld, om den goeden naam der Koningin te herstellen, ten ko;tj van de eerlijkheid en de waarheidsliefde der professoren van de Spaansche universiteiten. Zij stelden een stuk op, waarin deze geleerden verklaarden, dat hetgeen men omtrent de zeden en het gedrag van H. M. verhaalde, ernstige-verontwaardiging bij hen had opgewekt en zij zich gedrongen gevoelden, te verklaren, dat zij van deze praatjes geen woord geloofden. Dit stuk werd aan alle Spaansche professoren ter teekening voorgelegd op strafte van verlies van hun ambt, in geval van weigering. Sommigen, die geheel afhankelijk waren van hun ambt, of te zwak van karakter om het bevel niet te gehoorzamen teekenden; velen echter weigerden hunne hand te zetten onder een stuk, dat hun gevoelen niet uitdrukte. Deze werden allen afgezet en wel niet verbannen, maar toch genoodzaakt verblijf te kiezen in plaatsen op eenigen afstand gelegen van die, waar zij onderwijs hadden gegeven.&quot; AI deze neeren zijn thans in hnune betrekkingen hersteld. De Madridsche correspondent van het agentschap Havas meent, dat het zenden van troepen naar Cuba in verband staat met onrustbarende tijdingen omtrent de stemming op dit eiland. Uit zijn berigt zelf blijkt echter, dat die opvatting niet veel mcci is dan eene onderstelling, gebouwd op het gerucht, dat troepen zullen vertrekken. Andere brieven, waarvan de Palrie melding maakt, geven eene opheldering, omtrent de voorzigtigheid, waarmede net voorloopig bewind, in zijn manifest tot de natie, zich heelt uitgelaten over de vrijheid van handel. Vroeger reeds hebben •wij herinner!, dat onderscheidene Spaansche gewesten zeer protectionistisch gezind zijn. Thans wordt gemeld, dat m het intendantschap Murcia allerwege adressen worden geteekend tegen de decreten betreffende den vrijen handel. In een kabinetsraad, gehouden op 28 October moet dan ook besloten zijn deze zaak geheel aan de beslissing der Cortez over te laten.</p>
	<p>Wij vernemen uit goede bron, dat de Heer H. Kaiser benoemd is tot directeur der Hongaarsche crediet bank te Pesth en daarom zijne betrekking van directeur van het agentschap der Eotterdamsche bank alhier heeft neergelegd.</p>
	<p>Men leest in de N. R. C. van heden: De ongeregeldheden , die sedert eenige dagen hier ter stede hebben plaats fehad, hebben gisteren avond en nacht een zeer ernstig arakter aangenomen. In onze ochtend-editie van heden hebben wij daaromtrent reeds voorloopig met een enkel woord melding gemaakt, voor zoover de toestand bij het ter perse gaan der courant zich liet aanzien. Thans zijn wij in staat dienaangaande het een en ander nader mede te deelen.</p>
	<p>Tot omstreeks acht nre was het nog overal tamelijk rustig, doch op dat nur begon er langs de Hoogstraat weer een oploop, die weldra in verschillende andere straten gevolgd werd doer zamenscholingen, waarbij onder uitbundig getier onophoudelijk de policie op allerlei wijze werd uitgetart. Het rumoer nam daarop gestadig meer en meer toe, ten gevolge waarvan onderscheidene ingezetenen, uit vrees dat het volk hunne huizen zou binnendringen, hunne winkels sloten. De burgemeester en wethouders, met den secretaris der gemeente vertoonden zioh op verschillende plaatsen, ora het volk tot rust aan te manen, doch het tumult had spoedig zulk eene uitgebreidheid verkregen, dat die aanmaning in het gewoel der massa verloren ging. Later in den avond concentreerde zich het rumoer meer bepaaldelijk naar de zijde der Kaasmarkt, alwaar ten laatste, onder een oorverdoovend geschreeuw, een aanval werd gedaan op het politie-bureau en het stadhuis. Dit begon met het werpen van steenen, die, hier en daar uit de straat opgebroken , naar de ramen van het bureau geslingerd werden. De aldaar aanwezige politie scheen aanvankelijk daarin nog geene aanleiding te vinden om van scherp gebruik te maken, waarop het volk, blijkbaar in den waan dat de politie niet met de wapenen durfde werken, met alle kracht op het gebouw aandrong. De agenten maakten daarop gebruik van de verschillende wapenen, die zij ter hunner beschikking gereed hadden, en bragten het door eene vereenigde charge zoover, dat de geheele markt in een oogenblik als het ware was schoongeveegd.Toen evenwel barstte het rumoer eensklaps zooveel te heviger nit. Men kon in waarheid zeggen, dat het 1 steenen regende, zelfs zóó dat de agenten genoodzaakt waren zich naar het gebouw terug te trekken, terwijl velen hunner door de steenen gewond werden. De menigte daarop steeds voorwaarts dringende, was weldra het gebouw binnengekomen en maakte aldaar aanstalten om het bureau in brand te steken. De policie, geheel opgesloten, geen middel meer ziende om het verder indringen te keer te gaan en haar leven zoo duur mogelijk willende verkoopen, nam de wijk naar het bovenste gedeelte van het gebouw, vanwaar zij de menigte, door het nederwerpen van dakpannen en andere harde voorwerpen, van het gebouw trachtte af te houden. Nadat dit in zoover gelukt was, dat het volk zich niet meer op den stoep vertrouwde en langzamerhand aftrok, werd inmiddels door anderen de aanval op het raadhuis voortgezet, met het gevolg dat weldra al de glasruiten vermeld en in de benedenverdieping de gordijnen afgescheurd waren, terwijl echter alle pogingen om door de deuren of ramen naar binnen te komen, mislukten. De policie-agent, die aldaar de vaste wacht heeft, zich naar het policiebureau willende begeven, hoopte zich door verkieeding onkenbaar te maken, doch had in dea haast niet opgemerkt , dat een gedeelte van zijne sabel zigtbaar was, ten • gevolge waarvan hii dan ook als agent herkend en deerlijk mishandeld werd. Terwijls inmiddels, tot een sein voor de politie de klok op het raadhuis werd geluid, werd door eenigen nit het volk de lantaarnpaal op den hoek van de Hoogstraat uitgebroken, om daarmede ep de ramen te rammeijen. Daarop gelukte het een der aanvallers om het aldaar aanwezig kantoor binnen te klimmen en het locaal in brand te steken. Doch juist daarmede bezig zijnde, werd hij door een •agent gegrepen. Hierbij ontstond eene worsteling, waarbü de agent wel aan de hand werd gewond, doch den dader zoo stevig vasthield, dat deze weldra, met hulp van anderen, met de nog niet gebluschte papieren in de vuist in arrest werd gebragt. De ontstane brand werd onderwijl noc tijdig gebluscht. Voor het overige had de policie nog slechts zooveel mogelijk het aanhoudend werpen van steenen te keer te gaan. Dit bleef evenwel nog tot ruim drie ure aanhouden., waarna de menigte langzamerhand aftrok. Ook op verschillende andere plaateen in de stad zijn de lantaarns het mikpunt der steenen geweest, terwijl bij vele particulieren, vooral in den omtrek van het stadhuis de ruiten verbrijzeld werden. Dit was evenzeer het geval met enkele ramen van het Museum-Boymans, alwaar een vijftigtal agenten geposteerd stond, die mede herhaaldelijk eeno charge van de menigte hadden af te slaan. Langs de Hoogstraat, den Goudsclien Weg, het Hang en andere straten werden insgelijks ruiten ingeworpen, even als bij de politiebureaus aan den Goudschcn Weg en den Schiedamschen Singel ongeregeldheden plaats hadden. Voor het bureau onzer courant stond ten 9 ure eene volksmenigte verzameld, die met bedreigingen er op aandrong, dat eene door den Heer Jacob de Vletter ingezonden, doch door ons geweigerde advertentie geplaatst zou worden, waaraan evenwel niet voldaan is. Daar er inmiddels naar &apos;s Gravenhage om militaire lm p geseind was, arriveerde alhier heden morgen teni halLf J} &quot; een escadron huzaren, ten 8 ure door een batainoni eu u&lt;, namiddags nog door een tweede bat. grenadiers eitjagersgt volgd. .Dadelijk werden er alstoen P^^SeX Stalhmssteeg en op andere, punten,^alsooK thet £r(mil_ gezet, waarbij tevens regetag w,rd gen £ Teren. Het brandpiket de^hu j r&apos;wfrtn Umcn, om wanordelijkheden Ie beletten. Van wege het corps vrijwilligers werd tegen heden avond 7 ure eene buitengewone bijeenkomst belegd. In den voormiddag arriveerden uit &apos;s Hage de commissaris des Konings en de procureur-generaal, die daarop met den generaal-majoor van Wickevoort Crommelin en het collegie van burg. en weth. ten raadhuize eene langdurige conferentie hebben gehouden. De justitie heeft in het voorgevallene aanleiding gevonden om last te geven tot de arrestatie van den practizijn Jacob de Vletter, die des namiddags uit zijne woning gehaald en onder militair escorte naar de gevangenis op de Korte Hoogstraat werd overgebragt. In den loop van den nacht en voormiddag is nog ruim een honderdtal^ personen gearresteerd, waarvan vermoedelijk 25 aan de justitie zullen worden overgeleverd. Een twaalftal agenten is gewond, waarvan een ten gevolge van een pistoolschot, zijnde er wederzijds hier en daar schoten gewisseld. In het ziekenhuis aan den Coolsingel zijn des nacht 8 personen en heden morgen 1 gewond ingebragt waarvan er 6 heden huiswaarts zijn gekeerd. Geen hunner had eene belangrijke kwetsuur. Men spreekt ook van dooden, doch hieromtrent is ons nog niets met eenige zekerheid gebleken. In den laten namiddag is de onderstaande waarschuwing en de derde bekendmaking gepubliceerd. De huzaren zijn bij particulieren ingekwartierd, terwijl aan het eene battaillon grenadiers en jagers in het Oude- Mannenhuis en aan het andere het beursgebouw tot verblijf is aangewezen. Onmiddellijk is men aan het werk gegaan met het hersteUen der schade aan de openbare gebouwen, waartoe door sommige ingezetenen welwillend bijstand werd aangeboden.</p>
</text>
