<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 24 Maart.</title>
	<p>Hel wetgevend ligchaam zal eerstdaags zijne zittingen} verdagen lot half April. Alsdan zal, naar aanleiding van.eene interpellatie van een der leden, de vernieuwing van hel in 1860 met Engeland gesloten handelsverdras ter sprake komen. Eene zaak die een zwaren strijd zal uitlokken, omdat velen van meening zijn dal door dit verdrag de Fransche industrie met ondergang bedreigd wordt. — Hel corps Fransche troepen, dat, na het aangekondigde vertrek eener brigade, le Civita-Vecchia zal verblijven, is 4500 man slerk. Hel pauselijk leger is nominaal 25000 man, maar in werkelijkheid 18000 man sterk. De pauselijke regering doet veel moeite om haar leger zooveel mogelijk vau slechte bestanddeelen te zuiveren. • . I — De onlusten, dezer dageu te Bordeaux voorgevallen, schijnen vanzeer ernstigen aard geweest te zijn. Het Journ. de Bordeaux meldl dal de republikeinsche vlag is opgestoken en men zich onder deu kreet van: ulete de republiek!&quot; legen de gewapende magt heefl verzet. Een commissaris van policie, mei ontbloolen degen in de hand, heeft aan het hoofd der agenten niets kunnen uitrigten en eerst toen de gendarmerie, met de bajonet, vooruit, op de verzamelde en oproerige menigte kwam inloopen, is deze uiteen gesloven. Er zijn eenige mannen gewond en een dertigtal in hec. lenis genomen Des avonds heefl men hel standbeeld van den keizer met sicenen geworpen. -l &apos; ■•■&lt;••-.••. ri ■■■, — Ten einde de rijzing der graanprijzen tegen te gaan is het vervoer van granen, meel enz. van de betaling der gewone regien vrijgesteld. — Te Marcilly, een dorp nabij Boanne, heeft een vreeselijk ongeluk plaats gehad. Twee| honderd ossen waren daar op de veemarkt bijeen, toen plot. seling een er van door eene onbekende oorzaak woedend werd en de touwen verbrak, waaraan hij was vastgemaakt. . Ue geheele kudde werd nu eveneens wild, verbrak de touwen en rende, alles voor zich neer werpende, hei dorp door. Vijftien personen werden gedood en dertig gewond.&apos;&apos;iil-i Ml; — De dagbladen deelen hartverscheurende bijzonderheden mede omtrent het. loden, dal een deel der bemanning van den driemaster St. Paul, op de riffen van S. Brandon vergaan, heeft Ie verduren gehad. Nadal men negen dasen in eene sloep op zee gezworven had, gedurende&apos;weikeu lijd de ka. pitetn len gevolge van uitputting was bezweken, was de nood zoo hoo; geklommen dat men het besluit nam te loten, wie zjjn leven zou opofferen , om zjjn ligchaam 10l voedsel voor de anderen te doen strekken, Hel lot viel op een hofmeester, die zich gelaten aan dat lot onderwierp. Daar niemand hem den doodelijken slag wilde toebrengen, moest ook dit door het 10l worden beslist. Voor dat nog dit ligchaam geheel was verbruikt, bereikten zij, op den derlienden dag, hel eiland Madagascar. 7</p>
</text>
