<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij beschikking van den regter van het eerste Kanton van het arrondissement Amsterdam, van den 9den September 1868, is aan den Heer CAREL LEVISSON, minderjarige zoon van wijlen den Heer MATTHIJS LEVISSON en Mejufvrouw ELISABETH BOUCHKR, regtens wonende te Amsterdam ep den Groenenburgwal, HANBLIGTING VERLEEND tot het drijven van handel in garens,_linten en sayetten en al hetgeen daartoe behoort, zoo alléén als in vennootschap met anderen en het verrigten van alle daartoe vereischte handelingen. De Griffier van het eerste kantongeregt teAmsterdam, (22843) V- PELL*COM. AANBESTEDING van 130,000 Kilo&apos;s EIJNE VOERSIAVER en 90.000 Kilo&apos;s STROO. De voorwaarden liggen ter lezing op de Stations Amsterdam, Utrecht, Woerden, Gouda, Rotterdam, Arnhem en Zevenaar en zijn op franco aanvrage te verkrijgen bij den Administrateur der Eigendommen te Utrecht, bij wien verdere informatien te bekomen zijn. Prijsopgave met Monster van Haver franco en verzegeld in te zenden aan de Directie te Utrecht vóór of op 18 September 1868. (22839) Utrecht, 9 September 1868. BE DIRECTIE. KAMERST^JrUAGDT Voor een HEER van gevestigde jaren wordt gevraagd tegen 1 November: Twee geheel of gedeeltelijk Gemeubeleerde KAMERS» op een fatsoenlijken Stand in Amsterdam, tegen ƒ2O a 25 smaands. Adres met Franco Brieven, onder Lett. D. 1.-jurean Handelsblad. (22841) STADT BARKEN, Wnrmoesstrnat, J 72 , hoek Pijlsteeg Das preisgekrönte DORTMU ND EK LÖ WEN BIER empfing heute wieder, und finden von jetzt an geregelte Zusendungen davon statt. (22836) ERIEDB. K 5 CKE. GÖËHELIS SCBA-EL. DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Speci&amp;iileit van Petroleum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is. PETROLEUM per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (20461) TIIïISnOIJDiiVG-GEZELSCHAP; Eene DAME van middelbaren leeftijd, uit den deftigen Burgerstand, wenscht tot gezellig verkeer eene JILEVROCW, tusschen 25 a 30 jaren, om haar tevens iv het Huishouden behulpzaam te zijn. Eene goede behandeling wordt verzekerd. Adres met opgaaf van belooning met franco brieven onder lett. A. B. C, Bureau Handelsblad. (22689) _PEM__tlJli_Eii. Ontvangen de nieuwste genre van PENDULES &lt;, alsmede echte BRONZEN GROEPEN, CANBELABHES en BRONZEO DART. - (22835) J. A. TOGNACCA &amp; E. COSSA. Qp^ Te Koop voor ƒ4O Een witte&apos;fraai Seteekeu^e JAGTBOND, 3ks_&amp;____* oud 4 jaren, goed gedresseerd voor alle wild. Franco te bevragen uiterlijk tot Zaturdag namiddag (12 September) bij den Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt (22848) EEN WOORD r&quot; NAAR AANLEIDING DER MEETING op &quot;Woensdacr 2 Seitemher 18fi8. door een ÓUD-DIAREN. Verkrijgbaar a 10 Cents bij J. H. en G. VAN HETEREN. J3tjL Stoomboot Floris V. g^gap! ZONDAG 13 Sept. van AMSTERDAM naar T™*&quot;*I™NAARDEN, langs Weesp, Muiden en Muiderberg, &apos;s Morgens 8 ure; terug van NAARDEN &apos;s Middags 4 nre. Retour Ie Kajuit/ 1; 2e Kajuit 70Cents. (22851) &apos;STUk HOORINSCHE ¦ü STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. De STOOMBOOT DE STAD HOORN zal, wegens SCHOONMAKEN, op Zaturdag 12 Sept. a. s. des Namiddags NIET van Amsterdam vertrekken-, maar eerst des Zondags morgens daaropvolgende, des Voormidd. ten 11 ure. BU GELEGENHEID BER AMSTËRDAMSCBE KERMIS vertrekt de Stoomboot op Zaturdag 19 en 26 September van Hoorn, in plaats van des Morgens 7, des Namiddags 3 Ure, en zal van Amsterdam naar Hoorn terugkeeren do Zondagen daarop volgende, des Avonds 6 uur. (aaseo) de directie.</p>
</text>
