<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CORRUPTIE.</title>
	<p>Stoutmoedigheid in den krijg is eene eigenschap, die men zoowel bij de strijdgenooten als bij tegenstanders gaarne aantreft. Een vijand, die niets durft ondernemen, boezemt geen ontzag en eerbied in. Dit neemt echter niet weg, dat stoutmoedigheid soms tot zeer gevaarlijke handelingen leiden kan, ja dikwijls de zaak, die zij wenscht te dienen, in de hoogste mate compromitteert. Het komt ons voor, dat de conservatieve pers in die fout vervallen is.toen zij in den laatsten tijd, den vermomden dwan», die m Ohenbon bij de suiker-cultuur heeft plaats gevonden, weder ter sprake bragt, en daaruit eene machine de guerre tegen de voorstanders van hervorming op koloniaal gebied poogde te smeden. Want niet enkel ïs deze poging £a£l _£_¥* &quot;2° ala w« in ons N° van 4 Sept. volden ie hebben aangetoond, maar bovendien heeft men daardoor onwdlekenngde aandacht gevestigd op eene der donkerste bladzijden uit de geschiedenis van het cultunrstelsel, op een der grootste nadeelen van cons- rvatieve koloniale politiek. Er bestaat namelijk grond om te vermoeden, dat de corruptie, waarvan men gesproken heeft en die ook wij zoo sterk afkeuren, thans niet meer mogelijk zou zijn indiende liberale ibeginselen sedert 1830 bij het bestuur&apos; van Java hadden voorgezeten, want zij is juist krachtig bevorderd geworden&apos; door het stelsel, dat van den Bosch heeft ingevoerd. Dit nader toe te lichten is het doel, dat wij thans beoogen. Welke zijn de redenen.dat op Java vrije arbeid soms in vermomden dwang is ontaard V Die redenen liggen in den aard van het landbezit, in de regeling der belastingen en in de onbehoorlijke magt der hooiden. In, de.it aard von het. landbezit: want als de Javaan elk jaar een ander stuk grond bebouwt, is het moeijelijk hem te bewegen dien grond met een gewas te beplanten, dat langer dan een jaar gr-.eit. In de regetiig der belastingen: want als de Javaan telkens voor het verrigten van heerendiensten kan worden opgeroepen, missciden óp oogenblikken, waarin zijne tegenwoordigheid bij andere werkzaamheden dringend wordt vereischt, gevoelt hij geen lust om eenigen arbeid te ondernemen, die hem nier, van hooger hand is opgelegd. Ia de onblwo/iiju maatder hoofde.&quot;.: want daardoor wordt de particuliere ondernemer, die arbeiders voor een Sering dagloon wenscht te huren, in eene sterke verleiding geliagt, om de hoofden door geschenken en beloften voor zien to winnen. Wanneer wij dus aantoonen, dat de conservaüeve koloniale politiek het communaal grondbezit, het vorderen van heerendi-msten en de onbehoorlijke magt, der inlandsche hoofden heeft bevoiderd, dan bewijzen wij daarmede, dat zij zelve voor een deel schuld draagt aan de corruptie, waarvan zij gewaagt. Dit bewijs na is niet moeijelijk te leveren. Dat het cultuursteisel vooreerst dcjaartykiche verdeeling der velden heeft aangemoedigd, wordt zelfs door conservatieve schrijvers erkend. //Het dessahoofd&quot;, zegt o. a. de Heer F. s&apos;Jacob in zijne bekende brochure; uGedwongen en vrije Suikercultuur op Java, //het dessahoofd verdeelt jaarlijks de gronden voor «Sawa&apos;s (rijstvelden) bestemd. Bestond er nu geen cnl//tnurstelsel, elk gemeentenaar zou ongeveer jaarlijks «•hetzelfde stuk gronds ontvangen; maar de regering //komt en zegt: *»daar is eene groote uitgestrektheid gronds «voor de cultuur bestemd;&quot;&quot; zij zondert die af, ongedacht of zij aan een of meerdere gemeenten toebehoort.&quot; (81. 29.) De juistheid dezer opmerking wordt door vele andere autoriteiten, met name door de commissie, die van 1353/57 met een regeringeonderzoek betreffende de suiker-cultuur op Java werkzaam is geweest, volkomen bevestigd. Op verschillende plaatsen, waar vroeger individueel grondbezit best-nd, of waar de landverdeeling niet jaarlijks werd toegepast, heeft bet cultuurstelsel oene geheel nieuwe, veel nadeeliger orde van zaken in het leven geroepen. Het is evenzeer aan de conservatieve koloniale politiek te wijzen, dat de heerendiensten, bepaaldelijk die aan de hoofden, niet reeds lang zjjn afgeschaft. Deze politiek toch vraagt vooral nieuwe bijdragen voor de schatkist, eengroot /-batig slot&quot;, en een bestuur, dat zulk een doel wil bereiken, moet wel groote zuinigheid betrachten in het bezoldigen zijner ambtenaren. Hieraan is het toe to schrijven, dat de inlandsche hoofden vroeger zoo uiterst karig werden beloond. Een districtshoofd b. v., die gemiddeld ruim 40,000 menschen regeren moet, ontving gemiddeld niet meer dan ƒBOO, zegge &apos;sjaars. Men begrijpt natuurlijk, dat een ambtenaar van zulk een rang van dit ellendig salaris niet leven kan; het gouvernement moest hem dus wel toestaan, hetn L^ ~ ? noodÏB had&apos; la&quot;gs andere wegen, door Eet vorderen van heerendiensten en gedwongen leveringen, aan te vullen. In de ontwerp-begmotin* voor Ned-Indie in 1866 door den toen.naligen mifister Fransen van de Putte&apos; ngediend, _ daarom ook voorgesteld de bezoldigfng der inlandsche hoofden aanmerkelijk te vermeerderen en voor die vermeerdering eene som van ƒ aifr millioen uit te trek_en; daarentegen zouden dan alle heerendiensten en gedwongen leveringen onbepaald verboden worden. Het conservatieve bewind echter,dat het ministerie-Fransen v.d.Putte is opgevolgd, heeft in dit ontwerp eene verandering gebragt. Het heeft de som van_r_ft millioen tot ƒ2,000,000 verminderd en,wel is waar, de gedwongen leveringen afgeschaft, maar de heerendiensten alleen beperkt. Zoo zijn nu aan een regent 40, aan eendistrictshoofd 12, aan ein oniler-districts- Eoofd 6 heeren dienstpligtigen toegekend. Men begrijpt echter boe moeijelnk, om niet te zeggen hoe onmogelijk l?er zijn moet aan deze beperkmg de hand te houden* dn te veten ot&apos; hij al of niet welerregtehjk voor heerendiensten ten behoeve van een regent wordt opgeroepen moet een Javaan nu naga ¦* of nij N°. 40 .dan wel N». 41 der^geroepenen is fu het eerste geval is hij verpligt uit te komen, i_ het tweede mag bij de dienst weigeren! Zulke bepalingen zijn met den besten wil met na te leven en vereisten een toezigt, waarvoor het bestaande personeel yan Luropesche ambtenaren geheel onvoldoende is. Dit schijnt ons zoo zonneklaar , dat wrj het gedrag van het afgetreden ministerie dan ook alleen kunnen toeschrijven aan eene zucht, om eenigermate toe te geven aan de stem der openbare mening en nogtans van de schatkist geene al te groote offers te vergen. //Het batig slot gaat boven alles, ziedaar het beginsel der conservatieve koloniale politiek. Dit beginsel verzet zich tegen eene volkomene afschaffing der heerendiensten. De regeling der belastingen staat in het naauwste verband met de magt, die aan de hoofden ivordt toegekend. Hoe beter, dat is, hoe duidelijker en hoe vaster die r geling is en hoe minder zij plaats laat voor willekeur, hoe minder men ook te vreezen zal hebben voor misbruik van gezag door de inlandsche ambtenaren. Maar duidelijkheid ei: vastheid zijn eigenschappen, die aan het Indische belastingwezen geheel ontbreken, en ook daaraan draagt de conservatieve politiek voor een grsot deel schuld. Wij spreken nu niet langer van de heerendiensten aan de hoofden, maar vestigen meer bijzonier het oog op de diensten, die ten behoeve van het gouvernement aan de bevolking worden opgelegd, en vooral op de landrenten. Deze laatste belasting wordt op de meest willekeurige wij/.e gebeten; er bestaan ten aanzien der helling geene andere dan voorloop-ge bepalingen die van vijftig jaren geleden dagteekenen. En dit is niet toevallig, maar biet gevolg van het geheele stelsel van bestuur, dat sedert 1330 door ons gevolgd is. De regering n-oest wel ten aanzien vau do lartdrenten een zeker //geven en nemen &apos; toepassen, wilde zij de dwang-cultures in stani houden en nogtaos de bevolking niet ai te zeer verarmen. Bovendien kon zij aan geene deJ fiaitieve regeling der landrenten denken, zoo &apos;lang bet grondbezit niet vooraf&apos; geregel! was; een goede regeling van het grondbezit nu was natuurlijk onvereënigbaar met «e hand-t having van het cultnurstolsel. Dit laatste heeft dus aau de herziening der landrenten iv den we*r gestaan en daardoor indirect de magt der hoofden uitgebreid. Maar naast deze indirecte werking stond een zeer directe, die nog duidelijker is waar te nemen. Zoo als men weet, bezit de landbouwenrle bevolking van Java van ouds het regt olm hare eigene dorpshoofden te benoemen ; doch onder den invloed van het cultuurstelsel is dit regt, bijna geheel illusoir geworden. Alle autoriteiten zijn het ook hierover volkomen eens; ons gezond verstand zegt ons trouwens onmiddellijk, dat dit zoo gebeuren moest. Om do bevolking naar den wil van het gouvernement te leiden, hadden de ambtenaren aan het, hoofd der gemeenten personen noodig, die getrouw hunne bevelen opvolgden en geheel in hun geest handel len: //werktuigen van net op-inbaar gezag&quot; De vrije verkiezing der riorps-j hoofden is dus allengs, zoo niet in naam, dan toch in werkelijkheid geheel verloren gegaan. Daarbij is de betrekking van dorpshoofd meer en meer in handen gekomen van lieden, behoorende tot de laagste volksklasse, hetgeen almede zeer n ituurlijk is, daar niet de besten zich als werktuigen laten gebruiken. Dit, alles nu moest nadeeïïg werken op de zelfstandigheid df.r bevolking, die ook hierdoor steeds meer aan willekeur en misbruik van gezag werd prijs gegeven.. Ten slotte vinde nog eene historische opmerking, die evenzeer van belang is, hier eeno plaats. De&apos; commis-j sarissen-generaal, die Java van de Engelscheu overnamen, hadden in 1819 een besluit genomen, waarbij uitdrukkelijk verboden werd met de dessahoofden contracten te sluiten (tot arbeid of levering van producten), die de geheele gemeente verbinden zouden. Met, het doorzigt, dat hem ei&lt;*en was, begreep Eiout blijkbaar volkomen, dat men, door zulke contracten toe ie staan, de dem- zou openstellen voor grove misbruiken tot /&apos;corruptie&quot; van het dorpsgezag. Deze hèil-i zame bepaling is echter tijdens het bestuur van den minister van den Bosch Lij publicatie van 25 Dec. 1838 ter zijde gesteld en vervangen door eene andere , waarbij veroorloifq werd //met de oudsten en voofnaamsten der dessa&apos;s&quot; overeenkomsten te sluiten, die de geheele dessa zouden verbinden. Wel is waar werd hierbij voorgeschreven, dat //door een opzettelijk onlerzóek door of van wege den resident&quot; zou moeten blijken, dat zulke overeenkomsten met //toestemming der dessa-ingezetenen geschiedden ;&apos;1 doch men kogrijpt, welke beteekenïs aan zulk een onderzoek gehecht mogt worden. Deze maatregel heeft zeer nadeelig gewérkt De «/corruptie,&quot; Bte on van vrijen arbeid bij de suikercultures in Che plaats gevonden, moet zfeker voor een belangrijk deel aan de opheffing van het besluit van 1819 worden toegeschreven. Ware dit besluit streng gehandhaafd , dan zou ten minste een waarborg te meer tegen omkoop, rijen van dorpshoofden door particuiere ondernemers bestaan hebben. Een der eerste bestuursdaden van den minister Fransen van de Putte is dan ook geweest de publicatie van 25 December 1833 te wijzigen, door te bepalen dat voortaan geene overeenkomsten met oudsten en voornaamsten der dorpen, namens de geheele gemeente aangegaan, meer zouden worden toegelaten. Uit deze korte herinnering blijkt dus op nieuw, dat het den voorstanders van vrijen arbeid ernst is met de bestrijding van allen //vermonden dwang.&quot; Maar tevens blijkt er uit hoe onnadenkend de oppositie nandelt door dit onderwerp ter sprake te brengen. Aan de conservatieve koloniale politiek toch is het grootendeels te wijten , dat zulke corruptie, als iv de laatste jaren bij de suikerculturen heeft plaats gevonden, mogelyk is geweest. Door het commnnaal grondbezit te bevorderen, door eene goede regeling der landrenten en eene volkomen afschaffing der heerendiensten tegen te gaan, door de magt der inlandsche hoofden iv het algemeen uit te breiden, en eindelijk — last not least — door het verbod van 1819 betreffende de overeenkomsten met de hoofden der gemeenten krachteloos te maken, heeft zij zelve misbruiken in de hand gewerkt.</p>
</text>
