<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voorloopigf Rerigi. GIROUE IN MINIATUUR in verbinding met het THEATER VAN GEDRESSEEKDE HONDEN EN APEN, onder directie van L. DASSI, firma VEKDL De Directie neemt de vrijheid het Geachte Publiek van Amsterdam en omliggende plaatsen te berigten, dat zij dit jaar de Kermis zal bezoeken met bovengenoemd Theater. Gepasseerde jaar kon zij tot haar leedwezen slechts Zes Kennisvoorstellingen geven, verhinderd als zij was door het vertrek naar het Groot Circus en Amphitheater HIGHBORN te Londen, alwaar zij Zes maanden werkzaam was en de algemeene goedkeuring mogt wegdragen, maar waar in het büzonder heeft uitgemunt.de JONGE HEER PAUL DASSI, oud Elf Jaren, KONING VAN ALLE PAARDRIJDERS, het Non plus ultra, zoodat hij behalve Parijs, Berlijn, Weenen en Brussel, ook thans Londen heeft doen verbaasd staan, alwaar men hem het wonder der wereld noemde, en hij heeft gewedijverd met de voornaamste Paardrijders, die zich te Londen bevonden, zoo als ROBINSON en DE SAMPO, doch door geen hunner is geevenaard. Thans vreest hij niets meer, maar looft ook hier, even als te Londen, een Prijs uit van f 2000 aan alle Paardrijders, welke zich in Nederland bevinden, om met hem een Wedstrijd aan te gaan. Heeft PAUL DASSI zich als Nederlander in den vreemde een onsterfelijken roem verworven, hij zal al zijne krachten inspannen in zijn Vaderland dezen roem nog te verdubbelen en hoopt daarbij denzelfden bijval te genieten, die hem reeds verscheidene jaren van het geacht Amsterdamsche Publiek mogt ten deel vallen. De Directie van hare zijde heeft kosten noch moeite gespaard, om onderscheidene Artisten uit de voornaamste Circussen te engageren, alsmede zich een aantal nieuwe gedresseerde Ponies en eene geheel vreemde collectie gedresseerde Honden en Apen aan te schaffen, welk een en ander door verdere annonces, aanplakbilletten en programma&apos;s zal worden bekend gemaakt. Uw. Dw. Dienaar, L. DASSI, Firma VERDI. SALON DE «ËRT DE ROTTERDAM. St.ndphnts AMSTELVELD. GEDURENDE DE KERMIS DAGELIJKS SOIREE MUSICALE door een Gezelschap van 35 Werkende Leden. Met medewerking van Mr &amp; Mad. MAIITENS en GE ETC HEN SCHEELS, Mlle. CECILE LECOIHTE en Mr. et Mad. PUIUPPE. EERSTE SOIREE ZONDAG 13 SEPTEMBER. Groote Pause eiken avond Half Elf ure. Alle Avonden Afwisselende Voorstellingen. Entree 50 Cents. Aanvang 7V2 Ure. Abonnements-Kaarten gedurende de geheele Kermis gangbaar , zijn uitsluitend te bekomen bij den Heer BRIX VON WAHLBERG, Kalverstraat bij de Osjessluis, voor een Heer f 4; voor een Heer met Dame ƒ6 ; voor meerdere Dames ƒ2 verhooging per Persoon. C. DEN TOOM. &quot;j-IifiITEHTIEN.</p>
</text>
