<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 8 Sept. De Keizer komt heden van Ischl te Schönbrunn terug. — De stedehouder van Galicie, graaf Golachowski, is naar Krakau en Lemberg vertrokken. — Nopens de nieuwe vlottende schuld van Oostenrijk schrijft de Neue Freie Presse het volgende: Van de vóimagt, welke door den rijksraat aan den minister va:-j financiën verleend is, om eene vlottende sc&apos;uul i tot een bedrag van fi.25 millioen aan te gaan. heeft de minister, naar wij vernemen, slechts een zeer gering gebruik gemaakt Voor zoo ver in financiële kringen bekend is, bedraagt de som die Dr. Brestel krachtens deze volmagt heefr, opgenomen, nog geen fl. 8 millioen. Het is overigens bekend, dat de minister die som beeft bekomen op accepten van een syndicaat, die door hem bij de nationale bank zijn gedisconteerd. De delging der vlottende sciinld moet volgenß de wet uit de opbrengst van den verkoop der staats iomeinen teschieden. Met dezen verkoon gaat het trouwens zeer langzaam. Tot hiertoe werden slec.,ts verk ¦cht de domeinen Zbirow en eenige andere in Gallicie, en wel aan eene vereeniging, welke door de HH. Simundt en Kirciimeijer vertegenwoordigd wordt. De koopprijs bedraagt fl. 12 411,000, waarvan echter slechts fl. 5,211,500 in de schatkist zullen vloeijen, dewijl de goedereu met eene hypothecaire schuld van fl. 7,199,500 belast zijn.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Sept. (des Ochtends). De Koning is gisteren avond van Dresden hier teruggekeerd; heden woont hij de manoeuvres van het gardecorps bij, en des avonds ver* trekt hij naar Schweriu. — De Prov. Vorr. gewagende van het verblijf van den Koning van Pruisen te Dresden spreekt in warme bewoordingen van den vaderlandslievenden zin van den Koning en den Kroonprins van Saksen, waardoor dit land ecu krachtige stenn van den Bond is geworden Bij de reis des Konings naar de Elvehertogdommen zal hij vergezeld worden door den admiraal, Prins Adalbert, en den minister van oorlog generaal v. Roon. — De Koningin-Weduwe begeeft zich van Interlaken naar Italië.</p>
	<p>—Ten opzigte van het financieel geschil met Frankfort heeft de Koning bevolen, dat de regtskwestie aan de syndici der kroon moet worden onderworpen. — Het staatsgeregtshof heeft heden den aangeklaagde Preser, kabinets, ecretaris van den voormaligen Keurvorst van Hessen, bij rerstek wegens niajesteitsbeleedigiug en hoog verraad veroordeeld tot drie jaren tuchthuisstraf en bepaald dat hij na afloop van zijn straftijd drie jaren onder toezigt der policie zal staan. — Uit den Rijngau wordt gemeld, dat de Oostenrijksche gezant bij het Fransche hof,. Prins Metternich, heden of morgen op zijn landgoed Johannisberg wordt verwacht en dat hij er het grootste gedeelte van zijn verlof zal doorbrengen. Omstreeks de helft van November zal hij naar Parij&apos;s terugkeeren.</p>
	<p>— Bet biesden er Journal zegt. dat terwijl in het algemeen d e oproeping der recruten van dit jaar eenige maanden uitgesteld is, zij toch bij eenige wapens, volgens eene dezer dagen uitgevaardigde verordening, nog vroeger zal plaats hebben dan oorspronkelijk in Julij bepaald was. De ligting zelve zal in Saksen vroeger plaats hebben, en wel in dier voege, dat de inschrijving 21 Sept. en de inlijving in den loop van Oct. zal geschieden. — Uit de streken aan de Saar verneemt men, dat thans toebereidselen worden gemaaüt voor de oprigting van een verschanst kamp bij Conz. — Ia het klooster Grimmenstein. in het Zwitsersche kanton Appenzell, is onlangs het geval voorgekomen dat eeno nieuwelinge op den hnisvoogd des kloosters verliefde, met hem het klooster verliet en in het huwelijk is getreden. — Er bestonden in Zweden van ouds nog verscheidene bepalingen, waardoor de Noorwegers belet werden zich in Zweden op gelijken voet, als de inwoners van dat land, neder te zetten, vaste goederen te bezitten, handel, bedrijven,., neringen of scheepvaart te drijven. Die bepalingen ziju volgens de jongste berigten uit Stockholm thans door ecu besluit des Konings ingetrokken, evenwel zonder dat. het onderscheid tusschen de ingezetenen der twee vereenigie koningrijken in allen deele opgeheven is.</p>
	<p>— Te Petersburg is het publiek door eene officiële mededeeling bekend geworden met &apos;s Keizers voornemen om op zijnen terugkeer uit Dnitschlani de stad Warschau met een bezoek te vereeren. D,t voornemen vindt onder de nationaalgezinde partij in Rusland en ook bij zeer liberale lieden afkeuring, gelijk uit de taal van verscheiden dagbladen blijkt; zij meen&apos;en dat de Polen en inzonderheid de bevolking van Warschau, sedert den jongsten opstand nog niet genoeg blijken van veranderde gezindheid jegens Busland fiebbea gegeven, om aanspraak op de eer van een bezoek des Souvereins te hebben, en dat de Keizer met dat blijk van toenadering tot de gewezen opstandelingen nog zuu dienen te wachten. De Keizer heeft zich evenwel nietlaten afbrengen van het besluit om dien stap tot verzoening te doen. — Zondag den 23sten Augustus heeft te Petersburg een hevige brand gewoed in het entrepot van hennep bij de brug van Toutchkoff. De schade beloopt meer dan 8iX),000 roebels: De meeste goederen waren verzekerd. — De handelsbeweging van het Russische rijk met de landen van Europa is ir. I8«7 dooreene waarde van 457 millioen roeb. vertegenwoordigd,zijnde 75 millioen meer dan in het jaar te voren. De uitvoer bedroeg eene waarde van 220. de invoer van 237 millioen roebels. Onder de artikelen van uitvoer namen de granen eene belangrijke plaats in en wel voor 94 millioen; bij den invoer staat ruwe katoen boven aan voor 38 millioen roebels.</p>
</text>
