<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 8 September.</title>
	<p>Dr. Nélaton is door den broeder van den Heer von der Goltz naar Fontainebleau ontboden; de toestand van den gezant is nog altijd hoogrt verontrustend. — De heer Dufaure heeft bij een brief aan de kiezers in het tweede district van bet departement du Var, gedagteekend 6 dezer, zijne staatkundige geloofsbelijdenis afgelegd. Hij zegt daarin&apos; het volgende: &quot;Ik heb de voordcelen van het onbeperkte gezag nooit kunnen beseffen. De valsche schittering van dat gezag beeft mij nooit verblind, en de zware nederlagen , waardoor die glans zoo snel is getaand, hebben mij nooit bevreemd. Die nederlagen deden mij leed voor mijn land; ik ben bezorgd geworden voor zijne toekomst, &apos;en gelijk al e weldenkende-burgers, ben ik tot cl e overtuiging gekomen, dat het tij 1 werd om van de bevoegdheid, welke de constitutie ons geelt, gebruik temaken, ten einde het gezag, hetwelk aan de vertegenwoordigers der natie, dat is aan de natie zelve, toekomt, aan het Wetgevend Ligchaam te hergeven. Alzoo zal ik strijd voeren , opdat wen maatregel, welke Fraukrijks belangen in gevaar zou Kunnen brengen, worde genomen zonder te ziju overwogen en goedgekeurd door de regtmatige tolken der Ïmblieke opinie; ik zal mij verzetten tegen de gemakkelijke c in gedane zaken, welke alle feilen, cci ¦uwe feilen aanmoedigt. ankrijk beseft het, het-loei, hetwelk het thans moet trachten te bereiken a&apos;s een onmisbaar ver--.-isclite voor alle vrijheid, ü\v roemrijk Provence is voor dat doel werkzaam door drie doorluchtige vertegenwoordigers, is Heereu Thiérs, Berryer en Marie; die mannen zijn tiet op dat punt onderling eens. Ik durf mij vlijen met&apos;de gedachte, dat zij mij van harte de hand zullen reiken, wanneer ik, nwo stemmen vereerd, hou mijne medewerking zal bomen aanbieden. Ik vraag in eerlijkheid des harten de stem van allen, die over de gesteldheid van ons dierbaar land denken zoo als ik. Tot hen die hardnekkig voortgaan ons laai te beschouwen als eeaen onmondige, wien niet de zorg voor zijn eigen lot kan worden toevertrouwd , heb ik niets te zeggen; zoo zij de zege behalen, zal ik als candidaat daarin Bunnen berusten, maar als Pranschman mij daardoor vernederd gevoelen.&quot; De&apos; on.s&apos;iiviionne&apos;l, de France en andere aan de regering verknochte dagbladen haasten zich dien brief openbaar te maken; hij is in hun oog eene oorlogsverklaring aan de dynastie en aan de in Frankrijk bestaande orde van zaken en eene beleedi - ging voor de gro/te meerderheid der natie, in wier toegenegenheid die orde van zaken haren hechten grondslag heeft. Zij houden voor zeker, dat de Heer Dufaure na zulk eene verklaring geene enkele stem zal verkrijgen van de conservatieve kiezers, die de bestaande orde van zaken wenschen te behouden en Frankrijk niet weder in nieuwe gevaren en onzekerheid willen storten.</p>
	<p>— Onlangs is te Marseille, in 75jarigen ouderdom, overleden Clotbey, de Fransche geneesheer, die in der&apos;ijd door Mehemed-Ali belast werd met de organisatie der geneeskundige dienst en van het onderwijs in de geneeskunde in Egypte, en als zoodanig gewigtige diensten heeft bewrezen. Een der Parijssche dagbladen brengt in herinnering, dat hij de eerste of een der eerste Fransenen is geweest, die den titel van boy verwierven, zonder hun Christelijk geloof te hebben verzaakt. Pius IX had hem in den Romeinschen adelstand verheven. Sedert 1858 was hij voor goed uit Egypte teruggekomen en te Marseille gevestigd. — Uit de jongste volkstelling in Spanje is gebleken, dat de bevolking des lands in IBS7 is afgenomen en in dat jaar met 4 pCt. verminderd. De sterfte overtrof het aantal geboorten en de landverhuizing droeg bij tot de afneming der bevolking. Het aantal feestdagen, welke met staking der dagelijksche werkzaamheden moeten worden gevierd&apos;, was wel is waar onlangs voor Spanje door een besluit van den Paus. verminderd, maar de bevolking wilde van die vergunning tot arbeiden geen gebruik maken en werd door de geestelijken aangemoedigd om al de feestdagen naar gewoonte in ledigheid te vieren.</p>
</text>
