<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 26 Junij.</title>
	<p>i Barome- i WIND. Tem- I TOESTAND. Millimct. Rigting. Kracht Celsius dek Lucht, der Zee. Groningen — 3.3 | W.N.W.&lt; 11 N. Diep.. —1.6 N.W.tWJ 8 Maastricht 0.0 I W. 3 &quot;Vlissingen — 0.3 W.N.W. 9 Hartlepool — 2.5 N.W. — +17.8 schoon. slechtwater. Yarmouth — N.NO. — — regen. — Portsm... + 6.9 .W.N.W. — +16.1 betrokken, slechtwater. Plymouth. — — — — — — Havre.... + 6.9 | N.W. h.wind +15.0 helder. zer hol Brest.... +7.8 N.N.W. | 0 +16.8 betrokken, slechtwater Parijs.... +5.2 W.N.W.&apos; 4 +16.8 bewolkt. — Grootste verschil inßar.-afw.: In Nederland: Maastr. 3.3 mm.Gron., in het geheel: Brest 11.1 mm. Gron. Verwacht: gladde W. wind. * &apos;s GRAVENHAGE, 26 Junij. H. M. de Koningin is heden ochtend ten 11% ure van hier over Rotterdam naar Groot-Brittannie vertrokken. Z- M. de Koning en Z. K. H. de Prins van Oranje deden H. M. uitgeleide tot aan bet station. * HAARLEM, 25 Junij. Dsor de provinciale commissie van geneeskundig onderzoek en toevoorzigt in dit ressort is, na afgelegd examen tot plattelands heelmeester bevorderd de Heer H. van den Berg, woonachtig de Haarlem. * HAARLEM, 26 Junij. Heden is hier overleden de Heer Jhr. Mr. D. Rutgers van Rozenburg, lid van gedep. Staten van N.-Holland. * UTRECHT , 26 Junij. Aan onze hoogeschool is hedon tot doctor in de letteren bevorderd de Heer P. ï. Cesijn (van Rijswijk), na verdediging van cene commentatis literaria, continens uAnnattationculas ad aristophanis Ranas. * LEEUWARDEN, 25 Junij. Het comité voor den spoorweg van Harlingen naar Heerenveen, hield de vorige week weder eene bijeenkomst te Harlingen. Zijn wij wel onderrigt, dan is tot dusver door gemeentebesturen en door particulieren voor omstreeks % millioen ingeschreven , zQodat nog % millioen ontbreekt aan de som, die noodig is om yan eene Engelsche maatschappij de voor den aanleg vereischte overige 4 millioen te bekomen. Met het oog hierop is door het comité besloten, nadere pogingen aan te wenden tot het erlangen der ontbrekende gelden, en heeft het zich dien ten gevolge ia de eerste plaats gerigt tot de inschrijvers om hunne inschrijvingen te verhoogen. Voorts heeft men de besturen der in de spoorweglijn begrepen gemeenten, die nog niet van hunne belangstelling hebben doen blijken, zoo mede de siaten dezer provincie verzocht, daartoe alsnog over te gaan, alle plannen, teekeningen, begrootingen van kosten voorden weg en hetgeen tot de ge vorderde onteigening wordt vereischt, is reeds afgewerkt.Hetcoinité, dat aanvankelijk bestond uit de Heeren Jhr. Mr. P. B. J. Vegilin van Claerbergen te Joure, president, Mr. S. van Weideren, baron Rengers te Leeuwarden lid eu secretaris, Mr. T. Muiier, te Witmarsum, en A. Hariuens Hz., te Harlingen, is later aangevuld niet de Heeren S. Hingst to Harlingen, H. Cl. Wouda, te Sneek, en J. Forbes te Londen. * BKEDA, 25 Junij. Aan don sergeant majoor der artillerie H. Klamper van dc kon. militaire academie alhier is de gouden medaille toegekend , alsmede dc gratificatie vau f 50, aan dit onderscheidingsteeken verbonden, voor 36jarige trouwe militaire dienst.</p>
</text>
