<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SMYRHA&apos;S TAPIJT wordt TE KOOP gepresenteerd, zijnde supra fijne kwaliteit, lang 6.30 Ned. El, breed 4.80 Ned. El. Te bezigtigen bij de Wed. LAVALLETTE, CUEL &amp; C., Wolvenstraat, te Amsterdam. Brieven Franco. (14931) Aan de Hoogere Burgerschool en daarmede verbonden Burgeravondschool te Goes wordt Gevraagd: Een LEEK AAR in de Nederlandsche taal, Geschiedenis en Aardrijkskunde, op eene Jaarwedde van ƒ 1600. Men adressere zich franco aan den Heer Burgemeester, voor den Bsten Julij e. k. (14966) Een eemg Hcir van middelbaren leeftijd , niet onbemiddeld en van de Prot. Godsd., door omstandigheden vau aflaire verhinderd zijnde om met het Schoone Geslacht in aanraking to komen, zoekt langs dezen weg in kennis te komen met eene Fatsoenlijke Jufvrouw of Weduwe zonder Kindoren, niet onbemiddeld en tusschen de 30 en 40 jaren oud, om na wederzijdsch goedvinden een WiiL&apos;TïG HUWELIJK aan te gaan. Hierop regard slaande adre sere men zich met zijn Photogr. Portret, onder lett. G. G., in den Boekwinkel van dc Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein , X 359. (14865) M£UWEM*MJKS-AAIV VUAAG. Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, 28 jaren oud, P. G , eene nette Zaak uitoefenende, wenscht langs dezen thans meer gebruikclijkcn weg in kennis te komen mot een knap BURGER MEISJIE van dezelfde Godsdionst en leeftijd, van een goed uiterlijk, over pi. m. 10 U 20Mille kunnende besehikki-n, om na kennismaking een BUWELIJIÜ aan te gaan. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd ziju. Inclinerenden worden verzocht hunne brieven franco te willen inzenden aan het Bnreau Handelsblad, onder het motto Geheimhouding. (14796) UJotice to Gas-Works. Wo the undersigned, JOHN THOMAS STROUD&amp;C0., ofßirmingham, Manufacturers of every description of Omamental and other Ga-,fittings, do hereby give notice to Gas-Companies, that we have apuointed Messrs. VAN DEN HONERT &amp; PUNT, Amsterdam, Kalkmarkt U 192 AGENTS for the Kingdom of the Nethcrlands fór the sale of the same! and we especially invite attention to the largo Stock of Gas-Ornamcnts&apos; they have constantly on hand. JOUN THOs. STROUD &amp; €°. Berigt aan Gas-Fabrieken. Wij Ondergeteekenden , JOHN THOMAS STROUD $• C°., te Birmingham, Fabriekanten van alle soorten van Gas-Ornementen, berigten hierbij aan Gas-Fabrieken , dat wij de Heeren VAN DEN HONERT &amp; PUNT, Kalkmarkt, U 192, te Amsterdam, hebben aangesteld als AGENTEN voor het Koningrijk der Nederlanden, en wg vestigen bijzonder de aandacht ep de groote sortering Gas-Ornementen, welke zy steeds in voorraad hebben. (14939) JOHN THOs. STROUD &amp; C°.</p>
</text>
