<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INSTITUUT-RHEBERSTEEG. De Ondergeteekende zag na het einde der groote vakantie gaarne nog een paar LEERLINGEN aan zijne leiding toevertrouwd. Voor grondig, wetenschappelijk Onderwijs, zoowel als voor de zedelijke en ligchamelijke ontwikkeling der Jongelieden, wordt steeds zooveel mogelijk &apos; zorg gedragen. Genoemde Inrigting biedt mede eene uitmuntende ge- &apos; legcnheid aan voor het Onderwijs iv de Oude Talen. Het aantal Leer- &apos; lingen is beperkt tot vijftien. Prospectussen zijn te verkrijgen bij den Heer FRED. MULLER, Heerengracht, te Amsterdam en aan het Instituut. D. J. VAN AMSTEL. Burgemeester en Wethouders van Rheden bevelen bij dezo aan Ouders of Voogden het Instituut van den Heer VAN AMSTEL, te lihedersteeg, èn om het deugdelijk Onderwijs, dat er gegeven wordt, en om zijne doelmatige inrigting en ge/.oude ligging ten sterkste aan. Burgemeester en Wethouders voornoemd, BRANTSEN, De Secretaris, (14955) , VAN HASSELT. In de naaste omstreken van Amsterdam, op de Buitensingels of in de Plantage, wordt voor de maanden Julij en Augustus, eene gelegenheid tot verblijf gezocht: Een HUISJE of wel 3 a &amp; KAMERS, Binnenshuis, liefst Gemeubeleerd, doch in elk geval voorzien van eenen Hinken Tuin, zou daartoe worden verlangd; en wordt alzoo ieder, die zoodanige gelegenheid heeft, en die voor genoemden tijd zou wenschen te verhuren, door dezen uitgenoodigd, zich ten dien eind» te willen adresseren met franco brief onder Lett. P. S., aan den Boekhandel van de Wed. L. VAN HULST fr ZOON, in de Wijde Kapelsteeg bij het Rokin, te Amsterdam. (14933) baWetbakker^bëbïënbeT Er wordt gevraagd cm dadelijk in dienst te treden, een bekwaam KOEK- en BANKETBAKKEBS-BEDIENDE, zijn werk grondig verstaande. Adres met franco brieven onder Lett. H., bij den Boekhandelaar F. A. KRAMPS, groote Noord, te Hoorn. (14926) MANUFACTUREN. D. ABBING, te Deventer, vraagt een EERSTE BEDIENDE van de P. G.; bewijzen van sóliditeit en goed gedrag eu grondige kennis van het Laken- en Manufactuurvak en Administratie zijn vereischten. (14960) B. W. HERT, BtLLARDMAKER, Heïljgeweg, D 224, is weder voorzien van verschillende moderne Pa&apos;ivsandcr, Mahonie- en Eikenhouten BILLARTEN in verschillende grootten, Nieuw en Gebruikt, als ook eeno soliede gebruikt Eikenhout Jongen Heercn BILLARD, groot 6 voet, alles te bezigtigen aan de Werkplaats, Rosenboomsteeg (14955) MEN VERLANGT in een deftig gezia te Amsterdam een BURGERMEISJE, tusschen de Zestien en Twintig jaren, geschikt om zich gedurende eenio-e uren daags op aangename en nuttige wijze met twee kleine kinderen bezig te houden. Brieven franco onder Letter L. aan het adres van de Boekhandelaars J. H. GEBHARD &amp; C*., Rukin te Amsterdam. (14956) &quot;^ÏEN&quot;&quot;VRAAGT tegen 1 JuTij e. k. T^ëT^^IKEIïIÉUBÊLEERDE KAtSSERS, op een vrolijken stand, liefst op cene der Hoofdgrachten tnsschen de Hart.nstraat en Amstel. Adres met franco brieven, met opgave van Huurprijs, enz., onder Lclter Q., bij J. H. en G. VANIIETEREN, Boekverkopers, Harten straat XX 601. (14935)</p>
</text>
