<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IfTWfflW BAMERESHüIT koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ƒ1.7254, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ1.73% ii 1.735: WISSELS op Londen zigt tegen ƒ 11.88, 8/d. tegen/11.87% ; voor zigt vrij van Engelsch Zegel wordt % Cent per £ Sterling hooger koers gegeven. (12.215) Rij ACTE op den 30» ten Mei 1865, ten overstaan van den te Utrecht gevestigden Notaris 11. A. MEENDERINK verleden, is tusschen dc Heeren J. A. VAN GOOR DEN OOSTERLING en M. H. GERAUD, te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP tot het drijven van Handel in Wijn, Gedistilleerd en wat verder daartoe behoort, onder de Firma van GERAUD en VAN GOOR. Ingegaan 1 Februarij 1865, voor eenen onbepaalden tijd. De Vennoot GERAUD zal geregtigd zijn tot het aangaan van alle handelingGu en verbindtenissen, die tot onderwerp hebben eene waar4e, de 3om van ƒ 100 nist te boven gaande; doch om overeenkomsten aan te gaan voor meerdere waarde, alsmede voor het opnemen van Gelden, tot welk bedrag ouk, en het Huren van Localen ten behoeve der Vennootschap, zal de medewerking van beide Vennooten worden vereischt. (15037) OPROEPING VAN ERFGENAMEN. De Kinderen van Wijlen HERMANÜS WINNEMULDER en LUDEA JANSEN, vroeger in Gelderland, worden verzocht zich aan te melden bij deu Notaris ROES, te Hetercn, bij Arnhem. Brieven Franco. (15050) OPROEPING &quot;VAN SCHULDEISCHERS. Alle bekende en onbekende Schuldeischers, de bevoorregte en de pand- of hypotheekhebbende daaronder begrepen, ten laste van den gefailleerde JOHANNIS MARINUS MEYLER, Schoen- en Laarzenmaker, wonende te Middelburg, worden bij deze opgeroepen om te verschijnen op Zaturdag 8 Julij 1865, des Voormiddags ten Elf Uro precies, in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te Middelburg, ten Stadhuize aldaar, ten einde over te gaan tot de verificatie hunner Schuldvorderingen. De Curator in voorschreven Middelburg, 23 Julij 1865. Faillissement, (15036) P. DE MARET TAK, Procureur. VERIFICATIE-VERGADERING. De Crediteuren in het Faillissement van R. S. VAHLKAMP, openbare Koopvrouw, Huisvrouw van C. H. METZ, worden opgeroepen ter bijwoning der Tweede Verificatie-Vergadering, welke door den Edel Achtbaren Heer Regter Commissaris bepaald is, op Donderdag den Twintigsten Julij 1865 des Voormiddagsten half elf ure op het Paleis van Justitie, alhier (Eerste Kamer). Op deze Vergadering zul door den Wei-Edel Gestr. Heer Mr. RUD. B. BENJAMINS, Advokaat, namens de gefailleerde een aceoord worden voorgesteld. Amsterdam, 26 Junij 1865. De Curator jn het Faillissement, (15089) WILLEM BINGER. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Breda : Gelet op art. 4 van het Plan tot Vrijwillige Conversie van de Stedelijke Schuld dezer Gemeente, vastgesteld den 15den October 1859, Lett. B, waarbij is bepaald , dat jaarlijks zal worden afgelost eene SCHULDBEKENTENIS, groot ƒ 1000, rentende 3 of 4 pCt. &apos;s Jaars, betaalbaar op den lsten Januarij 1866. Noodigen bij deze uit alle Houders van 3 of 4 pCts. geconverteerde Schuldbekentenissen ten laste dezer Gemeente, die tot aflossing van eene dier Schuldbekentenissen geneigd mogten zijn, daartoe vóór den lsten October aanstaande, hun voornemen bij gesloten Briefjes aan Burgemeester en Wethouders in te dienen, met opgave der Percenten, waarvoor beneden pari door hen wordt ingeschreven, met Kennisgeving, dat de minstinschrijvende de voorkeur zal hebben voor de aflossing. Breda, 19 Junij 1865. KERSTENS, Burgemeester. (15033) L. DG. TE YCHINÉ, Secretaris. KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOOMVAART tusschen AMSTERDAM en BORDEAUX., NINA, vertrekt 7 Julij. Adres bij den Cargadsor F. K. ROODENBEEK. Genoemd Stoomschip is voor hot vervoer van Passagiers ingerigt; het passagegeld is zoo billijk als mogelijk gesteld. Vrachttarieven en alle verlangde nadere informatien zijn te bekomen bij de DIRECTIE, Kantoor houdende Buitenkant, U 67, alsmede bij de verschillende Kargadoors der Maatschappij. Amsterdam, Junij 1865. DE DIRECTIE. (15055)</p>
</text>
