<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>rCrd&apos; dat on *&gt; t i-ull&apos;J- an eeilG g°ed onderrigte zijde wordt verze&apos;!.&quot;;i&apos;ing van d u e&apos; k- bet keizerlijk rescript betredende dc bijeen*«*l Octobf611 , °ngaarschen landdag zal worden uitgevaardigd. Den . •&quot;&quot; Ktökena 1 •de landdaS worden geopend. 1 &quot;geil hebben mgestelde vervolging tegen eenige personen , die pootten wi; , aangewend om de bestaande regering omver te werpen, ,i°ren eb i , zeer jeugdige landverraders. Ludwig Michdetti, ge. &apos;T 01&apos;derdom? lg te Navaron- district Splimbergo in Venetië, die P&apos;iks te Nn bereikt van 16 jaren en Margaretha Michelini, ins&apos; I&apos;kgen », in geveatiSd en 20 jaren oud, worden vervolgd wegens &apos;r&quot;~~ Uit A,ï g verraad- Beiden behoorende tot den handwerkstand. w,eede W, . wordt medegedeeld, dat de opening der zitting van de ,&quot;, geen ll,&apos;,ls gepaard gegaan met ongeregeldheden, gelijk tot heden . H- Tv&apos;-Z ir, weveld 001 t b&apos;J dei&apos;geb.ike gelegenheid hebbeu plaats .&quot;S^èrihe L r betwis&quot;en elkander de eer om als presid.nt dei !•&apos;&apos;,&apos; &quot;Wier lid mngeren; in het hevigste van den strijd maakte zich « &apos; di»rin to V™ ,u - mer van den piesidialcn zetel meester en wist fdeclte der ir dhaT™. &quot;&apos;Ottcgenstaaude dc tegenstand van eengroot h , &quot;&apos;et in stM?mer v de, komst des Konings in de vergaderzaal gelijk Vö ,t» onl,dlt to?.neel Tan verwarring te doen bedaren. Her n&apos;[&apos;e te ecbiedin21 ,lJCrpl&apos;gt.ora de lraiuS der troonrede te staken e. bekroond. e&lt;ten&apos; hetSten niet altijd met een gunstig resultaat werc *ordeöVOpgertrtVfrr 1™ Kon,&apos;ng zal te Missolunghi een gedcnktcekei Iger.Bt ter cere van lord Byron, die in 1824 aldaar overleed. Fe Si^toMS, (t 3 oC,,,teCds)&apos; ,Gisteren zi-&gt;n tCT dezer stede ii ;,&quot;= WSiifiSSS* Tff&apos;f0&apos;1 WodienblaUdes National- Verein. n&apos;kel. getiteld /■&apos;•&quot; luatSto wegens &apos;&apos;et opnemen van evn hoofd , - Indic-n k nn,Gumb,nT&quot; ongelegenheden. **«* groote i ii&quot; nikl^CC!;Unen bedriegen&apos; mogen teS«n den herfs motyclykheden te gemoet worden gezien. In de officie! kringen hoort men op nieuw allerwege de klagt, dat het zoo niet langer kan blijven, dat men met deze afgevaardigden niet langer regeren i kan, enz. Men denkt, dat het, in weerwil van al het loochenen, tot eene &lt; octroyering van eene nieuwe kieswet komen zal. Van den anderen kant &lt; hebben de liberale leden van het Huis der Afgevaardigden het besluit - genomen, om indien de regering aan hare bedreiging gevolg geeft en 1 het budget in een of anderen vorm octroyeert, niet te beraadslagen over 1 het volgende budget.. De Heer v. VirchoW zinspeelde daarop reeds in i zijne laatste redevoering. — De Hoer Bencdetti, Franschc ambasssadeur bij ons hof, die voor J een paar dagen van eene langdurige ïvis teruggekeerd is , begeeft zich j in bet begin der volgende Weck naar Kissingeu, om aldaar eenigen tijd j door te brengen. Zoodra dc ratificatien van het handelsverdrag met En- :: geland aangegaan, zullen zijn ingewisseld, verlaat ook de Engelsche gezant tle hoofdstad voor eenige weken. — Dc Heer von Bocknm Dolffs, opperregeringsraad te Gumbinncn, | zal met primo Julij e. k. de active dienst verlaten, dewijl hij op grond , van den ouderdom door hem bereikt, zijn pensioen heeft aangevraagd. [ Gelijk men weet is do Heer von Bocknm Dolffs een van de voornaamste leden der liberale partij. — In Jutland wordt sedert geruimen tijd ijverig gewerkt aan^het droogmaken van mereu en plassen in het binnenland en zelfs vele inhammen der kust worden ingedijkt, waardoor eeno groote oppervlakte voor den landbouw aangewonnen wordt. — De giftmenger Lindbiiek, predikant op een Zwecdsch dorp in de nabijheid van Karlstadt, heeft op den 11 den dezer eene volledige bekentenis afgelegd zijner misdaden. Als de eenige oorzaak waarom hij de verschillende moorden heeft gepleegd, geeft hij de volgende op: het medelijden dat hij gevoelde met het lgchainclijk lijden der slagtoffers van deze of geene ziekte. Hij houdt zich ten volle overtuigd, dat hij geene misdaad heeft gepleegd, maar integendeel een Gode welgevallig werk heeft verrigt. FRANKFORT, 25 Junij.UitFreibnrg in Zwitserland wordt medegedeeld, dat het bekende collegie van Canisins in gemelde stad, in overeenstemming j met het Roomsch Cathoüeke gedeelte der bevolking het aanstaande Canisius! feest luisterrijk zal vieren, dewijl pater Canisius, de stichter van dat i collegie, voor korten tijd heilig is verklaard. De buitengewone ophef, ! welke van die zijde wordt gemaakt, heeft aanleiding gegeven tot het plan door de Protestantsche bevolking van die stad iv het kanton beraamd, I om ter eere van den hervormer Wilhelm Farel, gestorven in 1565, ms I gelijks een luisterrijk feest te vieren. Bij den kantonnalen raad is reeds een verzoekschrift ingediend, om een subsidie uit de kantonnale middelen ten behoeve van die feestelijkheid, op grond, dat aan het collegie van Canisius voor het aanstaande feest eene subsidie is toegekend. — Als een bewijs van den buitengewonen bijval, welke Wagners nieuwe opera Tristam en Isolde heeft ondervonden, kan o. a. het volgende dienen. De Koning van Beijeren heeft bevolen een tiental cavtons te vervaardigen van de fraaiste tooneclen, voorkomende in gemeld zangspel. De bekwaamste schilders te Munchen zijn met dien arbeid belast. — De Kieler Zeitung berigt, dat de opening van den spoorweg van Hamburg naar Lubeck op 15 Julij e. k. zal geschieden. — De Frankf. Postze.üung deelt het berigt mede, dat de bekende eenbeenige danser Juliano Donato dezer dagen te Cyragne, een dorp in Frankrijk, plotseling is overleden. Te Londen had hij zich voor korten tijd door een val inwendig gekwetst en vertrok op raad van zijn geneesheer van daar naar Nizza, welko plaats hij echter niet heeft bereikt. ! —De portefeuille-fabrieken te Ofte;ibach staan grootendeels stil; honderde personen vroeger in dien tak van nijverheid werkzaam, zijn reeds ontslagen en men vreest nog nadeeliger resultaten, indien de toestand in Noord- en Zuid-Amerika niet spoedig verbetert, want dat werelddeel U-het voornaamste debeueié voor bedoeld fabricaat. I</p>
</text>
