<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mm- en BtoWAijtoifiC,. De Ondergeteekende recommandeert zich hij HH- _y.iji. Particulieren tot het maken en repareren van «lALOI1*.*..« G. VAN TUSSENB»OI-tt (6710) UTRECHT. WBVEïImEIII r(Ji,r. J. J. L. TEN KATE , Wij zullen eikan&quot;&quot;. zien. Woorden des levens bij den dood onzer c 2de Druk. Prijs ƒ l.go; gebonden ƒ s*3** feiUkheid- - INHOU» : De verlossing van ons ligchaam. — Onster rL \_eü*v Kerkhofbloemen. — Lcht in den nacht. — Wederzien ,_ M_ nen. — De droom eener wees. — De beste vertroosm 6-(15029) een lieven doode. — Waarom ? Uitgever: I). B. CENTEN, te_AmftenlamI_^1_^ Bij K. H. SCHADD, te Amsterdam en verder b&apos;J 3 Boekverkoopers , is verkrijgbaar : GESCHIEDENIS VAN EEN door .SEAK MACÉ. Uit het Fransch vertaald door Mevr- __ HUET. 298 Bladz. in Prachtband. Prijs ƒ 2.50. ___-- Voor eene Apotheek te Utrecht wordt gevraagd: een I» .^ wel of niet geëxamineerd, met het Vak grondig beken* f^satm • ven de 20 jaren, tegen genot van Kost, Inwoning en cc g^j,, o»uM Behandeling. Brieven franco, met opgave van verlang . pF &gt; Lett. Z., bij den Boekhandelaar S. J. -DE «»* (\jSM_. Utrecht. —*~~) KAMERS GEVRAAGD, Tegen RUIME BETALING wenschte mennï?-,AjlK&gt;»ct£oï&gt; Primo Augustus of. vroeger, voor eene BEJAARDJE e Gï^ «ve bode TWEE a BUIE GEMEUBELEERB» Znoete «PP FEERRE KAMERS, waarvan twee en Suite- v « _..n gem onder Lett. B. bij den Heer J. H. SCIIELTEMA,&quot; (1469W^ steeg en Kromelleboogsteeg, E 183. —&quot;^ ~HÖTEL GARNÏ, SCH^gfL De RESTAURATEUR van bovengenoemd ïl°^itj£ en »t&apos;^1 kennis van de OPENING ©ER T ABLE n»&quot; Bez0eker • .$ TAURATIE , alsmede dat voor ieder Particulier )d(J pl&gt;r.&apos; (fl VERVERSCHINGEN verkrij»haar zijn; voor «^ d&apos;fl«te ïfi) is eene aparte Zaal aanwezig; de Kaarten voor de bekomen a ƒ 1.50 op de Plaats N&quot;. 18. ___— ~~~&quot; :WllißAlrtS]%,ss HOTEL ET BATNS DES QUATBi ET HOTEL ZAIS. ..^V^ Cet ÉTABLISSEMENT de lre Classe,.le se recommande par le confortable de sesAppaj&apos;tel -s.-a.vis u. __], (t Il est admirablement situé dans la grande place e_a w&apos;n- Jd du Théatre, du Pare et pres des Sourees. J»™ C°&quot;!,^i) d&apos;eau douce. Table d&apos;höte renommée ii 1 «&apos; « 5 &quot; (U^\__^ Vins dn Rhin. _^^—- _\.i —-—~^~-t ff II \</p>
</text>
