<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 21 Januarij.</title>
	<p>inoien wy in ons vorig overzigt niet met generaal Prim Waren Vel&apos; toom geraakt in de gebergten van Toledo, hetgeen otts belette de *°™ei_ gebeurtenissen te behandelen, zouden wij waarschijnlijk ccne CP&quot;5,nebben gedaan, om het publiek gelust te stellen aangaande berigten, in het begin dier weck uit Amerika vernomen. De &apos;«gemaakte slaven zouden geer stellig hun vroeger leed op de blanken Vv„„ v&apos;-,eui met &quot;^ ci datum wist men reeds te zeggen, wanneer dit jreesehjk drama stond te beginnen. Wij hadden onderscheidene rede&apos;liivi&apos; •__&quot; _ on&apos;i,_&apos;,&apos;stclleu. dat er oneindig meer fantasie dan werke- m &lt;fc_e bengten school en zouden gaarne deze gronden voor £k vu!&quot; blootleggen, indien het niet volmaakt onnoodig was. Immers _; l f*™* thans uitvoerige berigten tot 6 Januarii; de Kersdagen %S T&quot;Z- 7°°}&apos;hll en «elfs de kersvacantie, want het congres heeft bezigheden hei-vat, en van een neger-opstand is geen spoor te ïrn_TVitellz. men als zoodanig wil beschouwen enkeledronkenmanstïewl r:_ge--ük dle °P .^gti-e feestdagen, door de gansche wereld ft. wk^Hlk 2i.m, en ook kleurlingen eene rol speelden, omdat ji liet buiden der Unie de heffe des volks nu eenmaal half uit kriS. F? bestaat-Bragt de jongste paket ons niet hetgeen de onj-*isproieten zoo stellig meenden te mogen verwachten, zij voerde ï«„¥\ 1Jl gVi &apos;_•.de&apos; dlc ons °P nieuw bevestigen in het gevoelen, dp m h.e,rh:&quot;iUelijk in deze kolommen geuit, dat de geschillen over e JKiexikaansche aangelegenheden niet met het zwaard, maar met «c pen, zullen worden beslecht. jUe diplomatieke correspondentie van de Unie en Frankrijk is namejk aan bet Congres overgelegd. Wanneer deze slechts de&apos;helft heeft d. ,en.omvang der correspondentie met Engeland in 1864 gevoerd on. a a\ ZIJ noS ongeveer 900 octavo-bladzijden, en het behoeft d.i_-M - &apos; verwonderen, wanneer de eerste uittreksels, door de üd_r: , n medegedeeld, nog veel te wenschen overig laten. Intusters fCeJs daarin&gt; dank zij den merkwaardigeh tact, die Reur___.. ?g.en&apos;en niet kan worden betwist, een en ander voor hetsreen VWe bijzondere aandacht verdient. «en zal zich het decreet herinneren, waarbij Maximiliaan, in het &quot;Sgeloopen najaar, den strijd tegen de volgelingen van Juarcz ge- verklaarde en verordende, dat allen, die voortaan met de .tpenen in de hand werden gevangen genomen, als muiters zouden worricii gelusillcerd. De regering der Unie, door den gezant van Juarcz, M)mero, van dit decreet verwittigd, wendde zich tot haren zaakge_P. P , • t(...Pim-is (Eigelow) met het verzoek de ernstige aandacht »wkeizerlijke regering op dit besluit te vestigen. Wat antwoordt te\r_. ?°r Prouyn da LhuysV In substantie het volgende: &quot;de Fransche uo7» sIS ,nlet de r&apos;-&apos;gerin^ van Mexico; men bewijst ons te veel eer, oi ons als zoodanig te beschouwen; wij hebben ons genoodzaakt lv_^n e?\ ffCr naar Mexico te zenden, &apos;ten einde voor zekere ge- A&apos;ri?^ vr ¦ &quot;&quot;f-11 te waken; maar wij zijn noch aansprakelijk voor wl Ala*nill&apos;iaan, noch voor handelingen zijner regering; hij is uantwoordelijk jegens u, gelijk hij verantwoordelijk is aan elke andere ïgeriiig indien hij hare regten heeft geschonden; dezelfde middelen Wh&apos;kV &quot; * o&quot;Zer bescnikkin~ stonden, staan ook te uwer _p?__k &apos;&apos;apier is B_*«. *_; maar deze stoute verloochening van een /^einigsplanmoet den Keizer der Franschen toch hard ziin geval- J&apos;l .Ule vestiging van een keizerrijk naar het geijkte Fransclie model, s?e i!giei n,aanden geleden nog zoo treffend door keizerlijke pennen hpkk &apos; bll-&gt;kt nu volstrekt niet in de bedoeling des Keizers te «•ben gelegen. Al wat men wenschte was slechts een geregeld bej, mr, en wat dit eenmaal gevestigde bestuur nu verder uitrigt, is -ranirijk zoo volmaakt onverschillig, dat men klagten er over, met ii. et,nv°udl- : &quot;ben ik mijns broeders hoeder ?&quot; van de hand wijzen kan. iet i.° erSens opgemerkt, dat de //gewigtige belangen,&quot; waarover «r -ransche leger in den eersten aanvang der Mexicaansche expeuiue gezegd werd te moeten waken — de befaamde schuldvorderinspv Var-, en bankier Jecker en tutti quanti - veel hadden van het £«vaari,jke speeltuig, dat onder den naam vanPharaohsslangen,zoo st-i opgang heeft gemaakt. Toen het gevalletje eenmaal in vlam w^-..«rkreeg het eene reusachtige uitbreiding. Men zou thans de »«n ¦&apos; S verder kunnen voortzetten, en zeggen als men het nog JW Mnsteekt ¦ verdwijnt wederom het geheele gevaarte. Dat het mexicaansche keizerrijk verdwijnen zal, gelooven wij tot heden nog £&amp; i_? -on_ Zee1_&apos;ecl_ter&apos; ScliJk het aanvaukelijk door Frankrijk werd Fn ».. ;&quot; h. .r,eeds verdwenen. Zijn stichter heeft het verloochend. 2i_.n w ,! r _ •_w.orden verkregen langs diplomatieken weg, dan kriiL..Ji_. jk met ln&gt; waarom men met nog meer zou kunnen verdin, troonrede, welke Maandag zal worden uitgesproken, kan vi naangaande nadere opheldering geven, en wij onthouden ons dus -Ii»!,v?Were bespiegeling, over de geruchten, in de afgeloopen veer- Te™p«a_i°n omtrent schikkingen en verbonden betrekkelijk Mexico De zakelijke brieven van onzen Berlijnschen correspondent ontslaan s van de moeite onzen lezers den aanvankelijken loop vau de han- der Pruisische kamer uitvoerig te herinneren. Wij stippen &quot;-chts het volgende aan: de vraag, of de kamer al dan niet de besiooting moet behandelen, wetende, dat hare beslissing toch van wen den minsten invloed zijn zal op de gedragslijn van het kabinet, e__.S ;i i Jneeste meeste leden toestemmend beantwoord, reeds !__._ a werkzaamheden waren aangevangen èn de op Vrijdag jl. inbonden stukken werden dan ook naar de afdeelingen verzonden , «mat een voorstel van Twesten, om reeds ommddellijk de algemeene craadslaging te openen, was verworpen. Dat de Kamer intusschen nm» Zlfs _ot &quot;&apos;sen&apos;^elijkhoid is geneigd, maar het eenmaal ingeno•en standpunt zal handhaven, blijkt reeds uit de herkiezing van het vroegere bureau. Van grooter belang echter is te weten, hoe ï* Wgering ditmaal handelen zal en zelfs bij aandachtige lezing der roonrede, is ons volstrekt niet gebleken dat zij van hare zijde tot «egefeiykheid neigt. In de buitenlandsche staatkunde zoo min als in Hnnenlinilsok De taal van den Heer von Bismarck klonk thans ii,£even stont als een jaar geleden; de regering schijnt niet voornemens een duimbreedte te wpen. va» n eït&apos; bMhet verdrag vanGastein en Salzburg, Z. M. de Keizer aa_! &apos;,°ïr0&quot;.nk z,-m deel in de souvereiniteitsregten op Lauenburg m_!+ a M-den Koning heeft afgestaan, is het Hertogdom vereenigd di_ d_f Vuisische kroon, en verlangt Z. M. het al de voordcelen ezer beschermende zorg te doen genieten, met inachtneming zijner ugendommehjke behoeften. . &quot;De eindbeslissing over het lot der beide andere hertogdommen h. Jl00r. hetzelfde verdrag, tot nader aangehouden. Pruisen echter wit door het bezit van Slees wijk, en de in Holstein verkregen _ai •_ yoldoende onderpanden er voor erlangd, dat deze beslissing •« uitvallen, gelijk door de nationale belangen van Duitschland 1 &lt;}o regtmatige aanspraken van Pruisen wordt gevorderd. &apos;&apos;Steunende op de overtuiging van zijn goed regt, welke nog door do S.ltsPraak van de regtsgeleerden o&gt;r kroon is bevestigd, is Z. M. fl?_,i. AUmK va,stelijk voornemens, dit onderpand, onder alle omstanj gheden te behouden, tot dat het doel zal zijn bereikt, en gevoelt &apos;J zich in dit voornemen door de goedkeuring zijns volks gesterkt.&quot; lan? u aanstaande keizerlijke troonrede op het stuk derbuiten, &apos;Wsche aangelegenheden even duidelijk is als deze koninklijke, dan &quot;-«! men zeker geene reden tot klagen. Onder alle omstandigheden Ca WIJ nouden wat wij hebben, tot dat het doel is bereikt. En itaer weet wat dit doel is. J-ntusschen, wij zouden wel eens willen weten op welken toon deze J,.°orden waren uitgesproken. Al schijnt de taal zoo stout, zoo zeker, dao-m °°k Toor andere uitlegging vatbaar. Door een buitenlandsch Hit ii werd er onze aandacht op gevestigd, dat de troonrede de »ek • inS kon z9n van bet bewustzijn, dat de overwinning volstrekt Eed r ls&apos; maar ook de taal van een trotsaard, die, in zijne plannen awar»boomd en op het punt y_,b zich de zege te zien ontglippen nog eens al zijne krachten verzamelt en tergend zijne belagers toeroept : toch zal ik zegepralen! Ons dunkt, dat men voorzigtig doen zal met deze opvatting niet ganschehjk als eelie ongerijmde te verwerpen. Er zijn kenteekenen genoeg, dat het bondgenootschap met Oostenrijk niet meer zoo innig is, als het is geweest, en de vragen ontstaan: blijft Oostenrijk bij zijne vroegere inzigten omtrent de erfopvolging in Sleeswijk-Holstein — welke inzigten niet die van Pruisen zimV En, —zoo ja! — zal Oostenr&apos;jk krachtig genoeg zijn, om Pruisen in het aangezigt te wederstrevcn? The Daily News, die alleen de eerste vraag stelt, geeft daarop een antwoord, dat ons merkwaardig&apos;genoeg schijnt, om het hier over te nemen. //Door eene verklaring, dd, 36 Mei 1864, gaf de Oostenrijksche regering te kennen, dat het de aanspraken van den hertog van Augustenburg, op de hertogelijke kroon, als de regtmatigste beschouwde. Deze zijn stellig in strijd met de regten, waarvan graaf Bismarck met zoo veel ophef gewaagde. En nu Imbben wij goede redenen, om te gelooven, dat de Oostenrijksche regering, in antwoord op de bepaalde vraag van eene onpartijdige mogendheid, ZEEK OXLANGS de uitdrukkelijke verklaring heeft afgelegd, dat zij zich volkomen aan haar vroeger gevoelen houdt, en den hertog van Augustenburg blijft beschouwen als den reglmatigen erfgenaam van Slecswijk Ilolslein. Aldus Dzilg News en indien men in het oog houdt, dat dit dagblad vroeger reeds werd beschouwd als het orgaan èn van Gladstone èn somtijds van Russell, terwijl het doorgaans in den geest was vaii degenen, die thans de meerderheid vormen van het nieuwe kabinet, dan kunnen deze woorden zeer goed op eene officieuse medccleeling berusten.</p>
	<p>De groote vraag echter is, zal Oostenrijk niet slechts bij dit gevoelen blijven, maar krachtig genoeg zijn, om het onder alle omstandigheden te handhaven-, en deze vraag is niet zoo gemakkelijk te beslissen. De (Oostenrijksche regering is thans op een zeer goeden weg. De amnestie aan de inwoners van het Lombardisch-Venetiaansche; verleend en aan Tyrol toegezegd; de vriendschappelijke verhouding der Hongaren tot het keizerlijk huis; het handelsverdrag met Engeland; al deze zaken getuigen , dat men met de beste voornemens is bezield. Maar de regering kan niet alles doen; de bevolking moet medewerken, en nog is het niet duidelijk of Duitschers en Hongaren gezind zullen blijven van weerszijden zoo veel op te offeren als noodig is, om de eendragtige zamenwerking van alle deelen des rijks volkomen te waarborgen. Mogt dit echter wel het geval zijn, dan kan het Oostenrijk slechts weinig moeite kosten, om nogmaals de hegemonie over gansch Duitschland, Pruisen uitgezonderd te veroveren, en dan zouden de stoute woorden van Bismarck wel eens ijdeler kunnen blijken te zijn dan zij nu welligt schijnen. De officiële telegrammen uit Spanje , die Prim eerst altijd precipitamment naai; Portugaldeden trekken — hetgeen voor de tegenwoordige regering het beste zou zijn geweest — hebben thans den weg derwaarts versperd en dwingen hem zich naar Andalusie te begeven, waar men hem het minst gaarne moest zien. Het blijkt dus dat, men op een afstand soms scherper ziet dan digt bij, want hetgeen thans aan de Spaansche regering duidelijk wordt, was het ons reeds in de vorige week. Het blijkt echter tevens, dat wij wel deden, met aan de gansche beweging geen gewigt te hechten, in dien zin, dat men er voor Spanje groote dingen &apos;van zou kunnen verwachten. Het is weder een 3oldaten-opstand, die zoo weinig het werk der natie is, dat Prim hare hulp schijnt te vreezen of te versmaden en eerst wil zien wat hij kan uitrigten zonder lieden, wien hij later op andere wijze rekenschap verschuldigd zou zijn, dan hij het aan zijne dapperen wezen kan. Deze laatsten zullen Zich tcvredbn laten stellen met verhooging van rang en soldij; het volk zal meer, zal eindelijk eens een bewind verlangen, dat met de natie rekent en geen Spaansch generaal was tot dusverre gezind of in staat dit te helpen vestigen. Twee zaken behooren wij nog to herinneren. Graaf Eussell heeft eene rcform-bill toegezegd, hetgeen men kon verwachten. En — hetgeen men ook verwachten kon — reeds nu zijn er ontevredenen, die meenen, dat hij meer had moeten beloven. Natuurlijk! Noch de conservatieven , noch de verst geavanceerde liberalen zullen met matige hervorming tevreden zijn. De laatsten niet, omdat zij nu eenmaal //geavanccerden&quot; zijn; de eersten omdat eene gematigde bill stellig door de vertegenwoordiging zal worden aangenomen hetgeen, voor een goed conservatief al heel onaangenaam moet zijn. Zij zouden dus liever radicale heivorming hebben gezien; wel wetende, hoe gemakkelijk zulk een voorstel kan worden bestreden. . Een tweede zaak is de zelfmoord van den admiraal Pareja, en de opheffing der blokkade in Chili. Afdoende berigten omtrent het laatste heeft men nog niet, maar uit hetgeen gemeld werd blijkt reeds nu, dat deze oorlog Spanje vrij wat grooter leed veroorzaken &apos;zal dan het kabinet heeft ondersteld, want ook Peru komt thans op de gevallen beslissing terug, en schijnt zijne vloot .met die der Chilianen reeds te hebben vcreenigd.</p>
</text>
