<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 19 Januarij.</title>
	<p>Men verzekert dat de regering reeds den 23stcn de begrooting bij het Wetgevend Ligchaam zal indienen. De regering heeft afgezien van het ontwerp tot verkoop der bosschen van den staat, over hetwelk het Wetgevend Ligchaam geen rapport heeft wilen uitbrengen. — Het Joumal des Dcbals heeft zich dezer dagen bezig gehouden met den financiëlen toestand der stad Parijs, en heeft deswegen een communiqué ontvangen en moeten opnemen, hetwelk bijna twee kolommen van het blad inneemt. Het genoemde blad verklaart, dat de officiële mededeeling veel bevat, hetgeen onnaauwkcurig is, maar dat hot zich niet zal verdiepen in eene wederlegging, omdat Eet alsdan gevaar zou loopen, oen nog veel uitgebreider communiqué te bekomen of welligt iets ergers. Het is niet gesteld, zegt het, op de medewering van den ofliciëlen redacteur, en wenscht de geabonneerden te vrijwaren yoot diens proza. — De minister van onderwijs heeft cono commissie benoemd om hervormingen te beramen voor de bestaande geneeskundige scholen on te onderzoeken of het dienstig kan zijn er nog eene op te rigten. Ook is er sprake om eene school voor de regtsgolccrdheid te Bordeaux te vestigen. — Gisteren is aan den Lion Amourevx van Ponsard in het Théatre Francais een allerschitterendst succes ten deel gevallen. Do Keizer, de Keizerin, Prins Napoleon, graaf Walewski en somniiteiten op ieder gebied waren tegenwoordig, &apos; Bij het einde van het tweede bedrijf stonden al de toeschouwers op en hebben met geestdrift geapplaudisseerd. — Als een nieuw staaltje voor de fijngevoeligheid der censuur moge het volgende dienen. Bij gelegenheid der Viering van den geboortedag van Molière, in het Théatre francais, deed do Hr. Alphonse Pages aldaar in stuk in verzen getiteld Molière te Pczénas opvoeren. ln het «tuk kwam een pedant voor, die Molière met de woorden Sahe, imperator comaediarum begroette. Op verlangen der censuur moest het voorlaatste woord in gnbemalor worden gewijzigd. — Heden is de behandeling aangevangen vaii het proces dat den Hr. Tliicrs door don Hr. de Moynicr wegens een, in de Geschiedenis ran hel Consulaat en het Keizerrijk medegedeeld historische feit wordt aangedaan. — To beginnen met 1 Februarij zullen bij al de tabaksverkoopers des lands van postzegels voorziene enveloppes verkrijgbaar wezen. Men zal 1 centime voor den briefomslag boven den prijs dir zegels hebben te betalen. — Volgens ecu gerucht is de cholera te Brest uitgebroken. — Den 7den Januarij jongstleden heeft te Rome een vooral plaats gehad dat zeer veel opzien verwekte. Naauweüjks was namelijk de voormiddiigdienst in de Anglicannschc kerk geëindigd, of talrijke policieagenten en gendarmes drongen het gebouw binnen en bezette» deu de nabijgelegen huizen, terwijl eeno zeer naauwlettendc huiszoeking in de&quot; kerk plaats had. De reden van dien maatregel is niet bekend.</p>
	<p>— De Prcsse behelst lieden een zeer uitvoerig artikel over do aangelegenheden van Mexico; het blad beveelt de &apos;spoedige terugroeping van de fransche troepen aan en meent zelfs te kunnen verzekeren, dat de ontruiming reeds in vollen gang is. — Men meldt, dat de jongste zoon van Koning Victor-Emmanuel prins Oddone, hertog van Montferrat, zeer ziek is. — Volgens de jongste berigten is het kabinet van Florence gunstig gestemd voor het sluiten van een handelsverdrag met Oostenrijk. — In de Spaansche Cortes heeft een der leden de regering de overlegging gevraagd van al de diplomatieke stukken, dio gewisseld zijn ter zake der erkenning. van het koningrijk ïtalio door Spanje, daar alle documenten nopens deze aangelegenheid niet zijn ingediend, waaronder inzonderheid die, welke gewisseld zijn tusschen het vorige kabinet en den Heer Mon, gezant te Parijs, en eene nota van Oostenrijk. De minister van buitenlandsche zaken heeft daarop verklaard, dat alie voor de openbaarheid vatbare stukken, die nog niet zijn ingediend, tor tafel zullen worden gelegd, maar de correspondentie met den Spaanschcn gezant te Parijs is de regering niet voornemens over te leggen . daar zij deze daarvoor niet geschikt acht. — De jongste dépêches uit Spanje melden dat de opstandelingen n_ ar Cordova trekken en derhalve zich van de Portugesche grenzen verwijderen. De vroegere dépêches, door Int ministerie van oorlog aan, dó dagbladen medegedeeld, gewagen van gewapende benden, welke nabij Carolina, ten noord-oosten van Andalusie, een weinig zuidwaarts van de siërra Morena. De alcade van Almuriadel in la Mancha, meldt het volgende: Ik heb heden avond geenerlei berigt kunnen, ontvangen omtrent de bewegingen der burgers, die naar men zegt, gewapend den omtrek afloopen. — Er is vroeger gemeld dat zeven oorlogsvaartuigen, waaronder twee stoqmfregatteii en twee korvetten met hulpstoomvermogen, bestemd waren om het Spaansche eskader voor Valparaiso te versterken. Op hot berigt van het gebeurde met de Cavadonga, heeft de regering besloten om nog acht schepen derwaarts te zenden.</p>
</text>
