<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 21 Januarij.</title>
	<p>Stads-Sciiouwbubg. Het drama: Napoleon Bonaparte, konsul,van&amp;&amp; Heer H. J. Schimmel verwierf bij voortduring het grootste succcs.cjj de toeloop blijft steeds zoo groot dat mcv dagen van te voren , zi.&quot; slechts met moeite eeue plaats kan verzekeren. Dit verschijnsel js verblijdend en bemoedigend, omdat daarin het bewijs ligt dat a° zucht van het publiek naar goede, degelijke stukken niet verdwenen is, zoo als wel eens werd beweerd. De hoofdvertooners de Heeren Peters, Boobol en Veltman. benevens de Dames Kleine en v. d. Fine* verwierven bij elke voorstelling welverdienden bijval. Gkaxd Theatbe. Onder de stukken in de afgeloopene week h_* opgevoerd, heeft het kluchtspel: Localsiingerin und Postillon oder iaS Slelldichein, Vrijdag avond groot genoegen gegeven. Op levendige f» vlugge wijze werden de meeste rollen vervuld en allen wedijverde er in om door de juiste reproductie van de denkbeelden des schrijvers» aan het stuk de juiste kleur en een goeden gang te geven, hetgeen zeer wel gelukte.&apos; De Heeren Stotz, Wiese, Breitsprecher, Wedden» en de dames Greenberg en Walclau kweten zich inzonderheid nie&apos; goed gevolg. In de vaudeville Einer muss heirathen was het inzonderheid de Heer Pohlmann, die het publiek boeide door de wjjze waarop hij Jacob Zorn voorstelde; verdienstelijk werd hij ter zij&quot;l&apos; gestaan door den Heer Wedderin en de Dames Fidy-Hoch en Walda* Zelden, welligt nooit, hebben wij talrijker publiek in dezen schouwburg vereenigd gezien dan gisteren avond en dat wel bij de opvoering van Rolicrt en Bertram. Over smaak valt niet veel te twisten • maar zulk een talrijk bezoek bij de voorstelling van een stuk dal op dezelfde plaats misschien reeds twee honderd maal werd vertoond, is oomerkelijk. Robert en Bertram en Orpheus, ziedaar stukken - waaraan een tooneeldirecteur nooit dan met dankbare vereering denkt- De Heeren Pohlman en Wiese, (Bertram en Robert) waren inde!&apos; daad «lustige vagabunden&quot; en deden het publiek door hunne dwaze invallen, hunne duizende «witzen&quot; schaterend lagchen. Zij ondwsteunden elkander op uitstekende wijze en wanneer die twee speelden, was er hapering noch weifeling. Een woord van lof voor Mejj Greenberg, die liösel op levendige en scbalksche wijze voorstelde en ook bijval verwierf wegens de wijze, waarop zij eenige coupletten voordroeg. . Naar wij vernemen zal op dit tooneel in de aanstaande we .K Frl. I&apos;Arrongc debuteren, eene zuster van de jonge kunstenares («J? hier in dit saizoen zulk een algemeenen bijval heeft verworven). z&apos;l treedt op ter voorziening in de vacature, ontstaan door het vertrek van Frl. Cl. Meijer. Ook verwacht men hier den Heer EichenwaW(den vader van de gunstig bekende actrice van dien naam) als Ch&quot;&apos; rakter-spieler. Salon in de Amstelstraat. Voor de liefhebbers van het vrolijk en comische genre was de keuze van de drie vaudevilles .- Het klev&apos;t Nichtje, het Paradijs van Mahomed, 1814 of eene jongejufvroniccn »°g&apos; school te Montereau, eene ware uitkomst. Zij zijn dan ook niet wej£ gebleven, noch bij de eerste voorstelling, welke plaats had ten voordeele van Mej. F. Samehtini, nog op de volgende avonden der wee*, toen genoemde stukjes herhaald werden. Tn de rollen van Marie &gt; van Adèle Eenaudet en van Cécile, verwierf de benefiante groote» bijval; inzonderheid in de eerste, die zij met veel tact speelde. &gt; e gissen wij ons niet, dan heeft zij voor &apos;121/3 jaren, toen zij voor «e eerste maal het tooneel betrad dezelfde rol (van Marie) of dezelW rollen vervuld. Het publiek heeft haar bij herhaling toegejuicht. In het eerste stukje traden naast Mej. Saniehtini Mw. Roos en o» Heeren Corijn en St&apos;relitski, die zich allen door hun flink en los spel onderscheidden. In het paradijs van Mahomed bragt de Heer JB&quot;eJ2 de lachspieren der toeschouwers in onophoudelijke beweging, terwijl de Dames Corijn en Bouwmeester zich niet minder wakker kweten dan gewoonlijk. Het slotstukje werd tot algemeen genoegen afgespeeld door de Heeren Judels, Hcesbeen, Strelitski, de dames Samen&quot; tini,&apos;Corijn , Roos, Korlaar, Bouwmeester, Stol, Sluyter3 en Laine- Wij vestigen de aandacht van het publiek op de voorstelling - ai Woensdag a. s. in dezen Salon ten voordeele van den Heer KapP* zal plaats hebben. Deze werkzame acteur, die in zoo verschillen0, genres steeds met denzelfden lust en goeden uitslag optreedt, heel voor deze gelegenheid twee gunstig bekende stukken gekozen: j* Boschwachter en het Wetboek der Vrouwen, welke keuze alle aanpW&quot; zing verdient, zoodat wij den beneficiant met gerustheid eene vol« zaal durven voorspellen.</p>
</text>
