<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 8 October.</title>
	<p>Dezer dagen is reeds gemeld, dat een adjudant van den maarschalk Serrano bij den Keizer te Biarritz ten gehoore is toegelaten. Naar men thans&apos; verneemt, heeft de Keizer aan dien zaakgelastigde verklaard, dat het zijne bedoeling volstrekt niet was, om in de gebeurtenissen, welke in Spanje plaats hebben, tusschen beiden te komen en dat hij bereid was om het bewind te erkennen, hetwelk bij vrije keuze door het Spaansche volk zou worden aangesteld. — Naar men verzekert, is Koningin Maria Christina volstrekt niet voornemens hare dochter op het kasteel van Pau te gaan bezoeken. Zij is woelend op de ex-Koningin, wie zij beschuldigt door hare onhandigheid de kroon te hebben V6L In&apos;eeu brief uit Madrid van 5 dezer wordt thans mot zekerheid gemeld, dat de generaal Pavia, markies van Novaliches niet i 3 overleden aan zijne wonden, welke hij bekomen&apos; heeft in het gevecht met de troepen van Serrano, bij de brug van Aleolea. Men heeit zelfs hoop, dat de generaal in het leven zal blijven, maar ten gevolge van de wonde aan zijne tong, zal hij wel nimmer het gebruik van de spraak terug krijgen. Serrano heeft hem op 3 dezer een bezoek gebragt en de ontmoeting tusschen. twee inanneD, die vroeger wapenbroeders waren, was zeer hartelijk. Pavia, welligt zelf aan zijn naderenden dood geloovende, heeft een brief geschreven,&apos;waarin hij verklaart, dat hij herhaalde bevelen uit Madrid had ontvangen om den opstandelingen slag te leveren&apos; en dat hij daardoor genoopt werd te handelen, zoo als hij gedaan heeft. . ?,,.,., „„ . , ... ..&apos; — De revolutionaire junta (dit is haar oineiele titel), welke op 5 &quot;dezer te Madrid het bestuur heeft overgenomen, bestaat uit 28 leden, namelijk 11 democraten, 9 progressisten en 8 leden van de liberale unie en heeft eenen progressist tot voorzitter gekozen. Zij heeit dadelijk beraadslaagd over een aantal aanzoeken, uit de stad en uit de provinciën ontvangen, om de godsdienstvrijheid at te kondigen en terstond in te voeren. Zij is niet dadelijk tot eon besluit gekomen, maar al hare leden hebben zich voor de godsdienstvrijheid verklaard. Voorts wordt gemeld, dat reeds drie praelateh, namelijk de aartsbisschop van Valencia, de bisschop van Huesca en de patriarch van Indie, openlijke blijken van toetreding tot de revolutie hebben gegeven.</p>
	<p>— Het meuwe bestuur van Barcelona heeft besloten tot het afbreken van de citadel en andere vestingwerken, door eenen Bourbonsehen mon.ir .^ f,ni de stad in bedwang te honden. De Jezuiteaii&apos;ijn uit Barcelona verwijd«rd, maar zonder geweld. SehS.no heeft hun het behoud hunner vaste goederen in Spanje toegezegd.</p>
</text>
