<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAHLMANN &amp; C. hebben reeds ontvangen eene eerste bezending WISTEBHASTELS, eene zeer groote keuze in CHaLKS, CHALES-LONGS en \4JAtm. STOFFEN. De aankomst der Modeü zal spoedig worden aangekondigd. (25567) M. GRELINOËÏBr verwittigt haren geëerden Begunstigers, dat van af lieden bij haar zijn te bekomen de NIEEWSTE MODELLEN van NAJAARS- en WINTERMANTELS in voering ƒ1 en in papier ƒ 0.50. §J^&quot;* Adres: Warmoesstraat bij de Lange Niezel, M 394, voorheen Oudebrug, Winkelkast N&quot;. 6. (25566) DÏSPUUT-CÖLÏMI. De Heeren, die zich Persoonlijk bij de Boekhandelaars CAARELSEN &amp;C°. hebben aangemeld.kunnen aldaar MAANDAG en DINGSDAG, 12 en 13 DEZER, aanwijzing ontvangen tot het bekomen van nadere inlichtingen. (25565) ~ DELIGQUSE OESTERS a $5 CENTS DE 25 STEKS. Tevens gebraden Wild, Patrijzen, Eendvogels en Snippen, Schildpadsoep, Bouillon, Haring-en Kreeften-Salade, Biefstuk, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. (24593) ln de OESTERPET, Warmoesstraatoverden Vijgendam. Kamers gevraag cl. Twee Heeren (Gebroeders), hunne bezigheden buitenshuis hebbende, vragen in de nabijheid van den Amstel of Kerkstraat eene ZIT- en SLAAPKAMER, met den KOST. Inclinerenden vervoegen zich met opgaaf van Stand en Prijs, onder adres L. W. S., franco, bij den Boekverkooper H. MOOLENIJZER J.zoos, Rapenburg, ü 254. (25166) JMJKPffBi Er wordt gevraagd eene MIN, om dadelijk ™BiHKïin Dienst te treden. Adres met Franco Brieven onder het motto MIN, in den Boekwinkel van de Weduwe J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein te Amsterdam. (25554) Een JONG MENSCH, oud 23 jaren, niet onbedreven in de moderne talen, zoekt in eene betere betrekking te komen, onverschillig welke, dan waar hij tot heden werkzaam is. De beste informatien kunnen overgelegd worden. Franco brieven worden ingewacht onder de letters K. L. Bureau Handelsblad. (25306) DE DIENST MET DE PMSCBEIT, des MAANDAGS van DEN HELDER en des DONDERDAGS van AMSTEBDAM, is sedert 1 October TIJDELIJK GESTAAKT. (25518) j$M Naar SURÏNAME, ïÉSÈMm, om zeer spoedig te vertrekken, is alhier iv &quot;^™™*het Oosterdok ladende, Het snelzeilende gekoperde Ned. SCHOONER BRIKSCHIP Wilhelmina Óf Henmelta, (112 Last gemeten), Kapt. H. A. DE BOER. Adres bij de Cargadoors D. HEYDEMAN Jr. en W J LANGEVELD Jr. &amp;C. . (25403)</p>
</text>
