<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>£)• PfjAlT^Ïlaardoctor te Petersburg. Maakt ieder Haarlijder attent op de door hem toebereide en tevens doeltreffende HAAROLIE , dat zij, die het Haar door Klieren of Haarziekten, zonder eenige uitzondering, verloren hebben, door het gebruik van deze WSJN» HERWERKENDE OLIE in hun vorigen staat kunnen terug bekomen; ook is deze eenig om grijs Haar in zijne vorige kleur te doen herstellen en voor allen leeftijd te conserveren. Prijs per. Flacon ƒ 1.50. DEPOT voor AMSTEKDAM bij B. JF. A. DUVERGÉ, Kalverstraat over het Klooster, D 41. (25469) OP EENE NIEUWE B§Jl&gt;FlBWfl Si °P EEME KHEIIWE IlilEl HII FF IJ MAIIBB GEBRAND. |fiwE ü IH B GEBRAND. ELK UUR VAN DEN DAG VERSCH VERKRIJFGBAAR TOT DE VOLGENDE PRIJZEN. SASTTOfi MUFFM de 5 Ons 20 Ct. AA VA MOF^lti de 5 Ons 25, 30, 40 en 50 Ct. BIJI 5 POND 3i/j Ct. DE 5 ONS MINDER. BIJ tOO POND EXTRA RABAT. (25523) FRDtPVUI üü i^ VOORHEEN PMINSMN&amp;MACMT bij de Mlandstraat, GG 383, BRIEVEN FRANCO. 818 UÜ2 MOOPHAWfIIIIIÏ. BRIEVEN ERANCO. Grootste Sortering* in nieuwe gemaakte IVajaars- en l^inter-lleeren-Kleedingfstukken, Jonge Heeren-Costwmes en rijkste keuze üemiBaisons, tot zeer billijke, maar vaste Prijzen. HUP* IXieuwendiik bij den Dam, 11 54. &apos;&quot;ÜS (248ÖÏ) HUGO WERNAER. Nieuwendijk bij den Bam, OITfIIG II GROOTE KEÏÏ2I: MEËÈfWM MJË.WTMEj^9 €MjEWjM^ M*OêJWMM9 GMWM^MmMIWM9 WEjMWM&amp;- EjWIM cm TMmTJËN-mWMMmiWv WMM, M^MMMF^K, WEE]N,M»ffiEjTfflmEsEmffl7 mm&amp;MJWJMJIiWTWj&apos;E,® im ufïe ffS&apos;Q&amp;tmw cm E*-rif%en% &apos; • a^) mm lm m Üivhistraat, \ 213/211 @mt¥aag©n de Moe¥®aMtés Isa €MAIdM§&quot;MMIT^B, €L4CH&apos;KMIÏiF,9 F11IC)IÏ§, Wölletïeia Tapl§ ©«SSKISSf, vass Hennelysa, Astracai!, Sealsftin, Sljtieis Fluweel, FEaclie, Velotirg eis Tclveteess, P^liTlli^ MM MAIj, €AFIJ€II©M WATaSBIPMeOF-lleereis-, Dames- en Kinder-BEÖEJSffMASrTKIiS, «IIIAMTS: ÖASatóS-COSTUiTSES, FABAPIiUIIS^, PBfc* TEBIJEUT, enz., enz. (25422) SPECIALITEIT VAN WITTE GOEÖEÜEN. UTt^^TTTS^ÏfI 4/4 9/8 5/4 6/4. 7/4 tot 12/4 breed, als NB. Overz., Vlaamsch, Euss. Hennep, Kortr. en NMEMS , Bielef. in allé kwaliteiten, 30, 35, 40, 45, 55, êO tot 75 Ct.; Linnen voor Boezefaars 37* en 40 Ct.; Boazelaarsbont 35, 37* , 40 Ct.; Vaatdoeklinnen 15 en 20 Ct.; half Linnen zwaar en; breed 30 fX&gt;s™£ Katoen-Linnen 22* Ct.; breed «Vaar Graslinnen 25, 30, 35 Cti Constitution^Schotaoh en.B.ab. Katoen voor Dames hemden en Sloopen 30, 35 Ct,; Amersfoort en Keper, 20 El volkomen lang 6 7 #*J^l°rie™ Plftnpl Vrimr,tn-;i ah w fin it\ mr rh Ct • enkele Linnen ïafellakens f 1.20 en hoogei; deim. en ijinnen neaen-, ilanei, krimpvii], 45, 50, 60 /O tot »u, &quot;&apos;\\- ,75 tot/3.50; Vingerdookjes i/ü douzijn ƒ 1.50; Theedoeken Dames- en Kinderzakdoeken, i/2 douziin ƒ 0./5, i, \.ia, i-io &quot;&quot;¦/„„L jl&apos;.luTTjm.o» tn « An nn +nt fin rf . r,™ i/. rlnn,™ /« fu . f «jr»,-» fnif» ip^pt- Luner- en Oogjes-, allos m echt Linnen, 30, 3a, 40, oO tot W) Ot.; Uaren w.^TJ£, i &apos; i 1&quot; oo,7&apos;pf fVI• Stelh-n Tafelgoed, afgepast, met 6, 12, 18 en 24 Servetten in gewoon Ë^dLXeds^KSr^AetaS&apos;sS^öp, Hfarlemmfr.&apos;Fransch Batirt.&apos;Madapolam, Cambm 10/4,12/4, ur^rf™^l^ëd^èvEKRUKH»EN» wlttS Flanellen Overhemden, gekleurde Overhemden, Dito Halfhemdln, Victoria&apos;s, Boorden, Batiste en Linnen Borsten voor Overhemden, enz. enz. in meer dan 200 regte, dwarsche en schuinsche Flié&apos;s. OVERHEMDEN van Bat.Shirt.per dozijn van af ƒ24 O^ERÏIESIDEN van Fransch Bat. met é ©VERHEüIDENvanEnff of Fransch Mad. « » n 30 elegante Linnen Borst en Manchetten por dozijn ƒ4B OVERHEMDEN met fijne Borst en Manch. »»» 36 OVERHEMDEN van geheel Linnen.... ƒ6O tot 100 OVERHEMDEN met Lln. Borst en Manch. * »u 42 Flanellen HEMDEN Krimpvrij... ƒ 24, 30,36 tot // 48 MONKTi&apos;/KS en MüRK&apos;-&apos;^&apos;N franco door het gehele Enk opzigt gezojidea. (2f&gt;420) Ilalvemaansiee|y 510. . M. ROEPER «Ir^ Van rn« CEiÈxmtÊESi SPUISTRAAT, F 228, TOSSCHEI DE BAAI- EI SCHOOBSTEEHVE&amp;EBSSTEGEI, ONTVANGEN elegante wit GEËMAILEEERRE HAARDEN, INSTEEKHAARDEN van eene nieuwe Constructie in alle soorten en afmetingen, die eene VOLDOENDE en AANGENAME warmte geven. J^&quot;^^&quot;!? van KAGCHEES, «&apos;OünNVIZËN met aUe KEVKENCEnKED«CHAPPEN. doganto KOtAW- en TÜRFBAKREN, HAARDSEfc&amp;,LEN&apos; HAARD- en PARLAPMIIE-STANDAAR»»* PORTEMANTEAUX, en velo nieuwe Artikelen voor huishoudelijk en industrieel gebruik. rw&gt;*.\ Alles wordt door ons geplaatst en vervaardigd en voor de goede hoedanigheid wordt ingestaan. (.^ouoo; BOUWKUHOTOE ORBTCSUSaTTEIV. EXFOBT^Tn-iBII H ELEI. m|v CORK STEAM-BHIP-COMPANY k:- ROTTEÜinAJII MM lilVEfflt#ÖOl« HET &amp;ÏOOMSCIIROEIVSCHIP EGWtET9 iöCM) Tons, Kapitein J. CAÜLFIELD,( vertielt van Rotterdam naar Liverpool DONDERDAG 15 OCTOBER (25171) Adtes bij den Agent Pa. VAN OMMEREN.</p>
</text>
