<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 8 Oct. De oorlogspartij in Britsch Indie, welke wenscht dat men de Russen in Afghanistan tracht te voorkomen, door dit land onmiddellijk te annexeren, schijnt veld te winnen. De ongeregeldheden, gepleegd door eenige stammen aan den Boven-Indus en in de zuidelijke deelen van het Himalaya-gebergte, gaven slechts de lang gezochte aanleiding tot het zenden eener _ groote legermagt naaide noordwestelijke grenzen van Britsch Indie. De onlusten in de Huzara districten zijn onderdrukt, maar het leger van 20,000 man heeft geen bevel ontvangen om terug te trekken, en nu beweert men dat sir William Mansfleld, de opperbevelhebber van het Indische leger, van Calcutta vertrokken is, om zelf het commando te aanvaarden over het noordelijk legercorps. Indien dit gerucht waarheid bevat zal de kleine grensoorlog, weldra door een oorlog van&apos; erooter beteekenis worden gevolgd, en wanneer men de Indische dagbladen kan gelooven, wacht het leger eene geduchte taak, omdat tot de verovering van een groot Indisch rijk is besloten, benige dagbladen beweren, dat deze verovering noodzakelijk is, ten einde eene regtstreeksehe gemeenschap te verkrijgen voor hetgeen door hen wordt genoemd de ,/indo-Central-Asjan telde, maai- de ware aanleidinTmoet worden gezocht in de ijverzucht en vrees, welke de Russischeoverwinningen in Centraal-Azie wekken. DeShah Perzie elscht thans de belangrijke vesting Herat in Afghanistan, en daar de Sbah geheel m de magt van Rusland fg heeft deze tijding ds Engelschen m Britsch Indie zeer vertoornd, daar zij RusUnds staatkunde zien zegepralen en de vrucht der overwinningen van 1857 verloren gaat. Het jaarlijksche congres tet bevordering der sociale wetenschappen is deze week te Birmingham gehouden; zeer belangrijke vraagstukken zijn daarbij in behandeling genomen. Prol Fawcett had eene uitstekende verhandeling geschreven over de beginselen der staathuishoudkunde en bonnen invloed op handel en nijverheid. Deze verhandeling werd wegens de blindheid van den schrijver door dieus vrouw .voorgelezen. De belangrijkste bijdrage wa 3 die van den Heer Arthur Arnold, namelijk over de wijze, waarop men arbeiders en werklieden, bij tijdelijke ellende en werkeloosheid, het best hun brood kon laten verdienen. Het onderwerp was door dien heer grondig bestudeerd tijdens den nood in Lancashire, toen gebrek aan katoen al de fabrieken deed stilstaan. Geldelijken onderstand van wege de gemeente willen de knappe werklieden niet ontvangen, totdat hongersnood hen daartoe dwingt, in v/elk geval zij al te vaak elk gevoel van eer en onaf hankeljjkheid verliezen. Emigratie wees hij van de hand, omdat emigreren even ais aderlaten verzwakt, maar zelden geneest. Bijzonder opmerkenswaardig waren de wenken, welke hij gaf over de -verschillende soorten van productieven arbeid, welke men in een moeijelijk tijdsgewricht kan laten verrigten door arbeiders, die werk veiiaVen Het breken van steenen en het pluizen yan touw ziin te pijnlijk voor handen, aan dergelijk werk niet gewoon en het demoraliseert de armen, die dit een vernederend werk achten hetwelk aan tuchthuis en werkhuis doet denken. Men kan hen niet laten steenen bakken of manden maken, zonder de markt te overvoeren en het brood te ontnemen aan hen, wier dagelijksch werk deze bezigheden zijn. De HeerArnold wenschte, dat de staat een stelsel aannam, volgens hetwelk werken van openbaar nut, zoo als het ontginnen van heidegrond, het graven van kanalen en het maken van nieuwe wegen, zouden worden uitgevoerd naar mate zich behoefte aan werk bij de arbeidende klasse doet gevoelen. Hij wenschte, dat de staat jaarlijks £ 2,000,000 aan deze werken besteedde, en beweerde, dat het bij een goed georganiseerd stelsel bijna onmogelijk zou zijn, dat een gezond man in de buurt van zijne woonplaats te vergeefs naar werk zou omzien. Dit plan is der aandacht allezins waardig.</p>
	<p>De bekende Murphy heeft jongstleden Maandag eene lezing gehouden in Biackburn. Hij moedigde daarbij zijne vrienden aan, 3m een derde gedeelte der kosten bijeen te brengeli, die noodig zullen zijn, om hom tot lid van het parlement te doen verkiezen. Die kosten worden geraamd op £ 3000. en indien men ze er voor over heeft en hij verkozen wordt, dan zal men in het parlement dingen hooren, die men er nog nooit gehoord heeft. — Do Heer Train, de bekende Amerikaansche publicist en fortuinzoeker, die zich in Engeland voor eenigen tijd heeft laten arresteren, onder valsche verdenking van fenianisme, ten einde te speculeren op de sympathie, welke hij daardoor bij zijne terugkomst in Amerika en reeds dadelijk in lerland zou opwekken en die daarop uit de gevangenis ontslagen, doch later weder voor schuld gevangen, gezet is, schijnt de gelegenheid van de aankomst des nieuwen Amerikaanschen gezant in Engeland aangegrepen te hebben, om weder te trachten als verongelijkt Amerikaansch burger schadevergoeding van de Engelsche regering te verkrijgen. De nieuwe gezant, Reverdy Johnson, schrijft hem thans: &quot;ïk heb met lord Stanley over uw geval gesp- oken. Hij verklaart, dat gij gearresteerd zijt voor schuld en dat de minister van buitenl. zaken dus niet bevoegd is om ten uwen gunste tusschen beiden te komen. Lord Stanley scheen wel geneigd u te verlossen, ?laf i,^JSEJ18 ?-e &quot;Ingeven reden, er niets aan doen. Ik heb overeenkomstig uw wensch, de papieren, die gij mij toegezonden hebt naar de regering te Washington fezonden, en hopende, dat gij spoedig nw ontslag ut de Gevangenis moogt kunnen verkrijgen, ben ik niet&quot;de meeste achting uw onderdanige dienaar Reverdy Johnson &quot;</p>
</text>
