<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitshe Post.</title>
	<p>WEENEN, 8 Oct. De grondwetscommissie van d«n Neder-Oostenrijkschen Landdag heeit aan die vergadering een voorstel ingediend, strekkend; om de regering te verzoeken, langs grondwettigen weg te werden op eene wijziging der wet, betreffende de vertegenwoordiging des rijks in dien zin, dat regtstreeksche verkiezingen van leden voor den rijksraad wordon ingevoerd en dat het aantal afgevaardigden vermeerderd worde. — Volgens den Lloyd zal eerlang een manifest de 3 Keizers het licht zien, waarin gezegd zal worden, dat de Keizer in de constitutie den eenigen grondslag ziet voor de monarchie. Zijn wensch is, het ministerie der parlementaire meerderheid voortdurend in den raad der kroon gehandhaafd te zien. jlen verzekert, dat het militaire bestuur in Oostenrijk&apos;, hetwelk een in allen deele vicieus raderwerk is, geheel en al o-ereorganisaerd zal worden en dat het ontwerp daarvan bereids gereed is. Een der grondtrekken dier reorganisatie bestaat daarin, dat het militair commando geheel afgescheiden zal worden van de administratieve leiding en defmantiele controle; er zullen, naar het voorbeeld van Pruisen en Frankrijk militaire intenclances, zeventien in getal, worden opgeriö-t! Zij die weten, welke ergerlijke practijken o. a. bij leverantien voor het leger hebben plaats gehad, zullen de noodzakelijkheid dezer verandering besefien. — Uit Praag schrijft men, dat men ernstig beducht is dat de ergerlijke tooneelen der vorige dagen aldaar zullen worden herhaald. Er is een gerucht, dat eenige Boheemsche afgevaardigden van den Rijksraad do noodzakelijkheid zullen doen uitkomen, dat het regt van vereeniging en vergadering wordt opgeheven en de wet op de drukpers strenger toegepast.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Oct. (des Ochtends). De jongste beraadslagingen van het kabinet tijdens de afwezigheid van graaf v. Bismarck, hadden voornamelijk de begrooting tot onderwerp. Naar men verzekert zullen de uitgaven in 1869 gedekt worden, zonder dat men tot buitengewone middelen de toevlugt zal behoeven te nemen. — Thans wordt op de meest stellige wijze tegengesproken, dat er eene militaire conventie is gesloten tusschen Badeu en Pruissen, en dat dit groothertogdom weldra deel zal uitmaken van den Noord-Duitschen Bond. — Bij de nieuwe redactie van het wetboek van strafregt zal, volgens de Z. C, ook de kwestie Vim het afschaffen of het behoud der doodstraf ter sprake komen. — Johann Georg Muller, sedert 1847 bisschop van Munster, is dezer dagen te Vechta, in het Oldenburgsche, overleden.</p>
	<p>— Te Hildesheim is wederom een persoon veroordeeld wegens majesteitschennis. Eene dienstmaagd zal twee maanden in de gevangenis doorbrengen, omdat zij het Hannoversche volkslied heeft gezongen. — Te- Wezel zal 3 en 4 Nov. e. k., het feest van het 300-jarig jubilé, wegens het op 3 Nov. 1568 aldaar gehouden convent van Nederlandsche uitgewekenen en Nederrijnsche mannen van de hervormde godsdienst; bekend onder den naam van Weseler-synode, op waardige wijze werden gevierd. — Onder de manschappen der zeemagt te Kiel -heerscht de typhus in hevige mate. — Volgens berijjten uit Hanover, heeft de kamer van koophandel in diestad , in haai&apos; ve.slag over het jaar 1867, er over geklaagd, dat de drukirerijen door de gebeurtenissen van 1866 zeer geleden hebben, en niet dan zeer langzaam zich beginnen &apos;te herstellen. De arbeiddoonen zijn, ton gevolge der concurrentie van Berlijn, zeer achteruitgegaan. Men verneemt verder uit gemeld verslag, dat in de &quot;stad Hanover zes nieuwsbladen dagelijks, drie wekelijks en elf op andere tijdstippen verschijnen. Daardoor worden 80 persen, 166 zetters en omstreeks 300 andere werklieden bezig gehouden. — Den 29sten Sept. is op het Alexander station van den Warschauer spoorweg te Szarskoje Solo, de eerste steen gelegd voor de kapel, welke gebouwd zal worden tot herinnering aan het redden van het leven des Keizers op 25 Mei 1867.</p>
	<p>— De concessie voor den Oostzee-spoorweg is aan den adel van Esthland verleend, vertegenwoordigd dour zijnen maarschalk, baron A. Pahlen. De concessie is voor 85 jaren toegestaan. — De jaarmarkt van Nischni-Nowgorod is dit jaar buitengemeen gunstig geweest, zoowel wat betreft de hoeveelheid der aangevoerde goederen, als de prijzen en den atzet. De ontzaggelijke uitvoeren vau granen in de twee Jongste jaren, en wel tot zeer hooge prijzen en ondanks den nood in sommige eigene gewesten, heeft veel geld in de handen der landbouwers gebragt, en dit heeft hen in de gelegenheid gesteld tot meer welvaart te geraken, hetgeen gunstig op de genoemde jaarmarkt heeft teruggewerkt.</p>
	<p>FRANKFORT, 9 Oct. (Bart. Corr.) De bijeenkomstvan de Zwitsersche Bondsvergadering tot hare gewone winterzitting kan niet atgewacot worden, om krachtige hulp te brengen aan de kanton 3, die door de overft-oomingon worden feteisterd. Gevolmagtigden der kantons zullen deu 12den ezer te Bern eene conferentie houden, om maatregelen te nemen tot leniging van den grooten nood. De ellende is thans zeer groot en hulp dringend noodig. De inzameling van giften is derhalve in geheel Zwitserland reeds begonnen. De berigten nit de overstroomde districten luiden uiterst treurig. Uit Lugano wordt gemeld, dat op 2 en 3 dezer de regan weder bij stroomen nederviel, dat ook storm op de volgende dagen woedde en dat het den oden des ochtends op het meer zoo hevig donderde en stormde, dat de nieuwe haven van Lugano groote schade bekwam. Eene depêche meldt, dat de reizigers.inplaats van over den St.Gothard den weg over den Simplon moeten nemen. De schade in het kanton Graauwbunderland wordt door den Freie Rhatier op minstens 1 millioen begroot. Oneindig grooter is de schade in de kantons Tessino, St. Gallen, Walliserland en üri geleden. Uit Vatz verneemt men, dat daar alle teelgrond geheel is weggespoeld. De geheeie vlakte van Zavraila hij Camp is over eene uitgestrektheid van drie uren in eene wildernis herschapen. De Rijn heeft zijne dijken op meer dan twaalf plaatsen doorgebroken , zoodat om zoo te zeggen alles nieuw en veel hechter moet worden aangelegd. Ook de Reuss heeft bij Attinghausen zijn dijk doorgebroken en de geheeie streek overstroomd. Nog nimmer heeft eene overstrooming in Zwitserland zoo groote schade aangerigt. Eerst ten S ure begon het water te vallen. Tlians ontvangt men ook Jobstijdingen uit Engadin, maar het badhuis St. Moritz is overstroomd en vele bruggen zijn weggeslagen. Ook in Punschlav is dit het geval. Tusschen flanz en Trons is alles verwoest. De gewone hulp is hier ontoereikend. De bondsraad heeft derhalve aan de kantons verscheiden kompagnien sapeurs aangeboden. • In Stuttgart en andere Zuidduitsche steden en ook te Frankfort is reeds een begin gemaakt met de inzameling van bijdragen tot ondersteuning van de noodlijdenden dooide overstroomingen in Zwitserland.</p>
</text>
