<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>CALCUTTA, 8 Oct. 7 » Shirtings 5; 8% ® dit» 61/ ie&apos; N°. 40 Mule Twist 5%, stil; Katoen 19% ; Lijnzaad4n/i6; Raapzaad 41/4; Wisselkoers op Londen 1.11%; Vrachten 30 a 50 sh., nominaal.</p>
	<p>LONDEN, 9 Oct. Suiker met meer vraag, in verbeterde stemming. — Thee flaauw. — Koffij gesouteneerd. — Rijst flaauw en dalende, — Tin.- Banca £ 97, dito Straits £ 95. LONDEN, 9 Oct. Talk in loco 48.6, Oct:—Dec.4B.6, Dec. 49. — Lijnolie in loco 29.9, dito te Huil 29.9. — Friesche Boter 134a136 sh.—Hennep: Petersb. rein£37Vs a 38%. — Er zijn 5 ladingen Tarwe en 1 lading Rogge aangeboden; de stemming is beter, Rogge zeer vast; twee ladingen zijn verkocht, Salonica tot 34.6 en Donan tot 35.6 voor het continent. — Maïs 1 sh. duurder. De mail van Indie en China is heden te Suez aangekomen. LONDEN, 9 Oct. Afgedaan eene lading Bahia Suiker, Per Gesma Margaretha, tot 26 sh. voor Gothenburg. LIVERPOOL, 9 Oct. Katoen stil, prijzen onveranderd. De omzet bedroeg heden 10,000 b. Aangevoerd werden 17,000 b. De verkoop der week bedraagt 96,000 b., waarvan 23,200 b. °SnrSfulaSe f 018,500 b. voor export. Aangevoerd werden /2,900 b. De totale voorraad bestaat uit 427,000 b. Men noteert Middl. üplandlo% d., dito New-Orleans 10% d., dito Bengal 67/„ d., dito Dhollerah 77/8 d. MANCHESTER, 9 Oct. 8% «Shirtings 10 sh.; N°. 40 Mule Iwist 14 p., flaanw.</p>
	<p>LONDEN, 9 Oct. 3 (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94%; 5 pCt. Braz. 1865 77Vs; 1 pCt. Ecuador—; 5 pCt. Grieken 12-%; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexio. 153/4 a —; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. 16%; 2 i&gt;Ct. Dito 367/8; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £—; 3 pCt. Port. 1853/63 ; 3pCt. Dito 1867 373/ s; 41/ g pCt. Rusland 1850 ; 3 pCt. Dito 1859 56; spCt. Dito 1862 88%; Dito 1864 901/4; Dito 1866 90; 4 pCt. Niouwe Dito 1867 673/8; 3 pCt. Spanje 337/8 ; 2% pCt. Dito 32%; Dito 3 pCt. 1867 331/4; 5 pCt. Italië 511/2; 5 pCt. Turk. A.S. 39%; 3 pCt. Venez. ; 6pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 233/4; 1% pCt. Dito —, 2% pCt. Ned. Cert. ; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. . ; 6 pCt. Amerik. 1882 741/4; Dito 1885 72V2 ; 7 pCt. Hlinois 951/8; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —, 7 pCt. AtL (gecons). 38%; Erie-Spoorw.-Aand. 323/8. Jaroslaw 41/2 premie. . Wissel: Petersburg 3/m. 32; Parijs 3/m. 25.37 Va; Hamburg 3/m. 13 11; Amsterdam 3/m. 12.00%. PARIJS, 9 Oct. 3 pCt. Geconsol. (opening) 69.25; 3 pCt. Dito (slotk.) 69.20; Credit-Mob. (nouv.) 281; Dito Frans. Oost,-Spw. 558; Cred. Mob. Espagnol 273 -, Mexic. Oblig. Gestemp. 150; 3 pCt. Spanje 303/8; 28/4 pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 316; spCt. Italië 52.— ; 5 pCt. Turksche Algem. Sch. 40.50; 6 pCt. Amer. 1882 841/4.</p>
	<p>JUf*&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>SEMLIN, 8 Oot. Karageorgewitsch en consorten zijn hier aangekomen. Morgen zullen zij met de andere aangeklaagden worden geconfronteerd en daarna zal het proces een aanvang nemen.</p>
	<p>NEW-YORK, 9 Oct. (Slotkoersen). Goud agio 39; Wis sel op Londen in Goud 109; 6 pCt. Amerika 1882 Il2s/4&gt; Dito 1885 1103/8; 10/40ers Bonds 1051/ s; Hlmois 146; Erie-Spoorweg 48S&apos;4; Katoen middl. 26. Petroleum Standard white te New-York 30V«. NEW-YORK, 9 Oct. De Heer HowellCobb 19 overleden. PETERSBURG, 9 Oct. Op bevel des Keizers zijn aau militairen verloven verleend van 13 Sept. tot 13 April e.k. Het aantal der manschappen, aan welke verlof wordt verleend , is aan de beslissing der militaire autoriteiten overgelaten. _ , , ODESSA, 9 Oct. In Syrië is een Engelschman gearresteerd, wegens opruijing der bewoners tot opstand, De Torte organiseert eene militie van inboorlingen ter bescherming van de Bulgaarsche grenzen. , __ PESTH, 9 Oct. De Keizer vertrekt heden naar Weenen en znl den 20sten hier terugkeeren- , _ DRESDEN, 9 ü?t. Do Kroonprins en de Kroonprinses van Pruisen zijn heden hier aangekomen. Zij werden aan het spoorwegstation door den Koning, do Kroonprinses, Prins Georg en d\ew gemalin op de hartelijkste wyze ontvangen. Na het diner zal het hof de voorstelling in het kof-theatei&apos; bijwonefl.</p>
	<p>MADRID, 9 Oct. (8 ure des avonds). De secretaris van Gonzales Bravo is op de straat door het graauw ernstig gewond. De generaal Prim hield van zijn balcon eene aanspraak , waarin hij het gedrag van het volk laakte en vergetelheid van grieven aanbeval -, hij zeide, dat men de straten niet met bloed moet bezoedelen, maar de tegenstanders sparen. Er heeft eene bijeenkomst plaats gehad van leiders der democratische partij, die het eens zijn geworden om het ministerie met alle kracht te ondersteunen, indien het voortgaat om aan de zaken eene oplossing te geven in democratischen zin. De Heer Rivero heeft in eene van het balcon van het ministerie van binnenl. zaken gehouden toespraak tot het volk van dit besluit kennis gegeven. BRUSSEL, 9 Oct. Aan den Echo du Parlement wordt uit Charleroi gemeld, dat van daar troepen naar de nabijgelegen steenkolenmijnen Mamboury zijn afgezonden, wegens ongeregeldheden, welke onder de werklieden in die mijnen zijn voorgevallen.</p>
	<p>LONDEN, 10 Oct. In zijn manifest tot de kiezers van Zuid-Lancashire heeft Gladstone gezegd, dat het noodzakelijk is de vexatoire bepalingen uit de reformbill te verwijderen ; ook te waken tegen de verbazende uitgaven van den staat. Alle candidaten behooren te letten op de gezindheid van een groot aantal leren tegenover de lersche kerk. Deze kerk is eene rijke kerk, niettegenstaande zij is de kerk der minderheid, niet eene nationale. Minstens behoorde zij eene kerk der armen te zijn. De lersche kerk is eene satire; hare afschaffing is pligt en regt en zal de ontevredenheid doen verdwijnen, die in de geheeie wereld bekend is. (De oorspronkelijke tekst van dit telegram is op sommige plaatsen nagenoeg onverstaanbaar. Onze vertaling berust grootendeels op gissing. LONDEN, 10 Oct. De Standard bevat een telegram, meldende, dat te Marseille een Pauselijke korvet wordt verwacht om Koningin Isabella af te halen. Da Times deelt, een telegram uit Parijs mede, welke meldt dat Olozaga zich heden naar Madrid begeeft enT^T?&gt;ii? om eendragtig met het bewind te leven. LUiNDKN, 10 Oct. De niailstoomboot Louisiana is heden te yueenstown aangekomen. . Uit Suez wordt berigt, dat de Bombaymail gisteren aldaar is gearnvoed.</p>
	<p>o,S?H.ïWIPTON&gt; 10Oct- De Cimbria heeft uit New-York 230,449 doll. en de China berigten van daar loopende tot 30 bept. aangebragt. Men verzekert, dat Johnson aan eene delegatie uit Alabama heeft geantwoord, dat troepen gereed zullen worden gehouden, voor het geval dat onlusten mogten ontstaan. De democraten van Lancaster in Pennsylvame hebben een optogt van republikeinen aangevallen; verscheidene personen werden gewond. In andere plaatsen heb£Ya Tv ?e maar onheduidende politieke geschillen plaats gehad. In Kansas bedreigen talrijke Indianen den spoorweg naSp2,T t-?xt cc&apos; TroePen ziJa tegen hen afgezonden. üiiJKijlJjyi, 10 Oct. Daar de producten der industrie van den floord-Dmtschen bond, vooral die van Silezie, Saksen, 1 nunngen en de landen aan den Rijn, in Spanje grooten afzet vinden en vele Duitsche huizen in de Spaansche zeesteden, nl te Barcelona en Malaga, gevestigd zijn, hebben de belanghebbenden den kanselier van den Noord-Duitschen bond verzocht eenige oorlogschepen ter bescherming hunner belangen naar de Spaansche kusten en Cuba te zenden.</p>
	<p>SCHIEDAM, 10 Oct. Moutwijn ƒ 191/4 r^°,NDonNe&apos; Wnnaï Kaapse 31.6. - Patentolie 33.6.— Lijnolie 29.6 a 29.9; dito te Huil 29 9a29 6 . LIVERPOOL, 10 Oct Katoen: Heden afgedaan 12,000 b., in stijgende stemming; invoer 12,375 b PETERSBURG, 9 Oct. Talk in loco 52% met verkoopers 2500 v zijn gedaan; op levering van Aug. 50% met koopers ; Rogge loco 8% met verkoopers. BERLIJN, 10 Oct. Rogge: Oct.—Nov. 55; Voorjaar 511/4; Raapolie: Oct.—Nov. 9s/,2; Voorjaar 93/4 — Voorloop- Oct.—Nov. 16r/,; Voorjaar 165/6. HAMBURG, 10 Oct. Tarwe loopende maand 125; Oct— Nov. 122; Nov.-Dec.H7Vs; Dec-Jan. 116% Rogge loopende maand 95; October—Nov. 92; Nov.—Dec. 91; Dec—Jan. 90; Kool- en Lijnzaad onveranderd; Raapolie Oct. 20%; Mei 21.</p>
	<p>KEULEN, 10 Oct. Tarwe dadelijk 75%; Nov. 6.6-, Maart 6.6; Rogge dadelijk 6; Nov. 5.13-, Maart 5.11; Raapolie dadelijk 11; Nov. 10&apos;ï/aoi Mei 10&quot;/,0; Lijnolie dadelijk 11%. Granen lager. Olie flaauw. Het weder is regenachtig. Rijnhoogte 9 v. 4 d. PARIJS, 10 Oct. RaapoUe: loopende maand fi&quot;. 82.— ; Nov.—Dec. fr. 82 —; 4 eerste maanden fr. 81.75; 4 zomermaanden fr. 03.50. — Voorloop: loopende maand fr. 73—; 4 eerste maanden fr. 71.75. — Lijnolie: loopende maand fr. 88.— ; 4 eerste maanden fr. 88.—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 66 50; Nov.—Dec fr. 65 — • 4 maanden van Nov. fr. 64.—; 4 eerste maanden fr. 63 25: type Parijs loopende maand fr. 40.—. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 60.50 ANTWERPEN, 8 Oct. Petroleum 49%. PETERSBURG, 9 Oct. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 33; Hamburg 297/8; Amst. ; Parijs 345% ; Loten 1864 135%; Di;to&apos;lB66 133; Imperialen —. BERLIJN, 10 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 50; 5 pCt. Nation. 54; Oostenr. Aand. 1860 72; spCt. Italië 51; Lomb. Shares 1067/8; 5 pCt. Russ. 1822 88; Dito 1863 86%; Aandeelen Dito 1864 117%: Dito 1866 1147/8 ; 41/3 pCt. Pruis. Oblig. 95%; 6 pCt. Amerika 1882 773/4; Holl. Spw. Act. 993/4; 5 pCt. Turken 38%. Wissel: Londen 3/m. 6.233/4; Parijs 2/m. 81 ; Hamburg 2/m. 1501/4; Amst. 2/m. 142%; Dito kort Ü2%; Weenen 2/m. 867/8; Petersb. 3/m. 91%. FRANKFORT, 10 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 5013%; Dito Nation. 523/4; Oostenrijksche Aand. 1860 72%; Dito 1864 967/8; Metalliek 1859 61; Crediet.-Act. 211; 6 pCt. Amerika 1882 77%; Dito 1885 75%; 5 pCt. Dito 1874 82; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; N. Russ. Leening —; Turken 383/8; Kurkschawkow —. Wissel: Londen k. z. 1199%; Weenen k. z. 102%; Amst. k. z. 100. Tabaksleening 81. HAMBURG, 10 Oct. 5 pCt. Russ. Cert. 70%; Dito 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 71 ; 6 pCt. Amerika 1882 70»/8; 5 pCt. Italië 50S/8; Lombarden 397. — Wissel: Londen 13.077/ g a; Am5t.35.45a —,Parijs 1868/4; Diaconto 21/4pCt</p>
	<p>Het weder is zeer schoon.</p>
	<p>TEXEL, 10 Oct. Uitgezeild: Carl von Döbeln, Stenman Rangoon, * AmsSnAA&apos;10°Ct&apos; BÜlneil! GeneraalMichiels&apos;deVriea»</p>
</text>
