<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Fl AOTDHN Al WiTER: A large Stock of HUENCH kABIE&apos;S &amp; GENTLEMEN&apos;S BOOTS; PABISIAN K.SD-, CASHSHHEand TYROLEAN CHAMOIS-GLOVES. Tho latest Novelties in SLIPPEHS, NECK-CLWïaES, ETC. ETC. at (25439) MTIII MUF&apos;®, ARNHEM, jl AMSTERDAM, RIJNSTRAAT 106. jl NIEUWENDIJK, H 45. ÏHpPRISSEÏiSTSAAT, HEl39?^ &amp;£ÈL£ Janmart, §jlyf fINHNIS KONINKLIJKE jÉl^iiS MACHINIST JgJlplfï «^SÖ&amp;^p ROOK VERDRIJVER. W^^mg Neemt aan alle SCHOORSTEENEN dio rooken, of onderhevig zijn aan slechte trekking, geheel van dien onaangenamen tast te bevrijden, onder bepaling, dat geen geld gevorderd wordt, voor naar genoegen bewezen is, dat GEEN BE MINSTE LAST VAN KSOK zal bespeurd v/orden. Verzoekt op Naam en Woonplaatst te letten : PRINSENSTRAAT , RR 1 S 9. (25512) WIIIiEL &amp; €091 P.i BROUWERSGRACHT HOEK KEIZERSGRACHT, worden GEVERWR en GEDRUKT alle soorten van ZIJDEN. WOLLEN eu andere STOFFEN. Ter aanbeveling strekken de gereede Goederen, welke te bezigtigen en te beoordeelen ziju. (24857) In het centrum der Stal, een ruim en hoog LOCAAL, voor eenige uren per dag of des avonds, doorloopend of tijdelijk TE HUUR. Bijzonier geschikt om te Ex-rceren, Schermen, Schieten met de Kamerbuks, etc. Brieven franco onder Lett. K. K. bij den Boekbandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (25430) w* ÏTpöi boekhouder *** grondig onderrigt uitsluitend door practijk door een Geroutineerd, Geëxamineerd BOEüSOUDEiS, die reeds honderde volleerde Discipelen kan noemen. Adres S. S. bij de Heeren M.SCBOONEVELD en ZOON. (25291) BOERIÜ-BOÏSTIDI ISDEBffIOTT Men is van meening op Woensdag 21 October 1868, des Voormiddags ten 11 Ure, in fïet Heerenhuis, aan de Middenbuurt, in de Beemster, ih het opmbaar te verkoopen: $?. 1. De «OjïRSS-IfcOF&amp;TgB&amp;E, genaamd RUPZIGT, niet derzelver kapitale Hnismanswoning, Schuur, Erve, Boomgaard en daaram verbonden Perceelen uitmuntend Weiland, groot 17 Bup.ders. 5 Roe&apos;e-.;, SO Ellen, aan de Oostzijde vaa deu Jisperweg, nabij den Rijpcrweg, iv de Beemster. N&quot;. 2. Eon Kavel zeer vruchtbaar WEILAND, groot 6 Bunders, 73 Loeden. 40 Ellen, aau de Noordzij ie van den Rijper weg, na:&gt;:| den Jisperweg, in de Beemtter. NJ. 3. Eb en Perce.d dito TW-K^LASD-, medo gelegen in de Deeuister. a;üi de o-.suilde van den WortneFWeg en hoek van den Rijpènveg, greot 73 Roeden, 90 Eiion. Alles broeder bij Beletten omschreven. Nader oadorogt on franco aanvrage, tea Sautore van den Notaris J. O. te Avenhorn. (23948) *~ OPÏIMRE&quot;?IKÏÖOP ™ VAN BE W-ERK^UÏG N p UiAiïjï.lK.::.iM:?ïS,v,--z. C. J. G. DE B&apos;iOY, Notaris te Haarlem, ?.al op Woensdag 14 October 1363 en, zoo noodig; den volgenden dag, in en bij de Fabriek aan de Gedempte Oude Gracht, Wijk 3, N°. 177, te Haarlem, verkoopen: Complete feri deele Dagenoeg nieuwe BTOOS3- en H4Nè-WEEF-GfcT®aj&apos;W£N. JacQuard Machines, Spin- en Twnnmolens, Boommachines, Liritmolens, Scheerramen, Apprêteermachines, Cylinders, Persen, Slagmacliines, Snij- en Plooitnfels, Kammen, Rieten, Kettingstokken, Draai-, Schaaf- en Werkbanken, Ladders , Trappen , enz.; en eene partij ZIJIDEN GOEDEREN, Naaizijde, Lappen, Goud-, Zilverdraad, enz. Alles beschreven in den Catalogus, die aan het gebouw der Haarleinsche Stoom-Zijde-Fabriek en ten Kantorfl van genoemden Notaris, in de Groote Houtstraat over de Nieuwsteeg verkrijgbaar is. (24234) Iïïblieii VEHKöraiürë7 van het Overdekte Aakschip Ifte MUtMJt Ii AIBEEMII, op DINGSDAG 20 OCTORER 186», des middags ten half seu ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wrijk 1, N°. 499, to Rotterdam; volgens meetbrief lang 15 el, 83 duim, wijd 4 el, 27 duim, hol 1 el, 33 duim, en alzoo groot 89 ton, met al deszelfs rondhout, staand en loopend want, ankers, kettingen, touwen, zeilen en verdere scheepsgereedschappen, zoo als hetzelve is liggende in den Haringvliet, zuidzijde, te Rotterdam. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWYNDREGT en F. &amp; W. VAN DAM, te Rotterdam. (25180) Men is van meening, om op WOENSDAG 2» OCTOBER ÜS6S, bij opbod, en op Woensdag 4 November IS6B bij afslag, bei len des namiddags 5 ure, in het logement de Toelast te Alkmaar, ten overstaan van den Notaris BAKKER SCHUT, publiek te verkoopen; (25312) De van ouds gerenommeerde en gunstig bekend staande TOL&apos;WSLAGERIJI, DE VISSCHERIJ genaamd, gelegen te Alkmaar in de Binnenbanen, met al do daarop staande Gebouwen, Schuren, Loodsen, Bergplaatsen, Stal en Kapberg, Paarden en Beukmolen, twee overdekte Lijnbanen, ter lengte elk van circa 250 Ned. Ellen, het geheel ter grootte van 9000 vierkante Ellen, zijnde het terrein met veel geboomte beplant en een en ander kadastraal bekend in sectie A n&quot;. 1231, 1811—1818 en 1820, ter grootte van 90 Roeden 55 Ellen, mitsgaders een OEERËNÜÏHS en ERVE, aan het Ritsevoort, en uitkomende met Pakhuis en Tuin in de Binnenbanen, sectie A n°. 1443, groot 5 Roeden 5 Ellen, inmiddels uit de hand te koop, terwijl nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris BAKKER SCHUT en den Makelaar CORN. JOH. DE LANGE, te Alkmaar, mitsgaders bij de Makelaars J. R. SCHOLTEN en ZOON, te Amsterdam, en F. N. W. H. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, te Rotterdam. iÉÏi&amp; iLP (GELDERLANDX :aBaH*s^ö3ULULJ M. H. SCHRÖDER, Notaris aldaar annonceert, dat voor de ten zijnen _ overstaan in veiling zijnde , in vorige Couranten en bij Billetten uitvoerig omschreven VASTE GOEDEREN te Velp, in eerste veiling en latere verhooging de navolgende prijzen zijn geboden: j 23,833 voor het REEREN RUIS , Koetshuis, Stalling met 60 roeden, 41 ellen grond, in de Dorpstraat. » 23,699 voor het HËERENUITS en Daghuurderswoning met 1 bunder, 93 roeden, 91 eUen grond, aan den Kerkweg. , 6,055 voor de LANDBOÜWERSWONING met 1 bunder, 59 roeden, 80 ellen Bouw- en Weiland. rr 1,732 voor het BOUWLAND de Striep, groot 38 roeden, 95 ellen. * 11,129 voor de Gewisse Roede, een WEILAND, groot 5 bunders, 60 ellen. // 2,238 voor de Straatweide, groot 1 bunder, 24 roeden, 10 ellen. t 3,466 voor de Vissersweide, groot 1 bunder, 81 roeden, 50 ellen. rr 2,351 voor de Kleine Werf, een WEILAND, groot 98 roeden, 80 ellen. i 283 voor de 5 HERIiPLAATSEN in de Kerk van de Gemeente der Hervormden te Velp. De HEERESUUIZEN kunnen bezigtigd worden: het eerste op Maandagen, Woensdagen en Donderdagen, het tweede op Dingsdagen van 11 tot 3 uren, mits men voorzien is van een door den Notaris afgegeven toegahgbillet. De tweede veiling en verkoop worden gehouden op Woensdag 14 October des morgens ten 9 ure, in het Heeren-Logement, te Velp. , Informatien, franco aangevraagd, geeft Notaris SCHRÖDER, en aanwijzing in loco doet A. JANSEN, Tuinman op het eerst beschreven goed. (24947)</p>
</text>
