<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• TE HUUR, Mei 1868: Een mooi ACHTERHUIS met TUIN, benevens eene ruime Werkplaats, met Kantoor en Zijkamer, aUes nieuw betimmerd, gelegen in de Haarlemmer Houttuinen , tusschen de Korte Prinsengracht en Buitenbrouwsstraat, TT 92. (4902) TE HÜÜR AAHSEBOBEI, door vertrek naar elders, tegen primo Mei e. k., een roijaal HUIS , staande op het fraaiste gedeelte van de Heore-L--gracht en van alle gemakken voorzien, als Duinwater- en Gazaanleg, desverkiezende met completen Inboedel. Nadere informatien zijn op franco aanvragen te bekomen bij den Makelaar M. H. BOAS, Goenenburgwal. &apos; (4898) OPIBJRE -f-.lE.fi. I Burgemeester en Wethouders van Leyden zijn van meening op Donderdag 5 Maart 1863, op het Baadhuis aldaar, des middags ten-i! nre, te VEBHUBEN: BET HEEREMOGEÜST AAN DES BERG ALDAAR, voor den tijd van tien achtereenvolgende jaren, in te gaan den lsten Mei 1863. De Voorwaarden liggen ter visie op de Secretarie (Afdeeling Financien) alle werkdagen van voormiddag 10 tot namiddag 2 ure. (4938) SIGAREMAIERS, die goed Jiu» Vak verstaan, kunnen terstond &quot;V ast Vv erk bekomen aan de FABRÏEI VAH •f. .9. SCSIUEI &lt;&amp; c% ZWANENBURGER STRAAT, P 134. (4940) ïaHDËRJÜFVRÖÜW. Eene Jufvrouw van den fatsoenlijkan Burger Stand, P. G„ 23 jaren oud, voorzien van goede getuigenissen en reed 3 jaren gewoon met Kinderen om te gaan, zag zich gaarne met Mei geplaatst tot verzorging van KINDEREN of van EEI-E «A WE. hier of elders, ook buitenslands. Zij is geoefend in het Wollenaaijenen andere Handwerken, bezit eene Handnaaimachine die zij medebrengt en ziet meer op liefderijke behandeling clan op hoog loon. Verzoeke vriendelijk zich te adresseren, oniler de lett. S. B. L., bij den Boekhandelaar H. HöVEKEE, Heerengracht, XX 204, te Amsterdam. [ (4930) TAPIJTEN, LOOMS E_ MATTffi. De thans al_re:neen gebruikt wordende bij uitnemenheid sterke Touwen-, Man___t- en Cocos-TAPIJÏTEN, L«tó- PEHS en MATTEN,alsook H.A&apos;SERSïATTJIESvan STERN &amp; C°., te Haarlem, worden in verschillende nieuwe dessins steeds geleverd door den Heer J. H. SMAALE Jr., Wara__o.B9.raat, alhier. (4890) Tegen I°. Mei a. s. wordt op een fatsoenlijken stand TE HUUR aangeboden, een HUIS. bevattende 5 Kamers, 2 Zolders, Keuken, Kelder, open Binnenplaats en verdere gemakken tot den Huurprijs van ƒ 475. Iranco brieven zullen worden ingewacht onder lett. A. C. A. Bureau Handelsblad. (4973) iMsiÊilöiiÏAmi^ Ter Overneming wordt aangeboden een GR©SSïERSHANDEL in . Voßen en Katoenen Manufacturen, die sedert 14 jaren met succes is gedreven en ruime winsten heeft opgeleverd. De Inventaris kan op eeue gemakkelijke en voordeelige wijze worden overgenomen onder solieden borgtogt. Franco te bevragen bij den Boekh. D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te Leiden, onder lett. H. Z. (4916) lemand, volledig bekend met eene WINSTGEVENDE FABHIEKZAAK en daarvan de beste bewijzen, zoowel van bekwaamheid als gedrag, kan overleggen, wenschte met lemand die 2 a 3 Mille kan bijdragen, in kennis te komen, ten einde eene FABRIEK op te rigten; de Handel in Koloniale Waren is hierbij zeer aan te bevelen. Adres met franco brie-ren, bij den Boekh. Jon. BOEM, te Alkmaar, onder hetjwoord FABRIEK. (4956) TE HÜÜR GEVRAAGD 7 in een stil Huisgezin, voor eene fatsoenlijke Jufvrouw: Eene.Ono-emenbeleerde Kilßtß.met Alcove, togen 1 Mei, dea Hunrpri.3 van / 100 met te boven ga_m_&amp; Adres franco, onder lett. Z., bij ac Boeshanaelaars J. H. en G. VAN HETEBEN, Harteastraat, BK 601. (4d.0)</p>
</text>
