<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>KONSTANTINOPEL, 22 Febr. De Turquie bevat een staat van de Keizerlijke Ottomannische bank, waaruit blijkt dat van de ontvangsten van 13 JNilij jl. tot 12 dezer, na aftrek der uitgaven ten behoeve der buitenl. leeningen en de algemeene schuld, in kas blijft £ 135,000, benevens £ 136,000 in wissels.</p>
	<p>De Levant Herald meldt dat de minister van financiën met twee Londensche huizen eene leening beeft aangegaan van£ 120,000 tegen omstreeks 18 pCt. rente &apos;s iaars, en aflossing binnen 4 jaren; tot waarborg strekken ac inkomsten van Adrianopel.</p>
	<p>LONDEN, 23 Febr. Per Union zijn nit New-York d. 317,180 aangevoerd en berigten tot .13 dezer. Bn den Senaat is een ontwerp van wet ingediend, houdende de verklaring, dat de Staat Alabama het regt h«eft, om zich in het Congres onmiddellijk te doen vertegenwoordigen. De president heeft behalve de militaire afdeelingen in het Zuiden eene nieuwe militaire afdeeling in het leven geroepen, met het hoofdkwartier Washington en Sherman als opper-bevelhebber.</p>
	<p>LONDEN, 24 Febr. De mailstoomboot Union heeft berigten uit New-York aangebragt, dd. 13 il., meldende o. a. dat de Kamer van Vertegenwoordigers den dag vóór het vertrek aan die mail geweigerd had te beraadslagen over het wetsontwerp, betreffende de regten toe te kennen aan genaturaliseerde burgers. Men gelooft, dat er voorloopig niet over de kwestie zal gestemd worden.</p>
	<p>EOTTEEDAM, 24 Febr. Tarwe en Bogge langzaam afgaande in een doen. Haver en Koolzaad 20 onts hooger. Erwten in veiling uit den WilhelminaPolder ƒ9.85. Boekweit onveranderd.</p>
	<p>SCHIEDAM, 24 Febr. Moutwijn ƒlB. LONDEN, 24 Febr. Eng. Tarwe prijsh., beste soorten iets hooger gehouden; vreemde vast; Bussisch en Amerikaansch iets duurder. — Meel vast. — Garst onveranderd. — Haver iets hooger. — Raapolie 37. — Lijnolie 35. Ter Veemarkt waren aangevoerd 3390 Bunderen, 11,050 Schapen en Lammeren, 85 Kalveren en 320 Varkens. De prijzen waren als volgt: Beste Bunderen 4.10, Schapen en Lammeren 5.2, Kalveren 6, Varkens 4. HULL, 24 Febr. Lijnolie 34.6. LIVEBPOOL, 24 Febr. Katoen zeer stil en % p. lager. Afgedaan 8000 b.</p>
	<p>FEANKFOBT, 24 Febr. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 517/8; Dito Nat. 56%; Oost. Aand. 1860 74%; Dito 1864 853/4; Metall. 1859 67; 6 pCt. Amerika 1882 75%, ultimo —; Amerika 1885 74%; 5 pCt. dito 1874 ; 3 pCt. Spanje 1867 ; Crediet-Act. 194.37. — Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. z. 102; Amst. k. z. 1001/2.</p>
	<p>TEXEL. 24 Febr. Binnen: 6 Gezusters, Rutgers, Bat., _.?&quot;• Bremen. - Havana Packet, de Boer, Havana 1. v.Bremen. Uitgezeild: Diana, S., Londen. - European, S., Huil. VLIE, 23Febr. Uitgezeild: Willem I, S., Hamburg- ? *?_ BKOUWEBSHAVEN, 24 Febr. Binnen: China, TofleW, «* tavia n. Dordr.; vertr. 15 Oct. - Jan van Galen. Braat, u_- naai Rotterdam. . ___—-==</p>
</text>
