<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PABUS, 22 Febr. (Part. Corr.) Bij de opening der zitting van het Wetgevend Ligchaam, gisteren gehouden, nam de Heer Thiers het woord, om te spreken over het verbod der //comptes rendus&quot; van de beraadslagingen dei- Kamer. In eëne uitvoerige en voortreffelijke redevoering heelt de beroemde redenaar de nadeelen aangetoond, welke deze beperking van de vrijheid der pers na zich sleept, alsmede de tot in het belagchelijke gezochte beweegredenen tot veroordeeling der dagbladen. Op eene aanmerking van den president Jerome David, dat dit eene aanranding was der regtbanken, antwoordde Thiers: „ik beoordeel met de regtbanken en hare vonnissen, maar den toestand waarin men de regtbanken verplaatst heeft.&quot; Op de uitmuntende redevoering des Heeren Thiers, welke, o_&gt; scnoon zy verscheidene uren duurde (zij vult 10 kolommen van den . Montievr), zelfs door de Mammeïukken met aandacht en eerbied werd aangehoord, antwoordde de Hr. Granier dé Cassagnac. Hij verklaarde zich tegen de vrije bespreking der de- Darten, //omdat dit, zoo als in 1843 met den National en de woöehet goval was, kon leiden tot persoonlijke aanvallen en logen. (Men behoort hierbij op te merken, dat Granier de J^sagnac destijds zelf redacteur was van de Globe). Tot Destryding dezer redevoering beklom Emile Ollivier de tri«mne. ttij had een exemplaar in de hand van den Poys van jen vorigen dag, — waarvan Granier de Cassagnac, zoo als m-n weet, hoofdredacteur is, — en las daaruit een artikel voor, vol van de vuigste beschimping en de schandelijkste aantijgingen togen de afgevaardigden-advocaten in het al£,.. P- ?n *,e^n den Heer Ernest Picard in het bijzonder, om ertoekend door paul de Cassagnac! //Dergelijke aan- Sf aldas besloot Ollivier zijne redevoering, -/kunnen niet v, otson; de uitmuntende mannen, waartegen zij gerigt zijn, jn c.aar ver ooven verheven... Maar wanneer men hoofdredac»„ ,i„13 Van dagblad, hetwelk dergelijke artikelen opneemt uau een beroep doet o.p de ciseben der maatschappelijke ten L°S de-V en de waardigheid der debat- Zo __ / &lt;,an 9eef{ men zijner tegenpartij het regt, om zonder OllivW vre Mime te vertalen,&quot; (Daarop verliet Emile hetwoll 7ertelP de tribune). Alsnu had een tooneel plaats, toondi...&apos;0 re^ör.ng eindelijk duidelijk moot hebben aangeware &apos;-_ Zeel&apos; zv zioil eu &quot;Bxa zaat ~ zelfs indien die goed eeii^jj-p^^Pfon-itteert door eene verdediging als die van de ti.bm_.v_ e_ oas3agnac. Laatstgenoemde beklom weder en niet dolf te verklaren, dat het dagblad de advocaten wel uitHrulf besprak (in het artikel staat even- Jules Favre n-5 : a-vocats-deputés). //Dat is onwaar!&quot; riep (een colloo-n en Ferd door den president Jeróme David orde tern&lt;ër»-Jaa Granier uit de me de 1&apos; Arcade) tot de tribune o_,a&apos;?eren- .D&lt;s Heer Ernest Picard beklom nu de zijde der pers te vragen, waarom zij aan de eone kant aan hare vi • .stilzwijgen oplegt en aan den anderen oorlooft. Granier ven het bezigen van scheldwoorden vèrtej-uglte ïiemm* »¦ n°odig den Heer Picard uit dit woord usinen, pmrd. Welk woord? Qranier. Sciieidwoor. den.Picard; Ik trek niets in. —De Heer Picard heeft overigens zeer geestig de strekking van het drukpers-ontwerp gekarakteriseerd. Hij zeide dat de Kamer bezig was, niet om zoo als in de fabel den berg eej\ muis te doen baren, maar een muizonval.</p>
	<p>De Keizer en de Keizerin hebben gisteren de opvoering bijgewoond van Auber&apos;s le premier jour de bonheur. De grijze toonzetter werd door Hunne Majesteiten op het leven ,i&gt;st geluk gewenscht met zijnen schoonen, nieuwen arbeid.</p>
	<p>Sedert de Heer Baudrillart, professor in de staathuishoudkunde bij het.CoUége de France, zich belast heeft met de redactie van den Constitutionnel, durft hij zijn cursus met de studenten niet voortzetten. Hij heeft dan ook aan den minister zijn ontslag gevraagd en het verkregen. — Met opzigt tot de ongeregeldheden in het Odéon en de an-estatien, dio er het gevolg van zijn geweest, wordt medegedeeld dat een zestigtal studenten een protest hed&apos;t geteekend, waarin men leest, dat de politie zich aan ernstige en provocerende daden heeft schuldig gemaakt. Dit protest werd ter plaatsing aan den_Courrier Francais gezonden, doch de plaatsing werd geweigerd uit vrees voor boete en gevangenisstraf. In dit protest wordt bevestigd, dat een brigadier der sergeants de ville aan zijne manschappen last zou hebben gegeven de sabel te trekken en daarvan gebruik te maken indien er tegenstand werd geboden. — In het Chatelet, alwaar de Vengeur zou worden opgevoerd , welk stuk vroeger veel opgang heeft gemaakt, heeft men van de voorstelling afgezien, omdat er eene scène in voorkomt, waarin de kreet Leve de republiek I moet worden aangeheven en men vreesde, dat het publiek in het parterre aan den kreet zou deelnemen. Het is waar, men zou daarvoor den kreet Leve Napoleon! in do plaats kunnen stellen, maar dat zou hier te veel tegen de historische waarheid zijn gezondigd.</p>
</text>
