<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GROOTE VERKOOPIiNG-P ALMSLAG. De Definitive Verkooping van de VASTE GOEDEREN der MAATSCHAPPIJ van LANDONTGINNING, gevestigd te Marum, blijft bepaald op MAANDAG 2 MAART 1868, des voormiddags te tien.urn-, ten huize van G. E. EISINGA, te Marum. DE GEHEELE BIZIf TIIS verdeeld in 62 Perceelen, zoo als in de Verkoopbriefjes omschreven, is ingezet op de som van f 29,&lt;_85. (5000) Mr. D. BÓESSINGH, Notaris. \ W. K. VAN MAAESCHALKEBWAAET, H. B. ï;iS BEESINCK, W. J. J. OFFENBEBG, J. F. VAN iii STBAATEN Jzn., J. VAN DIJK, J. N. A. MEIJEE, i____É_a W. M. G. HEUKENSFELDT, J. N. DE EIJK, J. C. GODZEN. J. A. SIEWE Jr., W. A. J. VEOOM Azn., G. J. VAN BTEAATEN, A. E. HOL, F. O. BOELHOUWEB, M. G. VAN ENGELEN en H. BEESINCK, Makelaars, zullen op __3AANDAG 16 BSAART 1868, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, in veiling brengen: N°. 1. Het kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd ROÜJFBSANSMUBS, Open Plaats, Achterhuis en ERVE, staande en gelegen op den N. Z. Voorburgwal bij de Lijnbaansteeg, G 178, Kadaster Sectie F, N°. 1963, groot 88 ellen. Nj. 2. Eenhecht, sterk en weldoortimmerd W_NKËS_- RSJIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoning, mimen Pakkelder en ERVE, staande en gelegen op den Haarlemmerdijk, op den hoek van de Buiten-Oranjestraat, UU, 211, Kadaster Sectie D, N°. 819, groot 45 ellen. Breeder bij Billetten omschreven, te bezigtigen, op vertoon van een Toegangs-bewijs, des Dingsdags on Donderdags^ alsmede op den verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, Keizersgracht over de Westermarkt. (4909)_ J. F. SCHUTTE, Th. J.VAN CAMPEN, J.C.GODZEN, J. F. SCHUTTE, V. F. VAN POPPELEN, B. SWABT, G. VAN LEUE, P. J. GEELHUIJSEN Jr., T. DE JONG, J. B. KEUIJFF en J. DE BEUES, Makelaars, zullen op MAANDAG 16 MAART 1868. des avonds ten zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, in veiling brengen. N°. 1. Een &apos;WINRELHUIS. met Boyenwoningen, open Plaat 3 en Erve, in de Bakkerstraat, nabij de Botermarkt, V 465, zijnde ook uit de hand te koop, te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUB. — N&quot;. 2. Een HUIS, met Achterhuis, met Boven- en BenedemVoning, openßlaats, Tuin en Erve, op de Lauriergracht, bij de Lijnbaansgracht, F. F. 173. — N». 3. Een HUIS, met Boyenwoningen en Erve, in de Egelantierstraat, naast het hoekhuis van de derde dwarsstraat, N N 308. — N°. 4. Een HUIS, met Boyenwoningen, met Plaats en Erve, in de Taanstraat, V V 81, inmiddels is N°. 4 nit de hand te koop, te bevragen bij den Makelaar P. J. GEELHUIJSEN Jr. — N°. 5. Een dubbel HUIS, onder één dak, met open Plaats, Bleekveld en Erve, aan den Overtoom, Sloterzijde, naast den overhaal, wijk 5, N°. 424 en 424 a, gemeente Stoten. — N&quot;. 6. Een WOOWHUIS, aan den Overtoom, bij de Schutsluis, onder de gemeente Sloten c. a., get. wijk 5, N&quot;. 112. — N°. 7. Twee WOONHUIZEN, onder één dak, open Plaats, Bleekveld en Erve, gelegen achter en annex net voorgaande perceel, aan den Overtoom, get. wijk 5, N&quot;. 114 en 114 a. De perceelen N&quot;. 6 en 7 zullen eerst&apos;ieder afzonderlijk worden geveild en daarna gecombineerd in afslag worden gebragt. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing, ten Kantore van de Notarissen, als: N°. I MULDEE &amp; KANNE; N&quot;. 2 J. C. CLAUSING; N°. 3 C. VAN ZIJP; N&quot;. 4 C.VAN OLST Jr.; N&quot;. 5 J. G. POUW, N&quot;. 6 en 7 D. VAN OSENBBUGGEN. (4909)</p>
</text>
