<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN DE WONDEREN DER WETENSCHAP. door LOUIS FIGUIER. VEETAALD ONDEE TOEZIGT VAN Dr. A. VAN o*&apos;E*» ziet h.t licht bij üebrs. ÜLHiI&apos;AM&apos;K. te ,sH&gt;,&apos;f&apos; In deze aflevering wordt voortgegaan met de behandelu&apos;s van de LOCOSIO&apos;E&apos;SEE en de SPWOIt WEGEN&apos;&lt; te„ wijl daarin verschillende afbeeldingen voorkomen, o. a. va rails, locomotieven, tunnels, bruggen, viaducten, enz. *L der platen stelt voor den spoorweg&apos; met centraalrail m 1° over den Monte-Cenis gelegd. &quot; ja De populaire wijze waarop dit werk is geschreven,^ zorg die aan de vertaling wordt besteed, de fraaije §£__._,„ res&apos;die het werk versieren, en de gemakkelijke &quot;&apos;•fZirerk de &apos;de inteekening is opengesteld verzekeren aan dJon(i..rhou- J buitengewone belangstelling van allen, die een den-ie en toch leerzame lectuur waarderen, ca f De prijs van het werk, in de voornaam8&apos;6 ,u &apos;p &apos; nts tijdschriften op de gunstigste wijze beoordeeld, is. 1 ce per vel druks; ƒ0.63 per aflevering; ff™ EOl ?-tt) ƒ5.20 per deel. Het zal in 4 deelen compleet zijn^U/^ li. ooiieoliaU,l-bll.„ijou,i0,&gt;OTa»MmjirAKTriHTßSBSAafi^.&apos;v nog voor veel uitbreiding vatbaar, wordt een (liefst stU1&quot;&apos; COMPAGNON gezocht, in staat tien mille te fourneren- Adres franco onder het motto Deelgenoot aan d 8» Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SABTOBIUS, te Amsterdam. (4963) Eene JÜJPVSIOITW, uit den fatsoenlijken Burgerstand 25 jaren oud, ouderloos, B. G., met beschaafde manier^ zag zich gaarne zoo spoedig m oge 1 ij k geplaatst &quot;JJ eene deftige familie, in eene kleine stad of buiten ter xc]&apos;_ zorging van jonge Kinderen en o;u tevens in de Huiskoj^ ding eene behulpzame hand te bieden. Salaris is geen eischte, maar eene hartelijke behandeling zal des te gewaardeerd worden. Brieven, liefst met opgave van esm.\. bijzonderheden, wórden franco ingewacht ouder lett. W, ™ den Boekhandelaar J. BIJLE/ÈLD, Jans-kerkhof, &apos; Utrecht. (496^.1 WEÜWE UITGAVEN VAM J. B. WOLTERS, TB GROSIÜGO. Prof. A. Bardètéiïen, Handboek der praktische lieelkunde,&apos; Eerste deel, lste stuk. f 3.90. 11. Bhuman, le.-rbeehje met plaatjea, voor huis en schoolste a ƒ0.12], 210 stukje ƒ&apos;o. 15. De Nederlan.lsehe Boomgaari, aiiev. 27. f 1.90. Bijdragon tot de geschiedenis en Oudhei kunde&apos;van Gi&apos;°&apos; ning.n, vierde deel. ƒ3.99. S. Btaitpct tc:i date, de Wet op liet lager onderwijs &quot;&apos; haar tienjarig bestaan, ƒ 2.73. Mr. W. C. J. d. Cremers, de Geniceiite-Wet, met aantel keningen, ƒ 1.90. Mr. W. C. J. C. Cremers, de Wetgeving o;) liet notai&apos;jS&apos; ambt, met aant. ƒ 1.90. Mr. A. W. Engelen, Algemeene Geschiedenis, 4 deeß&quot;&apos; derde druk. ƒ 13.10. J. J. A. Gocvemeur, Één Cent in &apos;t Zakje (voor de Gi&apos;&apos;&apos; ninger armen), fl. Prof. Th. Joi-issen, lïe Omwenteling van ISI3, 2 deslsü&apos; f 7.50. L. Leopold, uit Zuil-Nederland. Vlaamsche Verzen «&quot; Versje?, f 1.75. M. Leopold, Opvoeding in school «n huis, twee 1 c d r a&gt; 1 0.90. Prof. W. Huurling, Besultaten van onderzoek en ervaring 2 deelen. ƒ2. Neerlands Plarttentnin. Beschrijv. van sierplanten , 3 dl&quot;&apos; j met 54 gekl. platen, f 22.50. Opmerkingen en Medeleelingen betreffende het Nederlanso&apos; regt, 17de deel. f 3 20. ? H. Witte, &apos;t Groote int Kleine. Praatjes over planten./;*: J. Worp, de zingende Kinderwereld, derde druk, vi&apos;J twaalftallen, a ƒ 0.65, . J. Worp, de Melodiën der Psalmen, vierstemmig geiet&apos; gebonden, ƒ9.90. J. Worp, Orgelmagazijn. Verzameling van Orgelcorap»6&apos; tien. Ie aflev. ƒ1.25. Dr. J. A, Wijnne, Oude Geschiedenis, vijfde druk. ƒ 1-? J Dr. J. A. Wijnne, Geschiedenis der Middeneeuwen, viei&quot;-1 druk. ƒ 1.90. Dr. /. A, Wijnne, Nieuwe en Nieuwste Gesciiieß&apos;l&apos;15&apos; vierde druk. ƒ 2 90. .. T)r. J. A. 7/&apos;7/««e, O&apos;.&apos;eizigt der Algetneeno Gaschie-len1&apos; vijf d e dru k. f 1 CO. , 9 Dr. J:&apos;A. Wijnne, Geschiedenis van het Va lerland, twee&quot; druk. ƒ3.90. EERSTÖ.VAQ-TvBRSqq!J NBN&apos;: . f. Bibliotheek v. middennederl. lettcrkunrle, onder redaew6 prof. Moltzer, le aflev. ƒ 0.80. ?,v Hedendaagsche Bouwkunst, onder redactie v. 11. J. H- u neman, afl. 2 en 3, a ƒ 1.90. ? r - Dr. L. AU Cohen, Handboek der openbare Gezondne^ geling, 4e en 5e afl., a f O 75. K. Hofkamp, Verteiüagen vaa een&apos;toronwaehter, «w--druk f 0.30. , -,i,l -;&apos; Dr. Jr. J. A. Jonckbloet, Geschied, «er Nederlandsca^ - terkunde, le deel. ./&apos; 4 9). L. Leopokl, Stofgoud, vie r d e drll k. ƒ O 30. L. Leopold, Mosroosjes, derde druk. ƒ0.20. i ? r i. Dr. J.&apos;C. Mdtthes, de nieuwe richting. Een leesooo» - Gemeente, d e rde dru k. ƒ 1.30. J;&amp;&apos;:¦&apos;¦-&apos;-=. ¦¦&apos; ~ - -v-- _^_^.-::-__:_-_ r —\^^x\\** I9o»r pla*i*sg:e&amp;rcs4 stijß wij gea»»&quot;1&apos; vele Advertentien tot ren ioïgl&apos;n&apos; Snaiß!«r t&amp; I»ten Mi£g,r*&apos;*f___-r-=r--:~::^&apos;</p>
</text>
