<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. TE HM WORDT GEVRAAGD voor een Klein Gezin, bestaande üit twee Personen: Een klein net BOVENHUIS, voorzien van eenige Gemakken, gelegen op een fatsoenlijken stand en den Huurprijs van ƒ 180 a ƒ 200 niet te boven gaande. Brieven Franco onder Lett. X. A. Bureau Handelsblad. (5065) TE HUUB de VILLA DJEMBER. gelegen aan den straatweg tusschen Overveen en Bloemendaal, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf. Te bevragen bij den Heer DE WAAL MALEFIJT, Metselaar, tej)_veryeen. (5025) Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar zal op DONDERDAG 27 Februarij 1868, aan het Lokaal voor Publieke Verkoopingen, in do Mmmmstraat 9 ten overstaan van den Notaris H. J. VAIV MENS, Verkoopen : Meubelaiïe en andere Goederen, een partijtje NIEUWE WOLLEN DEKENS. alsmede den OPSTAL van een PHOTOGBAPHISCH ATELIEE. WOENSDAG 26 FEBBUABU te bezigtigen. (5063) BHAMUU AMOOPING VA_t SCHILDERIJEN, ANTIQUITEITEN EN PORCELEINEN, in DE BRAKKE GROND, te Amsterdam. HEDEN (Dingsdag 25 Februarij) is de Verzameling SCHILDEBIJEN ENZ., voor het PiihÜek te bszigtigen. De VERKOOPING begint op Woensdag des morgens ten lOV2 ure. -?.¦_ Nadere informatien en Catalogi zijn verkrijgbaar ten Kantore van C. F. BOOS, W. J. M. ENGELBEETS en C. F. BOOS Jn-, Nes, A 26, \nideßrdkkeGrond. (5049) J F. EEYSENBACH, A. JONgTg^jTvAN NES, M. J. VAN ENGELEN en A. P. C. EOOTLIEB, Makelaars, presenteren, als lasthebbenden van hunne principalen, op MAANDAG 16 MAART IS6B, des avonds na Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, aan den meestbiedenden of hoqgstmijnenden te verkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINRELHUIS, waarin Tapperij en Sliiterii met apart verhuurd wordende Bovenwomngen, Open Plaats benevens een apart verhuurd wordend ACHTERHUIS Vn ERVE, te zamen in een koop,_ groot 90 ellen, staande engelegen op de Prinsengracht bij de Beerenstraat, XX .24 Tiadaster sectie E, n°. 3511, groot 50 ellen. &apos; N°. 2. Het hechte, sterke PVIimlS, genaamd de HEEBOUW, met Achterwoning, Open Plaats, Afdak en eene dubbele Loots en Erve, staande als voren en naast elkander, XX 325, kadastrale sectie E n&quot;. 4754, groot 1 roede 15 eUen. N°. 1 &amp;2 zullen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna gecombineerd in afslag worden gebragt. Breeder bij billetten omschreven en te |bezigtigen dea Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van I—3 uur. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, op den Singel bij de Onde Spiegelstraat XX 51. (4?79) De Notaris VAN DEE GOES, te Beek, zal op Donderdag, den sden Maart 1868, des middags cmii ure, in het natemelden Logement, in het openbaar Veilen, om 14 da-. gen daarna finaal te worden Verkocht: Het LOGEMENT WESTERBEEK, gelegen te Beek, aan den straatweg van Nijmegen naar Bleet, op een uur afstand van eerstgenoemde plaats. Het HUIS bevat 16 Kamers, waaronder ruime Zaai, mêt, annex Koetshuis en Stalling; voorts vruchtbaren Moestuin en Wandeling, te zamen groot 1 8., 8 E., 30 E., en is door deszelfs uitnemend gunstige ligging, terraschwijze tegen den berg, met uitgestrekt vergezigt in eene der schoonste streken van Gelderland bijzonder geschikt tot Logem ent, hetwelk daarin, voorai door het verblijf van dettige Familiën, gedurende de zomermaanden, ook sedert vele jaren, met succes is en thans nog wordt uitgeoefend- Het goed zal in twee Perceelen en in massa worden geveild ; bestaande het eerste Perceel m de Gebouwen, met daar voor en achter gelegen Tuinen; en het tweede Perceel in de langs den straatweg gelegen Lindelaan, met het daar achter gelegen Bouwlana op de Geert. Aanvaarden 1 Maart 1868. Tot de overneming van Meubilair zal gelegenheid gegeven worden. Twee-derde gedeelten der kooppenningenkunnen in het goed gevestigd blijven. Nadere informatien zijn té bekomen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, zoo mede ten Kantore van den Notaris A. PEEK, te Hilversum. Brieven franco. (4849) JU Ï^ÜTSÖÖAHÏf (BATAVIA aandoende voor het ontschepen der Passagiers), ligt te Amsterdam in Lading, om spoedig te worden geëxpedieerd: H-;t extra snélzeilend gekoperd CLIPPEREREGATSCHIP JEJLMXjMJBWJTM3 (3/3 LI. 1. * 1750 TON), Kapt. Y. FEENSTRA. Door de ruime, luchtige en prachtige inrigting van de Kajuiten, naar de laatste vereischten van den tegenwoordifen tijd, is dit Schip voor den overvoer van Passagiers en amilien bijzonder aan te bevelen. Een geëxamineerd Doctor bevindt zich aan boord. Adres de Eeeders GEBBs. GOEDKOOP en de Cargadoors DE CONINGH &amp;C° ¦ — (|230)</p>
</text>
