<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAIUN VAN TAPIJTEN, Singel, Torensluis, RR .54. Om OP TE BUIMEN zullen de nog voorhanden zjjnda TAPESTRY-TAPIJTEN a ƒ 1.70 en ƒl.BO de Nederl. El (5050) WORDEN UITVERKOCHT. I HOK MET DE LUIFEL, m li DAMEAK HOEK KAENEMELKSTEEG, lUV WIJ ontvingen heden eene partij VALENCIA en CATANIA CHIN A&apos;S APPELEN, bijzonder zoet, fijn eu kleükiqook bij de heele en halve Kist te bekomen (4988) Een verdienstelijk en geacht Lid der vorenstaande Vereeniging , de Heer ALBÉET HAEGEE, heeft het loffelijk voornemen opgevat, een BUNDEL ZIJNER, door bevoegde mannen hoogst gunstig beoordeelde GEDICHTEN, tot stijving der Kas dezer op 1 Julij AL Pi. in de Hoofdstad gevestigde InsteUing ten haren voordeele in druk nit te geven. Leden en Bestnnr hebben dit voornemen levendig toegejuicht, dat binnen den kring der Sophia-Vereeniging alreeds gewenschte ondersteuning heeft gevonden. Zal echter het doel dezer edele poging worden bereikt, dan dient het, ook buiten dien engeren kring door krachtigo medewerking te worden geschraagd. En, naar dien het geheel belangeloos streven dezer weldadige Instelling uitsluitend gerigt is op verbetering van toestanden en misbruiken, die ter eere der HOOFDSTAD eindelijk moeten veranderd en afgeschaft worden, zoo vermeent het Bestuur geen vergeefsch beroep op Amstels Ingezetenen te doen, wanneer het aan het Publiek de gelegenheid tot deelneming openstelt en mitsdezen de berigt, dat LIJSTEN VAN INTEEKENING op de bovenbedoelde Gedichten van heden af zijn uitgelegd bii de Heeren Boekhandelaren SEYFFAEDT en BLIKMAN &amp; SABTOEIUS te Amsterdam. HET BESTUUR. Amsteedam , 12 Februarij 1868. (4843) BIJ JOSEPH BENEDICT, Het Hof van Beijeren, Amstelstrart, IJ 411 naast het Grand Thédtre, zijn dagelijks verkrijgbaar voor zijne Geëerde Bezoeker» PARTERREKAARTJES van bovengenoemd Geanb Theatke a 50 Cts. In de Pausering wordt men zoer net en vlug bediend. Het echte Nederl. Beijers-Bier is bij hem te bekomen a 15 Cts. per Glas, bij de Flesch a 20 Cts. eh bij de Zes Flesschen franco aan huis. (4793) &apos;Tevens kan bij hem met 1 &quot;.Maart een fatsoenlijk JONG MENS CH GEPLAATST worden als BEDIENDE. CHALIMMS EN DOMEN, de nieuwste JAPONSTOFFEN en een groot assortiment Witte Goederen tot zeer lage pnjzen ontvangen. EEGENMANTELS met en zonder mouwen ia alle kleuren voorradig. De nog overblevene Wintermantels, Doeken, Japonstoffen, enz., enz. worden nog eenige dagen ver beneden fabrieksprijs opgeruimd. R. BARTELS, (4881) REGULIERSBREESTRAAT. C. F. STEMLER, te Amsterdam, heeft verzonden: OIZE VLAG.. HANDELS M SCHEEPVAARTBERIGTEN. EEESTE JAABGANG N°. 4. INHOUD: Onze Eeederijen. De Biternationale Suikerregeling. Verongelukte Schepen in 1867. Handelsberigten van Australië tusschen Nederland, zijne Koloniën en Victoria , Havana, Almerie, San Francisco, Zante, Cadix en Malta. Scheepvaartsberigten. Seinen voor de Vuurschepen in het Kattegat. Tijdbal te Genua, Howland en Bakers- Eiland. Schepen op reis naar Nederland. Vracht- en Goederenprijs van Suriname. Advertentien. Prijs per Jaargang ƒ6, Franco per Post fl. Uitgave Wekelijks. (5097) Bij K. H. SCHADD Kalverstraat D 122, is heden verschenen: DE HEER THfi. TH. J. PIJNAPPEL EN DE KANAALMAATSCHAPPIJ, door J. H. VAN DER MEULEN L.Cz. PRIJS 10 CENT. (5085)</p>
</text>
