<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KmMmMMmmMmmm,MMiïmmM^MMMmWï: i KEELZIEKTEN. Ontsteking van den Mond. PASTÏLIJBS 1 VAN § EP B T EE JL W MET ZOUT VAN BEETHOLLET | (Chlookzitce Botasch). 1 Deze Bastilles worden door de bekwaamste Genees- g&gt; Ej heeren in Frankrijk, Duitschland en België aangewend g a tegen keelziekte, griep, kroep bij kinderen, scheur- g g buik, zweren en ontsteking in den mond; zij zuiveren g g§ den adem, nemen de prikkeling weg door het rooken jgj jg veroorzaakt, zoo mede de schadelijke werking op het §5 I tandvleesch en andere deelen van den mond uitgeoe- ö fend door een veelvuldig gebruik van kwikmiddelen. pj Wijders is het gebruik dezer Bastilles zeer aan te be- Ij velen aan Professoren, Zangers, Predikanten en Bede- B naars in het algemeen, dewijl daardoor het spreken Bj wordt vergemakkelijkt en de sternorganen zich weinig ij vermoeijen. HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: R Te Barijs, Apoth. DETHAN, Voorstad St.-Denis, 90. fj _ Voorts bij de Apothekers: Uloth, te Amsterdam, Zee- jfe | dijk, Kolksluis, M 188; van Santen Kolff en M. Cloos, E B Hang, 2/441, te Eotterdam; Snabilié en van Eenesse, g ate &apos;s Hage; Otterbein, te Arnhem; van de Moer, te E | Deventer; Eijsoort van Meurs, te Dordrecht; Boeken- g g| oogen, te Gouda-, Leek, te Groningen; van Marie, te B 2 Haarlem; Straatman, te &apos;s Hertogenbosch; Beyst, te gj iq Leyden; Lancée, te Leeuwarden; van de Kamer, te |B s Middelburg; van Berk, te Nieuwe Diep; A. J.Faassen, g 5 s te Tiel; Grootendorst, to Utrecht; Hasselo, te Zutphen; §g I Menlenhoflv te Zwolle. (2801) rjka* TE AMSTERDAM LIGT IN LADING: j§§| Kaar BATAVIA HET GERENOMMEERDE CLIPPERSCHIP (ISSO TONS), Kapt. J. H. J. JOLLIE. Voorzien van uitstekende Passagiers-Inrigtingen, Familie- Kajuiten , Badkamer, enz., en bekend wegens buitengewoon snelle Zeilaadje. Er bevindt zich een Geneeskundige aan boord. VERTREKT OMSTREEKS EINDE MAART. Adres te Amsterdam, bij de Eeeders A. HENDBICHS &amp; C., Keizersgracht, hoek Amstel en bij de Cargadoors Wed. JAN VAN WESEL &amp; Zn., Kalkmarkt en te &apos;s Hage bij VBIESENDOBP &amp; GAADE. &apos; (4891) MTe BOTTEBDAM ligt in lading naar SHANGHAE eventueel HONGKONG, het snelzeilend eerste klasse KLIPPERSCHIP 6?B 8 E B M&apos; JL9 Kapitein B. OKDEMAN. SBOEDIGE EXBEDITIE. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINK &amp; C°. en de Cargadoors OOLGAARDT en BBUINIER te Amsterdam en J. A. NIEUWKAMP te Eotterdam. (4541) cmnAnnmnf IIV (ZEVENAAR, KLEEF bk KEULEN, SPOORWEfiLUNiNIJMEGEN/KLEEFEKKEULEN: Van Rotterdam naar Zevenaar, -n^lL Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 g Amsterdam naar Zovenaar, „,„„„„ Kleef en Keulen - 7.10 11.10 2.35 y Nnmegen naar Kleef en Keulen. 5.59 10.59 2.54 5.35 Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7.05 9.59</p>
</text>
