<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEHEELE OF HALVE DAGEN. Een JONG MENSCH, van beschaafde opvoeding, nog enkele geheele of halve dagen ter zijner beschikking hebbende, wenschte die tegen een matig honorarium te besteden tot het RIJHOUDEN VAN BOEKEN, het voe- _ ren der CORRESPONDENTIE in de Fransche, Duitsche, Engelsche of HoUandsche talen, of wel tot het verrigten van andere administratieve werkzaamheden. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren onder letters A. B. C. M. Bureau Handelsblad. (4794) EOHËRIJ. Tegen Primo Mei of eerder bestaat er gelegenheid bij een Kok in Amsterdam tot plautsing van een EERSTEN ¦ en T WEEDEN BEDIENDE. Men adressere zich franco, onder het motto Kokerij, Bureau Handelsblad. (4788) Te Muur te Breukelen tegen 1 mei e. k. eene logeabel HEERENHUIZINGE, voorzien beneden van drie en boven van vier kamers, keuken, kelder, zolder en verdere gemakken, benevens Tuin met Koepel, uitkomende aan de rivier de Vecht en zeer nabij het Station van den Ehijnspoorweg. Op franco aanvrage nader onderrigt te bekomen ten&apos; Kantore van den Notaris N. FEANCDIS SNEL, te Breukelen. Te bezigtigen &apos;s Woensdags van iedere week van 12—2_ure. (4801) TER GELEGENHEID VAN DEN VASTENAVOND en voortdurend zijn even als vorige jaren de van ouds bekende deliceuse SMEERBOLLEN warm te verkrijgen a 5 Cts. per Stuk, Nes, A 3, Derde Huis van de Halsteeg. Bestellingen worden bezorgd; geßeve s. v. p. bij tijds op I te geven. (4918) LYÖNSCH AGENTSCHAP vak ZIJDEN STOFFEN, Heerengracht over den Hortus, V 347. Steeds voorhanden ZWAKTE ZIJDE in alle breedten en kwaliteiten, tot zoodanige Prijzen als men dezelve hier en elders niet goedkooper kan krijgen. NB. JAPONNEN, bestemd voor BEUILOFTEN, BALS, enz., als Witte en Gekleurde MOIREE, GROS DE NAPLES in alle kleuren, enz., worden op Stalen binnen 8 Dagen veel goedkooper dan gewoonlijk, geleverd. Er wordt UITSLUITEND FRANSCUE ZIJDE verkocht. (4053) J. KEYZER. NOUVEAUTÉS* VON BOKERN &amp; C°. Beguliersbreestraat bij de Munt, hebben de eer te berigten dat zij ontvangen hebben de NIEUWE VOORJAARSSTOFFEN, alle soorten DOEKEN en CHALES. (4925)</p>
</text>
