<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 10 December.</title>
	<p>•ori,?traads.e]achtige telegram betrekkelijk tot Mexiko, waarvan wij in ons want °,Veralgt gewaagden, is thans ten deele opgehelderd. Ten deele, Worde iTeßt men nu&apos; hoc als kersyersch nieuws eene benoeming kon j&quot; ven berigt, welke overal elders reeds eenige dagen bekend was, en in d« tljdiDg van *zeer sterke spanning&quot; tusschen Mexiko en Frankrijk ue wereld kwam_ Tan de zaak zejTe wget m(,n ...^ naders Wt_-.- &apos;erSte betreft&apos; men droeg te PariJs -eene kennis ™n de ln Er^8-^- generaal Logaa, omdat de&apos; Correspondance Havas, welke Sn h?t J ¦ ro van I{euter vervult, dit berigt niet had overgebragt. «&quot; niet a3,met o^rgebragt, omdat de vaderlijke wijsheid der regering VV.U. bad gekeurd. b h goede Fr_in-e_treffundo zorg roor de gemoedsrust der onderdanen! De kunnen lezen i dle te«cnwoordig dagelijks In al hunne dagbladen nieuwe Mev&quot;_ _*&apos; op 2 JanuariJ&gt; weder eene uitloting zijn zal der benaamvdeiT sche obli-atien&apos; eerste en tweede serie, mogten eens Intus X,- eB kl&quot;Ügen over de mo_elijke toekomst hunner iiMs lots.&quot; b. v eh-v f ,ZIJil ook andere da_bladen dan Fransche, en al klagen Wi-e „J£eT S__s te NiC6&apos; dat de heeren van den post ook voor eevëLBXf?S^e C,&apos;di!e ïorgv»ldig maken, en het hun dien ten °P zfXcUts.zelde&gt;&gt; gelukt, geregeld het blad magtig te worden, waar- WeldT^°_neerd&apos;-~,aWesin^S,ag temmen galt toch niet ___. wuaTietd ?°^ de Treef&apos;Üke «Üding toch bekond: generaal C_l^n^ g?unt der Unie bU de« president der Mexi&quot;l ekV?elaa3!,bet bleef er niet bij; een ander generaal, «¦uiddellnk ™teJCaïerP°ol ?&apos;,&apos; d« Amerikaansche paket geslapt, en % _eniin„&apos; JS vertrokkon&gt; natuurlijk „met eene hoogst gewig«i-S-f •? Ta&apos;, D,°g erger was&apos; de Heer Hidalgo, gezant van het B&amp;ondh£,i&quot; ? d .&apos;* maanden oerlof gevraagd. „Tot herstel mijner B&apos;neraai __ rraa™,e de gezant; „welke de tegenwoordigheid van een ver&lt;!ra!(„,&quot;L i&apos;e&apos; ekst- Inet eene ge™gtige zending, niet best kan Men ; .vo?gden sommige Fransche dagbladen er meesmuilende aan toe. «e*ant ,W it • * , Zuak ia Zollneklaar: Oeneraal Logan benoemd tot bpoest &apos; ~ derhalvo de betrekkingen tusseben de unie en Mexiko «erL». f.ttnst*i Generaal Schofield,gelogeerd in het Grand Hotel, — «»l_o b&lt;&gt;,,W-Ta? _•&quot; U&quot;le en FrankriJk zeer bedenkelijk; de Heer Hl&apos;üsseh/n I J&quot;, ¦(?fferstepakken? moet er niet eene ernstige spanning H~7 &quot; -frankrijk en Mexiko zijn? -¦eters I„S__&apos;nder,daad niet te verwonderen, dat er zoovele politieke tinnelige s,..„i&apos; &quot;. n Ulen naSaat met hoe luttel bouwstoffen eene prach- Alen ? i!lUlge Pr°Snose kan morden gemaakt. d»n do,- ,1 • °113 met euvel duiden, indien wij even een vasteren grond ! ac_e drie even onbekende grootheden zoeken. I Wn__,,-T ™lstr?kt Bet beweren, dat het . alig_emcnt&quot; van het Mexi*arii, i _ keizcl&apos;r&lt;Jk so° Y&apos;ng van de hand gaat, als dat der goede stad *ion-! T 1 ynySiu&apos;&gt; om z°o te zeggen, slechts te spreken, om een «Wo Doule™rd te zien verrijzen; het optrekken van een nieuw tro»v, SeD°UïV gaat I,et1,et zo° sneh En nlot a!leen Juarez en de Unie- maken het den Franschen Keizer lastig, maar — en dit zal wel tooi»™ u&apos;Jn -V&apos;f h,Ct Vemaal omtrent de spanning, — ook Maximiliaan behad zich minder leerzaam en gewillig, dan men welligt in de Tuilerien tij lEtww f&quot; &quot; fhlJnt i 3 de J°ugdige Keizer n meening, dat *il&quot;&quot;^&quot;la.do wenschen van zijn Franschen pleegvader, maar in de gen vonT_ „ *?&quot;er onderdanen moet in acht nemen ;dc schikkin- Mexiko mini&quot; imm&apos;,Stratlo Vaa li&amp; riJk te *&apos;**&apos;»« getroffen, hebben in net slaaf JV gevoniJen; ook generaal Bazaines inzigten worden beenen tP\gevolgd&apos; kortom&apos; men meent, in sommige zaken, op eigen ontev»__ ku!men staan, en het is ligt mogelijk, dat dit te Parijs eetigè Ma &quot;oenhtul heeft verwekt. *en *£ tLlsschen eenige ontevredenheid en het gedwongen vertrek van blik ~j am z&apos;^n EOg vele scbreden en wij kunnen dus voor het oogeni eer °e?e reden voor de reis van den Heer Hidalgo en daarmede de din,P™,a!en. Teraelde spanning, slechts op rekening stellen van da vin- Vv&quot;at dergenen, die gaarne zuik eene spanning zouden zien. .del ..aa&apos;npat de benoeming van generaal Logan, het zou volkomen te noevJn _is3ingen der fran-óhe dagbladen omtrent deze zaak op weet tS&quot;&apos; Wat men er van weet&apos; &apos;3 blijkbaar, dat men niets &quot;C-iii&apos;ir-i &quot; ,)eriSt van &apos;^&quot; New-York Times komt ons nog het waarbeken i ï T°or&apos; voiger,s d!t «ias&apos;dad staat dc zaak in verband met het ge»., C decreet van Maximiliaaa , dat de opstand ten einde en alle door.-.6 aa-nhangers van Juarez vogelvrij verklaart. De Unie zou, &gt;OeerrUlBt-nu een gei!ant te benoemen, te kennen geven, dat naar hare ening, de zaak nog volstrekt niet is beslist, drin l te&quot; slotte öchoneld al daa niet eene zending? Komt hij aan- °/- ontruiming van Mexiko, gelijk door sommigen wordt bednt t &apos;of .ls hij integendeel afgevaardigd om den Keizer te verzekeren, word u&apos;ge uitdrukkingeu der aanstaande gresidiale boodschap moeten _&lt;-vT&quot; beschouwd als een zoenoffer aan den volksgeest, en inderdaad u&quot;OQ onschuldig zijn rir_&gt;et-la_&apos;t3te Taltkwa,Ük overeen te brengen met den eerbied, die eene rege- W ZIC zelve verschuldigd is ;is dan het eerste waarschijnlijker ? Men «ls j-K &apos;ang oVer redöneren even als de Fransche dagbladen, om even «at^i!0- geene eDkele bruikbare slotsam te komen. Het is mogelijk, *enn- _dd Voor ziJ&quot; genoegen reist; hüt is zeer mogelijk, dat hij eene Verte &apos; diede bedoeling dier zending weten wil, behoeft niet lang «tan Staan &apos; mCn kan er wel twintiS hedenken, natuurlijk zonder ecu p P gevorderd te zijn. Wij voor ons, zullen ons aan dien arbeid van *enelope niet zetten. Een punt echter behooren zij in het oog te houden, die&apos; bij de kennis het waren staat van zaken belang hebben; het is dit, dat er op oogenblik bijna geene enkele aangelegenheid is, waarin zoovele ooren van veryalsching, verminking en overdrijving der berigten zamen«t»n &apos;&quot;¦&apos; de Mexikaaiische. Altijd dient men zich de vragen te j. «en, van waar komt de tijding en wat kan den berigtgever hebben -wogen dit en niet iets anders te melden? Immers: bijna niemand, die de gesteldheid van dit rijk niet anders zoude enschen; bijna niemand, die vrede heeft met de Fransche interventie; J-aniemand, die er niet, nu en dan, in meerdere of mindere mate,toe °jnt te berigten, dat hij heeft gezien hetgeen hij gaarne zien zou. liev 2°U cc&quot; groot Eedeelte der bevolking van Texas en Louisiana niets iatier v__i• 6 dan dat het sein tot den iaio&apos;^in Mexiko ware gegeven; cav ü • werd dan ook deze week uit New-Orleans gemeld, dat de geheele auerie der Unie naar Texas rukt. Wat, zou voor de Zuidelijke staatsdan schooner gelegenheid zijn, om den verloren invloed te herwinnen, der ri aanval °P Mexiko, d. i. een oorlog met Frankrijk ? Geen wondoor v&apos;- al hetgeen eenigeimate in dien geest kan worden uitgelegd, r Heden van dit slag wordt aangegrepen en ,verder verspreid, «leob. en hare r*gertng de voortduring der Fransche interventie Zond f6™ DOode zien&apos; — dat er een einde aan zal wordon gemaakt, raetih dlt mogelijk blijkt te „ijn — het zijn onbetwistbare waarheden. Maar blieV l o?g °P de allerrampzaligste geschiedenis der Mexikaanscherepu&apos;oeel se Jnt bet ons bijna ondenkbaar toe, dat verstandige staatslieden Welf °&apos;) 3&apos;,e&apos; zld&apos;en zet&apos;en, alieen om een einde te maken aan een &apos;|igt mogelijk keizerrijk en een vernieuwd begin aan eene bijna onmo- KWyke republiek. is h De reden zou er voor kunnen zijn, en bedriegen wij ons niet, dan «te v&apos; deze&apos; welke onlangs generaal Grant bewoog, om zich betrekkelijk Web/ °Tei&apos; de z;iak &quot;&apos;* te iateH- Liever nog de oneindige verwarring, T&apos;ketot dusver in Mexiko heeft geheerscht, en die, hoe ongelukkig ook, te r Fn&apos;e niet gevaarlijk is, dan regelmaat en orde, indien die slechts s. zijn door geweld. Een troon, alleen door bajonetten goooi •&apos; kan de met in bare nabijhaid dulden, want daardoor zou «ta &apos;I&apos; -*mer&apos;ka de ellende der oude wer..ld worden overgeplant: groote kosrr^ &apos;eB&lt;srs en arbeid voor staande legers, met andere woorden, ons an,} • E,ïroPeesc!i evenwigt, dat toch in den grond der zaak niet n^fa* is&apos;. dan ot&apos; eene onderlinge waarborgmaatschappij van vorsten, die in h _iW&apos;uen dan buune volken, öf van volken, die bevreesd zijn van Jenden te vallen van andere vorsten. $C_jb • geloovea dus niet, dat men in Amerika steeds lijdzaam de Franinterventie iil blijver dulden; wij gelooven evenmin, dat men Maximiliaan rusttg op den troon zal laten, tenzij het blijke, dat hij en zijn volk het met elkander en met de Amerikaansche wijze van zien -allen kunnen vinden; maar evenmin gelooten wij, dat do Unie te^enover de Franschen gemeld zal gebruiken, eer,alle andere middelen -ijn beproefd, dat zn Maximiliaan zal noodzaken te vertrekken, eer duidelijker blijkt, dat zijne tegenwoordigheid, dp den duur, inderdaad niet zonder gevaar is. .¦¦.&apos;._ I Strikte onzijdigheid was tot dusverre hare leus; wij weten niet dat er iets is gebeurd, dat daarin verandering behoeft te brengen. Als zoodanig toch beschouwen wij niet hetgeen thans van de Rio , Grande wordt gemeld Het moge waar zijn dat de keizerlijken op een vaartuig der Unie hebben geschoten: dit is met eene verontschuldiging goed te maken. Trouwens de wederzijdsche grensbezettingen hebben naar het schijnt elkander mets te verwijitn. Generaal Mejia berigtte den Keizer, dat onder de belegeraars voor Matamoros ook soldaten der Unie werden gevonden, en dit berigt, met de vrees voor mogelijke dipomatieke verwikkelingen, deed Keizer Maximiliaan in de hoofdstad Wijven, terwijl zijne gemalin een togtje ondernam naar Yucatan. Zoo zegt men; maar wij herhalen het: geene berigten boezemen ons grooter wantrouwen in, dan die betrekkelijk Mexico; het zou ons niets verwonderen , indien men het morgen weer anders zegt. Keeren wij tot Europa terug, of wij ook daar&apos; vasteren grond onder wZ* _T-en vindsn- Dit&quot;&gt;aal met enkele uitzonderingen, waarlijk niet. Wij hebben ons welligtl wat veel in redeneringen begeven, maar redeneringen zijn tegenwoordig aan de orde van den dag; de gebeurtenissen zijn schaarsch; of althans is het nog bijna niet megelijk ze op hare waarde te schatten.</p>
	<p>Welke beteekenis heeft de keuze van den Heer Mari tot president der Italiaansche kamer? Er wordt over geredeneerd, maar men weet het eigenlijk niet. Dit kunnen wij er van zeggen : Mari is een bekwaam advocaat en een groot vriend van Ricasoli; hij was de candidaat der partij, die in de vroegere kamer de meerderheid had; de linkerzijde had Mordini, de piemontezen hadden Ratazzi tot candidaat. Bij de eerste stemming hadden Mari 112, Mordini 82, Ratazzi 79 stemmen; bij de tweede bleven de stemmen nagenoeg onveranderd; bij de derde vereenigden 25 van degenen die Ratazzi hadden gestemd zich op Mari, 40 anderen zich op Mordini. Er kan dus uit blijken dat de linkerzijde doorgaans zal worden versterkt door de Piemontezen, en da_ de vroegere meerderheid — de steun van het tegenwoordig ministerie — van tijd tot tijd een duchtigen kamp zal moeten voeren.</p>
	<p>Welke beteekenis heeft het sla_en der Oostenrijksche leening 1 Welligt deze, dat Pruisen zijn medestander voortaan minder gewillig vinden zal, dat Frankrijk een weinig nader tot Oostenrijk is gebragt. Voor het overige kan men er nog niet veel van zeggen. Slechts schijnt het bekende artikel in de Wiener Zeitung aan te duiden, dat de regering inderdaad de beste voornemens heeft, met betrekking tot verbetering van de hulpbronnen des rijks. Er wordt daarin gesproken van handelsverdragen met alle Europesche mogendheden, van verbetering van het onderwijs, kortom van een aantal zaken, die uiterst voortreffelijk kunnen zijn, indien zij voortrede.ijk worden uitgevoerd. Maar wij kunnen met ontveinzen, dat wij eerst nog wel iets naders wenschen te vernemen, omtrent de plannen met iie constitutie, eer wij veel gewigt hechten aan al die beloofde verbeteringen van hooger hand. Dat het herstel eener constitutie, die alle deelen des rijks gelijkelijk bevredigt eene moeijelijke zaak is, kan niet worden geloochend, en de Duitschers mogen adressen aannemen tegen het September-patent, inderdaad kan men deze handeling der regering wel verontschuldigen. Maar zeer zouden wy het betreuren, indien aan den tegenwoordigen staat van zaken met zoo spoedig mogelijk een eind weru gemaakt, en de zamenwerking der vertegenwoordiging werd ingeroepen, vooral het goede, dat men voornemens is. Hervormingen //op hoog bevel&quot; heeft men in Oostenrijk, reeds meer dan genoeg gehad. Welke gevolgen eindelijk zal de gebeurtenis hebben, die men reeds gedurende de gansche week heeft kunnen voorzien, die ons, terwijl wij dit schrijven, wordt berigt? Zullen de partijen in België den strijd voortzetten op het graf van hun vorst, of&apos;, wetende welk gevaar er dreigt , hunne grieven vooreerst laten rusten en daardoor buitenlansche bemoeiallen elk voorwendsel tot inmenging ontnemen ? //L&apos;union fait la force zegt het Belgische wapen; wij hopen, dat men ook ditmaal die spreuk indachtig zal zijn; by de welbekende neigingen van sommige grijpyogels der Europesche politiek zou anders de staat van zaken ln België wel eenige bekommering kunnen wekken. Twee zaken zijn zeker ; de Spaansche regerinj; acht zich nog volstrekt met uit het veld geslagen door de verontwaardiging, waarmede Europa hare handelingen in Amerika heeft begroet. Zij gaat voort op haren hooghartigen weg, en zal welligt even voornaam als admiraal Pareja op de ingediende vertoogen antwoorden, ,/dat zij niemands gevoelen heeft gevraagd,&quot;</p>
	<p>Ten andere; er zal een onderzoek plaats hebben naar de gebeurtenissen op Jamaica Sommige Engelsche dagbladen beweren, dat het een geregtelijk onderzoek zal zijn. De üady News, welke in deze zaak veel vertrouwen verdient, zegt alken, dat de regering aan den gouverneur volledige opheldering heeft gevraagd, betrekkelijk de buitengewone maatregelen, door hem in Jamaica genomen, en bovendien, een van hem onafhankelijk uitvoerig onderzoek zal instellen, waarvan de vorm binnen weinige dagen zal mofden bekend gemaakt. Waarschijnlijk is deze uitdrukking naauwkeuriger Trauwens de vorm is in zekeren zin onverschillig, maar Engeland mo-1 met langer dulden, dat in naam der koningen, zulke gruwelen zijn gepleegd, zonder dat stipt worde onderzocht, in hoeverre deze door de omstandigheden kunnen worden geregtvaardigd.</p>
</text>
