<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 8 December (des Avonds).</title>
	<p>In St. Martin&apos;s Hall is gisteren avond eene druk bezochte vergadering gehouden, met het doel om aan het Parlement het verzoek te rigten tot openstelling der musea eu galerijen op den Zondag. Nadat zich een paar woordvoerders voor en tegen het plan had doen hooren, ontstond m de zaal zulk een geraas, dat men elkander niet verder kon verstaan, en zonder tot een besluit gekomen te zijn, in groote opgewondenheid het gebouw verliet.</p>
	<p>— Eene deputatie uit de Royal Agncultural Society heeft zich hij de regering aangemeld, om over de veeziekte te spreken Zij drong er m de eerste plaats op aan, dat het gouvernement het houden van markten streng zou verbieden, of dat bevel zon worden gegeven, dat elk dier, eenmaal aan de markt gebragt, ook zou geslagt worden. Voorts wenschte men, dat - het vee uit het buitenland aangevoerd, afgemaakt zou worden op de plaats van aankomst. Graaf Granville meende evenwel dat het- gouvernement niet geneigd zou zija den eenmaal ingeslagen weg te verlaten.</p>
	<p>— Volgens eene gisteren opgemaakte officiële lijst zijn in Engeland en Schotland gedurende de met 18 Nov. geëindigde week 2669 runderen door den besmettelijken typhus aangetast; in de weck, eindigende met 25 Nev, is dit getal tot 3610 en in die, eindigende met 2 Dcc, tot SB2B geklommen. Blijkens diezelfde opgaaf zijn sedert het begin der besmetting aangetast 39,714 runderen, waarvan 19,936 gestorven, 10,787 afgemaakt, 2909 hersteld en 6082 nog zi?k zijn. Hierbij wordt uitdrukkelijk aangemerkt, dat in dezen staat alleen die gevallen zijn vermeld, waarvan door de inspecteurs officiële opgaven zijn ingezonden. — Het gisteren door de dagbladen medegedeelde berigt wegens het redden der passagiers en brievenraaal van de Barbadian schijnt niet geheel juist te zijn, althans tot gisteren avond verkeerde men te Liverpool in het onzekere dienaangaande, en vreesde men dat de booten waarmede de kapitein, de eerste stuurman en velen der equipage het land poogden te bereiken, te gronde zija gegaan. ° — Eergisteren is het van Londen naar Dundee bestemde schip Prin cess aan den mond der Tay op strand geraakt, verbrijzeld, waarbij de uit 5 man bestaande equipage het leven heeft verloren — De Times weerspreekt het door andere bladen gegeven berigt dat de rots op Helgoland ingestort en een 70tal bewoners van het eiland omgekomen zou zijn. Niets van dien aard is daar voorgevallen, en naar het zich laat aanzien, kan de rots in haren tegenwoordigen toestand nog gedurende vele eeuwen in wezen blijven. — De consul-generaal te Odessa heeft een brief gerigt aan het minisrie van buitenlandsche zaken, waarin hij bevestigt, dat de veeziekte ¦;teedsiin de steppen van Cherson heerscht. Men geneest de ziekte aldaar toor het toedienen van zweetmiddelen.</p>
	<p>— De Times bevat een brief van zijn Amerikaanschcn correspondent n de Vereenigde Staten, waarin de houding van den President Johnson n do Mexicaansche zaak aldus wordt.geschetst: De boodschap van den president aan het congres zal daarover weldra inlichting geven De door iet congres gemaakte wetten verbieden &apos;diplomatieke betrekking met ;veizor Maximiliaan, en veroorloven eenen gezant bij Juarez te houden. De meerderheid van ons Volk is op de hand van Juarez, en menig eea is bereid, om diens zaak gewapenderhand bij te staan. Doch het lelang van ons land en dat van Mexico raden Maximiliaan te erkennen want de zaak van Juarez is reddeloos verloren. De President heeft zijne toebereidselen gemaakt om, naar gelang van den wil van het congres eenen van de twee wegen in te slaan: voor Juarez oorlog te voeren of Vlaxtmihaan te erkennen ; met het oog op het eerste geval heeft hij troepen aan de Mexicaansche grenzen vereenigd; met het oog op het laatste heeft hy dezer dagen weder bevolen tot strikte inachtneming der onzijdigheid gegeven. — Het hooggeregtshof te New-York heeft uitspraak gedaan in eene RBS_,&apos;__&apos;,e °,° 700 r Veleu in ,Eur°Pa va&quot; belang kan worden geacht. Een lintsch onderdaan was namelijk in het bezit, van obligatien, ten laste van dezevT-?8 m d«yBreemgde staten. Bij de betaling van den interest deze! stukken werd door de d.rectie der spoorweg-maatschappij 5 pCt. }LZ°mn % Cn,OV-nS 3&apos;lo™nt per dollar als staatsbelasting daarvan _- . ??• Engelschman stelde deswege eene actie ln, met den eisch o&apos;,rc&quot;lfab&quot;g-zonder korting. Naar aanleiding daarvan heeft de regter beslist dat de hefting van regten op fondsen en dividenten alleen toepasselijk is op de stukken van houder», die burgers der Unie zijn, maar met op de buitenlandsche houders.</p>
</text>
