<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 13 Januarij.</title>
	<p>In de met 5 Januarij geëindigde week zijn in Groot-Brittannie 10 nieuwe gevallen van runderpest, dat is een meer dan in de voorafgegane week, ler kennis der regering gebragt, terwijl insgelijks 10 gezonde runderen, die mei zieke in avnraking waren geweest, afgemaakt zijn. — Volgens de Army and Navy Gazelle zullen van regeringswege bij het parlement gelden worden aangevraagd, voor den bouw van 29 oorlogschepen van verschillende grootte, waaronder 4 van torens voorzien, en voorts nog 20 kanonneerbooten. — Bij den minister van financiën is een verzoekschrift ingekomen, waarbij wordt aangedrongen op afschaffing der visitatie van passagiersgoederen aan de Fransche tolkantoren gedurende de zeven maanden der Parijsche tentoonstelling. Deze petitie is door meer dan drie vierde gedeelten van de parlementshuizen onderteekend. Door deze lijdelijke opheffing der visitatie van j de honderdduizenden vreemdelingen, die in dezen zomer Parijs zullen bezoeken, zoude aan een algemeen geuiten nensch worden tegemoet gekomen. — Er heerschl hier in verschillende kringen veel ontevredenheid jegens de openbare autoriteit le Rome. De heer Lewis, lecraar der Schotsche Presbyieriaansche kerk, was namelijk gewoon, gedurende den lijd dat zich aldaar vele Engelschen bevinden, le zijnen huize mei hen godsdienstoefening le houden. Gewoonlijk werden die bijeenkomsten bijgewoond door 40, 50, soms 80 personen, uitsluitend Schollen en Engelschen. Gedurende 6 jaren was dit toegelaten. Eensklaps is daaraan nu een einde gemaakt door mgr. Randi, gouverneur der hoofdstad, die deze bijeenkomsten heeft verboden, op straffe van verbanning. De Engelschen hebben alsnu lot voortzetting hunner godsdienstige zamenkomstcn eene zaal buiten de slad gehuurd, doch algemeen vreest men dal zij aldaar evenzeer in hun doel zullen verhinderd worden. — De hertog van Suthertand heeft aan de landlieden, die op zijne goede-. ren wonen, doen welen, dat hij aan hen, die runderen door den vee-typhus hebben verloren , voordal de regerings maatregel om schadevergoeding le geven in werking was, de helft van het geleden verlies zal vergoeden. — Wen verneemt dal het van Glasgow naar Singapore bestemde schip Taymouth-Castle bij Tow Poinl, graafschap ..nlrim, is verbrijzeld, waarbij al de opvarenden het leven verloren. ■&apos;■■&apos;&apos;; — Volgens berigten uit Shanghai van 7 Dec. was de burgeroorlog in Japan geëindigd. Te Jokohama had een hevige brand gewoed, waarvan de schade op 5 millioen dollars werd begroot.</p>
</text>
