<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 13 Januarij.</title>
	<p>Men verzekert dat, hoewel eerst de datum van 4 Febrnarij voor de opening der zitting bepaald was, zekere aanhangig zijnde pnnien der politiek noodzakelijk gemaakt hebben die lot den volgenden Maandag 11 Februarij uit te stellen. — In den Moniteur is door hel hoofdbestuur der wereldtentoonstelling op nieuw, ler wederlesging van uitgestrooide geruchten, verklaard dal die tentoonstelling den 28s,el&gt; Maart aanst. gereed zal zijn, en op het bepaalde tijdstip, dat is 1 April 1867, geopend zal worden. ;&apos;— Hel Mém. Dipl. meldt dat keizer Maximiliaan van Mexico het Belgische en het Oosleiirijksche legioen ontslagen heeft, en die militairen alzoo tegelijk met de Franschen huiswaarts kunnen keeren; officieren en soldaten, die bij hel Mexicaansche leger willen dienst nemen, kunnen blijven. Dat genoemde souverein werkelijk aan keizer Napoleon een briet geschreven heeft, houdende in de heftigste bewoordingen klagten over Frankrijks politiek ten aanzien van Mexico, wordt door een Parijschen correspondent der Köln. Zeil. verzekerd. .. — .Bjj een Dingsdag 11. gewoed hebbenden storm is een pavilloen van vier verdiepingen op het Champ de Mars, besiemd voor de tentoonstelling, met vervaarlijk gedruisch ingestort en is er ook een muur omgevallen. Gelukkig zijn al de aldaar bezige werklieden ongedeerd gebleven. — De Great Easlern zal gedurende den lijd der tentoonstelling lusschen New-Yoik en Frankrijk varen. De handelsstand en eenige gegoede ingezetenen van Brest hebben 200,000 frs. bijeengebragt, welke som benevens 50000 frs. uit de gemeentekas, aan de Engelsche aandeilhoudèrs van genoemd schip zal aangeboden worden, omdat deze bepaald hebben dat Ercst de haven zal z_n waar het schip zal binnenkomen. _ Uit Florence meldt men dat koning Victor Emmanucl in zijn antwoord .aan de deputatie, welke hem het adres kwam overbrengen, na vermelding van de heuglijke resultaten die bel afgeloopen jaar voor Italië heefl opgeleverd, gezegd heeft dal er nog twee vraagstukken op te lossen overbleven, te welen hel financiële en hei Romcinsche. Ten aanzien van het eersle hoopte hij dat alle moeijelijkheden weldra overwonnen zouden zijn. Omtrent het Romeinsche vraagstuk zeide hij, dat dit eene quaeslie van lijd was, en dal het vroeger of later overeenkomstig de nationale wenschen opgelost zon worden. — Naar men uit Konstantinopel meldt is de Porie, met het oog op de mo.elijke gebeurtenissen in het oosten en het noorden van Europa, voornemens voorloopig 150,000 man militie onder de wapenen te roepen.</p>
	<p>De nieuwe Fransche gezant is op eene bijzonder luisterrijke wijze door den Sultan ontvangen, ter overhandiging zijner geloofsbrieven. Er wasj volgens de jongste berigten, eene kabinets-crisis omslaan en tol het terugroepen van den gezant der Porie bij het Grieksche bof besloten.</p>
</text>
