<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 15 Januarij.</title>
	<p>Door Z. M. den koning is benoemd tot ridder der orde van de Eikenkroon de heer J. G. van Thiel, commies bjj hel dep. van binnenl. zaken, voor 50-j.irige dienstvervulling aan dat departement. — Tol burgemeester der gemeente Dalen is benoemd de heer C. W. J. Bouwmeester, met intrekking van hei kon. besluit van 2 Jan. — Tol inspecteur der registratie 18&apos;« klasse is benoemd de heer R. van de Kasteele, thans van de 2de kl., en tot inspecteur der registratie 3d« kl. de heer J. H. Smits, thans ontvanger le Vollenhove. Voorts zijn de volgende adjunct-controleurs van de directe belastingen verplaatst: de heer jh&apos;. F. S. van Panhuys, van &apos;Maastricht naar Leeuwarden, en de heer J. G. Perk van Litb, van Leeuwarden naar Maastricht. •&apos; ... — Tot ontvangers der directe belastingen enz. zijn benoemd: te Breukelen de heer F. F. C. Sleinmetz, thans te Aarle Rixiel, en te Wedde de heer W. M. Goldbach, thans le Mander. — Z. M. heeft, op hun verzoek, eervol ontslag uit &apos;s lands dienst verleend aan den heer J. R. P. F. Gonggrijp, zendeling-leeraar bij de inlandsche Christengemeenten te Depok en Tongoe, en aan den heer J. F. Stoll, gewezen algemeen pakhuismeesler en post commies te Bandjermasin. — Aan den beer C. Mulder, emerilus-hoogleeraar in de wis- en natuurkundige faculteit der hoogeschool le Groningen, is een pensioen verleend len bedrage van ƒ2750. — Z. M. heeft goedgevonden bij het wapen der infanterie te benoemen: bjj het l8t« reg., tot kapilein 3de kl. den 18&apos;«» luit.-adjudant J. C. P. A. Lanzing, van het 6de reg.; bij het 3*&apos; reg., tot majoor den kapitein l8««kl. L. C. G. Vjjgh, van het l8t« reg.; bij het sd«5d« reg., lot lste» luit. deu 2d™ luit. jhr. A. W. Bouwier van het corps; bij hel 6de reg., lot l8t«n luit. den 2de° luit. L. H. Huigens, van het corps; bij het 88t« reg., 10l kapilein 3*&quot; kl. den l8t« luit. K. K. den Exter van den Brink, van het reg. grenadiers en jagers; bij hel personeel der militaire administratie te benoemen: tot kapitein in zijne tegenwoordige betrekking den l 8 luit.-direcieur van het garnizoens-hospitaal le &apos;s Gravenhage M. A. Visser, en tol ls,en luit.-adminislrateur van kleeding en wapening bij het 2d« reg. infanterie den 2d«» luit.-administrateur van kleeding en wapening J. van Alst, van het corps.</p>
	<p>_ —Aan de tweede kamer der si aten-generaal is aangeboden het wetsontwerp lot regeling der schuiterijen; het voornemen bestaat de wet onmiddelijk ie doen drukken en die nog tijdens het reces aan de leden der kamer toe te zenden. . — In aanzienlijke kringen alhier loopt hel gerucht, dat bij de regering een telegram van Batavia is ontvangen, behelzende dal de waarnemend gouverneur-generaal Prins zoo ernstig ongesteld is, dat hij het bestuur zou hebben overgegeven aan den raad van Indië den heer Loudon.</p>
</text>
