<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, U Dec.,N. W.; Cornelia Adolphine, de Roever, Bat. vertr 30 Jufij. - Duchess, Pybus, Galatz, 1. v. Falmouth. - Morton, Thegarthe, Zante, 1. v. id. - Vriesland, Boontje, Londea. - Zeevaart, Eagelsman, id. - Gratitude, Kolk, Newcastle. - Waldemar, S., Dantzig. VLIE, 10 Dcc, N. N. W.; Nora, S„ Londen, den 1 lden dezer uit Texel weder derwaarts vertrokken. -Nicolaas, Rijf, Newcastle.-Geerdina Afina, Pomper, Biga. - Zeeploeg, Ludeling, Carlscrona. - Gretjelina, Peters, Wordingborg. - Providentia, Fock, Odensee. ZOUTKAMP, 7 Dec.; Gezina, Nieuwenhnis, Hamburg. - Helena, Albers, Makkum n. id., met verlies van ankers en kettingen. — 9 Dcc; Emilie, Jager, Petersb. - Alpha, Ludeling, id. - Beneficium, Kramer.Dantzig. HELLEVOETSLUIS, 11 Dcc, N.W.; Uva, Christie, Algoa-Baai, met de restanten der ladingen van de aldaar afgekeurde Nederl. schepen Salatiga, kapt. J. Ketler en Krimpenerwaard, kapt. H. P. Kluit. - Salier, Miesegaes, New-York. - Afrika, Remmers, Banana. - Père Lancelot, Bertot, Nantes. - Jantina, Lunenborg, St. Malo. - Onsei, S., Liverpool. - Bessie, Mordey, Newc. - Albert, S., Huil. - Sophia, Martensen, Libau. - Pauline, Alberts, Memel. - Annïe, Chiene, Stettin. - Prove, Andersen, Holbeek. - Amicitia, S., Bergen. BRIELLE, 11 Dec.,N. W.; Pacific, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 11-Dec.; Maas, S., Londen n. Rotterdam. LONDEN, 10 Dec-, Jeltina, Wessels, Helsingfors.-Broedertrouw, Vos, Groningen. - Hoop, Visser, Workum. - Herstelling, v. &apos;t Veer, id.-%_ Broeders, Stenders, id. M&apos;-Ufj !¦ TT JT 4-MMM DEAL, 10 Dcc; ten anker gekomen: Emma , Rott. n. Shields. DOVER, 9 Dcc; Ottaway, P&amp;ttison, New-York n.Rott. Bij PLYMOUTH, 9 Dec.; Priscilla, Vork, Rott. n. Mobile. Bij PENZANCE, 7 Dcc; Willem, de Weerd, Amst- n. Cardiff. FALMOUTH, 8 Dcc; Anna, Klontje, Amst. n. Cardifi. BRISTOL, 9 Dcc; Balmoral, S., Rott. DUBLIN, 9 Dec-, Vartry, S., Rott. HARWICH, 9 Dcc; Immanuel, de Boer, Rott. n. Stockton.- Concordia, Jewitt, Vlissingen. - Evergreen, Moore, Nieuwe Diep n. Shields. - Graces, Carr, Dordt n. Newc- Broughty Castle, Pringlo, Rott. n. Grangemouth., WEST HARTLEPOOL, 8 Dcc; Thetis, Bagchus, Hartlepool. SUNDERLAND, 9 Dcc; Mary $¦ Cathariaa, Waddie, Rott. SHIELDS, 9 Dcc; Thorator, Caraiichael,Rott.-Heiarich,Beho, id.- Moledetz, Kramer, Amst. CADIX, 2 Dec-, Nieuwe Maas, vaa der Valk, Rott. ANCONA, 5 Dec-, Amalia, Bakker, Amst. GENUA, 6 Dcc; Helena Christina, During, Hammerfest.</p>
</text>
