<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;Het BUITENVERBLIJF DEN QUASENBOSCH te Brummen, in eerder uitgegeven Couranten ampel omschreven, is ingezet en door boSelël7iO&amp; Perc. 2 ƒ3200.10; Perc. 3 ƒ 1450-, Perc. 4 ƒ2700; Perc. 5 ƒ1005; Ferc. 6 ƒ 3501; massa der Perel en 2 ƒ13,200.50; der Perc. 3 en 4 ƒ4145-, der Perc. 5 en 6 ƒ 4505; der PDe&apos; twe2ede&apos;o4f&apos;l-atste Veiling blijft bepaald op Donderdag den 19den December 1867, des Middags ten 12 ure, in het Logement het Kromhout te Brummen. _ , .. , . w- Informatiën zün te bekomen ten Kantore van de Notarissen Mr. J DE BAS Jz. te &apos;s Hage en W. G. v. d. DUSSEN te Brummen, terwijl bij laatstgenoemde hoogen kunnen gesteld worden- «™eHvven Franco. &apos; (3000.) . PUBLIEKE VEILING od Maandag 16 December 1867, des voormiddags ten IOVa ure, in het Logement DE ZON, aan den Steiger te Rotterdam, van Circa 30 Last I\lieuwe FRANSCHE BOEKWEIT, ner 2100 Kilo Netto, liggende in Ligter. (30003) Nadere inlichtingen ten Kantore van PALTE en HAENTJENS. ~Een Fatsoenlijk Burger JONG MENSCH, de Duitsche en Holland^ sche Talen goed magtig, 5 Jaren in eene Koloniale Grossierderg werkzaam, met het Vak alsmede met Administratieve Werkzaamheden volkomen bekend, wenschte zich met Februarg op een ander KANTOOR of als REIZIGER geplaatst te zien. Meer zal op eene Goede Behandeling, dan op Salaris gezien worden. Adres onder Lett. A. Z., bij Je. BRINKGREVE, te Deventer. (30054) WEGENS UITBREIDING, wordt te KOOP AANGEBODEN: een FABHIEKMETER, nat systeem maker SCHOLEFIELD &amp; C°., (thans BRUNT &amp; C°.), eeschikt tot bet doorlaten van 2000 kub. ellen Gas, per 24 uur. Dezelve is geheel compleet, gedurende 9 jaren in gebruik en in goeden toestand. Nadere informatiën op franco aanvraag te bekomen bg den Directeur der Gasfabriek, te Deventer. (30026) S NIEUWE MEDISCHE BESCHOUWINGEN OVER § EENE BIJ VERSCHEIDENE PATIËNTENAANGEWENDE BEHANDELING. I „Een der beste Fabrikaten I van den nieuweren tijd!&quot; (Dr. STARK, Koninkl. Stabsarzt in Loslau). 5 IDe JOHANN HOFF&apos;sche AROMATISCHE MALZ- \ KRUIDENZEEPEN, welke in twee categorien onderscheiden E worden, in BADZEEP en in TOILETZEEP, hebben onder g het publiek een grooten bijval en brj de Heeren Artsen eene g verblijdende goedkeuring verworven. Da. STARK, Koninkl. g Stabsarzt, «egt van deze Zeep in overeenstemming met vele an- 8 dere Artsen: //De Johann Hofl&apos;sche Malz-Kruiden-Badzeep is £ een der beste fabrikaten van den nieuweren tgd, zg&apos; versterkt | de huid, geeft aan de lijders aan zenuwzwakte nieuwe kracht, &amp; levert gunstige resultaten bij klieren, been.erweking, verma- g gering der Kinderen en verwijdert dauwworm en huiduitslag. 8 De Toiletzeep verfraait bovendien de huid en bevrijdt haar van s alle voorkomende ziekten (pukkels, dauwworm, vinnen).&quot; Hij 3 «reeft tevens dea raad het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT § GEZONDHEIDSBIER ca de MALZ-GEZONDHEID. § CHOCOLADE, onophoudelijk te gebruiken. Wij hebben on- i _| lang eene lgst geplaatst van de vele hooge personen,die hunne blgd- | fl schap niet genoeg koadea openbaren over de versterkende kracht 3 $ dezer Malz-Kruidenzeepen, en deze in groote kwantiteitea be- g Ê stelden. Wij verwijzen daarhenen met de opmerking, dat de s 2 voortreffelijke versterking van zulke Baden tot de vernieuwde g fl besteUingen, zoowel op Bad- als op Toiletzeep aanleiding gaven, | a en dat zn reeds in vele huishoudingen zijn ingevoerd, i De AROMATISCHE MALZ-POMADE dient tot het § e onderhouden, verfraaijen en versterken der haren en der huid | «van het hoofd. a Men wordt gewaarschuwd voor vervalsching. 3 &lt;§ Voorradig in het &apos;CENTRAAL-DEPOT TE AMSTERDAM, g j^Blo-mmar_. .ij de Stilsteeg, F 154. (30078) | BAMHIBBSHAMTOÖB. De Ondergeteekende BENRI MOONUS, geboren te Amsterdam, heeft sedert een jaar in Petersburg een BANKIERSKANTOOR geopend, onder de Firma KLEBEK EN MOONUS, en biedt zich aan alle mogelijke uitkomsten te geven. Men verlangt op dit oogenblik onder EERSTE HYPOTHEEK kleine en grootere Sommen, circa 3 MILLIOEN GULOEN. Reflecterenden worden verzocht *ich to adresseren Franco aan onderstaand adres: HENRI MOONUS, BANKKANTOOR VON KLEBEK EN MOONUS, op den hoek van de Nefski, Petersburg, Rusland. (30051) VOOR MEID ALLEEN: vraagt men in een Burger Huishouden, eene DIENSTBODE van de P. G. met 1 Februarrj a. s. Loon Zestig Gulden. Aanbiedingen franco onder de Letters A. Z., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; Zoon , Beurssteeg, te Amsterdam. (30046) Iü HET NIEUWE BOTER- EN EIJERffIBIIIS, Nieuwstraat, het 8 huis van den Nieuwendijk, H 497, is steeds voortdurend verkrggbaar tegen den minßt mogelijken prijs BOTER, KAAS, froote versche EIJEREN, Ham, Spek, Geldersche Worst, Gerookt leesch, Saucise de Bologne, fijne Meppelder Kluiten, enz. enz., alles van eene deugdzame kwaliteit; wederom ontvangea, goedsmakende VATBOTER a 45 cents de 5 ons. (30036) NB. Bestellingen worden ten spoedigste ten uitvoer gebragt. ADRIAAN SCHAKEL HEILIGEN WEG, D 228/29, AMSTERDAM. DEPARTMENTS. N°. 1. SUIRTS, all descriptions of Plain Long Cloth and Linen also in Colored Flannel Regatta» Src. u 2. SHIRT COLLARS, and Fronts. ii 3. UNDERCLOTBING. * 4 BANDANNOES. and Carabric Handkerchicfs. i 5. SILK SCARYES, Handkerchiefs, Mufflers, &amp;c. . 6. NECK TIES, in every variety. - 7. CLOTBING, and Dressing Gowns Railway Rngs, Carpct and Leather Bags &amp;c. * 8. BRACES. and Bath Towels, Beits, Purses S-c. » 9. FLANNELS, and Fancy Shirtiugs. * 10. UMBRELLAS. e 11. GLOVES, chest Protectors, #-c. „____-, r 12. all wool Ladies and Gentlemen WATERPROOF CLOAKS AND CAPES. (30050) EEN WIJNKOOPERSKNECHT^ zgn vak in allen deelen verstaande, zag zich gaarne belast met het AFTAPPEN van alle soorten van wnnen en Gedistilleerd, hetzij bij HH. Wijnkoopers of particulieren zoo hier als elders. Adres franco onder Lett W. Y. N., bg den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, G 137, te Amsterdam. (3&lt;XM3) fl_ofpi_.ufc:v_r. In een LOGEMENT, waaraan verbonden Sociëteit, Koffijhuis en Stalling, in de provincie OVERIJSSEL, wordt gevraagdeen bokwaam BEDIENDE. Die in zoodanige betrekking zijn werkzaam geweest, genieten de voorkeur en moeten kunnen overleggen bewijzen van goed zedelijk gedrag. De indiensttreding zoodra mogelijk. Boven Kost, Inwoning en Bewasschen is Salaris en Verval ƒlOO. Belanghebbenden geheven zich zoo spoedig mogelijk, onder Lett. S., te adresseren aan het Postkantoor te Zwartsluis. Brieven franco.(3oos6)</p>
</text>
