<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEANTWOORDING VAAT DE VRAGEN DES HEEREN PIJNAPPEL, NOPENS DE KANAAL-MAATSCHAPPIJ.</title>
	<p>De Minister van Binnenl. Zaken, de heer Heemskerk, zegt, dat de heer Pijnappel wenscht mededeeling van stukken, en wel in twee categorien, het algemeene plan der werking, en ten andere het contract met den aannemer. — Al dadelijk moet hij zeggen, dat het tweede stuk is geen regeringsstuk; het contract met den aannemer is niet als zoodanig blj de regering bekend. De toenmalige regering heeft gemeend niet op de mededeeling te moeten aandringen en heeft de statuten zonder dat stuk goedgekeurd. De minister heeft er vroeger naar gevraagd, maar de Kanaal-Maatschappij heeft volgehouden, dat zij tot die mededeeling niet verpligt was. De minister wil niet ontkennen, dat hij er wel kennis van draagt, maar in vertrouwen. Thans heeft de minister, naar aanleiding van het door den heer Pijnappel verlangde, aan de directie gevraagd, of zn zwarigheid maakte, dat stuk alsnog over te leggen. Het antwoord was, dat het stuk is van particulieren aard, en dat men dus geene vrijheid vond het over te leggen; maar als de Kamer nu verlangt kennisneming van de eerste categorie van stukken, dan zal de mir nister die met eenige toelichting overleggen. De Voorzitter verzoekt, dat de minister die stukken overlegge. De Minister zegt, dat de meeste stukken, door den heer Pijnappel verlangd, betrekking hebben op het punt van de goedkeuring der werken, in zoo ver al dan niet termijnen van oplevering bepaald zijn, blijkbaar met het doel van de toepassing der poenaliteit, waarin die Spr. heil zoekt. Hij wil_ echter niet geacht worden mede op dat standpunt te staan; hg 20u veel liever zachte middelen gebruiken in het belang der zaak. Hij legt over het algemeen plan van werken, van 9 Aug. 1865, ingezonden met vijf stukken, als het grondplan, lengteprofiel, dwarsprofiel, de schets van tijd en orde en uitvoering der werken en de recapitulatie. — De evengenoemde schets is geteekend door de _ ingenieurs. De Regering heeft daarop benoemd eene staatscommissie, die een verbaal heeft opgemaakt, dat opgenomen is in de Bijlagen tot het Bijblad op de Staatscourant, jaar 1865—66. Ten gevolge daarvan zijn later nog enkele kleine wijzigingen gemaakt, en nopens tijd en orde van werkzaamheden heeft de commissie zich verdere wijzigingen voorbehouden. — Er komt in dat - stuk eene clausule voor, dat dit plan te zijner tijd veranderd kan worden. Op dat plan is de geclausuleerde goedkeuring des Ministers van BinnenL Zaken gevolgd, en een en ander wordt overgelegd. — Daarna is ook wijziging gebragt in art. 2 der concessie, die algemeen bekend is. — Achtervolgens zija de bestekken ingediend, waaronder eenigen anterieur, anderen posterieur aan de concessie. — De minister legt de bestekken over, die goedgekeurd zijn in Maart 1865, Dec. 1865, Jan. 1866, Maart 1866 en op no* verschiUende andere tijdstippen (deze allen zonder teriaiinea van oplevering); ook eenige van 1867, deels met, of wanneer net bijwerk of voltooijing was, zonder termijnsbepalingen. Nog legt hij over: een bestek voer de zeesluizen, voor één en voor drie; aan den eersten eisch nopens den termijn van oplevering is nog niet voldoen. — Ziedaar, zegt de minister, de volledige stand der zaak; hij zal zich onthouden van alle gevolgtrekkingen of regtsgevolgen; het is hier de plaats niet, casus-positïén te stellen. De Voorzitter stelt voor de overgelegde stukken ia haaden te stellen van eene commissie van vijf leden, en daartoe besloten zijnde, benoemt hij daartoe de heeren: Pijnappel, Godefroi, Stieltjes, Simons en &apos;s Jacob. De heer Pijnappel wenscht, in afwachting dat de commissie, door den Voorzitter benoemd, haar rapport zal uitbrengen, reeds nu enkele punten aan de aandacht der Vergadering te onderwerpen. Immers is het onzeker wanneer, onder de tegenwoordige omstandigheden, dat rapport gereed zal zijn. De zaak bevindt zich in een toestand van crisis, en hij mag daarom de bespreking niet uitstellen. — Wat vooreerst betreft &apos;s ministers opvatting, dat Spreker zou wenschen de toepassing der poenaliteit, antwoordt hij, dat hij dat noch gezegd, noch gemeend heeft, maar hij houdt vol, dat het vaa belang is te weten, of zfj later kan worden toegepast. Of die poenaliteit zal worden toegepast reeds nn of later, staat ter beoordeeling van den minister. De hoofdvraag is: heeft de staat den concessionaris in handen, of heeft de concessionaris tegen den inhoud der concessie den staat in handen? De minister heeft zelf de concessie een strop voor de regering genoemd. Maar is dat waar, dan heeft de concessie den staat in Handen. Uit de mededeeling der Regering is verder gebleken dat er bestond een plan, eene schets van uitvoering. Wat is orde van uitvoering. Spreker heeft daaronder nooit iets anders begrepen dan termijnen. Na is het wel waar dat uit de rede van den Minister gebleken is, dat veel aan die termijnen ontbreekt, maar het is dan toch ook gebleken dat niet alle termijnen ontbreken. De zaak is dus nog niet zoo ontmoedigend en reddeloos als spreker blj de vorige beraadslaging had gedacht. De Minister heeft ook gewezen op eene clausule, waarin werd bepaald dat mogelijk veranderingen kunnen plaats hebben. Maar voor wie is destijds die mogelijkheid van veranderingen door dergelijke clausule gecreëerd? Voor de Begering, want wie geeft aan de schets de bindende kracht? Niet de concessionaris, maar de Regering die haar bepaalt. Die clausule levert op een regt voor de Regering, maar geen band voor de Regering. De Minister heeft voorts gezegd dat die schets niet is gewaarmerkt. Dat is, zegt spreker, een verzuim, maar dat is geen onherstelbaar verzuim. Er bestaan middelen om de identiteit der ingediende en goedgekeurde schets te constateren, welke men brj verschil kan aangrijpen. Maar daarom is de zaak nog niet reddeloos verloren, daarom is de concessie voor de Regering nog geen strep. De Minister is teruggekeerd op den grondslag der concessie Do Minister heeft dien grondslag niet voortreffelijk genoemd Spreker antwoordt: naarmate de grondslag van de concessie minder voortreffelgk en meer insoliede is, moeten de maatregelen van idwane en tomgt ook strenger morden toegepast. De Regering aMrtwÏÏ op de maatschappij het oog gerigt houden. En hiermede komt spreker tot het aannemingscentract. De Minister heeft verklaard: het is heusch een particulier stuk, dat in het archief voorhanden is. De Minister kan dat niet overleggen. Concessionaris plaatst zich op het vicieuse standpunt, dat het stuk een particulier stuk is. Dat standpunt is hetzelfde als door de Begering in 1865 ook is omhelsd. Spreker zegt echter dat deze stelling geen oogenblik voor verdediging vatbaar is. Waar, gelijk hier van 15 millioen kapitaal, 10 in het aannemingscontract gelegen zijn, daar maakt dat contract een integrerend deel uit van de grondslagen der Maatschappij. Als de Staat het regt heeft toezigt te oefenen op de Maatschappij, dan zal de Minister ook wel in zgne officiële kwaliteit kennis van dit stuk megen hebben. En hier wijst spreker op de merkwaardige rede van den Heer Thorbecke, in April 1865. Toen destgds de heer van Nierop vroeg naar dit stuk, verwees de Minister Thorbecke dien spreker naar de vergadering van aandeelhebbers, waar dit contract zou worden voorgelegd en beoordeeld. De heer Thorbecke zeide: de Regering heeft met dat contract niets te doen. Spreker zou niet wenschen dat de tegenwoordige Regering dat gevoelen ook omhelsde. De heer Thorbecke zeide toen ook: er zijn vel. bezwaren tegen deze Maatschappij. Maar die bestaan in den aanvang tegen alle zaken. Is de zaak echter twee jaren in gang, dan kan men daarop terugkomen. Nu zijn twee jaren verloopen. Nu heeft men de zaak in gang g(zien Het resultaat is allen, helaas, bekend. Ea nu komt Spreker tot het vitale punt terug. In Januarij 1865 was Spreker lid van de commissie uit aandeelhouders. Nadat vele onregelmatigheden waren in het licht gesteld betreffende deze zaak, wordt in het rapport, door de commissie uitgebragt, gezegd: men moet vooral aannemen deze lichtzijde, dat het aannemingscontract aan wijziging is onderworpen. De hoogstgebrekkige inrigting van het contract werd echter in het rapport niet opgemerkt, omdat de directie dit hoeft verzocht niet willende, dat de aannemers er op attent zonden worden. De commissie heeft daaraan gevolg gegeven, maar toen later in de vergadering van aandeelhouders, en iv de Kamer hier, overlegging vau het aaunemingscontract gevraagd werd, werd dit altijd geweigerd. Op dien weg volhardt de maatschappij, zoodat Spreker hoopt dat de Regering een deurwaarder zal zenden aan de Maatschappij, om haar te sommeren het niet particuliere stuk aan de Regering mede te deelen. De heer van dek Linden zegt, dat het hem voorkomt, dat het beter ware geweest dcxc zaak nu niet te behandelen. Elke discussie, in deze Kamer gevoerd, moet toch tot eenig resultaat kunnen leiden. Wij hebben hier te doen met eene particaliere Maatschappij, die een werk uitvoert van algemeen belang. Zij heeft eene particuliere huishouding, waarmede de Kamer niets te makea heeft. Verlangt men daaromtrent inlichting, dan moet men naar de vergadering van aandeelhouders gaan. De Minister van Binnenl. Zaken moet toezigt oefenen, dat; de] Maatschappij aan hare verpligtingen voldoet. Waartoe moet deze interpellatie leiden? Moet zij strekken tot het voorstellen van eeue motie van orde, over het beleid van den Minister, tot eene motie van vertrouwen of wantrouwen? Nog dezer dagen heeft men in het Italiaansche en in het Fransche Parlement zoodanige motten zien voorstellen. Hij is er ook niet tegen, maar hij vraagt, of het passend is. Wij hebbea hier te doea met eea Minister, die zijn ontslag govraagd heeft, of zijne portefeuille ter beschikking gesteld heeft, bij welke aaavrage soms tusschea de regels wel is te lezen: ik wil wel blijven. Nu zou h_j het zeer ongepast achten op dit oogeablik het beleid vaa een Minister goed- of af te keuren. Het schijnt hem dus toe, dat de behandeling dezer zaak od een allerongelukkigst oogenblik is aangevangea. Heeft men met deze interpellatie het &quot;oog op een afgetreden gouvernement, dan moet hij zeggen, dat de tegenwoordige Minister geen Minister is van één dag. Sedert anderhalf jaar heeft de Minister de portefeuille fehad, en, als er dus in dien tijd begane verzuimen niet mogten ersteld zijn, dan zouj de afkeuring dezon Minister gelden en dat keurt hij niet goed j agens een Minister, die aftreedt. Nu zal er een verschil tusschen den Minister en den heer Pijnappel blijven bestaan. Als de rede van dien Spreker niet tot eene handeling van de Kamer kan leiden, dan blijft het een personeel verschil tusschen den Minister en dat lid. Dezo interpellatie leidt derhalve tot geen doel. Hij hecht aan het ontwerp der doorgraving, maar wordt dat door deze interpellatie bevorderd? Als dè maatschappg in staat van cricis verkeert, is het dan zaak die crisis te verergeren, en haar val te verhaasten? Moet integendeel niet alles worden vermeden, wat diea val zou kunnen berokkenen. Met leedwezen heelt hij dus deze interpellatie gehoord, omdat zij geen goed resultaat kan te weeg brengen. De Minister van Binnenl. Zaken meent, dat men het oordeel over deze zaak moet opschorten, tot dat de Commissie der Kamer, met het onderzoek der overgelegde stukken belast, haar rapp ,rt zal uitbrengen. Het is hem bij deze gelegenheid gebleken, dat eene uitdrukking, ia eene vorige zitting door hem gebezigd, verkeerd wordt uitgelegd. leder weet wat ia &quot;beursstijl beteekeut: ecu strop. Hij heeft daarmede sol-trekt niet bedoeld, dat de Regering in deze zaak weerloos zou staan. Hij is het met den vorigen Spreker geheel eens, dat een streng toezigt van Regeringswege moet worden gehandhaafd. De beschikking, wat de Regeriag te doea staat, moet hij zich voorbehoudea. Hij meent het belang van den Staat wel zoo goed te kennen, dat hij geen regtsgeding zal aanvangen, of geen deurwaarder naar de maatschappij zenden, zonder een landsadvokaat te hebben gehoord. Hij brengt alle hulde aan de talenten van den laatsten Spreker, en houdt zich overtuigd, dat hij de belangen van zijne cliënten allervoortreffelijkst waarneemt, maar de Minister heeft dat lid in deze vergadering niet als advokaat gekozen, en wenscht ook zijn cliënt niet te we/.en. De &quot;heer Pijna.pel is ditmaal dankbaar en voldaan over hetgeen overgelegd en gez gd is, terwijl hij in de vorige week eea onbevredigend antwoord had bekomen. Hij erkent het regt van deze Kamer om critiek te oefenen, maar hij wenschte deze zaak te beschouwen afgescheiden v.n personen. Ook hij heeft, zoo als de vorige Minister van Binnenl. Zaken, gewenscht, dat de maatschappij eenigen tijd zou werken alvorens daarover te oordcelen. Nu gelooft hij, dat in de bestaande crisis de volkomene blootlegging van zaken het beste is. Naar zijne meeaing heeft hij dus eea gunstig, tastbaar en practisch gevolg vau zijne interpellatie verkregen. De heer Thosbecke zon wel wenschen, dat alle stukken, die van den beginne af over deze za .k gewisseld zijn en bij het departement berusten, werden medegedeeld. Eerst dan kan mét volkomen kennis van zaken worden geoordeeld. Eerst dan zou men kunnen opmaken of deie of gene sterke uitdrukking of blaam, wanneer men de zaak in haar geheel beschouwt, geregtvaardigd wordt. Het spreekt van zelf, dat het beleid over deze zaak over eenige jaren loopt, en dat het zoovele bijzonderheden betreft, dat het wenschelijk is, dat geen stuk der correspondentie, of Vaa wat ook, worde achtergehouden. Door dea heer Pijnappel is gezegd, dat de vorige minister getracht heeft licht te gevea. Wat hem betreft, heeft hij steeds geantwoord op de viagea, die men hem deed, ca heeft hij nooit onthouden wat hem gevraagd werd. Het aaaaemerscoiitract heeft hij nooit geziea ca nooit willen zien. Als de belangstellenden de bekendmaking daarvan hadden verlangd, dan hadden zij dit in de vergadering van aandeelhouders moeten kenbaar maken. Dat contract piet den aannemer gaat ons niet aan. Spr. had üat stuk niet te vragen, en aan het verlangen, om een stuk te bekomen, dat hij niet bezat, kon dus niet worden voldaan. Overigens zal hij afwachten, ten opzigte der kwestie van de termijnen, wat uit Üef rapport der commissie mogt resulteren. _ Men moet bij de beschouwir.g van hetgeen voorgevallen ü, steeds in aanmerking nemen de positie van den minister. Hij zal zich wel wachten dadelijk een verwijt tot de regering te rigten. Men moet eerst onderzoeken en hooren, eu dan kan men pas een oordeel uitspreken. Nu is het ei.i.&apos;nlijk een disputeren voor dat men de zaak behoorlijk kent. &apos;De MiNiSTEit van Binnenl. Zaken verklaart nader, dat do vragen eigenlijk zouden kunnen worden gedaan, als de commissie der Kamer haar verslag zal hebben uitgebragt. De heer Thorbecke hervat, dat hij geene vraag heeft gedaan, maar van oordeel is, dat men met belangstelling het tijdstip moet afwachten, waarop de benoemde commissie haar verslag zal uitbrengen, ca dat het dan het juiste oogeablik zgn zal, om, zoo meu het noodig acht, vragen te rigten. Dj heer Pijnappel wenscht nog een woord te spreken over de zaak en over de personeukwestie. De heer Thorbecke heeft in zijne vorige rede gezegd, dat hij verlangde dat alie stukken werden overgelegd. Maar spreker herinnert aan de motie, welke twee jaren geledea door don heer van Nierop in deze Kamer werd voorgesteld. Die motie luidde aldus: De Kamer, verwachtende van de Regering de mededeeling der stukken betrekkelijk de zaak der doorgraving, gaat over tot de orde van den dag. Kan men zich welwillender, vriendelijker, heuscher motie voorstellen? Toch werd zij verworpen, ten gevolde van de medewerking van al de warme aanhangers vap den heer Thorbecke. Dit wat de zaak betreft Wat de perionß«4westie aangaat, vraagt spreker, waarop rnst het oordeel van den S*r Thorbecke, dat ik een tegenstander zou zgn van de zaak dejr &quot;t_bol|raving ? De heer P. zegt, ik ben lid geweest van de com»&gt;&amp;jtisie, mie het rapport van 31 Januarij 1865 heb uitgebragt, dat *&quot;iw_-&apos;&lt;*e _ror thorbecke weten, en de heer Thorbecke weet ook, dat 3_ ¦ «-a-J*port teb Kesteld- Oat rapport nu houdt in eene warme *:D£ la_Ia_ de . aik&apos; maar tevens een heftigen aanval op al de die daarbij hebben plaats gegrepen.</p>
	<p>De heer Thorbecke zegt het altijd te hebben betreurd, dat de zaak der doorgraving eea speelbal is geweest van de persoonlijke sym- ca antipathien in de hoofdstad, en onder dien indruk heeft hg in zijne vorige rede verklaard, wel eens vernomen te hebben, dat de heer Pijnappel de doorgraving niet wilde. Des te aangenamer is het echter Spr., dat de heer Pijnappel nu voor deze zaak in de bres springt. De heer van deu Linden. Eea kort woord: Ik mag &apos;s ministers laatste rede niet onbeantwoord laten. Het is mij nooit gebeurd dat ik een cliënt mijn patronaat heb opgedrongen. De minister kan gerust zija. Tegen zijn zin zal spreker hem niet van advies dienen. Maar aangenaam of minder aangenaam voor den minister, Spr..zal zich nooit laten verhinderen, evenmin als vroeger, om in deze vergadering vol te houden, te verdedigen of tegen te spreken, wat_ hem voorkomt goed of slecht te zijn. Niet ter wille van den minister, maar ter wille van de Kamer, heb ik in mijne vorige rede deze interpellatie engepast geacht. De heer Pijnappel betreurt het gebruik maken van het wapen der verdachtmaking, en verheugt zich, dat de heer Thorbecke zijn oordeel over hem he«ft geretracteerd. Het is juist de groote fout, dat men acht gaf op het zeggen van sommige personen, in plaats van alleen te letten op de zaak. Nu de heer Thorbecke heett geretracteerd, voegt hij er de hoop bij, dat in het vervolg alle sympathie of antipathie zwijgen en alleen op het belang der zaak worde gelet. De heer Insinger constateert tegenover het stelsel van verdachtmaking in deze zaak, dat de geschiedenis dezer zaak heeft getoond, dat alleen eendragtige zamenwerking der Amsterdammers in staat is geweest alle moeijelijkheden ca hiaderpalea weg te nemen, die van alle zijden tegen de zaak zijn in het midden gebragt. Hij zou er nog veel meer over kunnen zeggen, maar zal h»t niet doen. De heer Thorbecke, voor de vierde maal het woord voerende, verklaart dat van verdachtmaking geen spraak kan zijn. Den heer Insinger antwoordt hij: Als allen het eensgezind waren te Amsterdam, van waar dan de moeijelijkheden? En den heer Pijnappel antwoordt Spreker: Ik heb niet geretracteerd, maar alleen mij verheugd over het verschijnsel, dat de heer Pijnappel thans een zoo groote voorstander van de zaak is. Waarom de motie Nierop verworpen is? omdat zij niet zamenhing met hetgeen de heer van N. tot dusver had gevraagd, en Spreker als minister geene mededeeling van stukken had geweigerd. Hiermede nam deze interpellatie een einde. Thans is aan de orde het ontwerp tot verhooging van het hoofdstuk V der begrooting voor 1868,</p>
</text>
