<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 10 December (des Avonds).</title>
	<p>4e Ot.ol}*evreden_eid onder de&apos; verkoopers van levensmiddelen op Wert e straat over de bepalingen der nieuwe wet op het strallaajri er&gt; &quot;waarbij hun bedrijf wordt verboden, neemt zeer toe. v«tga3aS avond is eene, wel is waar, niet zeer talrijke, doch ernstige te _[olerin_ door hen gehouden. Daar is besloten eene vereeniging op 4e beT 5 onder den naam vaa Maatschappij voor de bescherming en kate a. r ermg der belangen van handelaren en verkoopers op de open&apos;°°r di?*- benige parlementsleden, waaronder lord Elcho, die zich «ocbt w knurkoetsiers zoo verdienstelijk heeft gemaakt, zullen aange-4e igj ™orden om beschermheeren te zijn. De maatschappij zal vooral 4e pojp beschermen tegen willekeurig en overdrevene strengheid van i den magistraat van de Londensche wijk Ishngton is !. Wee_r eene deputatie van aanzienlijke handelaren en ingezetenen &apos;ittile b om hem de belangen der straatverkoopers aan te bevelen, ten &apos;&apos;&quot;gen anc*ering te ver_njgen in de voor hea belemmereade bepa&quot; OntDide meuwe wetob» ? e Liverpool bestaat het plan om eene treur-processie voor &apos;»iltl(!feDangen Fenians te houden. De inwoners van die stad zijn door Btaai3ian op de muren aangeplakte proclamatien uitgenoodigd om _n bondag aan een dergelijken optogt deel te nemen. De &apos;Pteiiie? neeft echter de aanplak-billetten doen afscheuren, en de ver. togti° Van kleinere billetten doen aanzeggen, dat het houden van &apos;s lalt ?&apos; zo° a&apos;s ZÖ zien voorstellen te doen plaats hebben, in Strijd SeVjtn,.!.6 bepalingen van eene eenige jaren geleden te Liverpooluit- De v&quot;-?e verordening. &apos;Aa Jrlnisteriele Globe spoort het gouvernement aan om het houden %i g, Cessien ter eere der Fenians in het vervolg te verbieden. Het w.ee(ihü.d_- de regering, althans voor zoo ver lerland betreft, de °sden v daartoe heeft, krachtens de bepalingen der wet op het -- t„ *&quot;* &quot;Partij-processien.&quot; Üardrr _a_ene Bisteren gehouden vergadering van de maatschappij van S yin U(*e ziJn brieven voorgelezen van Dr. Kirk, van Zanzibar, jje piA Teertien dagen later dagteekening zijn dan de jongste uit Pr, £ja.s ontvangen berigten. In die brieven wordt het gerucht, dat &quot;Bvestiffd one ccn&apos;8e maanden geleden nog in levea was, aader Ti «er EU.&apos; iy ,m&apos;da? hebbea er ia de nieuw opgerigte buskruidfabriek &apos;«tea _iia7r.C on en C°- ¦ nabiJ Blackbeck, twee geweldige ontplof*4JerB B ~fu s Behad, waardoor drie arbeiders gedood en verscheidtne 66,1 Paari !* werden. De fabriek is tot den groad vernield; ook W doodgeslagen; de schok werd vier mijlen in het road !. teVrede_v!o\?&quot;Amerik- dagbladen betuigen allen op hoogen toon hunne i eU)mirork- ¦_¦ over de uitvoering van het vonnis tegen de fenians. De ï WnZ, Imes en de Tribune noemen die daad eene domheid, die ile to.n.°£ meer zal verbitteren. Be New-York Herald zegt: ~Hoet* »oor_p i nievens heeft Engeland niet verspild met zijne politiek 5.^ -cv» r °Proerige Zuidelijke Staten; maar het verlossen van Sfie perß^g6ne,n&apos; waarbij een enkel politie-beambte valt, moet aan » i6&quot;«e s_lenVdle er b&apos;J geweest zgn, het leven kosten.&quot; De Chicago S&quot;&gt; het i_, 9, : &quot;In een besluit der Koningin, dat gedagteekend is „?*inßi_V- l ¦ kan raen tnans de gevoelens van 1798 vveervinden. vl&apos;fte vnr.+- •?** scn_nt het voorbeeld na te volgen van de schanl^tache pn ,Isabella I. De rust zal hersteld kunnen worden op de faende vr d&lt; &apos; maar de doodelÜke rust Tan het knekelhuis is geen</p>
</text>
