<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&apos;gering Z, &apos; 10 Dec. De geruchten, dat tusschen de Hongaarsche was tot sm jeeniSe Croatiscbe staatslieden eene overeeastemming j!aarhêi(j • a gekomen, berusten op eene vrij optimistische opvatting. ileüst Èöi.&apos;8.. aßeen, dat Deak en de Hongaarsche minister van eere_,?. a^mer T .ezer da_«n met eenige leiders van den ontbonden 6 Vraa?Btv ag mondeling hebben onderhandeld over het Croati&gt;eltoüien Djeu .e uniform voor het leger&apos;is vastgesteld. Onder andere °°deJ&gt;ant 1 lnfanterie licht-blaauwe en de cavallerie en artillerie t?&apos;0. Van 6^Bteu mt Hongarije komen daarin overeen, dat de versus Ze -kossuth op bedenkelijke wijze toeneemt en dat deze agitatie ? AatwL. ,e aanhangers heeft. Zijn portret hangt in alle boeken °&lt;-t r&gt;els voor de glazen en wordt bij duizende exemplaren h!. da-Waden zijner partij worden thans het meest gezocht Z Terzet 8° Verscheidene nieuwe worden opgerigt. Bovendien neemt d°° heeft hV.n_eemSe comitaten te^en de besluiten der regering toe. 6 rec_üte? °_atmarer comitaat de ministeriele resolutie betreflende ering, als in strijd met de wet, verworpen. * h.&lt;_ &lt;jy^&gt; 11 Dcc, (des Ochtends.) Het voornemen van een ge»j Beos j&apos; 9PPositie om de kwestie der invrijheidstelling van de Me on?° Jongsten Poolschen opstand in Siberië gedetineerde Pruir »i de reo¦ •neD *er sPrake te brengen, heeft men laten varen, om» u der lng reeds de noodige stappen daartoe heeft gedaan, dat °r de 5_ gereclameerde personen terug zijn gekeerd en dat ook i •*¦ Jj; °Jerigen de beste uitzigtea bestaaa. j^adel \p .discussie over de begrooting van het ministerie van koop- Vv^teinsA- de re-ering op eene vraag, betreffende het Sleeswijtk&gt; we? *anaal &gt; verklaard, dat zij het ontwerp voor het oogenj *¦« In°,ns de groote kosten, ter zijde heeft gelegd. 1?&apos; de P.°- .isteren gehouden zitting van den bondsraad is besloten, 1 08koTl stt}.sische5tt}.sische consulaten in Egypte, Bosnië, Smyrna, Beyruth en _v en worden ingetrokken, nu in die plaatsea boadscoasu.&quot;&quot; Te T?Pgerigt- T^lke do ¦UreBden is dezer dagea eene volksvergadering gehoudea, tt«r __\_r 40° persoaen werd bijgewoond; daarin is tot de oprigting r &quot;&quot;- T)n S-cratische PartiÖ besloten. * 1q» JL Zn&apos; Zeitun9 bevat een brief van Prins Friedrich zu Salm w&quot; te r_:ag.eekend_?it ziJne gevangenis, het klooster de las Capuchi- A^erjiit e_f taï°&apos; 4 October 1867, gerigt tot Miguel Lopez, voormalig r^et-r kolonel en schrijver van: //De inneming van 5. ef v_ ï r 0 aan ziJne medeburgers en aan de wereld.&quot; In dien j-aX_n[. j xle Prins&apos; de trouwe makker van wijlen Keizer &lt;^t uuuaan, dat Queretaro niet anders dan door verraad is gevallen tt^opez de verrader is en dat derhalve het bloed van znn voor- Sz? ,n .sou,ve/ein en, weldoener aan zijne handen kleeft en dat hij «aak 18&gt; dat zooveel bloed vergoten is. Zijne beschuldiging staaft Itfl °_ Zeel mt™erige en overtuigende wijze; hij wederlegt tevens &quot;e gronden door Lopez tot zgne verontschuldiging aangevoerd. 85t Men verzekert, dat de Russisch-Amerikaansche telegraaf-maat- 46s Ppij, die reeds dne jaren in Siberië en verder in het hooge Noorte* \an Azië werkzaam is, nog geen enkele harer werklieden verlo- VqÏ heeft, noch door een or ander toeval, noch door de ruwheid \ Ke* klimaat, noch deor eene ziekte, die geacht kon worden daarin het gevolg te zijn. Gemiddeld heeft die maatschappij des zomers *an en des winters 150 man in hare dienst.</p>
</text>
