<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 10 Dec. Slotkoersen. Goud agio 353/4; Wissel op Londen in goud 1093/.-, 6 pCt Amerika 1882 1073/4; Dito 1885 105i/4; Illinois i 34; Erie-Spoorweg 72; Katoen middling 161/2. Petroleum, Standard white te Philadelphia 25.</p>
	<p>LONDEN, 11 Dec. Ter graanmarkt was haver verlaten, garst met tamelijk veel handel; de aangevoerde hoeveelheid van Amerikaansch meel was zeer groot; talk 4_s/4. &quot; LONDEN, 11 Deé. Vreemde Tarwe stil; beste soorten onveranderd ; groote aanvoer van Amerikaansehe. De toevoer bestond uit 30,840 quarters Tarwe, 6970 quart. Garst en 37,530 quart Haver. Chin. Thee met weinig vraag onveranderd. — Koffij en Rijst vast. — Suiker voortdurend stil. — _&apos;«/_inloco 42.9.— Tin: Straits£9o. — Raapolie 37 a 37.6. — Palenloüe 39 a 39.6. — Lijnolie 35 a 34.9. LIVERPOOL, 11 Dec. Katoen: Afgedaan 7000 balen. De prijzen zijn dalende. KEULEN, 11 Dec. Granen iets flaauwer, Tarwe loco 10, Dec. 9.8, Maart 9.15, Mei 9.17. — Rogge loco &amp;1/2, Maart 8.3, Mei 8.5. — Raapotié loco l_:7_o&gt; Mei 124j10. — Lijnolie l_S/4. PARIJS, 11 Dec. Raapolie: Dee. fr. 93.—; 4 eerste maanden fr, 93.25; Mei—Aug. fr. 93.50. — Voorloop: Dec. fr. 64.50; 4 eerste maanden frs. 67.50. — Lijnolie: Dec. ir. 95.50; 4 eerste maanden fr. 97.—. — Meel: 6 merken psrDec.fr. 92.75; Jan. en Febr. fr. 91.50; 4 eerste maanden fr. 91.— ; type Parijs per Dec. ir. 57.— ; 4 eerste maanden fr. 56.—. — Beclwortelsuiker 4de soort N°. 12 per Dec. fr. 57.-.</p>
	<p>LONDEN. 11 Dec. (-ïctk.srses). 3,0 -27/8; 5 .Ct Braz.&apos; iB6S 75; 1 . Ct. Ëcu_|or ; S okes ¦, Dito Goud. —; S ; mi» ism — Bf. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. — j N. Gres. faasaw. £ —-, S pCt Port. 1853 —; 3 pCt Dito 1856/63 isl. iB6O — . 3 -;Ci. Dito 1859 52; SpGt Dito 1862 851/ g; Dito 1564 -—•; 3 pCt. Spanje 38, 2«/4 pCt Dito 347/ g; Dito Amort 253/ g; Dito Cert. Coup. 19% 6 .Ct Turk. S. 333/Bi3 pCt Venez. —; 6 .Ot. Dito 1882 -; 5 pCt. Dito 1864 —. IV. pCt. Dito ; 2._ pCt. Nederl. Cert; —; 4 pCt Dito 851/ g; liljusp. Act —; 6 pCt. Amerik. 1882 71%. Dito 1885 70%; Obi. 7 pCt ___aoi. —; Act. Illinois ; 8 püi; Deb. AÜ. &amp; Gr. West Spw. {£ ÏOO) -; 5 cOt. Italië . N. Russ, Leening — a pCt premie; 7 pCt Atlant. (gesons.) 19i/s a —; Deb. —, Fijn Zilver 603/. a 601/. d. per once. BRUSSEL, 11 Dec. 5 pCt Met. 477/ g; 6 pCt smerifca 1882 741/4; BV. pCt. België —.—. —Wissel: Amst.kort 210.87; Londen 25.15. ANTWERPEN, 11 Dec. 5 pCt. Met 477/8. fi pCt Amerika ISë. 753/4. — Wissel: Amst. 211.— ; Londen 25.17... P 00» - - z e t r e« fct.e_ri. o_i&amp;j v;&gt;ï.,::_e oplage ópg.ad ,-_. PETERSBURG, 11 Dec. Het Militaire Dagblad bevat een besluit des Keizers, waarbij w-_dt bepaald, dat het leger met naaldgoweren zal worden gewapend. In de rijkswapenfabrieken wordt met den meesten ijver aan het vervaardigen van dergelijke wapenen gearbeid. Bij besluit des Keizers zal het nieuwe tarief van in-, uit- en doorvoerrogten met 18S9 in werking treden. BERLIJN, 11 Dec. De Provinzial Corresp. meldt. dat de bondskanselier gisteren de zitting van den bondsraad beeft gesloten. De bondsraad zal als tolverbonds-parlement in Januarij weder vergaderen onder voorzitting van den Heer von Bismarck en alsdan zullen de Zuid-Dnitsche Staten ook derwaarts hunne vertegenwoordigers afvaardigen. PARUS, 11 Dec. In.hot staatkundig overzigt van den Monileur worden in herinnering gebragt de verklaringen, doer de Heeren de Moustier en Bonher in het Wetgevend Ligcliaam afgelegd. Het blad wijst op het votum van vertrouwen, met bijna eenparige stemmen aan het gouvernement verleend en zegt, dat nimmer meer volkomen overeenstemming en sympathie tusschen het ministerie en do wetgevende vergadering bestond dan thans. De betuiging der goedkeuring voor het verledene is tevens eene uitdrukking van vertrouwen voor de toekomst. Die stemming heeft aan de Fransche diplomatie nieuwe kracht bijgezet. De regering des Keizers blijft voortgaan met hare pogingen, om de medewerking der mogendheden te erlangen, ten einde te geraken tot een toestand van bevrediging en regt, welken zij tracht te bereiken zoowel in het belang van het pausdom als in dat van Itaiie. Wel verre dat de regering de eenbeid van Italië in een hatelijk daglicht zon willen stellen of onverschilligheid daaromtrent uitlokken, wenscht zij integendeel den haat en het wederzijdsch wantrouwen te doen vergeten. Zij zou het oogenblik willen verhaasten, waarop de welgevestigde eenheid van Italië tevens zal omvatten het regt om zelfs de souv ereiniteit des Pausen te beschermen. De regering is van gevoelen, dat de raadgevingen der Europesche mogendheden een gunstigen invloed kunpen oefenen en de beginselen van verzoening doen zegevieren. De conferentie kan nog met goed gevolg bijeenkomen en de regering zich in dien geest bij de Europesche mogendheden uitgelaten. De aangeknoopte onderhandelingen worden voortgezet. PAIÏIJS, 11 Dec. De Patrie verzekert, dat de HeerGressiermorgen in het Wetgevend Ligchaam zijn versla g zal uitbrengen op het wetsontwerp nopens de reorganisatie van het leger. Volgens door hetzelfde blad uit Florence ontvangen berigten bestaat er kans, dat de Italiaansche Kamer eene gemotiveerde orde van den dag zal aannemen, waarbij haar votum van 1861 (Rome hoofdstad van Italië) niet wordt vernieuwd.</p>
	<p>Andere berigten zijn evenwel met deze mededeeling van de Palrie \ in strijd. FLORENCE,^II Dec. In de zitting der Kamer van Afgevaardig- I den heeft de Heer Crispi gezegd , flat hij steeds tegen de expeditie I vau Garibaldi was, welke Ratazzi hem verzocht te beletten. Hij trachtte later grooter kwaad te voorkomen. Bij zegt, dat het aan Ratazzi ! onmogelijk was het vertrek der vrijwilligers te verbinderen. De Heer : Ferrari_ zegt, dat de Septcruber-convectie door Frankrijk is geschon- ; den; hij is van meening dat te spreken van het paan naar Rome met ; Frankrijk na het gebeurde bij Mentana, eene slaafsche en ongerijmde j daad zou zijn. Het ministerie moet de conventie plegtig opzeggen. : Hij verklaart Frankrijk lief te hebbon, maor is van oordeel, dat men &apos; nu met htt oog op de waardigheid van Italië, de betrekkingen met dat land moet schorsen, zonder dst men deswege voor een casus bolli beducht behoeft te zijd. De Heer Alfleri verlangt van he ¦¦ Parlement de stipte uitvoering der formule van Cavour, betreffende de vrije kerk. De He,er Massari prijst de politick van het ministerie-Ricasoli betreffende de \ buitenl. zaken en de Romeinsche kwestie. Hij gispt de staatkunde van hen, die, met algeheele verzaking van vaderlandsliefde, de nalatenschap hunner tegenstanders aanvaarden. Hij gaat den toestand dcs lands na en toont aan, dat eene uitgave van 50 millioen is veroorzaakt door de jongste beweging. Ook hij wil naar Rome gaan, maar niet met de revolutie. Hij zegt dat het land gisting en wanorde moede is. Hij juicht de opregtheid en de geestkracht van het tegenwoordige kabinet toe. De minister van financiën heeft een wetsontwerp ingediend, strekkende om de opheffing der vrijhavens uit te stellen. LONDEN, 12 Dec. De Times zegt, dat de regering en de natie in .ra-krak zoo spoecug mogelijk het denkbeeld moeten laten varen, dat er ra Italië meer dan eene meening bestaat omtrent het wereldlijk gezag van den Paus. Het lot van Italië hangt af van de handhaving van het besluit van 1861. LONDEN, 12 Dee. De mailstoomboot Saxonia is uit New-York aangekomen met berigten, dd. 30N0v., meldende o. a. dat Hancock j het bevel over New-Orleans heeft aanvaard en bepaald, datdemili. taire regtbanken eerst dan zuUen intreden in geval de burgerlijke regtbanken hare pligten niet getrouw nakomen. Er heeft een optogt plaats gehad, georganiseerd door leren ter eere van de te Manchester geëxecuteerde fenians. Bij het Congres is een wetsontwerp ingediend, strekkende om de billetten der nationale bank en muntbilletten te verzilveren en al- de interest in goud te betalen. BERLIJN, 12 Dec. Het Huis der Afgevaardigden heeft heden het wetsontwerp betreffende het verhoogen van het inkomen des Konings, met _ eene groote meerderheid aangenomen. Eer.ige weinige leden der partij van vooruitgang hebben tegen de voordragt gestemd. BRUSSEL, 12 Dec. De Etoüe Beige zegt, dat, volgens geruchten het_ allen schijn heeft, dat er oneenigheid in den boezem van het kabinet heerscht, en dat men voorziet dat het zeer moeijelijk zal zijn eene ministeriele crisis te vermijden.</p>
	<p>BERLIJN, 11 Dec. Rogge: Dec. 75; Voorjaar 75. — Raapolie: Dec. 10V. ; Voorjaar 107/ s. HAMBURG, 12 Dec. Fondsen met veel verandering; granen onveranderd, vast, raapolie flaauw, 22V4; het dooit. PARIJS, 12 Dec. Raapolie: Dcc fr. 93. — ; 4 eerste maanden fr. 93.25; Mei—Aug. fr.93.25. — Voorloop: Dec. fr. 64.50; 4 eerste maanden fr. 67.50. — Lijnolie: Dec. fr. 95.25; 4 eerste maanden fr. 96.50. — Meel: 6 merken per Dec. fr. 93.25; Jan. en Febr. fr. 92. — ; 4 eerste maanden fr. 91.50; type Parijs per Dec. fr. 57.— ; 4 eerste maanden fr. 56.—. — Beetwortelsuiker 4de soort N&quot;. 12 per Dec. fr. 56.-. ANTWERPEN, 12 Dec. Petroleum disponibele witte fr. 46.</p>
	<p>LONDEN, 12 Dec. 3 pCt. Consols 93 a— ; 3pCt. Mexico 15S/4a 16 Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —, _3/4 pCt. Gren.&quot; afg. — a —-, 11/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —.&apos; 1 pCt. Ecuador a ; Illinois Spoorw.-Aandeelen 88i/2aB9Vs&apos; 5 pCt. Grieken 12%a1-V-&gt; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 33i. a s/4-, 5 pCt Braz. 1865 — a —; 6 pCt. Amerika 1882 71 ,4 a 72; Dito 1885 705/8 a 7/8; _3/4 pCt. Buitenl. Spanje a ; 3 pCt. Dito a ; Amort 25.5a7/8; Coup. Bewijz. 19V. a 3/4; 5 pCt. Italië 455/ s a 457/8; Buss. Leening — pCt. premie; 8 pCt. Debent Ohio 21 a 23; 7 pCt. Atl. 19 a 20. WEENEN, 11 Dec. Oost. Cred. Actiën 184.10. WEENEN, 11 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metai. 57.70-, SpCtdito Mei&apos;s 58.90; 5 pCt. Met. 1886 58.20; 5 pCt. JNat. 65.60; 5 pCt Met. Zilv. 1864 72.75; Aand. 1854 75 50; Dito Credit Inst. 1858 199.75; Dito 1860 83.10; Dito 1864 75 90; Act. Cred. Inst. 184 30; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 168 50; Dito Nat. Bank 676. — ; Staats- Spoorw. Act. 242 80; Dito Noordeï-S.oorwea 170 20; Dito Nieuwe Lomb. 172.25; Eng. Oost. Ba_k 107-80; Napoleon dOr 9.71.— Wissel Londen 121 50; Hamb. 89.70; PariJG 48 30. BERLIJN, 11 Dec. (Slotkoersen.) . püt. Metall. 48. 5 pCt. Naiion. 551/4; Oostenr. Aand. 1860 697/ r, spCt. Italië &apos;441/2; Lomb. Shares 967/8; 5 pCt. Rass. 1822 85 l/s; Dito 1862 853.; Aandeel. Dito 1854 103; Dilo 1866 981/ s; 41/3 Pruisen Oblig. 767/8; 6 pCt Amerika 1882 77; Holl. Spoorweg-Act. 103i/4. Wissel: Londen 3/m 6.24%; Parijs 2/m. 815/l 2; Hamburg 2&apos;m. 151; Amst 2/m. 142%; Dito kort 1427/gj Weenen 2/m. 831/-; Petersb. 3/m. 91i/4. FRANKFORT, 11 Dec. Metall. 1866 4.%-, Nat. 38%; Oost. Bank- Actien 660; Credit-Actiën 179.— ; Dito Aand. 1858 fl. 100 ; Dito 1860 fl. 500 6_ö/_; Dito 1864 fl. 100 —; 6. pCt. Amerika 1882 767/] B. HAMBURG, 12 Dec. 5 .Ot Rnss. 1862 813/4; Oost Aand. 1800 69; 6 pCt. Amerika 1882 69-5/ g; 5 pCt Itaiie 431/4; Lombarden 356. — Wissel: Londen 13.07% Am5t.35.05; Pa__sl_7V.aVs. Petersb.—; Disconto 21/4 a — pCt. PARIJS, 11 Dec.3 pCt. Rente (opening) 69.47; 3 pCt. Dito Blote. 69.60; 41-/* »Ct. Dito ; Credit-Mohilier 175; Dito Fp&apos;nc —; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 511; Cred. Mo bil. Esp. 203; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Haud. en Ngv. —; Aand. Tunis —; Mei. Obl. Gest. 113; 3 pCt Sp. Binn. 35i/8; _s/4 pCt. Dito —; 5 pCt, Italië 45.90; 5 pCt. Turk. Algem. .. 33.90; « . Ct. Amerika 18*2 81; Nieuwe Russen 310.—. PARIJS, 12 Dec. Fransche 3 pCt. 69.70; N. Credit Mobiiier 172; Fransch-Oostenr. Spoorw. 510; 3 pCt Binnenl. Spanje 35 i/s; 2S/4pCt. Dito ; 5 pCt. Italië 45.90, 5 pCt. Turken 33.85; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 81 l/s; Nieuwe Russen —.—.</p>
	<p>VLIE, 12 Dec. Uitgezeild: Gouverneur van Ewijck, S., Hamburg. BORDEAUX, 11 Dec. Binnen : Ondine, S., Amst.</p>
</text>
