<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EXPLOITATIE DER STAATSSPOORWEGEN).</title>
	<p>De heer Storm van &apos;s Gravesande dringt vooral aan om de exploitatie van de lijn Almelo Salzbergen niet ook van de tijdelijke exploitatie uit tè sluiten, daar deze staking groot nadeel zöu veroorzaken voor een nijver deel des lands en ook voor de gemeenschap met noordelijk Duitschland. De heer van Kerkwijck schetst den indruk, dien de zaak der exploitatie op het publiek gemaakt&apos;heeft, die ongunstig is; hij geeft een geschiedkundig overzigt der zaak, die geraamd op 12 millioen, met de helft begonnen is, daarna alles te duur, te weelderig, te omslagtig heeft ingerigt, terwijl sommigen op het oogenblik dat de zaak geen genoegzame rente opleverde, zichjin weelde baadden. Daarbg komea de twee buitealandsche zijtakken die zoo veel geld verslinden. Spreker waarschuwt tegen die zelfs voorloopige exploitatie der lijnen Almelo-Salzbergen en Luik-Limburg, omdat, eenmaal begonnen, men er niet meer van afkan. De heer van Naamen spreekt in den geest van den heer Storm van &apos;s Gravesande en beveelt wel degelijk aan de lijn Almelo-Salzbergen niet te laten stilstaan. Die van Luik-Limburg kon eerder worden losgelaten, als zijnde ook bepaald nadeelig. De heer Zinnik Bergman is een groot voorstander der Staatsexploitatie, hij zag in de leening van 2^ millioen aan de Maatschappij reeds het heugelijk begin van overgang. Hij verdedigt die wgze van exploitatie ook met het oog op een aanhoudend, zij het dan Ook soms overdreven toezigt der drukpers, die anders ligtelijk in het belang van deze of gene particuliere onderneming niet zoo waakzaam is. Zoo als tegenwoordig de exploitatie bij ons is heeft men geen zuiver stelsel, maar een mixtum. In België is de Staatsexploitatie eene goudmijn, gelijk aan die van onze Post eeaige jaren Eeleden. Hij is tegen de overname Almelo-Saltzbergen en Luikimburg, want deze strekken tot ondergang der exploitatie-Maatschappij, doch hij geeft geen raad, de Regering beslisse in hare wijsheid. (Morgen ten twee ure voortzetting.)</p>
</text>
