<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>A. J. H. VAN DER TOORN.</title>
	<p>Het Staatsblad N . 84 bevat het besluit van 30 M?i 1866, tot onteigening ten behoeve van den vestingbouw van perceelen, gelegen in de kadastrale gemeenten Stichtsch Veenendaal, Geldersch Veenendaal en Bennekom.</p>
	<p>Bij koninkl. besluit zijn de statuten van de Verceuiging van Onderwijzers in de gymnastiek ih Nederland te Rotterdam, goedgekeurd «n de vereeniging mitsdien als regtspersoon erkend.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot rijkshavenmeester aan de haven te Moerdijk C. JH. JKlint, te Amsterdam. Z. M. heeft den Heer Mr. J. W. van Lansberge, raad van legatie bij Zr. Ms. gezantschap te Parijs. en belast met de tijdelijke waarneming der opengevallen betrekking van secretaris-generaal van het depart. van buitenl. zaken, van die waarneming eervol ontheven en hem voorts bevorderd tot zaakgelastigde met bepaling, dat hij vooreerst werkzaam zal blijven aan genoemd depart.; en bij hetzelfde besluit dc Heer Mr. C. l&apos;e Clercq, tot hiertoe referendaris bij dit departement, benoemd t»t secretaris-generaal van hetzelve. (Reeds gedeeltelijk in onze vorige editie medegedeeld). &apos;L M. heeft aan Mr. L. Eyssonius Wichers, op verzoek, eervol ontslag verleend uit zijne betrekking van lid der commissie van administratie over de gevangenissen te Hoorn. Z. M. heeft benoemd tot ontvanger der reg. en dom. te Nijkerk de Heer W. J. G. M. Cramer van Baumgarten, thans surn. der reg, en donj, en commies ter directie van dezelfde middelen voor de prov. N.-Brabant. (Reeds in een gedeele onzer vorige editie medegedeeld). Z. M. heeft benoemd bij het wap. der infant, bij het 3de reg. tot kapt. 3de kl, (naar ouderdom van rang) den lsten luit. W. A. Bruinings, van het sde reg.; bij het 6de reg. tot lsten luit. (naar ouderdom van rang) den 2den lint. A. L. J. H. Verlinden, van het corps; bij het Bste reg. tot lsten luit. (naar ouderdom van rang) den &apos;iden luit. C. T. Verkerk, van het corps en bij het corps ingen., mineurs en sap. tot luit.-kol. den majoor D. G. Andreae; tot maj. den kapt. Iste kl. L, J. Nilant Bannier; tot kapt. 3de kl. (naar ouderdom van rang) den lsten luit. H. E. Beekman, allen van het corps, en laatstgemelde thans adjudant bij het bat. mineurs en sapeurs.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het Koninklijk besluit van 20 December 1865 (Staatsblad NB. 134) en op art. 3 van het Koninklijk besluit van 18 Januarij 1866 (Staatsblad N°. 3), gezien zijne beschikkingen van 31 Mei en 4 Junij 1866, geplaatst in de S/aais-Couranten van 2, 5 en 6 Junij jl., verklaart met wijziging van bovengenoemde beschikkingen, art. 1 van het Koninklijk besluit van &apos;20 December 1865 (Staatsblad N°. 134) op nieuw van toepassing op de gemeenten Kethel en Waarder.</p>
	<p>Gisteren werd de Heer H. Völmer vereerd met de zilveren medaille, voor&apos; 24 jaren militaire dienst bij het muziekcorps van het regement grenadiers en jagers, bij welk corps door hem thans de functie van kapelmeester wordt vervuld. De uitreiking geschiedde door den kolonel commandant van het regement op de meest vleijende wijze, met bijvoeging van den wensch, datgenoemde heer nog vele jaren aan het hooi&apos;d van dat corps zal mogen verblijven, welke wensch niet minder gedeeld wordt door de leden van oat corps, wier achting hij, om zijne bescheidenheid jegens allen, in hooge mate heeft verworven. De_2de luit.-kwartierm. J. H. J. van Roijen van het 2de batt.3de reg. inf. in garnizoen te Gorinchem, is bg het departement van oorlog gedetacheerd om daarbij werkzaam te zijn. De 2de luit. K. Dunkler, van het 3de reg. vest.-artill. te Vlissingen, wordt 16 dezer met een detachement kanonniers, tijdelijk gedetacheerd naar Breskens, tot het verrigten van buskruidkeeringen. De luit. t. z. 2de kl. K. O. van Veeu, dienende aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn, te Hellevoetsluis, wordt&apos;den 16den dezer maand geplaatst als kommand. officier aan boord van Zr. Ms. kanonncerboot N&quot;&apos; 44, gestationeerd te fort Everdingen.</p>
	<p>Bij beschikking van 7 Junij 1866 is de termijn van het in werking brengen der stoombootdienst iusschen Rotterdam en Utrecht, waarvoor vroeger vergunning werd verleend aan de firma Lehr en van den Berg te Rotterdam, verlengd tot 12 Julij 1866. Berigten betreffende de cholera. Den Bsten Junij zijn, *^g*h£jl« aangetast, overleden. aangetast. overleden. Leyden . . 57 33 396 204 rs Gravenhage 16 8 103 64 Delft ... 28 17 274 139 Rotterdam . 12 13 645 397 Gouda . . 7 -4 79 42 Utrecht . . 30 7 141 76 (Slaats-Courant.) , ¦ De Staats-Conrant heeft medegedeeld de opgaven betreffende den veeiyp-US over de week, beginnende 27 Mei en eindigende 2 Junij. Daaruit blijkt, voor zooveel de provincie Zuid-Holland betreft, dat in die week zijn aangetast 255 runderen; 84 Zijn gestorven, 24 afgemaakt on 18 hersteld, terwijl er 129 in behandeling bleven. Sedert het uitbreken der ziekte zijn in die provincie 49,961 runderen aangetast, waarvan er 20,110 stierven, 9731 werden afgemaakt, 19,591 herstelden en 529 nog ziek zijn. Utrecht: Aangetast 107, gestorven 41, afgemaakt 3, hersteld 54. iSedert het begin der ziekte aangetast 5965, gestorven 2706, afgemaakt 128. hersteld 3077, in het geheel nog ziek 54. Noord-Holland: Aangetast 53, gestorven 8, afgemaakt 37, hersteld 5, nog ziek 3. Sedert het begin der ziekte aangetast 1669, gestorven 520, afgemaakt 472, hersteld 674, in het geheel nog ziek 3. Recapitulatie: Aangetast van 13 tot 19 Mei: Zuid-Holland 332, Noord-Holland 20, Utrecht 49, totaal 401; van 20 tot26Mei: Zuid- Holland 245, Noord-Holland 43, Utrecht 83, totaal 371; van 27 Mei tot 2 Junij in Zuid-Holland 255, Noord-Holland 53, Utrecht 107, totaal 415. ]</p>
	<p>De Staats-Courant bevat de volgende berigten van veeartsen over de week van 27 Mei tot 2 Junij. Te Stompwijir nam de ziekte niet toe, slechts 2 gevallen^kwamen er voer en deze waren zelfs zeer twijfelachtig van aard. Te Voorburg werd 1 rund aangetast van eenen koppel, waaronder de ziekte vroeger geheerscht hadJ, Te Zoetermeer is 1 rund aangetast en gestorven. De ziekte is er thans tot staan gekomen. Te Zegwaart heerschte ze nog bij éénen veehouder. Het karakter is hier kwaadaardig. Er zijn er 14 aangetast, waarvan bij het einde der week 6 gestorven waren, terwijl de andere 8 nog ziek lagen. Te Nootdorp zijn aangetast 3 runderen, waarvan bij het einde der week 1 gestorven en 2 nog lijdende waren. Te Vinkeveen komt de ziekte meer tot staan. Te Wilnis bepaalt zij zich tot ééne hoeve en te Kockengen kwam zij in het geheel niet meer voor. Te Mijdrecht werd op nieuw 1 rund uit eenen koppel van vier aangetast. Het beest is dadelijk afgezonderd en spoedig gestorven. JDaarop kregen de kalveren de ziekte. In de Kromme Mijdrecht brak de ziekte op nieuw uit onder de kalveren. Te Loenen is ze weder op twee hofsteden ingevallen. Eenige beesten zyn er gestorven. Te Bodegraven breidt de ziekte zich nog steeds uit. Te Haastrecht werd ze op eene nieuwe hoeve waargenomen, waar 9 kalveren zyn aanfetast en 2 gestorven. Op eene andere hoeve werd 1 koe aangetast, &apos;e Vlist werden er 5 aangetast, waarvan 2 stierven en 3 herstelden. Te Bergambacht heerscht de ziekte op drie stallen. Te Stol wijk kwam 1 geval voor, maar het beert is waarschijnlijk reeds hersteld. Te Leksmond zijn 4 kalveren aangetast. Te Meerkerk is dc ziekte véél verminderd. Zij bepaalde, zich tot twee hoeven. Te Noordeloog znn twee stallen doorgeziekt. Te Göüdriaan deed zich 1 geval voor. Te Ouderkerk a/d. IJssel nam de ziekte af en bleef goedaardig van karakter. Uit Berkenwoude wordt van 1 nieuw geval (zeer ligten graad) gewag gemaakt. Te Schiedam zijn 3 gevallen voorgekomen bij denzelfden veehouder, wiens vee in de voorafgegane week was aangetast.</p>
	<p>Op Woensdag 13 dezer zul voor het provinciaal geregtshof in Noord- Holland teregt staan Wouter van Ommen,-oud 47 jareu. timmerman^ wonende te Baarn. beschuldigd van moedwillig aan eenen bedienenden ambtenaar, ónder de waarneming van zijne dienst, toebrengen van kwetsuren, die het kenteeken van doodslag dragen. Bit het gehouden onderzoek .blijkt: dat de&apos;besch. in den vroegen ochtend van: 22 Oct. 1865 zich begeven heeft naar. het nabij zijne woning gelegen&apos; zoogenaamde Hooge Bosch, toebehoorende aan den baron van Heemstra, met oogmerk om aldaar hazen te schieten, dat hij alstoen voorzien was van een met hagel geladen eenloops geweer, waarmede hij in eene jagende houding door het bosch liep, het geweer in de linkerhand en de regterhand op,den trekker houdende, toen hij ten 6 ure werd gezien door den onbezoldigden rijksveldwachter Arie Jansen, die- aldaar in de uitoefening zijner bediening op surveillance was en zich achter eenen beukenboom schuil hield, Dat Jansen, toen de beschuldigde op ongeveer tien passen genaderd was, zich niet langer kunnende schuilhouden, op hem is toegeloopen om Jhem dag aan te zeggen; dat zoodra de besch. Jansen ontdekte hij op hem aanlegde , en deze ziende dat het schot naar zijn borst gerigt was nog even tijd had om zich een weinig om te wenden, tengevolge waarvan hij het schot met hagel niet in de borst maar in de regterhand ontving. Dat de beschuldigde daarna onmiddellijk op Jansen toeliep en hem met de kolf van het geweer op den linker arm eenen zoo hevigeu slag toebragt, dat de kolf van het geweer afvloog en de arm van Jansen schier verlamd was.</p>
	<p>Dat Jansen alstoen den beschuldigde cm het midden greep, doch door dezen op den grond werd geworpen en hem als toen nog eenen slag met het geweer werd toegebragt, dat, terwijl hij alzoo ter neder lag met het aangezigt naar den grond gekeerd en een der armen onder het lijf, de besch. op hem liggende, hein in den hals een steek toebragt en hem daarin bij herhaling sneed. Dat toen Jansen den besch. toeriep «van Ommeren maak mij toch niet ongelukkig. Denk om mijne vrouw en kinderen,&quot; de besch. hem toevoegde. //Neen, kapot moetje&quot; en de mishandeling bleef voorzetten. Dat Jansen daarop de pols van de linkerhand des besch. heeft gegrepen, hem in den vinger gebeten en luidkeels om hulp heeft geroepen , waarop W. de Ridder en G. Mol kwamen aanloopeu en de besch. zich alstoen met spoed verwijderde in de rigting zijner woning. Dat besch. door Jansen, alsmede door laatstgenoemde getuigen, ten stelligste voor den dader van het feit wordt erkend. Dat de besch. het hem ten laste gelegde ontkent, voorgevende op de plaats van het voorgevallene niet te zijn geweest, maar zich reeds vroeg in den ochtend van dien dag naar Hilversum te hebben begeven ; dat gebleken is uit de verklaringen van verschillende getuigen dat hij werkelijk daar ter plaatse is geweest, doch eerst ten 6V2 ure van Baarn vertrokken is, en dus niet voor don tijd dat het feit aldaar gepleegd was, dat hij zelfs tusschen het voorgevallene en zijn vertrek naar Hilversum ruim den tijd heeft gehad om van kleederen te veranderen.</p>
	<p>Dat bij de aanhouding van den besch. in dienzelfden voormiddag te Hilversum, zijn Imker wijsvinger bloedde en daaraan eene versche wonde zigtbaar was, juist ter plaatse waar Jansen heeft verklaard hem te hebben gebeten. Dat bij de gedane huiszoeking het geweer van den besch. niet is gevonden, niettegenstaande onderscheinene personen hebben verklaard en ook door den besch. is erkend, dat hij een eenloops geweer in zijn bezit heeft gehad, dat hij van het verdwijnen van dat geweer geen rekenschap heeft kunnen geven. Bij arrest van het prov. geregtshof in Utrecht, is de besch., ter zake van het bovengenoemde hem ten laste gelegde, veroordeeld tot de straffe des doods, welk arrest evenwel door den Hoogen JRaad is vernietigd en de zaak óp nieuw ter behandeling naar dit hof is verwezen, alwaar hij zal worden bijgestaan door den door hem gekozen verdediger Mr. Ph. A. Haas.</p>
	<p>De jaarlijksche vergadering van de maatschappij der Nederlandsche letterkunde te Leyden, dit jaar bestemd tot dc viering van het eeuwfeest der maatschappij, wordt uithoofde van de heerschende ziekte uitgesteld. Of die vergadering op 18 Julij e. k., zijnde de stichtingsdag der maatschappij, zal gehouden worden of later, zal nader aan de leden worden bekend gemaakt.</p>
	<p>Aanbesteed op 6 Junij te Abcoude-Proostdy, het wederopbouwen van den, op 9 Mei jl. algehranden watermolen, van het Waardeerzoeker-Waterschap, aangenomen door H. Griffioen te Breukelen, voor ƒ11,695.</p>
	<p>//Een entomoloog&quot; verzoekt ons het volgende op te nemen: &apos;Onder de schadelijke insecten van ons vaderland mag de meikever wel in de eerste plaats worden genoemd. Zij, die langs het bovenfedeelte der rivieren Waal, Rijn en IJssel (Gelderschen) wonen of ie streken in den vliegtijd van het genoemde dier bezochten, zuilen dit gereedelijk met mij toestemmen. Verbazende verwoestingen worden dikwerf door de genoemde diersoort aangerigt. Allezins aan tè prijzen is het dus wanneer door belanghebbende gemeentebesturen maatregelen worden genomen om de vermenigvuldiging van dat schadelijk gedierte te keer te gaan gelijk in dit jaar geschied is door den burgemeester van Übbergen die door het uitloven van premien op het aanbrengen van gedoode meikevers eene zeer groote hoeveelheid daarvan heeft doen opruimen (ik meen wel 185 mud.) Dit middel, dat allezins&quot; doeltreffend is, vooral wanneer men het dadelijk na het verschijnen der meikevers aanwendt, voor dat de wnfjes kunnen paren en zich van de &apos;eijeren (die in den grond gelegd worden) ontdoen, verdient des te meer openlijke toejuiching omdat ik vernomen heb, dat in de bedoelde gemeente de genomen maatregel door sommigen voor onnut is verklaard. Menvzoude beter doen de levenswijze van zulke schadelijke dieren na te gaan, waardoor men de middelen zoude ontdekken om zich voor hunne verwoestingen te vrijwaren en bewaard blijven voor het aan den dag brengen van ongerijmdheden als dezer dagen in een berigt uit Waardenburg in de Nieuwe Roti. Courant w¦(_•-den opgedischt. De ónnoozele, reeds zoo dikwerf valsch betichte zwarte vlieg die NB. in de dennenbosschen (!) ontstaat en door den veendamp (!!) naar de Betuwe wordt heengevoerd, zeu hare eijeren leggen in den bloesem der vruchtboomen (!!!) en de daaruit ontwikkelde larve de bloemen doen afvallen of de vrucht later wormstekig maken. Dit wordt door heel andere dieren gedaan, Mijnheer de Berigtgeyer! en tegen deze helpt niets beter dan dat men de kleine vogeltjes laat leven, welke die vijanden onzer appelen en peren reeds van het najaar af nasporen en opeten.&quot;</p>
	<p>De overlandmail (Calcutta, China en Australië) van de P. and O. Company wordt heden te Marseille verwacht, zijnde des namiddags van 7 dezer van Malta vertrokken.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 9 Junij. De Heeren Enthoven &amp; C°. hebben ter voorkoming van onheilen bij de heerschende cholera de pompen in Jhunne fabriek doen sluiten en de middelen aangeschaft, om de werklieden in staat te stellen hunnen dorst te lesschen met koude thee. HELDER, 8 Junij. De netto opbrengst van het werkje Doekon, //Een storm op Zeel&quot; onlangs bij den boekhandelaar L. A. Laurey alhier verschenen, bedraagt ƒ111.76. De ongelukkige verminkte kapitein John Casey en de behoeftige oudzeeman, ontvangen dus van genoemden boekhandelaar, ieder de som van ƒ55.88. HELDER, 9 Junij. De Engelsche kapt. John Casey is thans in zooverre hersteld, dat hij Maandag a. s. het marine-hospitaal alhier zal verlaten om spoedig de reis naar zijne familie te aanvaarden. * ZALT-BOMMEL, 9 Junij. Een ontzettende brand is heden namiddag ten ongeveer 31/2 ure te Haaften uitgebroken, en is de ramp. daar bij het afzenden van dit berigt, des avonds ten 8 ure, de vlammen I hare verdere verwoestingen aanbrengen niet te overzien. Ruim een i veertigtal huizen, waaronder aanzienlijke gebouwen zouden reeds tot j den grond zijn afgebrand. Verdere bijzonderheden van den brand j kunnen eerst later opgegeven worden. * ZALT-BOMMEL, 10 Junij. Omtrent den brand te Haaften. kunnen nog de volgende bijzonderheden worden medegedeeld: Heden ochtend zijn de puinhoopen nog smeulende, 65 huizen, ruim 2/3 van het dorp, meestal in het schoonste gedeelte gelegen, waaronder schoolgebouw en het gemeentehuis, zijn afgebrand. Het archief en de gemeentekas zijn gered. Het geheel levert een treurig schouwspel op. Met krachtsinspanning zijn de oude lieden gered. De bewoners namen de vlugt naar de kerk, de bosschen en het veld. Ruim 700 , personen zijn zonder huisvesting en van alles beroofd. De brand is , aangekomen bij J. van Peuten in een mestfaalt, waarop stroo en krullen,. waren gelegd. De schade nog onberekenbaar. ! GRONINGEN, 9 Junjj. De heer J. H. Roemeling, te Finsterwold , dringt in de Lernii. Ct. van den 7den dezer aan op eene indijking . j van de kwelders achter den stadspolder, aemeenta Bee.ta, die tet groote van 300 bunders toebehooren aan de gemeente Groningen, terwijl ecu bijna even groot deel daar naast&quot; tot bet grondgebied&quot; van Hanover behoort. Hij meent, dat, indien de zaak maar met energie wordt aangegrepen, de uitvoering van dit plan tot groot voordeel zou strekken van de gehêele maatschappij, terwijl door het naar buiten leggen der stateuzijl de afwatering aanmerkelijk zou worden verbeterd en de binnendijken langs de rivier de Aa geen gevaar voor bezwijken meer zouden opleveren. &apos; Voorts acht hij een.? ihdping der slikken achter den Reiderwolclerpolder wenschelijk. De ondervinding heeft geleerd, dat dê Dollard-gronden zeer goed voor bebouwing geschikt zijn, ook voor dat ze met cene kwelderzode zijn begroeid. Door nu een nieuwen polder in te dijken van 10Ó roeden breed, zouden weder 1000 bunders kostbaar, land aan de.zee worden ontwoekeiM. //Met volle regt, zegt de&quot; heer Röêüieling ten slotte, kunnen onze gewestgenooten trotsch zijn op al de overwinningen, welke de mensehelijke geest ook in dit opzigt op de natuurkrachten heeft behaald • en nog zal behalen. Mogt dit gegrond gevoel van blijdschap spoc1 dig op nieuw weer hooiden en handen in het werk stellen.</p>
</text>
