<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OPENBARE MORALITEIT.</title>
	<p>Een gewoon menschenhoofd duizelt, bij het overdenken van hethetgeen tegenwoordig buitenslands en binnenslands eerlijk en zedelijk heet. Mij ging het zoo, bij het gisteren (in de Ham-l. Cour.) lezen van het uittreksel uit de parlementaire studiën des Heeren Groen van Prinsterer N°. XXIII.</p>
	<p>immers, toen ik den oud-minister Betz. in meer dan één kiesdistrict, als candidaat gesteld zag, verheugde ik mij, dat niet alle Nederlanders het eens zijn met Talleyrand, die een politieken misslag erger achtte dan een politieke misdaad. Toch kan ik mij begrijpen dat er zijn, die in eemoede den brief, welken de Heer Betz over de Limburgschc verkiezingen aan zijn vriend en voormaligen ambtgenoot schreef (al behelsde die hetzelfde wat de //Minister&quot; Betz bijna ter zelfder tijde in eene zitting dei- Kamer , eu dus in het openbaar uitsprak), &quot;eeue politieke misdaad rekenen.</p>
	<p>Ik heb dan ook, toen ik in der tijd mijne overtuiging uitsprak omtrent dien brief, en bovenal over de&apos;wijze waarop hij door de toenmalige oppositie tot een giftigen dolk &apos;geslepen was, mij tot het eenvoudig uitspreken dier overtuiging bepaald. De sympathie, welke die overtuiging bij velen vond, heb ik, als openbaring van iets flinks in het Nederlandsch volkskarakter dankbaar gewaardeerd. Den gemoedelijken&apos; tegenstand, dien zij bij anderen wekte heb ik, als evenzeer een goede karaktertrek onzes volks, ernstig geëerbiedigd; de opzettelijke verguizing van enkelen rustig geduld. Ik ben er niet op terug gekomen en zal het niet doen. Wanneer ik echter zie dat partijen en personen, welke dien brief, ook thans nog, eene misdaad noemen, op hetzelfde oogenblik dat zij die beschuldiging van (immers beweerden) »ongeoorloofden invloed oefenen op de verkiezingen ,&quot; die, alsdan regtmatige, beschuldiging van //politieke immoraliteit&quot; op nieuw als een wapen tegen den Heer Betz keeren, duizendmaal ergers doen, en, terwijl zij volksvertegenwoordigers tot //meineed&quot; trachten te verlokken, zelve* dit schijnen te beschouwen (en der natie trachten te doen beschouwen) als eene onschuldige, ja prijselijke , «Christelijk vrome&quot; daad, dan (ik beken het) verwart zich mijn begrip omtrent eerlijkheid en zedelijkheid, tot duizelens toe. Persoonlijk ken ik de HH. Betz en Groen van Prinsterer weinig of niet, maar ik bewonder beiden om velerlei talenten en gaven , zelfs daar, waar ik in overtuiging met hen verschil. Maar juist daaruit meen ik eenig regt te mogeu ontleenen om te vragen, wat er van het politiek leven in ons vaderland, wat er van het Nederlandsche volkskarakter worden moet, wanneer uitstekende menschen, en voorstanders van //christelijke volkopvoeding,&quot; gelijk de Hr. Groen en wie zijn strijd vaan volgen, toetreding uitlokken door beloften van ondersteuning bij de stembus, en volksvertegenwoordigers — die bij hun eed op de grondwet beloven te stemmen, //elk volgens eed en geweten, zonder last van, of ruggespraak met hen , die benoemen, — trachten te binden, dosr afgelegde verklaringen of trachten te ontzenuwen , door weinig verholen bedreigingen; en dit (met waarlijk onbegrijpelijke naïviteit) doen op hetzelfde tijdstip waarin ze zich neerzetten ter regterstocl om, naar aanleiding van het Limburger incident //een vonnis des doods uit te spreken over den misdadigen&quot; oud-minister Betz ? Men zie de woorden. Na notitie genomen te hebben van hetgeen de Friesche Courant gezegd heeft omtrent het &apos;/ergerlijke voorstel van enquête&quot; in der tijd gedaan door graaf van Zuylen, zegt de Heer Groen «met verontwaardiging uit naam der anti-revolutionairen:&quot; &apos;/Dezerzijds is tot dusverre naauwelijks gesproken over het Limbur//ger incident; maar indien gij ons tergt, dan zullen wij u niet spaaren, en het in top hijschen bij de stembus.&quot; En slechts weinig daarna,--«Ik zou het thans, betreuren, indien door de anti-revolutionairen &quot;&apos;m elk district een eigen candidaat gesteld werd. Dit neemt even/wel niet weg, dat de anti-revolutionairen zich niet moeten laten «/verleiden iemand in de Tweede Kamer te houden of te brengen, //van wien geenerlei duidelijk bewijs van sympathie voor de vrijheid //eener Christelijke Volksopvoeding overgelegd wordt.&quot; En weder later: //Onder de conservatieven, die in de Zitting van 14 Maart vóór »/het amendement van Zuylen hebben gestemd zijn er, die, indien «verdere verklaring ontbreekt, het aan zich zeiven te wijten zullen «¦hebben, indien mijne aanbeveling minder dan ik wenschen zou //vermag.&quot; De onderschrapte woorden zijn &apos;t door mij. Ik heb er wijders niets bij te voegen! Als de gezonde en eerlijke natuur onzes volks zich niet onweerstaanbaar gedrongen gevoelt, om — indien de anti-rcvolutionaire partij het &quot;Limburger incident&quot; bij de stembus in top hijscht (en zelfs al doet zij het niet!), een, nog veel.hooger, mast naast die stembus te planten, en dit //anti-revolutionaire incident&quot; daaraan op te hijschen — dan ziet het er donker uit voor de toekomst niet slechts onzer politieke moraliteit, maar zelfs vau onze maatschappelijke en persoonlijke. Als zulk onheilig vuur (de Heer Groen zelf noemde het elders zoó) door de handen der uitstekendsten op het altaar des vaderlands kan worden gebragt, en men zich zeiven kan diets maken, en een groot deel der natie kan meeslepen in de begripsverwarring, dat dit Gode behagelijke en den Nederlandschen volksaard passende middelen tot //Christelijke volksopvoeding&quot; zijn, dan moet de vlam, die van dat altaar opgaat, alle eerlijkheid en zedelijkheid in den lande verteeren. Kome elk , die te dien opzigte met mij instemt, daartegen op, met mond en pen en daad! Ik geloof, dat het ieders ernstige burgerpligt is, en daarom vervulde ook die. mits dezen. Amstehdam, 9 Junij 1866. Dr. J. P. HEIJE. Aan de Redactie. In de laatst verschenen aflevering van #de Economist&quot; komt onder anderen eene bijdrage voor, getiteld: een woord over hoofdelijke omslagen, waarin de schrijver de aandacht vestigt op het gevolg, dat de met 1 Mei 1866 in werking getreden wet tot afschaffing der plaatselijke accijnsen voor de ingezetenen en meer bepaald voor de arbeidende klasse oplevert. Te s Gravenhage, met welke gemeente de schrijver van nabij bekend schijnt te zijn, komt aan een ambachtsman, die b. v. / 400 &apos;s jaars verdient en wiens gezin uit vijf personen bestaat — man, vrouw en drie kinderen — in vergelping met 1865 te goed: Wegens gemaalbelasting ƒ is._. (100 pond tarwe per hoofd) rr geslagt-belasting memorie. // turf en steenkolen ƒ B.—. ƒ 23. — . Vergeleken met 1855, toen ook nog Rijks-accijns van gemaal en brandstoffen geheven werd, wordt de toestand van dergelijk gezin : met nog ruim f 20 verbeterd, zoodat van een inkomen van f 400 bij bevrediging van gelijke behoeften, in 1866 ƒ 43 of rnim 10 pCt. 1 meer ter beschikking blijven dan in 1855. Gelijk in de residentie, zoo zal het in de meeste groote gemeenten ( van ons Vaderland zijn, bijna allen toch trokken eene aanzienlijke inkomst uit opcenten uit de gemaal- en brandstoffen-belasting. . ï Welke gedragslijn zal nu voor de gemeentebesturen bij de rege- t ling der plaatselijke directe belasting of hoofdelijken omslag uit r deze aaniienhjke ontneftais van de arbeidende klasse voortvloeijen. 1 De schrijver beantwoordt deze vraag met de wenschelijkheid te be-</p>
	<p>toogen dat de directe belasting-heffing .umi, _. i. dat het aantal van hen die in den hoofdelijken omslag niet begrepen zullen worden, zoo beperkt mogelijk zij. Hij beroept zich op het rijk,.dat ook bewoners van perceelen van ƒ 30 a ƒ 80 huurwaarde belast en verlangt , dat de gemeentebesturen althans niet vrijgeviger zijn. Zijne bedoeling is met de ontheffing tot eeno illusie &apos;te maken&apos; en direct te doen betalen, hetgeen vroeger indirect werd geheven: maar het betaalvermogen niet verminderd zijnde, wenscht hij dat ecu derde of een vierde gedeelte van dc door ontheffing verkregen baten door directe belasting, ook van de arbeidende klasse, wed.r worden opgebragt. TV ij gelooven, dat de schrijver de zaak&apos;juist-inziet. Onder het accijnsstelsel betaalde de arbeidende klasse &apos;te veel; in sommige gevallen van 15 tot 20 pCt. van het inkomen. Dit te veel meet mi van hare schouders af en op die der overige bewoners worden overgebragt. Maar het beginsel moet gehandhaafd blijven, dat elk die niet volstrekt onvermogend is, elk die niet zelf een last is voor de gemeente, in verhouding de lasten der gemeente helpe dragen. Er rust, dunkt ons, nog een pligt op de gemeentebesturen, behalve deze billijke verdeeling der directe belasting, namelijk, dat met onverbiddelijke gestrengheid de hand. gehouden worde aan de voortdurende vermindering der subsidien aan armen-inrigtingen of armbesturen. Waar, zooals thans in ons vaderland (met enkele uitzonderingen) geschiedt, op onbekrompen wijze van rijks- en gemeentewege voor goed en goedkoop onderwijs gezorgd wordt; waar de eerste levensbehoeften , door gehêele ontheffing van lasten tot den door vraag en aanbod geregelden normalen prijs zijn verkrijgbaar geworden, moet het stelsel van alimentatie van wege de burgerlijke gemeente ophouden te werken. Aan de kerk en aan elk gemeentenaar in het bijzonder zij het overgelaten voor den verarmden natuurgenoot te zorgen. - De gemeenschap der gemeentenaron mag met die zorg slechts bij uitzondering worden belast.</p>
	<p>Aan de Redactie. Zou eene broedertjes- of wafelkraam misplaatst zijn iv het Paleis voor Volksvlijt? Deze vraag, dunkt ons, kan niet volstrekt bevestigend beantwoord worden. Uit haren aard toch is er in deze uiting van het menschelijk vernuft, het vervaardigen van evengenoemde versnaperingen, niets dat haar onwaardig maken zou om door dc wanden en het gastvrije dak van hetglazen paleis beschermd te worden. Alleen maar, en dit zij de conditio sine qua non der toelating, geene andere dan volmaakte broedertjes of wafels moeten eventueel in het paleis te krijgen zijn. De directie zal daarop hebben toe te zien en bij gemis van licht op dit stuk, in eigen boezem, mét betrouwbare deskundigen dienen te rade te gaan. De Nicht van Mees en de Erven van der Kam, beide, zoo wij ons niet bedriegen, uit de residentie en aldaar met het hoogste vertrouwen vereerd, zouden daarvoor welligt in aanmerkiug kunnen komen. Overwegingen van gelijken aard zouden de vertooning van de Sphynx en van de kast Froteus in het P. v. V. hebben kunnen wettigen. Deze vertooning was niet veel beter dan eene gewone kermisvermakelijkheid, maar ook hier weder zou, niettegestaande dit karakter, de zaak in het P. v. V. op hare plaats hebben kunnen zijn, indien — doch ook alleen onder deze voorwaarde — de directie strengere eischen had gesteld. Dat zij dit verzuimd heeft, met name, dat zij heeft toegelaten dat avond aau avond, en ieder half uur weder op nieuw, door de Sphynx esn tien- of twaalfregelig gedicht werd voorgedragen, den kalmsten maar tegelijk deu kolossaalsten onzin bevattende, die gedrukt kan worden, daarmede heeft zij een misstap begaan en den voet gezet op een pad, dat zij niet haastig genoeg verlaten kan, wil zij de reputatie yan het P. v. V. niet te na komen. Zij mag niet vergeten, dat zij aan het hoofd staat van eene maatschappij met gen kapitaal van p. m. IV. millioen onder het eere-presidium van een Prins van den bloede, bestuurd door een raad van commissarissen uit de aanzienlijksten in den lande gekozen; noblesse oblige. &gt;In het sierlijke gewroc&apos;lit van Oudshoorns vernuft, prijkende met den wijdschen naam van Paleis voor Volksvlijt moet wat beters worden gehoord dan in een geregeleerd avondspel op de Botermarkt, waar paillas met de hulp van groote trom en bekken en bijgestaan door de korte rokjes der damessujetten, burgers en boeren weet heen te lokken.</p>
</text>
