<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zondag 10 Junij.</title>
	<p>verkt &quot;&apos;•&apos;&apos;tscue bezetting van Hoistein heeft hare garnizoenen ! &apos;*.e en, is °1&apos; Ait°ua teruggetrokken. Te Eendsburg, dat, in het coui,eDiiaf&apos;u kroonwerk, ook eene Pruisische bezetting had, hield de ifsch O * van corl)s eeue vriendschappelijke toespraak bij het &quot;inziet nemen; al de officieren waren daarbij tegenwoordig; de de wi-COl^ie&quot; sPee&apos;&apos;-*ea de volksliederen, kortom , iemand die met Beu j| e tnedragt der zaak onbekend was,&apos;zou uit deze wijze van toe f, &quot;&quot;i al&quot;&apos;ers hebben opgemaakt, dan dat de tot vervelens _n Qeil11v»ken zaak der Eive-hertogdommen in der minne was beslecht, stand I^&apos;Ï&apos;J*1 uu eindelijk voor goed van zijn rentmeesterschap afzoo oo e, tegendeel is waar, gelijk wij weten. Dezelfde mannen, die thans Wgj.. &apos;lent»sciiappelijk afscheid van elkander nemen, zuilen binnen te __**_. dagen welligt genoodzaakt zijn tegen elkander het zwaard «««ken. «%// zeer waarschijnlijk zelfs; maar zeker nog niet! T)or V bmnenrukken der Pruisen in Hoistein moge den oorlog ver-Btanri ?r&apos; et- &apos;* ce oorl°g nö_ &quot;iet. Inderdaad is de gehêele toedat , ll,&quot;er*sonderlingst. Blijkbaar verlangsn thans beide mogendheden antw tpt een str&apos;J^ kome&apos; even blijkbaar zoeken beide de verbehnt. • eid van clell str^a vau zicll at te schuiven. Maar het vold illiet te worden gezegd. dat de geringste aanleiding thans tot vl. eis en c*at de kansen op het behoud van den vrede bijna .niets zijn ingekrompen, te gj» ?? vet nitit duidelijk waaraan de plotselinge ommekeer is toe schrijven, waarvan wij in het begin dezer week getuigen waren. 8|a le Vfin hetgeen zij wenschen dat gebeuren mogt, niet den grondwJ^^kteii van hun geloof aan hetgeen gebeuren zou, verwachtten &apos;&apos;ik Van de 1100__eroemde conferentie. Ook wij hebben herhaaldeeJn J on?e meening te dien opzigte doen kennen: ware er uitzigt op Bt„^ &apos;umnelijke schikking, stondeu de betrokkenen niet te stijf op hun dit «-00*4 zonder conferentie had de vrede bewaard kunnen worden. Was *erh ï &apos;let &quot;cva&apos;&apos; geene ter wereld had den oorlog kunnen Va» u* Maar omtrent eene zaak was tot op Zondag jl. weinig verschil dii&gt; Sev.ot&apos;len: de conferentie zou tot stand komen ; zelfs zij geloofden dit, Ha.1- loe_enaamd geen nut van verwachten. Wat was oorzaak dat dit ï,-&apos;&quot; duigen Viel? Naaste oorzaak, wij weten het, was de depêche üet T.os&apos;enr&apos;j . omtrent wier inhoud GHadstone inlichtingen gaf aan *- w &apos;oe&apos;scne parlement; waarin voorwaarden werden gesteld, die heb}. rtlen Z&apos;J aangenomen — aan de conferentie alle gelegenheid zou •&quot;in?^ Denome . om de hangende zaken te vereffenen;eeneaanne.*&gt; dus, welke met eene beleefde weigering volkomen gelijk stond. _i_\ aa.r hetgeen men niet weet is waar Oostenrijk de kracht vond, hede, 1 Sewaagd spel te spelen èn tegenover de Europesche mogendki...&quot; ?&gt; door deze weigering, èn tegenover Pruisen en den Bond,door •&quot;jVY01&quot;1 voorstel. 2Wa. )uailn &apos;le* *10^ van Weenen de toga het veld geruimd voorliet VW. ïï. Z&apos;&apos;&apos;u cle Oostenrijksche diplomaten door de krijgslieden overwar!» &quot;jl Leent de Keizer thans bij voorkeur het oor aan zijne gene- &apos; is er tegenover Ilet monsterachtige verbond van Italië en Or-isen..een ander ontstaan, even monsterachtig, een verbond van u|tenrijk met Rusland en Turkije? k B° omstandigheden, die ons tot het laatste zouden doen besluiv )r:, ¦daaronder rekenen wij niet den inval der Turken in de Donauj. stendommen, welke gelijk men weet, werd tegengesproken en ook re_.VVaarsoh&quot;ul&apos;-*k is&apos; daar juist Fuad Pacha, die tot dergelijke maatman!. SCz&quot;&apos;d was, door zijn tegenstander Ruschdi Paclia werd verj,J^en. Maar Ruslands protest tegen de troonsbeklimming van den de Al a&quot; HoJuenzolle™ en de verschijning eener Turksche vloot op -ds _atlSC&apos;lc kust, m°t r,°g eenige andere dergelijke teekenen des °&apos;izonH zamenwerking van deze drie elkander anders juist niet Nn!. e,r Senegen_ mogendheden, vermoeden. Wa_ f een. derde is mogelijk; het kon zijn, dat Oostenrijk eenvoudig wedero_. * n &apos;la eelie °^e &apos; dat z^ne standere diplomaten Heten v&apos; ?..&apos;¦&apos; vro(_er zo° dikwijls, het ware oogenblik ongebruikt mens Zo].1&quot;&apos;•• Kaan &gt; clat Z*J thans voor den dag komen met voorne- Wd H Vee^ vr0(?_01&apos; opgevat en die ook, vroeger ten uitvoer ge»?evcn t Zaa&apos;c welligt ecno gunstige wending zouden hebben kunnen Want&apos;h W&apos;J&apos; Z&apos;J thans de noodlottige ontknooping slechts verhaaste;n en ni me.n o°k over Pruisens staatkunde in deze moge denken — twjsi®mand is er, die mistasten zou, indien het er op aankwam den Sedaa aan te wtfzen — dat niet al het mogelijke kon worden teuriiV °mi twist biJ te leSSen&apos; is Oostenrijks schuld; Ooste ei, maakte het congres onmogelijk. Oostenrijk handelde ook in aan jSpraa*t met vroegere verbindtenissen, toen het zijn voorstel deed g «en bond. zieh6, fe jn 011 S vor&apos;. Overziet zeiden wij, dat dit voorstel niet op «bnvent- worden beoordeeld, en wij hadden toen het o.g op de ohB. &quot;•• Tan Gastein; den tekst dier conventie hadden wij niet voor is {^l^ Wsten niet in hoeverre het er mede vereenigbaar was. Het aiider kSC sedert gebleken, dat er behalve dit verdrag nog een P^ar ,taa&apos;t;&gt; ceu geheim verdrag van 16 Januarij 1864— d. i. een waarV^e i?n voor den vereenigden inval in de hertogdommen — mej. J. bepaald werd, dat in de zaak der erfopvolging slechts „luit &quot;&quot;drukkelijk goedvinden der beide contractanten een betein zou worden genomen. Dit verdrag werd door dat vau Gas- Öost.111.1 ve-Uiétjgdj maar uitgebreid, en met dit verdrag is het tneej .Vl.lksche voorstel ter Bondsvergadering stellig in strijd. Forkan (jls &lt;ius Pfuiseij thans in zijn regt, waaruit al wederom blijken &quot;Htii 11,ll!lt&apos;ie&apos;1&apos; der stelling: Summum jus summa ipjuria, wantnie&quot;iet v2al aarzelen met het antwoord op de vraag: wie in deze onregtheéft Wat° fDS f^e et.&apos;Jer vau eene °f andere conventie, maar inderdaad. de Wjj daarvan zij, naar onze meening heeft Oostenrijk niet üet cc ¦ t &apos;£enze gedaan. Lang geleden reeds, in de dagen toen er geopullj van e,ene conferentie werd gesproken, is ook het denkbeeld de-.aat Van vrÜwl,iigen afstand van V&apos;euetie; men berigtte zelfs, dat drongen t6e&lt;^s zo° cd a&apos;s ze^er was* -^eed 3 toen zagen wij onsge- Waat&apos;t? &quot; &amp; treurige slotsom te komen :de zaak is te verstandig om gelijk l Zi*n&apos; en wa* °e*&apos; laatste betreft, hebben de gebeurtenissen ons Wil nie. ven&quot; e,,?s van onderhandelingen over deze aangelegenheid Cotl-rent&apos; e(iDen met weten; voornamalijk op dit punt heeft de dan die s°hipbreuk geleden. Maar zal de uitslag eene andere zijn dat d;„ nioet worden gegeven door het zwaard ? Is het wenschelijk V?fl v-*ne andere z&apos;l? den i 0 ons gelooven het niet. Stellig niet het laatste. Wij noem&quot;&gt;en }?. even het verbond tusschen Pruisen en Italië, — of, wil *e*bónd _J zamenwerking tot hetzelfde doel, — een monsterachtig (mstand&apos;i &lt; liet 1S nlet aader3- iedereen zal het betreuren, dat de v°l Biar den een «anDaldi noodzaakten zich af te geven met een •&gt;t knm ck&apos; Maar die noodzakelijk is er. Italië kan niet tot v_en .er Venetië Italiaansch is; de vrede, die het een ge-oüthieifi den Italiaanschen grond schonk en het andere gedeelte teren. a 7 a? een Nessus geschenk, een kleed, dat den eigenaar ver«üarüt 7&apos; „&quot;d*011 hij het niet spoedig van zich werpt. Men heeft von Bisgesch. + t ctor Emmanuel tegenover Oostenrijk iv dezelfde verhouding Zij -.r^t;.«is een hemelsbreed verschil; al gaan deze twee te zamen, «ijn Va&quot; ?,let Selijk. Venetië verlangt mets vuriger dan ontslagen to Italië va Uo,stenrijk; al zijne hoop ligt in cene vereeniging met Italië; ïoo lan»- al&apos;deren kant is aan voortdurende onrust ton prooi, g deze vereeniging niet heeft plaats gehad. Geen wonder, dat het alles aangrijpt, wat daartoe leiden kan, en tegen Oostenrijk gemeens zaak maakt, zelfs niet Pruisen. Aan deze zijde dus geene bevredigende, blijvende beslissing der moeijelijkheid, tenzij Oostenrijk verliest. Aan dc andere zijde evenmin iets blijvends, indien Oostenrijk wint. Of zou men meenen, dat onze eeuw tot kalmte komen zou, indien b. v. Silesie&apos; jl. werd heroverd op Pruisen; indien zijn gebied eens wederom werd&apos;beperkt, tot de uitgebreidheid, welke het had voor de dagen van den grooten.Prederik? Eenige rustige jaren zouden van de algemeene uitputting iiet natuurlijk gevolg zijn,&apos;maar een even natuurlijk gevolg dit: dat de gansche achttiende eeuw in Duitschland nog eens moest worden afgespeeld. Het strenge regt moge voor Oostenrijk zijn, de rigting der geschiedenis is niet in zijn voordeel; het ware te wenschen geweest, dat zijne staatslieden dit hadden bedacht, eer zij hunne laatste stoute stappen waagden. Maar thans even als herhaaldelijk vroeger vervielen zij met al hunne schranderheid wederom in de fout, dat zij de toekomstvan Oostenrijk zoeken naar het Westen en het Zuiden, in plaats van naar het Oosten en wederom kan het gevolg zijn, dat zij v/m-Acn gedreven, werwaarts zij niet wilden gaan; gelukt het hun daarentegen thans te blijven waar zij waren, dan komt ook Europa in een toestand, die wederom tot nieuwe, eindelooze twisten aanleiding geven zal. Treurig genoeg, dat men thans genoodzaakt is te wenschen, dat de onschuldige het pleit verliest en de groote stokebrand te Berlijn zijn doel bereikt.</p>
</text>
