<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>De Prins van Wallis heeft gisteren de troepen in het legerkamp van Aldershot in oogenschouw genomen; ook de prinses was daarbij tegenwoordig. — In de gisteren gehouden zitting van het Huis der Gemeenten is de artikelsgewijze behandeling der reformbill begonnen en wel op eene voor het ministerie gunstige wijze. Een voorstel om de discussie uit te stellen werd met 287 tegeu 260 stemmen, en een voorstel om den census niet zoo veel te verminderen als de voordragt der regering doet, met 297 tegen 283 stemmen verworpen. Op voorstel van den kanselier der schatkist, gedaan naar aanleiding eener koninklijke boodschap, betreffende het voorgenomen huwelijk van prinses Mary van Cambridge met den prins van Teek, heeft het Huis het jaargeld der prinses van £3000 tot op £5000 verhoogd. — Te Plymouth hebben ernstige ongeregeldheden plaatsgehad naar aanleiding van eenige gehouden voorlezingen over de instellingen der Katholieke kerk. De Katholieken, hierover verbolgen, hebben een aanval gedaan op de Protestanten, die de zamenkomst bijwoonden. Policie en mariniers hebben de rust hersteld. LONDEN, Vrijdag 8 Jnnij (des Avonds).</p>
	<p>— Te Dublin is heden ten huize van een kleedermaker brand ontstaan, waarbij zijne vrouw, vier kinderen en eene dienstbode het leven hebben verloren.</p>
	<p>— De Prins CzartorysJki, de leider der uitgeweken Polen. heeft bij een te Parijs den 24steh Mei gedagteekend schrijven zijne landgenooten aangemaand om niet in de Italiaansche krijgsdienst te treden , verklarende dat zij daardoor hunnen pligt jegens het vaderland en jegens de kerk zouden schenden; daarentegen heeft hij de Poolsche bevolking van Galicie aangespoord, om het Oostenrijksche gouvernement Riet alle magt te ondersteunen zonder politieke concessien tot beding te stellen. — De Levant Herald heeft een brief uit Mekka over de orde, die dit jaar bewaard is geworden bij de viering van het groote feest der bedevaartgangers. Men weet dat, bij het laatste uitbarsten der cholera in &apos;Frankrijk, op de verpestende werking van de overblijfselen der op dit feest in overmatig grooten getale geofferde dieren gewezen is als op een der mogelijke oorzaken van de cholera, en dat men dien ten gevolge bij den Onderkoning van Egypte op afdoende maatregelen tegen de wanorde bij deze offerplegtighcdeh heeft aangedrongen. De correspondent van den Levant Herald schrijft nu, datva&apos;nverpestenden of walgelijken reuk op de vlakte der offeranden dit jaar niets bespeurd werd; dat alle afval zorgvuldig begraven werd; dat de bronueu die door het bloed der offerdieren en het reinigen der kleederen bedorven waren, bewaakt werden om te_ beletten dat, ouder gewoonte, men zich van haar water als drank bediende; dat al deze maatregelen wel bij sommige dweepers tegenstand, doch bij de meesten willige opvolging vonden, en dat dien ten gevolge de sterfte ook werkelijk onder de pelgrims veel geringer dan anders geweest is. — Blijkens heden ontvangen berigten uit West-Indic, is een troep houthakkers, in dienst der Britsche maatschappij van Honduras, in laatstgenoemde landstreek overvallen door Indianen, die hen, na alles te hebben weggeroofd, gevankelijk met zich hebben medegevoerd|, zoodat thans 70 aBO Engelschen in de magt der aanvallers zijn. — Men heeft hier eergisteren brieven uit Queensland en Australië ontvangen, welke naar den gewonen loop der postdienst eerst in de volgende week door den Indischen overlandpost zouden zijn aangebragt. Zij waren over Straat Torres en Batavia verzonden. Dit zal vermoedelijk, zeggen onzej dagbladen, sposdig de meest gezochte weg voor de briefwisseling tusschen Engeland en Australië worden.</p>
</text>
