<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. RHIJN-SPOORWEG. AANBESTEDING van ONDERSCHEIDENE WERKEN tot uitbreiding van Station HARMELEN. Bestek en teekening liggen ter inzage op het Bureau van den Ingenieur a/d Weg te Utrecht. Bestekken op de Hoofd-Stations verkrijgbaar. Aanwijzing in loco op 4 Mei a. s. ten één uur. Inschrijvingsbilletten franco aan de Directie in te zenden uiterlijk 11 Mei a.s. (11071) _Uthecht, 27 April 1863. DE DIRECTIE. nriSCHHANDEÏT Een VISSCHER, tevens Handelaar, wonende in een visehrijk oord, VR4AGT een AGENT of HANDELAAR, die zich wil belasten met de verzending of verkoop van dit artikel naar het buitenland. Men adressere zich onder lett. O. en K. franco Bureau Handelsblad. (10988) OPLEHiini)lfï¥EDiolwr Ouders uit den fatsoenlijken stand, wier Dochters zij gaarne spoedig wensohten op te leiden voor Vroedvrouw, vinden hiertoe tegen eene billijke conditie eene geschikte felegenheid bij een practiserend Genees-, Heel- en Verlosundige te dezer stede. Brieven franco onder de lett. M., Bureau Handelsblad. (11064) Wordt verlangd een JONG MENSCH, dewelke net en vlug schrijft, bekendheid der Duitsche taal zal tot aanbeveling strekken. Salaris naar bekwaamheid. Reflecterenden worden verzocht met opgave van ouderdom en waar in betrekking geweest met franco brieven te zich adresseren onder lett. O. R. Bureau Handelsblad. (10978) MTIONAIFIïWTTimBMR. 1 JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING van Aandeelhouders ter uitvoering van Art 30 32 en 37 van de Statuten, op 28 MEI 1»6», des avonds ten 7 ure, m het locaal Odéon te Amsterdam. (11043) Men verlangt tegen primo Augustus of ewder, bij fatV «oenlijkc lieden, voor een Heer en Dame, de eerste zijne bezigheden buitenshuis hebbende, TWEE ONGEMEUBELEERDE KAMERS met Bediening, liefst op eene gracht, in den omtrek van de Reguliersgracht of O. Z. Voorof Achterburgwal. Adres franco, met opgaaf van Prijs, onder Lett. X. IJ. Z., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij dé Halsteeg. (11047) lemand van goeden huize en geaciediteerden naam, te Middelburg woonachtig, over veel tijd kunnende beschikken, wenschte eenige meerdere bezigheden te hebben. Met zaken van HANDEL, LANDBOUW, NIJVERHEID en FINANTIELEN AARD niet geheel onbekend, zoo zag hij zich daarin het liefst werkzaam gesteld. Brieven franco, onder de lett. K. O. bij den Boekhandelaar H. A. BOUDEWIJNSE te Middelburg. (10991) Een Jong Mensch, P. G., 17 Jaren oud, wenscht geplaatst te worden als LEERLING in eene MANUFCTUUR AFFAIRE. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. D. D., bij den Heer H. KUIPERS, te Leeuwarden. (11011)</p>
</text>
