<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 26 April.</title>
	<p>Men verzekert, dat bij het onderzoek der staatsbegroting in de commissien van het Wetgevend Ligchaam door verscheidene leden nadrukkelijk is aangedrongen op besparingen bij het departement van oorlog èn bij &apos;dat van marine; dat do hoofden van die ministerien daartegen opkwamen, maar dat de commissie niettemin had besloten van de regering vermindering te vragen van eenige posten der voorgedragen budgetten. — De strijd tusschen de partij van den oorlog en die van den vrede blijft voortduren. Heien was het gerucht in omloop , dat de verhouding tusschen den maarschalk Niel en den Heer Eouher (de beide vertegenwoordigers van de twee verschillende rigtiugen) van dien aard was geworden, dat een van beiden zou moeten aftroden. Dat gerucht vond echter weinig geloof. Men meent integendeel, dat de Keizer er op gesteld is om zijne beide dienaren te behouden, juist omdat ieder hunner van zijn standpunt verschillende inzigten heeft.</p>
	<p>— Uit eene allezius geloofwaardige bron wordt gemeld, dat op de keizerlijke drukkerij een manifest des Keizers wordt in gereedheid gebragt. Hoewel de inhoud nog geheel onbekend is, meent men toch te kunnen verzekeren, dat de Keizer daarin nog nadere verklaringen zal doen nopens zijne vrijzinnige bedoelingen. — De Heer Jules Favre heeft gisteren, ter gelegenheid zijner intrede in de Fransche academie een groot diner gefeven, hetwelk is bijgewoond door pater Gratrv, de Heeren e Remusat, Thiers, Berryer, Prevost-Paradol on anderen. De beroemde redenaar heeft op dat diner zijne rodevoering voorgelezen, zooals zij luidde vb&quot;ór de verkortingen, welke de commissie der academie daarin had gebragt. Naar men verzekert zal de (¦onstiluliounel, onder de hoofdredactie van den Heer Baudrillart, die gelijk men weet den Heer Paulin Limayrac vervangt, eene stelling innemen, meer onafhankelijk tan de regering dan dit vroeger het geval was. — Behalve de Impariial Dauphinois (waarvan reeds per telegram is melding gemaakt) verneemt men de veroordeeling van do volgende departementale dagbladen: het Jaar* nat du Aoubaix, tot eene geldboete van 1000 ir., de Progr es du Nord en de Echo du Nord (beiden te Bijssel verschijnende), respectivelijk tot eene geldboete van 5(10 en 50 ir. — Verleden Vrijdag is hier de eerste half jaarlijkscue vergadering gehouden van het aardrijkskundig genootschap, onder voorzitting van den markies de Chasseloup-Lauhat. Deze vergadering werd o. a. bijgewoond door den markies de Moustier, den vice-admiraal de la Roucière le Noury oh den Heer Ferdinand de Lesseps. Aan de volgende bekende reizigers werden medailles uitgereikt wegens door hen gedane ontdekkingen, Gerhard Eohlfs eene gouden, Paul du Chailly en den Britschen luitenant-kolonel Lewis Pelly eene zilveren, Ch. Guarmani eene bronzen. Voorts werd aan den ingenieur van den waterstaat Adrian Gennain eene gouden medaille geschonken wegens zijn werk, getiteld: Traite des project/ons des (artes Oéograpfiiqw&apos;S. — Do vereeniging van scherpschutters in het departement du Saai-, heeft thans evenzeer hekend gemaakt, &apos;dat zij zich ontbonden heeft.</p>
	<p>5 —- In berigton uit Madrid van 25 dezer wordt gemeld, f.at het aldaar rustig was en dat liet opperbevel over de gewapende magt der hoofdstad en der provincie was aanvaard door den generaal Pezuela, een krijgsman, die als kapt.-gen. van Catalonie den naam hooft&apos; verworven van geestkracht, gestrengheid en waakzaamheid.</p>
</text>
