<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EAMTÖOR-BEBKHDE. Een GROSSIER IN MANUFACTUREN vraagt &lt;** JONGSTE BEDBENDE, voornamelijk voor Kante»1 werkzaamheden, slechts diegenen komen in aanmerking welke eene VLUGGE en NETTE MAN» ~ch&quot;-S Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder » motto: SCHRIFT, Bureau Handelsblad. (11136} ADEËëIAARTEI Imprimerie tï la minute* JAN D. BROUWEB, Kalverstraat, N (IJ. VISITEEAARTEI, El. &quot;&apos;t&apos; IOÏÏSII-IAGAEIJH. , Dames Engelsche Kousen, Kinder witte en gekleurde ntf lange beenen, Borstrokken, halve Kousen om aan te vasil^&apos; Heeren korte en lange Onderbroeken, Borstr*kken, Kon»6&quot;&apos; Sokken, als ook Linnen Zakdoeken, krimpvrije Flanell?&apos;: zijn in eene KlTfitSK SORTERING en BES** KWALITEIT op nieuw ontvangen bij M. MSgUEfi. (11091) Koningsplein. Er wordt TE KOOP aangeboden ecn&apos;BßO©»D£S**T, hetwelk een klem bestaan oplevert. Hierop reflecteren^ adressere-men zich franco Bureau Handelsblad onder o 6 letters B. L. (11096 IËNI &apos;WSB&amp;Èt TOCBVBÖijf . biedt zich aan tot het WASSCBEW en BVKÏ.iK£* van Fijne Goederen, Japonnen, enz. Ook zag zij zich g-*J§e belast met strijken van goedoren uit de Wasch, kunnen», de beste getuigenissen leveren. Adres, onder het m&lt;*t*cl&apos; Wasch, franco Bureau Handelsblad. (1110-7- UIT DE HAND TE KOOP 5000 Gezouten en 150© Gedroogde SCRAPÉNVE-^ LEN, gevallen in de maand April. Te bevragen bij y&apos; DE GROOT,; te Alkmaar.-&apos; Brieven franco. (l&apos;llOS) „^ V-BBLÖRiEWr Maandag middag, gaande van de Nieuwenbrug naai&apos; -&apos; Nieuwe Stads-Herbergsbrug, een pakje, inhoudende tffc, zakjes LEBBEN of DARMEN. De eerlijke vind** wordt vriendelijk verzocht het terug to bezorgen onde_ lett. K., Bureau Handelsblad; zal eene goeie belooning £&quot;&apos; nieten. ___ (1113f&apos;&apos; - Een gepasporteerd Onder-Officier, gedecoreerd, oud 32 j*l*;&apos; gehuwd, BIEDT _&quot;»CH AAN als Opzigter, Portt&amp; Pakhuisknecht of voor Schrijfwerk, zijnde bekend met Administratie. Hoog salaris is&apos;geen vereischte. Eeflecteren»\ felieve- zich te adresseren met franco brieven onder »e ,&apos; . K., bij den Boekhandelaar G. VAN PEURSEM, St. J»&quot; straat, J 246. te Amsterdam. (11131)^ Wdëhamdtikoöp Een K&apos;OSSF.R- en fftTNTEKVEKBLIJF, in de «&gt; middelijke nabijheid van het Rij- en Wandelperk. Bri^, franco onder het Motto TUIN, aan het Bureau Hand*-* blad. (11129)^ &quot; KOST EI INWGBÏNG &apos; ¦ Biedt men aan voor een JONG MENSCO. die zijn 9 zigheden buitenshuis heeft, tegen Zes Gulden per ƒ•&lt;-met gebruik van een vrij KAMERTJE m een stil ü¦ „ gezin, op den Haarlemmerdijk. Desverkiezende kan &apos; f hetzelve dadelijk aanvaarden. Adres met franco Wlf-jfl-1 onder lett. K. J., bij de Wed. G. PRINS, Haarlem»^&apos; Kautoorboekwinkel, N°. 333. _ (IJl30!- Zoo spoedig mogelijk word Gevraagd: Een Onfgh^- ZADELMAKK-RSKNECHT. die riekend is met ken van Tuigwerk en Rijtuig bekleeden, en teven.s a&apos;s Knecht kan dirigeren. Salaris naar bekwaamheid. ?-ooj-n--verkiezende met genot van Kost en Inwoning. *££#&amp;&amp;&gt;&gt;&apos; gen franco in te zenden onder lett. T., bij den iw te Salaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtscb^g Amsterdam. ____77!^==&apos;-ïïr&apos; Door plaatsgebrek stiJn wÜ ge**00 ?ele Advertentie», tot een voï*e nommer te laten llgffe&quot;|V==_=====_»</p>
</text>
