<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAMACIERBN E MODES. Ten spoedigste wordt te &apos;s Hage eene JUFVROUW gevraagd, bekend met bovengenoemd vak. Diegenen die bekend zijn met de Fransche Taal zullen de voorkeur hebben. Franco brieven onder de lett M. M., bij den Boeken Papierhandelaar J. A. FRENTROP, te &apos;s Hage. (10980) ~ TE KOOïTi7ÖÖrT4ÖÖ~ eene nette AMERICAINE, zoo goed als nieuw. Te zien en franco te bevragen bij den Stalhouder VAN DILLEN, te Loenen a, d Vecht. (11000) Eene JUFVROUW, die gedurende zes jaren in een drukken Wmkel werkzaam is, verlangt liefst zoo spoedig mogelijk , in eene of andere BETREKKING geplaatst te worden, onverschillig in welk vak Brieven franco onder letter M. gelieve men te adresseie&apos;n aan den Boekh. J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352. _ (-W?) Door verandering wordt ten spoedigste TE KOOP aangeboden eene TAPPERIJ!, welke een zeer goed bestaan geeft, het Huis tegen een matigen prijs te huur, op eene der drukste Grachten dezer Stad. Brieven franco onder lett. F. A., Bureau Handelsblad. (11086) EU WttlißT UÏVRAAUD: Eene Jutvrouw, uit den fatsoenlijken stand, P. G., tusschen de 17 en 20 jaren oud, om van des morgens 9&apos;a tot des namiddags 4£ uur, een Kindje van ruim (irie jaren bezig te houden. Brieven franco onder lett. J., aan den Kantoorboekh. BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, te Amsterdam. (11039) ATTENTIE S V. t i E»Sn J?\G MENSCH, 23 jaren oud, P. G., eenigzins met de J-ngelsche taal bekend en van goede getuigenissen voorzien,.-COEKT eene RETREKKING op een Kantoor, x aDiieK ot Magazijn. Reflecterenden gelieven hunne brie- wll j^nic,° ,ln te zenden onder de letters W. G., Bureau Handelsblad. (11072) Eene JUFVROUW, tegen medip Mei ongeveer drie weteen buiten betrekking komende, wenscht gedurende die termiin in Amsterdam ofnabijheid INWONING, benevens genot van den huisselijken Kost, bij stille fatsoenlijke lieden. Opgaven van naam, woonplaats en prijs per week franco te adresseren onder lett. L. R, bij den Boekh. J. KRAAN, Uude Zijds Voorburgwal bij de Halsteeg. (10967) Er wordt ten spoedigste TE HUUR gevraagd in eene «t» *-rJL^innen deze stad: een geschikt &quot;#INKELHU» ot ONDERSTUK, om eene nette affaire in uit te oetenen. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder lett. A. L. te adresseren, met opgaaf van stand «? k?ur,Pr»s, in den Kantoorboekh. van Wed. I. ELLERMAN, Beurasteea^l76. (11053) Ten gevolge van gunstige plaatsing en overgaan in maat«iüw^n betreKking, kuïinen weder eenige KOSTKINDEREN geplaatst worden op een goed gelegen en welmgengt en gunstig bekend Instituut, te&lt;-en den matigen prijs van ƒ 45 per kwartaal, alle kosten hieronder begrepen. Nadere informatien te bekomen per franco brieven, gjt. A.Z., bij den Boekh. J. D. SYRRANDI, Heerengracht bij de Bergstraat, te Amsterdam. (11051) iporaöü teïur^^ keuken, in de nabijheid van het Kamperhoofd ofTexelsche Kade, de huurprijs van ƒ3OO niette boven gaande Francr tew%yffi!&amp; $ **&quot; B-a-iSfflß h $ RONDEN, UtrecUschestraat n». 858. (11097) Amsterdamsche Vereeniging ter Bevordering der Volksweerbaarheid. PRO PATRIA. Door het vertrek van het alhier in garnizoen liggende bataillon zullen de gewone oefeningen op de Beurs, zoowel als de schietoefeningen aan den Hoogendijk tot nadere aankondiging niet plaats hebben Namens het Bestuur, (11083) EDUARD J. VAN LIER. Amstebdam,, 28 April 1868. Secretaris. Het KANTOOR van H. O. PHILIPS en Comp. IS VERPLAATST van de Warmoesstraat naar den O. Z. Voorburgwal tusschen de Hoogstraat en Stoofsteeg, K 509. (11077) TE MUIIK. In de Plantaadje, Middellaan, wordt bij eene fatsoenlijk» familie TE HUUR aangeboden eene zeer ruime ZIJKAMER met apart SLAAPVERTREK, naar verkiezing geheel, gedeeltelijk, of ongemeubeleerd. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder letters G. K. bij de Boekhandelaars CAARELSEN &amp; CO., bezijden het Paleis, E 523. Q1005)_ | Universeel ZÏÏIVERINGS-ZODT. HUISMIDDEL en GENEESMIDDEL. Is een onschatbaar hulpmiddel tegen Maagkramp, gebrekkige Spijsvertering, Biarrhée, Kramp en Zuur bij kinderen, Hoofdpijn, Buizeligheid, Lijfsverstopping, Slijmophooping, enz. Als huismiddel is het onmisbaar, tegen het zuur worden der melk, voor het spoedig gaar worden van ingelegde groenten, erwten, enz., alsmede om gebak dig te doen rijzen. Nader omschreven m de brochures, gratis te bekomen bij den Depóthouder M. CLEBAN, Huidenstraat, 278, alwaar dit heilzaam middel echt verkrijgbaar is in pakjes van 30, 50 en 80 Cents. — Depot aanvraag franco. (10962) ATTMTIE s. v. p. Eene JUFVROUW van fatsoenlijke familie, Pr. Godsd., 20 jaren oud, met de Fransche taal zeer goed bekend, zag zich gaarne als KIN DER JUF VROUW geplaatst tegen Mei e. k. binnen deze stad. Aanzienlijke familien zijn bereid de beste informatien te produceren. Brieven franco onder lett. H. H. Bureau Handelsblad. (11084) UIT DE BAUD TE KOOP GEVRAAGD een HUIS, met minstens zes Kamers, Keuken, Meidenkamer en Tuin, in den omtrek van den Binnen-Amstel. Aanbiedingen worden ingewacht bij den Makelaar J. ï. VAN DER YEGT, O. Z. Voorburgwal bij het Stadhuis. (10979)</p>
</text>
