<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTSITIE S. V. P. lemand van middelbaren leeftijd, P. G., gehuwd, van beroep Iste STUL&apos;REEAN, zot-kt eene betrekking, hetzij op eene Fabriek, Magazijn, Pakhuis of iets dergelijks; hij is met eenige administratieve werkzaamheden bekend en kan deugdelijke bewijzen van gedrag, enz. produceren. Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder lett. A, U., bij deu Boekhandelaar Joh. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. U 033&quot;) ITTiITII S. V. P. lemand, des avonds eenige uren beschikbaar hebbende tWEN*»€STE die nuttig te besteden door het bijhouden van eenige Administratie of het verrigten van SCISRIJIEWB-RK. Adres per franco brieven onder lett.R,, bijden Boekh. J. G. LANKELKA, Haarlemmerdp,UU3s2..(l9934) HraAiE rawffflioop van VELE ©U-J^NDE SIGAREN, tot verre beneden Fabrieksprijzen, als: echte Havana&apos;s ad ƒ 50, ./ 45, f 40, ƒ 35, f 30, f 25 en ƒ2O; Havana Manilla a J 20, 18, ƒ 16, ƒ 14-en ƒ 12; en goede Sigaren aƒloen ,/ 7.00 per mille; monsters in 1 4 en 1/10 k/sten, van de laatste slechts ! per 500 of 1000 stuks. Brieven franco, N°. 333, Bureau Handelsblad. — AUes_a contant. .- . &apos; (,10888) Men vraagt voor eene Dame uit den fatsoenlijken stand, eene GEiE-5-XTBELEESIIbE KAMER, zoo mogelijk tevens met den kost, Primo Mei of direct te aanvaarden. Reflecterenden adresseren zich onder lett. B. E., bij den Boeitli. H. W. WlLLEMS,JKoningsplein. (&apos;0369) Uitgegeven door het Bataafsch Genootschap der Proefondervindelijke Wijsbegeerte tè Rotterdam, en_ brj de Boekhandelaren J. VAN ISA ALEN EN ZONEN verkrijgbaar gesteld: NIEUWE VERHANDELINGEN VAK HET GEMOOTSCB&amp;P. Tweede reeks, deel 1, stuk 3, zijnde de bekroonde verhandeling: Die Intercellularsubstanz und deren Entstehung, door Dr. LEOPOLD DIPPEL, en , Proeven aangaande het Siibgehalte van het water der rivieren de Waal en de Maas, cloor J. VAN DER TOORN, Ingenieur bij &apos;s rijks waterstaat. •»£&quot; Prijs ƒ2. (10832) Te VELP bij Arnhem TE HUUR voor f 400 &apos;s jaars, een net HEEREN HUI*, bevattende 6 geplafoneerde en behangen Kamers, met suite, Kelder, Keuken, Meidenkamer, grooten Zolder en verdere gemakken, benevens eenen fraaijen vruchtbaren Tuin van 1000 vierk. Ellen en Bergplaats, op eenen vrolijken stand digt bij het station. Adres franco bij den Eigenaa^VANBINSBERGEN aldaar-QOSgl)</p>
</text>
