<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men verlangt TER LEEN, tegen driemaandelijksche aflossingen van 500 gulden, DRIEDUIZEND GULDEN. Bereid zich het betalen eener hooge rente te getroosten, is de positie van Steller dezer voldoende waarborg voor de restitutie der gelden, daar alleen omstandigheden hem nopen dezen weg in te slaan. Inclinerenden gelieven zich franco te aderesseren onder lett. A. V., Bureau Handelsblad. (10968) H. P. MONNI.KÏ.NDAII, St. Anthonie Breestraat, C 13, 2de huis van de Ooijevaar, maakt alle soorten van Houten en IJzeren REFLEXIE»» SPIEGELS, met en zonder Stoepkijker. Ook alle soorten SPIEGELS en SCHILDERIJEN, LIJSTEN voor Prenten, ook die met water kunnen afgemaakt worden. 1 Neemt ook aan oude Spiegels op nieuw te vergulden en de 1 glazen te foelië&apos;n; alles tot den minsten prijs, verzoeke op ¦ naam en N*. te letten. (11075) Een JONG MENSCH, van betrekking wenschende te veranderen, zag zich gaarne geplaatst als OPZIGTER. Teekenaar of in eene Administrative betrekking. Technische bekwaamheden, Teekenen en kennis der moderne talen i staan hem ten dienste, en is reeds 3a 4 jaren in eene deri gelijke betrekking werkzaam geweest. Reflecterenden gei lieven zich te adresseren, onder het nommer dezer annonce, franco Bureau Handelsblad. (10970) HH. KRUIDENIERS. Een JONG MENSCH, 19 jaren oud, P. G., verechoidene jaren in het vak van Koloniale Waren werkzaam, zae zich gaarne geplaatst in een Kruidenierswinkel als BEDIENDE, met Kost en Inwoning. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder N°. 525, bij ds ! Erven J. J. TUL, te Zwolle. (10995) UIT DE HAND TE KOOP een VAARTUIG, liggende aan de Scheepstimmerwerf te Haring, in de Vierwindenstraat, V V 138, en dagelijks aldaar te bezigtigen en te bevragen. (10984) EEN WOORD AAN OUDERS EN OPVOEDERS. &apos; Kinderlijke uitspanning is zoo oud als de Wereld; kinderlijke inspanning dagteekent van later tijd. Eenwen lang bleven die twee elkander vijandig, maar onze eeuw heeft ze tot elkander gebragt, ja zoo naauw vereenigd, dat de » inspanning eene uitspanning en de uitspanning eene inspan» ning geworden is. Ziedaar het geheim-der tegenwoordige ; rigting in de methode der opvoeding. Het Kinderepel is de beweegkracht van het teedere ra\ derwerk des kindelijken levens. Laat die kracht rusten,«&apos;an zal het geheele zamenstel verlammen. Laat haar te sterk ! werken, dan heeft het nog spoediger uitgediend. Zij moet . dus niet slechts aangewend, maar ook verstandig bestuurd ! worden. Dit nu is minder het resultaat van studie, dan . van zekeren tact, dien men verkrijgt door kind.met ao , kinderen te zijn. In het afdalen tot den •P°dfS&apos;ttakln dus het groote geheim van het spel di-n-tbaar M m^ ¦ aan de vermine van den je ugdigen ,me^o^ou bet dan l geldt voor de leiding tot de zedflijke ontt niet evenzeer gelden voor de leidißi? ** llBcaam (iogi7) s wikkeling? , ? ¦ .„,»-,*«• in de*e Courant, betref- Zie de Annonce. ™rJSö?e-Tvoor kindere» fende bet «pelen en de gyn-nw-»-*</p>
</text>
