<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>deeld T„7er? d°or Dr r als rP-es-t- v°lgens de siatis-onm Jlad Trif;st in w 90racacl11 &quot;&gt; zyn Adria medege] offi^É4» r&quot;im 4on lJaal&apos; 186 V? °P cone bevolking van , [«scheden, daa wii Pers°nen die het 82ste jaar &apos;hadden on Ter dan IOoS TT11 er9oniS3ohen9(»enl(»enÏ4 ZCÜC bevolkingJ yin *4mlKrln Z^scrla„dhadden Jaar\°Pgaven val Vafin £^ ! -en&apos; volSeils de statis-aatkre&apos;kt 8W)&apos; slechts dne Pwsonen hun 100ste è*rebti»! gemeenteraad van Jaszberenv hooft t.- m , , K*-ÏV8* Kossuth, indien hij naar Effl^l vun dVï&gt;te raadsman desionings en&amp;Schute Zin &quot;»oon zou znn. ¦ BEpiL J HSp*, WeL2? April (des Ochtends) Van de we+sonti s &quot;Poert- President van den rijksdag aangekondigd 7 hij dei!?% zuUende worden aangeboden, is nog geen •&apos;r&apos;ivtn dtr BK- ,?ndsraad ingediend. De «mtwfcrpen tot op&quot;n &lt;--7-&apos;-&apos;n vaaS sen tot regulering dor monden van den S^ttta,B*-»- is geleed, maar&apos; het ontwerp over de maten —In dj n°s &quot;iet bij de commissie in overweging &apos;^sfetïo^ wordt verzekerd, dat de ba«w.^ De hp&apos;rn^hivea°!lo°pigdon Russischon gezantschappost \&apos;Bt; «n &amp;sWin£aai?einen. 7° dor gedelegeerden van de Duitsche mS y^!^tfsZ^ sAn. Gisteren is besloiïe7 an om ten spoedigste over te «Si^&apos;^te1. -VS h,et loodswezen, maar de ka§ WW&apos; dat hp tI?S Vv,e?laatsen te hooren. Ten aan-4,1 • &apos;- vau d«n N&gt;°RerP vroegere besluit ïn dien zit ** «ed-iSnliegt «iet .al beginnen toet •«Q«» standaard, maar&apos; VWR N°. 18 en dat bnitenlandsche beetwortelsuiker niet bijzonder belast zal worden. •</p>
	<p>— Waarschijnlijk zal door stilzwijgende overeenstemming der partijen de Heer Simson tot president van liet Tolparloiut.it worden gekozen; ook do verkiezing van den prins vanHohenlohe tot eersten vice-president is zeker; omtrent den tweeden vice-president is nog geen besluit genomen. De Heer von Roggenbach heeft veel- kans. — Het Deensche Folkething heeft de som van 8000 rijksthaler, door de regering aangevraagd tot dekking van liet deficit, hetwelk de deelneming van Denemarken aan de Paritssche tentoonstelling voor de Deensche exposanten heeft opgeleverd, op 3000 rih. verminderd. De afgevaardigde Hoge zeide,_ dat Denemarken op de tentoonstelling geenszins had geschitterd en gevoegelijk daarvan had kunnen wegblijven.</p>
	<p>BERLIJN, 27 April. (Part. Corr.) De verloven, bij hot leger verleend, zijn van weinig belang. Het verdient opmerking, dat onze officiële pers nog verleden Vrijdag verzekerde, dat geene verloven zouden worden toegestaan, omdat de omstandigheden het nemen van dergelijken maatregel nog met gedoogden. Het ministeriele orgaan neemt wel is waar het artikel van het MUUar Wochenblatt over, doch het is blijkbaar, dat bet den genomen maatregel niet van staatkundigen , maar van zuiver financielen aard acht. Zonder de verleende verloven bij het leger zouden aan den Rijksdag supplementaire credieten moeten worden aangevraagd en de bondskanselier was bevreesd, dat hij daarmede fiasco zou maken. Het Müitür Wochenblatt laat doorschemeren, dat de uitgaven bij het departement van ooidog zoo zeer zijn toegenomen, dat een deficit te vreezen is en do bondskanselier tracht zoo veel mogelijk te vermijden, dat dit aan het licht komt. Dit is vooral het geval sedert hij niet meer zoo geheel zeker is van de meerderheid in den Rijksdag. De maatregel van onze regering, hij moge dan veolbeteekenend of onbelangrijk zijn, heeft intusschen bij het publiek een goed onthaal gevonden. In elk gevat, zegt men, ligt daarin eene huldiging van het beginsel, dat bezuinigingen bij het leger moeten worden ingevoerd, ton einde den financielen toestand van het land niet geheel te gronde te rigten. De wetgevende kamers in alle landen komen daarin overeen, dat de begrootingen voor oorlog in vollen vredestijd niet verder behooren te worden opgedreven, en vermits zij in deze eene beslissende stem hebben, is het te hopen, dat zij meer en meer gebruik zullen maken van hun regt, om elke verdere verhooging van uitgaven te weigeren.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 April. (Part. Corr.) De alhier bestaande schuttersvereeniging heeft eene talrijk bezochte vergadering gehouden, om te beraadslagen over de maatregelen, welke behooren te worden genomen, ter bijwoning van het aanstaande dorde schuttersfeest te Weenen. Men ïieeft het berigt ontvangen dat het tarief der spoorwegen in de Zuidelijke staten &quot;voor de van hier naar weenen vertrekkende schutters, voor deze gelegenheid, met 50 pGt. zal worden verminderd. Hun aantal zal alleen- van hier waarschijnlijk ruim 200 bedragen. In onze diplomatieke kringen wordt geene spoedige beslechting Tan de Noord-Sleeswijksche kwestie verwacht. .Pruisen, noch Denemarken toonen zich geneigd om een einde aan de zaak te maken en elk voor zich wil haar liever hangende houden, ten einde zoo mogelijk eene gunstige kans waar te nemen.</p>
	<p>Aan de onderdanen van het gi-oothertogdom Hessen is thans op eene boete van 1 tot 50 guldens, het spelen aan de bank te Nauheim (in Opper-Hessen) verboden. Men gelooft niet, dat door dozen maatregel hot beoogde doel zal worden bereikt. De Hessische spelers zullen nu aan hunnen hartstogt bot vieren aan de speelbanken in de naastbij gelegen Pruisische steden Wiesbaden, Eins en Homburg,</p>
</text>
