<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTE-yTOEN^^ , Bij Acte op den 25sten April 18(38, te Amsterdam getee*£?£&apos; zijnde geregistreerd, is tusschen de Ondergeteekenden f RIEDÈICrf BECKER en ADOLPH OERMANN, Koop- NAm~r-en Winkeliers, te Amsterdam woonachtig, VENv V&quot;TSCBAP aangegaan, betrekkelijk den Handel in Kongroot en klem &apos;n ruw&quot; en gefabriceerd IJzer, Staal en h»v, .lLZoornede in Galanterien en hetgeen daartoe verder door° 4 onder de Fima BECEER &amp; OERMANN, welke Been» j vennooten zal worden geteekend, doch voor alzoo _ander^ dan de Vennootschap betreffende zaken en deDn»;&amp;ccwn 5 tot net geven of negotiëren van gelden a De V» net ,d°en van beleeningen of stellen van borgtogten. -ulks tnfTTu- °--J 1S aangegaan op 15 Februarij 1868 en *- voren .«i ¦ft°»£*c,eml)el&apos; 1877&gt; mits daarvan 6 maanden d«-elve xll ¦ J3\ ennis gevende, bij gebreke waarvan Ve-mootsrh,J?+r ot »aa,r zal worden voortgezet, terwijl de maanden n™ -ens zal, m°eten worden ontbonden bij zes Piratie ,»TtgP*S Toor 10- Mei of -°» November na ex- Ve,inooten\ZT Jaar3 1868&gt; en b« overlijden van een der &quot;» -es maanden na den dag van het sterfgeval. &apos;1106] | FRIEDRICH RECKER. ———__JLj&gt;°l&apos;-J-l OERMANN. jyiiEEßMlmrlscip. M»rld%d ï1?T,en&apos; dle3iets te vorderen hebben van of ver«AßTlNg^-n aan den Boedel van GERHARD LUCAS v«„ aldaar Lfl. hebbende op de Botermarkt, V 280, d,rZo*t daa^T88-611 September 1867 overleden, worden vSeïe(*ende aVPgave {e d°en ten kantore van den on- MeTeir 8laCht b!j dB Eeestraat&apos; XX 372&gt; *¦ &apos;AR, 25 April 1868. De Curator, -^6) Mr. N. G. CNOOP KOOPMANS, DieietTT . Advokaat. deieLnHnne l&gt;CTi»ren hebben van, verschuldigd zijn aan, o KLlSATi^alaW,1!? mo^en hebben betreffende den Boe- WESTfflïa ApPP^van nu wijlen Mejufvrouw ANNA Ri*AW cr^LLER&apos; Weduwe van den Heer J. C. woïovl dwarsstraat ni hebbende binnen deze Stad in de opotvaV*?o*l»- d_a&apos;-^&apos;-rleden den 30sten Maart 1868, ïl I«7 e ,dLoen bÜ &amp;D/Ó.ór of °P den Ioden Mei e.k! --^7°i7alhier. J en Notaris F. FRANKE, Heerengracht, .De b^kenT ~ - &lt;IM&gt;)_ hetT^n e en onbekende Schuldeischers in de onder Jn IttAfi*&apos;*°ooedel^beMhrnving aanvaarde Nalatenschap t^ake? t» vMIU,S VAN,yt&quot;-«IHEW, iv leven Horolo?°rden n -&quot;aa™6l1&apos; en aldaar 6 Januartj 1868 overleden {2den i/Pgeroepen om te verschijnen op Dingsdag, den Kantor» aanstaande, des namiddags ten Een ure, ten ïjioe ver Tan den Ondergeteekende, door wien alsdan in Rekent blende qualiteiten aan hen zal worden afgelegd daarn,a f en Verantwoording van het gehouden beheer; de.riiigeiJ Ver te gaan tot de voldoening hunner schuldvorll»ende&apos; e Vo°r_ zooverre het bedrag der Nalatenschap toe? lSe staati l^S&apos; Dienende tot informatie dat de ongune .°°rregte i, de-s doe* verwachten, hoogstens de eerst s.&gt;r%p» schnldeischers zullen kunnen worden voldaan. r&apos;l lsfia 9&apos; VAM &quot;ER VUGT Jz., Deurwaarder.</p>
</text>
