<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COCOS-ZKËP.&quot; ; Niets pleit sterker voor de VOORTREFFELIJKHEID ONZER COCOSZEEP, dan de ; vele namaaksels, welke men door imitatie van Etiquet en Stempel tracht aan den man te brengen. »H. KERKHOFF, zonder C; H. KERCKKOFF, met KK.; H. KERCKHEFF, met E in plaats O;&quot; en nog meer andere zijn de NAGEMAAKTE STEMPELS, waarmede : men&apos; door verandering of weglating van oene enkele letter het publiek zoekt te misleiden, ten einde een slecht product te kunnen verkoopen. De goede echte soort van het YKHIiOOPlICIS heeft den naam H. KERCKHOFF zoowel op de Zeep als op het Etiquet; Buitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma »F. TOK WINDHEIM EN O., Verkoophuis&apos;&apos; te Amsterdam. Wij verzoeken het geacht Publiek op deze bijzonderheden wel te willen letten. Onze Cocoszeep schuimt sterk, reinigt oogenblikkelijk, ontneemt alle scherpte aan de huid, maakt haar zacht en blank en geeft haar een jeugdig frisschen tint. Men koopt een groot stok voor 15 Cent. Bij het wasschen van gekleurde goederen en zijden en wollen stoffen doet zij, van eene zuiverder en minder scherpe loog bereid, de kleuren minder aan en maakt de wol niet hard. Zij onderscheidt zich bovendien van de nagemaakte soorten door hare witte en doorschijnende kleur, door droogte en hardheid in het gevoel. De nagemaakte gelijken in kleur en gevoel veel op eene velkaars. Het Persisch Insectenpoeder doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizeu, Mieren en alle andereongedierlen. Wij verkoopen het in zakjes voor 50 Cents. Portman&apos;sche Politoer of IVrijfwas met gebruiksaanwijzing. Het fleschje kost 15 Cents. i. Vliegcnlijm , om Vliegen te vangen, het fleschje kost 20 Cents. ■ ■■ Brabanders Stijfselglans doet het ijzer glad en gemakkelijk over het goed heenloopen en het goed krijgt eenen mooijen glans. Een zakje kost 13 Cents. De nieuwe Minerale JLijm is kleurloos, doorschijnend als Glas en hecht het gebroken voorwerp, hetzij van Porselein, Glas, Hout, Marmer, IJzer of ander metaal zoo stevig aan elkander, dat het eer op eene andere plaats, dan op de gelijmde breken zal. Een fleschje kost 30 Cents. Het Vlekkenwater neemt alle mogelijke vetvlekken weg uit Zijden, Wollen en andere Stoffen, zonder de kleuren in het minst te veranderen. Prijs per flacon 40 Cents, groote flesch f 1.—-. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;sllage, Sack &amp; C». i Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. II. van den Berg. ■&apos;•&apos;■ | Haarlem J. P. Karlhaus. en in de bekende depots in de andere sleden..&apos; Haarlem. Wed. de Lange en van Eek.</p>
</text>
