<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 10 Maart.</title>
	<p>De hoogleeraar&apos; W. F. R. Suringar heeft dezer dagen het licht doen zien een geschrift, dat tot titel heeft: de Kruidkunde in hare betrekking tot de maatschappij en de hoogeschool. Men ontvangt hier, met eenige wijziging en uitbreiding, in de Bollandsche laai, de redevoering, door den hoogleeraar bij hel nederleggen van het rectoraat op 8- Februarij II. uitgesproken. Het doel ons genoegen, dat de heer Suringar heeft goedgevonden, in afwachting van het verschijnen van dat deel der Annales academici, waarin het Latijnsche stuk, met de vermelding van de lotgevallen der hoogeschool, zal worden opgenomen, deze vrucht zijner studiën ook in het Hollandse» aan het licht te brengen en op die wijze voor een uitgebreider publiek bereikbaar te stellen. Immers wij gclooven niet te veel Ie zeggen, wanneer wjj de redevoering een alleszins lezenswaardig geschrift noemen, en niet te mogen twijfelen, of de schrijver zal met belangstelling gevolgd worden, waar hij, met liefde voor wetenschap en hoogeschool bezield, &quot;wijst op de opvatting van de wetenschap in vroegeren lijd en de verhevener opvatting van heden; uiteenzet, welke di&gt; nsten de weienschap, opdat verhevener standpunt, aan de maatschappij bewijst, en aantoont, hoedanige ondersteuning zij wcderkcerig met regt van de maatschappij mag verlangen; de betrekking, waarin de hcdendaagsche kruidkunde tot andere studiën, tot de geneeskunde, de overige natuurweienschappen en de letteren slaat, doet kennen; en de hooge waarde der inrigting, welke universiteit heet, in het licht stelt. Wij meenen dan ook, zij hel met een enkel woord, het verschonen van dit geschrift te moeien aankondigen, en hopen , dal de bescheiden wensch, door den hoogleeraar aan het slot van zijn voorberigt geuit, meer dan v.rvuld zal. worden; namelijk dat zjjne gelegenheids-rede, niet door eenigen, maar door velen zal gelezen worden en de lezing alzoo bn velen belangstelling.in de wetenschap en de hoogeschool zal versterken of opwekken en tot de regie waardering van beide in mime male bijdragen. — Gisieren avond vierde de in de Zaal Noordeinde gevestigde Zondagsschool thans onder directie van d«. van Hamel, haar .tienjarig- bestaan. Voor de vele belangstellenden in die school sirekle het tot genoegen bij die gelegenheid o. a. den stichter dier school, ds. Chantepie de la Saussaye, thans predikant te Rotterdam, als spreker le zien optreden. Aan de kinderen, die door hun gezang hei feest opluisterden, werd een aandenken uitgereikt; ook werden zij op eenige versnaperingen onthaald. — Ter kaasmarkt alhier was heden aangevoerd onireveer 400 N. ffi kaas. De handel was tamelijk levendig., — Ue Staatscourant bevat het verslag over den slaat van &apos;s rijks herbarium alhier en de aldaar verrigte werkzaamheden gedurende het jaar 1867. door den directeur prof. F. A. W. Miquel, aan den miuisier van binnenl. zaken ingediend. Met de voorbereidende werkzaamheden tol het gereed maken van den catalogus wordt ijverig voortgegaan; hel manuscript vanden catalogus van de Japansche afdeeling ligi gereed. Als hulpmiddel voor de siudie der. kruidkunde werd de verzameling door onderscheidene personen bezocht. Onder de s buitenlandsche bezoekers wordt meldiug gemaakt van prof.&apos;Baillon, van Parjjs, en dr. Kanilz, van Weenen. I Genoemd blad bevat ook de door den minisier van binnenl. zaken in de tweede kamer aangekondigde wederlegging van het berigt, door de Arnh. C. medegedeeld, dal de Engelsche regering, officieus gevraagd of de benoeming van graaf van Zuylen lot gezant van Nederland bij het Britsche hof haar welgevallig_zou zijn. geantwoord had dat hij in Engeland minder aanaenaam zou wezen. Dit berigt, zegt de Stc, is volstrekt onwaar. — Uit Katwijk aan Zee meldt men ons dat d». Rijnders. pred. te Ha zerswoude, voor het beroep naar de berv. gemeente aldaar heeft bedankt. — Bij de Ned. herv. gemeente te Ommen is tot predikant beroepen d&quot;. Osti, pred. te Haltem; bij die le Willemstad d». Stuf!ken, pred. te Zuilichem; bij die te Buurmalsen de cand. A. A. van Meurs; en bn die te Amerongen de cand. G. J. de Hoest.</p>
	<p>— De minister van binnenl. zaken heefl ter kennis van belanghebbenden gebragt. dat de examens ter verkrijging va_ aden van bekwaamheid voor het middelbaar onderwijs voor het jaar 1868 zullen worden afgenomen in den loop der maand Mei aanst. Zjj, die zoodanig examen wenschen af te eggen,- zijn verzocht zich vóór 10 April schriftelijk aan ie melden onder het dep. van binnenl. zaken, en daarbij naauwkeuri. op le geven tot welk exame;i zij verlangen ie worden toegelaten, met aanwijzing van letter en nommer der programma&apos;s vastgesteld b_ de kon. besl&apos;iiiieii van 2 Febr. 1864, van 25 Nov. 1867 en van 28 Febr. 1868. — üe minister van marine heeft ler kennis van belanghebbenden gebragt dat in de maand Mei aanst. b(j de directie der marine ie Amsterdam een vergelijkend examen zal plaats hebben van jongelingen, die als machinistleerling der 2d« kl. wenschen le worden aangenomen. Hel gelal der als zoodanig te plaatsen jongelingen zal zich lot veertien bepalen. De verzoeken tot toelating moeten voor of op ultimo April gedaan worden. Alleen zn worden toegelaten zij die geboren zijn in de jaren 1849—1853. — Het bureau der regelings-commissie voor het tiende Nederlandsche taaien lelierkundig congres heefl zijne uitnoodiging tol deelneming aan de letterkundigen in Noord- en Zuid-Nederland g«rigt. Daaruit blijkt, dal bn congres zal worden gehouden te &apos;s Gravenhage op 31 Aug., len 2 Sept a.«. Hel bureau verwacht vóór 15 April aniwoord. _t&gt;» — In hel hoofdkiesdistrici Middelharnis is bij de gehouden herstemming tot lid der provinciale staten vau Zuidholland gekozen de heer mr P C van Weel met 226 stemmeii. De heer m. J. E. van den Broek verkreeg 224 stemmen. ? — Naar men verneemt, is, tot tijdelijke vervanging van den heer &apos;m. J. L. de Bruyn Kops, thans benoemd lot lid van de tweede kamer, als leeraar in de staatshuishoudkunde, het handelsregt eu het administratief regt aan de polytechnische school le Delft, aangewezen de beer m.J. van Gigch leeraar aan de hoogere burgerschool te Delft. . — Naar men verneemt zal hel kamperen der troepen van het leer le Milligen plaats hebben van 29 Augustus tot 21 Septemben Z. K. H. de prins van Oranje zal het opperbevel over de kamperende troepen voeren. — Gisteren is te Rotterdam per stoomboot uit Londen aangebragt bet stoffelijk overschot van baron Beniinck, Ned. gezant bij het hof van Groot- Bfiitannie&quot;. Het werd ten 1 ure overgebragt naar hel staiion van den Nederl. Rijnspoorweg, om naar Wijhe ie worden vervoerd, alwaar bet in bet familiegraf zal worden bijgezel. — Te Dordrecht is voor eenige dagen een policie-ageiit vermist. Men heeft thans zijn lijk in de Spuihaven gevonden. Men v.rnioedl dat hierbij kwaadwilligheid in het spel is. . — Te Amersfoort is gevankelijk binncngebragl een persoon uit Werkhoven . verdacht van goederen, tot een faillieten boedel behoorende, te hebben verduisterd. . ;.</p>
	<p>— Te Zwolle is dezer dagen onder oud koper een gouden muntstuk gevonden, met de beeldtenis van Philips lil, aartshertog van Oostenrijk, hertog van Bourgondië, en hel jaartal 1503 of 1507. De andere zijde draagt een kruis, waarlusschen twee kroonen en twee leliën. — Uit Brussel meldt men het overlijden van den baron Everard, voormalig geneesheer van wijlen de koningin-weduwe Anna Paulowna, in den ouderdom van 72 jaren.</p>
</text>
