<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GELOOF EN JELIJDENIS. Aan de stemgerechtigde Leden der Hervormde Kerk. Weldra wordt gij verwacht aan de stembus. Gjj zult beslissen lusschen twee geheel verschillende voorstellen. U is reeds voorgesteld: gelijkstelling in de Hervormde Kerk van allerlei hoe ook strijdige leering. Ous voorstel daarentegen is: het Evangelie zoo als de Herv. Kerk dit belijdt. Vrijheid van geweten en van onderzoek der H. S. is ons onbetwistbaar recht, en ons beginsel is: het geloof in Christus, den voor ons gestorven en opgewekten Heiland, tot vergeving van zonden. De erkenning van Christus zoendood en opstanding kan nevens de verloochening van beiden in de kerk niet beslaan. Gij zult kiezen lusschen het Evangelie onzer belijdenis en de vrijheid om allerlei leer in de kerk te verkondigen. Gij kiest vóór of tegen de Hervormde Kerk. Gij kiest metterdaad vóór of tegen Christus. Bedenkt dus hoe gij stemt. Door uwe keus zal de banier van het kruis te Leiden worden neergehaald of opgericht. Beschaamt dan uwe voorvaderen niet, die voor het Evangelie zooveel geleden hebben. Berooft uw nageslacht niet van de evangelie-verkondiging. Bereidt uzelven geen naberouw. Dat Evangelie toch is uw eenige troost beide in leven en sterven. Kiest dan hei goede deel. Houdt dat gij hebt, opdat niemand uwe kroon neme. Getrouw aan dat beginsel heeft de Kiesvereeniging gemeend u de volgende stembevoegden te mogen voordragen : Amerom. H.N. van. -; Kruys. J. de Beyina. E. M. Lange.eld. A. Brakel.; W. Lelie. J. van der (geb. 1827.) Brandeler. W. C. van den Lisman. M. H. A. Bodel Nyenhuis. J. T. . Los. T. Boon Mesch. A. 11. van der Mark. A. van der Broeck. G. G. van den Moen. J-.;8. de •&apos; Bye. Jb. de Ia (Verwer.) Molenaar. A. Cock. C. Montagne. A. — . s&apos;| Corls.B. Mulder. P. J. Couve&apos;e Abz. J. Mulhovius. W. Delen. B. Nie. 11. de Dirkse. J. P. Niemeyer. A. A. D{jk. R. van Onnekink. F. C. i Eigeman. P. G. C. Oostveen. L. Eigeman. A. 11. Pander. D. Feenstra. F. L. Plu. C. Fontein. Paulus (geb. 1832.) Poptie. J. Gerritsen. W. Reyst. M. S. Groen. P. J. Rossen. N. van Gjjsman. Jan (geb. 1817.) Scheltema. J. Gijsman. H. Schreudcr. J. (geb. 1826.) Haalebos. C. Spijk. P. van der Most van il Hakkenberg. D. Tichler. P. L. ;oi Hartrop. W. F. van (Mare.) Timmermans. C. M. Heyden. P. van der Togt. T. van der Hooft. A. van &apos;t Tooren. J. van (Langegracht.) Houter. L. den (geb. 1810.) Veefkind. H. (louter Bz. L. den (geb. 1819.) Veilbrief. D. (geb. 1801.) Rooydonk. D. Vels Heyn. Ü. Hubrechl. P. G. Venetië. C. van Hubrecht. C. W. • Verkoren. J. Japikse. M. Verlint. N. Japikse. J. Vink. W. F. de Kaaihoven. H. P. van Vlaanderen. .1. E. Kaalhoven. C.&apos;W. E. van Vuuren. J. C. van Keereweer. J. &apos; Werner. A. Kneppelhout van Sterkenburg.C.J.F.C. Wersi. W.. Kok. M. P. de (Hoogstraat.) Wijk. W. F. van (geb. 1819.) Koning. W. de Wjjk. Th. van Kromwijk. J.&apos; Wijnnobel. C. De stembiljetten moeten op Maandag 16 of Dingsdag 17 Maart, van 12 tot 3 uren, door de stemgerechtigden in persoon worden ingeleverd; door hen, wier naam begint met A—L, in de Pieiers kerk, en door de overigen in de Hooglandsche kerk.. . .&apos;, .Zij mogen niet worden onderteekend. A. RUTGERS, Leiden, 10 Maart 1868. Voorz. der Kiesvereeniging.</p>
</text>
