<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Do bokendo en onbekende schuldeischers iv de onder voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van den Heer SERVAAS GüRARDUS KENENS, Reiziger, gewoond hebbende en den 3den Augustus 1866 overleden te Amsterdam, Oudewaal, worden bij deze opgeroepen, ten einde inzage te nemen van de rekening eu verantwoording, welke ter visie zal worden gelegd ten Kantore van den Notaris J. W. REYNE Jn., op den Singel over de Driekoningstraat van af 21 tot en met 28 December e. k., zullende daarna worden gehandeld overeenkomstig de bepalingen van art. 1082 en volgende van het Burgerlijk Wetboek. (2-134) | ~_im rhijn-sp..rweg. &apos; De DIRECTIE berigt, dat met 20 dezer een NIEIIW REGTSTREEKSCH GOEDERENVERKEER in werking treedt tusschen Amsterdam , Rotterdam en Utrecht en Nieubnrg, Verden, Se, baldsbriick, Breinen, Geestcmünde , Bremerhaven, Hanover, Celle, j Uelsen, Liineburg, Harburg, Hildesheim, Northeim en (rottingen, 1 zoowel VIA EMMERIK als VIA SALZBERGEN , onder toepassing i van voor beide wegen geheel dezelfde vruchten. Zij verzoekt de be- I laughebbbonden naar aanleiding van dien voortaan op de Vrachtbrie, ven VIA EMMERIK of VIA SALZBERGEN voor te schrijven. Tarieven verkrijgbaar a 15 Cs. per stuk aan de Stations en Factorijen te Amsterdam, Rotterdam en Utrecht. Nadere inlichtingen te bekomen bij de Agenten der Maatschappij in loco. (29222) Utreciit, 18 December 1866. BE BIRECTIE. VOOR EEN KLEIN GEZIN zonder Kinderen wordt tegen 1&quot;. Mei in het midden der Stad TE HUUR gevraagd: Een NET KLEIN HUIS of BOVENHUIS. Adres Franco met opgavo van Stand en Huurprijs onder Lett. O. Z. bij J. LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237, te Amsterdam. (29140) DUITSCHE WORST. Ontvangen bij T. M. HESSE, Oude Spiegelstraat, XX 67, delicieuse CERVELAAT-, KM -I.OOK-, LEVER- en TONGEN WORST, alsmede puik.GELBERSCUE ROOK WORST, alles tegen civielen prijs. Verzoeke beleefdelijk, ten eindo abuizen te voorkomen, op Naam en Woonplaats te letten. (29118) Für Siingerinnen giebt es keine reizendere Festgabe als das neue Werk GRABEN-HOEFIHANN&apos;S: rtHNNEBOHN. 100 der vorzüglichsten Liebeslieder mit Pi.-inol&apos;orte-Begleituiig. Jedes Lied dnriii ist eine melodische Perle, da kbar vvd mit Effect zu singen; die ganze umfangreichc Sammlung kostet bei sehr guter Ausstattung nur ƒ 1.80. SCHLÖMANN&apos;senu Musikalienhandlung, Vijgendam, J 628. (29144) &quot;genezing der Peepest.~~ De gunstige resultaten op de proeven door mij in BESMETTE STALLEN genomen, het vertrouwen der Landlieden door de goede uitkomst mijner behandeling verkregen , doea mg met vrijmoedigheid het ingeslagen spoor volgen, terwijl mijn adres van heden af zal zijn b(j den Heer H. VAN DEN BOSCH, Berebijt. Utrechtsche Zijde. Brieven Franco. C. 11. IHEIJER. (29162) _____nf-_röir_m Eeno voor ZOMER- en WINTERVERBLIJF geschikte BUITENPLAATS , genaamd: Het Huis ten Bosch, gelegen buiten Prinsenhage, tegen over het Liesbosch van Z. K. H. Prins Frederik, op één nur afstand der Stad Breda. Informatien op Franco aanvrago ouder Lr. T. bij den Boekhandelaar G.G. DE VOOGT, te Breda. (29161) KO_t*^E.!,£!&gt;!_____&amp; of zij die den Winter in het Zuiden van Frankrijk bij eene Hollandsche Familie wenschen door te brengen, vinden gelegenheid te ARCACUON, departement DE LA GIRONDE, op VILLA BUFFON, bij Mr. A. VERHAGEN. Informatien Brieven franco bij P. VEBHAGEN, te Beverwijk. (29101) UfILINGS PATENTSTIJFSEL7 Zij, die hunne Orders op bovengenoemde STIJFSEL opgaven aan de Firma KRAMER f SOHRODER, worden verzocht dit nu regtstreeks of por Commissionair aan m(j te doen. De Provisie voor HH. Commissionairs is 2 pCt. Koog aan de Zaan,&apos;lB December 1866. JACOB BLIJVIS. (29143) S_t--_Tii-T--^-i-_---_l----_J_i __K_K3U-E_ij JJ_-_fl-_B_- HEILIGEN WEG. EUXESIS Williout Uie use of Snap or Water. (29145) Tor Boekdnikkerij van J. IL LA All MAN , komt van de Pers en is verkrijgbaar sl f 1.50: KANTOOR- EN KABINETAG-ESI-T-DA I§6¥. .«Tet eeno Kaart der Spoorwegen ia Nederland, België, Duitschland, Zwitserland, enz. op het einde van 1866. (29176) Uncter onze ruime sortering van allerhande TOÏLET-ARTIKELEN bevelen wij bijzonder aan: BE ECHTE TAN»__EEIk v.in Dr.SUIN DE BOUTEMARD; zij maakt de Tanden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost 40 Cts en i&apos;s toereikende voor eon half jaar. BE ECHTE Bh. BORCHAHOT&apos;S ZEEP is zamengesteld uit iijne aromatische en etherische Oliën en delfstoil&apos;elijke bestanddeelen, verwijdert puisten, schubben,lever.lekken,zonnebrand,sproe, ten, en geelt aan de huid door alle jaargetijden dat iluweelige, veerkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. De prijs i.s 40 Cents. GEBR. LEBER &apos;S BALSAIHISCHE AARBNOOT-OLIE_EEEP? ? die do huid reinigt zonder straiiiiiiing te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den Invloed der we.rsviTiindoringen beveiligt, als koude, hitte, wind, enz. Het Stuk kost 20 cents, i Bu. HART!ING&apos;S KIÏIIIBENPOMABE versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat do laatste levenskieni in den knobbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het krachtig, glanzend en golvend. Het «azen Potje is 73 Cents. BE KINA-OLIE van Dr. HARTUNG werkt zeer woldadig op het haar en is vooral bij Sonderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt en tijn als zijde maakt. Aau den Baard geeft zij cene zachte buigzaamheid, terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door do eigenschap aan de Haren eenen schoonen glans te geven. Dc Flacon kost 75 Cents. Bk. BEBINGI lERS AROMATISCHE KRONENGEIST, een van do nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterk,-nd Reuk- en Waschwater. 1),- Klacon ƒl. Br.BERINGLIER SKRILTER-_. LRZELOEL tot onderhouding en verfraaiing van het Hoofd- en Baardhaar. Prijs per Flacon 60 Cents. Fijne OBECRS van Delcroix, Price, Demarson; fijne TOILETZEPEN . sierlijk verpakt en opgemaakt. in de liefelijkste geuren; EAU DES CARMES van Makg. Gras; VINAIGRE AROMATIQUE, EAU DE COLOGNE van de Jülichs Platz en andere gerenommeerde Fabriekanten, ENGELSCHE PEPERMUNT, GEMBERSCHIJFJES. Pomado DUPUYTREN, PRICE&apos;S Bëarsgrease, DELCROIX Golden Oil, al de fijne Pomaden van de voornaamste Fransche Fabriekanten. VEHKOOPUUS en do bekende Depots. (29211)</p>
</text>
