<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 18 December.</title>
	<p>Aanstaanden Zaturdag zal de Keizer den nieuwen Amerikaanschen gezant, generaal Dix, ten gehoore ontvangen. Men verwacht, dat de redevoeringen bij die gelegenheid uit te spreken, en welke de Moniteur bekend zal maken, znllen gewagen van de go.de verstandhouding , welko tusschen de kabinetten van Washington en Pargs heerscht. — Omtrent do reis der Keizerin naar Rome is nog niets beslist. — De maarschalk O&apos;Donnell heeft Parijs verlaten, om naar Madrid terug te keeren. — De Heer de Moustier heeft gisteren den Keizer zijn ontslag aangeboden, dat echter niet is aangenomen. Met het oog op hetgeen in Turkije omgaat, wil de Keizer zich niet berooven van de voorlichting van een staatsman, die meer dan iemand bekend is met de aangelegenheden van het Oosten. — Het Journal des Débats bevat heden een even goed geschreven als&apos;hevig artikel tegen de leger-reorganisatie. In dit artikel wordt het ontwerp een «-betreurenswaardig misverstand&quot; genoemd,_ en het sluit met dc juiste opmerking dat, indien het wetgevend ligchaam dit ontwerp aanneemt, het vrijwillig afstand doet van zijne constitutionele bevoegdheid, om het jaarlijkschè contingent en den daarop betrekking hebbenden post der begrooting vast te stellen. Niet onbelangrijk is het, dat deze omstandigheid in de commissie aan den generaal Trochu en den Heer Rouher niet ontsnapte , maar dat de Keizer, in weerwil der bedenkingen van don generaal en den minister van staat, meende de constitutionele bepalingen buiten aanmerking te moeten laten. . ?_,-,.. — De 22 jonge lieden, die zich sedert hunne arrestatie m het tale de la légence nog in hechtenis bevinden , zijn onder beschuldiging van deelneming aan een geheim genootschap naar dc correctionele regtbank verwezen. — Het Crédit-Mobilier zal in Januarij geen dividend mtkeeren. — Sedert de nu onlangs gedane ontdekking, dat kurk, vooral wanneer het in eene verzadigde suiker-oplossing geweekt is, groote veerkrachtige eigenschappen bezit, is het aan to nemen, dat de handel in dat artikel eené groote uitbreiding zal ondergaan. De voornaamste kurkfabrieken vindt men in Frankrijk, en wel in het departement van de Gironde, in welke landstreek jaarlijks 125,000 centenaars kurk gewonnen wordon. De fabrieken aldaar verwerken jaarijks 159,000 centenaars, waarvan 30,000 centenaars worden ingevoerd Ut de provinciën Andalusio, Estramadura en nit het district Arcnys le Mar, in de prov. Barcelona in Spanje. In de kurkfubricken van le Gironde werken 8(XX) personen van beiderlei geslacht, waarvan 1340 mannen met het snijden er van bezig zijn. Van kurken voor lesschen worden aldaar 1,28:1,0(10 &apos;sjaars gemaakt. — Men draagt hier nog geene kennis van dc allocutie, die de Paus lon Isden dezer heeft uitgesproken, en men vreest, dat zg&apos; niet van lien aard is geweest, dat het Fransche gouvernement er tovreden )ver zal zgn. — Volgens brieven uit Rome van den 16Jen dezer heeft de Paus ifgezien van het plan, om eenen uitstap naar Civita Vecchia te doen. Vier compagnien van het in Frankrgk voor de Pauselijke krijgsdienst jevormde legioen, zijn naar die haven gezonden, en vier compagnien Zonaven benevens het eerste regement inlandsche infanterie, zijn getonden om garnizoen te Viterbo te houden. Het overige van net corps Zonaven is, onder het bevel van den luitenant-kolonel, op den Engelenburg gelegerd. — Bij het verdrag, hetwelk na den laatsten oorlog tusschen Spanje en Marocco gesloten werd had de Sultan van laatstgenoemd rgS zich verbonden, om aan de aldaar gevestigde Spanjaarden vrijheid tot openbare uitoefening hunner godsdienst te verleenen. Dien ten gevolge is, gelijk de Epoca meldt, den 19den Nov. te Tetuan de eerste Christelijke kerk op Maroccaansch gebied met groote plegtigheid ingewijd. De Spaansehe regering heeft deze kerk op hare kosten doen lonwcn en haar, ter herinnering aan de vermeestcring van Tet .an ioor den maarschalk O&apos;Donnell, aan »Onze lieve Vrouw van de Overwinning&quot; teegewg&apos;d. Zg staat midden in de stad op een op«n, door ien hoogen muur omringd plein, hetwelk in geval vau nood eene litmuntende en ligt te verdedigen wgkplaats voor de Chnstenbevolcing oplevert; zg&apos; wordt als een prachtig gebouw geschetst,welks soepel ver boven de talrijke minarets der stad uitsteekt. DeMaroc.aansche overheden met den Pacha aan het hoofd ontvingen den Spaanschcn gezant, die van Tanger overgekomen was, aan den ingang der stad met groote eerbewijzen , en toonden even als de Moorsche en Joodsche bevolking groote belangstelling in de plegtigheid. Des avonds had uit naam der Koningin van Spanje eene algemeene uitdeeling van aalmoezen aan de armen van alle geloofsbelijdenissen plaats, waarin zelfs de gevangenen deelden. Het zeldzame feest liep in de beste orde af, zonder door eenigen zweem van nationale of godsdienstige tweedra gt gestoord te worden.&quot; — Reeds vroeger is gemeld, dat te Mexico algemeen &lt;lc overtuiging heerschte, dat Keizer Maximiliaan, geluk zgne ongelukkige ga-</p>
	<p>&apos; tralifl, rerglftil- was, door middel va.n ren p&apos;antaardig sap, hetwelk waanzin en eiröelijk dood verwekt. Sedert gisteren zijn omtrent het lot van den Keizer Maximiliaan weder de meest uiteenloopende ongunstige geruchten in omloop. Volgens sommigen is hij waanzinnig geworden, volgens anderen door de Juaristen gevangen genomen en volgens anderen zfelfs dood. Bjj de regering zgn andere berigten ontvangen, di« voor&apos;haar ook zeer onaangenaam zijn. Volgensofficielo rapporten namelgk van den maarschalk Bazaine neemt do gisting in het land en daarmedo ook de stoutmoedigheid van den vijand met den dag toe; Mexico z-.lf schijnt thans door eene aanzienlijke krijgsmagt ingesloten te zijn. De maarschalk schrijft: dat hij zal trachten zich er door te slasn. .&quot;*&apos; Met niUondering van de wissels der Fransche agenten te Mexico en Vera-Cruz voor de verpleging der troepen, laat de Frarsohe schatk&apos;St alle wissds uit Mexico protesteren.</p>
</text>
