<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VER_LO__t_E_¥. Zondag na den middag: Een VKOUWENZAK, waarin K bevonden eenige Voorwerpen van waarde, gaande Lauriersw- . Prinsengracht, Westermarkt, Keizersgracht, Heerenstraat, BJ. J, Pracht, Piomolensteeg , Langestraat, Brouwersgracht. Korte bi&apos;fy De oerlijke vinder wordt, verzocht «len Zak terug te bezorgen m Wed. SCIIUMACHEE, Lauriergracht bij de Prinsengracht, en» des verkiezende, de volle waarde genieten. (2!&quot; BOUWKUNDIGE REKEHKUNI DE GRONDBEGINSELEN WER ROUWKUND&apos; , REKENKUNDE VAN PIETER VAN LAMPEN , i&apos;^&apos;j, volgens het nieuwe stelsel doorM.H.PIMENTEL, met 8 uit^aK,, Platen, is a ƒ 1.80 voorhanden bij H. J. VAN KESTEKEN, * moesstraat, J 595, te Amsterdam. _(2U IJ3&apos;y EENE BEKWAME WERKMEI*1 wordt tegen heog loon terstond of met primo Eebruarij gevr,ia?*, goede getuigen zal vooral gelet wordon, en zij die een jaar i»|&quot;i m eene dienst gewoond hebben het meest in aanmerking Hf, Adres met franco briefjes onder lett. S., bij den Boekh. J« *aj STEENBEBGEN, Utrechtschestraat bij de Kcizersgracht._Jg^ TE HUUR OF TE KOOP ? E,-n VRI.I HUIS, staande op cene der hoofdgrachten in d«J bijheid van hot Paleis voor Volksvlijt, voorzien van verscWl^, vertrekken , Zaal, Keuken , Provisie- en afgeschoten WiJnkWp twee Commodités, Open Plaats, Tuin en verdere gemakken. *• j Pry\_/ 600- Eeflccterenden vervoegtn zich franco onder letT,i bij _én Makelaar J. B. PABIS, Noorderstraat, AA 398. (23*5&apos; Al degenen, welke iets te vorderen hebben van, verse huldifjjj aan, of onder hunne berustini; mogten hebben, betrekkelijk denh&apos;j van wijlen den Heer JACOBUS ZENO VAN BULDEREN &lt;», woond hebbende te Amsterdam en aldaar op 13 December U-, .j leden, worden verzocht daarvan vóór of op den loden Januari! staande opgave te doen, ten Kantore van den Heer N. VAW * WEBFF, Ygracht, U 32, alhier. (291 / -dy TE LAREN BIJ NAARDEN, wordt voor Zomer- en Winterverblijf in Huur aangeboden t«esj&lt; doelmatige VOORKAMERS, met ceno kleine Kamer ?f S aan don grooten Straatweg, naast de Protestantsche en E. O-M Te bevragen bij K. VAN DEN BBINK Tz„ brieven franco.Jgi!? AftjL MRISKUJKB LAKFABRIEK n&amp;^_||yj&amp; De Ondergeteekende dezer dagen begunstigd pj -SST*4, i de eervolle onderscheiding van Hunne P&apos;J Koning en do Koningin der Nederlanden om op haar fa?r&apos;| Hoogstderzelver Wapens te mogen plaatsen, heeft de eer z1&quot;&quot;&apos; dezen minzaam aan te bevelen. _.(f Zij is gesorteerd in allo soorten en kleuren van ZEGEL-, •&apos;•&apos;rit SCHEN- en POSTLAKKEN, tegen zcor lage prijzen, £•&gt;„ zekert in allen deele met elk buitenlandsch fabricaat te kV concurreren. H. C. VAN BLOMMESTE&apos;*&quot; (29141) Gob. POWALKYj^^ Dam N . 4, Mam _-&quot;• *&apos;, hoek V_s_l._t.-g. UIiJISÏGIT !lock Yiscl&apos; voor het aanstaande Mïeiiwjaa* De Ondergeteekenden hobben de cor hunne Geachte Begn»s jj(l te berigten, dat zij voor het aanstaande Nieuwjaar ontvang*&quot;^)) ben: eene ruimo sortering Glacé Carton, dubbel gesatineord, \t door zij in staat zijn gesteld do VISITE-KAARTJES v volgende prijzen te leveren: » tOÖ STUKS .ƒ&quot; 1.50. 200 n /- 2.50. 300 // * 3.— waarbij gratis wordt toegegeven één Etui Zakportofeuille, }3 Pennen, enz. of iets dergelijks, naar verkiezing. Zij vleijen fty/t vertrouwen dat zij sintseen tal jaren zoo ruimschoots van o-&apos;z» Ingezetenen hebben genoten, door deze goedkoope aanbiedi11»^ gen bljjvcn behouden, en verzoeken reflecterenden hunne besl^ I gen dienaangaande ten spoedigste aan bovenstaand adres fê zenden, ten einde geene vertraging (daar zij reeds bij voorba&apos; ». tal bestellingen voor zich hebben liggen) in do aflevering dervinden. Onder aanbeveling teekenen zij zich ?;«• Wed. S. I. SAKS «&amp; M. S. SAPJ. Wij gaan steeds voort met den verkoop der onbreekbare &quot; GLAZEN, die a 20 Ct. per stuk worden afgeleverd. (29167) Wed. S. I. SAKS &amp; M. S. SA»*/ ( — &apos; Verlag von I. GUTTENTAG, in Bcrlin.^ i Soebcn erschicnon: (29106) j FELIX MENDELSSOHN-BARTHOLDY. f Sein Leben und seine Werke ( &apos;* von A. REISSMANN. g Gr. 8. 326 S. Geh. 1§ Thlr. Eleg. geb. 2 Thlr. P _ . It öin I § e11 e Tase von LOUIS EHLERT. £ Gr. 16°. VIII und 244 S. Eleg. geh. 1. Thlr. ïtES-IRfiÏLK-iI&apos;ÉD WERKE.! &apos;&apos;st von ADOLF STAnR. 2 Dritte Auflage. 2 Bande. 788 S. in gr. 16. Geheftct 2 Thlr. Gebnnden 2J Thlr. * Pi { [j lm vorigen Jahre erschienen: . *: Robert Ne lm mann. &apos; 5 SEIN LEBEN UND SEINE WERKE i von A. REISSMANN. Gr. 8. 248 S. Geh. li Thlr. Geb. lf Thlr.. t&amp;othe&apos;s Frauengestalten i von ADOLF STAHR. I. VI und 246 S. Gr. 8». Geh. \\ Thlr. Geb. 1 Thlr. 14 Sgr. I v , TE HUUR GEVRAAGD . tegon Mei a. st., of vroeger, een HUIS met ruime Zolder^&quot; huurprijs van ƒ 500 a 600 niet te boven gaande en in dc n^ö&apos; van de Beurs gelegen. Verzoeke franco opgaven onder lett.J-L Bureau Handelsblad. Eene JUFVROUW, P. G., 26 jaren oud, van fatsoenlijl*^l! milie, wenscht zoo spoedig mogelijk ter Adsistentie gepl**1.?!&apos; worden in eene Huishouding, als KINDERJUFVROUW y!i Oppassing van een ziekelijk Heer of eene Dame ; zullendo e dt op goede behandeling van op hoog Salaris gelet worden. Qp franco, onder lett. N. D., bij do Boekhandelaars M. SCH^., VELD &amp; ZOON, te Amsterdam. (291-^&apos;J, f 5000 TER LEEN gevraagd, in den loop dezer &amp;J door iemand uit den Deftigen Stand, die in tijdelijke ongel*» verkoert en in staat is gemelde som in twee a 2. te-e?a,af&apos;! overeen te komene Eente, termijnsgewijze te restitueren, *&apos;(sa\ in Zaken op 3. a 4 Mille jaarlijksch rekenen kan. Beflecte&apos;^iH gelieven zich met franco brieven to adresseren, onder le^-.,,) ureau Handelsblad. (29^/</p>
</text>
