<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het ELIPPER-BARKSCHIP M ênfj? €#jèOfe9 Kapt. J. STOOR Na trrivement. en DE CONINGH Sc C_, te Amsterdam. (2160*] CHmSTMAS&apos; PIE. De Ondergeteekende beveelt zich voor het aanstaande KERSFEE? het geëerde Publiek aan tot het leveren van !WINCE-PI&quot;J TWELVE- en WEBBBNG-CAKES, PLUMPI. BBING verder al wat in.Engeland op CHRISTMA&apos;S-DAY gebruikelijk is, « welker bereiding hij zich door een langdurig verblijf aldaar b*e eigen gemaakt. . De zoo bekende KERSKRANSEN, bij bestelling, volge&quot;; bovengenoemde wijze bereid, bieden eene even nieuwe alssniakel. verrassing. p. IHATHIS, (29166) of Water bij de Oudebrug, LJ$- C-^g-O KOPIEERPERSEW /-r _pC\ (Eng., Fransch en Duitsch). -___Js__ir-i_L__^^ KOPWBOEKEN voor do Pel* KOPIJPOST, KOPIJ-INKT (Anilin enz.). KOPIEERKWASTEN n asouiLLoms. Ï^JIJ COPYING PRESS STAN^&apos; mÊÈ [J^_____l4 COPYING WATER WEtf/* ïs^_iH^^^--J manifold weuters. Voorts: Linnen en Papieren Monsterzakjes, LABELS, 3jipn« Enveloppcs . Briefwegers , Geldmandies , Ouwelbakjes, enz. «0» verkrijgen in den Kantoor-Boekhandel BLIMAN&amp; SARTORIUS, DAI, E 205. le •/lmsterdam. Op aanvrage franco toezending van de lijst der overige artik*1 voor kantoorgebruik. (2/(&gt;lj_Lx&apos; Voortdurend kan men [iiteekeiien op het K___RKR.RI_E_FJ-G , bevattende de opgave van Predikbeurten hij alle van Staats***, erkende Protestautscho Kerkgenootschappen te dezer Stede, b*f yens mededeelingen van de Kerkeraden. (23^9_-_« Harteustraat, XX 601. J. H. &amp; G. VAN HETE*^ • D. B. CENTEN ,te Amsterdam, geeft uit: jj l HET KIRSFÉEST M BË POOL A OE GOD OVERAL. S EEN NIEUW KERSVERHAAL VOOR KINDEREN. \ .- van V. BEN GEN ER. Uit het Fransch vertaald door J. P. HASEBROEK. f ode Duizendtal. j Prijs 25 Cts., 25 Ex./3; 50 Ex. ƒ 5.50; IOOEx./10. (_-514b&quot; ROE IW HET EROP BE MAAN W EEKE VRAA&gt;» VOOR DE MEER GEVORDERDE JEUGD. „EA-tTWOOKD 1)0011 EEGENIES NETUMUZKA, Professor te Weenen. v^ _ Uitgave van H. NIAGU. Prijs 60 Ct. Alom te bekome»-.-&apos; D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te Leiden, Leeft &gt;&quot; :ill- Boekwinkel* ter inzspe verkrrjsïbaar gO-teW¦_ .j), De lste Aflevering van GOEVEBNEUR, BE lIÜISVBI^&apos; Gemengde lectuur voor Burgers in Stad en Land, 12 .._. met 3«&gt; ?(&lt; rige I&apos;iaton per jaar, prijs per aflev. 25 cent; i&apos;rischlieid e*fst populariteit lokken hier uit en trekken aan: BE lIEISVRI^ff&apos; van GOUVERNEUR geeft voor allen wat, dat leert ol&apos;sticht o» # poost. En in welke ruime mate! De inhoud van één deel y &apos;Tijdschrift mag zonder overdrijving met dien van 5 gr. B°. lon gelijk gestold worden. (SfÜ-^. . 1 1 I—.1—. — p Bij GJ.BR. BEL.NEANTE. te &apos;sGravenhage, is ven-xhe&quot; WERKING DE WET _ÖTAF_.llAffl_!i DER SLAVER*1&apos; IN DE HED. WEST-INDKCHE KOLONIËN, MIDDELEN OM SURINAME VAN VERÜË1* VERVAL TE REDDEN, BOOR A. 1). VAN DER GON NETSCIIER&apos; PRIJS ƒ0.60. &amp;e% Van de vorige Brochures van denzelfden Schrijver nopen» r^e&gt; schafling der Slavernij in Suriname, de kwestie van Vrge»-jjll Immigratie, en». _gn nog Exemplaren verkrijgbaar. *</p>
</text>
