<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Woensdag, 19 Docember 1866.</title>
	<p>De Voorzitter doet mededeeling, dat de eindverslagen gereed ?gn van de commissiën van rapporteurs over de navolgende wetsontwerpen, als: I°. tot definitieve vaststelling van Hoofdstuk 1 en VII A., over 1867; idem van de middelen over hetzelfde dienst&apos; jaar; 2°. tot vaststelling der credietwetten voor de Overige hoofdstukken der staatsbegrooting; 3&quot;. tot vermindering van hoofdstuk VII A der staatsbegrooting van 1866, en 4. tot bekrachtiging van provinciale belastingen. Op voorstel van den Voorzitter zullen deze stukken gedrukt en de dag der beraadslaging nader bepaald worden. I°. Daarna werden, nadat de Minister van Justitie eene enkele opmerking, in bet eindverslag voorkomende, had beantwoord, achtereenvolgens met algemeene stemmen aangenomen negen ontwerpen van wet, strekkende tot het verleenen der hoedanigheid van Nederlander aan: H. D. Schlüter te Nieuwe Diep, H. J. Bonn, to Alblasserdam; E. H. C. Schaefer te Roermond; W. Schönefeld te Kerkrade; 3. J. Kraemcr te Sourabaya; F. W. P. Rossel te Sourabaya; C. L. P. Tournier te Sourabaya; H. C. Bredormann in Ned. Indie; en C. A. E. Metzger in Ned. Indie. 2. het ontworp tot wijziging en verhooging van hoofdstuk VIIB der staatsbegrooting voor 1866, wordt zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. 3°. is aan de orde het ontwerp tot verhooging van hoofdst.Vll B der staatsbegrooting voor 1865. De Minister van Financien beantwoordt conige opmerkingen van het eindverslag, vooral gerigt tegen de toonemendo gewoonte om suppletoire verhoogingen aan te bieden. Do Minister betoogt dat het bij zulk een omvangrijk Departement niet wel doenlijk is om alles voeraf met volkomen juistheid te ramen; dikwerf doen zich nieuwe behoeften voor. In allen geval toont lage raming over het algemeen aan de begeerte tot zoo zuinig mogelijk beheer. Daarna lient hij de speciale redenen der aangevraagde verhoogingen toe, die overigens ook tegenover verminderingen wederzijds staan. Het ontwerp wordt met algemeene stemmen aangenomen. 4°. Eindelijk is aan de orde het ontwerp tot verhooging der begrooting van uitgaven van het pensioenfonds voor burgerlijke ambtenaren, dienst 1865. De Minister van Financien antwoordt op de bedenkingen in eene afdeeling gemaakt omtrent de al of niet noodzakelijkheid van de wettelijke regeling van het geschilpunt mot de Rekenkamer, waartoe deze regularisatic van uitgaaf netrekking heeft. De Minister bliift nog meenen, dat het verschil zoer goed bij de algemeene comptabiliteitswet kan geregeld worden; maar nu zich een speciaal geval voordoet, is partiële regeling noodig. Hot ontwerp is met algemeene stemmen aangenomen, Do Voorzitter stelt voor om tegen a. s. Vrgdag ten 11 nre aan dc ordo te stellen, de navolgende ontwerpen van wet: I°. Tot bekrachtiging van provinciale belastingen in onderscheidene provinciën; 2&quot;. Tot bekrachtiging van eene provinciale belasting in Zeeland; 3&quot;. Tot vermindering van hoofdstuk VII A der Staatsbegrooting voor 1866; 4. Tot definitieve vaststelling van de hoofdstukken I en VII A der Staatsbegrooting voor 1867, de wet op «le middelen en daarna de credietwetten voor de hoofdstukken 11—X. Daartoe wordt besloten. De Mini.ter van Binnenlandsche Zaken vraagt het woord en zegt dat hij denkt dat vele leden, nadat opgenoemde ontwerpen mllen zijn afgedaan, de werkzaamheden zullen wenschen te staken. Voor dat geval, zoa hg echter verzoeken, dat ook nog voor het reces behandeld werden, de ontwerpen van wet: tot verlenging van den termijn gedurende welken den wet van den 17den October 1865, betrekkelijk het vaststellen van buitengewone maatregelen tot afwending van besmettelijke veeziekten en tot wering harer uitbreiding en gevolgen, van kracht is, en tot verhooging van hoofdstuk V der Staatsbegrooting voor 1866, zoomede do begrooting van uitgaven voor den aanleg van Staatsspoorwegen, dienst 1867. Nopens de twee eerste wetsontwerpen, zal de Minister geon betoog, omtrent de noodzakelijkheid hunner behandeling, leveren, maar wat de befreoting van de Staatsspoorwegen betreft, moet de Minister opmeren, dat hij, zoowel als zijne ambtenaren, met buitengewone inspanning gezorgd hebben, dat de Memorie van Beantwoording op dit wetsontwerp gereed werd gemaakt, zoodat dit reeds bij de Kamer is ingekomen. Hij zou dus durven hopen op de welwillendheid van de cemmissie van rapporteurs en der Kamer, om do Regering in staat te stellen dit ontwerp nog te behandelen. Het is allezins gewenseht, dat het reces niet lang zal duren en dat na afloop daarvan do definitieve begrootingen zullen behandeld worden, maar het kon ook zijn, dat de hervatting der werkzaamheden niet zoo snel ging en dan kon het wel gebeuren, dat de Kamer eerst in Maart weder bijeen kwam. Als dan do begrooting voor de Staats-spoorwegen niet reeds afgedaan was, zou er een oponthoud van drie maanden ziin, hetgeen hij nadeelig acht voor ac voortzetting der werkzaamheden aan de spoorwegen. De Minister geeft dit zijn verzoek in overweging aau de Commissie van rapporteurs en aan de Kamer. Niets meer aan de orde zijnde wordt de vergadering gesloten.</p>
</text>
