<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tegen MEI Aanstaande, wenscht men to Huren voor een klein fezin ecu net HUISJE, bevattende minstens vier Kamers, Keuen, Zolder en verdere gemakken, op een fatsoenlijken stand, Huurprijs tusschen f 200 en ƒ3OO Franco briefjes onder letters M. M., bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat, E. E., 40. __ (29137) TE HÜÜRGEVRAAGD op de Geldersche Kade, Binnen- of Buitenkant, of wel iv deszelfs onmiddelijke nabijheid, eon HUIS of gedeelte van dien, voorzien onder meerdere van twee zeer ruime vertrekken. Opgave van stand, huurprijs, localiteit en wanneer te aanvaarden franco in te zenden onder letter Z, bij den Boekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (29119) Opeen Magazijn van Manufacturen wordt gevraagd: een JONG MENSCH, goed kunnende schrijven en rekenen. Adres met franco brieven bij den Kantoorboekhandelaar L. HOLTKAMP, Rokin bjj de Beurssteeg, ondt r lett. H. A. (29163) Tegen ruim salaris verlangt men op een Binnen- en Buitenlandsch Commissionairs-Kantoor in Effecten: een CORRESPONDENTIEHOUDER. Hierop reflecterende gelieve men zich met opgave van bekwaamheid en refectat en eigenhaiidigeu brief frnnco te adresgeren onder Ictt. N. N., bij LOMAN &amp; VERSTER, Boek- en Kan.o.rhandolaren, Kalverstraat E 221. (29)65) KAMERS GEVRAAGD Tegen 1». April e. k. wordt TE HUUR gevraagd cene KAMER, geschikt tot het houden van Kantoor, benevens Zitkamer met Slaapvertrek. Adres met opgave van prijs en stand franco onder lett. W. Bureou Handelsblad. (29186) IÏPPERIJ. Wegens sterfgeval wordt To KOOP gepresenteerd: cene sedert ja- Ten bestaan hebbende TAPPERIJ, waarbij eene Groote Zaal, februikt wordende tot het honden van Collegien, gelegen in de naijheid van den Nieuwendijk en Buitenkant dezer stad. Franco brieyen onder lett. T., bjj den Boekh. HELMIG, Stilsteeg. (29164) Tegen Februarij of eerder TE HUUR gevraagd een HUIS of LAAG BOVENHUIS, huur&quot;&quot;•&quot; r_« ƒ 125 a 150. Reflecterenden adresseren zich onder lett. A. aan liet Hulpkantoor te &apos;s Graveland. (29126)</p>
</text>
