<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: K. UHLENBROBK, Tan Amsterdam. Haarlem, 3 Augustus 1865. en J. P. VAN DE STADT. (17879) Eenige Kennisgeving. Voorspoedig bevallen van eenen welgeschapen ZOON, LOUISE STURTZ, geliefde Echtgenoote van FERD. OLDEWELT. _Amsterdam, 1 Augustus 1865. (18013) Bevallen van eene DOCHTER S. C. VAN DEN BERG—STEVENS^ _ Amsterdam, 3 Augustus 1865. (18017) Bevallen van eene DOCHTER &quot;ANTÖNNETTA MARIA OLIE, 3 Augustus 1865. Geb. JANSEN. (18014) Bevallen van eene DOCHTER C. W. PFIJFERS, Echtgenoote van A. P. HOOGENSTEIJN. Amsterdam, 4 Augustus 1865. (18008) Bevallen van een ZOON A. C. DOBBE, geliefde EchtgenootTvatT- Utrecht , 3 Augustus 1865. A. A. VAN DE BILT. Eeitige en Algemeene Kennisgeving. (18051) Bij de vele zware beproevingen, reeds vroeger ondergaan, trof my heden op nieuw een gevoelige slag; het behaagde den Heer van Leven en Dood, mijnen dierbaren Jongsten Zoon EMANUEL, na een langdurig en smartelijk lijden heden tot zich te nemen, in den jeugdigen ouderdom van ruim 21 Jaren. Wed. S. J. L. VAN AALTEN, Veenendaal, 3 Augustus 1865. HIJMANS. Mede uit naam mijner Kinderen en Behuwdkinderen. Eenige Kennisgeving aan Familie en Bekenden. (17986) &apos; Overleden MARÏA_JO6ÉPJSÏNA~STÖ(S,S, geUefdëEcbtgeneotr»» Oosterhout, 2 Augustus 1865. __ (18010) J. H. DE HOOGH._ Overleden 31 Julij te Manor Hall St. Johns Wood Park, Londen, ELIZABETH, Geboren DENTZ, de beminde Echtgenoote van JACOB FRANCIS HIRSCH, in den ouderdom van 42 Jaren ; diep betreurd door haren bedroefden Echtgenoot, Kinderen en talrijke Vrienden. Bekenden gelieven deze Algemeene tevens als Bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (18012) Voor de vele bewijzen van deelneming gedurende de ziekte en na het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot C. F. COERS, door Vrienden en Bekenden betoond, breng ik hen door deze mijnen hartelijken dank. Wed. C. F. COERS. (18009) SCHOLTE. Gevoelig voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van mijnen dierbaren Echtgenoot, betuig ik langs dezen mijn hartelijken dank aan Familie, Vrienden en Bekenden, zoowel binnen als bulten deze Stad. Amsterdam, 4 Augustus 1865. Wed. K. C. DE VEER, (18049) VAN LELIJVELD.</p>
</text>
