<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>VALENCIA, 3 Aug. (11 nre 30 min. des voormiddags). Er is geene gemeenschap mogelijk met de Great Eastern. De oorzaak is onbekend. PARIJS, 2 Aug. (Part. Corresp.) Prins Metternich heeft andermaal zijn vertrek uitgesteld, en daarin vindt men aanleiding om, ieder naar zijn smaak, dit in verband te brengen met het Oojtenrijksch-PrHisisch conflict, of met de onderhandelingen betreffende eene toenadering tusschen Italië en Oostenrijk, bewerkt door Keizer Napoleon. Ik meen met zekerheid te kunnen vermelden dat de Oostenrijksche gezant morgen zal vertrekken en de liefhebbers van gissingen en onderstellingen zich vruchteloos hebben ingespannen.</p>
	<p>Naar aanleiding van den toestand der Hertogdommen, zegt de Temps het volgende: //In hoe sterke mate de openbare meening in den tegenwoordigen tijd is ingesluimerd, kan zij toch niet onverschillig blijven bij het geweld dat in de hertogdommen aan het nationaliteits beginsel wordt aangedaan. Het onregt is te in het oog loopend, het geweld te schreeuwend. Wie weet of Frankrijk en Engeland niet eindelijk raadgevingen zullen doen hooren, voor welke men bezwaarlijk het oor zal kunnen sluiten ? Men ziet het, de Heer v. Bismarck bevindt zich in een toestand, welke hem dwingt voorwaarts te gaan, wanneer hij niet achteruit wil treden, en bovendien blijkt, dat hij niet vooruit kan gaan, zonder een beslissenden stap te doen. Het is verkeerd op de tot een spreekwoord geworden lankmoedigheid der Duitschers to rekenen; in Duisehland even goed als overal elders, moet eene deur open of digt zijn. Dat begrijpt iedereen en daarom houdt ieder eene oplossing^van het Oostenryksch-Prui__6che en van het Pruisisch-Sleeswijk- Holsteinsche conflict voor noodzakelijk.&quot;</p>
	<p>De Keizer heeft een langen briof van den maarschalk Bazaine ontvangen , die behoorlijk toegelicht en gezuiverd dezer dagen iv den Moniteur verschijnen zal. De regels, waarin de maarschalk de noodzakelijkheid betoogt van het verblijf der Fransche troepen in Mexico gedurende minstens vier of vijf jaren, zullen natuurlijk geschrapt worden. Het Belgische legioen is reeds zoodanig versmolten, dat men voornemens is het onder het Fransche of Oostenrijksche corps te verdeelen.</p>
	<p>DANTZIG, 1 Aug. Bij den aanvang der markt van heden schenen de fijne soorten van Tarwe meer attentie te verdienen en hadden ook verkoopen tot vaste prijzen plaats; later echter werd de gesteldheid wederom flaauw. De omzet bestond tut 270 last. Men betaalde voor 128/29 ® bonte 385 fl., 130 ffi goed bonte 400 fl., 130, 131 ffi fijne 410 fl., 132/3® fijn hoogb. 44011. Rogge zeer slap en bijna zonder handel.</p>
</text>
