<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Niets pleit sterker voor de VOORTREFFELIJKHEID ONZER COCOSZEEP, dan de vele namaaksels, welke men door imitatie van Etiquet en Stempel tracht aan den man te brengen. »H. KERKHOFF, zonder C; H.KERCKKOFFmetKK; H. KERCKHEFF met Ein plaatsO;&quot; en nog meer andere zijn de NAGEMAAKTE STEMPELS, waarmede men door verandering of weglating van eene enkele letter het publiek zoekt te misleiden, ten einde een slecht product te kunnen verkoopen. fi^&quot;&quot; De goede echte soort van het VERKOOPHUIS heeft den naam H. KERCKHOFF zoowel op de Zeep als op het Etiquet. Buitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma //F. VON WINDHEIM en CO., VERKOOPHUIS&quot; TE AMSTERDAM. Wij verzoeken het geachte Publiek ep deze bijzonderheden wel te willen letten. Onze COCOSZEEP schuimt sterk, reinigt oogenblikkelyk, ontneemt alle scherpte aan de huid, maakt haar zacht en blank en geeft haar een jeugdig frisschen tint. Men koopt een groot stuk voor 15 cent. Bij het wasschen van gekleurde goederen en zijden en wollen stoffen, doet zij, van eene zuiverder en minder scherpe loog bereid, de kleuren minder aan en maakt de wol niet hard. Zij onderscheidt zich bovendien van de nagemaakte soorten door hare witte en doorschijnende kleur, door dreogtc en hardheid in het wevoel. De nagemaakte gelijken in kleur en gevoel veel op eene vetkaars. Het PERSISCH INteECTENPOEDER doodt oogenblikkelyk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Mieren en alle andere ongedierten. Wij verkoopen het in Zakjes voor 50 Cents. POKTMAN&apos;SCHE POLITOER of WRIJEWAS met gebruiksaanwijzing. Het Fleschje kost 15 Cenis. BRABANDERS CHOCOLADE-KOEKJES met wormafdrijvende zelfstandigheden, zijn uitmuntend in hunne werking en worden gaarne door de Kinderen genomen. Zij kosten 40 Cents het Doosje. Het gunstig bekende POÉTSPOEDER van het VERKOOPHUIS, dat het spoedigst en op de gemakkelijkste wijze het metaal schoonmaakt, is weder voorhanden. VUEGENLMM om Vliegen te vaneen. Het Fleschje kost 20 Cents. „ BRABANBERB STMFSELGLANS doet het IJzer glad en gemakkelijk over het goed heenloopen en h«t goed kriiat eenen mooijen clans. Een Zakjo kost 13 Cents. o o j e r eva De nieuwe MINERALE LIJM is kleurloos, doorschijnend als glas en hecht het gebroken voorwerp, hetz\j van Porcelein, Glas, Hout, Marmer, IJzer of ander Metaal zoo stevig aan elkander, dat het eer op eene andere plaats, dan op de gelijmde breken zal. Een Fleschje kost 30 Cents. Het VLEKKENWATER neemt alle mogelijke vetvlekken weg uit Zyden, Wollen en andere Stoffen, zonder de kleumen in het minst t« veranderen. Prys per Flacon 40 Cents, groote Flesch ƒ 1. . VERKOOPHUIS en do bekende Depots. (17930) Bij @. B. VAN GOOR, te Gouda, komt van de pers en is in alle Boekwinkels gratis verkrijgbaar gesteld de Alphahetische Inhoud van de Is&apos;e tot sde Aflevering van een&apos; GilDü. TOOR AMiEÜ. R. P. RIHiüBTs ALGEMEI WOORDENBOEK VAN HET PRAKTISCHE LEVEN in de Stad en op het £_and, behelzende : de kundigheden van algemeen nut en dagelijksche toepassing, met alle noodige inlichtingen, in zake van: godsdienstpligten; — onderwijs; — voorwaarden van toelating tot de voornaamste inrichtingen vaa onderwijs en tot de openbare bedieningen; — teeken-, schilder-, toon-, zang-, borduurkunst, enz.; — levens wyshcid; — verschillende beroepen en bedrijven; — staats-, bnrgerlijk- en handelsreclit; — rechtspleging ; — wetten; — besluiten; — belastingen; — octrooijen, — telegraphie; — werkplaatsen ; — banken van leening, enz.; — plaatsing van fondsen, aankoop en verkoop van allerlei papier; — beurszaken; — banken; — assurantiën ; — genootschappen van voorzorg en onderling hulpbetoon, spaarkassen, enz.; — prijs en hoedanigheid der koopwaren; — munten, maten en gewichten; — meting en weging; — handelsbedrijven;— voedingsstoffen; — burgerkeuken, huisgebakken; — proviandkamer, kelder;— conserven, wijnen en likeuren; — bediening van de tafel; — huisselijke geneeskunst en gezondheidsleer; — zorgen aan de kinderen te besteden; — hulpbetoon aan zieken en gekwetsten ; — geneeskrachtige planten en kruiden ; zeebaden , minerale wateren ; — vee-artsenijkunst; — huisdieren ; — kleeding, bewasschirig, huisraad, huishouden en huishoudelijk boekhouden;— bouwwerken; — jacht, visschcrij, gymnastiek, dansen, schermen, zwemmen, paardrijden; — spelen van behendigheid, van berekening, kansspelen, enz. - (15943) Kompleet in ÏO Afleveringen ongeveer. — Bereids zien 11 Afl. het licht. —&apos; Prijs per Afl. 90 Cents. Deze ROB , welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam van LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuikwerende Siroop, de geest van Sarsaparille on alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaken Daar zu gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam vbh reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevalen ter genezing vaa: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOVVÉAII LAESECTEUR mvt hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- en Vezelweefsel, als: Jicht, Pijnen, Uitputting, Onmagt.Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bleed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeven en zonder vrees , ja mot heop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zyn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte , Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling , Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht, Graveel, tnsschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, besmettelijke Vloeyingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copaï va, de Cubeba en de aamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nn ? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof Biet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dien ten gevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschynselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmiddel vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het ledinm uit te dryven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, wolker echtheid door de handteekening van Dr. GIRAUDEAU DE SAINT GERVAIS wordt geo-uaraiideerd, is te verkrijgen voor ƒ 4 de Flesch van 16 Oneen, Rue Richer, 12 te Parys en bü da voornaamste HANDELSHUIZEN IN ARCANA. DEPOTHOUDERS TE AMSTERDAM: GROOTE &amp; ROMENY , UEOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP , RUYS &amp; WEISSENBRUCH, WINDHEIM &amp; Cie. , VAN HÜLSTEYN, DE CASTRO, FROST, TORCHIANA &amp; v. d. EEST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON , VIEMAN, ALMA , BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS; Nieuwediep VAN BERK. G 7151) Sfe^&apos;&quot; ~mmXL STEAMJAVMTION COMPAM. WIÖK RÖTTÉRTÏAM en liOWREU. 4ÊÈÈÊÉmW. STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS M GOEDEREN VERTREKKEN: VAI ROTTERDAM, Zaturdags Augustus &apos;sMorgens 9 Ure. Dingsdag 8 Augustus &apos;s Middags 12 Ure. Donderdag 10 Augustus &apos;s Namiddags 2 Ure. .VAI IXNIIMHff, eiken Dingsdag, Donderdagen Zaturdag,&apos;s Morgens ten 11 Ure, VAH mt. CATMEROnE&apos;S &quot;WMARF CEBHOEDEHS SMITH, Agenten. W9oo&apos;</p>
</text>
