<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 3 Aug. Per overland-telegraaf zijn de volgende berigten ontvangen:</p>
	<p>Bombay, 29 Julij. Invoerartikelen vast. Katoen stil. Wissel op Londen 1.0%. Vrachten 20 s.</p>
	<p>Calcüiia, 28 Julij. Wissel op Londen 2.0^. Vrachten 45 s. Volgens den bekend gemaakten staat van de bank zijn vermeerderd de in omloop zijnde bankbilletten met 574,760 £, de rekening-courant der schatkist met 443,475 £. Verminderd daarentegen zijn de voorraad van munt en muntmateriaal met 46,031 £, de rekening-courant van particulieren met 1,258,086 £, de wissels in portefeuille met 112,373 £. LIVERPOOL, 3 Aug. De City of Baltimore en de Saxonia zijn heide te Southampton aangekomen met berigten uit New-York van 22 Julij. Het eerstgeneeinde vaartuig heeft 6000 £ en het andere 22,289 dollars aangebragt.</p>
	<p>ALEXANDRIE, 3 Aug. De onderkoning is hier aangekomen. Na de officiële bezoeken ontvangen te hebben, is hij onmiddellijk weder naar Cairo vertrokken.</p>
	<p>WEENEN, 2 Aug. Bij de trekking der 40 fl. St. Genoisloten, welke gisteren heeft plaats gehad, zijn de volgende hoogste prijzen gevallen op nevenstaande nummers: 11. 50,000 op N&quot;. 72898; fl. 3,000 N°. 3485; fl. 1000 N°. 7269 en fl. 500 N°. 62457 en 78151.</p>
	<p>WEENEN, 3 Aug. Bij het feestmaal, hetwelk gehouden is ter gelegenheid der viering van het 500-jarig jubilé der universiteit alhier, hteft de Heer Schmerling in eene gehouden rede gesproken ter gunste der eenheid van Duitschland. Ten slotte uitte hij den wensch, dat de dischgenooten elkander te Frankfort zouden wederzien.</p>
	<p>De Abendpost deelt de namen mede van de personen, die, ter gelegenheid van het feest, benoemd zijn tot doctoren honoris causa ; daaronder bevindt zich de Heer John Stuart Mill tot doctor in de wijsbegeerte. De daling der koersen aan de beurs van heden wordt door alle avondbladen eenstemmig toegeschreven aan het verspreide gerucht, dat de Keizer en de graaf Mensdorff-Pouilly heden van Ischl hier terug zullen keeren eu dat de Koning van Pruisen heden Gastein verlaat. ANCONA, 3 Aug. Gisteren was het aantal personen die aan cholera zijn overleden 40, heden was dit aantal 33.</p>
	<p>PARIJS, 3 Aug. De voorzitters der departementale raden zijn bc noemd. Waarschijnlijk zal de Heer Thouvenel de betrekking van groot referendaris van den senaat erlangen.</p>
	<p>Te Salonica en Ravalia in Thessalie is de ziekte uitgebroken</p>
	<p>LONDEN, 3 Aug. Thee stil. — Ceylon Koffij gevraagd. — Suiker zeer stil. — Rijst vast. — Talk in loco 41.9a42, Oct.—Dec. 42.9 a 43. Sehotsch IJzer 55 sh. — Raapolie 43.6 a 44. — PeUentolie 47. — Lijnolie 32. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 1100 Runderen, 6240 Schapen en Lammeren, 936 Kalveren en 330 Varkens. De&apos; prijzen zijn: Beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren —, Kalveren 5.2; Var- LIVERPOOL, 3 Aug. Van Katoen werden heden 5000 b. afgedaan. De stemming is flaauw. BERLIJN, 3 Aug. Rogge: Aug.—Sept. 43%; Oct. 44%. — Raapolie: Aug.—Sept. 13%; Aug.—Sept. 13%. DANTZIG, 2 Aug. Wegens zeer geringen kooplust konden zich vorige prijzen niet dan met moeite staande houden; de omzet bestond uit 110 last. Rogge zeer flaauw en geheel verlaten. Op levering per Sept. en Oct., zijn 50 last 123 © a 285 f. verhandeld.</p>
	<p>LONDEN, 3 Aug. Slotkoersen: Consols 89% ; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCts. Grieken 1824/25 —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexicanen 23% ; Afgest. Gren. — ; 2 pCt. Nienwe Dito —; Uitg. Dito —; Landwarrands —.—; 3 pCt. Portug. 1853; —.— ; 3 pCt. Dito 1862 47% . 4% pCt. Russen 1860 -; Dito 3pCt. 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 92% ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 47% ; 2% pCt. Dito 38% ; Amort. —; Cert. Coup. —; 6 pCt. Turken (Gec.) 49%; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt; 1862 —;1 pCt. Dito—; 2&apos;A pCe. Holl. 63; 4 pCt. Dito9B%; 6pCt. Amerika 1882 67%. WEENEN, 3 Aug. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 69; 5 pCt. Nat. 74; Zilv. Met. 1864 79.80; 8.-Act. 788; Noordb.-Act. 166.80; Oost. Aand. 88.60; Loten 1854 83.50; Cred. Loten 121.75; Eng. Oost. Bank 74.50; Cred.-Anstalt 173.70; Fr. Oost. Spoorweg. 177.80; Nieuwe Lomb. 207.—. — Wissel Londen 110.65; Hamburg 81.80; Parys 43.80. BERLIJN, 3 Aug. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64; Dito Nat. 68%; Stiegl. sde Serie 74%) Dito 6de Serie 91% ; 5 pCt. Eng. Russen 1862 91% ; 3 pCt. N. Dito 56%; 4% pCt. Pruis. 100%; 6 pCt. Amerik. 1882 73%.</p>
	<p>Wissel: Lenden 2/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81%; Hamburg 2/m. 151%; Amst. 2/m. 143; Weenen 2/m. 91%; Petersb. 3/w. 88%. FRANKFORT, 3 Aug. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. —; Dito Nat. 66%; Oost. Aand. 1860 82; 3 pCt. Spanje —.—; 2% pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 72%. — Wissel Londen 119%; Weenen k. z. 107%. HAMBURG, 3 Aug. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53%; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 65%; Vereinsb. 107%; Noord-Duitsche Dito 117%. — Wissel: Londen 13.5%; Amsterdam 35.72. , , _rt PARIJS, 3 Aug. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.9/%; 4% V&lt;£- Dito 87.25; Frans. Oost. Spoorweg 410; Crédit-Mob. W,, s P^». Spaiye —; 2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; 6 pCt. «a«« «-&quot;. FranseÈe 3 pCt. «penden 67.78.</p>
</text>
