<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Vrijdag 4 Augustus.</title>
	<p>De Eerste Kamer der Staten-Generaal heeft heden alle aan de orde gestelde wetsontwerpen, waaronder die tot onteigening voor don spoorweg Willemsdorp-Dordrecht en tot goedkeuring van het handelstractaat met Frankrijk, met algemeene stemmen aangenomen. De Kamer is daarop uiteengegaan.</p>
	<p>Het Volksblad neemt uit het bekende voorval van den brief aan het Amsterdamsche gemeentebestuur, die aan het departement van binnenlandsche zaken was blijven liggen, aanleiding om op sarcastischen toon te zeggen: //En toch roomt men nog altijd den Heer Thorbecke als den man van orde bij uitnemendheid, en zijn helder inzigt, zoodat hot departement van binnenlandsche zaken voor hem niet te veel omvattend is.&quot;</p>
	<p>Wij keuren het gebeurde met den bewusten brief zeer af, maar wij achten het in hooge mate onbillijk, om daarvan de schuld te geven aan den minister en wij zien niet, dat diens helder inzigt daarmede iets te maken heeft, terwijl wij in bedoeld voorval ook niet een bewijs kunnen zien, dat het departement van binnenl. zaken te veelomvattend is voor één minister.</p>
	<p>Van den Heer Thorbecke kan evenmin ais van eenig minister gevorderd wordon, dat hij zelf zich belasten zal met de bezorging van de brieven die van zijn departement uitgaan. Wy gelooven ook dat niemand, behalve welligt het Volksblad, dat vergen zal. Wat de ordelievendheid van den minister aangaat» daaraan wordt niets te kort ge-</p>
	<p>daan door kleine tekortkomingen van *tae ondergeschikte arobÉen&amp;ws» die welllgt niet allen mannen van orde zijn. Het gebeurde met den bewnsten brief kan hoogstens gelden als bewijs van de achteloosheid van één of enkele inferieure ambtenaren.</p>
	<p>Daarom ook kan dat feit niet in verband worden gebragt met de vraag of het departement van binnenlandsche zaken al of niet te veelomvattend is voor één minister. Het verlangen van sommigen naar splitsing van dat departement kan niet worden beslist door het zoek raken van een brief. Dergelijk feit kan oven goed voorkomen, hoe weinig omvattend een departement ook zij. Het getuigt niet van groote onpartijdigheid, wanneer men altijd den persoon eens ministers tot wrijfpaal kiest en allerlei nietigheden aangrijpt om dezen afbreuk te doen in de publieke meening.</p>
	<p>Volgens de Amst. Ct. hebben de Heeren C. Outshoorn en J. E. J. Strater voor de onlangs op hen uitgebragte benoeming tot leden van den gemeenteraad bedankt.</p>
	<p>Het vervoer over den Nederlandschen Rijnspoorweg heeft in de maand Julij jl. opgebragt aan reizigers ƒ 175,966, aan goederen ƒ55,914 en aan direct verkeer van reizigers en goederen ƒ 124,736, te zamen ƒ356,616 of ƒ 25,727 meer dan in de maand Julij 1864. Sedert I Mei jl. was~ de opbrengst van het vervoer van reizigers en goederen f 945 567 of ƒ 102,895 meer dan in 1864.</p>
</text>
