<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR GEVRAAGD: Tegen I°. November een HUIS, bevattende minstens Zeven Kamers, den Huurprijs van ƒ 800 niet te boven gaande, liefst gelegen op den Singel tusschen de Munt en Gasthuismolensteeg of anders onverschillig, op een deftigen Stand in het midden der Stad. Een Huis met TUIN lal het meest in aanmerking komen. Adres per Lett. M. aan het Bureau Handelsblad. (17941) ATTENTIE. LEDEN van het N. BRABANDSCHE BEGRAFNISFONDS, worden GEWAARSCHUWD geene GELDEN aan MARTINUS VAN WAGTENDONK af te geven, daar hij uit zijne dienst is ONTSLAGEN. G. J. DUTSCHER, Amstekdam, 2 Augustus 1865. Hoofd-Agent. (17883) TEEMÓÏTDERS, die zich voor het Winter3aizoen 1865/66 van PULPE willen voorzien, gelieven zich vóór half Augustus e. k. te vervoegen bij G. BOELEN, te Voorburg, uitsluitend belast met den verkoop der PULPE van de Maatschappij voor Landbouw en Industrie te Zevenbergen en deDordtr echtsche Beetwortolsuiker-fabriek. (17801) MEN VRAAGT tegen September een bekwaam OPPASSER, liefst Gehuwd. Opgave van ouderdom , Godsdienst, Woonplaats, Namen •der Familien waar men werkzaam is en juiste aanwijzing waar men goede getuigen kan bekomen, verzoekt men te bezorgen bij den Boekh. W. H. ZEELT, Leidschestraat, onder Lett. J., doch franco. (17824) Als NOODHULP wordt terstond gevraagd: Eene VROUWELIJKE DIENSTRODE, van goede getuigenis voorzien. Adres met opgave van Woonplaats, enz. onder Lett. Z. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (17822) TE HUUR GEVRAAGD. In den omtrek van den Dam: Een BOVENHUIS. Adres met opgaaf van Stand en Huurprijs onder Lett. X. bij den Boekverkooper J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (17821) Er wordt TER LEEN gevraagd tegen billijke Rente voor den tijd van een jaar, de Somma van HONDERD GULDEN, in 4 Termijnen af te lossen. Adres s. v. p. onder Lett. A. Z. Nu 5 Bureau Handelsblad. (17828) ATTENTIE. In eene STROOHOEDENFABRIFK kan dadelijk geplaatst worden EEN of TWEE JUFVROUWEN, doch goed bekend met het Garneeren van Hoeden en zoo zij Stroo kunnen Naaijen dan komen zij ibijzonder in aanmerking tegen genot van Kost en Inwoning. Salaris naar bekwaamheid. Brieven franco onder de Letters A. B. bij den Boek- en Papierhandelaar J. MADO te Utrecht. (17800) Wordt gevraagd om dadelyk in dienst te treden eene BURGERJUFVROUW , P. G., ter ADSISTENTIE in de Huishouding en om met jonge Kinderen om-te gaan. Alleen zij, die in dusdanige betrekking geweest zijn en goed kunnen Naaijen en de Wasch behandelen zullen in aaanmerking komen. Reflecterenden adresseren zich franco onder La. K. J. bij den Boekhandelaar L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijk bij de Brouwersstraat. (17929) «fa» PiAMO Toor f 4Ö7 BWHP^Tff ■Door verandering van Woonplaats voor ƒ4O TE KOOP: inHrawpssaEcn PIANO, in Mahonijhonten Kast met Pedaal. Te bedragen in WILH. GILBERS&apos; Boekhandel (Nieuwendijk. H 4), (17914) De ONDERGETEEKENDE mankt aan het geëerde Tubliek bekend dat hij de LOGEMENT- en KOFFIJHUISHOUDERS-AFFAIItE DE OUDE ZWAAN, van ouds het Marderwijker Veerhms, vau J. H. LANDWEER, voorheen R. VAN KEMPEMA , aan den Kamper-Steiger bij de Slijpsteenen N°. 176, heelt OVERGENOMEN, daarbij verzoekende UEDs. Gunst en Aanbeveling , belovende eene prompte en accurate Bediening. Amsterdam, 1 Augustus 1865. IH« IÏONGE. (17948)</p>
</text>
