<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CHOCOLAT en Tablettes et en Poudre ; pour Dessert, Voyage et Cadeanx en Boites et Cartonnages. Pastilles Dekker dites Casper Flickjes, Chocolat Ferrugineiix; Vanille en Gousses et en Poudre, Chocolat Suchard, Masson, Marquis, Menier etc. chez F. J. H. DEKKER , Fonrnisseur do S. M. LA REINE. Amsterdam, Leidschestraat JJ 374. Rotterdam, Korte Hoofdsteeg N°. 2. Utrecht, chez C. M. CASTELIJN, Marieplaats. // // O. W. ROELOFS, Oude Gracht. La Haye, u L. G. WATERREUS,Noordeinde. Arnhem . * La Veüve R. B. DE ROOS, Rijnstraat. Haarlem, u J. ROELOFS, Koningstraat. // // S. J. HOEKSTRA Jr. , Gedempte Gracht. Groningen , // J. SCHAINCK BOLT, Oude Ebbingstraat. Nijmegen. u L. ABELEVEN, Langebnrgstraat. (17534) On désire en&lt;*ager si des Conditions favorables vn SECONDANT FRANCAIS ou SUISSE. Lettres affranchies sous les initiales A. B. a M. W.&apos; H. KIRBERGER, Libraire a Amsterdam. (17892) KAMER GEWAAGD. In eene stille en fatsoenlijke Buurt vraagt men voor een HEER en DAME, eenige uren &apos;s weeks: Eene GEMEUBELEERDE KAMER met ALCOVE. -Franco opgave onder Lett. H. P. 44, Bureau Handelsblad. (17853) Door vertrek naar elders, TE KOOP : Een zeer elegante FAMILIE- | WAGEN, voor twaalf Personen, met uitschuivende Knechtszltting, i zeer ligt loopende en kortelings vervaardigd in de Fabriek van de | Heeren HERMANS &amp; C°. Te bevragen onder Lett. H. met Franco ; Brieven bij den Boekhandelaar M. M. COUVEE, Langepooten te j &apos;s Gravenhage. (17873) Op een HANDELSKANTOOR alhier wordt VERLANGD: Een Actief BURGER JONGELING van de R. C. Godsdienst, eene j nette hand Schrijvende en eenigzins met Beurszaken bekend. Aanbie- i dingen worden ingewacht onder het Motto KANTOOR aan het Bureaa : Handelsblad. (17862) &amp; HSjfes ■Door brakke bezigheden is Pkof. DEKKER, Ml KALLIGRAAF BES KONINGS, i I|%R^s^| alleen des Maandag 3 en Zaturdags wegens TAAL- en ÉPiIÏÏNIsS.SCHRIJFKUNST-ONDERWIJS te spreken: Singel, ■&quot;*&quot;* *SKKK 57, bij de Oude Spiegelstraat. (17904) &apos; ijte Huur gevraagd voor eene bejaarde DAME: Twee KAMERS, voorzien van | Kloeden en Gordijnen en met Bediening, liefst in de nabijheid der Westermarkt. Adres onder Lr. D , met opgave van Stand en Huurprijs, bij den Boekh..J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 488. (17817) lei Coupenr gevraagd, van positief Christelijk Geloof, gehuwd of ongehuwd, hij voor- ! keur lemand, die aan het hoofd van eene Zaak gestaan heeft. Brieven I Franco Lr. Z. bij den Boekh. H. DE HOOGH, te Amsterdam. (17826) _ Er wordt gevraagd bij een AGEST in MANUFACTUREN : Een VOLONTAIR, die het Fransch en Hoogduitseh goed verstaat. Hierop reflecterenden vervoegen zich met Franco Brieven onder Lett. G. Z. bij den Boekhandelaar en Boekdrukker P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, GB7 en 88, te Amsterdam. (17525) j &apos; Men vraagt voor TWEE DAMES TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS, beide van Stookplaatsen voorzien, zonder Beddengoed, tegen October of November. Adres met Franco Brieven, onder Lett. K. M., Bureau Handelsblad. (17963) MEN VERLANGT tegen November of eorder TE HUREN een MUIS, tot den Huurprijs van omstreeks ƒlOOO, bij voorkeur op eene ■ der Hoofdgrachten tusschen de Hartenstraat en Brouwersgracht. Adres | franco onder Letter X. bij de Boekverkoopers J. H. en G. VAN | HETEREN, Hartenstraat XX 601. (17946)</p>
</text>
