<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEMEUBELEERDE KAMER. Bij Burgerlieden wordt voor een HEER, welke zijne Bezigheden buitenshuis heeft, IN HUUR aangeboden : eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER, die een schoon uitzigt over den Amstel heeft. Adres franco, onder Lett. B. A., bij den Boekh. S.E. VOORZANGER, Muiderplein alhier. Tevens wordt onder hetzelfde Adres gevraagd: eene VASTE SCHOONMAAKSTER, voor 1 % Dag per Week. (17947) Heden komt bij D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te lé}l&apos; Leyden, van de Pers, DE TWEEDE DRUK VAN: DE &amp;ROIDBE6IISELEN DER IDEKLHdHE SPELLING. REGELING BER SPELLING VAN HET WOORDENBOEK DER NEDERLANDSCHE TAAL. Van wege de Redactie bewerkt door Dr. L. A. TE WINKEL. 282 bladz. Prijs ƒ2.75. Dit Werk is niet alleen onmisbaar voor den eigenlijken taalbeoefenaar, maar ook voor ieder beschaafd man, die naar de tegenwoordige eischen de 3 tijds zijne taal zuiver schrijven wil. (17935) De Boekhandelaar \V. EEKHOEF, te Leeuwarden, zal uitgeven: TWEE WELGELIJKENDE PORTRETTEN VAN DE. E. HALBERTSMA, Med. Dr. te Grouw, overleden tn 1853. EN VAN TIEDE ROELOFS DIJKSTRA, Archivaris-Bibliothecaris van Friesland, overleden in 1862. Deze gedachtenis aan den beroemden Frieschen Dichter en den ge« achten Letterkundige, zal zeker velen aangenaam zijn. Beide zijn doof den Heer W. TROOST bewerkt. De inteekening is opengesteld voor ƒ 1 ieder. Van het eerste zijn Exemplaren op groot papier aƒ 1.50 en van zijne laatste geschriften: DE JIONKERBOER, Exemplaren a 30 Cts. te bekomen. (17964) TIüJKE INHOUD, DEGELIJIHEID, „l* %M GOEDKOOPHEID, sgf 55 £5j o zÜn zovele aanbevelingen van den * S-Jfl&quot; S &gt;.% Vermeerderden sden Druk van 9. If Bl lißliMMïi BRIEFSTELLER, INHOUDENDE: Brieven en andere Opstellen over alle Onderwerpen, die Si hot maatschappelijke leven met mogelijkheid kunnen voorkomen, met voorafgaande bepalingen over de geschiktste wijze van Zamenstelling, Verordening en Inrigting der Brieven, Betitelingen en Opschriften, benevens allerlei Koopmansbrieven; alsmede: Voorschriften bij Geboorte, Huwelijk en Overlijden; iets over Testamenten, Contracten van onderscheiden aard, Minderjarigheid en Voogdij, Borgtogt, Volmagten, Geldleeningen en Hypotheken, Wissels, &apos;Quitantien; iets betrekkelijk de Kationale Militie, en Formulieren tot het inritten van Boiken en Rekeningen, enz., enz.; benevens eene schets der Nederlandsche Spraakkunst. Uit den inhoud van dit ook door den stijl zoo uitmuntende Brievenboek WJk. genoegzaam wat hier gegeven wordt. (15859)</p>
</text>
