<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEE, 3 Aug.; Lion, S., Loridën. - 3 Broeders, ,id.- Herstelling, van &apos;t Voer, id. - Sippe Visser, de Jortg, id.- Froukje, Heins, id.-Ironmaster, S., Middlesbro. - Minister l&apos;horbecke, S., Huil. - Alert, S., id. - Medusa, S., Petersb. n. Londen als bijlegger; met gebrek aan steenkolen. VLIE, 2 Aug.j Eendragt, Dorenbos, Boness. - Jeantine, Eefting, Riga. - Arm» Augusta, Kuiper, id. — 3 Aug.; Nina, S., Koningsb. - Stoomvaart, S., Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 3 Aug.; Bon Henri, Soulas, Nantes. - Zephyr, S., Londen. - Camilla, Sarvent, Workington. - Osborne, S., Leith. - Tidy, Jenkinson, Newc. - Louise, Taschen, Dantzig. - August, Schade, Ivigtout. BROUWERSHAVEN, 3 Aug.j Sara, S„ Londen. - Hugo Grotius, Immerzeel, Rott. n. Bat. - Tollens, Verhagen, dito n. New-York. BREMERHAVEN, 2 Aug; Johanna, Brouwer, Antwerpen. ELSENEUR, 31 Julij, Gepasseerd: Martha Theresia, Visser, Amst. n. Nerva.</p>
	<p>TONNINGEN, 31 Julij, Gepasseerd: de Weldaad, Lukkien, Stettin n. Bremen. - Sieka, Venema, Memel n. id.</p>
	<p>LONDEN, 2 Aug.; Atalantp, Looijer, Petersb. - Elsina, Mulder, Stolpemunde. - In lading: Anna, Hoekstra, Hamburg. Bij DUNGENESS, 1 Ang.; Zeepaard, Crucq, Middelburg n. Bat. - Reinier, de Jonge, Gron. n. Runcorn.</p>
	<p>FALMOUTH, 1 Aug.; Protens, Zeven, Dantzig. GLOUCESTER, 31 Julij; Zwaluw, Brongers, Groningen. - Regnera, Wertelboer, id. - Moderatie, Scholten, id.</p>
	<p>BRIDLINGTON, 1 Aug.;Wandercr,Klu.s,Nederland n. Shields.- Twee Gebroeders, Persoon, Vlissingen n. St. Davids.</p>
	<p>SHIELDS, l Aug.; Aurora, Chiriko, Amst. - Orion, Buiten, Schiedam. - Sainte Anna, Chauvelon, Rott. - Lavinia, Mc. Allister, id. SUNDERLAND, 31 Julij; Maria Sophia, Wathne, Rott. - Endeavour, Taylor, Nieuwe Diep. - Raisbcek, Taylro, id.-Isaac Sannes, de Jong, Gothenbnrg. — 1 Aug.; Joseph and Margareth, Johnson, Nieuwe Diep. MIDDLESBRO, 1 Aug.; Hendrika Margaretha, Staal, Nederland. IPSWICH, 1 Aug.; Vier Gezusters, Wagemaker, Nykjöbing. LIVERPOOL, 1 Aug.; Pelican, S., Rott. -Iv lading: Leader, Bate, Rott. via Workington, CARDDFF, 31 Julij; Candace, Plaas, Rott. ANTWERPEN, 3 Aug.; Maria Anna, de Jong, Rio Janeiro. DUINKERKEN, 2 Aug.; Wilhelmina, Poelman, Riga. LISSABON, 28 Julij; Voorwaarts, Vink, Newc. GENUA, 30 July, RhOne, S., Rott. LIVORNO, 29 Julij; Redite, Hoveling, Newc. HAVANA, 14 Julij; Ceres,Boog, Rott. KINGSTON (Jamaica), 8 Aug.; Johanna, Haverkamp, Bremen.</p>
</text>
