<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WEINTHAL &amp; G°., ROTTERDAM, berigten dat het DEPOT hunner LA RENOMMÉE, LE BON FUMEUR en REPUTATIE SIGAREN, thans niet meer gevestigd is bij den Heer S. DE BOER , Haarlemmerdijk, maar van af heden hij den Heer H. E. SPEELMAN, Hoek Korte Nieuwendijk en Haringpakkerij, alwaar dezelve verkocht worden als: La Renommée per 1/4 Kist h f 4, of 6 Stuks 10 Cents; Le Bon Fumeur per 1/5 Kist &amp; fsof 4 Stuks 10 Cents; en Reputatie Sigaren per 1/10 Kist aƒ 2 of 5 Stuks 10 Cents. (17902) WORDT TE KOOP AANGEBODeF m&amp;m&amp;Mk- een Spau van TWrEÊ BOKKEN. To bevragen bij &quot;n™****^ A. VAN DAM, A N°. 17, to Hilversum. (17912) MAMACTDREN. - L \KENS. Een jon? GEHUWD PERSOON zag zich gaarne met I°. September e. k. of eerder geplaatst op een MAGAZIJN of als REI» ZIGER, bij voorkeur in het LAKEN VAK, waartoe hij vermeent door veeljarige ondervinding alle vereischten te bezitten. Er zal minder op hoog Salaris gelet worden dan wel op eon dunrzamen werkkring. Da gewenschtste informatien kan hij produceren. Hierop reflecterende wordt men beleefdelijk verzocht zich Franco te adresseren, onder Lett. W., Bureau Handelsblad. (17849) Men vraagt tegen I°. Augnstus TE HUUR een BOVENHUIS , bestaande uit 2 Kamers en Keuken, gelegen op eene der grachten in den omtrek van den Dam of Haarlemmerdijk. Franco Brieven onder Letters A. A. in SCHLÖMANN&apos;S Boek- en Muziekhandcl, Vijgendam. (17894) In eene der Hoofdsteden biedt zich de gelegenheid aan, tot Overname eener welbeklante ZAAK IN VENSTERGLAS, enz., desverkiezende met het Pand, waarin de Zaak wordt uitgeoefend. Inclinerenden adresseren zich met Franco Brieven, Latt. Z., bij den Boekhandelaar B. J. DONA PIECK, Hoogstraat, N°. 36 te &apos;s Hage. (17891) Op het schoonste gedeelte van Amsterdam zijn KAMERS TE HUUR. Bij verkiezing met KOST en INWONING. Adres onder Letter K. W. Bureau Handelsblad. (17357) Betrekking^ Op een MAGAZIJN in MANUFACTUHEN en KRAMERIJEN alhier wordt ten spoedigste gevraagd een JONGMAN , met het Vak eenigzins bekend, alsook een vlugge JONGELING, met den Weg bekend. Adres Franco onder Motto BETREKKING, bij GEBRS. KRAMER, Kantoorboek- en Papierhs. Water bij den Dam. (17968) GELDOf&apos;HÏPÖTREEKBISCHÏKBAAT tegen 4 en 4L% op LANDERIJEN, en op HUIZEN (alleen binnen deze Stad) a 5 pCt. Belanghebbenden worden verzocht zich met Franco Brieven onder Lett. A. te adresseren in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. ■■ (17903) BIERBROUWERIJ. Men biedt uit de Hand te Koop aan eene in volle werking zijnde ei goed beklante BIERBROUWERIJ met geheele of gedeeltelijke AANHOORIGHEDEN, gelegen in de Provincie Limburg, aan den Grooten Weg tusschen Nijmegen en Roermond, nabij de Rivier de Maas. De Koopconditien zullen zoo gemakkelijk mogelijk worden gemaakt. Adres Franco onder Lett. N. b&apos;y&apos; den Heer 3. G. HEUMAN, te Venlo. , (17967) Tegen November e. k. wordt op eone der Hoofdgrachten nabij den Dam TE HUUR aangeboden : Twee mime GEMEUBELEERDE KAMERS en Suite. Brieven franco Lett. C. E. Bureau Handelsblad. (17962) Op een Dorp in Zuid-Holland wordt tegen 15 Pept. e. k. in eene Stille Huishouding gevraagd: Eene DIENSTBODE, van de P. G., tegen goed Loon, mits van goode Getuigen voorzien. Hiertoe genegen adresseren zich met Franco Brieven, onder Lett. N., in den Kantoorboekwinkel van R. B. DEWESEN, op den Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht, UU 189, te Amsterdam. (17939) _</p>
</text>
