<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De NAAI-, ZOOM 7, STIK-, BOORD- en Rl__Ï»E_.-__ACIII__E§ , uit de Fabriek van GROVER &amp; BAKER te Boston «* New-york, zijn niet alleen in Amerika, maar ook in geheel Europa als de deugdzaamste erkend, en worden op de meeste Tentoonstelling6* in Engeland, Frankrijk en Duitschland als zoodanig bekroond. Dezelve zien er sierlijk nit, werken zeer vlug en zonder eenig gedruiseh. - Aan HH. Scheen- en Laarzenmakers zijn bijzonder te recommanderen de Machines, waarmede men nieuw Elastiek in oude Laarzen **^ naaiJGn, iets wat op de tot nu toe uitgevondene Machines niet mogelijk was. Het Hoofddepot is gevestigd op het Damrak over de Papenbrug, H 111 en in het Paleis voor Volksvlijt. Depot: bij den Heer J. A. M. BEKKING, te Rotterdam. Depot bij den Heer J. S. SMAL, te &apos;s Hertogenbosch. (23553) J. G. TELGENS, te Groningen. H. DE LEUR &amp; C°., te Waalwijk. GES^TIMTÏE t-jfJÜTllffi: -BM MOIRÉiE ROmfißlf # in ruime keuze voorhanden in het MAGAZIJN VAN AMERIKAANSCHE NAAI-MACHINES, Damrak over de Papenbrag H Ul, Bij de Erven H. VAN MUNSTER &amp; ZOON, Boekdrukkers, Warmoesgracht, LL 58, komt op heden van de Pers en wordt GRATIS verkrijgbaar gesteld: TER WEDERLEGGING MN HET RAPPORT DER RAIBMIISSIE HOUDENDE AANBEVELING TAN HET STAATSONTWERP CENTRAAL STATION IN HET OPEN HAVENFRONT. Door Mr. W. K. VAN OER BREGGEN, Advocaat te Amsterdam. (24254) mi &apos; ¦ ¦¦¦¦¦— ¦¦&apos; — ...i .i .¦¦¦-¦.¦¦.¦.¦ii.—M¦¦.,._¦— , r-,.„ ? ,m__,___,, ? ¦ ¦¦¦¦ ie «we diep, v. v&gt; ZONDER OVERLADEN. STOOWAGHTRH DOLPHIJN EN ZAAMSTROOI H°. 2. Bagelijks: van AMSTmnnAM. (Rijn- en IJsselsteiger.) &apos;s Morgens 8 Uur en &apos;s Avonds ÏO Uur. van het NIMUWEniMIP &apos;s Middags 12 Unr en &apos;s Avonds 11 Uur. HETOIJBBII-eIKTTISH. TOT VIEn.ïSIIIïKKOK VRACHTPRIJZEN. „ Houderg van op deze dienst afgegeven RETOURM METTEN kunnen op de terugreis naar verkiezing gebruik make» T eene der bovenvermelde Stoombooten. Van de dienst der Stoombooteh ZAAWSTROOVI W°. 1 en SïERCüRIüS; , « u ir ir STAW _____.__Xm en PRINS VAN ORANJE. Aan het KANTOOR DER DIRECTIE op den Rijn- en IJsselsteiger te Amsterdam, bestaat eene uitmuntende gelegenheid voor bet W «laan van VRACHT- en BESTELGOEDEREN. (24006)^,</p>
</text>
