<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZEEVAARTKUNDE. COMMISSARISSEN der SCHOOL, VOl»R WIS- EBT ZEE&quot;VAARTKf N»E te HARLINGEN, maken door deze bekend dat de HEROPENING der school zal plaats hebben op &quot;Woensdag den lsten November dezes jaars en dat aldaar Kosteloos Onderwijs zal worden gegeven, in dien omvang, dat de leerlingen in de gelegenheid worden gesteld om die kundigheden to verkrijgen, welke vereischt worden tot het afleggen van Examen voor de Commissie hier te Lande. Tot de toelating wordt vereischt: Ouderdom boven de 14 jaren. Bewijs van goed gedrag. Genoegzame kennis van Lezen, Schrijven en de beginselen der Rekenkunde. Belanghebbenden vervoegen zich des Dingsdags en Zaturdags &apos;s morgens tusschen 10 en 12 uur aan het Schoollocaal. Commissarissen, A. HABIMEWS, (23508) IJ. RO»EI_Ul)IS, Vz._ ff. FONTEIN, »Pz. HAGELAHDER.-lÜHLBAGE Bij de Erven LOOSJES te Haarlem, zijn verschenen: _ACKLi_N_»ER, Donkere oogenblikken, 3 Dln. ƒ 7.50. -MÜ II __,__. AC 81, Maria Theresia en de Pandoeren- Overste Frans von der Trenck, 2 Dln. f 8.50. • Teekeningen met de Pen. op reis naar Zwitserland, 2 Dln. ƒ 6.25. Bovenstaande OTMUNTtN DE ROMANS mogen in geen Leesbibliotheek of Leesgezelschap ontbreken. (23591) _LITIIÖÈ^A_PIIIÉ. Onder zeer voordeelige Conditien kan op onze STEEt_I.HUK&quot; KERIJI Geplaatst worden: Een of Twee ervaren STEENGRA- VtURS. Brieven en Modellen franco in te zenden. (23592) Haam__.m, October 1865. E..SRIK &amp; BINGE». _fi._ETllO__.l_. WAM AHM. Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, worden steeds met het meeste succes gedebiteerd de Leerboekjes van E. GERDES , bewerkt naar bovenstaande Methodes : Nieuwe Leerwijze der Fransche Taal, lste Cursus, sde druk. f—.so 2de rr 3de // ii — .60 —— Hoogduits. Taal, lste *• 3de // rr — .65 — 2de h 2de ir // —.75 • 3de ii (2de dr. t. pers).» —.75 Engelsche Taal, lste // 3de druk. // —.65 —_. —2de rr 2de // /. — .80 Ook zien bij hem het licht: E. GEROES, Deutsches Lesebuch für die Schulen. Ir Theil ƒ0.50. 2r Theil ƒ0.50. _ — Engelsch Leesboek voor de Scholen, lste Stukje ƒ0.55, 2de Stukje ƒ0.75 Verder: ANDERSONS MERCANTILE CORRESPONDENCE. Voorbeelden van Koopmans-Brievenstijl. Naar &quot;W. ANDERSON door Edw. TAYLOR. Derde Druk. ƒ 0-90. A CHRONOLOGICAL CRITICAL TABLE OF ENGLISH LITERATURE, by F. M. COWAN. In 4°. Second Edition. ƒ 1.20. SPECIMENS FROM THE ENGLISH CLASSICS, with an introductory essay on English literature, explanatory notes and a&apos;glossary, bij Prof. P. J. VETH, 2 Vol. each. ƒ1.50. (24101)</p>
</text>
