<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 30 Junij.</title>
	<p>. Wij vernemen dal d&apos;. J. Drost, pred. ie Goes, bet beroep tot predikant bij de Ned. herv. gemeente alhier heeft aangenomen. , — Bij de vermelding, in-ons vorig nommer , van het dezer dagen, van wfge onderscheidene armbesturen, aan den heer mr. P. C. Lezwyn aangeboden : geschenk; hebben wij verzuimd onder de daarbij opgegeven armbesturen dat der Doopsgezinden&apos; le noemen. Wij meenen dit-onwillekeurig verzuim op deze wjjze te moeten herstellen. - .. — De Vereeniging voor Christelijke belangen&apos;had&apos;het genoegen Zondag! avond II. d\ J. A. Scbuurmau , van &apos;s Hage, voor zijn vertrek naar InJ.&apos;ë,* nogmaals in haar midden te zien optreden. Was het voor den spreker, die bier ler, slede als hulpprediker zijn dienstwerk was begonnen, en ter plaatse waar. hij thans stond zoo dikwijls met&apos;ingenomenheid als evangelieprediker was, opgetreden,.eene aandoenlijke ure, &apos;niet &apos;minder *oor de, hoorders&quot; die, hem steeds eene zoo hooge achting toedragende, thans in zoo grooien getale waren opgekomen dat de zaal hen naauwelijks kou bevallen. De die verklaarde dat het houden eencr afscheidsrede zijne krachten zou le boven gaan , hield eene indrukwekkende leerrede naar&apos;aanleiding van IT&apos;elr.&apos;lV. 1, 2. Na hel uilspreken van den zegen bragt-de vergade- Irilig, door hel zingen van een daartoe expressclijk vervaardigd lied, hare heilbede aan den leeraar. die, zigibair getroffen , aan allen slechts het vaart wel! tot wederziens! kon toeroepen.&quot; ■ —.Wij vernemen dat de. Languedocsche zangers, die, zich le &apos;s Hage, Utrecht, Amsterdam, Rotterdam en meer andere&apos;plaatsen met zoo ougéuieenen bijval hebben doen hooren cu zich als zangers van den eersten rang I hebben doen kennen, eerstdaags ook alhier hunne kunstgaven&apos;zullen doen hooren. Vooral de barylon&apos; van&apos;dit gezelschap, de heer Tourcade, moei zich door zijn talent in het bijzonder onderscheiden. — Heden morgen is een 14-jarig meisje, als dienstmeisje eyen buiten de voormalige Rijnsburgsche poort werkzaam, bij &apos;het spoelen van eenig goed in hel water&apos;gevallen en verdronken.&apos;: • -• .1 &apos;i ■ i»Q sul OS ,\&quot;.\\\. I&apos;&quot;—&quot;Naar&apos; men verneemt zal&apos;aan Z: K. 11.&apos; den prins van Oranje, aan &apos; wienj, zoo als gemeld is, hel opperbevel over &quot;de Irocpcn iu hel kamp btj Blillingen is opgedragen,&apos; worden toegevoegd&apos;de geueraal-majoor J. van den Bosch .adjudant-generaal van Z.11. deu koning.&apos; De brigades iufanlerie in dat kamp zullen worden gecommandeerd door den kolonel Macleod van hel reg. grenadiers eu jagers, en deu kolonel Scbönsledt van het 7de reg. in f. De directie der geueeskundige dieusl zal wprdeu gevoerd door den 1™ officier van g&apos;ez.&apos;2« kl. Weieling,&apos; terwijl de inténdaui &apos;de Bas&apos;als&apos;cliefiniendam werkzaam zal zijn. j Aan dezen worden toegevoegd de adjunct-intendant HQnhende en de kapilein-kwarliermeesier de Groot - van&apos;hel reg. gre- Inadiers en jagers. Aan bel kamp zullen deelnemen:- de i&apos;, 2&apos; en 4e hataillous vau bei-rez. grenadiers en jagers en van de 4&apos;, 7e en 8e regimenten inf.. 4 veld-escadrons van het&apos;1» en 4 dilo van het 3e reg. huzaren, 4 veldliatterijen , 1 batterij rijdende art. eu eene compagnie artillerie irausporltrein. De minisier van oorlog Is gemagtigd voor de najaarsoefeningen lesen 15 Augustus aanst. hel vereisebte getal miliciens van de tigting van 1864 en 1865 van onbepaald verlof onder de wapenen te roepen , zullende deze vóór : «fop 22 September&apos;weder met onbepaald verlof worden gezonden. ,-■&apos;•&apos;l.&apos;.ï — Van de 32 adspiranlen voor O. 1. ambtenaar, hebben 13 met goedge■ volg het afgelegd, zijnde de heeren: H. J.Alimann, van Leyden; D. tl. Fraenkel, van Delft; E. Gasinjet, van Utrecht; M. A.&apos;F. Goossens, van Delft; G. J. Grashuis, van . Rotterdam; G. de lieer j&apos;., &apos;van Delft; J.&apos;J, II.&apos;van Hall, van Leyden; jh&apos;.H. de&apos;Kock, van&apos;sllage; P.J.Koore- j unan, H: J. W. van Lawick van Pabst en J. H. I). van der Palm, allen »an Leyden; P. F. Sijlhofl, van &apos;s Hage; J. van Wijck, van ulrecht. ■&apos; — Naar men verneemt,, zal&apos;hel algemeen collegie van toezigl,o*er het beheer der goederen van de hervormde gemeenten eerlang eéhe belangrijke j buitengewone vergadering houden, ler beraadslaging omtrent de. verdere I maatregelen, die tot eene geleidelijke toitooijing der. scheiding van kerk en j «laat dienen te worden geuomen. Sukvi . (N.R.C.) &apos; — Door hel prov. geregtshof in utrecht is de bekende J. Grans schuldig verklaard aan moord en dientengevolge veroordeeld tot de straf des doods, uit te voeren binnen Direchi.</p>
	<p>— Morgen zal de opening van den staatsspoorweg Bergen op Zoom naar boes plaals hebben, en Zeeland daardoor een middel van gemeenschap met het overige des lands erlangen, waaraan het zoozeer behoefte had. Onderscheidene ministers zullen die opening bijwonen. — Naar men verneemt is de prijs van het nieuw gewonnen hooi in de Langstraat lusschen landbouwers en kooplieden bepaald op ƒ 10 de 500 N. ffi. — Uit Gouda&apos; meldt men dat Zaturdag middag aldaar op het onverwachts is aangekomen de heer &apos;J. F; Prince, officier bij de diensid. schtnièrti aldaar die vrijwillig&apos;de expeditie naar Abyssiniè heeft medegemaakt; des avonds werd hem len huize zijner ouders , door het muziekcorps der schutterij, eene luisterrijke serenade met fakkellichl gebragt.&apos; &quot; — — Te Wteringen heefl een ircffend , ongeval plaals gehad.,&apos; Een man, vader zes kinderen, had zich met vier hunner naar het &apos;veld hegeven en had de zorg voor het jongste kind en het toezigt oier zijne aan vlagen van ,krankzinnigheid &apos;lijdende vrouw aan zijne zestienjarige dochler .overgealen. De ongelukkige moeder misbruikt een onbewaakt oogenblik, grijpt haarjongsie kind,&apos; ijlt er mede naar buiten, en werpt het in den put. De oudste dochter, die naar nageijld was, trachtte hel kind nog te&apos; redden.&apos; doch werd door de krachtige krankzinnige ook gegrepen&apos;en mede naar de diepte geworpen., &apos;loeii de man te.huis kwam vond hij aainankeljjk niemand. Later,, .ond, bij de heide, lijken in den pui en het lijk van&apos;de ongelukkige moeder, hangende op zolder.&apos; &apos;,&quot; &apos;: ■. ™&apos; p&apos; &apos; • ■• &apos;■ . ~~ T* Hessen hebben Donderdag 11. ernstige ongeregeldheden plaats gehad., Dien dag vierde, het scbultersgild, als naar gewoonie., zjjn jaarfeest, neuvelk bestaat m eene gemeenschappelijke vischp&apos;arlij aan hel Losveer. Bjj terugkomst van het gild wordt volgens oud gebruik de slad stormenderhand ingenomen. , Daartoe verdeelden zich de feestvierenden in twee afdeelingen, waarvan hel. eene gedeelte binnen de,stad.post val, om hél andere le belenen, de stad. .binnen te rukken. • Ditmaal gaf deze zaak aanleiding lot groole ongeregeldheden,, waarvan &apos;de oorzaak was,,dal de verhitte gemoederen j bij de. verdediging gebruik maakten van hunne, vischangels I en daarmede elkaar .wonden loebraglc.n.,, Lenige, der., belhamels werden&apos;gevaugen genomeu. ..,,.-,,,-, &apos;,&apos; . &quot; oio . &quot; T Uï-Mï* .-_,:■:: I &apos;. . .., 111 ~&apos;•.!..&apos;.,„ i: ; _: .&apos;i.)&apos;...i;,...;|</p>
</text>
