<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men verlangt tegen 1° November eene Dienstbode, ,oor meu* a&quot;ccni de ? kan werken en eene eenvou- MÜ-.- . . &apos; dige pot..koken. Men vervoege zich in persoon op de Hooigracht, N». 797. On désire a Leide, une GOUVEÜÖÏANTE EXTERNE, parlant bien le francais, a. mème d&apos;enseigner, ouire cette langne, le hollandais, l&apos;arithméiique, l&apos;histoire et les aulres branches d&apos;instruction primaire, les ouvrages de mams, Ie dessin et Ia musique. Les dames qui aimeraient se pre&apos;senter puur cette place, sont priées de faire connattre par lettre en francais, adresse&apos;é sous les initiales 8.8. _i MM. VAN DER ROEK FRÈRES, Libraires condiiions, soit pour le temps de 9 heures a 4; soit pour celui de 9 a 8, ainsi que leur place actuelle et les noms des personnes auprès desquelles on pourra prendre des informations a leur égard. twee net gemeubileerde Boven-Toorkamers, ad ƒ2OO, bij een klein. gezin, in het midden der stad. Te bevragen bjj den Boekhandelaar [ P. ENGELS. . . „ , ..„.,.,,.■ &apos;~,&apos; .\ , ~ . ■■ I .-- WIJNHANDEL, Lteyden, Hoogewoerd, &quot;Hl0.. 318. J. C. KLIKEE biedt bjj deze aan, benevens de soorten op zijne gewone Prjjs Courant vermeld, Koode Portwijn, a . . . . . ƒ 1.35 j ■ wr . n . . ,■ - ( »1.10 &gt; per Flesch, Kaapsche Pontac, a . . . . _, „„ &apos; ■ -•• - _ (» 1.351 ..... :;-..;_;;.•.;.--. mei inbegrip der accijns. De aflevering geschiedt op drie maanden zonder of a contant met.2%•korting. .ut NIEUWE LTOMVER CHEMISCHE KüNSTWASSGHERIJ EN VERWERIJ I HL HOK&amp;NÖ EH_-Cto&apos;.., , ■~ Oostdwarsgracht, Wijk, V, 15&quot;...620*., . &apos;Onder dankbetuiging voor&apos; de gunst die zij hjj voortduring mogen genieten, bevelen zij zich minzaam aan lot het als nieuw wasschen en apprêteeren van alle voorwerpen in Zijden en Wollen Stoffen, zooals Shawls, Doeken, Kleeden, Linten, Handschoenen enz., zonder dal de verschillende kleuren in een sluk aanwezig in bel minst komen te lijden,&apos;als I mede alle Heeren Kleedingstukken, zooals Vesten, Broeken, Jassen, Dassen, Siroojjèn en Vilten Hoeden enz. enz. Ook worden Zeemlederen Handschoe- j nen van lIH. Officieren gewasschen op eene wjjze dal zij bijzonder in I elegance en elasticiteit winnen.. Verder worden Zjjden en fijne Wollen Sloffen in alle courante kleuren echt geverwd. Tt &lt; Onderimiks Breaklijdei^V zelfs die aan zeer oude Breuken laboreren, vinden in de meeste gevallen volledige genezing door de Breukzalf van GOTTLIEB STDRZENEGGER. Op verlangen gratis te bekomen, om zich vooraf te overtuigen, naauwkeurige gebruiksaanwijzing mei een aantal allezins voldoende regterlijk bevestigde attesten. Iv ponen van fl. 3,50 te bekomen, bjj den uilvinder GOTTLIEB STURZENEGGER ie Herisau. Kanton. Appenzell, Zwitserland. (Bet bedrag gelieve-men bi) de bestelling le voegen). LIEBIG&apos;S VOEDSEL. Ons kindje, thans ongeveer 8 maanden oud, was van zijne geboorte af zeer zwak en leed verschrikkelijk aan bet zuur. . Alle middelen daartegen haatten,niets, bet wichtje verminderde van dag lot dag en gaf ons geen hoop op herstel. Toen hebben wij op aanraden van onzen Doctor zelven, onze toevlugt tot het IJKKKa&apos;s VOKONKIi genomen, en wel met het uitstekendst gevolg. Bet iraken hield spoedig op, d* spijsvertering herstelde, en het kindje is sedert IJ. maand, dat het LiKitlCl&apos;s »ii Ka» »£.!_- gebruikt, vlug en tierip geworden,&apos;.: Amslerdam, 1868. HOGESTIJ_., Vijzelgracht, AA 86. ie Prof. v. I_J.ESSÏG.&apos;s Voedsel; &apos; VOOR , KINDEREN, ZWAKKE PERSONEN -EN HERTELLENDEN, EN HOOFDZAKELIJK BESTEMD OM VOOR ZUIGELINGEN DE MOEDERMELK TE VERVANGEN, zamengesteld naar, LIEBIG&apos;S voorschrift door J. .KNORSCH , te Mors (Rhiju.Pruissen). Moeders, welke het noodige zog voor hunne Kinderen missen en tot eene Minne ongaarne hunne toevlugt nemen. maken wij opmerkzaam op dit heerlijk middel, hetwelk in vereeniging met de koemelk aan deze dezelfde voedende eigenschappen der moedermelk mededeelt. ..... Goed toebereid is het een soepje, zoo zoet als melk, vereischt geene suiker, blijft 24 uren versch en is zoo dan, dat het aan het Kind in een zuigflesehje toegediend worden kan. Eene gebiuiksaanwijting wordt bij ieder pakje, en ook afzonderlijk gratis afgegeven. In verzegelde pakjes, a 10 portiën, 50 Cents per pakje. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage,&apos;Sack &amp; C.&apos;■ U &apos;■&apos; »bV»II A. , Leiden, L. G.Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom.) :i j, Delft, Wed. J. T. Wagncr.- Woerden, G. G. tl, van den Berg, Haarlem J. P. Kart hans. en in de bekende depots in de andere steden. tfcarlem, Wed. de Lan.ie en van Eek.</p>
</text>
