<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Wie zal in den Gemeenteraad gekozen worden?</title>
	<p>ï Die vraag zullen Leiden&apos;s kiezers aanstaanden Vrjjdag den.3den Juli beslissen. Hei antwoord zou niet twijfelachtig -zijn, indien men van het belang der gemeente diep doordrongen ware en niet enkel partij-belang op &apos;el oog had. Twee mannen staan tegenover elkander, tusschen welken de leus inderdaad niel moeit lijk is: dr. Plaat en de heer Tichler. Len ieder, wien het om hel waarachtig belang der, gemeente le doen is, endie in kunde en degelijkheid waarborgen ziel voor een goed regeringsbeleid kan Been oogenblik aarzelen. &apos; .&quot; , .Het heefl den conservatieven ook moeite genoeg gekost&apos;den heer Tichler le bewegen, zich candidaat te laten stellen tegenover dr.! Plaat. Was dat &apos;oor hem eene eervolle onderscheiding? Als zoodanig heeft de heer Tichler, &apos;i wker niel beschouwd, en kon hij &apos;t ook niet .beschouwen.;:Of was het hem ontstaan,. dal een groot I deel dergenen, die hem nu weer »nor den raad zullen stemmen, hem vroeaer hebben verworpen? &apos; ~:.&apos; ~, I N_ zullen nu moeten afwachien of Leiden&apos;s kiezers zielf eveneens onder de Wilder partij stellen? Wat de Roomsch-Caiholieken zullen doen , is moeilijk voorail ie zien. Dal de heer Tichler ijverig voorstander is «an protestantse genootschappen, zal misschien velen hunner terughouden op hem te slemmen. . Maar. hel ware te wenschen. dat alle kiezers, zonder le vragen naar gods. iensiise richting, alleen vroegen naar degelijkheid, braafheid,&apos; kunde en wetenschap. .... &apos;l Zijn zulke hoogst ernstige belangen, die welhaast in den raad ter ?Prake komen. Zij grijpen zoo diep ihlin de welvaart van de stad onzer Imviuuing. |{r is: veel. kennis en kracht noodig, om niet,aan de leiband van [anderen te loopen, maar een zelfstandig ;oordecl te vellen.&apos; Daarom; als hei partijbelang niet zegeviert, maar hel waarachtig belang J*er gemeente,&apos; dan is er geen twijfel aan of op Vrijdag aanstaande .wordt benoemd: ! &apos; &quot;. ...&apos; &apos; &quot;,&apos;.j-.J.Z. &apos;i.SUn&apos;A-lil . D.r, G W. A. PLAAT. ~ ~; ...</p>
</text>
