<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 21 November.</title>
	<p>■ De 2de sectie der Vereeniging van het Metalen Kruis vierde gisteren avond • haar gewoon jaarfeest in de zaal Harmonie van den heer Bremmer. Die zaal was daartoe op eene allezins gepaste en smaakvolle wijze gedecoreerd. Met broederlijken zin vervuld bragten de leden en genoodigden eenen aangenamen avond door; en bij de herdenking van hun vroeger krijgsmansleven, schaarden zij zichj vol geestdrift rondom de banier, die hen thans juist gedurende tien jaren, onder het devies «trouw aan koning en vaderland&quot;, tot vereenigingspunt had gediend. De tegenwoordigheid eener voormalige marketentster, thans eene 70jarige vrouw., die in het vroeger door haar gedragen cosluura het feest bijwoonde, strekte tot verhooging der feestvreugde, ünder de ingestelde toasten werden vooral die gewijd aan de nagedachtenis van den beminden prins-veldmaarschalk, later koning Willem 11, en aan koning Willem 111, mei geestdrift gedronken. Eerst laat brak hel uur van scheiden aan. — Uit hel Westland wordt ons gemeld dat de oogst der verschillende , veld- en boomvruchten&apos; dit jaar over het algemeen gunstig is geweest. Met hel&apos;vervoer der aspergies was op den gewonen lijd begonnen en hel warme -weder bespoedigde de voortzetting der verzending, lerwijl de rekening eene voordeelige uitkomst heeft gegeven. Bij een ruim beschot «au. aardappelen werden er ontzaggelijke koopen voor buitenlandsche rekening gedaan en I bleef bij meer beperkte verzending voor hel binnenland de markt sleeds levendig tegen goede prijzen. Van een gunstig gewas aalbessen gingen er ! mede buitengewone partijen naar hel buitenland, zoodat ook «oor hel bin- ! nenland de prijzen boven het middelmatige bleven. Boomvruchten, zooals I perziken en pruimen , waren voldoende; inzonderheid bragten de appelen een ruimen oogst op en de late, fijne soorlen, die door de warmte van Aiigns- I lus zeer in grootte waren toegenomen, zijn met voordcel geplukt geworden, i De peren zijn meestal klein van stuk gebleven. Ten gevolge van de lang- ! durige koude in Julij werd de druivenoogst zeer hagchelijk, doch de nazo- ! mer herstelde den achterlijken groei, zoodat ook hieromtrent, door het rsngden van een rijp gewas, alle bezwaar werd weggenomen. — Te Nieuwerbrttg en op andere plaatsen langs den Bijn is de voorraad appelen, wegens een ruimen oogst, zoo groot dat zij met schutten «ol ter markt worden gebragl. Van sommige boomen werden 8 a 10 mudden geplukt. De markt blijft, ondanks den aanhoudenden aanvoer vau koolsoorten en moesgroenten , in dat artikel gunstig. — Zij die verzocht hebben om als leerlitig-ielegrafist in aanmerking te komen, zijn aangeschreven om zich op Maandag 2 December voor het ver- P gelijkend examen (e &apos;s Hage aan te melden. _ jj — De commissaris des konings in deze provincie, gezien het besluit van j gedep. staten, waarbij is overwogen dat de instandhouding der wildbaan in I Zuidholland, voor zooveel het klein wild belieft, het wenschelijk maakt de jagt op dat wild vroeger dan gewoonlijk te sluiten, heeft de sluiting der jagt op klein wild bepaald op Zaturdag 30 November mei zonsondergang. ! — De Staatscourant bevat het verslag aan den minister: van binnenl. zaken , van de commissie in 1867 belast met het afnemen der examens van hulp apothekers. Een getal van 49 candidatcn had zich «oor het doen van examen aangemeld, waarvan 19 reeds «roeger waren afgewezen. Van die ! 49 candidalen hebhen zich teruggetrokken 6, waarvan 2 vóór den aanvang van het examen en 4 gedurende den loop daarvan. Afgewezen zijn 24,</p>
	<p>I waarvan 17 voor de eerste maal, 6 voor de tweede maal, 1 voor de derde I maal. Toegelaten zijn 19, t. w.. W. E. van Beek, van Utrecht; J. G. Brandis, van Groningen; H, H/,teti Cate, van iloogezand; J. J. Couvée, van Leyden; N. van Duinen, van Veendam; J. W. Garrer, van Leyden; A. B. H. M. Gillemans, van Breda; B. Grey, «an Arnhem; J. S. de Haan, van Rotterdam; J. H. Hammacher, van Groede; C. W. K. Hoorn, van Amsterdam, M. J. Markx, van Leyden, J. Mesman, van Beemster; G. Post, van Groningen; 11. M. J. E. Steyns, van Tongeren; C. L. VV. Stuiterheim ,• van &apos;süage; T. G. H. van der Willigen, van Gemeri; S. H. F. Woliers, van Rolde; G. Zwari, van Gorredijk. — Door den jury der afdeeling tuinbouw bij de Parrjsche wereldtentoonstelling zijn de navermelde onderscheidingen aan Nederlandsche inzenders toegewezen, als: E. H. Krelage en Zoon, te Haarlem, hyacinthen, gouden medaille; wed. von Siebold en C&quot;, te Leyden, Japansche planten, zilveren medaille; Zalme, te &apos;s Gravenhage, bouqtielten, bronzen medaille; J. A. Willink Wzii., te Amsterdam, lycopodium en varenplanljes, bronzen medaille; A. E. Barnaart, te Vogelzang, hyacinthen en tulpen, bronzen medaille; Ollolanderen Hoofiman, le Boskoop, vnichtboomen, bronzen medaille; J. Jurissen en Zoon, te Naarden, vruebtboomen, bronzen medaille; Koster en Zoon, te Boskoop, vruebtboomen, bronzen medaille; M. van Waveren en Zoon, te Hillegom, hyacinthen, bronzen medaille. — Ingevolge de door directeuren van Teylers stichting «n leden van Teylers godgeleerd genootschap gedane uilnoodiging, heeft zich als schrijver van de met eene zilveren medaille bekroonde verhandeling, betreffende de vraag naar neen volledig en kritisch overzigt van de werkzaamheid van F. Chr. Baur op theologisch gebied,&quot; bekend gemaakt de heer S. P. Heringa th. doet. en pred. te Zuidscliarwoude. — Aan het adres van den kerkeraad der Israëlitische gemeenle te Utrecht ■aan de tweede kamer, betreffende de Zaïurdagscbe marktdagen, hebben nog andere Israëlitische gemeenten bij adres hare adhaesie geschonken. — In de week van 10 tol 16 November hebben geene gevallen van veetyphus in het rijk .plaals gehad. — Door de Tijd wordt de stelling volgehouden dat de personen die van hier zijn vertrokken, om in het pauselijk leger dienst te nemen, zonder de toestemming des konings te hebben verkregen, hunnen slaat van Nederlander behouden. De N. R. C. spreekt dit betoog tegen, op grond van de duidelijke uitspraak der wet. — De Tijd deelt den volgenden brief mede, geschreven door een pauselijk zouaaf uit Nederland, dd. Rome 8 November: . Den 3*« November, des morgens ten 21 ure, trokken wij uit Rome, met een leger van omstreeks 6000 man, waarbij ongeveer 1800 k 2000 zouaven waren; de troepen werden in driefin verdeeld, 3com|&gt;agnifinzouaven waren voorop, 16 kanonnen en een detachement cavallerie gingen regts en de Fransche troepen marcheerden een anderen weg, om den vfjand van alle kanten aan te vallen. Na eene lange route naderden wij genoemde steden en ten half een liepen de drie zouaven-compagniëo den vijand regt in hel gezigt; reeds 12000 roodhemden waren bijeen. Hoe zal ik cene schets kunnen geven van dien ongelijken strijd, 400 zouaven en 12000 vijanden! Neen, ik waag dit niet le beschrijven, maar zeg alleen: het was een moordtooneel! De zouaven streden niet als menschen, maar als lang getarte leeuwen; merkbaar sirced God met ons; één uur lang duurde die ongelijke strijd; de lijken dekten den grond, en dé weg lag met gebrokene wapens bezaaid. Toen naderden de Franschen met hunne naaldgeweren, welke voor 12 scholen in eene minniit berekend zijn, en verspreidden zulk een algemeen verderf, dat de kans len onzen gunsie keerde. Onderwjjl werden de gebouwen, waar de vijand geposteerd was, vreeselijk door,onze kanonniers gebombardeerd, en : de vijanden overal uit hunne schuilhoeken verdreven, om door duizenden onzer kogels te worden vervolgd; des avonds ten half vijf ure zwegen de kanonnen, van wier dienst de rookende ptiinen getuigden. Die zouaven, die de achterhoede uitmaakten, dreven overal den vijand voor zich uit en des avonds ten 6 ure had mijne compagnie alleen bijna 100 gevangenen. Het vuren hield overal op en wij mogten ons, na 18 lange uren gepakl en gezakt, zonder eten en drinken, berg op en berg afgeloopen te hebben, verheugen in eene schitterende overwinning; des avonds of liever des nachts kampeerden wij in hel veld, alwaar nog geen droppel water le vinden was. Des anderen daags trokken wij overwinnend Monte Rotondo binnen. Dien dag mogt ik vrij hel gebeurde overwegen en bezigiigen. Ik zag meer dan 6000 prijsgemaakie geweren en er waren meer dan 1300 gevangenen, die naar Bome en heden naar Cbiia-Vecchia zijn vervoerd; waarschijnlijk zal Frankrijk hun wel eene plaals aanwijzen. Onder de&apos;gevangenen waren vele officieren, maar het grootste gedeelte van den troep bestaat uit zaamgeraapte ledigloopers. Wij hebben 16 zouaven en 3 onderofficieren , benevens 3 Franschen op een kerkhof zamengebragt, maar hel getal gekwetsten weten wij nog niet zeker. Zalig was het ons een blik op die helden te werpen, wier dood ons benijdenswaardig locseheen. In Monie Botondo hebben die boeven hel schandaal bedreven, om in eene kerk de tabernakels open te breken en de H.hostifin en reliquifin te vertrappen, zelfs de altaartrappen waren opgebroken en met de walgelijkste uitwerpsels ontheiligd. Met diepen weemoed hoorden wij eene mis, die door den priester op een gebrekkig zamengesleld altaar op den kerksloep werd gelezen, want de kerkruïne liel daarvoor geene plaals overig. Wij zijn op heden weer in Rome en dragen alle verdere gebeurtenissen aan God op, aan God, die zoo vaderlijk ons gered en beschermd heeft, aan God, wien alleen alle eer toekomt, en die schijnt gereed te staan om zijne kerk le verlossen. Luislervol en verrukkend vvas onze ontvangst te Rome; onze ooren suisdeii van het duizend en duizendwerf herhaald: «leven de zouaven!&quot;</p>
	<p>.— Door burg. en weih. van Schiedam is gewaarschuwd tegen het gebruik van met goud beplaki Sl.-Nicolaasgoed, uilhoofde bij onderzoek gebleken was dat het zoogenaamd plakgoud bestond uit eene vermenging van koper en zink.</p>
	<p>— Onder Lutien is aangehouden en naar Deventer opgezonden eenejonge dochter van 25 jaren. Zij moet bekend hebben dal zij vóór 12 dagen bevallen is, dat het kind kort na de geboorte is overleden, en dat zij het lijkje in het vuur op de haardstede gestopt en alzoo verbrand heeft. — Uit Groningen meldt mén dat de heer mr. U. D. Guyot, zoon van wijlen dr. C. Guyot, de rijke bibliotheek zijns vaders, overeenkomstig diens verlangen, aan het doofstommen-instituut aldaar heeft geschonken.</p>
	<p>• —• Te Oss, in Noordbrabant, heefl eene vrouw, 63 jaren oud, zich bij de policie aangegeven, als hebbende den brand, waardoor dezer dagen hel huis van haren buurman was vernield, aangestoken, uithoofde haar man in ongeoorloofde betrekking siond met de vrouw van dien buurman.</p>
</text>
