<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 19 November.</title>
	<p>Vau wege H. M. de koningin is heden het parlement geopend. In de voorgedragen troonrede worden in de eerste plaats besproken de expeditie naar Ahyssinië, de woelingen der Fenians en het gebeurde in den Kerkelijken Staat. U. M. liet zich omtrent een en ander aldus uit: «Nu ik weder tot u kom om uwen raad en bijstand te vragen, doet het mij leed, dat ik mij iv de noodzakelijkheid heb gezien , om uwe tegenwoordigheid le verzoeken op een ongewoon, en waarschijnlijk voor velen van u lastig tijdstip. De souverein van Abyssinië gaat met&apos; schending van alle internationale wetten &apos;voort onderscheiden mijner onderdanen in gevangenschap te houden, sommigen van welke door mij met eene bijzondere zending belasl waren en daar hij voortgaat alle vriendschappelijke vertoogen in den wind le slaan, heeft hij mij geene andere keuze gelaten, dan dal van mei nadruk de invrijheidstelling mijner onderdanen te vorderen en dien eisch met de noodige maglsontwikkeling aan te dringen. Diensvolgens heb ik bevolen, dal eene expeditie met dal doel zou gezonden worden en ik vertrouw geheel op den steun en de medewerking van mijn parlement bij deze poging om hunne landgenooten terstond te verlossen uit hunne wederregtelijke gevangenschap en de eer vau mijne kroon te handhaven. Ik heb bevolen, dat de stukken aangaande dil onderwerp onmiddellijk onder uwe aandacht zullen gebragt worden. Ik ontvang van alle raogendhedeu de verzekeringen van hare vriendschappelijke gevoelens en ik zie geen reden om te vreezen, dat de algemeene vrede van Europa zal verstoord worden. Eene bende Ilaliaansche vrijwilligers zijn, zonder door hun souverein gemagtigd te zijn, het pauselijk gebied binnengetrokken en hebben Bome zelf bedreigd. De keizer der Franschen heefl zich geroepen gevoeld eene expeditie lot bescherming van den opperpriester en zijn gebied af le zenden; nu dat doel bereikt is, en de vrijwilligersmagt is verslagen en verstrooid, nu hel pauselijk grondgebied verlost is van het gevaar eener vreemde invasie, vertrouw ik, dat Z. K. M. in slaat zal zijn, door spoedig zijne troepen lerug le roepen, alle mogelijke aanlcidiug weg te nemen voor een misverstand lusschen Zr. M». regering en die van deu koning van Italië. De verraderlijke zamenspanniiig, gemeenlijk bekend onder den naam van Fenianisme; magteloos gemaakt en onderdrukt in lerland, heeft in Engeland den vorm aangenomen van georganiseerde geweldenarij en moord. Dergelijke vergrijpen legen de goede orde moeien krachtig worden onderdrukt; eu ten einde zij voor goed le niet gedaan worden, vertrouw ik, dat de krachtige toepassing der wet en de ordelijke gezindheid van de groole menigte mijner onderdanen het hare zullen doen.&quot; i Betreffende de binnenlandsche aangelegenheden werden door H. M. toegezegd: wetsvoorstellen lot verbetering van de volksvertegenwoordiging in Schotland en lerland, lot het tegengaan van omkoopingen en ergerlijke handelingen bij de verkiezingen, op de openbare scholen en de volksopvoeding, tol verbetering der weigering op de handelstnarine, en lot opheffing van de kwellende cri beperkende bepalingen aan den boveulandschcii veehandel en het vergemakkelijken van den invoer van buitenlandsch vee. — In de na de opening gehouden zitling van hel hoogerhuis heefl, bij de behandeling van hel adres iv aulwoord op de troonrede, graaf Bussell de handeling der regeling ten&apos; aanzien van de Fenians en Abyssinië goedgekeurd. Graaf Derby verklaarde, dal Engeland geene uilnoodiging van keizer Napoleon lot eene conferentie heeft aangenomen of afgewezen, maar Il ij vreesde dat eer.e conferentie nieuwe moeijelijkhedcn zou doen ontstaan. In hel lagerhuis heefl lord Stanley gezegd, dat Engeland op de uilnoodiging tol eene conferentie der mogendheden heeft verklaard, dat die conferentie geen bereikbaar voordeel zou opleveren, tenzij er een meer bepaald plan werd voorgesteld en uit de voorloopige onderhandelingen bleek dat de betrokken partijen vermoedelijk dat plan zouden aannemen. Door het hooger- en ook door hel lagerhuis is het adres «an antwoord vastgesteld. — In het officiële regeringsblad zijn twee verordeningen afgekondigd; bij de eersle wordl bet besluit «an 24 Maart 1866, waarbij de invoer van vee uit Nederland verboden was, ingetrokken ; de tweede sirekt tot intrekking van het verbod van den invoer van huiden uit Nederland. In beide wordt eene uitzondering gemaakt, namelijk voor de provincie Zuidholland, waaruit de invoer vooreerst nog verboden blijft. — Er is eene nieuwe Egyptische leening opengesteld van 2 millioen £ tegen den koers van 90 pCt. — Zaturdag 11. is in de domkerk van Dublin, onder voorzitting van den aartsbisschop Cullen, eene talrijke volksvergadering gehouden met het doel om belangstelling in de zaak van den Paus aan deu dag le leggen. Nabij den aartsbisschop zalen iwee protestanten, namelijk de lord-mayor van Dublin en hel parlementslid Gray. Er werd besloten de verontwaardiging der vergadering uit te drukken wegens den aanval op het wereldlijk gebied van den Paus gedaan, en le proiesieren tegen de ondersteuning, welke de revolutionaire genootschappen van Italië in Engeland ondervonden. Voorts werd een adres aan den Paus goedgekeurd. — Drie Noord-Amerikanen zijn te Dublin door den jury schuldig verklaard wegens deelneming aan Feniansche oproeren in lerland, en zijn door het hof veroordeeld, de eersle twee lot 15, en de derde tot 12 jaren dwangarbeid. — In Berwichshire is de veeziekte op nieuw uitgebroken; van eene kudde van 30 kocijen zijn er reeds 6 gestorven. — Op de oostelijke kusten des lands levert de haringvisscherij eene zeer rijke opbrengst. — Uit . Alexandrië is hel berigt ontvangen dat de voorhoede der Abyssinische expeditie den 21&gt;len Oclober te Zulla op de westkust der Roode zee geland was, en dat Abyssiniërs uit de omstreek naar het Engelsche legerkamp stroomden om er werk te vinden. De Abyssinische gevangenen waren den 6&apos;1&quot;1 Oclober nog in nagenoeg dezelfde gesteldheid als vroeger.</p>
</text>
