<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>PARIJS, 20 November. In den Moniteur wordt hel bfj uitstek vrede- j Bevend karakter van &apos;s keizers troonrede aangetoond, en gezegd, dat zij een diepen indruk op de «olken heefl gemaakt, lerwijl de regeringen er een nieuw bewijs van &apos;s keizers verhevene siaaikunde in hebben gezien. — De regering heeft aan den staatsraad hel nieuwe ontwerp betreffende j &lt;le leger-organisatie onderworpen. Dit omwerp is reeds goedgekeurd en i lieden aan hel wetgevend ligchaam medegedeeld. De biireaux der kamer zullen den 22 dezer de drie «ragen van den beer Jules Favre lot hel rigten , van iiilerpellaliën aan de regering onderzoeken. Er is «oorls een vierde j vraag van de bh. Larrabure, Chesnelong en anderen gedeponeerd, om te | interpclleren over de gevolgen der tweede expeditie naar Bome en aangaande hel wereldlijk gezag van den Paus. LONDEN, 21 November. Te Manchester. Salford en Liverpool worden policie- en militaire maatregelen van voorzorg op groole schaal genomen, ; voor het geval dat Zalurdag aanst., wanneer de vier ter dood veroordeelde Fenians le. Manchesier zullen opgehangen worden, muiterij mogt ontstaan, j .Burgers doen als buitengewone konstabels dienst. j MADRID, 20 November. De Gaceta berigt, dal Porto-Rico door een | orkaan zwaar geteisterd is geworden en de koningin gelast heefl hulp derwaarts le zenden.</p>
	<p>Er beslaat wel geen beier voedsel, zoowel voor den gezonden als voor den hersiellenden, als zuivere onvervalschtc Chocolade; immers een kop goede Chocolade overtreft verreweg de beste Bouillon in gehalte van werkelijke voedingsstof. Om billijke prijzen te verkrijgen vindt echter zoo dikwijls eene vervalsching van dit artikel plaats, dal ecue qnaliteit, voor welker zuiverheid wordt gewaarborgd, eene zeldzaamheid is geworden. Het verdient daarom te meer vermelding, dal de Stoom-Chocolade-Faforlek van FRANZ STOLLWERCK te Keulen, die lol de meest belangrijke fabrieken van Duitschland behoort, op de wereldtentoonstelling te Parrjs, wegens zuiverheid, voortreffelijke qualiteit en goedkoopte van hare Chocolade, met de prijsinedaille werd bekroond. ■ Deze onderscheiding is des te eervoller, dewijl de uitgereikte medaille de eenige is, die in deze branche op geheel Prnissen is gevallen. De fabriek dankt aan haar beginsel, om alleen volkomen zuivere fabriekaten ter markt ie brengen, haren alom verbreiden roem. Men zoude kunnen beweren, dal het zoowel de pligt als het belang van iedere groote handelszaak iu Victualiën enz. is om hare klandisie met dit product te voorzien.</p>
</text>
