<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 21 November.</title>
	<p>Tot ontvanger der registratie le Dordrecht is benoemd de heer J. C. A. van der Meer van Kuffeler, thans te Weesp; tot ontvanger der directe belastingen te Avenhorn, de heer K. F. Boejenk, thans le Berkhout; en tot ontvanger der directe belastingen te Groesbeek de heer 11. J. Rambonnet, thans te Buurlo. — De heer G. D. Sutherland, arrond.-ijker te Amersfoort, is als zoodanig verplaatst naar Nijmegen. — De minisier van marine zal morgen en die van binnenl. zaken overmorgen geen gehoor verleenen. — In de zitting van den hoogen raad van heden heeft de heer mp. W. Thorbecke den eed als advocaai bij dit collegie afgelegd. — De prov. stalen hebben in hare zitling van gisteren aangenomen het ontwerp tot wijziging in het reglement op hel gemeen waierstaalsbelang «an Voorne en Pntten, en de ontwerp-vcrordening ler verzekering van den goeden toestand der Gotiwekaden. Daarna is de najaarsziiling gesloten. — De tweede kamer heefl in hare zitting van gisteren een aanvang gemaakt met de behandeling der staatsbegrooling voor 1868. De heer van Delden trad in eene beoordeeling van het beleid van den minister van financiën, waaraan hij zijne goedkeuring meende te moeten ontzeggen. De heer Bichon Tan Ysselmonde betoogde dat het minislerie zijne tweeledige roeping, oplossing der koloniale quaeslie en opheffing der bezwaren ten aanzien van het onderwijs, niet had voldaan. De heer Kettchenius trad in eene karakterisering der verschillende partijen waaruil de kamer thans is zamengesleld. Enkelen hechtten aan de benaming van «nationale&quot; mannen, welke hun len deel was gevallen , en bepaalden er zich toe om in welsprekende redevoeringen hun vertrouwen uit te drukken in de «geachte regering die &apos;t wel weet.&quot; Anderen verkozen den naam van independenten, en hunne onafhankelijkheid bepaalde zich om mei Oostersche woordenpracht den onbesiemden middenweg aan le raden. De liberale partij had overvloedige teekenen gegeven van afwijking lusschen de leden en hel hoofd, en het hoofden &apos;de leden, terwijl de maag, verstopt en overladen door Indische spijzen, door Indische comptabiliteitswet en Indische strafwet, weigerde de versterkende middelen te gebruiken, welke haar door hare vrienden werden toegediend. Aan de antirevolutionaire partij werd door hare tegenstanders, maar ook door hare vrienden verweten dat zij het belang en hel regt eener godsdienst en «rijlieidlievende natie had op den achtergrond gesleld, iv de blijdschap van de graven van Zuylen en Schimmelpenninck aan het roer te zien. Geen der partijen vertoonde:; een spoor van leven of bezieling. Spreker geloerde niel dal de regering het regt had, 10l de kamer hel verwijl te rigten, dat zij niet «binnen de grenzen&quot; was gebleven. Hel tegendeel was hei geval; de kamer was gebleven binnen de grenzen harer waardigheid. Zij verkeerde in zekeren staat van afgematheid. Wegens die afgematheid vreesde hij de ontbinding der kamer niet; ook daarom niet, dal de krachtigste middelen waren uitgeput; kon. proclamatiën. nationale kiemen enz. zouden hoofd en hart der kiezers niet meer verwarmen. Ook de koloniale quaeslie kon geen motief tot ontbinding opleveren. Op hetzelfde oogenblik dat de regering den invloed der vertegenwoordiging iv koloniale zaken wenscht te verkorten, kon zij moeijelijk de kiezers oproepen om over de koloniale quaesiiën te beslissen. Uet kon evenwel gebeuren, dat &apos; spreker zich bedroog en de kiezers toch werden opgeroepen. Voor dal geval achtle hij het pligtmalig, dat de handelingen der regering van het afgeloopen jaar werden besproken en getoetst. Die handelingen nagaaude, stuitte spr. het meest op onteigeningswetten, een wetje ten gunsle van de &apos; maatschappij lot exploitatie der siaaisspoorwegen en een wetje ten behoeve «au hulp-apothekers. De schutterij-wet was mislukt; de koloniale quaeslie was vruchteloos behandeld met een minister, die in het midden der discussie spoorloos verdween; aan de oplossing der onderwijs-qnaestie was nicls °edaan. Daarna trad de spreker nog in breedvoerige beschouwingen over de omlerwijs-quaestie. De heer Blom vroeg daarna nog inlichtingen over bet iractaat met Engeland, betreffende de Kusi van Guinea, en de heer Htillert besprak in het bijzonder de houding en de plannen van den minister &apos; vau financiën. De minislers van buitenl. zaken, van binnenl. zaken en van linanciëu beantwoordden de in den loop der beraadslagingen gemaakte aanmerkingen. De eerste trad in eene wederlegging der poliiieke beschouwingen, en verdedigde meer in het bijzonder bet vroeger door het minislerie genomen besluit tot ontbinding der kamer, waarover de heer Keticlienius gesproken had- de tweede, gewagende van de oitderwijsquaeslic, zeide o. a. dat hel voornemen der regering was om, «óór hel einde van dit zittingjaar, le kennen te geven of er termen bestonden om de wc! op hel lager onderwijs Ie wijzigen, hopende hij echter dat vóór dien tijd bel voorstel van den lieer de Brauw betreffende dal onderwerp in behandeling zou zijn genomen. De laatste eindelijk verdedigde zich tegen de verwijlen, welke legen zijn bestuur waren ingebragt, en beantwoordde de bedenkingen, welke legen de begrooling van uitgaven en de voorgedragen middelen in bei algemeen gemaakt waren, zich voorstellende om later meer in bijzonderheden de onjuistheid der gemaakte bezwaren aan le toonen. Nadat nog de heer Dulleri en de minister van financiën het woord hadden gevoerd, werd de voortzetting der beraadslagingen bepaald op heden. In de zitting van heden betoogde de lieer van Eek dat der liberale partij niet tol verwijt mag worden aangerekend, dat zij tol de vaststelling van de wets-ontwerpen van deze regering uitgaande heeft medegewerkt. De heer Winigcns heefl aangedrongen op meerdere zamenwerking der partijen en krachtige oplossing der koloniale qtiaesiiën. De heeren van Lijnden, Haffmans, Saaymans Vader, Heydenrijck, van Nispen en «an Wassenaar Calwijck waren allen teleurgesteld over de verklaringen van den minister van binnenl. zaken met betrekking tot de wijziging der beslaande onderwijswet. Zij drongen op nadere verklaringen bij den minisier aan. De heeren Keuchenius, van Delden en Bichon repliceerden. De heer Fransen van de Putte beloogde met nadruk dal de regering in gebreke was gebleven de koloniale quaeslie op te lossen; even welsprekend beloogde de heer van Foreest het tegendeel. De ministers van buitenl. en van binnenl. zaken beantwoordden de sprekers. De laatste verklaarde dat hij de zaak van het onderwijs niel zou verschuiven; Daarna sprak nog de heer (lasselman, minisier van koloniën, breedvoerig, daarbij de conservatieve koloniale politiek handhavende. Nadat nog de hh. van Nispen en van Eek hadden gesproken, werden de algemeene discussiëu gesloten, en het eerste hoofdstuk aangenomen.</p>
</text>
