<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RIJKS MUSEUM TE AMSTERDAM. De Raad van Bestuur over &apos;s Rijks Museum geeft kennis aan het Publiek, dat HET PRENTKABINET op Maandag 13 Mei is HEROPEND. De Raad van Bestuur voornoemd: P. E. H. PRAETOBIIJS, Voorzitter. (11778) P. L. BUBDURCO, Secretaris. Degenen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan wijlen den Heer S. D. LANGEDIJK, gelieven daarvan, in den loop dezer maand, opgave of betaling te doen , ten huize van de ondergeteeken,de, op het Verdronkenoord, te Alkmaar. M. M. DU MOSCH, (11741) Wed. S. D. LANGEDIJK. De bekende en onbekende Schuldeischers van den Heer A. POOK. VAN BAGGEN, laatst gewoond hebbende te Ede, sedert uitlandig, worden uitgenoodigd de opgaven hunner vorderingen voor het einde dezer maand in te zenden tenjkantore van den Notaris HONDIUS, te Wageningen, zijnde het voornemen dan tot de likwidatie over te gaan. (11757) AANDEELHOUDERS in de Koninklijke Maatschappij DE ALGEMEENE VEEVERZEKERING, gevestigd te Rotterdam, worden uitgenoodigd tot het BIJ(WONEN der overeenkomstig art. 58 der Statuten bepaalde (11775) VËffiOADEBII^ op Dingsdag den 28sten Mei 1867, des namiddags ten 2 ure, ten Kantore der Maatschappij, aan de Hoofdsteeg, wijk 11 N°. 93. VOOKLOOPTGE AANKONDIGING. Na bekomen regterlijke magtiging, zal op 20 Julij 1867, te Haarlem, in het openbaar, ten overstaan van den aldaar gevestigden Notaris C. J. G. DE BOOY, worden verkocht: 1. Het sedert een reeks van jaren te Haarlem bestaande LOGEMENT en de STALHOUDERIJT, eerst door den Heer G. BOER, daarna door zijne Weduwe en nu laatst door den onlangs overleden Heer ARY HOUTMAN gehouden en uitgeoefend, staande en gelegen in de Groote Houtstraat, bij het Groote Honthek te Haarlem. 2. Het uitmuntend stuk WEI- of HOOILAND, genaamd het Haasje. Patersceld, liggende tusschen den Dreef naar het Haarlemmer Hout, de Haasje Paterslaan en &apos;s Rijks Straatweg, op zeer korten afstand van bovenstaand Logement en Stalhouderij, groot 5 bunders, 84 reeden, 40 ellen. (11748)</p>
</text>
