<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP OF TE HUUR! I°. Een BUITENGOED, bestaande in 5 ruime Benedenkamers, 5 even ruime Bovenkamers, behalve de vertrekken voor dienstboden, 4 zeer groote Kelders, Remisen Stallingen, Schuur, enz., met een Tuin van circa 1 Bunder. Dit&apos;wel onderhouden goed ligt m de omstreken van Venlo (Limburg), op den oever der Maa3, op 1/4 uur afstands van een Station der Staats-Spoorwegen, en kan onmiddellijk aanvaard worden. 3°. EEW BURGERRUIS, met 12 Onder- en Bovenkamers, zeer groote Nevengebouwen, geschikt voor Fabriek, Handel, enz. met een Tuin, groot 16 roeden; gelegen in een bloeijend dorp, bij Venlo, aan den provincialen weg, Venlo- Maastricht, op een 1/4 uuratstanda der Maas en dito van een station Franco informatien aan het Bureau van de Tijd, Noordh Courant&apos; Letter F. M., of bij den Architect P. J. H. CUYPERS, LeXchê Bosch, te Amsterdam. (10809) Ein JUNGER MANN, der schon einige Jahren, in einenVManufacturen-Geschafte Hollands thatig war, sucht STEILE auf «mem Maeazin oder Comptoir. Offerten franco unter letter B. an der SEYFPARDTschen Buchhandlung, Amsterdam. (11496) P^ iMDADÈLUf IN DIENST TE TREDEN, wordt gevraagd een aankomend JONGELING , voor Lpopwerk en om m den Winkel te staan. Zii die eenige routine van Manufactuur-Affaire hebben, komen het eerst in «anmerking. Men adressere zich persoonlijk bij HERMAN KOSTFP Boekhandelaar, Halvemaansteeg, IJ 520. (11666) Hanüfagtürên; =~&apos; Men vraagt ten spoedigste, liefst dadelijk, eene JUFVROUW P. G., bekend met het vak, en van goede getuigschriften voomW Nadere opgave, beneyens waar en hoelang in betrekking, wordt ten ___^_t_^_-^__s-*___ H.H. KRüIDENIÊRsT^ Een JONG MENSCH, 23 jaren oud, R. n verlangt zich te een nrimo Augustas verplaatst .te zien, zijn vak grondig verstaLril&apos; fnnnende de beste informatien produceren. Adres met franco w&apos; 5n onder letter D. bij den Boekhandelaar JOH. ROEM,^ Alk! maar. _________ (11491) Een frisch en &apos; 22 jarCn oud&gt; va* de P. G. en van e^^\\^SS^^S_™_^&gt;wm zich gaarne geplaatst .als IAAWTOOKLOOPEH of PAKMlïisEiME^gjrji, &amp; lp*rt ~ pf-kunnen dadelijk geplaatst w/F worden. 9*^* In het HEEREN H.LEEISEKIIH.GAZIJN (H 636) NIEUWENDIJK, H JiOO, &apos;</p>
</text>
