<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>BOMBAY, 4 Mei. Invoerartikelen beter. Katoen: Dhollerah 225 vast; uitvoer der week 43,700 b. Wissel op Londen 1.11 s/g. Vrachten 70 s. CALCUTTA, 30 April. Wissel op Londen 1 11i/g. Vrachten 40.3.</p>
	<p>BERLIJN, 10 Mei. De Staats Anzeiger meldt dat de Koning aan den Belgischen gezant het grootkruis der orde van den Rooden Adelaar in brillanten, aan den Belgischen secretaris van legatie de Heer Terschueren de Kronenorde 2de klasse aan den attaché bij die legatie de Heer Boyaval het ridderkruis dier zelfde orde 4de klasse heeft geschonken. De Koning der Hellenen gebruikte heden ochtend het dejeuner bij den Kroonprins te Potsdam, en zal heden avond naar Petersburg vertrekken.</p>
	<p>HAMBURG, 10 Mei. Fondsen zeer gevraagd. Wissels met mear vraag. Tarwe stil. Koffij vaster. Het weder is uitnemend fraai.</p>
	<p>LONDEN, 10 Mei. Koffij ferm. - Suiker in een doen. - Rijst stil. — Talk in loco 44.3. Oct.—Dec. 44. — Raapolie 35.6. — Lijnolie 36 a 36.6. — Vriesche Boter 90 a 92. — Tarwe onveranderd.— Hennep: Petersb. Rein £33 a 33.10. LIVERPOOL, 10 Mei. Van Katoen heeft men heden 20,000 balen omgezet tot 1/4 a 1/2 p. hoogere prijzen. Gedurende de week zijn verkocht 73,100 b. en aangevoerd 53,300.b. De Borussia is van New-York in Southampton gearriveerd met 75,500 dollars.</p>
	<p>BERLIJN, 10 Mei. Rogge: Voorjaar 68i£; Najaar 55; Raapolie. Voorjaar 11 Vs; Najaar 11/12.</p>
	<p>LONDEN, 10 Mei. (Slotkoersen). 3 pCt. Goconsolid. 90i/2 ; 5 pCt. Braz. 1865 721/ a; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken —.; Dito Coup. 5; 3 pCt. Mex. 16i/4; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ; 2pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 —; 41/5 pCt. Rusl. 1860—; 3 pCt. Dito 1859 52; 5 pCt. Dito 1862 85; Dito 1864 ; 3 pCt. Spanje —; 21/ s pCt. Dito —; Dito Amortisable 21; Dito Cert. Coup. 137/8; 5 pCt. Turk. S. 293/4; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 —; li/8 pCt. Dito ; 2i/j pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 721/4; Obl. 7 pCt. lllinois ; Actiën lllinois 76; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£100) 32 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening —a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 211/2 a—. Wissel: Petersb. 3/m. 303/*; Parijs 3/m. 25.371/2; Hamburg 3/m. 13.091/4; Amst. 3/m. H.191/4. WEENEN, 10 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal.—.—; spCt.Nat. 70.10; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.—; Aand. 1854 76J50; Dito 1858 125.50; Dito 1860 87.20; Dito 1864 79.-; Cred. Anst. 125.50; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 177.— ; Bank-Act. 724.—; Staats-Spoorw. Aand. 207.20; Dito Noorder-Spoorweg 166.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 200.—. — Wissel Londen 128.75; Hamb.96.—;Parijs 51.15; Eng. Oost. Bank 94.—. BERLIJN, 10 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 46i/2 ; 5 pCt. Nat. 54; Oostenr. Aand. 1860 671/3; spCt. Italië 511/2; Lonib. Shares 104; 5 pCt. Russ. 1822 85; 5 pCt. Dito 1862 851/4; 41/3 pCt. Pruisen 91 _; 6 pCt. Amer. 1882 773/4; Holl. Spoorw. Act. 94. FRANKFORT, lOMei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Mot. 1866 47% Dito Nat. 5 pCt. 53% Oostenrijks. Aand. !860b7&apos;/3; Dito 1864 71,2; Metall. 1859 61 B/s; 6 pCt. Amerika 1882 77%. — Wissel: Lom.en k/z. HBV2; Weenen k./z. 911/3. _ HAMBURG, 10 Mei. 5 pCt. Russ. 1862 81; Oostenr. Aand. 1860 663/4; 6 pCt. Amerika 1882 705/ s, — Wissel: Londen 13.051/ g; Amst. 35.60; Parijs 188%; Disconto 2%, pCt. ___^&quot; Bovpi^taaiide Tdogramnit:,- z-jïs see.^ i&gt;&gt; ten gedeelte onzer vorige oplage opg?Bö; .</p>
	<p>NEW-YORK, 9 Mei. (Slotkoersen). Goud agio 37; Wisselkoers op Londen in goud 1093/4! 6 pCt. Amerika 1882 1077/8; lllinois Centraal 114; Erie-Spoorweg 62V, Katoen middling 27; Petroleum 25. AGRAM, 9 Mei. De meerderheid van den Landdag verlangt de verwijdering uit Fiume van den gouverneur Cseh. De afgevaardigden uit Fiume. verlaten onder protest de zittingzaal. Morgen discussie over let adres.</p>
	<p>LONDEN, 10 Mei. Eenters Agentschap deelt mede, dat het verdrag in de heden gehouden zitting der conferentie, uithoofde van eenige noodzakelijke formaliteiten, niet onderteekend is knnnen worden. Morgen namiddag ten 5 ure zal de conferentie weder bijeenkomen; men hoopt, dat de onderteekening dan aal plaats hebben LONDEN, 11 Mei. De Palrie heeft berigt, dat de Pruisische&apos;vertegenwoordiger op de conferentie heeft verzekerd, dat de ontruiming van Luxemburg hoogstens 3a 4 weken zal vereischen. Thans vei* neemt men hier ter stede, dat de bewering van het Fransche dagblad ongegrond is. ° Men verzekert op nieuw, dat het berigt volgens hetwelk Engeland aanvankelijk heeft geaarzeld, om de onzijdigheid van Luxemburg te waarborgen, volkomen juist is, en dat bedoelde regering daartoe eerst is overgegaan, nadat al de overige kabinetten het te dien opzigte eens waren. PESTH, 10 Mei. De Heer Szentkiralys is met 2643 tegen 1344 stemmen tot burgemeester gekozen. BEBLIJN, 10 Mei. Volgens de Zeidlersche Correspondent wordt algemeen tegen het einde der week een gunstig resultaat van de Londensche conferentie en het onderteekenen van het verdrag te gemoet gezien. Het eenige thans nog duistere punt zijn de Fransche krijgstoerustingen; het is echter te hopen, dat ook de daarmede zamcnhangende vrees weggenomen zal worden, te meer omdat elk zich uit het vorige jaar nog levendig herinnert wat aanhoudende krijgstoerustingen te beduiden hebben. Het genoemde blad doet opmerken, dat de betrekkingen van den Koning der Hellenen met het Pruisische hof buitengemeen vriendschappelijk zijn, en dat Koning Georgo roden schijnt te hebben, om bijzonder tevreden te zijn ov«r. zijn verblijf te Berlijn. LISSABON, 10 Mei. De Kamer van Afgevaardigden heeft do wet aangenomen, houdende magtiging tot den aanleg van den spoorweg van Oporto naar Rezin en van Oporto naar de grenzen. Een Amerikaansch escader, onder bevel van den admiraal Goldsboreugh, wordt uit de Middellandsche zee verwacht. WEENEN, 11 Mei. Een telegram uit Belgrado meldt, dat de Tscherkessen, in Turkije gevestigd, in opstand zijn geraakt en verlan- Êen naar hun vaderland terug te keeren. 400 familien zijn langs den &apos;onau aan de Servische grenzen aangekomen en verlangen dat men hun den doortogt vergunne. De Servische regering heeft nog geen besluit genomen. LONDEN, 11 Mei. 3 pCt. Consols 901/ a a %; 3 pCt. Mex. 16Vs a _ Dito 1864 —; 2 pCt. Venez.— a —; 6pCt.Dito 1862 — a—, 48/4 pCt. Gren. afgest. — a —; li/s pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —•, 1 pCt. Ecuador a ; lllinois Spoorw.-Aand. 76 a 77; 5 pCt. Grieken 13 a 14; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 30 a 301/4; 5 pCt, Braz. 1865 — a —; 6 pCt. Amerika 1882 72 a 72&apos;/a; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 21/3 pCt. Dito a ; Amort. 207/3a2H/8; Coup.Bewijz. 133/^l4; 5 pCt. Italio 521/4 a l/s; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 21 a 22; Debentures 32 a 34. WEENEN, 11 Mei. Metal.—.— ; Nation. —.—; Credit-Actien 179—; Bank-Act. —. —Wissel op Londen 3/m. —.—. BERLIJN, 11 Mei. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. 541/»; 6 pCt. Amerik. 1882 773/4; Lombarden —; Italië 51%, Loten 1860 67%. FRANKFORT, 10 Mei. Nabeurs: 5 pCt. Nation. 54; Met. 1866 48 a—; Oostenr. Bank-Act. 662; Dito Aand. 1858 115; Dito 1860 681/4; Dito 1864 721/4; 6 pCt. Amer. 1882 77%- — Wissel: Weenen 911/2 ; idem Amst. 100. FRANKFORT, 10 Mei. (Avond-Societeit). Nation. 533/4; Oostenr. Aand. 1860 673/4 a 68i/a; Amerika 1882 771/2; Metall. 1866 48. Stemming zeer ferm. FRANKFORT, 11 Mei. Met. 1866 483/8; Nat. 541/4; Oost. Bank- Aktien ; Dito Aand. 1858 fi. 100 118; Dito 1860 fl. 500 69; Dito 1864 fl. 100 733/4; 6 pCt. Amerika 1882 77»/4. — Wissel: Weenen —; Amst. —. PARIJS, 10 Mei. 3 pCt. Bente (open.) 69.15; 3 pCt. Dito slotk. 68.95; 41/3 pCt. Dito — ; Cr«d.Mob. 376; Dito Fonc. ; Noord Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 403; Cred. Mob. Espagnol 235; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis — ; Mex. Obl. Gest. 146; 3 pCt. Sp. Binn. 31; 21/3 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 52.65; 5 pCt. Turk. Alg. S. 30 55; 6 pCt. Amerika 1882 813/4: PARIJS, 11 Msi. Fransche 3 pCt. 69.12; nieuwe Cred. Mob. 380; Fransch-Oostenrijksche Spoorweg 407; Buss. Spoorw. —; 3 pCt&apos; Binnenl. Spanje 31; 2i/a pCt.Dito 30i/8; 5 pCt. Italië 53.—; Turken —.—; Mexic. Loten —, 6 pCt. Amerika 1882 82. BRUSSEL, 10 Mei. 5 pCt. Met. 47i/g; 6 pCt. Amerika 1882 751/2. ANTWERPEN, 10 Mei. 5 pCt. Met. 47V2 a 471/4-, 6 pCt. Amerika 1882 771/ s. ■ TEXEL, 11 Mei. Binnen: Jacoba, Schaap, Bat. 1. v. Mauritius. - Orion, S., Midd. Zee. - Alert, S., Huil. Uitgezeild: Zr. Ms. stoomschip Valk, kapt.-luit. Koopman, Birkenhcad.</p>
</text>
