<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 26 Jan.; op 11° ZBr. en 31° WL., St. Jan, Lommerse, v. Rott. n. Bat. — 5 Mei; op 49° NBr. en 7° WL., Cheribon, Eeiniersen, v. Breinen n. Batavia. — , in het Kanaal Gezusters, Eidder, van Amsterdam n. Cienfuegos, en eeno Ned. brik, toonendo vlag met N°. 98. Gepraaid, 4Mei; op 47°53&apos;N.8r., 13° 27&apos; W.L.: Anna Digna,Lucas, van Eotterdam naar Batavia. Gepraaid, 4 Mei; op 47° 45&apos; N. Br. 9° 23&apos; W. L.: Californië, de Wijn, van Londen n. Bat.; alles wel aan boord. ROTTERDAM, 10 Mei. Het Nederl. schip Oranie Nassau, hetwelk op 21 April des voorgaanden jaars te Stanley (Falkland eilanden) met verhitte lading en zwaar beschadigd is aangekomen en aldaar afgekeurd, is voor £ 500 verkocht. Men heeft £ 4000 voor bodemarij aan kooplieden te Rio gegeven. Het schip is nu Orissa genaamd en is in Maart 11. naar Cork vertrokken. KAAP DE GOEDE HOOP, 2 April. Het schip John Fraser, kapt. Norton, van Java naar Nederland bestemd, en het schip Kronpnnsen, komende van Batavia, stormden op_2s Maart naar het westen, ten gevolge van een hevigen zuid-oostelijken wind. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 10 Mei, N.O—O.;Melona,Neal,Scaham.-Christian, Palm, Memel. HELLEVOETSLUIS, 10 Mei, O. Z. O.; Pelican, S„ Liverp. - William Pitt, Wilson, Newc. - Emanuel Butcher, Walker, id. - Friends, Wells, id.- Brenda, Forcer. Sunderland. - Elve, S., Hamburg. BRIELLE, 10 Mei, Z. 0.; Pacific, S., Harwich. MAASSLUIS, 9 Mei; Annie, S., Goole. — 10 Mei; Edith, S., Huil. EMDEN, 4 Mei; Anna, Obes, Harlingen. — 5 Mei;,Hansina, Obcs, Hoogezand. HAMBURG, 8 Mei; Roelfina,Prins, Amst.-Folkea,Roskamp,Mak- TtaP^Y1&apos; M&quot;ilder, Triest, — 9 Mei; Catharina, Heyenga, Benicaido.-__%^^&apos;?^Ki^^_ a_^éj_,_(iwei K__f-_l____^i_%l^\fi^^&quot; MarSaretha&apos; Panman&apos; PT Wl-np out• ,&apos; ■d- Werff, Hamburg. _____t __^W!Ti* ESiclia&gt; Balberg, N. Diep n. Snndsw.- JSTm-g y&apos; bcllleda,n n- ««val. - Helslngör, Clark, Antw. n. ffiBÈÏENAU, 6 Mei. Cepasseerd: Cat.Viarir.l ut-, • , -r, .., rr- -, &amp;_W^l Mei; 4 Gebroedere, **Z&amp;S_^sF&amp;&amp;™^ Klel n&apos; %OFüM, 8 Mei; Herstelling. Panjor, RogeSwoiai. nmüfifDEAL, 8 Mei; Johanna, Olfers, Shoreham p, Blyth. &apos;:-:_q D&amp;VqR, &apos;1 Mei; Wiebergina Martens, Lo oman, Amst. n. Liverpool. GEANGEMOUTH, 6 Mei; Vr. Clara, van Byseum, Gothenburg. PLYMOUTH, 8 Mei; Advanco, Naughton, Eott. WISBEACH, 8 Mei; Pelikaan, de Jonge, Helsingborg.&quot; - Hermanna, Veling, Falkenberg. BEÏSTOL, 8 Mei; Claas Tholen, Geerdes, Groningen. - Jantje, , Amst. CAEDIFF, 7 Mei; Zeevaart, Mulder, Amst. ABEEDEEN, 7 Mei; Elise, Brook, Amst. LIVERPOOL, 8 Mei; in lading: Dina, van der Ley, Nerva. - Cito, Mooi, Petersburg. HAETLEPOOL, 7 Mei-, Mathilde, Petersen, Schiedam. SHIELDS, 8 Mei; Catharina, Lenschon, Eott. - Johanna, Kraeft, id. - Johanna Catharina, Svendsen, Schied. - Alma, Rothstein, ïd. - Imanuel, Beekman, id. - Twee Gebroeders, Waterborg, Ipswich. GENT, 9 Mei; Harmonie, de Weerd, Dantzig. HAVEE, 8 Mei; Helena, Niemeijer, Koningsbergen. CETTE, 4—6 Mei; Jantina, de Groot, Triest. MESSINA, 27 April-, Irene, S., Napels, vertrok op 1 Mei n. Palermo. MALTA. 2 Mei: Amsterdam. S., Taeanrogr.</p>
</text>
