<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>liiKoooRN^ behoeven niet meer gesneden te worden, daar men eindelijk heefi uitgevonden het alom gewenschte MIDDEL OM DE HEVIGSTE: O LIKDOORNS GEHEEL TE VERDRIJVEN, waarvan de &apos;- ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents kosten. Ieder Likdoorn moet twees maal per week door eene nieuwe Pleister worden vervangen, en mr zal men van dit doeltreffend Middel na zes maanden eene getuigenis hooren spreken: «In geheel Europa zijn geen likdoorns meer f EABRIEKANT: J. T. MULDER, Voetboogstraat, 1ste Huis a van den Heiligen Weg, 278. (11312) &apos; llTSKlRËlIFABWKANTpr De ONDERGETEEKENDEN hebben de eer hunne GEËERDE BEGUNSTIGERS te bcrigten, dut zij voortgaan met het leveren van SIGARENKISTEN, zoowel CEDERHOUTEN, VUREN als POPULIEREN tot de milist mogelijke prijzen en spoedige effectuering, zijnde daartoe wegens den herbouw hunner Stoonrzagerij weder , geheel in staat gesteld. Het KANTOOR blijft tot den 15den dezer Maand geplaatst op de &apos; Baangracht bij de Elandsgracht GG 172, terwijl na verloop van dien tijd, hetzelve vereenigd wordt met de STOOMZAGERIJ en KI&apos;STENMAKERIJ, gelegen op het Kwakerspad buiten de Raambarrière. i Amsterdam, Mei 1867. (11315) STUURMAN, VAN DEE VELDEN en SCH-ABÏT. ~ ATT12ST1B. Een BOUWKUNDIGE, in administratie tevens ervaren, van middelbaren leeftijd en van de P. G., zag zich gaarne geplaatst als RENTMEESTER of OPZIGTER over uitgebreide goederen, om dezelve practisch en theoretisch te behartigen. Hij kan des gevraagd verschillende getuigschriften overleggen. Men gelieve zich te adresseren met franco brieven onder lett. B. A bij den Boekh. E. E. VON MUNCHEN, te Haarlem. (11474) MAAO VJÜBSKKBHJBIVINE SIIJ1AFDMJFENDE PILLEN, i Deze vermaarde Pillen hebben de eigenschap de Maagpijn en de &lt; Slijm weg te nemen en den aanwas van Gal te voorkomen; de bijzonder gunstige werking die zij op de maag uitoefenen, doet de spijsvertering bevorderen en den eetlust opwekken. Als zuiverings- &quot; en purgeermiddel kunnen deze Pillen niet genoeg aanbevolen wor- ! den, daar zij door hunne zachte werking volstrekt geen onaangenaam ge f oei veroorzaken en men in staat blijft zijne gewone bezigheden te verrigten. Het verzegelde doosje met gebruiksaanwijzing is, a 27i/2 CENT verkrijgbaar gesteld bij de HH. Apothekers: Amsterdam, H. H. Uloth, Zeedijk. Hellevoetslnis, J. H. Bruch. c Amersfoort, W. Breyl. Hoorn, P. J. Ruttenberg. Alkmaar, J. Brongeis Gz. Kampen, G. W. de Ruiter &amp; C°. Alphen, L. Varossieau en Zoos. Leeuwarden, H. Lancée. Apeldoorn, W. B. van Groenevelt. , Leiden,N. K. Swemer. Arnhem, Otterbein en Zoon. Meppel, K. de Vries. &lt; Assen, J. A. Steenmeijer. Nieuwediep, J. van Berk. ( Bergen op Zoom, P. P. Appeldoorn. Nijmegen, W. J. Willemse. 1 Breukelen, Kok en Proot. Rotterdam, C. Koevoet. &lt;■ Delft, W. H. Frankamp. , Schagen, J. L. Munter. Delfshaven, W. van der Zwaai. Schiedam, P. Kimmijser. 1 Delfszijl, P. A. Hoff. Steenwijk, Mej. de Wed. Reiners. 1 Deventer, J. T. Vroom, Tiel, M. L. Post en Zoon. Doesborgh, A. Schaars. Utrecht, L. J. Grootendorst. 1 &apos;s Gravenhage, C. V. van Valken- Vianen.Hoogendoorn. bHrg. Weesp, J. D. Swaters. Groningen, A. Witte. Woerden, G. Wilhelmus. 1 Haarlem,Swensen Bekking. Zaandam,K. Nieuwenhuis. Harderwijk, J. G. Markelbach. Zutphen, B.Nyman. Harmeien, W. C. Kurvers. Zwolle, T. van der Ven. • Heerenveen.W.Hessel. (9586)</p>
</text>
