<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JJ4 SCHROEF-STOOMHOOT &quot;HOORN&quot;. gpgJß Cleregelde IJien§t Van AMSTERDAM naar HOORN, ENKHUIZEN en MEDEMBLIK, iederen WOENSDAG namiddag circa 1 üur. Ligplaats B 1 nn e n-A mst e 1. (11741) Agent .1. L. KORTEOTAN, Binnen-Amsl el. VAN VLOTEN EN BE GIJZELAAR c. s., Hoofd-Directeuren van een Administratie-Kantoor op Russische Fondsen, adverteren, dat van heden af ten Kantore van de Associatie-Cassa zullen worden betaald, de Coupons deï door dezelve Administratie uitgegeven Certificaten, verschenen geweest 1 Jan. 1867, en wel: De Coupons der Certificaten. 6 pCt. in Assignaten, met ƒ 13.49. &quot; &quot; &quot; &quot; 6 j»Ct. in Zilver met/ 23.60. (11756) JïfOMEÏEN^^SSi3n| Belangrijke sommen tot zeer matige renten , VOORSCHOTTEN fSSSSSSSTJü^i den blooten eigendom als op het vrucMafebniik • oo ONVER» BEELÖE AANDEELEN in NALATENSCHAPPEN- &apos;op PENSIOENEN, daarvoor vatbaar; op LIJFRENTEN en allé andere waarden. INKASSERING VAN PRETEMTÏEM naar vastgestelde Tarieven in evenredigheid der sommen. Adres franco: Administratie-Kantoor van K. VAN 001 JEN, Prinsengracht bij de Looijersstraat, GG 459, to Amsterdam. (11689) H.H. AANDEELHOUDERS worden uitgenoodigd tot het bijwonen dei gewone Jaarlijksche Algemeene Vergadering, welke zal gehonmirW^mYJ? «« £&amp;8Ï i&gt;i«&gt;en*i-a; in dc Kalverstraat, op DINGSDAG 2S MEI e. k.,.des namiddags ten eon ure precies, en waarop overeenkomstig art. 29 der Statuten niemand zal meen worden toegelaten dan die door de vertooning zijner Aandeelen zich als Deelhebber justificoert. (11679) HÓKÏ/AHTJDSCniir SOCIËTEIT VAN iJVENSIRZEKIRIM , opgerigt in den Jare 1807 te Amsterdam. Het Bestuur der Hollandsche Sociëteit van Levensverzekeringen brengt ter kennis van belanghebbenden dat ten gevolge van het overlijden van den Heer JOHANNES DE BERGH, de betrekking van CORRESPONDENT te &apos;s Hertogenbosch is opgedragen aan den WelEdel Gestrengen Heer Mr. J. DE BERGH. De Directeur, JJI^41} P. LANGERHUIZEN. ATTENTIE. Eene JUFVROUW, P. G., 22 jaren oud, van goed uiterlijk en goede manieren wenschte gaarne GEPLAATST to zijn bij eene oude Dame of als Kinderjufvrouw. Ook is zij niet ongeneigd, om als Buffetjufvrouw of in een Banketbakkerswinkel geplaatst te worüen. Beflecterenderi gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. A. X.. bij den Boekhandelaar J. JI. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (11587) TM IONN MN DEH Bïm Te HUtia eene MEffiEEiaiJi- WélM€x,. tot KosnerverMljf ingerigt, met Tuin annex,. gelegen in een stil en gesoiacl ©«rd. iWadere Inlielitingen te verkrijgen franco aanvraag te Ronn, JBteergtrasse 4L ü1?08) ilisas gevraagd! Twee Heeren, hunne bezigheden buitens huis hebbende, vragen tegen Julij a. s., op niet te grooten afstand van den Torensluis^en op eenen fatsoenlijken stand, twee tot drie geed gemeubeleerde en comfortabele KAMERS met goede bediening. De huurprijs mag ƒ 500 niet te boven gaan. Offertes onder lett. G. M. Bureau Handelsblad. (116°0)</p>
</text>
