<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 9 Mei. De Bank van Engeland ontving £ 4000 in sovereigns van Brazilië en leverde £ 4000 in Amerikaansche eagles af. Het stoomschip Seine, heden vertrokken, heeft £ 8250, in goud en £ 7500 in zilver voor Rio Janeiro aan boord. De geldmarkt is stil en de koers onveranderd op 27/8 a 3 pCt. De directie der Bank van Engeland heeft geene verandering gebragt in den koers van het disconto. Men verneemt het faillissement van de firma&apos;s Gaven Watts &amp; C°. te New-Orleans, Watts Crane &amp; C°. te New-York en W. C. Watts 6 C°. te Liverpool. Dit faillissement is het gevolg van de jongste overstroomingen van eene groote uitgestrektheid suiker- en katoenlanden van Louisiana en Mississippi. Men gelooft echter, dat de geldelijke verlegenheid der genoemde firma&apos;s slechts tijdelijk zal zijn. Voorts is nog gefailleerd de Heer G. C. Harrison, katoenlabriekant te Bacup. Gisteren na de beurs vrezen Engelsche fondsen nog 1/4 pCt.; die rijzing heeft zich heden ten volle gehandhaafd, terwijl ook in den handel meer levendigheid was op te merken. Gecons. 91 1/2 a % contant en 90&quot; Vs a 1/4 ex div. op Junij; Gereduc. en Nieuwe 3 pCts. zijn gedaan tot 89% a %, Schatkistbilletten 22 sh. premie; Bankactien 251 a 253; Indian Stock 217 a 219. De beurs is vast voor buitenl. fondsen, maar over het algemeen is de handel beperkt. Italiaansche van 1861 zijn gedaan tot 491/4 a _; Turksche 5 pCts. 29 a %; Mexic. 157/ s a 16; Spaansche Passive 201/8 a S/gj dito Certific. 13tyg a 1/4; Chili Scrip 4 disc; Russische Scrip 1 a 03/ j disc; Grieksehe 13 a 1/4; Donau-Vorstendommen Scrip 7 a 5 disc. Spoorw. Antwerpen-Rott. £8_ a 9; Rijnspoorw. £ 17V2 a 181/2. De Heeren H. Destrem &amp; C°. te Parijs hebben bekend gemaakt dat hun aanzoek om de Mexieaansche obligatie-houders tot eene groote openbare vergadering te mogen oproepen, nog voor de be- ; voegde magt hangende is. In afwachting van net ontvangen der gevraagde vergunning, hebben zij ten behoeve der belanghebbenden eene j petitie aan den Keizer en een adres aan de afgevaardigden van het ; departement der Seine, ten hunne kantore (straat St. Lazare 11) gedeponeerd en roepen belanghebbenden op, die van hunne onderteekeningon te voorzien. De dagbladen van Pera bevatten eone aankondiging der Keizerlijke Ottomannische bank, behelzende eene opgave van hetgeen door deze instelling, tot voorziening in de renten der staatsschuld, gedurende de maand Maart O. 8. (1/13 Maart—l/13 April) ontvangen is, zijnde : Indirecte belastingen P. 20,551,155.17 Verschillende belastingen (Russomat). . . . // 382,677.— P. 20,933,832.17 Nog te innen ...... » 556,995.— P. 21,490,827.— De stortingen bg dc succursalen en agentschappen zijn in bovengenoemde som begrepen, maar slechts tot de volgende data: Sparta 20 Maart, Cara Hissar 29 Maart, Larnaca en Beyruth 30 Maart, Magnesia en Aidin 4 April, Smirna 6 April en Salonica 8 April. De met April vervallene rente der te New-York genegotieerde //Mexieaansche leening&quot; (voor Juarez) is //uithoofde van gebrek aan fondsen&quot; onbetaald gebleven.</p>
</text>
