<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LËGER-SCIIITTERIJ. Bij TT. A. M. ÉOELATSTTS, te Schiedam, zijn verschenen de Eerste Aïsever»n«-eii der A&apos;ienwe Serie van De Redactie van dit Tijdschrift, uitgegeven onder medewerking van de Heeren: J. K. H. DE ROO VAN ALDERWERELT, P. F. BRUNINGS, W. J. KNOOP, LODEWIJK MULDER, P. M. NETSCHER, W. A. VAN REES, S. E. W. ROORDA VAN EYSINGA en T. J. STIELTJES, stelt zich ten doel te leveren: lü. Stukken uit do krijgsgeschiedenis, vooral van kleine volken, die zich tegen oveöhagt hebben moeten verdedigen. 2°. Beschouwingen over _de inrigting en oefening der troepen&apos; en schutterijen, over materieel en vestingen, in hot binnen- en buitenland. 3&quot;. Beoordeeling van werken over krijgskundige onderwerpen. 4&quot;. Krijgskundige verhalen en mengelingen. De Eedactie zal daarbij trachten de stukken zoo in te rigten, dat zij ook verstaanbaar zijn voor ni e t-militair en, door niet te zeer in technische onderdeelen af te dalen eu het overmatig gebruik van kunsttermen te vermijden. Maandelijks verschijnt cene Aflevering, twee vellen druks bevattende. De prijs per Aflevering is ffi© Cekts. (4930) worden naar do maat vervaardigd bij G. E.KUIUJN, Amsterdam, Oudeschans 0 37. Rotterdam, Weste-Wagénstraat 5. 725. n^Sffasto OPRUIMING van Linnens, Zakdoeken, Ta?:;./»_3* felgoederen, Madapollams, enz. «jragKto&apos; Het Magazijn wordt op 15 Maart Verplaatst naar den &apos;j^g Kloveniersburgwal, hoek Slijkstraat. (4933) Men verlangt in eene TABAKSAFFAIRE alhier een BEDIENDE , tegen genot van Salaris. Ook bestaat er gelegenheid tot plaatsing van een LEERLING. Men gelieve zich, franco te adresseren, onder lett. J. Z. R., Bureau-Handelsblad. (_9l)9__ a Bolliaïn (Belgique). Ce PENSIONNAT entièrement restauré et soumis aun régime tout nouveau depuis qu&apos;il a passé sous la direetion du soussigne se recommande: I°. par la grande facilité qu&apos;il ofte d&apos;etudier en particulier 1 allemand, Ie francais et I&apos;anglais.. 2. suivro en même temps les cours de 1 ecole moyenne de 1 Ltat. 3. par les soms de tont genre qu&apos;onydonne a 1 education morale et religieuse des enfants ainsi qua leur education physique. — Prix modéré — S&apos;adresser pour autres renseignements a (4909) Jl. MALMER-__, _dxrecteui\_ Bekwame Eandvormers, VUUR- en BANKWERKERS, kunnen tegen hoog loon GEPLAATST worden. Adres franco of in persoon bij Ch. BOSCH BEITZ, te Nieuwediep. (4889) Hoor SterrgevaT~_C_Ei MOOP: Eene APOTHEEK- en DROOGIST AFFAIRE, met Huis en Tuin, in een der welvarendste dorpen van Zuid-Holland, die sedert eene reeks van jaren en nog een ruim bestaan oplevert. Adres franco bij den Makelaar J. M. DIJKERS, Heerengracht bij de HeisteegJKK 126, te Am.t;rdam. (_____ Een Fatsoenlijk Meisje, van de P. G., 22 jaren oud, wenschte tegen I°. Mei of eerder eene BETREKKING te erlangen, tot het verleenen van adsistentie in de huishouding en oppassing van kinderen, waartoe zij vermeent de noodige geschiktheid te bezitten, als zijnde daarin tot genoegen werkzaam geweest. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder letter V. M. te adresseren bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, hoek Heerengracht en Wolvenstraat, te Amsterdam. (4892)</p>
</text>
