<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>nommer een W_-J &apos;, D . F/esse bevat in haar heden verschenen I *&quot;&lt;*__ het__feU mAer ..e* opschrift: De pligt en het belang van i . **. D.4iinTori « .°C 1&quot; gcest teSen Pruisen is ge&amp;ufe- i i &quot;&apos; rte leer Rkm._. „ g£zegd&apos; dat hctKeen de Pruisische regering &apos; ! der PrSische_rf_._ idt l°Wwend Gmtveilt de beweegooraken &quot;«ets and,.- ?.J atkmido ?let betrekking tot de Elvehertogdommen, j &apos; heeft 01 Vo &quot;.&quot;? Senoemd worden dan louter bedrog.&quot; Oostenrijk Ang^te_bitl 1864.re.dfe v«Haard, dat het dei! Erfprins yin ¦ &apos;¦ he. he_t . .- heschouwt als meer dan olk ander geregtigd om in ktt houdt d!er Van-d° boi. e ¥*&quot;¦ e&quot; alTl.ze ve_- ! verdp- „° w - regering vast. „Indien Oostenrijk,&quot; zoo leest men SeKTl^ tv .k&apos; letgeen !let niet kan, n&apos;ct mag doen da - zi i v._ p tle.ndmzendJen aan de schromelijkste vervoegen van de : Ss%nOoSe4Tm. _110 W.«. Dlohistandighfd.f_jn thans i ¦&apos;&apos;&apos;St^/SmT .™f&apos;t; hetbrenge dc kwestie voor de — 1)f r .._;+ °P!l. ,et S°ede regt zal zegevieren ophet°-eweld &quot; »*». 4.1 ri?TH8&apos; _ie Peters.org alhiK&apos; lahgekóteer&apos;uft S. ™__ p! * .. dezOT stede vertoeven-, op zijn terugdoorbmigVn&quot; &quot; PetCTsb&quot;-rg zal hij eenigen tijd iiï deze hoofdstad in &quot;de DMan-V^tP___Btige T&apos;wnd;elingen wegens de gebeurtenissen verwekt &quot;e ïï£S_w_? te Zemos Hct.?een vooral bezorgdheid de oinniddelfiike nTbHl_?id/an een +Btc,rt Knssisch corps troepen in spoedig dooi de r&apos;le, 1 dl°,r voIrstendon»aou. Men verwacht, dat van een o_sew__!S wïs &amp; ****&gt;¦ gegeven tot het opstellen W dit vooïbeciftêlg; volgen ZeVenbe^ehe *&quot;*** en Turkije hergDJos1_iIigeïvbuVi^ te Gerald in het Walsardal, in VorarlißWO_e_i_S___ • ltel Va? dMehngen en te Pertisau mag een der ZÖne _cht__r_wlcc. Paal&apos;daSe. 0P n°S grooter zegen roemen, want \ &quot;J«e echtgenoot schonk hem vier gezonde kinderen. f dat&apos;^le ._.?8;,-i26 Pebr. (des Ochtend^Tl^gering heeft bevolen, | flat de batterijen veld-artillene gladde 12ponde?s, zoo spoedig doenlijk ! vè- .&quot;,i7rden Tand/rd in Sjokken 4- en6Ponders. Deze&quot;wijziging veieiscnt eene uitgaaf van 1,350,000 th. h Golt, I__S_ns -nee&quot;. allel;wege verbreid gerucht zal de Heer von der hekleed g JS verlaten en met eeße andere betrekking worden zii_~ ?°cv.k _.rt Im- dulir de zittin-? Tan den landdag moge geweest re . .-;™ i left Zl-l m meßi . OP2l^ S°ede vruchten gedragen. De ____*_£ !fc ,eeno overeenkomst gesloten met de Keulen-Minden__ !ef.maats .llaPPij, welke door het Huis der Afgevaardigden in Wiv. ,t ge? -s ?nderzocht en, zeer teregt, ten hoogste afgekeurd. Smst ____ln ¥*.._.&quot;» hehandeld geworden, dan zou die overkon &quot;eschiedèn _ *fd_ ni?rtig zijn Alvorens echter dit mTar^iH heeft V&quot;-Bt? de Heel&apos; ™n Bismarck de zitting gesloten, Hu?. 3^&apos;Llle-tkT_I_TerMndcren&apos; dat de stemmingBvan het is kenbaar £__?*__?* ,.e .edo ,de zoo duidelijk rinszou zeer _____•&apos; dat a_e .dnrgelijke overeenkomsten (en de rege- I aard hfliSf JSÏÏS?» verscheidene andere verbindtenissen van dien ; 6.^&quot;&quot;^.?&quot;6* den spoorweg van deze hoofd&apos;- j Er ziXn zii g &quot;t&gt;n) °.moSeliJk rijn geworden voor het vervolg.! vóór het H_i_ \Z\fene kv°.ers °Pd°en, die de koopsom storten ! r.ome,rtrans_ctiP 7nl f^ïal&apos;dlgdon Zl-&apos;ne bestemming tot de voorge-; zitting ook opge,everJL gegeTCn- Wt groote voordeel heeft de j woord tot hedtvlfe&apos; Zeilunf Zweert, dat de regering geen ant- ! Wat betreft de i,e_:l-geZOnden °P de Oostenrijksche nota, dl 7 dezer, j rijkschen gezantin wB^&apos;!zogt hedoeld dag.lad, door den Oosten- I van de goedgekeurde h™_w geVgt. tcSen het ten uitvoer leggen missie, welke tfKouenliaEen,.?? dT i!lternationale financiële com- I wien, dat p*«&amp;sï&amp;ti^ &apos; hngen m deEïve-hertogdominen te doen°ont«^ °og+heeft _m ?leuwe oe&quot; . staatkunde. Dit is echter zeker, dat cl e t&apos;S \egen Pmsell en diens dan de aangeduide gevolgen kunnen hebben mgen gCene ander° —De stad Broslau heeft sedert lang o-éWen^_+ • _f i -^ +_ ! komen van een museum van schilderijei.,^ar f?e _&quot; _-et bcZn i hebben haar steeds ontbroken. _.n«Sd!e^f|_« öe stedelijke regering vergunning gevraagd eT^-k™ v-m dei I amster van binnenl. zaken, om eene loterij dei- kunstwerken voor i lo&quot;Pig ten bedrage van ruim 100,000 thal., te organiseren De hier door verkregen voordeelen moeten strekken 1 . om een mn__nm +c bouwen en 2°. om de verlangde schilderijen aan te koopen. — De Kütiigsbert/er Neue Zeituw/ is eergisteren in beslag genomen &apos; )-&gt;e Oder-Zeüung heeft gisteren hetzelfde lot getroffen, ten gevolge van het opnemen van een gedeelte eener redevoering door deu Heer ««eist, m het Huis der Afgevaardigden gehouden.</p>
	<p>WHlliJ.l»&apos;rr-nBß«^a.rfaki;iMgcETii.^.__w_:_^_.v.T--. _._„,&apos; r, ...„»„_,._w.-_»_ro.jMiüMi«-__lll_____-j__-T.—™~ — De regering van Holstein heeft tot deu stedehouder het verzoek gerigt om 15 notabelen, meerendeels leden van de Stenden,te kiezen, ten einde mede te werken om de hegrooting vast te stellen — De Deensche dagbladen deelen mede, dat de kroonprins Frederik , na eene reis van 8 weken. naar de hoofdstad zal terugkeeren met zijn jongeren broeder Koning George der Grieken. Na een kort oponthoud zuilen beide Prinsen hunne zuster, prinses Dagmar, naar Petersburg vergezellen, waar niet alleen de verloving tusschen deze prinses met den Russischen grootvorst-troonopvolger zal plaats hebben , maar ook die van Koning Geoige met eene prinses uit hot keizerlijke huis.</p>
	<p>— De Zweedsche regering heeft bij den Landdag het voorstel ingediend , om het officiële dagblad Post och Innkes Tidn-m, voortaan gratis aan de gemeentebesturen van het gansche land toe te zenden bij den stand der adelijken is daarop niet geantwoord, niemand heelt voor, niemand tegen het ontwerp het woord gevoerd ¦ bii de overige standen was de oppositie zeer levendig, zoodot het ontwerp met groote meerderheid is afgekeurd. Uit het afwijzend votum blijkt dat de wéinig pnw stelt op dergelijke gesalarieerd orgaan,&apos; zegt AJlonbladet met betrekking tot bovengemelde stemming — Men verneemt, dat verseneidene kampementen in Polen zullen worden betrokken, mèerendeels gelegen aan de Pruisische grenzen. Volgens m omloop gebragte geruchten is de Russische _3gerinz daartoe overgegaan mthooldé gevallen van cholera zich in sommige streken nabij Polen hebben voorgedaan. h</p>
	<p>FRANKFORT, 26 Febr. In regenngskringen verzekert men dat de Oostenrijksche regering in Hongarije het spoor heeft ontdekt van Pruisische agenten, die door oinkoöperij de twecdragt daar te lande pogen aan te wakkeren. Ten jare 1790 heeft Pruisen dergelijke middelen tot bereiking van zijn doelwit aangewend, ten gevolge waarvan Oostenrijk destijds gedwongen was vrede te sluiten met Turkije en de Donau-vorstendommen op te geven, zonder daarvoor het zwaard te hebben getrokken.</p>
	<p>— Ter tentoonstelling van kunstwerken te Stuit o-art zijn d ezeldagen twee schilderijen van Nederlandsche meesters aangekomen welke zeer de aandacht trekken.</p>
	<p>— In eene plaats nabij Kosten aan de Moezel, niet ver van Coblenz werd jl. Donderdag eene openbare verkooping gehouden en na haren afloop namen twaalf inwoners van Kesten plaats in eene schuit om huiswaarts te keeren. Pas hadden zij echter Ooblenz bereikt of de hooge waterstand deed liet vaartuig omslaan, en alle twaalf vonden den dood in de golven. — De Duitsch-Oostenrijksche postconferentie, te Karlsruhe zittinohoudende, wordt morgen gesloten. &quot; — De bekende Ja&apos;mes Fazy is op 21 dezer onverwacht te Genève teruggekeerd.</p>
</text>
