<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te Vorderen hebben van — of Verschuldigd zijn aan den Boedel van den Heer JOHANNES BERNEKKER, gewoond hebbende te Amsterdam, op de Hetrenmarkt, dooh den 20sten September 1865 te Baarn overleden, worden verzocht daarvan voor den 20sten December 1865 opgave te doen ten Kantore van den Notaris J. L. KABEL, op de Oude Schans, te Amsterdam. (28100) MINISTERIE VAN JUSTITIE. AANBESTEDING. Op Vrijdag den 22sten December 1865, des Middags ten Twaalf Ure, zal van wege den Minister van Justitie en onder zijne nadere goedkeuring , in een der Localen van het Ministerie van Justitie worden AANBESTEED het leveren van: 13845 Ned. Ponden Gezwingeld blank Zuid-Holl. VLAS, ]000 „ „ „ Priesch VLAS, 4500 „ „ Russische Rein HENNEP, 400 „ „ Venetiaansehe HENNEP, alles in 1866 voor den arbeid der Gevangenen benoodigd. Deze Aanbesteding zal geschieden bij enkele inschrijving. Het Bestek is bij het Ministerie van Justitie op aanvrage verkrijgbaar en ligt aldaar ter lezing. &apos;s Gravenhage , Van Wege den Minister. 6 December 1865. De Secretaris-Generaal (27827) CLANT. NEDEUIANDSCH-INDISCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Het Bestuur brengt ter kennis van Deelhebbers, dat de BETALING DER RENTE, ad 4% pCt., door den Staat gewaarborgd en op 1 Jamiarij e. k. verschijnende, zal geschieden op 15 Januarij, ten Kantore van de Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijverheid te Amsterdam, op kwitantien, die belanghebbenden zullen worden aangeboden. De Registers voor de overschrijving der voorloopige Aandeelbewyzen znllen van 1 tot 15 Januarij zijn gesloten. &apos;s Gravenhage, 6 December 1865, (27847) AMSTERDAMSCHE MEEL- EN BROOD-FABRIEK. Heeren Aancreclhouders in bovengemelde Maatschappij worden bij deze ingevolge Art. 40 der Statuten, beleefdelijk opgeroepen tot eene ALGE&quot; MEENE VERGADERING, welke gehouden zal worden op Woensdag 27 December e.k., des Namiddags ten Eén Ure, in het Locaal Eensgezindheid, op het Spui, alhier. Punten van Behandeling zijn de Benoeming van eenen Commissaris en van den Directeur. Beleefdelijk wordt aan HH. Aandeelhouders herinnerd Art. 43, houdende de verpligting de Bewijzen van Aandeel mede te brengen, ten einde te kunnen worden toegelaten. Amsterdam , 6 December 1865. W. RAHUSEN , Commissaris-Presid. (27839) J. DOMELA NIEUWENHUIS, Commissaris-Secret. HOUTVERKOOPING. te &apos;s Graveland, op de Hofsteden Schoonoord en Groenlust, op Woensdag 20 December 1865, des Voormiddags 10 Uur, door den Notaris P. C. LASONDER, van: Eene aanzienlijke partij BEUKEN-, EIKEN-, WILGEN-, SPARREN-, lEPEN-, POPULIEREN- en LINDEN BOOMEN, benevens een partijtje verplambare SPARREN op Schoonoord. Alles afgenummerd te zien en gemakkelijk te water te vervoeren. (28235) &quot;FAMILIE-EEGRAAFPLAATS TE MUIDERBERG. Bij het weldra ophouden van het Begraven in de Kerken wordt de aandacht op bovengenoemde BEGRAAFPLAATS gevestigd. Zij bestaat sedert het jaar 1792, ligt buiten het dorp Muiderberg , aan de Zee op een hoogen grond. Velo Eamilien uit Amsterdam hebben er hare Kelders of Graven. Het beveelt zich aan door zijne afgezonderde ligging en goede inrigting. Wie inlichtingen mogt verlangen, vervoege zich O. Z. Achterburgwal bij de Hoogstraat, K 65. (28251)</p>
</text>
