<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 10 Dec. Binnen weinige dagen wordt de gouverneurgeneraal van Holstein hier verwacht; zijn verloftijd zal echter niet van langen duur zijn, want in het begin van het volgende jaar keert hij naar Holstein terug. — Men verzekert, dat tegen het einde dezer maand een Keizerlijk patent zal worden uitgevaardigd betreffende het heffen en innen der belastingen op den bestaanden voet voor het volgende dienstjaar. Bevestigt zich dit berigt, dan zal de Rijksraad niet spoedig bijeengeroepen worden om te beraadslagen over de begrootiug en het vaststellen van den termijn, waarna bij de nationale bank, de betalingen in specie geregeld znllen moeten geschieden. _— Niet onopgemerkt is het gebleven, dat geen enkele minister, zelfs niet de Heer Esterhazy, minister zonder portefeuille voor Hongarije, den Keizer naar Pesth vergezelt. Genoemde Heer begeeft zich derwaarts in zijne hoedanigheid van lid der Magnatentafel. — Over het handels-verdrag met Frankrijk wordt tegelijkertijd hier en te Parys onderhandeld. In deze hoofdstad zijn daarmede belast de hertog de Grammont en de ministers Mensdorff en Wallerstorff, te Parijs de Heeren Herbert en von Schwarz. Men verwacht, dat de voorloopige onderhandelingen te Parijs omstreeks het einde der maand zoo ver zullen gevorderd zijn, dat de officiële onderhandelingen hier spoedig teu einde gebragt kunnen worden. — Sedert eenigen tijd verschijnt ter dezer stede eon dagblad, onder den titel van Wiener Tagblatt, dat een neukreuzer per nommer kost. — Dezer dagen ging een aanzienlijk ingezetene alhier eene weddenschap aan met eenige zyner bekenden, om den afstand tusschen de hoofdstad en Presburg te voet af te leggen binnen 8 uren tijds, zonder onderweg een oogenblik te rusten. Hij vertrok vanhier tenB% des ochtends en bereikte Presburg ten 3 u. 56 m. des namiddags. Den volgenden dag keerde hij herwaarts per spoortrein, maar in zoodanigon toestand dat hij zich onmiddellijk te bed moe3t begeven en nog lijdende is. — De regering heeft het besluit genomen om de haven van Trié&apos;st aanmerkelijk uit te breiden. Men zal onverwijld daarmede een aanvang maken. BERLIJN, 12 Dec. (des Ochtends). Bij gelegenheid der trouwplegtighedin droeg Prinses Alexandrine diamanten sieraden ter waarde van 1 % millioen th. Hieronder waren eenige versierselen, behoorende tot de kroonjuweelen, als eeue prinsessenkroon, welke eene Prinses van het koninklijk&apos;huis slechts eenmaal in haar leven draagt, namelijk op haren trouwdag. Het kostbaarste juweel was een paarlsnoer, waarvan de paarlen, allen tot de fraaiste soort behoorende, naar het midden van het collier allengs grooter worden; de kleinste heeft eene waarde vat» 20,000 ,de grootste van 80,000 th.; aan dit snoer hangt de zoogenaamde regent, ook Pitt geheeten, het duurste kleinood van de Pruisische kroonjuweelen. — De hofrouw wegens het overlijden van Koning Leopold zal eerst worden aangenomen, nadat al do feesten ter eere van het huwelijk van Prinses Alexandrine zullen zijn afgeloopen. — De onderhandelingen betreffende het sluiten van een handelsverdrag met Italië, aan welke Beijeren en Saksen insgolijks deel znllen nemen, worden stellig binnen weinig tijds aangevangen. Men verwacht dat verscheidene andere staten van het tolverbond het voorbeeld door de regering en de beide genoemde staten gegeven, spoedig zullen volgen. — Te Koningsbergen zijn drie redacteuren sedert eenigen tijd in de gevangenis, wegens overtreding der drukperswetten. De Heer von Ha&gt; -onkamp is de derde redacteur, die de Köln. Zeitung heeft moeten verlaten, uithoofde van de herhaalde vervolgingen waaraan het blad door het stelsel des Heeren Bismarck is blootgesteld. De Heer Minden is ds redacteur der Montags-Zeitung en de Heer Dumas van den Verjassunqsfreund; beide laatstgemelde dagbladen hebben opgehouden te bestaan, ten gevolge van de bezwaren hun in den weg gelegd. Het eerstbedoelde blad heeft 15 maanden bestaan en 15 malen is de Heer Minden tot gevangenisstraf veroordeeld geworden. — Naar men nit Posen berigt heeft de Heer von Lubienski op dea landdag het voorstel gedaan, om eene petitie tot den Koning te rigten, strekkende om het uitvaardigen eener amnestie wegens de jongste staatkundige gebeurtenissen te erlangen.&apos; — Naar officiële opgaven is in dit jaar uit de zuidelijke havens van Rusland verscheept 2,620,303 tschetwert graan, (l tschetw. is ruim 2% schepel), 193,055 tschetw. haver, 99,877 tschetw. garst en 156,964 tschetw. maïs. Het grootste gedeelte is uit de haven van Odessa verzonden, dan volgen Rostaff aan den Don, Marienpol, Berdianski , Taganrog ca Nikolajeff. FRANKFORT, 12 Dec. Gisteren is alhier aangekomen de. Heer von Hcmpesoh, nieuw benoemd Beijersch gezant bij het hof van Ituüc ; men zegt dat hij binnen eenige dagen naar Muachen vertrekt en dat hij zich tegen het einde der maand naar Florence zal begeven. — Binnen weinig&apos;! dagen zal de uitwisseling plaats hebben der ratiöcatien van het verdrag tussehen Oostenrijk, Beijeren en Zwitserland betreffende den spoorweg om het meer van Constanz. — Volgens mededeeling uit Munchen is Richard Wagner eergisteren van duar vertrokken; hij begeeft zich over Bern naar üoneve. — Do spoorweg ter verbinding van Gera met Gossnitz zal op 18 e. k. voor hot verkeer wordon geopend. — Het eenige dagblad in Zwitserland , hetwelk zich tot heden voordo onvoorwaardelijke goedkeuring der gewijzigde constitutie heeft verklaard, is de Neue Zuricher Zeitung. — To Genève hoeft zich eene Slavische vereeniging gevormd; de» ontwerper daarvan is do bekende A. Herzen.</p>
</text>
