<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE CULTUURWET.</title>
	<p>(SU.) Onpe* wij nu de koloniale hervorming, want dit is de benaming, t«j &apos; noS niet ulles op eenmaal eu al is hkr en daar nog sprake ttm &apos;JTerSeng, wanneer wij die belangrijke hervorming in korte trekken |o y&quot;J°n, dau komt zij hierop neder: tr,t&apos; •vkTtEu.iuE ueoeliso, die z.kerheid en vastheid geven zalomkoi»« ,&quot;&apos;,&quot;|Jtie&lt;ginseluii, zonder daarldj to tterlttdtsn te &quot;Hl )&quot;&apos; c&quot;cc Ut &apos;^en aart&apos; zaak aan hot uitvoerend gozag en bovenal ro f!et Indisch bestuur, met de plaatselijke kennis toegerust, ter nadere Wi2 bS Ivc&apos;rilen overgelaten. Beëindiging alzoo van een toestand van eni. , h.eid ¦ lwÜkling, tegenstrijdige bsslniten en opvattingen. Op ita uitaon(lerir,gcn na, waaronder de Heer Kochussen, is ieder door•ÏÏ an Tan de noodzakelijkheid eener regeling by do wet, van dcdrin. vu 4 behoefte T!»n vaste voorschriften ten aanzien der cnltures zoowel hg. !™ g°uvernenients cultures betreft voor zoover zij in deze wet zijn okken als vooral ook ten opzigte der particuliere cnltnurondorne»gen, hetzij bestaande of toekomstige. tij &apos; *-*PI&apos;nssINt! EN BESLISSING DEtt KWESTIE VAU HET LANDBEZIT Vef^0n.tla&apos;aB van elke cnltuur-regcling voor nu en voor het vervolg. Ti„ *uS*ng van de onzekerheid en van de meest uiteenloopende opvatten Va&quot; &apos;löt rt&apos;(&apos;t .Lles &apos;&quot;landers op den grond, door de toekenning van K(]( &quot;Jg&apos;Uitel, don eigendom van den grond, dien hij bij de invoering der » individueel on erfelijk gebruik bezit. Toekenning van datzelfde ..jot] .l&quot;&quot;*rtgt aan de gezamenlijke geërfden van de dessa- of gomeenielo T , &apos; WO»*W zij gewoon zijn hot genot tijdelijk onder elkander KfnnV &apos;en&apos; Toekenning wijders van de bevoegdheid om die bebouwde ven ™ ta verdeeku, zoodra de meerderheid het individucel bezit «i, &apos;&quot;.&apos;!&apos;.&apos;• *?us ook hier bevordering van den individuelen eigendom &apos;&apos;k&apos;J&apos;i ° &apos;&quot;&quot;ê tot landverbetering en landbouw-ontwikkoling en verve^. IDB van productie, wairaan bij communaal bezit, mot telkens d,if &apos;eUw(k versnippering, voortvloeijende nit opvolgende verdeoling tonden, grooie hinderpalen in den weg staan. Instandhouding &apos;&quot;¦&quot;w&quot;&apos;&apos;&apos; °&quot;&apos;t na e vflrdeoliiig dor gronduu, van de dessahuinn|]u u &apos;&quot;•&apos;&apos; van de gemeento als corporatie, door aan huar toe te kennen V^ k&apos;nbare gebouwen , wegen, straten , markten, waterleidingen, enz. Ut overige waarborgen in het belang der bevolking aan den eenon dt te,M verkrijging van den regtstitel of het eigendomsbewijs ,en uau (bw ° zÜ^a tegen mogelijke specuktkn op dadolijko eigcudomsover{rtönd *ln vreemde Oosterlingen of aan Europeanen ton nndeck der nieuwe bo),Jr^Senuars, die daartegen vooroerst gedurende vijf jaren gewaarde worden. Vdon ,A&apos;11AKF-SI!&quot;&quot; VAS het EIGENDOMSREGT VAN DEN STAAT , aan *uafe uitspraak dezer wet, en akt naar herkomsten of afwisselende * kgonovergestolde meeningen belmoren of blijven toebehooren: !,..&quot;• Alle gronden die niet in individueel of gemeenschappelijk gebruik ttni ün &apos;&quot;&apos;ander zijn , of die niet nit anderen kuofdo door derden in kv B eigendom waren verkregen noch ook tot de gemeente behooreu; (j&apos;Jt&apos;evolg uue gronden waarop geen titel bestaat, waaronder het Boscht&apos;&apos;&apos;u«in &apos;&apos;&apos;u«in en alle nog woeste gronden, uitmakende het grootste gedeelte y &apos;lava. run °l&apos; 00S Se2!lg aangelegde kol&apos;fijtuinen, behoudens eerbiediging 4uvïrkt&gt;le«n1e«n regum. *8d &apos; &quot;r VMI beschikking dook den staat voor korter ot langer &apos;lia &apos; &apos;i&apos;Vlir ISri&gt;ud6n volgens deze wet den inlander toobahoorendo, rauar «ten- to£ t,,l,ver óigeotnagtig en onvergolden, maar tegen schadeloos- Huig Bn met verrjo(} t dat daartoe rijstsvelden, hetzij geheel of voor &apos;T.&apos;}&apos;in *fi gedeelte worden gebezigd. De beschikking sirekt: j .&apos; -&quot;ui uitbrèidina of verwisseling van koffijoanplunttagen, noodig voor dar gouvernenients-Aoyja)&apos; cultuur. &quot;ieti • &apos;|llnill,aving en voortzetting van bestaande of tot oprigting vrtn i)&quot;/&quot;&apos;1&apos;&quot;&apos;&apos;&apos;&quot;&quot;&apos;&apos;&apos;&apos;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&apos;&quot; in v-ontraet met het gouvernement. »op bMeWkklng krachtens ktt. a, bovendien meerendeels hosch- of o,,^&quot;^gronden betreffende, is noodzakelijk en geregtvaardigd met hut -sV &quot;^ d° voorloopige instandhouding der gonvernements Kojjij-eultmir hari^X&apos;dlirii^ &apos; nopens welke goneok cultuur een speciaal onderzoek aanloek e &apos;5 • na alloop waarvan men do gegevens zal hebben om over de sli *Ee grondslagen waarop hot koitijsteliel zal rusten, te doen be- J*o en wel door de wetgevende «aagt. *»t beschikking 6 is geregtvaardigd voor zooveel betreft tle kopende &apos;rten, waaraan de regering gebonden is zoo voor de grondan *&apos;i&apos;lilin als voor de aanplant; zij kan ook misschien tot zekere hoogte aai^ &apos;^ worden ten aanzien van dkzelfde gronden nn reeds voor do éiiltuur in gebruik, doch zonder schadeloosstelling eu met ge¦ih/^&apos;e&quot; aanplant door dc bevolking (beide bevw.wcn voor het vervolg rv«sn); maar kan o. i. nkt toegestaan worden voor geheel r,it,we &quot;&apos;kerondorrißmiugün door tusschenkomst van het gouvernement, waartoe P&apos;Se onteigening of inbezitstelling, zij het dan tegen schadevergoeding, »H gegrond zijn op ik&apos; erkenning van het algemeen nut, dat niet geacht un Wordan aanwezig to zijn tan behoeve dor oprigting van 10 il 20 of&apos; &apos;0r nieuwe suikerfabrieken op groots uitgestrektheden gronds, die bij ¦2 en 3 van het ontwerp aan de inlandevs &apos;m eigentlom zijn toegewezen. v &quot;• Krachtige aanmoediging en BEVortDERrNG DEn i&gt;Aimetri.TEiiE v ,}*E ctrfcTpDß, met gelijktijdige behartiging van de belangen der be-OUUBjt, door: &quot;¦ De vergnuning a»n den inlander tot ontginning, met regt tot &apos;Kendoms-verkrijging na 3 jaren. 6- Uitgifte in erfpacht voor 99 kron en in tameiijk groote pcweekn 11 ondernemers, bij publieke wfeJirijtiinff, mei het regt om aZ/epvoduo&quot;•° te welen , behalve papaver; Bene bepaling van te meer belang nu 2™«s alk gv.tiveriieiiients-eultiiros , behalve koffij on suiker ingetrokken en dus geheel aan de particuliere nijverheid zijn overgelaten, die i,C, °l&apos; de culiunr ran ulk artikelen, ook van kotlij , suiker, tabak , iT^êo, enz. kan toeleggen, zoomedu op het opkoopen of&apos; verwerken vau el&gt;Hulil« |iro.keicn voor de EmopoKche markt, afkomstig van de eigen &apos;lic indmtric der Javanen.</p>
	<p>e- Het verleenen van concessie na openbare mededinging tot aankap an hout in de domaniale bosschen met afschaffing vau elke begnn- Sllgirig. ü. Het stellen van regels nopens ovcre.nkomsten tot verhuur of in 2 ruikgeving van gron(l door den inboorling aan Europeanen en anderen, °°mede nopens overeenkomsten omtrent arbeid en diensten, waaromtrent . °eger en later misbruiken mogelijk waren on feitelijk bestonden, vooral • ? gcvöi^o der geoorloofde, maar thans vervallen tusschenkomst der hoofden bij de overeenkomsten nopens den arbeid, en ander te dien effecte: , yat, behoudens de voorloopige uitzonderingen nopens de koffij-cultuur en eloopende suiker-contracten (vernieuwde of zeer zeker nieuwe zullen wel ?&apos;.&apos; de wet gsligt worden) overal op Java de inlander vrije beschik.,lng zal hebben over den grond, thans in zijn gebruik of bezit, en over en arbeid zijner banden; terwijl overal op Java, behalve op de gronden &quot; nog voor de koffij- en suikercultuur ten behoeve van het gouverenient beplant, de gelegenheid is geopend en vergemakkelijkt, tot ont- Vo?ing fcn landbouwbedrijf, productie van stap)- of andere artikelen ** onzen handel en scheepvaart.</p>
	<p>It&gt; dit korte bestek gelooven wij de kolouiale hervorming, het «begin &apos;an een nieuwen toestand,&quot; zoo als de Heer Thorbecke het uitdrukt, aar barheid gekarakteriseerd te hebben. . ZÜ staat gpjiter, hoe gewigtig ook, niet eens op zich zelve , maar &quot;°B_- verband&apos;meit jndere reeds volbragte of spoedig aanstaande maat- Fegelen van verbetering in de inwendige Javaansehe huishouding en in et verkeer tusschen moederland ca koloniën, als daar zijn: _.&quot;• Verhoog.ll6. van bezoldiging van de inlandsche hoofden en reorgat,atie Van lic. binnenlandsch bestuur, met gelijktijdige regeling der ??langcn van dc Europesehe ambtenaren, (verg. Mem. van Beantw. s&quot;*&gt;fds_. IX § 1, lett. d.) Een en ander in verband zoowel met verberi S vau bef pó.itfe-toezigt als mutdeintrekkiagdercultuur-procenten, zijnde de prikkels of premiën op groote productie bij de gedwongen cultuur of eigenlijk gezegd de courtage van Inlandsche hoefden en Eu, ropesche ambtenaren voor de meest mogelijke aansporing van den ver&apos;¦ pliglen arbeid der bevolking. b. De voorgenomen herziening van de heercdienst-pligtigheid, uit anderen hoofde dan bij de gouvernements-cultures opgelegd, hetzij ten behoeve van het gouvernement of van de inlandsche hoofden. Reeds is bij besluit van den gouvern.-gener. van 18 Junij 1865 (N°. 59 van het Indisch Staatsblad) daarmede een begin gemaakt betrekkelijk de heerediensten hij &apos;s lands algemeene pakhuizen op Java en Madura, waardoor een einde is gemaakt aan lang voortgezette misbruiken en gej dwongen dienstbetoon van de bevolking. Eene voorloopige regeling der I heerediensten ter uitvoering van art. 57 van het Regeringsreglement, I waarmede aanzienlijke vcrügting .van ha&gt;.n druk wordt beoogd, is op ! dit oogenblik in overleg met het Indisch bestuur. (Vgk. bovengenoemde Memorio § 2 en § 3.) c. Spoedige invoering, blijkens toezegging des Ministers, eener algeheele nieuwe wetgeving , ter vervanging o. a. van een zamcnraapsel van Bataviasche statuten uit de 17de eeuw, met het oud Hollandsch en Romeinsch regt als subsidair regt, en met bevoegdheid tot aanvulling door den regter (vkg. Godefroi 20 Dec. 1864 Bijblad. 485 en van Nierop 1 Dec. 1865 blz. 299). d. Spoorweg-aanleg en geleidelijke verbetering van al wat het vervoerwezen en den afscheep van producten op Java betreft, zoo te land als te water. e. Invoering met I°. Januarij aanstaande van een meer vrijgevig tarief van in- en uitvoerregten, met afdalende schaal van differentiële regten, met uitbreiding van vrijdommen en lagere normaalregten. f. Beraming of aanvankelijke uitvoering van maatregelen om de telegraphische gemeenschap met Britschlndie (en dus ook met de geheele wereld) te vergemakkelijken. (Mem. v. Beantw. kol. batig slot § 5). g. Voortzetting van het werk der opmeting van de velden op Java, waaruit nu reeds blijkt dat in sommige residentien de uitgestrektheid van het ontgonnen bouwland, waarover de landrente geheven wordt, veel te laag is opgegeven en onlangs b. v. in eene afdeeling op Madura, een verschil opleverde van tusschen dc 17.767 opgegevene en 61.540 opgemeten bouw (van 500 vierk. Rhijnl. roeden). In naauw verband hiermede staat dan ook : h. De regeling en verbetering der landrenten, waarbij als equivalent of antidoot voor den druk door den gedwongen arbeid bij de cultures en openbare werken opgelegd, met groote inschikkelijkheid werd te werk gegaan, zonder daarom nog waarborg te hebben voor verligting van druk, vermits niet de persoon maar de dessa werd aangeslagen, waardoor de hoofden in de gelegenheid waren tot allerlei knevelarijen aan den eenen kant of begunstiging aan de andere zijde, plus het eigen voordeel dat onwettig genoten kon worden. Thans nu de cultuurdiensten overal zullen ophouden, en de opmeting steeds voortgaat en de individuele grondeigendom wordt toegekend, kan die soort van grondbelasting veel verbeterd, regtvaardiger en over meerderen hoofdelijk worden omgeslagen en wijders ook uitgestrekt worden tot die gronden, welke in erfpacht znllen worden uitgegeven. Dit een en ander gevoegd bij eene meer algemeene toepassing der bedrijfsbelasting, die nu meer speciaal den landbouw drukt, zal het equivalent kunnen verschaffen voor de directe voordeden, welke het gouvernement zal derven uit de ingetrokken indigo-cultuur, die niot meer houdbaar was en uit de gouvernements suiker-cultuur na expiratie der contracten. Ziedaar, naar wij meenen, een getrouw en onpartijdig overzigt van bet koloniale hervormingsplan, in de met en in ander* daarmede naauw verwante maatregelen nedergelegd. Of nu alles juist zoo is geregeld als ieder voor zich zou wenschen; en of hier niet iets meer, daar niet wat Joinder behoeft geregeld te worden , — dat kan, dat mag de vraag hier niet zijn. Daartoe dient ook het gemeenschappelijk overleg met de Kamers en de voorlichting van bedaarde en onpartijdige deskundigen. Het is ops en het groote publiek zeker ook te doen om de zaak en gros; het plan, het kader en de le^iViselen. En dan kunnen wij in weinige woorden do geheele strekking van onze artikelen zamenvatten. Deze hervorming is noodzakelijk en in haar geheel beschouwd doelmatig. De groote sprong dien sommigen willen doen, om dadelijk in den gewenschten eindtoestand te komen, zo^ de meest heillooze gevelgen kunnen hebben. De stilstand on het behoud of de halfslachtige maatregelen, die de conservatieven willen, zijn onmogelijk. Wie niet in tijds hervormt, zal door den stroom medegesleept worden.</p>
</text>
