<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 11 December.</title>
	<p>Heden wordt verhaald, dat de Keizer, met heA oog op de Ontevredenheid , die de bezuinigingen op het departement van oorlog onder het leger hebben teweeg gebragt, besloten heeft gedeeltelijk op die bezuinigingen terug te komen. Zoo zullen de twee bataillons der garde, dio moesten opgeheven worden, gehandhaafd blijven. Het eind-resultaat zal ziju, dat de som der gezamenlijke bezuinigingen in dezen tak der administratie, in plaats va_ 13 millioen slechts 6 h 7 millioen zal bedragen. Ook de bezuinigingen bij de marine zullen tot cene som van 1 of hoogstens 1 % &quot;millioen worden ingekrompen. — De dagbladen zijn voortdurend niet bijzonderheden omtrent deilevensloop en den dood van Koning Leopold, vergezeld van staatkundige beschouwingen, opgevuld, Qver het&apos;algemeen en met uitzondering der legitimistische bl^d^, die het oogenblik niet schijnen te kunnen afwachten waarop graf gesloten zal wezen» om op nieuw hun gal over den overledene en zijne regering uit te storten, drukken de dagbladen zich op zeer vriendschappelijk wijze omtrent België uit. Zelfs zij, die nog eenige dagen geleden wiavele bijzonderheden van de aanstaand* wêfdeellng van dat koningrijk wisten te verhalen, volgen than» dat voorbeeld. De Keizer, hoewel in de laatste dagen zeer door hoofdpijnen aangetast , zond onmiddellijk eene telegraphische depêche aan den opvolger van Koning Leopold, om hem van zijne deelneming te verzekeren. Ten gevolge van ;dit treurige sterfgeval zal de keizerlijke familie reeds tegen het einde dezer week Compiègne verlaten en naar Parijs terugkeeren. — De jongste kabinetsraad, en dat verklaart de aanwezigheid van den prefect van policie in die vergadering, heeft zich, naar men verzekert, schier uitsluitend bezig gehouden met de wijze, waarop het monopolie der Compagnie des petites voitures zal kunnen worden opgeheven. De omzigtigheid, waarmede het gouvernement in deze te werk gaat, laat zich gemakkelijk verklaren door de veelvuldige belangen, welke bij deze onderneming betrokken zijn. Vooreerst is het kapitaal der Compagnie, ten bedrage van 60 millioenen, onder een groot aantal en daaronder zeer kleine aandeelhouders verdeeld. Vervolgens bedraagt het getal harer ambtenaren eenige duizenden, terwijl men berekent dat 1% millioen menschen van de voertuigen der maatschappij gebruik maken. Van het plan tot onteigening van een gedeelte van den tuin van het Luxembourg schijnt «lechts ter loops sprake te zijn geweest. Het getal onderteekenaars der tegen dien maatregel gerigte petitie aan den Senaat, wordt op bijna 20,000 begroot, waaronder zich een aantal hooggeplaatste personen bevinden. Wat de 20 millioen betreft, welke de bedoelde onteigening, zoo zij tot uitvoering komt, zal opbrengen, deze blijken&apos; voor de voltooijing van het nieuwe Hotel Dieu, van de opera en van het Louvre bestemd to zijn. — De bijzonderheden, welke door de dagbladen werden medegedeeld omtrent de rijke geschenken, welke de Keizer en de Keizerin aan de Prinses Murat bij gelegenheid van haar huwelijk hebben aangeboden, hadden de hebzucht van een vroegeren stalknecht van den Prins Murat en van een slotenmaker, die in het paleis van dezen had gearbeid, gaande gemaakt. Gisteren beproefden zy het gebouw binnen te dringen, maar op het oogenblik dat zij don tuinmuur wilden overklimmen, werden zij A_tdekt en aan de policie overgeleverd De officieuse pers heeft den last ontvangen, waarschijnlijk om de herhaling van zulk eene misdadige poging te voorkomen, te verklaren, zonder in nadere bijzonderheden te treden, dat de mededeelingen der dagbladen omtrent de bedoelde geschenken hoogst overdreven zijn. — De gewezen directeur-generaal der posterijen de Heer Stourm, is plotseling overleden. Hierdoor is eene vacature in den senaat ontstaan. — De bekende componist von Flotow is hier aangekomen om de opvoering van zijne opera Martha in het Théatre Lyrique te regelen. — Men blijft hier beweren datjde generaal Schofield met eene officieuse zending is belast, welke ten doel heeft om eene verstandhouding tusschen de Vereenigde Staten en Frankrijk te bewerken, waarschijnlijk ten koste van Mexico. — Het consistorie, hetwelk de Paus 14 dezer zon houden, schijnt uitgesteld te zijn. — Volgens heden in omloop gebragte geruchten aarzelt het Koningrijk Saksen om het Koningrijk Italië te erkennen, althans zal die erkenning eenige vertraging ondervinden. Men zegt ook, dat Rusland bij Wurtemberg aandringt op het volgen van het voorbeeld van Beijeren, ten aanzien van Koning Victor Emanuel.</p>
	<p>— Uit Madrid wordt gemeld, dat de Spaansche regering besloten heeft, om de neger-koningrijken op het vasteland van Afrika, tegenover Jfernando Po gelegen, onder hare bescherming te plaatsen. De vrijheid van eeredienst zal voorts zoowel op het eiland als in bedoelde koningrijken afgekondigd worden.</p>
</text>
