<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S. H. VIEEVANT, D. BOEKE en C. H.VAN ESSEN, Makelaar», jollen op Woensdag 20 December 1865, &apos;s Namiddags ten 2% urepreeies, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, publiek veilen in j .*&quot;&apos; Locaal de Witte Zwaan, te Amsterdam, Nieuwendijk bij de Kolksteeg : 204 ZAKKEN GORAGAOSGHILLEN. i Direct aangebragt van Curacao per COLUMBUS, kapitein \OLKING. (28303) leggende en gekaveld als nader bij NOTITIE wordt aangewezen. FAILLIS S E M E N ï. ¦&quot;•j vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Ka 5L.r, van 11 December 1865, is HENDRIK VLECK, Boekbandelaar, Winkelier , Uitgever en Leesbibliotheekhouder, wonende alhier in de ; trecl_bchestraat, IJ 330, verkl.ard in staat van Faillissement, met van de opening daarvan op denzelfden datum en met benoe™»g van «en Edel-Achtbaren Heer Mr. W. F. DIJKERS, Lid dier Regt. ank, tot Regter-Commissaris, en van den Ondergetekende, Advocaat, ; tonende alhier op de Keizersgracht bij de Reguliersgracht, X 515, tot Curator. De Curator in het Faillissement: Amsterdam, JOSUA VAN EIK Jz. l£D^cemberlB6s. (28305) _.B&apos;j vonnis der Arrondissements Regtbank te Amsterdam, Eerste panier, van den Uden December 1865 is MICHEL JOHANNES DAS j Winkelier in Grutterswaren, wonende te Amsterdam op den koek van j Qo Eland- en Konijnenstraat FF 480 verklaard in staat van Faillisse- &apos; .^Mit, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den Uden De- i cember 1865, niet benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. W. F. jMJKERS, lid der gemelde Regtbank, tot Regter Commissaris, en van j Mr- A. POLAK Advocaat, tot Curator. Tcvsns worden de schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de , eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Vrijdag, den sden Januarij 1866 des middags ten ure, in het locaal der Eerste Kamer van de Arrondissements Regtbank te Amsterdam ; terwijl de scbuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen Vijf dagen te voren in te leveren bij den Ondergeteekende op de Kloveniersburgwal hoek Staalstraat te Amsterdam. A. POLAK, (28304) i Amsterdam, 13 December 1865. De Curator in het Faillissement. Amsterdamsche&quot; KANAAL-MAATSCHAPPIJ. ! Aandeelhouders in bovengenoemde Maatschappij wordt kennis gege- dat de Halfjaarlijksche Uitkeering OVER DE GESTORTE GELDEN tot een bedrag van ƒ 5.33 op ieder Aandeel van f 1030 // 2.67 ii ii ii ir n SCD // 0.53 // // // // // 100 *&apos; voldaan worden, tegen Afstempeling der Voorloopige Bewijzen van «Mideel, ten Kantore der Maatschappij (Keizersgracht bij de Reguliers• pacht, X 522), van 15 tot en met 20 Januarij 1866 , van des Mor- : «cna lo tot des Namiddags 2 Ure. j Amsterdam , 12 December 1865. Het Bestuur, HESBVYSEN, President. (28315) ! . JU W.H.KUTGERS VAN ROZENBVHG, Secretaris. Heden is ten overstaan van den Notaris JACOBUS MULDER alhier _W»„eerd de AKTE van oprigting der NAAMLOOZE VEN- wOTSCHAP //Eerste Nederlandsche Maatschappij tot Verhuring ar&gt; Stoom- en andere Werktuigen te Amsterdam.&quot; (28335) TENÏOONSTELLINCVAN VööRTHI-MEf. VAF- TOMt. i IN HET M*aMeiB woor W&amp;ltmwMifi. , directeuren van het paleis voor volksvlijt__b£&apos;l de eer te berigten, dat in genoemd Paleis eene TENTOÖNvïI Ll-SNG zal worden gehouden van VOORTBRENGSELEN . *™ TVtNBOVW, van 13 tot 19 April 1866, en een ieder uit te noodigen Voorwerpen in te zenden. Het beheer dezer Tentoonstelling is opgedragen aan de Heeren GROENE WEGEN &amp; C°. en J. C. KROOK, bij wien de Prospectus met aan*&gt; J-ing der uitgeloofde Prcmien , en nadere inlichtingen te bekomen zlJn. Namens Directeuren • De Directeur-Secretaris . -__J 28317) A. VAN EVR.</p>
</text>
