<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ANNA PAULOWNASCHOOL TE AMSTERDAM. Met I°. Januarij e. k. is er gelegenheid tot plaatsing van MEISJES tusschen de 7 en 16 Jaren. Het Schoolgeld is per Jaar ƒ3O, terwijl voor het Onderwijs in de FRANSCHE TAAL ƒlO extra betaald wordt. Belanghebbenden vervoegen zich aan het Schoollocaal Warmoesstraat, J 26. (28246) Op een INSTITUUT van jonge Jufvrouwen wordt op goede voorwaarden en zoo spoedig mogelijk gevraagd eene SECONDANTE INTERNE, P. G., geëxamineerd in de vier Talen. Belangstellenden gelieven zich liefst in Persoon of met Franco Brieven onder Lett. M. te vervoegen bij don Boekhandel J. LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237, te Amsterdam. (28231) Een GEROUTINEERD CORRESPONDENT in de Engelsche Duitsche, Fransche en Hollandsche Talen, die goede informatiën van moraliteit en bekwaamheid kan overleggen kan spoedig op een HANDELSKANTOOR alhier, worden geplaatst. Adres franco onder Lett. H. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az. Reguliersplein X 359. (28218) Bij den Boekh. G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, wordt uitgegeven: DE FRAME BANKETBAKKER, soos H. L. RAMBAULT, een nieuw Haudbook voor BANKET-, KOEKBAKKERS en CONFITURIERS, bevattende: 3?4 Recepten voor verschillende soorten van Gebakken, Gele&apos;ycn, Vladen, Suikerwerken, Chocolade, IJs, het Confijten van verschillende Vruchten, het maken van onderscheidene Siropen en Koude Dranken, het bereiden der kleuren, enz. Alles naar de nieuwste wijze van behandeling , benevens een GARNEER- OF MODELBOEK, van 37 Platen. Prijs ƒ3. CHARADES MET DEVIEZEN in BEELDSPRAAK, door J. SCHENKMAN en J. W. A. HILVERDINR, 4 Bladen, op ieder 50 geestige Karikatnurprentjes en onder ieder een alleraardigst Versje of Raadsel in Beeldspraak op Rijm. Prijs per Blad ƒ0.20, per Boek ƒ0.75. Deviezen voor Ulevellen, door Jl. SCHENKMAN. Prijs per Blad 10 Cents, per Boek ƒ0.40. (29244) ~l^ TE EOTTERDAM LIGT IN LADING NAAR |§1 BATAVIA, het extra snelzeilend gekoperd Nederl. CLIPPER-FREGATSCHIP [\ OORD-B BABA NT, Kapt. J. C. W. LOOS, Vertrekt 16 December. Dit Schip is bekend om doszolfs buitengewoon vlugge reizen, heefuitstekende inrigtingen voor lste en 2de Klasse Passagiers en voert een geëxamineerden Scheepsdootor. mnmnx Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°. (27070) Jlk ROTTERDAM-DÜNDEE. É__l_la_if Met directe Connossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapt. W. DOYLE, vertrekt van ROTTERDAM naar DÜNDEE Woensdag 20 December, des Morgens vroeg. Adres bü J. B. CROL * CO., to Ro.terd.wn. (28120)</p>
</text>
