<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mpp&apos; verlan«l TE 11UUR °&apos; TE KOOP een Ui,lkcl&quot; huls, op een goeden stand, bij voorkeur eene Brood- bakkerij. Brieven franco onder letter]*, met opgave va» huur- of koopprijs,&apos; aan bel Bnreau dezer Courant. Men verlangt voor eene bejaarde burger JUFVROUW, van ,je p# g. i„ een burger gezin: korst en Inwoning • met vrge Benedenkamer. Opgave van condities worden, franco ingewacht onder de letters A. Z. bij GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren alhier. RURGEMEESTER eu WETHOUDERS vab LEÏDEN doen te weten, dat eerlang zal worden overgegaan tot de benoeming van een Leeraar voor de staathuishoudkunde en de statistiek, inzonderheid van Nederland en van zijne koloniën en bezittingen in andere werelddeelen, de gronden van de gemeente-, provinciale- en staats-inrlgting van Nederland/en de beginselen der hancïelswetenschappen, daaronder niet begrepen de warenkennis en het boekhouden, aan de gemeente-Instellingen voor hooger- en middelbaar onderwijs, op eene jaarwedde van ƒ4OO. Zij, die 10l de vervulling, dier betrekking.bevoegd en genegen zijn, worden uitgenoodigd, daarvan te doen blijken bij een op zegel geschreven adres, vóór of op 31 December e. k., onder overlegging der vereischle getuigschriften , aan Burgemeester en Wethouders portvrij fff té zenden. Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. d. BRANDELER, Burgemeester. Letdm, 17 DecemDer 1868. v. PUTJK.AMER, Secretaris*. ; BS-R6 E-MESTER e# WETHOUDERS - va* LEfDEtëdoen fe *e*en, dat eerlang zal worden overgegaan tot de benoeming van een tweeden Hulponderwijzer van de 4de klasse:aan de openbare lagere school voor onvermogenden, n°. 2, legen genot eener jaarwedde van ƒ3OO. Zij, die 10l de vervulling: dezer betrekking &apos;bevoegd zgn en daarvoor wenschen in aanmerking le kom-eni, werdei» uitgenoodigd hunne bewijsstukken van bekwaamheid- en goed-zedelijk gedrag, vóór of op 31 December e. k., aan Burgemeester en Wethouders portvrij in te zenden. Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. i). BRANDELER, Burgemeester., Leydeh, 17 December 1868. v. PUTTKAMMER. Secretaris. Mr JT Crf. P&apos;öIMP&apos;S ~ ~~&apos; ANATHERIIN-koiND WATER wint door zjjne soliede zamenstelling en daaruit voortspruitende heilzame werking steeds1 in gebruik- en beantwoordt-in alle gevallen van mond- en tandziekten. waartegen ■ dit geneesmiddel&apos; onovertrefbaar is, aan zijnen gevestigden roem. Het -- is&gt; ■• een - preservatief en geneesmiddel, zoowelrlegen tandpijn, vair&apos; welken&apos; aard1 oök,&apos; gezw&apos;cflcn ,v otifsteftitïge&apos;n in den mond en scheurbuik,, als tegen stinke.ndeu adem nit het eten of tabaksrooken ontstaande; bel geeft.-aan den mond en de tanden die reinheid, frischheid en gezondheid weder,, die tot welzijn van&apos;liet gehefele ligchaam zoo Bewtdériijk en wenschelijk is. &apos;&apos; &apos;.*.&apos;.&apos; ; •&gt;-&gt;••• Hel onderstaande attest) dient tot bevestiging van het bovenstaande: «Hevige tandpijn en holle tanden, deden mij de toevlugt- nemen&apos; tol- het Anatherin Mondwater van&apos; Dr. J. G. POPP, te Weenen, en na gebruik van slechts eene&quot; flesch&apos; was ie pfj&apos;n verdwenen, waarom ik hef ieder aan tand- of nrondpijn lij&apos;dcnd&apos;e kan aanbevelen.&quot; &apos; * Berlijn&apos;; October 1864. E. M. EBDMANN, Rentenier. Tandlood, tot hel zelfpiombercn. van holle tanden-, prijs ƒ2.70. —&gt; K. K. A.; dr. Anatherin Tand zeep, prijs /1.50. — Plantaardig Tandpoeder, prijs ƒ0.90. Te verkrijgen hg E. NO Olt DIJK&apos; Ie Leyden, Breedestraat; te Dordrecht bij H. J. GILTAV, :• Apotheker; te Gorinchem bij J. P. LASONDER. le Gouda bij L. SCHEUK, le &apos;s Gravenhage bij J. L. F. C. SNABILIE, Apotheker, en C, VAN VALKENBURG&apos;&quot;; lè Rotterdam bij A. SCIIIPPEREIM &amp; C».&apos;, lilaaiiwe* Porseleinwinkel; te Schiedam bij D. MALTHA; le Amsterdam bij C. TOBfSCH, Prinsengracht, Z, 481, en F. v. WINDIIEIM &amp;;Q&gt;. &quot; &quot;• - * &apos; &apos; ■-■■ ■ - _am -riMTii Minli_-a-B-B-HB^----&gt;g-»--------^------B-CB--a---aj ..I. I- Onevenaarbaar in de zekerheid om hevige ziekten le genezen, zijn de&apos;HOFF&apos;sche Malz- Extracten, alsmede&apos;de HOFF&apos;sche Malz- Gezondheids-ChocoladeT Ten bewjjze hiervan&apos;dlsne&apos;het volgende schrijven uit het Wilhelm» gesticht ie Potsdam, aan den&apos; Heer JÖHANN HOFF, Hofleverancier le Berlijn, Wilhelmstrasse 1. «Een knaapje van 11 jaren, dat langen, tijd-zeer lijdende was aan verzwakking der onderbuiks-organen, is,, door het gebruik van uw Malz-Extract ongemeen versterkt geworden, en heeft dientengevolge ook zijne vroegere&apos; gezonde kleur herkregen. Deze winter&apos;Was&apos;deswege ook veel minder gevoelig voor hem dan vroegeren. Wij gevoelen ons dan ook gedrongen u hiervoor nogmaals onzen innigen dank te betuigen I&quot; GROSSMAN , Directeur van het Wilhelmsgesticht. — I Parijs, 9 Sept. 1868: «Daar&apos;uw&quot; Malz-Extract mijnen zoon&apos;zigtbaar wel doel. zoo verzoek ik u oor eene&apos;kist,&quot; enz. D&apos;; PHILIPP&apos;FAIVRE, Geneesheer.&apos;(Hij behoort tot de beroemdste artsen van Parijs) — «Mijn- kind. 3J jaar oud en aan tering-lij- i dend, is, na drie maanden uwe heilzame Malz-Fabrlcaten gebruikt ie hei.hen , volkomen hersteld.&quot; L. BLUMENTHAL, Nelie Friedriclistrasse* 44. — Den Heer JOH&apos; lIOFF&apos;s Centraal-Dëpól ie Amster- Idam&apos; «Ik moet erkennen, dal uw Bier zeer lekker en versterkend is.&quot; Arnhem, 19 N&apos;ovembcr 1868, Mevrouw de Douairière s A-MESIIOFF. &apos;■■&apos; * • &apos;-- &quot;■•■&apos;■ ■■■■•&apos; E 3 Hoold-Dépót: Oude Blocmmarlu bij de Stilsteeg, F, 154, 1 B te Amsterdam. S BI Te Leyden, bfi K. RLOK, E &apos;NOOR DIJK en D. A. KELDER I II &amp;ZOO-.Y; te Sassenheim, bij Tv. J. JANSEN ;le Alphen afd § II Rijn.C SATON Jf. &apos;-■ &quot;•*! I | k-LJ!i4-ÜJ---JU-St___B-E-BBJ--i</p>
</text>
