<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>268ste STAATS-LOTERIJ. f 20000 op ISO. 18498, » 5000 » » . 7338, beden gevallen in de lst( Klasse 3de Lijst, ten kantore van C. Jl. HEINTZ, Nieuwe Rijn óver de Vischmarkt. j &apos;Leideh, 16 December 1868. VERHUISD, van den Ouden Singel, Wijk V, N°. 400, naar de Lange Diefsteeg, Wijk IF, _\». 507, J. PËERESIBOOIH, zet ook daar den handel in Aardappelen en Brandstollen voort en ; maakt zijne geëerde Sladgenooten bekend dat bij . ontvangen heeft eene lading puik beste Winteraardappelen, aƒ 3 per mud. Hopende op UEd* gunst en recommandatie. 7 AFSLAG. Bij de op Zaterdag jl. aan den Burg le Leiden len overstaan van den Notaris1 M&gt;. J. L. KLAVERWYDEN, gehoudene veiling, zijn de perceelen iii bon* gebragt, als volgt: ft». 1. Het HEERENHUIS, ERVE en TUIN te Leiden, op de Breedestraat, Wijk IV, ft: 197, groot 3 roeden, 70 ellen, op . . ƒ7100.—. Verhoogd met » 400.—. ; N°. 2. Het HUIS, ERVE met TUIN, achter het voorschreven perceel op de Boommarkt, Wgk IV, N». 197™&gt;d, groot 2 roeden, op .................. »3000.—. Verhoogd mei....... r&gt; 250.—. ■ft». 3. Het PAKHUIS, naast het voorgaande perceel, Wijk. IV, N». 156b, groot 1 roede, 3T ellen, op ........ . » 1100.—. Verhoogd met . . . ... » 20Ó.—. ft. 4. Het HUIS en ERVE, aan de zuidzijde van den Ouden Rijn, Wgk VIII. ft: 155, op. . . . . » 690.-. ft: 5. Het HUIS, in de Spgkerboorsieeg, Wijk VI, N». 1205, op . .- . .... ... . .■ . . . . . . . »i 160.—. De afslag zal geschieden ter voorgemelde plaatse op Zaturdag den 19lm December 1869, des avonds len zeven ure precies. Inlichtingen te bekomen ten kantore van voormelden, Noiaris, alwaar verhoogingen zullen worden aangenomen. GETUIGSCHRIFT. De STOLLVVERCK&apos;sche Borst-Bonbons heb ik aan een nader onderzoek onderworpen en nadat ik mij vau hunne voortreffelijke zamenstelling heb overtuigd, niet geaarzeld&apos; dezelve mijiie patiënten aan te bevelèh: Ik betuig hiermede openlijk, dat ik&apos; de gunsiige werking dezer Bonbons zelfs&apos; bij langdurige verkoudheden, iv het bijzonder bg, hoesiprikkeliug, veelmalen iv de gelegenheid was waar le nemen. Dr, WALLOTB. Districts-Arls, In:&lt;verzegelde pakjes mei gebruiksaanwijzing , a 30 Cents, steeds voorhanden letr_e_-ften bij ti. «S. BBSB-ziis-, Veikoopltuis, %_. Si««*»Esa»».SM en IV. Ba. s&apos;iïfcJWßK; (e Alphen bij de Apothekers&apos;■_~ t. Ar.ti.&apos;&amp;üls-ei) wakos- J|.SSBJ4*-tC E»&apos;. _s»9&gt;»&apos;, te B3~~er_r_voinle bij 3. ti.H.t __U\_KVU4KX.</p>
</text>
