<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wjéatrc iïe ileiïre. —T~~, VENDREDI IS DECEMBRE 1808. Repre&apos;sentation extraordinaire donnée par la Troupe du The&apos;alre Royai Francais de la Haye sous la direction de Mr. L. JAIIN. LA &apos;DAIHË BJM|Bi; Ope&apos;ra-Comique en 3 Actcs, Musique de Boieldieu, parolesde Scribe. SDIVI DE LES DEUX VEDVES. Comédie en nn acte. On commencera a 7 heurcs. PRIK DES PLACES: Loge ƒ2.— Baignoircs ƒ1.50. Parterre ƒ 1.20. Galerie ƒ0.60. Ou pourra se réserver des places Jendi el Vendredi de 10 heures dn matin jusqu&apos;a. une heure de relevée.&quot; -LEÏBSCHE SCHOUWBUSIG. . SALON DES VARIÉTÉS, &apos; ■ ■ -. onder directie van P. BOA&apos;S en _S. JUDELS, op MAANDAG 21 December 1868, BUITENGEWONE VOORSTELLING, met medewerking van den Heer GUSTAV STEIN, DOM, DE AIüERIKAAHSCHE AAP, OF NEGERWRAAK. I Nieuw Melodrama in 6 Tafercelen, naar &apos;t Hoogduilsch vrij vertaald; met | nieuwe decoraliën en&apos; Costumcs; waarin de rol van Domi (de Aap) zal , I worden vervuld door den Heer STEIN, die deze rol op de voornaamste looj neelcu van Europa, en laat&gt;telgk verscheiden malen achtereenvolgend in de Schouwburgen te Rotterdam en Amsterdam met algemeeuen bijval heefl vervuld. HA HETZELVE■Jw; •■*•-&quot; .&apos; HET LIEVE NICHTJE. Vrolijke Vaudeville in een Bedrijf, naar &apos;t Hoogduilsch. Aanvang len 7 ure. V PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges ƒ1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒl.-, Gallerij ƒ0.50. Achter-Gallerij ƒ0.30. i Plaatsen zijn Ie bespreken op Zaturdag 19 December en op den Speeldag, van 10—1 ure. VAN nET DEPARTEMENT LEIDEN DER MAATSCHAPPIJ TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN. BIJEENKOMST, in de STADS-GEHOOBZAAL, op Maandag 21 December 1868, [ &apos;s avonds le 8 uren. Spreker de Heer T. HOOIBERG. ■fiSS&quot; Doorloopende Toegangkaarten zgn a 40 Cis verkrijgbaar bij den Baron i VAN HEEMSTRA, op hel Rapenburg, en des avonds aan het lokaal. SYROOP VAN RAIFORT lODE, vau GKUHACLT &amp; Cie., Apothekers te JParijs. Dit medicament verwerft in Parijs eene welverdiende reputatie. Dank zij de 10D1UM, dewelke op het naauwste gecombineerd is met hel sap van auliscorbutieke planten, waarin reeds de IUDILÏM bij natuur voorhanden is, de heilzame werking daarvan is met roem bekend. Hel is door deze laatste eigenschap dal dezelve op eene voordcelige wijze de Levertraan vervan»! | dewelke naar het oordeel der geleerde doctoren zijne heilzame kracht alleen ontleent aan de tegenwoordigheid der lodium. Zij is zeer hooggeschat in ide geneesmiddelen voor kinderen om lymphatisme te bestrijden, even als |de verstoppingen der mangelen, der hals en de verschillende uitbrekingen ! van het aangezicht, zoo menigvuldig hel geval in kinderen van leederen | ouderdom. j Dezelve is lonisch en le gelijker tijd ververschend, zij animeert de appetit, j bevordert de spijsvertering en verleent aan het weefsel der huid zijne natuur; hjke krachi en vastheid. Zij wordt dagelijks door de doctoren speciaj listen voorgeschreven ter bestrijding der verschillende hiiidontstekingen. Depots: te Amsterdam 11. ULOTII, te Leyden J. J. REYST. &apos; - - ;,.■._</p>
</text>
