<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In Amsterdam is op 11 April 1866 in den ouderdom van nagenoeg 64 jaren overleden mrjn geliefde Echtgenoot LUCAS PAS, na eene echtvereeniging van bijna 35 jaren, mij nalatende vijf Kinderen. S. M. NEUSSELL. (10861) Wed. L. PAS. Uit hoofde van buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. Heden overleed onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder, BËRNHARDINA WILHELMINA BRESSER, Weduwe ANTHONY KRUYFF, in den ouderdom van bijna 65 jaren. J. B. KRUYFF. Amsteedam, 25 April 1866. Uit aller Naam. Op begeerte van de Overledene wordt geen uiterlijke rouw aangenomen. Eenige Kennisgeving. (10586) Gesterkt door de HH. Sacramenten der Stervenden overleed heden na eene langdurige ongesteldheid mijne geliefde Echtgenoote HENRICA ALYDA BISSCHOP, in den ouderdom van ruim 57 jaren, na eene gelukkige Echtvereeniging van 30 jaren. Om hare verschillende hoedanigheden zoowel binnen als buiten den huisselijken kring was zij niet alleen bemind, maar de echt christelijke onderwerping aan de kwaal, welke_ hare krachten sloopte, verpïigtte ons allen ook tot bijzondere achting en gaf ruime stof tot ernstige overwegingen. Haar gemis zal door mij, mijne Kinderen en verdere betrekkingen diep betreurd worden. Amsterdam, 27 April 1866. (10832) FRANZ THEODOR ENGELBERT HÜNTERMAN. Heden overleed, na een smartelijk doch geduldig lijden, in den ouderdom van 61 jaren, onze geachte Broeder en Oom de Heer MATTHIJS VAN LEEUWEN. Amsterdam, 27 April 1866. J. WESSELING. (10881) Uit_aller_Naam._ Heden overleed tot onze droefheid ons jongste Zoontje CHARLESj in den ouderdom van nog geen vier jaren. Amsterdam , S, VAN BIENE. 28 April 1866. E. VAN BIENE , Geb. VAN ISENBURG. (10824) Eenige Kennisgeving. Op 27 April overleed na het ontvangen van de laatste HH. Sacramenten der Stervenden, aan eene langdurige ziekte, mijn geliefde Echtgenoot de Heer FRANCESCO COSSA, Geboren te Palanzo, inltafie, in den ouderdom van bijna 49 Jaren, na eène gelukkige Echtverbintenis van bijna Een-en-Dertig Jaren, diep betreurd door mij, mijne Kinderen en Behuwd-Dochter. Wed. F. COSSA, Amsterdam, 1 Mei 1866. Geb. MOBINQ. (10865)_ Heden overleed na een langdurig lijden mijn geliefde Echtgenoot, de Heer JACOB BAKKER, in den ouderdom van ruim 65 jaren, na : eene echtverbindtenis van 37 jaren. Allen, die den overledene gekend hebben, zullen beseffen hoe zwaar mij dit verlies treft. T. RUYGH. Wed. Jb. BAKKER. Strekkende deze tevens tot eenige en algemeene kennisgeving. Nieuwediep, 27 April 1866. (10855) Heden overleed tot mijne en mijner Kinderen diepe droefheid de Heer ANTONIE BURGER VALK, in leven gepensioneerd Onder- . wijzer, in den ouderdom van ruim 68 jaren. De hoop op een zalig wederaien lenigt onze smart. (10807) Schoonhoven, Wed. N. VALK, 28 April 1866. KIVIT. Voor de vele bewijzen van hartelijke deelneming ontvangen bij het overlijden mijner Behuwd-Moeder, Mejufvrouw de Wed. H. A. STOCKX, ; alsook tijdens mijne ernstige ziekte, betuig ik met mijne Kinderen hiermede den inmgsten dank. F. J. DE WIT. Amstebdam, SO^prilJSöö. 00787) Gevoelig aan de menigvuldige blijken van;deelneming en belangstelling, gedurende de ernstige ziekte waaruit ik thans herstellende - ben, ontvangen, reken ik het mij totpligt om daarvoor bij dezen mijnen opregten dank te betuigen. (10731) 28 April 1866. A. BBUGMANS. De Familie PSICHA, betuigt door deze haren opregten dank, voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, bij het overlijden van hunnen Géachten Vader, dèn Wel Ed. Gestr. Heer G. PSICHA. Amsterdam , 30 April 1866. (10896) Voor de vele bewijzen van deelneming ons betoond bij het overlijden van onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder betuigen wij onzen hartelijken dank. J. F. BREDEMEIJER, Amsterdam, 1 Mei 1866. nit aller naam. (10884)</p>
</text>
