<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eenige Leden van het ONDERLING DIAMANTSLIJPERS WEDUWEN-EN WKEZEN EONDS, onderbescherming van den Edel Achtbaren Heer Burgemeester dezer Stad, hadden het voornemen, de Heeren ROOBOL, TJASINK en PETERS, Directeurenjvan den Stads Schouwburg alhier, cc a bewijs van Hulde té brengen en Dank te betuigen voor hunne belanglooze en bereidwillige medewerking tot het geven van HEds. gevraagde VOORSTELLING op den 26sten 11. tenbenoeve van bovengemeld Fonds, door HEd. een Lauwerkrans met toepasselijke Dichtregelen te doen toekomen, hetwelk echter door gemelde Directie om gegronde redenen, bescheiden is van de hand gewezen, achten het zich tot pligt, tot blijk hunner erkentelijkheid, het gedicht, hetwelk bij den krans gevoegd zonde worden, hier te laten volgen: Aan de Heeren ROOBOL, TJASINK en PETERS, Directeuren van den Amsterdamschen Schouwburg , in den avond van Donderdag den 26tten April 1866, ter gelegenheid der opvoering van: //Een Eenige Misstap,&quot; ten voordeele van HET ONDERLING DIAMANTSLIJPERS WEDUWEN en WEEZENFONDS. Om d&apos; ouden Stok te voén en de Ouderlooze Weezen, Werd Amstols Schouwburg in vroeger eeuw gesticht, GijAhet voetspoor drukkend van de vaad&apos;ren nooit volprezen, O Drietal! hoedt de Weeuw en &apos;t ouderlooze Wicht. De kunst waaraan ge u wijdt is u haar dank verschuldigd. Gij gaat uw jong ren voor op het glorierijke pad. Voor Amstels burgerij, die uw verdiensten huldigt, Strooit gij de gaven van der kunsten celsten schat, Maar hooger moet de naam des kunstenaars nog rijzen r Wanneer LIEFDADIGHEID hem met haar kransen siert, Dan zal het engelenkoor zijn naam als heilig prijzen En wordt het liefdewerk door Hyiumen Gods gevierd. Die dank zij u gebragt o! Trits van eedle harten, Het Weeuw- en Weezenfonds wijdt hem u in deez&apos; stond. Gij lenigt het Weezen druk,; verligt der Weduw smarten En sluit van liefde en kunst het zalige verbond. Hoe nietig deze krans, gij zult hem niet versmaden, Hij tuig van ons gevoel, schoon rijker gave u prees, Aan liefde en kunst getrouw, volgt hare hemelpaden, Om de arme Weeuw te voèn en de ouderlooze Wees. Amsteedam, 30 April 1866. EENIGE LEDEN (10879) VAN BOVENGENOEMD FONDS. DOOE PLAATSGEBEEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEETENTIÜH TOT EEN VOLGEND NOMMEE TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN. ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 2 Mei (N°. 114 Abonn.).: \Moeder en Zoon, tooneelspel in vijf bedrijven, (in twee afdeelingen), gegrond op den Roman: De Buren, van Frederika Bremer. Naar het Hoogduitsch van Charlotte Birch Pfeiffer, waarin Mej. Sablairolles, als eerste optreding de rol van Francisca zal vervullen. Gevolgd door: Dom en Geleerd, rdijspel in 1 bedrijf, naar het Hoogduitsch van J. von Plotz. (7ure.) [ «^Verwacht op aanstaande Zaturdag: Parijsche zeden, of de keerzijde dèr groote Wereld, tooneelspel in 5 bedrijven, naar het Fransch van Alexander Dumas (de Zoon). Nooit op dit tooneel vertoond. Waarin Mej. S. Sablairolles, als tweede optreding, de rol van de Barones d&apos;Ange, en de Heer P. A. Morin, als eerste optreding, die van Olivier zal vervullen. Verwacht op aanstaanden Maandag 7 Mei de sluiting van het tooneel. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag 1 Mei: De Schoone Helena, nieuw kluchtig zangspel in 3 afdeelingen, naar het Fransch door den Heer J. Both, muziek van Offenbach; met nieuwe decoratie en costumes. Aanvang 8 Uur. I Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. 1 Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. _ NES BIJ DEN DAM, A 18. Elke Avond veranderde voorstelling der Ballet-Kinderen, met medewerking van Fransche, Duitsche en Zweedsche Artisten. Entree vrij. Aanvang ten 8 Ure. J I. VAN HAARLEM. NB. Des daags gewoon Koffijhuis. &quot;Corner-Theater TIVOLI. Heden Dingsdag 1 Mei tot opening van het Tooneel: Eine Promenade nach Thiergarten, Schwank in 1 Act. Seine Dritte oder Amerika und. Spandau, vaudeville in 1 Act. John et Nannette, comédie vaudeville en vn acte. Le Man h la Porie, operette en vn acte, musique de J. Offenbach. Aanvang 7 nre. Entree 49 Cents. .. _ .... , ¦¦ De Localen en het PARK TIVOLI zijn dagelijks van des Morgen* 6 uur tot des Namiddags 6 uur voor het geciviliseerde Fnbhek ais wandelplaats gebnenljGEjgELJVRIJ.) DE DIRECTIE^.</p>
</text>
