<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEHANGSELPAPIEREN. €.• H. SGHMEIDER, Leidschestraat bij de Prinsengracht, -JJ 268, beveelt zich bij hernieuwing in de gunst van het geachte publiek. Ontvangen meer dan honderd duizend rol in de nieuwste Dessins, voor de LAAGST MOGELIJKE PRIJZEN. (5094) § KEELZIEKTEN g Ontsteking van don Mond I PASTILLES 8 DETBAN MIT ZOUT VAH BERTHOLLET (Cbloorxur. «&quot;otm.cU) Aanbevolea door de geneesheeren in de Parijsche en Belgische hospitales H tegen keelziekten, keelvemaauwing, croup, zweeren en ontsteking van den B mond. Zij zetten lenigheid aan den slokdarm bij, maken de stem fnsch, m verbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling weg. door het 9 gebruik van tabak voroorzaakt en bestrijden dea verderfelijken invloed, dien gg het kwik op den mond uitoefent. HOOFD-DÉPQT VOOR NEDERLAND : § Te Parijis, Apotheker uethan, Vorstad St-Denis, 90. — Voorts twj de S Apothekers uloth, te Amsterdam; — van santen «.olff en M. Cloo», gg Hang J/441, te Rotterdam; — SnaMUe en Van Kenesoe, «es Mage; — tg Otterbein, te Arnhem; — Van «e Moer, ie Deventer; — 52} soort Sj van Heure, te Dordrecht; — Straatman, U&apos;s Hertogenbosch ; — JSeyst, m te Leyden, von de Kamer, te Middelburg ; — Van Berk, te Nieuwediep; gg -! ctrootendorat,te Utrecht;— liasjelo, te Zutphm; — Menlentiofl,g (10156) MÏÉLINE triHc&apos;M GEL SOK | j «ri,, *&apos;? 9 Ilt 1 Alleetiig onfeilbaar, belet oogenblikko.üjk f j %-,fë1 i&apos; v è* S het uitvallen van het haar, en veraietigt voor | S,« &apos;j&apos;&quot; !.&apos;&lt;¦- ,&quot;i .»&quot; I altoos de vorming der schilvers. !J rcr flacon : 3 ttr. MM&quot;i\«r -JS-ri. I £n-gros-verkoop, 56, rn« de Stores, te 1 Bpl?;~&quot;.T&apos;T#-r&apos;3 &apos;j Parijs. •%f }*S&lt;? i\St:i\- f «^&quot;^-&apos;i.- &apos;¦¦j&apos;v-? 1 CÉPOT : P.otltriiam, hij cs»e»; Amster^ I §,,&lt;S£iS&amp;Cj3^S2L5&gt;&apos;| dam, hij l&apos;lwthj &apos;sGrtitcnhuge, bij Kt^ietmr.. | 11111 l niJJiHIII.iI li II JUl.lllllil lllilbl.lil&apos;1&quot;1 *JM«^^wwa^^^^vwan^av,ed!^ulr«»fa,^«cmPCT&gt;rJ^^*^&quot;*J^;M,tf - (10155) Volgens de verklaringen der geneesheren der hospitalen te I&apos;arys, aangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademien, word deze siroop met het beste gevolg m plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zv geneest borst, klier-en waterzuehtige ziekten bkekzuoht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een woord zy is het krachtvolstc bekende bloedremipngsmiddol, dat met zoo als de potassium-en y7.er-joduur de ingewanden ot de maag verzwakt maarvooral de zegenrykstc werking op klierachtige kinderen heeft. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deoze siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, rue de la, Feuillade; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnehm, OTTERBEIN; te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE eu SNAUILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDOUST; te llid delburg, VAN DE KAMER; tcLeijden, REUST; te Batavia, W. LOONEN en C&apos;, en in de voornaamste apotheken van Holland. Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VANMEURS; Groningen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep VANBERK; Zwolle, MEULÈNHOFF, Apothekers-, Leeuwarden, STELLINGWERFF BEINTEMA; Zutphen, HASSELO. Prijsƒ2. (10124) Schroefstoojïiboo! Hoorn, tnsschen AMSTERDAM, HOORN, ENKHUIZEN en MEDEMBLIK, vertrekt iederen Woensdag Namiddag; en van AMSTERDAM naar GOUDA en ROTTERDAM iederen Zondag Morgen. Agent J. L. ROKTEMAM, Amstel, alwaar steeds een Uïeren Ligter gereed ligt tot bet in ontvangst nemen van Goederen, (10152) DEPOT Apotheker N. J. SCHERMER, Opvolger OLDENBURG, Kalverstraat bij den Heiligen Weg, D 125, te Amsterdam. (10154) _ I GESEZING VAN LOMTERBG, natuurmatig, zonder eenig inwendig geneesmiddel. Correspondentie in de Engelsche, Fransche, Italiaansche en Hoogduiti &apos; sche talen. Adres W 25, poste restante te Heidelberg in Duitschland. (8690) V /</p>
</text>
