<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE W. DE GOEDE &amp; VOLIER EN VAN GOTTMER * VOLMER, is VERPLAATST naar de Teerketelsteeg, L 671. (10826) HET KANTOOR VAN DEN MAKELAAR W. F. E. BURGHARD is VERPLAATST naar het Rokin bij de Beursteeg, E 159. (10797) ! MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER BOUWKUNST. HH. Correspondenten worden bij dezen berigt, dat de Penningmeester , de Heer P. J. HAMER, Architect te Amsterdam, is VERHUISD naar de PRINSENGRACHT bij de BEERENSTRAAT, XX SOÏ. Namens het Bestuur i J. 11. LELIMAN, j _ (10712) Secretaris. ! REUTERS TELEGRAM COMPANY LIMITED. Het KANTOOR der AFDEELING NEDERLAND is verplaatst naar de KALVERSTRAAT, E 5. (10873) Het Kantoor Tan VAN DER GRAB * G°. is VERPLAATST naar de LEIDSCHEGRACHT, tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, JJ 10. (10838) verhuisd: JACOB B. CITROEN, EMAILLEUR en FABRIEKANT in GOUDEN WERKEN, naar den j VOORBURGW&quot;AL bij de PIJLSTEEG, J 196. Is bijzender ingerigt tot het vervaardigen van (10772) MODERNE KETTINGEN. verhuisd: Mr. L. P. KISTEMAKER, aar UTRECHT , Achter Twijestraat, B 124. (10888) J. J. G. ESCEAUZIER UIT DE KALVERSTRAAT VERHUISD naar de Utrechtsche Zijde, even voorbij de Glasblazerij, j op Amstelstroom , E 23. (10894) J. F. PILGER. HEEL- EN VERLOSKUNDIGE. IS VERHUISD naar den Amstel bij de Prinsengracht, Z 376. (10800) _ I ~~ &quot;VERHUIS»&quot; 1 P, J. HAAIER, ARCHITECT, naar de PRINSENGRACHT bij de Beereustraat, [ XX 507. (10813) W. HAFFT, Mn. KLEEDERMAKER, naar de SPIEGELSTRAAT, tusschen | _de Keizersgracht en Kerkstraat, CC fi3gi__ojglg) &apos;j DE MAKELAAR G. WAFEUBAKER, : van den OVERTOOM.is VERHUISD naarde WESTERMARKT ! ___^ bij de Keizersgracht, N°. 327. (10809) - DAMES ATTENTIE S. V. P. : J.M. STEENBERGH, BESTEEDSTER, is op heden Verhuisd B van het Singel bij de Raamsteeg, naar de Romijnsarmsteeg bij den Singel, XX 40. &apos; „ | Amsxebeam, 30 Aprü 1866. (10683) NEDERLANDSCHE MAATSCHAPRU 1 VAN ALGEMEENE RENTEHERZEKERISG, TE AMSTERDAM. Aan DEELHEBBERS wordt berigt, dat ingevolge besluit der Buitengewone Algemeene Vergadering, gehouden 17 Januarij il. ,ae INTREKKING DER AANDEELEN zal plaats hebben tot den koers van 96i/a pCt. over het nominale bedrag der Aandeelen, met bijbetaling der op le. Mei e. k. vervallende Coupons. De Aandeelen met de Coupons, gelieve men, met naar volgorde ingevulde lijsten, welke bij de Directie verkrijgbaar zijn in te leveren teien ontvangst van recu, van af I°. Mei e. k des Dingsdags en Donderdags, van 10 tot 1 uur, ten Kantore der Maatschappij,,op de Heerengracht bij de Wolvenstraat, XX 251. Zullende bij de inlevering tevens de wijze van dispositie over de gelden aan Deelhebbers worden kenbaar gemaakt. _.»-„.. . Amsteedam , 19 April 1866. H. BDSCH Jz., (9792) Directeur. ÏNDIGO-¥EILING. De Makelaars C. VOUTE, G. C. CALKOEN, C. B. BRUGMAN, D. H. ROODHUIJZEN en J. VOUTE Cz., zullen op Donderdag, den 3den Mei, onmiddelijk na afloop der INDIGO-VEILING van de Nederlandsche Handel-Maatschappij te Amsterdam, in den Brakken Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Verkoopen: I*© felsten JA VA-INDIGO EN 12 halen C^SDENIIftE. Particuliere aanvoelen dat bij Kavelingen en liggende als bij Notitien zal worden aangewezen. (9264)</p>
</text>
