<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AB¥EBTE_.TIE_.. »»————™—»mm«™_—_¦ lliil»M_K__&quot;_«T»-» ¦¦¦i_-il_———- Die iets te vorderen hebben van — of verschuldigd zijn aan den Boedel van den Heer DAVID MEYSING, gewoond hebbende te Amsterdam in de Korte Leidschedwarsstraat, en aldaar den 21 sten April 186 S overleden, worden verzocht daar ran uiterlijk vóór 1 Julij dezes jaars schriftelijk opgave te doen ten kantore van den Notaris G. DE VRIES, te Amsterdam, op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat, H 683. _ (15633) rentmeester, landomd. lemand van ruim dertigjarigen leeftijd, P. G., en van respectabele familie, eene administratieve betrekking bekleedende, bekend met talen, landbouw, handel en administratie, in staat de beste getuigschriften te produceren en borgtogt te stellen, zoekt eene plaatsing als REAITMEESTEn of KASS-EK. liefst zoo spoedig mogelijk en onverschillig in welke provincie. Brieven franco onder lett. N.B. bij de Boekh. SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL en BAKKER te Amsterdam. (15554) TM HIJ 13 R, in een Toehuis, tusschen Amstelveld en Munt, 2 of 3 ruime naar den laatsten smaak Gestoffeerde of Ongestoffeerde VERTREKKEN, lste étage, vrijen en ruimen opgang, Duinwater, enz., naar verkiezing té aanvaarden. Inclinerenden gelieven zich te adresseren, onder het motto Kamers, bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, (15617) Men verlangt ten spoedigste TWEE KAISERB, gemeubeleerd, of een Voorkamer met Alcoof, gelegen in het midden der stad. Opgaven van stand en huurprijs worden ingewacht franco onder letter M. bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (15556) ITALIAASSCO BOHHODDEN. Een Oud Bit.3 ervaren en geroutineerd Boekhouder, geeft volgens zijne EI_E»E WETHODE, Onderwijs, _»__._KTïSCBi en TMES&gt;E.ETJ.«CiI; de studie daarvoor moet iv drie a vier Maanden afloopen. Adres franco, onder letter JK., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal&apos;over de Molsteeg. (15625) ~ MANOAiMI REEHS. Zij die geneigd zijn eene STANDPLAATS op den KliË-B te J_AA.iJD*:_. gedurende bovengenoemde Kermis te hebben, gelieven zich bij tijds, hetzij in persoon of per franco aanvrage, aan te melden aan het onderstaand adres. P. BOAS, Kerkstraat bij da Utrechtschestraat, (15593) Z __, ta Amsterdam.</p>
</text>
