<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGERE BURGERSCHOOL te H__A!i_iß_t. Opname en leiding in den Familiekring. De Ondergeteekende zich in deze Stad gevestigd hebbende, neemt de vrijheid zich _*._ TE B_VE_E_ bij Ouders of Voogden, zoowel buiten als binnen deze Stad , hetzij tot huisvesting, verzorging en leiding van Jonge Lieden, die met den aanvang van den nieuwen cursus m September aan bovengenoemde Inrigting wenschen geplaatst te worden, of wel tof opleiding ter bereiking van dit doel en eene gewenschte gelegenheid zoeken. Informatien zijn te bekomen op franco aanvrage bij den Directeur der H.B. Dr. E. VAN DER VEN en verdere inlichtingen bij D. N. GEELHOED, Instituteur. (15685) i Haarlem, 15 Junij 1868. Gedempte Oudegracht. ToFTmwfeerde laïiers worden verlangd voor twee Heeren, liefst geheel vrij, voor den prijs van ƒ35 Per maand, in de nabijheid van de&apos; Munt, bij fatsoelijke Lieden. Adres franco briefjes onder letter S. H., bij de Boekh. M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg bij den Dam. (15697) «Il_. _UT__S„.-Sf!3t)_ MÉÉ _IÏROEraOSIBO9TRiIOE[W VOOR GOEDEREN EN VEE, MET DE SCHROKFSTOOViBOQT i.\&apos; Gelderland en ©verijdel. Vertrek van AMSTERDAM Woensdag en Zaturdag &apos;s morgens ten Vijf ure. Van ZUTPHEN&apos;Dings lag en Vrijdag &apos;s .middags ten 12uren. i Van DEVENTER Dingsdag en Vrijdags mi ld. ten 4 uren. | Van KAMPEN Dingsdag en Vrijdag &apos;s middags ten 7 uren. &apos; Een ijzeren ligter ligt ten alle tijden gereed om goederen te ontvangen op den Amstel bij de Prinsengracht. Aantoekengeld wordt&apos;niet berekend. Nadere informatien te Ambij den Agent (15794) Jl. _? KVKTEMAN. UIT DE HAMB TÉ KOOPT Circa 12 Bunders BOUW- en T .TNGRONR en &quot;WEILAND, zeer gunstig gelegen op een der schoonste gedeelten tusschen Apeldoorn en Vaassen, onmiddelijk aan den grindweg tusschen genoemde plaatsen. Te bevragen ; bij den Notaris R. J. GROLL, to Apeldoorn. (15557) IT i verlangt men als RINDERJUJïTROIJW eene fatsoen- j lijke Burgerdochter, P. G., #oed kunnende Naaijen Mazen , ¦ en die de hulp en zorg van zeer jeugdige kinderen is toevertrouwd, tegen f 89&quot;loon met verhooging. Aan hetzelfde adres verlangt men eene KEUKENMEID, tegen ƒ7O loon met verhooging. Voor beiden zijn vereischten: getuigen van bekwaamheiden goed gedrag. Gegadigden gelieven schriftelijk op te geven hun adres, waar thans in betrekking en waar informatien te bekomen zijn onder lett. K. K., | Bureau Handelsblad. . (15698) döörsw^ Een voor tien jaren nieuw gebouwd ISMs en SMEEDEREJ. welke gedurende dien tijd met succes gedreven is, en een goed burgerlijk bestaan hoeft opgeleverd. Te zien en te bevragen te Nieuwendam bij CÖRNELIS HARRE VELD. (15640) _ ! VOORDEËiIGAAIBOD. Een solied Winkelier in Boter, Kaas, enz., zoekt een fatsoenlijk Persoon als STILLE of MEDEWERKEND DEELGENOOT, ten einde yoor gezamenlijke rekening eene dergelijke ZAAK op te rigten, waartoe eene zelden voorkomende gelegenheid zich heelt opgedaan en veelbelovend is. Gegadigden adresseren zich onder motto Spoed j franco , met opgave van het aan te brengen Kaoitaal, bij ! den Boekhandelaar HELMIG, Stilsteeg. (15644) j ®toom--©ïlesleg&apos;erij ca Patent-&apos; olie-Bfauriek» wordt ter OVERNAME AANGEBODEN o? aanne- ! melijke voorwaarden met goede Uientelle , op eene voor inkoop en afvoer gunstig gelegene plaats i_.&lt; HkkueNHUIZING en groot TERREIN. Informatien zullen gegeven worden op eigenhandig geteenende en gefrankeerde brieven onder lett. R., aaa het Alve.tentie-JBureau van H. NIJGH, te Rotterdam, - (15595) , Een JONG MENSCH van gooien huize, bekend met de correspondentie in de moderne talen , zag zich gaarne op een HANDELSKANTOOR te Amsterdam of Rotterdam geplaatst. Adres franco onder letter A. B. C. D., Bureau Handelsblad. (14713) Jongens die beneden of 12 Jaar zijn, kunnen nu of na vacantie aan een zeer bezet Pr. lnstit., gelijk zoo veel andere, met goed succes voor de Hoogere Burgerschool etc, etc, opleiding bekomen; terwijl de informatien wel niet beter knnnen zijn! Kost en &apos;Leergeld j 200 &apos;s jaars. Adres franco lett.Z. BuréauHandelsbla 1. (15631) KOiUljN OORDEEL! O _&quot;__ IIIMIMG! Tot buitengewoon lage prijzen worden de nog voorhanden zijnde DAMES- en KINUERMANTELS, XïJU DEN&apos; MANTILLES . REGENMANTELS. KSNDERPAKJIES en STOFFEN voor MANTELS en PAK.IES ÖP^ERUIffIB in het Hoofddepót der Nationale Mantel- en Kinderkleeding Pabriek. *»&apos;. .1. M. BEEK ER VAN KELCKH.OVF.N, (15620) Raamsteeg tusschen Spuistraat en.Singel, F 335. D-ior toeval TE KOOP eene moderne ijzeren AMERICAINE,&apos; met patent-leêren vallende kap en voetkleeden; tevens een dito -iStlfi, beiden weinig gebruikt en zeer zindelijk onderhouden, voorzien van lantaarns, stof kleed enz.; alsmede twee nieuwe zes-persoons .IAGT- of «PEELWAGEN. met zij portieren. Franco te bevragen bij G. VAN TONGEREN, Rijtnigfabriekant te Zwolle. (15669) ATTBÏTIBo Er worden twee JONGE MENSCHEN gevraagd voor vast werk; zij die vlug kunnen zagen en schaven zullen het eerst in aanmerking komen. Adres met franco brieven onder het motto: ZAGEN, of in persoon bij den Boekh. P. H. ROBYNS, Spuistraat, G 299, te Amsterdam. (15664) TE KOOP OEBODEI. In eene van de volkrijkste Buurten der stad Amsterdam uit de HAND TE KOOP eene BANKET- en HOEKBAKKEKS-A.FAIKE, het Huis en Opstand onder een koop. Hierop reflecterenden adressern zicli met franco brieven on ler lett. L. S. O, bij J. C. COERS, Makelaar, Utrechtschestraat Z 25. (15667) ..,. C#Mf*4^]f »_€ • DoOr toevallige omstandigheden wordt gevraagd een medewerkend COMPAGNON , in eene ruim tachtig jaren bestaan hebbende zaak in het groot en klein, die bijzonder voor uitbreiding vatbaar is. Adres franco onder lett. H. C. bij den Boekh. H.A.MEIJER, N. &apos;L. Voorburgwal over de Molsteeg. (15578) PMIELDER. In den omtrek van de Noordermarkt en Westerstraat wordt eeji drooge ruime PAKKELDEtt gevraagd, voor een zindelijk droog artikel. Opgaven van huur, enz., worden ingewacht met franco brieven onder motto Kelder bij de Boekb. Wed. W. CLEMENT, Prinsengracht bij de Westerstraat te Amsterdam. (15666) PHOTOSBAPaiR VAN CASPEL &amp; STAPERT, Bloemgracht tusschen de le en 2de Dwarsstraat, DD 43, MAKEN PORTRETTEN van alle grootten tegen de billijkste prijzen, en geven eene Proefplaat vooraf. (15668) Doen aanvraag om twee bekwame DRUKKERS. IAITOORHAHDÊL TER OVERNAME wordt gevraagd een KANTOORHANDEL op een fatsoenlijken stand te Amsterdam. Adres franco lett. S. P. 2 Bureau Handelsblad. (15665) BÏÏFFE T-VERPACHTING. Vóór den lsten Julij aanstaande zal de VERPACHTING&apos;pIaats hebben van het Buifet aan eene Inrigting met een groot aantal Leden en vele Bezoekers. Gefrankeerde brieven worden ingewacht tot 25 dezer onder lett. M., bij de Boekh. M. WESÏERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat E 50, te Amsterdam. (15678)</p>
</text>
