<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In eene GÏ._TTE_ÏJ wordt ten spoedigste verlangd een bekwame KNEEDT, ongehuwd, met kost en inwoning en eon goed salaris. Zij die van goede getuigen voorzien zijn. adresseren zich met franco brieven bij G. J. K. DINGEMANS, Grutter te Overschie. (15555) KOEK- mImËTBA^KERIJT Tegen primo Augustus of vroeger verlangt men in eeno Koek- en Banketbakkerij een Jongste BEDIENDE of LEED LING. Hierop reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder letter L. bij den Boekh. A. VAN DEN HOEYEN, Nieuwendijk, L 330, &apos;ta Amsterdam. (15638) KASTOOR* Een HULP-ONDERWIJZER, oud 24 jaren, bekend met het Fransch, Engelsch en Duitsch, en grondig kunnende rekenen, zag zich gaarne geplaatst opeen KANTDOK. Adres franco brieven onder letter P. B. bij den Boekh. L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijk TT 484. (15642) PAKHOTZES. UIT DE HAND TE KOOP: DRIE naast elkander gelegen PAKHUIZEN, met vrijen opslag (wal) aan het water, in de nabijheid van het Oosterdok. Nader to bevragen bij den Makelaar H. TAKES, Rokin, A 414, franco onder het woord Pakhuizen. (15622) ÏJSi&apos;MS. Mii Uit de Fabriek in de Bloemstraat, gemaakt van zuiver Duinwater, zeer aan te bevelen tot AFKOELING VAN SPIJZEN EN DRANKEN. Bij groote en kleine hoeveelheden verkrijgbaar bij C. J. CRIETÉE, Nieuwendijk, L 338. (15634) BAARD! GROEIKRACHT. Ondergeteekende erkent volgens waarheid dat de inhoud van een flacon a ƒ 2 van Da. KUNDONS BALSAM, mijn baard in 3 weken tijd heeft doen uitkomen, verdrijft de Puisjes, enz. Verkrijgbaar bij THEOPHILE, St. Nicolaasstraat, 403. Aanvraag franco. (15632) Amsterdam, 3 Junij 1868. F. HEENDEKTSCD. BIE\STBODE 1.f.111Ui.11. Men verlangt in een klein gezin eene knappe DIENST* BODE, kunnende goed koken en werken, loon ƒBO. Brieven franco, onder lett. A., bij de Boekh. M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (15591) €mWM CIIiSTMT. Men verlangt in eene,SOCIËTEIT van 2 tot 6 Julij te engageren een CAFÉ CHANTANT. Aanbiedingen met opgave van personeel en conditiën, met franco blieven , motto : Sociëteit, bij de Boekhandelaars C. L. SCHLEIJER &amp; ZOON, te Amsterdam. (15597) _ Om zoo spoedig mogelijk te aanvaarden, biedt men TE KOOP aan op zeer billijke voorwaarden, eene goed onderhouden GBUTTEKIJ . met mime Woning en Tuin, in eene florissante Stad. Brieven franco, onder het motto: Grutter ij, Bureau Handelsblad. (15590) Een Weduwnaar met een Kind verlangt tegen Primo Augustus als !_EIW-_ITSÏÏ©L»STfeB*, eene Burger Jufvrouw of Weduwe zonder Kinderen, P. G., tusschen de 40 en 50 jaren oud. Men zal meer moeten letten op goede behandeling dan op groot Salaris. Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder lett. C., bij den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezel, J 525. (15639) ___Ö ÏÜLTAISCIIË PLNSÊÜÖiËBS voor velen die geene vasto hand hebben is deza onmisbaar, met cedrukt berigt. Prijs per stuk 50 ets., dozijn ƒ 4.50. POSTZEGELS neem ik als remisen. Hoofd-Depot A. JACOBS, (15641) Singel bij de Vijzelstraat. _____fü_____raïÉ_rT&quot; Gevraag! eene JUFVROUW, in bovengenoemd Vak ervaren, van de R. C. Godsdienst vemecWen zijn: goede Getalschriften. Adres met franco brieven, onder lett. K. _? Bureau Handelsblad, t 15624) iWTY_r JeT^CA&apos;&apos;ievergadering in het Faillissement van ~--J?-*S Lz. MOS. Wagenmaker te Twisk, op Donderdag, 2 Jnlij JB6B. des Jliddags ten 12 ure. in het Huis van Justitie te Hoorn. De Curator, (15563) Mr. G. VAN ROSSEM, Procurenr. Tweede Verificatievergadering in het Faillissement van JAN JANSEN KAT, Schipper en Tapper te Landsmeer, op Donderdag 2 Julij 1863 ten 1 ure in het Huis van Justitie te Hoorn. ¦ De Curator, (15564) Mr. G. VAN ROSSEM. ïNEDEHLMNDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING Tr, AMSTERDAM o;i Woensdag; 24 Junij 18(18, van ongeveer: 38.100 Balen JAVA KÖEFIJ liggende te Amsterdam. 22 200 ii « ll ii ROTTEKDAM. 4,300 i&apos; PADANG ii « « Idem. 5.300 » JAVA. » ii //Middelb .KG. 15.000 &apos;/ // &quot; // » Dordrecht. 7,500 «t « « « Schiedam. 92.400 Balen. De Monsters zijn te bezigtigen te Amsterdam en te Rotterdam den 18, 19, 20, 22, 23 en 2 lsten Junij en op dezelfde dagen te Middelburg, Dordrecht en Schiedam, die van hetgeen aldaar ligt. Amsterdam, 9 Jnnij 1868. (15102)_ Dingsdag~l Julij 1868 ES VOLGENDE DAGEN, VERKOOPING TS HET OIIDEZUDS HEEREH-IöOBJIEiST, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, bestaande in: Juweelen, Gouden en Zilveren Werken, Porselein , Linnen , Bedden, Tapijten , Spiegels, Pendules en Meubelen, magnifique Palissanderhouten Billard met toebahooren , Hebreeuwsche en Hollandsche Boeken, Hebreeuwsche Wetsrollen met Zilveren Siertorens, enz. Informatien zijn te verkrijgen, bij den Makelaar (15319) J. P. A. KI-SPHNK. HAARLEMMERMEER. BELANGRIJKE VERKOOPING. Op Dingsdag den 23sten Junij 1868, bij opbod, en op Dingsdag den SOsten Jnnij 1868, bij afslag, telkens des Middags ten 12 Ure, in het Logement het Wapen van Friesland, te Hißlegom, ten overstaan van den te Lisse gevestigden Notaris ü. J. VAN STOOKUM, zal worden overgegaan tot den openbaren verkoop van: Ongeveer 167 Bunders uitmuntende BOUW- en WEILANDEN, met daarop staande BOUWMANS-en ARBEIDERSWONINGEN , allergunstigst aaneen gelegen in den Haarlemmermeerpolder, aan de Ringvaart, nabij het Pontveer onder Hillegom, in de gemeente Haarlemmermeer, afdeeling Beinsdorp, Polder Sectie N., Kavels 7 tot en met 13. In verschillende JPerceelen groot ongeveer 43, 23, 22, 20, 19, 9, 8, 7, 6, 5. 3 en 2 Bunders, zooals in het breede is vermeld bij billetten en gedrukte Notitien, met daarbij gevoegde Kaart, op franco aanvrage verkrijgbaar ten Kantore van voornoemden Notaris , van den Notaris G. RUIJS en de Makelaars L. A. KESPER en Zn. en P. L. POSTHUMUS, te Amsterdam. (13927)</p>
</text>
