<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL Tweede Ramer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Maandag&apos; 15 Junij 1868. Da tribunes zijn zeer bezet; de heer Thorbecke behoort tot de afwezige ieden. Aan de orde is de interpellatie van den heer Koorders óver de vorming, de beginselen en de voornemens van het nieuwe kabinet. De heer Koorders zegt na het aankondigen dezer interpellatie en het verkregen verlof van de kamer in eene der liberale hoofdorganen gelezen te hebben, dat deze interpellatie uitging van de ultra-reactie. Spreker weet niet wat in dit land met dit woord wordt bedoeld; maar gestald het ware zoo, moet men dan geacht worden tot die ultra-reactie te behooren, als men aan een nieuw opgetreden bewind, opgetreden in zoo exceptionele omstandigheden licht vraagt omtrent zijn oorsprong, rigting en bedoelingen? Wij hebben in de laatste maanden veel gehoord van constitutionelen zin. Constitutionelen zin! Een groot valsch woord, als men het neemt als een wapen tegen het vorig kabinet door de heeren van de overzijde gebezigd; maar op zich zelve een waar en deugdelijk beginsel waaraan moet worden vastgehouden. Volgens spreker zou het van wezenlijk constitutionelen zin hebben getuigd, als de Regering goed gevonden had meer te zeggen dan zij in haar zoogenaamd programma gezegd heeft. Welk licht&apos;toch gaat er op uit die verzameling van gemeenplaatsen, die elk heterogeen kabinet, waarin de heer vau Bosse in den loop zijner politieke loopbaan heeft zitting gehad, gaarne onderschrijven zou, verzameling van gemeenplaatsen waarmede spreker zich gaarne vereenigt, omdat ieder ze kan uitleggen naar zijn eigen zin. De laatste discussien hebben niet meer dan de slip van denslnijer opgeheven. Veel onbestemds en onverklaarbaars is er ten aanzien van den oorsprong en de rigting van het kabinet overgebleven, dat in het volle licht moet worden gesteld. En dan verwacht spreker niet het hooghartig antwoord: wij zijn bekend of wacht op onze daden, vporal niet nadat de&apos;uitkomst heeft geleerd, dat bekendheid niet altijd leidt tot onbepaald vertrouwen en • dat bij het: wacht op onze daden: op het eerste woord de klemtoon moet vallen. Spreker zal de vrijheid nemen omtrent drie punten, eenige vragen aan het oordeel der Regering te onderwerpen en daaraan tevens eenige beschouwingen vastkno I. De kabinets-formatie. Dit eerste hoofdpunt verdeelt spreker wederom&apos; in drie onderdeelen, te weten de volgende vragen: Eerste vraag. Welke leidende gedacldc heeft voorgezeten bij de vorming van dit kabinet ? Iweede vraag. Wie is de politieke man in dit kabinet ? i Derde vraag. Wat beteekent de mededeeling in dc. StaatslA Courant, dat de intcrimaire Minister van Éuilenlandsche Zaken op bijzonder verlangen des Konings is opgetreden. Eerste vaaag. Hier betreurt spreker de afwezigheid van den heer Thorbecke, den aangewezen man om het noodige licht te geven, doch uit den aard der zaak behoort de- interpellatie tot de Regering te worden gerigt, die omtrent de leidende gedachte wel zal moeten zijn ingelicht. Welke was nu die leidende gedachte&apos;? Zij was geene verzoenende; zij was niet het denkbeeld, Hetwelk bij den stand en verhouding der partijen in en buiten de kamer het meest werd geacht in het belang des lands: de vorming van een cabinet d&apos;affaires. Verre van daar. Wij hebben een kabinet in volle reactie tegen het afgetredene, waarop de heer Tüorbecke zijn cachet en stempel heeft gedrukt en dus wel geen verzoenend kabinet. Evenmin schijnt het spreker toe, dat de vorming van dit kabinet weerklank heeft gehad in den lande. Ware dit het geval, de meest tdtstekende leden der liberale partij met Thorbecke aan het hoofd, hadden er in moeten zijn vertegenwoordigd. Doen men freesde de liberale partij in de Kamer te verzwakken. Men was beducht voor de verkiezingen, diejalles behalve zeker waren. De leidende gedachte scheen te zijn, om dit luchtig en ylugtig kabinet (uitdrukking van van Nierop m Maart 1866 j 1a der haast bijeengebragt, zwak en incompleet als het is, de zaken zooveel mogelijk gaande te doen hou len tot de Verkiezingen van Junij 1867. Die overtuiging wordt bij Spr. volkomens zekerheid, als hij er op let, dat oen dagblad het Ministerie reeds den welgemeende raad heeft gegeven, niet dadelijk af te treden als er eene wet verworpen mogt worden. Tweede vraag. Wie is de politieke man; wie geeft kiemen geur (van Nierop in Maart 1866). Alles duidt aan de minister van financiën. Maar is dat een politiek man &apos;i Die &apos;ninister roept hem de parasitische en de camcleontiscne Politiek voor den geest. Wil de spreker kwetsen, hij zoude &apos;Welbekende artikelen uit de Arnhemsche Courant van een jaar geleden voorlezen. Zoo er nog twijfel was, het antwoord van den minister van Bosse jl. Zaturdag op de vraag vaa den heer Rochussen betrekkelijk &apos;s ministers deelgenootschap aan de redactie van het tijdschrift van Nederl. Indie (Bijblad 454 en 455 i zou dien twijfel opheffen. De {ninister denkt zeker aan het tot sunt personae quot qualitates. Hij heeft eene afzonderlijke overtuiging als parti, «olier persoon, die hij uitspreekt al strijdt zij met &apos;s lands i belang en eene overtuiging als minister en dan alleen zal steunen en tot stand brengen wat in &apos;s lands belang is. de heer van Bosse kan de politieke man niet zijn. De ware leider is de lieer Thorbecke. Maar daarom juist Pgt in dit kabinet de kiem van bederf onzer constitutionele instellingen; daardoor wordt de zedelijke kracht bij dit kabinet gemist. Het Ministerie zal dan ook wel ondervinden de waarheid van het woord van Guizot: «Vn appui étranger oe relève pas le pouvoir qui le soutient.&quot; Wij hebben eene 1 egering die geregeerd wordt en dat feit discrediteert onze °nze constitutionele staatsinstellingen. b Derde vraag. In het programma door den minister van %sse wordt gesproken jan vertrouwen &quot;waarmede de Koning ons vereerd heeft.&quot; Die uitdrukking acht spreker on- Voorzigtig, tenzij men hier alleen aan constitutioneel verbouwen nebbe te denken. Waartoe de mededeeling in de Staats-Courant van dit bijzonder vertrouwen des Konings. )°or dit raadsel kan g-ene oplossing worden gevonden, .a-ij eene zaak het geval mogt zijn, dat de tijdelijke mieter van buitenlandsche zaken voor het zitting nemen in ?lt; kabinet officieel gedokt wenschte te zijn. Van een li- n.eraal ministerie was die plaatsing allerzonderliagst. De {Jberale partij toch wil den onschendbaren Koning niet in üet debat mengen en nu stelt men &apos;s Konings persoon op rf? voorgrond en pleegt het grootst mogelijk constitutior le misdrijf aan het vorig ministerie ten onregte verweten. r&lt;_t wenscht spreker dat dit ministerie er in slagen i™go, spoedig een blijvenden minister van buitenlandsche 2*en te vinden vil&apos; Bet koloniaal regeringsbeleid. Spr. verklaart met on- ÖA„eeli 2&apos;snoegen dezen Minister van Kolomen te hebben ï2? ol&apos;tre.leu. Voor dat genoegen heeft hö meer dan eene ,£??¦. Vooreerst de minister is doorknee. in de Indische I,&apos;.&quot;&quot;stratie; heeft eene langdurige en eervolle ambtelijke öaPo.aan achter zich; heeft in eene reeks van geschriften kwiZl&apos;|Uu terugkomst bewijzen gegeven van ongemeeue be-0(;&quot; ;&quot; en hoog te waarderen werkzaamheid, Een sta,C *_&apos;&apos;* heeft hem steeds voor den geest ge-li9jJ i : Eene andere reden van voldoening voor spr. is, dat de jijij&apos;ze minister is, dio het ijzeren afgodsbeeld, waarvoor leetlif.&apos;JLIa*il partij drie a vier jaren was neergeknield, de die v,U voeten verbrijzel:! heeft; dat het deza minister is, .ai&apos; I°fcto°nd1°fcto°nd heeft, hoe van 1864 tot 1866 stuk voor stuk ia \_*l kennis van zaken door den minister van de Putte ¦* wilde grepen zijn gedaun in cte ladiucha t_i_i_is.-a» tio en alles in do war gebragt. Die beschuldiging tegen den oud-minister v. d. Putte ingebragt. staaft spr. met drie citaten uit eene reeks van geschriften van den heer de Waal, welke citaten betrekking hebben tot het verbod, om overeenkomsten te sluiten met de dessa&apos;s, — tot de geschiedenis der heerendionsten en eindelijk tot de comptabiliteitswet, in welke citaten spr. meent eene sterke afkeuring te mogen zien van de handelingen van den minister v. d. Putte. Het komt spr. zelfs voor, dat de heer de Waal de gezonde conservatieve beginselen is toegedaan omtrent twee hoofdpunten : de kwestie der heeredi«nsten en de kwestie van het toezigt en de inmenging der vertegenwoordiging in koloniale zaken. Spr. haalt hier voortdurend de eigene geschrevene woorden aan van den tegenwoordigen Minister van Koloniën. De heer de Waal zegt o. a.: «de Kamer, zoo voortgaande met hare bemoeijiagen uit te strekken tot koloniale onderdeelen. verspilt haro beste levensappen en vernietigt zichzelvs.&quot; Spr. wil dus naar zijne zwakke krachten gaarne dezen Minister van Koloniën &apos;ondersteunen, maar vooraf wil hij zekerheid hebben omtrent drie zaken: I°. is de minister voornemens een voorstel te&apos; doen tot partiële wijziging der comptabiliteitswet, opdat de Indische begrooting om de 2 jaren worde vastgesteld; 2. is de minister voornemens een preventief toezigt te houden op de Indische drukpers; 3. is de minister voornemens het cultuurstelsel. eerlijk en met kracht te handhaven. Wat de twee eerste punten betreft, vindt hij door het doen dezer vragen aanleiding in de geschriften vnn den heer de Waal zelven en voor de derde vraag vindt hij grond in het zitting nemen van den heer de Waal naast den. hoer van Bosse. Deze laatste minister heeft wel gezegd, dat hij zich houdt aan de wet, dat is art. 56 van het regerings-reglement, maar die verklaring beteekent niets, want daaraan houden wij ons alle. Dat onbeduidende doet spr. uitkomen met een geestig artikel van den heer Groen, toen deze de Nederlander schreef. Nog wordt spr. zeer ongerust door de ondersteuning, welke den minister ten deele valt van den heer v. d. Putte. Spr. weet wel dat de heer v. d. Putte, (die vroeger sprak, Baud was Baud en ik ben ik en nu weer zegt, ik ben een gewoon opperman en ik ben tevreden als ik mijn steentje kan aandragen) vermoedelijk zeer meegaande zal zijn, ofschoon in strijd met diens karakter. Maar dis steun wekt bij spr. bezorgdheid, omdat de heer v. d. Putte met den heer Sloet het cultuurstelsel hebben ondermijnd en afgebroken en omdat de heer v. d. Putte heeft gezegd, dat zelfs een matige vooruitgang een minister zou brengen geheel in zijne rigting. Spr. somt hier al de maatregelen op, die deh achteruitgang van het cultuurstelsel in de laatste jaren hebben, te weeg gebragt. 111. Een kort woord over de qnderwijs-kwestie. Onnoodig schijnt het den minister Fock naar zijne mening to vragen. De minister heeft toch reeds verklaard dat hij het ontwerp van zijn ambts-voorganger heeft ingetrokken en dat hij de klagten tegen de openbare school niet beaamde. Toch zijn er nog enkele woorden in &apos;s ministers jongste rede, die verklaring vorderen en nog eenige hoop schijnen te geven. Sprekers vraag is tot dien ministar: hebben wij herziening der schoolwet to vorderen ja of neen. Hij veriangt antwoord op deze vraag; ontwikkelt breedvoerig de agitatie dio in den lande bestaat; zegt Jat het hier geilt eeno kwestie vau leven en dood tegen liet ministerie. De liberale partij overschatte hare krachten niet; zij vergelijke 1549 en&apos; ISSS: de liberale partij is in klimmend miscrediet; de beker is boorde vol; het ministerie zie toe zich zelf en zijne partij geen graf te delven. De Ministek van Finantien, de heer van Bosse, zegt dat de Vergadering in eeno vorige zitting den heer Koorders verlof heeft gegeven tot het doen van eenige vragen, waarop de Ministers bereid zijn dadelijk te antwoorden. Alvorens daartoe over te gaan moet hij&apos; eene consideratie op den voorgrond plaatsen. leder, onverschillig of men zich al dan niet door den loop der omstamligheden teleurgesteld heeft gevonden, zal moeten.toegeven dat do omstandigheden van den laatsten tijd een hoogst nadeeligen invloed op den gang der zaken hebben uitgeoefend, zoodat de ministers het zich tot pligt gesteld hebbeu, om hunne uiterste pogingen aan te wenden om den verloren tijd in te halen. Van daar dat het ministerie gemeend heeft geen zoogenaamd programma te moeten geven dat tot breedvoerige politieke beschouwingen kon aanleiding geven. Het dacht dat het, zoo handelende, op de beste wijze het belan^ van het land zou behartigen en dat het daardoor ook in den geest der Kamer zou handelen. Naar het schijnt deelt de afgevaardigde van Haarlem, die zeker onder &apos;de teleurgestelden behoort, dat gevoelen niet. Het, Kabinet meent echter aan zijn voornemen getrouw te moeten blijven, en zal alzoo in de beantwoording der gedane vragen dé meeste beknoptheid in acht nemen. Het heeft er op gewezen dat weldra de gelegonheid zich zal voordoen om over verschillende onderwerpen, b. v. over de koloniale aanbel, en&apos;ieden in breedvoerige discussien te treden, zoodat dit thans minder raadzaam is te beschouwen.</p>
	<p>Ten opzigte van de zamenstelling van het Kabinet is gevraagd: welke leidende gedachte heeft bij die zamenstelling bestaan? Eigenlijk vraagt men naar den bekenden weg maar hij antwoordt daarop in het algemeen, dat er geene andere gedachte bestond dan van verzoenenden aard, en dat de zamensteller begreep het best aan zijn last te zullen voldoen, door zoo veel mogelijk zijne keuze te vestigen op mannen die geen deel van de Kamer uitmaakten. Wat aangaat de vraag, waarom de zanlensteller zelf niet tot het Kabinet behoort: de reden daarvan was gelegen vooreerst om het zooeven aangevoerde, en ten andere uit hoofde van zijn leeftijd, die op zich zelf eene genoegzame reden uitmaakte om zich thans van eene hoogst moeijeiijke taak te verschoonen. Wat aangaat de vraag: wie is de leider, «wie is de politieke^ man van het Kabinet,&quot; waarop de interpellant hem, minister, aanwees, maar omtrent wien hij zeide, dat door dien minister eena cameleontische politiek was voorgestaan; het is nog al eigenaardig dat uit dien mond dat verwijt tot dezen minister gerigt wordt. Nu zal hij niet zeggen, dat hij eenige verdiensten op politiek terrein heeft, maar zijn leeftijd en diensttijd, daarop mag de minister wijzen. Hij zegt niet dat hij het hoofd van het Kabinet is, maar hij wil toch gaarne verklaren, dat hij steeds heeft getracht en verder trachten zal, eene meer verzoenende politiek te volgen; nooit heeft hij die scherpe afscheiding tusschen liberalen en conservatieven kunnen beamen, welke scherpe lijn hij slechts als schijnbaar eu kunstmatig beschouwde, en waarvan men soms gebruik maakte, naarmate sommiger belang dit medebragt. Hij trekt den kring en de lijn ruim. Ook hij is overtuig!, dat 7/8 van het land de liberale beginselen huldigen. Hij erkent dat daarbij vele nuances eu schakeringen bestaan; de een wil soms wat sneller of langzamer dan de ander te werk gaan. Hij wenscht niet exclusief te zijn, maar de hand te leenen aan allen die do liberale beginselen opregt zijn toegedaan. En nu moge de vorige spreker gezegd hebben dat het liberalisme ten einde loopt, — zijne voorspelling is geheel anders en daartegenovergesteld. Hij houdt zich overtuigd, daj; de nationale kleuren met een Oranje-standaard door alle liberalen worden voorgestaan en dat die vlag zd zegevieren. Wat aangaat de mededeelingen in de Siaats-Courant. ten opzigte van de benoeming van den Minister van Buitenl. zaken: als altijd in eene ministeriele crisis zijn er ook nu vele ongegronde geruchten en praatjes in de &apos;wereld gekomen ; dat was ook het geval ten opzigte van de benoeming van dien minister. Daar dio geruchten zekeren schijn van gegrondheid hadden gekregen, heeft de regering gemeend dat het goed was ook voor de verhouding van den nieuwen minister tegenover de buitenlandsche diplomaten, dat lang 3 oitieielon weg do ongegrondheid van die berigten bleek. Wat de vragen nopens de koloniën en het onderwijs betreft, de beantwoording daarvan laat hij aan zijne ambtgenooten over. Alleen moet hij nog een woord zeggen over zijne toelas-iiügt rs_ li_ tyd_J_ift van JStttat- iadi«, waarop mon Zaturdag 11. is teruggekomen. Welk gevoelen men ook voor de toekomst over verschillende zaken, bij monde of in geschrifte mogt hebben blootgelegd, is het nu niet zijne roeping om die gevoelens bij overhaasting door te zetten ot ten uitvoer te willen les De Minister van Koloniën, cic ƒ eer de Waal, geeft te kennen, dat hij, naar aanleiding van de Efolioutteß interpellatie, moet beginnen met eene kleine bijdrage te leveren nopens de vorming en de wording van dit kabinet. Hij acht het van belang dat bekend zij, dat hij gewenscht had dat een bekwamer, gezonder en meer in het parlementaire leven ervaren man dan hij aan het hoofd van het Departement van Koloniën ware&apos; geplaatst. Zeer wezenlijke drangredenen hebbenhem doen besluiten de portefeuille aan te nemen. Ook hij wenschte niet langer een spaak in het wiel te zetten in de oplossing van het constitutionele geschil dat Vaderland en Vorst met hoogst ernstige moeijeli.jkheden bedreigde. Wat men ook aan dit kabinet met beleedigendé uitdrukkingen mogt hebben willen toedichten, dit durft hij met alle bescheidenheid beweren, dat de ministers voor hunne optreding Koning en Land voor die groote moeijelijkheden hebben bihoed en daarvoor bereid waren een zwaar offer te brengen. Eene tweede reden die hem genoopt heeft de portefeuille te aanvaarden, is de verwachting dat een minister van zijne rigting thans kans had op eene beslissende meerderheid in de beide Kamers te mogen rekenen. Dit laatste staat nu wel te bezien, terwijl het eerste vaststond, maar zooveel is zeker dat als hij in die verwachting mogt worden teleurgesteld, hij zich met versnelden pas naar zij ue studeerkamer zou terugtrekken. De vraag is alleen of het mogelijk zijn zal om &apos;de koloniale vraagstukken op verzoenende wijze tot eene oplossing te brengen. Daartoe zullen zijne voorstellen strekken. Hij is het geheel eens met den Minister van Financien, die&apos; geen vriend is van het houden van lange redevoeringen en daarom zal hij alleen zeggen dat de ministers volkomen homogeen zijn omtrent de to volden koloniale politiek. Nu is het mogelijk dat sommige uitdrukkingen, laatstelijk door hem gebezigd, eene mm aangename gewaarwording hebben teweeg gebragt, maar dat was volstrekt zijne bedoeling niet. Hij handelde steeds naar overtuiging; &apos;hij had gemeend dat de Kamer thans met verlangde in een breedvoerig debatte treden; vandaar dat hij tot geene ontwikkeling is overgegaan. Zelfs de hoogo lof, hem zoo even toegezwaaid, heeft zijn afkeer tegen lange redevoeringen met kunnen overwinnen. En als hij van zijne raadgevende stem als minister mag gebruik maken , dan moet hij aanraden, dien spreeklust niet bot te vieren, want hij moet er toch op wijzen welke groote belangen en welke gewigtige zaken worden geschaad door het voortdurend lang verblijf van ministers in deze vergadering. Om zich nu zelf dat verwijt niet op den hals te halen, be paalt hij zich dan ook tot eene beantwoording der gedane vragen. Zoo heeft men gevraagd welk het programma en welke de plannen van dit kabinet op koloniaal gebied zijn. De eerste zorg, de meest dringende zorg is de Indische financiën. Wij zijn daaromtrent op een keerpunt. Een onbedachtzame voortgang op den tegeuwoordigen weg zou groot nadeel kunnen teweegbrengen. Wij mueioji dus op dit oogenblik halt houden en rondom ons heen zien waartoe de behandeling der Indische begrooting voor 1869 ruimschoots gelegenheid zal geven. Dan kan de geheele koloniale politiek besproken worden en dan kan met gerustheid worden nagegaan wat voortaan te doen is. Naar &apos;s ministers overtuiging moeten de enltuuraangelegenheden bij de wet worden vastgesteld iv liberalen zin, waardoor de&apos; tegenwoordige toestand langzamerhand tot den vrijen overgaat. Evenzoo moet wettelijk geregeld worden hét grondbezit, de uitgifte van woeste gronden op erfpacht, de overeenkomsten met Indische hoofden, de op hoog gezag ingevoerde cultures (cuMarstelsel staat niet in de wet) &apos;en ook over de heerediensten. Zoolang nu do wetgever omtrent die punten geene uitspraak zal hebben gedaan, is het zijn pligt to zorgen, dat geen ingrijpende maatregel in het bestaande worde genomen. Betrekkelijk de vraag of er eeno partiele wijziging vaa de comptabiliteitswet zai plaats vinden, daaromtrent zal hij de voorstellen van het Indisch bestuur afwachten, waarvan het zal afhangen of er eenige wijzigingen of verbeteringen zullen &apos;worden voorgedragen. Eindelijk wat betreft de drukpers, heeft de interpellant met voorgelezen, wat hij, minister, in zijn geschrift over de koloniale politiek yan de Grondwet ten opzigte van de drukpers gezegd heeft. Daarimhodft dc minister zijn gevoelen breedvoerig uiteengezer_h daarnaar meent&apos;hij te moeten verwijzen. De Minister v. Binnenl. Zaken (de heer Fock), meent, wat de tot hem door den heer Koorders gerigte vraag betreft, niet anders te kunnen antwoorden, dan wat hij reeds op 11 Junij in deze Kamer heeft gezegd, dat de regering niet voornemens is de onderwijs-wet te herzien, en wanneer zij dit verklaart, (lan is dit niet omdat zij kracht zoekt in deze of gene partij,_ maar omdat zij overtuigd is, dat aan al de bestaande grieven door onpartijdige uitvoering der onderwijs-wet kan worden te gemoet gekomen. De heer Heydenrijck vat de interpellatie in den ruimen zin op, dat spr. ook omtrent eenige andere punten wenschen zal mogen uiten. Hij stelt op den voorgrond, dat wij voor ons hebben een uittartend en uitdagend bewind ; in elk geval geen conciliant Kabinet, want dat is ridderlijk bij uitstek. Nu weet men waaraan zich te houden. Eene andere vraag is, of zij, die het Kabinet hebben geformeerd, kennis betoonden van de werkelijke stemming des lands. Z. i. werd een conciliant bewind door de omstandigheden gevorderd. Vandaar dat Z. M. een zeer conciliant staatsman het eerst met eene formatie belastte. Maar ook het gekleurde en het geprononceerde van dit Kabinet heeft zijn nut. Noode heeft spr. aan het vorig Ministerie zijn vertrouwen ontzegd. De hoofdreden was, dat hem niets gevaarlijker toescheen dan die vergerende rigting, nu links, dan regts gaande, maar ook werd hij gedreven door de overweging, dat het voriv Ministerie zijn programma tot oplossing der koloniale en onderwijs-kwestie verloochend heeft. In zoover heeft het geaccentuearde van dit Kabinet zijne goede zijde. Dit bewind zal luchtzuiverend werken, ralhement der partijen veroorzaken, menige illussie doen verdwijnen, en toch z. i. eindigen met niet zoo bout te handelen als het spreekt. Kan men zich - vraagt hij — iets stouters denken dan de intrekking der schoolwet en de verklaring van den minister Fock, dat geene herziening noodigis, vergetende, dat zelfs do heer Thorbecke is in gebreke gebleven om door eerlijke uitvoering der wet de grieven wegens het bijzonder onderwijs weg te nemen. Acht men zien dan zoozeer verzekerd van de stemmen uit het zuilen i fep», weet het niet. Hij somt de verschillende artikelen der wet op, die tot zoovele bezwaren aanleiding hebben gegeven en wijst aan, dat de eischen steeds zijn geklommen Hij althans&apos; blijft de regten der bijzondere scaool krachtdadig verdedigen. Nu de Departementen van Eeredienst. Voor de intrekkm&lt;j van het besluit van 1824 is spr. erkentMijk. De oplietliag der Departementen deert hem niet zoozeer, daalde aanrakingspunten tusschen kerk en staat toch blijven bestaan. .Men kan de kerkgenootschappen toch niet terugbrengen tot particuliere genootschappen. De ambtenaren blijven toch. Wilt gij Keen minister tegen ƒ 8000 tractement, welnu, ik sclenï u- zegt spr. - deze liberale naauwfrezetheid. Waarover spr. echter wel verwonderd is, is aat net ministerie, toen het nog geon tijd had zich over eenig regeringsbeginsel te verklaren, in &apos;eens opstuift en wat de competente kerkvoogden verlangen bepaald weigert. JJit ministerie schijnt in alles vrijheid te willen, mits bet meester zij van de kinderen. Hij moet dus tegen dit _.at&gt;inet strijd voeren on kan nu juist die schoone rolvervullen, waarvan de heer van de Putte vroeger sprak, te eerder omdat hij zooveel vat op den heer v. d. Putte en den heer ihorbecke heeft, als hii hun vraagt: hoe zouit gij mij e«_3 iwwttwiißg d« _c_wl__ __g«e_. HU blijft afwachten en dringt voorts aan op herziening van het belastingstelsel, concentratie vau defentiewezen en de tering naar de nering zetten, wat de finantien betreft. Wat de koloniën aangaat, ware het onbescheiden te vragen, of de Minister v. Koloniën tot de rigting van den heer Thorbecke dan wol tot die van den Heer v. d. Putte_ overhelt. Wat deze minister gezegd heeft, stelt hem wjg niot geheel gerust, maar wil het ministerie tot Junij 1869 tijd laten, en ander Kabinet zou ons op dit gebied, welligt tot erger terugvoeren. Intusschen heeft spr. het zijnen piigt geacht op de twee kardinale punten het Ministerie te moeten waarschuwen en te protesteren. De heer van Sypesteyn had gehoopt eene afwachtende houding te kunnen aannemen, omdat hij had verwacht een conciliant kabinet te zullen zien optreden, hetgeen hem vooral noodzakelijk scheen om de koloniale kwestie opte lossen. _ Met leedwezen moet hij zeggen, dat door de vorige verklaringen der ministers zoowel als door dio, heden afgelegd, zijne opinie belangrijk is gewijzigd. Zeer bevreemdend acht hij hetgeen de heer v. d. Putte reeds op 12 Junij 1.1. heeft gezegd over den waarborg, dien hem deze Minister van Koloniën geeft en over diens gerustheid, dat het: behoudend in Indie zou vervallen zijn. Die gerustheid wekt juist bij hem bezorgdheid, want de Spreker uit Rotterdam kan bekend zijn met de opinie van den minister de Waal, en den minister van JBosse zijn medewerker aan een Tijdschrift, waarvan het erkende doel is: afschaffing vanalle dwangcultuur. Hij kan niet gelooven. dat de Minister van Financien thans eene andere overtuiging zou kunnen zijn toegedaan, dan hij in dat Tijdschrift heeft geopenbaard. Ook voor de rigting Van den minister de Waal, uit diens vele geschriften en werken blijkbaar, is hij bezorgd. Hij is beducht voor de door dien minister voorgespiegelde verhooging van belastingen. Hij houdt zich overtuigd, dat als de koloniën goed worden bestuurd, zij ruimer baten kunnen opleveren, maar waarom dan, vraagt hij, dit moedwillig opofferen aan theorien die reeds in hare voorloopige toepassing zoo veel kwaad hebben gesticht. En niet alleen dat er nieuwe belastingen in het gezigt zijn voor de behoefte van het Moederland, maar dan kunnen wij nog verhooging van belastingen krijgen voor het rijke Java. Het is echter nog zoo ver niet. Spreker kan zich niet voorstellen dat er in de Volksvertegenwoordiging eene meerderheid zou zijn die dezen minister op dien weg zou willen steunen. Hij beschouwt de mededeelingen, heden geschied, als voorloopig; toch hebben eenigen hem niet gerustgesteld, waaronder vooral die betreffende de drukpers. Spr. geeft een treurig tafereel van den toestand van ludie, dat met elke mail bevestigd wordt, vooral ten gevolge van de slechte werking der comptabiliteitswet en het gebrek aan stabiliteit en vertrouwen. Ook de toestand van Suriuain. eischt verbetering. Hij hoopt dat de bezorgdheid die bij hem en anderen bestaat, zal wijken, en dat het moge blijken dat de Minister van Koloniën niet overeenstemt met zijn ambtgenoot van financicn. üe heer de Brauw zou zeer gestemd zijn voor een conciliant ministerie, maar het is niet genoeg te zeggen conciliaut ie zijn en tegelijkertijd tegenovergesteld te handelen. In eene zaak is de Regering z. i. al ze_r weinig conciliant geweest, dat is in de zaak van het lager onderwijs. Het is hein toch onbegrijpelijk hoe een Minister van Binnenlandsche Zaken in de tegenwoordige omstandigheden zóó kan spreken en kan meenen de grieven tegen die wet op te heffen door eene billijke toepassing der wet. Z. i. heeft de minister de kwestie niet genoeg bestudeerd, want de kwestie zit niet in de uitvoering der wet, maar in de uitvoering van art. 194 Grondwet, namelijk in de: «eerbiediging van ieders godsdienstige begrippen&apos;&quot;, en dat heeft de wet van 1857 niot gedaan. Hoewel spreker niet zoo ver gaat als anderen, want met de paedagogische strekking der wet vereenigt hij zich, meent hij toch dat er bepalingen in zijn die gewijzigd moeten worden. — Hij bedankt den Minister van Koloniën voor diens mededeelingen en voor diens verklaring, dat hij zich niet afscheidt van zijne particuliere geschriften. Die minister zeide echter, dat hij geen cultuurstelsel kende; — spreker antwoordt dat de wet spreekt van &quot;op hoog gezag ingevoerde cultures&quot;, en die zinsnede onderstelt een stelsel, afkomstig van en berustende bij het hoog gezag. Spreker zegt ten slotte zeer geneigd te zijn dit kabinet te ondersteunen, zoo het verzoenend blijft, maar niet als het de gevoelens van andersdenkenden afstoot. . De voortzetting der discussie wordt hierop tot morgen verdaagd.</p>
</text>
