<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Het streven van den tegenwoordigen tijd, dat er vooral op gerigt is om den mensch te ontwikkelen in betrekking tot de wetenschap, is voorzeker te prijzen; maar treurig is het, dat men nog op verre na niet genoeg doet voor do ontwikkeling van het ligchaam. Wordt ook al meer en meer daarvoor gezorgd door de invoering der gymnastiek op de scholen, na het verlaten van de school houden de meeden op zich daarmede te bemoeijen; hunne maatscflappei,£« betrekking dwingt er hen toe cene zittende l^^\)P aan te nemen en vordert nog dikwijls daaiby eche gioo. te inspanning van hunnen geest. Zoo kan het niet anders of de juiste verhouding tusschen geest en ligchaam moet bij hen verloren gaan. De gymnastiek alleen is in staat om die te herstellen, en zoo&quot; lang &apos;s menschen geest een ligchaam noodig heeft om zich te openbaren, zal men de oefening van het laatste niet straffeloos kunnen verwaarloozeu.</p>
	<p>Gelukkig wordt echter door enkelen begrepen, dat ook aan de eischen van het ligchaam moet worden voldaan en ten gevolge van die overtuiging wint de gymnastiekbeoefemag meer en meer veld. Het gevolg daarvan is geweest, het oprigten van gymnastiek-vereenigingen, cl. z: vereenigingen van personen, die er zich gezamenlijk op toeleggen, om door juist aangewen&apos;!? en systematische oefeningen het ligchaam&apos;(en daardoor dus ook den geest)_tot een hoogeren graad van ontwikkeling te brengen. Bij eene dier vereenigingen, hier ter stele gevestigd euLycurgns genaamd, is onlangs hei plan opgereflèn, om de verschillende vereenigingen van deze stad en daarna die van dit land naau wer met elkander te verbinden , en zoo aan de gymnastiek-beoefening meer uitbreiding ts geven. Zij heeft, gedachtig aan de begende waarheid . dat eendragt magt maakt, de vereenigingen alhier uitgenoodigd om zich, met behoud ieder van hare zelfstandigheid , tot een verbond te vereenigen. Dat verbond is tot stand gekomen. De vereenidngen gaven in Nederlandsch Gymnastiek-Verbond, daar zij (zoo spoedig haar dit mogelijk zou zijn) aan alle Gyinnastiek-vereeuigingen in Nederland gelegenheid wenschteu te geven, om zich in dat verbond te doen opnemen en zoo het doel er van te helpen bereiken: Uitbreiding der Gvmnastiek-beoei&apos;ening en opwekking van lust daartoe. Dat zal hetverbond trachten te doen op verschillende wijzen, die later bekend zullen worden gemaakt, terwijl het rekent op de medewerking van alle waarlijk verlichte en ontwikkelde menschen. Veel goeds zal het tot stand kunnen_ brengen, mits het krachtig ondersteund worde. Hun die, om welke redenen ook, niet werkdadig deel kunnen nemen aan het Verbond, dat wil zeggen, die niet door hun voorgang de gymnastiek-booefening kunnen bevorderen, zal gelegenheid&quot; gegeven worden dit op andere wijzen te doen. Dat velen bewijzen geven van hunne sympathie voor het Nederlandsch Gymnastiek- Verbond, dat dit zoodoende krachtig opwasse en ten volle aan zijne bestemming beantwoorde, is de wensch van EEN LID VAN HET NEDERLANDSCH GYMNASTIEK- VERBOND.</p>
</text>
