<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Gil GRIJZE HAREN MEER! Het EAÜ CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenbiikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LETI_©P_LE of&apos; verbeterd EPSLATÖIRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft , zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, by J. P. RIETSCHI, Amstel, V 29. Brieven Franco. (112511 SYROÖP VANHÏPCPHÖSPHÏTE YAÏ KALE van GRIMAULT &amp; C, Apotheker te Parijs. Sedert 1857 hebben de beroemdste Geneesheeren dit PRAEPARAAT om zijne heilzame werking aanbevolen. Het gevolg hiervan is, dat vele NAMAAK- S__S in omloop zijn gebragt, maar geen enkele heeft de vergelijking kunnen doorstaan met hot product door ons buis vervaardigd. Uit dien hoofde raden wij het Geëerde Publiek ten drinfendste aan om toe te zien, dat de door hen gekochte vroop fraai rooskleurig is en voorzien van onze Handteeke- I ning rondom de Flacon. Men hoede zich voor het gebruik van Syroop die eene witte kleur heeft. Het gebruik van deze Syroop stilt den Hoest, de sterke nachtelijke transpiratie houdt op, en de zieke herkrijgt spoedig zijne gezondheid; de schitterendste uitkomsten geeft het insgelijks bij VERKOUDHEID, CATARRHE, BRONCHITE, BÖRSTONGESTELDHEDEN, enz. Depot: te Amsterdam bij ITLOTR &amp; CO., Zeedijk. (10901) KRACHTIGE WERKING VAN DE SIROOP \M RAIFOET MET JODIUM. De Siroop van RAÏFORT met Jodium van GRIMAULT &amp; C°., Apothekers van Z. JK. H, Prins _a____ , te Parijs, is bereid met het Sap van Anti-Seorbutieke Planten, waarvan de krachtdadigheid bekend is. Zij bevat de Jodium in een organischen toestand en wordt beschouwd als het beste middel&apos; om de Levertraan te vervangen. De zeldzame volkomenheid van dit product noopt ons de opinie te doen kennen van de voornaamste Parijssche Doctoren, die het dagelijks voorschrijven. «De Siroop van RAIFOET mefc Jodium is een middel, .dat eene zekere en zachte werking heeft en vooral heilzaam is bij de behandeling van Kinderen ; niet alleen vervangt het de Levertraan, maar het biedt nog meer voordcelen aan.&quot; Dr. A. CAZENAVE, le Doet. bij hel Hospit. van St. Louis, te Parijs. «De Siroop van JRAIFOBT met Jodium is een middel van den eersten rang bij de behandeling van Lymphatische en Scrofnleuse Ongesteldheden. Ik heb het meermalen met succes aangewend in gevallen van tering, wanneer zich het ziekteverschijnsel pas openbaarde en wel in plaats van Levertraan.&quot; Dr. A. CHARRIER, Ex-Chef van de Kliniek bj de Parijssche Faculteit. *De Siroop van RAIFOET met Jodium is een der werkzaamste middelen voor Lymphatische gestellen. Ikhobdoor zijne werking Scrofnleuse gezweUen zien genezen, dis door niets genezen werden, terwijl de lidteekenen mefc ecu buitengewonen spoed verdwenen. Bij kinderen heb ik door zijne werking JBeengezvvellen zien genezen.&quot; Dr. GUESNAED, Gewezen Interne der Parijssche Hospitalen. «De Siroop van RAÏFORT met Jodium heeft alle voordeelige eigenschappen&apos;van de Levertraan, zonder een der inconvenienten op te leveren.&quot; Dr. GüIBOUT, Doctor der Hospitalen, President van de Sociëteit der Parijssche Doctoren. «De Siroop vaan RAIFORD met Jodium van GRIMAULT &amp; C°. , bevat l,_ °/0 Jodium in organischen staat, gelijk deze zelfstandigheid zich bevindt in de Levertraan.&quot; Dr. KLETZINSKY, Professor in Chemie en Expert der Weener Hospitalen. Depot: Te Amsterdam bij ULOTH&amp;C0., Zeedijk.(l26ol) PASTILLES TOT REVORDMiG W SPIJSVERTERING VAN LACTATE VAN SORA EN MAGNESIA, van BURIN du BUISSON, Apotheker. Bekroond door &apos;de Keizerlijke Academie van Geneeskunde &apos; te &apos;Parijs. Deze PASTILLES zijn het nieuwst ontdekte en doelmatigste geneesmiddel, om alle ongesteldheden der spijsverteringsorganen te bestrijden. Zij zijn werkelijk zaméngesteld uit aeide lactique, een van de elementen der spijsvertering , verbonden met gecalcineerde magnesia, waarvan de gunstige werking door alle doctoren erkend en hoog geschat wordt, en met soda, zijnde een zout, de basis vormende der minerale wateren van Vichy en van de meeste andere zouthoudende minerale wateren. JDeze verbinding van drie producten, wuer heilzame werking zoo algemeen, beroemd is, verklaart den gunstigen uitslag, verkregen bij het aanwenden van bovengenoemd medicament tegen maagkwalen, kolieken, oprispingen, zwelling der maag, braking na het eten , moeijelijke spijsvertering,. maagynjnen, enz. (10702) Dépöt to Amsterdam by ÜLOTH &amp; Cb., Zeedijk.</p>
</text>
