<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IS VERHUISD naar den K. Z. VO© BSS:RGWAL bij deNieuwstraat, Uö7i(&gt;) -- 5 al?. j UIT DE HAND TE KOOP. Op het beste gedeelte van den Nieuwendijk, een goed onderhouder: WINKELHUIS en ERVE. met ruime Bovenkamers . zeer geschikt voor onderscheiden Affaires. Adres franco Brieven, Lett. C. F., aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIÜS, Dam, E 205. (15652) Een JONG MENSCH de beste bewijzen kunnende overlegden, za^ zich gaarne GE. LAATST als REIZIGER, hêT liefst in het Vak van WIJNEN, LIKEUREN of GEDISTILLEERD , ook is hij niet ongeneigd , voor solieoe Huizen, tegen provisie werkzaam te zijn. Offerten franco onder Lotter M. B. 0., Bureau Handelsblad. (15565) **_ _T_ ff __S ÉTI _i _ • g_ I»_j?J»&apos;4jH__.s Een INWONER van bovenstaande plaats biedt zich aan tegen billijke Provisie, tot het waarnemen der belangen van Fabriekanten en Handelaren, kunnende aIs©UBREIZ-GESt vele Relatiën aanbrengen. Adres Lett.H.H. aan don Boekhandelaar G.MOSMANS, te&apos;s Bosch. (15545) Op esn Makelaars-Kantoor wordt gevraagd een flinke BUR*GE!*f£ JIJ»&gt;N6_B.ING%van omstreeks 16 Jaren, P. G., viug van Begrip, fraai Schrijven en goed Rekenen zijn vereisekten. Men gelieve zich te adresseren, met eigenhandig geschreven franco briefjes, inhoudende Naam, Woonplaats, waar te informeeren, on Beroep van de Ouders, onder Lett. Z. Y. X., bij de Boekhandelaars BLIKMAN en SARTORIÜS op den Dam bij de Beurssteeg alhier. (15460) Men verlangt ten spoedigste eene bekwame NAAISTER, met Gameren goed bekend, om dadelijk geplaatst te worden. Ook bestaat er gelegenheid tot plaatsing van een paar LEERLINGEN. Adres Franco onder Lett. O. bij den Boekhandelaal&apos; JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136 , te Amsterdam. (15314) Een JOJNG MENSCH, van de B, C. Godsdienst, wenscht OPGELEID te worden, om de BOERDERIJ te leeren, iemand daartoe geneigd zijnde, hem, tegen vergoeding van kostgeld, daarvoor op te leiden, gelieve zich te adresseren onder lett. M., bij de Boekh. BLIKMAN &amp; SAETOBIUS, te Amsterdam. (15191) ~stöff_bgriii:r« In eene voorname MEUBELFABRIEK alhier kan dadelijk geplaatst worden : Een bekwamen MËUBELBEKLEEDER. Adres Franco Lett. S.S. in den Kantoorboekhandel van Wed. 1. ELLEBMAN, Beurssteeg, E 176. (15526) lemand van middelbaren leeftijd, vroeger zeevarende, bekend.met MACHINERIE en ADMINISTRATIE, van al hetwelk hij bewijzen kan produceren, zoekt eene BETREKKING. Een gering Salaris is voldoende. Adres franco onder Lett. C. D. bij de Boekh. M. SCHOONEVELD ek ZOON, te .msterdam. (15542) ,TO3aflg§-&amp;«6* De Ondergeteekende blijft zijn KOTEL, WAPEN VAÏDEVENTER, bij voortduring aanbevelen. HAEDEKWIJK. H. KA 808. (15656) &quot;KOST IH IHWOHBJ6, met HÜJSSSELSJK VERKEER en VRIJE SLAAPKAMER, wordt aangeboden aan een fatsoenlijk JONG MENSCH of JUFVROUW, tegen zeer matigen Prijs. Reflecterenden adresseren men zich met franco Brieven onder Motto GEZELLIGHEID, bij den Boekh. G. J. VIËTOR. Heerenstraat, alhier. (15325) 1 iiim iiJtiiiiß Sl Maten en op te geven Modellen worden steeds fe § OVERHEMDEN en UITRUSTINGEN voorfe 3 INDIE, netjes en soliede bewerkt, afgeleverd door fg IG. E. KORIJN, Kloveniersburgwal hoek Slijk-E 3 straat, B 116. » fJ^SSSSfi»&quot;* MONSTERS worden franco door het jg iPtïfaP&apos; geheele Rijk gezonden. (15705) g -jUftlUl BiTiifli SI SAMRMG |t|||l|§||uigt alhier in het Oosterdok te laden, om befep__&gt;---»,bepaald medio Julij zeilklaar te liggen: Het snelzeilend Campagne BARIiSCUIP t_?ö£*##&gt; Moggeveen9 3/3 L 1. 1 Veritas, gevoerd door Kapitein J. VIJS VaN MARKEN. De uitmuntende inrigting van dezen Bodem maakt denzelven bijzonder geschikt voor een hoogst comfortablen overtogt. Een bekwaam Geneeskundige doet de reis mede. (15625) Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam.</p>
</text>
