<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HHIERL. HANDEL-MAATSCHAPPIJ. ©PEKSS-KE AAI.BEiJJTEB.I_C; ingevolge magtiging en onder nadere goe&apos;keuring van het Departement van Koloniën in veertig perceelen van: !)i (-r.-t: Vs; t\_reri*. Ulien enz. 55.550 Ned. kan Lijnolie en Traan. l-,500 // ffi Kamfer. 34,000 « ii Loodwit. 20,800 » // Zinkwit en Zinkgrijs. 11,435 stuks Vijlen. Ui re u eliapj ca lot Ambachten er verdere werktuigen. 80,425 Ned. ffi Band-, Draad-, Plaat- en Staafijzer. Dners Borstel*erk. 46,250 stuks Escauzijnsche Vloertegels. ¦ 1,050 // Hangsloten. i)her?e Bwo.|igd_e !«rr, als: Ki&apos;.mink, Band e_ 6,450 Nod. el Vlaggendoek. 33 stuks Blaasbalgen. 4,900 Ned. el Brandspnitslangen. ¦ Ijzerwerken voor de Ötoo übaggermole s, . Sr alen, Sshoppen enz. 50.000 stuks Wasschijven. 9,000 Ned. ffi Pokhout. Lood, Zink} Blik en Soldeer. -Div rse S&apos;ijpsteen r. De voorwaaiden van levering, welke in geen geval aan gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het koloniaal Magazijn te Amsterdam en van 10 tot 3 ure ten Kantore van de Directie der Nuderiandsche Handel-Maatschappij en van hare Agenten te Botterdam, Dordrecht, Middelburg, Schiedam en aan den Helder. Zij zijn voorts, zoolang de Voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar tegen 25 en 50 cents en ƒ 1 per Exemplaar. De Inschrijvingsbilletten, waarvan de modellen op de genoemde plaatsen te bekomen zijn, moeten op DONDERDAG DEN 2den JULIJ e: k., des middags ten 12 ure, vrachtvrij (ongefrankcerde worden niet aangenomen) ingediend zijn aan het lokaal der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddelijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. Amsterdam, 16 Junij 1868. (15699) _ OPENBARE VERKOO «TE SCHOORL VAN • STRANDVONDEBUSOEDERIN. Óp Dingsdag den 23sten Jnnij 1868 des Voormiddags ten 10 Ure, od het Erf van P. VAN LIENEN, te Hargen, van: Ecu BËHESALIi, zonder merk. Twee Stukken MAST, zonder merk. Vier Stukken RB__T, zonder merk. Eene PB__ïi. lang ongeveer 9 Ned. El zonder merk , Een WBAK. of GE3»E_LTE VAN EEN S 2. E&apos;S-EL van eun verbrijzeld Schip, met het daarop gevonden Groen geverwd Bord, met Vergulden rand afgezet en waarop vastgespijkerd staan de Letters H. 8., die mede Groen geverwd en met Verguld zijn afgezet. Alsmede nog op gemeld WRAK gevonden een Groen geverwd Bord, waarop met Uitgehouwen en Vergulde Letters de naam MARIA staat. Ecu Vat TEEB, zonder merk. Een kleine SCHE» FSSSA, zouder merk. Een Stuk R»ftffiU©_!T, zonder merk. Een Stok MAST, zonder merk. Twee RA&apos;S, zonder merk. Een SASLK en een Stuk van eene STENG, zonder merk. Eenig __&apos;RAKH©_T, zonder merk. Drie nieuwe BALKEN , lang 2 El, 5 Palm, zonder Een WA TER VAT, Groen geverwd en gemerkt met de Letters A. S. ingesneden. . 35 BATTINC.S, lang 2 El, 7 Palm tot 6 El, breed 16 a 17 Duim , dik 6 Duim en gemerkt met rood Krijt op bet einde met cic Letters B. T., alsmede eenig WR,___- HOBTT, waaronder zich bevindt een Naambordje van een Vaartuig, waarop in Versnilde Letters staat LASSODOON. Wordende de regthebbenden bij deze ter reclame van bovengenoemde Goederen of het Provenu derzelve opgeroepen. De Burgemeester van Schoorl, (15369) «B. C.JPEECK._ Een bekwaam TIMMERMAN onderwezen in de Bouw- en Meetkunde,waarvan hij de beste getuisrschriften kan overleggen biedt zich als «li _._fiTER of&apos; O^ÖKRSSA&amp;S. Reflecterende adressere zich franco onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar C. VAN PUK, te Utrecht, (15719) verlangt men alhier op een Kantoor en Magazijn een JltbN*_____ van fatsoenlijke Burger Ouders, 15 a 16 jaren oud, van de P. G., goed kunnende Lezen, Schrijven en Rekenen. Adres onder Lett. D. E., franco Bureau Handelsblad. (15671)</p>
</text>
