<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>gi 1868. DERTIGSTE JAAR, 1868. &apos;&quot;•■&apos;«• SIS O Cl AT lISÉIi PREU E Hl s TOT AANMOEDIGING EN BEVORDERING DER SCHOONE KUNSTEN &lt; &apos; &apos;2 .....,...,....,.,.,.. .... i e - .-&apos;-.,•■ ™ =2, :,...- ; ■ . ■ IN &apos; &apos; &apos;-.&apos;,. ;&apos;&quot;&apos; &quot;&quot; &quot;,;-&apos;g&quot; I NEDERLAND. .. ._• | ■35 Goedgekeurd door Z. M. den Koning der Nederlanden. : —: sa _ g tas Elk aandeel van Tien Gulden geeft recht op een Exemplaar van de KUNSTKRONIJK en Vier Loten in de Lolerij van Kunstwerken enz. es fe TWEE GULDEi VIJFTIG CEU T S ;:: &quot;$jL geven dus een kans in de Verloting, die voor 1868 zal bestaan uit &apos; fefi .25 •• Een prachtig zilveren MILIEU DE T4BLE MET TWEE FRUITSCHALEN uit de Koninklijke Fabriek van zilveren en gouden — ~ werken van J. M. VAN KEMPEN te Voorschoten; i ~ ;-,• . , -~.■.-, , ,„,,,, ~°; . ,— ° Vijf en twintig SCHILDERIJEN en TEEKEMINGEN van de beste Nederlandsche Meesiers; •&apos; ! : [*;£!;, § Een fijn Damast TAFELGARNITUUR in étui, uit de fabriek van de Heeren Z. KAMERLING (6 ZOON te Almelo; &apos;■ ■■•• ! » Tlen Exemplaren van een ALBUM VAN PHOTOGRAPHIEN naar teekeningen van Nederlandsche Meesters, opzettelijk voor -g-&apos; o&quot; dit doel vervaardigd door den Heer M. VERVEER, Photograaf van Z. M. den Koning te &apos;s Gravenhage; • . ...v .. ■ &lt; a ca Zes exemplaren eener chromo-lilhographie naar de AVONDSCHOOL van G. DOU. *■- Twaalf exemplaren eener chromo-lithographie naar den OFFICIER van REMBRANDT. l! .§ Honderd vijftig GRAVUREN OP STAAL. HET BREISTERT.IE, naar JOS. ISRAELS, door J. W.; KAISER. &apos;&apos; % S.&apos; Drie honderd diverse ARTICLES DE LUXE, BOEK- en PLAATWERKEN! enz; &apos;&apos;&quot; » K»I«&quot;« i■ „ | f 3 TE ZAMEN DUS RUIM 1 Z VIJF HONDERD PRIJZEN. I Eene breedere omschrijving der prijzen, die in verschillende steden des vaderlands worden tentoongesteld, zal later worden medegedeeld. 3 *&quot;&quot; De houders eener Serie van Vier Loten, of zij die zich tot het nemen van zulk eene Serie vereenigd hebben, ontvangen boven- « dien een Exemplaar van de , ! ■ . . • * ; l K U NS T KRO NUK, f .5 uitgegeven ter aanmoediging en bevordering der schoone kunsten, g ■ .2&apos; . onder redactie van T. VAN WESTRHEENE Wz. en met medewerking van de beste Nederlandsche Auteurs en Dichters. S £* De Kunslkronijk bevat jaarlijks Vier en twintig gravuren of lithographiën naar schilderijen of teekeningen van de beste meesters. *&quot; en Vier en twintig vellen druks in groot prachlformaat, versierd met oorspronkelijke houtgravuren. ...,, tS, gig • j :.-..., \,.t ... . \ &quot;3 f. De Associatie tot aanmoediging en bevordering van Schoone Kunsten heeft sedert hare oprichting, dank zij eene uitgebreide deelneming, •■§;-es een zeer aanzienlijk getal kunstwerken van Nederlandsche meesters, belangrijke voortbrengselen der Nederlandsche kunslinduslrie, benevens g, &quot; eene menigte plaat- en boekwerken kunnen aankoopen en onder hare leden verspreid. Door de uitgave der Kunslkronijk heefl zij krachti&quot; :«j bijgedragen lot het kweeken van kunslkennis en kunstzin in Nederland. In builenlandsche tijdschriften wordt mei lof van deze uitgave gesproken&quot;. &quot;S; .25 Door de splitsing der aandeelen in gedeelten van •** •f TWEE GIJIiDBIir VIJFTÏÖ CK&apos;IHTS I w zal ongetwijfeld de deelneming in alle klassen der maatschappij nog aanmerkelijk vermeerderd en haar doel krachtig bevorderd worden. j»5 &apos;« Leiden, 1868. A. W.SIJTHOFF.</p>
</text>
