<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 8 Maart.</title>
	<p>De iv.&apos;i/o. ?1 de Keizerin hehbeu het bul bn den Prins Metter meh met bewoond, tiereen doet vermoeden tl.it d.-: toestand van &lt;ica hroonp&quot;^ Buastig is a_ het officiële blad te kennen De Keizerin,, die verscheidene naehteu bij deu Prins heeft : kt. is ook ccmgzms lndenae. - Den 16deii dezer, zijnde de whoortedae van d,m Kroonprins, die akdui ïijn lld&apos;.e jaar bereikt, zal iv deu Jwtev,- h«t b_lnit verij eenige person-u rot senatoren- worden verheven; onder i-ioral genoemd ac Meeren Nisard en de baron Taylor - :. &apos;i nog altijd sprake van ministeriele wüaigiagen en steeds noemt mm don Heer de la Vafotte als don inpn, .he opgeofferd zal .pvolger noemt men deu Heer Chevrcan, preiect Be graaf von der (JoKz hoeft behalve de marnoen dor orde It» «varten adelaar ook een mgeahaudigcn brict&apos; vau zijn souvc-rv&apos;m aan den Keizer ouTgeln-agt.</p>
	<p>i — Memverzekert,dat de Heer vonder (loltz, de Pruisische gezant ! bn bet Iransche hof, binnen weinige dagen op nieuw naar .Berlijn zal vertrekken; men maakt uit dat heen eu weder reizen op, dat &apos;er ¦ f&apos;,s gewigtigs gaande is, hetgeen eok blijkt uit de omstandigheid, : dat de Oostenrijksche gezant zeer drukke conferenticn houdt met den Heer Drouyn de Lhuys. I — Heden heeft bij de Academie de receptie plaats gehad vanden Heer Prevost-Paradol. De rede van.denberoemden publicist walgelijk verwacht werd. met staatkundige toespelingen doorweven. De redenaar heeft gebruik gemaakt van de zeldzame gelegenheid, dat hij het regt had om zijne gedachten uit te drukken &quot;zonder vrees voor eene waarschuwing. De Heer Guizot heeft hem beantwoord. -- Graaf Sponneck is, na Italië en Zwitserland doorreisd te hebben , hier aangekomen. Hij zal met zijne echtgenoot eene maand alhier vertoeven. — De kroonprins van Denemarken wordt heden hier verwacht, — Volgens hetgeen de Heer Bigelow te kennen geeft ziju dc betrekkingen tusschen de regeringen van Parijs en Washington vriendschappehjker dan ooit.. — De _vereeniging der beide dagbladen, de &apos;Preste en de Liberté&apos;, schijnt met te zullen worden verwezenlijkt, althans de onderhandelingen worden op de lange baan geschoven. — De Unita Italiana meldt, dat verschillende leden der commissie, belast niet het onderzoek van het financieel ontwerp des Heeren Scialoja, zich ten gunste daarvan hebben verklaard, met wijziging van enkele ondergeschikte punten. -- Uit Mexico wordt gemeld, dat Regules en andere aanvoerders der republikeinen over hunne onderwerping onderhandelen. /— Lit Mexico -wordt gemeld dat dc nieuwe minister van financiën, de Heer Laagte, zich met de begrooting onledig houdt; door groote bezuinigingen in alle takken der dienst te brengen zal de begrpoting in ontvangsten eu uitgaven sluiten. De Keizer heeft het bedrag&apos;zijner civile lijst aanzienlijk verminderd. — Te Porto Rico en Havana worden adressen aan de Koningin Isabclla onderteekend, waarin gevraagd wordt, dat aan de koloniën toegelaten worde om afgevaardigden naar de Cortes te zenden.</p>
</text>
