<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIES, \m^^^^^^^_ïi_^_\_^_Wi Afdeeling AMSTERDAM. VERGADEREN» der Afdeeling op DINGSDAG 13 MAART 1866, des Avonds ten 7 ._ Ure in het ODÉON. (mm) Bijdrage door den Heer Dk. D. J. COSTER, cover Trichiner,.&quot; Blijkens ACTE op den Bsf.cn Maart 1866 voor den Notaris JAN WILLEM ROELOFFS VALK en getuigen te Nieuwer- Amstel verleden, is de tusschen de Oiidergeteekendcn GEBHARD VAN DEN SIGTENHORST Ab__d J__.szuo_ en WILHELMUS JOHANNES VAN DE WAAL, te Amsterdam, onder de Firma van SI_:TE__II©RST tot DE WAAL. bestaan hebbende VENNOOTSCHAP ter zake van den Handel en Winkel-Affaire:&apos;ih Manufacturen . op den lsten Maart 1866, met onderling goedvinden ONTBONDEN en de Liquidatie der nog openstaande Zaken op&lt;&apos;_dragen aan deu eerst Ondergeteekende , door wien die Handelen Affaire voor eigens Rekening wordt voortgezet. G. VAN WEN SIGTENHORST.&quot; W. VAN DE WAAL. De ONDERGETEEKENDE heeft de eje. aan Mjtöf* stellenden te berigten, dat hij de Handel en Wiukel-Aifaire in Manufacturen tot dusverre onder de Firma van SIGTENHORST *_• DE WAAL gedreven, voor zijne eigene Rekening heeft overgenomen en op den bestaanden voet zal Continueren, onder de Firma van SIGTENHORST b_ C°. Dankbaar voor de reeds gedurende onderscheidene _Jaren genoten begunstiging, neemt hij de vrijheid zijne nieuwe Firma bij voortduring in de protectie van zijne Geïerde Begunstigers en verdere Stadgenooten aan te bevelen. (5990) G. VAN DEN SIGTENHORST. BOEK- HANDELS- EI. MDZIEKBRUIIEMJ, KALVERSTRAAT, E 2 «6. (5922) Herig*, aan Gas-Fabrieken. DEPOT der Nieuwe verbeterde KRISTALLEN PATENT-GAS-BRANDERS W MOMER. Schaduw noch flikkering ! 40 pCt. bezuiniging ! het helderste licht i (Zie Tijdschrift: de Volksvlijt 1864, bladz. 355). KRISTALLEN KRÖOTBK ORNEMENTEN in dc nieuwste modellen eu uitgebreidste sortering. BALLONS, LICHÏSCHERMEN, PRISMA&apos;S, en allo andere Artikelen voer de verlichting in het algemeen, in Kristal, Glas en Email. Amsterdam, J. EISCHER &amp; C&quot;., Trippenburgwal. (5978) mA VAAIIT TUSSCHEN &quot;¦« AMSTERDAM EN ZAANDAM. MKT DE STOOMBOOTEN Mercurius en Prins van Oranje. De Directie brengt ter kennis, dat de Dienst, aanvangende Maandag 12 Maart, wederom met de HEIDE BOOTEN aal vervuld worden. vracht: OP ZON- EN FEESTDAGEN VOOR HEEN OF HEEN EN TERUG, met dezelfde Boet (6012) Achterkajuit 35 Cents. | Voorkajuit. 25 Cents. *5bL 7 «¦ TDSSGHER AMSTERDAM EN TIEL , Ladende tevens op ZALT-BOMMEL. Aan den Handel wordt berigt, dat voortaan van af heden de vaart geregeld is, over UTRECHT. Vertrek van AMSTERDAM, Woensdag. ii TIEL, Zaturdag. Dc Goederen worden daags te voren, aan board verzocht. (5968) DE ONDERNEMERS, sjfc&amp;&quot; HARLINGER tfi»&apos; STOOMBOOT-REEDERIJ. AMSTERDAM, ENKHDIZER, HARLINGEI naselijkselie Dienst. Van AMSTERDAM &apos;s Morgens- 8 Uur 15 Min. &quot; HARLINGEN ? ,8 _ (3801) in Correspondentie met LEEUWARDEN en GRONINGEN.</p>
</text>
