<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- in,, .ii ii. ¦ ¦ ¦ 11 i i&apos; ¦ , Bij Vonnis der Arroudisscments-Regtbank te Tiel, van den &apos;iden 1 Maart 1860, is het aceoord Gehomologeerd, gesloten tusschen den gcfailleerden ABRAHAM DE LEEUW, Koopman in Manufacturen . te Tiel en zijne Crediteuren. &lt; De Curator in genoemd Faillissement, i (8668) __Mr. N. T. 3. VAN KVE_DIN(SEN. __ ] Uie iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de na- i tatenst-iap van wijlen den Hoog WelGeboren Heer Jonkheer ABRA- , BiM SALVADOR, op den 2Bsten Januarij 1866 te Amsterdam J overleden, worden verzocht daarvan franco opgaven te doen ten ¦ Kantore van den Notaris Mr. PIETER LIJNDRAJER J.sicat, te . Amsterdam, voor ol&apos; op den lsten April aanstaande. f 5942) JL. ffi.. §-VOI_M. Commissionairs, presenteren als lastiiebbers van hunne principalen. ten overstaan van ecu daartoe bevoegd Beambte, op \V oensaag 14 Maart 1866. des namiddags ten lt ure precies, op de Bloem- | gracht, Pakhuis AKEN, te verkoopen: 118 vaatjes _»iei_we Ceplialoma KRKIVTJBIir. ; min of meer gevlekt, aangevoerd per het schip JANE _ BLT-1, van Cephalonica via Liverpool, alsmede 32 pakken CASSIA. Al hetwelk aldaar op den Verkoopdag zal Je ?.ien zijn. (590.) i ; Mr. J. H. VAN ROIJEN, Notaris te Zwolle, zal op Dingscag, den j &apos; ¦:.7sten Maart 1866, des middags ten 12 ure, m het UuICoN te | Zwolle doen inzetten eu 14 dagen later, te zelfder uur en plaats, publiek Verkoopen: Het Kapitale .an wuila gerenommeerde liOOJ-UEiEWV „DE ZEVEN PROfïNCÏEF&apos;, ; zeer gnnstig gelegen aan dc Beestenmarkt tegenover de Kamper- ; poorten &apos;brug té Zwolle, in de nabijheid van de Stations der bpoor- | wegen en de aanlegplaatsten der Stoombooten, met eene ruime ; REMISE, grooten&quot;STAL en spatieusen TCIX, alsmede een j daaraan belendend HCIS en WHERE. op de Hoogstraat, alles , kadastraal bekend in Sectie E, Nos. 1053, 758 en 757, te zamen &lt; groot 31 roe 24 el. Te veilen in 6 perceelen, zijnde: Perceel 1. Het LOGEMÉXT, met ST ALLIJXG en eenen 4fiAX _, tusschen het Logement en de Remise, te zamen groot 4 roe 97 el. Perceel 2. De REMISE aan de Beestenmarkt, met het grootste ; gedeelte van den TLTX, ter gezamenlijke grootte van 17 roe 63 el. : Perceel 3. Het HCIS en ERF, golegen aan de Hoogstraat naast den Stal, met een gedeelte van den TCIX, te zamen groot o roe 60 el. Perceel i. De Oostelijke helft van den KOEPEL, staande aan de Hoogstraat, meteen gedeelte van den TCIX, ten Westen van Perceel 3. ter groette van 1 roe 80 el. Perceel 5. De Westelijke helft van voormelden KOEPEL, met een gedeelte van den TCIX, ten Westen van perceel 4, ter grootte van 1 roe 78 el. , _ _ Perceel 6. Een stuk TBIX-JBOSD, aan de Hoogstraat, ten Westen van perceel 5, schietende langs de eigendommen van fc.L--FERINK, ter grootte van 1 roe 58 el. De perceelen 2, 4, 5 en 6 zijn zeer geschikt voor hni.plaatsen. &apos;MA&apos;B 8 A&apos;S. I Perceelen 1 en 2. II * 4, 5 en 6. 111 « 1, 2, 4, 5 sn O. IV « &apos;M, 2, 8, 4, 5 en 6. Te bezien Maandags en Donderdags middags, van 1.2—2 uren. op vertoon van een kaartje van den Notaris, bij wien nadere_ mtormatien zijn te bekomen. ; (5943) .</p>
</text>
