<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. VAM KAALTE, BrecdestauU. BUITENGEWONE OPRUIMING van Winlermantels tot zeer verminderde prijzen. Kleedjessloffen in alle soorten, buitengewoon voordeelig. Geheel Linnen en Halflinnen Servetgoed van af 35 Cent, 5/4 witte Schirlings van af 20 Cent, Madapollams, Graslinnens, Palentschirling (oud Fabrikaat) nietlegenslaande de sleeds nog rijzende prijzen der Katoenen zeer voordeelig, 8/4 Baaijen van 75 Cent, Molton Dekens a f 1.40. — Winlerhandschoenen in alle soorten, waaronder een partij Tricot met Wol, van af 40 Cent, Glacé Handschoenen, zv\art, wit en gekleurd, waaronder een partij zwarle Dames geslikte van 40 Cent het paar. Winlerrokken met randen een partij van 200 sluks de 4 baans a fl 50. — 5/4 Lusters en Paramat zwart en gekleurd van af 30 Cent. Van af Maandag tot Donderdag opruiming van diverse Lappen, waaronder eenige voordeelige Kiïmpvrije Flanellen voor hemden. Nog voorhanden een parlij Halflinnen Zakdoeken a \&apos;l\ Cent en geheel zuiver Linnen a 22i Cent het stuk, 7/4 Gordijn- Neleldoek, gestreept met Schulpen van 20 Cent, gekleurde Kaloenen van 22| Cent, Lakensche roode Tafelkleeden voor / 3.50 het stuk. Tot buitengewone lage prijzen een groote partij Barèges, Jaconels, effen en gebloemde, zeer geschikt voor Balkleedjes, alsmede wilte Castoie en Glacé Dames en Kinderhandschoenen van af 70 Cent. -.■.-■■;-.■....-.;:■-■-:■■ -.. «naVEBAUS MM T&quot; TER BEVORDERING VAN LANDBOUW EN OPENBARE WERKEN. Kantoor der Administratie voor Nederland, Amsterdam, Singel, X. 33. Hoofd-Agent voor Leyden: de Heer Th. W. J. tan den AARDWEGH. Maatschappij voor Internationaal Grond-Krediet jMpEf De Administratie heeft de eer 11. 11. Aandeelhouders le beriglen , dat op den 30slen Januarij aanslaande betaald zal worden de Interest a 6 pCi. per jaar, bepaald bö de Stalnlen en berekend pro rala der termijnen van storting. leder Aandeelhouder zal eene model-quitanlie ontvangen, aanwijzende hel hem toekomende bedrag. Overeenkomstig Art. 21 der Statuten, moeten de aanvragen tot overschrijving voortaan door de Administratie onderzocht worden, vóór het deponeren der Stukken. Gedrukte formulieren hiervoor zijn beschikbaar gesteld ten Kanlore der Maatschappij, Rue Royale 28, le Brussel. Rrissel, 31 December 1864. De betaling der Inlerest zal ook plaats hebben len Kanlore van den Administrateur voor Nederland der GENERALE BAKK ter bevordering van Landbouw en Openbare Werken, Singel, X. 33, te Amsterdam, alwaar ook de gedrukte formulieren tot aanvraag van overschrijving zfjn verkrijgbaar gesteld.</p>
</text>
