<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 Bij vonnis van de Arrondissements-Reglbank te Leiden, dd. 14 Augustus 1865, is JAN WILLEM SCHWENCK, Broodbakker, wonende te Sassenheim, verklaard in Staat van Faillissement, aanvang genomen hebbende den 12de° Augustus jl., zijnde tot Regier-Commissaris in dat Faillissement benoemd den Ed. Achtb. Heer Mr. J. 1. DEL BAERE en tot Curator den Ondergeleekende. Tevens worden alle bekende en onbekende Schuldeischers, de bevoorregte en de Pand- of Hypotheekhebbende daaronder begrepen, opgeroepen, om te verschijnen op Woensdag den 30sleD Augustus e. k., &apos;s voormiddags ten elf ure, in eene der lokalen van het Regtsgebouw, op het Rapenburg te Leiden, len einde over te gaan tol de verificatie der Schuldvorderingen. M. M. G. BENTFORT, Curator. 4 en _■_ pCf. ISypothcck-Oblig&apos;atiëii. AFLOSSING. Het Besiuur der Nederlandsche Hypotheekbank berigt, dal hare Schuldbrieven , opeischbaar den 31sUn Augustus 1865, met de tot op dien dag sedert den laatsl vervallen Coupon verschuldigde rente, betaald worden len Kantore van de Ontvang- en Betaalkas te Amsterdam, op Vrijdag den l&quot;*&quot; September 1865 en volgende werkdagen. VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKWG, op ZONDAG 20 Augustus 1865, des avonds ten zes ure, door D. 11. C. BERVOETS, Pred. te Zwolle. ZAAL, Noordeinde. BESTUURDER EN VAN HET GENOOTSCHAP: Mathesis Scientiarum Genitrix brengen bij deze ler kennis van die daarbij belang hebben, dat tol het aannemen van Leerlingen zal worden gevaceerd op Maandag en Dingsdag den 21st™ en 22s&apos;ell Augustus aanstaande, des avonds van 7—9 ure, in hel Locaal in de Schoolsteeg, Wijk IV. Nos. 559 en 560. Men wordl herinnerd, dat om toegang le verkrijgen lot de Burgeravondschool en de lessen in het rekenen, de stel- en meetkunde aan de Ambachtsschool, er blijken moeten gegeven worden van bekendheid met de theorie van geheele en gebroken getallen, van bedrevenheid in hel toepassen der hoofdbewerkingen op die getallen en van bekendheid met het metriek stelsel. Zjj die toegelaten wenschen le worden lot het bouwkundig rekenen, moeten daarenboven bekend zijn met de beginselen der meetkunde. Namens Besinurderen voornoemd, C. G. NIEUW VEEN, Secretaris. &quot;e Ondergeleekende heefl de eer te berigten, dat hij zijnen Winkel heefl overgedaan aan den Heer J. A. EIGEYIAN Jr., en zijne woonplaats gevestigd heeft op de Bfeedeslraal, Wyk IV. N». 242, waar tevensbestellingen van Tabak en Sigaren worden aangenomen, alsmede aan zijne Fabriek op het Galgewater, Wijk I. N». 102. J. W. LANTZENDÖRFFER. ■7? Men verlangt met 1° November, of liefst eerder, een Koek- en Banketbakkersbediende, met Pan- en Garneer_il I - i werk hekend. Franco brieven , onder Letter A, in le zenden aan den Boekdrukker JANSSEN, Herderinnenstraat, N°. 4, te&apos;s Gravenhage. VERPACHTIKG, op Maandag den 21slcn Augustus 1865, des middags len twaalf ure, op het Raadhuis le Leyden, van de Visscherij in een gedeelte der Haarlemmertrekvaart, bij inschrijving op gezegeld papier, waarvan de voorwaarden op de Secretarie ter lezing liggen. URBANUSPILLEN, ~ volgens het oude en echte recept bereid, zyn zacht laxerend, bloedzuiverend en slijmafdrijvend, zijn bijzonder dienstig legen on gesteldheden der maag, bevorderen de spijsvertering, nemen de duizeligheid weg en zijn zeer heilzaam legen de gal en scherpte in het bloed. In verzegelde doosjes met gebruiksaanwijzing a 30 Cents hel doosje, te verkrijgen door bemiddeling van de Heeren N. K. SWEJIER, op de Mare te Leyden; J. J. SNEI.TJES, le Haarlem; J. BRONGER. le Alkmaar; H. H. ULOTII. te Ainslerdatn; A. vak duw HOEK OSTENDE. le Rotterdam; A. J. van BOOSENDAEL, le Dordrecht; J. P. J. van ROSENDAEL en ZONEN, ie Nieuwediep; L. J. GROOTENDORST, te Utrecht.</p>
</text>
