<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 27 Augustus 1865, des avonds len zes ure, door ü». G. J. VINKE, Pred. le Amsterdam. ZAAL, Noordeinde. Besluurderen van het Genootschap Mathesis Scicntiarum Genitrix&apos;. brelrgen bij dezen ter kennis van belanghebbenden, dat tot het doen inschrijven van Leerlingen voor de Burgeravondschool nog gelegenheid gegeven wordt op Maandag den 28s,en Augustus aanstaande,&apos; des avonds van 7 tol 9 uren, in hel lokaal in de Schoolsteeg, Wijk IV. N&quot;. 559 en 560. Men wordt herinnerd dat alleen als Leerlingen geplaatst kunnen worden jongelieden, die bekend zijn met de theorie en de bewerking van gewone en tiendeelige breuken en het metriek stelsel; de beginselen der Aardrijkskunde van Nederland; die der Vaderlandsche Geschiedenis en die der Nederlandsche taaikun d e. Namens Besluurderen voornoemd, C. G. NIEUWVEEN, Secretaris. HOOGERE BURGERSCHOOL MET VIJFJARIGEN CURSUS, TE LEIDEN. De - Plaatselijke Commissie van toezicht op de scholen van middelbaar onderwijs ie Leiden maakt bekend, dat de nieuwe cursus der Hoogere Burgerschool zal aanvangen op Maandag 18 September en bét examen van toelating in het openbaar zal wórden afgenomen in de Gehoorzaal op Vrijdag en Zaterdag 15 en 16 September des morgens le 9 uren. Zij, die leerlingen aan de genoemde inrichting wenschen te plaatsen, worden uitgenoodigd zich vóór dien tijd aan le melden ten huize van den Ondergeteekenden op de lloogiandsche Kerkgrachl, des morgens van 9 tot 10 uren. Namens de Commissie voornoemd, DvD. DE LOOS, ; Directeur der Hoosere Burgerschool. fü/,&apos;,1 _fl—! 5-*^—&apos; A:in belanghebbenden wordt kennis gegeven, dal zjj die HiHKSS» verlangen in te zenden op de Tentoonstelling van a_Bï de Hollandsche Maatschappij van Landbouw, dit jaar te Purmerend le houden, daarvan aangifte moeten doen bij den Voorzitter of Secretaris dezer Afdeeling voor 1 September aanslaande. Loten zjjn te bekomen a/1.5Ö b() dèii Penningmeester. De Secretaris der Afdeeling, - G. vak GEER. f--&apos;___M-*l— Wordt gevraagd een bekwame Linnen-Naaister; die met dc &quot;ac,line lekend zijn, zullen de voorkeur genieten. _S ;■ Adres franco Letter N. bjj GEBROEDERS vaw der HOEK, Boekhandelaren alhier. fatsoenlijk jong mensch (geen Student), zijne werk- zaamheden builen &apos;s huis hebbende, vraagt bij knappe —s_r Burgerlieden, kost, inwoning en bewassching, met vrije Kamer. Alleen op brieven die geteekend zijn en den juislen prijs bepalen zal regard geslagen worden. .Adres mei franco brieven onder letter. M. bjj&apos; den Heer D. NOOTHOVEN van GOOR, Boekhandelaar op de Hooigracht. ... ~&apos;,.-. Het oog&apos; moet ook wat hebben. - Deze spreuk bevat veel waarheid in zich en is op vele zaken met voordeel toe te passen,&apos; het zij er echter verre van af, dat al het aangename nuttig, noch al wat schoon is doelmatig zoude zijn. Dat ik deze voorafspraak maak, is namentlijk, omdat zoo menigmaal het zachte verwijt tot mij komt: Mijnheer! kon uwc Olie niet wal aanzienlijker zijn? en even zoo dikwijls vraagt men mij uit vele plaatsen: Kan er aan uwe Olie niet een aangenamer geur Worden gegeven? liet is dus alleen om de belangstellenden bekend te maken, dat de 1 »Ii Oud-Carthagena&apos;s Berg-Planten-Olie is een geneesmiddel voor het reeds dorrende of uitvallende haar, een krachtig bevorderiugsmiddel voor, den aanwas van nieuwe haren, en een zeker voorbehoedmiddel legen te .vroegtijdige grijsheid (of verdorriug), zoodat, hoezeer dezelve ook is aan le prijzen voor hare veelomvattende nuttigheid, men zich toch zoude vergissen, dezelve alleen voor de aangename geur te gebruiken, daarvoor kan men goedkooper en beter zich bij andere soorten bepalen, welke mede iv den oiigebreidsieu zin aan hel Hoofddepoi te verkrijgen zijn. De Oud Carlagena&apos;s Berg-Planten-Olie is op franco aanvragen verkrijgbaar a 60 Cents hel fleschje, aan het Hoofddepót le Delft bij A. B REET VELD Az., en verder bjj: N. J. SandeisGz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Leidschendam. merslraat. W. Liglhelm, Voorburg. G. Wilhelmus, Woerden. . E. van Mansurn, Hillegom. Mej. de Wed. Bosman, Gouda J. B. E. C. Schlallinan, Bodegraven. Geb8. Kauling, Alphen. en meer bekende depots in ons rijk.</p>
</text>
