<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GESCHENKEN.</title>
	<p>Van den heer Jan Weissenbrnch, kunstschilder le &apos;sGravenhage, dertien etsen, als: van zijne eigen hand, twee verschillende stalen van het geëiste portret van den kunstschilder II. J. Schecres en vier verschillende stalen van een ander mansportret, waarvan de plaat is uitgeslepen; voorts twee etsen door Christina Chalpn , in ronden vorm.de eene voorstellende eene moeder met een kindje en een man, de andere eene oude vrouw, beide borstbeelden; vier verschillende staten van eene ets (liggende herdershond) door II. van Ingen. en een kinderkopje, waaronder slaat Nicolaas 1837, geëist door J. M. Sehmidi Crans; — van den heermr. II. Tollius Drabbe, mede te&apos;s Hage, twee eisen van G. J. Vcrspuy, een rivier-gezigl in ovaal en binncnportaal ecner kerk , en eene van een onbekende; — van den heer A. J. Lamme], kunstschilder.le Rotterdam, eene ets (binnenhuis met een lezend man) y&apos;an zijne hand; —van den heer|mr. A. Verhucll, le Arnhem, weder eenige vruchten zijner werkzaamheid, beslaande in zjjnc Penneschetsen, bij A.Bos, Arnhem 1856, een cahier van 13 platen, door hem zelven met de pen op steen geteekend en waarvan slechts 25 exemplaren beslaan;— van den heer mr J. T. Bodcl Nijenhuis alhier vele poriretlen, als: dertien stuks, voorstellende Hertogen van Savojje, alle gegraveerd door G. Jasniere naar teekeningen van T. J. D. Lange, en behoorende lol een werk van 33 stuks; voorts de portretten van: Leon le Bouthillier, Victor le Bouthillier, en Michael le Tellier, door R. Nanteuil, 1652, 1662 en 1661; Noël Bouton, door J. A. Senpel; Alex. Petavius, naar C. le Fevre door N. Pilau 1669; Carolus de Riantz Villeray. door J. Paligny 1664; Johannes Debary, naar Ant. llickcl door B. Hiibner; Andreas Comes Hadik en Gideon L. Baro a Loudon, beide door J. Adam naar C. Vinazer; von Ponickau, naar Mielzsch door C. G. Rasp; Andreas Winclder, door Matl. Kiisel; S. E. Mr. Le Comte Alexis d&apos;Orloff Tscliesmensky, zwarte-kunslprent door C. Townley; Anthony Henley Esq., zwarle-kunslprent door J. Smith naar G. Kneller; George Heriot, zwarle-kunslprent door-J. Ch. Esplens naar Scougal; Arthurus Severus O-toole en Joannes Talbot; eindelijk nog vierenzestig gegraveerde poriretlen, welke de plaats hier niet toelaat stuksgewijze ie vermelden, behoorende lot Zeitgenossen. Druck u. Verlag vom Bibliographischen Inslilut zu Hildburghausen, 1829 — 1837, een werk, beslaande uit ongeveer honderd portretten der merkwaardigste mannen en vrouwen van verschillende landen uit dal tijdvak; — van den heer mr. K. J. F. C. Kneppclhoul van Slerkenburg del&quot; en 2e aflevering van De gedenkteekenen in de Pieterskerk te Leyden, door hem verzameld en beschreven; — van N.N. een drietal portretten, als: van Jan Pieterszoon Koen, lithographie uitgekomen bij C. W. Mieling; Madame Du Chatelet, naar la Tour door Geoffroy, en Collé, doorA. Nargcol; — van den heer dr. C. Leemans de op het kabinet betrekking hebbende plaat van den Nederlandsche Spectator, 1864, n*. 48, en de verslagen over 1861—1864 van de Commissie der Kon. Akad. van Wetenschappen voor de overblijfsels der oude vaderlandsche kunst; —eindelijk van den heer 11. F. M. van Lansehol, student aan de hoogeschool alhier, ecu exemplaar der Catalogue déscriplif et hislorique du Musée Royal de Belgique (Bruxelles) précédé d&apos;une nolice historique sur sa formation et sur ses accroissements, par Edouard Fétis, 1864. Ik besluit dit verslag met openlijke dankzegging voor deze geschenken.. De Directeur van het Kabinet, Leyden, Julij 1865. J. L. CORNET.</p>
</text>
