<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 24 Augustus.</title>
	<p>Z.M. heeft vergunning verleend aan den heer Vincent van Gogh, chef van het huis Goupil &amp; Comp., lot het dragen der versierselen van het ridderkruis van verdienste der Adolfs-orde, hem door deu hertog vaD Nassau geschonken aan den heer J. B. Telar van Elven, lid der kon. akademie van beeldende kunsten te Amsterdam, tot het dragen der versierselen van de ridderorde van Christus, hem door den koning van Portugal geschonken; en aan den heer M. H. van Lee, letterkundige, secretaris der Brabanlsche commissie voor de oprigting van h«t,Vonde|.gedenk,teeken te Amsterdam, Jol hel dragen der versierselen van officier der orde van Iftihar, 3d« kl., hem door den bey van Tunis geschonken. ; ,. ;. , ■ . .&apos;,,;,&apos;. — Aan den heer m&apos;. Y.J.H, de Koek is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als burgemeesler der gemeente Bunnik c. a. en is als zoodanig benoemd de. heer C. H. Ruygrok; tot burgemeesler der gemeente Ritthem is benoemd de heer J. C. Lantsheer. — Tot commies der posterijen zijn benoemd: van de 2de kl. de heer J. W. J. IJssel de Schepper, thans commies 3de kl.; van de 3d« kl de hh J. Hoefhamer, J. W. Chevallier, A. Fichet en W. M. van Idsinga. — De kapt.-luit. Ier zee G. W. F. Moelh en de luit. ter zee ls,° kl. C. A. E. Fauchy, zijn op non-acliviteil gebragt en de kapt. luit. ter zee P. Toutenhoofd en de luit. ter zee lsl« kl. J. ü. J. van der Hegge Spies thans non-aciief, in dienst gesteld. &apos; — De gebeurtenis van 30 November des jaars 1813 op het Scheveningsche strand is met onuitwischbare letteren in Neêrlands geschiedenis gegriffeld Na eene smartelijke scheiding van 19 jaren, stapte de prins van Oranje spoedig daarna Neêrlands eerste koning, op die plek aan wal, om zijn lot en dat van zijn geslacht weder te verbinden aan dat land, dat hem als redder en leider hoopvol ingeroepen had. Vijfenlwiniig jaren na die gebeurtenis, werd zij te Scheveningen feestelijk herdacht, ofschoon de druk der tijdsomstandigheden belette aan het feest dien omvang te geven, welken men daaraan zoo gaarne geschonken had. Toen nu echter, weldra lwee jaren geleden, het vijftigjarig feest van Neêrlands wedergeboorte zoo indrukwekkend gevierd werd, toen rees als van zelve de gedachte op Oranje&apos;s wederkeer en wederaanslüïu&apos;ng aan Neêrlands lotbestemming te vereeuwigen te Scheveningen, op de plek zelve, waar de prins aan wal was gestapt. Men weel hoe de uitvoering van het denkbeeld sedert is voorbereid, hoe prins Frederik der Nederlanden zich aan &apos;t hoofd stelde van allen, die daarvoor werkzaam waren, en hel zich lot eene eere zijner waardige grijsheid rekende die gedenknaald te helpen slichten en te onthullen, welke het groole feil in &apos;slands historie voor den nazaat verzinnelijken moest. De dag van heden, 24 Augustus, de jaardag der geboorte van wnlen Neêrlands cerslen koning, was daartoe bestemd Eene ongewone drukte heerschte in hel dorp, waar de vlaggen van torenspits en woningen waren uitgestoken en waar hel visschers-element door hei groole aantal stedelingen en vreemdelingen geheel scheen te zullen worden verdrongen. Zoo de aanschouwing der plegtigheid slechts een voorregt voor betrekkelijk weinigen kon geacht worden, de meesten stelden zich het grootste genoegen voor van het bijwonen der volksvermaken, van het deelnemen in het aan den dag leggen van den vaderlandschen volksgeest. Beeds vroegtijdig, des morgens ten tien ure, had zich een deel der commissarissen van orde op het feestterrein te Scheveningen verzameld, dat reeds door eene militaire wacht was afgezet. De overige commissarissen van orde voegden zich een paar uren later lol hen en beraamden met hen alle noodige voorzorgsmaatregelen om de orde bij deze plegtigheid le regelen en le bewaren. Ten half iwee ure zag men langs liet strand het garnizoen de hun aangewezen stellingen innemen. Gcnoodigden , afgevaardigden en leden der plaatselijke commissiëu vloeiden zamen naar den hoofdingang van het feestterrein, bezijden het terras van Zeerust. Door de commissarissen , van orde ontvangen, werden zij geleid naar de plaatsen, op hunne kaarten aangewezen. Ten half drie ure werden burgemeester en wethouders en verdere leden van den gemeenteraad door de aangewezen commissarissen aan den ingang van het feestterrein opgewacht en naar de voor hen bestemde tribune geleid. Het was juist op het zelfde tijdstip, dal andere heeren de eer genoten HH. XX. HH. prins Alexander en prins Hendrik op te wachten en naar de kon. tribune fe geleiden. De muziek van de staf van het reg. grenadiers en jagers had intusschen reeds vaderlandsche toonen doen hooren, die weerklank vonden in aller harten, ook in die der duizenden, langs het strand en op de duinen verzameld, om, zoo mogelijk iets van die plegligheid te zien. Toen vervolgens Z. K. H. prins Frederik op het terrein verscheen, werd hij met de hartelijkste geestdrift verwelkomd: het »hoerah&quot; der menigte smolt zamen met den jubel der muziek. Toen hel oogenblik gekomen was waarop de plegligheid zoude aanvangen begaf zich de prins-voorzitter naar de estrade, van waar hij tot de kleine, maar aanzienlijke vergadering hel woord zou rigten. De overige leden der hoofd commissie plaatsten zich op de treden der estrade. Nadat burgemeester en wethouders en verdere leden van den gemeenteraad le gelijkertijd hunne iribune verlaten en van de tegenovergestelde zijde op de estrade plaats genomen hadden, vatte de prins-voorzitter het woord op. De hoofdcommissie, die de taak op zich genomen had een nationaal gedenkteeken gewijd aan de herslelling Nederlands onafhankelijkheid le slichten, genoot, zeide ; 1. K. 11., thans het voorregt hel eerste deel der haar toevertrouwde taak j volbragt te zien. Ten opzigtc van den tweeden op haar trustenden last, het : «edenklceken waarvoor op 17 Nov. 1863 de eerste steen gelegd was, mogt ; men hel tijdstip vooruitzien waarop ook daaraan zou kunnen voldaan wor- I ■den. Hel voorbereidend overleg was afgeloopen, eene eindbeslissing geno- j men en met de fundering een aanvang gemaakt. Men meende zich le mogen ; vlcijen, dat het monument tegen het najaar van 1867 zou kunnen voltooid j zijn. Aan hel derde gedeelte van den op de hoofdcommissie rustenden last, &lt;le oprigting eener nationale ambachlsschool, was nog geen verder gevolg gegeven; aan de verwezenlijking daarvan waren nog groote bezwaren verbonden, maar zoo God hem leven en krachten spaarde, zou bij hel aan volharding niel laten ontbreken om de hoofdcommissie ook dil oogmerk le helpen bereiken. Vervolgens deelde &apos;L. K. 11. eenige bijzonderheden mede i omtrent de oprigting van de gedenknaald en bragt openlijk dank toe aan allen, die deel aan den bouw hadden genomen. Ten slotle zeide Z. K. IL: » iv een reeds voor 50 jaren door Ambrosins Justus Zubli vervaardigd diclitslnk, Nederland verlost a«. 1813, vindt men daar, waar hij den dag van 30 Nov. bezingt, deze dichtregelen. ó Dag door God bereid! o ITeil, door God beschoren! Uw nagedachtenis ga nooit bij oiis verloren! Rigl een gedenkzuil op aan &apos;t Scheveningsche strand En grift daarop in goud: »God redde Nederland&quot;. Z. K. 11. gaf nu het sein lot de onthulling. Fanfares en kanonschoten verkondigden deze plegligheid. •-.... De prins-voorzitler nam nu op nieuw hel woord op en sprak bet volgende: ; »üaar slaan nu die woorden: »God redde Nederland&quot;. Aan deze vóór 50 jaren met geestdrift algemeen toegejuichte dichtregelen is heden gevolg gegeven. De hoofdcommissie en ik, haar voorzitter, wij gevoelen ons gelukkig daartoe hel middel le hebben mogen zijn. Moge Nederlands volk : het ten allen tijde diep gevoelen, wal hel is, waarvan dit gesteente met ; zijne eenvoudige opschriften getuigenis geeft. Moge-dil volk hel len allen i tijde beseffen, dal het niet genoeg is zich dankbaar te noemen, maar dat | dankbaarheid immer moei blijken. Zij is eene schuld, die nooit als geheel | gekweten is aan le merken, vooral niet, waar zich die dankbaarheid uit- ■ «preekt, zooals hier geschiedt, jegens God! liet Nederlandsche volk mag van zich geluigen, wal op deze naald geschreven slaat. Moge hel dal ge- j tni»enis ten allen tyde vau zich kunnen geven, en den Almaglige ceren en erkennen; als zijn God en Redder, dan zal het. wat ook in de toekomst voor ons verborgen ligge, Nederland immer wèl gaan. Wanneer na vijftig jaren hel eeuwgetijde van Nederlands herstelling door een volgend geslacht zal gevierd worden, zij het deze woorden gedachtig. Als voorzitter der hoofdcommissie, als een der in jaren gevorderde burgers des lands, als oudste telg levens van het huis van Oranje, druk ik u allen die woorden op hel hart, — want daarin ligt mijne opregte en vurige bede voor hel heil des volk, — voor den bloei van Nederland, — en voor hel geluk van het huis van Oranje.&quot; Vervolgens droeg de prins den eigendom der gedenknaald aan de gemeente &apos;s Gravenhage over en stelde de oorkonde daarvan aan den waarncmenden burgemeester, mr. baron Colloi d&apos;Escury, ter hand. Mei eenige woorden tot de aanwezige leden van het kon. huis en eene . dankbetuiging tot al de aanwezigen, besloot hij zijne toespraak. De waarnemende burgcmccslcr beantwoordde daarop de rede van den prins en verklaarde namens de gemeente &apos;s Gravenhage; dal zij er trotsch op was j dit kostbaar geschenk op dezen schoonen dag uil de handen van dezen be- | minden vorst te mogen ontvangenen dal zij, fier op dat bezit, het zou onder- | houden, bewaken en beschermen, tol aan hel einde der dagen. Een luid nhoczee&quot; i klonk &apos;thans van alle tribunes, dal zijn echo vond in &apos;t herhaald «Wien &apos; Ncêrlandsch bloed.&quot; door welbezetle orchesten mei warmte voorgedragen. Langzamerhand ging thans de stoet nileen en de leden van hel vorstelijk huis&quot; mogten op al hunne schreden de ruimste bewijzen ontvangen van de sympathie, welke hun, en inzonderheid den held van dezen feestdag, Z. K. 11. prins Frederik, wordl betoond. Ten 4 ure was de plegligheid, gedurende welke hel weder vrij gunstig was, afgeloopen. Ten half vijf ure vereenigden zich de leden der hoofdcommissie en der sub-commissiên aan eenen luisterrijken feesldisch; na den afloop werden de genoemde leden in het paviljoen van Z. K. 11. prins Frederik gerecipieerd. Een deel der in hel dorp en aan hel strand vertoevende menigte zocht inmiddels verademing in de vele gewone en buitengewone uitspanningsplaat- I sen weer anderen wendden hel oog naar de volkspelen, mastklimmen enz., ; van&apos;gcmeentewege bekostigd, en die van vier 10l tien ure in den avond onafgebroken zullen voortduren, terwijl niel weinigen ook reeds de voorbereidse?en voor de illuminatie van den avond in oogenschouw nemen. Terwijl .de dag vordert, vermeerdert ook allerwege de opgewondenheid. De gedenknaald is gebouwd naar de teekening en onder de leiding van &lt;len heer A. Roodenbnrg , architect, door de hh. P. Schroot en Zn, metselaars, en P. J. Devillers en C&quot;., steenhouwers, allen alhier, uil blaauwen Escailzijnschen hardsteen , op eene uit den vasten zandbodem, over een vlak van 8 Ned. ellen in hel vierkant, in sterken tras aangelegde fundering, «vier bovenvlak 6 ellen iv hel vierkant beslaat. Voorls beeft het grondvlak, aan den regtsland, 5 Ned. ellen en 10 duimen, de eigenlijke naald 10 Ned. ellen en 20 duimen boogie, en is haar afgeknotte punt versierd met eenen koperen, vergulden bol van 70 Ned. duimen doorsnede; zoodal het ligchaam, j in zijn geheel, eene hoogte heeft van 16 Ned. ellen, Langs het voetstuk is uil dezelfde steensoort een sloep gelegd, omsloten met een hekwerk van geslagen ijzer, op afzonderlijke funderingen. Met hel metselwerk enz. mag de geheele zwaarte der naald op p. m. 300,000 Ned ponden worden geschat. Hel blok van den piëdestal heefl op zijn vier vlakken, even zoovele opschriften , van den volgenden inhoud: God redde Nederland. —30 November 1813. — Het dankbare volk. — 24 Augustus 1865. — Bjj gelegenheid der feestviering te Scheveningen ligt op het voetstuk van het standbeeld van Z. M. Willem 11, op het Buitenhof alhier, een prachtige bloemenkrans.</p>
</text>
