<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 22 Augustus.</title>
	<p>Volgens het Athenaeum zal de tentoonstelling te Dublin een aanzien: lijk geldelijk verlies opleveren. — Te Batley, in Yorkshirc, heeft weder een ijzingwekkend voorval plaats Een zekere Eli Sykes, een jongman van 19jareu, wilde liefdesbetrekkingen aanknoopen met een meisje, Hanna Brook genaamd, die echter weigerde, en zich later met een ander in het openbaar vertoonde. Sykes, hierover woedend geworden, begaf zich met zijn geweer (hij was rifleman of schutter) naar de woning van het meisje, en vroeg op nieuw om hare hand. Bij ! de daarop gevolgde weigering gaf hij haar mei den kolf van zijn geweer | zulk een geducliien slag op hel hoofd, dal zij bewusteloos neerviel; hij trok | daarop zijn bajonet en stak haar acht malen in de borst. Op haar geroep I van »moord&quot; kwam hare moeder toeschieten; Sykes verwondde ook deze ! onmiddellijk met zijn bajonet, en toen zij bewusteloos op den grond viel, &apos; stak hij de moeder nogmaals zes malen in de borst. De angstkreten der I beide vrouwen hadden de aandacht van 2 mannen getrokken; (oen zij het 1 huis binnen traden vonden zij de beide vrouwen badende in hun bloed, • terwijl Sykes eene poging deed om zich zelf van kant te maken. Een hunj ner belette hem zulks met gevaar van zelf te zullen worden vermoord. Na &apos; eene langdurige worsteling maakte men zicli van den onverlaat meester en leverde hem aan de policie over. Hoe gevaarlijk beide vrouwen ook gewond zijn, heeft men toch nog hoop haar in het leven te houden. | — Bcrigtcn uit New-York van 12 Augustus bevallen o. a. het volgende&apos;: De president Johnson heeft in eene discussie des kabinels over zijne maat: regelen lot reorganisatie der zuidelijke staten verklaard zijne staatkunde op dat sluk te zullen doorzetten niettegenstaande alle tegenkanting. Sedert de &apos;; maand Mei jl. zijn er 700,000 man van het leger der Unie ontslagen ; 300.000 I zijn er nog in dienst. Eene vergadering van afgevaardigden der republikeinsche parlij uit onderscheiden oorden van den slaat Maine heeft zich voor het negerslemregi verklaard. &quot;-*? —De berigten omtrent den larwc-oogst in de Vereenigde Stalen luiden ongunstig, ten gevolge van aanhoudenden regen in Illinois en andere landstreken, waardoor zeer veel schade is veroorzaakt. Over&apos;t algemeen is het gevoelen in de westelijke landstreken, dat bij gunstig weder de oogst nog tamelijk goed kan uitvallen, doch niet de gewone opbrengst zal geven.</p>
</text>
