<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 20 April.</title>
	<p>•■ De-gemeenteraad heefl in eene heden gehouden ziliing de ocderwerpen in overweging genomen, waarvan de behandeling in de zitting van Donderdag Ml.&apos;, wegens hel vergevorderde uur, was uitgesteld. Aan J. &quot;Vieuwenhoffen • I). Smit werd, op hun verzoek, teruggave van betaalde plaatselijke belasting verleend. De stads-doctoren J. C. Kist en G. Zaalberg, en de stadsheelmeester dr. J. van Kaalhoven, werden op hun verzoek gecontinueerd. &apos;De voordragt tot het verleenen van ontslag aan den adsisléut-torenwachter werd aangenomen, en hel verzoek van de nationale Zang vereeniging, om :hcl gebruik der stads-gehoorzaal, toegestaan.-&apos; Het verzoek van P. Schouten c. s., om nog vier maanden in hel genot van de toelage als gewezen ambtenaren der plaatselijke belasting gesteld te worden, werd voor geene gunstige &apos;beschikking vatbaar geacht. Het tarief van de gabel op het trekpad van hier op de Leydschen Dam werd goedgekeurd; men is voornemens tegen Julij lot eene verpachting over te gaan. Op de verzoeken van J.lï. Asbrede, tol hel leggen van een duiker, van jhr. mr. J. N. van Puttkammer, ter nekoming van gemeentegrond, en van de wed. ds. C. R. Bentfort van Valkenburg, lot het leggen eener brug, werd gunstig beschikt. R Vooris kwam in behandeling eene concept-verordening omtrent de bewaring en den verkoop vau bronolie (petroleum). Daarbij werd o. a. voorgesteld dat 10l hel maken of veranderen van bewaarplaatsen voor petroleum schriftelijke vergunning van burg. en welh. noodig is; dal men in eeue bewaarplaats van petroleum of in eenen winkel waarin petroleum verkocht wordt, binnen den kom der gemeenle, geen grooteren voorraad mag voorhanden hebbeu dan van 3 vaien, het vat op 100 kannen inhoud bepaald; dat het verkoopen en bewaren van ongezuiverde petroleum binnen de gemeente verboden is; dal het zonder kennisgeving aan de policie niet geoorloofd is petroleum in grooter hoeveelheid dan van 5 vaten door de gemeentle te vervoeren, enz. Bij de algemeene beraadslagingen werd gesproken, behalve over het belemmerende van deze verordening voorden handel, overhel wenscheljjke om eene bewaarplaats voor petroleum buiten den kom der gemeente te hebben. De voorzitter gaf daarop te kennen dat de commissie •van fabricage, reeds daarover door hem geraadpleegd, van gevoelen was dat &apos; daartoe slechts twee plaatsen in aanmerking konden komen, hetGalgenveld en hel eilandje builen de Zijlpoort; een stuk grond aan de Kaakte Sluis, •waarover wel eens gesproken was, lag nog te veel in den kom der gemeente. Bij de beraadslaging over de artikelen ondergingen deze talrijke wijzigingen. Zoo werd o. a. de hoeveelheid die men iv bewaarplaatsen of winkels voorhanden mag hebben, die enkelen op 400 of 500 kan wilden brengen, op 350 kan bepaald, en voor het vervoer door de gemeenle zonder kennisgeving aan de policie eene hoeveelheid van 500 kan vastgesteld. Op voorstel van den heer Buys werd nog een nieuw ariikel bij de verordening gevoegd, inhoudende dal na afkondiging der verordening de houders van bewaarplaatsen van petroleum ; welke reeds voor de afkondiging van het kon. . besluit van 29 April 1864 bestonden, aan burg. en weth. eene schriftelijke opgave moeten doen van de wijze waarop door hen de petroleum wordt bewaard. De gewijzigde verordening werd aangenomen mei 12 tegen 3 stemmen. Door den voorzitter werd medegedeeld dat burg. en welh. besloten hadden *oor te stellen zich tot de hooge regering te wenden, ten einde de opening van de markt voor schapen en lamineren te verkrijgen. &quot;Dienovereenkomstig werd besloten en aan burg. en weth. opgedragen een daarloe strekkend adres in te dienen. Op eene vraag van den heer Harleveli, hoe hel met de zaak der schietbaan stond, deelde de voorzitter mede dat, na het besprokene bij de behandeling der begrooting, burg. en welh. zich lot de hooge regering hadden gewend, om le welen of het rijk, bijaldien de gemeente in de kosten bijdroeg , genegen was de baan te leggen. Daarop was geen antwoord ontvangen, eu dientengevolge hadden zij zich op nieuw tot de hoogere regering gewend. Op die hernieuwde aanvrage werd hel antwoord ingewacht. § — Uet getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende I ««e week dagelijks van 212 tot 239 personen. , &quot; jj • ~~ Men meldl ons uit Boskoop dat de slrenge koude in Maart weinig E aibrenk heeft gedaan aan de verzei.dingen over het algemeen, daar de be- I stellingen voor het buitenland, om meer gemelde redenen, niel noeuiens- ij »aard zijn gebleven en die, wat hel binnenland betreft, tot heden nog wel il eenige levendigheid in de kweekcrijen bragien , doch&apos;legen een vorig jaar 1 gerekend wel op een verschil van | minder lijn te stellen.&apos; Er is klaarblijkelijk alom eene lusteloosheid in den handel te bespeuren. De gewassen slaan niet ongunstig en hebben bij de natte weersgesteldheid; door cene koude temperatuur in kracht gewonnen, wal zij anders bij vroegtijdig uithollen zouden verliezen.. De meeste appel- en peerenboomen zijn, vooral de laatste, goed met knoppen beladen.&apos; .:.&gt;-.</p>
	<p>— De heer dr. P. van Geer, hooaleeraar aan de hoogeschool alhier,&apos;heeft bjj het verlaten zijner betrekking van leeraar aan de hoogere burgerschool le Delft van zijne medeleeraren en van de jongelieden die aan de burgerschool onderwezen worden, een aantal kostbare geschenken ontvangen. — De Staais-Cour. beval een overzigt van de opbrengst van &apos;s lands middelen over de drie eersie maanden van 1867, waaruit blijkt, dat die bedragen heeft /16,694,139.71, zijnde ƒ1.495,693.29 meer dan in dal tijdvak van 1866. — Bjj kon. besluit van 13 April 11. is bepaald: I°. Het verbod om rundvee, versch vleesch, versche beenderen, ongesmollen vet, hoornen, klaanwen, mest en allen anderen af«al van rundvee te vervoeren in de gemeenten waarop dat verbod van toepassing is verklaard, blijft van kracht 10l den 20sle&quot; Mei e. k , behoudens de uitzonderingen iv ons besluit van 6 Maart 1867 of len gevolge daarvan toegestaan. &apos; ! 2». Te rekenen van den 25st™ April e. k. wordl het verbod om rundvee builen stallen uf andere gebouwen te doen verblijven builen werking gesteld. Veehouders, die hun rundvee niel naar hunne weiden kunnen brengen zonder, dal het hunne hoeven verlaat, kunnen het van de stallen naar de weiden*, vejvoeren op den 2581™ April e. k., mits voorzien van een bewijs van dcii burgemeester hunner woonplaais,.waarin verklaard wordt dat de weide en de sial niet aan elkander gelegen zijn. In geval van verhuizing zijn onze commissarissen in de belrokken provinciën gemagtigd, vergunning tot vervoer van rundvee le verleenen onder de door hen le stellen voorwaarden. 3°. Van de bepaling in de eersie zinsnede van n». 2 van ons tegenwoordig beslnit is uitgesloten het rundvee van eigenaars op wier stallen in de laatste 30 dagen veeziekte is voorgekomen. Dat vee mag niet vóór den 20ste» Mei uit den stal worden gebragt, behalve in geval van onteigening. ._..•*..-* &quot;4°. Verlof lot vervoer van mest in overdekte vaar- of voertuigen wordt door onze commissarissen in de provinciën verleend ten behoeve van het bemesten van bouwland. . ~,n, ,;, •&apos;-■ •.-:.-:-.-&apos;■</p>
	<p>— Door den commissaris des konings in de provincie Utrecht is den 17den April eene circulaire uitgevaardigd, waarin hij aan de burgemeesters kennis geeft, dal de minisier van binnenl. zaken wenschl dat nog in den loop dezer week alle door den vee-iyphus aangeiasie koppels runderen worden afgemaakt, en hen uitnoodigd le zorgen dat de onteigening en afmaking op Woensdag 24 April zij afgeloopen eu, wanneer zich nieuwe gevallen voordoen, daarmede geregeld voort te gaan.</p>
	<p>— Van de in het kiesdistrict Middelharnis gehouden stemming voor een lid van de prov. stalen is de uitslag geweest dat eene herslemming moet plaats hebben tusschen de hh. mr. J. E. van den Broek, kanlonregter le Sommelsdijk, die 171 stemmen bekwam, en D. vau Weel Cz., directeur van het postkantoor te Dirksland, die 122 siemmen op zich vereenigde. — De kadelten der kon. militaire akademie te Breda zullen van 1 Junij tot 15 Julij op de Teteringsche heide kamperen.</p>
	<p>— Door der. kerkeraad der Ned. herv. gemeente ie Schiedam is, ter vervulling van de vacature, die ontslaan zal door hel emeritaat van d&quot;. Bouman, het volgende twaalftal van predikanten gevormd: dd. Hugenholtz, te Deldên; Hooykaas, te Nieuw Uelvoet; Lamping. aan den Helder; André de la Porie, te Boxtel; Snellen, te Needc; Joiigeneel, le Uur wenen; Haverkorn van Rijscwijk, te Odjjk; Slotenmaker, teKruisland; Oort, te Schoonhoven; Duker, le Geervliet; Jungius, te Zierikzee; Denier van der Gon, le Soeterwoude.</p>
	<p>— Door de Ned. herv. gemeente te üirecht is mei 776 tegen 659 stemmen beslist, dal de tegenwoordige wijze van verkiezing der kerkeraadsleden zal worden gehandhaald.</p>
	<p>— Te Hoorn zal eene hoogere burgerschool, met vier- of vijfjarigen cursus, opgerigt worden; van staatswege zal daartoe eener subsidie van ƒ5OOO verleend worden. .&apos;.&apos;,&apos;.&apos; »Q</p>
	<p>— Uit Nijmegen meldt men dat door de hh. Schrellen ~ C»., gasfabriekanlen aldaar, aan de ingezetenen kennis is gegeven, dat zjj van 1 Mei a.s.&apos;af den prijs van hel gas van ƒ4.80 op ƒ4.60 de 1000 kub. voeten zullen verminderen. Met genoegen was dil besluit vernomen, omdat het geheel vrijwillig door de fabriekanlen genomen was.</p>
	<p>—Te Meppel is tegen een bejaard &apos;veehouder, wiens vermogen op meer dan eene halve ton gouds wordl geschat, bij het prov. gereglshof te Assen een eisch van 5 jaren luchlhuisstraf gedaan, als heeler van uit een vaartuig gestolen koeken. — Woensdag nacht is even buiten Groningen, ten huize van den kastelein Mensinga, een stoute diefstal gepleegd. Door het openschuiven van een raam is men in de kamer gekomen en heeft, door middel van breekijzers, de secretaire opengebroken en daaruit ontvreemd aan contanten eene som van ruim ƒlOOO, alsmede eene portefeuille, waarin nevens andere papieren twee mtintbilletien van ƒlO, een bankbillet van ƒ25, en een van ƒlOO, alsmede drie acceptatien, te zamen ler waarde van ƒl3OO. — Door de bemanning der londsvaariuigen le Delfzijl zijn dezer dagen negen personen, de bemanning van Iwee ballastvaardcrs die op een zandbank in de Eems lek gestooien en zoo diep gezonken waren, dal de opvarenden zich mei moeite in de masten eu het want kouden boven houden, gered en behouden aan wal gebragt.</p>
	<p>— Voor het kaniongeregt te Tilburg stond dezer dagen le regl zekere S., wonende in de gemeenle Udenhoul, tol kwijting eener som van ruim ƒl6O. Onder de behandeling der zaak irachtle S. onder overlegging van quilantie te bewijzen, dat bedrag te hebben betaald. Daar het uil de omstandigheden der zaak bleek, dat de quilantie valsch was en eene nagemaakte handteekening bevatte, is S. in verzekerde bewaring genomen, len einde aan de justitie te &apos;s Bosch te worden overgeleverd.</p>
</text>
