<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 10 Oct. Heden wordt van vele zijden beweerd, dat liet berigt, volgens hetwelk de Keizer het adres der 25 bisschoppen, betreffende het concordaat, reeds volgens constitutionneel gebruik aan de regering ter beantwoording heeft gezonden, ten eenen male onjuist is. Men gelooft dat ook over de behandeling van het adres eerst na den terugkeer des Keizers, welke op handen is, beslist zal worden. Intusschen nemen de demonstratien der bevolking tegen het adres toe en de policie toont zich ongerust als vreesde zii voer onlusten. Hieraan is wel niet te denken, maar de stemming is zeer-gedrukt. Do Presse zegt: Onze blik ontwaart niets dan ontmoediging , troostelooze neerslagtógheid, onderworping, twijfel, welke aan vertwijfeling grenst. — De aartshertog Heinrich is dezer dagen met mejufvrouw Hoffmann , zangeres aan den schouwburg to Graz, in het huwelijk getreden. De Keizer heeft die dame verheven tot gravin von Bozen. — Een voornaam Hongaarsch geleerde zal zich naar Konstantinopel begeven, ten einde nasporingen te doen omtrent handschriften uit de Corvinische bibliotheek, welke tijdens de bezetting van Ofen door de Turken vaar Konstantinopel kunnen zijn overgebragt. Hij zal zich tef bereiking van dit wetenschappelijk doel met de keizerlijke internunciatunr te Konstantinopel in betrekking stellen.</p>
	<p>WEENEN, 10 Oct. (Park Corr.) De regering bevindt zich in groote verlegenheid; van all^kauten wordt er bij haar op aangedrongen ora ten opzigte van het concordaat een besluit te nemen Het bevestigt zich, dat de Keizer de regering hoeft gemagtigd, een antwoord op het bisschoppelijke adres in constitutionnelen zin op to stellen maar hij heeft zich de beslissing voorbehouden tot na zijnen terugkeer .van Ischl, jr-elke kort ophanden is. De zaak staat nu zóo, dat indien de Keizer zich tegen het concordaat, of ten minste voor de noodzakelijkheid eener herziening daarvan verklaart dezo herziening met meer achterwege kan blijven. Mogt hij evenwel het door het ministerie ontworpen antwoord afkeuren, dan zou het hem bijna onmogelijk worden met eer aan het hoofd van den staat te binven en nog minder met het Huis der Afgevaardigden te regeren. Gelukkig is deze laatste onderstelling zeer onwaarschijnlijk. Men zal moeten toegeven omdat men daartoe gedwongen wordt, welligt niet geheel maar toch spoedig. ö &apos; Het moet oen diepen indruk op den tijdelijken ministor van eeredienst, den Heer von Hye, gemaakt hebben, toen hij vernam dat de gemeenteraad van Weenen op zijne kosten een aantal onderwüzers naor Noord-üuit3chland zou zenden, om zich aldaar voor hun vak te bekwamen, nadat de regering — op grond der onhoudbare voorschriften van het concordaat — geweigerd had hare toestemming te verleenen tot de oprigting van oen liberaal paedagogium, waartoo zii reeds vóór vele iaren den wensch had te kennen gegeven De minister heeft verklaard, dat binnon eene. week op het verzoek van den gemeenteraad een definitief besluit zou worden genomen - in welken geest wordt niet gemeld, maar men hoopt alsnog dat dé regering door wijzigingen in de inrigting der school den weg zal banen tot de herziening van het concordaat.</p>
	<p>FRANKFORT, 11 Oct., (Part. Corresp.) De Koningin van Pruisen is gisteren middag hier aangekomen en heeft onmiddellijk de reis naar Darmstadt en Baden-Baden voortgezet. De Koning, die gisteren avond hier aankwam&apos;, zal heden de voorstelling in den schouwburg bijwonen en zich morgen insgelijks naar Baden-Baden begeven. — De Pruisische regering zal met het Engelsche kabinet onderhandelingen openen tot verlaging van het tarief van het briefport naar de _kolonien en tot wijziging van andere pnnten van het bestaande postverdrag.</p>
	<p>BERLIJN, 11 Oct. (des Ochtends). De bondsraad heeft heden eene \ zitting gehouden. . — De minister van binnenl. zaken heelt aan de gezamenlijke rege- &apos; ringen een geschiedkundig overzigt gezonden over het ontstaan en de zamenstelling der hertogdommen Sleeswijk en Hólstein. Dit overzigt klimt op tot de jaren 1203 en 1460 en sluit met de verandering van grondgebied ten gevolge van ruil en de Deensche enclaves in Sleeswijk, &apos;bij het vredesverdrag vau 30 October 1864. I — De discussie, ia den Rijksdag gisteren gehouden, heeft de verwachte uitkomst opgeleverd. Het voorstel Lasker tot opheffing der wockerwetten is aangenomen. Nu moet het nog alleen door deu Bondsraad en het bondspresidium aangenomen worden, maar de verklaringen van den bondskanselier laten geen twijfel van die aanneming bestaan. — Het Drcsd. Journal weerspreekt het berigt van Pransche dagbladen, volgens hetwelk graaf v. Bismarck eene Saksische nota wegens de schansen te Dresden op zeer hoogen toon heeft beantwoord. Saksen heeft zoodanige nota niet naar Berlijn gezonden. — Het nieuwe, in trotschen stijl gebouwde chemische laboratorium alhier toont thans zijne voltooide gevels. Het imposante gebouw is iets grooter dan het laboratorium te Bonn en is, .even als het laatstgenoemde, naar het voorschrift van Dr. Hoffman opgerigt. De teekeningen en de détails, in den Italiaanschen renaissancestijl, zijn van dejfingemeur Kramer, to Dantzig. De hoofd-gevel is met de mej„;iion.portretteii on van de natuurkundigen Lavomer, Cavendish, Ber«-M Gav-Lussac, Prestley, Davy, Dalton, Scbeele, Gnielin, Berze- Kns Bï-cWlich, Klaproth en Heinrich Ross versierd. De vestibule i j, tasten van Duinas, Faraday, Liebig on Wónler bevatten. De Wh&apos;n va, opbouw, enz., zullen 205,000 thaler beloopen en het gebouw zal met Paschen aanstaande aan zijne bestemming worden overgegeven. Uit Munchen schrijft men, dat de verklaring, door den ministerpresident prins Hohenlohe den Bsten dezer in de Beijersche Kamer van Afgevaardigden afgelegd, met stilzwijgen is aangehoord, dat toen hij eindigde slechts enkele flaauwe bravo&apos;s werden gehoord. Men twijfelt of in de kamer eene meerderheid gevonden zal worden, welke de staatkunde van den prins van Hohenlohe zal willen goedkeure n. De Badensche regering heeft bij de kamer van afgevaardigden een buitengewoon budget voor de jaren 1868 en 1869 ingediend, waarbij voor het departement van oorlog eene som van 5% millioen gulden meer aangevraagd wordt dau bij liet laatste buitengewone budget het geval was. Dezo som zal voor het grootste deel door eene leening gedekt worden. De cholera heeft te Maudach geheel opgehouden on ook op do aniere plaatsen aan den Midden-Rijn, waar zij zich heeft vertoond, is zij aan het afnemen.</p>
	<p>— Uit Schwerin wordt gemeld, dat op bevel van den Groothertog de speelbank van Doberau is opgeheven. — Uit Thüringen wordt aan de D. Allgemeine Zeitung een artikel geschreven over: //de toekomst der Thüringsche kleine staten.&quot; Dit j artikel begint aldus: //Het tusschen Pruisen en Waldeck tot stand fekomen verdrag heeft in Thüringen de algemeene aandacht getrok- en. Men ontveinst zich niet, dat de gezamenlijke Thüringsche kleine | staten vroeg of laat verpligt zullen zijn, in dezelfde verhouding tot Pruisen te treden, niet door drang van buiten, maar op financiële en staatkundige gronden.&quot; — Het -erstèl van den Koning van Zweden gaat snel vooruit en zal weldra volkomen zijn. Uit Haparanda wordt gemeld, dat de winter is ingevallen en dat men voor een hongersnood vteest. — In een officieel berigt uit Moscou van 5 Oct. wordt gemeld, dat de spoorweg van Wbronesch met 58 wersten tot aan het station Griosi !is geopend; op 10 Oct. zal die met nog 115 wersten tot aan de stad Ussmann en in faet begin van Dec. reeds de geheele weg tot aan Woronesch geopend worden. De Jelez-spoorweg zal in de helft van Oct. met 32 wersten tot aan de stad Lipecz en in Dec. nog met 70 wersten tot Patriarschi geopend wordrn. Alle werken zijn ver ge- vorderd. De aardewerken zijn reeds bijna tot Jelez gereed en niet later dan in de maand Juuij van het jaar 1868 zal de geheele Jelez- spoorweg geopend worden.</p>
</text>
