<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. — RANGSCHIKKING. De Rangschikking tusschen de Crediteuren in het faillissement van JOEL LEVIE HAAXMA, vroeger Koopman te Bolsward, is op heden ter griffie der Arrondissements-Regtbank te Sneek nedergelegd, om aldaar gedurende veertien dagen te verblijven ter inzage van een ieder. (24748) Sneek, De Curator, 10 Oct. 1867. Mr. H. H. HIDDINGA. R. VOUTE, A. VOUTE en H. J. VOUTE, Makelaars, zullen op VRIJDAG. 18 OCTO-ER 1867, des namiddags ten éëa ure, in het Lokaal de Brakke Grond, veilen: 32/4 kkte* JAVA PSCGO THEE. Open te sêen. HTe bezigtigen in het Entrepot-Dok, zuidzijde, 3de Afdeeling, 2de Zolder, op 16, 17 en 18 October. (24772) BËVËILING VAN HET PERCEEL m~ ï*eguliersPTac!it,X496, &apos;rrM___f_$aAXytm M-_&lt;-* 14 October 1867, zal geen *]3^l°* üsb&apos;,en» ¦*» *We*lT DE u£XO VERKOCHT. (24799) KJ. WENT Jz.. J. VALKENBURG, W. F. WESTERMANN, D. BOEKE, H. T. DUNNEWOLD en C. H. VAN ESSEN, Makelaars, zullen als lasthebbende vaa hunne Meesters, op MAA-DAG 4 NOVEMBER 1867, des namiddags ten 2 ure, in het Lokaal de Witte Zlorw.ll, op den Nieuwendijk te Amsterdam, aan de meest biedenden verkoopen: Ca. 24# Wed. Paaiden BOIJBBO-f ¥Al¥ÏM_Ï_. Liggende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen. |24771) De op 7 October jl. uitgestelde Veiling van het SC-QUWBUR6-GEBOÜW, genaamd: SALON BES VA MET ES, in de NES, c. a. zal plaats hebben op MAANDAG 14 OCTOBER 1867, des Avonds ten Zes Ure, in het Locaal de Brakke Grond. (24703) De ERVEN E. BOHN, te Haarlem, geven uit: EEI OIBE-OIIEM HUWELIJK. Uit het Engelsch van MARS LEMON. Redacteur van de //PUNCH&quot;. 2 Deelen met Titelplaat. Prijs ƒ6. (24698) ~gu arViJCB-Q_fs~ heeft de eer te berigten, dat hij zijne AFFAIRE in&apos;GAREN, BAND, WOL, SAAIJETTEN, BREIKATOEN, BLOEMEN, VEEREN, VORMEN, ENZ., GEOPEND DEEffT in de (24737) Oude Leliestraat, lIU 6®. UITSLUITEND NAAR DE MAAT. OVERHEMDEN van Bat. Shirting per dozijn vanaf .ƒ24 ©VERHEMDEN van Eng. of Fransch Madap. # # # 30 ©VERHEMDEN met fijne Borst en Manohett. # 11 #36 ©VERHEMDEN met Lm. Borst enManchett. // # # 42 OVERHEMDEN van Fransch Batist met fijne Linnen Borst en Manchetten # # #48 ©VERHEMDEN van geheel Linnen // ƒ6O tot #100 Flanellen HEMDEN Krimpvrij ƒ 24, 30, 36 tot # 48 Gekleurde Fantaisie Flanellen HEMDEN p. stuk ƒ 3.50, 4, .5.50. MONSTERS worden franco door het geheele Rijk op zigt gezonden. HALVEMAANSTEEG, 519. M. ROEPER Jiz. (24704)</p>
</text>
