<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed na een langdurig smartelijk, doch geduldig lijden, in den ouderdom van ruim 75 Jaren, mijne geliefde Echtgenoote CATHARINA MARIA NUSINK, waarvan ik 57 Jaren in een gelukkigen Echt met haar vereenigd mogt zijn. (24655) Amsierdam, 8 October 1867: _G._BOÜHOFF. Op heden overleed, in den ouderdom van ruim 70 jaren, onze waarde Vader en Behuwdvader, de Heer G. E. VLIEKEN, oud Tamboer-Majoor der Schutterij en Stads-Schermmecster, diep betreurd door zijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Amsterdam, J. G. E. VLIEKEN, 10 October 1867. uit aller naam. Strekkende deze lot. Kennisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden zoo binnen als buiten deze Stad. Op begeerte van den overledene zullen er geene uiterlijke leekenen van rouw worden aangekomen. (24776) Heden morgen overleed zacht en kalm onze geliefde Vader, Behuwd- en Grootvader, de HeerÜK. STRIENING, in den gezegenden ouderdom van 78 jaren en 5 maanden. Dankbaar voor het voorregt, dat wij hem zoo lang mogten bezitten, blijft toch de verbreking van den band, die ons verbond, smartelijk, maar wij wenschen Gode te zwijgen en in Zijnen wil te berusten. Uit aller Naam Zaandam, C. STRIENING. 8 October 1867. (24489) Heden &quot;overleed mijn waarde Echtgenoot T. TEN SIETHOF, in den ouderdom van circa 71 jaren, in leven oud O. I. Gepensioneerd Ambtenaar. Wed. T. TEN SIETHOF. Gouda, 9 October 1867. J. JANSEN. Algemeene Kennisgeving. (24749) Heden overleed tot onze innige droefheid ons eenig Dochtertje ALIDA WILHELMINA MARIA, in den ouderdom van 3 jaren en 4 maanden. W. BULT. Harderwijk, 9 October 1867. W. P. BULT, (24742) Geb. BERNASTER. Strekkende deze tot Kennisgeving voor alle Vrienden en Bekenden. Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond wegens het overlijden van onzen geliefden Zoon JOHANN GEORG KEPPLER GJzn., betuigen wij namens zijne wederzijdsche Betrekkingen onzen hartelijken dank. J. HAKS, Amsterdam, 13 October 1867. A. C. E. HAKS, (24777) HAARMAN.</p>
</text>
