<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ECHTE WITTE ffITMCI t_,\ H- TIGGELAAR,INlTSS&apos;f^:tcTl,8S lilMllH UI lIU _« Il UJUILOUiI- heeft de eer te berigten, dat hij op EENPARIG VERLANGEN ©E 5 ©NS ö© LEN IS. ÖE}a OUDERS, van nn af aan, de Schooluren bepaald heeft Eene nieuwe parlij ontvangen, PUIK LEKKER f alsmede nieuwe van des Morgens O tot des Namiddags 4 Ure. Des WOENSDAGS ©RANGE MARMELADE, per Potje 50 Cents. en ZATURDAGS, als gewoonlijk, alleen des Voormiddags. (24609) Bv S. H.ÖK. - — ¦ — voorheen .1. H. L. DRECKMEIER, GERd. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, (24683) hoek Oude Doelenstraat en O.Z. Voorburgwal, K 506. J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOB- E3871C«9 3? %1 &apos;S&quot;;* &apos;9 S? f? Wk I %1i 7 SON, LEONARD .1. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAÜEEI iirfll/ikE^i^-iljyLliili__J_Tt&apos;fn. bier, c. m. f. kolff, leonard jacobson Jr., a. c da- S «5 -^ OS:V ï S LEN Jr- en A- VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars te Rotterdam, rrt n o//- * * sullen Veilen op Woensdag 30 October 1867, des voormiddags ten Heiligt-nweg, 11 240. 10 j h t ot,arishuig aan de Geldersche Kade: GOEDE KWALITEIT, NETTE BEWERKING O VOOE- 4255/4 en 19J/,2 KISTEN CONGO . DEELÏGS PEÏJZE2Ï. (20653) 79/4 „ SOUCHONS T|Ü)|L , --- 166/4 // PECCO )m *&quot; ¦-¦»• WMMHAMMSi* . ü_4 ïüsï m Een JONG MENSCH, R. K., van deftige Familie, sinds jaren in per feavering Bell, opgehouden in de Veiling van 10 Julij 11. den Wijnhandel werkzaam en veor eigene rekening gereisd hebbende, zag zich gaarne als REIZIGER GEPLAATST, voor een Solied De Ondergeteekenden berigten hiermede aan het geëerd Publiek en welbekend Huis. Er zal meer op goede Behandeling dan ruim dat zij van plan zijn de NEGATIEVEN (glazen) welke in hun Salaris acht gegeven worden. Adres franco met opgaaf der Conditien Etablissement voor A&quot;, 1862 vervaardigd zijn geworden, te vernietigen. onder N&quot;. 1840 bij den Boekh. VAN HEUSDEN, te &apos;s Bosch. (24374) De personen echter die van deze glazen (in zooverre zij nog bruik-7, , iimmpr ? , , , baar zijn) AEDRUKKEN wenschen te ontvangen of dezelve ver- Eij A. J. VAN HUliiïL, te Utreent er. verder der bewaard willen hebben, worden verzocht hiervan vóór 31 Decema&apos;ora is verkrijgbaar. ber e. k., franco opgaaf te doen. &quot;WEGNER &amp; MOTTU. Amstekdam, 30 Augustus 1867. (221771 VOOR 6© CENTS BN PLAATS VAN f t.50, &apos;-. M ¦ ««HL. ¥AlTntlTfl nr Wütf^Tin Rot PHOTOGRAPHISCH ATELIER van WEGNER en OHDELS LiTiiIFER MOTTU, te Utrecht, is geopend van 8 Ure &apos;sMorgens tot W Al &quot;AIUU AS UVI AA Al A» , 4 üre .gNamiddags^ (22176) met Inleiding en Aanteekening door J. M. SCHRANT. — —— Leze fraaije uitgaaf van het beroemde treurspel des grooten Dich- |*fjl flA&apos;afPQ J| lifVW QDTDTïPïfö ters bevat 144 bladzijden druks in groot octavo en is voorzien van JJJj A yi?l£l&amp;i_ilfcSAlAl ÖA UUI UÖ een keurig Titelvignet. _ (24411) van de FaDriek 7an H. KETJEN fr ZOON, te Doetinchem, is voor Op franco aanvraag is gratis verkrijgbaar een Catalsgus van Amsterdam, door tusschenkomst van den Ondergeteekende, op alle Boeken, bevattende meer dan 1000 Nommers op het gebied van Ne- verschillende soorten van Flesschen, waarop dit smakelijk en aansederlandschelaal-, Dicht-en Letterkunde, Romans, enz., welke totde naam Bitter wordt afgeioTerd, verkrijgbaar. Ook zün hij hem Prosbijgevoegde goeokoope prijzen worden afgeleverd. Ook vroegere Nom- couranten en inlichtingen voor export te bekomen. •* mers dezer Catalogussen over Buitenlandsche Letterkunde, Regtsge- JfSk. W. SANDERS leerdbeid, Godgeleerdheid, Genees- en Natuurkunde, Nederlandsche y_ 2. Achterburgwal bij de Raamsteeg Geschiedenis, Klassieke Taal en Letterkunde, enz., zijn nog te bekomen. (24177) F 224, te Amsterdam.</p>
</text>
