<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>MUNCHEN, 11 Oct. De reden voor het afspringen van het huwelijks des Konings is, volgens offisieuse mededeelingen, wederziidsche overeenstemming, ten gevolge van werkelijk minder genegenheid van de zijde des Konings en van eene bepaalde afzegging van de zijde der bruid. De Ultramontanen doen het voorkomen als een bewijs van afkeer van Oostenrijk. _/.,,, FLORENCE, 11 Oct. De dagbladen bevatten geene mededeelingen omtrent den opstand. _ De meeste geruchten omtrent de bewegingen der opstandelingen zijn ongegrond. De benden versterken en organiseren zich en vermijden het aangaan van gevechten. Het bevest.gt zich, dat in de Kerkelijke staten groote troepenbewegingen plaats hebben, ten einde de vereen ging der benden tegen to gaBn Toerai met die van Menotti Garibaldi. De Opmione bevat eene proclamatie van Acerbé, gedagteekend 9 Oct. nit Torre Alsina, meldende, dat eenige plaatsen door de opstandelingen en door de pauselijken bij afwisfeling zijn ingenomen en ontruimd. PARIJS, Il Oet, des Avonds. (Part. Tel. Cont:Tel Comp.) De Patrie zegt, dat de toestand van Italië ernstig is. Het blad gelooft niet dat de opstand zal zegevieren, maar vreest dat, indien de opstand blijft aanhouden, Ratazzi geïsoleerd zal zijn en geheel Italië zich tot Garibaldi zal wenden. De Patrie zegt, dat het berigt, volgens hetwelk Prins Napoleon aan den Keizer een brief heeft gezonden over den staatkundigen toestand des lands, onwaar is, De Keizer zal 15 Oct, in deze hoofdstad terugkeeren.</p>
	<p>LONDEN, 11 Oct. Raapolie 39 sh. — lijnolie 39 a 39 3 — Vriesche Boter 108 a 110. fhee slap. — Koffij mot eenige vraag, prijsh. — Suiker en Hijst hooger en tamelijk - geanimeerd. — Straits Tin £ 89 a 89 10 — Hennep &apos; Petersb. rein £ 40. LONDEN, H Oct Eng. en vreemde Tarwe 1 a 2 sh., ZW 6 p, h6ï«dpve Depêche, 2We in sommige gevallen 2 sh. hooger betaald. rv »* Mi weriif. — arst vast- &quot;*&quot; /ito&apos;fw&quot; fi D- &apos; sh- hooger. — Meel ?ml hooger gevraagd. Aangevoerd sedert Maandagvan Tarwe 19,580, • BhV oalt Haver 20,590 quarters. - Ote 39. - Talk 48% GTT!i_who_ 11 Oct. Van _afeM zijn 12,000 b. afgedaan, prijzen LIVEKf wu, f, ,e de week zija verkocht 69,700 b., waarvan onveranderd, treuui verzending 18,500 b.; de invoeren be- stonden nit 8500 b. en de voorraad is thans 737,000 b.; Middl. Upland 61/8 p.; Orleans BVa; Bengaal 45&apos;8, Dhollerah 57/ g p. HULL, 11 Oct. lijnolie 37.6 a 37.9. De Teutonia is van New-York in Southampton gearriveerd, met berigten van den 2den. KEULEN, 11 Oct. Tarwe in loco 10V4, voorjaar 9.8, najaar 9.10; Rogge loco 81/4, voorjaar 7.21, najaar 7.22; Olie 13.2, voorjaar 13.55, najaar 13.6. Granen bij levendigen handel blijven ten laatste slap. ftpgUT&quot; Boy r.&apos;-Uvode Tilegraffliaea Z&apos;ja reeds in *«n ge-4m&gt;H itn_M vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 10 Oct. Aan het ministerie van financiën zijn voor een bedrag van 200,000 dollars 7.30 pCt. nagemaakte Uniebïlletten ontdekt. (De bekende billetten, rentende 1 cent daags (in papier) voor stukken van&apos; d. 50 of d. 73/10 per d. 100. NEW-YORK, 10 Oct. Slotkoersen. Goud agio 433/4; Wisselkoers op Londen in goud 1091/4; 6 pCt. Amerika 1882 112; Illinois 122; Erie-Spcorweg 68V2 ; Katoen middling 20. Petroleum Standard white te Philadelphia 36 d.</p>
	<p>WEENEN, 11 Oct. In de zitting van het Hnis van Afgevaardigden heeft de Heer Mühlfeld zijn voorstel tot opheffing van het concordaat toegelicht. Hij uitte de meening dat de-weg dln het Huis behoort in te slaan is, het ter zijde stellen vau het concordaat door bijzondere wetten. Tegenover het adres der bisschoppen zou het zwakheid verraden, indien men het concordaat niet aantastte. Do redenaar toont aan dat het concordaat geen staatsverdrag is, maar eene staatswet, welke langs den weg der wetgeving te veranderen is. Hij bestrijdt mot kracht het adres der bisschoppen, dit bevat aan de eene zijde hoon en laster en aan de andere zijde vleijerij en huichelarij, daar het beweert dat het concordaat aan de kroon geene regten heeft ontnomen, üe godsdienst heeft geen verdrag noodig. Men zou de Catholieke kerk moeten beklagen, indien zij alleen door een concordaat kon bestaan. Met groote meerderheid is het voorstel verzonden naar de commissie voor de zaken van eeredienst.</p>
	<p>PESTH, 11 Oct. Üit eene geloofwaardige bron wordt verzekerd dat de ministerraad het volgende wets-ontwerp heeft vastgesteld: I°. de uitoefening der staatkundige regten is onafhankelijk van de geloofsbelijdenis; 2°. de met deze bepaling strijdende wetten en verordeningen worden opgeheven; 3°. deze wet treedt bij hare afkondiging in werking. BERLIJN, 11 Oct. Lord Loftus, de Engelsche gezant bij ons hof is alhier teruggekeerd. De Norddeutsche Zcitung beschouwt de verklaringen van den Elendard voor voldoende en zegt dat men van de Fransche regering niet kan verwachten dat zij zich zelve zal verontschuldigen wegens de beschuldiging van oorlogzuchtige bedoelingen, welke door hare houding genoegzaam worden weersproken in de meening van iederen onbevooroordeelden waarnemer. Het is nu de taak van de drukpers de openbare meening te overtuigen van de vredelievende gezindheid van Frankrijk. Deze overtuiging wint dagelijks veld. Het wordtsteeds_ duidelijker, dat er geene reden bestaat voor eene vijandelijke spanning tusschen Frankrijk en zijn Oostelijken nabuur. PARIJS, 11 Oct. De Patrie meldt, dat de Keizer Woensdag zal aankomen en weerspreekt het berigt van het zenden van eenlmef van Prins Napoleon aan den Keizer. Het blad zegt, dat de toestaud dagelijks een ernstiger karakter krijgt tusschen Italië en Rome &quot;en doet de laauwheid der Romeinsehe bevolking uitkomen, welke de tegenstandskracht der geregelde troepen van den Paus vermindert. Van eene andere zijde Jaat de gisting in Italië aan de agenten van Garibaldi toe om de eerste benden te versterken zonder dat de regering te Florence in staat zij dezen aanhoudenden inval tegen te houden. Het kabinet Rattazzi ziet zich met isolering bedreigd, indien de zaken nog eenigen tijd zoo blijven, en het nationale gevoel der Italianen op den dwaalweg geleid, zich geheel aan de zijde van de Garibaldianen schaart. Ricciotti Garibaldi is te Florence aangekomen. Depêches nit Florence melden, dat het berigt volgens hetwelk eene talrijke bende opstandelingen zich&apos;in de omstreken van Orvieto heelt vertoond, onjuist is. De Italiaansche troepen hebben den lOden talrijke personen gearresteerd, die geïsoleerd trachtten den Romeinschen staat Dinnen te dringen. Er bestaan twee benden opstandelingen: de eene bij Orbitello, de andere nabij Frosinone. PARIJS, 11 Oct. Aan den Elendard wordt uit Weenen per telegram gemeld, dat aldaar een attaché van het Fransche ministerie van buitenl. zaken aangekomen is met eigenhandige brieven van Keizer Napoleon en Keizerin Eugénie voor Keizer Franz Joseph en Keizerin Elisabeth. FLORENCE, 11 Oet. Gisteren heeft bijna de geheele bezetting Rome verlaten en is later teruggekeerd, zonder dat de oorzaak daarvan bekend is geworden. De geruchten van eenige gevechten worden niet op stellige wijze bevestigd. De Gazzetta di Firenze het berigt van de Riforma verbeterende bevestigt, dat Garibaldi den 2den October weder gepoogd heeft Caprera te verlaten, maar dat hem dit belet is. Men verzekert dat de telegraaflijn van Viterbo naar Velletri door de opstandelingen doorgesneden was, maar hersteld is. °</p>
	<p>BERLIJN, 12 Oct De rijksdag heeft heden, ongeveer met algemeene stemmen, aangenomen het voorstel van den Heer Laskers tot opheffing van den wettelijken rentevoet. Wijders is goedgeWd het ITef ™ \?7?n Blankenberg strekkende om bf def bondskanofl aan te dringen op de indiening van eene wetsvoordragt tot afschaffing van den lijfsdwang. Het ontwerp betreffende dei bonds consulaten is naar de commissie ad hok verzonden.</p>
	<p>PETERSBURG, 11 Oct Talk in loce 47; Aug. 431/, BERLIJN, 12 Oct. Bogge: Oct 75%; Oct.-Nov. 731/4 _ ff„„„ Olie.- Oct 117/12; Nov.-Dec. ll2/3. &apos; &apos;*&apos; Uaa^ HAMBURG, 12 Oct. Fondsen vast, maar zonder omzet; granen onveranderd; raapolie 24i/4. &apos; »I,ul™ PARIJS, 12 Oct Raapolie disponibel en per Oct fr 99 ditn npr 2 laatste maanden fr. 99.—; 4 eerste maanden van 1868fr&apos;99 ___ Voorloop disponibel en per Oct. fr. 67.50; 4 eerstp mi..&apos;,--, 7 1868 /. BS.*-. _ Lijniïie disponibel fr. [fo%,.&apos;dto pc,™ Lt Te maanden fr. 103.50.-Meel, 6 merken disponibel fr. 89 tL™dito per Nov. en Dcc, fr. 89 75 a 90; dito per 4 eerste maanden van&apos;lB^ fr. 89.75a90;dit0 stand. Parijs disponibel fr. 56 -• diWrw„ Dec. fr. 56.- - BeeMortelstker, fnl. goede soórtN^ 2 dTspo&quot; mbel en per Oct fr. 57. »»«•• üuispo- ANTWERPEN, 12 Oct. Petroleum disponibele witte fr. 58.</p>
	<p>Ï2w «w °lï&apos; « ftt Gnekeu »„ a 14; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 315/ga7/8; spCt Braz. 1863 a-j 6 pCt. Amerika 1882715/8 a L^m&apos;w,1883 69&apos;/2 a 3^&apos;&gt; 3 y&gt;Ot. Buitenl. Spanje a—l • 23/4 pCt Dito -— a ; Amort. a-; Coup. Bewijz. . npw Pn?: Italie 433* am&gt; Russ- LeemnS - PCt. premie: 8 pCt. ¦ ££&amp;£lll?- a-; 7 pCt. Atl. 21 a 23- &apos; V „ %,*¦ x^öBURG, 11 Oct. Slotkoersen, Wissel op Londen 3/m. ZZVW, a s/ie; Hamburg 297/8 a 15/ M ; Amst. 164 a V 7: Pariis 346 i _7. LtU^lU%\ Dito W*Ws Imperialen 598 J &quot;*&quot; &apos; vf EENEN,II Oct (Slotkoersen.) 5 pUt Metal. 55 10. 5 pCt dito Mei 8 57.40; Steuerfrei Met. 18156 5G.50; 5 pCt Nat 64 50 5 nCt Met. Zilv. 1864 72.-; Aand. 1854 51.50; Dito Crédit ïn&gt; /Sm 122.50; Dito 1860 81.-; Dito 1864 72.- Art CrLl nst ,73 To Dito Lemb. Czern. Spoorw. 171.-; Dito Nat Bank 678 - Stoat£ fe,A&quot;V01 R° No^or-Spoorweg 166.70; Dito&apos; Meuwe Hamb. O.^ÓVpS SS* *&quot;* 103- ~ *«** B&apos;1,2^ Oostenr. Credit Actiën 173.50. &quot;«nP?&apos; o^&apos; (SlotkoersßH.) 5 pCt Metall. 45; 5 pCfc. Nation. Qfi B.&apos;^T AaInd!fo^; 5 PCt- &quot;alie 45% Lomb. Shares ?Sfifi qofS^l^2 B^L?lto ,562 85%; Aandeel! 1864 98»/« Dito KSActISE&quot; g*97% 6 pCtAmorikaiBB2 75i-^HoII- Wissel: Londen 3/m 6.24; Parijs 2/m. Sl&apos;/,-; Hambnrg2&apos;r,i. iCOVsi Amst 2/m. 142 i/s: Dito kort 143; Weenen 8/m. 81%; Petersb. 3/m. 9i. • ¦ FRANKFORT, 12 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt Metall. 1866 46; Dito Nat 511/4; Oost Aand. 1860 657/8; Dito 1864 69/2; Metall. 1859 587/8; 6.pCt Amerika 1882 74%, Dito per medio ; Dito 1885 725/8. Wissel: Londen k. z. 1193/ s; Weenenk. z. 951/4; Amst. k.z. ICOVin. HAMBURG, 12 Oct. 6 pCt. Russ. 1862 Si-V, Oost. Aand. 1860 651/4; 6 pCt. Amerika 1882 68. — Wissel: Londen 13.073/4 a ; Aipst. 35 50; Parijs 187 a —&quot;• Petersb. —; Disconto 2 pCt; 5 pCt. Italië 443/4; Lombarden 355. PARIJS, 12 Oet. Fransche 3pCt 68.271/2&apos;; Credit Mobilier 175; FranschrOostenr, Spoorw, 473; 3 pOt Binnenl. Spanje 29? k; 22/4 pCt. Dito —; S pCt Italië 45.60, 5 pCt. Turken 31.90; Mexic. Loten —-; 6 püt. Amerika ISB2 BH/4; Nieuwe Russen 309. Ba™«tL%in|nnen: S°PWa Ko^^^Te^-vlanden;Klep, Uitgezeild: Macassar, Vitringa Coulon, Macassar.-Hollandia, Nieuwenhuis, id. - Petronella, Strootman, Batavia. - Anna Maria, Collenteur, Buenos-Ayres. VLIE, 12 Oct.; Binnen: Willem I, S., Hamburg. CADIX, 10 Oct.; Uitgezeild: Irene, S., Amsterdam. KROONSTAD, 11 Oei; Binnen: Jason, S., Rott. BORDEAUX, 12 Oct. Binnen: Ondine, S., Amst.</p>
</text>
