<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>€ ï&gt;RBESPQM»EÏ___I__. Aan leer ing der NOORDSCHE-, ITALIAANSCHE-, SPAANSCHE- en PGRTUGESCHE TALEN. Brieven franco, onder lett. Z., bij den Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt. (24507) Madelaine, 111* UÜWS-MJ» Madelaine N°4&apos;SPECIALITEIT. «MEM. N°noirw. Zl_n__-]9r STOFFJEjÏ. De Dames BROUWET &amp; LEBÈGIIE, opvolgsters van WAROCQUIER-DUPONT, zenden op franco aanvrage Stalen door het gansche land. (18500) 6ELDBET_3_N6. Twee Arcitecten, zoowel practisch als theoretisch grondig bekend met het ontwerpen van Plans en de uitvoering daarvan, bieden zich op billijke voorwaarden aan tot eene overeenkomst met eene Bouwmaatschappij of particuliere Onderneming tot het BOUWEN van Villa&apos;s, Heerenhuizen, Burger- of Arbeiderswoningen, onverschillig waar. Ook is men in de gelegenheid een uitmuntend geschikt Terrein aan te wijzen. Adres met franco brieven onder het Motto geldbelegging aan het Bureau Handelsblad. (24222) ATTËNT_r lEMAND wenscht gaarne eenige BEZIGHEDEN te hebben, zoo als Boekhouden, die hem eene kleine Verdienste opleverden. Ook is hij geneigd voor ƒlOOO DEEL in eene KLEINE B-.BRIEK.—AAM., onder soliede Borgtogt te nemen, om dan zelve.mede administratie te voeren. Brieven franco, onder Letters G. W. Bureau Handelsblad. (24574) Bij A. li. VAN DE&amp; HOEVE Je., te Doesborgh, akt heden het licht: IBe _e_el!j&amp;e toestemming&apos; ¥11 MET IJVmVIHIT, naar aanleiding van Dr. PIERSON&apos;S jongste brochure: f.ODS WONB£Ri_ACHT EN ONS GEESTELIJK LEVEN, door R. J. JUNGIUS, Predikant te Drempt. Prijs ƒ 0.30. (In de vorige annonce stond abusievelijk prijs ƒ 0.25). (24069) __ __V VOOE JPASSAUiEKS _i\! _OE____N ____ JÊÈmg TE AMSTEKDAM IN LADINGSS™ MAB BATAVIA EN SOERABAYA, om tegen medio December te vertrekken: Het Gekoperd Nederlandsch FREfcATSCIHS1 WIJK AAN EEE (io©o to»), Kapitein ö. MANNOURY hebbende uitmuntende Inrigtingen voor. Passagiers en varende een sjaït_^^wsstó__ft£ l_ (24757) DE MBLANBSCHE MAATSCHAPPIJ W HÏPÖTHEEE-VËBZEI-HM TE AMSTERDAM plaatst GELD OP HYPOTHEEK met verzekering vau Kapitaal en Interest. (18499) DE DIRECTIE. DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GROND KREDIET neemt gelden in depot in bedragen van ƒ 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvra__;ing door middel van cheques. ( . De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. sjaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot ƒ 1000, ƒ 500 en f 100, waarvan de rentevoet verschilt naar golang van hunnen duur. Zij zijn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (20665) C. M P. TEN SANDE en JAN JARMAN, Dircc tem ender RtND-IHAATSCHAPPIJI TE AMSTERDAM, adverteren dat zij, met goedvinden van Heeren Commissarissen, ten Kantore van gemelde Maatschappij, op de Keizersgracht, bij do Leliegracht LL 237, zullen vaceren op Woensdag, deu 16den October dezes jaars, en vervolgens des Woensdags en Zaturdags, van 10 tot 1 ure, tot het betalen van HONDERD EN DERTIG GULDEN Uitdeeling over het 77ste Boekjaar, tegen intrekking van de geteekende Kwitantien. (23421) P. VAN STEEDEN, Makelaar, zal op MAANDAG gl OCTOBEfit 1867. des avonds ten zes ure, in het Lokaal d e Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen CLAASEN en JAGER, ia veiling brengen: N. la een Kapitaal en Modern Getimmerd HOS en EBlfl? met OPEN PLAATS, op de KEIZERSGRACHT, N. Z., bij de Spiegelstraat, X 649, uitmuntend geschikt voor groot Kantoor of Magazijnen; N°. Iö een Kapitaal HUIS en ERF, met aparte Boyenwoning, in de Spiegelstraat bij de Keizersgracht X 651, beide perceelen één Koop. N°. 2. Ecu Kapitaal HOS, PLAATS en ERVE, op de Keizersgracht, X 648, naast perceel N°. la, wordende N°. 1 en 2 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in :slag gelegd. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangsbewijs door gemelden Makelaar geteekend. De_ eigendomsbewijzen en de veilconditien zijn op den gewonen tijd ter inzage, ten kantore van gemelde Notarissen, op de Oude Turfmarkt, bij de Grimnessesluis. (22970) W. IJ. VAN REINOUTS, Makelaar, zal op Maandag den 21sten October 1867, des Avonds ten 6 ure, in de Nieuive Stads-Herberg, aan het IJ, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, in publieke veiling Verkoopen: Een gekoperd, kopervast SCHEEPSHOL, genaamd Columbus, laatst gevoerd door Kapitein F. H. WOLKING, gemeten op 129 tonnen of 68 lasten volgens Ned. meetbrief; benevens eenige INSTRUMENTEN, KAARTEN en BOEKEN. Breeder bij Billetten omschreven. , Men vervoege zich bij boyengenoemden Makelaar of bij den Kargadoor E. WINDHOUWER. (24410)</p>
</text>
