<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 11 October. &apos;SiVan de begrooting van marine voor 1868 is het voorloopig verslag der commissie van rapporteurs bekend. Eenigen, waaronder die vroeger tegen het stelsel der regering zich hadden verklaard, gaven hunne ingenomenheid met de handelingen des ministers te kennen, i-nkele anderen wenschten die niet te beoordeelen. De meerderheid, oie aan het onderzoek deel nam, kon echter in de gunstige meening over de handelwijze van den minister niet deelen.</p>
	<p>LEEUWARDEN, 10 Oct. De gemeenteraad heeft heden vastgesteld de gemeenterekening over 1866. De balans geeft als eindcijfers: Ontvangsten ƒ446,118.18, uitgaven ƒ 408,078.85, voordeelig slot ƒ38,039.33.</p>
	<p>. GRONINGEN, 10 Oct. Heden ochtend had in het groot auditorium van het akademiegebouw de plegtige overdragt plaats van het rectoraat der hoogeschool. De hoogleeraar J. W. Ermerins , die deze betrekking overdroeg aan den hoogleeraar VV. Huurling, hield daarbij eene redevoering, waarin hij de lotgevallen van de akademie over het afgeloopen jaar schetste en in uitvoerige beschouwingen trad over het leven en de verdiensten van de hoogleeraren Pareau, Mulder en do la Faille, die in den loop van het akadeniiejaar door den dood aan hun werkkring waren ontrukt. Tot secretaris van den akademischen senaat voor het nn ingetreden jaar is benoemd de hoogleeraar W. Hecker.</p>
	<p>— Het prov. geregtshof heeft gisteren uitspraak gedaan in de zaak tegen J. S. uit Kloosterburen. Het hof heeft als niet wettig en overtuigend bewezen aangenomen, dat de beschuldigde het kooltje vnnr op het bedoelde bed heeft geworpen met het voornemen ora het huis in brand te steken en hem mitsdien van de hem te laste gelegde misdaad vrijgesproken.</p>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 11 October. In de heden gehouden: veilingen van Java THEE is alles tot do volgende prijzen verkocht: goei 5i a 65 c. Uxim 87 a 133 c Congo 53// 88// Pecco 173*254» Congo Boei 66 // 77 * Orange Pecco 90 // — « Kempoei 61 // 105 n Pecco Souchon.. ..86 // 150 ti Souchon 65 // 111 &quot; Pecco Congo 88 » 89 // Tonkay 71 * 105 u Schin 81 // 86 // Hysant 91 // 154 « Joosjes 90 » 117 /,</p>
</text>
