<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 22 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>Avonds). jffij?1&apos; ! ¦&quot;&apos;&apos;&apos; * «educht voor botsingen tus-1l&apos;&quot;&apos;k,«&apos;&apos; l&apos;&quot;&apos;k,«&apos;&apos; oral tusschen Frankrijk en Duitschverel ansche en die der Duitsche natie is » par, eigenU a gr„0t deel aan den wil van Keizer iar zij is volgens het genoemde blad mg(P*n :$ ! en thans zou hij magt en reden heb;&quot;&apos; i eden. Wat Italië betreft, zou Frank» trn,n,&apos;.,&quot;&quot;, &quot; oi althans, na de verwijdering zijner ÏÏSSS, &quot;&quot;&apos;&quot;&quot; Septomberverdrag, in daarop volgende B&apos;?v n i inden&apos; oln dio sta&lt;l °P nieuw te bezetten. feneimi ¦ , denkt de Herald, dat Keizer Napoleon ni-it. Vn, &apos; &apos; et met Pfuisen te blijven en de reorga- W n,, &apos;b i &apos;&quot;&apos; oer t 0 bevorderen dan tegen te wer.„&apos;,,,,•,, , L I6Kt wrdte&gt; Voor net oogenblik is het vrede doet vr&quot; &apos;f M één «&quot;¦schijnsel, hetwelk storing daarvan Geene ah» s een veri«*hijnsel van bedenkelijken aard. den&apos; i,&apos;\ &apos; f&apos;&quot;&apos; &quot;•• &apos;&apos;&apos;c tcnc groote mogendheid ontevret-ni-re-. ;&apos; &quot;&apos;&lt; van duurzaamheid. De buitenlandsche „, ,„T ndensche dagbladen, hoezeer verschillend rnrii, schier eenparig, dat het publiek te * &apos;y. en k»&apos;jk in eene uiterst ontevreden stemming is: ¦j.V,&apos;1!1&quot;* -oor de taal dur onafhankelijke dagbladen in .&quot;,&apos;&apos;..! &quot;¦&apos; &apos; eveeden oVer de staatkunde van het keizerlijke „v«rm. &apos; rankrijk een magtigeu, ofschoon geenszins „ ?, {&apos; lt laten verrijzen, en tot ons leedwezen vernen.,,,.Y-&lt; ¦ dat die ontevreden dagbladschrijvers te Parijs de tfv, i mo Zl-&apos;de hebbeu- Nu spreekt het van zelf&apos;, dat het xraiiïciic , inverein kan dwingen om te oorlogen, indien ™vinVe&apos;&apos;fiK3t&apos; °P dlt OÜS«nblik &quot; de Keizer nog niet in staat, om mog , yperen . want hij is nog niet toegerust; hy heeft twee of ¦&apos;t joien tyds noodig, om zijne legermagt met achterlaad-geweren i er eenige tij.l noodig zijn om Italië van Pruisen aan Frankrijks zijde te brengen iv eenen oorlog, ,&apos;&quot; al *&apos;ich vermoedelijk aan Pruisene zijde cou scharen ,;i&quot; -OJ&quot; veel gebeuren wat het gevaar van eenen algei.it. 6 v Wij mogen, zonder het verwijt van zelfzucht te Hap betuigeu over den gelukkigen loop der gems in zeo groote mate vreemd aan de staatkundige van het vc-teland heeft gemaakt. Vijftig jaren schrapping van Hanover uit de lijst der Europ&apos;esclie &apos; Hebben kuunen geschieden, zonder dat Engeland I &lt;&gt;t voer weinige jaren hadden de personele unie &apos; belangen zoo veel gewigt, dat Hanover eer een deel an van Duitschland was. ln de vorige eeuw kon zelfs eizer Hanover niet bemoeijelijken, zonder in twist niet geraken; nu noopt de val van dat koningrijk ons tot &apos;an eenige aanmerkingen en beschouwingen. :,&apos;e,.ezen gouverneur van Jamaica, de Heer Eyre , die te gekomen , heeft daar de botsing der meeningen bij van den eenen kant wordt bewierookt, out afkeer &gt; &quot;a- • audere z&apos;.ide niet aau demonstratien ,om hem den |u in de kolonie gehouden gedrag te kennen te geven.</p>
</text>
