<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 22 Augustus.</title>
	<p>Woensdag Augustus. Naar men verneemt zal de Keizer zich te waarheen Biarritz, hij zich eerlang begeeft, bezig houden met de binnenlandsche aangelegenheden. Men zegt, dat er eene algeheele verwisseling van het regerings-personeel zal plaats hebben. — Er wordt veel gesproken vau de bijeenkomst tusschen den Keizer en den graaf von Bismarck , die te Biarritz zal plaats hebben. Die bijeenkomst zal dienen, om het niet elkander eens te worden omtrent de politiek, welke cle beide gouvernementen tegenover elkander zullen volgen. —De Monileur meldt, dat Prinses Clotilde , gemalin van Prins Napoleon , de zesde maand hsrer zwangerschap is ingetreden. — De Keizer en de Keizerin hebben heden een afscheidsbezoek aan de Kcizein van Mexico gebragt, die morgen ochtend Parijs verlaat , om zich te Miramare ol&apos; in Hongarije te vestigen, tot haar gemaal uit Mexico zal zijn teruggekeerd. De Keizerin is in hare pogingen niet geslaagd. Die uitslag, welke trouwens reeds sedert eenige dagen was te voorzien , heeft hier geene verwondering verwekt. — Men is nieuwsgierig om de besluiteu te kennen, welke Napoleon 111 thans omtrent Mexico zal nemen. Vrij algemeen gelooft men, dat het Fransche gouvernement zich zoo al niet met Juarez , dan toch met een ander voornaam lid der republikeinscho partij zal verstaan en zoo doende het herstel van het vroegere gemeenebest dulden, mits de nieuwe regering zich bereid verklare mede te werken tot betaling der vroeger door Mexico aangegane geldelijke verpligtingen en tot behoorlijke bescherming der Fransch en in die streken. — Prins Napoleon is bier onverwachts teruggekeerd. Volgens een gerucht heeft die terugkomst op uitdrukkelijk verlangen des Keizers plaats gehad en wel opdat dc neef van Napoleon 11l zou kunnen deelnemen aan eene zeer gewigtige bijeenkomst van de leden van het kabinet, welke morgen zal plaats hebben. De lezingen omtrent de bij die gelegenheid te behandelen onderwerpen loopen zeer uiteen. Naar de mededeeling van sommigen, die echter vrij onwaarschijnlijk klinkt, zou er van deu troonsafstand dcc Keizers sprake wezen. Anderen weder beweren, dat de aangeduide vergadering het brengen van wijzigingen in het kabinet betreft. — In het wekelijksehe staatkundige overzigt van den Monileur dm Soir leest men o. a. het volgende. &quot;De moeijelijkheden, die, één oogenblik, voor eene hervatting der vijandelijkheden tusschen Oostenrijk en Italië deden vreezen, zijn gelukkig uit den weg geruimd. Eqn definitive wapenstilstand heeft de herhaaldelijk verlengde wapenschor- Bingen vervangen en de onderhandelingen over den vrede zullen een aanvang nemen. Deze tijding heeft de levendigste vreugde verwekt onder de bevolking van Venetië, die door het uitzigt eener hernieuwing van den strijd zeer verontrust werd. De openbare meening in Italië is met de einduitkomst vau den oorlog insgelijks zeer ingenomen, en beseft het volle gewigt der nieuwe diensten, welke het keizerlijke bewind aan de onafhankelijkheid van het Italiaansehe schiereiland heeft bewezen. De te Praag tusschen Oostenrijk en Pruisen geopende onderhandelingen schijnen spoedig te zullen afioopen, zoodat men dc tijding van de ouderteekening van _ het verdrag weldra kan te gemoet zien. &quot;Lu Oostenrijk heeft zich, na het herstel des vredes, de aan- . dacht weder bij dc ernstige staatkundige vraagstukken benaald, tot welker oplossing Keizer Frans Joseph volhardende pogingen aanwendt. Van Galicië tot Tyrol hebben nl de bevolkingen der monarchie krachtdadig aan den algemeenen tegenwecr deel genomen, liezendingen uit de verschillende gewesten des rijks hebben zich laatstelijk naar Weenen begeven, ten einde de verzekering harer trouw en gehechtheid te hernieuwen en tevens hare uitzigten omtrent het vraagstuk der grondwet te doen kennen. Die deputatien zijn met welwillendheid, hetzij door den Keizer, hetzij door graaf Monsdorff, ontvangen en men voorspelt zich een gelukkigen uitslag van de vernieuwde pogingen, die te werk gesteld worden, om de verschillende deelen des ryks naauwer met elkander te verbinden.&quot; Van den opstand op Candia sprekende, zegt de Monileur.- &quot;Wij willen hopen, dat hij zich niet zal uitbreiden, en dat de gematigdheid van het Turksche gouvernement en het gezonde verstand der Candioten de wegruiming der moeijelijkheden zullen bevorderen.&quot; — Het bevestigt zich, dat dc Keizer der Franschen Venetië regtstreeks aan Italië weder zal afstaan; de verdere maatregelen zullen worden overgelaten aan directe onderhandelingen tusschen Oostenrijk en Italië. Deze onderhandelingen zijn nog niet begonnen en Oostenrijk heeft zelfs zijne gevolmagtigden niet benoemd. De Italiaansehe generaal Menabrea en zijn adjudant, d« Heer Oharbonneau, bevinden zich nog hier. Men weet derhalve nog niet of de regtstreeksche onderhandelinaen tusschen Italië en Oostenrijk werkelijk, zoo als do Oostenrijksche bladen meenen, te Weenen dan wel elders, zullen gevoerd worden. Het is echter niet onwaarschijnlijk, dat de Oostenrijksche hoofdstad daartoe zal worden gekozen. — Volgens een gerucht, dat evenwel bevestiging verdient, zal waarschijnlijk Italië eene derde leening met Rothschild aangaan, gegrond op den verkoop van de goederen der geestelijkheid. — Namens de Pruisische en Russische regeringen worden de geruchten tegengesproken van afstand van het groothertogdom Posen, aan laatstgenoemde regeringI___1___</p>
</text>
