<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEKROONINGEN TOEGEKEND DOOR DEN JURY VOOR DE ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID TE AMSTERDAM.</title>
	<p>Vervolg. GETUIGSCHRIFTEN.</p>
	<p>Mannel Wolff Azn., Eerste Nederlandsche Veenmaatschappij.Turfmaatschappij Valkenheim, van Enst en Dijk, Nederl. chemische fabriek. Wolvekamp en do Bruyn, Wed. P. Smits en Zoon , Pleyte , Grotho en van Maanen, S. van der Held Sz., 11. ter Meulen en Zonen, A. J. Sormani, C. A. Röntgen, S. Kuyper, Wed. A. Tip en Zoon, Jb. Avis Cz., C. v. Calcar, H. J. Thijssen Dz., P. W. Peereboom, C. v. Barneveld en Zn., v. d. Koogh en Bax, P. Taconis, J. Boersma Tz. en CO., F. H. Boersma en C°., H. Bayens en Cv., Salomonson en CO., Sanders en CO., Hartsinck en C&quot;., W. en J. Poel, D. en M. Grootes Gebrs., Gerrit Vis Albz., W. J. Boon, H. van Leeuwen Jz., Hott&apos;maun Tjaden, A. v. Manneken, G. v. Erpccum, N. J. Wouda, G. N. Bounia en Zn., P. van den Endo, P. L. de Munck, J. H. Schveuder en C&quot;., Bensdorp en C&quot;., A. D. Labes, G. A. Raland, Niouwcnhuys en C&quot;., J. v. Goudoever de Jongh, J, H. van Hasselt Jr„ Hoek en C., 11. A. Leur Jr., T. H. C. Nesenberend, Jan Fak Brouwer en Zonen, Geveke en CV C. J. Tjessinga, Wed. 11. Keizer, J. Abendrooth, Haages en Levert Jr., H. Bootz, Gebr. Hcnkes, D. Oolgaard en Zoon, J. 11. Phaff, Snijders en Zoon, D. P. A. Obenhuysen, Nccb, F. J. A. van Boxtel, F. Smits van Waesberghe, E. van der Maaten, Mispelblom, van der Veen en C&quot;., E. do Mculemeester, J. Goldschmidt en Zonen, S. Pohlmann, J. Willaars en C&quot;., C. J. Crietoe, P. S. C. Hajenius, Dcenik en van de Water, H. E. J. Straatman en Th. A. Petit, F. W. Osinga Sz., L. Hoekstra, Gebrs. v. Kuffeler, B. van Broekhuizen, A. J. Verwey Jz., C. J. Boele en Zoon., Zegers en Vlymincx. Mignot en de Block, J. W. Hoefnagels en Zonen, A. en L. Nering Bugel P. V. Goulniy, G. C. Nanninga, 11. Rijkx G. Wz., N. van Heukelom G. W. Lans, A. A. Oomen, Redekcr en C., L. J. cle Vries en CV P. Helder, J. Sohillemans, G. en J. Cool, G. Buys en Zn., D. D. Duursma, P. C. Claasen Jr., P. H. Bockholts, J. M. Ginjoolen, C. Janmart, Wed. H. Aukes en Zoon, F. W. Braat, M. J. Knthoven en Zoon, G. van Haaren, V. Coenegracht en J. Polis, G. 11. Broekman Lzn., J. P. Lotz Jr., Jobs. Dnssen, J. T. Grcgory en O&quot;., A. Kruiff, G. 11. Kerbel, H. Cox, B. Netelbeek, K. R. Kicmstra, M. F. Smit, M. R. van cler Luit, 11. G. Leijen, S. Rodenburg, A. 11. van Bergen, G. van Kleef, J. P. Huismans, B. A. Fokker, G. H. Broekman Lzn., C. Alta Dz., G. Kam, J. Y. T. Steenbergen, F. de Hoo, Th. Willems, W. Boosman en O&quot;., A. van Einden, 1). A. Sala, 1). Bntti en Zoon, A. J. Schokking Jr., J. A. J. Schokking, Bryan de Groot en C°., W. Ueissler, W. J.Wansink Jr.,dewerklieden in de rijtuigfabriek van den llr. J. S. v Deventer, 11. H. tor Moer, A. T.Verhaar, S. Berghuis,D.Wakker, S. E.Oudschans, A. J.C. Koenaart, A. 11. I &apos;.eeker, 11. Dartels en C°., C.Weel, Th. Daniël, J.F.Cuynevs, .1. 11. Paling, Gebr. Adema, C.de Wijs en C&quot;., Peletier enC., G. BogneTs eu Zn., Gebr. Pessers, wed. D. S. van Schnppen en Zoon, J. C. van Vuuren, .1. lirenier, de Vogel van Calcar en C&quot;., P. C. van der Ven , S. P. Sterrenberg, Visser en C°., Timen Ansmink, W. de Gruyter, S. J. Spanjaard, Zivkzeecnßeeklebeii, A.Crols en O&quot;., M. cle Leeuw en Zn., van I leek en C., J. A. van der Veer, 0. W. Anton en C., A. van den Nieuwenhuyzen en Zn„ Jacob Arnoud Carp, 11. Koemans, Joan Trip, Gemcent. Werkinr. te Meppel, Maatschappij van Weldadigheid , J. F. Wcrnink en C&quot;., C. N. van der Veer, J. A. Richt, A. G. Torwindt, A. van der Sluys en C&quot;., Lodewijk Pilger.G. F. Pilger en Zn., Gebr. Maaldrink, C. Knaap&apos; en Zoon, 11. A. J. Klijberg, Gebr.ll.cn J. Lukwel, Erven M. Oanfens. H. van Eoy en Zonen, Gebr. Coopman , J. A. lleinnieldii-, P. Ho&apos;sboer en Zoon, J. V. Leyh en Cv., H. J. Gerritsen, H. Hendrik* en Zn., Th. A.A. Simonis, Gebr. Jonker, J. Lcenarts ,R. H. Gruythuyzen, C. Coucke, A. Boasson, Loebcr en Legel, J. M. A. Kma en O&quot;., Nieuwenkamp en Kotting, H. W. van Loon, J. M. Lucardi, J. T. van der Horst, C. Schakel, Santen en C&quot;., A. J. F. Haalmeijer, J. .1. Oosterbaan en Zn., van der Sande en C., C. E. C. Wakker Czn., P. H. Spits, L. M. Blom, T. A. A. Elsenburg, G. J. Bertels, van Deun Sr., M. J. Enthoven en Zoon, T. A. Moossdorlt&apos;, J. Uijen, T. Reijenga en Zoon ,W. H. Jacobs , D. Wolbers, J. M. Pas, J. Lnton, G. Kramps, Kcverling en Cv., J. van Laarhoven, A. T. Degon, J. Molmans, J. P. Kaemmerer, Wed. M. IJserman en Zoon, 11. J. Baarslag Dz„ H. Dalhniscn, C. K. Lonwman, Directie over den arbeid in cle cell. Jgevang. te Utrecht, L. van der Wouden, C. A. Vos, P. M. Tinimernians, Stroobants en Broeckx , van Olphcn en Schalker, M. G. Kroon Koelewijn en W. van den Ent, F. en G. Mcuring, C. H. Schneider, J. B. Blecsing, H. Bijlard en C°., P. H. E. Robijns, J. A. Hillebrand , 11. Esman ,P. A. Molhuysen, G. van der Lugt, G. Rosy, H. C Tibout, van Dieson en Kerrebijn, Dodenstad&apos; Gubbels, J. H. Thöne, Vos Hanratli en Wiegel, Jan Priuco en C. K. en C. Jonker, D. Draaisma, R. Stuurman, Eerste Nederlandsche Stroovlechterij, E. van Ballegooijen Wzn., Instelling van Particuliere Liefdadigheid te Hulst, Vereéniging &quot;Orde en Vlijt&quot; te Kampen, J. van Dalfsen Jr., H. Blonken, Werkinrigting voor hulpbehoevende blinden, te Rotterdam, Bletz en C°„ Loman Kirberger en van Resteren, W. H. Langcrveld, G. J. Lebbing, J. B. Wolters , Hugo Suringar, W. J. do Roever Kriiber, A. S. Snoek, Jan Noomo, W. B. IJzerdraad, M. Mieehielsen , J. W. van Lccnholt&apos; en Zn., Wed. C. Spanier en Zn., W. J. de Jongh, J. C. en W. Altorffer, H. Roerink , de Erven Loosjos, Alex. Noordwal,!&apos;. Keynders, C. Fischer, J. 11. F. Wcrner, P. j.Beneker, J. Roetman, T. J.Kramer, W. Minnigh, B. J. A. Bruyncsteyn , A. G. Smits, E. Jenting, van der Sluis, J. L. van den Burg , Th. Brüggcinann, C. Rensing, P. Oosterhuis en 11. P. N. &apos;t Hooft,</p>
</text>
