<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 23 Augustus.</p>
	<p>Aan de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is rondgedeeld: 1&quot;. een geschrift getiteld: Nederland bij een oorlog tegen Pruisen. Eene bijdrage tot de kennis van ons krijgswozen&apos;te lande , door J. K. H. de Roo van Alderwerelt;</p>
	<p>2°. een adres van de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Delft, betrellende het wenschelijke van de afschaffing van den accijns op de zeep; en 3°. een adres van L. Halstein, vleeschhouwer en tapper te Breukelen-Nijenroclc, provincie Utrecht, die herinnert, dat do Grondwet aan alle ingezetenen toekent gelijke aanspraak op bescherming van persoon en goederen, en verbiedt het verleenen van privilegiën in liet stuk van belastingen, en dio klaagt dat hij, wel Ver van even als anderen bescherming te genieten van hen die boven hem gesteld zijn, juist het tegendeel ondervindt, en dat evenzeer anderen boven hem worden bevoorregt in het stuk van belastingen.</p>
	<p>Ten hurele van het provinciaal bestuur van Noord-Holland is heden van wege het Ministerie van Binnenlandsche Zaken aanbesteed: I°. bij enkele inschrijving: hat uitvoeren van eenigo werkzaamheden tot onderhoud van de Keulschc vaart in do provincie Noord-Holland, en 2&quot;. bij inschrijving en opbod (herbesteding): het verdiepen van eenige gedeelten van&apos; het Noord-Hollandsche Kanaal. Voor eerstgenoemd perceel waren ingeleverd drie billetten , waaruit bleek cle minste der inschrijvers te zijn, de Heer A. Helsink te Weesp, voor ƒ 5909; de hoogste was cle lieer E. H. Broekmeier, te Amsterdam, voor ƒ 6500. Het tweede perceel werd ingezet voor ƒ 12,000, telkenmale verhoogd met ƒ 100 en gemijnd door den Heer G. Schalk, te Buiksloot, voor ƒ 16,200.</p>
	<p>* HAARLEM, 23 Aug. Dezo wcok heeft hier het volgende treurige ongeval plaats gehad. Het koetshuis van den Heer Muller, die zicli sedert kort zijn vast verblijf in dezo gemeente is komen vestigen , onder dak geLiragt zijnde, werd den werklieden die sedert geruimen tijd aan huis, hof en stalling werkzaam waren, een feest bereid, ten einde zich daar onderling te vermaken. Onder dit arbeidend personeel bevond zich ook de metselaar Dirk van Honschoten. Vrolijk en opgeruimd had men eon groot deel van den avond doorgebragf, maar het tooneel veranderde weldra. De genoemde arbeider voerde namelijk even als de anderen een gymnastischen toer uit, maar viel daarbij op den steenen grond. Hoewel onmiddellijk heelkundige hulp werd ingeroepen, was het gevolg evenwel, dat hij don volgenden dag ter verpleging naar het gasthuis overgebragt zijnde, weinige uren na zijne opneming is overleden. Hij had den ouderdom van 43 jaren bereikt. In welken ongelukkigen toestand daardoor zijno hoogzwangere weduwe met hare beide kinderen verkeert, laat zich beseffen. BREDA, 23 Aug. Op de leening ad ƒ 30,000 voor het bouwen der hoogere burgerschool, door den raad uitgeschreven, is niet ingeschreven. Het bestuur zal nu inschrijvingslijsten bij de burgerij rondrenden. Van wege de hooge regering heeft de stad de gevraagde ƒ19,350, het 4/5 der personele belasting, als voorschot bekomen. LONDEN, 22 Aug. De Imperial Ottoman Bank kondigt de betaling aan van de coupons, verschijnende 1 Sept., op de leening van 1864, ten lasto der Donau-vorstendommen. Aangezien de wot betreffende cle regeling der Spaansche Amortisable schuld en cle Certificaten coupons, welke onlangs door dc Cortes werd aaugenomeii, van kracht blijft tot do Cortes weder bijeenkomen , hebben sommige Engelsche houders gevraagd, wanneer deze bijeenkomst plaats hebben moet. Uit Madrid werd geantwoord, dat dit, krachtens do Grondwet, moet geschieden op 31 December. De Spaansche regering heeft dus nog vier maanden te harer beschikking. Wat de Certificaten van Coupons betreft, schijnt het, dat de regering vooreerst eeno afwachtende houding zal aannemen. Volgens brieven uit Madrid van 18 dezer was do 3 pCts. Spaansche binnenl. schuld toen genoteerd ferm op 36&apos; a } op tijd. Indion do koers tot 40 pCt. klimt, kunnen do bepalingen der wet onmiddellijk ten uitvoer wordon gelegd. LONDEN, 22 Aug. De Gouverneur van Louisiana, Wells, heeft luidens berigten uit Newvork van 10 dezer eene proclamatie uitgevaardigd, waarin bij de bijeenkomst van de conventie billijkt en zet (lat hare tegenstanders waren overeengekomen, om haar met geweld uiteen te drijven. Hij zegt verder dat do gevoelens der aristocratische slavenhouders nog volstrekt niet zijn veranderd en dat /:ij hun gezag trachten to handhaven, door dezelfde gewelddadige middelen, waarvan hunne aanvoerders zich bedienden voor dat de opstand uitbrak. Indien Ncw-Orleans niet bezet blijft, zijn, volgens zijno verklaring, do Uniegezinden hun loven niet zeker. De krijgswet wordt in &apos;New-Orlcan* gehandhaafd en allo verkoop van wapenen en animatie is verboden. Een lid dor conventie heeft bij do regtbank een f.anklagt ingeleverd tegen den mayjr en den sheriff wegens medepligtigheid aan manslag. „ De inspecteur van het bureau cler vrijgelaten slaven rapporteert, dat de contracten, welke door bemiddeling van dit bureau worden gesloten, inderdaad niet anders zijn dan cone bemantelde slavernij. &quot; JIEKLIJN, 22 Ang. (Part. Corr.) De ofïicieuse dagbladen ijveren om Ut zeerst ten einde hefc bewijs to leveren, dat cle vier overwonnen staten niet volledig bij Pruisen zjjn ingelijfd , en dat er geene «evsonele uni» bestaat, maar wel eeno soort van toestand, welke zij karakteriseren met (len naam van inbezitneming. Zoo lang echter die (daten eene afzonderlijke wetgeving en eene afzonderlijke vertegenwoordiging bezitten, zoo lang zijn zij, in den waren ziti des wobrds niet ingelijfd, . . De commissie, benoemd door het Huis der Afgevaardigden, heeft een amendement op cle njks-kieswet aangenomen, krachtens hetwelk //elk&apos;1 Duitscher&quot; verkiesbaar is. Buitendien heelt de commissie nog verscheidene voorstellen tot wijziging van het ontwerp te behandelen. Men verwacht dat cle regering zich met het gemelde amendement zal ycreenigen, en dat zoo spoedig mogelijk het ontwerp , geljjk het clooi&apos; het Huis der Afgevaardigden zal zijn geamendeerd, zal worden Gezonden aan de overige daarbij betrokken staten. Men oude;stelt dat do zjHing niet langer clan een viertal weken zal duren, indien namelijk dc di.scnssien over het ontwerp-adres van antwoord niet worden gerekt. &apos;„, J)e gevraagde indemniteitswet zal stellig worden aangenomen, daarvan houdt men zich overtuigd. De deputatie uit Hanovcr, welke door den Koning ter audiëntie is t-ntfangen, heeft de verzekering erlangd, dat do wenschen des volks gehojM gullen erlangen. Tevens werd aan dc leden ingesphej-pt, dat /ij de zijda dgr redering moesten houden. Ter beurze ware*- Amerikanen weder zeer gewild; ook in Italianen en Ru-tó!! werd veel bande&apos; gedreven, terwijl inlandsche spoorwegactien sterk jn prijs daalden. LEIPZIG, 22 Au?. (Pint. Corr.). Hot ontslag van dsn Minister von Beust kan niet anders dan gunstig werken op do bespoediging der onderhandelingen tusschen Saksen en Pruissen en in zoover het wenschelijk is, dat de vrede weldra worde gesloten, moet men zich daarover verheugen, In hoeverre ot men over dien vrede zelve reden tot blijdschap hebben zal, is eeno andere vraag. Graaf vop Bismarék l&apos;ol^ \1&apos;IJ&lt;\i,&lt;? onbewimpeld verklaard, dat de gouvereine renten del&apos; gaksischo kroon tusschen Koning Jan en den Koning vaji Pruisen zullen wordon verdeeld. Dat zulk een toestand op den duur onhoudbaar zal zijn, kan me» met grond voorspellen. In welke rif-tin&quot; moet U dan verandering koijjen V Ik behoef u niet te zegeen &quot;dat over deze vraag in het handeldrijvende Leipzig eenigzins ander* wordt gedacht dan in do hoofd- en hofstad Ürasden. Eer dezo dingen tot een goed einde komen, zal Saksen nog vrij&apos;wat beproevino-eu hebbo.ii door te staan Eindcink is ook het contingent van Mocklcmburg-Strelit- mobiel en Se en kw»*» •&gt;«* hief aan Het telt 1000 man en zal voorloopigte Leipz &quot; blijven. De Groothertog van Mecklcmbnrg-Schwerin is weder uit Berlijn naai&apos; zijn corps ln Beneven vertrokken. Binnen kort zal, naar ik verneem, het telegraphisch verkeer ia Saksen weder voor het publiek worden vrygeste d Uit Weenen wordt berigt, dat het Saksische leger op 18 dezer den togt huiswaarts heeft aangevangen. Te Dresden worden grooto toeboreidsoloii gemaakt voor eeno feestelijke ontvangst. Uit Greiz (Reuss. j. lm.) wordt gemeld, dat Prins Hendrik XXII ¦zijne gouvereins regten aan Pruisen zal afstaan,</p>
	<p>PARIJS, 22 Aug. (Part. Corr). Het vertrek van het hof naat Biarritz zal tnssèhen den eersten en den sden September plaats hebben. Z. M. heeft heden namiddag ten 3 ure aan Keizerin Chaflotte een tweede bezoek in het Grand Hotel gebragt. De Keizerin zal van hier naar Rome vertrekken, waarschijnlijk om over een concordaat te onderhandelen, en misschien ook om bij den Paus raad en troost te zoeken, alvorens naar Mexico terug te keeren. De afkeer, dien de Heeren Drouyn de Lhuys en von der Goltz jegens elkander koesteren, neemt eer toe dan af, zoodat men naar het schijut, reeds aan het hof van Berlijn heeft te kennen gegeven, dat men niet ongaarne zou zien wanneer de Pruissische gezant mogt worden vervangen, het liefst wel door den Prins von Kenss. De Heer von Bismarck schijnt echter in het geheel niet geneigd den vijandelijk jegens hem gezinden diplomaat naar Berlijn terug to roepen. Het berigt, door cle Europe medegedeeld, dat do Heer van Manteufl&apos;el Rusland aanbiedingen heeft gedaan&apos;, mot betrekking tot eenafstand van een gedeelte het hertogdom Posen, is van allen grond ontbloot. Het devies van den Heer von Bismarck is: «zooveel mogelijk nemen, niets geven,&quot; dat weet men hier zeer goed en te Petersburg waarschijnlijk niet minder. Aangaande de vreedzame houding der Fransche regering tegenover Pruisen, nadat men aanvankelijk aanspraken had willen doen golden, hetgeen niet te ontkennen valt en ook niet wederlegd is, verhaalt men het volgende: Toen de Keizer den Heer Drouyn de Lhuys last gaf aan het kabinet van Pruisen voorslagen tot compensatie te doen, was Z. M. nog gezond. Toen het weigerend antwoord uit Berlijn aankwam, was de Keizer reeds lijdende, en do Ministers maakten van de omstandigheden gebruik, om d-or politieke, financiële en militaire zwarigheden den Keizer over te halen den Heer Drouyn de Lhuys in zekere mate te desavoueren. Thans en inzonderheid sinds Z. M. de oordeelvellingen der Engelsche pers alsmede den indruk van het voorgevallene bij het leger van Chalons kent, moet do Koizcr berouw over zijn besluit gevoelen, en misschien zal het ook hier weder worden bewezen, dat uitstel geen afstel is. Do Patr&apos;re wil heden weten, dat do in omloop zijnde geruchten betreffende den afstand van Venetië, waarvan ik in mijn vorigen brief heb melding gemaakt, ongegrond zijn. Keizer Frans Josef heeft Venetië direct aan Napoleon afgestaan en dezo zal het direct aau Victor Emanuel overdragen.</p>
</text>
