<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOIITKIEDfiRLï. TE KOOP de in volle werking zijnde „Ol &apos;TZIEREHM fe ROTTEIID.IM, met al de vaste en losse GEREEDSCHAPPEN, a&apos;smede I een WATERSEHir, groot 82 tonnen, ladende p. m. 440 Ned. vaten Water, met completen INVENTARIS. Door de gunstige ligging en uitgebreidheid van het terrein, groot circa 1400 _] Ellen, geschikt tot vele andere FAERIEKZAKEN. Informatiën tojiekemen aan het Kantoor der Zont-jederrj, Leuvehaven te Rotterdam. (19375) xi.j_a_____i__a__a_^^ _a._______^____i_¦, ..-?_-M__*-n-j7ffjiy.ff,fl{?aTj; uitgaven van 11. A. M. ROELANTS, le Schiedam. 3 Mr. *. R- *• KIVfiELEfVRERO, VERZAMELING VAN WETTEN , BE.SLUITEN EN PROVINCIALE VERORDENINGEN | 1 BETREFFENDE DE VEEPEST IN NEDERLAND, ƒ1.20. B tl Mr. E. G. GREEVE, DE BURGEMEESTER HULP-OFFICIER VAN JUSTITIE. Eene-Handleiding tet dc toepassing van ds K t*s daartoe betrekkelijke Artt. van het Wetboek van Strafvordering. TWEEDE DRUK. ƒ1.30. I f) Mb. L. G. GREEVE, DE GEMEENTE-WET, uit Regterlijke en Administratieve Beslissingen toegelicht, ƒ3.30. &apos; 9 Mr. L. G. GREEVE, DE WET TOT REGELING DER .IAÜT EN VISSCHERIJ. M.&gt;t Aanteekeningen. ƒ2.40. £&apos; !_Mn. E. G. GRIEVE, DE WET TOT VASTSTELLING DER BEPALINGEN VOOR HET GEVAL VAN WANBETALING g jtf VAN BOETEN IN STRAFZAKEN. Hare Geschiedenis en Beginselen, ƒO.BO. E | | Dr. .1. J. KREENEN, WET TOT REGELING VAN HET MIDDELBAAR ONDERWIJS, met de daarover vooral in do Tweede p Kamer der Staten-Generaal gewisselde stukken en gehouden beraadslagingen, ƒ4.50. (17547) Ë &amp;m!7IÖÏ*OTÏ&quot;TO^ &quot;•&quot;-*-. ~RO]_r__©ÏH^^^ Voor ie SPOEDIGE EtV ALGEHEELE GENEZING, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Dauuwworm , Keel- of Kliorgezwellen, Jicht en Syphilitisch Rhuniatisinus, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe Geheime Ziekten, of die aan ander* geneeswijzen weerstand bieden. De Flesch draagt de Handteekening van Doctor GIRAUDEAU DE SAINT-GERVAIS en wordt bij HH. Apothekers in Holland, België en Frankrijk verkocht. Dcpothouders: AMSTERDAM, ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; C&quot;., VAN HULSTEYN , DE GASTRO, GROOTE &amp; ROMENY, FROST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILD, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN, VAN MEURS, BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS. &lt;__L_ rfßÈi^k G»ML STEAM N&amp;MTION COMPAM. Wê __JbS ROTTBBDAM en LOlDfil. 4BS£h_&apos;DE stoomschepen voor passagiers en (WEREN vertrekken YAI ROTTËBMMI, Zaturdag 28 Auguslus &apos;s Morgens 11 ure. Dingsdag 28 Augustus &apos;s Middags 12 ure. Donderdag 30 Augustus &apos;s Namiddags 2 ure. VAI¥ liOIVRRM, eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten SI Ure, &quot;V4M St. CATRISRIMIS&apos;S-lOIARF* PASSAGIERS-VRACHTEN. GROOTE KAJUIT / 12-- I VOOPKAJUIT / £&gt;.- IDEM Heon en Terug .... * 18.— | IDEM Heen en terug - U.50 Do Billetten voor DEEN Ei&quot;4. TERUG-ün geldig gedurende ééne Maand. KINDEREN beneden 10 Jaren de HELFT der Vracht. (17853) GEBROEDERS SMITH, -g-nt-n.</p>
</text>
