<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PETROLEEM-LAMPEN, BRANDERS, BASSINS, VOETEN, BALLONS, GLAZEN, PITTEN en alle tot de vervaardiging van Petroleum-Lampen, benoodigde voorwerpen, zijn tot bijzomfer goedkoope prijzen te verkrijgen bg J. W. F. ROOTMEIJER, Singel, heek Koningsplein, X 1. te Amsterdam, in DE GROENE LAMP. I Teekeningen en Prïjs-Courauten worden op Franco aanvrage toegezon! den. Leverantien voor Straat-, Fabriek- en Kerkverlichting. (19599) In eene der voornaamste steden van Zuid-Holland wordt op aannemelijke voorwaarden TE KOOP AANGEBODEN tegen I°. December, om met I°. Januarij 1867 te aanvaarden: Eene zeer goed beklante TIMMERMANS-AFFAIRE. met soliede HUIS, WERKPLAATSEN, HOUTLOÓDSEN , ZOL-* DERS, enz., enz., steeds vooruitbreidingvatbaar. Van den koopprijs kan desverkiezende een gedeelte op het Pand gevestigd blijven. Des begeerd zal de noodige hulp worden verleend, om den Kooper den overgang der Zaak gemakkelijk te maken. Belanghebbenden worden verzocht zich met franco Brieven, onder Lett. A. S. te adresseren bij de Heeren VAN DER HELM &amp; ZOON, Beursplein, N°. 3, te Rotterdam. (19397) ™--]_3--BAÏÏ_ Hotel des quatre Saisons et de l&apos;Jßnrope se recommande a Messieurs les voyageurs par sa situation exceptionnelle, SES BAINS DE L&apos;EAU MINERALE dans I&apos;établissement méme et par son comfort en chaque sens. — Prix modérés et réels. Ems, au Mois d&apos;Aout 1866. nm. HUYN. Le bureau de I&apos;hotel expédie des Pastilles d&apos;Ems et I&apos;eau minerale des sourees du Roeher. (19496) Apothekers van Z. K. H. Prins NAPOLEON, ta Parijs. (itue dc la Fealllade). Dit nieuwe Geneesmiddel, dat zich [onder eene heldere vorm voordoet, aangenaam en zeer lekker van smaak is, bestaat uit de vereéniging van twee Geneesmiddelen, sedert lang door de Heeren Geneeskundigen zeer gewenscht, doch waarin tot nu toe nog niemand, zelfs geen scheikundige, geslaagd is, althans niet zonder dat het zich wedei ontleedt, namelijk de KINA, een bij uitnemendheid versterkend Geneesmiddel, en het IJZER, het hoofbestanddeel van ons bloed, De kuva-uzeh-sirop wordt met het beste gevolg aangewend bij al die gevallen waar het noodig is het ligchaam en het bloed zijne oorspronkelijke hoedanigheid ttrug te geven, die geheel of gedeeltelij! verloren zijn geraakt. De bleekzucht bij jonge meisjes van een teedei en zwak gestel, waar de ontwikkeling moeijelijk is, herstelt zich spoedig door het gebruik van dit uitmuntend Geneesmiddel. De onderdrukking of stoornis der regelen, maagpijn, gebrek aan eetlust, moeijeljke en .langzame spijsvertering, waterzucht, bloedarmoede, klierziekten, gevolgen van hevige koortsen, êns. worden volkomen hersteld door de KINA-IJZER-SIROP. Het Prospectus bevat een aantal Attesten van &quot;onderscheidene leden der Akademie van Geneeskunde, zsomedc de analyses der uitstekendste Scheikundigen van Parijs en Weenen, waaruit bewezen wordt dat dit Geneesmiddol bij uitnemendheid de gezondheid bewaart en het beste is tot versterking van het menschelijk ligchaam. Flacons van f .. 60 en Ll. 60. Hoofddepflt voor Nederland bij H. H. uloth, Apotheker, ledijk, te Amsterdam, te Kotterdam Cloos, van Santenkolu. &apos;s Gravenhage SNABILIÉ; Utrecht GROOTENDORST ; Arnhem OiTKRBEIN; &apos;sGravenhage VAN RENESSE. t 1735.1) WA A KSCHIJ WIWO. A. ROWLAND &amp; SONS, te Londen, bespeurd hebbende, dat niets in staat was te beletten de ETÏQÜETTEN hunner MAEASSAR OLIE, enz., na te maken, om deze voor Echt te verkoopen, waren met hunnen eenigen Agent voor den verkoop in het groot, den Heer P. NUWENDAM, te Amsterdam, overeengekomen, elk artikel van hun Fabrikaat met zijnen naam op het Etiquet te voorzien, om een einde aan dit bedrog te maken. Thans ontwaren zn dat eenige Winkeliers zich niet ontzien Ongecontrnsigneercle MAEASSAR OLIE voor Echt aan te bieden, met voorgeven dio van ons direct ontvangen te hebben. Derhalve verklaren zij aan het geëerde publiek zich te wachten voor dit betlrog, onverschillig wie de verkoopers ook mogen zijn, en verklaren elk Artikel voor valsch, dat niet met de Handteekening van hunnen genoemden Agent voorzien is. A. ROWLAND &amp; SONS , Hofleveranciers der meeste Hoven van Europa. Londen, 9 Julij. (18670) De LEERLOOIJERIJI van wijlen den Heer T. D. JANSSEN, te Zevenaar, gelegen onmiddellijk aan den Rhijn-Spoorweg, tegenover het Station te Zevenaar, is ingezet en met de hoogeu gebragt op ƒ 7000. De Toeslag zal plaats hebben op Maandag den 3dcn September eerstk., des Voormiddags ten 11 ure, ten huize van SCHAARHULS, te Zevenaar. Inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris PLIESTER, te Zevenaar, alwaar ook hoogen kunnen worden gesteld. Brieven Franco. (19609) Men VRAAGT TE KOOP: 300 Mnd puike RHOER-KAG- EiIELKOLEN, zoo als dc mijn dezelve oplevert, tegen contante Betaling en vrij aau boord te Amsterdam of Haarlem, om in de maand September geleverd te worden. Men adressere zich met opgave van Prijs per franco Brieven onder Lett. B. B. bij den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352 te Amsterdam. (19607) Men vraagt in eene APOTHEEK te &apos;sGravenhage, met Primo November a. s., een bekwaam BEDIENDE, van de P. G. Adres Franco Brieven, L tt. E., aan den Boekh. B. J. DONA PIECK, te &apos;s Gravenhage. (19601) Op een fatsoenlijken stand is een groot, goed onderhouden HITS TE BUUR-, Huurprijs ƒ 850; ingaande primo November, terwijl het reeds I°. September te aanvaarden is. Desverkiezende zijn op zeer voordeelige conditien Kleeden, Spiegels, Meubelen en Gaz-Ornaraenten over te nemen. Brieven franco, onder Lett. A 103, aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak bij den Dam. Q 1)611) Een JONG MENSCH van goeden huize, met de Hoogduitsche, Fransche en Nederlandsche Correspondentie goed bekend en goede Informatiën knnnende produceren, zag zich gaarne geplaatst als KANTOORBEDIENDE , Correspondent ot als Reiziger, in welke betrekkingen hij verscheidene jaren is werkzaam geweest. Aiires franco ouder Letter Z. Z., aan SKIM&apos;ALDI s Boekhandel, Damrak bij den Dam te Amsterdam. (19612) ~ Toor .ƒl2OO te f_oo|&gt;7 Eeno fiksche SLIJTERIJ en TAPPERIJ, waar een ruim debiet bestaat en welke vele jaren met goed succes is uitgeoefend, gelegen in het beste gedeelte der Stad; het Huis, in aanmerking van ruimte en voordeelige gelegenheid, tegen billijken Prijs te Hnur. Brieven franco onder Lett. B. B. bii den Stcendrukkcr GEORGE CLADDER, Heerengraoht bij de Leidschegracht. (19614) 50 CENT; ZÜNDNADEL-PÏSTOLEN. 50 CENT. WAARSCHUWING. Daar er onder de benaming van 7.ENRNAREL-PISTOLEN reeds lang bekende Pistoolties met Amoroes verkocht worden, zoo dient deze te berigten dat de ZUNBNABEL-PISTOLEN aan de achterzijde van eeue naald voorzien en de Patronen in Hout gevat zijn; de prijs er van met 100 Patronen is 50 CENT. (19600) J. W. E. ROOTMEIJER, Singel hoek Koningsplein.</p>
</text>
