<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>©e COWMAWOMMK Mil,&apos; KA2rrooß AMSTERDAM, Singei X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 i-&apos;agen zigt a 2.pCt. I Langer termijn,naar over-1 maand * « 3 « I eenkomst. 3 maand. « .&amp;j « \ (11264) RörviGL. Priv. AGTIM-SESELLSGHAFT DEK BAMSSCMiJ)STtffiI. In der durch- Bekanntmachung vom IBten September vor. Js. festgesezten Zeit tür die acnte nnd letzte EINZAHLUNG mit 20 PROCENT und bis jetzt ist auf folgende Interimsscheine. die Einzahlung nicht geleistet worden: ° N°. 80735 a 80738, 81849 a 81851, 81864 a 81870. N°. 81879 a 81880, 83767 a 83769. Gemass § 11 der Satzungen, worauf bei obiger Bekanntmachnfig ausdrücklich aufmerksam gemacht wurde, werden diese Interimsscheine hiermit fiir vn gil tig, deren Inhaber aller Rechte als Aktionare und der früher eingezahlten Theilsummen zn gunsten der Aktien-Gesellschaft verlustig erklart. HER VERWALTUNGSRATH. MüscHE-r. 16 Mai 1868. : (13428) RÜKSTOELAGEN TOT OELEIDiNci VAN ONDERWIJZERESSEN TE AMSTERD 3.M De PROVINCIALE INSPECTEUR van het Lager Onderwijs in Noord-Holland brengt, daartoe gemagtigd door /. E. den Minister van Binnenlandsche Zaken, ter algemeene kennis, dat bij de NORÏMAALLESSËf- TE AiSST ERDA 31 twee &apos;Beurzen, ieder van ƒ3OO, zijn vrijgevallen, om aan twee Kweekelingen, eldere dan te Amsterdam^ woonachtig, toe te kennen; waarvoor zij te Amsteriam Voeding en Verpleging ontvangen, benevens Kosteloos Onderwijs en Opleiding tot Onderwijzeressen, met uitzondering van Leerboeken en Schoolfaehoeften, die ten laste der Kweekelingen zelven komen. Zij, die zich ter bekoming der gemelde toelagen aan een Vergelijkend Examen willen onderwerpen, moeten den ouderdom van 14 jaren bereikt hebben en haar 16de jaar nog niet zijn ingetreden. Zij worden uitgenoodigd zich schriftelijk , vrachtvrij, aan te melden aan den Provincialen Inspecteur, met overlegging van haar Geboorte-Acte en een ol meer Getuigschriften van goed, zedelijk gedrag, vóór den 12den Junij aanstaande. De dag van het Vergelijkend Examen zal aan de belanghebbenden nader worden &apos;bekend gemaakt. Amstebdam, De Prov. Inspecteur voorn., 30 Mei 1863. A. REELOO. (14516) RüKSTOELAGEN BIJ DE NORMAALLESSEN TE HOORN. De PROVINCIALE INSPECTEUR van het Lager Onderwijs in Noord-Holland brengt, daartoe gemagtigd door Z. E. . den Minister van Binnenlandsche Zaken, ter algemeene kennis, dat bij de NORMAALLESSEN TE HOORN twee Beurzen, ieder van f 250, zijn vrijgevallen, om aantwee Kweekelingen, in de provincie Noord-Holland, maar elders dan te Hoorn woonachtig, toe te kennen; waarvoor zij te Hoorn Voeding en Verpleging ontvangen, benevens Kosteloos Onderwijs en Opleiding tot Onderwijzer, met uitzondering van Leerboeken en Schoolbehoeften, die ten laste der Kweekelingen zelven komen. Zij, die zich ter bekoming van gemelde toelagen aan een Vergelijkend Examen willen onderwerpen, moeten den ouderdom van 14 jaren bereikt hebben en nun 16de jaar nog niet zijn ingetreden. Zij worden uitgenoodigd zich schriftelijk, vrachtvrii, aan te melden aan den Provincialen Inspecteur, met overlegging van hun Geboorte-Acte en een of meer Getuigschriften van goed, zedelijk gedrag, vóór den 12den Junij aanstaande. De dag van het Vergelijkend Examen zal aan de belanghebbenden nader worden bekend gemaakt. Amsiekdam , De Prov. Inspecteur voorn.. 30 Mei 1868. A. BEELOO. (14517) EINDEXAMEN DER HOOGEKE BURGEKSCiKJLEN&apos; IN NOORD- B. LANGERHUIZEN, P. L. POSTHUMUS, J. BEETZ, i J. LELY, P. BAAY, J. SMIT en J. G. TERSTEEG, Makelaars, zullen op. MAAMDAG den22sten JJUNIJIB6B, des avonds ten Zes ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, verkoopen: Het kapitale, hechte, sterke, net betimmerd? KOOPMANSHUIS met ©PEN PLAATS. ACH&apos;ÏERHUIS Ti Si*, TUINHUIS en EKVE, staande er. geiegen op ie Keizersgracht, Noordzijde, tusschen de Reguliersgracht en (Jtrechtschestraat, Z SB6, Kad. Sectie J, N&quot;. 1442. Breeder op Billetten omschreven, en te bezigtigen Dingsdag en Donderdags van I—3 ure, alsmede op den Verkoopdag, mits voorzien van een Toegangsbillet. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag zelven, ter lezing liggen ten Kantore van genoemden Notaris, Heerengracht bij de Warmoesgracht, LL 116. (12881) J. VAN DER VLUGT, G. W. BANNIER, N. WAALEWIJN en P. DROSTE, Makelaars, zullen als lasthebbende van hunnen Principaal, op Zaturdag den 6den Junij 1868, des avonds na vijf ure, in het Logement de Gouden Leeuw, in de Zijlstraat te Haarlem, Verkoopen, ten overstaan van den Notaris C. J. G. DE BOOY. N°. 1. Een HUIS en E_iV£, staande en gelegen aan het Korte Spaarne, te Haarlem, geteekend Wijk 2N°.218, bij het kadaster bekend, onder Sectie D, N°. 2110, ter grootte van 2 Roeden 50 Ellen. N°. 2. Een-HUIS en ERVE, ingerigt tot Kantoor, met TUIN, staande en gelegen aan de zuidzijde van de Achterstraat te Haarlem, met genoramerd, bij het kadaster bekend onder Sectie D, N°. 3988, ter grootte van 1 Roede 30 Ellen. 8 N°. 3. Een PAKHUIS en ERVE, staande en gelegen aan den Burgwal te Haarlem, ongenommerd, zijnde een gedeelte, groot 85 ellen, van het bij het kadaster&quot; onder Sectie D, N°. 3593 bekende Perceel. N°. 4. Een groot PAKHUIS en ERVE, staande en gelegen naast het voorgaande Perceel aan den Burgwal te Haarlem, niet genoramerd, zijnde het overige gedeelte , ter grootte van 1 Roede 76 Ellen, van bet voormelde Perceel, kadastraal bekend Sectie D, N°. 3593. j N°. 5. Een PAKHUIS en ERVE, staande en gelegen naast het voorgaande Perceel, aan den Burgwal te Haarlem, ongenommerd, zijnde een gedeelte ter grootte van 85 Ellen, van het Perceel bij het kadaster bekend, onder Sectie D, N°. 3572. N°. 6. &apos;Een bijzonder groot PAKHUIS en E_IVE, staande en gelegen aan de zuidzijde van de Achterstraat te Haarlem, achter het vorige Perceel, geteekend Wijk 2, N°. 246, bij het kadaster bekend onder Sectie D, N°. 3571, ter&apos; grootte van 1 Roede 98 Ellen, met een gedeelte, groot 9 Ellen, van het bij het vorige Perceel genoemde, Sectie D N°. 3572, dus gezamenlijk ter grootte van 2 Roeden 7 Ellen. N°. 7. Een PAKHUIS en ERVE, staande en gelefen naast het voorgaande Perceel, in de Achterstraat op en hoek van de Ossenhoofdsteeg te Haarlem, geteekend Wijk 2 N°. 244 en 245, bij het kadaster bekend onder Sectie D N°. 3748, ter grootte van 1 Roede 33 Ellen. Al de voormelde Perceelen zijn voorzien van Gaz- en de Perceelen N°. 1 en 7 ook van Duinwaterleiding. De hiervoor omschreven Perceelen zullen eerst afzonderlijk en daarna gecombineerd worden geveild en afgeslagen, en wel: N°. 3 en 4 te zamen, daarna2,3en4,voortsN&quot;.sen6, daarna 5, 6en 7; vervolgens de Nos. 2 tot en met 7 en eindelijk N°. 1 tot en met 7. Nu. 8. Een groot overdekt EMW, met afgeschoten Kantoortje, staande en gelegen aan den Kouden Hom te Haarlem , geteekend Wijk 1 N°. 440, bij het kadaster bekend onder sectie D, N°. 1869, ter grootte van 2 roeden 60 ellen. De Perceelen kunnen dagelijks bezigtigd worden, mits vooraf bslet vragende, aan het&apos;kantoor in de Achterstraat, Perceel N°. 2. - Breeder bij Billetten omschreven en nadere Informatiën bij bovengenoemde Makelaars. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen acht dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd. (12653) VERKOOPING VAN S€ffILBEIIJEiJEEIEIIKGEi,GRAYüREN EN GEÏLLUSTREERDE WERKEN, , nagelaten door den Wel-Ed. Heer F. -.©___-, te Utrecht, op 15, 16 en 17 Junij e._, door J.L. BEIJERS, te Utrecht. De Collectie bevat fraaiie SCHIIiDEKIJEI. van van Tricht, Bloemaert, Grootveld, Verheijen, James de Rijk, Bilders, Waldorp, enz. Onder de TEEKENINGEN komen er voor van van Aaken, Hugtenburg, Kobell, Bosboom , ! Schelf hout Louis Meijer, Verveer en vele anderen. Onder de GRAVUREN vindt men fraaije zwarte KUNSTPORTRETTEN.</p>
</text>
