<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed, na een langdurig doch geduldig lijden, tot diepe droefheid van mij en verdere betrekkingen, mijne hartelnk geliefde Behuwdzuster, Mejufvrouw JOHANNA CHRISTINA FLORENTINE SCHNUCKE, Wed. J. BUURMAN, in den ouderdom van 69 jaren. Amsterdam, 1 Junij 1868. Wed. C. H. SCHNUCKE, (14663) HESS. Nog treurende over het verlies van mijnen dierbaren Echttenoot, werd heden mijn Moederhart op het diepst getroffen oor het overlijden mijner innig geliefde jongste Dochter JOSEPHINE, in den jeugdigen leeftijd van 24 jaren. Amsterdam, 2 Junij 1868. Wed. D. ALE&apos;rRINO. Strekkende deze tot eenige en algemeene Kennisgeving aan Vrienden en Bekenden. (14597) Heden overleed tot mijne diepe droefheid in den veel belovenden leeftijd van 17 jaren mijn eenige Zoon ADRIAAN, juist zeven weken nadat bij zijne moeder met innige droefheid had zien heengaan; zijne hoop om haar weldra te mogen volgen is niet ijdel geweest. Amstehdam, H. VAN BERGEN. 2 Jumj 1868. (14664)_ Heden overleed de jongste onzer lievelingen PHILIPPUS VICTOR MARIA JOSEPHUS, in den leeftijd van ruim vier maanden. JOS. ROOTHAAN. Amsterdam, 3 Junij 1868. A. M. E. ROOTHAAN, HESLENFELD. Eenige en algemeene Kennisgeving. (14659) Heden overleed tot onze droefheid onze geliefde oudste Zoon BAREND, in den ouderdom van 37 jaren. Amsterdam, 3 Junij 1868. P. LOUWERSE. C. M. LOUWERSE, (14657) BECKER. Trof mij voor ruim drie Maanden het smartelijk verlies mijner Echtgenoote, heden werd die wonde opnieuw geopend, door het overlijden van mijn Dochtertje HELENAMARIA WILHELMINA, in den ouderdom van bijna 4 Jaren, zijnde dit het Vierde -offer dat van mij, in Vijf Jaren tijds wordt opgeëischt. Mij onderwerpende aan de beschikking der Goddelijke Voorzienigheid, smeek ik Haar, mij voor verdere rampen te willen bewaren en mij mijn nog overgebleven Zoontje to willen laten behouden. Nijkerk, P. A. VAN RIESEN. 1 Junij 1868. (14633) Op 1 Junij 1868 is te Arnhem, in den gezegenden ouderdom van ruim 88 jaren, overleden de WelEdele Heer P. BECUDE. Eenige Kennisgeving. (14552) Heden overleed mijne echtgenoot FREDERIKA FRAN^ CINA VAN GIJEN, in den ouderdom van 27 jaren, mij nalatende 2 kinderen, waarvan een uit een vorig huwelijk. Gnosis-GES, 3 Junij 1868. L. LEOPOLD. (14660) —Vóö_nië~vëië~bewijzen van belangstelling, bij ons huwelijk ondervonden, betuigen wij bij deze onzen harteïijken dank. T&gt;. MAARSCHALK LNz. J. M. MAARSCHALK, HUIJSER VAN REENEN. Amsterdam , 4 Junij 1868. (14676) &quot;DtTTfeer en Mevrouw MACKAY—HARKEMA betuigen hunnen dank voor de bewijzen van deelneming, bij gelegenheid van de voltrekking van hun Huwelijk ondervonden. (14656) Voor de vele blijken van deelneming, mij betoond bij het overiijden van mijnen innig geliefden jongsten Zoon KAREL BROUWER, betuig ik, hiermede mijnen innigen dank. Wed. H. J. BROUWER, (14673) FUNCK. De Heer en Mevrouw. SCHELTES ELZER—ENGELS betuigen langs dezen weg hunnen harteïijken dank voor de velerlei blijken van belangstelling bij gelegenheid van hun huwelijk ondervonden. Levdeu, 4. Jnnij K.68. Q4634) Voor de velebewijzen van belangstelling bij hun.Huwelijk ondervonden, betuigen hunnen opregten dank Arnhem, Mb. A. DE JONG, (14553) 1 ïJiuiQim E. DE-JQS.G*LOPE9 SUASSO.</p>
</text>
