<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: HARTOG EMANUEL, van Middelburg, Amsterdam, 4 Junij 1868. en (14624) ESTHER ASSCHER. Ondertrouwd: P. J. STOFFERS J. Cz. Amsterdam , met 4 Junij 1868. A. H. VAN DOODEN. Eenige Kennisgeving. _Rea.pt.ej_7Junij 1868, Damrak H 171. (14620) Ondertrouwd: JOHANNES EBERTJr. EN ANNA ELISABETH HENDRIKS. Amsterpath , 4 Junij 1868. (14675) Ondertrouwd .- NICOLAUS HIERONYMUS MACKEPRANG MET JOHANNA THEODORA BOM. Amsterdam , 4 Junij 1863. (14674) Ondertrouwd: Ph. F. GRAAP Amsterdam, 4 Junij 1868. met (14654) M. FRIELINK. &quot;&quot;OndertrouwdT&quot;JÖHAN&quot;&quot;WILHELM VAN DER VALK, van Amsterdam, ANNA VAN DEN BERGH, 4 Junij 1868. van Rijswijk. Eenige Kennisgeving voor deze dtad. (14667) &quot;Getrouwd:&quot; H. M. BANNENBERG, Weduwnaar van M. Halderiet, met Amsterdam , A. HOUBEN, 4 Junij 1868. Weduwe van G. A. WILLENBORG. Eenige Kennisgeving. (14630) Getrouwd: IZAAK TERSCHUUR Az. Amsterdam, en 4 Junq 1863. PETRONELLA DE JONG. Eenige Kennisgeving. (13941) Abusivelijk reeds 28 Mei geplaatst. Getrouwd: &apos; J. T. VAN DER MEER ~ EN C. D. E. WARK. Amsterdam , 4 Junij 1868. (14662) Getrouwd: JAN HENDRIK BRINKMAN EN ANNA MARGARETHA FALK. Amsterdam, 4 Junij 1868. (14632) Getrouwd: H. WARNER Amsterdam, 4 Junij 1868. en C. H. DE ZAAIJER, (14666) van Haarlem. Getrouwd: M 7 H. J. KLUIJTMANS, Fahriekant in Kerk-Ornementen. &apos;s Hertogenrosch, met 4 Junij 1868. M. C. E. DE BOOIJ. (14661) Heden beviel ontijdig van twee welgeschapen DOCHTERS JACOBA GIJSBERTA VAN ARKEL, geliefde Echtgenoote van JOHAN HENDRIK VAN WILLES Az. Amsterdam, 2 Junij 1868. (14655)^ Tot diepe droefheid van mij en mijne kinderen overleed heden, na een langdurig en smartelijk lijden, mijn geliefde Echtgenoot JOANNES ROETEMEIJER, in den ouderdom van ruim 59 jaren, na voorzien te zijn geweest van de HH. Sacramenten der Stervenden. Amsterdam, Wed. M. ROETEMEIJER, 31 Mei 1868. GROELS. Men gelieve deze algemeene tevens als bijzondere kennisgeving aan te nemen. (14514) Heden overleed na een langdurig smartvol, doch geduldig lijden , mijn innig geliefde Echtgenoot BERNARDUS GERRIT RODING, in den ouderdom van ruim 69 jaren, na eene genoegelijke echtvereeniging van 39 jaren. Wat ik, mijn Scnoonbroeder, mijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen in hem verliezen, kunnen zij alleen beseffen, die den overledene van nabij gekend hebben. Amsterdam, 31 Mei 1868. Wed. D. E. RODING, (14658) Geb. PABST. Heden overleed alleronverwacbts in den ouderdom van circa 54 Jaren, onze waarde Moeder en Behuwdmoeder JOHANNA LOUISA RICHARD, Wed. van DIRK GELAUFF. J. G. TER BRUGGF. Amsterdam, J. C. TER BRUGGE. t Junij 1868. Geb. Gelaupf. (14653)</p>
</text>
