<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AgH ATTEHTÏE^ *db* *_^#jasßÈ___-?Ithans1thans Kalverstraat, verzoekt _^iL&quot;-ïs_-3r&apos; A. JfANMART, Koninklijk Machinist Rnokverdrijver, PRINSEKSTRAAT , RR 39, om VERGISSING te voorkomen, wel attent te willen zijn, dat de OUDE FIRMA REEDS 20 J.AREN EN THANS NOG IS: (14599) Prinsenstraat, RR 39. DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Specialiteit van Fetroleum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is. PETROLEUM per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende iniioudsmaat ter Exportatie. (12291) i^AliillwJfiÊii. Er wordt TE KOOP of TE HUUR aangeboden een zeer goed onderhouden CARROUSEL, voorstellende een Spoortrein met fraaije Locomotieven. Nadere Informatiën zijn te bekomen op franco Brieven, onder Lett. A. W., ter Boeken Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZYfEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. (14536) _iÖfillNMAKllSKlilTr^ bekwaam in het maken van DOEREN- en BURGERWERK, kan tegen genot van Kost, Inwoning en Loon, naar bekwaamheid, dadelijk VAST WERK bekomen. Adres per franco Brieven, onder Lett. J. H., aan den Boekhandelaar PHILIP MEIJERS , te Amersfoort. (14543) TE KOOP. Een uitmuntend schoon zwart, hard aan den weg loopende MUILEZEL , mak in alle Tuigen , des verkiezende met Wagentje en Tuig, te bezigtigen bij den Stalhouder J. H. COFFENG, Zanddwarsstraat bij de&apos; Hoogstraat. (14433) In een fatsoenlijk gezin wordt eene gemeubeleerde KAMER aangeboden met geheele kost en bediening, tegen ƒ2B per maand. Adres franco N°. 360 bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBUEG, Lijnbaansteeg alhier. (14450) - Men vraagt een HOROLOGIEMAKERSBESIENDE, het vak grondig verstaande, onder letters S. J. A. Adres franco bij J. BREEMAN, Boekhandelaar, Hoogstraat C 237, te Amsterdam. (14451) H. J. ROBBERS, Commissionair in Kramerijen (geen detailhandel), berigt hiermede, dat hij zijne Zaak VERPLAATST HEEFT naar AMSTERDAM, Heerenmarkt (stille zijde), TT 252. Ontvangen van een der voornaamste buitenlandsche Fabrieken eene ruime Monster-Collectie PETROLEÜMLAMPEN, van de nieuwste en beste constructie, in verlakt, Brons, Porcelein, Albast, enz., smaakvol gedecoreerd, ook met beeldjes en groepen; tot uiterst billijke prijzen. Aanvragen franco s. v. p.; de Monsters worden niet ter bezigtiging gezonden. (14423) SFESNDRÜÏIIÏ (OVERDRUKKE») gevraagd bij J. DE LANGE , te Deventer. Brieven franco. (14437)</p>
</text>
