<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 4 Junij.</title>
	<p>Luidens een brief uit Parijs aan de Indépendance Belae zon Napoleon Hl voor zijn vertrek uit Parijs aan de ministers hebben voorgelezen hetgeen hij voornemens was te Rouaan te zeggen. De Correspondance Havas daarentegen beweert, dat deze toespraken voor de vuist zijn gehouden, in welk geval er natuurlijk van voorafgaande voorlezing geen spraak kan zijn. Wat ons betreft wij zouden niet weten om welke redenen de Keizer het noodig kon hebben geacht eerst zijne ministers te raadplegen over toespraken zoo onschuldig en onbeteekenend, dat zij m dit opzigt slechts werden overtroften dpor de toespraken van den maire en den kardinaal de Bonnecnose, waarop zij het antwoord waren. De maire sprak eenige woorden over den toren, waarin Jeanne d&apos;Arc werd opgesloten en de kardinaal onderhield de hooggeplaatste bezoekers met eenige opmerkingen over Richard Leeuwenhart en Karel den Kale. De krbnijkschrijver behoort deze zaken te vermelden, maar kan niet het insect tut do fabel zeggen: Le moindre gram de mil ferait bien minux mon affaire. Wij zullen dus daarnaar elders moeten uitzien. De Florentijnsche correspondent van le Tempt levert eenige stof door een vermakelijk opstel over de wijze, waarop in Italië de berigten zijn ontvangen over de finantiele nlannen der Oostenrijksche ministers. Alle ltaliaansche dagbladen schreeuwen wraak over de schaamteloosheid, waarmede de Oostenrijkers voorstellen, om hunne schuldeischers jaarlijks 10 pCt. te ontnemen (men wist toen namelijk in Florence nog met van de latere plannen) d. i. juist zooveel als (te beginnen met 1 Jan. 1869) de schuldeischers van Italië aan de schatkist zullen betalen. Dit zelfbedrog der Italianen is inderdaad alleropmerkelijkst. De HH. Brestel toch en Cambray-Digny hebben zich, wat betreft hunne houding tegenover de schuldeischers van den staat niet bijzonder veel te verwijten, al geaft men ook gaarne toe, dat zij door de. noodzakelijkheid worden gedwongen. Heteenio-e wat men rn het voordeel der Italianen zóu kunnen zeg* eïa~n. 1? bedoelde correspondent erkent dit — is dat de ltaliaansche vertegenwoordiging althans niet is teruggedeinsd voor verzwaring van lasten. Sïen heeft de regten der schuldeischers van den staat verkort, maar niet dan nadat men ai net mogelijke had gedaan om de inkomsten te verbeteren door verhoogmg van belastingen. De Oostenrijksche vertegenwoordiging schijnt voornemens de dekking van het tekort voornamelgk bij de schuldeischers te zoelcen. Intusschen houde men m het oog, dat dienaangaande nog niets met zekerhem kan worden gezegd. In den boezem der commissie zijn natuurlijk alle mogelijke en onmogelijke voorstellen vrijelijk overwogen, maar men kan nog volstrel.t niet zeggen, dat eenig voorstel bepaalde kans heeft, om door het Wetgevend Lichaam te worden aangenomen. De Oostenrijksche vertegenwoordiging zal op dit stuk weliigt niet zoo veel van hare ltaliaansche zuster verschillen, als thans door velen&quot; wordt</p>
	<p>Luidens de New-ï&apos;orï-sche telegrammen in de Londensehe dagOiaaen, behelst hot programma der republikeinsche partij (onlangs te Chicago vastgesteld) in hoofdzaak het volgende: Het scemregt van de getrouwe ingezetenen in de voormange afgescheiden staten, moet nadrukkelijk worden gehandhaaul- de vragen over het stemregt moeten in de getrouwe staten door de bevolking zelve worden beslist -, maatregelen moeten worden genoman, om de belastingen gelijkelijk te doen drukken; de landverhuizing moet wo&gt;-den bevorderd; de aanleidingen tot oneerlijkheid van ambtenaren moeten worden uit den weg geruimd. de voormalige öpstfin. delingen moeten zoodra de openbare veiligheid het slechts eenigzins gedoogt, worden hersteld in het be_it hunner burgerlijke regten; de aflossing der nationale schuld moet geschieden overeenkomstig den geest en deletter der weten al wat gelijkt naar eene geheele of gedeeltelijke wraking der schuld moet worden verhinderd; de houding van president Johnson wordt afgekeurd;hij werd teregt in staat van beschuldiging festeld; de Unie sympathiseert met aiie volken, die voor unne regten strijden; de regten van genaturaliseerde burgers der Unie moeten krachtig worden gehandhaafd; met nadruk moet &apos;mer. zich verzetten tegen de&quot; leer door Engeland en andere landen voorgestaan,&apos; volgens welke men geen regt zou hebbeneen ander vaderland te kiezen. Generaal Grant heeft luMer.s hetzelfde telegram in antwoord op eene rede van de Heer Bontwell verklaard, dat hij eerlijk en getrouw de pligten vervullen zou van elke betrekking, waartoe de volkswil hem zou willen roepen. Dat hij en Schuyler Colfax de candidatuur hebben aangenomen, heeft in &quot;het geheele land groote vreugde verrrekt.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 7 April 1868, N°. 47, is op het verzoek van K. de Jong, te Hoogkarsnel en vier anderen, goedgekeurd de acte van oprigting van de naamlooze vennootschap : Hoomsche Stoombootmaatschappij, te vestigen te Hoorn.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 1 Mei 1858, N° 68, zijn op het verzoek van het bestuur der Vereeniging tot bevordering der \olksweorbaarheid, te Terborg, goedgekeurd de statuten van genoemde voor minder dan 30 jaren aangegane vereeniging en is zij mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>De Staats-Courant van heden bevat het volgende : Het heeft Z. M. behaagd bij besluit van 3 dezer, 1&gt;U. 23, met ingang van dien dag, op het daartoe door hem gedaan verzoek,, een eervol ontslag te verleenen aan den Heer Mr. B. J. graaf Schimmelpenninck als minister v..n finanoien, onder dankbetuiging- voor de vele door hom aas Hoogstóonzelve en aan den lande bewezen gewigtige diensten en te benoemen tot minister van financiën oen Heer Mr. P. P. van Bosse, lid van do Tweede Kamer der Staten-Generaal Z. M. heeft voorts bij besluit vm cl igteekening N°. 29, met ingang van i dezer, op het daartoe door ben gedaan verzoek, eervol ontslag ve:.. Mr. J. P. J. A. graaf van Zuyien van Nyevelt; als minister van buitenlandsche zaken; Mr. J. Heemskerk Az., als minister van binnenlandsche zaken; J. J. HasseLnan&apos;, a&apos;s minister van koloniën; G. C. C. Peis Rijeken als mh van marine; J. A. van den Bosch als minister van oorlof ¦ Mr. W. Wintgens, als minister van justitie; Mr. C. ï&apos; baron van Lynden van Sandenburg, als minister der Hervormde en andere eerediensten, behalve die der ïioomsch- Kathoheke; Mr. A. F. X. Lnyben, als minister van Roomscli- Aatholieke eeredienst, onder dankbetuiging voor de vel» door hen aan HD. en aan den lande bewezen trewigtige diensten; en voorts benoemd, met ingang van 4 Junij 1868 • tot minister van binnenlandsche zaken den Heer Mr C Fock&apos; burgemeester van Amsterdam; tot minister van&apos;koloniën den Heer E. de Waal, oud secretaris-genera__ van Nederl Indie; tot minister van marine den Heer il G. Broex, kapt-lnit. ter z?e; tot minister van oorlog den Heer J. J. van Mulken, lid van den raad van state, en hem tijdelijk belast met het beheer yan het departement van buitenl. zaken; tot minister van justitie, den Heer Mr. F. G. R. H. van Lilaar. raadsheer 5 , °?.. provinciaal geregtshof van Noord-Holland, en hem tijdelijk belast met het beheer over h:-t departement voor de za&lt;_en der Roomsch-Catholieke Eeredien? t. Wijde:-z.. M. bij besluit van gelijke dagteekemng, N 4. 30, den minister van financiën tijdelijk belast met het beheer over het departement der Hervormde en andere eerediensten behalve die der Roomsch-Cathoiieken.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot rijksboekhouder ten kantore van den betaalmeester te &apos;s Hertogenbosch, den Heer E. Barend^ thans aan dat kantoor werkzaam; tot ridder der orde vau den Nederlandschen Leeuw. den Heer W. J. L. Grobbee, hoofdinspecteur der dir. bel., in- en uitg. regten en accijnsen ; eervol ontslagen., op diens verzoek, den luit.-kol. der infantene van het leger in Nederl. Indie A. de Veer de Rochemont, thans met verlof in Europa, met ingang van 1 Junij 1868, met toekenning van pensioen.</p>
	<p>iNaar wij vernemen, heeft Z. M. den Heer Mr. H. C. Vermers van der Loeff, advocaat te Rotterdam, lid van de laatstelijk ontbonden staatscommissie tot onderzoek der vorderingen om schadevergoeding van sommige handelaren op Japan, benoemd tot ridder van de orde der Eikenkrcon.</p>
	<p>De Staats-Courant behelst het aan den Koning gerigte beknopte verslag van de koninklijke academie van weienschappen over de werkzaamheden, gedurende den afgeloopen jaarkring door haar verrigt.</p>
	<p>Verkorte balans der Nederl. Bank, op 2 Junij 18G8, des avonds. Disc-rek....ƒ 45,263,247.301/2 Kapitaal..../ 16,000,000— Bel-rek ..,/ 29,989,600.- Rel. fonds...,, 3 185 810.93 M.enmuntni.&quot;lol,3s9,96l.BSV_ B.momloop.,/134327 205.- Belß.-londs//. 2,604,905.- 8.-ass.inomL/ 11.747.60»/» Geb.enmeub// .304,238.64 R.-c. saldo&apos;s.// 25,615.053.24 H, Div. Rekenn.// 62,959.981/2 Div. reken... 0 465,096.01 i/s</p>
	<p>tt-x _, 2! ƒ179,534,912.79Va Uit dezen staat blijkt alzoo, dat de Nederlandsche bank op 2 Junij, bij een muntmateriaal van ƒ 101,359,961 .S6i/_, voor eene som van ƒ 93,445.898.81 minder aan bankbiljetten in omloop had. dan waartoe zij geregtigd is, terwijl het muntmateriaal op zijne beurt ƒ37,378.359, .52Vs meer bedraagt dan in verhouding tot de schuldvorderingen tot dekking noodig zou wezen.</p>
	<p>De arrondissements-regtbank alhier heeft gisteren voor de vacante betrekking van kantonregter in het eerste kanton te dezer s^ede het navolgende drietal opgemaakt: I°. mr. i&gt;. J. van Lier, advocaat en regterplaa+svervanger te Utrecht: i . mr. A. A. An.reson, griffier bij het derde kantongeregt alhier, en 3°. mr. S. J. Hingst, substituut-griffier Tm Se arrondissements-regtbank alhier.</p>
	<p>H. M. de Koningin heeft den Heer J. Schoutendorp, tabnekant van Eau de Cologne alhier, benoemd tot Hoogd, hofleverancier en hem vergund als zoodanig het wapen van H. M. te voeren.</p>
	<p>Gedurende de beide Pinksterdagen zijn over den Hollandschen spoorweg, tusschen Rotterdam, Amsterdam en Helder vervoerd ongeveer 50,000 reizigers, waarvan alleen op deu 2den Pinksterdag 33,500.</p>
	<p>De vergadering van het koninklijk instituut van ingenieurs zal plaats hebben op Donderdag 11 Junij 1863 in plaats van den 9den. in hot lokaal Diligentia, te &apos;s Gravenhage des voormiddags ten 111/4 nre. -.&apos;</p>
	<p>20Gsto STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven: 4de klasse 3de lijst:N°. 17462 ƒTöÖO.</p>
	<p>* &apos;s.GEA\ENHAGE , 3 Junij. Bij den raal van state afdeeling voor de geschillen van bestuur, zün heden ingekomen de. volgende koninklijke besluiten, als: I°. Van den ISden Mei U. waarbij bepaald wordt, dat de kosten van den onderstand van Hermanna Klaassen van rijkswege zullen w.orden voldaan; 2°. van dezelfde dagteekemng, w-aaibij ü wordt aangewezen als domicilie van onder: stanu van Johan Frc-denk Horst; 3°. vanden 11 den _«ei laatstl, waarbij Amersfoort wordt aangewezen als domicilie van onderstand van Hartog van Gelder, en 4°. van den 16.ien Mei 11. houdende ai.v.izing van het beroep van den raad der gemeente Wonseradeel van een besluit van Ged. Staten ran Friesland, weigerende goedkeuring aan het raads- besluit, waarbij de openbare school te Schraad voor den tijd van tweo jaren is geschorst. Daarna zijn behandeld de volgende zaken, als: 1 . een beroep van J. H. Smit, te Krangeweer; gemeente Steduin, van een besluit van Ged. Staten van Groningen, waarbij het kohier der rijwegen en voetpaden in de gemeente Stedum is goedgekeurd; rapporteur, de staatsraad Meeussen-, 2°. een beroep van D. Meibergen, te Almelo, van een besluit van Geel Staten van Overijssel, waarbij hem de vergunning is geweigerd tot uitoefening eener loodgieterij in het perceel sectie B, N°. 405, in gemelde gemeente; rapporteur de staatsraad de Vries; 3°. een geschil tusschen Ged. Staten van Groningen en den raad der gemeente Marum, betreffende het kohier der wegen en voetpaden in die gemeente; rapporteur, de staatsraad Boot. — De Heer Mr. T. M. Roest van Limburg is gisteren avond in de residentie aangekomen en aan het hotel de Bellevue afgestapt. — Gisteren namiddag ten 4 ure heeft de Heer van Bosse eene conferentie gehouden met den Heer van Tets van Go-driaan.</p>
	<p>— Naar wjj vernemen heeft het Z. M. den Koning behaagd , den Heer Mr. R. J. graaf Schimmelpenninck, afgetreden minister van financiën, te benoemen tot grootmeester van het Huis des Konings. — De aftredende heeren ministers worden heden ochtend ten 10 ure bij Z. M. den Koning ten afscheidsgehoore toegelaten. — Bij arrest van heden heeft de hooge raad (kamer van strafzaken) verworpen het beroep in cassatie van M. Verlinden, die door het hof van Limburg tot 5 jaren tuchthuisstraf is veroordeeld, wegens het opzettelijk inbrandsteken van een gebouw, zonder dat het te voorzien was dat daardoor eenig menschenleven in gevaar kon worden — Heden is alhier de 50ste vergadering van de synode der Evang. Luth. Kerk in het koningrijk der Nederlanden feopend. Ter gelegenheid van het halve eeuwfeest heeft e opening met bijzondere plegtigheid in de Evang. Luth. kerk plaats gehad en is daarbij o. a. door den voorzitter, Ds. Schreier van Arnhem, eene feestrede gehouden. LEYDEN, 3 Junij. Naar wij vernemen, zal H. M. de Koningin de uitvoering van de Leydsche zang vereeniging, in de Hooglandsche kerk alhier te geven, met HD. tegenwoordigheid vereeren. * GORINCHEM, 3 Junij. Bij beschikking van 15 Mei jl. is aan P. B. Visser c. s., te Sliedrecht, vergunning verleend , om hunne stoomsleepdienst in de prov. Zuid-Holland mede uit te oefenen op het Kanaal van Voorne. — De telegraaf van Waalwijk naar &apos;s Hertogenbosch is thans in gereedheid. — Dezer dagen is gemeld, dat in de Waal bij Loevestein de Tielsche stoomboot Admiraal de Ruyter door eene Keulsche stoomboot is aangevaren, waarbij eerstgenoemde boot ernstige schade heeft gekregen, zoodat zij naar de werf gestoomd is. Men verneemt thans, dat van het gebeurde proces-verbaal is opgemaakt en dat een der opvarenden aan den schouder gewond is. * HELLEVOETSLUIS, 3 Junij. Gisteren tegen den avond g&apos;ngen een viertal schepelingen van Zr. Ms. wachtschip de ijn, alhier in de gracht dezer vesting zwemmen, met het ongelukkig gevolg dat een jongeling van 19 jaren, zee-militien, is verdronken. De terstond ingeroepen geneeskundige hnlp mogt niet meer baten. * BOMMELERWAARD, 3 Junij. Heden zijn de eerste kersen uit dit district, ter hoeveelheid van ongeveer 2000 manden, naar Rotterdam verzonden, bestemd voor Fngeland, tegen den prijs van ƒ 15.50 de 50 halve ponden. * OMMEN, 3 Junij. De aanvoer en handel van rundvee was op de gisteren alhier gehoudene groote jaarmarkt buitengewoon groot en levendig, magere varkens ginspn tot hooge prijzen vlug van de hand, de jonge biggen voor een tijd lang onverkoopbaar, werden van 4 weken oud voor ƒ 6 tot 7 per stuk verkocht. — De 200 bunders stadsgronden staan thans bij inzate en verhooging op de som van circa ƒ 7700. Soortgelijke gronden werden voor een paar jaar alhier met graagte voor ƒ 100 per bunder gekocbt. * MAASTRICHT, 2 Junij. Bij eene beschikking van 29 Mei j.l, heeft de minister van binnenl. zaken, namens Z. M. den Koning, aan onzen gemeenteraad een afwijzend antwoord doen toekomen, op het bekende adres hetrekkelijk het invoeren der schutterij wet te Maastricht. De minister geeft daarbij te kennen, dat de zaak niet is een geschil van bestuur, bedoeld bij art. 23 der wet van 21 Dec. 1861, Staatsblad N°. 129. Men verwacht dat onze gemeenteraad in deze beslissing niet zal berusten; men ziet nier dan ook verlangend zijne verdere handelingen te gemoet.</p>
</text>
