<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B. W. VAVaLAAR, HGIS-KHMURACHT -ij de Muidensti-aa*l, heeft Ontvangen MEERSCHUIME en andere &apos;M™» «JJfl TINGEN met Ivoren Knoppen van ƒ 3.»« e» nooger, _fiM_, LARDBALLEN _ -O Cent per lood; vervaardigt allo soorten van ROTTINGEN met Wapens en Beelden. . Voor HH. Schrijnwerkers en Timmerlieden beveelt hij zich zeer aan tot het maken van DRAAI WERK, terwijl bij hem dadelijk Geplaatst kan worden een JONGMAATJE en een JONGEN. (8969) GEVRAAGD * _ 3 SCHOENMAKERSKNECHTS, Ongehuwd Vast Werk begeerende. Adres met franco brieven onder letter G. of in Persoon, bg den Boekhandelaar D. H. HORSTMANSHOFF, Hazenstraat FF 430, te Amsterdam. (8971) &apos; TE KOOP WEGEiIÖÖGEPI O-DERDÏT Eene TIMMERMANSAFFAIRE, welke meer dan VIJFTIG JAREN heeft bestaan, gelegen op een der beste standen m eene der Noord-Hollandsche steden nabij Amsterdam. Brieven franco onder lctt. B. B„ bij den Boekh; G. G. BRUGMAN, te Weesp. (8937) Ii__RDAMSC-_ SODA FABRIL&quot; De Directie der AMSTERDAMSCHE SODA FABRIEK ondervonden hebbende, dat hare Fabriek met de Koninklijke Chemische Fabriek te Uithoorn, onder Directie van de Heeren J. A. E. SIMON THOMAS, Dr. MOUTHAAN en J. E. STROEVE, verward wordt, neemt door deze de vrijheid het Publiek op het onderscheid tusschen de.e twee industriële ondernemingen opmerkzaam te maken. Amsterdam, De Directie der Amsterdamsche Soda Fabriek 19 April 1865. » L. KETJEN, L. SERRURIER, (8962) C. DE VOS. Door voortdurende ziekte wordt ter overnaming aangeboden: cene wel beklante goed ter nering staande TAPPERIJ , welke een burgei bestaan oplevert en voor uitbreiding vatbaar is, desverkiezende terstond te aanvaarden, het huis voor eenen matigen prijs te Huur. Adres met franco brieven Lett. W., bij den Boekh. D. H. HORSTMANSHOFF, Hazenstraat FF 430, te Amsterdam. (8970) TE UUUR. Door toovallise omstandigheden&apos;wordt, om met I°. Mei a. s. te aanvaarden, TE HUUR aangeboden een net BOYENHITS, voorzien van Ouinwater , doorloopend Secreet en verdere gemakken, gelegen op de Brouwersgracht over de Heerenmarkt, SS 552, stille zijde. Hetzelve is dagelijks te bezigtigen van 12 tot 2 Uren en aan bovengemeld adres te bevragen. Huurprijs f 160. (8961) &quot;PHOTOGRAPHIE. 1 a 16 OPERATEUR kan dadelijk worden geplaatst tegen een vast geld van f 9 per week; alsmede een DRUKKER tegen ƒ 6 per week. Adres Iranco, onder lett. G., &apos;bij de Boekhandelaren WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat&apos;bij de Vischsteeg, J 605. (8946) VRAAGT men in eene gunstig gevestigde FABRIEKZAAK, waar grondige bewijzen voor aeliditeit aan te wijzen zijn, of een JIONG MENSCR t«r opleiding, om later de zaak over te nemen, f 7000 bij gedeelten te storten, is het vereischte Kapitaal. Adres onder de lett. B. C franco, in den Kantoor-Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Benrssteeg, E 176. (8950) AANGEBODEN OM DADELIJK TE AANVAARDEN: Voor Een ef Twee HEEREN: Eene net gestoffeerde VOO*- en ACHTERKAMER, gelegen op het beste gedeelte van dc Stad, nabij de Beurs en het Postkantoor. Adres franco, onder de lett. E. L., in den Kantoor-Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Benrssteeg, E 176. &quot; &apos; (8949) ƒ BTSIRAPHII-ORGEI, f 85. TE KOOP een zeer fraai SIiRAPHINE&apos;ORGEL&apos;, bijzondor sterk en welluidend van toon, voor Kerkmuziek uitmuntend geschikt, besloten in fraai Palisanderhouten Kast, voor den geringen prijs van f 85. Franco te bevragen in de Korte Leidschedwarsstraat tusschen het Spiegelplein on de Lcidschekruisstraat, LL 169, te Amsterdam. (8909) Wordt aangeboden bt) stille Lieden voor de Zomermaanden of langer: TWEE NET GEMEUBELDE KAMER», met vrij gebruik van Grooten TUIN; aangenaam gelegen bij de Maliebaan, te Utrecht. Desverkiezende met Kost, enz. Adres met Franco Brieven onder N°. 509, aan de Boekhandelaars NQLET &amp; ZOON. te Utrecht. (8944)</p>
</text>
