<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 12 Mei.</title>
	<p>Ter beurzo van heden is bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool 12 Mei: Katoen stil; prijzen in flaauwe stemming. Afgedaan 7000 b. Verkoopen van de week 71,040 b. Tegenwoordige voorraad 541,770 b. Men noteert middling Georgia 14, fair Dhollera 10?|, dito Seinde 6%. ASSEN, II Mei. Op de voorjaars-markt alhier ging heden al het vee voor hooge prijzen vlug van de hand. Vooral de jonge Biggen waren zeor gezocht. Voor Koeijen bedong men f &apos;20 a 150. Biggen, zes weken oud golden f 6. RUINEN, 11 Mei. Onze voorjaars boestenmarkt was gisteren minder dan gewoonlijk van Vee voorzien. De handel echter was zoo levendig, dat reeds vroeg op den dag bijna alles verkocht was. Men bedong vo.r Melkkoeijen ƒ7O a 150; Kalfde dito ƒBO a 160; Gusten ƒ6O a 120; jong Vee ƒl5 8 60. KONINGSBERGEN, 9 Mei. (Berigt van Rob. Kleijekstü ber #-C°i) Vrachten: In de bevrachtings-affaires is het zeer stil, en ofschoon nog slechts weinig onbevrachto schepen disponibel zijn, blijft de vraag buitenfenieen gering. Men betaalde 2.9 naar de Firth of Forth en de Oöstust van (Schotland, 2.6Jnaar Sundcrland, 3 sh.-naar dc Oostkust van Engeland, 3.3 naar Londen, 3.7% naar Liverpool, 3.9 a 3.10% naar dc Westkust, alles per 500 ffi Tarwe; 14.6 a 15 -sh. per ton Lijnkoeken naar de Oostkust van Groot-Brittannie. Voor Beenen naar Schotland i 3 16 sh. per ton geboden. Naar Holland is weinig lading en hetlantst ƒ2O per 2400 kilo betaald. Voor Oporto is een schip a 5.3 per quater Tarwe genomen. Stoonibootvracht flaauw; naar Huil 3 sh. per 496 ffi; naar Nolland ƒ25 a 26 per 2400 kilo geboden. PETERSBURG, 6 Mei. T-.lk: Van prima gele heeft men 600 v. per Aug. a 45 r. met avans gekocht; men vraagt thans 45% r.—-Hennip: Voor disponibel Molotschanka wordt 27 en op levering in Junij en Julij 26% r. geboden. — Potasch zonder kooplust, men biedt voor prima disponibel 25 r. — Granen gevraagd, voor Zweden zijn dezer dagen 5000 tz. disponibele Rogge gekocht a 5% r. en voor Engeland heeft men 15,000 tz. Tarwe goede kwal. Saxonski a 9 r. en 2000 tz. disponibele zware a 9 % afgedaan; van Haver zyn 30,000 tz. tot 4 a 4.15 verhandeld.</p>
</text>
