<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COUPECE, Om dadelijk in dienst te treden wordt verlangd een alleszins bekwaam COUPEUR. Brieven franco onder Letters T. K. H., Bureau Handelsblad. (11001) OF TE HÜÜR wordt aangeboden een ZOMER- en WINTËRVERBLI.IF met WEILAND, BOSCH, MOESTUIN en BOOMGAARD, in het Gooiland , groot circa 1\ Bunder. Nador to bevragen met franco brieren, onder Letter G., tor Boekdrukkerij van J. H. LAARMAN, Geldersche Kade, alhier. (11110) TE MUIDERBERG, met hare schoone Wandelingen, ligging aan de Zuiderzee, mot heerlijke vergezigten van af de Duinen, en do immer wereldberoemde Echo, is nog gelegenheid TOT ONTVANGST VAN ff AMILIEN voor het Zomersaizoen bij den Ondergeteekende. Hij zal zich ook weder als vorige jaren mot het geven van DINERS en PARTIJEN belasten. C. TER BEEK, (10918) Logouicnthouder. TÉVaEELAND VOOR DE ZOMERMAANDEN TE HUUR: TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS met vrijen uitgang en een Kolder, het gebruik van de Keuken, met of z-wder Kost en Bediening. Inlichtingen worden gejevcn bij den Heer J. FLOOR, Logementhouder te Vreeland. Brieven Franco. (10920) BADÊN^ADÊS Hotel et Siains du Cerf. Dit door Hollandscho Familiën en enkele Personen bezochte, in dc onmiddellijke nabijheid der Koerzaal en Drinkhalle gelegen allcrconfortabclst nieuw ingerigte HOTEL, neem ik de vrijheid bij deze bij het Reizend Publiek aan te bevelen onder toezegging van prompte bediening en matige prijzen. Table d&apos;Höte ten 1 en 5 nre. Badkamertjes met Bron- en Rivierwater op elke verdieping, Het Algemeen Handelsblad wordt hier gehouden. (10853) TH. SIEEERT. PASflliriillMSWrEßlM VAN MELKZURE SODA EN MAGNESIA, BEREID VOLGENS HET VOORSCHRIFT van Doctor PETREQUIW, door BURIN DU BUISSON, Apotheker laurcat der Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend Geneesmiddel is voorgeschreven door de elite der Fransche Geneesheeren tegen stoornis in de Spijsvcrtcringsverrigtingen der Maag en der Ingewanden, als: Maagontsteking, langzame, moeijeiijke of pijnlijke Spijsvertering, oprispingen van Gaz en opzatting van de Maag en van de Ingewanden, Brakingen na het eten, gebrek aan Eetlust en Vermagering, Geelzucht, Leverziekten en Ziekten der Nieren. Prijs ƒ 1.20. HOOFD-DEPOT te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zecdyk. (9985) Een COMMISSIONAIR in KOFI7I, THEE en RBFJj!, NIERS WAF EN te Rotterdam, zoekt ijverige CORRESP&apos;J&quot; DENTEN in de voornaamste steden des Rijks, ook te Amster°£J Verzoeke franco brieven onder lett. B. D., aan het Advertentie-B&quot; van H. W. DUSAULT, te Rotterdam. (\_W_]__^ KOEK- EN BAM.ÏBAKKERIJ. Te Amsterdam wordt TE KOOF gepresenteerd eene KOE»&quot; BANKETBAKKERIJ, om spoed.g te aanvaarden. Reflectc^re&lt;« gelieven hunne brieven franco in te zenden onder letter Q. D.&gt; J* Handelsblad. _jnW_l_, Een KLEIN GEZIN verlangt terstond te huren een HUIS** VRIJ BOVENHUIS binnen deze Stad, minstens bevattende&apos; Kamers, Keuken en Zolder. Verzoeke opgave van Stand en *rö&apos; onder de letters I. O. W-, Burean Handelsblad. (jUjW^ STEENDRUEEERS. __„ Er worden ten spoedigste GEVRAAGD STEENDRUK***^ ervaren in overdrukken en graveerwerk. Men adressere zich in PB. jj, of met franco brieven onder lett. S. S., bij den Boekh. P. J- *&quot;** Veenestraat te &apos;s Hage. _JW*__^ _m*S^ De SOCIËTEIT TER VERVAARDIGING VAN 3WF NISSEN, VERWWAREN, enz. MOLIJN &amp; €&quot;•&gt; w terdam, verlangt EEN GEROUTINEERD REIZIGER, ,„ voor het Buitenland. Adres ten haren Kantor». (*JL—** ATTENTIE. ,t_, Er wordt gevraagd eeno Fatsoenlijk* BURGER JIIJFVBOIJ^^ P. G., beschaafd en goed humeur, bekwaam om de zorg oTer,..|i W dige Kinderen op zich te nemen en niet onervaren met hutsselij zigheden; goed kunnende naaijen en met do waseh omgaan .zlJn. bevelingen. Naam en woonplaats en waar mon de meest uitg* j, informatien kan bekomen, gelieve men franco in te zenden onder • , bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstr»»&quot; Amsterdam. . (1086^ Uitgave van ü. ALLART, Haarlemmerdijk, te Ams&lt;_ï*B&apos; EN WATEMjOO. MET AANTEEKENINGEN door C. WIEOMAIïS» GEP. KAPITEIN, IfedCI Ridder der Militaire Willems-Orda 4de Klasse, dor Orde van &lt;&apos;en^B Leeuw en der Orde van de Eikenkroon, alsmedo het M«ta Kruis en de Gesp van 35-jarige Officiersdienst. _jnninJ INHOUD. Terugkomst van Napoleon van Elb* rn her* _(1, van den troon. — Napoleon maakt zich gereed tot den strijd j,j| trekt naar de grenzen van Vlaanderen. — Slag bij Ligny. ° Quatre-Bras. — Slag bij Waterloo. — Aantcekcningcn. 80 bladz. gr. Bvo. 60 Cents. ..,. Ó&amp;* NB. De Aantcekcningcn, hierin voorkomende, zijn belangl&quot;l-) &apos;,s g«-dc Schrijver ooggetuige was, en door geen enkelen oo&apos;j, boekstaafd. (J&quot;J--^</p>
</text>
