<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>v Jf&apos;v^° TEXEL, 11 Mei; Öhryscis, Hedlr, Baiijoewan» &gt; _ UraBi», »v  Hagstrüm, Cette. - Loontje Dost, Rasker, Lonüc ■ n„iU- ,V (Benevens de schepen per telegram gomeld). . jfjss, A» ■ ..a^&apos; VLIB, 10 Mei; Wcrt, Meijer, mntßg.-C»«»t&apos;»;j^gf chrlst&gt;&gt; lom, dc Boer, Osterrisöer. - Christina &amp; JaC° &apos; ,«¥»*&apos;&apos;. V 1 i Mei; Lion, S„ Londen. „ , Sinl°&quot;,,te 6 J&quot;&gt;&apos; f. HELLEVOETSLUIS, 11 Mei; Gondo»,-^^ to^fftVfu&apos; Brouwer*»., met een gedeelte der lading.«W Ncw-Y°rk; &apos;st. Pft&gt; hannes, kapt. Rademakers. • Delphin, dc Haa&apos;I,^. pj*».^, Londen. - Enigheden, Grönbeck, Grecnock. - _ ,_. garm»&apos; __»# Lord Itaglan, S., Newcastle. - Dc M^Wg^ **«?*.£, *&gt;**■, Windau. - Fredcriko Louise, L*ed, Da&quot;ufenders.-Act&apos; &apos; tf „J» Norbyc, Saxkjöbing. - Pcgasus, Chnstcnscn, R~n Aarhuus. - Ccres, Olson,j3vendoorg. . ___&lt;_ S-, &apos; BRIELLE, 11 Mei; Alfred, le Clercq.Nantes. p^. S., Huil. - Heinrich, Abrens, Nye_ jobmg. mplona, »? de reiS BROUWERSHAVEN, 11 Mei; Estre W, heeft „ Sara, S., Londen. - Kortcnaer, Scbnclarf^o a„, gezet. (Benevens de schepen por *]««&amp;ƒ- !*»*»*&apos; /. ZOLTKAMP, 10 Mei; Irene, Akop, l^i GeSjfl!&gt;,1&apos; TIAMBURG, 9 Mei; Lida, Zuiderduin Porto Cabe, o. Amst-10 Mei; 4 Gcbrüder, B^^ffiha. r f tVhAVEN, 10 Mei; Hendrika, Pyhef, *&apos; . t tT»mt&apos; ,kH&apos; BREMERHAVEN, 10 Mei; G°° V°r S*** &lt;* NUHDEN, 2 Mei; Nooit Gedacht, lioogc n. Weener).</p>
	<p>S\m?MTTMoi; om&apos;ust- M-aatet, Amst. ttndam ,?MuNDE, 9 Mei; Gebroeders, Loodijzen, Amst. • Jacoba, Mnn- ALTri g- STOT pt^V9 Mei&apos; or:°n&apos; Braamhorst, Hamburg. rok4M • N&lt;P?&apos; 30 APri!; Trientje Meijer, Tonkens, Kopenhagen vaW -1?,- bchiedam.) — 5 Mei; Jantina Catharina, van Dijk, Rostok. I).i.Nï7Ïp le,; Hendriken Übbo, dc Boer, Middlesbro. Vo°k Vin] 8 Mei&apos; I)iana&apos; Eijn, Amst. - Sophia, Hansen, id. • Sophia, BOLDpoI?4&apos;&quot;lndustrie&gt; Puister, Sunderiand. k*&apos;- - 2»i &apos; 5 Mei; Henrictto, Kjöln, Amst. — 5 Mei; Joltina, Wessols, GOTmrvr,&apos; acn&apos; Harlingen. - Flora, Jongebloed, Newc. ASSPvu LURG, 5 Mei; de Trouw, Bosker, Amst. ÜDByht»? Mci; EendraS*.Ae Eoer, Kopenh. w n Kandei«). 2 Mei; Henriette, Wever, Malmoe. FftEBBRTn Apiil&apos; Aikea&gt;DiJk&gt; Nowe. - Eendragt, Bos, id. Kol&gt;r v7t , A&apos;l|/3 Moi&apos; Geerdina Geertruida, Kramer, Hamburg. Bij Kopij EN, 8 Moi; Christma&gt; (]° Vos&lt;Newc- ELi&gt;E\Vn H AGEN&apos;8 Müi; Wiclska&apos; Bos&gt; Newc. n. Petersb. &apos; Iei&apos; Gepasseerd: Maria Reifiua, de Groot, Newc. naar Al»st.\ v GE.N&apos; 7 Mei; Gepasseerd: Hoffnung, Hcidhoff, Praestoe naar HicbeM __\T&apos; Hillochina, Joostcn, id. u. id. - Ernte, Brutt, id. n. id. - Cornet, i(l&apos;&quot; Ehschlea, eibers, Stego n. Nederland. c»m..\i- &apos;WMeijSicka, Venema, Emden. - Visscherij, Fortuin, Wor- Io!ï(lint.rST , ms van t,er Veer&apos; id- &quot; ïweo Gebroeders, Kempoma, id.- Bij ij,:,,eltlna. Korter, Riga. Hacasaep ZUID-VOORLAND, 8 Mei; Galatea, Gerritz, Hamburg naar Bij pjp PF^H, 8 Mei; Carl, Petersen, Samarang n. Amst. a &apos;9 Me!! Alida Pronk, Scholtens, Newcastle n. Triest.» Gesina, Bußr-trv-n-Nantes- Bii 8 a vrè 8 Mei; Stad Appingodam, Ohlsen, Bcnieirlo n. Amst. Bij GATE, 9 Mei; Vereeniging, van Noord. «Vprp AND&apos;BMei:A-R-Falk&apos;van der Plas&apos;Java n-Amst. CApiJiv&apos;OL, 9 Mei; In lading: Nicolaas Albert, dc Jonge, Laguayra. &apos;8 Mei; Flora&apos; Hansen, Amst. toaker rs&apos;B Mei; Anna Maria, Jager, Marseillo. — 9 Mei; Amicitia, Gort- Jtott i wP?&apos; 9 Mei; Aurora, Paulsen, Amst. - Anna Margaretha, Lucas, Htnitur Mnd°rdijk, Verdoes, id. - Advcna, Halos, Nieuwediep. - Mohawk, Nj, ü\ &apos; Margaretha Antina, de Boer, Dolfzijl. - Grietje Huisman, Kui- &quot;&apos; ■ = Hott E AND, 8 Mei; Barbara, Barrot, Nieuwediep. - Per3evcrance, SEa^ESBRO, 9 Mei; Graccful, Fletcher, Rott. 8 Mei; DoTe&apos; prohand, Nieuwediep. geil),. j &quot;ICH, 8 Mei; Margaretha, Addens, Londen n. Gronin- na&apos; Maathuis, id. (vertrok n. de Oostzee). Oiiiia, vj&apos;^ASTLE, 6 Mei, in lading: Joseph Willem, Bik, Bat. - Wilhelmen^ g.?|ei» Petersb. - Gebroeders Visser, Faber, Odensec. - Jantje Tui- s &apos; Koningsbergen. - Catharina, van der Mculen, Aalborg. ï&apos;Iei&apos;Anna Maria, Jager, Marseflle. 8 Me&apos;; Compagnie, Donema, Bio Grande. GE»7,~AUX, 9 Mei; Triton, de Jonge, Triest. • KAPkt i 6 Mci; Bslmoral,Bethuno, Troon. l^. fw &apos; 1 Mei: do Zwerver, Höster, Amst. — 4 Moij Beina, de Jonge, filO^e-Brongcrs.id. Ü&quot;ANDE, 31 Maart; In lading: Hiïlegonda, Hcikamp, Antw. toTl&apos;-XEr  UITGEZEILD. / &apos;&apos; Eersevcrancc, Ell ot, London. - Assiduous, Nesbitt, Vj^jg (Benevens het schip per telegram gemeld). *eSen. &apos; Ie&apos;i Josephine, Hansen, Drobach. - Hendrika, de Jonge, Noor- Witan&quot; SEt °ETSLUIS, 11 Mei; Admiraal Ver-Huell, S., Havre. - Cosmo- Active&apos; °-&apos; bonden. - Gencral Lee, S., Dublin.- Truc Briton, Rogers, Ncwc»Utgi gi g pnberg, Stettin. - Immanuel, Bjcrkncss, Holmstrand.- Gothen- n&gt; Gibralt0&quot;10 S&apos;&quot; Hammonia, S., Hamburg. - Wiliiclmina, v. d. Wey- BftOßur?*11 Mcl; Albert, S., Huil. - Zealous, S., Harwich. &quot;■Bat., a EBSHAVEN, 11 Mei; Grootmeester Nationaal, Giesso, Rott. T,^A.AssTTn&apos;aEetronella, Voorcndijk, id. n. Soerabaya; is teruggekomen. Eonos 3 S^EIS, 11 Mei; Prins v. Oranje, S., Duinkerk, - Albion, Malbett, 11&quot;111&apos; Belton, Newc. - Jabcs, Lucas, id. CüXH A vP&apos; 9 Mei; Rudolph, Moesker, Wybnrg. EMDpw o &apos;10 Mei; Cornelia &amp; Maria, de Joode, Rio Grando. StETTTw o e&apos;; Elisabeth, Visser,Borkum. * STOLpvs.r? Mei; Aaltje Brongers, Kuperus, Petersburg. Iar&gt;a, J,,r IUNDE, 5 Mei; Juliana, Boyscn, Schiedam. — 6 Mei; Karen BALs^i a&apos; Mei; Jantje Klein, Drent, Nederland. rBEDEPrp1JOR0).29 April; Neerlands vlag, Meetcr, Schiedam. -. EALMouf iA&apos;5 JIoi; &apos;Ealetta, Groenewold, Nederland. «Ittnioi-^i _H, 9 Mei; Jacoba Catharina, Nioveen, Smirna n. Bristol.-rEEw.o*ivï&apos; &quot;*•n- m-&quot; Voorwaarts,&apos;Doewcs, Triest n. Bremen. , CA»rnpTr WN*8 Moi; Espérance/Brehaut, Fernambuck n. Bott. *&quot; Wnrii vT &apos;8 Mel.; Uebroeders van der Beek, Walig, Singapore. - Guurtje a^h&apos;, BorSomeester Dannenborgh, Visker, Terranova. &apos; &apos; ca&apos; r,elahoy de, Dordrecht. St v? MADOC, 9 Mei; Charles Souchay, Timothy, Rott. PrjJjfARY&apos;S (Scilly), 6 Mei; Betsy Rowe, Rowe, Rott. K \ vEY&apos; &apos;j Mc&apos;; Thetis, Butterill, Par n. Rott. llAp!f ES&apos;8 Mcii Catharina, Drok, Rott. Enlni:- „ OEUF, 9 Mei; Annachiua Hermina, Zuidema,Liverp.-Marie BORiP^-Böft. GIRp^AUX, 8 Mei; Cornelia,Teensma, Bremen. &quot;^NTI, 28 April; Sarah Philips, Edwards, Dordrecht.</p>
</text>
