<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>or.de; scheid l zicii door «iiiteïaniiraêe lïetBJSt!Bïïatï_i»eï«a, soo wel als door meereleïe J_yjtr_»t-liscSse e.g-wEacliarjijseii en luijaswESsëes-e \-erMniïtMgfskr_cl»t, ze«T gt&gt;«atig boven de meeste in den&apos; liaiidsl&apos;voorkom-nd* CEMENTEN. Zijn!; (stAïkté ov^UJi, öèk bij eeac diaïsfceS.® U2Ji_en(gaisg vaïa _»m*3i d&gt;e .van de reee*2&apos;: ar.uere merken. Ons* OEMWNTVATEjSr zijn allen v -r. hi Adr.-s voorden en verkrijgbaar liij den Heer E. 60IPE1T2, TE ROTTERDAM, WIJKSTRAAT, WSJK 2-18, ca tevens bit de wórasaffiste BanieWrs i&gt;; B,_uwma.ter#len in Nederland. (10902) Lokdsk, 1868 &apos; HMï«ET. BffiVASS &amp; STUBfiHB. De Ondergeteekende, Eabriekant in BIJIOIJTERÏJEIV. MEDABILLOWS, in allerlei soorten en karaten, neemt de vrijheid zicb aan te bevelen in de gunst van HH. Grossiers in dergelijke Artikelen. Zijne __.4Ü is van ouds als zeersoliede bekend. Brieven franco. __-, . WMIApM ï£I*M.m UMi- UJL JE, (11732) _,ï,OSS*S2SHÉJIJïï, «JffootüteirlogaoHi BADËIï. HfiTiOOIjBAD MTALeVMImEMM. &quot; Het cebruik der EAREJV ts NAUHEIM is zeer gunstig in zeer vele ziektegevallen, vooral tot genezing van KLIEREN&quot;, JICHT, RHEUMATISMUS, ONTSTEKING DER lIUID, van den UTERUS, enz. Het RAREtJÏS is voorzien van al de Hulpmiddelen, welke do wetenschap bij het aanwenden van Soolbaden voorschrijft. Het Radsaizoen vangt aan op 15 MEI en duurt tot 16 OCTOBER. Nadere Inlichtingen worden op franco aanvrage gegeven door (12811) IU DIRECTIE DER _ JRÖOIHERT. HBSSISCHE BADPLAATS. Uitmuntend fraai srelegen in de onmiddellijke nabijheid van de KURSAAL en de BRONNEN..ComfortaWe Inrigting- TABÜLE 0 _OTE ten 1 ure en ten 5 ure; Restauratie ala Carte. (11816) &apos; Eigenaar GUBTAY WEIGAND. Voor de SPRERSGE El* Al_J„____E GEWEZSKG, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Dauwworm, Keel- of Kliergezwellen, Jicht en Syphüitisch Rhumatismcs, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe Geheime Ziekten, of die aan andere geneeswijzen weerstand bieden. De Flesch draagt de Handteekening van Doctor GHtAUDEAU DE SAINT-GERVAIS en wordt bij HH. Apothekers in Holland, België en Frantaijk verkocht. Depothonders: AÜSSTEJHOAM, ÜLOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; CO., VAN. HULSTEYN, DE GASTRO, GROOTS &amp; KOMENY. PROST, ADAMA. CLÉBAN, SCHERMER. SCHILD, DE HAAN &amp; ZOON, NTEMAN. VAN MEURS- HÜRftSKS, KOPPE _ VAN DER HANS, H. W. OSIECK. (10704) &quot;&quot; lIAIBmG^iRÏiïSGIIE&quot; PACRETFAIIUT-ACTIEN-GESELLSCMAFT. DIKECTE POST-DAMPFSCHIEEFAHRT ZWISCHEN SOUTHAMPTON ANLAUFEND, VERMITTELST DER POST-DAMPFSCHIFFE GERMANIA, Mittwoch, 27 Mai Morgens. CIMBRIA, Mittwoch, 17 Juni Morgens. ALLEMANNIA,Mittwoch, 3 Juni Morgens. SAXONIA, Mittwoch, 24 Juni Morgens. BA VARIA,* Sonnabend, 6 Juni Morgens. H AMMONIA, Mittwoch, 1 Juli Morgens. HOLSATIA, Mittwoch, 10 Juni Morgens. GERMANIA, Sonnabend, 8 Juli Morgens. , . _ WESTPHALIA (im Ban), fSF* Die mit * bezeichneten Schifie laufen SOUTHAMPTON nicht an. FASSAiSEïPREïSSE: Erste Cajüte Pr. Crt. Rth. 165, Zweite Caiüte Pr. Crt. Rth. 100, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 50. JFSAACOT £ 2.— pr. 40 ham-b. Cubiefusz mit 15 °/0 Primage, für ordinaire Güter nach Uebereinkunft. BRIEïPORTO von und nach den Verein. Staaten 4 Sgr. Briefo zu bezeicimen //per Hamburger Dampi&apos;achiff.&quot; Naheres bei dem Sc_ff_iakier- AUGUST SJOI/ÏEIJ, Wm. Miller&apos;s Nachfolger, Hamburg. Sowie bei dem bevollmüehtigten Agenten THOMAS BREUSiER, in Amsterdam. (10904)</p>
</text>
