<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZATURBA&amp; S JC_(JI ***&gt;«$, flos namiddags ten 5 ure, zal in het Lokaal van Verkcopingen te Utrecht, acHter Sint P&apos;ietsr, w_k F, ïs°. 30?». worden verkoebt: Nu. 1. Eene in volle werking zijnde (. _f PM ? UiPïf f? &apos;P A _Bf WW 9m Sa s_s _ _•_ m __ a* fis BJL £•*;. Sr-_ &apos;1 -fa r-j iilfiMlÖllllJj EJtktekli&amp;ïSL, tiians dienende tot bewerking en vaffinering vaa rnwe Salpeter, bestaando in twee FafcriakgebouweH. iissciiengcdoiiw Bet ronde Schoorsteen, hocg 32 Nederl. ellen, Droogvertr: [torirtm, alles met de daarbij behoorende vaste Gereedschappen, Kantcorkamer, Kolenloods, Erf en Grond. N&quot;. 2. E;ne voor weinige jaren nieuw gebouvrnc en goed onder:: U, met Erf, Gronden fraaijen Tuin; bevattende de Muiziage zes zoo Beneden-als Bovenkamers, alle behangen, geplafoneerd en voorzien van Stookplaatsen, Zolder met afgeschoten Dienstbod&lt;_kan_f, Keuken met wel- en regenwaterpomp, Kelder en verdere gemakken. &apos; N°. 3. Eene ÏSUH2ÏKGE of «&apos;OKS%« met En en Grond. &apos; De Percelen, alle staande en liggende te Utree ut, buuen de Waardbarriere in de Lanwerecist, wijk M. :;•. 194 én 193, zullen eerst afzonï;riijk en daarna vareftuisfl worden . en zijn te teigtigi-n N°. i en 2 des Maandags, Woen; . - rgdags van iedere week van des nudoags ten 12 tot 4 ure en voorls alle de beide laatste dagen voor den verkoop, echter n°. 1 en 2 niet anders dan op vertoon van een bewijs van toegang. Breeder bij billetten en nader onderrigt en bewijs van toegang te bekomen bij den Notaris W. BELLEK AAN, te Utrecht bij de Jacabieiyngi (12910) GPSIBAÜE ÏIKICÖPÏia&quot; IE HBOMiIIHI. Op ROK»_R___ JLI _UJSiï«3 &quot;3 868, zal ten overstaan van den te Krommenie gevestigden Notaris C. WALIG, in de Zaal van de Sociëteit Óns Genoegen, aldaar, aanvang nemende des voormiddags ten 10 ure, in het openbaar worden verkocht: ]__XË AANZIENLIJKE PARTIJ HOLLAIffI ZEIL- 0 KARLBOEK. De Catalogussen met de Verkoopsvoorwaarden, zullen ac&apos;it dagen vóór den verkoopdag aan het Kantoor van gemdden Notaris verkrijgbaar worden gesteld, terwijl de goederen daags vóór den verkoopdag bezigtigd kunnen worden. &apos; (J 3191) mm wm imwmC De Notaris PENNINK, te Hattem, zal op Woensdagen de» 3den en 17den Junij 1868 bij inzate en toeslag, telkens des morgens om 11 uren, bij den Logementhouder BLOM, te Hattem. publiek Verkoopen: De, te Hattem, digt bij het Aoeldoomsche Kanaal zeer trunstig gelegen EABRÏESi VAM .LAMBBOUWWERKTUIGEN, met annéxe SMEDERIJ en IJZERen METAALGIETERIJ, genaamd DE VLIJT, met bijbehoorende Gebouwen en Terrein, groot 22 Roeden, 13 Ellen, zullende de bij deze Fabriek behoorende aanwezige Stoommachine benevens de losse en vaste Gereedschappen, waaronder eene uitmuntende Draaibank en eene aanzienlijke partij diverse Modellen voor Gietwerk en verder aanwezig materiaal, onmiddelijk na den toeslag der Gebouwen, eerst afisoaderkjk en daarna in massa worden Geveild en Verkocht. &quot; Gemelde Fabriek, in het bezit van een aantal Goudenen Zilverden Prijsmedailles, behaald op diverse Tentoonstellingen o. a. te Londen, heeft hier te lande en «n 4» overzeesche bezittingen uitgebreide relatiên en is door &apos;nare gunstige ligging aan Grind- en Waterwegen op kiemen afstand van den &quot;Spoorweg, voor zeer groote uit- Dre»*tiag _.tba_-. Dezelve kan bij voldoend bedrijfskapitaal en IUB bekwame handen toevertrouwd, met elk ander ioncurreren en heeft boven de meesten dit belangrijk voordeel, dat Vormzand met zeer geringe kosten in de buurt kM J _&apos; ??S«v.oïdBn&apos;. w,™or &amp; meesten harer con- U • J^srVa;&quot;^e uitgaven moeten doen. ABeS is dadelijk bq de gunninl te aanvaarden. Informatie:&apos;, zijn op franco aanvragen te bekomen bij voornoemden Notaris. &apos;(13357) I_Tüür AAHÏEBBBÈI7 door vertrek naar buiten: Een - ROVENRUas om teratond te aanvaarden. Het is gelegen op een vrolijken stand Kamers 2 Aicoven, Keuken, Meidenkamertje, terenden gelieven zich franco te adresseren, onuei let^eis K. _? bifden Boekhandelaar EESBÏ KOSiEE, Hanng|alik_ij, alhier. 0361)</p>
</text>
