<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 23 Mei.</title>
	<p>Er is nog altijd sprake van de reis van Prins Napoleon. Thans wordt verzekerd, dat het jagt van den prins op de reede van Toulon order gekregen heeft om zich naar Varna te begeven, ten einde aldaar den Prins af te wachten. De Prins zou Weenen bezoeken en van daar naar Eutschuk gaan, van waar hij zich per spoor naar Vama zon begeven. Zijn jagt zou hem vervolgens naar Konstantinopel brengen. Alvorens naar Frankrijk teru.^- te keeren, zou hij ook een bezoek brengen aan den Koning van Griekenland. — De betrekkingen tusschen de Fransche regering en het hof van Rome zijn op dit oogenblik weder meer gespannen, niet slechts wegens de onderwijs-kwestie, maar ook wegens de benoeming van Mgr. Gerin tót bisschop van Agen , welke benoeming nog niet door don Paus is goedgekeurd, die integendeel den abt Fonteneau voor die waardigheid bestemd had. Daar de Pauselijke regering hiervoor geene gronden aangeeft, dringt het hof der Tuilerien op de bevestiging van Mgr. Gerin aan en indien dit niet mogt geschieden, op de benoeming van eene commissie van geestelijken, welke belast zal worden met het onderzoek naar deredenen, welke de Pauselijke regering weerhouden, om de keuze van Mgr. Gerin te bekrachtigen. — De Heer Rouher is ongesteld en daardoor verhinderd geworden m den Senaat het woord te voeren over de kwestie betrekkelijk het hooger onderwijs, zoo als zijn voornemen was.</p>
	<p>—De Epoque verzekert, dat het geschil met Tunis is uit den weg geruimd. Aau de eischen der Fransche regering is volledige voldoening geschonken. —_ De maarschalk Bazaine, or/perbevelhebber van een militair district, waarvan Nancy de hoofdplaats is, begeeft zich den 26sten dezer op eene inspectiereis. Hij zal de grensvestingen inspecteren en met die van de bovén-Saóne en Doubs een aanvang maken. — In de hoofdstad heeft zich eene vereeniging gevormd van bekende schrijvers, beeldhouwers, schilders en nmziekbeoefenaars. Zij draagt den naam: Société de I&apos;Avenir en stelt zich ten doel, hulp en ondersteuning te verleenen aan jeugdige talenten bij den aanvang hunner loopbaan. — De regtbank van koophandel van het departement der defLr.s irn-,},&apos;-al_e zi,tItingen_van 19 en 20 dezer niet minuei aan 24 iaillietverülai-Jngen uitgesproken. .n.„,lr(&quot;lsteren heeft de zesde kamer der regtbank uit- M)u.a„ gedaan m. twee drukpers-processen, den Courrier al. o_fö- aangeaaan. Wegens het eerste dier delicten werd ac scrn-ijver van het geïncrimineerde artikel veroordeeld tot eene maand gevangenisstraf en 500 frs. boete en de uitgever rott acht dagen gevangenisstraf en 300 frs. boete. Wegens T,fc.!,. p ° werd de Séi&apos;ant veï°ordeeid tot eene gevangomssriai van veertien dagen en 1000 frs. boete en de uitgevei^tot acht dagen gevangenisstraf en 50 frs. boete. r;_„ i&quot; van Algiers heeft reeds twee audienuen bij den Keizer gehad. Naar men verzekert heeft hij ven keizer de opmerking gemaakt, dat hij als bisschop __ S „hfld deil maarschalk Mac Mahon &apos;in den ban te 1„™ v$ indien Jtij tot dien maatregel besloot, hij aan lw I- u n vau ziJn diocese zou gelasten, telkens wan«ft + 1 maarschalk in eene kerk verscheen, de waskaarsen F&quot; l 0 aooven, het allerheiligste weg te nemen en het kruis te bededeen. Blijkens een brief, opgenomen in de Patrie on gedagteekend Algiers 19 Mei, schijnt de maarschalk overigens bereid to zijn, om concessien te doen. . ,Ais een bewijs van de goede betrekkingen, welke thans pn??Cffn 4. railk«Jic en Pruisen bestaan, kan strekken een eiiueruet m do I-&apos;atrie over de Hanoveraansche soldaten, oe ac amnestie hebben geweigerd. Het officieuse blad keurt nmmo houding sterk af&apos;en gelooft niet, dat die weigering 1 rt- Ktl&quot;6 eene daad Tan °Pregtheid is. Ook verklaart r? b}aa \ dat do Fransche regering niet zal dulden, dat , u ïl;}Cüt haar in onmin te brengen met Pruisen, door aeze wc „oring der amnestie to doeir dienen als een middel, ornjene agitatie in het loven te roepen. Me.&apos;¦ Movimento maakt een brief van Verdi bekend, waarin hij veri:laart-, dat hij de hem verleende decoratie van commandeur der Italiaansche kroon orde van de band wijst. Bij de opgravingen in den Engelenburg te Rome is een schat gevonden. Men is van meening dat dit de vermaarde schat van Sixtus V is.</p>
</text>
