<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALGESSEEI BRAIND-GIARAMIE MAATSCHAPPIJ VOOR »Bï STA» A_ISTERS3.AiSB. OP6ERIGT A°. 1804, SgSTCÜHnfpOQB _k. J» J» HOLTZBIAJSfên K. J. KOOPMAN, als Directeuren, en HL P. VAN eEïJB__LOiWI, !W_ J. COIWMELIN Jn., Jomii. Mk. Sï. HOEÜ«fB&apos;&apos;T&apos;VAN &quot;VELSEN als Commissarissen. De Ondergeteekende Gecommitteerden tot het nazien der VIER EN ZESTIGSTE Rekening en Verantwoording van boyengen. Maatschappij over 1867, geven&apos;kennis aan belanghebbenden, dat zij,&apos;na accoord-beviiiding daarvan, zich hebben overtuigd van den gunstigen toestand dezer Maatschappij. (13493) Amsterdam, 19 Mei 1868. W. J. JOA2JEMAN. A. C. WERTHEIM. P. L. POSTHUMUS. P. VAN EJMMIK. HL E. STRAATSSAN. E. P. DE IHONCHY. ËIIBIXAIEI DES HOOGliliE B_R«__SCHOLÊN IX NOORDHOLLAND. De Voorzitter der Commissie, door den Commissaris des Konings in Noord-Holland voor het jaar 1863, belast met het afnemen van het Eindexamen der Hoogere Burgerscholen in die provincie, maakt bekend: dat ingevolge de voorschriften, door den Minister van Binnenlandsche Zaken gegeven , dat examen clit jaar, voor zooveel het schriftelijk gedeelte betreft, zal worden gehouden aan de Hoogere Burgerscholen zelven, tusschen 29 Junij en 18 Julij, en ; dat het mondeling onderzoek in deze provincie zal plaats hebben to Haarlem op 20 Julij en volgende dagen. Zij, die in gemelde provincie het examen wensclien af te leggen, worden verzocht daarvan vóór 15 Jnnij niet gefrankeerde brieven kennis te geven aan den ondergeteekende, met naau-.vkeurige opgave van: I°. hunne namen en voornamen, 2°. den dag en de plaats hunner geboorte, 3°. de school aan welke zij onderwijs ontvangen. Zijn zij geene leerlingen eener &apos;Hoogere Burgerschool, dan moet tevens door hen worden opgegeven aan welke Hoogere Burgerscholen van vijfjarigen cursus — in deze provincie te Amsterdam of té Haarlem — zij het schriftelijk examen wenschen af te leggen. Op franco aanvrage kunnen zij van deu ondergeteekende een exemplaar van de voorschriften verkrijgen,&apos; door den Minister^ voor het eindexamen gegeven. (13606) Haabksm, De Directeur Voorzitter der Commissie, 22 Mei 1863. VAN DE» VEN.</p>
</text>
