<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ë. VAN OUWEL, Smid, SINT-ANNASTKAAT, J 370. Na 15 jaren aan de grootste Ijzermagazijnen allo GESLAGEN IJZERWERKEN geleverd te hebben, ben ik er toe over moeten gaan om Particulieren in de gelegenheid te stellen, zich bij mij voor onderstaande Prijzen te kunnen voorzien, van: Mahonijhout of naar keuze geschilderde Plaatijzeren Tweepersoons LEDER ANTEN f 18; Eenpersoons DITO ƒ 16; KLEINE Eenpersoons ƒ12.50; K.SND£R-LEDEK_N¦ TEN ƒ 10: Ornementen Oostersche LEDEKANTEN, naar verhouding. ROOSi-ff«URNUfiZEN, voor Burgerhuishouding van af/14. Voor al wat ik lever, sta ik 5 Jaren in. (13722) KOMT, ZIET EN OORDEELT. ______ PlASr© en MÊ&amp;mm. ;ill OR6ILIA6AZUN BS van F» VAM LEEÜWEW, Eaarnsracht bij den Kloveniersburwwftl te Arasterdam. Voorhanden zeven Octaafs PEANINO _ van Remy, Bernhard ainé fils, enz., van af ƒ 250. SERAPHINOR4SELS, van ƒ 40, 60 tot 500. Groote DRAAS®3i- GELS voor Danszalen, Carrousels en voor Export, met 14 tot 36 aria&apos;s Tan f 75 tot 600. Opstaande JPïaNO&apos;S aƒ 75 en 100. Goed geconserveerde, op nieuw gerepareerde Piano&apos;s / 23, 35, 40, 50, 60, 80 a 100, met metalen Zang-bodems. Guarantie 10 jaar. Brieven franco. (13496) I_#~VAf ZEIST ES HLLINGSN. Aan HH. Officieren, die dit jaar bovengenoemde Kampen zullen betrekken, berigt de Ondergeteekende, dat hij weder ruim in staat is, tot het leveren van allebenoodigde 5. Aï?SP„MEaj^ri.KMEN&apos;ÏEN, tot yeel verminderde prijzen, en worden op franco aanvrage Prijscouranten gezonden on bestellingen vroegtijdig ingewacht door C. J9SJ JONG, (13593) te AMERSFOORT. l . MÊMé» BS *»m wmm. j. Fa.t!«Jc:oi§, COSFS^KBiSa, a&quot;AB6FHJS3IEIJi_. NIEUWE METEÏODE voor Paruiken, Toupets, Bandeaux, Nattes Impératrice, Vlechten, Chignons, enz. Groot Assortiment van Piine BLOEMEN. Een geschikte Salon voor het HAAHH-iV»JP*&apos;EN. HEILIGENWEG D 233. &quot; (13495) NB. On demande vn bon ouvrier. Immmmmlmwmf GROÜÏK MAftICT, het de.de huis van de St Jaiisstr&apos;aa.t- &lt;e ÏlAAWLKM. Do ondergeteekende boveelt zijn LOGEISSENT en KOÏ7- PS^ ES. _Tï_. bij het naderend Zomersaizoen aan het geëerde Publiek en de Bezoekers van Haarlem beleefdelijk aan, zullende door eene soliede en nette bediening zich het vertrouwen zijner geachte Begunstigers trachten waardig te maken. ttSgSSg*» Er bestaat uitmuntende Localitoit tot het gefPaiF ven van DINES en PARTIJEN. ¦__ {13503) 89. V. RgJPERT._ Wordt gevraagd alhier een CDs3J_tf!__gONAiK in Koloniale Waren, om aan Heeren Winkeliers in dat vak een artikel, naauw verwand daarmede, te verkoopen. Adres met franco brieven onder de letters M. R. T., Bureau Handelsblad. - (1310G)_ i^^_^S»w eene pas geveuld hebbende EZELIN, ouc ¦Si^»Ba&lt;«_fe viif jaren, met VEVtËN. ïe &quot;bevragen bi I Gr, DE JONG,&quot; te Hilversum. Brieven franco. (13628) | _Ce§rèn p. m. .f ÏOO &apos;s jaars. I wordt TE MMJWM gevraagd, in de nabijheid van de Mimi I een HiTÏJS. bevattende 6 Kamers en verdere gemakker j Franco aanbiedingen worden verzocht onder letters M. 0 Bureau Handelsblad. (13571) Een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, ver langt tegen primo Junij a. s. eene Gemeubeleerde HAISSB-JïS, liefst met Alcove. Adres met franco brieven, onder de lett, F. 8., bij den Boekhandelaar T. KOU WENAAR, te Amsterdam. (13683) i . ——</p>
</text>
