<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 25 Mei.</title>
	<p>De rede, waarmede Koning Willem van Pruisen het tolparlement heeft gesloten, heeft vrij algemeen bijvalgevond?,a 5, °9.\ ln flet buitenland (men zie o. a. het telegram uit Parrjs). 6</p>
	<p>Door de leden van het tol-parlement zelf werden vooral de volgende zinsneden bijzonder toegejuicht. «Evenzoo koester ik de hoop, dat de zitting van het parlement zal hebben gestrekt, om het vertrouwen dèr&apos;Duitsche stammen op ! i ?ille TeSey&apos;ngen te versterken en menig vooroordeel zal I hebben weggenomen, of althans Vei_iai_d. Dat de een- i dragtige liefde tot het gemeenschappelijk vaderland in den weg stond. Gij allen zult huiswaarts keeren in de overtuiging, dat __onder alle Duitschers het gevoel levendig is, dat zij bij elkander behooren, een gevoel, onafhankelijk van den vorm, waarin het zich tijdelijk uit, en dat steeds krachtiger worden zal, wanneer-wij blijven streven, om op den voorgrond te stellen wat ens tot elkander brengt en op den achtergrond, wat ons zw kunnen scheiden.&quot; lets verder zeide de Koning: »lk acht mij verpligt voor deze vertegenwoordigers van het Duitsche volk de verklaring af te leggen, dat ik de mij overgedragen regten beschouw als een heilig goed, mij toevertrouwd door de Duitsche natie .en hare vorsten, en dat ik deze zal handhaven en gebruiken in naanwgezetten eerbied voor de gesloten verdragen en de historische aanspraken, waarop de &apos;uitsche staat berust. Niet de magt, welke God in mijne hand gegeven heeft, maar de regten, waaromtrent ik overeengekomen ben mei mijne bondgenoolen en de constitutionele vertegenwoordiging hunner onderdanen, zullen thans en in de toekomst het rigtsnoer zijn mijner Staatkunde. Het is vooral deze laatste zinsnede, waarop de Constilutimmel (telegr. Parijs) doelt, wanneer het blad zegt, dat deze rede de eerste officiële verklaring is, die volkomen overeenstemt met den geest van het verdrag van Praag. Het is dan ook niet mogelijk in deze woorden des Konings eene_ bedreiging te vinden voor wie ook. De geheele redevoering zegt niet anders, dan dat Pruisen zich zorgvuldig zal onthouden van te streven naar verdere uitbreiding van magt en de naauwere vereeniging van Duitschland geheel zal overlaten aan den tijd. Trouwens v. Bismarck heeft reeds meermalen doen blijken, hoe goed hij inziet, dat dit ds eenige weg is, om tot eene duurzame eenheid te geraken. Dat die eenheid spoedig tot. stand komen zal, gelooft ook hij uiet en ieder die Duitschland kent moet weten, dat er tusschen noord en zuid nog veel te veel verschil is, om eene spoedige vereeniging wenscitelijk te maken. Dat die eenheid niet uitblijven zal, kan met evenveel zekerheid worden voorspeld, maar men zal er het spoedigst en gelukkigst toe komen, wanneer men toont, dat niemand zal worden gedwongen. Uit een thans opgemaakte_ emplacement-staat van de corpsen van het leger en van de onderscheidene militaire autoriteiten en inrigtingen van het rijk, blijkt hoofdzakelijk: De Iste militaire afdeeling bevat thans: het reg.grenadiers en jag _b, in garnizoen te &apos;s Hage-, het 4de reg. inf. verdeeld m Delft, Leyden, Gouda&apos;en Haarlem; het 7de reg. inf. in garnizoen te Hoorn, Naarden, Utrecht, ; Helder en Amsterdam; Bste reg. inf. te Utrecht en Woerden. Algemeen depot van discipline te Naarden. — Kavallerie: het 3-Je reg. 1 esc. te Amsterdam, 4 eso. met reservedepot te Hairïem; het 4de reg. 4 esc. te &apos;s Hage, I roservedepot te Leyden. — Veld-artillerie: Gedeeltelijk te Utrecht en te &apos;s Hage. — Vesting-artillerie: Iste reg. verdeeld in Briclle, Helder, Amsterdam en Delft, 21e reg.te Utrecht. — Rijdende artillerie: Geheele regement te Amersfoort. — Pontonni&apos;ers geheel te Dordrecht. 2de Mil. afd. infanterie: 2de reg. te Maastricht, depot Grave; 3de reg. verdeeld te Vlissingen, Bergen-op-Zoom, Neuzen, depot Middelburg; sde reg. verdeeld te &apos;s Bosch en Geertruidenberg en het 6de reg. te Bergen-op-Zoom. Bredra en depot Gorinchem. — Kavallsrie: 2de reg. verdeeld in Roermond, &apos;s Bosch en Venlo. — Vesting-artillerie : 2de reg. verdeeld in Gorinchem , &apos;s Bosch en Vlissingen.— Bat. mineurs en sapeurs: 2de comp. te Maastricht en Venlo. 3de mil. afd. infanterie&apos;: Iste reg. te Zwolle en Deventer; Bste reg. te Arnhem, Nijmegen on Doesborgh. Kavaïlerie: iste reg. te Deventer; res. depot te Zutphen. Veldartillerie te Arnhem. Vesting-artillerie: 3de reg. te Nijmegen en Zutphen. Bat. min. en sap. 3 comp. te Nijmegen. 4de mil. afd. infanterie: iste reg. verdeeld te Delfzijl, Leeuwarden, Assen, Harlingen en depot Groningen. Vestingartillerie van het 3de reg. te Groningen. De standplaatsen der provinciale adjudanten zijn thans als volgt: Voor Zuid-Holland te &apos;s Hage, voor Noord-Holland te Haarlem, voor Utrecht te Utrecht, voor Noord-Brabant te &apos;s Bosch, voor Zeeland te Middelbnrg, voor Limburg te Maastricht, voor_Gelderland te Arnhem, voor Overijssel te Zwolle, voor Friesland te Leeuwarden, voor Groningen en Drenthe te Groningen. Overigens bevat bedoelde staat verschillende opgaven nopens het materieel der artillerie, de fortificatien, geneeskundige dienst, administratie, militaire regterlijke magt en het wapen der marechaussee. Ds. J. W. Bok, Th. Dr. en Pred. te Utrecht, heeft het beroep bij de Remonstrant sch Gereformeerde gemeente alhier aangenomen. In ons nommer van 11. Zaterdag den 23sten dezer, is in het berigt over het op Donderdag avond in Claudius Civilis gegeven concert, eene onjuistheid gemeld. Het slot van dat berigt had moeten luiden als volgt: Na afloop van het concert werd een geanimeerd bal gehouden, en bleek op nieuw de geschikte inrigting van en de uitstekende bediening in dit nette lokaal, waarvoor den Heer F. W. Mulder, die het als societeithouder exploiteert, een woord van lof toekomt. Te regt wordt er door de leden vaa Claudius Civilis een veelvuldig gebruik gemaakt van dit aangename uitspanningsoord. Het volksconcert gisteren avond in het Paleis voor Volksvlijt gegeven, werd naar wij vernemen, door circa 4000 personen bezocht, onder welk aantal de onder-officieren en verdere leden van het Iste bat. der dd. schutterij behoorden, welke door de directie van het Paleis, tot bijwoning van dit feest waren genoodigd. Het ongunstige weder belette de uitvoering van een deel van het programma, de Bengaalsche verlichting namelijk. Zijn &quot;wij wel onderrigt, dan zullen ook de overige bataillons van het regement schutterij eene uitnoodiging der directie ontvangen otn bij volgende gelegenheden van deze aangename zomeruitspanning gebruik te maken en wenschen wij alsdan, dat de weersgesteldheid zich even gunstig moge betoonen als in de eerste helft der Meimaand. * &apos;s GRAVENHAGE, 24 Mei. Voor de commissie uit het prov. geregtshof in Zuid-Holland hebben gisteren nog een voldoend examen als candidaat-notaris afgelegd de Heeren C. J. de Gidts, te Gouda en Mr. G. van der Jagt, te Leyden. — De vereeniging van en voor Nederlandsche&apos;lndustrieëlen zal op Woensdag 3 Junij a. s. des namiddags ten half twee ure, nare 27ste algemeene vergadering houden, waarin de volgende punten zulleu. worden behandeld: I°. driemaandelijkschverslag van den secretaris; 2°. de belangen der Nederlandsche nijverheid in betrekking tot de a, s. herziening der handelstractaten tusscïien Frankrijk en Engeland gesloten. 3°. Het aanhangige wetsvoorstel betreffende de maten, gewigten en andere weeg-werktuigen. 4°. Het wetsontwerp betreffende de banken van leening en SU.5U. voorstellen gedurende de beraadslagingen ter tafel gebragt. i* HÖOEN, 24 Mei. Als een bewijs van sterke groeikracht mag vermeld worden, dat dezer dagen onder Enkhuizen reeds een stuk hooiland gemaaid, in de warme dagen gedroogd en al reeds aan hoopen gezet is. Trouwens, het gras van dit stuk land is steeds het vroegste maaibaar, doordien het Engelsch gras is.&quot;; doch zoo vroeg was het in vele jaren niet gemaaid. I * MONNICKENDAM, 23 JHei. Door het hoogheemraad- schap Waterland werd heden alhier publiek aanbesteed -. het verzwaren en verhoogen van twee gedeelten aarden dijk, het maken van steenglooijing, oeverwerk en klinkerglooijing, het leveren en verwerken van grind, grove en fijne puin, alsmede eenige verdere werkzaamheden aan den WaterlandseJien zeedijk en zuiksin drie perceelen, wel&apos; aangenomen door den Heer C. Biankevoort, woner Monnickendam, voor een gezamentlijk bedrag van f 19,700. * HELDER, 23 Mei. Door den eerst aanw. ingenieur der genie aliner, is heden aanbesteed het eenjarig onderhoud van de kazerne-gebouwen, dat van de metsel- en timmerwerken en van de aardewerken, waarvan aannemers zijn geworden, voor het eerste Gebr. Moorman, voor f 4260; voor het tweede H. J. Rippens, voor f 3530; voor het dtrdè Gebr. Janzen, voor ƒ5220, het verwen van kazernegebuuwen, aannemer J. Hogerduin, voor f 1470, voor ander verwwerk, K. Pronk, voor f 1780.</p>
	<p>GRONINGEN, 22 Mei. Gelijk reeds per telegram is berigt, zijn de Prins van Oranje en Prins Hendrik der Nederlanden hier zeer luisterrijk ontvangen. Te Buitenpost dooiden commissaris des Konings opgewacht, bevonden zich hitr aan het station de kamerheer des Konings alhier, burgemeester en wethouders, de rector magnificus en secretaris van den academischen senaat, hoofd- en verdere officieren der verschillende wapens, de senaat der studenten en verdere autoriteiten, allen in rijtuigen gezeten. De trein werd voorafgegaan door de muziek der del. schutterij, de ridders van het Metalen Kruis, strijders van 1813, onderofficieren en korporaals der schutterij en het geheele corps vrijwilligers tot oefening in den wapenhandel. Oreral werden EH. XX. HH. met de uitbundigste geestdrift begroet. De stad was versierd met vlaggen, en hier en daar hadden de particulieren illuminatien ontstoken, terwijl bij het binnenkomen der vorstelijke personen op de Heerenpoort bengaalsch vuur werd afgestoken. Sints 1851 is onze stad door geen lid der koninklijke familie bezocht. WINSCHOTEN, 22 Mei. Aangaande^de feesten alhier naar aanleiding van de plegtige viering van den 300 jarigen gedenkdag van den slag bij Heiligerlee kan, wat dé beide eerste feestdagen aangaat, het volgende medegedeeld worden : Donderdag avond tegen 7 ure begaven de leden der hoofd-commissie, benevens onderscheidene leden der subcommissten, zich naar het stationsgebouw &apos; waar de feestgenooten verwelkomd en vervolgens met muziek naar het hotel Wisseman gebragt werden. Onder de aangekomenen bevond zich ook de feestredenaar, Dr W. J. A. J.onckbloet, zijn-e Dr.N.Beets reeds den vorigen dag gearriveerd. Gedurendeden op.ogt naar het hotel door de met vlaggen en met een smaak - vollen eereboog versierde straten, begon het te regenen en koesterde reeds menigeen de vrees, dat de feestviering door het weder niet begunstigd zou worden. Gelukkig is die vrees tot dusverre niet bewaarheid en heeft de regen slechts gediend, om de hitte te temperen. de wegen van stof te zuiveren, de natuur te vert&apos;riss&apos;chen en dus de feestvreugde te verhoogen. In het hotel werden de aanwezigen verwelkomd door den voorzitter der hoofd-commissie, Jhr. 3lr. J.D.Lewe Quintus, met eene toespraak, waarin hij herinnerde aan het feit in de geschiedenis van ons vaderland, dat aanleiding gaf tot deze feestviering. Hij wees er op, dat van den aanvang tot heden de geschiedenis der vrijheid van ons vaderland onafscheidelijk verbonden is met die van het vorstenhuis van Oranje Nassau. Er&apos;kan dan ook geeu sprake zijn van partijschap of eenzijdigheid. //Neen, mijne Heeren,&quot; zoo eindigde de sproker //alle kinderen van hetzelfde vaderland roepen wij tot vreus-1 debetoon en noodigen wij uit tot het feestgetij van vorst en volk, om de aloude dagen te gedenken en daaruit te putten dankbare gehechtheid aan het vorstenhuis, hetwelk steeds voor onze vrijheden streed en daarom nooit zal toelaten, dat onze vrijheden ons worden ontnomen. Dat dan I ook de bewustheid bij ons levendig blijve, om van onze vrijheid een verstandig gebruik te maken. Met de heilbede voor het welzijn van ons dierbaar vaderland, roep ik u van harte welkom toe in de dreven van Heiligerlee.&quot; Deze toespraak werd met luide toejuichingen begl-oet. . De soiree kenmerkte zich overigens door een opgewekten, aangenamen toon- Vrijdag morgen kwamen de feestgenooten tegen 10 ure weder in het hotel Wisseman bijeen, om met een 25tal rijtuigen den togt naar het kasteel te Wedde te doen. Het dorp Wedde had een regt feestelijk aanzien. De meeste woningen waren met vlaggen, groen en bloemen versierd. Een lange trein van feestgenooten , de leden der hoofdcommissie ter regeling van dit gedenkwaardig feest, vele door haar uitgenoodigde en andere feestvierenden kwamen onder de muziek van de Leerder kapel heden voormiddag Wedde binnen en begaven zich in den tuin van het slot de Wedde. Eigenaardig mag die togt derwaarts heeten. Het slot te Wedde toch werd, na in 1536 voor Keizer Karel \ bemagtigd te zijn, door dezen Keizer in 1533 aan Georg Schenck van Tautenburg. des Keizers stadhouder beleend, wiens zoon, Karel genaamd en opvolger van zijn vader, het slot in het begin van 1562 aan den stadhouder Aremberg overdroeg. Nadat deze in 1568 Ln den slag bij Heiligerlee gesneuveld was, maakte graaf Lodewijk van Nassau, broeder vau den in dien slag gesneuvelden graaf Adolf van Nassau, zich meester van het slot, zoodat deze burgt heden met regt de aandacht trekt. Geen wonder, dat de hoofdcommissie der tegenwoordige feestregeling op het programma plaatste: //Togt naar het slot te Wedde&quot;. In den tuin van het slot, bereidwillig door den tegenwoordigen eigenaar daartoe afgestaan, verzamelden zich de feestgenooten in tallooze schare en werden aldaar hartelijk welkom geheeten door Mr. J. S. G. Koning, welke toespraak door Ds. U. P. Goudschaal werd beantwoord. Onder de muziek van de Leerder kapel en gezang van het Winschoter koor, onder directie van den Heer Schuurmans, vierden allen hier een regt vaderiandsch feest. Eene kantine, daartoe in eene der breede lanen van den tuin opgerigt, bood aan de feestvierenden de gelegenheid. deze matinee musicale regt joviaal bij te wonen, waarbij menig woord overeenkomstig deze feestviering gesproken werd. In het bijzonder werd de belangstelling gaande gemaakt, toen de Heer Beets optrad en een op het kasteel Wedde toepasselijk gedicht meesterlijk voordroeg. Nadat zoo een drietal onvergetelijke uren waren verloopen, en nadat aan het zangkoor en mede aan den Heer Koning voor diens gul onthaal, een woord van dank was toegebragt , werd de terugtogt naar Winschoten aanvaard, waar mén in statigen optogt, de muziek voorop, naar het hotel terugkeerde. Inmiddels had hier de harddraverij reeds een aanvang genomen,&apos;die, door het heerlijkste weder begunstigd eene ontzagcbelijk groote schaar toeschouwers van alle kanten had nitgelokt. Negen uitmuntende harddravers dongen naarden prijs, bestaande in een massief zilveren schenkblad, waarop het nationaal monument is gegraveerd, hetgeen aan dat stuk eene historische waarde geelt, en in eene premie. zijnde een zilveren niktstel met inscriptie. De prijs werd behaald door het paard van A. Sybenga, te Ooster-Nij&apos;kerk, de premie door dat van J. van Ikema, te Eenrum. Na het gebruik van een eenvoudig diner in het hotel begaf men zich ten 7 ure naar de versierde en vergroote-zaal der Harmonie, waar door het muziekkorps van den staf uit Leeuwarden een concert werd gegeven. Hier &amp;&gt;gjf.m eerst wat ontelbare schare van feestvierenden zich te Winschoten bevend, want hoe ruim ook, kon de zaal op ven-e na niet allen bevatten. Het was een aangenaam bewijs van dé sympathie, die het Heiligerleefeest vindt. , . * ZWOLLE, 24 Mei De 100 l^ng gewenschte vereem^mg der centraal- en staatsspoorwegen, eerst begonnen met het leggen van een hulpspoor, voortgezet door i.et besluit, dat degeladene goederen-waggons, over en weer zouden gaan, vervolgens door de overeenkomst, dat de administratiën over oeide wegen in het gebouw vau deu staats-gpoorweg hi iln zullen worden, is als het ware door de reis Van HH. XX. HH. den Prins van Oranje enPrins Hendrik tot stand gekomen , daar toch eergisteren en heden de trein waarmede Hd. reisden over en weder van het eene op het andere spoor is gegaan. * ASSEN, 24 Mei. Gisteren is te dezer stede de gedenkdag van den slag bij Heiligerlee (23 Mei 1568) ple^tig gevierd. De schoolkinderen, ten getale van ruim een dui_end, allen feestelijk uitgedost, zijn o. a. op versnaperingen onthaald. Eenige onderwijzers, voorafgegaan door toepasselijke banieren, hielden met de kinderen een optogt door deze stad. Voor het hotel van den commissaris des Konings en het gemeentehuis werden eenige nationale liederen gezongen. De_e dag zal bij de schooljeugd gewis lang in herinnering blijven. — Voor de ontvangst van Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden worden te dezer stede toebereidselen &lt;jemaakt. De eerewacht te paard is tot stand gekomen. Tot commandant is gekozen de Heer Mr. M. Oldenhuis Gratama eu tot onder-commandant de Heer W. Somer Jr. — HH. Gedep. Staten hebben bepaald, dat de honden in deze provincie tot den 15den Julij e. k. moeten vastliggen ter voorkoming van gevallen van hondsdolheid.</p>
</text>
