<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Dingsdag 16 Mei.</title>
	<p>Inderdaad, men mag het als eene weldaad beschouwen,&apos;^ is o c&lt;_i Kamer der Staten-Generaal ten minste niet in het Ac,oof%cti~jyo&apos; den, ofschoon niet bij amendement ter verwezenlijking v slta,(^of. „-ü&quot;1 het W.-Indische, burgerlijke, koophandels- en strafregt^ enz. door de wetgevende magt in het moederland vast, yrfti&gt;g.: , tiïfi&apos; te oordcelen naar het verschil van meening omtrent o J» grootendeels gereed liggende wetgeving zou invoeren e roor9p?^cll r^rj meen met de wetgeving bolast moet zijn, is het wel en »%jiC^ do rijkswetgever hier te lande (alle andere werkzaamhe „ DJ ■j.,)f-j.(,)f-ziening van de wetboeken nog niet eens medegereken I de y. &apos; zou hebben noodig gehad om in die dringende behoefte v 2»taj „ g(o&apos; nien te voorzien. Vandaar dan ook dat dit denkbeci^ lit^i/r&apos; sommige leden en meer speciaal door den Heer van akte *°_i_tfl perd, nu meer op den achtergrond kwam en plaats s ___\ V om dan de Nederlandsche wetboeken mutatis muta&apos; P waartegen mede velerlei bezwaren werden gooppef &apos;ften e?~eis«&apos; *% doelende op hct groot verschil van toestand en ben wtV&apos;^i--&apos;I&apos;,! overbodig, omdat de geheele wetgeving voor West-J.&quot; sW*^__\_V*\. de zending van den Hoer Metman en later nog do°dlin oo^Accrs&apos;&apos;^ aangevuld, als hot waro gereed lag. Hierop waren &apos; tcren &quot;f^, t&apos; de twee amendementen, die het gansche debat yan °ont\verl&apos;„Jill-iltél&apos;f ten, namelijk om, met behoud van het beginsel in he d 0 vef&apos; {(ci nedcrgelegd, dat de koloniale staten geroepen zijn to g( s^ j-jfl of verandering der koloniale wetgeving van burger&apos;Vl jjjfc r&quot;? &apos;dc&apos;ÏJL, lijken aard, de gereed liggende wetboeken van barb -^igtiW^i*^. handel, strafregt en de reglementen op de rcgtcrl-,Lring.str&apos;tl&quot;;t&apos;&apos;//.&apos; meene bepalingen van wetgeving, burgerlijke rcStsvor..i|ctjjdignie( tt^^t notarisambt en meerdere in werking te doen treden, g^&apos;V *&quot;s tfff.o ringrcglomcnt, hetzij door den Gouverneur op &apos;s -&quot;^&apos;Jj, on^&apos;X_.o&quot;&apos;&quot; &apos;„&apos;ju (amendement Godefroi-Kappeijne) hetzij om die zei j;.fl(J/b&gt;) p»»r it wetgeving in de artt. 117 en 138 vermeld, voor de eer in&apos;jv,. besluit te regelen (amendement van den Heer .e, bch°&apos; jj beS geknoopte zich tevens de vraag of art. 117 a» ° ,oten )»g&gt; ,ep *Lfii blijven , welk behoud in beide amendementen °Pge,onjnle sta tocg ,_,■». den werd door hen die in geen geval aan de ko wildcDn(iei&gt;,(;&lt;\k,f vende magt op het gebied van burgerlijk en stra ° &lt;jer a 1 **%«&apos; hebben. Aan de debatten namen behalve do £aicl&quot; Lynfjc&apos; $__)) ook doel de Hoeren Fokker, van Goltstein Sr.» ter,vij« __eV_\o Linden, van Nispen, Rochussen en van Heukclom^^ns.^ „u--van koloniën zich verzettende tegen bet denkbeel i o ,je . om art. 117 te doen vervallen, de beslissing t&quot;8» „o,i l 8,&apos;„!&apos;-&gt; dementen aan de Kamer overliet. . met 41 te,?,i tcgc ,l«&apos; De slotsom van alles is geweest: I°. aannellU&quot;Sini; &apos;»et _V»o&lt;V&apos; mon van art. 117 van bet ontwerp; 2°. aannem ietop, d„f *jjc, stemmen van het amendement van den Heer vi bet to _,„n v van de Hoeren Godefroi en Kappcyne, ofschoon aannW»&apos; *i 6 *v betreft, op hetzelfde nederkomende verviel, en teg: geheele regeringsreglement met de meerdernci oor cur»v mon, zoodat heden aan de ordo is het regiem»&quot; „,. . ■ &apos;ndcrschcide»j^tó&apos;&quot; Do //tijdsbeschouwingen&quot; van hot Volksblad °&quot;aeniicv- / eene zekere onbestemdheid en bovenal doorincw - ioe __o_\i N°. levert daarvan weder eenige voorbeelden oi • poli»» J»»». W Het blad hangt een gunstig tafereel op van .^ in o pllfuy des lands en voert 0., a. als bewijs daarvan eene uiterste rcactionnaire, noch eene uiter» d _,___ he ■_e b .tr staat. Het Volksblad is gewoon, op het voor&quot; .onoirc PW**, JU1 de liberale partij den scheldnaam van de rcV\ ,e 0 gfi&gt;e n-^ &apos; „ Het schijnt nu te .willen zeggen, dat de W»** _enn^., ,^&gt;&apos;&gt; &gt; lutionairen zijn. Dat is wel vriendelijk. ¥£#,#•. f^ot^*l&amp;\ eene revolutionaire en wat eene uiterste r^ oppositi» fe, , „ng ~f Het Volksblad beweert voorts, dat hier I%*° $ $ geh£,d ff&amp;f die van do personen onzer ministers bewceit,^ &lt;u,ru &amp;.#*■ voor hunne betrekking zouden zyn en het n eeo jy, . „, zouden meenon. Heeft het F«fMW£g£o dtór«&apos; tf scho oppositie-orgaan gelezen? Wol degeiU^ zie gj^rf ters alle bekwaamheid ontzegd enidnertv,ejtste bet^gde»^ het vaderland niet wel meenon £»***»£ der»B**sft) * ,r eens hoe dat orgaan aan de kolom.Je poW fit geß toeschrijft om do voordcelen *_**ƒ **f?l&lt;_t* te spelen van vrienden en begon t gelen. nWOord Sc in de ,;i;lr , Het FelbMNl zegt al verder, dat let tg nst;gc&gt; op»J^,»»8 radicaal is in don verkeerden,^&apos;^lisn.o «£ »?_?««&amp;ï« maar voegt or bij : //Ofschooni ejn ial yan dc„ J cut.&quot;r ,»4 administrative willokour en K^^-egele» en ve»* zIJ ; wol in geweldige rovolution» « &quot;J^eéte fc«d^t te »jgW_J hoofdbeginselen.&quot; Wat II)ell $»£*_****&amp; om iets ta zeggen te hebben, -&quot;&apos;■&quot; , rang? M»^ diUi »» wat is //bcginsullooshcid MMte». tweed rang heid in rangen verdeelcn/ Zoo ja, loosheid van het Volksblad,</p>
	<p>jammen kulen^n58&apos; TT!lden &quot;S er meer biJvo»g«&quot;. wij zouden .^entrieke m „ nullen. Dat is echter met noodig, om de zonderlinge, *** *_ne water 1 d«&apos;den die het Volksblad in onze journalistiek water- en melk-politiek vervult. N-&apos;u3l _**■* esn koninklijk besluit van 8 Mei 1865 s°«»»elheHl van __ f h De afle™ring van Beijersch bier, in ?UD&quot;Uiki[;en w. kan &apos;&quot;gegoten, kan geschieden in vaten van J&apos;gdzzin 6jn 6 &apos;&apos;o™» zonder dat deze naar bepaalde afmetingen vervaar. &quot;aast kl»i„&apos; -IS vaten worde&quot; v°oraf door watermeting geijkt op vJ Avonden&quot; 6, V&apos;jf&quot; °/ .tiental kannen&apos; h«^Ven in den inhoud, dien et T&quot;t wordt 1, u te, hc,bben- Art- 3- De aldus bepaalde inhoud van Hn(ler bijvoerin?^ i.f hci£? t°de.mS met duideliJke cijfers ingebrand, Wk vS, _ der letters N. K., benevens de jaarletter en het bijzonf.WerWt n T 1 &apos;Jker&apos; Art&apos; 4&apos; De waterÜk geschiedt in de fabrieken het te h„ff » «&apos;genaars, zoo dikwerf deze daartoe aanvrage doen, te heffen ykloon minstens ƒ2.50 bedrage. Vol Bendenenbl&quot;k^k besluit van 10 dezer (Staatsblad N°. 32) wordt het ?U de aitiirt001 ilo&quot;,&apos; d!e in de Jaren 1813—1815 in Nederlandsche dienst l .nE vau N.» i jkwaardige krijgsverrigtingen ter herstelling en bevesbben ceh^i , onafhankelijk volksbestaan een werkzaam aandeel __Art. 2 jv&apos; W oen eereteeken ingesteld. Pde oen eereteeken bestaat in een zilveren kruis met vijf armen ÜP de andnl Z&apos;^? Tan het kruis is in het midden het jaartal 1813 en . rst Redw 2&apos;J et •&apos;aar 1815 gestemPeld. Het wordt op de linker- c&apos; *itto T aaneen Oranjelint, ter breede van 2.75 duim, met £e _*Ren 3treePen. Het lint mag zonder het eereteeken niet worden J!16&apos; «en&apos;daVr-^- Ministes van Oorlog wordt gemagtigd het eereteeken Oorende rnZ ? gevoegd Certificaat, ingerigt na het bij dit besluit be- Art. 4 odel» nit te reiken, tielrt0 belanghebbenden dotn hunne aanspraken op het eereloo ccl inoTv-l b^ °nzen Minister van Oorlog. Bij de aanvrage wordt vrd BOvop /i e°n *taat van d&apos;enst of eenig behoorlijk bewijs van dien ?8 die de S &apos; &apos;daaruit de aanspraak op het eereteeken blijkt. Indien &quot;&apos; aïnvraaS doet, niet meer in &apos;s rijks dienst noch gepensioneerd gedrag _„e T nem tevens overgelegd een bewijs van goed burgerlijk •Art,&apos;s Sneven door het gemeente-bestuur zijner woonplaats, &apos;&quot;&quot;&quot;■ne -»ii,ol&gt;Cn3 net verbeuren van het eereteeken is de bepaling van toe. &quot;&quot;&quot;•zien v? _ b&apos;J llet koninklijk besluit van 19 Dec. 1832 N°. 72, ten Art. 6 w Metalen Kruis is vastgesteld. Tlll de pj. departement van oorlog wordt met het doen vervaardigen eeretcekencn belast. Ycrordcn_!!llil&quot;k besluit zijn de volgende wijzigingen in de bestaande .Pc hooi»t n noPen&apos; de kleeding bij het leger vastgesteld: h&quot;&quot; &apos;2 di„,n Van de tbans biJ bet lcSer in gebruik zijnde schakot zal &apos;nlanteri J 1 aan de v00r&quot; en 18 duimen aan dc achterzijde. Die bij gaande z° Yoonieri Tan eene koperen plaat, in den vorm van eene !?n het rci&gt; waar9P bij de acht regementen infanterie hot nummer „*rs en iffm?nt&gt; bij ie jagers een horen en bij den staf, de grena&quot;■&apos;jders vanCj .Instruetie-bataillon eene granaat, allen van wit metaal; egt _-zjj,}j n a k*Pcren leenwenkoppen met haak, waarvan een ter pabond- r bovenhand, en de twee overige ter weerszijdo op den „Platst &apos;_„,. &apos;&apos;orniketting, welko, wanneer bij niet onder de kin is Z&apos;o&quot;pende linker-leeuwcnkop bevestigd, achter do schakot schuin j r van ce&apos;npan d&lt;in re£ter boven-leeuwcnkop wordt vastgehaakt; vernf-.&apos;^akots arde&gt; lis en knoop. De tegenwoordige versierselen aan ï .airo aca&apos;l • arli,lorie» pontonmers, mineurs en sapcurs en de v t,n_ ais b&quot;l^&apos;0 : worden vermeerderd met leeuwenkoppca en stormj.&apos;Ü&apos;haiid Va &apos;J (.le infiinterie. Bij al de regemonicn kavallorie is do boy clc staVjnWlt katoen; voor do officieren blijft die van zilver galon. Yerv!llt de vl Cn corP3en van het legtr, met uitzondering der kavallorie, J&quot;1 irol, ;n .°P dc schakot, en wordt vervangen door een ronden bal v nnddellijn vijf duimen; geel bij de grenadiers en infanterie; Jr&apos;c&gt; ttincu Ja^ers en de tirailleur-compagnien, rood voor de artileCren Cren Vm v Cn Si&apos;Peurs en de militaire academie. Voor do oftiwn n liansci, crguhl of zilTcr metaal. In groote tenue, de onderofficieren ia zo e&quot;? boven op den bal een peervormigen pompon, mede van b«nCrs en dc3 .d&quot;imcn! voor do grenadiers en infanterie wit; voor de £rpnÜVCSs de &apos;&quot;adleur-compagnien groen; voor de mineurs en sapeurs, ore ■ zfartn air,° academie zwart, en bij de artillerie eene afban- Wrrcn eene ES^*]™&quot;} rl^&apos; gdijk aan dio der kavalltrie. De t stlen5tlen duim g • °Pstaaudo plmm van struisvedereu, ter hooete van 17 *(S;r&apos;ne„Ze t-&apos;P Van VergUl&lt;l °f ïilver -etaaUdo3 pluim ? °n,&quot;lier. • mpasnien S&gt;-oen, voor de overigen wit. Bii de l^ TS&apos; ?&quot; ll?vangsn°e&apos;&apos;eu blijven bes:aan, eene pluim !f&gt;enad^rCanaC hallcnvede&apos;&apos;eu ra eene vergulde tulp; dc pluim wit voor 6T-VOOrr.dBJ*B?rf; VO°rudo artillctio ™° &quot;&apos;s bij de Ö JaS»rs Z_ J t \ &quot;.uziekanton by het regement grenadiers , ■ hc.M„rrn.e regl opstaande pluim van witte vederen, hoog 8 duimen &gt; &quot;Se&quot;01: in lM}^meen in groot tenue op de fchakot eïn r?„akot vom ,1? «.Ir&apos;B, &quot;\^Ü &quot;&apos;iP Va&quot; VcrSu,d of zih&apos;er metaal. De - ïm&apos;&apos;8 sapcur, -Cl&lt;!T,b&apos;J d° ,infaDter&apos;e&apos; a&apos;tillerie, pontonniersen mi_l_ van ____ V sclyk aan dle van d«n troep, doch in plaats van ] ltt,len a&apos;geschafth„, mT\ VCr,guM&apos; De o™^™ van de scbakots öBn oV(=nrek llCt dragen T&quot;n schako!s met zwart gewast &apos; tn&apos;V^mr;d°efrP°&apos;itiemu,s voor de orfi;ieren is van donkerblaauw ; ton &apos;n&apos; en W« h &quot; grOC,J,&apos; mot oaal ronden boI van 18 bij 20 Hik Cm band tÜ _ UJmen&apos; Vall™de klep van verlakt leder; van onde- &apos; «n,,f&quot;n de klenr 1 &apos;C Tan K 5 d,lim&apos; de bol gebiesd mot laken ge- &apos; S,of*ilverTal„„r nUmonstenug van dc uniform; do band van effen&apos; 20,,, lo&apos; omzet ml, l- Van- VOren aan da bovenzijde eene kleine oranje Cof &apos;-ilvcr n: &apos;&apos;&apos;&quot; ryen gou(!c&quot; of &quot;lve,cn torsade; daaronder een Sou/001 de hoof■|„_?&gt;? vergulden of zilveren knop. De biozen en ban- Kten,of «ilver^i Cl,&apos;rcn ZIJ&quot; van Soul,cn of zilvc&apos;&apos;en koord en effen W„?e &quot;aden _,„ ,&apos; dle voor do generaals, voor welke dc vier regtop- S! hij d 0 &apos;Unfde &quot;&quot;••» m«de gebiesd zijn, van massief g.ivL De V%,er?n; in nW lre academie ecnc kwartiermuts gelijk aan die der ter ïdo ondcroffip- Ta™ &apos; golulen bmd&apos; een van Secl 2&apos;Jden galon, tn „. &apos;&quot;«iermut, 1 ?&quot; en Inan3ehappcn blijft het tegenwoordige model At .atlaat in nj °. &quot;&quot;&quot;i b&apos;J de &quot;•egomenten infanterie dc biezen, kwast *sl uit«onde. n? ran,W&quot;&apos; geel&apos; &quot;&quot;Ct&apos;^&apos;ïe del-L &apos; rcgc.mcnt grenadiers en jagers, wordt bij ecC&apos;&quot;l&apos;Pen van __!wJBt,gCW,JÏ,g. als volgt: Voor onderofficieren en h-r^br«rde cituiii . r lauuw J&quot;ken&apos; met lvvcc r«en ieder van zeven C°? met een &amp; knoor«n van geel metaal, bij de tiraillcur-kom°Ploo ltnen. niet «,„r°n,&apos; 6!aandf open kraaS van hetzelfde laken, hoog hl»m., ,de en _Jf_Q u_ ge^Jten, en van daar ter weerszijden schuin f«C &apos;aken ,° d« hoeken afgerond; de opslagen mode van donkerst n;?°°l&gt;cn &apos;trol,™ boven schuin uitgesneden en met twee kleine uni»»kki iuiltlinc v„„ ,n; a,an (le Bnkerzijoe een lakon passant met knoop, fcho, l?pen en ri„ &quot; kopPeL De kraag- dc opslagen, de passant, de eirkej ccne __&quot;_ ,^órse»ootcn gebiesd met geel laken. Op iederen k&lt;icvilorniige uk , g&apos; bestaande in ceno glad.koperen gebombceide Keel _ v&apos;&quot;i hetzoin&apos; mU een dito ketting, van boven voorzien van een en, B °°rd, die metaal. Iv groote tenue een halssnoer van dukbcl reëtcr iCentnaal o°*&quot;, llet knevcltje op den linkerschouder vastgehecht, Sm l uder be« ,- r! hßls te z&apos;Jn gBslag«n aan het kneveltje op den hovéV t ondersio i 8 &apos;1 me&apos;&quot; twee gel° kwasten op de regterborst afdc _: De scr&lt;»en f kwasten ter hoogte van den derden knoop van Üaa&apos;bii P ü~ e&quot; korporaals-tamboer en hoornblazer, mitsga,(!l-(J. e scho,„wü h(&apos;ornblazcrs behouden zwaluwnesten en verkrijgen *• «S^fcier i_rbedckkinS «ls boven. Dc klccdiug van de adjudan*Ud. ,?„ering d„t I,m-S J ,nan dle der officieren hierna omschreven, met r con mengd ia g 0&quot; Tanden halssnoer en der kwasten met roode kt Rro.&apos;J^epanle»^ &apos;&apos;U aa&quot;, weerszijden van den kraag, in vervanging t,C&apos;C do &quot;&apos; Mn Zliver gebombeerd rond glad plaatje dragon, kl«üie 1* Wcitn iren der oficier&lt;,n- . te&quot;e &amp;«!Ünc&apos; een tL. • vervanSing van de korte jassen groote en fX&apos; . &apos;adeldo h« . Jtt3 gGllJk aan die van dün troep; dj kraag op 1 lc8a ,_n Voren t_TS ■™ 5% duim- Voor d 0 hoofdofficieren is dc a &quot; Van rt&apos; g&apos;H&apos;d calnn erf &quot;den&gt; tQt op ceno lengte van zeven duimen, a gen.. n krauf. ,;i plaats van epauletten aan elk der voorzij&amp;&apos;*£?.&quot;&apos; vo,. S™ st?rre»&apos; &apos;ergrootte als die op de epauletten IS; »„ dealsten 1, • a lu&quot;enant en den majoor een in het mid«clu, t en vo.r den v&quot; .enant on den luitenant-kO:Onel twee naast elk!u° eè;?0 boven __Ti*m en doa kolonel ócn in het midden en daar f*1&apos; dc 1 1 ster van ,°r&apos; Voor de kapiteins en luitenant-adjudanten ,&apos;^n ,n sn°er van o- * &apos;Do schouderbedekkingen van verguld me- : l.i Ü do • de. voor .f0!&quot;1011 koord; do kwasten voor de luitenants van 1 &lt;J n a»n I.nfllmeric !Z f al&apos;lteiDS en hoofdofficieren van bouillons. 1 stC 1 kriu» 6 _Uiten_.H grenadiers uitgezonderd, — wordt de pan-, b»&quot; • aUn,V!m het mom&quot; voorzieß van een gele bics. De witte pad op ; fn&apos;en r&apos;° de -.an , ,CSt vervalt! de knoopen aan gemeld kleeding- t Kv j het r&apos; °en horen p 0 xi-in gladi doch biJ (lc tiraillcurkom- 1 oïnk!,d«s&apos;,U- n&quot;&apos;&apos;tair.ren&quot;a&lt;!iers. CB -&apos;agers- het bataillon mineurs en sa- ( IK. *&lt;*_n plaats ,&apos;„ , 1C voor do onderofficieren en manschappen c lh&quot;!8atItr» , IJe sei-^e.,, w&apos;r,Ss&apos; schouderbedekkingen als hierboven d^V&apos;^U-n , ?. t^ibou-. i . en korpoi-aals-tauiboer en hoórnblazer, 1 C h&lt;*l_?Ök &quot;&apos;s iV?M&quot;Sm plMts van de wings, zwa- 1 rS*&gt; &amp; biJ de &apos;cndfPrboYen,VT &quot;c infan:criu is vastgesteld, Peui&apos;« donker U_ITJ rood&apos;.. bÜ de J11?&quot;3 g™en, bij &apos;de mi- t oiaauw, en b« de academie zwart. s a l- a tregem«nt grenadiers en jagers vervalt voor de officieren en i, de adjudanten-onderofficier, de korte jas in kleine tenue, en wordt verk vangen door een korte jas met schonderbedekkingen, gelijk aan die voor de officieren en adjudanten-onderofficier hiervoren is omschreven, doch de korte jas zonder bies en voor de jagers van groen laken. Daar-5 enboven voor de officieren ter weerszijden van den kraag achter de a sterren eeno goud geborduurde granaat, bn de jagers een dito horen. i De epauletten worden alleen op den korten jas groote tenue gedragen. . De overjassen (bonrnons) der officieren worden, in plaats van met P gewerkte knoopenen lissen, voorzien van twee rijen, ieder van zeven i umformknoopen, alsmede van een donkorblaauwen laken band, totslui, ting om het hjf. De souspieds worden alleen gedragen door de offi, eieren die hunne dienst te paard verrigten . De dragon in groote tenue vastgesteld bij punt _ van het Kon. 1 besluit van den 29sten Me. 1850 _&lt;•. 58, vervalt: De peer van die in ; bet kleine tenue lan glad metaal. De tenue voor de officieren is met de kwartier- of politiemuts. De schakot wordt gedragen in groote en marsebtenuo en in g^rnizoensdienst. t De noodige voorschriften en modellen, in verband met de hier voorafgaande bepalmgen, zullen door den Mini&gt;ter van Oorlog worden vcrt strekt. Hot invoeren van de wijzigingen in de kleeding; geschiedt, in ■ zooverre de veranderingen zonder groote kosten kunnen plaats hebben , 1 dadelijk en overigens naar gelang de thans in gebruik zijnde voorwerpen zullen zijn afgedragen, en de voorraad in do magazijnen bii de korpsen zal zijn uitgeput. ° J J &apos;_ De voorgeschreven wijzigingen in _c kleeding zullen met den lsten . Januarij 18bb algemeen moeten zijn aangenomen. [ Z.M. heeft eervol ontslagen op zij* verzoek, W. Verhoeven, als burg. van Dmther en benoemd tot burg. van Dinther, A. Kerkhof j secretaris dier gemeente ; van Slochteren N. Th. Wildeman — Eervol -S? ?en,&apos; °uP hun Vsz,oek Mr&apos; D&apos; J- baron Mackay, als attaché bij het Nederlandsch corps diplomatique; Mr. W. Woldringh, als lid van het _ collegie van regenten over het huis van arrest te Winschoten en bcnoomd tot hd van dat collegie Mr. W. C. J. J. Cremers , regter in de j arrondissements-regtbank aldaar. » De Minister van binnenl. zaken heeft, namens den Koning, goedge| keurd dat er van 17 Junij tot 17 October 1866, eene tentoonstelling - van Nederlandsche nijverheid en kunst in het Palcis voor Volksvlijt te Amsterdam plaats hebbe. De zamenstelling van bet bestuuren de pro• gramma s der tentoonstelling zullen nader_worden bekend gemaakt. La Charité vergadering in den derden Gr.-. Woensdag den 17den ï Mei, des avonds ten 8 ure. M^?,°,ri,dCn&quot;ra-ad,Va? adminjstrati« der Hollandsche IJzeren Spoorweg, Maatschappij iS besloten, de oude krijgslieden van 1813-1815, van wege L. M. den Koning uitgenoodigd tot bijwoning der feestelijke verl verSn nLeyden °P ? H *&apos; S&quot; bij die BC^nheid kos cloos te vervoeren naar en van Leyden. i Gisteren namiddag ten 3 ure is van Hellevoetsluis vertrokken met bestemming naar Curacao- het Nederlandsche oorlogschroefstoomschip - Prinses Maria, commandant van Gennep. Het ligt onder Goeroe voor i ïliiKCr. , De gemeenteraden van Zaandijk en Koog aan de Zaan hebben het l besluit genomen om gratificatien uit te reiken ter voorziening in de reis, kosten voor die oude soldaten van 1813-15, die van de uitnoodiging . tot bijwoning van het feest, dat hun van regeringswege zal worden a-m--_ geboden, wenschen gebruik te maken, doch de reiskosten niet kunnen . bestrijden. . Te Brussel heeft zich eone commissie gevormd, ten einde den viiftigtten verjaardag van den veldslag van Waterloo plegtig te vieren De _ voorzitter Eduard van der Flasscbe, advocaat bij het geregtshof te Brus[ sel, Heeft bij eene oproeping in het Vlaamsch, Hoogduitsch en Engelsch I . de dagteekemng voerende van 8 Mci, Duitschers, Engelschen, Nederlanders en Belgen uitgenoodigd om dccl te nemen aan dit feest en daarna aan een gcmecnschappclijken broederlijken maaltijd. Het bestuur daar- &apos; [ van zou aan den Heer Felix v. d. Sande worden opgedragen. Men zal ; zich vereenigen ten 9 ure dcs ochtends in den Nationalcn Circus, zich ! van daar naar Waterloo begeven, waar op hct slagveld toespraken zullen worden gehouden en ten 6 ure in den Circus aanzitten. De priis ; van de kaart voor den maaltijd is gesteld op 4 fr., voor den 12den Junij , vrachtvry in te zenden aan den Heer v. d. Sande, Princesstraat, 14 i t te Brussel. &apos; | 257ste STA ATS-LOTERIJ. Prijzen van f IPOO en daarboven. &apos; x?o2^o-^:,N &quot;16475 f 2°.000; N°- 3329/5000; N°. 9443 ; ƒ2000; N°. 17877/1500; N&quot;. 18641 ƒ 1000. i *&apos;s GRAVENHAGE, 15 Mei. H. M. de Koningin zal Donderdag net paleis in het Bosch betrekken. . —Op 18 dezer zal de gewone audiëntie van don minister van finani cien niet plaats hebbon. i *&apos;s GRAVENHAGE, 15 Mei. Heden heeft het O. M. bij denHoo-&apos;1 • gen Raad dor Nederlanden conclusie genomen in de zaak van den proc - &apos; - &apos; generaal bij het geregtshof in Noord-Holland, requirant van cassatie tegen i _ een arrest van dat hof, voor zooveel het daarbij uitgesproken ontslag i van regtsvervolging betreft van E. M. Koopman, koopman te Alkmaar | eu ontslagen agent aldaar van eene te Amsterdam gevestigde levens• verzekering-maatschappij. De advocaat-generaal Karseboom zich in de hoofdzaak vereemgendc met het bij memorie van cassatie aanec• voerde, heeft geconcludeerd dat de raad het beklaagde arrest voor! ■ zooveel daartegen in cassatie is gekomen vernietige, en op nieuw reet- &apos; i doende, de ten last gelegde feiten zal verklaren op toloverenmisbruik i van vertrouwen, door, ten nadeele van den eigenaar, bedriegelijk veri duisteren en weerloos maken door den gereq. van gelden, dio hem teeen • een betaald wordende arbeid waren ter hand gesteld; en den gereq. ter dier zake zal veroordoclen tot eene gevangenisstraf van zes maanden in eenzame opsluiting te ondergaan en eene geldboete van ƒ 12.50 De uit. spraak is bepaald op 31 Mei. b — Het geregtshof in Zuid-Holland, burgerlijke kamer, heeft heden uitspraak gedaan in de zaak van den Heer Sorel tegen het vonnis der regtbank te &apos;sGravenhage, waarbij aan den Hertog van Brunswijk is toegestaan getuigenverhoor voor den regter-commissaris, om te bewijzen &apos; dat het huis op den Korten Vijverberg, door den Hoer Sorel voor ! ƒ3OOO &apos;sjaars aan] den hertog verhuurd, in geen goeden staat ver- &apos; keerde toen de hertog het wilde betrekken. Het hof hooft het vonnis der regtbank van 20 Jan. jl. in deze zaak gewezen in hoofdzaak bevestigd, maar het alleen vernietigd voor zoover daarbij is bepaald dat het verhoor voor den regter-commissaris zou plaats hebben, terwijl nu overeenkomstig de conclusie namens den hertog, door het hof is beslist dat het verhoor zal goschicden voor de regtbank zelve. | — Naar men verneemt wordt de Nederl. gezant to Konstantiuopel &apos; de graaf van Bijlandt eerlang in deze residentie verwacht. &apos; — Hoden is aan het gebouw van het prov. bestuur alhier aanbesteed het onderhoud der beide Lingesluizen te Asporen, behoorende tot de verbeteringswerken der Linge, in de prov. Zuid-Holland, van den dag der goedkeuring van de aanbesteding tot en met don 3 lsten Dec. 1865. Daarvoor waren 4 inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrij- ! ver was de Heer J. A. Looijen te Asperen voor ƒ 1222. Daarna is aanbesteed het verrigten van baggerwerk&apos;op het benedendeel in het rivierbed der Nieuwe Merwetle, onder de gemeenten Made ca., Hooge Zwaluwe c. a. en Dubbeldam, provinciën Noord-Brabant en Zuid-Holland, door middel der rijks-stoombaggervaartuigen N°. 2, 3 en 4 met hot onderhoud dier vaartuigen en toebehooren. Daarvoor waren 13 inschrijvingsbilletten in^eko- ; men. De minste inschrijver was de Hoer C. Hartog te Sliedrecht°voor .ƒ21,650. Het hoogste was ingeschreven voor ƒ46,350. _ &apos;s GRAVENHAGE, 15 Mei. Ter gelegenheid der persoonlijke kerk- I visitatie, welke Vrijdag 11. plaats had, heeft oen groot aantal leden van den algemeenen kerkeraad der Nedcrduitscli-gereformeerde gemeente &apos; op nienw bezwaren ingediend bg de hoogere kerkbesturen tegen do I prediking van Dr. J. C. Zaalberg. De aanval betrof nu inzonderheid . de 1 aaschpreek, dezer dagen onder den titel: Paaschevangelie door hem uitgegeven. Door eenige leden van den kerkeraad werd de Heer Zaalberg bepaaldelijk in staat van beschuldiging gesteld door het indienen eener formele aanklagt bij het klassikaal bestuur.- Bovendien werd aan de gecommitteerden van het klassikaal bestuur betcekend het onlangs aoor den kerkeraad genomen besluit, waarbij de prediking van Dr Zaalberg plegtig verklaard is geene evangelie-prcdiking en zijne bediening : Ta?w..r?iS av,ondmaal eene heiligschennis te zija. (Haagsche Ct.) &apos;. V&apos; • • .&apos; 15 Mai- Dc cthnograhsche verzameling der Delftsche ! acaaemie is ingelijfd bij &apos;srijks ethnografisch museum op de Hoogewoerd Xt^in * °.0p van den zomer zal die gcheele verzameling ter be - . S* Tiwgrf^rd„z,jn&apos; 00k die door Dr- Muller aan het rijk afgestaan. &apos; eistere r,^VEXSLUIS&apos; 15Mei&apos; r,oorde Nepboot Kinderdijk werd f ftPmmir.^ aR naar Brouwershaven gesleept, tor opvolging zijner be- 1 SS &quot;&quot;&apos; Oost Indie, het Ned. clipper-fregat Noach, aan boord &lt; iicDuomle een detaeherm-nt suppletie-troepen, sterk 150 onderofficieren c en manschappen, onder bevel van den van verlof terugkoerende lsten luit. dor inf. van het O. I. leger A. Bnrdok en mcdegoleidc van de 2de luits. » der int A. Hekmen&apos;er en W. G. Tennissen. * De loods W., aan boord van bedoelden bodem, had gisteren in het « Voornsche kanaal het ongeluk- van de kampanje op het dek te vallen, u met bet ongelukkig gevolg, dat hij op dc plaats dood bleef. n * HOORN, 15 Moi. Het aantal lammeren, dat thans wekelijks hier n ter markt gebragt wordt, is niet zoo groot als in vorige jaren. De n sterfte daaronder is hiervan de reden. De prijzen zijn uit dien hoofde » ook bijzonder hoo&gt; Uit Friesland worden hier wekelijks nog al schapen aangevoerd. *</p>
	<p>* NIEUWEDIEP, 15 Mei. Heden ochtend heoft de afgetreden directeur en commandant der marine de vice-admiraal J. Vogclpoot deze plaats verlaten. Alle hoofd- en mindere officieren der hier gestationeerde schepen benevens de adelborsten van het Kon. Instituut en eenige civiele autoriteiten vergezelden hem tot aan do stoomboot, alwaar de muziek van het wachtschip zich tot aan het vertrek der boot deed hooren. Het * TTR^SChr af3c.heid was regt hartelijk.  , &apos;. &apos; lo Mei. De schol visscherij zal waarschijnlijk spoedig geeinuigd zijn; deze vlsch werd in de vorige week bijna niet gevangen. De ansjovisvangst is reeds begonnen en belooft goede uitkomsten. Men begroot het aantal Engelsche visschers, die zich thans op onze kn»ten bevinden, op 300.</p>
	<p>UTRECHT, 15 Mei. Tot het doen van het examen, ten einde na vierjarigen cursus te worden aangesteld tot militair apotheker in de kolomen, hebben zich 12 jongelingen aangemeld. Slechts 4 hunner kunnen dit jaar worden aangesteld.</p>
	<p>ARNHEM, la Mei. De uitslag van het laatste examen voor de acte van bekwaamheid voor het lager onderwijs in dit gewest, is als volgt: I. hoofdonderwijzers geëx. 15, toegel. 4. 11. hoofdonderwijzeressen, geëx. b, toegel. 5. 111. hulponderwijzers, geëx. 55, toegel. 33. IV. hulponderwijzeressen, gecx. 24, toegol. 19. V. onderwijzers, dio oene aantcekenine gevraagd hebbon voor: a. Fransch, geëx. 25, toegel. 10; b. Hoogduitsch geex. 5, toegel. 4; c. Engelsch, geëx. 5, toegel. 4; d. wiskunde, gecx. lb, toegel. 9; e. teekenen, geene; ƒ gymnastiek, geëx. 4, toegelaten 1. VI. Onderwijzeressen, als boven: a. Fransch, geëx. 8, toegel. 6; b. Hooedmtsch, gecx. 5, toegel. 5; c. Engelsch, geëx. 7, toegel. 6; d. handwerken, geex. 2, toegel. 1. VII. Hnisonderwijzers, a. zingen, gecx. 1, toegel. 1; b. ïransch, geëx. 3, toegel 0; c. wiskunde, geëx. 2, toegel. Id. gymnastiek, geëx. 1, toegel. 1. VIII. Huisonderwijzcressen: a. lager onderwas, geex. 1, toegel. 1; b. Fransch, geëx. 2, toegel. 2; c. Hoogduitsch, geex. 3, toegel. 3; d. Engelsch geene; e. leekenen geene; f. hand- We«TT,^f^i&apos; toegel- 3- Totaal ge« &apos;93, toegel. 119? 7 „m 1 . *r U M^&apos;&apos; Naar men verneemt bestaat het voornomen, om het zangersfeest, dat alhier op 4 Aug. a. s. zou gevierd worden eenige dagen uit te stellen, om het zoo mogelijk te doen zamentrcllen met bet openen van den spoorweg • NIJMEGEN, 15 Mei. De kapitein H. F. Alings van het 7de reinfanterie onlangs door Z. M. tot dien rang bij het lste reg. infamer» bevorderd, heeft het commando bekomen over de lste komp. 2do ban ter dezer stede.</p>
	<p>n * HARDERWIJK, 15 Mei. In het begin der maand Junij a. s. zal van hier weder een detachement suppletie-troepen, stork 100 a 150 onder-officieren en manschappen naar O. I. worden gezonden. ;- —In do afgeloopen weck zijn door onze visschers 20,600 stuks bot n gevangen, waarvan de prijs ƒ 1 per honderd stuks heeft bedragen. KUILENBURG, 13 Mei. Weinig hebben de dagbladen nog vermeld e omtrent de werkzaamheden aan de spoorwegliju Kuilenburg—Bommel Ue aankomst eener locomotief geeft aanleiding om daarover een tnkel woord te zeggen. Die locomotief, dc eerste die op de lijn Utrecht— Boxtel m werking komt, zal den naam dragen van van der Kun, en P daardoor zal eene gepaste hulde worden gebragt aan dc nagedachtenis j van den uitstekenden ingenieur, die zoo veel voor de zaak onzer spoor| wegen deed. De baan voor het werktuig is gereed en dc rails zijn CCc!t legd, zoodat eerstdaags het vervoer van zand per spoortrein zal aanvan,. gen. Uvcrigens gaan de werkzaamheden met kracht vooruit. Het hulpg 1 d°°J.. de «i&apos;crwaarden, om de schuiten met zand tot aan den l&quot; ZZdTt,&apos;J 1C brengen&apos; &quot;atkrt zijne voltooijing. Nog deze maand „ : wordt üe stoomkraan verwacht, om dat baggerzand te lossen Twee | stoombaggcrmachines zijn aangekomen en nog andere worden verwacht I yoK zijn reeds drie locomobilcs in werking met ccntrifugaalpomp, mor&quot; ltï?r a*n zaagmac,1&gt;ue. Men roemt algemeen het beleid en de orde \ wpTdoorèet.^ W°rdt De3tUUrd&apos; C&quot; de w^rmedo het &apos; &apos; „„LZAT°L^&apos; }\ ui&apos; Ia dc heden gehouden vergadering&apos; van den . gemeenteraad ,s definitief bepaald, dat de* hoogere rijks bmge°rschoolop t het midden der Bagyncnwcido zal worden gepfaatst. enooiop - : — Up voorstel van burgemeester en Wethouders heeft dc raad mot 1 algemeene stemmen besloten , dat op 18 Junij e. k. voor rcLmnr __). 1 zullen plaats hebben S** &quot; ei VJjI?SING?N, 15 Mei. De Iste luit. F. M. Avenarius van het jte Velr-e.1 anteri° alW°r * bea°emd tot udant biJ het . | — Het Noord-Amerikaansche oorlogschip Sacramento is na het in- I e^oviande dStcenkolen&apos; naar Antwerpen gestoomd om te worden . * AMMERSTOL, 15 Mei. Aan onze visscherij zijn in de laatste elf d2K7angn&apos; )82.zalmcn gemiddeld ter zwaarte van 9% ffi, alsmede -V, n? &apos;-Be PT van zalm aaß deu afslaS bedraagt van 85 c tot r /I.oa per u ons, die der elft van 45 tot 60 c. per stuk BREDA, 15 Mei. De schrijnwerkers -gezellen alhier, diedaac. f O qiï _ verdienen hebben heden allen hun werk gestaakt en op cene° verhoo ging van hun dagloon met 10 c. per uur aangedrongen.</p>
</text>
