<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 14 Mei (des Avonds).</title>
	<p>Ons ministerieel avondblad behelst een opmerkelijk artikel over den toostand van Mexico, waarin het do aandacht vestigt op de gevaren, welke Keizer Maximiliaan niet alleen binnenslands, maar ook, en geenszins minder, van buitenaf bedreigen. Het binnenlandsche gevaar ontstaat door de moeijelijkheden, die aan de organisatie van het -1 verbonden zijn, en vooral door den strijd met de geestelijkheid; ir, hetwelk Mexico van buiten af te vreezen heeft, leveren de Ver. Staten op. Ten aanzien van dit laatste zegt het bedoelde blad o. a. het &apos;de: Keizer Maximiliaan zou voor de Qeconfedereerden partij heb«n , indien -•■ijne verstandige raadslieden hem daarvan niet . Na, dat de Confederatie het onderspit heeft gegoed dio raad is geweest; maar is hij ongetwijfeld ook bevreesd voor mogelijke handelingen van Wet Amerikaansche gouver: nement Die vrees «al hebben doen t_t7:«_ -mar hulp vi&apos;&quot; neiie zijde van den Atlantische: -&gt; _ ■_,)verW6Mnlijkt mogt worden; het is echter dr, &lt; j.iheid (Frankr&apos;rjk). hem zou kunnen helpen. Zijn we . . i.alve aangenasc; Hij is nooit door het kabin^. ,;erid. üe joor Juarez bij dat kabinet geaccrediteerde gezant Romero, wien* broeufi&apos;- onlangs in Mexico ter dood gebragt is, als behoorende M «W revolutionaire &apos; bende, onderhoudt steeds eene naauwe gemeenschap uu ïident Johnson. Het is bekend, dat dezo president een sterk voorstandc-i» vr.n do leer van Munroe , volgens welke geene Europcschc mogendheid m América eenig gezag mag hebben. Het is wel niet waarschijnlijk, dat het gouvernement der Ver.-Staten, hetwelk thans eene zware taak te vervullen heeft om de Unie te herstellen, regtstreeks Juarez ondersteunen zal ; maar Keizer Maximilliaan heeft te vreezen, dat van de legers, die nu in de Ver.-Staten ontbonden worden, zoowel van de Noordelijke als van de Zuidelijke, vele manschappen lust znllen hebben om i voor Juarez te gaan strijden, die, omdat hij het minst te verlie; zen heeft, het meest kan beloven. Het is niet onwaarschijnlijk, dat een ; gedeelte van de krijgslieden, die nu in Texas staan, de grenzen van Mexico zal overtrekken, om den Franschen het bezit van Sonora en Chihuab.ua te betwisten. Zoo als de zaken zich thans laten aanzien, zal Keizer Maximiliaan vrij wat te doen hebben om zich staande te houden en de grondslagen van een rijk te vestigen.hetwelk voor het tegenwoordige slechts een geheel onzeker bestaan heeft. I — Volgens berigten met de West Indische mail ontvangen, won de revolutie in Peru veld. De beweging heeft zich ook in de voornaamste steden van het Noorden der republiek geopenbaard. Te Cajamarca was eene volksvergadering gehouden, waarin de president der republiek, de generaal Pezet, ean verrader des vaderlands is genoemd, terwijl Causeeo in zijne plaats tot president werd geproclameerd. Pczet had troepen tegen de opstandelingen afgezonden. In Bolivia is de anarchie nog grooter. De generaal Belzu is dooreen gedeelte der bevolking tot president geproclameerd en was te Paz aangekomen. Doch Melgarejo was tegen die stad opgerukt en heeft die na een hardnekkig gevecht veroverd. Belzu nam daarop de wijk naar het paleis, dat vervolgens ook in de magt van Melgarejo is gevallen. Voor dat Belzu toen nog in do gelegenheid was gesteld aan Melgarejo eenige opheldering &apos;te geven, werd hij door een soldaat doodgeschoten. De tijdingen uit Chili gewagen nog steeds van cene spanning tusschen de regering van dat land en Spanje. Men zig, ten gevolge der eischen van laatstgenoemde mogendheid, de afbreking der diplomatieke betrekkingen te gemoet. NEW-YORK, 3 Mei. (Particuliere Correspondentie). De berigten hebben gemeld, dat Johnston zich heeft overgegeven aan generaal Stierman. Hiermede is eene geschiedenis verbonden. In stede van zijne conditien dadelijk zoo te stellen als Grant aan Leo gedaan had, liet Sherman zich verleiden, om het regtc pad des krijgsmans te verlaten en meer de kronkelende wegen der diplomatie in te;slaan. Hij begon te onderhandelen met Johnston, in plaats van hem voorwaarden voor te schrijven en de uitslag was een wapenstilstand en geene overgaaf. Gelukkiglijk nam men dat echter in Washington niet aldus op; het was Lineolns staatkunde altijd geweest, dat een generaal een generaal moet blijven en mots meer, en de opvolger van Lincoln hield zich daarbij. Gen. Grant vertrok in allerijl naar Raleigh en het gevolg was dat Sherman Johnston deed aanzeggen dat hunne overeenkomst afgekeurd was in AVashington en dat in acht-en-veertig uur de vijandelijkheden zouden hervat worden. Toen eischte hij to gelijkertijd Johnstons overgaaf, hem dezelfde conditien aanbiedende, die Lee van Grant verkregen had. Johnston nam ze aan. Zijne overgaaf omsluit ongeveer 27,400 man, waaronder de militie van ZuidCarolina , Noord-Carolina, Georgia en de Golfstaten begrepen is. Onder da generaals bevinden zich P. T. G. Beauregard en W. S. Hardee. Do dwaze handelwijze van Sherman lokt veel afkeuring uit. Het bewijst dat de wakkere generaal, die een leger door de lengte en breedte van een vijandelijk land als op een zegetogt kan voeren, als diplomaat geweldig kan mistasten. Wij hebben nu een berigt uit Washington, dat allcrwegc goed doet. Het is een order van het departement van oorlog om onmiddelijk over te gaan tot eene vermindering van uitgaven, te beginnen met het krïjgswezen. De minister beveelt dat onmiddelijk alle uitgaven verminderd worden, dat alle onnoodige transportbooten zullen worden afgeschaft, dat geene verdere contracten gemaakt worden voor Icgerbehoeftcn, dat geene levensmiddelen moer gekocht wirdcu dan die noodig zijn om hel leger te onderhouden tot den lsten Junij, dat geene wapenen noch ammunitie meer gemaakt noch gekocht worden, dat aan geene forten verder gearbeid worde, dat soldaten in hospiialen, krijgsgevangenen onder verlof of parool en. rekruten, behalve voor het stamde lager, uit de dienst ontsl-igen en afbetaald worden, enz., enz., iKmtregelen van bezuiniging die de uitgaven met een millioen dollars per dag zullen verminderen. De minister van marine zal waarschijnlijk spoedig dezelfde beschikkingen maken. Het goud-agio schijnt eindelijk tot eene soort van standpunt gekomen te zijn. Het draait zoo wat omstreeks 45. Dit begint langzamerhand invloed op de zaken uit te oefenen en eene basis te vormen voor veiliger handelsoperaticn. De laatste stoombooten van Europa bragtcn eene massa landverhuizers aan en er valt niet aan te twijfelen, dat dit jaar eon ontzettend aantal emigranten van alle oorden naar onze kusten brengen zal. Sommige booten bragtcn reeds een duizendtal; op die wijze zullen wij met den vrede spoedig niet meer kunnen zien, dat de oorlog het land met een paar millioen menschen ontvolkt heeft.</p>
</text>
