<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET OPENBAAR ONDERWIJS TE AMSTERDAM.</title>
	<p>1. IL tvvh6. regelln£ van het eigenlijk volksonderwijs is in .w__ Wetten vervat, tusschen welker vaststelling eene tusschln ruimte van zeven jaren ligt. De wet op hit la.er 0.._ - van 1857 heeft overal in den lande scholen voor _^IWIJS meer uitgebreid elementair onderrigt in hetleve/Z. * en die op het middelbaar onderwijs van iss. I ITW dag- en avondscholen en hoogere burger cholen „ .Urger , Welke is de bedoeline- del wrfS! ie&quot;geschapen, lende scholen ? Moet zölezocht .SEKS -meJ dl° versckvoor elke klasse dei* !?effidschwïï. den wens&lt;*om aard.ge inrigti te stfc^ zoodat elke sÓo_-6eln° dgen&apos; zelve staat, zonder eeni&lt;-- verband me. ,if ..rt als °P zich vraag bevestigend beaütwoordri d zeer wefn? &apos; aWie.deze gen van den geest onzer grondwettig. __V_mg doordronteto kent, maar in tefenie 1 a\^n^gfn&apos;dieS^ scheiding van standen zwtemt, heeft ™_£ ?I\_ e vr°egere Neen, de hoofdgronden voor deTnrï. S.g ?mdscholen.ziin de oSderdom to ki_&amp;^&amp;7rac^&lt;le voor zij bestemd worden. De s-cwonr._.etber?eP- waartot voorbereiding dienen van hen d?e .? . schlol m°et klassen zullen behooren, en d^hunnVopU^f^ burger dag- en avondschool kunnen voltoE Ïïf af,de voor meer uitgebreid lager onderwijs moetZ^en^roS. leggen voor 3e kinderen, die hunne geheele jeuggd aan df school kunnen wijden en op de hoogere burgerfchoo? tot meer ontwikkelde menschen moeten gevormd worden Zijn deze praemissen juist, dan moet er tusschen die inrigtingen, voor zoo ver zij geroepen zijn elkander op te volgen , eene groote oenheid van leerplan en inrigting bestaan De knapen, die de openbare school voor gewoon lager onderwijs ten einde toe hebben doorloopen, moeten dadelijk tot de burger dag- en avondschool kunnen overgaan • de jonge heden, die op de burgerscholen voor meer uitgebreid lager onderwijs voldoende vorderingen hebben gemaakt bete blvoffen g°SChlktCn keftijd d° hoogore Wanneer men de verordeningen en reglementen dezer &lt;*&gt;- nieente op de verschillende «Solen doorleest zal men gal spoedig tot de overtuiging komen, dat de éénheid als wi zoo even bespraken bij hare zaraenstelling jtirt g ene bh zondere opmerkzaamheid en toepassing heeft gevonden Bijna elke school wordt n een afzonderlijk reglementbehaS de ZiïZ^Zofl maal&apos; ï1 te zeer d«^Poren dïagt van de SonderSw.Hnr^&apos;&apos;ll^. ttuss«l&apos;enruirute tuss&lt;*en zaken ha^ gemaakt _l h&amp;ar *?* g°. el ongelijksoortige met d_fc„i,? .? .* De geraeenteraad is thans nog bezig die allo ~fed„U,*,-CBaer emeene policie-verorJening, ft ,a in Eet belang der openbare orde oei zedelijkheid en gezondheid tot één corpus jnris zal vereenigen. Eene dergelijke codificatie der reglementen op het openbaar onderwijs zou niet minder wenschelijk zijn, althans indien zij niet alleen bestaat in eene aaneenrijging van artikelen, gelijk de fragmenten der Pandekten, maar iv het regelen naar een goed ineensluitend stelsel. Enkele bijzonderheden zullen bewijzen, dat onze critiek niet uit de lucht gegrepen is. De leercursus der openbare armenscholen loopt van 1 Mei tot 31 October en van 1 November tot 30 April, die der tusschenscholen van 1 April tot 30 September. Reeds hier stuit men op het bezwaar, dat de vader, die zijne kinderen van de kostelooze armenschool tot de ininkostbaro tusschenschool •wil doen overgaan, hen midden in den cursus van de eerste moet wegnemen op verbeurte van eervol ontslag Immers het reglement op de tusschenscholen vergunt slechts toelating tusscnentijds, als het kinderen geldt van ouders die zich van elders hier hebben gevestigd (art. 5) SelttlrST1&apos; IMte gfldt deze gebrekkige aansluiting bij h. »re%hoo. &quot;n.!fav(mdBch0°l* waar het onderwijs vande Ehool word? f w°rden voortgezet, De cursus van de enSden tZ.\ d_l 3^en Dingsdag in Augustus geopend school van^ £*_ .&quot;*.? ¥? gesloten&apos; die™n de avond•Mi.Si.ie laatste helft van September aan, om met armen- Il T^&apos; ]S ,b &lt;» deze regelin/het reglement op de. _£_*&apos; ,Zh^ BC-e .Scholen niet geheel over fet hoofd getod£i.&quot; m bfondcre O^Uen ter beoordeeling van aanganomen na de^^ 16, &quot;W°.den geene lee^nSell zijn zoon van T ?anTang/an den cursus.&quot; De vader, gebruik makeJ ™i .bui.er dag&quot; en avondschool wil doen Jarigen cursusi&apos;de lil dus™dden in den eersten halfben van 1». Meitot v_h-6a moeten doen verlaten, of gang overgeven. wai«&quot; • ugustus of September aan ledigmet die der lagere schoTP„ge S. &quot;^sen in! overeenstemming en avondschool onmisbaar \$a d?s °°* voor de burger dag,n het oog gehouden, dan _(.re de zamenhang dier scholen leerlingen, &lt;fie tot de bur_er lVOorzeker ook niet van alle te worden toegelaten, een d»g&quot; en avondschool wenschen !. -.i£_. --nn 12de to* UdeS? Velfeischt ziJu; immers ontslagen zijn, moeten geacht S eer Jol van de lage™ school &apos;tn^sSlt P^ &quot;&quot;^leU&apos;^ stuiten op een dubb^ Waa_g Vo burger^hoo] [fa£ aanvang van den cursus, «e „eife61&quot;? ™d«orn op den school bepaald is, en tei twP_£ jk dle der dag- en avondlating, waaronder ook dè kènnf. °P ?e jereiscSten van toesche taal wordt aangetroffen?.! e on lf be?in^len aer P^nlager onderwijs met onderwezen&apos;voLn n °len voor ?~ te gemoet gekomen door de scCkn Vo?raaraail wordt niet lager onderwijs. Immers aldaar wordt metT? uitgebreid de Fransche taal reeds vroeg begonnen , f onderrigt in kinderen te oud zijn voor de klasse, waarin&apos;zHw de be(ioelde dier kennis zouden ingedeeld worden.Zijuw&apos;ii »-f?ns het gemis is door de plaatselijke schoolcommissie, op W lugeli°ht, dan eene particuliere instelling hier ter stede aan .o.tspoor van bestuur het voorstel gedaan de leerlingen dip Plaatselijk de armenscholen zijn ontslagen, kosteloos tot w1*01 Tan b&amp;ar onderwijs toe te laten. Bij dergelijke kind?- &quot;&quot;ddelf^?? de bezwaar zich al dadelijk foen gevoelen&quot;%&apos;o**«* b&amp;Sï*^ tot verbetering is het toevoegen een&apos;n een- Sr^S&quot; •» d? ho.gere burgerscfool wmstó.en tot™ vmdt, voor hen, die nog SfoM* De hoogste k&amp;bmten&apos; ( . , klasse voor jongeZ tl£er van de tweedo ploi tegenover de klS&apos;tl onzes11DZ|en3&gt; cc« double cm. Immers in die kla seS wol^assen der hloof &apos;«bnrgen^ en de overbodigheid ZIL°TTV htA,&apos;ie Thr^n hetoog.alsmenliedenkt dat_il StlValt deS to &quot;«er i„ ren bestemd zijn en de leeftijd Lt°L^T. Va&quot; J .tot &quot;j£ burgerschool vereischt, die van7&gt; ,!r^&apos;W op de h°ogere de burgerscholen der 2do kl^se.^tT^,&quot;;^aai&apos;°mpsclli|en volgens de genomen besluiten Zei Cobden 7. er -zullen «gonlijk geheel overbodig. Op dfe -ier eerste t?f &quot;gt - kundigheden op, om tot demdenfaW doen te worden toegelatel en d£?^d« schnlr 2?k 01lder de leervakken der buroer dnn . . vantl lP het middelbaar onderwijs de wensch.mlï &apos;iJWon •*• «ÈSS.»^ ook voor«™ °^^^S&amp; grenzen vaTS-&apos; d* &quot;9™ moedertaal slechts binnen Zld&apos; ren zij in drie jaren — met een driejarigen cursus kunnen de meesten volstaan — meer kennis dan de burgerscholen hun kunnen verschaffen. Alleen voor meisjes, voor wie geene hoogere burgerscholen bestaan, behooren burgerscholen der tweede klasse te worden opgerigt, mot een matig schoolgeld , gelijk wij in ons vorig artikel besproken hebben. Toen in 1857 bij de behandeling der wet op het lager onderwijs, bij amendement van den Heer Bosscha, ook de kennis der levende talen onder het uitgebreid lager onderwijs werd opgenomen, deed men eigenlijk een stap op het gebied van het middelbaar onderwijs. Die stap was echter toenmaals geregtvaardigd door den&apos;slechten toestand, waarin de zoogenaamde Pransche scholen zich bevonden en door het vooruitzigt, dat het middelbaar onderwijs niet zoo spoedig zou geregeld worden. Nu wij sedert 1863 eene wet op dit onderwerp bezitten, mag te regtbetwjjfeld worden, of het juist is twee soorten van scholen op te rigten, waarvan sommige klassen met elkander concurreren. Is op deze omstandigheid bij de regeling van het openbaar onderwijs te Amsterdam wel gelet? Wij gelooven hiermede onze bedenkingen genoegzaam te hebben toegelicht. Aan de bevoegde autoriteit zij hare overweging ten zeerste aanbevolen. Van ons ijverig dagelijksch bestuur en van onzen verlichten gemeenteraad mag mcii verwachten, dat zij alle bescheiden opmerkingen omtrent zulk een gewigtig onderwerp met belangstelling zullen ontvangen en tot verbetering zullen overgaan en medewerken, waar werkelijke leemten en gebreken worden aangewezen. Het videant consules behoeft men hun niet toe te roepen!</p>
</text>
