<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Be COÏfMAM©IET KAS, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 13 maanden zigt ... 4 pCt 8 dagen rr 21/_ » 16 ir ir ... 41/ a ir 1 maand » 31/3 // 11 jaar » ... 5 . Bij Vonnis der Arrondissements Regtbank to Amsterdam, is gehomologeerd het Aceoord in het faillissement van J. A. KOSTER, door Mr. F. S. VAN NIEROP voorgesteld; de uitbetaling der procenten zal plaats hebben ten Kantore van genoemden Advocaat, op den 31den October a. s. tusschen 10 en 12 ure des voormiddags. (24573) A„-Tekd_,_i, Be Curator 30 September 1863. M. W. JOLLES. TWEEDE VERIFICATIE. ~ De Schuldeisehers in het faillissement van W. M. RICHEL alhier, worden opgeroepen ter Tweede Verificatie Vergadering, te houden op Dingsdag 20 October 1863, des namiddags ten 1 ure, ïn het Lokaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank, op het Paleis van Justitie alhier. De Curator, Amsterdam, Mk. M. W. JOLLES. 30 September 1868. (24583) Aan de bekende en onbekende Schuldeisehers in den onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarden Boedel en Nalatenschap van wijlen Mejufvrouw ANNA GESINA VAN HERPEN Weduwe van den Heer NICOLAAS BALESTRA, gewoond hebbende en overleden zijnde te Amsterdam, op de Prinsengracht, bij de Lauriergracht, wordt kennis gegeven dat de Rekening en Verantwoording dier Nalatenschap tot den sden October 1868, ten Kantore van den Notaris A. E. ROUFFAER, te Amsterdam zal ter inzage liggen en dat na dien tijd, zoo er geen verzet plaats heeft, zal worden overgegaan tot uitbetaling voor zoo verre het bedrag der Nalatenschap toereikend zal zijn. (24538) De Ondergeteekende, de SCHILDERS-AF FAIRE van wijlen haren Echtgenoot overgedaan hebbende aan den Heer H. MARIENS, Mr. Schilder alhier, geeft daarvan hare Geachte Begunstigers bij dezen kennis. Onder dankzegging voor het vertrouwen, dat haar Echtgenoot sedert vele jaren heeft mogen genieten, neemt zij de vrijheid diens opvolger beleefdelijk bij hen aan te bevelen. Amsterdam, 1 October 1868. Wed. J. D. MOLLING. De Ondergeteekende, sedert eenige jaren als SCHILDER alhier gevestigd, zich refererende aan bovenstaande Annonce, neemt de vrijheid zich minzaam in hetzelfde vertrouwen aan te bevelen, dat zijn voorganger zoo ruimschoots heeft mogen genieten, belovende het m hem te stellen vertrouwen zich door eene prompte en civiele bediening waardig te maken. (24536) Amsterdam, 1 October 1868. H. MARTENS. FLEITMANN * WÏTTET NICKELFABRTEKaNTEN te iserlohn, hebben de Eer te berigten, dat zij den Verkoop van hun FABRIEHAAT in Nederland en zijne Koloniè&apos;n, uitsluitend aan de Heeren EITJE &amp; 0., te Amsterdam, hebben opgedragen. Naar aanleiding van bovenstaande Annonce van de Heeren FLEITMANN &amp; WITTE, te Iserlohn, bevelen wij ons voor de levering van superieure kwaliteit NICKEL tot billijken Prijs, beleefdelijk aan. EITJE &amp; (T_ . c &apos;_,&apos;*&apos; - o*&quot;z* &quot;Voorburgwal, K 549. Amstekdam, September 1868. (24044) n Da Makelaars F.N. MONTAUBAN VAN _Jt^&gt;_ SWYNDREGT, W. VAN DAM HHz., J»Wk^ B. C. D. HANEGRAAFF, H. N. MON- Mj_m_\_ TAUBAN VAN SWYNDREGT, H. H. lM__\___^ VAN DAM, O H. VAN DAM en H. -^j_m____mw MONTAUBAN VAN SWYNDREGT, te , &quot; Rotterdam, zullen als last hebbende van hunne meesters, op Dingsdag den 20 October 1868, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N . 499, publiek verkoopen: Het extra snelzeilend. gekoperd en kopervast Nederlandsch De adressant is van oordeel, dat indien aan laatst beaoeli SCHOENER BRIKöCUIP1 iKBITKPHi laatst gevoerd door Kapitein F. SCHIPPER, volgens meetbrief lang 29 el 5 duim, wijd 5 el 23 duim, hol 3 el 55 duim en alzoo groot 240 Ton of 127 Lasten, met al deszelfs Rondhouten, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scheepsgereedschappen, zooals hetzelve is liggende in de Westerhaven, te Rotterdam. Nog zal afzonderlijk warden verkocht: Ken CHROIOIHTIER Van Howlitt, N°. 252, te bezigtigen aan boord van gemeld Schijf (24603) höuWeiling. Ten verzoeke van den Heer N. R. H. GULJÉ, op last van zijne principalen, zal Mr. J. L. H. LIEBERT, Notaris te Goes, presenteren te verkoopen op 18, 19, 20 en 21 November 1868, telkens des morgens 9 uren te beginnen op de hofsteden in ZIIB-BEVËLAND. bewoond door PIETER BASTL\ANSE REMIJN, ALBRECHT WILLEMSE REMIJN, ADRIAAN BASTIAANSE REMIJN en JAN JANSE VAN EYKEREN, in de gemeente &apos;s Heer Arendskerke en door WILLEM BASTIAANSE REMIJN en BASTIAAN ADRIAANSE REMIJN te &apos;s Heerenhoek, M _W* f. ave zware ©graande de meeste van 130 tot 160 en eenige tot 240 Ned. duimen omtrek, lan 6 en 7 Nederl. el. Voorts 34 ESSEN-, 25 ITALJAANS POPULIEREN en S CANADA BOOX2EN en eene groote partij WILLIGEN K6PT.6J.KE&gt;&apos;. De veiling zal plaats hebben in perceelen en in eombinatiën. Informatien te verkrijgen bij den Notaris Mr. LIEBERT en aanwijzing bij de bewoners der hoofsteden. (24564) OPENBARE VERKOOPING in het Heeren-Logement te Edam, op Woensdag den 14den October 1868, des Avonds ten 7 nré, ten overstaan van den te Edam residerenden Notaris O H. ZOÜTMAAT BRUGMAN, van: 1. Eene kapitale GROOT SCBEEPBTIMMERWERF, genaamd DE GOEDE VERWACHTING, met WOONHUIS. SCHUREN, BERGPLAATSEN, GRONDEN, gemetseld FORNUIS, STOOFKETEL en verderen INVENTARIS, alles staande en liggende te Edam, aan hetOorga, nabij de Zeeschutsluis, Sectie B, N . 401, 417, 418, 322, 452 en 454, te zamen groot 45 Roeden 90 Ellen. 2. Eene KNECBTSWONL-iG, WAGESffIBIS en ERF, mede aldaar, tegenover de Werf, Sectie B, N°. 405, groot 2 Roeden, 05 Ellen. De Perceelen zullen eerst afzonderlijk sn daarna gecombineerd geveild en afgeslagen worden. De Kooper van beiden of van het eerste Perceel kan, het verlangende, 2,3 gedeelte der Koop3ora, tegen eene jaarlijksche rente van 5 pCt. en nader te regelen aflossing, op hetzelve Hypothecair gevestigd houden. De Aanvaarding kan ten spoedigste bij onderlinge overeenkomst plaats hebben. Informatien in Persoon of met franco Brieven bij den Heer N. T. TEENGS, te Edam, of bij den voornoemden Notaris. (23438) AANTRaAG TOT DEPOT. In eene van de Hoofdplaatsen der Noordelijke Provincie vaa Nederland, vraagt eer. Leverancier iv Heeren-Kleedingstakken een DEP»T van LAKENS, BUC3KIN, MODEdTOFFEN enz. Men bedenke wel, dat daardoor groote voordcelen kunnen ontstaan, dewijl deze zaak jaren bestaan heeft en daaraan thans meer publiciteit en uitbreiding zal worden gegeven. Heeren Fabriekantén, zoowel binnen- als buitenlandsch, hierop reflecterende, gelieven zich franco te adresseren onder het motto DEPOT, Bnrean Handelsblad. (24539) Een CANDIDAAT-NOTARIS wenschte bij eenen NOTARIS m Amsterdam, als KM.RÏ_ geplaatst te zijn. Brieven franco, onder lett. 8.. te a .re.scren aan den Boekhandelaar C. G- VAN DER POST, Kalverstraat, tegenover het Spui, te Amsterdam. (24532) Op een Bankiershnis in de Provincie Limburg wordt verlangd een JONG BI --NS-CB, van de R.-C. of P. G., bekend met de Franscho en Hoogduitsche talen. Aüeen zij kunnen in aanmerking komen, die voldoende Getuigschriften kunnen produceren. Adres franco Brieven onder lett. B. S., aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak. Amsterlam. (24579)</p>
</text>
