<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 11 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>_De veepest, die zich in Engeland uitbreidt, geeft er aanleiding tot liiteenloopende oordeelvellingen en verlangens. Lieden die hun bedrijf vooral van de veeteelt maken, houden bet voor zeker, dat die ziekte van buiten &apos;slands aangebragt is, en verlangen.alzoo dat kei gouvernement den invoer van vee beperke en het buitenlandsche vee aan eene quarantaine onderwerpe. Veehandelaren daarentegen zeggen dat in DeneaZ!&quot;!?&apos;.. Pruisen, Oldenburg en Nederland, de lanveencst h&apos;p&apos;L./&apos;56 •lnd het meeste vee 011t™ngt* geene ziekte als de TWkL * ] -Jl-)&apos; meenen dat slechte behandeling van bet vee iv stallen n?erheia in de stoombooten , op de spoortreinen en in.de zii vprlnm L°ndensche melkboeren, de kwaal heeft doen ontstaan, en wor.il vgf&quot; at, daarin door tOo(ioen der overheden verbetering gebragt worue. volgens de ministeriele Globe ligt de waarheid waarschijnlijk in het om.. °&quot; ?&apos;•*&quot; de hevigheid en aanstekelijkheid eener buiten &apos;slands n,. tf&quot;! eezlekte. in Engeland door ondoelmatige behandeling vergroot. «1. tsritsclie gezanten in het noorden van Europa zijn door Lord Rusrin,.. arg6S even om bij&apos; Ac regeringen van die landen, alwaar de veegst oestaat, aan té dringen op maatregelen, strekkende om te beletten bet m&quot; daar tesmet vee naar Engeland worde uitgevoerd. In de het?;; i wordt gezegd dat de veepest in Engeland -ij dan al of mot van buitenslands gekomen, zich nog maar op weimn»tP ien lieeft Vool&apos;gedaan, en dat het gouvernement hoogst ongaarne bele Z°U W)&quot;en nemell die dell veehandel grooteiijks zouden rI«T Ah, een I)ewi*-s hoe de handel °P Amerika sedert het einde van Brem!° ,°S. 1S„ &apos;fge&quot;01110&quot;&apos; kan wolden gemeld dat bet stoomschip jMemon, hetwelk den 2den dezer van Southampton naar Ncw-York in zee s&apos;ng, genoodzaakt was een groot aantal goederen achter te laten, omdat «aan boord geen plaats meer over was. De Borussia, die den B.ten W J*an ?amburS komende te Southampton had moeten aanleggen lade&quot; ■°$ cc&quot;S kunnen doen &apos; omdat ZÜ te Hamburg reeds volgeaAt7\ Vf&apos;w&apos;!f/le&quot; I&apos;resident der Ver, Staten is, door tusschenkomst van *ni»»aul (xoldsboraugh, een stoomfregat ter beschikking gesteld van den «cci john Bnght, zoo deze lust mogt hebben een bezoek in Amerika »i te leggen. Men zegt dat dft aanbod reeds door wijlen Liqcoln zou gedaan zijn, althans dat het diens voornemen was zulks te Aonn</p>
</text>
