<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE UIT- EN DOORVOER.</title>
	<p>Aardappelenmcel 01,000 ft ; Aardewerk: Porselein ƒ 28,000; dito fijn ƒ47,000; Asschon: Pocasch, enz. 197,000 ft; Azijn, van 2 graden sterkte of minder 4,000 kan; Bier 205,000 kan; Boter,eetbare, 1,555,000 ft j,Chemicaliën ƒ 137,000: Cichorei.geprepareord, 194,000 ft; Droogerijen,niet afzonderlijk genoemd ƒ 169,000; id. Kma/151,000; id.Cocosnootolieƒ 160,000; Fabriek-en Stoomwerktuig. ƒ 275,000; Garen, van hennep, vlasof werk (ruw) ƒ28,000; id. (naaigaren) 7,000 ft; id.van katoen, ongetwijnd, 360,000 ft; id. getwijnd, in kettingen geschoren enz. —.— ft; id. ongebleekte tweedraads getwijnde 148,000 ft; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ 32,000; id. op klassen gespoeld ƒ 5,000; id., van wol of saaijet ruw en ongeverwd) 58,000 ft; id. tweedraads getwijnde (ongeverwd en ongezwaveld) 313,000 ft; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ21,000; Gedistilleerd 17,020 vaten; id. likeuren 15,000 kan; id.reukwaters 38,000 kan; Gest 547,000 ft; Glas : vensterglas ƒ 45,000; id. spiegelglas ƒ 6,000; id. Flesschen ƒ11,000; Glaswerk ƒ 54,000; Goud- en Zilverwerk (gondwerk)/5,0O0; zilverwerkƒ3,ooo; Granen: Tarwe22,ooomud; Rogge 1000 m.; Garst 30,000 m.; Haver76,Ooom.; Meel van Tarwe6s,oooft;Meel van Rogge ft; Hennep (ongehekeld) 11,000 ft; Honig 23,000 ft; Hout. Scheepsbouw- en timmerh., alle ander (ongezaagd) ƒ74,000, gezaagd ƒ.31,000; Fijn werkhout (ongezaagd) ƒ 39,000; Verf hout (niet afzonderlijk i genoemd) 439,000 ft, id. brazilet- en sapanhout 25,000 ft, id. campèchehout 897,000 ft; Huiden: Onbereide,niet afzonderlijk belast (versche) ƒ 3000; id. gedroogde ƒ 247,000, id. gezouten ƒ 186,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd)ƒ 145,000; id. (verlakten zeemleder) ƒ 172,000; IJzer: Ruw (gegoten) f 374,000, smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 316,000, spoorstaven ƒ327,000, gazpijpen, enz. ƒ45,000, ijzerwerk, ƒ517,000; id. scheepsankers en kettingen/ 1,000, nagels en spijkers 376,000 ft; Indigo 199,000 ft; Instrumenten, Muziek- (Piano&apos;s) ƒ 13,000 ; Kaarsen , was , stearine, enz. ƒ203,000; Kaas 3,010000 ft; Katoen, ongesponnen4,4ll,ooo ft; Koffij €,177,000 ft; Kolen: steenkolen 5080 ton ; Koper, ruw 298,000 ft; id. geslagen of geplet 35,000 ft; Koperwerk, ƒ84,000; Kramerij ƒ 322,000; Lom- Peu, niet afz. bel. 114,000 ft; id. wollen (onverm.) 63,000 ft, id. oud touw/—; lood: ruw 781,000 ft; id. geplet of bewerkt 23,000 ft; Loodwit 58,000 ft ; Manufacturen van zijde ƒ 143,000; van JKatoen (ruw of gebleekt) ƒ500,000; geverwd of gedrukt ƒ 1,138,000; Linnen (ruw of gebleekt) /.. 1^3,000; van wol, lakens, bukskins, enz., ƒ 47,000; wol, niet afzonder&apos;Ü^genoemd, ƒ 237,000; van wol (dekens) ƒ 3000, wol (flanel en baai) /27,000; van geweven of gebreide kleedingstukken ƒ 1,000 ; katoen eu kanten en tullen ƒ 28,000; passementwerk / 264,000; linten en band z&apos;jden) ƒ 43,000; linten en band (kat. en linn.) ƒ 7,000 ; Gemengde Stoffen ƒ 18,000; Meekrap: Alizari en gedroogde raciu ft, id. onberoofde, fijne, enz. 198,000 ft, garancine en colonne ƒ 299,000; Mest: Guano 1,133,000®; Modewaren ƒ21,000; Olie: boom- of olijfolie 514,000 ft, van plat en rond zaad 1,153,000 ft, aard- en steenolien 57,000 ft.palm°i e, f™&apos;^? &apos; Papier :van alle soorten/184,000, meubel-, kardoes, enz., ƒ 11,000; Peper 54,000 ft; Rijst en rijst in doppen 1,124,000 ft; Roet: !meer„o^00 ®; Rotting: bind-254,000 ft; Rozijnen 58,000 ft; Salpeter ruwe 238,000 ft, geraffineerd 99,000 ft; Schors: ongemalen 389,000®; öiagtvee: Stieren, ossen, koeijen, enz., 14,290 stuks, bokkelingen en kalveren 9120 st., varkens 6,510 st., schapen 41,310 st., Lammeren 1710 st. /?RCnn*|eil: Cassia -*Snea en ca3sia ™ra/ ! 9.000, foelie ƒ 10,000, kaneel 9onV^&apos; anscaatnoten ƒ 19,000, nagelen / 4,000; Spiauter: Ruwe *5.A&gt;7,000 ®. geplet 181,000 ft; Staal in staven 234,000 ft; Steen: Bewerkte, enz. ƒ 43,000; Cement, tras, enz. 2,684,000 ft. Stroop, 169,000 ft; fi-wïfn URmve 3,376,000 ft; Geraffineerde: meliss,9o7,oooft; id. kandij 17mw-.V id&apos; basterden 2000 ft; Tabak: In rollen of bladen (Amerik.) f Ril» F* id* (Inlandsche) 175,000 ft; id. (Javasche) 420,000 ft; id. TaD&apos;*t-an -1 27000 K; Gefabriceerde 23,000 ft; Sigaren 45,000 ft; fßnv?&apos; (Niet afz°nderlijk genoemd) ƒ6,000; van wol en koehaar ruw o ; Teer 328,000 ft; Terpentijnolie ƒ 5,000; Thee: 106,000 ft; Tin hor i&apos; .o&apos;°°o ®J Traan 229,000 kan; Uurwerken: gouden en zilveren 87rn,vFo f &gt;&apos; Visch: Versche zeevisch 65,000 ft: gez. garnalen ■ ,vvo ©; Gez Har;ng 680 ton, id. (gezouten kabeljaauw) 230 ton; Ï2kte bokking 1,000. stuks; Stokvisch 6,000 ft ; Vlas : Onbe] zni j£ngeroot en;ongezwingeld 307,000 ft, id. ruw, gerookt en gezwingeld af, &apos;a ffi; id* gehekeld 1000 ft; Vleesch, van allé soorten, niet belast (versch of gezouten) 99,000 ft; id. Schapen- en i v arkensvleesch (versch) 1,000 ft ; id. (gezouten) 22,000 ft ; id. (gerookt i ot gedroogd) 45,000 ft; Vruchten: alle versche enz., ƒ 152,000; Was, ■.ruwe en plantenwas) 14,000 ft; Wijn op fust 6,730 vaten ; id. op flesschen r«W vaten; Wol,ruwe 588,000 ft; Zaad: (Kool-en Raapzaad) 11,000 mud; rl&apos;ecr&quot;Jnzaad &apos; mud; Zijde (ruwe en onbewerkte) 14,000ft,Zont: (ge- &apos; S 8 0006®* 258&apos;°°0®; Zwavel: (ruwe) 2,085,000 ®; id. geraffineerd &apos;</p>
	<p>JDe minister van binnenl. zaken heeft de Gedep. Staten van Zuid-Holland •ingeschreven, dat de verbruiksbelastingen nog gednrende de vier eerste waanden van 1866 in de gemeenten zullen kunnen worden geheven, den ultzonder-ng yan die op den wijn, die met 1 Januarij moet ophou- Uit fi .waarvoor de vergoeding op de begrooting zal moeten worden bc. t-i i &apos; dat de geraeenten. welke dit behoeven, zullen kunnen eschikken over 4/5 van de geheele opbrengst van de rijksbelasting pp &quot;et personeel, te rekenen van den lsten Mei 1866 af aan, alsmede over *u opeenten van de grondbelasting der gebouwde eigendommen, met Dgang van den lsten Januarij van dat jaar; dat voor de heffing der P&apos;- opcenten op &apos;s rijks dir. belastingen steeds een perceptie-loon van A k pCt. verschuldigd zal zijn. Aan boord van Zr. JMs. wachtschip alhier, zijn geplaatst de machinisten se kl.: Bodaan, Boon, Eilbracht, Graat, ten Cate en Wagner. Onder dagteekening van 14 Junij 1865. zijn de navolgende opgaven &apos;«vangen van de bewegingen vau Zr. Ms. schepen, uitmakende het s|eoerlandsche eseader in Oost-Indie : Fregat Prins Alexander der Nedernden, kapt. ter zee M. Cazaux van Staphorst, wachtschip ter reeds Base!-a&apos; corv&apos;et Juno, kapt. ter zee J. J. Westeroven van Meeteren, wacht- WaV. t6r- reede Soerabaya; brik de Cachelot, kapt. ter zee E. M. C. Baak, ,j °htschip ter reede Macassar; opnemingvaartuig Pylades, luit. ter zee roe&apos;l. klasse W. Enslie, doet opnemingen ter Oostkust van Sumatra; die rJOUeerboot n°* ,4, luiteuant ter zee 2de klasse C. H. Bogaert, nstdoend wachtschip ter reede Samarang; schroefstoomkorvet Mekan&gt; *&apos;JdeliJk buiten dienst gesteld; schroefstoomschip lste klasse Djambi, Bt v,1. em-iuitenant ter zee P. A. van Rees, ondergaat eenige kleine herlijk 6U aan et marine-etablissement te Onrust. Bestemd tot tijde- jst®, Versterking van het station Riouw en Linga; schroefstoomschip Aür&apos;ll *ISSe1SSe hot Metalen Krnis. kapitein ter zee J. E. de Man, den 25sten aa{j„ ,*■ * van Jokohama vertrokken, den 9den Junij jl. ter reede Batavia Muil °men&apos; stoomschip lste klasse Amsterdam, kapitein ter zee J. P. G. lig, er&gt; heeft het klokbakenschip op de rots van Pamanoekan gelegd, »aar % beschikking ter reede Batavia, zal de Vecht van Bandjermasin ]u;t Soerabaija convoijeren; schroefstoomschip 3de kl. Reinier Claeszen, g &apos;,ter 2ee lste kl. N. M. J. Kroef, gestationeerd in de wateren ter «ton t Sumatra. Is beoosten Banka kruisende op zeeroovers ; schroefgestS S° P 3de kl Eeteh&gt; luit* ter zee Iste kl* J* A* H* Hugenholtz, kruktonneerd ™ de wateren van Celebes en onderhoorigheden, heeft een bes i gemaakt in de bogt van Boni, op de Zuid-Oostkust van Cele-4de&apos; vf j raat -006011 en op de Oostkust van Celebes ; schroefstoomschip Alten ♦ a Vecht&apos; luit* ter zee lste kl. Jhr. J. S. O. von Schmidt auf Sorne behoort tot de zeemagt in de Zuid- en Ooster-afdeeling van dam gestat_oneerd te Bandjermasin en zal door het stoomschip Amsterlern naar boerabaya worden geeonvoijeerd; schroefstoomschip 4de kl. Haarren ermeer&apos; * ter 2ee lste kl* A* barman, gestationeerd in dewateon lanIan Menado&lt; heeft een kruistogt gemaakt in de bogt van Tomini en laite Noordknst van Celebes tot Bwool; stoomschip 3de kl. Celebes, West UVer Zee lste klasse B&apos; D* Tan Trojen, gestationeerd in de stootn rt-eelmg TaTl Bome°. bevaart de Melawie- en Kapoeas-rivieren; P. g,&quot; . *P 4de kl. Admiraal van Kinsbergén, luit. ter zee lste kl. R. kapt ] • &apos; ligt in llet bassin te Soerabaya; stoomschip 2de kl. Bromo, ter r&apos;èedlt- ter 2ee&apos; ®* van Hecking Colenbrander, ligt ter beschikking U, p * Tan Batavia: stoomschip 3de kl. Sindoro, luit. ter zee lste kl. en on&apos;d , *^ndl&apos;aa&gt; behoort tot het station in de wateren van Celebes bogt v ™°righeden, heeft een kruistogt gemaakt op zeeroovers in de kl; jf8&quot;™&quot;!; schroefstoomschip 4de kl. de Linge, luit. ter zee lste kust van rfe -^anter&gt; gestationeerd iv de wateren ter Zuid- en Oostgeconvoii I&apos;lle1&apos;Ileo&apos; ee^ de Kinsbergén van Bandjermasin naar Soerabaya H. D. sieerd&apos; schroefstoomschip 4de kl. Montrado, luit. ter zee Istekl. schip Onn^&apos;&apos; &amp;estati°ueerd in de wateren van Riouw en Linga; stoomtioneerd teS&apos;\*t luit&apos; ter zee *ste *^&quot; Coomans de Buyter, gestarivier • seh estkust van Borneo, bevaart de Kapoeas en Melawie-Iste kl fr roefstoomschip 4de klasse Apeldoorn; luitenant ter zee tot *werin kker&gt; tijdelijk gestationeerd ter Westkust van Borneo, zocht- sto* Ta? zeer°of. heeft de Tambolan- en Natuma-eilanden be- Wolff&apos;, ge°t t- P Ardjoeno, kapt.-luit. ter zee R. W.* G. Arendsen-de de Xulla-eil °?eerd &apos;n de wateren van den Molukschen Archipel ,|heeft schip 4de k] o 1 en de Oostkust van Celebes bezocht; schroefstoom- ! tot het station • avoreB&gt; luit. ter zee lste kl. J. B. Everwijn, behoort! den noordelijken&quot;1* de wateren van Celebes en onderhoorigheden, heeft j schroefstoomschin I??ailS&apos; yan Straat Macassar, tegen zeeroof bekruist; van Thiel, gesfatiot.3 * Df^&apos; W&apos; £* lste ?: F&apos; °r&apos; Bengkalis en Siak bSL&quot;1,de Waceren Va&quot; Uw en LinSa&apos; heeï kaPt ter zee J J Wieh ; ko,&apos;vet met stoomvermogen Prinses Amelia», Sibogha en Sindkehraderswfu*6?/?,13^/6111^,&quot;^ TaPanfe&apos; Initenant ter zee Me I^^ «e a n^*Ök oommyadßrt siatinn»»*.. i- j„ .„*„- . Xj- V. C. van Wachendorfl van Riin, ge- WUoneerd m de wateren ter Zuid- en Oostkust van Borneo, heefteen togt gsdaftO naar de Teweh; scbroêfetóómschip 4de klafira Coehdóra, luitenant ter zee lste klasse W. F. L. de Vriese, gestationneerd in de wateren van Menado; korvet Prins Maurits der JNederlanden, kapiteinluitenant ter zee C. L. J. d&apos;Hamecourt, van het marine-etablissement op Onrust ter reede Batavia teruggekomen, maakt zich voor de terugreis naar de Nederlanden gereed.</p>
	<p>NIJMEGEN, 11 Aug. Heden zijn alhier gearriveerd 16 liedertafels, bevattende met de feestgevende liedertafel Cecilia uit Nijmegen ruim 500 personen, als: 6 uit Amsterdam, 1 uit Alkmaar, Arnhem, sHertogenbosch, Dordrecht, Kampen, Rotterdam, 2 uit Utrecht, 1 uit Weesp en 1 uit Zutphen. De eerste algemeene repetitie, hoe moeijelijk dit maal vele der ensemble-stukken ook zijn, heeft bewezen, dat het aau studie van ieder gezelschap niet heeft ontbroken, en zal ten gevolge hebben dat de uitvoering op morgen avond de verwachting verre zal overtreffen. De. feestdirecteuren, de Heeren Anth. J. van Schaïnk, uit Utrecht, en H. A. Meyroos uit Arnhem , zijn bij hun optreden ieder afzonderlijk, zoowel door de gezamenlijke zangers als door het publiek, met geestdrift ontvangen.</p>
	<p>* LEEUWARDEN, 12 Aug. Op onderscheidene plaatsen in deze provincie heeft gisteren, na eene drukkende warmte, een hevig onweder gewoed. Te Zurich, in Wonseradeel, werd eene pas gebouwde boerenhuizinge door den bliksem getroffen en dien ten gevolge bijna geheel in de asch gelegd. Niet dan met moeite kon men een gedeelte der roerende goederen redden.</p>
	<p>§ SNEEK, 12 Aug. Uit goede bron vernemen wij, dat Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden den aanstaanden Woensdag op het Sneekermeer te houden zeilwedstrijd met zijne tegenwoordigheid zal vereeren; een bewijs, dat deze soorc van volksvermaken, gelijk ze in Friesland worden in den smaak van den Prins schijnt te vallen. * ZWOLLE, 12 Aug. Dezer dagen vermaakten zich eenige heeren op een landgoed in dezen omtrek met kegelen, gymnastische oefeningen, schermen, enz., toen een hunner een paar jongetjes zag, die met een oud cavallerie-pistool speelden en dat voorwerp in kinderhanden minder gepast achtende, hun hetzelve ontnam en op eene bank nederlegde. Een der heeren van de partij, die ook gezien had dat de jongetjes met het pistool speelden en daarom meende dat het ougeladen was, nam het in handen en dreigde schertsende een ander met hetzelve, die zich tot zijn geluk achter een boom posteerde, want op hetzelfde oogenblik knalde een schot en een der takken van den boom viel ter aarde. Het pistool was met een kogel geladen, die er zeker al eenigen tijd moet hebben opgezeten,_ daar het door de jongetjes op een weinig bezocht gedeelte van het huis, tusschen oud ijzer gevonden was. * OLST, 12 Aug. De boekweit wordt in onzen omtrek reeds gemaaid; de kwaliteit is uitmuntend en de opbrengst boven verwachting &apos;s HERTOGENBOSCH , 11 Aug. Het provinciaal geregtshof van Noord-Brabant heeft heden den hoofdonderwijzer K. Hit Overlangel schuldig verklaard aan het zich feitelijk en gewelddadig vergrijpen tegen de zeden vau meisjes beneden de volle 15 jaren, die aan zijne zorgen waren toevertrouwd en hem ter dier zake veroordeeld tot eene tnchthuisstraf voor den tijd van 12 jaren. (Arnh. Ct.) * BREDA, 12 Aug. - Heden op den middag vertoonde zich zulk eene ontelbare menigte ooijevaars boven onze stad, dat de.lucht als het ware zwart was. Zij trokken allen naar het Zuiden; opmerkelijk is het dat deze vogels zich altijd bij menigte formeren, en meest tegen de helft van Augustus hun afscheid nemen.</p>
</text>
