<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SN ABVEBTENTESV. n|/ . j l CONFÉDERÉ&apos;S. n V. schijnt in te zien, dat het Publiek zich niet laat misleiden. Hij neemt r_ namelijk de toevlugt tot schelden; en noemt de wederlegging van zijn •_ onzin onbeschoft. , 3 Maar waarom voldoet V. niet aan de uitdaging, om valsche stukken, ._ (b. v. dubbele nummers van dezelfde uitgifte) ter beoordeeling van „ BEVOEGDE beoordeelaars te stellen; wat meer is: Waarom levert a V. zelf het bewijs, dat de Conféderé&apos;s&apos;ECU&apos;S zijn, niet uit eene fabriek in Londen of Liverpool afkomstig zijn, door te vertellen, dat ze bij de inneming van Richmond aldaar bij magazijnen gevonden werden! !! Waarom treedt V. thans Op tegen de Conféderé&apos;s? Waarom waar schuwde hij het Publiek niet, toen de stukken 30 a 40 pCt. &apos;, (circa ƒ 1000) golden, maar thans nu de waarde geen 1 pCt. van. het - nominale bedrag is, nu er (door het eindigen van den strijd) geene nieuwe &apos;■■ uitgiften meer komen, nu er (door het verkiezen van een groot aantal &apos;•&gt; oppositieleden in het congres,) vooruitzigt is op het ter sprake brengen •- van de regeling der binnenlandsche schuld van het Zuiden, daar zonder dit •: geen duurzame vrede mogelijk is; terwijl het bekend is, dat het Zuiden t steeds het overwigt had in het congres en reeds thans daar weder naar ■&gt; streeft? ! Zou het doel van V. ook zijn OP TIJD VERKOCHTE STUK! KEN (die thans bij honderden en duizenden GEINEEND en tegen ƒ2 &apos;. per Maand (*) GEHUURD en dan quasi-contant verkocht worden,) het Publiek op deze lage koersen uit de handen te wringen ? MET -■ PUBLIEK WACHTE ZICH DUS VOOR SCHADE, zóo . iets toch zou men kunnen verwachten van iemand, die (blijkens zijne •&gt; j vorige advertentie) het MAKEN VAN VALSCHE STUKKEN j EN HANDTEEKENINGEN niet strafbaar acht, Het Spreekwoord - ; zegt te regt: Vertrouw aan geen GELDSNOEIJEK uw GEZONDE :. ZEEUWEN.&quot; DE ONPARTIJDIGE. (18689) (*) Contante stukken zijn naauwelijks te bekomen. De huur van fl &apos;• per Maand bedraagt tot den koers van f AS, 50 pCt. &apos;s Jaars van het kapitaal; nu oordeele het Publiek hoe groot het gebrek aan stukken is !&gt; en wat men te denken beeft van het beweren van aanhoudenden aanvoer. NED. RHIJIV-SPOORWEG. GOEDKOOPE VOLKSTREINEN. Van ROTTERDAM naar ARNHEM heen en terug op DINGS. DAG 15 AUGUSTUS e. k. Van AMSTERDAM naar ARNHEM heen en terug op WOENS* DAG 16 AUGUSTUS e. k. Van AMSTERDAM naar ROTTERDAM, heen en terug, en ; van ROTTERDAM naar AMSTERDAM, heen en terug op DONDERDAG 17 AUGUSTUS e. k., op denzelfden tijd en gelijke • Voorwaarden als vroeger vermeld en bij aanplakbilletten omschreven. Utrecht, 12 Angustus 1865. DE DIRECTIE. (18688)</p>
</text>
