<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 14 Januarij,</title>
	<p>Bijna 12 jaar geleden (17 Jan. 1854) kreeg generaal o&apos;Domiell van J»e Spaansche regering den beleefden wenk, dat zijn verder verblijf in opauje haar minder aangenaam was. Men verzocht hem zich onniid•elhjk naar de Kanarische Eilanden te begeven. De generaal, die zeer Soed wist waarom men zoo op z\jne Verwijdering gesteld was, en juist «aarom begreep te moeten blijven, gaf eenvoudig niet thuis, en toen «enige dagen later de policie naar hem kwam vernemen, ontving de «illuster-president de boodschap, dat de generaal met eenige vrienden ter jagt was en vooreerst wel niet te Madrid zou terugkeeren. «en beweert zelfa dat O&apos;Donnell, die zich nu eens hier, dan weer ««lers m de hoofdstad schuil hield, den graaf de San Luis (Sartoritis, wen president van deu raad van ministers) eenig wild ten geschenke zond, «at hij op zijn gewaand jagttoertje zou hebben geschoten. Hoe dit zij, «einige maanden later stond o&apos;Donnell aan het hoofd van den opstand «gen do regering; op 30 Juuij greep te Vicalvaro bij Madrid het eerste gevecht tusschen de ministeriè&apos;len en revolutionairen plaats en °P 7 Julij stelde O&apos; Donnell het programma op, dat de vicalvaristen *fl pragressisten mo^st vereenigen en de zegepraal van den opstand *en gevolge had om na dien triomf spoedig weder te worden vergeten. Behoud der regerende dynastie, met verwijdering van de -ainarilla, stipte handhaving der grondwet, herziening van deldeswet _en vrijheid van drukpers, Vermindering van lasten door zoo *&lt;umg mogelijk beheer, herstel van de autonomie der gemeenten en Provinciën, kortom de beloften, gewoonlijk afgelegd eer&apos;men zijn doel üeeit bereikt, en ein den drang der omstandigheden&quot; uit het oog ververioren wanneer men is, waar men wilde wezen. Men heeft er in verschillende dagbladen herhaaldelijk de aandacht *&gt;P gevestigd, dat de tegenwoordige gebeurtenissen in Spanje op de in 1854 gelijken als het eene ei op het andere. De .H-reenkomst tot in kleine bijzonderheden is dan ook inderdaad merkwaardig. In den ochtend van 3 Januarij vervoegt zich een adjudant van den minister van oorlog ten huize van generaal Prim, en verneemt dat Z. E. met eenige vrienden ter jagt is. Thans echter \e .loopen er geen maanden eer men weet wat deze boodschap beduidt ; &apos;s middags reeds hoort men dat Prim zich aan het hoofd van ?en heeft geplaatst. Maar bij al hetgeen er verder volgt, la- °^ men s^ccnts van voren aan, de geschiedenis van 15ü4 vertoont; tot zelfs in het veelbelovend programma. Thans p w a^s voor 12 Jareu&gt; wordt er niet gesproken van vereeniging met ortugal en liet verjagen der Bourbons; maar wel van behoud der «¦gerende dynastie , met afschaffing van al hetgeen haar in Spanje aatehjk heeft gemaakt. b V J &quot;Bi son los mismos perros, eon di3tintoscollares;&quot; dezelfde honden, naar met een anderen halsband, zegt het volk; en het zou zeer goed Jannen zijn, dat het gelijk heeft, ook wat den uitslag betreft, al zal «et welligt m de opgewondenheid van het oogenblik gaan vergeten, ivv. Jï!r-a. L aanvankelijk de geheele zaak heeft beoordeeld. En focii Myft het, juist met het oog op deze ontdekking der natie, de r;&apos;a&amp; of de omwenteling, zoo zy gelukt, niet tot andere, ernstiger «feu zal leiden, dan voor 12 jaren. Men heeft nu geleerd, dat het ge«genoeg is, hetzelfde te doen, of te laten doen; zou de troon der j ourbons ditmaal niet nog grooter gevaar loopen? Op het oogenblik ¦wen zich dergelijke vragen nog kwalijk beslissen. Wij staan nog l&lt;js aan den ingang der omwenteling, en ziju nog geenszins iv het «n yan heldere berigten. Al wat wij thans kunnen doen, is, hetgeen Hr-&apos;cv&apos; zo° naauwkeurig mogelijk na te gaan en verder af te wachten. » &quot;Al zullen daartoe beproeven de verschillende tijdingen nog eens ~°o kort mogelijk zamen te vatten. Al geeft dit niet veel licht over _t.iom_ins der beweging tot op lieden, het zal onze lezers in staat teilen den verderen loop der gebeurtenissen gemakkelijker te volgen. .Keeds in de maand December hadden er ongeregeldheden plaats v JUalnga- Het regement Bourbon, dat in 1860 het eerst op de kust an Afrika was geland, en zich bij den verderen oorlog zeer ver&apos;leiistelijk heeft gemaakt, had slechts een zeer matig aandeel er&apos;,ngd in de eerbewiizingen, waarmede het leger bij het einde van vffl *r.- werd overladen. Het was dus reeds ontevreden en kreeg nu Pintsehng bevel, om Malaga te verlaten en de forten op de kust van «mka te betrekken. Hierop volgde eene uitbarsting, die toen nog werd onderdrukt, maar blijkbaar slechts een voorlooper was van de /•?e.?woordige onlusten, en er, zoo al niet regtstreeks, dan toch midö?t v ,&quot;!.Vn verband stond; want ofschoon de eerste telegrammen «. n Mad&quot;d don tegenwoordigen opstand wilden doen voorkomen, als ene zaak zonder eenig gewigt, was de ministerpresident reeds weinige &apos; ?^n later genoodzaakt melding te maken van &apos;/eene zamenzwering, ••j ?veral vertakkingen had, maar die (natuurlijk) zou worden verijdeld.&quot;</p>
	<p>Het schynt dan ook, dat het ministerie, met de plannen van Prim fr? -if zlJnon bekend, door pogingen om de zaak in de beginselen te nuiken, de aanvoerders heeft genoopt de beweging vroeger aan te l*&apos;nS&lt;m&gt; dan hun voornemen was. En de mislukte opstand te Malaga ~°u. dan kunnen bewijzen, dat men ook daar wist, wat er gaande was, •&quot;aar dat het verzet te vroeg begon, om ondersteuning te kunnen vinden. -Uajigs nadat een particulier schrijven in een der Fransche dagbladen de. onlusten te Malaga had medegedeeld, ontving men per te- egraaf berigt, dat twee regementen kavallerie, gekantonneerd te Aianjuez en Ocagna (Ocana), nabij Madrid, op 3 Januarij in opstand jaren gekomen, en dat de troepen te Madrid in de kazernen waren sj-consigneerd. Men meende, dat de opstandelingen het gebergte ,an Cuenca zouden trachten te bereiken, hetgeen later eene dwaling ¦&quot;eek te zijn. Intusschen, juist deze dwaling bewees, dat de rust in «e overige deelen des lands niet zoo volkomen was, als men wel \iide doen gelooven. Immers wat deed Prim te Cuenca, indien men met meende, dat hij naar Reus, Tarragona en Barcelona of naar ? ahmcia _ zou trekken , en waarom zou hij zich derwaarts begeven, mriien hij niet onderstelde in Catalonie en Valencia steun te vinden? Dat verder, even als in 1854, de minister van oorlog (Blaser) thans st ï?&quot;?-ter van marine, Zabala, aan het hoofd der troepen werd ge-s*«. die tegen de opstandelingen uitrukten, bewees reeds, hoe weinig e regering zelve geloof sloeg aan hare geruststellende berigten. J\og denzelfden namiddag verliet de kolonne van Zabala Madrid; aags daaraanvolgende, des avonds te negen ure, was zij. (altijd volfe\ns do berigten der regering), op het punt de opstandelingen te be- die intusschen — zoo meldde het telegram in eenen adem dei &quot;~ de hangende brug bij Fuenti-duegnas hadden vernield, en jgrmü-e (blijkens de latere, uitvoeriger berigten), slechts konden worden vervolgd, wanneer de generaal schuiten vinden kon, om zijne xr?epen over den Taag te zetten. &gt; indien men in aanmerking neemt, dat Aranjuez en&apos;Ocagna beiden Vfn. Madrid gerekend) laan de overzijde liggen van den Taag, en Prim nnnddellijk niet noordwaarts in de rigting van Madrid, maar zuidin fitrok&apos; clan is de aanhef van dit. berigt, //de opstandelingen zijn ui vollen aftogt,&quot; stellig al zeer naïf; even naïf als de verzekering vat de opstandelingen door het afbreken der brug over den Taag gezorgd hadden voor hunne aanvankelijke veiligheid. Generaal Zabala was dan ook zoo weinig op het punt van Prim te bereiken, dat hij erst in den laten avond van 4 Januarij in de nabijheid kwam der pwa sen, welke de opstandelingen reeds daags te voren des ochtends padden verlaten. , Op 5 Januarij vernam men te Madrid dat ook het garnizoen van «rI.a (benoorden de hoofdstad) zich tegen de regering had verklaard, •*&quot; m de rigting van Zamora was vertrokken. De bezetting van Za~J°ra had met de opstandelingen geen gemeene zaak willen maken, maar toch ook niet verhinderd dat deze in de rigting van Benavento fn -T rtl^ten- Een amler berigt meldde dat de bezetting van Almanza eil Pi, enz&lt;in Tan Mnrcia en Valencia) zich had verklaard en naar &quot;hoofdstad van laatstgenoemde provincie trok. 7»! i ™erd mmiddels in staat van beleg verklaard, terwijl generaal zabala, die //ten gevolge van de sleelitc wegen . (eu Uet gemis der brug) eerst op den sden te Aranjuez aankwam en daar overnachtte de rebellen nazette. Deze waren nog steeds, «in vollen aftogt&quot;; ze luidden, zich zelfs zoo zeer gehaast, dat men te Aranjuez volstrekt met wist, waar zij zich bevonden. Men meende bij Tarancon, d. i. no*- altijd in de rigting van hetj gebergte van Cuenca, terwijl Prim zich inderdaad zuidwaarts begaf, in de rigting van Andalusië. Andalusië nu is voor den opstand geheel veorbereid, zoo zelfs, dat een doorgaans goed onderligt correspondent de zegepraal van de omwenteling durft voorspellen indien het Prim gelukt de Andalusische gebergten te bereiken. Deze geheele provincie verkeert reeds geruimen tijd in _gisting, en de beweging behoeft slechts een aanvoerder , om in lichte laaije vlam uit te barsten. Bovendien schijnt heti regement van Bourbon nog niet naar Afrika te zijn vertrokken en in dit geval zou Prim niet slechts op het platte land, maar ook binnen Malaga ondersteuning vinden. Ook de bezetting van Sevilie schijnt niet te vertrouwen te zijn. Eerst op den avond van den 6den Wist men waar Prim zich ophield, of althans gaf men dienaangaande juistere berigten, maar men wist toen ook tevens, dat men den waren staat van zaken kwalijk meer verbloemen kon, en noode wordt er in de berigten der regering nu eok van gisting te Barcelona gesproken, hetgeen later weer gevolgd wordt door herhaalde verzekeringen, dat het land alom de volmaaktste rust geniet. Blijkbaar ook poogt men de goê gemeente in den waan te brengen, dat Prim het veld niet kan houden en naar Portugal tracht te ontsnappen. Van daar de herhaalde poging om te doen gelooven, dat hij niet zuidwaarts trekt naar Andalusië, maar westwaarts , naar Estramadura, terwijl toch de generaal zich hoogst waarschijnlijk nog in Tolcdo en La Mancha bevindt. Nu eens is Prim zoo ziek, dat hij slechts per as kan worden vervoerd, dan weder hebben de dappere vervolgers zijn rijtuig buit gemaakt... zonder Prim, en daarbij, om sneller te kunnen voortrokken , hunne kanonnen in den steek gelaten. Dit laatste is min of meer bedenkelijk. Er schijnt eene schermutseling te hebben plaats gehad, en de regering berigt, dat hare troepen de overwinning hebben behaald. De bijzonderheden, die er van dit gevecht worden medegedeeld, zijn echter van dien aard, dat men allen grond heeft, het tegendeel te vermoeden. En dan zou blijken, dat de weinige manschappen, waarover Prim aanvankelijk had te beschikken, inderdaad tot eenige duizenden zijn aangegroeid. De jongste telegrammen luiden weder bijzonder gunstig voor de regering, en zoo lang zij telcgrafist is, kan men wel niet anders dan gunstige berigten vernemen. Zelfs onder al dat goede echter, ziin enkele trekken verscholen, die onzen argwaan omtrent de juistheid van het gemelde levendig houden. De volgende week zal dienaangaande wel nader licht geven. Wij behandelen dan tevens de overige Europesche gebeurtenissen, die wq thans bij de poging om den weg te vinden in de Spaansche duisternis, moesten laten rusten.</p>
</text>
