<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 12 Januarij.</title>
	<p>Gisteren was in het bosch van Villemare I&apos;Etang, eene groots jagtpnrtij; de Keizer, de Keizerin, de kroonprins, de&apos;prins en prinses von Hohenzollern, prins en prinses Metteruich en de Heer Fould woonden die bij. Prins Napoleon jaagde te Fontainebleau en had den Heer Nigra uitgenoodigd. In weerwil der verzoening geleek dit op een protest. — Maandag zal weder een kabinetsraad op de Tuilerien plaats hebben, waarin de Keizer naar men verwacht, eenige der dooT hem in de troonrede te behandelen punten aan het oordeel zijner raadslieden zal onderwerpen. Daaruit vloeit reeds voort, dat al hetgeen in sommige binnen- en buitenlandsche bladen omtrent den inhoud van dat vraagstuk wordt gezegd voor het minst voorbarig is. Inderdaad behoorde men zich te herinneren, dat de keizerlijke troonrede eerst twee of drie dagen vóór de opening der kamers wordt vastgesteld. De leden der uiterste linkerzijde zetten hunne besprekingen ¦ voort die zich echter niet altijd door kalmte kenmerken. — De Heer Chauvin, een der oppositie-candidaten bij de jongste verkiezing van een afgevaardigde in het departement Ome, noodhjt zijne kiezers uit, om bij de aanstaande herstemming, de op hem vroeger mtgebragte stemmen op den Heer Pasquier d&apos;Audiffret te vereenigen. — De onderhandelingen betreffende het overnemen der openbaro schuld van den Kerkelijken Staat door Italië worden ijverig voortgezet . maar die negociatien worden tot heden uitsluitend tusschen den H. Stoel en het Fransche gouvernement gevoerd. — De jongste anti-vrijzinnige maatregelen der Spaansche regering omtrent de drukpers maken zich op vrij karakteristieke wijze in do dagbladen bemerkbaar. Geen dier bladen rept namelijk incer van staatkunde. Eenigen laten de daarvoor gewoonlijk bestemde plaats in blanco. Anderen hebben hun formaat verkleind en nemen uitsluitend aankondigingen op. Deze laatste openen hunne kolommen met eene gelijkluidende verklaring, houdende, dat, aangezien de behandeling van alle onderwerpen verboden is, die stof voor een hoofdartikel zouden kunnen leveren, zij alleen de officiële berigten zullen openbaar maken. — Dezer dagen is door den Keizer een bijzonder gehoor aan den Heer Grant, directeur van het Londensehe crédit mobilier en crédit foucier verleend. Het was de eerste maal dat men van liet bestaan dier instelling hoorde gewagen. Deze is dan ook eerst sedert korten tijd opgerigt. en wel voornamelijk met het doel om groote openbare werken te Parijs aan te leggen. De operatien dezer maatschappij, bij welke ook verscheidene groote financiers onzes lands zijn betrokken, zullen met den aanleg van eene groote straat aanvangen, die bestemd is om het Palcis der Tuilerien aan de zijde van de Rue Rivoli in regte lijn met de nieuwe opera te verbinden. — De Hr. Berardi, de directeur van de hidépendance Beige, zal morgen door den Heer do Lavalette ten gehoore worden ontvangen, die hem het eindbesluit der regering omtrent den duur des verb&apos;ods van zijn blad zal mededeelen. Tot op het oogenblik is daarvan dus nog niets met zekerheid te zeggen. — Gisteren heeft de maarschalk Mac-Mahon zich te Marseille naar Algerie ingescheept. Tegelijkertijd zijn 100 jonge lieden van verschillende natiën aan boord van het stoomschip Pausihppe gegaan, om dienst bij het corps Pauselijke Zouaven te nemen. —_ Binnen eeni&lt;*e dagen zullen de vaartuigen Dix Décembre en Eclaireur van Toulon vertrekken om te beproeven den telegraafkabel van Corsica naar Livorno te leggen. — Men verzekert, dat Bavnum Mej. A. Patti tracht te engageren. Hij heeft haar 500,000 doll. per jaar aangeboden. — De kansen van Prins Napoleon weder aan het hoofd te zien van de commissie voor de tentoonstelling van 1867 verminderen; men zegt nu, dat aan Prins Louis Lucien Bonaparte, lid van den Senaat, deze betrekking zal worden opgedragen. — De Heer Hidalgo, gezant van Mexico bij ons hof. die zich than» in Mexico bevindt, zal in de eerste helft der maand Maart alhier terug zijn. — Het Engelsche satyrische blad Punch is in beslag genomen wegens eene caricatuur, welke op den Keizer doelt. — Eenigen tijd geleden is melding gemaakt van een moord door een uit Cayenne ontvlugten galeiboef Poncet genaamd, in de nabijheid vanJArgenteuilgepleegdJop een7Bjarigen grijsaard, den Heer Ih. Lavergne, onder wiens bescherming hij van Londen naar Parijs was gekomen. Deze zaak, welke veel gerucht heeft gemaakt, wordt thans voor het hof van assises te Versailles behandeld. Do beschuldigde beweert hardnekkig, dat hij aan de misdaad onschuldig is. De verklaringen der getuigen en de nasporingen der justitie laten echter geen twijfel over of Poncet is de wezenlijke dader. Eene talrijke menigte woont de behandeling van het proces bij. — Koning Vietor Emanuel heeft zich naar Turvn begeven wr^.r hij tot het einde dezer maand schijnt te willen vertoeven</p>
</text>
