<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, 12 Januarij. (Particuliere Corr.)</title>
	<p>ue neer uoiez en de overige personen, die hem naar &apos;s Hage vergezelden, ten einde de troonsbestijging van Koning Leopold II (.fideel ter kenms Tan het Nederlandsche hof te brengen, zijn alhier tei-gï gekeerd. Zq zijn opgetogen over het onthaal, dat zy zoowel van da zijde van al dé vorstelijke personen, als van de ministers en inzonderheid van den Heer Cremers, den Nederl. minister van buitenl. zaken, hebben genoten, die door de Belgische gevolmagtigden als een man van hoogst innemende vormen en zeldzame verdiensten wordt beschouwd. Toen de leden der Belgische ambassade den Koning der Nederlanden hunne erkentelijkheid voor de hun te beurt gevallen onderscheidingen kwamen betuigen, zeidc Z. M.: //Ik verlang dat uwe ontvangst te &apos;s Hage niets hoegenaamd te wenschen overlate. En dat verlangen werd volkomen vervuld. Dingsdag a. s. hervat de Kamer van Vertegenwoordigers hare werkzaamheden. Het voorstel van den Heer Guillery tot vermindering van den census voor de provinciale en gemeenteverkiezingen, mits de kiezers lezen en schrijven kunnen, tot op een bedrag van 15 tr. schijnt in de allereerste plaats&apos;in de afdeelingen behandeld te zullen worden. Het zal dan blijken, welke houding da regering tegenover dat voorstel denkt aan to nemen. Naar de taal van het orgaan des ministers vanfinancien te oordcelen, is het niet onmogelijk dat zij dat plan zal bestrijden. En toch is het moeijelijk aan te nemen dat een vrijzinnig kabinet (het noemt zich althans zoo), die houding aanneme,nadat het vroeger afgewezen programma van den Heer Dechamps vrij wat verderging. Mogt dat echter onverhoopt zoo wezen, dan zullen de aanstaande beraadslagingen wel wat op die over dat programma gelijken, met dat onderscheid echter dat de uiterste linkerzijde ditmaal openhartiger dan toenmaals voor hare gevoelens op dat punt zal uitkomen. Nog eene andere kwestie zal aan dat tijdperk onzer parlementaire geschiedenis herinneren. De Heer Orts is namelijk voornemens zijn vroeger voorstel, dat toeii de onthouding der deelneming van de regterzyde aan de beraadslaging ten gevolge had, nog vóór de aanstaande verkiezingen der maand Junij te doen behandelen. De Heer Orts verlangt eene uitbreiding van het aantal leden der beide kamers, als fcvolg van de vermeerdering der bevolking des lands, hetgeen de cnoeming van 8 nieuwe afgevaardigden en 4 leden van den Senaat zal noodig maken. Naar de gewone staatkundige gezindheid der zeven betrokken districten te oordcelen, zal de vermeerdering der beide partijen ongeveer de volgende wezen: Kamer 5 liberalen en 3 clericalen; Senaat 3 liberalen en 1 clcricaal. Is het daarna nog noodig te ze^en van welke zijde ook nu weder het sein tot hevige bestrijding van het bedoelde voorstel zal uitgaan? Ook de behandeling van het wetsontwerp tot opheffing der tollen op &apos;s rijks groote wegen zal spoedig worden behandeld, daar de minister van finanticn dien maatregel den lsten Februarija. s. in werking wenscht te doen treden. Tegelijk zal zeer waarschijnlijk nog eene andere gewigtige &apos;hervorming worden ingevoerd. Ik bedoel de vermindering der vrachtprijzen voor reizigers op de Staatsspoorwegen, waartoe de minister van openbare werken onlangs door de Kamers in beginsel werd gemagtigd. De nieuwe tarieven worden reeds uitgewerkt. De daarbij aangenomen grondslag is deze, dat de prijzen van ieder traject, hetwelk langer dan 10 uren gaans is, met öOpCt. zullen verminderd worden.Voor de kleinere afstandenzal dat 10a 40 pCt. bedragen. De minister schijnt echter nog te aarzelen om in eens tot het maximum te gaan, daar hij de particuliere spoorwegmaatschappijen in de gelegenheid wil stellen allengs het door don staat te geven voorbeeld te volgen. Voorts arbeidt men in het ministerie van binnenl. zaken zeer druk a»n het nazien der rapporten van het kadaster, omtrent do eigendommen in de doode hand in België. Die arbeid zal in de volgende week voltooid zijn. De verzamelde bouwstoffen over dat belangrijke onderwerp zullen echter eerst in druk worden uitgegeven, nadat de Kamer daartoe het verlangen zal hebben kenbaar gemaakt. De secretaris van den Oostcnrijkschen prins Esterhazy onderhandelt op dit oogenblik alhier met den Heer Langrand-Dumonceau over liet sluiten eener leening van 30 miilioen. Daar de bezittingen van den prins echter uitsluitend in onvervreembare domeinen bestaan, is ex niet veel uitzigt op een gunstig resultaat, zoodat de prins, die een fortuin van 100 miilioen bezit, vooreerst nog niet in staat zal wezen de door hein verschuldigde 29 miilioen te delgen.</p>
</text>
