<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijbingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 14 Jan. Het Ned. schip Iris, kapt, Roucour, van Petersburg herwaarts bestemd, is den oden dezer wegens het onstuimige weder te Tonsberg binnengeloopen. Het schip Zwerver, kapt. Visser, van Hamburg naar Bahia, is den 12den Jan. te Cuxhaven in de haven gekomen. Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat op 8 dezer vandaar eene sleepboot vertrokken was, tot assistentie van het bij Dragöe gestrande schip Elisabeth en Christina, kapt. Visser, van&apos; Dantzig naar Waterford. Uit Blyth wordt van 10 dezer gemeld, dat de geheele lading vau het bij Newbiggin gestrande schip Neptune, kapt. Russel, van New- Vork naar Grangeniouth. geborgen was; het schip was afgekeurd en zou den I2den dito verkocht worden. Het schip Helene, kapt, Altmeppon, van Amsterdam naar Genua, was den lOden Jan. op do hoogte van Deal. Het stoomschip; Vartry, van Rotterdam naar Dublin, is den lOden Jan. te Dartmouth binnengeloopen. Het stoomschip Koningin Sophia, kapt. de Wilde, van Glasgow naar Batavia, te Simonsbaai met verlies van den fokkemast binnen, had den 19den Nov. op 300 mijlen afstand van de Kaap de Goede Hoop, eene hevige stortzee overgekregen. Het wrak van het schip Etheldreda, kapt, Winsborough, van Samarang naar Falmouth, bij Struisbaai gestrand, is op 6 Dec. met de lading verkocht. NIEUWE DIEP, 12 Jan. De Mecklenb. schoener Johan Schweffel, kapt. Schmidt, van Schiedam naar Nantes, is op de Haaks gebleven. Het volk is gered. (Zijnde dit het schip eergisteren gemeld). ROTTERDAM, 13 Jan. Volgens berigt &apos;van Batavia, dd. 1 Dcc, had men daar per teleggaaf berigt van Soerabaija, dat het schip Anthonia Petronella, kapt. Voorendijk, aldaar den 29sten November vau Bangkok gearriveerd was. — Volgens particulier schrijven is het fregatschip Zuid-Holland, kapt Breuning, na eene reis van 111 dagen, den Uden Dee. van Cardiff te Point de Galle aangekomen. Alles wel aan boord. . HELLEVOETSLUIS, 13 Jan. De stoombooten Colletis en Hawk liggen geschut en vertrekken met hoog water, aangezien op dit oogenblik (3 ure nam.) de mond van het Kanaal versperd is door het schip Maria mi Elizabeth. VLISSINGEN, 11 Jan. Een Nederlandsch loodsvaartuig is op de bank bij Zontelande gebleven. De equipage heeft zich in do boot gered en is te Zoutelandc aangekomen. BREMEN, 11 Jan. Uit China is berigt ontvangen, dat de Bremer schoenerbrik Friede, kapt. Jantzen, den 13den Nov. van Foo-choo-foo naar Taiwan vertrokken, in de Chinesche wateren is verongelukt. HELGOLAND, 10 Jan. HetNed. schip Maria, Idina, kapt. Hegenscn, van Emden naar Faversham, is alhier gestrand. Het schip is verloren, maar men hoopt lading en tuigage te bergen. LIVERPOOL, 10 Jan. De schipbreuk vau de barkSmgapore.kapt. Hölljes, van hier naar Singapore, gisteren&apos; op Taylorsbank nabij deze haven totaal verongelukt, wordt daaraan toegeschreven, dat de kapitein de dienst eener sleepboot heeft geweigerd. Daardoor is eene waarde van £ 100,000 verloren gegaan. FALMOUTH, 11 Jan. De Ned. schepen Süentium, kapt. Schagen van Leeuwen, van Rotterdam naar Buenos-Ayres en Hollandia, kapt. de Jong, van New-Castle naar Singapore, beiden alhier in de haven liggende , zijn van de ankers geslagen, waardoor het eerste wegens aanzeiling zware schade heeft bekomen. BROADSTAIRS, 11 Jan. Bij Kingsgate|is eene oogenschijnlijk Ned ™ _is£¥-_?choeT Sestrand. Nadere bijzonderheden ontbreken. BKIXHAM, 11 Jan. Bij den hevigen N. O. storm, die te middernacht nier opstak, zijn ongeveer 30 schepen op strand geraakt eu Ii a 16 nïensclien omgekomen. Ouder de totaa1 verongelukte schepen behooren de Courier, kapt. String :r, van Rio-Jaueiro; de Monde, kapt. l-&apos;ordyce, van Londen naar Berbi;e( eene Belgische bark, van welke laatste de bemanning gered is. / St. HELENA. 17 Dec. Het schip Duke of Wellingio», van_Rangoon naar hetKanau, is hier lek binnengeloopen. Het schip zal zich van kolen voor zijne machine voorzien en drie of vier aagaa lertoeven om de hoog noodige reparatien te doen. &apos;De kapitein is op de reis overleden. NEW-YORK, 30 Dec. Het schip FiyingEagle,kapt, Rutsclier, dat 19 dezer van hier naar Rotterdam vertrok, is by Sandy-Hook lek gesprongen&apos; en was genoodzaakt terug te koeren om te repareren. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 12 Jan.; Minister Thorbecke, S., Huil. — 13 Jan.; Renskc, Nepperus, Newc HELLEVOETSLUIS, 13 Jan.; Maria Elisabeth. Bonjer, Bat. 1. v. Brouwersh. - St. Francois, Rebours, Legue. -Admiraal Yer-lïueil, S., Havre. - Swallow, S., Huil. BRIELLE, 13 Jan.-, de Maas, S., Londen. BROUWERSHAVEN, 13 Jan.; Alexandra,.) ensen. C-llao n. Rot _. HAMBURG. 11 Jan.; Willem 1, S., Amst, Bij DUNGENESS, 9 Jan.; Aurora, Smit, Londen n, Swansea.- De Zwerver, Hagedoorn, Grimsby n. Alicante. YARMOUTH. 10 Jan.; Zeevaart, Ritzes, Messina n. Huil. Bij YARMOUTH. 11 Jan.; Hendrina, v. Breen, Newc. n. Bat SHIEL I&gt;S, 10 Jaai.; Atiantie,Wiliiams, Rott,- Elisabeth, de Wal, Montrose. - Pelgrim, Nieboer, id. QUEENSTO WN, U Jan.;Wilhchnine Wa its v. Eschen, Ohlerich, Suiina. Corvetto. Ballestriua, Taganvog. beiden om order. SHOREHAM, 11 Jan.; &apos;Gazelle, Seagers, Rott. ALICANTE, 8 Jan.; Sophia, van Noord, Grimsbv. IRIEST, 8 Jan.; Menna, Potjer, Rott. - Rotterdam, S., id. (weder derwaarts in lading). - ln lading: Annechina, Jonker, Hamburg.-Amalia, Bakker, Rott. Bij Sx. HELENA, 12Dec; Koophandel, Mooi, Bat. n. Amst. - Mentor, Butenuth, id. n. id. - Ida Maria, Kohier, id. n. Nederland. - Dorothea, Gantschow, id. n. id. — 14 Jan.; Wallaroe, Davies, id. n. id. - Burgemeester Hoffinann, Grafthuis, id. n. id. TAFELBAAI, 2 Dcc; Pudsy Dawson, Baker, Soerabaija, (vertr. op 7 dezer n. Rott.)- Clipper, Carstens, Hondeklipsbaai. SINGAPORE, 6 Dec.; Albreeht Beijling. v. d. Burg, Hongkong. - Bengalen, Hjelmstróm, Swatow. — 4 Dcc; in lading: Gebroeders van dei- Beek, Waling, Hongkong. - , SHANGHAE, 11 Nov.; Amazone, Kramer, Foo-chew-foo. MANILLA, 23 Nov.; Ter reede: Vriendschap, Terbrugge. - Johannes Lodewijk, van Delft. - Cornelis Smit, Wiedeman. - Louise Kroonprinses van Zweden, Kunst, (in reparatie). UITGEZEILD. . TEXEL, 13 Jan.; Lion, S., Londen.-Swanland, S.,Huil;zijn beiden teruggekomen. HELLEVOETSLUIS, 13 Jan.; Zephyr, S., Londen. - Kinghorn, S., Leith. - Tlierese, S., Grangemoutii. BRIELLE, 13 Jan.; Orion, S., Londen. - Ava lon, S., Harwich. CUXHAYEN, 11 Jan.; Gouverneur van Ewijck. S., Amst, LONDEN, 11 Jan.-, zcilkl.: Hazard, Koster, Montevideo. —12 Jan.; Jufvrouw Petronella Knijpinga,Klofkorn, Dordt. TROON, 11 Jan.; Orion, Lindeboom. Lissabon. - Pax, Mellema, id. GREENOCK, 10 Jan.; Helen Baircl&apos;Mc Dougall, Batavia. —11 Jan.; Conutv of Argyle, , id. LIVERPOOL, 12 Jan.; Wilhelmina Maria, Postma, Rio Janeiro. - Zeilkl.: Compact Goede Trouw, de Vries. St. Thomas.-Mentor, Schuring, Aspinwall. ABERDEEN. 10 Jan.: Elisabeth, Nepperus, Newc MILFORD, 10 Jan.; Albatross, S., Liverpool n. Rott.— 11 Jan.; Havana Packet, Harken. Havana n. Antw. SHIELDS, 11 Jan.; zeilkl.: La Plata, Kuiper, Cadix. CAEN, 10 Jan.; Suzanna, Cooper, Schiedam. BORDEAUX, 10 Jan.; Albertha Roëmelingh. de Vries, Amst. NEW-YORK, 29 Dcc; zeilkl.: Jcannette, Huizing, Antw. TAFELBAAI, 20 Nov.; Triton, Lindström. Bat. ii. Marseillc. HONGKONG, 17 Nov.; Generaal Michiels, Visser, Macao. — 23 Nov.; Yokohama, Confurius, Bat. SHANGHAE, 21 Nov.-. Argonaui. Draijer, Chewfoo. MAN ILLA. 16 Nov.; Gunrtje - ¦ Maria, Flens, Bat, ILOILO, 9 Nov.; Hollandia, Ruige, Syduey.</p>
</text>
