<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 11 Jan. Graaf Karolyi, van wiens terugkeer naar zijnen post reeds is melding gemaakt, is met feetrekking tot de Sleeswijk- Holsteinsche kwestie van instructien voorzien, welke gebaseerd zijn op de overeenkomst van Gastein. Vermits de tot dus ver gevoerde onderhandelingen nog tot geene overeenkomst hebben geleid, heeft de regering gemeend, dat het voor haar het beste zou zijn, om bij genoemde overeenkomst te volharden.</p>
	<p>— Men verzekert, dat ons kabinet de pauselijke regering ten dringendste heeft aangeraden, zich met de Italiaansche regering nopens do financiële kwestiën te verstaan. De Paus weigert evenwel in regtstreeksche onderhandeling te treden, waarschijnlijk omdat hij zich tot niets wil verbinden.</p>
	<p>— Het berigt dat na het vertrek van het Fransche leger uit Rome 10,000 man Franschen in de dienst des Pausen zouden overgaan, heeft van den aanvang af weinig geloof gevonden, en teregt. De Fransche gezant alhier heeft verzekerd, dat hem niet het geringste van dergelijke overeenkomst bekend i§. — Blijkens den gisteren bekend gcmaakten staat der nationale bank, was aan bankbilletten in omloop voor een bedrag van fl. 352,189,735; de voorraad munt en muntmateriaal bedroeg fi. 121,661,772 en de wissels in portefeuille beliepen fl. 108,343,923. — Van eene goed onderrigte zijde wordt de bewering tegengesproken, dat het aan Oostenrijks invloed zou zijn te wijten, dat de Hani oversche regering tot dus ver weigert om toe&apos;te treden tot het Duitsch- Italiaanscho handelsverdrag. De houding van laatstgenoemde regering is uitsluitend het gevolg van het persoonlijk gevoelen des konings George V en graaf Platen maakt daarvan ook geen geheim. — Men berekent, dat door de keizerlijke acte van gratie, waardoor de sequestrering der goederen van emigranten van hét Lombardisch- Venetiaansche Koningrijk wordt opgeheven, meer dan 400 bezittingen ter vrije beschikking hunner eigenaren zijn teruggegeven.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Jan. (des Ochtends). De ___-_¦___ Correifondeiüt meldt het volgende: De ministerraad, welke wegens eene ongesteldheid des Konings was uitgesteld, zal heden worden gehouden. Ook gisteren zijn de ministers vergaderd geweest. De troonrede, waarmede de zittingen der Kamers zullen worden geopend, zal eene zinsnede bevatten ten opzigte van den buitengewoon gtmwtigen stond der Pruisische financiën, waardoor de regering wordt &apos;m staat gesteld om aan de eene zijde zekere verligtingen in te voeren en aan de andere om zekere uitgaven te doen, waartoe men tot dusver buiten staat was. Met de laatstgenoemde wordt bedoeld de verhooging van de inkomsten van ambtenaren van minderen rang. — Den 15den dezer zullen de kamers door den Heer von Bismarck, in naam des konings, worden geopend. Men meet te weten, dat de regering dit jaar de militaire organisatie niet zal indienen, daar zij zelfs geene poging meer wil doen, om ten aanzien dezer aangelegenheid tot een vergelijk met de vertegenwoordiging te komen. Hiermede stemt geheel overeen hetgeen de ministeriele of officiense Provincial (&apos;orresjiondenz in een hoofd-artikel zegt. De regering staat, volgens dat blad, omtrent de leger-organisatie op wettig terrein, ca daarom zal zij wèl doen, indien zij afziet van nieuwe pogingen tot een vergelijk, die buitendien vruchteloos zouden zijn. Thans is het de taak der kamer hare wenschen omtrent deze zaak openbaar te maken, namelijk als deze het eerst met zich zelve over deze aangelegenheid eens zal zijn geworden. Tot zoolang dit niet beeft plaats gehad, vorderen de eer en de waardigheid des lands gebiedend, dat de in ernstige tijden roemvol gehandhaafde inrigtingen ongeschonden behouden blijven. — De redacteur van het Scldcsisclm Monjenhlall is wegens majesteitsschennis veroordeeld tot twee maanden gevangenisstraf. — De Könirjsberger Neue Zeitung en de Preusisch-IMhauiscfle Zeitunij, welke laatstgenoemde te Gumbinnen het licht ziet, zijn door de policie in beslag genomen.</p>
	<p>FRANKFORT, 13 Jan. Naar men verneemt, heeft de Groothertegelijk-Hessische regering eene nota aan den Senaat gerigt, waarbij de uitlevering van Johannes Ronge wordt gevorderd, opdat aan hem liet in 1864 uitgesproken vonnis zou kunnen worden ten uitvoer gelegd wegens beleediging van bisschop Ketteler van Mainz; Ronge was veroordeeld tot een jaar correctionnele detentie en 250 tl. boete. De Senaat heeft echter met algemeene stemmen, op ééne na, dcii eisch afgeslagen. De vrienden van Ronge hebben hem geraden zich het burger-, regt der stad te verschaffen, om tegen alle eventualiteiten verzekerd te zijn. Zoo als gemeld is, is thans ook het vonnis te Saarbriicken tegen hem geveld publiek gemaakt.</p>
</text>
