<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 30 Julij.</title>
	<p>H. M. de koningin zal Woensdag aanst. scheep gaan naar Cherbourg en door den minister van buitenl. zaken, lord Stanicy, gevolgd worden. De koningin zal zich denkelijk eenige uren ophouden om de keizerin der Franschen le Fontainebleau te bezoeken. , . — De zilling van het parlement is gesloten. In de kon. boodschap werd gezegd dal er geene redenen bestaan om voor eenen Europeschen oorlog le sreeien. Met ingenomenheid werd de uilslag der Abyssinische expeditie vermeld. Aangezien de pogingen om deu opstand in lerland levendig le houden waren mislukt, was het ouuoodig geweest bijzondere maatregelen toe te passen. Er bevond zich thans geen enkele Fenian iv de gevangenis. — In de vorige week is de sterfte alhier aanmerkelijk toegenomen; hebbende het cijler van 1885 bedragen, waaronder 11 personen, die aan zonnesteek zijn overleden; de thermometer van Fahr. teekende veelal 97 gr. in de schaduw. — Donderdag morgen heeft in de kalholijke kapel van Claphan, de inzegening plaals gehad van het huwelijk van Mlle Adeline Pani met den Franschen markies de Caux. — De Times beval een belangrijk berigi voor de liefhebbers van den Madera-wijn. Men weet, dat de eenmaal zoo populaire wijn, seden ettelijke jaren, niet dan tot buitensporige prijzen le verkrijgen was en dan nog alleen onder verdenking van imitatie kon worden gedronken. De wijngaarden toch op hel eiland werden uitgeroeid! de planters verhuisden naar de West Indien en zij die terugkwamen planden suikerriet. De wijnstok, aangetast door eene vernielende ziekte, leverde geene vruchten meer op. Thans echter melden de hh. Cossari, Gordon ft C»., van Ftinchal* dat de ziekie verdwenen is, zoodal in 1867 reeds 2300 pijpen werden geoogst, waarvan 1600 pijpen prima qnaliicit, terwijl de oogst van dil jaar dien van 1867 belooft te zullen overirefleu. — Blijkens beriglen uil Washington is door den president een verdrag met China aan den (senaat tot onderzoek en goedkeuring toegezonden. Daar liet Chinesche gezantschap spoedig hoopt le vertrekken, is de senaat door den president tiitgenoodigd hel verdrag terstond le behandelen. De nieuwe overeenkomst behelst dezelfde bepalingen als door het Chinesche gezantschap aan de Europesche gouvernementen zullen worden aangeboden; zij opent al de havens van China voor den buitenland«chen handel, geeft gedeeltelijke vrijheid tot het (bevaren van alle Chinesche rivieren, moedigt de Overkomst van landverhuizers uit andere landen aan (onder belofte van bescherming en van het genot der aan de inboorlingen toekomende regten, uitgezonderd deelneming aan hel bestuur der openbare aangelegenheden), en bewilligt vvederkcerigheid voor den in- en uil voer van producten en fabricaten der contracterende landen. De Vereenigde Stalen verbinden zich om het Chinesche rijk in het afweren van buiienlandsche vijanden bjj te slaan, om aan de Chinezen zekere commerciële voordeden te verzekeren, om de landverhuizing uit China van elke belemmering te ontheffen en om de naturalisatie voor Chinezen verkrijgbaar te maken. — In de Vereenigde Staten is de weersgesteldheid zoo heet, dat er te New-York. volgens de beriglen van 16 July. in de laatste vier of vijf dagen ruim 250 personen door de dadelijke werkitig der zonnestralen en door [bovenmatige verhitting gestorven zijn</p>
</text>
