<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 30 Julij.</title>
	<p>De senaat heefl de wet betreffende de leening mede aangenomen. Men ziel dus de openstelling tot inschrijving spoedig te gemoel. De zitting van den senaat is thans mede gesloten. , — De leden van het wetgevend ligchaam zijn uiteen gegaan zonder de zekerheid te hebben dat zij geroepen zullen worden om eene nieuwe zilling le houden; want het wordl onder het publiek nog steeds als een twijfelachtig punt beschouwd, of de algemeene verkiezingen lot vernieuwing van het wetgevend ligchaam door ontbinding verhaast zullen worden of niet. — In den Etendard, een ministerieel blad. leest men eene aanschrijving van den minister van oorlog, waarin «voor hel belang der schatkist&quot; bevel wordl gegeven om zoodra mogelijk nog meer soldaten , dan in den laatsien tjjd reeds is geschied, met groot verlof naar huis te zenden. — De vrijstelling van scheepvaarireglen voor ladingen granen en meel is lot hel eind dezes jaars verlengd. — Ten gevolge der ongemeene warmte gedurende dezen zomer, zal, volgens den Mon , de oogst der veldgewassen iv Frankrijk ditmaal 14 dagen en de wijnoogst 3 weken vroeger dan in andere jaren plaals hebben. Alles, zegt dat blad, tot zelfs de oesters, ondervinden den invloed der buitengewone warmte, daar hei nieuwe product, hetwelk anders eerst iv de tweede helft vau Augustus eetbaar is, nu reeds met smaak gebruikt wordt. In het dep. ludre et Loire, voornamelijk ie Tours, Vcrron en omstreken, is door een hoos, met hagel vergezeld, eene grooie schade aan wijngaarden toegebragl. Te Dijou en omstreken is door hagelslag eene schade veroorzaakt van 500,0.00 frs. Naar men verneemt woedt er in de omstreken van Pessac (dep. van de Giroude) een zware boschbrand. ! Een feil, waarvan tot dusverre nog geen voorbeeld bekend is, heeft zich eenige dagen geleden voorgedaan op tien spoorweg van Rouaan naar Amiens. Een conducteur heeft een moordaanslag op een der reizigers gepleegd. Laatstgenoemde, die had laten zien veel geld by zich te hebben, zat alleen in een compartiment en was, op raad van den conducteur, om het zich gemakkelijk le maken, regluit op de bank gaan liggen, waar hij in slaap was getallen. De poging n»l moord mislukte echter door de tegenwoordigheid van geest van den aangevallene, die de kracht had met den moordenaar te worstelen en hem zoo lang in bedwang le houden totdat de trein bleef stilstaan. De conducteur bevindt zich in hechtenis. — Naar men verneemt is er eene zameniwering ontdekt op het Spaansche oorlogschip Stad Madrid, dal den hertog vau Monipensier naar Portugal heeft overgebragt. Men had naar de Azorische en Cauarische eilanden willen stevenen, om de aldaar verblijf houdende Spanjaarden af te halen en die in Spanje aan wal te zetten. Hel plan is echter ontdekt en dientengevolge verijdeld.</p>
	<p>— Blijkens beriglen uit Rome is men daar niel zonder zorg omtrent de plannen der revolutionairen, uithoofde de aanwerving van vrijwilligers voor vrijscharen in Italië op grooie schaal plaals heefl; ook uit het pauselijk ge. bied vertrekken jongelieden, om zich in de steden nabij de grenzen te voegen bij de depóls, die aldaar voor de vrijscharen gevormd worden.</p>
</text>
