<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De eerste verificatie-vergadering in het Faillissement van D. H. DADE, handelende onder de firma DADE &amp; CO., Cargadoor, is door den E. A. Heer Regter-Commissaris bepaald op Dingsdag 12 Jannarij 1869, des namiddags ten ééa nre, Tweede Kamer, op het Paleis van Justitie alhier. HH. Cre- I éiteuren worden verzocht eene juiste opgave hunner vorderingen vijf dagen te voren in te leveren aan den Onderge-&apos; teekende. De Curator, AnsTMtDAM, (31563) J.P. FARRET, Adv. 19 December 1868. Warmoesstraat, J 40. Mr. R. M. A. DE MAREES VAN SWINDEREN. No- | taris te Ezinge, zal, op Dingsdag 5 Januarij 1869, des avonds ten 6 ure, ten huize van \AN DER REE, op den hoek van &apos;t Ameland te Groningen, publiek verkoopen: k Het snelzeilend BRIRSCHIP m, DE WAARBEN, £^§3gÉpV groot volgens meetbrief 194 Ton, geclassificeerd bij VERITAS 3.3.1.1., gevoerd *ssms£&amp;Mm&amp; door kapt. ACHTTIEN, en zulks met den geheelen INVENTARIS, waarvan eene lijst, met de conditien, bij tps ter lezing zal liggen ten huize van verkoop._ (30692)_ J. MEIJERINK MEIJER en A. I. JUDELS, Makelaars, zullen op Maandag 18 Jannarij 1869 des avonds na zes ure in het Verkooplocaal De Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. BONNERMAN, in veiling brengen: Een hecht sterk en onlangs veel verbeterd ROOPMANSWIftKELHUIS, staande en gelegen in de Warmoesstraat, op den hoek van de Heintjehoeksteeg M 398, groot 58 ellen. Alles breeder bij aanplakbilletten omschreven en te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure, De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van den Notaris D. BONNERMAN, op den Binnenkant (31488) Gehuwde Lieden zonder Kinderen, uit den Deftigen stand, zoeken op eene der Hoofdwachten alhier, bij Fatsoenlijke menschen binnenshuis met Mei a. s. te Huren 3 a 40.1!« GEMEUBELEERDE KAMERS, waarvan Twee en Suite met voldoende Berging, met inbegrip van volle Bediening, vrij van Rijksbelasting. Tevens wordt er voor eene DAME te Huur verlangd : Twee of een GEMEUBELEERDE KAMER met Alcove en Gemakken voorzien, voor of met Mei a. s. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven, met opgaaf van Stand en Prijs, onder lett. G. Z., bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, Warmoesstraat. (31567) Wordt Gevraagd om dadelijk in dienst te treden, eene BUWET-JUEVROUW van de P. G. Brieven franco onder lett. A., bij den Boekhandelaar W. COOL VAN BOKMA, te Sneek. (31599) DIRECTE BEURTYAART OP DUISBURG. Door de voornaamste Handelhnizen en daartoe gekozene Schippers gecontracteerd voor de Dienst 1869, om geregeld te varen tusschen die plaats en hier; eerste schip van Amsterdam 14 Jan. 1869, vaa Duisburg 9 Jannarij 1869, bij open water. (31573) Amstebdam. Agenten te Amsterdam 17 December 1868. WILSON &amp; DE VEER. Wegens ziekelijke omstandigheden biedt men te ZEIST te Koop aan een RUIS en TUIN. waarin sedert jaren en nog met goed gevolg een Koffijhuis wordt uitgeoefend, met of zonder overname van Inventaris; een groot gedeelte der koopsom kan op hetzelve gevestigd blijven. Adres franco brieven bij J. WILDSCHUT, Makelaar te Zeist, bij wien mede ter OVERNAME wordt aangeboden eene TAPPER IJI, op eenen der volkrijkste standen van Utrecht (31575) IDERLAin LLOYD. De DIRECTIE adverteert, dat met I°. Jannarij e. k. en volgende dagen, ten Kantore dor Maatschappij , Heerengracht bij de Hartenstraat, zal worden gevaceerd tot betaling der alsdan verschenen RENTE-COUPONS, uitmakende 5 pCt. of ƒ 112.50, over het onverpligte fournissement der Aandeelen. AnsTEHDiii. 0. J. S4NTHAGENS, 20 December 1868. JAN TER MEULEN, (31541) D irectenren. PUIKS PUIKE 6 ft V f AI, eene zeer versterkende en te weinig bekende LEKKERNIJ. Prijs per flesch ƒ 1.25, dito kleiner 75 Ct. Te bekomen bij de Wed. J. LOTK en KOOV, Kalverstraat D 47. H. fAIR Jr., Reguliersbreestraat T 560 en Reestraat LL 275. C. TJX LAAR en KOOBT, Reguliersbreestraat V 540. (30159) A. VAN LAAR, Damrak, L N&quot;. 134. Boekhandel yan a SP. B. J. REINET DE LA REE, |&apos; In Kantoor-, School-, en Schrijfbehoef- w. ¦g ten. Prinsengracht tnsschen de Reguliers- p g gracht en Noorderdwarsstraat, AA 512. 2 £P OPRUIMING tegen VERMINDERDE « g PRIJZEN van Kinderwerken, Prentenboeken, * a&gt; Portret-Albums, Papeteries, Luxe Papier en Doos- g. \éjes, Inktkokers, Portefeuilles, Bouw- en andere &lt;p Platen, lotto-, Schimmel-, Domino-, Kaart- en B Ganzenspellen, enz., enz. (31495) &quot; INDIEN. Goederen, bestemd tot uitrusting1 voor Indien, zijn steeds voorradig. Monsters worden op franco aanvrage met prijs-notitiën verzonden. ADRIAAN SCHAKEL, HEILIGENWEG, D 228/29, AMSTEEDAM, BI ENGELSCHE HEEREN MODE- EN REIS-ARTIKELEN. (19177) ¦pastilles de dethanl lOliiimi r.uk| ¦o D*y*.,ft&apos;J&apos;,l«» wortsn d«or de bekwumtes Geieesheeren inß IFniUriJ^ DoitMWiad ei België ungewend tesren keelziekte,» ¦««•&quot;«f*iVT??_ 4 *&lt;*«»eren, scheurbuik, zweren enH ¦ «¦UteKißf in *«¦ &quot;¦•aalt iij uweren den «dem, nemeaH ¦d( prilkelinf w« deot het tooien Teioormlt, ïoo mede deH &lt; ¦ Khidelijle wertJïf op het tandvleesch en andere deelen ranH &apos; ¦den mond oitfeo*fta4 «oor eeni TeeWnldig «brnii v»n Iwilmidde-H ¦leg. Wijder* u act »ehrnil deter PistilTes teer lm te hevelen ¦ ] ¦a«s Professoren, *»n«e™, PredUuanien en Rede-M &apos; ¦ ¦aar* in bet algemeen, dewijl laardoor het spreien wordtß ¦ »erfemalkelijkt en de sternorganen ueh weinig T«mo«iien. — B i flPrija • W. *,*• **&gt; *•*• _______ B HOOFD-DEPOTS¦ ¦ Te Parijf, Apoth. DETHAN, Faoboarg St.-Deni. jo. &quot;Voorts 1 ¦hij de Apothelers : Vlotk, Amsterdam, Zeeduh, JColtslais.H ¦KH08; too Santen Kolff ca M. Clooo, Bang, s/mi, tsH Kmnrdam; Snabilié es van Bencase t« t Hage, en hijg J&gt;Fda tmoraaamste Apothelers van Nejeriand:_________</p>
</text>
