<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PROBAAT MIDDEL TEGEN VERDRIET. LIJDERS! wilt gij van de verdrietelijke JHCHT en RHUMATIEK goedkoop en zekerlijk genezen worden, gebruikt dan ter inwrijving der pijnlijke plaatsen de DENNENNAALDEN-OLIE a 35 en 70 Cts. het Fleschje, Belegt ze daarna met de SL%MITSCHE ANTI-RHUMATISCHE WALD-WOL-WATTEN a 25 en 50 Cts. het Pak, en om u verder te behoeden, gebruikt alsdan de WALD-WOL-GEZONDHEIDS-KLEEDINCSTUKKEN, geschikt voor alle deelen des Ligchaams. Alles verkrijgbaar bij den Hoofd-Agent M. J. C. HAM, te Utrecht ; verder te Amsterdam: Alkmaar, Schreuder, Apoth. \ Gorinchem, Adelaar. X??!*?!011*&apos; stille Demeline. Burgers, Rokin. Arnhem, Aveling, Bakkers- &apos;s Hage, v.d. Schaft, Denne- Middelburg, K. Baart. Bruin, Heiligenweg, straat. weg. Nymegen A.Molle Brinkman, Kalverstraat. &apos;s Bosch, J. v. Deursen. * Snabilié, Spui. Pürmerende, C. Mohrman. Bartels, Hoogstraat. Breda, G. Wintj es. Haarlem, W. Engelgeer. Rotterdam, Wed. Kaster, Doornewaard, Koningspi. Delft, H. v. Euyven. Hoorn, H. K. Lampe. wHoogBïr^t-Q Moerbeek, Hartenstraat. Dordrecht, A. de Landsheer. Kampen, Gèbr. Vnend. «esp, J. U. bwater. Oudenhoven, Nieuwend. Deventer, D. v. d. Saag. Leiden, N. K. Swemer. tadsm, «Meijer. Schimmel, Utr. straat. Groningen, J. de Veer. Leeuwarden, H. Matthijssen. Zwolle, A. en U. Htibbe. En verdere Depots op de GEBRUIKSAANWIJZING. Aanvraag om DEPOT *U M. J. C. HAM, te UTRECHT, liIEBIG&apos;S VMEESCH-EXTRACT, VERBETERDE METHODE , bevattende 80 pCt. voedingsbestanddeelen, terwijl de gewone gelatine-soorten slechts circa 5 pCt. &quot;&quot;.^en. Is mede zeer heilzaam voor ziekelijke en zwakke Gestellen, als spoedig inwerkend, krachtgevend, Voedingsmiaaei en wordt daartoe door Professoren van Geneeskundige Faculteiten bijzonder aanbevolen. Het Flarored r*£&apos;&quot; f£s£?IKt pt Mhielijke en geurige Bouillon-bereidingen, etc. Verder AUSTRALISCH VLEESCH, RAMORFNE , fijne OSSEN TON GEN, OSSENSTAARTEN, ter bereiding van Soepen, etc; in blikken bussen voor bcheeps- en Huiselijk gebruik tot verminderde prijzen te bekomen bij SURIE &amp; KOUWENHOVEN, SToordblaab, Rotterdam. Magazijn. C. J. VAN DER LINDEN, KLOVENIERSBURGWAL, C 163, zal, wegens liet vergevorderde Saizoen, Opruiming: houden van FLUWEEL,-, lELOUR- en ESKIMO&apos;S-MAffTELS, alsmede diverse FANTAISIE-STOFFEW. (3)632) JSÏ&amp; GEREGELDE STOOMVAART gfgffi van AMSTEBDAM via ANTWEBPEN NAAR SYRA-CWSTSTAITTiaïOPEIi en tusschen gelegen havens, TOT GEREDUCEERDE VRACHTEN MET DIRECTE COGNOSSEMENTEN, het Stoomschip dOHI DAVID A. f.. Hapt. M. VAUT DER HAVE, vertrek IO Januarij 1869. het stoomschip FAMITY DAVID A. ï.f Kapt HUISTER, vertrek3l Januarij 1869. Te bevragen bij de Agenten VAN DEN BEY &amp; COMP., te Amsteedam. (316G1)</p>
</text>
