<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAUBBSfEDIKG. Op Zaturdag 2 Januarij 1869, des namiddags ten 2 ure, zal, aan het locaal van het Provinciaal Bestuur van Utrecht, door eene Commissie uit Heeren Gedeputeerde Staten, namens dat Collegie en het Gemeente-Bestuur van Amsterdam, worden AANBESTEED: Het onderhouden van het zand- en Jaagpad tusschen Breukelen en Ouderkerk, met al de gebouwen, Bruggen, Schoeijingen: enz., tot dit Zand- en Jaagpad behoorende, en wel van af 1 Januarij 1869 tot 31 December 1871, in twee perceelen* De bestekken, waarop deze besteding zal plaats hebben, liggen ter lezing ter provinciale griffie te Utrecht en ter plaatse, waar gewoonlijk bestekken van Waterstaatswerken in die _ gemeente ter lezing liggen , ter secretarie van het stadhuis te Amsterdam en aan de tolpachterswoningen aan de Nieuwersluis en aan den Voetangel. De aanwijzing zal geschieden op Maandag 28 December 1868, des morgens ten 9 ure, aan de Nieuwersluis, en op Dingsdag 29 daaraanvolgende, des morgens ten 9 ure, aan den Voetangel, terwijl nadere inlichtingen zijn te bekomen bij de Heeren Hoofd-Ingenieur van den Waterstaat in het Bste district, den Ingenieur W. H. HÜBRECHT en den Opzigter J. VAN DIJK, allen te Utrecht, alsmede ter stedelijke secretarie van Amsterdam (31635) TE HUUR AANGEBODEN: Twee geheel vrije, net GEMEUBELEERDE HAMERS, met fraai uitzigt op het fatsoenlijkst gedeelte der Stad. Huurprijs f 25 &apos;smaands. Te bevragen met franco brieven ender de letter D., bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk, hoek Oudebrugsteeg, alhier. (31613) ZfiliFGfitfEZlMG. De beste Handleiding tot ZELFGENEZING voor hen, die op eene eenvoudige wijz» hunne krachten willen herstellen en hun levensgenot terug erlangen, die door eigen toedoen zijn verloren gegaan, is het uitstekende NOODEN HULPBOEK van Proï. BECKER verkrijgbaar bij JOH. W. BRAUN, Molsteeg te Amsterdam. Prijs: EEN GULDEN. _ (31605) Tegen April of Mei, wordt te dezer Stede TE HUUR of TE KOOP GEVRAAGD, op de Spuistraat of andere niet ongunstig gelegene plaats: Een ONDERSTUK, geschikt tot werkplaats en bergplaats. Franco opgaven van prijs en condities worden ingewacht onder lett. 0., bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601. (31608) lemand, 17 jaren oud, P. G., bekend met de beginselen der Fransche taal, zag zich gaarne geplaatst als LEERLING IN EEN MANUFACTUURWINKEL, tegen vergoeding van Kost en Inwoning. Adres franco onder lett. 8., bij J. T. SOMMEN, Uitgever der Twentsche Courant te Almelo. (31607) FREDERIK MULLER, te Amsterdam, en MARTINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, hebben uitgegeven: OORKONDENBOEK VAN MOIiEiAffD en ZEEZiAIV». Eerste afdeeling: tot het einde van het Hollandsche Huis, BEWÊEKT DOOK Me. L. Ph. C. VAN DEN BERG. Eerste Deel, groot 4°. Met genealogische Tabel van de Graven van Holland, jr 9.75. ROERGOENSCHE CHARTERS 1428—1482. VERZAMELD DOOR Mr. P. A. S. VAN LIMBURG BROUWER. Ontwerp. — Derde afdeeling van het Oorkondenboek van MandjenZeeUncLJrn^^ (31678) MARTINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, heeft uitgegeven: REMBRAND! HARIENSZ. VAN RIJN, SA VIE ET SES OEUVRES, rAR €. VOSMAER. Roy. B°. Met ets, van J. WEISSENBRUCH, naar ISRAELS en fac. simile. ƒ5.50. Vroeger verscheen: C. VOSMAER, REMBRANDTHARMENSZ. VAN RIJN, ses précurseurs et ses années d&apos;apprentissage. Met platen- T. VAN WESTRHEENE Wz., PAULUS POTTER , sa vie et ses oeuvres. Met facs. ƒ 3. JAN STEEN. Etude sur I&apos;art en Hollande. Met ets, van COBNET^naar J. STEEN, ƒ3. (31679) by eene fatsoenlijke Familie: eene net Gemeubeleerde KAMER en SLAAPKAMER, des verkiezende met Kost, en een Onderhuis, zeer geschikt tot het houden van Kantoor ot tot berging van Drooge Goederen, op het beste gede 61;^!,&apos;&quot;1 den Haarlemmerdijk. Adres franco onder lett. K., by GEBR. KRAMER, Kantoorboekhandelaars, Damrak bij den Dam. (31705) _ Op een Buitenlandsch Comraissionairskantoor alhier wordt verlangd een JONGSTE BEDIENDE. Vereischten zijn: vlug Rekenen en goed Schrijven. Eigenhandig geschreven aanbiedingen worden franco ingewacht bij den Boekhand*- }af,r J.H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, onder de letters B. C. (31702) ...piJFFBar/ Zeer fatsoenlijke Gehuwde Lieden, zonder Kinderen, wenschten geplaatst te worden, hier of elders, als Z ETKASTELEIN of in een BUFFET. Kennis van het Vak en goede informatie strekken tot aanbeveling. NB. Door vele relatien byzonder geschikt voor Stadsreiziger. Franco brieven tot 1 January onder het motto Buffet, bii H W WILLEMS, Boekh., Koningsplein, alhier. _ (31704) &apos; vraagd ~ tegen GOED LOON en VAST WERK, een bekwame ÏlIJTIJIOIIEKIjEEDER. Men adressere zich met franco briefjes, met opgaaf van ouderdom en waar men gewerkt heeftt, onder lett. R. 8., aan het Bureau Handelsblad. Alleen die geheel voor het vak bewaam is zal in aanmerking komen. (31584)</p>
</text>
