<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEILING GASFABRIEK. Openbare, Verkooping in den Doelen te Gorinchem, ten overstaan van den Notaris M. F. BOONZAJER aldaar, ©p Maandagen 29 Julij en 5 Augustus 1867, des namiddags ten 4 ure, van: _fêe Gasfabriek te Gorinchem, met de daartoe behoorende roerende en onroerende goederen, en concessie der Gorinchemsche gasverlichting tot 1 November 1875. De voorwaarden der veiling zullen sedert 15 Julij e. k. iederen werkdag van dts voormiddags ten 9 tot des namiddags ten 2 ure, ter visie liggen ten Kantore van den Notaris BOONZAJER te Gorinchem, bij wien ook alle verdere inlichtingen betrekkelijk de veiling verkrijgbaar zijn. (16814) AGENTUUR. WIJNHANDEL. Een solied Persoon met vele relatiën biedt zich aan aIsAGENbg een solied Handelshuis in WIJNEN. Offertes worden met opfaven van voorwaarden franco ingewacht onder het Motto WIJN, ij den Boekhandelaar C. NOE Lzn., te Leeuwarden. (17043) ZELDZAAM AANBOD. Door het uittreden van een der Compagnons nit eene winstgevende FABRIEKZAAK buiten &apos;s lands bestaat er gelegenheid voor iemand, o»er 25 a3O mille kunnende beschikken, zich in dia zaak te associëren, do helft der fabriek-eoederen over te nemen en als Directeur aldaar to fungeren. Eigenhandige brieven franco aan het Bureau van het Advertentieblad te &apos;s Gravenhage, onder nommer 720. (16708) VERKOOP EENER UITVINDING. Tengevolge van te drukke bezigheden wordt TE KOOP aangeboden de uitvinding tot het vervaardigen van ASPHALT WAS&quot; PAPIER, met de werktuigen cm het ts maken, benevens grondig onderrigt daarin. Door middel der ten verkoop aaHgeboden machine kan dagelijks worden vervaardigd 5000 el waterdigt Asphalt- Papier, dat in alle opzigten ten gebruike geschikt is. Men behoeft daartoe slechts 2 persenen of géëvénrédigde stoomkracht in een locaal van 12 vierk. voeten oppervlakte. De zuivere winst bedraagt minstens 50 pCt. De machine kost 300 Th. Pruiss. Cour. Nadere informatien verlangende betreffende de kosten verbonden aan het stellen der machine, enz., adressere men zich met franco brieven onder letter A. 36, Bureau Handelsblad. (16953) Wordt dagelijks verwacht eene lading beste zware AZIJNSTOK** KEN, direct van Spanje aan te voeren. Te bevrasen bii van HARWEGEN &amp; DEN BREEMS te Vlaardingen. (17127)</p>
</text>
