<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEHTIEN. Ondertrouwd: J. M. HAAKMAN, Weduwnaar van M. A. te Riele, Amsterdam, 18 Julij 1867. met (17339) M. G. BUNSCHOOTEN. Ondertrouwd : G. N. SCHOT, Weduwnaar van J. C. Schoon, Amsterdam, en 18 Julij 1867. A. E. REIMERINGER, Weduwe van E. L. Tieleniüs Kruijthoit. Eenige en algemeene Kennisgeving. (17340) Ondertrouwd: D. H. BARON Amsterdam, en 18 Julij 1867. J. KOOLHAAS. Receptie Zondag 21 Julij, Kruisstraat bij de Prinsengracht CC 110. Algemeene Kennisgeving. (17337) ~Ondertrouwd: JOHAN COENRAAD MULLER EN 18 Julij 1867. AL YDA RUMLING. (17344) Getrouwd: ANTHONIUS CORNELIS DE GRAAF, Amsterdam, en (17341) 18 Julij 1-67. SOPHIEDOROTHÉE RAUH._ Getrouwd: EMANUEL GUSTAAF HÖEFER, Predikant te Blaricum, Amsterdam, en (17333) 18 Julij 1867. JOSINA CLARA MARIA ROUFFAER. Getrouwd : p. S. MATZEN, Amsterdam, en (17331) _J 8 Julij 1867. G. S. SMIT. Getrouwd; G. J. STRAUB Amsterdam, 18 Julij 1867. en (17320 j P. M. NIEUWENSTEED. Getrouwd: Mr. P. J. PAETS, Ontvanger der Registratie te Woerden, EN H. A. A. ELIAS. _Amsterdam , 19 Julij 1867 (17280) Getrouwd! J7(T]-__X&gt;_ ~~~ &quot; Amsterdam , e_ _18_ Julij_ 1867. J. D. M. S^DE VRIES. (17293) Getrouwd: LAMBERTUS JACÖBUS&apos;HANSEN, Laren, 18 Julij 1867. met __ (17336) HENDRIKA ELISABETH THOLE. Getrouwd: JOHAN HERMAN WILHELM FREITAG&quot; van Amsterdam, Weduwnaar van Maria Kletjne, Kampen, 18 Julij 1867. en (17335) ADRIANA FRAKSCISKA NICOLINA VAN CATTENBURCH. Getrouwd: MOZES OUTS, van Groningen, ~~ MET HELENA DE HAAS, van Aalten. Groningen—Aalten, 14/17 Julij 1867. ABRAHAM DE HAAS, van Aalten, MET _ (-7342) JÜDIC OUTS, van Groningen. Getrouwd: ALBERT&quot; CAHEN, van AmsterdanT! Weenen, 18 Julij 1867. met (17338) MALWINA FRAENKEL, van Weenen. Voorspoedig bevallen van een ZOON S. C. GÈËSINK—ZEMBSCH. _Amsterdam, 17 Julij 1867. Eenige Kennisgeving. _ (17334) Heden overleed onverwachFs~Tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen, mijn geliefde Echtgenoot HENDRIK STEPHANUS, in den ouderdom van ruim 72 jaren. Amsterdam, J.C. PUTMAN, 12 Julij 1867. Wed. H. STEPHANUS. &quot; Wegens büitenlandsehe betrekkingen is deze Advertentie eerst heden geplaatst. (17332) Heden overleed aan de gevolgen eenefßorstkwaal, tot droef_ëïd waN-ITVtIt.111* „n en lerIer.ere Betrekkingen, de Heer BAREND i- . LN&apos; la den oiderdem van ruim 62 jaren. (17319) Amsteedam Wed. B. HAN_LUGTEN 15 Ju I*l 1867. E. PRUIK. Vijf weken geleden, trof ons de gevoelige slag van het overlijden SiP„r 1 behaafde het God onzen dierbaren Vader ANTHÓNIE JOCHIMS in den ouderdom van ruim 75 jaren, alhoewel 11/3 jaar sukkelende te zijn geweest, toch onverwachts tot zich te nemen, diep betreurd door mij, mijne zuster en verdere betrekkingen. H. JOCHIMS. Amstekdam, 15 Julij 1867. (17343) Voor de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij het overlij den van onzen Vader en Behuwdvader J. C. LOMAN, Emeritus-Predikant der Evang. Luthersche gameente te Amsterdam, betuigen wij bij deze onzen weigemeenden dank. Uit aller naam: (17309) A. D. LOMAN. Zij die bewijzen kunnen te zijn de Klein-Kinderen of Achter-Kleinkinderen van JACOB VAN KLOOSTER of-LOOSTER, geboren te A mstei-dam en in deu jare 1718 aldaar in deGereformeerde Kerk gedoopt, kunnen met opgave hunner Familie-Relatie, in franco Brieven, onder opschrift AFSTAMMELINGEN, zich in hun Belang aanmelden. Adres bij den Boekhandelaar P. J. KR AFT, Veenestraat te s-ravenhage. M-73 2\ y__„J,M». .P*° EM IIV «OEHE HOOP vraag ik f _50 a 200. Met die som zou eene VROUW, uit den Fatsoenlijken Burgerstand, die twee Kinderen heeft te verzorgen, geholpen kunnen worden. De Ondergeteekende, met haar treurig lot bekend, durft de verzekering geven, dat zij de hulp van Menschenvrienden waardig is. Mogtem er spoedig enkelen of velen bereid zijn haar te helpen. Gaarne zal zich met de ontvangst van Liefdegaven belasten. J. Iï. BRANDES, _--._ Predikant, _ (1/310) Bloemgracht, DD 35. HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. OOI___HOOPJ__ VO____sTR__F-_ ____«___?»__? AM __ •H*A-»lE-I naar DEN HAAG en ROTTERDAM, op WOENSDAG 24 JULIJ 1867. (Deze Irem zal op de overige Stations niet ophouden). Prijs voor heen en terug m de 3de Klasse EEN GULDEN. Vertrek van Amsterdam des morgens ten 6 u. 40 m., van Haarlem ten 7 uur. Terug van Rotterdam des avonds ten 7n. 50 m., van den Haag ten 8 u 30 m. Plaatsbilletten zijn tot een beperkt aantal Maandag en Dingsdag te voren tot &apos;s namiddags 2 uur verkrijgbaar aan de Stations en aan het üestelkantoor op den Vijgendam. (17328) Amsteudam, Julij 1867. DE ADMINISTRATEUR. NED. RHIJNOTÖÖRWË_k DE PLEIZIERTREIN NAAR KEULEN IS EENE WEEK UITGESTELD. De verkochte Billetten tijdig IN TE WISSELEN tegen betaalden Vrachtprijs of Nieuwe Billetten voor Eerste Gelegenheid. Uirecht, 18 Julij 1867. DE DIRECTIE. (17345) NEDERLANDSCHE ffiTRML -SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. De BAAD VAN ADMINISTRATIE herinnert, dat de AFLOSSING der laatstelijk uitgelote 137 OBLI G ATIEN, waarvan de Nummers zijn vermeld in zijne Annonce van 31 Mei 11., met ƒ 235 of 500 Francs ieder en de INWISSELING der op 1 Julij 1866 tn 1 Januarij 1867 verschenen COUPONS der gestempelde Obligatitn tegen &apos;voorloopige Bewijze.% van uitgestelde Rentebetaling, van den 28 JUNIJ af plaats heeft: TE AMSTERDAM, aan het Hoofdbureau der Maatschappij Tot de Inwisseling der COUPONS tegen Voo-loopige Beuijzen van uitgestelde Rentebetaling moeten de Stukken met de Coupons worden ingeleverd, voorzien van NUMMERLI JSTEN. . Deze LIJSTEN zijn verkrijgbaar aan het Hoofd-Bureau en bij de Wed. I. ELLERMAN, alhier. Amsterdam, 21 Junij 1867. (15418) DE RAAD VAN ADMINISTRATIE.</p>
</text>
