<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP GEVRAAGD „ 2 ¦SL door 11. O. EO§TER Ho €_.__., &lt;*! ï NIEUWENDIJK, HOEK OUDEBRUGSTEEG, TE AMSTERDAM, **$ eg ZOOWEL GEOOÏE ALS KLEINE PARTIJEN c_J_ I OUD PAPIER. . O Door het aangaan van een Contract met een Amerikaansch Huis, moet bovengenoemde voortdurend partijen afzenden en SC- is alzoo in de gelegenheid HET MEESTE GELD er voor te kunnen geven, ja zelfs HET DUBBELE, wat anderen .9 •. N kunnen besteden. (17263) taSr NB. Men is tevens zeker, dat het Papier niet bij een SLAGER of in een KOM-EN-EISCHWINKEL teregt komt. . Geneeskundige &apos;Eigenschappen van den U€*M n^WWMAW _L_tFF_ECT_SU__I. Deze ROB , welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam va* LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuit&apos; werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakl» Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daanwworm, Zweren , ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAF- EC TEUH met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- e&quot; Vezelweefsel, als: Jicht, Pijnen , Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beprot-&quot; en zonder vrses, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als&apos; Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedben ert. Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaanwingen, Waterbreuk, Waterzucht, Graveel» tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. De ROB van BOïVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde, ten gevolg&quot; van het besluit van het jaar XIII en geleverd aan hetFransche Zeewezen in 1788 en 1790; in 1850 werd zrj goedgekeurd in België door deO Minister van Oorlog, ten dienste der Geneeskunde van het Belgische leger, en eindelijk is zij van landswege toegestaan door liet geheel» Keizerryk Rusland. Als geneesmiddel tegen geheime kwalen is de ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 178* De ROB van BOïVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, besmettelijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copaïv*» de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof n_&apos; vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. De# laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmiddel vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium nit te drij&apos; ven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor d« goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewareß; De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr. GIRAUDEAU D* SAINT GERVAIS wordt| geguarandeerd, is te verkrijgen voor ./&apos;4 de Flesch van 16 oneen, Rue Richer, 12 te Parijs en bij de voornaamst» HANDELSHUIZEN IN ARCANA en bij de onderstaande Heeren Apothekers, waar ook eene Brochure gratis wordt afgegeven. ? Eene nagemaakte soort in België gefabriceerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande aangeboden; w. waarschuwen een ieder zich niet te laten verschalken en, om eenige centen of stuivers te besparen, zich slecht en schadelijk goed in d« handen te laten stoppen. , DEPOTHOUDERS: Amsterdam, GROOTE en ROMENY, ULOTH, COOLHAAS en BISSCHOP, WINDHEIM &apos;en C°., VA» HULSTEYN, DE CASTRO, FROST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN en Zn. , NIEMAN, VAN MEURS* BURGERS, KOPPE en v. d. HANS; H. W. OSIECK; Amersfoort, COOLHAAS en v. NES; Breda, JANSSEN Gz. v. _. GOORBEEGÖ! Delft; KIPP; Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON, VAN WAGENINGEN en VAN GELDER; &apos;sGravenhage, RENESSE&apos; SNABILIÉ; Gouda, W. POST DROST; Groningen, R. J. RINSMA, LEEK; Haarlem, VEEN en CO., VAN AMSTEL, DE WD_D_ CORNELIS ELDERS; Harlingen, P. L. MIRANDE; &apos;s Hertogenbosch, BOGAERT, LUYCKX; Leyden, REYST, GARRET: Maastricht; HAHMES, BOSOUET; Middelburg, VAN DE KAMER; Nijmegen, GEERLIGS, Rotterdam , ARENT en SCHULD, VAN SANTÉ? KOLFF, KELDERMAN en CRAMER, VAN STAVEREN, VRIENS; Sneek, S. H. VAN DORSSEN; Utrecht, VAN DORSSE-- VAN WOERDEN, GROOTENDORST, VAN SPANJE; Veenendaal, C. L. DUBOIS; Arnhem, ÖTTERBEIN &amp; ZOON; Zaandam, VAN ENDT &amp; ZOON; Zutphen, W. QUANJER. Batavia, L. PLATON, SPECHT GRIJP, F. L. VAN HOUTRIJVE, ZELISSE-, Hamburg, VOLDSEN, GOTTHELF, VOSS, NAGEt. BECKER en FRANCK; golo. COENAES. (12302) .</p>
</text>
