<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>____N-______ E- SLIJTERIJ, WATERSTRAAT, C 18, TE TIEL. G. VAN LOEMEISI Sr. berigt bij deze zijnen geëerden Begunstigers, zoowel binnen als bniten deze Stad, dat hij zijne SIGAHEN-FABKIEK en Handel in Biunen- en Buitenlandsch Gedisteleerd, Wijnen en Likeuren, weder op denzelfden voet zal blijven continueren. Hopende dat hem hetzelfde vertrouwen zal worden geschonken, het; welk hij gedurende ruim 21 jaren genoten heeft, terwijl hij niets I onbeproefd zal laten zich dat vertrouwen waardig te maken en voor eene accurate bediening zal zorg dragen. (17325) tSBP-fe HH. GROSSIERS IN TABAK EN SIGA~ *®W EEN-FAT--. E KANTEN. Een GEROUTINEERS» REIZIGER in TABAK , met vele Relatiën, zag zich gaarne met Primo Augustus verplaatst; ook zon hij met ongenegen zijn voor een gevestigde SIGARENFABRIEK werkzaam te zijn. Er zal meer op eene goede behandeling dan op een groot Salaris gelet worden. Reflecterende gelieva zich franco te adresseren onder Lett. E. bij den Heer H. J. VAN KESTEREN, Boekhandelaar te Amsterdam. (17305) Een fatsoenlijk JONG MENSCH zoekt eene BETREKKING, liefst in het SUI KERV A K , welke p. m. ƒsa ƒ 6 per week oplevert, zijnde bekend met do Fransche en Hoogduitsche Talen en eene goede hand schrijende. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. W. Z., bij den Boekhandelaar H. PARSON Jr. Kalverstraat bij de Munt, D, 39. (17300) Een JONG MENSCH, de Avonden ter zijner beschikking hebbende, wenschte die gaarne te besteden met het BIJHOUDEN VAN BOEKEN of loopend SCHRIJFWERK. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven te adresseren onder Letter D. hij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, N. Z. Achterburgwal bij de Gasthuismolenstecg, G 315, te Amsterdam. (17308) VOORDEELIG AANBÖdT Voor een billijken prijs wordt, ter overneming, aangeboden een WINKEL van gemaakte UEEREN-KLEEUEKEN en MOBEARTIKELEN. Het Huis voor een matigen prijs te Huur of te Koop. Brieven franco onder het Nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (17294)</p>
</text>
