<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERVOLG DER VERKOOPIK6 IN HET LOKAAL M.U\»AG SO Mei I§GS, h;lderiJca VOORMIDDAG: Zaal- en Kamerspiegels, Lampen, enz., $c en ongemonteerde Kunstprenten. NAMIDDAG:... Vrouwen-Kleederen. do?&quot;4&apos; . De Spiegels en Schilderijen zijn HEDEN van 10 tot 3 &quot;T^siOL der te bezigtigen. , ___^A^~^ ]*lEJ»E»»HEII¥IN€ïIiL|tHf DAMPFSCHLEPPSCHEFFFAHRTS-GESELLSCB^!; Unter Bezughname an den Beschluss cler General-Versam . 1-1 29 April 1. J. werden hiermit die Herren Actionaire benacnr B(jerïh&apos;-g die in jener Versammlung beschlossene Dividende von 2P~ „pon S* (fl. 10^) pro Actie vom 27 d. M. ab gegen den Dividenden-^ r und Vorzeigung der betrefïenden Actie bei den Bankhaüsei• ■ , Herrea BAUM BOEDDINGHAUS &amp; COMP. in Dusse&quot;1&quot; Herrn S. BLEICHRÖDER in Berlin, oder «.rd»&quot;16 Herren LIPPMANN ROSENTHAL &amp; COMP. in A 10&quot; ben werden kann. «.jrfTÏ^ - • Dusseldorf, 15 Mai 1865. (12376) DIE Djgj^- VERLOREN: t*£ op VRIJDAG 19 MEI, op den O. Z. Achterburgwal &quot;°°_ e £erl.** brug, een GOUDEN HOROLOGIE-RETTIN»» ing tero^1&quot; Vinder wordt verzocht denzelven tegen eene Goede Be&apos;°? (133&apos;*&apos; brengen onder Letter A. Bureau Handelsblad. I.—&quot;*&quot;&quot; ATTENTIE STvTpT.%_ Er wordt een COMPAGNON gevraagd voor eene w uitgeoet«. vende Zaak, welke met eene kleine som zou kunnen wor koDOena* ien lemand hiertoe geneigd zijnde en over een klein bedrae q^ eiy\la) schikken, gelieve zich franco te adresseven onder lett. «• ______—-- Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, D^^^--^: rr-he&amp;t &quot; T?ras— De Ondergeteekende brengt ter kennisse van Heeren * _;ch te p_jjne cert-Directeuren, publieke ondernemers enz., enz., dat ./jf;^l.&apos;,-_.chsel gevestigd heeft als MUZIEK- en THEATER-*,BDd, Po&quot;^, veeljarige ondervinding en uitgebreide Relatien in «J jnces&apos;ell^yea land, Frankrijk en België, stellen hem in staat, met a fr»nCÏLf&apos;«, aan elke aanvraag te kunnen voldoen, waartoe men P p^puf-&apos;j^ verzocht wordt zich te adresseren aan (11470) «»&quot; 110&gt;JS__j- Muziek en Theater Agent, Chanssée de HaechV^J—&quot;^jtua een Er biedt zich aan tot het verrigten van KantoorwW • ta JIONG MENSCH, bekend met de Hollandsche, . ich f» 65) sche talen. Reflecterenden worden beleefdelijk ver _sb\&amp;i. ——--- adresseren, onder Lètt. O. Y. aan het KuTe&amp;\A_B__ttAZ---^~\__ JON* — 77 worden cc! en de Op een KANTOOR te Amsterdam kan geplfts* _chrijveDaL oDer- GELING van 15 al 6 Jaren, eene goede _ h»&apos;. Fransch nie gJ Nederlandsche taal goed kundig; zij, die ook m D geflecterenaeu^^to; varen zijn, zullen het eerst in aanmerking kom?»• onder he gW»I, seren zich met Eigenhandig geschreven Bne&apos;J1 B glaauw^o KANTOOR, bij den Boekhandelaar G. L- * X&quot;* _^--~-~~&amp;ii RR 326. _-—--nirkëï«iw^°^reO c 0 Er wordt gevraagd op een Assurantie- en q^ Schnj&apos; ;a JONGSTE BEDIENDE, van 16 tot x*___%- onder liS^teeg Rekenen zijn de noofd vereischten. Adres :»*ußji aN , den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELw ** ___—— rfT^ m SNELVARÉNDÉj^y^. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag,^ g Vrfdtf ** van Leeuwarden^^^^^^ss^s^</p>
</text>
