<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 24 Mei.</title>
	<p>De Moniteur du Soir meldt, dat de regering des Keizers reeds een begin heeft gemaakt met de opheffing van alle restrictive maatregelen, waaraan de schepen der Amerikaansche Unie waren onderworpen , en dat alle andere nit de neutraliteits-verklaring voortvlooijende beperkingen znllen worden opgeheven, zoodra het kabinet van Washington af. cand zal nebben gedaan van de exceptionele regten, welke het tegenover de onzijdigen geniet als oorlogvoerende mogendheid. De Moniteur verzekert verder, dat president Lincoln nog weinige dacen veor zijn dood de bevredigendste verzekeringen heeft gegeven omtrent Mexico en clat de laatste berigten uit Amerika doen onderstellen, dat de president Johnson de verstandige politiek zijns voorgangers zal volgen. — Terwijl sommige dagbladen beweren dat dé Keizer tusschen den lsten en 3clen Junij uit Algerie hier terugkeert, verzekert men ten hovë dat de aankomst van Z. M. op het vroegst op den lOden dier maand kan worden te gemoet gezien. Tegen de helft var Junij vertrekt de keizerlijke familie naar Fontaineblean, alwaar schitterende feesten zullen plaats hebben. „De genoodigden zullen in drie serien verdeeld worden.</p>
	<p>— Heden heeft de kabinetsraad.weder eene bijeenkomst onder presidium van de Keizerin-regentes gehouden, waarin, naar men beweert mededeeling is gedaan eener depêche van den Keizer, betreffende het toezigt, dat gedurende zijne afwezigheid op de binnenlandsche en vreemde dagbladen behoort te worden gehouden. Napoleon 111 heeft daarin hoewel met volkomen goedkeurende, wat daaromtrent in de jongste dagen plaats had, eene gestenge handhaving der wetten aanbevolen, zonder daarom de bevolking door overdrijving te ontrusten ,Het zal weldra blijken welken invloed door die instructien uitgeoefend&apos; zal worden; tot op dit oogenblik.echter worden die maatregelen vooral teg3nover de buitenlandsche dagbladen met onverflaauwden ijver voortgezet Sedert eene week is b. v. de Indépendance 5 maal, de Presse van Weenen&apos; zelfs 6 maal in beslag genomen. Van een 20-tal verschillende Amerikaansche dagbladen, werden slechts 2of 3 uitgegeven en dat wel na gedurende 24 uren oj} het postbureau te zijn teruggehouden. Overigens is sedert eenige dagen, als algemeene maatregel bevolen, dat de buitenlandsche dagbladen , behalve die wier onderwerping aan de regering bekendis, zooals de Courner des Etats Unis en de International van Londen, voortaan m het belang van een meer behoorlijk onderzoek van hunnen inhoud, eenige uren later zullen worden uitgegeven dan tot heden het geval was. Die maatregelen brengen echter een geheel tegenovergesteld resultaat voort, dan dat hetwelk men daarbij op het oog heeft. Vooral de voortdurende vrees voor verwikkelingen tusschen Mexico en Amerika moet daaraan worden toegeschreven, daar men, teregt of ten onregte, beweert dat de bedoelde maatregelen inzonderheid wegens.het vermelden van daarop betrekking hebbende feiten werden genomen. De bijzondere berigten uit Washington, benevens een aantal andere omstandigheden, schijnen inderdaad die bezorgdheid te wettigen, welke overigens klaarblijkelijk ook door het gouvernement wordt gedeeld. Men beweert dan ook, dat er wel dcelijk van het zenden van het fregat Thétis, onder bevel van den vice-admiraal Didelot sprake is geweest, zoo als de Patrie had gemeld, maar dat men wilde afwachten welk onthaal den markies de Montholon, onzen nieuw benoemden gezant te Washington, bij zijne aankomst aldaar zal te beurt vallen, alvorens daaromtrent een definitief besluit te nemen. Tevens zal alsdan de Keizer hier zijn teruggekeerd. ( — Dezer dagen is hier het weekblad La Financc in besla&quot;- genomen wegens een stuk over de Transatlantische maatschappij. Toch zijn hier eenige exemplaren van het geïnerimineerde blad in omloop, waaruit blijkt, dat die maatschappij , na 72 millioen te hebben uitgegeven, nog eene leening van 10 millioen zal moeten aangaan, ten einde haar materieel te kunnen betalen, welks kosten in het geheel 51 millioen bedragen. Dat betreurenswaardige resultaat moet, Volgens de Finance, aan schandelijke speculatiën der bestuurders worden toegeschreven. — De Illustration wordt vervolgd wegens het uitgeven eener gravure, den moordaanslag op Lincoln voorstellende. Tegelijkertijd is de openbaarmaking van soortgelijke afbeeldingen verboden. Het Journal illustré werd daardoor gedwongen de exemplaren van een nummer, dat reeds geheel afgedrukt was, te vernietigen. Dit verbod is op eene wet gegrond , die onder Lodewijk Philips werd ingevoerd. Bij den moordaanslag van Orsmi werd dat voorschrift echter niet in toepassing gebragt —De Hoer Dumas de zoon heeft zijne brochure getiteld: Histoir&apos;e du suppkee d&apos;une femme, het licht doen zien in antwoord op de voorrede die door den Heer de Girardin bij zijn stuk gevoegd werd. — De Prnisische regering heeft met vergunning van het Fransehe gouvernement vier fregatten op de werven van St. Nazaire op stapel doen zetten, die te zamen 30,000,000 fres. zullen kosten. — Van.ls Aug. tot 5 Sept. zal in het nijverheidspalèis eene zonderlinge tentoonstelling, namelijk van insecten, plaat 3 hebben en dat wel onder bescherming van den minister van landbouw. De tentoongestelde voorwerpen zullen in twee afdeelingen zijn gesplitst naar gelang van het nut of de schade welke zij stichten. Aan de eersten zullen de voortbrengselen, aan de laatste dc voorbeelden der door die dieren veroorzaakte verwoestingen zijn toegevoegd. De eerste afdeeling zal in de volgende o klassen zyn verdeeld.- Zijde, honig- en was-voortbrengende , insecten voor kleurenbcreiding, eetbare insecten en die welko in de geneeskunde worden gebruikt. De schadelijke insecten zullen in 8 klassen zijn verdeeld, al naar gelang zij schade aan granen, wijngaarden, planten voor de nijverheid, moes-en voedergewassen, vruchtboomen, bosschen ot houtsoorten toebrengen. De parasieten zullen eene afzonderlijke klasse uitmaken; er zullen gouden, zilveren en bronzen medailles worden uitgeloofd.</p>
	<p>— Mw. Meijerbeer heeft dezer dagen weder verschillende kostbare geschenken uitgereikt aan de personen, die tot de nitvoerinc van de Afrirame hebben medegewerkt. Dc orkestmeester Hainl ontving een ryk gemonteerden dirigeerstok ,■ de Heer Fétis eeno prachtige goilden snuifdoos met edelgesteenten omzet, die vroeger door den Keizer vim Oostenrijk aan Meyerbeer ten geschenke werd gegeven. De Heer Wolfl&apos; de chef van het huis Pleyel, die aan de weduwe het klavier had vereerd, waarop de groote toonzetter nog de laatste maal had gepeeld, ontving dc bronzen buste van den overledene tot aandenken. De &apos;toeloop der nieuwsgierigen naar de opera, om Meyerboer&apos;s laatste toonw«rk to bewonderen, blijft nog altijd even groot. Bij de eerste voorstelling werd 7636 frs. ontvangen; bij de 9de was dat reeds tot 12,109 frs. geklommen. De negen eerste voorstellingen bragten in het geheel 100,195 fr. op . — Prins Napoleon is gisteren hier aangekomen. — Heden is in het Wetgevend Ligchaam de wet op de cheques behandeld en met bijna algemeene stemmen aangenomen. — Men verwacht cene nieuwe prorogatie van de kamer en wel tot de helft der maand Julij ; dan nog zal het aan tijd ontbreken om alle aanhangige zaken af te doen.</p>
	<p>— De veel besproken rede door prins Napoleon te Ajaccio gehouden, is als brochure in het licht verschenen en zal ingevolge bevel van den prms, ten getale van 100,000 exemplaren worden verspreid. — Den 2den Junij zal hier eene aeer zeldzame collectie verlcocht worden namelijk het jagtgercedschap van den bekenden leeuwenjager Jules Gérard. Daartoe behooren een paar pistolen, die. hij van elen Graaf van Parijs ten geschenke heeft ontvangen en een karabijn met getrokken loop, waarop de sporen zigtbaar zijn van den beet eener leeuwin waarmede de onverschrokken Nimrod moest worstelen. — Men verhaalt, dat de eigenaar van eene der groote ijzersmelteryen eene portefeuille, die 500,000 fr. in bankbilletten bevatte, in een gloeijend gestookten hoog-oven heeft laten vallen. — Heden is voor de regtbank eën begin gemaakt met de behandeling van het proces tnssehen de erven van Mevr. de Pauw en de nalatenschap yan den gifmenger Conty de la Pommerais. De eersten eischen de nietigheidsverklaring der endossementen, door Mevr. de Pauw op verscheiden polissen ter gunste van haren moordenaar gesteld, die daarmede op haren dood speculeerde. Van de levensverzekering-maatschappijen, die in deze zaaak zijn betrokken, hebben twee, de Compagnie Generale en de Compagnie Impériale, langs minnelijken weg met &apos;den voogd der dochters van de vermoorde getransigeerd. De overige zes cisehen de vernietiging der bedoelde polissen. De HH. Senard en Larnac bepleiten de belangen der familie de Pauw, de Heer Lachaud die ook de verdediger van la Pommerais is geweest, is de advocaatvan den curator in zijne nalatenschap. De HH. Dufaure, Allou en Picard pleiten voor de assurantie-maatschappijen. De behandeling zal over acht dagen worden voortgezet. — Volgens de Patrie worden de onderhandelingen tusschen Turyn en Rome voortgezet en nemen zij eene gunstige wandhig. Het hoofdbezwaar bestaat in de eedsaflegging, daar het hof van Rome. riet wil, dat de bisschoppen van alle geannexeerde provinciën (Lombardye nitgezonderd), den eed van getrouwheid aan den Koning van Italië znllen afleggen.</p>
</text>
