<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEÈNËN, 3 Öct. (Part Corr.) Goluchowski heeft zijn ontslag bekomen en de kwestie Kellersperg&quot;Herbst is voorioopig, door een aan eerstgenoemde verleend Verlof, beslecht. Het ministerie verkeert, zoowel nopens de bezetting Van den Galicischen als die van den Boheemschen stedehöiideïs-post in groote verlegenheid. Men geeft het den afgetreden stedehouder van Galicie ter eere na, dat hij een zeer bekwaam en geschikt ambtenaar was, die moeijelijk zal zijn te vervangen. Men wenscht natuurlijk iemand te vinden van de Poolsche partij, maat* de mannen, die de noodige geschiktheid bezitten &quot;en het standpunt der regering vertegenwoordigen, zijn moeijelijk te vinden. Daarbij komt, dat het ministerie zelf het er nog niet over eens is, op welke wijze de aangelegenheid van Galicie op eene bevredigende wijze moet worden geregeld. Waarschijnlijk zal alles op een nieuw compromis Uitkomen. Men zal den Polen Volledige autonomie in zake vaü het onderwijs verleenen, iv een opperste geregtshof te Lemberg bewilligen, enz. Feitelijk is het thans reeds zoo ver gekomen, dat de Galicische hoofdcommissie voor het onderwijs zich weinig of niet om het ministerie bekommert. Naar mijne overtuiging zou het een geluk vooi* Oostenrijk ïijn, ifldieii Rusland ioo vriendelijk was Galicie in bezit te nemen; dit land is slechts een last voor de monarchie en kost meer dan het inbrengt. Niet minder moeyelijkheden biedt de staat Van zaken m Bohème aan. De betrekking van stedehouder aldaar behoort niet tot de aangenaamste en baron Kellersperg had 3ich steeds als een actief en bekwaam ambtenaar doen kennen. Hij is Van de noodzakelijkheid eener gewijzigde constitutie overtuigd en heoft zich in Bohème een goeden naam verworden. Zijn opvolger is tot dusver niet bekend. Misschien zal men nog trachten, de oneenigheid bij te leggen. Ons ministerie is overigens in de keus der stedehouders met bijzonder gelukkig geweest. Men nam oude bureaucraten-, men versmaadde groen hout en vergenoegde zich met dor. Onder de leden van den Landdag vindt men menigeen, die geschikt zou zijn voor den post Van stedehouder.en onbegrijpelijk is het, dat men onder hen geene keus deed; De meeste dergenen, die tegenwoordig aan het hoofd der zaken staan, zijn ongeschikt en bieden geen waarborg voor eene opregto en loyale toepassing onzer grondv.ett.go instellingen. En toch was de staat van zaken vóór eenigo maanden van dien aard, dat de Keizer elk voorstel zou hebben goedgekeurd! De grootste moeijelijkheid bestaat in het vinden van een geschikten opvolger voor dett miuister-pfesident. Nog heeft de regering dienaangaando geen besluit genomen. Wel worden eenige aristocratische namen genoemd, maar geen enkele, die goedkeuring verwerft. De moeijelijkheid ligt hierin, dat baron v. Beust en graaf Andrassy den toestand geheel beheerschén en eene met hen gelijkstaande kracht; onder de Cis-Leithaanshe aristocratie niet wordt gevonden. Ook Auersperg kon noch aan het rijksmiuisterie, noch aan den Hongaarschen minister-president het hoofd bieden. En toch is een hoofd van het Cis-Leithaansche ministerie onontbeerlijk, wil het niet allen invloed op de algemeene politiek verliezen. Bovendien behoort het ministerie in gewigtige kwestien bescheiden eeno tweede rol te spelen. De geheelo moeijelijke gang onzer staatsmachine komt onder dergelijke omstandigheden steeds helderder te voorschijn. Uit eenen ander blijkt genoegzaam, dat de Oostenrijksche monarchie nog gedurende jaren de handen vol zal hebben tot regeling harer binnenlandsche aangelegenheden.</p>
	<p>BERLIJN, 4 Oct. (dos Ochtends.) Do Russische rijkskanselier Prins Gortschakoff is door Prins Konstantyn Gortachakoff en den geheimraad v. Hamburger vergezeld uit Baden hier aangekomen, — De Italiaanse he gezant, graaf Launoy , is hier teruggekeerd zoodat de onderhandelingen over het postverdrag nu spoedig zullen worden voortgezet. — In Noord-Sleeswijk hebben nieuwe verkiezingen van afgevaardigden yoor de Pruisische Kamel* plaats gehad,jwegens dc weigering van de vroeger gekozen afgevaardigden, om den eed op de Pruisische constitutie af te leggen, hetgeen het verlies van hun mandaat ten gevolge bad. De nieuwe verkiezingen nu hebben hetzelfde resultaat opgeleverd. De Deensch-gczmde candidaten zijn met eene groote meerderheid gekozen. ¦ — Het drama Phedra, door prins George van Pruisen geschreven, is te Leipzig met den besten uitslag opgevoerd. - r-Pe_?TOlI,ICjaie landdag van Sleeswijk-Holstein zal nu definitief te Rendsburg vergaderen — De redacteur van het Haderslebensche blad, te Heer Hjort Lorenzen, vroeger burgemeester van Ëckel&apos;nförde, is wegens mondelinge, by gelegenheid van een vroeger drukpers-proces, voor de regtbank gebezigde uitdrukking, veroordeeld tot eene maand gevangenisstraf. — De onderzeesche telegraphische gemeenschap tusschen Denemarken en Rusland zal binnen eenige weken Voltooid zijn; daarna zal de regtstraeksche gönieen.chap tusschen Engeland en Rusland tegen het einde van October gereed zijn. — De aanwezigheid van den Keizer van Rusland te Warschau is zeer stil voorbijgegaan zonder dat men er iets van vernomen heeft. Tegelijk met den Keizer waren er eenige ministers en andere hooge ambtenaren, zoo als de gouverneurs-generaal van Wilna en van Kiew. Men gelooft dat bij die gelegenheid gewigtige besluiten ten aanzien van Polen genomen zijn.</p>
	<p>FRANKFORT, 4 Oct. (Part. Corr.) De Koning van Beijeren heeft, naar men ons uit Munchen meldt, aan den hertog de Nemours en den hertog van Alencon de orde van den H. Hubertus geschonken. In weerwil der tegenspraak van de France, wordt uit Weenen staande gehouden, dat de Porte, met het oog op den ongestoorderi voortgang van het vormen van nieuwe benden Rumeniers, met het doel om Bulgarije in opstand te brengen, er op gewezen heeft, dat haar pligt haar gebiedt niet langer werkeloos te blijven bij zoodanige vijandelijke handelingen. Het schijnt nu, dat deze tot de mogendheden gerigte mededeeling niet zonder werking zal blijven. Althans men verzekert, dat het Oostenrijksche kabinet, hetwelk er het meeste belang bij heeft, om eene open breuk tusschen Turkije en Rumenië te verhoeden, voornemens is om aan de overige mogendheden het Voorstel te doen om in Rumenië eene internationale enquête te doen houden. Dit is een denkbeeld, hetwelk de Porto zelve- eenige weken geleden heeft aangegeven. De Rumeensche regering speculeert openbaar op een oorlog en maakt daarvan geen geheim, dat zij als vrucht daarvan hoopt een groot gedeelte van Zevenbergen en het Banaat, dat is het bijzonder Rumeensche gedeelte van het koningrijk Hongarije, te erlangen. Volgens eene mededeeling, bij den Zwitserschen bondsraad ontvangen, zal de Nederlandsche regering zich op het congres ten behoeve der herziening van het internationale saniteits-concordaat, hetwelk morgen te Geneve geopend wordt, door den commandant Galiffe doen vertegenwoordigen.</p>
</text>
