<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 5 October.</title>
	<p>Afgedam 650 pakken Java Tabak, merk, V. en H. Blitar. HAfgedaan 1510 kr. Pasoeroean Suiker, N°. 12 ruim vochtig en slap a ƒ 3(. k, binnen per Golden Dream en te Rotterdam 382 kr. Samarang, N°. 15i/2, vochtig en 369 kr. Soerabaya N°. 11%, goed en zeer goed, beiden binnen per Concurrent; prijs geheim. Boekweit voortdurend schaars ter veil en weder hooger verkocht, 138[2 g Gooische/294_per last. HAMBURG, 2 Oct. Koffij onveranderd; voor behoefte wordt tot de bestaande lage prijzen tamelijk veel gekocht. De omzet bestond sedert 25 Sept. uit 7000 b. Rio en Santos tot 35/Ba6ty9 sch., 2500 b. Laguayra tot 45/BaB en zeilende 2900 b. Rio, per Maria Augusta. De voorraad bedroeg op uit0. Sept. 29 millioen ff, 4 millioen meer dan in 1867. — Suiker vast; tot de volle prijzen werden verkocht ca. 400 v. Portorico Moscovados, 300 k. bruin Bahia en 450 k. Havana. — Rijst: Gepelde soorten bleven goed gevraagd; de omzet was vrij levendig. In ongepelde daarentegen hadden geene afdoeningen plaats— Katoen was deze week goed prijshoudend en heden vertoonde zich levendige vraag tot stijgende prijzen. — Huiden vast, op den gunstigen afloop dèr Leipziger mis. — Peper blijft gevraagd. — Piment lusteloos. — Krenten gedrukt. — Honig met goeden aftrek. — Raapolie stil, maar vast, per Oct. 20, per Mei 21 mb. — Palmolie vast, la. Lagos 28i/2 a 29 mb. — Zink goed prijsh.; per het voorjaar werden 1000 centenaars afgedaan tot 13.7V3 en in loco 1000 c. tot 13.8. — Granen zeer stil.</p>
	<p>SHANGHAY, 14 Aug. — Thee. Zwarte werd veel aangeboden, en de prijzen zijnts. la 2 gedaald. Men noteert ord. a goede Oonam ts. 20 a 33. Groeno iets lager. — Zijde met goeden, handel, maar de markt sluit flaauw voor alle soorten. De voorraad is zeer groot. Men noteert Tsatlee N . 3 ts. sto a 585, Taysam N°. 1 ts. 470 a 490. — Katoen: De berigten van den oogst zijn zeer gunstig en er is geen vraag; middel kwal. ts. 18 a 18.2 waard. — Manufacturen: Van ongebleekte Shirtings werden 350.000 stuks verk. in de eerste en 2de hand, 7 pds. tot ts. 2.0.8 a 2 1.2; 8i a 4 pds. ts. 2.3.7 a 2.4.5; gebl. met veel vraag; 60000 stuks tot betere prijzen verkocht; 52 a 56 draads tot ts. 1.8.5 a 1.9.5; T.-Cloths stiller; 20000 stuks verk., 6 a 7 pds ts. 1.7 a 2.2; van Camlets werden 6000 stuks tot vaste prijzen verkocht, Engelsch merk S tot ts. 13 a 13 5. Vrachten weer lager; maar er ging zeer veel om; voor Londen £ 3.10 per ton. Koers op Londen 6 m. zigt 6/11 doll. HONGKONG, 21 Aug. — Thee nagenoeg zonder handel. Ie Canton werden alleen verk. 4 van de beste Chops Country Congo tot iets lagere prijzen dan de vorige mail. Er blijven nog 4 Chops onverk. van minder goede kwal. Voor 3500 kn. Scented Oranje Pecco werd ts. 22 a 30 betaald, voor 3000 kn. Scented Caper tot ts. 17 a 30; 2000 kn. Gunpowder tot ts. 19 a 24, eu 4 chops Country Congo ts. 27 a 301 yan Kamfer werden 300 picols Formosa a, 24 doll. verkocht, en bij partij van iooo picols zou wel lager te koop zijn, maar de kooplust schijnt niet groot); de berigten uit Indie zijn ongunstig; Cassia Lignea is iets hooger; 1000 jricols bedongen 20.50 doll. a 20.75, gedeeltelijk voor 0.-L, en er zijn nog 3000 picols ouverk.</p>
</text>
