<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 28 October.</title>
	<p>De Siècle maant de regering uitdrukkelijk aan om de reorganisatie zjjntr legermagt en de aanschaffing van achlerlaadgewcren met alle magt te bespoedigen. De overeenkomsten, waarbij de levering van groole partijen achlerlaadgewcren naar hel aangenomen model aan particuliere fabrikanten zou worden uitbesteed, liggen volgens het genoemde blad gereed, doch de intcrimaire minister van oorlog wil uil beleefdheid de ondericekening daarvan aau het eigenlijke hoold van het departement overlaten. — Men verneemt dat in den toestand van de keizerin van Mexico geene verandering is gekomen, eu dal er berigt is ontvangen van keizer Maximiliaau, waarin hij de maatregelen der geneeskundigen ten dienste der keizerin goedkeurt, terwijl de verdere inhoud geene aanleiding gcefl 10l eenige veronderstelling dat hjj voornemens zou zijn Mexico le verlaten. — De hoofd-commissie voor de zaken der Israëlitcn le Parijs heeft, naar de Inde&apos;p. Beige berigt, cene uitnoodiging aan de geestelijke» en onderwijzers van hare godsdienst in Europa gerigt, om lc Parijs tijdens de groote tentoonstelling vau hel volgende jaar zamen te komen ter bespreking van godsdienstige en kerkelijke vraagpunten. — Te Lyon is van overheidswege bekend gemaakt dat de keizer gelast had de aldaar bestaande of op te riglen arbeidersverenigingen tot onderling hulpbetoon te ondersteunen met voorschotten ten bedrage van 600,000 fr. —De heer Lc Saini, tweede luitenant bij de infanterie, heeft het voornemen om het binnenland van Afrika in eene nieuwe rigting, namelijk van den Bovcn-Njjl lot de Fransche nederzetting Gabon, te doorreizen. De maatschappij voor aardrijkskunde alhier verzamelt geldelijke bijdragen om - hem tol de uitvoering van dat plan in slaat lc stellen. — Omtrent de schilderyen, die zich op hel Lonvre bevinden, wordl de volgende opgave gedaan. Het geheele aantal kunstwerken bedraagt 2000, waarvan 620 der Vlaamsche en Nederlandsche scholen. Daaronder bevinden zich 41 van Ph. Wouwerman, 17 van Rembrand, 11 van Gerard Dottw, 14 van Teniers, 7 van A. van Oslade, 6 van Ruysdael, 2 van Hobbema, 11 van Berchcm, 10 van van Huysum, 3 van L. van Leyden, enz., 42 van Rubens en 22 vau van Dyck, Men vindt er voorts niet minder dan 11 schilderijen van Murillo, 12 van Raphael, 18 van Tiliaan, 15 van P. Veronese, 9 van L. da Vinci, enz. — De Patrie deelt eenige bijzonderheden mede betrekkelijk de door den onderkoning van Egypte gemaakte constitulic. Naar luid daarvan zou de onderkoning zich verbinden om gecne belastingen te heffen, noch staatsuitgaven te doen zonder de toestemming eener jaarlijks vergaderende volksvertegenwoordiging, waarin de steden door regtstrecks verkozen notabelen, het platte land door afgevaardigden der door de bevolking gekozen dorpshoofden vertegenwoordigd zouden zijn. Verder zou die vergadering het regt hebben om wenschen van de bevolking aan de regering voor te dragen. — Volgens berigten van Griekschen oorsprong, zijn op Candia gedcellen van het Turksche leger geslagen en vervolgens in de omstreken van Canea teruggekomen. In Epirus, bij Rodovisi, hebben 200 Christenen het Turksche garnizoen geslagen. De Christenen weigeren de belasting te betalen en men vreesde voor een algemeenen opstand in geheel Epirus. De ontvanger der belastingen lc Valona is gedood. Men verzekert, dat de Grieksche regering besloten heefl, Iwee kampen nabij de Tuiksche grenzen op te riglen. Vau cene andere zijde wordt berigt dat de Turksche regering bevel heeft gegeven, om een algemeenen aanval op de opstandelingen van Candia te doen. De betrekkingen tusschen de Grieksche regering en de Porie waren van meer bitteren aard geworden. — Te Venetië is cene proclamalic van wege het bestuur uitgevaardigd, waarin te kennen wordt gegeven, dat by de volksstemming 651,758 kiezers zich voor en G 9 tegen de vereeniging mcl Italië hebben verklaard.</p>
</text>
