<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 30 October.</title>
	<p>Z. M. heeft aan den heer dr. L. J. F. Janssen, conservator bij het archaeologisch kabinet te Leyden, vergunning verleend tot het dragen der versierselen van ridder der orde van Si. Anna, 3Je kl., hem door den keizer van Rusland geschonken. — Tot burgemeester der gemeente Ilaelen is benoemd de heer F. Smcels, en 10l burgemeester der gemeente Renesse e. a. de heer J. Hoogenboom Hz. — Z. KL heeft aan den heer mr. W. van BI ar kom \ eigenlijk genaamd van Rliricnni, op zijn verzoek, eervol onisl.ig verleend uil zijne betrekking vau grillter van het prov. gereglshof in Noordhrabanl; voorts zijn benoemd: tot griffier van liet prov. gereglshof in Noordhrabanl, de lieer mp. J. van der Houven van Anckcren, thans substituut griffier bij gemeld gereglshof; tot subsiiiuui-griflicr bij het prov. gereglshof in Noordhrabanl de heer jhr. mr. C. K. E. van Ryckevorscl, thans griffier bij hel kaniongeregt te &apos;s Ilertogenbosch; lot kantonregter te Heerlen de heer mr. A. J. Sassen; thans I urgemeester en plaatsvervangend kantonregter aldaar.</p>
	<p>— Tol procureur by het prov. geregtshof in en de arrond.-regtbank te Utrecht is benoemd de heer mr. A. YcrhoelT, thans griffier bjj liet kaniongeregt te Wijk bg Duurstede, uit welke belrekking hem eervol ontslag is verleend; en tot regier plaatsvervanger bjj de arrond.-regtbank te Amersfoort de heer jhr. mr. U. J. L. vau Sassc van Ysselt, thans substituut-griffier hjj de arrond.-regtbank le Breda, uit welke betrekking hij eervol is ontslagen.</p>
	<p>— Tot ontvangers der directe belastingen enz. zijn benoemd: te Hoogeruts c. a. de heer jhr. G. B. de Sigers Ther Borch, thans te Roosteren; le Prinsenhage de heer A. Engelenburg, thans le Kreukelen; le Workum de heer J. Kleynhcns, thans le Texel; te Midwoud c. a. de heer J. W. D. van Uemert, thans te Woudsend; ie Bloemendaal de heer jhr. J. C. F. Stern, thans te Anjum.</p>
	<p>— Aan den heer J. Freae is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als commissaris van policie te Nij kerk. —De officier van gezondheid 2dc kl. jlir. 91. C. F. J. de Rotte is, op zijn verzoek, eervol uit de zeedienst ontslagen. — Z. 91. heeft aan W. T. de Schaaf gratie verleend van de doodstraf} waartoe hij door het prov. geregtshof van Friesland was veroordeeld wegens moord van eene vrouw te Sneek, en die straf veranderd in confincment voor den tijd van 20 jaren.</p>
	<p>— Z. M. den koning wordt legen de helft der volgende maand in de residentie terugverwacht.</p>
	<p>— Aansj. Zaturdag zullen de leden van de sociëteit Groot S(. Ilubert, waarvan Z. K. U. prins Frederik beschermheer is, hun jaarlijksch jagtfeest vieren op de goederen van Z. K. 11., gelegen aan den Leydschen straatweg. Z. K. 11. de prins van Oranje zal daarbij tegenwoordig zijn.</p>
	<p>— De minisier van marine zal Vrijdag aanst. geen gehoor verleenen. — Ouder bevel van den generaal-majaar van Wickevoort Crommelin, hadden gisteren op de vlakte van Waalsdorp de laatste groole manoeuvres plaals der troepen, bestaande uit het garnizoen alhier, hel 2,] c bat. 4jc reg. infanterie uit Delft en cene batterij veld-artillerie uit Leyden. — Gister middag werd door het hoofd der sedert twee jaren in Nederland vcrblfjfhoudende Japanners in het hotel de I&apos;Europe een luisterrijk afscucid-diner gegeven aau de vele Nederlandsche vrienden en bekenden, die veel hebben bjjgebragt (ot het welslagen van het doel, waartoe de Japanners ons land hebben bezocht. Zoo men weel zullen de heeren Japanners eerstdaags, met ecu hier le lande voor hunne-eigen rekening gebouwd schip, naar Japan terugkeeren.</p>
</text>
