<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 30 October.</title>
	<p>Bij de heden gehouden verkiezing van twee leden voor de Iweede kamer der staten-generaal in het hoofdkiesdisiricl Leyden, zijn in deze gemeente 783 kiezers opgekomen lot het inleveren van stembriefjes. B(j de verkiezing in Junij 11. kwamen 539 kiezers op, — Met leedwezen melden wij dat de plaats onzer inwoning weder een hooggeschat ingezeten door den dood verloren heeft. De heer dr. Gideon Jan Verdam, van 1839 lot 1845 buitengewoon, eo sedert gewoon hoogleeraar brj de faculteit der wis- en natuurkunde aan de hoogeschool alhier, bezweek gisteren, iv den nacht van Zondag op Maandag, voor de ziekte, die reeds sinds gcruinien tjjd zjjne krachten ondermijnde. Door zjju afsterven verliest de Leydsche hoogeschool een voortreffelijk lecraar, de wetenschap een uitstekend geleerde en de maalschappij een burger, die zich door zijne edele inborst de algemeene achting verworven had. De overledene had den ouderdom van ruim drie en zestig jaren bereikt, — Men schrijft ons bet volgende: Voor cenigen tijd had men met genoegen vernomen dal aanvraag was gedaan om concessie voor cene scbrocfsioombooidicust van Leyden naar Katwijk, Thans verneemt men dal eene dergelijke aanvrage, door ecu ander te Kalwrjk, is gedaan en wel van Kalwyk op Leyden. VVonlt op beider aanvrage gunstig beschik!, waaraan bijna niet lc twijfelen valt, dan heeft men gegronde vrees dal het publiek er niets bij zal winnen, daar geen van beiden de zaak 10l stand zal bren-</p>
	<p>gen, uithoofde zy zich zoo goed niel laat aanzien , dat er voor twee ondernemingen rekening mede zoude iyn le maken. Hel ware derhalve in hel belang van hel publiek wenschelijk, dat beide aanvragers de banden ineen sloegen en le zamen ééne stoomboot iv de vaart brasten voor gemrld doel. — De minister van binnenl. zaken heeft ler kennis van belanghebbenden gebragl, dat tot opleiding voor telcgrafist bjj de dienst van den rjjksielcgraaf, na vergelijkend onderzoek, ongeveer twintig leerlingen zullen worden toegelaten, om le Amsterdam ondetrigt te ontvangen. Voor hel vergelijkend onderzoek moet men zich uiterlijk den 28&apos;&quot;&quot; Februari) 1867 hij liet dep. van binnenl. zaken hebben aangemeld. Alleen zij worden toegelaten, die geboren zijn in een der jaren 1837 lot 1849 ingesloten, liet vergelijkend examen zal plaals hebben op 25 Maan 1867. Voorts heefl genoemde minisier nog ler kennis van belanghebbenden gebragt, dat bij den rijkslelegraaf, na vergelijkend onderzoek, omstreeks vijftien klerken zullen worden in diensl gesteld, llunue bezoldiging beloopt minstens ƒ 3GO en kan tot ƒ7OO klimmen. Voor het vergelijkend onderzoek moet men zich uiterlijk den 305,,, n November 1866 bij hel dep. van binnenl. zaken hebben aangemeld. Alleen zy worden toegelaten, die geboren zijn in een der jaren 1837 lot 1851 ingesloten. Het vergelijkend examen zal plaals hebben op 12 December 1866. — Men verneemt dal door den minister vau binnenl. zaken aan de hh. Iloltzmanu en Sieburgh voorloopig concessie is toegezegd voor dcv aanleg van de ontworpen Nederlandsch-Wcstpliaalschcn spoorweglinie; waardoor de Vcluwe en Zuipben met het spoorwegnet van Nederland en Pruissen zullen verbonden worden, — De Leeuw, Cour. van Vrijdag 11. telde niet minder dan vjjf bijvoegsels met advertcmicïi, waarvan die houdende aanbevelingen van verschillende kandidaten voor de verkiezingen elf kolommen besloegen. — In de dsser C. werd dezer dagen de lieer m&apos;, Oldcnhtiis Graiama voor hel lidmaatschap der tweede kamer aanbevolen door cctien Dreutschen boer, en wel in zjju dialect, iv de volgende bewoordingen: »lk zeê in mij zöls, |io wies dat ze in de vruuidheid ook wezen meugt, ik wil ie minslen allied Loeks Uldenhoes Graolcmoa boven au hebbeu op &apos;t selelticn. I)e Gro.ncmoa&apos;s hebt snoo koppen, zee mien voar allied, en doarum is Loeks Oldcnliocs nmien man,&quot; al zee dAsier bórgnicster al dat &apos;t zien man neet was. Dat z&apos;hiira iv Assen neet tien meugt kan wel zoo wezen; maor ze kunt toch gicn kwoad van hum zeggen.&quot; — Volgeus eene tabellarische opgave in de Staatscourant zijn in de weck van 14 lot 20 Ocl. hier te lande door de cholera aangetast 208 personen, en ten gevolge der ziekte overled.n 151 personen. Sedert liet begin der ziekte zijn aangetast 31156 personen en overleden 19186, verdeeld als volgt: van 20 April 10l 5 Mei aang. 305, overl. 159; van 6 tol 12 Mei aang. 222, overl, 120; van 13 lot 19 Mei aang. 192. overl. 118; van 20 10l 26 Mei aang. 179, overl. 100; vau 27 Mei lot 2 Junjj aang. 312, overl. 166; vau 3 10l 9 Junjj aang. 1070, overl. 591; vau 10 10l 16 Junjj aang. 2295, overl. 1396; van 17 lot 23 Junij aang. 1738, overl. 1117; van 24 10l 30 Junij aang. 2501, overl. 1478; van 1 10l 7 Julij aang. 3687, overl. 2136; tan 8 tot 14Ju!jj aang. 2086, overl. 1368; van 15 tot 21 Julij aang. 3676, 0ver1.2067; van 22 10l 28 Julij aang. 2682; overl. 1646; van 29 Juljj lat 4 Aug. aan . 1993, overl. 1270; van 5 lot 11 Aug. aang. 1405, overl. 889; van 12 lot 18 Aug. aang. 962, overl. 653; van 19 tot 25 Aug. aang. 791, overl. 535; van 26 Aug. 10l 1 Sept. aang. 1353, overl. 844; van 2 lot 8 Sept, aang. 991, overl. 678; van 9 lot 15 Sept. aang. 851, overl 541; van 16 tol 22 Scpl. aang. 472, overl, 327; van 23 10l 29 Sept. aang. 314, overl. 239; van 30 Sept. 101 6 Oct. aang. 456, overl. 250; van 7 10l 13 Ocl. aang. 379, overl. 242; tan 14 lot 20 Oct. aang. 208, overl. 151. — Dit de door de Staatscourant medegedeelde beriglen omlrent den loop van den vceiyphus in de week van 14 tol 20 October, hljjkt o. a. dat men te &apos;sGravenhage, Rijswijk, de Lier, Wateringen, Naaldwijk en Vrijenban voortging mei het afmaken van aan typhus Ijjdend en verdacht vee. Bij sommige veehouders was de ziekle zeer kwaadaardig. Ook |e Lisse, Leyderdorp, Sassenheim, Kalwjjk en Valkenburg zjju, behoudens enkele uitzonderingen van spocdigen dood, de aangetaste runderen afgemaakt. Mei uitzondering van Kalwjjk en Leyderdorp, waar twee uieuwc koppels werden aangetast, bepaalden zich alle gevallen in die slreek lot reeds vroeger besmette of hoogst verdachle koppels. Hoezeer hel karakter der ziekle hetzelfde bleef, werd toch vertraging iv de uitbreiding waargenomen. Te Alphen, Aarlanderveeu en Zwamnicrdam zijn veel minder runderen aangelasl; z(j werden alle onteigend. Te Boskoop heerschle de ziekte thans op Iwee hoeven. Te Uazcrswoudc kwamen slechts een paar gevallen «oor, die met afmaking eindigden. Te Ter Aar was ecu nieuwe koppel aangetast. Te Nieuwkoop bleef de ziekte hevig woeden. Gedurende bovengenoemde week zijn in de provincie Zuidholland aangetast 532 runderen, gestorven lil, afgemaakt 274, hersteld 26, De ziekle vertoonde zich in die weck voor hel eerst le Everdiugen eu le Leerbroek. Sedert het begin der ziekle lot op 20 Oclobcr zijn aangclasl 60631 runderen, daarvan gestorven 25936, afgemaakt 11626, hersteld 22755. In de provincie Utrecht zijn tot op 20 Oct. aangetast 18185 runderen, daarvan gestorven 9533, afgemaakt 834, hersteld 7206; in de provincie Noordholland aangetast 2401 runderen, daarvan gestorven 599, argcmaakl 1045, hersteld 757.</p>
	<p>— Uet eerste gedeelte van het kon. besluit vau 20 Sepiember 1866, 11°. 55, is gewjjzigd als volgt: «Buiten de Ijjn van afsluiting van regeringswege lot wering van den vectyphus bewaakt, zal liet vee, dat door vee-typhus wordt aangetast, benevens bet vee dat verdacht is van door die ziekte le zijn aangetast , of dat met aangetast vee in onmiddelijke aanraking is geweest, overeenkomstig de bepalingen van boteugenoemde wel worden onteigend eu afgemaakt; liet aangetaste en verdachte vee wordt daarna oninicldelijk begraven volgens de voorschriften vau ons besluit van 30 April 1866; van hel vee, dal met aangetast vee iv onmiddelijke aanraking was geweest, worden de huid en alle ingewanden en verdere afval onverwijld begraven, doch het vlecsch len behoeve van &apos;s rijks schatkist verkocht.&quot; — Te Rotterdam heen Zondag 11. de heer 11. J. G. K. Thecsing. pred. bij de Ned. herv. gemeente aldaar, zijne 25jarige evangelie-bediening herdacht, predikende bij die gelegenheid over 2 Sam. VII: 18.</p>
	<p>— Eene le Znlphen gebonden vergadering van verbonden gasverbrniker. | aldaar heeft niel geleid 10l eene beëindiging der beslaande quaeslie. Het voorstel van fabriekantcn luidde om den gasprijs van 16 lot op 15 c. per el te verlagen eu 1001) mudden coke aan de algemeene armen te schenken. Dit voorstel werd verworpen. — Omtrent den moord, die dezer dagen le Deventer plaals had, meldt men van daar het volgende: liet is bekend dat de wetenschappelijke cursus van de verschillende regimenten dragonders alhier gevestigd is, en vele van de aanzienlijkste jongelieden des lands daardoor bij hel lile reg. dragonders, te dezer stede in garnizoen, gedetacheerd of geplaatst zijn. Ecnigen van hen hadden den hun verleenden permissietijd overschreden, en waren nog laat uitgegaan, nadat zij hunne wapens hadden afgelegd. De verslagene, een fatsoenlijk jongeling, die bij zijne meerderen en minderen zeer gezien cd een flink militair was, bevond zich bjj hen. In cene achterbuurt geraakten zij in twist met eenen, wegens dronkenschap herhaaldelijk gestraften en eindelijk ontslagen militair, met dal noodlottig gevolg, dat deze laatste eindelijk, (oen men dacht dat het geschil was uitgemaakt, een mes ging balen uit zijne daarbij gelegen woning, hij welke de twist ontstaan was, en daarmede een der jongelieden, die achtergebleven was, op de straal eenen zoo verraderlijken steek vlak in het hart toebragt, dal hjj op de plaats dood bleef. De moordenaar werd dadeljjk aangehouden. — Te Luiten was Donderdag 11. een jongentje van vier jaren bijna het slagtoffer van den sterken drank geworden. Het kind had gezien, dat zijn vader, een schipper, hel werkvolk bij het laden een borrel gegeven had, en levens, dat de jeneverkruik in het vooronder weggeborgen was. Een oogenblik alleen zijnde, ging het ook eens proeven, doch proefde zoo lang, tot dat het bewusteloos neerviel. Die toestand duurde meer dan 3 uren, zoodat men ieder oogenblik den dood te gemoet zag. ücl mogt echter den geneesheer gelukken, hel kind in het leven te behouden. Voor zoover men kan nagaan, heefl het kind nagenoeg cene halve Uesch drank gebruikt. — Te Harliugen is uit l.ondwi het berigl ontvangen, dat de aanvoer van vee uit de provinciën Friesland en Groningen kan blijven doorgaan, mits al wat aan de markt komt binnen vier dagen lijüs gedood zij, cene bepaling die geen bezwaar iv heeft, daar het van daar uitgevoerde bijna zonder uitzondering de bestemming van slaglvee heeft en zelden cene weck leeft. — Te Groningen is na eene kortstondige ziekte overleden de heer dr. L. G. Pareau, hoogleeraar in de godgeleerdheid aan de hoogeschool aldaar. — Omtrent den graaf van Heiden, volgens berigt uit Rusland, dezer dagen (ot stadhouder des keizers in Polen benoemd, deelt de Gr on. C. de volgende bijzonderheden mede. De graaf vau Heiden is de derde zoon van den beroemden, vooral door den zeeslag van Navarino bekenden Kussischen admiraal) die, zoon van den landdrost over Drenthe graaf van Heiden, te Zuidlaren geboren en opgevoed, als vurig aanhanger van bel huis van Oranje, bij de omwenteling van het laatst der vorige eeuw de Nederlandsche zeedienst, waarbij lijj als luitenant diende, had vaarwel gezegd, ojn elders zjjne loopbaan le vervolgen, en die, sedert in Rusland lot de hoogste betrekkingen opgeklommen, verpligt werd zich blijvend in dat rjjk te vestigen. De admiraal graaf van Heiden, sleeds innig aan zijn vaderland gehecht, had vast besloten e&apos;e&apos;u zijner zoons in Nederland lc vestigen, om aldaar te worden opgevoed en tol de vaderlandsche staatsdienst opgeleid. Hij bestemde daartoe den nu benoemden stadhouder van Polen, die, in 1823 geboren, in 1830 de reis naar Nederland zonde aanvaarden, toen dat plan werd verijdeld door het onverwacht overlijden vau zijn oom, den graaf van Heiden, te Zuidlaren; die zich mcl de vestiging en opleiding van den jeugdigen knaap wilde belasten. De admiraal van Heiden, zeer teleurgesteld, werd nu verpligt zijn zoon bij zich te houden, die op de keizerlijke kadettenschool te Petersburg zjjne opleiding ontving en in 1840, naauwelijks 17 jaren oud, als kadet bjj de genie in den staf van den vorst Woronzow zijne militaire carrière in den Kaukasu» begon. De jonge graaf onderscheidde zich in de dienst zoo zeer, dat iv een legerüerigt van den maarschalk Woronzow, opperbevelhebber in den Kaukasus, de woorden worden aangetroffen: «Graaf Heiden is de eerste mijner officieren; hem wacht eene schitterende toekomst.&quot; Zijne bevordering ging dan ook zoo snel vooruil, dat hij in 1850 up het slagveld,&apos; alwaar hij hoogst gevaarlijk was gewond, deo ring verwierf van majoor. llij herstelde van zijne wonden in zoo verre, dat bij, ofschoon ongeschikt voor de velddienst en de daaraan verbonden vermoeienissen, met de organisatie werd belast van alles, wal mcl den oorlog in de Krim in verband stond, zoo personeel als materieel. Ook in deze betrekking mogt hij hei geluk hebben zoo goed ie slagen, dat hij, 37 jaren oud zijnde, den hoogsien militairen rang verwierf, dien van generaal-o.(ljudüiil zijns keizers, van wien hem nu de schuierende onderscheiding is te beurt gevallen, waarvan is melding gemaakt en waarbij hem als onderkoning in Polen de gewigiigste betrekking is opgedragen, die in Rusland bekend is. — Volgeus de met de jongste mail uit de kolonie Suriname ontvangen beriglen zijn nog eenige lijders aau gele koorts in het militair hospitaal te Paramaribo in behandeling, doch kan die ziekte niet meer als hecrschcudc epidemie worden beschouwd. Van het begin der epidemie tot 29 Scptcm- j ber jl nijii in gemeld hospitaal en in de infirmerie op hei fort Nieuw Amsterdam in hel geheel behandeld 317 eu overleden 71 lijders aan gele koorts. | j I i</p>
</text>
