<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 26 Febr. Men verzekert heden,-dat de voorstellen van den minister van financiën, Dr. Brestel, door den ministerraad zijn goedgekeurd. .Naar verzekerd wordt, be-&apos; treifen die voorstellen eene tweejarige begrooting, is daarin geene leening opgenomen en bestaat het voornemen tot eene uitgebreide hervorming van het belastingstelsel. — De geruchten van eene onafhankelijkheidsverklaring van eenige Tnrksehe Staten zijn hier officieel, ofschoon slechts als gerucht medegedeeld. De&apos; onafhankelijkheidsverklaring van Rumenie zou het sein wezen voor Servië en Montenegro en waarschijnlijk ook voor Egijpte, om denzelfden stap te doen. De Sultan zou evenwel al zijne vasallen met geringe moeite weder kunnen onderwerpen, indien men het hem slechts veroorloven wilde. — Aan de N. Pr. Presse wordt geschreven, dat in de bladen sedert eenigen tijd inededeelingen worden openbaar gemaakt omtrent Russische kuiperijen in Opper-Hongarije. I _ij moeten in den laatsten tijd zoo zeer zijn uitgebreid, dat | zij de aandacht van den minister van binnenl. zaken hebben gewekt. De regering heeft dienaangaande mededeelingefi oi&apos;tvangen, waarvan de openbaarmaking niet lang zal uitblijven. Als feit wordt medegedeeld, dat verscheiden popen en comitaats-ambtenaren tan Russische zijde gelden hebben ontvangen,, dm eene agitatie te bewer&apos;ket! Eu dat deze dit geld onmiddellijk omi den. mi_i&lt;_er voor eeredienst e^l oflde.rwijit hebben gezonden. De brleveü , -q-_afya. dje geldzendingen vergezeld gingen, leveren onoms_Bïelij_e Bewijzen rjor het bestaan der van Kussische zijde geloochende agitóti„ _ — Uit Brunn wordt gemeld, dat de districts commissaris te Bozen .van de regering in last heeft.om officieel rapport in te dietleil, omtrent bet huwelijk van den aartshertog Heinrich _ het blijkt derhal . d«t die zaak nog niet is afgeloopen eu dat er geene sprake is van eeïie töter plaats gehad hebbende goedkeuring of verzoening.--— ln Zevenbergen ligt thans Zooveel sneeuw, dat de oudste menschen zich niet herinüefen het z&apos;oö g&apos;ezïen te hebben. , .</p>
	<p>— Toen de Senaat, van. Rumcnie verklaard had geen hertrouwen in het ministerie te. „tellen, heeft de Kamer van Afgevaardigden daarin aanleiding gevo_den,om. aan hetka: binet hare ondersteuning toe te zeggen; _J«„k»« heeft zij niet 91 tegen 32 stemmen besloten.</p>
	<p>W EENEN, 26 Febr. (Part. corr.). Men verzekert, dat aan het Hanoversche&apos; htff te Hietzing medegedeeld is, dat de betaling der rente van de döbi Pfdtósen aa_ Koning George toegekende 16 millioen thaler zoolang r,al worden geschorst totdat de Koning zal ophouden de HanoverSshe uitgewekenen in het buitenland op zijne kosten te onderhouden. Naar men verder verneemt is hierop door het hof te Hietzing geantwoord, dat dit gseno vijandelijke politieke manifestatie, maar slechts een werk van menschlievendheid is. De keizer is op&apos; het te Pesth gehouden Burgerbal met onbeschrijfelijke geestdrift begroet. . . _ De Heer Moser, hofraad Dij het ministerie van financien en commissaris der beurs te Weenen, is naar bet.b„.tenland vertrokken; hij zal ook Amsterdam bezoeken. Het doel zijner reis is, om den tegenwoordigen toestand der wereldmarkt te leereu kennen en te onderzoeken of geene leening ten bedrage van 50 of ë&apos;_ millioen guldens zou zijn tot stand te brengen. Onmiddellijke onderhandeïingea hierover heeft men echter niet op het oog. , &apos; ¦- Gelijk men weet heeft onlangs in de Bumemsche Kamer van Afgevaardigden de minister Bratiano de beschuldiging dat de regering te Bucharest Kussisch gezind was, bepaaldelijk tegengesproken; hij verklaarde verder woordelijk: «Even onwaar is het in bijna alle hoofdsteden, van Europa verspreide gerucht, dat op ons gebied vreemde benden insurgenten zijn gevormd. Wij koesteren liefde èn sympathie voor alle ongelukkige natiën; maar onze eerste en heiligste zorg betreft ons eigen nationaal bestaan. Ons is niets bekend van eenige poring tot het vormen van eene vreemde bende insurgenten m Kumenie, maar wij hebben tevens het vaste besluit genomen, niet te dulden, dat eenige naburige mogendheid door organisatien aangetast worde, die op ons gebied , WOTdon. gevormd.&quot; Ton ge .ge van. deza verklaring en in. verband daarmede, heeft nu,&apos;volgens eene hier ontvangen mededeeling. Fuad-Pacha eene nota naar Bucharest gezonden en tevens ter kennis der Europesche mogendheden gebragt, waarin hij aan de regering van Bumenië de plaatsen bekend maakt, waar reeds benden gevormd zijn; hg ia zelfs in staat de plaatsen aan te duiden, waar de zamenstelling van andere Tienden wordt voorbereid. In die nota wordt op ironische wijze de verwondering der Porte te kennen gegeven, dat de regering van Bumenië van al die voorvallen geene kennis draagt. BERLIJN, 27 Febr. (des Ochtends). De leden van het ministerie hebben gisteren avond bij den graaf v. Bisjnarck eene vertrouwelijke Dijeenkomst gehouden. — Eergisteren is hier in 83-jarigen ouderdom overleden de koninklijke historiograaph van den Pruisischen staat Dr. J. D. Preuss. Zijn voornaamste werk is: //Friedrich der Grosse, Eine Lebensgeschichte&quot; in 9 deelen. Ook hij heeft de uitgave bezorgd van de //Oeuvres de Frédéric Ie Grand&quot; in 30 deelen. — Te Celle zijn den 21sten dezer twee personen aangekomen , die zich naar het Hanoversche legioen hadden willen begeven, maar in Baden wegens gebrek aan behoorlijke papieren werden aangehouden. Zij zijn te Celle in de gevangenis gebragt. — Op de slagvelden van Duppel en Alsen zullen gedenkteekenen worden opgerigt, die nog vóór den 18den April, den verjaardag van het stonnloopen op de Duppelerscnansen, gereed zullen zijn.</p>
	<p>BERLIJN, 27 Febr. (Part. Corr.) Aanstaanden Zaturdag zal, gelijk reeds is gemeld, de Landdag worden gesloten. Er blijven eenige belangrijke wetsontwerpen liggen, maar de belangrijkste zijn afgedaan. De parlementaire pauze zal slechts van korten duur zijn, want reeds den 2den Maart begint de Tolbondsraad zijne beraadslagingen en uiterlijk den 20sten Maart komt het Tolparlement „ijeen, aan hetwelk onder andere gewigtige voordragten, ook&apos; het handelsverdrag tusschen het Tolverbond en Oostenrijk zal worden ingediend. Het Huis der Afgevaardigden hield heden eene zeer talrijke en hoogst belangrijke zitting. De reeds aangekondigde interpellatie van v. Kardorff werd, wel is waar, door dien heer zeer slecht gemotiveerd, te krachtiger en beter daarentegen was de verklaring van den minister v. d. Heydt omtrent de positie van Pruisen tot het verdrag met Koning George gesloten. Hetgeen ik u gisteren schreef is volkomen juist, de interpellatie kwam der regering zeer gelegen. Ik kan er bijvoegen, dat de interpellatie door de regering besteld was. Daardoor wordt echter het belangrijke van de zaak nog verhoogd. Pruisen zal het verdrag vernietigen, zoodra Koning George nog een enkelen keer zijne agitatien herhaalt. George weet nu, waaraan hij zich te houden heeft. Ik meen u steeds op de hoogte gehouden te hebben van de stemming des lands en van het ministerie ten aanzien van het verdrag. Regering en natie wachten met ongeduld op het oogenblik, waarop men Koning George het verdrag verscheurd voor de voeten kan werpen.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Febr. (des Ochtends.) In den toestand van hertog Adolph van Nassau is gisteren namiddag eene belangrijke verbetering ontstaan-, alle kenteekenen, die eene gevaarlijke wending konden doen vreezen, zijn verdwenen. De hertog was bij het vallen met het paard op het achterhoofd nedergekomen, maar leed gelukkigerwijze slechts eenige ligte kneuzingen aan dit gedeelte en de gevolgen van de hersenschudding konden reeds gisteren namiddag als geheel geweken beschouwd worden. Het bulletin gisteren uitgegeven, meldt dat de beterschap steeds toeneemt. De regeringspresident v. Diest wordt heden uit Wiesbaden hier verwacht. Hij zal morgen middag den opperburgemeester,-&apos; Dr. Mumni, en de magistraat der stad Frankfort plegtig installeren; te dien einde is de vergadering van den gemeenteraad tot eene openbare zitting opgeroepen; hierdoor zullen de Senaat en de burger vertegenwoordiging, die vroeger met het Wetgevend Ligchaam, de hooge collegien van staat der vrije stad Frankfort vormden, ontheven worden van de tijdelijke functien, welke zij sedert de staatkundige verandering in 1866 bekleedden. De Senaat zal aanstaanden Vrijdag zijne laatste vergadering houden, om aan den nieuwen magistraat de zaken over te dragen en aanstaanden Maandag zal de magistraat zijne eerste vergadering houden. De laatste bijeenkomst van de burger vertegenwoordiging zal insgelijks &apos;nog voor het einde dezer week plaats hebben. De algemeene vergadering der aandeelhouders van de Frankfortsche Bank zal den 19den Maart gehouden worden. Naar men in financiële kringen verzekert, zal het dividend der Frankfortsche Bank voor het jaar 1867 op 28 gulden, per actie van 500 gulden, worden vastgesteld.</p>
	<p>0e jeitódige kunstenaars-vereeniging: d» te tópzi .St het besluit genomen, om te dier stede een standbeeld van Meödelssobn op tengten. go1o«.UT» Het Zwitsefse-e^ngersfeeït-hetwelkdit jaaite gehouden zal wometf, is op 12 en 13 Julij^va „witsersche feest der gj&apos;ntflaötki zal maand Augustus gehouden /orden-, de dagen:*.«&lt;*&quot;£ höe niet bepaafl. In dezelfde Maand en wel_op __f 30&apos;en .1 _ü.ok de Alpen-clnb haar jaarlijkseh feest ln &quot;hét canton Tessin. i* het zeker zeldzame geval voorgekomen, M de liberalen en de conservatieven, inj&amp;*-fenheid êener verÜefeg vö&apos;or den Zwitserschen nationen raad, denzelfden candidaat, deft advocaatßassi.diere*ds vroeèer lid van dien raad is gefeest, hebben gekozen. De _&gt;er Bassi had tot de deputatie „et conservatieven die W_ de candidatuur kwam aanbieden, de vraag gerigt ot „fwel wd. dat .de liberale beginselen was toegedaan Mta&amp;efl, waarvoorhij wille leven en f*™»* depat .ie verklaarde, dat hare partij dit wister&gt; voor hem £o„ stemmen. Dit is zeker de YjJZ^r^vZi ning van &apos;s maftS verdiensten en de grootste lofspraak op zijn karakter. _</p>
</text>
