<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERICHTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 23 Februarij.</title>
	<p>Tegen 26 Maart zijn door de N. H. M. in veiling aangekondigd 458 b. Japansche eu 87 b. Chinesche Zijde. Van Japansche Kamfer zijn 2522 balen door de N. H. M. tegen 1 April in veiling aangeslagen en van Bindrotting zullen op 25 Maart 70,500 bossen worden aangeboden. De N. H. M. heeft heden bekend gemaakt, dat hare veiling van Banca Tin zal plaats hebben op. 31 Maart te Rotterdam en bestaan zal uit circa 51,100 blokken. De voorraad van JAVA KOFFIJ op ceelen bij de N. H. M. .bestond op 31 Jan. uit 116,921 balen. Veiling in Febr 129,636 // Totaal. . . . 246,557 balen. Afgeleverd in Febr.&apos; ¦ 65,573 * Toorraad op heden 180,984 balen, waarvan te Amsterdam 95,473 b., te Rotterdam 41,853 b., te Dordrecht 12,130 b., te Middelburg 16,663 b. en te Schiedam 14,860 b. • Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van JAVA KOFFIJ, in de vijf laatste jaren: Afleveringen. 1864 1865 1866 1867 1868 balen balen balen balen balen In Januarij 22893 25012 23303 31905 22354 „ _„uaiij *&gt;_.&amp;£. Ö7UÖ7 ___._ IVJOÖ7U 05573 Totaal 57443 62949 80626 138475 87927 1864 1865 1866 1867 1868 Voorraad op &apos; ceel balen balen balen balen balen op 28 Febr. 94333 120061 92433 148383 180984 Onverkochte 1864 I 1865 1866 1867 1868 voorraad bij de ¦ i N. H. M. balen I balen balen balen balen op 23 Febr. 409900 I 553700 357200 268200 ; 369897 1 I ( . (*) Bovendien nog zeilende 270000 balen. Vergelijkende, opgavo der afleveringen en van den voorraad van BANCA TIN, gedurende de vijf laatste jaren: Afleveringen. 1864 1865 1866 1867 1868 blokken blokken blokken blokken blokk. In Januarij.. 5165 4230 11950 10950 6650 * Februarij. 9190 4957 7959 6193 11000 Totaal 14355 9217 19909 j 17143 17650 1864 1865 1866 1867 1868 Voorraad op ceel blokken blokken blokken blokken blokk. op 23Febr. 61183 57690 76950 113966 133459 Onverkochte 1864 1865 1866 1867 1868 voorraad bij de N. H. M. blokken blokken blokken blokken blokk. op 28 Febr. 87543 131055 144948 85764 50498</p>
	<p>ROTTER»AII, 27 Febr. Tabak: Van de Havana, heden bij inschrijving ter markt, werden 22 en 8 eeroenen verkocht. Rogge 129/130 „ fijne Amerik. ƒ 330; 121/122 „ Odessa ƒ325; 121/122 „ Taganrog ƒ320 per 2100 «. S€t_iE»AM. 27 Febr. Moutwijn ƒ 18.—; Gene ver ƒ 23.50; Amst. Proef ƒ24.75; Spoeling ƒ1.90.--ttORRRECHT. 27 Febr. Tarwe prijsh., doch daartoe goed te verkoopen. Nieuwe witte Overm. ƒ 13.30 a 15.30; dito Zeeuws, en Vlaams, ƒ 14 a 15.50; blaauwe ƒ 12.50 a 13. Zoinertarwc ƒ12.80, 13.30 a 13.80; deze laatste echter bij gerieven voor de zaai. Rogge zonder verandering aan consumtie geplaatst. Overm. van ƒ 10.50 tot 11.30, Zeeuwsche en Vlaams, ƒ 11 a 12 per 2100 ffi: 1221. Nicolajef ƒ320, 123 ffi Berdianski ƒ325, geveild Noord-Brabandsche ƒ325. Gerst in een doen. Winter zakmaat ƒ7.20 a 7.80, gestort ƒ 7.60 aB, zomer zakmaat ƒ6.30 a 7, gestort ƒ 6.90 a 7.30. „pelt bragt vorige prijs van ƒ 4 tot 4.80 op. Haver tot 20 c. hooger begeerd. Inlandsche voeder ƒ3.70 a 4.40, dito dikke ƒ 4 50 a 5.20. Paarden-boonen vonden tot 20 c. hooger genegen koopers. De puike ƒ 9.20, afwijkende ƒ8.70 a 9. Duiven-Boonen gevraagd en 20 c. hooger verkocht van ƒ9 tot 9.60. Witte- en Bruine-Boonen: Deze artikelen blijven voortdurend lusteloos en onveranderd. Beiden tot ƒll a 15 verkocht en te koop gebleven. Erwten: Goede blaauwe kooksoorten met weinig vraag prijsh. ƒ 10 a 10.20, mesting ƒ8.50 a 9. Boekweit mets in omgegaan Per 2100® Peel ƒ 260 gehouden ƒ 255 geboden, Fransche ƒ 230 a 240 geveild. Koolzaad hield zich op de lager afkomende markten met staande en was &lt;£ 1 lager, waartoe zelfs geen omzet plaats vond. Puik oud Overm. __67 gelaten, __66geboden, 2jarig Zeeuws. &lt;£ 64, ord. n. Overm. &lt;_£. 63 geveild, Zeeuws, zakgoed JL 62 waardig, 63 gehouden; 9 vats April J. 68V2 te koop. Hennepzaad: Jar. ml. ƒ240 verfcocht. Kanariezaad prijsh. ƒ 11 a 13. Lijnzaad met meerder handel. Verkocht 115 „ Petorsb. ƒ 395, 110 © dito ƒ 375, 105, 106® Archangel ƒ360, geveild 108,109 „ Catania ƒ 420, 110 6?Archangel f 390. Raapolie traag en 50 c. lager. Vlieg, ƒ 36, 6/w. ƒ37, Mei ƒ36, najaar ƒ37J/2, termijnen dus merkelijk beneden vorige koers. Lijnolie lager, doch daartoe vast.&apos;Vliegend ƒ35, 6/w. ƒ36&apos;, Maart, April en Mei ƒ 351/2, Junij, Julij en Augustus ƒ 361/2, najaar ƒ37. ï£tó©B]„ , 27 Febr. De prijs der kleine Kaas was heden ƒ30.50; aanvoer 42 stapels, wegende 8594 S?. ft_«S»_E«.EN , 27 Febr. Aardappelen ƒ 2.40 a 2.70 per mud; Boter ƒ1.12 a 1.28 per „; Kip-Eijeren ƒ2.75 per 100 stuks. Weinig Vee ter markt, de handel in het algemeen stil&gt;</p>
	<p>MEPPEL,27Febr. Inl. Eögge/1 _ a 10.59; ditobmteri. ƒll al 2; Boekweit, Zand ƒ7.50 a 9.— ; dito vee» ƒ7 a 8; Boter per 1/* vat lste soort ƒ5O a 54; Stukken f 1.65 a 1.95; Honig ƒ 15.50 a 16.50; Was ƒ 105 a 106; ve . Varkens 44 a 48 c. per ff; magere dito ƒ 10 a 23; dragtige dito ƒ25 a 40-, Friesche Schapen ƒ7 a 16; Aardappelen^. 1» a ƒ 4 por mud. _JSSï_&gt;E_B__MS, 27 Febr. Bij matigen aanvoer vaa Granen bestond daarvoor goede vraag tot ruim vorige prijzen. Puike Tarwe 15 c. hooger. 1 __«&quot;_ WEESPEM, 27 Febr. Granen prijshoudend. 0? levering heeft men eene lading roode Tarwe van Fehmern op het Voorjaar tot fr. 43 gedaan. — Petroleum stil, dis» ponibel wit fr. 431/2. — Rijst: Van gepelde Necransie werden 1000 b. op speculatie verhandeld. — Amerik. Reuü» op nieuw hooger betaald, men vraagt thans ƒ32. _,©]_BE!_, 26 Febr. Suiker met goede vraag tot da volle prijzen van gisteren. — Koffij stil. Plant, evenwel ferm prijsh. — Rijst vast; uit de hand heeft men 6300 o- Saigon afgedaan tot 10.3 en eene iading van 500 tons dito per Broma, werd tot 11 sh. verkocht. — Peper en Piment prijsh. — Noten vast, doch Foelie lager. — Jute werd 20» 30sh. hooger dan de vorige veiling verkocht.— Lijnzaad: Eene lading van de Zwarte Zoe bedong heden 62.6. -*¦ Metalen vast gestemd. — Lijnolie 34.9.-— Talk flaauw. GENÏTA, 22 Febr. Koffij: Van de lading Portorico, onlangs aangevoerd per Belle Subur, heeft de helft koopers gevonden tot 100 lires; van Domingo werden 700 b. verkocht tot 80 lires. — Van ruwe iS„iAêr.werd de eenige parfcfl die nog disponibel was, bestaande uit 650 k. Havana N°. 17--tot 44 lires afgedaan- De prijzen zijn vaster; van Holl. Cruslied H. R., heeft men 25,000 kil. verkocht, N°. 1a 42 lires, Huiden met levendigo vraag en veel affaire tot hoogere prijzen. ,_,_, SiaiGAPOKE, 22 Jan. Manufacturen met grooten aanvoer van ongebleekte goederen. Er was goede vraag naar Shirtings, maar de prijzen zijn veel lager; voor 81 ongebl. dito werd doll. 2.70 a 2.65 betaald; 7 pds. doll. 2.20 a 2.125. Holl. Drills lager in prijs door aanvoeren uit Java, en met doll. 52 a 49 betaald; 30 Inch. 40 yds. gevraagd, en doll. 85 waard; gebl. Madapollams doll. 19 a 20; Cambrics n°. 15 en 16 lager op doll. 34 a 35; ongebL Mule Twist lager, n . 40 doll. 1171 a 112}. — Vrachten: Er was weinig vraag voor tehuis-vrachten, maar er is gebrek aan schepen-, voor de rijsthavens werden 2 schepen bevracht; naar Londen werd £ 3.10/ betaald, naar Akyab voor Engeland £ 4.5/ &apos;en voor het continent £ 4.12.6,&apos; en 2.6 meer voor Rangoon en Bassein. — Koers op Londen 6 m. zigt 4/41, en op Holland 3. 111 zigt 260_ pCt. „SSftRiiLILA. 7 Jan. JJitvoc.rartikelen met beperkten handel door de geringe aanvoeren en men zou meer verschepen, zoo er niet zulk gebrek was aan schcepsgelegenhcid. — Manufacturen iets meer verhandeld, en de markt was wel zoo levendig; 3400 stuks gebl. Shirtings bedongen doll. 2.75 a 2.874 voor 13 bij 10. Vrachten voor 1600 bn. Hennep naar Londen £ 3.10/-; 1000 ton Suiker a £3.10-, en eene volle lading a £ 4 naar het Kanaal om orders. Koers op Londen 6 m. zigt voor bankwissels 4/3. COLO3BBU, 29 Jan. Koffij. De aanvoer van Plantation was niet groot, maar er werd veel verzonden van vroefere verkoopen. Er werd weinig aangeboden e» voor werelijk fraaije kwal. is de notering 10 a 12,&apos;- per bushei naar kwal. Van Native was de aanvoer gering en de prijzen waren iets flaauwer op 30 a 31/- voor onuitgezocht en 35 ! a 37/- voor uitgezocht. — Cocosotie zeer schaarsch, en de notering.is nominaal 31/-. — Kaneel, Plantation 15 d. — Ebbcnhout £ 4.10 a 4.17/6. — Katoen 1000 bn. werden verk. en men hou _ nu hooger. Tinnevelly rs. 80. — Vracht voor Koffij naar Londen 5 a 10/ lager; in vaten £ 5.10/ a 5.15/; in balen £ 4. Katoen £ 5. — Koers op Londen 6 m. zigt s/4 a 1 pCt. premie. fIONG&amp;ONU en €AWT©ÏV, 15 Jan. Thee met goeden handel in te Canton gefabriceerde soorten tot circa vorige prijzen, behalve voor de beste Scented thee, waarvan de vorderingen verhoogd werden. Van Country Congo kwamen 2 chops ter markt, en de voorraad bedraagt thans 11 chops, waarvoor eenige vraag scheen te ontstaan, maar te laag werd geboden; dito groene onveranderd; voor 1100 kn. te Canton gefabriceerde Congo werd ts. 20_ a 21J betaald; voor 4500 kn. Scented Oranje Pecco ts. 15 a 23; voor 3300 kn. Caper ts. 15 a 27; voor 7000 kn. Gunpowder ts. 12 a 23, en voor 600 kn. Young Hyson ts. 17^. — Manufacturen: De markt onderging geene verandering; voor 8} pd. ongebl. Shirtings werd doll. 3.15 betaald, en voor inferieure kwal. doll. 3.&apos; Er werden 18100 stuks verkocht, 7 pds. tot doll. 2.45 a 2.50; voor 1600 stuks gebl. werd doll. 3.05 „3.55 c. betaald. Voor 7 pds. T.-Cloths was het meeste vraag; 10560 stuks werden vork., 6 pds. tot doll. 1.95 a 2.03 c. In wollen-goederen ging bijna niets om; voor 340 stuks S. S. Camlets werd doll. 16.25 c. betaald. . Metalen: 3780 picols IJzer tot doll. 2.90 a 3.17 verkocht. — Vrachten met zeer beperkten ommuur. NaBJ I _ aimoutti om oraer» _m :_ „rjo «__&lt;.-_, en naaf nee continent £ 3.17,6. — Koers op Londen 6 maanden zigvoor bankwissels 4/3} d. BIÏANGAY, 8 Jan. Thee: De handel was veel stiller, maar de prijzen bleven onveranderd. Voorraad 19,43 S kisten tegen 58000 in A°. P°. — Zijde.- 1/3 van hetgeen verkocht werd was in ruiling tegen invoerartikelen en de prijzen zijn ts. 10 per pic. hooger voor bijna alle soorten; men noteert Tsatlee ls°. 3 ts. 510 a 520 per pic, Taysan N°. 1 ts. 440 a 460. Uitvoer dit saisoen 36619 bn. tegen 27486 in A°. P°. Voorraad 1500 tegen 1000 bn. in A&quot;. P». — Ka&apos; toen 2 a 5 maco lager voor middel kwal. en 4 a 6 voor goed a fraai. De notering is voor middel ts. 15.8.6 a 16. — Manufacturen: Van ongebleekte Shirtings werden 4000 stuks verk., 7 pds. tot ts. 1.9.5 a ts. 2; B^o.} pds., ts. 2.2 a 2.2.5; gebl. 56 draads ts. 2.2 a 2.3; 60 draads ts. 2.3 a 2.3.5; T-Cloths 6 a 7 pds. ts. 1.5 a ts. 2; Engelsche Camlets S 56 yds. en 31 Inch. ts. 12.5 a 13. — Vrachten nagenoeg onveranderd; naar Londen en New-York £ 3 per ton. — Koers op Londen 6 m. zigt voor bankwissels 5.11| d. S_»WC_K»W, 7 Jan. Thee: Door 1 a 2 firma&apos;s vonden zeer groote inkoopen plaats in Congo tot een avans van 1 a 1. ts., en er is bijna niets meer ter markt. In Oolong ging- zeer veel om tot ts. 16.5 a 17 voor goede Carga, zijnde 2 ts. lager. — Vracht naar Londen £ 3.10/-. — Koers op Londen 6 in- zigt -4/4 d. Y©__OIIA„I&amp;. 4 Jan. Zijde.- 500 picols werden verkocht, en na de gunstige berigten uit Engeland, zou er zeker zeer veel zijn omgegaan, wanneer de aanvoer grooter geweest was en de prijzen niet zoo veel gestegen waren, een gevolg van de belangrijke rijzing van den wisselkoers. De voorraad bedraagt nog maar 400 pic. en men noteert: Mybash best doll. 750 a 860, eu medium d. 680 a 730; Sinchu inferior d. 580 a 660; Oshio best d. 750 a 800. d°. medium d. 660 a 710, d°. inferior d. 550 a 630; Manufacturen zeer stil; ongebl. Shirtings en Katoenen Garens lager; scharlaken Camlets iets meer gevraagd ad. 23.— Vrachten naar Londen voor thee £ 3.10 per ton, en zijde £ 4 a 4.10. — Koers op Londen 6/m. zigt 4/41/2.</p>
</text>
