<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAN DE STOOMDRUKKERIJ VAN 10MAN, RIRBERGER &amp; VAN RESTEREN worden ten spoedigste TWEE a DRIE JONGMAATJES verlangd. (5322) _lAff_OU^l_E_f!! Verkrijgbaar, net en solide bewerkt, tegen ƒ2.75 en ƒ3 de vierk. Ned. El, aan de FABRIEK, Prinsengracht bij de Prinsenstraat, RR 122, vroeger H. v. BEKGEN. Brieven Franco. P. POT &amp; f.&quot;. (53R6) Door sterfgeval UIT DE HAND TE KOOP een BUITENTJE . geschikt voor Zomer en Winterverblijf, alleraangenaamst gelegen in eene der schoonste en gezondste streken van Gelderland, in de onmiddelijke nabijheid eener froote stad. Te bevragen met franco Brieven ónder Lett. .., bij den Boekhandelaar H. C. A. THIEME, te Nijmegen. (5377) POHO-OLIË. De m IndiS tegen HOOFDPIJN zoo gunstig bekende PORO-OLIE is alhier verkrijgbaar a ƒ 1 het Fleschje, bij A. A. SCHILT, Apotheker, Singel bjj de Brouwersgracht, TT 376 (4926) In eene WINKEL-en GROSSIERSZAAK wordt verlangd om dadelijk in dienst te treden, een fatsoenlijke BURGERLOOP JONGEN, van de P. G., aanvankelijk tegen een weekgeld vanTwee Gulden. Aanbiedingen worden met eigenhandig schrift en opgave van ouderdom, franco ingewacht onder Lett D. E. F., Bureau Handelsblad. (5367) Eene fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, P. G., tusschen de 20 en 25 jaren oud, thans in eene voorname Manufactuur-zaak, de beste getuigenissen kunnende produceren, zag zich tegen Mei a. s. gaarne VERPLAATST in dusdanige betrekking, of als KINDERJUFVROUW. KAMENIER of tot GEZELSCHAP eener DAME. Brieven franco Lett. Q. Q., brj den Boekh. H. A. TJEENK WILLINK te Arnhem. (5071) Men biedt ter overname aan: eene AFFAIRE in HOMEN-EISCH-, KRUIDENIERS- en GRUTTERSWAREN . die een goed burgerlijk bestaan oplevert, gelegen in eene volkrijke buurt; huurprijs matig. Adres franco, onder het motto Affaire, bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, Amsterdam. (5291) Une MAISON de Librairie franijaise demande desAGENTS actifs dans toutes les Localités itnportantes de la Hollande (clientelle bourgeoise) conditions exceptionnellement avantageuses. Écrire franco a Mr. PUJOL, rue Notre Dame aux neiges 24 Bruxelles. (5067) TER OVERi\AMI_r WORDT GEVRAAGD eene AFFAIRE in eene druk bezochte Straat te Amsterdam, welke een bestaan oplevert van p. m. 10 Gulden per Week zuivere winst en die des noods door eene Vrouw _an waargenomen worden. Brieven franco met opgaaf van huur- of koopprijs onder Letter D. bij A. A. RENSINK, Boekhandelaar te Leyden. (5332) Door voorgenomen vertrek naar elders, wordt TE KOOP aangeboden een ruim en welingerigt WINRELUUIS met Kaaszolders, van Kaasstellingen voorzien, in hetwelk thans de Affaire in Schuger- en Hontwaren wordt uitgeoefend , doch voor andere Affaires bgzonder geschikt is, uitmuntend gelegen op den besten stand, in net midden der stad Alkmaar, met daarachter staande in volle werking W&quot;nde Azijnfabriek. Nadere inlichtingen te verkrijgen bn . J. VAN DER DRIFT, te Alkmaar Brieven franco. (5331) HOTEL DE DOM VA„ REILEN TE KAMPEN. De ONDERGETEEKENDE heeft de eer het Handels Reizend Publiek en allen die Kampen mogten bezoeken, te berigten, dat hij sedert 1 Februarij door aankoop Eigenaar is geworden van bovengenoemd HOTEL. Belovende door eene soliede behandeling zich de gunsten hei vertrouwen waardig te maken. (5330) _L. UAJHMING.</p>
</text>
