<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 23 Februarij.</title>
	<p>D; Fra.ice logenstraft de verontrustende 1 .rigten, welke fisteren aan de PavipsciiS beurs in omloop zijn gebragt, etroß-nde de verhouding tusschen Fran.rp èn Rusland en beweert, dat de daling aan de Fransche beurs meer het gevolg was van den toestand van de beurs zelve dan van de dfnffflfflfi-Möil V_ SftfflWfn- Dit laat zich zeer wel hoeren. De Fransche beurs is bijna geheel in handen van speculanten en na de jongste speculatie oprijzing is het volstrekt niet te verwonderen, dat bij de reseóntre eene daling volgde, daar vele zoogenaamde -liefhebbers&quot; boven hunne krachten schijnen te zijn gegaan en dus genoodzaakt waren fonds los te laten. Geheel buiten verband met de staatkunde is echter de beweging natuurlijk niet. Hetgeen welligt toch zou moeten gebeuren, is stellig&apos; verhaast en verergerd door de jongste gebeurtenissen te Parijs, en het is wel de moeite waard «tns op te merken, hoe gevoelig de beurzen van het vasteland zijn voor zaken, die op zich zelf eigenlijk niets beteekenen, terwijl men in de linie dood kalm blijft, niettegenstaande daar eene zaak aan de orde is, die overal elders de grootste bezorgdheid zou doen ontstaan. Men weet wat de aanleiding was tot het ergerlijke tooneel in het corps legislatif op Maandag jl. De Heer Havin wenschte van de tribune de uitspraak vandenjury voortelezen, in zake de besehuldiging van den Heer de Kervégnen. De president sloot de vergadering, voor dat de spreker het woord nemen kon en daarop ontstond het tooneel van verwarring, dat door verschillende ooggetuigen op verschillende wijze wordt geschetst, maar in groote trekken door onzen correspondent juist schijnt te zyn wedergegeven. Naar het ons voorkomt, was de president in zijn regt, daar de zaak volstrekt niet aan de orde was en de onafhankelijke dagbladen verdedigen dan ook de houding van den Heer Havin alleen op dezen grond, dat hij alleen op deze wijze de dagbladen, die de beschuldiging hadden opgenomen, kon noodzaken om ook de uitspraak&apos; van den jury mede te deelen. Immers, van de tribune voorgelezen zijnde, zou deze uitspraak noodzakelijk deel hebben uitgemaakt van het compterendu. De officieuse dagbladen daarentegen maken van deze zaak gebruik, om aan te toonen, dat het verzet tegen elke poging om grootere vrijheid te verleenen, zoo al niet geregtvaardigd, dan toch volkomen verklaard wordt door de houding van de leden der liberale partij in de Kamer. De Patrie poogt heden de vraag te beantwoorden hoe het komt, dat het publiek zoo weinig belang blijkt te stellen in het debat over de wet op de drukpers, eene wet, die toch door de regering niet zou zijn ontworpen, wanneer zij daardoor niet meende te beantwoorden aan een algemeenen wensch. Is het omdat de debatten in het corps legislatif&apos; tegenwoordig van zoo veel minder gehalte zijn dan vroeger ? Is het omdat men, nu de wet eenmaal is ingediend, door de critiek van eenige tegenstanders heeft bespeurd, dat het ontwerp in de toepassing niet zonder gevaar zou zijn ? Het blad wil met ontkennen, dat, wat betreft het laatste punt, sommigen zóó denken, maar het gelooft niet, dat deze stemming algemeen is. Het ontkent ten sterkste, dat het gehalte der discussien op zich zelf oorzaak zou kunnen zijn van de onverschilligheid van het publiek en meent dus, dat men elders zoeken moet. Het vindt eene natuurlijke verklaring in de houding der Fransche oppositie, die stelselmatig eïke gelegenheid aangrijpt om strijd te voeren tegen //het stelsel, gegrond op den Volkswil&quot;, tegen, //hetgeen de constitutie en de wetten beschermen en verdedigd?&apos;, kortom tegen het keizerrijk. Dat de oppositie ook van het ontwerp op de drukpersaangelegenheden wapens heeft gesmeed, om «alle beginselen, alle wetten, alle instellingen&quot; aan te vallen, heeft het publiek van die wet zelve afkeerig gemaakt en slechts wanneer de meerderheid zich vereemgt tot krachtig verzet tegen dit geschreeuw der oppositie, zich uitdrukkelijk verklaart ter gunste eener «-liberté loyalement reglementée&quot; zal het mogen gelukken de belangstelling weder gaande te maken en de pers, in spijt van hare verdedigers. de noodige onafhankelijkheid erlangen. VVij zijn nooit zoo bijzonder ingenomen geweest met de oppositie in het Fransche corps legislatit; vooral niet, omdat hare leden slechts eene zaak met elkander gemeen hebben, namelijk het verzet tegen den tegenwoordigen staat van zaken, en wat betreft de beweegredenen tot dit verzet, hemelsbreed uit elkander loopen. Het valt ons dus niet moeijelijk te erkennen, dat in de beweringen der Patrie een grond van waarheid is, altijd: wanneer men niet zoo zeer denkt aan het publiek buiten de Kamer, als wel aan de tegenstanders van elke uitbreiding van regten daar binnen. Dat de taal en het gedrag van sommige afgevaardigden der uiterste linkerzijde de vreesachtigen nog vreesachtiger heeft gemaakt, laat zich zeer wel nooren. Maar wanneer men de schuld geheel op de oppositie schuift en vooral wanneer men meent, dat deze mannen geen bijval vinden bij het publiek buiten de Kamer, dan verkeert men blijkbaar in eene gevaarlijke dwaling. Er zijn genoeg kenteekenen, dat de gemoederen in Frankrijk weder aan het gisten zijn; en te meenen, dat dit een bewijs wezen zou van afkeer der stellingen, door de oppositie verkondigd, is de eerste voorwaarde om de gisting te doen toenemen, totdat er eene uitbarsting volgt. Men moet willens blind zijn, om niet te besjieuren dat het juist de beginselen zijn der_ zoogenaamde conservatieven, der aanhangers van het militair despotisme, die algemeen afkeer wekken. Op zich zelf beteekent dit alles nog niets, evenmin als de woelingen in het Oosten iets beduiden. Maar dit is juist de vloek der Europesche toestanden, waai- de magttot kwaaddoen geheel in de handen van enkele personen ligt, dat het slechts van de omstandigheden afhangt, of al deze onbeduidende zaken eensklaps eene ontzettende bcteekenis zullen verkrijgen. Het zou de eerste maal niet zijn, dat de vrees voor het uitbreken van eene omwenteling te Parijs, eenige onbeduidende bewegingen elders had doen aangroeijen tot een algemeenen oorlog. En het is dus ook volstrekt niet vreemd, dat in Europa de fondsen dalen, wanneereene tribune door eenige soldaten bedaard wordt ontruimd, terwijl in een staat als de Unie niemand zich verontrust, ook lelfs niet, wanneer het zoo ver komt, dat het hoofd van het uitvoerend bewind in staat van beschuldiging wordt gesteld. Omtrent laatstgenoemde zaak wenschen wij nog het volgende aan te teekenen. De beschouwingen van vele Fransche en andere dagbladen doen zien, dat velen nog eene vrij verwarde voorstelling hebben van de rol van het opperste geregtshof der Unie. Men schijnt te meenen, dat dit eene soort van hof van appèl is, waarvoor de vraag kan worden gebragt , of eene door het congres aangenomen wet al dan niet ineonstitutionneel is, in welk laatste geval het hof-een besluit van het congres zou kunnen te niet doen en dus de bedoelde wet buiten werking zou kunnen stellen. Bovendien schijnt men te meenen, dat de aanklagt tegen den president onder dit hof ressorteert. Geen van beiden is waar. De aanklagt tegen den president wordt bepleit voor den Senaat, niet voor het opperste geregtshof. En wat het andere punt betreft: Het opperste geregtshof heeft o. a. ook in laatste instantie te&quot; oordcelen in geschillen van bestuur, in zaken b. v. tusschen steden en staten, staten onderling, staten en de Unie, enz., in gevallen dus waarin verschil van wetsinterpretatie te pas komt. In zoover nu daarbij de constitutie der Unie altijd blijft de hoogste wet, zou bij de behandeling van zulk een geval tevens kunnen worden uitgemaakt, dat eene of andere wet niet volkomen met de constitutie strookt en dat deze wet op het gegeven geval niet mag worden toegepast Voor elk nieuw feval is dan weder een nieuw vonnis noodig, want inderdaad lijft de wet bestaan, tenzij&apos; het congres die intrekt. Men gevoelt het onderscheid. Indien het opperste geregtshof inderdaad zulk eene uitgestrekte magt had als men meent, dan zouden de besluiten van het congres nagenoeg krachteloos zijn. Een besluit eener republiekeinsche meerderheid zou b.v. te niet kunnen worden gedaan, wanneer de meerderheid der regters toevallig democratisch was. En dit zou te bedenkelijker zijn, daar er van de uitspraken van het Hof geen appèl is, §elp b.v. van het veto van den president. Behoort de presient tot eene andere partij dan de meerderheid der wetgevende magt., gelijk thans het geval is, dan heeft men altijd nog redmiddelen o. a. in de bepaling, dat een besluit met eene meerderheid van J/3 der leden genomen, boven het veto gaat. i „_ oTerige blijkt uit een telegram, door de Engelsche dagbladen medegedeeld op nieuw, hoe weinig de Unie bij deze gelegenheid het gevaar loopt, dat in „uropa bijna onvermndelijk zou zijn. De president heeft naar men weet Washington verklaard tot hoofdkwartier van eene nieuwe militaire afdeeling en bherman benoemd tot opperbevelhebber met den titel van generaal. Voor vele Fransche dagbladen is dit natuurlek een bewgs, dat Johnson zich niet goed-v»chiks in de zaak denkt te voegen. Welk eene verbazing t*l zich v*a hen meester maken, wanneer zij vernemen, dat deze Cherroan.... den, Senaat in bedenking heeft gegeven , deze benoeming niet goed te keuren, omdat de president ook daartoe niet het regt heeft. De toespraken door graai&apos; Russell en Gladstone gebonden , naar aanleiding van de aankondiging van het ontslag van Derby waren slechts kort en wanneermen wil niet veel meer dan eene beleefdheid jegens een geacht tegenstander. Desniettemin waren zij volkomen opregt gemeend en eenkraclitig bewijs voor de ontwikkeling van het; publieke leven in Engeland , waar men tot het laatste toe, bij het grootst mogelijke verschil van inzigten elkander de achting kan blijven toedragen, die een staatsman slechts verwerft, wanneer hij zijn steun zoekt in do kracht zijner overtuiging, niet in allerlei kunstmiddelen, die den val van een ministerie wel eenigen tijd kunnen tegenhouden, maar dan ook ten gevolge hebben, &quot;dat het valt zonder eer en zonder te worden beklaagd. De liberale bladen noemen de betrekking, waartoe Disraeli door dit ontslag wordt geroepen, v/el verdiend. //Wat iocn in hem moge afkeuren komt eigenlijk niet te zijnen .zegt Daily News, //maar ten laste zijner parlij.&quot; Dat deze partij op het oogenblik bovendrijft moge oen schandaal zijn, nog grooter schandaal ware het indien zij een ander dan hem tot aanvoerder had gekozen.&quot; Men weet namelijk, dat men er in Engeland nog- met gemakkelijk over heenstapt zulk eene hooge waardigheid aan een plebejer toe te vertrouwen. liet is dus geen wonder, dat Disraeli eerst op meer dan zestigjarigen leeftijd is aangekomen op het punt, waar Pitt „ich reeds bevond op zijn 25stè jaar. Er is geene zaak zoo kwaad of er kan iets goeds uit voortkomen ; zoo heeft ook de tweede ontbinding, of de verkiezingen die er het gevolg van waren, ten minste dit goede resultaat gehad, dat de toon der openingsrede veel lager is gestemd dan na de eerste ontbinding en dat de ministers nu in plaats van een hooghartig binnen de grenzen 1 een beleefd welkom I aan de Staten-Ueneraal toeroepen. De beteokenis dezer . concilianto taal is blijkbaar : «Wij wenschen te blijven, maakt ons het regeren mogelijk en gemakkelijk; laat alles vergeten en vergeven zijn.&apos; — Ook wij wenschen en gelooven niet, dat de leden der volksvertegenwoordiging &apos;zich in hun oordeel over het ministerie door wrok en wrevel zullen laten leiden, maar al willen zij vergeven en vergeten, dat men de Tweede Kamer tot twee maden toe binnen vijftien maanden naar huis heeft gezonden, ofschoon deze slechts haar grondwettig regt van toezigt op de regering heeft uitgeoefend, — ai willen zij dit vergeven en vergeten, moeten zij dan ook vergeten tot welke aanmerkingen het beleid der bnitenlandscne zaken, het beheer der financiën en de koloniale politiek van dit ministerie hebben aanleiding gegeven? Ons dunkt, dat het belang des lands vordert, dat zij zich die herinneren; noch de oude noch de nieuwe leden mogen dit vergeten. De toelichting, dia de ministeriele pers tot de openingsrede levert, is over het algemeen ook in zeer liefelijken, zelfs vleijenden toon, vooral tegenover de nieuwe leden dei- Tweede Kamer, geschreven. Maar daar komen tusschen beide de wolfsklaauwen te voorschijn onder de schapenvacht, die men heeft omgehangen. Men stuit er namelijk telkens op sombere en mysterieuse toespelingen op hetgeen gebeuren zou, wanneer de Tweede Kamer op nieuw haar vertrouwen aan het ministerie mogt ontzeggen. Wanneer, wordt aan die zijde gezegd, thans eene oplossing der bestaande.moeijeiijkheden mogt worden geforceerd, zou dit tot «-eene ruïne&quot; kunnen leiden. Elders wordt gesproken van eene .-/onberekenbare catastropho.&quot; Wat beteekenen dergelijke uitdrukkingen ? Zijn zij niets dan ijdele bedreigingen , waarmede men de vertegenwoordiging binnen de door de ministeriele partij willekeurig afgebakende grenzen denkt te houden ? Hoe klein vertoonen zich in dat geval de ministerieelen, en hoe zwak moet hunne zaak staan, als zij deze niet anders weten te bevorderen dan met dergelijke middelen! Of zijn die geheimzinnige uitdrukkingen halve openbaringen van hetgeen do ministers voornemens zijn te doen in het geval dat zij ook bij deze Tweede Kamer geen vertrouwen kunnen vinden? ln dat geval wordt de zaak v&amp;n ernstiger aard. In constitutioneelen zin kan er, wanneer deze Kamer, uit eene ontbinding voortgekomen, haar vertrouwen aan het ministerie ontzegt, niets anders gebeuren, dan dat dit laatste aftreedt, om plaats te maken voor een kabinet in den geest der meerderheid van de Kamer. Wie nu, in plaats daarvan, in dat geval //eene onberekenbare catastropho,&quot; ./eene ruïne&quot; verwacht, gaat uit van de onderstelling, dat het ministerie niet in constitutionelen zin zou handelen, maar zijne toevlugt zou nemen tot gevaarlijke proefnemingen. Kaar deze opvatting kunnen de bewuste mysterieuse uitdrn .Icingoxi d.ar __T„ster_&gt;ölo pers el_e__ „ot oü&apos;oet „.-_l&gt;o„, dat zij bet wantrouwen in de ministers nog versterken en te meer de noodzakelijkheid doen inzien van hunne verwijdering van het staatsbestuur. Zeer zeker is de ministeriëele pers, als zij zich van die uitdrukkingen bedient, geheel buiten hare rol, die immers in de nieuw ingetreden politieke phase toenadering en verzoening voorschrijft. Het spreekwoord: //met azijn vangt men geene vliegen&quot; wordt hier door de ministeriëele pers geheel vergeten. Het ministerie zelf heeft bij het redigeren der openingsrede beter aan dat spreekwoord gedacht.</p>
	<p>Bij de verkiezing van een lid voor de Tweede Kamer in het district Haarlem, op Dingsdag jl., zijn, behalve op d Heeren A. S. van Nierop en D. Koorders, nog 33 stemmen uitgebragt, waarvan 17 op Jhr. M. Salvador, 3 óp Jhr. Mr. J. L. C. van den Berch van Heemstede, 2 op Mr. O. J. F. Mirandolle, en op de Heeren L. Poortman, A. Magnin, Stieltjes, Mr. G. Groen van Prinsterer, Mr. C. van Nierop, T. F. Stieltjes, Prof. von Baumhaner, luit.-gen. H. J. Knoop, A. van Stralen, J. H. Gilquin en Mr. G. lieshuysen elk 1.</p>
	<p>Z. M. heeft, op het verzoekschrift van den raad van administratie der Hollandsche IJzeren Spoorweg-Maatschappij, bewilliging verleend op het bij het verzoekschrift overgelegde ontwerp der acte van wijziging in de statuten der naamlooze vennootschap Hollandsche IJzeren Spoorweg- Maatschappij, gevestigd te Amsterdam. Z. M. heelt benoemd tot commissaris des Konings in de provincie Drenthe Mr. J. L. G. Gregory, advocaat-generaal bij den hoogen raad; — tot adviseur voor de werktuig- en scheikunde bij het dep. van binnenl. zaken E. H. vonßaumhauer, doctor in de wijsbegeerte, te Haarlem; — erkend en toegelaten den Heer S. Higginson als consul der Vereenigde Staten van Amerika te Batavia; — verleend aan Mr. 11. J. van Lennep, op verzoek, eervol ontslag als regterplaatsverv. in de arrond. regtb. te Amsterdam; — bevorderd den 2denluit.-adj. L. Stumpf, van het bat. jagersN°. 27, dienst doende in W.-Indie, tot lsten luit.-adj. bij dat bataillon.</p>
	<p>Bij besluit van&apos; den minister van binnenlandsche zaken dd. 19 Febr. 1.1. N°. 234, is tengevolge der intrekking van de concessie der Heeren Swaan en van Heyningen bepaald, dat de spoorweg, waarvoor concessie is verleend aan dé Heeren Holtzman en Sieburgh te Amsterdam, zal worden aangelegd langs Weesp, Hilversum en Nijkerk.</p>
	<p>Do minister van financiën heeft de belanghebbende verwittigd , dat de dienst der Britsche pakketbooten; belast met het vervoer der brievenmalen van en naar Indie, Australië , China, Japan enz., te beginnen met de maand Maart aanstaande, eene geheel nieuwe regeling zal ondergaan, namelijk: de brievenmaal voor Egypte en Britsch Indie wordt iadereh Zondag morgen, te beginnen met Zondag den Bsten Maart, uit Marseille verzonden: de brievenmaal voor Ccylon, China en Japan vertrekt onder de nieuwe regeling voor de eerste maal op Zondag den Bsten Maart en te rekenen van Zondag den 29sten Maart, eiken Zondag om de veertien diigen uit Marseille; de brievenmaal voor Australië wordt des Zondags om de vier weken, te beginnen met Zondag den 29sten Maart, uit Marseille geëxpedieerd. De verzending der bovenfemelde brievenmalen uit Parijs geschiedt denvorigendag(des aturdags) per trein van 11 ure des morgens, en uit Londen met de pakketbooten van Southampton, acht dagen vroeger dan hierboven voor de verzending uit Marseille is opgegeven; de pakketbooten tusschen Marseille en Alexandrie nemen hunnen weg door de straat van Messina, en zullen dus niet meer op Malta aanleggen. De correspondentie voor Malta is dien ten fevolge te expedieeren, hetzij over Engeland, en verder met e pakketbooten van Southampton naar Alexandrie, dan wel over Frankrijk met de Fransche_ en Italiaansche pakketbooten, van Marseille naar Messina en van Messina naar Malta, dat in verband met het vorenstaande, de verzending der geslotene brievenmalen voor Ned. Indie, door middel van de Britsche pakketbooten, mede wordt gewijzigd als volgt. Met opheffing der tot dusver bestaande vaste expeditiedagen, te weten den 9den en den 25s_ten van elke maand, uit Amsterdam, &apos;s Gravenhage enz., is de correspondentie voor Nederlandsch Indie uit de genoemde pl&amp;atsen voor het laatst te verzenden, des Donderdags om de veertien dagen, onverminderd do verzending van dagbladen en verder gedrukte stukken twee dagen vroeger, zonder verhooging van port, overeenkomstig de daaromtrent bestaande bepalingen. De eerste verzending onder de nieuwe regeling bovengemeld, vindt plaats op Donderdag 5 Maart, en voor de tweede maal op Donderdag 26 Maart en vervolgens te rekenen van laatstgenoemde dagteekening, des Donderdags van veertien tot veertien dagen. In de verzending der brievenmalen voor Nederlaudsch Indie, door middel van de Fransche pakkotbooten over Marseille komt geene verandering. De daarmede te verzenden brieven behooren uiterlijk te Amsterdam, &apos;s Gravenhage, enz., even als thans -op den ]6denvan elke maand ter post te worden bezorgd. De expeditie-dagen voor de verzending der correspondentie naar Ncdcrlandsch Indie, met de geslotene brievenmalen over Southampton en Triest, worden naar evenredigheid mede gewijzigd. Op de postkantoren zijn daaromtrent juiste inlichtingen te bekomen.</p>
	<p>Met den 15den Maart aanst. worden op non-activiteit gebragt: de luit. ter zee lste kl. P. ten Bosch, de officier van gez. 2de kl. M. F. Manden en de officier van administratie 2de kl. J. C. Coops, allen dienende, de eerste als lste officier, op Zr. Ms. schroefstoomschip Zoutman, terwijl met den 16den daaraanvolgende worden geplaatst: op Zr. Mr. wachtschip te Willemsoord, de adelborst lste kl. C. J. de Jong en do schecnsklcrk H. B. Pool; op Zr. Ms. ramtorenschip Prins Hendrik der Nederlanden, de adelborst lste kl. L. Dunper; op Zr. Ms. drijvende batterij Ncptunus, de Mts. ter ze. 2dekl. J.3. LèFèvredeMontigny, Jhr.S.F. T. de Vaynes van Brakell en W. J. van Hoogenhuyze en de adjunct-administrateur A. M. Montijn; op Zr. Ms. raderstoomschip de Valk, de adelborst lste kl. 3. van Scheers en de sehecpsklerk J. J. van Dicmen, en op Zr. Ms. wachtsciiip te Hellevoetsluis cic luits. ter zee 2.1 e il. J. H. Cremer en B. T. Land.</p>
	<p>Blijkens mededeeling van de Snaansehe regering is het decreet van 14 Mei 1867, krachtens hetwelk de vreemdelingen op het eiland Cuba zonder paspoort werden toegelaten, tijdelijk ingetrokken, zoodat de Nederlanders, die zich derwaarts mogten begeven,_yan een behoorlijk buitenlandsch paspoort voorzien moeten zijn.</p>
	<p>Bij de op gisteren plaats gehad hebbende aanbesteding van granen voor de garnizoensbakkerij alhier, is aangenomen geworden de rogge voor /&apos; 338.70 door den Heer M. Wollf, alhier, met Set lot tegen de Hoeren P. Henink en C°. alhier; de roode tarwe voor ƒ 437.70 door den Heer A. G. van der Nulft te Wijfie, en de Zeeuwsche tarwe voor ƒ 4_1.50 door de Heeren Rijkons en Leopold te Groningen.</p>
	<p>In de openbare vergadering van de afdeeling Amsterdam der Nederlandsche Ve&apos;reeniging tot Afschaffing van Sterken Drank, gisteren gehouden in het locaal Eensgezindheid onder voorzitting van don Heer H. Zèenlan, trad als spreker voor een talrijk gehoor op de Heer K. T. baron van Lijnden, van &apos;s Gravenhage, die met duidelijke cijfers aantoonde welke groote kapitalen jaarlijks aan drankgebruik verslonden worden, die op betere wijze aangewend zulke nuttige vruchten zouden kunnen opleveren; terwijl hij voorts in zijne bocijende rede een tal van rampen besprak uit eigen ervaring geput, waardoor hij bij een ieder aandrong tot heil der menschheid mede te willen Werken ter wering van den sterken drank, waarin toch de moeste onheilen hunnen oorsprong vinden en bij gevolg tot het lidmaatschap der vereeniging te willen toetreden,&apos; waaraan dan ook door eenige aanwezenden gevolg werd gegeven. Voorts werd nog een goeden krachtig woord ten voordeele der afschaffingszaak gesproken door Dr. H. Fabius, waarna de voorzitter de vergadering sloot met den gemoedelijken wensch, dat een ieder moge opgewekt worden om door hetgeen hier dezen avond gesproken was, het zijne te willen bijdragen, ten einde zijne medemenschen het genot van huisselijke en algemeene welvaart meer moge deelachtig worden. •</p>
	<p>Onlangs heeft Dr. B. ten Brink, te Utrecht, bij den boekhandelaar C. v. d. Post Jr. eene vertaling in het licht gegeven van R. Kühner&apos;s Grieksche Spraakleer. Hoofdverdiensten van deze grammatica schijnen ons deze te zijn: dat zij zich bij voorkeur aan het vestand en niet aan het geheugen der leerlingen rigt en dat op haar toepasselijk is het bekende: //Wie goed onderscheidt, onderwijst goed&quot;; wat zij dus door eene rijke verdeeling aan kortheid verliest, wint zij aan juistheid en duidelijkheid. Verdere verdiensten zijn ten eerste , dat door tusschengevoegde themata het geleerde terstond toegepast-en daardoor beter begrepen en onthouden wordt; ten tweede, dat het gebruik van het boek door vier registers voor den leerling zeer gemakkelijk is gemaakt. Dat de deugdelijkheid dezer Grieksche Spraakleer, voor het overige evenmin feilloos als eenige andere, in Duitschland bij ervaring gebleken is, wordt hierdoor genoegzaam bewezen, dat de vertaling gemaakt is naar den 24ste (vierentwintigste^ druk. Wij wenschen dus den kundigen en zorgvuldige^ vertaler van harte toe, dat zijn arbeid door een ruim gebruik van het boek mogo bekroond worden.</p>
	<p>265ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven: sde klasse Bste liJ3t: N°. 656, 14727 en 19409 ieder f 1000.</p>
	<p>* &apos;sCBAVSKHifIB, 27 _H_&gt; _-¦&gt;_ &lt;lo l_lo„ „o» _».,1« Kamer is rondgedeeld een g*_h__, getiteld: Ontwerp van wet betreffende de maten, gewigten en weegwerktuigen, welk geschrift is overgedi „kt uit de Nijverheidscoitrant. — De Heer Mr. G. C. J. van Reenen heeft gisteren aan onderscheidene leden van de Tweede Kamer der Staten- Generaal een diner aangeboden. * * &apos;s GRAVENHAGE, 27 Febr. Men zal zich herinneren dat in der tijd door den hoogen raad der Nederlanden vele bezwaren zijn geopperd tegen het betrekken van het voor dat collegie gesticht gebouw op het Plein. Ten slotte werd dit gebouw _ toch betrokken. Het schijnt dat zich thans felijke moeijelijkheden voordoen met de algemeene rekenamer. Men verzekert althans dat het nog Volstrekt niet zeker is of dit staatscollegie wel het nieuwe gebouw zai betrekken, dat met aanzienlijke kosten in gereedheid is gebragt. — Op 20 Maart a. s. zal ten hove weder eene groote soiree dramatiquo plaats hebben. ROTTERDAM, 28 Febr. Gisteren avond circa acht ure is er een hevige brand uitgebarsten in den molen van van der Velde, in Jaffa, onder de gemeente Kralingen. Spoedig waren er verscheidene brandspuiten op de plaats des onheus aanwezig, doch mogt het niet gelukken den brand te stuiten. Do molen is geheel en al afgebrand. * GORINCHEM, 27 Febr. Naar men verneemt is dezer dagen door den Heer M. van Meijeren, agent der algemeene Brusselsche maatschappij tegen brandgevaar, eene medaille uitgereikt aan den Heer A. van Zee, bouwman te Heukolum, hem door genoemde maatschappij toegekend, ter zake van&apos; zijn lofwaardig gedrag en zelfopoffering, betoond bij den brand aldaar op den 3den Augustus 1867. * HELLEVOETLSUIS, 27 Febr. Met het Engelsche stoomschip Swanland, kapt. T. Hutten, zijn heden 12Duitsche landverhuizers, via Huil, naar Amerika vertrokken. * HOORN, 27&apos; Febr. Naar men verneemt, zal een der leden van den stedelijken raad, die zich niet vereenigen kan met de stedelijke begrooting voor het jaar 1868, zijn ontslag als lid van den raad nemen. Wij zien dus welligt spoedig eene nieuwe verkiezing voor een raadslid te gemoot. * NIJMEGEN, 27 Febr. Bij de loting voor de militie alhier gehouden, is het gebleken, dat de wetgever waarlijk niet zonder reden het dienst nemen van Nederlanders bij eene vreemde mogendheid eenigermate heeft beperkt. In dit militie-district is, naar men verzekert, het aantal jongelieden , die in Pauselpe dienst getreden zijn, zoo aanzienlijk, dat het vereischte contingent voor de nationale militie niet of naauwelps geleverd kan worden, en dat er voor hen, die de hoogste nommers trokken, geen uitzigt op vrijstelling van de dienst bestaat. * LEEUWARDEN, 27 Febr. In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad zijn aan de burger dag- en avondschool benoemd: tot directeur (jaarwedde ƒ 400) en tevens als leeraar in de wis- en natuurkunde (jaarwedde ƒ 1300) de Heer F. H. Scheffelaar Klots te Gouda; tot leeraar in de rekenkunde, aardrijkskunde, geschiedenis en Ned. taal (jaarwedde ƒ 1300) de Heer H. Cremer alhier; tot leeraar in de eerste beginselen der Fransche taal (jaarwedde ƒ600) de Heer J. van der Heide alhier; to* leeraar in het handteekenen en boetseren (jaarwedde ƒ700) de Heer W. B. G. Molkenboer alhier; tot leeraar in het regtlijnig en bouwkundig teekenen (jaarwedde ƒ500) de Heer H. R. Stoett Fz. alhier. Tot do benoeming van een leeraar m de eerste beginselen der theoretische en toegepaste mechanica en de kennisvan werktuigen, die der scheikunde, die der natuurlijke historie en die der technologie, zal later worden overgegaan. GRONINGEN, 26 Febr. Met leedwezen berigten wij dat de Heer J.F.Zylker, lid van de Tweede Kamer der Staten- Generaal, te Appingadam, ernstig ongesteld is en in een hoogst bedenkelijken toestand verkeert.</p>
</text>
