<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦pjJÉLA- J* WE iOMpDENTISTE, HOEK NIEUWENSMJÏS. en 2* AM, tïM?fl^Ml]M/ verwittigt, dat hij eene nieuwe vinding &gt;^^^^^^^lleeftom(ie piJnlPste Tanden en Kiezen &lt;fflp*!-?o**^»»i«onder pijn to verwijderen. Verder gaat hij voort met het iozetten zijner gebreveteerdo KÜNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het ziekolijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen der onde wortels en zender de minste pijn te veroorzaken;geene Gelden worden gevorderd voordat zrj volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden. (21201) %&amp; Naar SURINAME, AloM SPOEBIG TE WORBEN GEËS.PE- BIEERB, ligt te AMSTERDAM (0. Dok), in Lading: Het snelzeilend Gekoperd BRIKSCHIP MWWM &apos;MjWWAs Kapt. D. VISSER. Voor Passagiers uitmuntend ingerigt en als zoodanig ten. Adres bij de Cargddoors VAN TUBERGEN «fe DAAM. mg &quot;Maar PADANO&quot; iöllll-ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed: Het BARKSCHIP JAN ÏAN BRAIEI ««o™, Kapitein D. DB ROEVER. Adres OOLGAAEDT &amp; BRUINIER en HOYMAN &amp; SCHUÜEMAN. (22482) Jtü NAAR SAUBARG DIRECT ligt te Amsterdam (Oosterdok) ter inlading ge¦Hilfflnlr &apos;S ree(j: het snelzeilend CAMPAGNE-BARKSCHBP Ferdinand ëC l^ouis (eoo Tonnen), ; Kapitein D. DUINKER. Sluit einde September. Voorzien van ruime Kajuitshutten, uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Varende een geëxamineerden Doctor. „, _, „ ?T, P. S. Passagiers worden aangenomen naar DA IA VIA en SAActo WLGAARDT &amp; BRUINIER. (22231) &quot;ja^XS, &apos;^° ROTTERDAM ligt in lading naar ÉËI SHAIÖHAE o«o). het Noord-Duitsch CMPFER BARKSCRIP je m m Jt9 3/3. L IJ*, Kapt. P. KNUTH. SLUIT UITERLIJK 20 OCTOBER. Adres bij de Heeren W. BRUMMEB SCHRÖDER &amp; C., te Rotterdam en Amsterdam en bij de Cargadoors VLIERBOOM &amp; SUERMONDT , te Rotterdam. (21965) lüT PASSAGE NAAR JAVA. &apos; *fV Hot in de 0.1. Passagiersvaart allergunstigst BsslÉiSl hekend, extra snelzeilend Eerste Klasse CLIPPER-FREGAT JUPITER (1000 T©NNEN), gevoerd door Kapt. P.H. KIEWIT, varende eenen geëxamineerden Doctor en verder voorzien van allezins doelmatige en ccmfortable Kajuit en Hutten, wordt weder uitgerust om in den loop der maand November e. k. te Nieuwediep zeilklaar te liggeH.- , ...... , , „ , Voor Passage efl terdere inlichtingen adres de Reeders GEBn. GOEDKOOP CÏ de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. &gt; (24499) ~j*M NAAR &amp;AMRAN&amp; (DIRECT), :^fe MET SPOEDIGE EXPEDITIE, alhier, in het Oosterdok, te laden hot Snelzeilend lste klasso Nederl. BARKSCHIP F M &amp; JE 1j9 Kapitein G. H. SMIT, zijnde doelmatig ingerigt voor den overvoer van Passagiers en varende eenen geSïamincerden Doctor. Adres HOIJMAN ek SCHUURMAN te Amsterdam. (24859) jÖpAARBAfAÏIA M SOERABAYA ÊMêÊ&amp; ligt alhier te laden, (met spoedige expeditie) t^^^z het snelzeilend CLIPPER-BARKSCHIP ANNA éf SOPHIA, 3/3 11.1. VERITAS, Kapitein P. HOEKSTRA. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN. (24860) JÖ BAAÖAfiÜTH NAGASAKI ||§§|§||LTGT ÏE AMSTERDAM INLADING VOÜR PASSAGIERS EN GOED.EREN: Het nieuw gekoperd Eerste Klasse Snelzeiletfd CAMPAGNE-BAKKSGHIP JOHANNA &amp; WILLEM, Kapt. F. W. VAN STRATEN, zijnde voorzien van ruime en luchtige Hutten en bijzonder aan te bevelen voor den overvoer jan passagiers. Adres bij den Reeder• T. C. SCHOL-en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER en P. &amp; N.DE JONG alhier, en J A NIEUWKAMP, te Rotterdam. (24919) STOOMBOOTDIENST lusschen ANTWERPEN, SANTANBER, CABIX, SEVILLA en MALAGA (zonder Overscheping) met het Spaansche STOOMSCHIP ARGUELLES. Het eerste vertrek zal plaats hebben ,in October aanstaande. Nadere uitkomst te bekomen bij de Scheepsmakelaars (21320) GRISAR &amp; MAHSILY, te Antwerpen. ÏAJÜÏT-PASSA6IERS EN LANDVERHUIZERS, die met geregelde ffOST-STOOMBOOTEN en ZEILVAART-GELEGENHEIII naar AMERIKA willen vertrekken, kunnen op Billijke Conditien PLAATSEN verkrijgen naar de verschillende Havens in Noord-Amerika en op verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende Plaatsen in de Vereenigde Staten, bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam, (20564) of bij derzelver Agenten. LANDVERHUIZERS NAAR NOORD-AMERIKA worden op zeer aannemelijke voorwaarden vervoerd naarde Hollandsere Nederzettingen in NOORB-AMERIKA op doorloopende Plaatsbilletten door OOLGAARDT &amp; BRUINIER, Ugracht V 39, Amsterdam, Agenten der Voornaamste Engelsche Stoomboot- Maatschappijen. (20565) m LANDVERHUIZERS èM NAAR AMERIKA. PASSAGE per uitmuntend ingerigte snelvarende STOOM- of ZEILSCHEPEN op doorloopende BEISKAARTEN tot buitengewoon Lage Vrachtprijzen bezorgen KOPPE «c. VAN BEN ENIÏE, AMSTERDAM enjROTTERDAM. Hoofd-Agenten voor het Emigratiekantoor s PRINS &amp; ZWANENBURG, (20553) GRONINGEN en HARLINGEN.</p>
</text>
