<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ftelmsche Maatscliapplj van Algemeene Assurantiën. Goedgekeurd bij Koninklijke Besluiten van 12 Junij 1824 en 28 Februarij 1855. VERZEKERING BIJ OVERLIJDEN&apos;E?! BIJ OVERLEVING. — UITGESTELDE EN DADELIJK INGAANDE LIJFRENTEN. — GELIJKTIJDIGE VERZEKERINGEN MET TERUGGAVE VAN 2/3 DER PREMIE BIJ OVERLIJDEN. — SPAARKASSEN TOT VESTIGING VAN KINDEREN, ENZ. Inlichtingen en Tarieven bij H. H. DE LEEUW, Agent to Amsterdam, Kerkstraat bij do Vijzelstraat AA 6876- Verder bij de Agenten in alle Kantons-Hoofdplaatsen vaa Nederland. (20o&amp;7) A BIJ ALLE BOEKHANDELAREN IS VOORHANDEN: || |! De EERSTE nKA&amp;NDSUJKSCHE aflevering | || ïs IJ Jl. EjaiMULISlEfi IbbUftlllAllL jj ft g- j jjy ds meeste Boekhandelaren is tentoongesteld cic PREMIEPLAAT, s « g- g! &apos; bestaande uit een | S sf PRACHTIG PORTRET WBl. D. PIDSIX IH KLIÜREWIiL 13 2 | &amp; Een zeer geacht priester, dezer dagen uit Italië teruggekomen, fcrëekerde zelfs te Eome zidk g „ S K r ëeh göedgeüjkend en fraai portret van Z. H. niet te hebben gezien „„„„Wrlpms §Z ¥ &amp; f Ëcic aflevering bevat eene keur van wetenswaardige bijzonderheden betreiienas geseniedems |_g » | i land- en volkenkunde ent, gewisseld door .onderhoudenae verhalen waaronder voora genoemd mag I % «§. worden eene keurige legende Van den &apos;hei tet*. Heet 3. 3 van der Horst, pastoor le |aanaani ¦ g P^ï getiteld rfe Kapel van Gratie. De gravuren zijn meerendpets ooKpronkehjk; z n diagen de n»men B»g G 5- i der grootste meesters in de houtgraveerkunst en onderscheiden zjsa door keurde lutvo.nng 11 g g | Men vindt in deze aflevering niet minder dan TWEE EN ftttfM SP*2f^^i«^wïï 1 ° S gg onderscheiden zich vooral: SIOEDEH EM HIND; DE LAATSTE OOfeEWDW»*^»»»** |&quot;g | S » I MAHTEEAKfcRI VAM-«OHK.UUS; het POHTHET van ED. DU€PETfiABJi?*PO©II- 5 g-^ hP WE«BBU« TE KUILÊMBSKOs drie CHAVUREM naar schilderstukken van do Gobi;öed«s || g S a van Eyck, allen gegraveerd door Vermorcken, EEW LANDSCHAP VAH MOHMAMMÉ, i| S ¦TAR&apos;OUïMIUS PEPERBUS. IWOHTSBARTRE en ©E ISASSOMHA VAM RAPHAEL, | t» &lt;» £? £. gegraveerd door rannemaker, terwijl de overige insgelijks vafl bekwame graveurs zijn. 1-2 Ö «e De Administratie der Katholieke Illustratie heeft zich door hare ïormndtonissen met de voor- 1 g Q S&quot; »¦ naamste kunstenaars en den aankoop van eene groote verzameling kostbare gravuren de zekerheid I-g n 8* !: verschaft &apos;dat deze jaargang der Illustratie, wat sierlijkheid betreft, voortdurend is waarde zal |_g g Bes I stijgen. De medewerking oei voornaamste katholieke schrijvers is tevens een voldoende wtórbwg 11=1 Q, p i VOOl, flg helangrijkheid der letterkundigo bijdragen van allerlei aard. | S &amp; 3. M 1 Daar het te voorzien is dat de oplage &apos;van 40,000 exemplaren niet toereikend zal zijn, worden | o gj g || belangstellenden verzocht zoo spoedig mogelijk in te teekenen bij hun gowoon Boekhandelaar of b\j Ij| C 3 f DE ADIMSTEATIE VAK DE KATHOLIEKE ILLUSTRATIE. 1P S&quot;| (24841) Si. JORISSTRAAT TE&apos;S HEKTOGENBOSCS. Bfl fi rTiFüiJ. ;^i Ti—^&quot;^^^&quot;j^^^^—^--^^ &quot;IËRKOOFINGVAN PRENTII M PORTEITTEN. R. W. P. DE VRIES, Firma C. WEDDEPOHL, Keizersgracht bij de Beerenstraat, zal op DONDERDAG en VRIJDAG 15 en Ifi OCTOBEK verkoopen: Eene belangrijke verzameling PKWliai en POKTRETTEM, Atlas van Amsterdam, Historie-Prenten, Gravuren, Teekeningen, Lithographion , mtraunteüdc Ulligrapbien, Autographen, fraaije Prentwerken en Prenten in lijsten. Alles te zien 13 en 14 October van 10—3 ure, . .. , /„,™o\ De CATALOGUS&apos;wordt met eenige dagen verzonden en is op franco aanvrage verkrijgbaar. (2g9S) CHs. C©UC Ii 1, 515. HOOBSTRIAT. ROTTERDAM. CHEMISES SUK MESURE, GILETS ET PANTALONS EN ELANELLE DE SANIE, BONNSTERTE EINE ANGLAISE ET EÈANQAISE. (24702) De eenipe bereidingen, waaraan door de Geneeskundige Akademie te Praijs op 20 Maart 1804, een cunstia rapport is verleend, en die de beide MMstreurlSjfce middelen der digestie bcvor- m^~ $ deren n. i: DE PKPSIKE ES B» BI4STASE Hg Zii «enreen in korten tijd de Maagkwalen, regelen de moeijelijke spijsverteringen; doen de H a brakin&quot;en en de diarrheo ophoraden, doen don eetlust Jcragkccren en hersSeHendekrachten. ¦ &amp; Paras 2 WEHCU VICTORIA. Rotterdam, VAN SANTEN KOLFF, Gen.-Dep. veov Holland. H OUDKERK POOL &lt;Sc C°., te Amsterdam, leveren alle soorten van ZWARTE en GES4LEURRE BOERDRUK.»ïWfiiTEfii tot gelijke prijzen als de buitenlandsche Fabrieken, zoo bij kleine als grootere, hoeveelheden naar mate men oogenblikkelijk noodig heeft, telkens versch gewreven. (18237) VAN 0. Adolph lbm.dk,&apos;&apos;&apos; hij hei &amp;fro®rweg*latiQH MAMMEN, beveelt zich aan tot het leveren van VLEÜGEL-PIAHINO bn TAFEI-KLAVIEREI, inzonderheid maakt hij aijne geëerde Begunstigers opmerkzaam op zijne COMCfSIOT-PI AMI W€T ® 5 voigens Amerikaansche constructie met gekrttisde Snaren, (24797) &apos;t*) Bij de eerste plaatsing (zie Handelsblad van 5 October 11.) was abusievelijk gezet C. let^^&quot;allernïeówsteiTeen wShketoei- meer. Het èeliige Middel tan dien aard geoctroijeerd door de K. K. Eegenng. BMIMBfIMWa. »&gt;». ¦¦ m JS i^ MM ES&amp;3i Si SSLM Middel ter verfraaijiiïg van de IluM en tot het verkrijgen eener NATUURLIJKE, PRISSCHE EN GEZONDE HUIDKLEUR. Het aanwenden van PUL» CHER3N doet zelfs het gewenschte resultaat ontstaan bij hen, die de frischheid der huidkleur reeds lang verloren Mcbefl j het noemt daarenboven weg alle onzuiverheid der Huid, herstelt vaalheid en bleekheid. Zelfs zn, dio of door onachtzaamheid of doot te iteinig zorg daarvoor te hebben gedragen, de vroegere frischheid der Huid hebben zien verminderen zullen deze door het aamYefidefl Vdn PjÜLGHERIN herkrijgen in al hare natuurlijke jeugdige frischheid. Prijs we* Elacon ƒ2. ?., . . &apos;„ . Verdor h bii onderstaande Depothouders verkrijgbaar gesteld de sedert eenigen trjd zoo algemeen in gebruik gekomen ETHERISCHE CATECHBJUÖNDESSËJICE. Het geknik hiervan versterkt het Tandvleesch en neemt eiken Önatóéeltómea re&quot;k V@S- I&apos;rflBJ,er Elacon ƒ 1.50. AlenfóeneMal *. HIBSCHM&amp;M» &amp; €°? te Hambueg. . , Hoofd-Deoot in Nederland \&gt;i\ de HM. B, HARTZFELD en ADLER Jr., te. Amsterdam. .WTTrNKOLPE Mede TC&amp;baar bij de Htt. ULOTH, M. CLEBAN, te Amsterdam en bi de Hg. P C.fVANSANTENK^b te rXkC Ie Wed. C. HANAU, te &apos;s Hage en bij do HH. GEBR. VAN DEN HEUVEL, te Arnhem; T. A. G. MUWREnT &apos;Deventer 5 Th. JANSSENS en v.GULICK SWEENS,&apos;s Bosch. Aanmgen om Depots aan het Hoofd-Dépot v^n B. HARTZffEEO &amp; ADIEB to., te Amsterdam^ MB?De werking van het middel berust op grondslagen, welke de jongste wetenschappehjke onderzoekingen mhet licht hebben gesteld^ ¦ Üfck HEDERMHDSCHE STOOIBOOT-lAATSGEAPPIJ. Rotterdam—lionden* Via THAMESHAVEN, overto-t gemiddeld in 15 uren (van Thameshaven per Exprestrem naar LONDEN). BATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van KOTTERHAM naar LOKHEM: Van S.ONHEN naar KOTTERBAM: ™nCSDAGI3 Oct. &apos;sMorgens 8 Ure. lederen ZONDAG, des.Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG 20 Oct, &apos;s MoigW 8 Ute. Van Brunswick Whart BlackwaU. SCHROEFSCHOENER FMJEmOMB, Kapt. M. van &apos;t HOFF. •rr&apos; «attFRRAIW Twir ¦ «tivitFiV I Van Ï.OWHEW naar ROTTERDAM (20566) Do St staft in verbinding met do naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende Stn »tE^&quot;tSlij de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D.A. i fPBr VAN QOEDT &amp; CO., in de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Resder^.</p>
</text>
