<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 23 April; Lambton, S., Sunderland. - Hofnung, Sönne Windau Beurs vaa Amsterdam, Tofte, Fredcrikst. -De Vredo, Naess, id. - Minerva&apos; Rafen, id. - Leonida, Bredenberg, id. - Jonkvr. Elisabeth, de Boer, Oudsoen- VLIE, 22 April; Anna, Svendsen, Weile. Coallier,Lorentsen,Holmstrand. - Erstattningen, Thorvildsen, Tvedestrand. — 23 April; Batj uschka Dockman, Windau. - Grietje, Nieboer, Osternsoer. - Memkina, Oldeuburger, Oudsoen. _, ik\ HELLEVOETSLUIS, 23 April; Queen, S. Dundee. - Osbome, S., Leith.- Wanderer,Kluss, Newcastle.- Seahorse, S., Huil.- Chri3tian, Roune, Colberg. - Ernst, Crause, id. - Carl Johannes, Schmidt, id. - Anna Maria, Harber, Bogensee. - Cecilia, Ibsen, Ystad. - Hammonia, S., Hamburg. BRIELLE, 23 April; Prins van Oranje, S., Duinkerk. - Cologne, S., Londen. - Colletis, S., Goole. ZIERIKZEE, 22 April; Courier, Meuldijk, Newcastle. CAROLINE NSIEL, 16 April; Heidewika Regina, Fekelder, Dantzig. c^rSï&apos;19 April; Zwaan&apos;je, Hasselhoff, Termunterzijl. _ lETI IN, 19 April; Louise, Hildebrandt, Sunderland. -20 April; Gesina, Boer, Palormo. _&gt;AÏ*T_ZIG, 19 April; Cornelia, S., Rott. (met gebroken machine, moet repareren-.)---, . b FB_P_BÏKSIAD, 7 April; Dwdata, Holst, Nieuwe Diep.. Oernen&gt; v</p>
	<p>Hansen, Nederland. - Hendrika, de Jong, Zwolle.- Drie Gebroeders, Jansen,. Kempen.— 8 April; Nooit Gedacht, Nanning, Delfzijl. - Emil, Rigelsen, Nederland. KOPENHAGEN, 18 April; Trijntje Meijer, Tonkens, Dockum. ELSENEUR, 20 April, Gepasseerd: Ida, Wolkammer. LONDEN, 22 April; Ro«lfina Johanna, Drewes, Gron. - Catharina, v. d. Meulen, id. ■In lading: Persa, Drent, Petersburg. - Eendragt, Valk, Emden. Bij DEAL, 21 April; Heerenveen, Prins, Hamburg n. Gibraltar. Bij GOUDSTAART, 19 April; Catharina Louise, vau Aalst, Rott. n. Oporto. Bij BEVEZIER, 19 April; Flying Eagle, ..., St. Domingo n. Rott. Bij DOVER, 17 April; Jan fr Albert, Botteman, Gron.n.Cardiff. — 21 April; Polly, Hurd, Liverpool n. Rott. Bij den MEEUWENSTEEN, 17 April; Marnix, Wassenaar, Liverpool n. Amsterdam. Bij DUNGENESS, 19 April; Bernard en Agnes, Ordeman, Bat. n. Amst. Minister Fransen van de Putte, Browning, Rott. n. Bat. ROCHESTER, 20 April; Alida Dijk , de Haas, Groningen. SOUTHAMPTON, 21 April; Jantje Tuinema, Sikkens, Groningen. DARTMOUTH, 21 April; Tjakkina, van Sluis, Groningen. LIVERPOOL, 22 April; Gesina Alida, Meijer, Amst. NEWPORT, 21 April; Gerhard, Kramer, Antwerpen, om te laden voor St. Thomas. ___ SWANSEA, 20 April; Adelaar, Potjewijd, Schiedam. YARMOUTH, 21 April; Elisabeth Lollina, Carst, Harl. SHIELDS, 21 April; Maria, Swenen, Rott. SUNDERLAND, 19 April; de Weldaad, Pik.Ncrva. LEITH, 20 April; Maria Stuart, S., Rott. ALLOA, 18 April; Arentina Jacoba, Menses, Amst. - Alberta Römeling, dc Vries, id. St.UBES, 9 April; Pomona.Haddeman, Gibraltar. — 10 April; Kleinkinderen, de Jong, id. — 13 April; Sirene, Schippers, Triest n. Hamb. PAIMBOEUF, 19 April; Catharina, Drok, Amst. NANTES, 19 April; Anneohina Harmina, Zuidema, Amst. CAMARET, 18 April; Araphitrite, Calvé, Roche Bernard n. Schiedam. - Benjamin, Bertrand, Kcdon n. Rott. - Alfred, Leclerc, Nantes n. id. BORDEAUX, 21 April; Vriendschap, Elles, Amsterdam. KONSTANTINOPEL, 3 April; Concordia, Ulfers, Ibraila. Bij ASCENCION, 12 Maart; Tjilingsie, Ouwchand, Padang n. Aawt. — 22 Maart; A. R. Falck, v. d. Plas, Bat. n. id. St. HELENA, 9 Maart; Doelwijk, Hoefman, Soerabaija n. Rott. — 24 Maart; Presto, Teekes, id. n. Amst. - Fata Morgana, Sternberg, Bat. n. Nederland. TAFELBAAI, 27 Febr.; Zr. Ms. schip Heldin, Stort, Bat. (vertr. 6 Maart n. Nederland.) RANGOON, 2 Maart; Albert Edward, Lyons, Rott. — 7 Maart; Macassar, van Bentveld, id. BANANA (Z.-W. Kusr van Afbika), 10 Jan.; Afrika, Dekker, Rott. (alles wel aan boord).</p>
</text>
