<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door den Boekhandelaar O M. VAN GOGH, te Arasterdam, wordt uitgegeven eene HET EEVBII VAM WIILMSM MIM TWEEDE* Koning- der Nederlanden, («root-Hertog van Ijnxemlinrg enz. enz. Beschreven door JOHANNES BOSSCHA. — DERDE DRUK, Prijs ƒ l.so. (918?) Bij C. L BRINKMAN, te Amsterdam en J. SMULDERS &amp; CO., Ie &apos;s Gravenhage, slet het licht: KAART VAN HET KGNIIGRIJK OER NEDERLANDEN op de Schaal van 1/200,000, vervaardigd naar de groote TOPOGRAFISCHE KAART V_N HET MINISTER^ VAN OORLOG, onder toezigt van de Heeren E. OIiIVIER Bral. en F. M. WITKAMP. PRIJS: Zwart in 6 losso bladen ƒ 8.50. PRIJS: Gekleurd in 6 losse bladen f 9.50. » Opgeplakt in Rollen en Vernist 0 Hi. —. ] // Opgeplakt, op Kollen en Vernist ,/ 17, . Deze KAART, die de grootste naauwkcuri&lt;rlici.d aan de voortreffelijkste uitvoering paart, bevat o. a de juiste rigting van al dc Spoorweg^&quot;&apos; ilie in annlcg zijn, alle Kunstwezen, nieuwe ïndijkinjren, enz. Ook is daarop aangegeven dc gemiddelde stand der Zei_n en Rivieren dc hoogl9 der belangrijkste Heuvelen en het juiste beloop der nieuwe Grensscheiding (1 Januarij 1865) tusschen Noord- en Zuid-Holland. &apos;(82l0&gt; ___T HH. INTEEKENAHEN, dio van deze Kaart Exemplaren besteld hebben, Opgeplakt en op Rollen zullen die, spoedig ontvangen. Amand CHAPERON &amp; Fils, LIBOVBIE (Oirondc). De bekende zuivere BOie.ïEAliX WIJMEI* van bovengemelde Eirma, worden direct van Bordeaux, z°°&apos; wel in VATEN als per ANKER franco Amsterdam of Rotterdam geleverd. Nadere Inlichtingen en PRIJSCOURANTEN zijn op franco aanvraag te bekomen bij den Agent voor Mederland , W. A. VAM UIIKSV HUIiSEBOSCH (8936) te DE \VI,JK (Prov. Drenthe). ROB DOITYEJJJ liAFFECTEIJR» Deze ROB, welke mot de grootste zorg bereid wordt, is zeer vorkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder don naaf1 *?■_,. LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, onz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Schcurbt»* werende Siroop, do geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium. net Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uit»»** Daar zy goraakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben ._„&apos; Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzwcrcn, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen , biyproeft men te vergeefs za door uitwendige middelen to genezen. *__ Ook kan men don ROB van BOYVEAU CAÏffECTEUU met hoop op go_ gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zennw* Vezelweefsel, als: Jicht, Pijnen, Uitputting, Onmagt ,Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door de vochten to zuiveren, doet do ll© 31 het bloed herleven ca do verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeven zonder vrees , ja met hoopop goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welks zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: «, Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van hst Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberotf . Bleekzucht, Aambeijen , Witte Zwelling , Hardnekkigo Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernnauwingcn, Watcrbrenk, Waterzucht, Gr»T tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking, Mangdarm-ont«tcking. ,(g. Do ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen schorpo Witto Vlood, bes»*^ lijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegeD zij zonder oerdecl de Co^jji de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu ? De ziekte koert onophoudelijk terug, omdat de smetsto&apos; vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dien ten gevolge aan onvermogen. fl Deze ROS geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze &quot;&quot;^jgt ontstaan vaak twintig jaren na do eerste verschijnselen, -welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogcnd zuiveringsraiddel ve&apos;BLcD&gt; het die toevallen, welke door hot gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit to drU wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor dc goede gezondheid zgner kinderen hebben en den vrede in zijn huis hcwtir.e^&apos;pß De FLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr. GIRANDEA^ d 9 SAINT GERVATS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ 4 de Flesch van 16 Oneen, Rvo Richer, 12 to Parijs en &quot;V voornaamste HANDELSHUIZEN &gt;N AEÏCANA. DEPOTHOUDERS TE AMSTERDAM: r 0 , ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, RUYS &amp; WEISSENBRUCH, WINDHEIM &amp; Cib., VAN HULSTEYN, DE CASl*\j, GROOTE &amp; ROMENY, FROST, TORCHIANA &amp; v. d. ELST, ADAMA, CLÉBAN, SCHEBMEB, SCHILT, DE HAAN &amp;*£, VIEM AN, ALMA, BURGERS, KOPPK &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS. (7o«^___- MOUHI WATEK-IMii!l€_4Tl]¥€2 MiARIENBERO, TE BOPPARD AAN DEN RIJN. INLICHTINGEN ZIJN TE BEKOMEN: .eor Voor GENEESKUNDIGE ZAKEN, bij den Geneesheer der Inrigting: Voor ALLE OVERIGE ZAKEN, bij den I*sf£.g) Dr. KRIMER. ° W. Jk. KNEIP. J^&gt;_^ JAVA, CHINA, JAPAN, VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN PARETTEN, PER OYIEIiAIB-MAIÏi van MARSEILLE, SOUTHAMPTON of THIEST naar BA.AVIA en CHBNA tweemaal &apos;s maands, (van SINGAPORE als gewoon, per CORRESPONDERENDE HOLL. MAIW „,M  . Naar KANAGAWA (JSAPAN) via SHANGHAI tweemaal &apos;s maands (directe doorvracht). .. Tnrkije&apos; rer Maiibooten naar Engelsch Indië, West-Indië, Australië, Brazilië, Kaap de Goede Hoop, do Vereenigde Staten van AmeriK», Guekenland, Venetië, enz., door tusschenkomst van G. P. ITTMAITO Sf ZOON, te Rotterdam, .. Agenten der Overland-Mail (P. &amp; O. Compv.) der Oostenrijksche Lloyd en der Indische Telegraaf-MaatschapPJ- Agenten: te AMSTERDAM, JACOB VABRICJÜS; te &apos;s HAGE, f. L. DER KINDEREN. (</p>
</text>
