<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN C. J. CRIETÉB 23 April 1865. en T. E. M. GOCKEL. (9454) HüNKE DANKBARE KlNDSREK. Getrouwd : J. B. HYMANS , van Klaaswaal, en E. S. DE VRIES. ,„,. Bolswakd , 22 April 1865. (9424) Heden beviel van een ZOON, H. DE NON, Eehtg enootc van Amsterdam, 23 April 1865. J. G. DE MOL. (9^, Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapen DOCHTER, S. B&apos; DU MOULIN, geliefde Echtgenoote&apos; van Amsterdam, J. F. DE JONG, 23 April 1865. Apotheker. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (94-») Bevallen van eene DOCHTER, C. W. MULDER, geliefde E* genoot van Amsterdam, 23 April 1865. G. H. MAASSEN Jb. (9434) Bevallen van een ZOON: JACOBA OTTILIA FEISTEMANTEÏ1&apos; geliefde Echtgenoot van F. A. KRAMEK. Amsterdam , 23 April 1865. Eenige Kennisgeving. (9440) Voorspoedig bevallen van twee welgeschapene DOCHTERS, Eb SABETH BAKKER, veelgeliefde Echtgeuoot van (9442) Zaandam, 23 April 1865. W. VAN ORDEN. &quot;l3iva__r__r_^_rÖ-_v&apos;, A. C. TER KUILE—BLIJL_5NStÉlN- Slotziot, bij Enschede, 20 April 1865. (93J£_-- Tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen overleed hede» &apos; don ouderdom van ruim 49 Jaren, mijne geliefde Echtgenoote Wik™ MIJNTJE VAN MOURIK, diep betreurd door mij, mijne Kindere» en verdere Familio. Zwaar valt ons dit verlies, maar wij hopen&apos; berusten in den wil van Hem die alles ten goede bestuurt. (94&quot;-&apos;) Amsterdam, 17 April 1865. F. H. BRINKDÖPKE; NB Wegens Buitenlandsche Familiebetrekkingen eerst heden geplaA^&quot; Heden overleed tot diepe droefheid van zyne Moeder, Broederse Zusters, voorzien van de HH. Sacramenten der stervenden, de sV FRANZ HEINRICH BRUNING, in den ouderdom van ruim 37 j»&quot;* Amsterdam, 22 April 1865. AUGUST BRUNING, (9473) uit aller naam. Heden overleed na een langdurig lijden in den ouderdom van 29J*f . mijne Echtgenoot NETJE JACOB HAMBURGER, diep betreurd d°°&apos; mij , hare Ouders, Behuwd-Ouders en verdere Famihe. Amsterdam, 22 April 1865. E. L. VOORZANGEB(9452) nit aller naani.__-^ Nog treurende over het verlies van onze dierbare zalige Moeder, *° den wij heden op nieuw in diepen rouw gedompeld door het overlijd&apos;, van onzen geliefden Vader en Behuwdvadcr, den Heer M. D. DU MOS&quot;/:, in den gezegenden oudordom van ruim 75 Jaren, in leven Hoofding land van den Polder Waard en Groet. Zij, die den levenswandel &apos; den overledene gekend hebben, zullen beseffen, hoe zwaar deze s&apos;&apos; ons treft. Uit aller naam, Hoorn , 21 April 1865. A. M. DU MuSCH- Algemeene Kennisgeving. De Affaire zal op denzelfden voet worden voortgezet. ijS&amp;&gt;) Voor de deelneming betoond bij het overlijden van onze Se..t Zuster en Behuwd-Zuster, Mejufvrouw HEILTJE MOS, betuig6 wij door deze onzen weljemeenden dank. Amsterdam , 25 April 1865. Uit aller naam : I. S. W. BARGER, (9474)- Geb. MOS^^</p>
</text>
