<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ÜARLINGEN, 22 April. De uitvoer alhier van 15 dezer tot heden bedraagt: 6056/4 vat Boter, 1500 Edammer,- 1100 Kanter-en 400 Goudschekazcn, 383 Runderen, 34 Kalveren, 70 Varkens, 1 Schaap, 20 last Boonen, 383 balen Aardappelcnmeel, 355 zak Zaad, 149 balen Vlas, 155 pak gez. Kalfsvellen, 77 zak Haver, 75 zak Alikruiken, 19 pak gedr. Kalfsvellen, 440 stuks Hammen, 50 balen Spek, 14 kisten, 8 vaatjes en 1 pot Kievitseijercn, 9 manden en 6 kisten Wild en 1 pak Zeilen. AMBT HARDENBERG, 22 April. Rogge ƒ 5.50a5.75;80ekweit ƒ5.60 a 6.15; Aardappelen/ 1.50 a 1.80; Boter 80a85 ets. perff; Kip-Eyereii f 1.85; Eenden-Eijeren/2.60, beidon per 100 stuks. Turf spon of korte ƒl.BO a 2.50; lange gegraven ƒ 2 a 3.25, beide per 1000 stuks. LAND VAN ALTENA, 23 April. Het vlas heeft in de afgeloopen week goeden handel opgeleverd. Veel verkocht echter nog veel voorhanden. De prijzen liepen van ƒ1.50 tot 2.10. In Zaad gaat hier niets om; de prijs is heden ƒ3.75. HAMBURG, 21 April. Koffij vast, zoowel voor behoefte als op speculatie werd levendiger gekocht. De omzet in de laatste 8 dagen bestond uit 6000 b. Rio en Santos van 6 tot 8 sch., 1200 b. Domingo van 6 % a 7ft soh., 2000 b. Laguayra van 7 % a 9 sch., 3200 b. Santos, zeilende per Fortuna en 4550 b. dito per Selma. — Ruwe Suiker zeer Btil ZOndef wezenlijke prijsverandcring. — Rijst: ongcpelde soorten zonder handel, daarentegen was de omzet in gepelde vrij geanimeerd tot Scer taste prijzen. — Katoen: In het begin der week zeer flaauw, vond in &apos;de laatste dagen tot stijgende prijzen meer kooplust. — Tabak: Uit &apos;&lt;fe eerste hand zijn verkocht 56 eer. nieuwe Havana, 882 p. Fortorico, 44 k. Seedleaf en ca. 500 rollen Brazil. — Huiden onveranderd. — Piment werd belangrijk op speculatie gekocht, waardoor de prijzen zich hooger stelden. — Havana Honig wordt vast gehouden op 21 mb. — Maapolie was heden zeer stil en bleef flaauw pr. Mei en Oct. 26 ft. — Lijnolie hooger, loco en pr. Mei/Junlj 22%, per Julij/Dec. 22% betaald. — Talk: ml. tot 93 mb. te koop; ca. 25,000 ffi zijn ter verzending afgedaan. — Zink williger en het laatste met 13.9 a 13.10 betaald. — Granen over het geheel zeer vast, met goeden kooplust voor Tarwe, 127, 128 ffi Saai bedong pr. Mei 126, 127 rd.; 125 ffi Marksche pr. Mei 120, 127 ffi Strelitzer per Junij 130, 128 ffi Wahrener per Mei 128, pef Juny 130 per Julij 132 rd.; op levering van buitenlandsch weinig aangeboden en 125/126-127/28 van de Dcen3che eilanden nomiflaaï to noteren 80 a 86 rd. HAVANA, 1 April. Suiker gevraagd en vaster; in N°. 11 a 13% ging veel om tot 7 rl. voor N°. 12, Moscovados zijn in prijs dalende en sommige planters verzenden voor eigen rekening; 1000 v. goed a fraai bedongen rl. 5Vs a ss£. Van Melasse werden 2 ladingen tot rl. 3 _ a \i verkocht, Moscovados 4 a 5 rd. — Vrachten naar het Kanaal 40 a 45 sh. — Koers op Londen 10% a 11 pCt. premie. BOMBAY, 27 Maart. Katoen. Op de flaauwe berigten uit Engeland bleef de markt alhier in gedrukte positie en daalden de prijzen rs. 10 a 20. Men noteert Dhollera rs. 320 a 325 en Oomrawattee rs. 270 a 280. De omzet was zeer beperkt en voor Europa werd niets gekocht. De nieuwe Katoen is van goede middelbare kwal. en men verwacht groote aanvoeren. De voorraad bestaat uit een goed assortiment, en bedraagt 25,000 candy nieuwe, en 50,000 dito oude katoen. — Oliezaden onveranderd in prijs. — Koffij vast eb veel gevraagd; 400 cwt. bedongen voor Europa rs. 9.12 a rs. 10. — Salpeter zeer flaauw; Moolton rs. 8 a 11. — Vrachten zeer stil. Naar Liverpool voor Katoen £ 1.15 a 2.12.6 en naar Londen Katoen £ % — Koers op Londen 6 m. zigt aft d.</p>
</text>
