<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 1 November.</title>
	<p>Voor dat de verkiezingen in de Unie een aanvang zouden, nemen, gat de World, het voornaamste blad der democratische partij, eene berekening van den waarschijnlijken uitidag der stemming welke wij hieronder mede deelen, na te hebben herinnerd, dat elke staat even veel presidentskieaers benoemt, als hn vertegenwoordigers heeft inde bende huizen van het congres on deze benoeming uitvalt in democratischen ot in republikeinschen geest, naar gelanig, bij de voorafgaande verkiezingen van ambtenaren of vertegenwoordigers voor eiken staat, is gebleken, dat eene der partijen op dat oogenblik in bedoelden staat de meerderheid heeft.</p>
	<p>Volgens de World nu zouden stemmen: Voor Seymour (Democr.): Voor Grant (Rep.) Connecticut met 6 stemm. Maine met 7 stemm New-York *33 « N.-Hampshire n 5 « Pennsylvanië * 26 o Vermont o 5 n New-Jersey « 7 * Massachusetts *¦ 12 * Deliiware « 3 n Rhode-Island ir 4 u Maryland » 7 &apos; Illinois u 16 o Kentucky &quot;11 &quot; Wesconsin * .8 » Alabama &gt; 9 * Michigan « 8 « GeorgiS . # 8 » Jowa » 8 » Ohio &quot; 21 * Minnesota « 4 .-* Indiann » 13 » Kansas n 3 « Ore gon » 3 » Tennessee «10 « Nebraska « 3 » Missouri //Il » Nevada t Z :.* Arkansas . « 3 * — Louisiana ala Te zamen 158 Btemm. N.-Carolina » 6 i Z.-Carolina » 6 » Florida • 3 » W.-Virginie » 5 »</p>
	<p>Men zal bespeuren, dat op deze lijsten drie staten ontbreken : Virginie, Mississippi en Texas. De wet op het herstel der Unie is daar nog niet in toepassing gebragt- en zij konden dus aan de stemming niet deelnemen. Wel heeft de democratische partij laatstelijk pogingen aangewend, om voor deze staten het stemregt te verwerven en zij werd daarbij tot op zekere hoogte door den president ondersteund, maar zijn dagorder aan net leger op dit stuk is te blijkbaar in strijd met de besluiten van het Congres, om te Kunnen verwachten, dat er gevolg aan zal worden gegeven. Keeren wij echter tot de ljjsten terug. Blijkens deze rekende de idemocratische partij in het beste geval op eene meerderheid van 22 stemmen. In het beste geval, want indien er bjj hen eeuige de minste twijfel had bestaan, over den uitslag der stemming in de staten, die op de republikeinschei lijst zijn gebragt, zouden zij stellig op de democratisch» lijst zijn geplaatst. . , Intusschen zijn, gelijk men weet, in de staten, die op de democratische lijst door ons werden gecursiveerd, de verkiezingen uitgevallen in republikeinschen geest. Pennsylvanie (26), Ohio (21), Indiana (13) en Nebraska (3 te zamen 63 stem men), komen ten bate van Grant. In plaats dus van eene» meerderheid te zullen erlangen van 22 stemmen, staat de democratische partij reeds meteen verschil van (95 tegen 199) 104 stemmen in de minderheid. Het behoeft geen Detoog, dat dit verlies onmogelijk meer kan worden herwonnen en het schijnt zelfs de vraag ta zijn, ot Now-York der partij getrouw zal blijven. In dit geval telt do democratische fijst slechts 62 stemmen en wordt de republikeinsche 232, zoo dat dus Grant eene meerderheid yan 170 stemmen zou verkrijgen op een totaal van 294 presidentskiezers. Neemt men nu hierbij in aanmerking, dat door de democraten geene middelen zijn gespaard, zoodat zij zelfs duizende vervaïschte acten van naturalisatie hebben vervaardigd om stemmen te winnen, dan wordt de zege der republikeinsche partij stellig nog al opmerkelijk. Trouwens, wie niet geheel verblind was kon dit van den ¦ beginne af voorzien. De democratische partij, door hare tegenstanders tot het uiterste gedreven, heeft zich meer en meer vereenzelvigd met de vroegere aanvoerders van den opstand. Zich hare zwakheid bewust, sloot zij zich. om slem-</p>
	<p>Te zamen 136 stemm men te winnen in het zuiden, aan bij degenen, die den kleurling alle burgerlijke en burgerschapsregten willen blijven onthouden; om stemmen te winnen in het westen, verkondigde zij ingewikkeld de leer, dat de Unie niet gehouden was hare verbindtenissen na te komen jegens hare schuldeischers, of liever, dat die verbindtenissen nooit volkomen geldig waren geweest. De partij verviel alzoo in de gewone fout van hen, die weten, dat het vasthouden aan hunne eigenaardige beginselen niet voldoende is om de overwinning te behalen, en nu nieuwe kracht gaan zoeken, door ook de stellingen over te nemen van kleine fractiën uit de tegenovergestelde partij. Heeft men zoodoende eenmaal zijn eigen standpunt verlaten, de vastheid zijner eigen overtuiging verloren, dan verliest men tevens den maatstaf voor de rigtige beoordeeling van de meeningen van anderen. Al spoedig meent men, dat sommige stellingen veel meer aanhangers tellen dan werkelijk het geval is, en terwijl men, om dien aanhang te winnen, die stellingen overneemt en dus zijn eigen stelsel volkomen in de war brengt, ziet men zich ten slotte bedrogen, niet slechts in het aantal stemmen, dat aldus werd verworven, maar ook in het getal , dat men door het prijsgeven van sommige meeningen heeft verloren. Men lijdt eene geduchte nederlaag en verliest bovendien door de desorganisatie der geheele partij de kans om die nederlaag spoedig te herstellen. Zoodra de democratische partij zelve oneerlijk werd, verloor zij ook het vermogen, om de eerlijkheid der natie te waarderen. Omdat de voorstanders van wraking der schuld, van miskenning van het regt van den kleurling, optraden met luid misbaar, meende men, dat zij ook een talrijken aanhang achter zich hadden. Het is gebleken dat dit volstrekt niet het geval was, dat de natie als geheel veel eerlijker en regtvaardiger is, dat eenige oneerlijke staatslieden hadden berekend! Men kan zich daarover slechts verhengen, want met den meesten grond kan worden beweerd, dat de zegeviering der democratische partij slechts tot een nieuwen burgeroorlog zou hebben geleid, terwijl onder het bestuur van Grant het herstel der Unie volkomen is verzekerd. Uit Spanje wordt gemeld, dat de junta van Barcelona zich heeft ontbonden. Verder dat er reeds talrijke inschrijvingen op de leening zijn ontvangen en dat de regering versterking zal zenden naar Cuba. Naar het ons voorkomt moet dit eer worden beschouwd als een voorzorgsmaatregel tegen aanslagen van buiten, dan tot handhaving der rust op net eiland. Althans wordt niet gemeld , dat er nieuwe onlusten zijn uitgebroken.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 6 Sept. 1868, n°. 10, is op het verzoek van directeuren der Geldersche stoom-meelfabriek, gevestigd te Westervoort, goedgekeurd het ontwerp der acte, houdende wijziging van art. 3 der statuten van die vennootschap, Bij koninklijk besluit van 20 Sept. 186 S, n°. 18, is op het verzoek van Mr. W. H. Cost Jordens, wonende te Deventer, en vier anderen, als commissarissen der Maatschappij tot voortzetting der koninklijke Deventer tapijtfabriek van de firma P. van Calcar &amp; CO., gevestigd te Deventer, goedgekeurd de acte, houdende verlenging van duur, uitbreiding van kapitaal en wijziging der statuten van die vennootschap.</p>
	<p>Z. M. heeft herbenoemd tot kantonregter te Sommeladijk Mr. J. E. van den Broek; — vergnnd aan den Heer J. J. H. Kervel, vice-consul van Frankrijk te Soerabava, het aannemen der versierselen van ridder der koninklijke orde van Isabella la Catolica, hem door de Koningin van Spanje geschonken.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken van 31 October zijn, na voorafgaand vergelijkend onderzoek, met ingang van 1 December e. k., tot surnumerairs bij den waterstaat benoemd de civiel-ingenieurs H. VerweyAzn. en C. de Bruyn.</p>
	<p>De minister van financiën heeft bepaald, dat zoogenaamd soutien, zijnde omwonden rjzer- of koperdraad, bestemd tot het geven van vorm aan hoeden of mutsen, of tot het maken van Kunstbloemen, even als karkas, voor de toepassing van het tarief van regten moet worden gerangschikt onder den post kramerij, bij den invoer belast met 5 pCt. der waarde; en dat het omwoelde koperdraad, dienende voor electro-galvanische toestellen, moet worden gerangschikt onder den tariefspost Instrumenten, mathematische, physische enz., mede bij den invoer met 5 pCt. der waarde belast. Dezelfde minister heeft bepaald, dat alie grondnotenolie voor de toepassing van het tarief van regten moet worden gerangschikt onder den post eetbare olie, bij invoer belast met 55 cents de 100 pond; dat aniline in onopgeslo+en staat, ook dan wanneer zij in fieschjes is verpakt, als onbereide verwwaar zonder betaling van regten ten invoer kan worden toegelaten; dat zoogenaamde dextiïne of kunstgora, voor zooveel de toepassing van het tarief van regten betreft, naar haren aard en besteraming moet worden gerangschikt onder den post stijfsel, bij invoer belast met ƒ 1 de 100 pond; en dat asphalt in stukken of brooden of zoogenaamde kunstasphalt als naar aard of bestemming niet kunnende worden gerangschikt onder eene der goederensoorten, in art. 1 der wet van 15 Aug. 1862 (Staatsblad N°. 170) genoemd, vrij van regten ten invoer kan worden toegelaten.</p>
	<p>De minister van kolomen, gezien het verslag der bij de beschikking van 5 Junij 1868, litt. Apz, N°. 1 benoemde commissie, belast met het in het jaar 1868 in Nederland atnemen van het examen, bedoeld bij art. 4 van het .kon besluit van 10 Sept. 1864 {Staatsblad N°. 93), houdendo vaststelling der verordening op het benoemen van ambtenaren bij de burgerlijke dienst in Ned. Indie, heeft die commissie ontbonden, onder dankbetuiging voor den door haar volbragten arbeid.</p>
	<p>De luits. ter zee 2de kl. H. C. Juta, P. Holtzapffel en H. Nijgh, laatst behoord hebbende tot het eskader in Oost- Indie en onlangs van daar in Nederland teruggekeerd, worden met de tijdstippen hunner terugkomst op non-activiteit gebragt.</p>
	<p>Het ingang van 1 November wordt een rijkstelegraafkantoor met beperkte drgdienst geopend te Grave. Te rekenen van dienzelfden dag komt bij het fort Crêvecoeur, tijdelijk en in het belang van de Staatsspoorwegwerken aldaar, meae een rij kstelegraaf kantoor met beperkten diensttijd in werking.</p>
	<p>Met genoegen vernemen wij, dat de ingenieur J. Dirks niet, zoo als het gerucht liep, met I Jan. a. 8. de Amsterdamsche Kanaalmaatschappij zal verlaten, maar bij die maatschappij werkzaam blijft. (Stoompost.)</p>
	<p>De Sophia-Vereeniging tot Bescherming van Dieren te Amsterdam&quot; heeft tot hare eere-leden benoemd de Heeren: Visschers president, Geelhand en van Canbergh bestuursleden der /&apos;Société Koyale protectrice des Animaux te Brussel;&quot; Ponmier. president te Parijs; Bödeker, stichter en president te Hanover; professor Heydemann, president en Dennstedt vice-president van den Thierschutz-Verein te Berlijn. Tevens werden door eerstgenoemde Vereeniging tot hare corresponderende leden benoemd: de Heeren Hijmans, secretaris der Brusselsche, en Dr. Kürten, secretaris der Berlijnsche Vereeniging.</p>
	<p>Amstels Manuenkoor, de bekende en hooggeschatte liedertafel onzer hoofdstad, vierde dezer dagen een feest, dat ongetwijfeld de aangenaamste herinneringen bij alle leden zal achterlaten. Naauw waren de laatste toonen van Hol&apos;s feestouverture vervlogen, of de heeren zangers vereenigden zich in eene der achterzalen van het Park, om aan den optogt deel te nemen. De stoet stelde zich in na te melden volg- orde in beweging. Vooraan twee leden der feestcommissie, vervolgens de nieuwe banier, het bestuur met de leden, vier meisjes, gekleed in het wit, dragende een fraai kussen, waarop een smaakvol bewerkte lauwerkrans van zilver met inscriptie uit de fabriek van de Heeren Benten en Zonen. Twee leden der feestcommissie sloten deu trein. Het orkest van den Heer Stumpif hief den zangersmarsch aan, terwijl de feestvierenden zich van het eindo der zaal tot op het orchest bewogen. Daarna werd door de feestcommissie, bij monde van haren president, den Heer C. A. Gasman, onder toepasselijke aanspraak de zilveren lauwerkrans aan de werkende leden van Amstels Mannenkoor overhandigd, als een bewijs der hulde van de kunstlievende 1-iden voor de overwinning, door de liedortafel behaald op het uitgeschreven concours door de liedertafel Euterpe in Augustus 11. Schitterende fanfares versterkten den indruk van dit oogenblik, terwijl het &quot;Wien Neérlands bloed&quot; daarna uit volle borst werd aangeheven. Een dertigtal dames had zich intusschen gereed gemaakt om hare partij op dezen feest-avond te vervullen, en onder leidingvan den Hr. Th. J. Roothaan zongen zij »Laurierkroon en Rozenkrans,&quot; gedicht van Dr. J. P. Heije, en tot grondslag hebbende de melodiVvan Richard Hol&apos;s lied » Waldeinsamkeit.&quot; Aan het slot van dit nummer versierde eene der dames de nieuwe banier met een rozenkrans. Hierop werd door den president der liedertafel in warme woorden dank gebragt, zoowel aan de kunstlievende leden als aan de dames, aan Dr. Heije, aan den Heer Roothaan, benevens aau de feest-commissie, terwijl hij zich gelukkig achtte ditoogenblik te baai te kunnen nemen, om aan den kundigen directeur der Vereeniging, aan den talentvollen Richard Hol, nit naam der werkende leden een prachtigen zilveren beker aan te biedenJn korte, maar hartelijke bewoordingen betuigde deze zijnen innigsten dank voor dit bewijs van hoogachting en toegenegenheid. H«t programma vervolgde thans zijnen loop en uitgevoerd werden: desHeeren huis (J. C.Boers),de rots in zee (R. Hol), Hansken van Gelder (Nicolai), Hymne (J. A. v. Eyken), Woord en toon (W. Smits), Soldatenkoor (R. Hol), Wij hebben reeds meermalen onze meening uitgedrukt.dat Amstel» Mannenkoor tot de eerste liedertafels in dei lande behoort. Onze eigenaardige volksaard komt in deze vereeniging sprekend uit. Het begin was klein en zwak; allengs met eene rustige bedaardheid maakten de leden niet onbeduidende vorderingei. Nieuwe krachten voegden zich langzamerhand toe en steeds met dezelfde onwrikbaarheid legden de zanders zich er op toe, om hunne stemmen te beschaven, te veredelen en de lessen van hunnen degelijken aanvoerder ter harte te nemen. Het loon voor dit gestadig zamenwerken bleef dan ook niet nit. Thans w«rden de moeijelijkste koornummers door de werkende leden met een aplomb en eene kracht, een vuur en eene zuiverheid gezongen, die hen in staat stelden op een voornaam concours den tweeden prijs te behalen. Dit sogt meer dau alle omseuiijvhig.</p>
	<p>«Trenrmarsch op den dood van den hooggeachten Mr. J. van Lennep&quot; is de titel van eene marcia funebre, vervaardigd door den Heer S. Samehtini voor piano. Even als andere werken van dezen onzen stadgenoot maakt dit nummer op ons den indruk , alsof het oorspronkelijk voor orkest is gedacht en geschreven en daarna voor piano overgebragt. In het trio zon ten minste geen pianist de triolen-pasoat-e! voor zijn instrument geschikt vinden. ïntjsgphai neeiüt &lt;fiï niet weg. dat het stuk jdch piet genoegen laat spelen en voor middelmatige liefhebbers geepe bijzondere moegelijk-</p>
	<p>Eene vereeniging genaamd Eruditio Muslca gaf eistere, avond in het lokaal Se Keizerskroon eene opep t&gt;Bre uitvo£ ring ten voordeele eener hulpbehoevende weduwe en weezen De zaal was uitmuntend bezet, soodat wij reden hebben tè gelooven, dat de oogst voor de ongelukkigen goede vrachten zal hebben gedragen; met veel belangstelling T(S*__ aanwezigen, zoowel de muziekuitvoering van een zYvJnta.l nummers, als de tooneelvoorstelling van tweo blikiVdr.,? Hel kind van den huize en N». 777 % heulloLiZZt^ De jeugdige tooneelisten waren allen rolvast, deden hun best en werden dan ook beloond door de goedkenrine der aanwezenden. Het orkest benevens eenige solisten waren niet onverdienstelijk. Zij ook werden door de talrijk aanwezenden levendig toegejuicht.</p>
	<p>Gisteren avond ten 9Va uur is er brand ontstaan in een perceel, op den O. Z. Achterburgwal bij de korte Niezel • door de hulp van vier spuiten was men den brand spoedig&apos; meester.</p>
	<p>De volgende bekendmaking is door den Burgemeester van Rotterdam heden afgekondigd: Medeburgers !</p>
	<p>Gedurende eenige avonden hebben er oploopen en volksverzamelingen plaats gehad, waardoor de openbare orde wordt gestoord. Het is noodzakelijk, dat hieraan onverwijld eon einde kome.</p>
	<p>De Burgemeester behoort, ingevolge de wet, dergelijke wanordelijkheden te keeren en daartegen maatregelen te nemen. °</p>
	<p>Medeburgers !</p>
	<p>De burgerij van Rotterdam heeft zich onder alle omstandigheden steeds door een goeden eu ordelievendea geest onderscheiden.</p>
	<p>De Burgemeester vertrouwt, dat de burgerij denzelfden geest ook nu door haar gedrag aan den dag zal leggen en zal willen medewerken, om de rust en orde te bewaren. Hij maant u bij deze aan, om geen deel aan die volksoploopen, zamenscholingen of andere wanordelijkheden te Demen, en vertrouwt op uwe me lewerking en ondersteuiiiu» bij de maatregelen, die hij in het belang der orde zal weten te nemen.</p>
	<p>Tevens heeft de Burgemeester krachtens art. 187 der gemeentewet bepaald: Art. 1. Alle zamenscholingen en volksoptogten op openbare straten, wegen of pleinen zijn verboden. Art. 2. De zamengesehoolde menigte is verpligt on de waarschuwing der politie uiteen te gaan. &apos; Hij, die zich met verwijdert, zal worden gestraft met eene gevangenisstraf van drie dagen, onverminderd de bepalingen van het wetboek van strafregt tegen het misdriif van wederspannigheid tegen de openbare magten</p>
	<p>Men schrijft ons heden uit Rotterdam: Gisteren avond heeft zich wederom eene volksmenigte alhier in beweging gesteld en onder woest gezang, van 8 ure tot laat in den nacht, de voornaamste, zoowel als de afgelegenste straten in digte drommen bezocht, onder het plegen van allerlei baldadigheden, niettegenstaande de politie zoowel in uniform als in burger kleeding aanmerkelijk was versterkt Als voornamelijke oorzaken van deze ongeregeldheden kan men de volgende stellen: ,1 .Zijn er vtle ontevreden schiuners die hunne drijvende woningen door den krachtigen arm buiten de gemeente naar de Rotte zagen vervoeren, ofschoon verschalende pottenschu ten , aan Duitschers toebehoorende in de gemeente blijven, door nu hier dan daar ligplaats te kiezen. 2. Door de vele processen verbaal tegen fruitschippers opgemaakt, die sedert onheugelijke jaren aan de vischmarkt hunne waren mogten uitventen. 3°. Door verschillende verplaatsingen van marktkramers, die zich daardoor zeer benadeeld achten, terwijl de kennisplaatsing velen niet naar den zin was: 4°. De inrigting der politie, die voor het meerendeel uit niet-R&apos;tterdammers bestaat, kostbaarder is dan voorheen en met eene vroeger ongekendegestrengheid de verordeningen handhaaft: s°. De booge lands- en stedelijke belastingen, die door de leeuiog vaa 6 millioen nog met eene riolen-belasting *&quot;&quot;£!&amp;£* worden, waartegen door velen wordt te rewo* . 6». Eene brochure van Jacob de VMu,&apos;- ? _ n im lende feiten voorkomen, die niet publiek wt-u^pio-en zijn. Ci] hst &amp;„¦-¦¦.,¦,,¦ i lagaaaf *jads% i%m pe»a«a eu-H üiii; 3M VclBS, dtiÊ tQFZijtïpr «W allerlei liadjss ÏVÖgti terwijl de politie gessvd wer.lt door hot geroep van i nood 1 hoed! hoed! De ongeregeldheden namen tegan 11 ure een ernstig karakter aan. De politie moest sedert geruimen tijd, met de blanke sabels op straat geposteerd, van die wapenen gebruik maken. Men spreekt van dooden en gekwetsten, zoowel aan het politie-bureau als aan het stadhuis. Bij de arrestatie van enkelen zijn alle politie-beambten daar naar binnengedreven; de straten werden opgebroken en er volgde &apos;een hagelbui van steenon, waardoor glasruiten, deuren en vensters werden vernield. De politie nam de wijk op de daken en verweerde zich daar met dakpannen, terwijl de klok van het stadhuis geluid werd. Intusschen trokken andere troepen al tierende door de straten, onder het vernielen der lantaarnen en ander stads-eigendom. Aan het stadhuis en bureau van inkwartiering is geen ruit meer heel; zelfs heeft men in laatstgenoemd gebouw brand willen stichten, die echter spoedig gebluscht is. Daarna trok eene troep naar de groote Paauwensteeg, waar onmiddellijk door de politie van de wapens gebruik werd gemaakt en de storm in tijds werd bezworen, en hoewel men nog verschillende malen uitvallen met de blanke sabel moest doen, waardoor velen zijn verwond geraakt , allengs de gelederen dunden, doch de verbittering nam niet af. Onder den kreet: »op morgen,&quot; ging men uiteen. De winkels waren overal reeds vroeg gesloten en de angst wasniet gering bij velen, hoewel de oproerige hoop overal riep, //dat men de burgers en het hunne moest ontzien.&quot; Onbegrijpelijk is het, dat men de schutterij niet heeft opgeroepen, of niet gisteren reeds kavallerie heelt ontboden, daar toen reeds te voorzien was, dat zij noodig kon zijn, terwijl de telegraaf die heden avond nog had kunnen ontbieden. Te wenschen is het dat men tegen zalke hier ongekende tumslten krachtig optreden zal.</p>
	<p>In den afgeloopen nacht is omstreeks half twee ure een sterk detachement huzaren van &apos;s Gravenhage naar Rotterdam gezonden, die heden morgen 6 uur gevolgd werd door het tweede bataillon der grenadiers, kommandant majoor van Willes, terwijl het eerste bataillon heden in kaserne geconsigneerd blijft. Heden ten 1 ure is een gedeelte van de treepen in de kaserne geconsigneerd; het tweede bataillon grenadiei-3 is naar Rotterdam vertrokken. Ook de autoriteiten hebben zich derwaarts begeven.</p>
	<p>In Pompeji is weder een vondst gedaan die de opmerkzaamheid trekt. In een huis in de via Stabiana ontdekt men| twee fresco&apos;s, portretten, zoo men meent van den heer des huizes en zijne vrouw. Die zich naast elkander bevindende beeltenissen stellen den man voor in zijne toga, terwijl de vrouw gezeten is in eene peinzende houding en met de schrijfstift in de regterhand en de wassen schrijftafeltjes in de linker. Beiden zijn zeer uitvoerig behandeld. Zij zijn reeds naar het museum te Napels overgebragt.</p>
	<p>* &apos;sGRAVENHAGE, 31 Oct. HH. XX. HH. prins Frederik, HDs. gemalin en prinses Maria worden morgenmiddag van Silezie op het Huis de Paauw terugverwacht. — Op 5 November zullen de gewone audientien van de ministers van financiën en van oorlog niet plaats hebben. — Het politieblad behelst wederom bekendmakingen van de officieren van justitie te Hoorn en &apos;s Hertogenbosch betreffende de uitgifte van muntstukken, vervaardigd in nabootsing van echte rijksmuntspecie. ROTTERDAM, 31 Oct. De ongeregeldheden in onze stad hebben zich heden herhaald en van lieverlede een ernstiger karakter aangenomen. Eene zeer groote volksmenigte neemt daaraan deel en heeft de verschillende politie -bureau! en ook het stadhuis letterlijk belegerd; steenen zijn opgebroken en daarmede de ruiten dier gebouwen verbrijzeld, zoodat van het raadhuis letterlijk geen ruit meer heel is. Ook vele particuliere huizen zijn beschadigd; landtaarnpalen zijn nit den grond gerukt, en op de Hoogstraat zijn de trottoirs vernield.</p>
	<p>De geheele politiemagt is op de been en maakt gebruik van de wapens.</p>
	<p>Bij het ter perse gaan onzer courant (2 ure in den nacht) duren de wanordelijkheden nog voort. Men verwacht echter cavalerie uit den Haag. {N. R. C.) LEIDEN, 31 Oct. Een der Leidsehe academieburgers heeft heden, gezeten ïn eene calèche met vier paarden bespannen en vergezeld van twee paranimphen. allen in gala, zijne crediteuren bezocht ter betaling van het hun komende. Men is van meening, dat vele Leidenaars zouden wenschen dagelijk» een vierspan niet zoodanig doel voor lauuuu woning to zien stilhouden. (L. D.) * HELLEVOETSLUIS, 1 Nov. Hedenmorgen vertrok van hier naar Brielle, onder bevel van den luit. der artill. L. Zegers Veeckens, het detachement van het lste reg. vest.-artill., alhier sedert 1 Mei in garnizoen, om te worden vervangen door een ander detachement, onder bevel van den 21en luit. van genoemd wapen Kuyk. § WEESP, 31 Oct. Met genoegen kunnen wij mededeelen, dat thans ook onze Weesper schippers er in geslaagd zijn, eene boot in de vaart te brengen, namelijk het schroefstoomjagt Willem 111. Heden is het vaartuig ter bezigtiging van onze ingezetenen gesteld; het is zeer fraai en gemakkelijk ingerigt. Waarschijnlijk zal Maandag e. k. de dienst van hier op Amsterdam een aanvang nemen. * ZAANDAM, 31 Oct. Door den raad dezer gemeente is op voorstel van burgemeester en wethouders besloten, zich bij adres te wenden tot den minister van binnenl. zaken, met verzoek, om bij de herziening der tabel, bedoeld bij art. 99 der kieswet, aan de wetgevende magt voor te stellen: Zaandam hoofdplaats van een enkel kiesdistrict te doen zijn. Het door burg. en weth. ingediend ontwerp-adres is reeds met algemeene stemmen aangenomen, * UTRECHT, 31 Oct. Heden morgen ten lOi/s ure werden in de nieuwe wagons van den staats-spoorweg een aantal geè&apos;mploijeerden voor de lijn Utrecht—Waardenburg met vrouwen, kinderen en bagage, naar hunne respective standplaatsen overgebragt. Reeds eenige dagen dezer week hadden meer transporten op deze lijn plaats gevonden. (Veiligheidshalve waren heden daarbij verschillende ingenieurs nogmaals tegenwoordig, en bevond de hoofd-ingenieur bij de exploitatie der.staats-spoorwegen, de Heer Stous Sloot, zich zelf op de locomotief, terwijl de ingeniuer van den waterstaat, van Deinse, met andere deskundigen zich in de achterste coupé bevonden, die met groote glasruiten was voorzien, en op den geheelen weg uitzigt gaf. De wagons mnnten nit door netheid; in eenige coupé&apos;s der lste klasse zijn tafeltjes en kastjes aangebragt. MEPPEL, 30 Oct. In uw blad van gisteren komt een berigt voor, volgens hetwelk eenige kooplieden te dezer stede zich zouden gewend hebben tot de Kamer van Koophandel en Fabrieken alhier, en hare hulp ingeroepen, wegens de &apos;verregaande en willekeurige handelingen, welke in de jongste dagen zijn voorgevallen bij het dienstpersoneel van de Staats-spoorwegmaatschappij. Wij haasten ons u mede te deelen, dat bij de Kamer van Koophandel van zoodanige klagt mets bekend is, en overigens, dat on reizigers èn handelaars over de handelingen van gemeld dienstpersoneel, zeer voldaan zijn. (jf. rjtr- Cl\ •MEPPEL, 31 Oct. In de gisteren avond gehouden vergadering heeft de raad besloten, adhesie te schenken aan het adres van de Zwolsche stoomboot-maatschappij, omtrent de verbetering van het Zwolsche Diep en de Kribben. De maatschappij verzoekt krachtdadige medewerking, omdat op de rijksbegrooting van 1869 is uitgetrokken eene som van ƒ200,000, voor een waterweg langs den IJssel en Kampen naar zee. — De begrooting over 1869 is goedgekeurd tot een bedrag van ƒ Ji.083.611/2 in ontvangsten en uitgaven.</p>
</text>
