<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 1 November.</title>
	<p>Stads-schoüwbubg. De voorstellingen der afgeloopen week hebben niets nieuws opgeleverd; zij bestonden uit do herhaling van : de Slottoren van Vincennes. waarvan Donderdag de laatste opvoering plaats had. Het blijspel de familie Benoiton, Zaturdag gegeven, is zoo algemeen bekend, dat wij de bespreking van den inhoud wel achterwege kunnen laten. De uitvoering was buitengewoon verdienstelijk. De Heer Morin heeft in de rol van de Champresó door zijn beschaafd spel de hem ten deel gevallen toejuiching ten volle verdiend. De Heer Roobol stelde vader Benoiton uitmuntend voor; zelden hebben wij hem zoo goed op zijne plaats gezien. Het spel vanden Heer Kistemaker voldeed ons ditmaal vrij wel; hij had in zijne rol als Didier, schoon-1 zoon van Benoiton, zeer goede oogenblikken. De Heer Vos ah Formiehel, en Bigot als Prudent zijn zoon, hebben beide aanspraak op eene afzonderlijke vermelding. Het spel van Mw. Kleine-Gartmann als Clotilde d&apos;Evry, was als altijd boeijend en schoon. Mw. von der Finck, die Martha, echtgenoot van Didier, uitmuntend wedergaf, werd even als hare begaafde kunstzuster menigmaal toegejuicht. Wij twijfelen dan ook niet, of hare Donderdag a.s. te geven b&apos;eneficevoorstelliug, zal deze algemeen boniinde actrice op nieuw de bewijzen leveren, hoe hoog zij staat aangeschreven m de gunst van het publiek. Ten slotten nog een hartelijk bravo voor Fanfan, het zoontje van Benoiton, allerliefst voorgesteld dooide veel belovende jonge jufvrouw Stoetz. De overige vertooners werkten naar vermogen mede tot een goed geheel. Decoratien en costumes waren smaakvol, enkele zelfs prachtig. Van de dansen werden Les Bacchantes, door de Dames Spoor-Geijtenbeek, A. Stemmerik en de Dames Corypheën zeer geprezen. La Voltige, Grand Pas de Walse, uitgevoerd door Mej. Jenny Dutertre en den Heer Alfred Soria, heeft een groot succes gehad; de uitbundige toejuichingen, die vooral Mej. Dutertre ten deel vielen, waren wel verdiend; zij bekoort den toeschouwers door haar innemend voorkomen, evenzeer als door hare buitengewone kunstvaardigheid. Ook den Heer Alfred Soria ontbrak hot niet aan blijken van bewondering en sympathie. Gkaxd Théatre in de Amstelstraat. Het reeds zoo gunstig bekende Duitsche tooneelgezelschap van den Heer van Lier, heeft in de afgeloópene week nieuwe lauweren gevoegd bij die, welke reeds vroeger zoo regtmatig waren verkregen. De Heer Resemarm en Frl. Bernhardt hebben Maandag bij de opvoering van: Ein Glass Wasser, oder wie mir, Schwank in 1 Akt von Roger, door hun levendig en uitmuntend spel de algemeene goedkeuring verworven. In de bekende Posse mit Gesang: Aurora in Oei wedijverden de Heeren Hamm, Walter en Jnstmüller met de Dames Gerlach en Thijssen&apos;omde lachspieren van bet publiek gaande te houden. Voor de eerste maal werd gegeven de van vroeger bekende Schwank in 2 Akten von A. Elz, Muller und Müler, ook reeds op een ander tooneel bij herhaling, even als hier, met grooten bijval opgevoerd. Bijzonder loffelijk was het spel van den Heer Cassmann, die Emil Muller, en van den Heer Walter, die Emanuel Miller voorstelde. De Heer Weiser beviel ons, enkele momenten uitgezonderd, minder goed. De dames Stoftïegen en Burdenheuer waren allerliefst. De herhaling van de Soloscherz: Erstes Gastspiel des Frl. Aurora Veilchendufl, Dingsdag voorgedragen door de begaafde Frl. Anna Muller, werd op nieuw met&apos; luide toejuiching begroet; ook de uitvoering van de bekende Posse mit Gesang: Ein Fuchs oder wie man Raben fangt was wederom uitmuntend. Woensdag en Donderdag oude maar zeer geliefde bekenden: Die Zart - lichen Vtrwdndlen; die Sontagsjciger,- Muller und Sohn; Vrijdag de bovengenoemde soloscherz telkens zoo meesteriijk voorgedragen door Frl. Anna Muller, die dagelijks meer stijgt in de gunst der bezoekers van dezen schouwburg. Hierna werd een nieuw stuk gegeven, dat, èn we-rens den inhoud èn wegens het beschaafde spel der acteurs met groiten bijval werd ontvangen. De inhoud VAnSein-Emz gttrs,original- Schwank in 3 Acten, von Julius Rosen, is eenvoudig deze: een vader bemint-op overdrevene wijze zijne eenige dochter, zoo zelfs, dat hij maar niet begrijpen kan of wil, dat een vreemd man haar in&apos; het huwelijk zoo gelukkig maken en zoo beminnen zalals hij. De jonge jufvrouw is natuurlijk van een ander gevoelen én heeft kennis gemaakt met Baron Angern, die eindelijk hare hand komt vragen. De vader zoekt allerlei uitvlugten; om haar te beproeven wordt de zuster des barons voor eene modiste uitgegeven m eene adellijke dame voor de tante dier modiste. De vader ontdekt vervolgens een vriendschappelijken omgang met de zuster des Barons en houdt dit voor eene liefde-betrekking, waarin hij redenen vindt om zijne dochter dit huwelijk te ontraden. Fen en ander geeft&apos; stof voor eenige allerkluchtigste tooneelen en leidt tot eene zeer verrassende ontknooping. Wij deelen die niet mode , maar raden een ieder het stuk to gaan zien ; wij gelooven dat men zal bewonderen. Onverbeterlijk was het spel van den Heer Walter, die Hert- von Krüge&apos;r- voorstelde en menigiraal de lachspieren in beweging bragt. Dat Frl. Stortregen als Bertha zijne dochter allerinnemendst was balwei gaêa bstoaf, B*l, Urn «is B&amp;rS&amp;ta AagU Kófi? Oasamann als Eduavd hnar neef, hsbb ooaa byaonlera vermsJcHnj}, ofcehoon sok al da overige ver» taoners tot een uitmuntend gehoed hebben bijgedragen, Zaturdag werd het uitmuntend tooneelspel: Aus der GësHlschnft, gevolgd door die Soniagyager met hot gewone succes opgevoerd.</p>
	<p>Salon des Variétés in de Amstelstraat. Dat deze gewoonlijk druk bezochte Salon, Maandag was bezet op eeno wijze, die naauwelijks een staanjdaatsje overliet, zal niemand vreemd vinden, die weet, dat drie der meest geliefkoosde vaudevilles: De schoolmeester, Furntshid Apartme.nl en de knechts van twe meesters, werden opgevoerd. De Heer Judels, held van den avond, was wederom regt in zijn eleir, ent, en de overige vertooners stonden hem verdienstelijk ter zijde. Ook de herhaling van het even belangwekkende als goed uitgevoerde tooneelspel: de arme edelman, gevolgd door: de knecht van twee meesters heeft Dingsdag algemeen voldaan. Woensdag had de eerste voorstelling plaats van eene oude kennis, het vroeger geliefkoosde melodrama de bloemen verkoopster, in 5 bedrijven mot een voorspel, naar het Fransch van Anicet Bourgeois en Ferdinand Duguè De uitvoering van dit onderhoudende stuk was uitmuntend. Als wij in de eerste plaats hulde brengen aan Mw. Korlaar, voor de wijze waarep zij hare dubbele en waarlijk niet gemakkelijke taak vervulde, dan gelooven wij de tolk te zijn van allen, die deze voorstelling bijwoonden. Of aan Margot, het bloemenmeisje, of aan Leonora Galigaï, markiezin d&apos;Ancre, de eerepalra toekomt, valt moeijelijk te beslissen; in beide rollen heeft Mw.Korlaar bewezen, wat ijverige studie vermag, en zonder overdrijving mag deze verdienstelijke actrice een sieraad van dezen schouwburg genoemd worden. Treffend waren de tooneelen tusschen haar en Jacques Bonhomme (Judels); ook dat met haren echtgenoot Concini, Maarschalk d&apos;Ancre (Bruijn) was uitnemend van opvatting en haar spel meesterlijk; vooral in het laatste tafereel, toen zij het nietige van een leven, alleen aan eerzucht gewijd erkende, de eenige schat haar nog overig, hare dochter voor woest geweld zocht to behoeden, en eindelijk ook die moest laten varen en gevangen werd genomen, was de haar geschonkene luide toejuiching, m . rdien-i Mw. Larondelle heeft in de rol van Lodev bewijzen gegeven van haren goeden aanleg dan uitmuntende oogenblikken. Maria de van Frankrijk, werd niet onverdienstelijk. Mw. Sluijters, terwijl hare veelbelovende - Sluijters, Marie Concini, dochtervan den Ma voorstelde op eene wijze, die, voortre Voor wij met do Dames eindigen, wenschen wij 1 onderscheiding te noemen Mw. Colpaar, die als&apos; Glori zoogzuster van Koning Lodewijk XIII, vrij goed voldeed; ook moede Caumnsot (Mw. Stol) heeft hare kleine rol, regt verdienstelijk gespeeld. Van de Heeren noemen wij Hendrik IV, die door den Heer Heesbeen zoo goed werd voorgesteld, dat de hem bewezene eer der terugroeping, aan het einde van het voorspel, welverdiend kan genoemd worden. De Jongeheer Koog, een aanvallig knaapje, die de jonge Dauphin voorstelde, deelde in die eer. Dé Heer Bruyn heeft het bekende karak&apos;er van den italiaan Concini, maarschalk d&apos;Ancre, goed begrepen ; zijn spel _ was nu en dan uitmuntende eenige meerdere rolvastheid zon hem niet schaden. Is er een in dit gezelschap, die steeds promptzijne rollen kent en daardoor natuurlijk vrijer speelt, dan is het de Heer Kapper , wien wij gaarne de eer geven, dat hij in de rol van Vitry, kapitein der lijfwacht, onverbeterlijk was. Uitstekend beviel ons zijn onderhoud met den jeugdigen Koning. Vestigen wij eindelijk de aandacht op de rol van Jacques Bonhomme, zoo meesterlijk door den Heer Judels vervuld, dan erkennen wij gaarne, dat hij zijn roem als verdienstelijk acteur waardig heeft gehandhaafd. Vooral in het 3de tafereel was zijn spel, als krankzinnige, meesterlijk en fijn genuanceerd. Het ontbrak hem natuurlijk niet aan luide bijvalsbetuigingen en herhaalde terugroeping. Nog mogen wij met onderscheiding noemen de Heeren Bos als Bossompière, Strelitski die Tavannë, Korlaar die Souvrè en Hermans die Drupier zeer goed voorstelden. De overigevertooners werkten tot een goed ensemble mede. Decoratien en costumes waren fraai en met smaak gekozen. Het stuk zal waarschijnlijk nog menige opvoering beleven en daarom zouden wij de directie in bedenking willen geven, om bij dit en dergelijke groote stukken iets vroeger aan te vangen, om niet na middernacht te moeten eindigen. Ook de overige avonden dezer week werd dit melodrama voor eene eivolle zaal en mot ongemeenen bijval gegeven. In studie, om eerstdaags te worden opgevoerd, is bij dit gezelschap: Chiarr, Gravin Della Torre, of de. Ba?,ditthdelman, nieuw oorspronkelijk tooneelspel a grand spectacle. Theaeer Tivoli, Nes. Deze onderneming mag zich voortdurend verheugen in de talrijke opkomst van een beschaafd publiek, dat met steeds toenemend welgevallen de pogingen van den ijverigen dïrpcteur gadeslaat, om dit locaal tot ecu der a.iiusantste te maken , die er in Amsterdam zrjn te vinden. Heeft men vooraf treene plaatsen besprokon , dan ie het een buitenkansje als men eene zitplaats kan verkrijgen. De Heer Koster zorgt ook voor zoo groote verscheidenheid bij zijne vooistellingen, dat het bijwonen daarvan veil aantrekkelijks heeft. Naauwelijks zijn de beroemde musicale clowns vertrokken, of reeds zijn zij vervangen door het bekendo strijkquartet der gewezeu kweekelingen van het blinden-instituut te Brünn, die waarlijk den uitbundigen bijval, die zij mogten inoogsten, in ruime mate verdienen. Het reperroire is in dezo week wederom verrijkt met eenige nieuwe stukjes, waaronder de opera comique Lc Bovffe et Li Tailleur bijzonder uitmunt, en waarin Mil. Burgere op nieuw heeft bewezen, dat de haar telkenmale geschonkene toejuiching, eene welverdiende was. Mil. Le Comte, de Thérèse van Tivoli, verhoogt door hare chansonnettes comiques, hot hier gesmaakte genot en staat bij iedere voorstelling zoo mogelijk nog hooger aangeschreven in de gunst van het publiek.</p>
</text>
