<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 30 October.</title>
	<p>Naar gemeld wordt, zal het hof den sden of 7den November St. Cloud verlaten en eenige weken te Gompiègne gaan doorbrengen. Men onderstelt, dat de Keizer tegen het widden van December, het tijdstip, waarop vermoedelijk j!V?Pening der zitting van de Wetgevende Kamers zal plaats ren 11&apos; te PariJ3 zal terugkomen. Even als in andere javie,. . er&gt; gelp de Constitutionnel verzekert, ook ditmaal Cnm e-e n van gasten tot het bijwonen der feesten te _ i-Jpegue worden genoodigd. De eerste reeks zal hoofdza-1 mB* de leden van het keizerlijk geslacht bestaan. H.au„ien opzigte van de benoeming des Heeren Cicconetot IMmi Th r,,inister van landbouw, wordt aan het J. des talli&quot; d yolgende geschreven: Het ministerie is nu v.»l-;. &quot; aoor de benoeming van den hoogleeraar Ciccoiie. Dese een man van het vak, natuur- en landbouwkundige, Napo- litaan van geboorte en wiens naam overigens in de politiek onbekend is. De staatkundige beteekenis van het tegenwoordig kabinet ligt werkelijk geheel in twee personen, namelijk Menabrea cnCambray-Dignj; eerstgenoemde vertegenwoordigt het staatkundige en laatstgenoemde het financiële gedeelte van de staatkunde, welke thans hier te lande wordt gevolgd. — Uit Madrid wordt onder dagteekening van 28 October aan den Constitutionnel geschreven dat het voorloopig bewind , iets bedenkehjks ziende in de gangen van zekere generaals van de reactionaire partij, reispassen heeft gezonden aan Concha Cheste, Calonge en andere generaals, met last om zich buiten Spanje te begeven. Zeker is het, dat in sommige provinciën wel geene storingen der openoare orde voorkomen, maar toch eene verholen gisting neersent, die wel eens plotseling tot eene gevaarlijke uit- Daistmg zou kunnen komen. Het gouvernement doet dus wei, voorzorgsmaatregelen te nemen. Portugal is ongerust geworden door het plan eener Iberische unie, hetwelk aan net bpaansche bewind wordt toegeschreven; er worden daar te lande maatregelen genomen tot bevordering der nationale weerbaarheid, waaruit blijkt dat er ernstige vrees voor s lands onafhankelijkheid bestaat. ~~k a4?emeene verkiezingen in Spanje zullen op 29 November een aanvang nemen. Het zal dus naar Nieuwejaar looPen, eer de Cortes kunnen bijeenkomen. , &quot;T I hans wordt, in strijd met vroegere berigten, verzekerd, dat de prinsen van Orleans eenparig den Hertog van Montpensier ontraden, de candidatuur tot den Spaanschen troon aan te nemen.</p>
	<p>— Naar men hier verhaalt, heeft de Keizer van Rusland aan don Carlos den raad gegeven, om geen beroep op de wapens te doen, maar geduldig de uitbreiding der revolutionnaire beweging af te wachten en gebruik te maken van de anarchie, waarin, naar het oordeel van den Czaar, Spanje vervallen zal, om zijn programma van regering openbaar te maken. Men verneemt voorts, dat don Carlos van zijne agenten in Spanje zeer ongunstige berigten ontvangt nopens de kansen, die zijne candidatuur heeft. — De Moniteur deelt in een brief uit Beyruth van 15 October het volgende mede: De tegenwoordige gesteldheid van den Libanon regtvaardigt de goede verwachting, welke de Porte en de Europesche mogendheden van den nieuwen landvoogd Franco-Pacha hadden. De onderscheiden afdeelingen der bevolking van het gebergte ondersteunen zijn bewind, daar het toont de openbare orde en den vrede te willen staande houden en voor alle regtmatige belangen te willen zorg dragen. Men mag hopen, dat het aan het tegenwoordige bewind van het gebergte zal gelukken, eendragt tusschen de verschillende volksstammen en godsdienstige gezindten te vestigen, en er de bronnen van welvaart te ontwikkelen. Franco Pacha vindt ook bij de geestelijkheid, bepaaldelijk bij die van de Latijnsche Christenen of Maromten, ondersteuning.</p>
</text>
