<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>mste^ vau tin3o Ct -DeDHeer Mas9ev&gt; tijd mi- UvernooHr, aDClen m Britsch-Indie is geweeft, heeft te stand von ?„f?ne, vergadenng van den handelstaud den toete verde,L. Be?Proken- Hij wenschte niet al de daden den geVestaH VaU &apos; dio het Britsche gezag in Indie hadti&quot; ras rio maar de groote eigenschappen van een magen st-iai-V,,,^oortvarendheid&apos; onverzettelijkheid, dapperheid &apos;&quot;erkwaar&lt;lii, &apos; iWelke zi-&gt; ten toon spreidden, waren veel welke mm. Th de gematigdheid en menschelijkheid, met uit te op&apos; tuans het door lien verkregen gezag weuschte vau een» °+en&apos;i Men llool&apos;de Tan liberale zijde veelspreken i&apos;^&quot;t(&apos;ii 1 S • van non-annexation, en dat men de indien l IDdalK,sche vorsten behoorde te beschermen, den „ j. ,^10n(ivestei-s van het Indische rijk evenzoo had- Aa 5 C&gt; &apos;zou Inüië nooit aan Engeland hebben toebehoord. dat hi de l^&apos;sehe spoorwegen |moest hij opmerken, ¦ - hoewel nog veel gedaan kon worden, men thans echter J-cas niet een sneltrein van Calcutta naar Delhi kon rijden UUK) mijlen). De uitbreiding van het spoorwegnet was niet alleen uitstekend voor de handelsbelangen, maar het had een ongelooflijken iuvloed op de maatschappelijke gewoont-n vau het volk. Het had de inlanders en Britten oneindig naamver aan elkander verbonden, maar de grootste weldaad, welke de spoorweg aan Indie bewezen had, was, dat hij een grooten slag had toegebragt aan caste- vooroordeelen en distincties. Mahomedanen en Hindoes vulden de wagens derde klasse, gingen zitten waar er plaats was, en bevonden er zich niet to ongelukkiger om, indien zij elkander aanraakten of&apos; tegen elkander spraken. Vervolgens toonde de Heer Massey aan, Nvat het gouvernement gedaan had en deed voor de irrigratie, hoe het overal kanalen graafde ten einde de drooge vlakten te doen besproeijen door de prachtige Indische rivieren en den landbouwer niet geheel afhankelijk te maken van de onzekerheid van den aanvang en duur van den regentijd. Aaugaande de katoen-cultuur wenschte hij geene buitensporige verwachtingen op te wekken, maar dit meende hij toch te mogen zeggen, dat hij wet vertrouwen een grooten en elk jaar vermeerderenden toevoer van Indische katoen te gemoet za». Atih^f1&quot;01^ een telegram uit Boi_bay,°dat de Emir van a ghamstan, bhere Ah, vriendschappelijke voorstellen gedaan ,11 ,„ üet Britsche gouvernement, welke natuurlijk door &quot;!~n gouverneur-generaal zeer gunstig waren opgenomen. uni liet belang te. begrijpen van deze tijding, moet men «eten, dat zij, die nieuwe annexatien in Indië prediken, Engeland steeds vrees trachten aan te jagen met de Russische Veroveringsplannen in Centraal Azië, welke worden begunstigd door de kuiperijen van den Emir van Afghanistan. Indien nu deze tijding waarheid bevat en Engeland eene bevriende mogendheid in Afghanistan naast zich krijgt, dan kunnen de voortdurende kostbare grensoorlogen als geëindigd worden beschouwd en de nieuwe annexatie-plannen ten eeneninale worden verijdeld. De kans op een Kussischen oorlog in Indie wordt daardoor nog geringer dan zij reeds was. &quot;De Czaar heeft wel aan andere zaken zijne aaudacht te wijden, dan aan het beginnen van een oorlog met het magtige en rijke Engeland. De Heer Adderley, lid van het parlement voor Longton, hield gisteren eone conciliante verkiezingsredevoeriug. In elk vrij land, zeide hij, moest men eene liberale en consi rvatieve partij hebben. Het was nutteloos na te gaan, aan welke der twee partijen het land het meest was verschuldigd , aan die welke hervormde, of aan die welke de hervorming belette revolutie te worden. Men zou even goed kunnen beweren, dat een man, die wandelde, meer verscmldigd was aan het been dat hij vooruitzette, dan aan het been waarop zijn zwaartepunt bleef rusten. Dit beeld is met gelukkig gekozen. Indien het zwaartepunt blijft rusri n. op üet conservatieve been, dat koppig staan blijft, wil JT a•• krachtsinspanning van het liberale been, dat nnnt ™ v aden niet llldien daarentegen het zwaartepunt van bee_ verandcl,le) dan werden de Überalen I h\ conseivatieven liberaal. ritnerSn8 vaa So.&quot;lepet uield gisteren in Devonshire eene vare S,&apos; wfaai&apos;mt yeek&apos; welk eene gehechtheid iedere «iiwankSha,? iTT-ï,,n-e staats™tellingen, en welk een zede dtïT gel(&quot;,f ln eno voortreffelijkheid. De hertog andetw^ FPnk. over verdiensten i.-d t- 4en ?,,?„ Jea- Dat wf.?lizlD- Personen mogten soms &apos;&gt; wei-en d, .li&quot;6&quot; &apos;Tï bl-I,nelra niet aankomli met het &quot;S mor^JP^, P«tjl «&gt;it het leger of I&apos;^tVen nóói j o1gheilbc,&apos;uandelde- Uet land had zijne hg&amp;ft in su!t£ &apos;rSpl&apos;eke-rVhad ne wel gevestigde over,;&quot;• Welk een ell™ f °pZlgt&apos;,eD^ raoet ieder Brit heba»e ineuscl^n hel &quot;1 g&apos; vcr,,elend leven zou het zijn, indien &apos;-¦¦ bespreken hebben f war?ni de dagM&lt;iden zouden niets u,t Rebxele, KnH doorliep de vergaderen in den partijsS 7Z&quot;Uate.met gaan. Maar men moest gevecht voorbij wa 3 ged™gen, dat wanneer het mannen elkander harteU kdo ï h °Pe&quot;^rtige Engelsche gadering jmchte den hertot haild kon schudden. De verracnheid toe. Ln°S, te regt, met groote ingeno-</p>
	<p>De Koniugin der NederïaTï ~— &apos;&quot;Ti *&apos; pT&apos;u» S&apos;M&apos; v«-gezeldnwheft g^teren Exeter in lady Palk. H*. M. woonde* ook degodf,?1&quot; lir Lawence vervolgens bezocht de Vorstin de Gufdln i enstoet&apos;ening bij; historische bijzondernedeu in oogenschouw. v* ?ara eenige van dit gebouw werd H. M. door de men^r» M verlaten juicht. luide toege_ . — De uitvoerhandel van het Vereenigd Knr.;„ ... 11 « maand Sept. jl., in waarde 5 pCtfmeerTfnjk heeft :.,:;• I-t- 1867, en f ij. PCt. meer dan in&quot;ePt eTndan |larn^ru?gen waanden dezes jaars heeft de BritscheV^ de dafck 2VVaai&apos;de een bedl&apos;aS Tan £ 133,704,263^beW^&quot; tijdvak d&gt;r ,-n 01»Btreeks 6 pCt. minder dan in hXrn&apos; is i&gt;&apos; Vt VlrlZdTl™. mk re^ctivclijk. ?„»f katoen (tegeu, i &amp;} koningrijk ingevoerd 793,828 c. ruwe tarwe (tegeii 3067f2iM .c- in St)Pt- 1867) en 2,259,430 c van den Britsehennif™ !? SePt- 1887-) D? üffiloielc staten* zegt de Times, bevestig ind,;l iv September dezes jaars, afgeleide gevolgtrekking i l r,iO,U &quot;it andere verschijnselen het handelsverkeer van&apos; « , trapsgewijze verbeteringin is iv die maand toegenomen la«d komt. De uitvoerhandel «P wenschelijke wijzBe over&apos; fde toeneming heelt zich, productie verbreid. nagenoeg al de takken van P^ooDnliikUlve?iL°rnlev,en Sraaf Ta» Normarton heeft een w*UrioiVagSaf Va&quot; naSeioeg £700,000 (ƒ8,400,000 I^Afaar^JB^ innEn^d de tijding, dat het f » wor len dIC&quot; flf?fneDo;-by-wedrennen zullen gehoul&gt; CPn dü &apos;enoaan eischt een huur- V)—&apos;•&lt; wilTénnilftoheiC&quot;el&apos; * 3°° *** **&quot; — Onder de stroohoedenvlechters in Berfordshire heerscht eene groote ellende, hetgeen een gevolg is van het feit, dat de stroohoeden meer en meer uit de mode gaan. Op eene vergadering, welke te Dunstable werd gehouden, ten einde middelen te beramen om in den nood te voorzien, werd eenstemmig besloten om aan de koningin en de prinses van Wallis ieder een hoogst eleganten stroohoed te zenden, in de hoop dat zij door haar gedragen zouden worden, zoodat doze soort hoeden op nieuw in de mode zoude komen.</p>
</text>
