<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>THEATREKMERS 1 LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van 9. GUDENRAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKLIKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (23) Geldleening groot ƒ 800,0007 rentende 4 pCt., verdeeld in Obligatien elk groot/1000, gesloten door de Spoorweg-Maatschappij ALMELO-SALZBERGEN, af te lossen in 57 Jaren, bij uitloting a Pari. Aanvangende 1867. DOOR ANNTJITEIT VAN f 36,000. Prijs van Uitgifte 84 pCt. Rente ingaande 1 Januarij 1865. Fournis&quot; sement 1 Februarij, 1 Maart, 1 April, 1 Mei 1865. Tot waarborgen dezer Leening zijn verbonden het Maatschappelijk Kapitaal of ƒ 2,100,000, ten volle gefourneerd. De uitkeering door de Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen te doen volgens Contract, waarbij deze gedurende den ganschen duur der Concessie, het onderhoud van den Weg, de Gebouwen en Kunstwerken overneemt en zich met de Exploitatie belast tegen eene Jaarlijksche betaling aan de Maatschap pij ALMELO -SALZBERGEN, van: Gedurende de eerste twee jaren f 84,000 Ket derde jaar : . « 89,600 (232) Het vierde // 95,200 Eu elk der volgende jaren. . . // 100,800 benevens een Aandeel in de Ontvangsten, wanneer deze ƒ 7000 per Kilometer te boven gaan. Gelegenheid tot deelname wordt opengesteld 3 en 4 Januarij 1865, ten Kantore van de Heeren WURFBAIN &amp; ZOON, te Amsterdam, alwaar Prospectussen en Inschrijving-Billetten verkrijgbaar gesteld zijn. DE ONDERGETEEKENDE berigt de geëerde Begunstigers van J. D. GROEN, alsmede alle belanghebbenden, dat zijn ontslag uit de dienst bij genoemden Heer het gevolg daarvan is, dat hij, Ondergeteekende, voor zijne eigene rekening eene HUIS- EN SCHEEPS-BEHANGERIJI zal uitoefenen. Belangstellenden kunnen bij hem nadere bijzonderheden vernemen. Amstekdam , 3 Januarij 1865. Jl. D. H. STEENTJTES , (250) Bikkerstraat, N°. 325. ~ MAGAZIJN VAN .ITRIIEIÏÏEN - LIEFHEBBERIJ-ARTIKELEN VAN &amp;MIW &amp; €IE.9 HEERENMARKT, TT 274 te Amsterdam. Eigenaars van INSTRUMENTEN, RARITEITEN, VOORWERPEN VAN KUNST, ENZ., ENZ., kunnen&apos;dezelve KOSTELOOS ten Verkoop inzenden aan bovengemeld adres. Brieven Franco. ggaü?*&apos; EeniSe ERAAIJE TEEKENINGEN van Bekwame ïïW» Meesters zijn weder voorhanden. NB. Des ZONDAGS is het Magazijn GESLOTEN. (171)</p>
</text>
