<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 31 Dec. De minister von Schmerling ligt zeer bedenkelijk ziek. Wel schijnt er geen onmiddellijk gevaar te bestaan, maar men is niet zonder vrees voor een noodlottigen afloop. — De discussien over de begrooting der hoofdstad zijn gisteren geëindigd; liet tekort is thans begroot op 1,499,055 fl., in plaats van 1,599,055 fl., zoo als de oorspronkelijke begrooting luidde. —- Voor een paar dagen had het volgende voorval ter dezer stede plaats, Dc leden van het gezin van een stedelijk ambtenaar, bestaande uit vier personen, hadden bij het avondeten koffij gebruikt. Eenige oogenblikkcn, nadat zij dien drank hadden genuttigd, gevoelden zij zich allen plotseling onpasselijk en vertoonden z&quot;ïcb dc gewone verschijnselen van vergiftiging. Spoedig toegebfagte hulp redde hen van een onfeilbaren dood, want het bleek niet lang daarna dat eene aanmerkelijke hoeveelheid rattekruid aanwezig was in het koffijdik. Tot heden weet men niet aan welke oorzaak dit voorval moet worden toegeschreven, of er eene misdaad is gepleegd of dat er eene noodlottige vergissing heeft plaats gehad.</p>
	<p>— Volgens berigt uit Praag is het passief der gefailleerde firma Kayser &amp; CO.. ruim 700,000 fl. Omtrent het actief verneemt men niet veel. Men zegt dat het verlies uitsluitend door buitenlandsche huizen wordt gedragen.</p>
	<p>— Voor eenige dagen, zoo meldt men uit Verona, zijn dc meeste leden van het revolutionaire comité, liet zoogenaamde Comitato d&apos;Azione Veneto, in hechtenis genomen. Men had vernomen dat eene groote hoeveelheid Orsini-granateii zich in handen bevond van een der spoorweg-ambtenaren. Het onderzoek bevestigde het vermoeden, ten gevolge waarvan dergelijke gevaarlijke wapenen werden aangetroffen, benevens geschriften, waaruit bleek, dat de bedoelde persoon een der ijverigste leden van bet geheime comité was. Door eene snelle vlugt poogde hij aan zijne vervolgers te ontkomen, maar werd niet lang daarna met negen andero leden van het comité gevangen genomen, toen zij op het punt stonden om de Italiaansche grenzen to overschrijden. Do afgelegde bekentenissen hebben geleid tot vele arrestatien.</p>
	<p>— Omtrent het verdrag door Turkije en Pcrzio, betreffende het aanleggen van een telegraaf tusschen Bagdad en Busehir, over Hanakian, Kermanschah, Teheran, Ispahan en Shiras, verneemt men o. a., dat een enkelvoudige telegram van Konstantinopcl naar Kuratchi kost 80 francs, benevens 12 fr. als bestelbon, indien het telegram in een der drie presidentschappen moet worden afgegeven, en 17 fr. indien de plaats \an bestemming is oostwaarts van Calcutta. Van Calcutta tot Ceylon kost een telegram nog daarenboven 20 fr. 75 centimes.</p>
	<p>BERLIJN, 2 Jan. (des Ochtends). Uit Demniin wordt gemeld, dat ten gevolge van de herhaalde weigering der regering om de keuze van wethouders, door den stcdelijkcn raad&quot; benoemd, met hare goedkeuring te bekrachtigen, bedoelde raad eindelijk het plan hoeft opgevat om geene IjeilOëfningen van dien aard meer te doen. De regering heeft aan den : ïattd bevel gezonden, om onverwijld over te gaan tot het doen van nieuwo j keuzen voor de bestaande vacaturen, ittUeude in geval van weigering &apos; nttaffia» eu geldboete -wKdea fcwgeput.</p>
	<p>— Gisteren overleed alhier in hoogen ouderdom een onzer voornaamsto schilders, professor von Kloeber; zijn laatste werk was fchet fresco van het plafond der groote koopmansbeurs ter dezer stede.</p>
	<p>— Volgens berigt uit Tondern hebben de aldaar wonende Denen vergunning gevraagd om eene bijzondere school op te rigten, waar uitsluitend onderwijs in de Deensche taal zal worden gegeven, onder de leiding van een vroeger in gemelde plaats gevestigden onderwijzer. Men onderstelt dat de provisionele regering het gevraagde verlof niet zal verleenen, dewijl in het meerendeel der scholen ouderrigt wordt gegeven in de Deensche taal.</p>
	<p>— Te Lodz, eene Poolsche stad in het Waiwodschap Masovie, bijna uitsluitend bewoond door Dnitsche fabrikanten, zal met I°. dezer eene Duitsche courant in het licht worden gegeven; zij zal voorloopig drie malen per week verschijnen. De Lodzer Zeitung is het eenige blad van dien aard in geheel Polen.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Jan. Van eene gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat voorloopig nog geene rapporten betreffende de stukken, ingediend door de pretendenten op den troon van Sleeswijk- Holstein, mogen worden verwacht, want Oostenrijk is met Pruisen overeengekomen, om geene onderhandelingen met de bondsvergadering deswege te voeren, dan nadat vooraf die beide kabinetten zich hebben verstaan omtrent de wijze, waarop in deze zal worden geprocedeerd, en on dit punt zijn zij het niet eens, naar men verzekert.</p>
	<p>— Volgens mededeelingen nit Génève heeft de vrijspraak der personen, betrokken bij de rustverstoringen in Augustus jl., noch bevreemding, noch onaangename gevolgen verwekt; dat de kwestie die oplossing zou erlangen, was algemeen voorzien, gelijk vroeger reeds is medegedeeld. De bondsraad heeft het zijne gedaan om aan de zaak zoomogelijk eene gunstige wending te geven, door te bepalen, dat de kosten van het proces zullen gedragen worden door de landskas; de beklaagden hebbeu van hunne zijde zich verbonden om af te zien van het oorspronkelijke voornemen tot het instellen van een eisch tot schadevergoeding. Velen vreezen, dat zich later de nadeelen van dit alles zullen doen gevoelen.</p>
</text>
