<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APOTHEEK. In eene APOTHEEK, waar gelegenheid bestaat zich Theoretisch en Practisch te bekwamen, wordt verlangd een LEERLING. tegen genot van Kost en Inwoning. Adres, onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, te Amsterdam. Brieven Franco. (163) UIT DEHANDTÊ KOOP: ~ Een goed onderhouden ruim PAKHUIS en ERVE (Onderstuk of Kelder, 4 Zolders eu Vliering) staande binnen deze Stad in de Nieuwe Teertuinen. Franco Informatien te bekomen bij den Makelaar Th. J. VAN CAMPEN, Raamstraat, HH 100. (228) Voor een HUIS IN MANUFACTUREN, wordt gevraagd: Een BEDIENDE , niet het vak bekend, Salaris naar bekwaamheid, tevens een JONGELING als VOLONTAIR, om in gemeld vak opgeleid te worden. Reflecterenden adresseren zich met Eigenhandige Brieven, onder Lett. X. V, aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel, Damrak bij den Dam. (198) GLAS-. KRISTAL-. PORCELEINZAAK. Een JONG MENSCH, 21 Jaren oud, P. G., van goede Getuigschriften voorzien en sinds geruimen tijd in bovenstaand Vak werkzaam, wenscht ten spoedigste als &quot;WINKELBEDIENDE geplaatst te worden. Adres franco Lett. Z. Z. Bureau Handelsblad. (185) DOOR OUDERDOM Te koop voor eenen billijken prijs: Een Brood-Dcpot, welke een fats: bestaan oplevert, buitenwinkel debt. ruim 70 uitbrengs kalanten, huur van het huis ƒ 150 waar van de % is en kan blijven verhuurd, het zelve is zeer gunstig gelegen en geschikt tot een of ander winkelzaak, iv persoon of door Franco brief Lett. E. aan het Commissiekantoor blaauwburgwal 186 Amsterdam alwaar onder Lett C. franco of in persoon te koop to bevragen is. Een TAPPERIJTJE Huur en koopp: zeer gering, alsmede nog andere winstgevende Affaires provisie 1 °/0 GEEN 5 %. (240) ~T &apos; II PREISSERMSSSIGUNG! m «KKHimiil? ¥ MENDELSSOHN-BARTHOLDY, 42 B U ___ I* HAUVtL. L;eder ohne Worte) voustSndige Deutsche Amsterdam. Originalausgabe , statt ƒ5, wie bisher, =^~ fortan nur ƒ2.75 ets. Der rechtmiissige Verieger, Simrock in Bonn, hat seine schone Ausgabe, urn das verbreiten des Englischen Nachdrucks zu verhüten, der neben fast unleserlichem Dracke nur 36 Lieder enthalt und woran 6 der schönstcn fehlen (Preis ƒ2.25) vom Jamtar 1865 an fast urn die Halfte im Preise für Holland ermassigt. (*&quot;*) Bij K. H. SCHADD, te Amsterdam, verschijnt compleet de Tweede Jaargang van: DE HOOP DER TOEKOMST MAANDBLAD AAN DE OPVOEDING DER JEUGD GEWIJD. Onder Redactie van Mevb. ïXISE VAN CAI-CAR. INHOUD : Het leven en streven van Frederik 1 robcl. — Het fcrwtenspel (met 4 Platen). — Brieven aan eene jonge Moeder. — Spreuken en gezegden van beroemde Personen.. - Wenken voor Ouders over zwakte van Geestvermogens bij kleine Kinderen Hoe men de eerste sporen van dit gebrek ontdekt en behandelt - Kinderspelen. 1. De schoonste kleur. 2. De dragers. 3. Marcheerspel - Berigten. - Onverbiedelijk. — Broekzakken. — Kinderspelen. 1. Blmdemanspel - 2. De Koopman. — Spreuken en Gezegden van beroemde opvoeders.— Versjes — Dingen die men moest wegnemen. — Het gehoor. — Kinderspelen. De Muzikanten. — Hebt niet lief met woorden maar met daden. Eene vertelling. — Vrijheid. Regts en Links. — Schoolverzuim. — Het Zandspel. — Wanneer is de Bewaarschool nadeelig voor het Huisgezin&apos; — Moeten de Kinderen in alle 3 met de Ouders gelijkstaan? — De Vlechtlatten (met 3 Platen). — Straffen. — Fröbel&apos;s eerste en tweede gave. — Kinderspelen. l.Het Jagtspel.2. Vijf Schaduwspelen.— Duisternis en Licht. — Wanneer moet een Kind beginnen te leeren. — Bidden. — Duimpje zuigen. — Uit Brieven aan eene jonge Moeder. PRIJS ƒ2.50. (1-/Q) JÖk PASSAGEIAARJAVA. HsH Maar Batavia ligt te Amsterdam in lading het extra Snelzeilend eerste klasse Campagne BARKSCHIP Sliedrecht (800 Tonnen), gevoerd door Kapitein J. FEENSTRA. Genoemde Bodem, voorzien van ruinio en luchtige Kajuit en Hutten, is ia elk opzigt uitarantead ingerigt voor den overtogt, van Passagiert. 256ste STAATSLOTERIJ. Aan het i 9. E. NEUHAUS, Damrak, H 72, te Amsterdam, a. Kipene 255ste STAATS - LOTERIJ de volgende H«KH&apos;.f_ PRIJZEN zijn gevallen, als ƒ 50,000, ƒ25,000, ƒ20,000, ƒ5l 500, 12 a ƒlOOO en 17 a ƒ 400, zijn voor do 256ste STAAI LOI ERIJ wedarte bekomen Heele en Gedeelten in Huur, alsmede G onteerd en in Koop. De Trekking der lste Klasse beg &apos;en 16den Januarij eerstkomende. (278) MAi\ UFACTUREN. lEMAND, alle Provinciën bereisd hebbende, zoekt eene Betrekking al REIZIGER of op het MAGAZIJN. Franco Offertes, onder Littera B N°. 5, Bureau Handelsblad. (262) &quot;KRUIDENIERSBEDÏENDE. Een allezins bedreven BEDIENDE, die Bewijzen kan leveren, dat hij is strikt eerlijk, goed Koffijbrandcr en volkomen ervaren in alle Pakhuis- en Winkelwerk, kan dadelijk GEPLAATST worden, mits hij is van de P. G., net en beschaafd Voorkomen en tusschen 20 eu 30 jaren oud. De voordcelen zijn Kost en Inwoning (zonder AVasch) en ƒ6O tot ƒBO Salaris. Men adressere zich franco onder Lett. W. H. Bureau Handelsblad. (283) Wordt gevraagd op een, sedert een reeks van Jaren bestaand MAGAZIJN VAN MANUFACTUREN en GROS, een Fatsoenlijk JONGMENSCH van 16 a 18 Jaren, bekend met de Hoogduitsche, Fransehe en Engelsche Talen. Adres met Franco&apos; Brieven onder Lett. K. L. bij de Boekhandelaars rTEN BRINK en DE VRIES, Warmoesstraat te Amsterdam. (263) Om terstond of met primo Februarij te aanvaarden, wordt voor een HEER of DAME aangeboden: Eene ONGEMEUBILEERDE RUIME VOORKAMER, voorzien van Stook- en Slaapplaats, laag bij de straat, een Ruim uitzigt hebbende op een markt in het midden der Stad. Hierop reflecterende adressere zich met Franco Brieven onder Lett. N. M. Bureau Handelsblad. (245) Er bestaat gelegenheid iv een PROTESTANTSCH GEZIN tot Inwoning niet den Kost voor een JONGEN HEER, die voor eene of andere Betrekking hier moet wonen en onder eenig toezigt wenscht te zijn. Getuigenissen kan men produceren. Reflecterenden geheven hunne Brieven Franco in te zenden onder Letter V. bij J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601. (248) Van VAN DEUTEN en BLEEKERS GOEDKOOPE BIBLIOTHEEK VOOR ALLE STANDEN is verzonden Deel XXVIII der eerste Serie, of het ZESDE DEEL, k f 1.20, van 11. EIEiïMAVi, WAT MEN VAN DE AARDE WEET. Van de vorige Deelen van dit belangrijk Werk zijn nog eenige weinige Ex. verkrijgbaar, terwijl HH. bezitters daarvan dit deel van hunnen gewonen Boekverkooper gelieven aan te vragen. (247) FINALE UITVERKOOP VAN BEIJERSCHE EN BRABANH BIEREN. EHEMANNS KITZINGER, NURNBERGER, LAMBIC en EARO PALE-ALE , worden zoo lang de voorraad strekt, afgeleverd voor&apos; Vijftien Cents de Flesch, in het Depot der Algemeene Commissie Maatschappij, Singel bij de Romeins Armsteeg XX 45 Aldaar voorradig Puik Fijne UYROP DE PUN&amp;CH , a J 1 en ƒ 1.20 de Flesch. (273)</p>
</text>
