<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! dgÉËgfc CONTAGB WM. /^tcffll&apos;l^l BEOESiF VAN HET BLOED, P^^^Mjl HUIDUITSLAG. $^Ss3*M*frffl^ Spoedige genezing en in het geheim Van P&quot;in&apos;^eve °f constitutionneleziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waarint radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou voor geen ander geneesmiddel onder de gewone pbarmaeeutische vormen derkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zijnde BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Academie imperiale de Médecine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. - De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scorfuleuse ziekten, van welken ernsticen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogenen &quot;ooren, rheumatieke pijnen; jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs, rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (60) HOOED-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. H. ULOTII. Apoth. Zeedijk, te Arasterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN EENESSE en J. L. F. C. SABTLIE, te &apos;s Gravenhage ; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, (e &apos;s Bosch, v. r&gt;. KAMER, te Middelburg; CLOOS, ia &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. ÏAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bersenop-zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRICHT, te Leyden; GASILLE , te Zierikzee; J. S. LEEK ,te Groningen. Brieven Pranco. \ nlg&apos;-u.i ui jiitd n te i&apos;arys, i ,-.:;;!!..•■;..,:! i . .de goedkeuring van vt-i-.j. Ilinule ..!..-i.ir ruien, v.-.&apos;ii -1-.-.&apos;. siroop met liet beste gevolg in plaats van dc levertraan aa .elke xy inderdaad verre overtreft. 7..v geneesl korst, klicr-cn walerzuchlige ziekten, hleekzucht, verleren eetlust, rciuigt het bloed en geefl kracht aan liet gestel; hi een woord zy is het kraeluvölste bekende bloedrchiigingstniddel, dat niet zoo als dc pótnssium-en yzer-jmhuu- de ingewanden of de maa&quot; verzwak! maarvo in I ■&apos;•• zcgcnrykstc werking op klierachtige kinderen beet) Dokter C .. van het hospitaal St-touis te I&apos;arvs. prvst deeze siroop byzonder teg-m huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, rue de la ■ Amsterdam, UI.OTH, Apoth. Zeedijk; te Arnehirt,OTTEft; : &apos;; &apos;-e s Cru -Z eu SNABILIE; te Tiel, FAAS: .Sj te Hflttenlem, CLOOS; te Dtr&lt; ■.!;_, GROÜTENDÜRST; to Midr deibui-g, \ A.. DE KAMER; te Leijdea, HEUSTi leßatam.W. LOONEN en {.-. en in de voornaamste apotheken van Holland. VAN BERK, Apot. te Niedwediep; MEULENHOF te Zwolle. (203)</p>
</text>
