<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FM ïï fAWFIT TANDMEESTER ■ lU* li. iIvIiJÜAI ? aan het Instituut voor Doofstommen te Groningen, berigt bij dezen dat hij in depot heeft gesteld zijne alom bekende Mondspoeling, bekend onder den naam van TANDELIXIR , of Tinctuur, hetwelk de goedkeuring heeft mogen verwerven van de H. G. H. Professoren der Geneeskundige Faculteit te Groningen, alsook van de HH. Doctoren en Chirurgijns van Groningen, Friesland, Noord-Holland, Overijssel, Gelderland, Drenthe, enz., in welke provinciën dit Elixir reeds jaren bekend is. Zij hebben dit Elixir als heilzaam werkend aanbevolen en hunne gunstige beoordeeling door hunne ondertcekening bekrachtigd. Bij ieder Depothouder zal een afschrift dier handteekening ter inzage zijn, hetwelk aldus luidt: De ondergeteekenden, allen Geneeskundigen, attesteren door deze, dat het Tanden-Elixir, uitgevonden en sedert vele jaren gedebiteerd door den Heer F. M. H. COHEN, Dentiste en gedomicilieerd te Groningen, bestaat uit ingrediënten die zeer geschikt zijn ter conservatie der tanden en ter genezing van sommige gebreken van den mond, die daarvoor vatbaar zijn; dat sommigen der ondergeteekenden, sedert jaren uit eigen ondervinding, en allen door het getuigenis van een groot aantal menschen, wien zij het gebruik daarvan aangeraden hebben, steeds daarvan de meest gewenschte uitwerking hebben waargenomen en diensvolgens dat Tandmiddel met overtuiging van zijne heilzame werking, tot bewaring der tanden en genezing van de daarvoor vatbare Mondgebreken met gerustheid durven aanbevelen. Do prijs der Flacon is ƒ 1.40, iedere Flacon is voorzien van deze beoordeeling en van eene gebruiksaanwijzing, verkrijgbaar bij onderstaande Depothouders- Amsterdam M. H. F. Cohen, Chir. Dentiste, Korte Heerengracht bij de Gedempte Muidergracht over den Hortus Botanicus; H. H. Uloth, Apotheker, Zeedijk ; Arnhem , J. G. de Waal; Assen, H. P. A. van Gorcum- Bolsward, S. S. Oosterbaan; Dokkum, A. Schaafsma; Deventer, Bourboom; Franeker, J. Drager; Haarlem, J. P. Karthaus; &apos;s Hertogenboseh P. J. Kijn; Harlingen, W. Ruitenga; Heerenveen, W. Hessels; &apos;s Hage&apos; F. N. J. Singels; Hellovoetsluis, J. H. Bruch; Kampen, Js. vanßeever&apos; wijk; Leeuwarden, J. U. Proost; Middelburg, A. A. Nonhebel; Meppel&quot; Wed. J°. Bruin van Steenwijk; Nijmegen, J. H. van Sassenberg; Sneek&apos; P. v d Feer; Tilburg, H. Martens; Tiel, N. L. Post &amp; Zoon; Utrecht&apos; L. J. Urootendorst; Veendam, C. J. Polak; Winschoten, G. Wasman&apos; Wormerveer, C. J. Brok; Zierikzee, G. A. de Looze Mz. &apos; Aanvragen om DEPOT moeten franco geschieden aan het Hoofd- Depot te Groningen. Reflecterenden worden attent gemaakt, dat in iedere Plaats slechts een Depot gevestigd wordt. (208) TeleJ?J°^FebruariJ wordt in eene TABAKS-AFFAIRE verlangd • een BEDIENDE of LEERLING vaii de R. C. Godsdienst Brieven franco, onder Letter B, bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS Singel, bij de Munt, D 156, alhier. (il 3-, m achinïlTt: Bij de ARNHEMSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ wordt een Iste MACHINIST gevraagd. Eeflecterenden vervoegen zich in -Persoon ot met franco Brieven bij den Directeur te Arnhem. (181) TE HÜÏÏR GEVRAAGDE ¥?Jt?l-$Je aanvaarden voor eene DAME: Twee Gemeubcleerde M.AMEKS op een Fatsoenlijken Stand, in een Burgcrhnis te Amsterdam , niet Kost en Bediening. Opgave van een en ander Franco onder Lett U bij I H. &amp; G. VAN HETEEEN, Boekverkoopers, Hartenstraat, Jvlv bul. . iqq\ BEDIENDE gevraagd in een MANUFACTUUR-WINKEL. Vereischten zijn-goed zedig gedrag, goede Getuigschriften, bekwaamheid en van de R C Gods dienst. Adres onder Lett. M., met Franco Brieven, bij de Boekverkoopers MAELOF en ZOON, Rokin, te Amsterdam. (2s) Een Bekwaam VLEESCHUOUWERSKNECIIT, dieTgoed kan Slagten en Vleesch kappen, en genegen mogt zijn zich te verbindentegen eene Jaarlijksche Belooning van ƒ2BO met Kost en Imvonin* behalve het Verval, adressere zich Franco onder Letter A. Z aan txEßn. MULLER Boekhandelaars te Maastricht. (19j) : iuMfïi, 1 Men verlangt ten spoedigste eene TWEEDE WERKSTFR £oor het maken van DAMESHOEDEN, tevens een paar MEISJES bekend met het maken v»n STROOHOEDEN. Adres onder Lett AB ■brieven Iranco, Bureau Handelsblad. (183) J GËfRAAGD Mitbk XRI^,S&apos; C9.HïïiNT te Leeuwarden een Israëlietisch WINKEL- Mannf * &apos; ■ W*e met den verkoop van Garen, Band en SêteWi** bekenvfl2iJa e? S^de mformatien kunnen leveren, meiden zich aan. Salansnaar bekwaamheid. Brieven fanco eigenhandig. (ISS) De Ondergeteekende heeft bij deze de eer kennis te f!I?n Udat kl) door vertrek naar buiten&apos; met; 1 Januarij 1865 zal OP» lOUDEN DEELGENOOT te wezen in de Firma JAN TEKELENBURG &amp; ZOON. Dankbaar voor het gedurende vele jaren genoten vertrouwen, beveelt hij zijnen Zoon in de welwillendheid zijner Begunstigers aan. Amsterdam, 31 December 1864. J. TEKELENBURG. Zich refererende aan bovenstaande kennisgeving heeft de Ondergeteekende de eer zich aan te bevelen in het vertrouwen, dat hy als Deelgenoot in bovengenoemde Firma reeds zoo ruimschoots mogt genieten. (197\ Amsterdam, 31 December 1864. J. TEKELENBURG Jr. De ONDERGETEEKENDEN nemen de vrijheid, ter voorkoming van misverstand, te berigten, dat de KAGCHELS, ter verwarming van de Groote Zaal in het Paleis voor Volksvlijt alhier, niet door hunne Firma zijn geleverd. CRAMER, ELSENBURG &amp; C°. Amsterdam, 2 Januarij 1865. (231) Mei I§6S7 verlangt men te AMSTERDAM voor 2 Dames van Middelbaren Leeftijd, P. G., bij een Fatsoenlijk en niet talrijk Gezin, DRIE ONGEMEUBELEERDE KAMERS en gebruik van ZOLDER, (2 ruime Vertrekken en een derde voor Keukengebruik te houden, zouden ook m aanmerking komen). Hierop reflecterende wordt men verzocht zich onder Lett. B. A., Franco te vervoegen met opgaaf van Stand en Huurprijs bij den Boekhandelaar A. C. ROLFP, Utreehtsehestraat, Z 841. (165) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, van de P.&apos; G., 26 jaar oud&apos;, gezond en sterk van gestel, sedert verscheidene jaren in het Vak van Koloniale Waren werkzaam geweest zijnde en hiervan de beste Getuigschriften kunnende overleggen, zag zich gaarne geplaatst als CHEE in een Winkel of op een Pakhuis. lemand hierop reflecterende gelieve zich met Franco Brieven, onder de Lett. D. W., te vervoegen bij den Boekhandelaars M. SCHOONEVELD Sf ZOON, Beurssteeg; E 188. (164) PARKZIGT. VROEGER EUROPAf ; Hoek Eransche Laan en Park te Amsterdam. TE HUUR, terstond te aanvaarden, Huurprijs ƒ 800 per iaar. Te bevragen Franschelaan V 92. (218) HET KANTOOR DER NEDERLANDSCHE BRAIVERZEKERII-MAATSCMPPIJ, ONDER DIRECTIE VAN T. SCHOLTEN &amp; F. P. A. KUISEN en dat van den laatstgenoemde, als Agent der Verzekering-Maatschappij de Batavier, te Rotterdam, wordt van af heden gehouden te zijnen huize- Prinsengracht bij de Leidsche Kruisstraat, CC 464. (104) Beschikbaar ca. 24,000 GULDEN, als lste HYPOTHEEK in eeiu of m kleinere Posten, zoowel op HUIZEN of LANDERIJEN. Keflecterenden vervoegen zich met Franco Brieven, onder Lett. M. G, aan den Kantoor-Boekhandel van de Wed. C. VAN DEN \BOr&apos; Vijzelstraat, te Amsterdam. Q79) &apos;</p>
</text>
