<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Dingsdag 3 Januarij.</title>
	<p>Donderdag e. k. zal de kunstbeschouwing in de maatschappij Arti et Amicitiae worden gegeven door den Heer H. A. Klinkhamer. Volgens de schoolberigten in de Nieuwe Bijdragen van Dec. 1864 bedraagt het aantal vacante scholen: openbare voor gewoon lager onderwijs 31, openbare dito voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs 2 gesubsidieerde bijzondere voor meer uitgebreid lager onderwijs 3. Het getal vacantehulponzerwijzers betrekkingen bedraagt in: Noord-Brabant 12, Gelderland 17, Zuid-Holland 8, Noord-Holland 3, Zeeland 5, Utrecht 1 Friesland 2, Overijssel 5, Groningen 1, Drenthe en Limburg&apos; geene. &apos; De zitting van heden der arrondissements-regtbank, 3de kamer voorzitter Mr. A. Backer Jr., bewees weder ten duidelijkste hoe onvoorziene en onverantwoordelijk gehandeld wordt, door bij hervinden van voorwerpen met onmiddellijk de bevoegde autoriteiten daarvan kennis te geven i S-igegoed landbouwer namelijk uit de Haarlemmermeer vondin de&apos; kofhjkamer van den Heer van Haaren aan de Overtoom alhier onder eene stoel liggen eene portefeuille, welke hij bij zich stak, waarop hij zich onmiddellijk met nog cemge personen per as naar zijne woning be&lt;mf zonder zijne reisgenooten iets van de zaak mede te deelen. Te huis gekomen zag bii dat de portefeuille toebehoorde aan den zwager van zijn neef welke laatste den volgenden dag moest bij hem komen. Dezen verzocht hij dan ook de portefeuille aan den eigenaar ter hand te stellen en in den loop van dien morgen deelde hij aan zijn reisgenoot van den vorigen dag het feit mede. Die neef echter wachtte met de kennisgeving tan den eigenaar tot den daarop volgenden dag, doch toen was het te laat daar de justitie reeds van het gebeurde had kennis genomen . Het gevolg van dat alles was, dat de vinder werd gearresteerd en heden wegens diefstal in een logement of herberg te regt stond Het Openbaar Ministerie, bij monde van den Heer Mr. M. J. van Lennep hield de schuld van den aangeklaagde vol en requireerde eene eenzame opsluiting voor den tijd van eene maand. Na het aanhooren der uitvoerige pleitrede in deze gehouden, sprak de regtbank echter de aangeklaagde vrij van het hem ten laste gelegde misdrijf. Als verdediger was opgetreden Mr. Rud B. Benjamins, advocaat alhier. Men leest in het Weekblad van het Regt: Uit de statistieke opgave omtrent de voorloopige aanhoudingen gedurende de jaren 1859-1863, door den minister van justitie overlegd by het ontwerp van het Wetboek van Strafvordering, blijken o. a deze bijzonderheden Gedurende die vijf jaren zijn voorloopig aangehouden ii?-„ crimineel en 15575 correetionneel beklaagden, dus in hit geheel 18709, dus gemiddeld 3752 in het jaar. Daarvan zijn vrij gesproken Sf van alleregtsvervolgmgontslagen 19500 f gemiddeld 390inhetjaar, die derhalve zonder voldoenden grond of bij abuis gedurende een langeren of korteren tijd van hunne vrijheid zijn beroofd, omdat de justitie zich vergist had In hoe vele van de 16,809 gevallen van veroordeeling de preventieve gevangenzettmg werkelijk noodig was, valt natuurlijk uit de tabel niet op te maken.Er blijkt echter, datzich daaronder bevinden een zeer groot aantal wegens bedelarij veroordeelden. Zoo waren er b. v. onder de 1556 in het arrondissement. Assen correctioneel; aangehoudenen niet minder dan 1417 bedelaars. Er blijkt voorts, dat de duur der voorloopige aanhoudingen zich heeft uitgestrekt niet alleen tot 200, maarsomtijds zelfs tot 300 of4oo. eens zelfs tot 485 en tot 628 dagen. Hoe dikwijls dat het geval is geweest, en of er zich daaronder ook bevonden, die men bij abuis heeft gevangen geDO&quot; men, wordt met gezegd Maar hoe dat zij, er moet niet |espeeld woS met de persoonlijke vryheid.zelfs van hen niet, die men met meer of minder reden verdenkt van misdrijf. Deze cijfers zijn welsprekend en geven stof ot ernstig nadenken. De wetgeving over de preventieve gevangenzette Jieett behoefte aan eene zeer radicale hervorming. Men moet beginnen zich te gewennen haar te beschouwen als een noodzakelijk kwaad men alleen dan gebruikt, als men het onmogelijk missen kan- en het gevolg zal zijn, dat men haar slechts zeer zeldzaam zal gebruiken Zii moet in ieder geval ophouden te zijn, wat onze wetten e? van gemaakt hebben, eene zaak van routine. b &quot; In het afgeloopen jaar hebben in de gemeente Amersfoort plaats gehad 466 geboorten, 336 sterfgevallen en 98 huwelijken Te Zaandam 417 geboorten, 293 sterfgevallen, 94 huwelijken en 1 echtscheiding. J Te Steenwijk geboren 149, overleden 144 en 36 huwelijken Bevolking 4153 zielen. Te Meppel geboren 222, overleden 375 en 70 huwelijken. Uit Suriname schrijft men van den 3den Dcc, dat de bemanning van Zr. Ms. schoener de Schorpioen, welk vaartuig den lsten December buiten dienst gesteld is, den 15den Dec. zal overgaan op Zr. Ms schroef stoomschip de Amstel, dat den 26sten dezer naar Nederland zal terug keeren. De état-major van de Schorpioen zal per particuliere gelegenheid repatriëren. Voorloopig zullen de officieren aan wal gaan om half Januarij per koopvaardijschip naar Nederland te vertrekken</p>
</text>
