<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W» HARDDRAVERIJ «^S-MET PAARD EN NARRESLEDE , aan het REGTHUIS in de WATERGRAAFSMEER, Op VEIJDAG den 6den JAINUARIJ , door Paarden van zessen klaar. Verzoek de Paarden ten 10 Uur op Stal om precies om 12 Uur te begranen p. Fr, moMBERG. (265) Aan de Sehulpbrug zal voor een goede Oprid gezorgd worden. ~1aRDRI«1 OPÜAATSI °&lt;¥ wt?J^%£Ehl?!?J&gt;aardenbnr9 biJ Ouderkerk, op ZATURDAG 1 «IAALAHIJ 1865 , des Voormiddags ten Elf Ure. De Prijs en Premien yan Zilver worden Finaal Vereerd. Loting ten 10 Ure. NB. Bij mvallenden Dooi of Sneeuw Geen Voortgang. (266) HARDDRAVERIJ MET MRRESLEDM 7 10 JANUARIJ 1865 , voor Paardenburg op üen AiHSILI. bij Ouderkerk; alles verder tot nadere Aankondiging^ Door de COMMISSIE van ADMINISTRATIE over de Gevangenis voor veroordeelde Vrouwen te Woerden , zal op Woensdag den 18den January 1865, dos middags ten 12 ure, onder nadere approbatie van i 1^ den Minister van Justitie, in het openbaar worden AAIVUfc&amp;ILED, teu behoeve van den Arbeid der Gevangenen, voor het dienstjaar 1865, bij enkele inschrijving, volgens Monsters: - 200 Pond Tweedraads Gezuiverd Grijs wollen BREIGAREN. 70 n Tweedraads Wit Wollen DITO. 50 // Tweedraads Rood dito DITO. 400 // Tweedraads Blaauw dito DITo! 785 // Tweedraads Wit dito DITO. 860 // Zesdraads Ruw Katoen DITO. 490 ii Driedraads Ruw Katoen DITo! De voorwaarden dezer Besteding zijn op Franco aanvragen te verkrijgen by den Heer Directeur over den arbeid aldaar. Woerden , De Commissie van Administratie over 2 Januarij 1865. bovengenoemde Gevangenis. Namens dezelve, (237) I. DE BRAUW, Vice-Pr esident. Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, is verschenen ©E GIDS, 29ste Jaargang, Derde Serie, 3de Jaargang, onder Redactie van P- A. S. VAN LIMBURG BROUWER, J. T. BUYS, R. FRUIN, Cn. BUSKEN HUET, P. N. MULLER, E. J. POTGIETER, H. P. G. QUACK, H. J. SCHIMMEL, G. E. V. SCHNEEVOOGT, P. J. VETH, S. VISSERING en JOH. C. ZIMMERMAN. N°. 1, JANUARIJ 1865. inhoudende: I. De Donkere Dagen vóór Kersmis, door Prof. J. T. Buys. — 11. De Eenheid des Levens, door Dr. B. J. Stokvis. —m. De Tweede Kamer en- do Staatsbegrooting voor 1865, door een Geabonneerde van het Bijblad. — IV. De Verrassing van Hoey in 1595, door A. L. G. Bostoom-Toussaint. — V. Broeder en Zuster. Mauricc en Eugcnie de Guerin, door Mr H. P. G. Quack. — VI. Letterkunde. Een Avond aan het Hot, December 1864, door Cd. Busken Huet. — VII. De nieuwste literatuur over Nederlandsch Indie, door Prof. P. J. Vcth — VIII Gescheiden. (Uit de »Poems by Jean Ingelow&quot;), door AV D—« —IX 1 Bibhographisch Album. Dr. L. R. Beynen, Kort overzigt van dc Staats- I regeling van ons Vaderland. Door Prof. S. Vissering. — Militair Wet, boek voor het Nederlandsch Oost-Indisch Leger en C. M. H. Pel Pontonmers Wetenschap, door J. K. H. dc Roo van Alderwerelt. — W N Rosé, de Leer van het Ornament, door C. C. Huysmans. — Versla* zal™ ° C.om™sf e der Koninkl. Akad. van Wetenschappen, tot het op&quot; laneêe_L&apos; \f hehoucl en het bekend maken van overblijfsels der Vader, s.asche Kunst uit vroegere tijden, door E. j Prijs per Jaargang van 12 Nommers, inhoudende 144 Vellen druks, ƒ lo; afzonderlijke Nommers ƒ 1.50. (225)</p>
</text>
