<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ingevolge beschikking van den Heor Regter-Commissaris in het | faillissement van WILLEM BENJAMIN RIESZ, Boekverkooper te Oudcarspel, worden zijne Crediteuren (Pand-, Hypotheek-, of voorregt^hebbendo daaronder begrepen) opgeroepen, om in do tweede vergadering ter verificatie hunner schuldvorderingen te verschijnen, op Donderdag den 23sten Augustus 1866, des voormiddags ten ell&apos;ure, in do Audiëntiezaal der Arrondisscments-Regtbank te Alkmaar. De Curator (18187) P. A. DE LANGE. L. GIJSELMAN k ZOON en verdere Makelaars, zullen op Dingsdag 21 Augustus 1806 en volgende dagen, ten overstaan van do Notarissen CLAASEN en JAGER, in het Lokaal voor Publieko verkoopingen, te Amsterdam, be zon, verkoopen: net onderhouden Meuhelaire Goederen, Juweelen, Sieraden en Zilverwerk, Kleederen en verderen INBOEDEL; voorts eene snelzeilende FRIESGHE TJOTTER, genaamd: de Jmwc IJhe, groot 6 ton, een TJOTTER, groot 5 ton , beide met Inventarissen , een Zilversmids GUILLOCHEER-MA CHINE, ingerigt voor rondwerk , en laatstelijk een partijtje CHAMPAGNE-WIJN. De Catalogus is in tijds verkrijgbaar en de Goederen zijn twee dagen vóór de verkooping te zien. (18258) ~C. H. GIJSELMAN, L. GIJSELMAN, J. C. COERS, F. T. GÓRLLTZ en N. SMIT, Makelaars, zullen op IMngsdag 4 September 1860, en volgende dagon, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in het Lokaal BE ZON, te Amsterdam, verkoopen: den INBOEDEL, nagelaten door wijlen Mejufvrouw G. M. LINDEMAN, waarbij vele Sieraden met prooioase DIAMANTEN bezet, keurig bewerkt «ZILVERWERK, Saksisch Beeldwerk, Kristallen Dessertservies, superbe fijne Lijnwaden eu Dameskleedercn, Bedden en Toebehooren, Tapijten, uitmuntend Kaniergnrnitnur, bijzonder gecd onderhouden MEUBELEN, Koper en Tin, enz. Alles te zien Zaturdag 1 September particulier, de volgende dagen voor een ieder. De Catalogus is in tijds verkrijgbaar. (18257) ~P. J. DEGENS, Makelaar, zal op MAANDAG 27 AUGUSTUS 1 MM», des avonds ten Zes Ure. in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. D. RUMLING, in veiling brengen: N&quot;. 1 een KOETSHUIS, thans in gebruik als RI.ITUIGSEHILBEBSWEKKPLAATS, met &apos; afzonderlijk BOVENHUIS en ERVE, in de Kerkstraat, tussehen dc Spiegel- en Vijzelstraten, BB .-,87. groot 96 ellen, N&quot;. 2 een KOETSHUIS, thans in gebruik als HMTUIGSEHILDEKSWERKPLAATS, met afzonderlijk BOVENHUIS en ERVE, naast het voorgaande in dc Kerkstraat, BB 588, grcot 87 ellen. N°. 1 en 2 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Leidschestraat. (18260) P. D. LUSINK, G. KIKKERT Jzir,, J. KRIJGSMANrA.F. SONDOBP. N. J. BKVERSEN, P. BRUGMAN, G. WKSSELING, J. TEKELENBURG Jr., A. VAN DE VLISEL en J. J. SERVAAS, Makelaars, zullen op MAANDAG &apos;11 AUGUSTUS 1866, des avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1 een WINKELHUIS en ERE met boyenwoningen, in dc Nes, tussehen de N«dorst- en Hermietenstegen, A 297, groot 33 el, zijnde N&quot;. 1 ook UIT DE HAND TE HOOP, te bevragen bij den Makelaar J. TEKELENBURG Jr., Binnenkant U 180. N&quot;. 2 een HUIS en ERI&apos; met boyenwoning en tuin, inde Blocmstraat bij de Prinsengracht, DD I&apos;li. N°. 3 een WINKELHUIS en ERF, met boven- en benedenwoningen. op den hoek van d&gt;&apos; Groote Katfenburgerstraat en hetNienwendaminergrachtje, TBl7. Dc veilconditien enz. zijn vier dage» bevorens ter inzage ten Kantore van de Notarissen,&apos;als: Nu. 1 1). BONNERMAN; &apos;N&quot;. 2W. F. OVERHOFF Jr., en N°. 3 W. P. C. FABIUS. (18249) K L. SCHOLTKN, P. L. POSTHUMUS, J. A. JOLLES Jr. W.. M. (i. HEUKENSKELDT. A. BOUT, L. GIJSELMAN, J. C COERS, .1. KRIJGSMAN, C. ROLFF, J. J. VAN DUUBEN J. M. DIJKERS, W. VAN KOSSEM, G. J. VAN NES, F. Theod&apos; ÖÖBLITZ, 11. ,T. HOLGEK, N.SMIT, M. 11. BOAS en J.l». A. KILSDONK, en J. J. SEKVAAS, Makelaars, zullen op DINGSDAG IS SEPTEMBER ISC6 en volgende dagen, in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen, te Amsterdam, genaamd&apos; HET OUDEZMDS lIEEHENLOGEMENT, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, verkoopen: do goed onderhouden en zeer soliede . INBOEDELS, nagelaten door wijlen Mejufvrouw (18261) en door wijlen den Wel Edel Getrengen Heer O. ASItIUS, iv leven gepensioneerd Kaptein van het 0. I. Leger. WILLEM GIDEON KLEMAN, zal t^~mmay *»-~-«SUL overstaan van den Notaris J. VAN DER ttWrffc- -»h W£2&amp;% SPRANG VAN LEE, op Maandag 13 Augus- mmPSk •nvlü tus 1866, des middags ten 12 ure precies, »Ct3£ij3St voor den stal op dc Keizersgracht bij de Reguliersgracht, X 519, presenteren te verkoopen: Eenige differente PAARDEN, waarbij een bijzonder schoon bruin Merriepaard, een goed loopende EZEE met Wagentje, eenige goed ondorhoudende KMTUIGEN, waarbij een ruime Barouchettc voor 6 personen; tweo Vigilanten; een moderne, zoo goed als nieuwe Tompouce; drie net bewerkte Tentwagens; een extra ligt geolied Jagt- ot&apos; Spechvagentje; een soliede I&apos;haöton; een Tilburrie; een geolied Vrachtkarretje op veeren; twee Turf- en twee Roggebroodskarren; eenige Ezel- en Bokkenwagens, mitsgaders eene aanzienlijke partij Tuigen en Stalgoedcren; alles on den verkoopdag te zien. lemand hier iets ten verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. (18231) \-s&gt; WILLEMGIDEON KLEMAN zal ten tjjmf~ éXa\mVavl «verstaan van den Notaris P. LOUWERSE, aJfflV.rth ltct&quot;-Vst °P Maandag 20 Augustus 1866, des mid- 58s5§*5s&apos;. §\\ummmmmm dags ten Twaalf Ure precies, voor den Stal yTJL^T.iF^ op hot Molenpad, HH 323, presenteren to verkoopen: Vier uitmuntende, zeer gerenomeerde, hard aan den weg loopende bruine langstaart MERRIËN , KOETS- of WAGEN&apos;PAARDEN, drie zeer soliede moderne goed onderhoudene RIJTUIGEN, als: een extra ruime Clarence voor 4 |Personen, rijk met lichts zijde bekleed; een Calesch-Drowskyjmet breede voor- en achterzitting , blaauw zijden bekleedsel, losse patent lederen Kap en aparte Zomergordijncn &apos;en een fraaije Victoria met hoog opgaande Voorbank , vallende Kap mot tabellier en binnenluik; voorts drie span keurig bewerkte Koetstuigen compleet, Stalhalters, Trensen, fraaije gemonteerde Zweepen, Bitten, Engelsch wollen en wit linnen Staldekken, Rijtuigstofkleeden en divcre Stalgereedschappen, alles in het breeds bij billettcn omschreven, en Zaturdag bevorens, alsmede op den Verkoopdag, voor een ieder te zien. lemand nader onderrigt bcgocrende, vervoege zich ton Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. KB. In dezejrerkooping kan niets worden bijgevoegd. (18236) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., volkomen bekend met de Receptuur, goede testimonia kunnende overleggen, zag zich gaarne geplaatst in eene APOTHEEK te Amsterdam, waar gelegenheid bostaat tot bijwoning der Olinisehe Lessen. Franco brieven onder lett. A. met opgave van conditiën worden ingewacht bij den Boekhandelaar F. J. MACDONALD te Haarlem. (18240) ftOU V EBNEIJ B. Tosren 1&quot; September oi&apos; eerder verlangt men bil eene Familie, «lic Zomer en Winter buiten woont, een GOUVERNELH van de P. G., tussehen de 25 en 35 jaren, bekwaam in het doceren der Fransche, Duitsche, Engelsche taleni en Wiskunde, en wat verder tot eene degelijke opvoeding behoort. Lrieven iranco lett. R., bij den Boekh. E. E. VON MüNCHEN, te Haarlem. (18176) Bij H. M. BREMER, Kleine Kattenburgerstraat, 733, te Amster&apos; dam, zal binnen weinige dagen in het licht verschijnen: DE CRITISCHE SCHOOL M M APOSTELEN, Oï BESCHOUWINGEN OVER HET JONGSTE WERK VAN RENAN, DOOR EDMOND DE PRESSENSE. Uit hot Eransch vertaald. Prijs 40 Cts. NB. Dc Fransche uitgave kost 50 Cts. (15214) »_EIiTE_ttMEIf- Heeren Fabriekanten, welke geneigd zijn bovengenoemd Artikel in commissie te plaatsen bij een Winkelier, wonende op een der lIESTE STANDEN te LEEUWARDEN, worden verzocht hiervan opgaaf te doen met franco brieven, onder lett. P., aan den Heer U. PROOST, Boekhandelaar te Leeuwarden. (18210) ZANDVORMËRS; ZANDVORMERS kunnen geplaatst worden bij (18204) G. H. BROE^KMAN la. TE HUUR GEVRAAGD: Voor een Huisgezin met Vier Kinderen, een UCIS ol BOVENHUIS, van de noodige gemakken voorzien, den Huurprijs van f 180 a ƒ2OO &apos;s Jaars niet te boven gaande, liefst buiten eene der Barrières&apos; van Amsterdam of in de Stad zelve . met November te aanvaarden. Verzoeke brieven franco, onder lett. U. IL, bij den Boekhandelaar J. BLEEKER, Prinsengracht bij dc Utrechtschestraat, Z 41&apos; J. (18212) TE HUUR AANGEBODEN: Tegen November of eerder, eene Gemeubeleerde VOORKAMER op eenen Fatsoenlijken Stand, geschikt voor een Ouden Heer of Jufvrouw, Huurprijs f (io in het Jaar. Adr«s lett. S., franco bij de Kantoorboekvcrkoopers R.C. LEPPER &amp; Zn, Rokin, EI6Ü. (18215) &apos;TÏ_rHCÜ_Ët~&quot; r gedurende de maand September of langer te Amsterdam cene alleziiiB geschikte gelegenheid voor Publieke Vermakelijkheden, annex prooten TUIN en TERREIN, geschikt ter plaatsing van groote Tenten of Circus. Adres met franco brieven, onder lett. A. 8., Bureau Handelsblad. (18217) JOB V, vs. ts; Eon dezer dagen zwaar beproefd Huisvader uit den deftigen burgerstand , te eergicrig om openlijk te klagen , zoekt een Menschenvriend, die hem, uit dankbaarheid aan God. eene reddende hand wil reiken. Met Honderd Gulden kan hij worden bewaard voor bittere ellende en ondragelijke smart. De ontvangst zal hij in dit Blad erkentelijk vermelden.&apos; Mogt zijn toestand verbeteren, dan acht hij die som slechts geleend. Adres s. v. p. franco, onder het woord ALPHA, Bureau Handelsblad. P.S. Deze bede den Isten dezer maand te vergeefs in dit Blad geplaatst, wordt onder biddend opzien nog éénmaal herhaald, in hope op Hem, Wiens het goud is en hot zilver. (18218) In eene drukke Tabaksaffairo kan GEPLAATST worden een JONGELING, P. G., dio met het sorteren, dc kerfbank en winkel kan omgaan, met kost en inwoning. Salaris naar bekwaamheid, voorzien van goede getuigenissen. Inclinerenden vervoegen zich met franco bnefies onder het woord: TABAK , bij den Boeit- en Papierhandelaar H. G. KOSTER H.G.z., Nieuwendijk, l&quot;»^ Oudebrugsteeg, alhier. !____ . Een ongehuwd Heer, cene nette Winkclzaak uitoefenende verlangt tegen primo September gehuwde Lieden zonder Kinderen, liefst K C. Godsd., waarvan de man zijne bezigheden buiten s huis heeft, tot bediening en schoonhouden van het huis, tegen genot van Vrij Wonen en cene geldelijke tenioetkoining. Brioven franco, onder lett. J. L. M., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (18216)</p>
</text>
