<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>BERLIJN, 2 Ang. (Part. Corr.) De pogingen door Rusland in het werk gesteld, om «en congres tot stand &apos;te doon komen, hebben het beoogde doel niet doen bereiken; men houdt zich ook om die reden meer en meer overtuigd, dat Pruisen&apos;s plannen zullen worden verwezenlijkt. De neutrale mogendheden willen niet in de bres springen voor het in stand houden van een zeker getal staten, die het overtuigende bewijs hebben geleverd, dat het levensbeginsel bij hen in zeer geringe mate is ontwikkeld. Hot spreekt van zelf dat van de zijde van Hanover, Wurtemberg, Beijoren, Nassau en Saksen veel zal worden geïntrigeerd tegen Pruisen, maar die staten zullen daarbij I weinig winnen. Uo feiten spreken te luide om hanne stem&apos;niet te hooren; de «eest der bevolking van Duitschland is tegen het behoud dier menigte kleine staten en eenmaal zullen zij allen moeten zwichten. Heeft Pruisen de verwachte uitbreiding verkregen, dan&apos;zuiien 80 nieuwe leden naar het ïïvis der Afgevaardigden worden gezonden. Het thans als zittingzaal door het Huis der Afgevaardigden gebruikte locaal zal dan veel te bekrompen zijn, 0111 liet als zoodanig te bezigen, zoodat de regering door de onvermijdelijke noodzakelijkheid zal worden gedwongen, 0111 in de reeds lang gevoelde behoefte te voorzien en een nieuw parlementsgebouw te doen stichten. Men beweert echter dat dit niet zal gebeuren, maar dat men laugs een anderen weg het beoogde doel zal trachten te bereiken, namelijk door het aankoopen van het Victoria theater, hetwelk zoodanige verandering zal ondergaan als noodig is, 0111 liet tot zittingzaal, enz. voor het Huis der Afevaardigden iv te rigten. Indien •le kwestie der inleving geene bezwaren oplevert, dan zullen zeer spoedig bij den eerstdaags te openen landdag de daarop betrekking hebbende wetsontwerpen worden ingediend. Geschiedt dit, dan zullen ten gevolge van die veranderingen in den toestand des lands nieuwe verkiezingen worden uitgeschreven en de zitting, die weldra wordt geopend, zal binnen zeer korten tijd welligt worden gesloten. Men verwacht, dat in dergelijk geval, indien het aantal leden op die wijze wordt vermeerderd, de liberale partij in het Huis zal worden versterkt, want een Jonkerdom, gelijk in Pruisen wordt aangetroffen, bestaat in geen enkele dier Staten, welke bij de verwezenlijking der bedoelde plannen leden naar bet Huis zullen zenden. _ De generaal von Manteull&apos;el is het voorwerp van aller verachting, want men beweert thans algemeen, dat hij onverantwoordelijk jegens Frankfort heelt gehandeld. Er is schier niemand meer die zijne handelwijze durft te billijken. üe stemming ter beurze is zeer geanimeerd. Er wordt een levendige handel gedreven; vooral zijn Italiaansche en Amerikaansche effecten gewild. HAMBURG, 2 Aug. Koffij verkocht loco 5 a «3000 b. diverse soorten, meest Rio, tot vaste prijzen. — Staken Oplevering verkocht Go 3 k. en 920 z. bruin Bahia en in loco ca. 200 k. geel Havana tot vaste prijzen. De voorraad op uit&quot;. Julij bedroeg 7V+ millioen u? tegen 21/4 millioen 6 op uit&quot;. Julij 1865. In Raftinaden vonden belangrijke omzettingen plaats tot Vil sch. hoogere prijzen.- Zink: Gisteren zijn verkocht 1000 centenaars per Sept.—Oct. tot 13.9 en lieden 1000 centenaars tet 13.7.</p>
</text>
