<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(HEU&apos;ffEK&apos;S OFFICE.)</p>
	<p>LONDEN, 3 Aug. Bij de Bank is heden een bedrag van £ 147,000 gestort. BERLIJN, 3 Aug. Zeidlers Correspondenz meldt, dat de Pruisische regering zorg heeft gedragen, dat de voorvallen (zoo als te Trappau en Theresienstadt) die de schending van den wapenstilstand door Oostenrijk bewijzen ter kennis komen van de buiteiilandscho kabinetten. De Norddeutsche Zeitung meldt, dat na den terugkeer des Konings en van von Bismarck te Berlijn ds vredes-onderhandelingen met de Zuid-Duitsche staten een aanvang zullen nemen. Omtrent de wedervereeniging van het vorstendom Bayreuth met Pruisen verneemt men niets bepaalds. Het huis Rothschild, door het overgebleven gedeelte der Bondsvergadering aangeschreven zijnde om een millioen guldens uit de deposito-gelden van Keurhessen aan den commissaris Bauinbach uit te betalen, heeft daaraan gevolg gegeven. Pruisen zal natuurlijk die betaling niet erkennen en het huis Rothschild voorde teruggave moeten zorgen. LONDEN, 3 Aug. Thee en Suiker Baanw. — Koffij iets lager. — Talk in loco 44.9; Oct.—Dec. 46. — Friesche Boter 112 a 114. — Tarwe: Vreemde soorten met weinig handel tot de prijzen van Maandag; Haver 6 p. booger; Garst iets duurder, UVERPOOL, 3 Aug. Katoen: Bij il.iauwe stemming werden heden 7000 b. afgedaan. De verkoopen der week bedroegen 74,500 b., de aanvoeren 86,300 b. en de voorraad is thans 902,375 b. Middi. Upland noteert men 14, Orleans 14i/o d. LONDEN , 3 Aug. (Slotkoersen.) 3 pCt. Gecons. 87&apos;Wv, 5 pCt. Braz. 1865 70&apos;/i; 1 pCt. Ecuador—;5 pCt. Grieken —; Dito Coup. 45/8; 3 pCt. Mex. 171 s; Dito 186 i ; Alg. N. Gren. — j 2 pCt. Dite — S Dito Uitgest. —; N. Gren. Landw. ¦ ; 3 pCt. Port. 1853 —, 3 pCt. Dito 1856/63 44; 4% pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 521/4; 5 pCt. Dito 1862 881/3 ; Dito 1864 — ; 3 pCt. Spanje —, 21/2 pCt. I ito —: Dito Amort. I.i/m; Dito Cert. Coupon MVs; 5 pCt. Turk. Alg. S. 281/8! 3 pCt. Venez.—,6pCt. Dito 1802-;6pCt. Dito 1864 26; 11/2 pCt. Dito —,2V3 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt, Dito — ; Rijnsp. Act. —1 premie; 6 pCt. Amerik. 1882 68% 7 pCt. Obl. Illinois ; Actiën Ulinois ; 8 pCt. Deb. Atl. &amp;¦ Gr. West. Spw. (£ 100) —-, 5 pCt. Italië —, Wissel: Petersb. 3/in. 28; Purijs 3/ni. 25.50; Hamburg 13.101/4; Amst. 12.01 i/s. PARIJS, 3 Aug. 3 pCt. Rente opening 69.10; 3 pCt. Dito slotk. 69.25; 4!/2 pCt. Dito ; Crcd. Mob. «330; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. - ; Fransch Oost. Spw. Obl. 351 ; Creil. Mob. Espagnol 3jJ ; Ned. Crcd. en Dep. Bank —; Maatsch; Hand. en Nijv. — ; Aand. Tunis — ; Mex. Obl, Geit. 175 ; 3 pCt. Sn, Binn. 3QI/4; 2V9 püt. Dito —: SpCt. Ital. 61.98; 5 pCt. Turk. Alg. S. 27.50. Wissel: Petersb. 3/m. 285; Londen kort25.13 Vs ; Amst.3/m.2087/8; Hamburg 1851/4. BRUSSEL, 3 Aug. 5 pCt. Met. 4fii/s; 6 pCt. Amerik. 1882 70~/« 1? ANTWERPEN, 3 Aug. 5 pCt. Mot. 46»/*; Amerika 1882 72&apos;/2. £6&lt;^* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. MADRID,2 Aug. Het-grootste gedeelte van de belastingschuldigen der hoofdstad neemt maatregelen, om do verlangde vooruitbetaling van belasting te voldoen. LONDEN, 3 Aug. Het Huis der Gemeenten heeft met 77 tegen 14 stemmen de tweede lezing aangenomen van het wetsontwerp tot wijziging van het ïiitlcveringslractaat niet Frankrijk. NEW-YORK, 3 Aug. (Part, iel. Per Atlant. telegr. kabel.) Bonds 1035/ - Wissel op Londen 1581,4. WEENEN, 3 Aug. De Pruisen hebben een begin gemaakt met de ontruiming vap Neder-Oostenrijk, om post te vatten achter de demaieatielijn. De overeenkomst voor de betaling van 20 millioen thaler is reeds onderteekend, BERLIJN, 3 Aug. Maints is begrepen onder het wapenstilstandverdrag, hetwelk tussehen Prins Karlen den generaal von Manteulfel js gesloten, Het verkeer tussehen Frankfort, Mannheim en Heidelberg is vrijgesteld. De generaal Roder onderhandelt met&apos; de betrokken regering over do ontruiming van eenige positien bij Maints. Morgen zal het hoofdkwartier van deu generaal von Manteuffel naar Frankfort worden verlegd. STL&apos;TTGART, 3 Aug. Bij den gesloten wapenstilstand is besloten dat de demarcatie-lijn loopsn zal over Heidelberg, Jar,tveld en Feuchtwangen; staats- en particulier eigendom -al worden gespaard bij de verpleging der troepen. LONDEN, 4 Aug. Een telegram uit New-York van 1 dezer meldt, dat bij den oploop te Now-Orleans 31 negers zijn gedood; vorseneiden blanken werden gewond. De staat van beleg duurt nog voort. De rnst iq hersteld, &apos; De president heeft vergunning verleend tot het bijeenroepen van de wetgeving van Texas. De volgende berigten zijn hier ontvangen: Bombay, 24 Julij. Katoen iiaauw, Dhollerah 340. Wissel 111 Va (?). Disconto 1 lager.</p>
	<p>Calcutta, 23 Julij. Twist B/s. Wissel op Londen 2.01/4. PARIJS, 4 Aug. De Mouileur bevat het rapport van den minister van binnenl. zaken, den Heer de Lavalette , waarbij hij, een artikel aanhalende van den Heer Prévost-Paradol, opgenomen in den Courrier du Dimanche, den Keizer voorstelt om dat weekblad op te heffen , ; benevens het daarop overeenkomstig dit voorstel genomen keizerlijk besluit. BRUSSEL, 4 Aug. Het hof heeft eene depêche uit Vera-Cruz ontvangen , meldende dat de Keizerin van Mexico zich naar Europa heeft ingescheept. Omtrent de redenen tot dat vertrek is niets uitgelekt. SCHIEDAM, 4 Aug. Moutwijn/11. BERLIJN, 3 Aug. Rogge: Aug.—Sept. 463/4; Sept.—Oct. 463/ g; Raapolie: Aug.—Sept. 121/4 ; Sept.—Oct. 121/8. LONDEN, 4 Aug. Consols 877/ g a 88; 3 pCt. Mei. —a —, 3 pCt. Dito 1864 — a — ; 7 pCt. Venezuela — a —; 6 pCt. Dito —; —; 43/4 pCt. Afgestcmp. Oren. —a —; U/s pCt. Dito —a —; 2pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorweg- Aand. 741/4 »%; 5 pCt. Grieken — a —; 5 pCt. Binnenl. «Turken 1865 261/8a263/8; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerik. 1882 683/8 a%; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 21/3 pCt. Dito — a —; Aniort. —a —; Coup. Bew. —a —; 5 pCt. Italië —a —. WEENEN, 3 Aug. (Slotkoersen) 5 pCt. Metal.s9.—; 5 pCt. Nat. 64.50; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 70.—, Aand. 1854 67.—, Dito 1858 110.—; Dito 1860 75.70; Dito 1864 64.40; Cred. Anst. 143.40; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 163.00; Bank-Act. 720; Staats-Spooiw. Aand. 185.50; Dito Noorder-Spoorweg 162.— ; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 20».-. — Wissel Londen 131.50; Uamb. 97.25; Parijs 52.20; Eng. Oost. Bank 73.—. BERLIJN, 2 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 45; 5 pCt. Nat. 491/4; Rusl. sde Serie 65; Dito 6de Serie 841/« j spCt. Dito 1862 «381/ j; 3 pCt. Dito 1850 533/ g; 41/2 pCt. Pruis. Oblig. ü7-&quot;&lt;/4; 3V9 pCt. Dito 1221/»; 6 pCt. Amer. 18S2 733/4; Holl. Spoorw. Act. 110. HAMBURG, 3 Aug. 5 pCt. Russ. Cert. 74 ; 3 pCt. Dito 1859 —•, 6pCt. Amerika 1882 66 i,V, Disconto3pCt. —Wissel: Londen 13.043/8; Ainst. 35.70. PARIJS, 3 Aug. Fransche 3 pCt. G 9.25; Credit-Mob. nieuwo 651; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje —; 2Vs pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 52.10; Turken —. —; Mexic. Loten —. MADRID, 3 Aug. 3 pCt. Binnenl. 35.40; 2&quot;/3 pCt. 32.20.</p>
</text>
