<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NIEUWE VMABDpCHi VISCHWIMEL De Ondergeteekende maakt zijne geëerde Begunstigers bekend, dat hij weder ontvangen heeft besle gerookte Zalm, ƒ3.35 per 5 Oneen, alsmede Sardines, Gember, nieuwe Citroenen enz. J. VAN POELGEEST J., Leyden, 5 Sepiember JB6B. Koornbrugsleeg, Wjjk IV, N°. 44. ~~ VOORHANDEN bij A. IV. WILLEBRIUDS, Breedstraat, W. IV, N°. 227, te Leiden, Zwarte Thee van af ƒ 0.80 10l ƒ3.— per 5 Ons. Groene » » » » I.—, /1.75 én ƒ 2.— per 5 Ons. Gedeponeerd door A. G. VAN SITTERT, le Rotterdam, die dezelve om hare uitmuntende kwaliteit aan ieder verbruiker len sierksle aanbeveelt. PUBLIEKE VERKOOP VAN VRUCHTGEBRUIK. Ten verzoeke van M. A. J. WIJNSTROOM, Advocaat le Leiden, ten deze handelende als Curator in den insolventen boedel van J. 11. ADRIAANS, vroeger Kastelein in de Sociëteit Minerva , te Leiden, zal op Zaturdag den 12deD Sepiember 1868, des avonds len&apos;half acht uré.&apos;iri het Beeren-Logement aan den Burg, le Leiden, ten overslaan «au den te Leiden residerenden Notaris J. M. E. UERCKSEN, aan den meesibiedende publiek worden verkocht hel Vruchtgebruik eener Inschrijving in hel Grootboek der Nationale Schuld, rentende 2\ pcrcenl, groot in kapitaal ƒ43o©, welk Vruchtgebruik tot voornoemden boedel behoort als toekomende aau de Echlgenoole van voornoemden gerailleerde, JACOBA RUKJE MELOEN, haar leven lang gedurende. Verdere inlichtingen zijn te bekomen bjj genoemden Curator. .ÏERKOOPUG \l DE STADS BAH \\l LEEWG TE LEIDEN, op Dingsdag den 33»&quot; September 1868 O&quot; plaats vanden l5JeD&apos; bevorens geannonceerd) des voormiddags ten 10 ure precies, van Verstane panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologien, als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakte Goederen, beleend in de maand Mei 1867. &apos;Daags vóór den Verkoópdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddags ten 2 ure, zullen de voorz. Goederen voor een&apos; ieder te zien zijn. Aan de belanghebbenden wordt herinnerd; dat de zuivere opbrengst der verkochte panden (na aftrek van het voorschot door de Bank gedaan en der iniressen van dien), bekend onder den naam van Meergelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ler beschikking van den belegger blijft en ler uilbelaling daarvan wordt gevaceerd Dingsdag en Vrijdag van iedere week, des voormiddags vaii 11—12 ure.</p>
</text>
