<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEEDE VERIFICATIE. — AGCOORD. De schuldeischers in het Faillissement van A. F. SWITZAR, Koopman te Woerden, worden bij deze opgeroepen ler bijwoning van de tweede vergadering tot Verificalie hunner schuldvorderingen, welke zal plaats hebben Donderdag 17 Sepiember a. s., le elf ure, in één der lokalen van het Rechtsgebouw le Leiden. — In die vergadering zal namens den gefailleerde een Aceoord worden aangeboden. De Curators, i A. J. WIJNSTROOM. Leiden, 5 September 1868. W. P. STEENHOFF. ~ JftKMJ &apos; &quot;... e Ondergeteekenden, sederl 1° September pachters van MfÊ _$ het ophalen van asch, vuilnis en pnln in deze gefSS meenle, lot de ervaring gekomen zijnde, dat sommige hunner werklieden niet altoos zoodanig aan hunne verplichting aangaande het ophalen voldoen, als het gerief voor de ingezetenen en reinheid en sierlijkheid voor de gemeenle wel zouden eischen, nemen door dezen de vrijheid een ieder.die meent in dit opzicht reden 10l klachten te hebben, uit le noodigen .daarvan schriftelijk of mondeling kennis te geven aan de stads aschschuur bij Leiden, 7 September 1868. GEBR» HOOS. 5 LELDSCH STUDENTENCORPS. Zjj, die Leden van bovengenoemd Corps wenschen le worden na de groote vacanlie, worden verzocht hunne namen, voornamen en woonplaatsen op te geven, voor Maandag 5 Ociober a. s., bij den Pedel van &apos;t Corps P. SOMERWIL, Mare hoek Clarensteeg, Wijk VI, N». 1186. G. W. DE VOS VAN STEENWIJK, Coll. Ab-actis. PAX-INTJRAOIBIJS. Op BHVG§BAG 8 September 1868, HET TWEEDE PARK-CONCERT, Directeur de Heer W. STUMPFF. Aanvang ten 7 ure. Toegangkaarten le verkrijgen tot en met den 7ial dezer voor een Heer S 5 Cis, met Dames ƒl. BIER- EN kO! . SJBII IS DE SCHIMMEL&apos;, Burgsteeg. . Amsterdamsen Beijersch Bier, per flesch 20 per glas 10 Cent. Hollandsche Ale, » » 20 » » 10 » Maastrichtsen, » » 16 » » 8 » , by de zes flesschen 15 Cents. Verder diverse. soorten van Bieren en DEPOT van Jopenbier, uit de Brouwerij de Posthoorn, te Leiden. W. VAN TUIL. HOLLANDSCHE IJZEREyPOORWEG-MAATSCOAPPIJ. De EXTRA-TREIN des Zondags avonds te 10 uur 45 min., van den Haag naar Leiden, zal voor het laatst loopen op Zondag 13 September aanstaande. DE ADMINISTRATEUR.</p>
</text>
