<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 5 September.</title>
	<p>In de maand Augustus zijn binnen &apos;deze gemeente geboren 125 kinderen, als: 68 zoons,en 57 dochters, waaronder is begrepen 1 tweelinggeboorte. Overleden 123 personen, als: 14 mannen, 14 vrouwen, 43 zoons en 52 dochters; daarenboven als levenloos aangegeven 4. Voltrokken 37 huwelijken. — Heden namiddag le 2 uren beeft de openbare Promotie en Prjjsuitdeeling onder de leerlingen van hel Gymnasium plaats gehad in hel Gebouw van de Maatschappij Tol Nut van &apos;t Algemeen. v De Rector droeg een .Verslag voor.van den afgeloopen cursus, en maakte daarin melding van het verlies door het Gymnasium geleden door den dood van Prof. J.van der Hoeven, die ruim 22 jaren lang Curator geweest was en laatstelijk President-Curator. &apos; Daarna begroette de spreker den Heer Burgemeester van den Brandelcr, die in van der Hoevéns plaats lol Curator en insgelijks tot Prcsidenï-Ciiralor benoemd was. Tol de verdere benoemingen, die vermeld werden, als tijdens dezen cursus plaats gehad hebbende, behoort die van den heer mr. W. P. SleenhofF, tot Secretaris van hel Collegie van Curatoren; die van den heer van derlUey, tot Prorector, die van den heer Rogge lot eersten leeraar in de Geschiedenis en die van den heer Woliers tot tweeden leeraar in de Geschiedenis en levens in de Hollandsche Taal- en Letterkunde; voorts die van de bh. Brongersma en van Loghem tot leeraars voor de Wiskunde en die van den teer Veil) lot leeraar in de Natuurlijke Historie. . Uit de leerlingen had het Gymnasium twee door den dood verloren, die ! zich beide door vlijt en oppassendheid hadden onderscheiden, t. w. B. T. Vos «n G. J. van Spall. Van beiden werd een kort woord gezegd tot vereering hunner nagedachtenis. Daarna werden de prijzen uitgereikt aan de Leerlingen; waarbij telkens door den primus van iedere klasse eene korte dankbetuiging, werd uitgesproken; t.w. &apos;-.&quot;.,&apos; - .. &apos; &quot; In de le klasse door M. W. Pijnappel in de Hollandsche taal. » » 2e » » J. M.van Benien » » Hoogduitsche »&gt;,&apos;. » » 36 » » Jac. Schellema » » Engelsche » » » 4e » . » A. H. Garrer » » Lalijnsche » , Behalve déze waren nog prijzen toegewezen; in de le klasse: aan A. Nykamp, H. Schollen en G. J. van Spall; in de 2e klasse: aan J. P. van Doteren; in de 3e klasse: aan Fr. Nann. Maclaine Pont; in de 4e klasse: *an F. E. van Goens; in de 5e klasse: aan J. A. Prins (buitengewone prys voor het vacantiewerk); welke leerlingen door den Rector werden gelukgewenscht met hunne behaalde overwinningen en tevens aangespoord tot volharding op den ingeslagen weg. Vervolgens werden de Diplomata door den Rector ullgereikt aan de drie leerlingen, die eervol van het Gymnasium ontslagen en lot de Academische Lessen bevorderd werden; i. w. J. A. Prins, |Joh. Rollandet en C.&apos;G. Menzel. Ook aan dezen werd een hartelijk en welmeenend. woord van afscheid toegevoegd. . ..&apos; Ten slotte rigttc de Rector zijne rede 10l zijne Ambtgenoolen en tol de Curaloren, den wensch uitsprekende dat de eerstdaags te beginnen nieuwe Cursus van het Gymnasium onder gunstige voorteekens mogt worden aangevangen en lól het meeste nut van de aan hunne leiding toevertrouwde jeugd mogt worden len einde gebragt. &lt; ;.— Aan den verjaardag van Z. K. H. den prins van Oranje werd gisleren alhier op de gebruikelijke wijze gedacht. .: 7 ..:.:. .&apos;! —De Maatschappij vau Landbouw, .afdeeling Leyden en omstreken, heeft in hare : vergadering van 29 Augusius 11. besloten eene tentoonstelling van bloemen enz. le houden in de maand April 1869, waarvan het programma zoo spoedig mogelijk zal worden rondgezonden, en waarvan.de regeling is opgedragen aan de bloemisten J. Mater, W. van Dort, J. D. Speet en W. F. Meijer, in of nabij deze slad woonachtig. — Hel getal der in hél Werkhuis alhier ópgenomeneh bedroeg gedurende deze week dagelijks van 116 lot 130 volwassen personen en 62 lot 72 kinderen. — Ten gevolge, van hèt gróeizame weder, is èr overal gras in de weiden en zijn er bijna nergens meer, sporen van een droogeri zomer aanwezig. Ook omtrent eenige groenten&apos; voor den winter is er nog veel kans van slagen. Ooft van allerlei sódrt, vooral appelen, is er in overvloed. Uit,het Westland zijn daaromireht dan ook de berigten zeer gunslig. Onder Aarlanderveen had men aangeboden een boomgaard met appelen te plukken voor wat er meer dan 300 mud zou geoogst worden. Het beschot van aardappelen is overal voldoende en de knollen zjjn zwaar en zuiver. Te vroegtijdig is er omtrent vele producten eene ongegronde bekommernis gewekt. &quot;~ &quot; &quot;&apos; *&quot;*</p>
	<p>— De minister van fiuancien heeft dezer dagen aan de belanghebbende collegiën en autoriteiten eene circulaire gezonden, waarin hij berigt geeft van het kon. besluit, waarbjj het beheer over de hervormde en andere eerediensten (behalve de roomsch-katholieke) aan hem wordt opgedragen, en voorts dat de secretaris-generaal van het opgeheven dep. der herv. eeredienst, dr. 11. J. Spijker, zijnen vorigen ambistiiel van administrateur heeft terugomvangen. Aan het slot van die circulaire wordt o. a. gezegd: Deze bepalingen hebben ten doel om het beheer van de. zaken der genoemde eerediensien te doen terugkeeren tot den toestand, waarin het na de eerste opheffing van het departement, in 1862, lot op het begin dezes jaars heeft verkeerd, in afwachting van het tijdslip waarop de beide thans beslaande bijzondere afdeelingen van eeredienst in eene enkele gewone afdeeling van een der depariemenien van algemeen beslnur vereenigd en opgelost kunnen worden. Dat tijdstip zooveel mogelijk te verhaasten, is het ijverig slreven des ministers. . /: |Jj (Zie verder het Bijvoegsel.)</p>
</text>
