<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 6 Junij.</title>
	<p>1 ■■ • ,...:.,■ Door Z. 31. is als blijk zijner goedkeuring en tevredenheid verleend de zilveren medaille en een loffelijk getuigschrift aan Swalcs, bevelhebber van het Engelsche schip Guide van Whitby, ter zake dal hy den kapitein, diens vrouw en zes schepelingen van het op 29 April 1867 bü de Courscbe kust iu bel ijs gezonken Nederl. schoonerschip Harmonie gered eu te Windau aan wal gebragt heeft. — Tot burgemeester der gemeente Maasbree is benoemd de beer J. F. H. de Pollarl. — Aan den heer Al. W. J. de Visser, notaris te Oud-Vossemeer, is vergunning verleend zijne standplaats over te brengen naar de gemeente Tholen, en aan den heer N. A. C. Slotemaker, notaris te Alolenaarsgraaf, om zijne standplaats over te brengen naar Sliedrecht. Voorts is benoemd tot notaris le Blolenaarsgraaf de heer Z. U. de Rlcyn, cand.-notaris te &apos;s Gravesandc. — Aan den emeritus hoogleeraar in de regtsgcleerde faculteit te Groningen, den heer mr. J. H. Philipse, is een pensioen verleend van ƒ2750. — Aan de O. I. ambtenaren S. Serie&apos;, laatstelijk secretaris der residentie Japara, en J. U. L. Beling, laatstelijk lste klerk op het residentie-kantoor te Jlüntok op Banka, thans mei verlof hier te lande, is op hnn verzoek eervol ontslag uit &apos;&apos;s lands dienst verleend. — Z. M. heeft goedgevonden bij den plaatselijken slaf te benoemen tot kolonel den luit.-kolonel J. C. P. tlamminck Schepel, plaatselijk commandant 2de kl. te &apos;s Bosch, te benoemen&apos; tol zijn adjudant in buitengewone dienst den kolonel der infanterie van het leger in Ned. Indie E. C. F. &apos;. &apos;■ : ..... i ,</p>
	<p>Rappé, thans met verlof hier te lande; en over te plaatsen bij den staf der •V .infantyrie den lsleD luit. A. G. F. Pelit, van het reg. grenadiers en jagers. »— De minister van binnenl. zaken zal Zaturdag aanst. geen gehoor verleenen. — De tweede kamer heeft gisteren in de afdeelingen verschillende wetsontwerpen onderzocht en geraadpleegd over hel in behandeling nemen van het voorstel van den heer de Rrauw. — In de zitting der tweede kamer van heden was aan de orde de discussie over het wets-onlwerp tot ontbinding der overeenkomst betreffende het stichten van een ziekenhuis te Leyden. De heer Jonckbloet betoogde de wenscbelijkheid van een afzonderlijk departement voor onderwijs, als zoude dan reeds de wel op het hooger onderwijs tot stand zijn gekomen en de zaak van hei Leydsche nosocomitim voor goed zijn opgelost. Zijn bezwaar tegen dit ontwerp was dat hij vreesde dat men hel voorgestelde doel daardoor niet zou bereiken. Hy vreesde voorts dat de inrigling het academisch onderwijs niet zou baten en dat deze overeenkomst niet in hel belang van dal onderwys zou zijn. De minister van binnenl. zaken deelde de geschiedenis mede van deze zaak sedert 1858. Hij beantwoordde den heer Jonckbloet en meende dat, bij verwerping van dit ontwerp, het beslaande contract zou worden vernietigd en de zaak opgeofferd. De heer Geertsema verdedigde de overeenkomst door hem als minisier ontworpen, waarop de heer Jonckbloet repliceerde. Na repliek van den minister werd het ontwerp aangenomen met 60 tegen 5 stemmen. Tegen: de heeren Ilingst, van Rappard, van Voorthuysen, de Roo eu Jonckbloet. Daarna werd beraadslaagd over het weis-ontwerp lot verhooging der begrooting voor de spoorwegen voor 1867 (brug over den Moerdijk). Hierover voerden het woord de hh. de Raadt, Verheyen en Zylker. Zij beschouwden het werk als nuttig en van openbaar belang. — In de eergisteren gehouden zitting van den gemeenteraad is o. a. beraadslaagd over den aanleg eener waterleiding ten behoeve der gemeente, in verband met de daartoe betrekkelijke adressen en de deswege uitgebragte rapporten. Het eerste gedeelte der conclusie van het door burg. en weth. uitgebragte praeadvies is met 18 legen 9 stemmen aangenomen; de strekking daarvan was om als beginsel aan le nemen, dat uil de duinen ten noorden der gemeente tol aan den Wassenaarschen slag, op de in het rapport aangegeven wijze, eene voldoende hoeveelheid water te verkrygen is om eene duin-waterleiding voor &apos;s Gravenhage wenschelijk te doen zijn; doch-tevens, dat daarbij alle vereeniging met andere gemeenten moet vermeden worden en dat zelfs zich de vraag voordoet, of het denkbeeld der duin-waterleiding niel geheel moei opgegeven worden , wanneer het rijk de daarvoor bcnoodigde duingronden niel ten behoeve dezer gemeente alleen zou willen afstaan. In eene volgende vergadering zal de behandeling dezer zaak voortgezet worden.</p>
</text>
