<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 24 Julij.</title>
	<p>De heden door de N, H. M. alhier gehouden Veiling van 55,890 Kranjaagg» es Kanassers» JIAVA SUIKER IS AFGELOOPEN ALS VOLGT: fr..-: II AvAJiU ,-a.ranj, Afstak» deb Pbijzek. Ata__t Slap. Goed toi Fraai. Standaard Monst. en .— ? — &quot;-¦¦¦¦- -—•»»•*—*• —»&lt;--_^-_—- -» Kan. 24 Mei. 1866. 24 Julij 1866. MjW «4Jg ï4Md MJJJI ___———————— —— _________ ________——_— — ______ i ¦ IN». I. — Tan/— im ƒ — van f— tot f— f— ƒ — ƒ — ƒ— Donkerlffuin. ¦?*_. —».—-.—-&lt;r—» . — » — # — »— » — _ . ( » 4. — » »— »»— » » — &lt;- »— »-— - — » — * — fr 6. —».—.eII—»&quot;»—« « — « — » — r — » — Lichtbruin -..&lt; »7. — ,»_-*#»— »»—*-„— »—-— * — » — (-8. 234 „,,_.*-_ . »_7%ï „291/4 -— «27% &quot; — -29% (. 9. 256 » . 25». «.—«-— . e — I • 25% »—» — » — Blond of Geel» . » 10. 1ï54 j « n 26% » -281/2 « » 28% » &quot;29 | - _7»/ï » 28»1--/. .28% - — f-/ 11. 2348 ! » »_S » ¦»•»!.. » »29%« . 31-»&apos;2 -28»». • 293/. »29»31 Vt S„.. &amp;¦ 12. 4029 * »28»&apos;-4- -SO-/« » . 30% »»32 | - 29% • 30«/_ » 29»1{ » 31% Urn 9 * » 13. 3106 I » w_W_\t ¦ 30:!&apos;4 » .31 » -33 | - 29% » 31-% .30% * 32% „ ?.„., C » 14. 60*S0 * .301.&apos;/ »*l*% » -33 » »*»% &apos; 30% » 33 «31 » 33 HaUYUt j»is.j 8215 » -/31»_. &gt;VU . »¦»% » .34% .— «32% » 31% » 33»). I r 16. | 5958 . -318:. » »-»»«•-33 * /&lt; 36 | »3IH .33 » 32&apos;/»j ¦/ 34% \ *• 17.! 521» «¦ «32 » »»**/» » • 33&apos;/» » -36*_»»32 «34 » 333/4 ,36 Wit ; «• 18.! 7792 » .331»2» -BS»% » • 34*/» » « 37%! « — » 35% » 34% «37 ) » 19. 3177 i &apos;»34% « »3514 » &quot;36 * »37V3| - — « — » 34% . 36% (,/ 20.| 318 » -341:!. - 35&apos; /• -.37 • »37% 1 t*. —»— 11» 34% » 37% ALLE» VERKOCHT.</p>
	<p>Door ie H. H, M. lijn tegen 19 Augustus te Rotterdam in veiling *&amp;n,_öslagön 122,100 b! Java en 4100 b, Padang fiOtiM. Onder Ac.a hoeveelheden zgn begrepen 46,617 balen opgehouden in do veilig van 16 Mei 11. Het verder op dien dag en in de veiling van 13 Junij opgehoudene, wordt van de markt genomen.-</p>
	<p>ROTTERDAM, 23 Julij. Tabak: Uit de eerste hand werden verkocht 25 v. Maryland, per Crest of the Wave. ROTTERDAM, 23 Julij. Tarwe: Nieuwe Vlaams., Zeeuws., Flak*ees. en Overm. was weinig, doch voldoende toegevoerd en ruimde tot vorige prijzen langzaam op. De beste soorten/ 8.50a9.70; mindere en geringe/ 7.50 a 8.30; oude en jarige/8.70 a 10.25. Poolsche *n rooode met weinig vertier. 126/127 8 o. witb. Pools./ 330; 124, 125 ff witb. Pools./312; 131/132 ff Hoogl. Kleefs./315, per 2400 ÏD. Rogge: lul. met kleinen aanvoer als voren verkocht. Vlaams, eu Zeeuws.ƒ6.40 a 6.70; Overm. en Noord-Brab./5.70a6.40. Buitenl. met weinig aftrek. Per 2250 ff 124/125 ffFrans./ 197 a 198. Boekweit ruimde tot vorige prijzen op. Op 140/2 ff N.-Brab./175,180; onfrissche Soozend. ƒ 165,167. Per 2100 ff Frans, ƒ 160. Garst: Van Zeeuws., Flakk. en Overm. Winter- van het nieuwe gewas bedroeg de aanvoer ongeveer 60 last, en ofschoon verschillend van kwal., toch ten opzigte van droogte en kleur vrij voldoende; de puikste partijtjes ruimden van ƒ 5.60 a /6 on de miudcre kwaliteiten van ƒ5 a 5.50 vrij goed op. In veiling 180 mud nieuwe Flakk. Winter- 104 ff/5.15 per 60 ff. Haver on dervond tr.vgcn aftrek; korte ƒ 3.80 a 5.50; lange ƒ 3.30 a 4.30. Koolzaad: De aanvoer uit Vlaanderen, Zeeland , Flakkee en Overmaas, bedroeg 500 last, waaronder puike kwaliteit en over het geheel beter dan de vorige week. Er is verkocht: Vlaamsch gestort &lt;£ 63 a 65; dito zakmaat J. 60, 64, 64a/4; Zeeuwsch gestort JL 63 a 65; dito zakmaat en gestort JL 63-, dito zakgoed JL 62, 63 t/n, a 64%, 65; Overmaasch en Brielsch JL 60, 61, 62, 64, 641/2, 65; Flakk. van JL 50 a 60, 61. Raapolie contant tot/44% afgegeven. InLgnolie ging niets om. SCHIEDAM, 23 Julij. Granen: Rogge verkocht 155/2 ff Deensche ƒ2lO 6/w. — Moutwgn ƒ9.75; Jenever ƒ15.25; Amst. Proef ƒ16.50; Spoeling ƒ0.20. ALKMAAR, 23 Julij. Aangevoerd 2 Koenen die/150 opbragtca; 130 Kalveren van ƒ3O tot 71; 5 nuchtere Kalveren van ƒ 4 tot 5; 5 Schapen van ƒ 12 a 16; 38 vette Varkens van 42 tot 50 c. het ff. NIJMEGEN, 23 Julij. De marktprijzen van heden waren: Tarwe ƒ9.30 a 11.75; Rogge/6.20 a 7.70; Boekweit f 6.60; Garst zon der aanvoer; Haver ƒ 3.80 a 4.50; Aardappelen ƒ 1.60 a 2.50, alles per mud; puike Grasboter gold ƒ 0.80 a I.—per ff-, Kippen-Eijereu ƒ 3 per 100 stuks; gemeste Varkens 50 a 56 cents per ff ; Biggen ƒ 6 a 10 per stuk met veel aanvoer; Kippen 60 a 75 cents per stnk. EDE, 23 Julij. Rogge ƒ 6.80a6.9ü; Haver ƒ 4.25a4.30; Biggen /4a7; Boter 88 a 97 c. het ff; Eijeren 7 en 8 stuks 20 cents. STEENWIJK, 23 Julij. Rogge/7. — a 7.10; Boekweit/5.70 a 6.20; Zomer Garst/5.55 a 5.75; Haver/4.70a4.80; Nieuwe Aardappelen ƒ3.60 a 4.50, alles per mud; Boter per % vat/45 a 45.50, per % f2l a 22, per ff ƒ 1.05 a 1.07; Egeren per 100 stuks ƒ2.40. Op de eerste na de schorsing heden gehouden Veemarkt was de aanvoer niet groot; de prijzen echter zeer hoog. Men besteedde: Vette Koeijen 52 a 58cts.perff; Kalfde ƒ 100 a 160; Melke/70a 140; Guste ƒ9O a 130 -, Vaarsen/60 a 110; Pinken ƒ4O a 80; Kalveren ƒl4 a 28, Stieren ƒ 44 a 90. MIDDELBURG, 23 Julij. Van Koolzaad waren 50 last aangevoerd; met goeden kooplust verkocht van ƒ11.50 a 12.25. ANTWERPEN, 21 Julij. Granen bij voortduring zeer stil en over het algemeen houden zich de prijzen slechts met moeite staande. — Petroleum: Disponibele blanke werd heden gedaan van fr. 68 tot 69 «n thans vraagt men 70 fr.; op levering in Sept. werd gedaan tot 70, men houdt uu op fr. 71 a 72. — Ruwe Suiker beter gestemd ; men heeft eene party van 300 k. Havana, disponibel per Iduue verkocht &lt;en van Kandij zijn in het laatst van verleden week ca. 800 k. voor Frankrijk verkocht. BALTIMORE, 2 Julij. Tabak: Door de ongunstige berigten uit Holland en Breinen, bleef de markt stil in Junij en werd alleen gekocht voor de aan het laden zijnde schepen. De inspectie bedroeg 4976 v. Maiyland, 2872 v. Ohio en 130 v. Keutucky; en de uitvoer 5114 v. Maiyland en Ohio, 100 v. Virginie en 227 v. Stcelen. Voorraad 14,000 v. Maryland, 7000 v. Ohio en 2000 v. Kentucky. De middel en beste soorten van Maryland bleven gevraagd eu de laatste is door de rijzing van het goud zelfs iets hooger in prijs, daar de inspectie niet groot was. Voor ord. Tabak was de markt zeer stil en er was bijna geen kooplust ook tot vorige prijzen. In de laatste dagen werden evenwel eenige honderde vaten verkocht tot 2% a 6 c., dooreen 4 a 41/2 c, voor Cadix. Men noteert Maryland blank en vrij blank 18 a 25 c.; bruin blank 15 a 18 c., helder en licht bruin 10 a 15 c, goed ordinair 7 a 10 c, ordinair 4 a 7 c., inferieure VI, a 4 c., Baai 5 a 35 c. en Scrubs 3 a 13 c. per ff. Ohio zeer stil, bij gebrek aan vraag voor Breinen en Frankrijk, terwijl de voorraad toenam. De houders zijn dan ook iets minder vast gestemd, waardoor er deze week voor Frankrijk 1960 v. ord. bruin en fraai rood a ca. 9c. verkocht werden, zoomede 300 v. voor Spanje en in het begin vau Jung 500 v. voor Duisburg tot 51/2 a 14 c. Kentucky zonder vraag voor uitvoer. — Vrachten zeer fiaauw; naar Holland 20 sh. — Koer» lager; op Amsterdam 40 c. in goud.</p>
</text>
