<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFI C A T T E. De tweede Vergadering ter Vsrificatie van Schuldvorderingen in het Faillissement van M. W. VAN LAAE #• ZOON, Kooplieden en Winkeliers te Hilversum, is door den Ed. Achtbaren Heer Eegter- Commissaris bepaald op Vrijdag 31 Augustus, aan de Tweede Kamer der Arrondissements-Eegtbank alhier. Amsterdam , 23 Julij 1866. De Curator (17383) ____ ______ L. H. POVEL. ZEEWAARBOM-M sATSCIIAPPU ZEEMIAXSHOOP. HEEEEN DEELHEBBEES in de ONDEELINGE ZEEWAAEBORG-MAATSCHAPPIJ ZEEKIANSHOOP worden uitgenoodigd tot de ALGEMEENE JAARLIJKSCHE VERGADERING op Woensdag den lsten Augustus, des namiddags ten half twee ure, in het Lecaal dc Vereeniging, Wannoesstraat, J 40, alhier. Amsterdam, Directeuren der Maatschappij voornoemd, 24 Jul ij 1866. J. A. DE HAAM. (17411) J. F. L. MEYJES. JJMÈEGSCHE SPOOR!EG-MAATSCBAPPM. Op de Algemeene Vergadering van AANDEELHOUDERS is het DIVIDEND over het Boekjaar 1805/66 (opbrengst van 9 Augustus tot 31 December 1865) bepaald op ƒ 3.80 per Aandeel van / 500 ? 0.76 „ „ „ „ 100. De betaling daarvan zal geschieden ten Kantore van den Thesaurier der Maatschappij, tegen intrekking van het EEESTE DIVIDENDBEWIJS. (17400) OOM-INDISCH! MAATMÏAPPÏÏ ViN ADMINISTRATIE EN LIJFRENTE, De DIEECTIE adverteert, dat in de heden gehouden Jaarlijksche Algemeene Vergadering van Deelhebbers het DIVIDEND over het Boekjaar 1865 is bepaald op NEGEN PERCENT over het gefourneerde bedrag van ƒlOOO per Aandeel, en dien ten gevolge de Coupon N°. 23, dagelijks, uitgezonderd Zaterdags, betaald zal worden met./&apos;9O ten Kantore van de Associatie-Cassa alhier en van den Heer M. P. KETELAAE, Agent te Eotterdam. Amsterdam, Fr. Adr. JAS, 23 Jul ij 1866. A. VAN EIBERGEN SANTHAGENS, (17427) Directeuren. NEDERtANDSCH INDISCHE GAS MAATSCHAPPIJ. ALfiIIEEIIiCADERII, OP ZATUEDAG 25 AUGUSTUS 1866, des Namiddags ten twee Ure, in het Notarishuis, aan de Geldersche Kade te Eotterdam. Eotterdam, 23 Julij 1866. (17385) DE DIRECTIE. VEAAGT MEN voor één jaar tegen HOOGEN INTEREST en de beste Borgen. Adres franco onder Lett. Y. Z., bij den Boekhandelaar A. C. BOLFF , Utrechtschestraat, Z 841. (17316) In een TABAKS en KEUIDENIEESWINKEL te Utrecht verlangt men als BEDIENDE, tegen genot van Kost. Inwoning en Salaris, een JONG MENSCH, van de E. C. Godsdienst. Adres Franco Brieven, onder de Lett. U. U., by de Firma W. VAN DE WEIJEB, Boekhandel, aldaar. (17298) WORDT VERLANGD een fatsoenlijk JONG MENSCH, of een reeds in functie zijnde STADS-REIZIGER, die geneigd is in de stad tegen billijke Provisie met Monsters werkzaam te zijn, liefst iemand die met den Papierhandel bekend is. Alleen zal op diegenen regard worden gevestigd, die bewijzen van soliditeit kunnen overleggen. Adres franco rieven onder Lett. A. G., Bureau Handelsblad. (17308) DAMES, welke zich tegen October voor het examen in de HANDWEEKEN (VAN NUT EN SMAAK) wenschen te bekwamen, wordt daartoe op billijke voorwaarden de gelegenheid aangeboden. Franco Briefjes onder de Letters T. A. V. bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Lcidschestraat. (t 7347) Door tusschenkomende omstandigheden wordt eene SMEDERIJ in KAGCHEL- EN SLOTENWEKK of ook derzelver Gereedschappen tegen matigen prijs TEE OVEENAME alhier aangeboden. Dewijl men van alle geheimhouding verzekerd kan zijn, wordt men verzocht zich persoonlijk onder het motto SMEDEEIJ franco te adresseren Bureau Handelsblad. (17339) In het aangename en gezonde Dorp HILVEESUM (tot heden even als vroeger van de heerschende ziekte bevrijd gebleven), komen met primo Augustus eenige GEMEUBELEERDE APARTEMENTEN open, met kost en bediening, in een groot Huis met fraaijen Tuin daarachter *, eok wenschte men wel in onderhandeling te komen met een of twee Dames om voor het geheele jaar Inwoning met Kost en Bediening te verleenen. Aanvragen spoedig met franco Brieven, onder Lett. P., aan den Kantoor-Boekhandel BLDiMAN &amp; SAETOEIUS, Dam. (17389) KOEK- EN BANKETBAKKERIJ. DOOE VEETEEK NAAE ELDEES, wordt ter overname aangeboden: Eene KOEK- EN BANKETBAKKERIJ op eene der drukste straten dezer Stad -, het HUIS er bij TE HUUE. Men adressere zich met franco briefjes, onder Letters G. H. O. Bureau Handelsblad. (17337) Eene JUFVEOUW van de P. G., 26 jaren oud, ZOEKT eene betrekking als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP enterAdsistentie in de Huishouding-, ook is zij niet ongeneigd do Verzorging der Kinderen op zich te nemen. Er zal meer op eene fatsoenlijke Behandeling dan op groot Salaris gelet worden. Adres met franco Brieven onder Lett. L., Bureau Handelsblad. (17336) Op een KANTOOE in KOLONULE WAEEN hier ter Stede wordt gevraagd: Een JONG MENSCH, P. G. als VOLONTAIR. Brieven franco in te leven ender Lt. H. C. Bureau Handelsblad. (17323) I^GELSCHE TAAL , nf2li, in zestig Lessen, de VOLKOMENE AANLEERING, en JUIST ACCENT, door middel van dicteren en conversatie. Eesultaten van een aantal geacheveerde Leerlingen vosrhanden.. J. FJiCHLER, (17388) Egelantiersgracht, MM 506. sterkenTc^ TIII-I_-liA«A_sl.l]¥. N. Z. Achterburgwal bij de Stilsteeg, G. 78. ZWARTE THEE. GROENE THEE. N&quot;. 1. Peccop.sNed.Ons.^2.so N°. 0. Uximp.öNed. Ons. .ƒ2.— ii 2. Souchon «2.— « l.Joosjes „1.60 « 3. ii iil.lo ii 2. Thunkay » 1.40 i&apos; 4. Congo Souchon « 1.50 « 3. » &quot;1.25 » 5. ii « * 1.40 ii 4. &quot; ii 1.05 // 6. ii « &quot; 1.35 | « 7. Congo //1.25 , s. t. &quot;1-- BLOEMTHEE, per Pakje ƒ 1.50 N°. 9. STOFTHEE, p. 5 Ned. Ons ƒ 1-. Het MAGAZIJN is geopend alle Werkdagen, van des morgens 8 tot des Namiddags 6 uur. Aanvragen om DEPOT Franco. (17-412) _3]^RÖTTÈRDAM-DÜNDEE. ïgSekëgtg Met directe Connossementen in doorvracht naar alle *-*^***a-** Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein J. EATTEAY, vertrekt van Rotttrdam naar Dundee Woensdag 1 Augustus, des Morgens vroeg. Adres by J. B. CBOL #*.¦*_&quot;, 073»-)</p>
</text>
