<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een JONG MENSCH, Hollander van geboorte, aan eene buitenlandsche faculteit als CMMIST gediplomeerd, gedurende eenige jaren zich practisch en theoretisch in de Verwerij en Verfwarenkunde gcce-&quot; fend hebbende, goed bekend met de Fransche, Duitsche en Engelsche talen, zoekt eene lil. _-tl s_l_l__... hetzij in eeno Fabriek van Chemische producten, hetzij in eene Verwerij of in den Verfwarenhandel. De gunstigste informatien kunnen geproduceerd worden. Rcllcctorenden gelieven zich franco te adresseren onder Letter H., bij de Boekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, &quot; Amsterdam. (9572) Vau mijn ABPHALTPAPIER ziin bii de fïëw-I C. T. CARSTANJIEI- &amp; C°. to Amsterdam ,en bij den Heer A. KNÓOPS te Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bij de- Heeren zijn alle Informatien benevens Brochures KOSTELOOS W bekomen. JJULIITS CARSTAIVJEN, Fabriekant van ASPIIALTPAPIER (7501) Dnisnono a/d. Rijk. jyft JV A Alt -, SURIN A 1-iiT _-___-__■-lïgt te AMSÏERDAM (Oosterdok) ter Inlading gereed, om spoedigste te worden geëxpedieerd liet snelzeilend Ne~ (lerlandsche SCIIOOJYEKSCIIIP Jfi ar Una AL&amp;riana9 Kapitein L. VAN &apos;t HOEF, Adres: HOYMAN ex SCHUURMAN, te Amsterdam.^(97o6)__ lUt MAR LIMÏWnOÏCIAf fÜüILTGT TE AMSTERDAM TN LADING: Het bekend _nolzeilend nieuw Gekoperd BRIKSCHIP mmwTMM9 Kapitein J. P. CL AAS EK Adres: DE CONINGH &amp; C°. alhier en P. A. VAN ES &amp;c &apos; te Kotterdam. (9665) ___ Tkj^&quot;.ÖÖ_&quot;_AS3AG___rË_^ «NAAR BATAVIA M SOERABAYA ligt te Amsterdam in lading het snelzeilend Eerste Klasse Ij^re CAMPAGNE _ REGAT LOUISE (1000 Tonnen), Kapt. P. BUYS Jk. , varende eon Geëxamineerden Doctor. Genoemd Schip, in de O. I. Passagiersvaart reeds gunstig beken&apos; &apos; en voorzien van ruime en luchtige Kajuiten en Hutten, bevat »He *e eischten tot waarborg van een aangenamen en comfortablen Overt.§_ Adres: OOLGAARDTJ- BRUINIER^ (94&quot;_ J* MAR BATAVIA7!&quot; SÖIABAÏA. SMffi&amp;Ligt te AMSTERDAM in LADING: Het snelzeilend G&lt;J *a&quot;lms,koperd Eerste Klasse CAMPAGNE BAKKSCW*&apos; NICOLAAS WITSEN GD Wo&gt;&gt; Kapitein J. P(J_&apos;Ti_NGEN. Genoemde Bodem, voorzien van ruime en luchtige Kajuit en HB* is uitmuntend ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. .n\ _Adres OOLGAARDT_^ BRUINIER.^ P*1 &apos;&quot; É4\ Friesche iü Stoomboot-Reederij. VAART TUSSCHEN AMSTERDAM, ENKHUIZEN EN HARLIGft, met het voor PASSAGIERS en GOEDEREN uitmuntend ing&quot;1*&apos;8 EXTRA SNELVAREND STOOMSCHIP In dadelijke Correspondentie met den ten 3u.30 m. v&quot;n r LINGEN vertrekkenden Trein der Staats-Spoorweg»ll n LEEUWARDEN. vertrek: _ VAN AMSTERDAM I VAN HARU^^&apos;g, de» Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, Woensdag, Vrijdag en * des Ochtends ten 8 Ure. Ochtends ten 8 Ure. _r (7821) DE DIRECJJ----^ Zwolsche Stoomboot- WÊÈÈ Maatschappij. D A GELIJK SC HE VA A » l&apos; Van AMSTERDAM des Morgens 11 C»&apos;- Van ZWOLLE des Morgens 7 Uu^^-j, „ei • In directe verbinding per Diligences over -^^i _ENWJ*&apos;l_V KAMPEN, over ZWARTSLUIS met MEPPEL, »*,, r ZWOi^ HOOGEVEEN, ASSEN, VEENDAM, GRO_ING*_, &lt;&quot; -, da_el.* met ALMELO en ENSCHEDE, zijnde tevens _WPeB„«jolLE- . Correspondentie naar DEVENTER, per Diligence van /. ye(, z0 De Tarieven van het vervoer, mede van laarueu i6ü) zeer laag. —— m&quot; MM AMSTERDAM EN NEW-YOl^ via LIVERPOOL, tegen Verminderd £»«■ bij DOORLOOPENDEPLAATS^LLJTTEy/10^ggggg^ Vertrek van Ax-terdam eiken Zaturdag. Oveno_ oi3) ia 16 dagen.</p>
</text>
