<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P AT LL IS SE ME NT. Bij vonnis der Arrondissements-Eegtbank te Amsterdam, 2de Kamer, fan 26 April 1865, is PHILIPPUS ANTHONIUS WILHELMUS WLSKES. Broodbakker, wonende te Amsterdam, op den bock van IJ?. Leidschegracht en Prinsengracht, HII 34 , verklaard in staat van faillissement met bepaling van den aanvang van hetzelve op den26sten £W 1 1865, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. P. J. öURINGAR, lid iler gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en Tan Mr. Th. A. RUYS, Advocaat, tot Curator. Tevens worden do schuldeischers opgeroepen om to verschijnen op de £*3&apos;o bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal paouden worden op Dingsdag den 30sten Mei 1865, des voormiddags ï!n Jn. ure, in het Locaal der 2de Kamer van de Arrondissementsr*_tbunk te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden verzocht de .&quot;«Wijten hunner schuldvorderingen minstens vijf dagen te voren in te iferen bij den Ondergeteekende op de Keizersgracht bij de Reestraat, 462, te Amsterdam De Curator in het Faillissement, Amstekdam, Th. A. RUYS. -^j7A.pril 1865. (9900) Diegenen, welke iets te vorderen hebben van, of schuldig zijn aan jufvrouw Wed. F. G. WIKGEL, geb. KRÜGER, gewoond hebj! d&lt;&gt; alhier, op do Heerengracht hoek Beulingstraat, overleden den &apos;&quot;den _ezer j{aand, worden verzocht vóór den 15den Mei e.k. daarvan &quot;-*ve te doen aan den Notaris P. LIJNDRAJER, op de Keizers*____htbyde Westermarkt, te Amsterdam. (9916) &gt;Men is van meening, om, door het miniitcrie van den Notaris HEN&quot;«!__ JAN DE LANGE, gevestigd te Alkmaar, in de nieuwo Zaal ,a» den Heer J. KENP, aan dc Lombardsteeg, te Alkmaar, op Don- J?, a 8 11 Mei 1865, bij Opveiling, en op Donderdag 18 Mei daaraan■ &apos;gende, bg afslag, op beide dagen, des avonds ten 5 ure, in hetopen&quot;ar te Verkoopen: *en zeer aanzienlijk, kapitaal, hecht, sterk, weldoortimmerd, onlangs «eneel vernieuwd, buitengewoon goed onderhouden HEEKEMHUI-S, den eB **UIN, staande en gelegen op een der aangenaamste stanko an de stali Alkmaar, aan de noordzijde van de Langestraat, uit«tende met eene gemeens steeg .aan de Nieuwe Sloot (thans gedempte h!i teTattende het Huis wit marmeren voorhuis of vestibule en °,% drie roijale Kamers en suite, met Marmeren Schoorsteenmantels iJn öeplafonneerd, zeer ruime Keuken, nieuw gebouwden ruimen Kel&apos; . y22m Kantoor met afzonderlijken ingang, twee Regenbakken en *.n° welwaterspompen, boven twee Voorkamers, diverse Achter Bo- Voo. en en °P evo _code verdieping nog twee Boyenvoorkamers, «ons Dienstbodenvertrekken, Mangelkamer, Zolders en Vlieringen, en «r_ R Vel° gemakken; zijnde het Huis en de Vertrekken en Kamers lc„^esken voorzien van behoorlijk Gaztoestel; terwijl de goed aangeplant* • n&apos; To°rzien van een fraai Prieel, met opgaande Boomen be-r&lt;v ls; alle 3 geteekend in wijk B, n°. SO, kadaster sectie A. n°. 450, 6 &apos;J(» &lt;&gt; Boeden, 59 Ellen. ■g Te aanvaarden 1 Augustus 1865. H„ re*^er bij Billetten omschreven. Nadere Informatien zijn te bekoii. &apos;&quot;&gt; Kantore van de Heeren DE LANGE en DE MORAAZ, te (9893)</p>
</text>
