<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE S. V. P. Een Ouderloos Meuje, oud 24 jaar, van de P. G., zag zich gaarne geplaatst als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP , of KinderjufVrouw; ook is zij niet ongeneigd als Winkeldochter geplaatst te worden. Adres onder Lett. R., bij H. T. HENDRIKSEN, Boekhandel Hoogstraat, te Rotterdam. (9889) ~lÖ__TSTlD&apos;_(^_m Men verlangt om direct in dienst te treden een KOK. Brieven franco bij den Boekhandelaar B. EISENDRATH, O. Z. Achterburgwal, B 225. (9917) S-l-IKÈT-LS. Wordt te koop gevraagd twee gebruikte STOOMKETELS , niet beneden 5 El lang en 1.20 El middellijn. Brieven franco onder Lett. A. 8., Bureau Handelsblad. (9891) ~__s__ïwab i_niiSi__rëi_~ kunnen tegen goed Loon dadelijk &apos;WERK. bekomen bij L. INPIJN» Aannemer te Haarlem. (9929) SPECIALÏTËÏT van FRAMBOZEN-, KERSEN- en CITROEN-LIMONADEN, GROSEILLES, LIKEUREN, onz. Ontvangen de fijnste MEIWIJNESSENCE SIROOP, a ƒ 1.80 per Flesch. Amsterdam. p. C. A. SPIERING, Leliegracht, N°. 80, en (9930) Prinsengracht, MM 529. PÖÏDÊR_!Ï-ÜÏWA6_«; TE KOOP bij de Wed. A. C. INPIJN, Bagijnenstraat te Haarlem, per stuk f 3, bij partij tot minderen prijs. (9931) PAWH¥_SS_NSffiËS_T~~ Voor WAGEN-, MOLEN-ASSEN en MACHINES, alsmedo het COMPOSITIESMEER, voor IJZEREN SCHEPEN der Firma J. HOEING _ Cv,, later N. C. LOHOFE, op den O. Z. Voorburgwal , hoek Vredenburgstoeg, M 242. is van heden af uitsluitend verkrijgbaar gesteld b_ H. Th. C. HELLINGS, Kromme Binnenkant, U 107, Alhier. N. C. LOHOfcF. Amsterdam, 27 April 1865. (9882) 6ALAH TEMEN. Om dadelijk in dienst te treden verlangt men een BEDIENDE, met het Vak bekend. Men vervoege zich in Persoon bij den Boekhandelaar L. SLOTEMAKER Pzn., te Haarlem. (9884) VOORDEELÏGTaANBÖD. &apos; Op een der beste standen aan het water, in de hoofdplaats van N.- Holland, wordt op zeer voordeelige voorwaarden TE KOOP aangeboden een sedert 1864 nieuw gebouwd WINKELHUIS met eenen Grooten KELDER, uitmuntend geschikt voor allen Handel, te aanvaarden voor of met 1 Augustus 1865. Adres met franco brieven, onder lett. F. G., bij den Bock- en Papierhandelaar J. A. VAN ZIJL te Haarlem. (8696)J_ B. M. FBASmT&quot; Nieuwe Hoogstraat bij de Zanddwarsstraat, C 236, Heeft de eer zijne geachte begunstigers te bërigten, dat hij, van Parijs geretourneerd zijnde, ontvangen heeft eene elesante Collectie MODELHOEDEN, BLOEMEN, VEEREN, GARNEERSELS GARNITUSS«ï_ r«.-;ANTELS en JAPONNEN en verder alle MODEARIIf_.b_-.bl_ voor het Saisoen. Nog VOORRADIG eene partij Fransche GROS DE NAPLES 3» 75 Cts de El. NB. Door buitengewone gelegenheid aangekocht een» partij van circa 5000 echte Amerikaansche CRINOLINES, 50 pCt. beneden Fabrieksprijs, van of 45 ets. en hooger, (9864)</p>
</text>
