<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOT .DE KENNIS VAN HET ADJHIJVISTRJLTIISF.REGT Ilf SEmEßl__L_fD9 DOOR Jhr. Jflr. J. J, JMS I.A HASSJECOUR CAAN. TWEEDE NIEUW BEWEEKTE UITGAVE. Si EERSTE DEEL. - EERSTE GEDEELTE. Prijs ƒ 5. De gunstige ontvangst, aan de eerste uitgave dezer HANDLEIDING te beurt gevallen, heeft den Schrijver tot deze tweode, nieo* bewerkte uitgave doen overgaan. AUe sedert uitgevaardigde Wetten, welke tot dc in de_e HANDLEIDING behoorende orde van zako&quot; betrekking hebben, worden daarin stelselmatig uiteengezet, en wel in vier Afdeelingen, als: I. Het Rijk tier jVeilerlainleii en zijne inwoners. — 11. Het Bestuur van den Staat. — 111. He Staat al» burgerlijk persoon. — .1. He Staat als punliek I_-r.-I_u.i-ii. -. Het TWEEDE GEDEELTE van dit Deel, dat het LAGER en MIDDELBAAR ONDE3IWI.I.. bevat zal .spoedig; voWn. r-&apos;f i» Van het TWEEDE en DEBDE DEEL der eerste Uitgave, DE PROVINCIALE en PLAATSELIJIKE GEMEENTE. de , vooreerst niet worden herdrukt, zijn nog Exemplaren te verkrijgen _JF 4. i - ! VAS n_._NZELI.U_E_. SJL-IKIJ VER . Sc!tets van den Regeringsvorm der __¥ederlandschè Republiek, van 1515 tot 1995. prijs •••••jr 2.50. Uitgave van €____„_. B£U_FA_T£ te &apos;s Hage. o*. H. A. BKÏITJAMIM-- WAAG, Joden foreest raat, 231. Heeft de Eer te bërigten, dat zijn MAGAZIJN wederom rnim voorzien is van de nieuwste Artikelen voor het Zomersaizoen, bestaande&apos; eene uitgebreide Collectie FANTAISIE&apos;HOEDEN, BLOEMEN, LINTEN, enz., enz., GARNITUREN voor ROBE- en IU*I*-.1*-. TILLES in ruime keuze voorhanden, alsmede nieuwe Modellen fDANëCHE CORSETTEN , welke de DAMES bij zich aan ÜUB , kunnen laten ontbieden. (9270) NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ *_ &apos;&apos; ASjGEM-EEME BE]-TE-l*-VER_gEHEßl]ir€_.. De BALANS van het Boekjaar 1864/65, gesloten uit0. Maart 1.1., door HH. Commissarissen en Leden der Commissie van Toezigt n*(Lj j zien en in orde bevonden zijnde, hebben Directeuren de Eer Deelhebbers te bërigten, dat de Renten op de volle Aandeelen van af x°&apos;eZi, ontvangbaar zullen zijn ten Kantore van de Heeren DI GAZAR FRANKEN &amp; CO., alhier, en bij Heeren Agenten buiten de St8&quot;&apos; •n wel ov«r: \ leKlasse. 2e Klasse. 8e Klasse. _ei__lasse. seKlasse. 6e Klasse. S« jO»^% AANDEELEN AANDEELEN AANDEELEN AANDEELEN AANDEELEN AANDEELEN AANDEE^ a ƒ 100. a ƒ 100. |h ƒ 100. a ƒ 100. a ƒ 105. a f 115. h f l3*&apos; 1 »■ HT. - - &apos; &quot;&apos; j -___—____— _______________ _____________ &quot;&quot;&quot;&quot;&apos;&quot; le Sociëteit ƒ 3,97 ƒ 4.18 ƒ 4.83 ƒ 5.58 ƒ 7.17 ƒloo.— Uitgcsto^11&apos; 3e d° * 3.69 f 3.98 t 4.96 « 5.76 » 5.30 * 14.13 «i0- e d° » 3.78 r 3.93 r 4.95 r 4.89 _• 5.40 # 5.47 *&quot; 4e d» i 3.62 r 4.34 * 4.24 „ 4.60 r 4.96 _• 5.24 üo&apos; 5e d» * 3.38 r 3.58 R 3.80 r 3.99 _• 4.25 _• 4.70 ƒ6,-- H, BOSCH Jzn., I. J. VAN HER HEULEN, Directeuren. „-gi * Hoogste Jaarlijksche Rente, (*•&apos;_&gt;&apos;</p>
</text>
