<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fiRIITTEMJ TE KOOP OF TE BUUR. &apos;o Ko.6&quot; fer welvarendste Dorpen van Gelderland is door Sterfgeval iverkin^ ° te Huur om dadelijk te kunnen aanvaarden: eene in volle o_(et]&apos;n2 &quot;&quot;JnJe GRUTTEKIJI met groot Woonhuis, geschikt ter uit- Bfuote- TVan Winkel&apos; Bakkerij, Handel in Granen en Koeken, enz., Koon,- &quot;&apos; benevens Bouw- en Weiland; de kooper kan de helft der l«un_ op hetzelve gevestigd houden. E Op hetzelfde Dorp is mede TE HUUR: Bri- r|er &quot;WOOMHUIS met grooten Tuin, voor ƒ75 &apos;s jaars. Kot ? _ {rmco °nder Lett. M. M., bij den Heer J. VAN DIELEN, (9896) 10 £? MatigenPrijs wordt TE KOOP aangeboden: een BÜITEMTJE, &apos; *&lt;rdokd.ikn &quot;,. de Willemspoort, op den Hoogondijk, over den Wes•öers m J &apos;geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, bevattende drie Ka- T«orzien van l.f&quot;aats •&apos; Keuken, Zolder en verdere Gemakken, alsmede overvloed v „00mtu&apos;n en Moestuin en circa 40 Vruchtboomen en &quot;• B ].ffw^oS!-_;enwa,er- Adres franco Lett. D., of informatie bij * Kantoorboekhandel, Haarlemmerdijk, UU 189, te (9ggB) VOM BO___ï_S_¥&amp;C,r,T jjlerwijl wij door onvoorziencn Verkoop van het door ons bewoonde &apos; aj&apos;!. °P de Leidschestraat verpligt zijn het eerdaags ta verlaten, zullen &apos;■ Ijjji;*&apos;. voorhanden GOEDEREN tot zeer Lage Prijzen G_flEEl_ »._LjERIiOCIIT worden; waaronder eene aanzienlijke partij diverso wTS&amp;OTOroEI.&apos;, MAI.TILLES, MAI.TELS, Doorge-O.L* ,D°ERE_ en CHALES-LONGS, Gedrukte DOERfcl., •&apos;leurt ÏÏ_e «ASIMIBE DOEREN met Franjen , Zwarte en Go- Mt__,*I&gt;E . 8/4 en 12/4 zwart Fransch THIBET èn eene partij -^I.LgWEDEBEI.. (9950) GERH-ACH, voorheen HOOFD-ONDERWIJZERES . eer ■ _ ter °PleiainS van Jonge Jufvrouwen te Westzaan, heeft Wt gev_jti I&apos;Stöll dat Zi-i Ü°h thanS aU ZoodaniS te AALSMEER . *B»ch. t . °°e(i to{ tet geven van onderwijs in de Hollandsche en n&apos; a^e vakken van het Lager Onderwijs, alle Vnouwelijke Onder d J&amp;n nut en 3maa^&gt; Handteekenen, enz. Ouder . tvi*rm£ voor de menigvuldige blgken van tevredonbeid y*ll h&amp;re *&apos; &quot;&apos;er Kinderen eon aantal jaren in eerstgenoemde gemeente &apos;Etine- .OTr!!U ziJn *oevortrouwd geweest, beveelt zij hare nieuwe &apos;*o,fd zaf 1 s~ en Kostschool beleefdelijk aan, daar zij niets onbe***r(_i» ._ a,en&gt; om ook alhier zicli dat vertrouwen bij voortduring s ie maken. *Urneer, 30 April 1865. (9897) &apos;J de Erven E. BOHN, te Haarlem, ziet het licht: M. DAVHMf-, voor Nederland bewerkt door &quot;TÜLAKüS AAN &apos;S BIJKS ACADEMIETUIN TE LEID_N. ,-ftit Madz. met Omslag in Kleurendruk. Prijs ƒ 1.80. Nieuwe TUINBOEK is, volgens Deskundigen, een »&lt;_. Waai-n voor non&apos; die pen Turn bezitten en de zorg daarvoor C. 1 &apos;&apos;oor&quot;.6* Het behelst alles wat men noodig heeft to weten, ir. aankweeken van een Groentetuin en de maandelijksche tü|o&apos;3lwe Za_nidaarin te verriSteu» als vfan een Bloemtuin, de meest -J^assen g. ten&apos; overblijvende Planten, 801-en Knolgewassen, en Boomen, Klimplanten, enz. (9961) Vergaarde bij cleef, ,b. _ . Hotel STIItVM. &apos;t» f Hotnïn«f^er nieuwe Treinen tusschen Nederland en Cleef !1&apos;ate vi» , A&apos;R&apos;JM, alom bekend door overschoone ligging in Ta ngen der Die -aarde&gt; °P nieuw als genoegelijk tiljE il&apos;i-.!?,^ &apos; minzaamst aanbevolen. (9945) &apos;4ISPR DE ZOMERMAAMDEH^ K Cn. Zolder Ebodoïl Tw«s Gemcubeleerde KAMERS met Kon%iL ln do on__-1 iSv.n bOTOn Naarden aan den Amersfoortschen Straat- ett- W r 1 !UiJfe° nabijheid der schoonste Wandelingen. Adres aat bii a. .. Co aan d«n Boekhandelaar den Heer PARSON, Munt- (9899) Jiet, Ql^kke beSoS_?CH van deftigen hnize, van de P. G., oud 27 jaar, ö**lr-°el&apos;t lanel i ° verhmderd om met Dames in aanraking te ko- W&lt;^&lt;!r.f&apos;tof toÏ. aleemeen gebruikelijken weg eene jonge !&quot;» do .ch .OedviT.. &apos; z&quot;r&quot;ler Kinderen, niet onbemiddeld, om na J* p Bt&apos;Ptste Gei&quot;?**- Cen wettiS HUWELIJK aan te gaan; men kan ■^IÏa- Ö. ï K-&apos;-,0T.,.&apos;Dg ve&quot;ckerd zijn. Adres franco onderlet- UAM. *• HENDBIKSEN, Boekhandel, Hoogstraat te &quot;ROT(9888)</p>
</text>
