<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De ondergeteekenden PIETER REINIER VAN ELLEKOM en JOSEPHUS CAROLUS VISSER, Kooplieden, wonende te Amsterdam, zijn overeengekomen, om de tusschen hen bestaande Vennootschap onder de de Firma: VAN ELLEKOM &amp; VISSER, aangegaan bij Akte, gepasseerd voor den Notaris G. RUIJS, alhier, en getuigen, in dato 23 December 1856, te rekenen van af heden, te ontbinden. Beide ondergeteekenden zijn met de likwidatie belast, en zal elk geregtigd zijn te teekenen VAN ELLEKOM &amp; VISSER, in likwidatie. Amsterdam, 1 Mei 1865. P. R. VAN ELLEKOM. (9925) J. C. VISSER. &quot;VERDUURZAAMDE LEVENSffIIDDELENir SCHEEPSPROYISIEN. De Ondergeteekende brengt hiermed» ter kennis van zijne geëerde Begunstigers, dat hij als lid der ontbonden Firma VAN ELLEKOM &amp; VISSER, de zaken op zijn eigen naam zal voortzetten, en dat zijn Kantoor en Magazijn van af heden worden gevestigd op den O. Z. Voorburgwal over het Oude Kerksplein, K 568. Amsterdam, I°. Mei 1865. (9878) P. R. VAN ELLEKOM. DIRECTEUREN van de BRANDWAARBORG-MAAT. SCHAPPIJ BE VEREENIGING, brengen ter kennisse van belanghebbenden, dat de in de Vergadering van,26 April..l. goedgekeurde REKENING en BALANS over 1864, ingevolge art. 23 van het Reglement, gedurende ééne maand ter visie ligt ten hunnen Kantore, Keizersgracht bjj de Reestraat, XX 357. Amsterdam, H. VAN VEEREN. 27 April 1865. (9935) J. VAN VEEN Jr. MEN VMAAGT drie of twee rijk Gemeubeleerde KAMERS, op de eerste Verdieping een aangenaam en levendig oord der Stad. Brieven franco aan hot Bureau Handelsblad, onder Lett. L. F. K. (9928) WIESBADEN. Appartements a lover pres de la Cursalle, chez une familie Hollandaise. Ameublement élégant. Vue pittoresque. S&apos;adresser pour des informations chez Mr. FRANZ ALSBACH, Webergasse 4. (9877) :&quot; mm. COMMENGEMEHT DE LA SAISON DES EAÜX. OUVERTURE Dü CURSAAL LE 1 MAI, Or and Concert Militaire donné aux Jardins Prés des QÜATRE TOURS par la Chapelle du (9944) gme Heg, des Miissards Prussiens (Reg. du Moi) ~~ ÖF BE ZEE. Wie avontuurlijke togten, tintelend van leven en eenvoudigen waarheidszin , lezen willen, bevelen wij ten zeerste aan OP BE ZEE. Uitgegeven door .J. H. VAN LENNEP, geïllustreerd met 53 Platen naar Teekeningen Tan Ch. ROCHUSSEN, en gegraveerd door VERMORCKEN, STAM en WEISSENBRUCH, 4 Deelen met 884 pagina&apos;s druk. De prijs was vroeger f 8,20. Het wordt in alle Boekwinkels verkocht a ƒ 3.75. Elk Deel is op zich zelf compleet. (9875) C. BÈi^KOOT, Bellanger, VERHUIST 1 Mei van de Kerkstraat bij de Reguliersgracht naar de KERKSTRAAT voorbij de Vijzelstraat, BB 543. Op hetzelfde Adres worden geheel- of gedeeltelijk Gemeubeleerd» ■ s_BS___«?&apos; o*««w__bJs__ r TÊGËsTüGÜSTUS — 1 ™2-LTE iHUD:t? g°-raag-1 Voor een któn Gezin: Een BOVENHUIS, gelegen tusschen de Heeren- _ T-;_-.__. . •!? . &apos; .fsff?E£%Z * ™™N * ZOON, K&amp;gtf</p>
</text>
