<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABAM. Na afloop der Veiling van 303 Pakken JAVA TABAK , zullen te Rotterdam nog Geveild worden: 422 Pakken JAVA TABAK, Waarvan * 300 Pakken /£\ 97 * /\ en 25 u SS IS. ltirecte Aanvoer. (6907) Men is van meening om op Donderdag den 30sten Maart 1865, des morgens ten 11 ure, in het Logement DE DOELEN, aan de Veemarkt te Purmerende, ten overstaan van den Notaris CORNELIS BOOM Je., in openbare veiling te Verkoopen: N°. 1. Een HUISMANSWONING, SCHUUR, WERF en BEPLANTING, genaamd ALTENA, benevens diverse, perceelen Grasland, staande en gelegen aan den Wcsterweg in de Purmer, onder de gemeente van Purmerende, te zamen groot 28 bunders, 5 roeden, 40 ellen; op het kadaster dier gemeente voorkomende in Sectie A, Nos. 268, 269, 270, 271, 272, 273, 276, 277, 278, 279, 280, 280 a en 281. Zijnde voor 1865 verhuurd voor ƒ2475, terwijl de lasten daarvan bedragen ƒ577.06. N°. 2. Een SCHUUR voor den Landbouw, Molkhok en Boomgaard en 4 stukken Graslaöd, te zamen groot 15 bunders, 63 roeden, 10 ellen, staando en gelegen aan den Westringdijk in de Beemster, op het kadaster bekend in Sectie F, Nos. 156, 157, 158, 159, 317 en 522. Zijnde voor 1865 verhuurd voor / 1480, terwijl de lasten das»r&gt;an bedragen ƒ279.42. Beide Perceelen zullen eerst in twee onderdeden worden aangeboden. Nadere inlichtingen to bekomen , zoo ten kantore van gemelden Notaris BOOM, te Purmerende, als van den Notaris HONDIUS VAN DEN BROEK en de Heeren CHRISTIAAN OORTMAN &amp; ZOON, e Utrecht. (6303) Men presenteert ten overstaan van den te Haarlem residerenden Notaris C. J. MERENS, in het openbaar te Verkoopen, op Woensdag den sden April 1865, op den middag ten 12 ure, in het Logement -ÜA; DEURS, aan het Kruisdorp te HAARLEMMERMEER: Een HUIS, ERE of Tuin en Gronden, staande en liggende aan net Kruisdorp te Haarlemmermeer bij de Hoofdvaart (Westzijde), bijzonder geschikt voor allerlei Winkel- en Handelstand, bij het Kadaster bekend m Sectie C. N». 797, groot 1 Roede 40 Ellen. Een HUIS met grooten TUIN, naast het voorgaande perceel, mede ™°r~!ie Winkelaffaires geschikt, bij het Kadaster bekend in Sectie&apos;C, JN • &gt;96, groot 4 Roeden 28 Ellen. Een HUIS en GROND, bevattende Vier Woningen staande en iiggenac achter de voorgaande perceelen, bij het Kadaster bekend Sectie -ÏT &apos; ■_: groot 90 EUen* L&gt;f e i&gt;tVrceele» «i.n inmiddels UIT DE HAND te Koop. de Groo?e nn!?!&quot;6&quot; zijn bekomen bij den Notaris C. J. MERENS, in de Groote Hoir^u-aa^ejia^em, (6870) Een bekwame «RUTTERSKNECHT, van de P. G. en van -&lt;* aan ttgen Mei Tlater. Adres franco I^llieV.b^BceUlande]area &amp; VAN SELDAM, KAIERS TE HÖÜB&quot; eene ruime en zuivere bovenste VOOR. en ACHTERKAMER met Vliering, gelegen in het fraaiste gedeelte van de Nieuwe Leliestraat, •voor een matigeu prijs. Te bevragen met franco brieven onder Lett. L poste restante, Postkantoor te Amsterdam. (6840) 1 De Makelaar Wh. HOUTTUUN Pz., te Hoorn, zal ten overstaan r yan den aldaar residerenden Notaris G. BOLDINGH, op Woensdag den - 12den April 1865, des avonds ten 6 ure, ten huize van A. HOEVE &apos; w__&apos;ï«-D,ïdren StCCn te Hoüm&gt; &apos;» publieke veiling presenteeren te Een hecht, sterk en goed onderhouden Gebouw, zijnde de thans nog gebruikt wordende K.EJR.K der Doopsgezinde Gemeente met het zich ™™t™° £.f_-S£BMBNT&gt; !llsm&quot;l= verbonden KOS ™?rSWONP^ KERKERAADSKAMER, GAANDERIJ en KEU« ,A.™^™aaiyvcns ScleSene HUIZE» , te zamen uitmakende » WONINGEN, alles staande en gelegen aan het Gerritsland en Peperstraat te Hoorn, te zamen groot 6 Roeden, 23 Ellen, een en ander uitmuntend gelegen en geschikt voor het uitoefenen van eene Eabriekof handelszaak, of tot inrigting van een vollcdi&quot; Blok WOONHUIZEN met ERVEN. ° (6977) _AUes breeder bij Billetten omschreven, terwijl nadere informatien zijn te bekomen bij voornoemden Notaris en Makelaar. Brieven franco. ~~¥IIIVIiI)ÖPiNG VAN EENEN AANZIENLIJKEN VOORRAAD VAN DAMES MODÜi- 1 TÖ&apos;LET-AÜTfEIJI De Notaris VAN HASSELT, te Arnhem, zal op Dingsdag den 18den April 1865, en volgende dagen, telkens aan te vangen des voormiddags ten 10 ure, in de Nieuwe Zaal van MUSIS S AC RUM alï aaï; £r\ SiÜe, Van lleeren Curators in het Faillissement van £*a w -Pr^110?,-. gehan(leld hebbende onder de firma van P. DE ROO VAN ERP, publiek voor contant geld verkoopen: Eene aanzienlijke partij nieuwe uitgezochte DAMES MODE- en ÏOILET-ARTIKELEN, al°: Zijden-, Barège-, Reps-, Wollen- en andere Japonstoffen; Zijden-, Kastoren-, Stroo- en andere opgemaakte en onopgemaakte Hoeden; Voiles, Mutsen, Mantels, Mantilles, Sorties, Blouses, Cbcmissettcn, Berthes, Strooken, Dasjes, Zakdoeken, Kragen, Mouwen, Manchetten, Crepeer andere Zomerdoekon; Corsetton, Crinolines en Ovcrrokkcn; diverse Handschoenen; echte Kanten; Zijden- en Eliivveelen Linten; Gaas, Tule, Galon Chemlle en andere Franjes; Coiffures, Kunstbloemen en Veeren; gemaakt en ongemaakt Kindergoed, en al hetgeeu verder tot een goed gesorteerden Modewinkel behoort. Te zien Vrijdag en Zaturdag te voren van 10—4 are, (6871) vßnLA?p\ErTifm^?&apos;x?lakekar te Hoorn&apos; P^enteert, ten overstaan vii?Ull,i Notaris aldaar, op Donderdag, 6 April 1865, Vctkoopen? &quot;&quot;&apos;&apos; *™ te &quot;U&apos;lcUn LoSement. ™ het Openbaar té N». 1. Het zeer gerenommeerd LOGEMENT, genaamd: Het Wapen van Amsterdam, bestaande in Woonhuis, A^K_?«_ Erf de wfrrnforSrmle-f H-&apos;onde aan de zuidziJae &apos;« h«* B eed! nabi de: We terpoort c«1 uitkomende aan den Westerdijk te Hoorn, Sectie C, wo o g 2? • _,Eoe(le&gt; 68 Ellen, st^n&apos;l, ™ r STAIt«I«GEai met Twee Boyenwoningen en Erf, e C 15E fvïa&quot;dc Ho°S° Vest en &quot;bomende aan het Breed N^&apos;^AS... ._&apos; 27&apos; 28 en 29&apos; groot 2 K°ed^. 22 Ellen, terbal ;t„aT WIIXWSBM, waarin ccne Pomp en Regenwa- N» IW2 Pr, l^oT de °?tziJde van de Vüle Hen te Hoorn, Sectie B, ato / &apos; groot l Roede. aZSeL wZ Pe™ecI.WE.LAMO, liggende in DAmpte, onder do 80 EUen? &apos; WC&apos; N°&apos;U3 0n Ui&gt; Sroot 1 Bunder&gt; 82 Koedcn&apos; De perceelen N». 1 en 2 zullen eerst afzonderlijk en daarna bij elkander worden gepresenteerd. De Kooper van het perceel N°. 1 zal desverkiezende, tegen nader te bepalen prijs, kunnen overnemen de Paarden en Rijtuigen, benevens alle overige zaken, behoorende tot de door den Heer Verkooper uitgeoefend wordende Stalhouderij. Informatien zijn to bekomen ten kantore van boyengenoemden Notaris en Makelaar. (6858)</p>
</text>
