<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APOTHEEK. Men verlangt ten spoedigste een Fatsoenlijk JONG MENSCH van de P. G., die eenigzins met de RECEPTUUR bekend is, en zich verder wenscht te bekwamen, tegen genot van Kost en Inwoning. Men adressere zich met franco brieven bij den Boekh. J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (6885) Eene Protestantsche Familie te Amsterdam verlangt met Mei e. k. eene KEUKENMEID, die goed kan koken en eenig huiswerk verrigten, alsmede eene TWEEDEMEID, flink met de wasch kunnende omgaan en bekwaam in het naaijen, stoppen en mazen. De Keukenmeid geniet ƒ7O loon en dc Tweedemeid ƒ 60, beide met jaarlijksche verhooging. Adres franco onder lett. H., Bureau Handelsblad. (6831) LEERLOOIJERIJ. Uit de HAND TE KOOP, eene in volle werking zijnde LEER. LOOI JEBIJ en VELLENPLOTERIJ, met het daartoe behoorende Woonhuis, Pakhuis en verdere Gebouwen, Gronden, Kuipen en Gereedschappen, met keuze tot overneming der voorhanden zijnde bereide en onbereide Vellen, Huiden als anderzins, alles staande en uitgeoefend wordende in eene der Noord-Hollandsche steden; bij het niet overnemen der voorschrevene Goederen, zullen dezelve op later te bepalen dag en nur, bij Kavelingen in openbare Veiling worden gebragt. Nadere Informatien in Persoon of met franco brieven, ten Kantore van den Notaris C. H ZOUTMAAT BRUGMAN, te Edam. (6790) AGENTEN EN BODEN worden Gevraagd IN ALLE PLAATSEN van Nederland voor eene LEVENSVERZEKERING-MAATSCHAPPIJ en BEGRAFENISFONDS, hetwelk tegen alle bestaande Begrafenisfondsen in soliditeit en billijk gestelde Premien kan concurreren. Men adressere zich franco onder Lett. L. 8., met opgaaf van Ouderdom en Maatschappelijke Betrekking, bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, Haarlemmerdijk hoek Korte Singel, te Amsterdam, (6826) Do Ondergeteekende, ten gevolge van nadere beschikkingen van de Eigenaars, na een 13-jarig verblijf op Beek en Kamp, met lv. Mei aanstaande voornoemde Buitenplaats zullende VERLATEN , acht zich verpligt alle geëerde Familien welke gedurende korteren of langeren tijd bij hem Verblijf hebben gehouden, bij dezen zijnen verschuldigden dank te betuigen, tevens met bcrigtgeving dat hij te Dier«n, een jaar geleden, eene deftige geheel nieuwe Woning heeft gebouwd, waarin hij zich voorstelt om gedurende den Zomer voor korteren tijd of langer of ook voor goed, als COMENSALEN, Personen te ontvangen, met Kost en Bediening tegen billijk tarief, waartoe hij zich by deze bijzonder aanbeveelt. Zijn adres is op Beek en Kamp tot I°. Mcii en Jater te Dieren. J. E. VAN DEN BURG. Akhhem, 24 Maart 1865. (6900) STEENFABRIEK TÊKÖOPT- Eene in volle werking zijnde, sedert meer dan Tweo en eene Halve Eeuw met succes gedreven wordende STEENFABRIEK, met daarbij behoorende HEERENHUIS, KOETSHUIS, STALLING, KMECHTSWONINGEN enz. enz. Te bcvrugen Bureau Handelsblad, per fraut-o Brieven, onder Lett. A. Z. B. (69_gj KAMERS GEVRAAGD. _ Tegen 1&quot;. Mei verlangt men IN HUUR voor EEN HEE» twee a drie Gemeubeleerde of gedeeJiettjk Gemeubeleerde KAM»»&quot;»&apos; £»•»« in het midden der Stad. Opgaaf van stand eu huurP?» &quot;£&apos;&apos;«-«&gt; briefjes onder Lett. O. R. bij J. LEENDER&apos;I% Boekhandelaar Kalverstraat E 237 alhier. ___</p>
</text>
