<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FATLL ] SBBW EN T—VE il lEI GATIE. De Tweede bijeenkomst der Crediteuren in bet Faillissement van TRIJNTJE DE EOK, Wed. FLOIiIS VISSER, Koopvrouw te Fnineker, bepaald zijnde om Maandag den lüden April 1865, des Namuid:igs ton 12J ure, worden bij deze andermaal opgeioepcn de bekende en onbekende Crediteuren in gemelden Faillieten Boedel, om alsdan in persoon of bij behoorlijk gemagtigdé te verschijnen in een der localen van het Palcis van Justitie te Leeuwarden. Oc Curator, (6909) JT^REITSMA. J. NOE A., Azn., A. N. FABIUS, P. DE VRIES, F. A. VAN DER BREGGEN, J. 11. A. GEBING, P. VAN VOORTHUIJSEN en A. BRÜSSE, Makelaars, zullen op Dingsdag, den 25stcn April 1865, des Voormiddags ten Tien ure, ten overstaan van den Deurwaarder J. GOLDSMIT, in de Brakke Grond, in dc Nes, presenteren te Verkoopen EENE PARTIJ VAN: 8M Pakken Java-Bladen Van de Merken P, P.D.P., en zonder Hoofdmerk, van Soerabaija aangevoerd per het Schip Alexander. Liggende als bij Notitie wordt aangewezen. (6931)_ OP DEN 25stbn APRIL 1865, des Voormiddags ten lt-j ure, zal in De Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, ten Verkoop worden aangeboden: EENE PARTIJ VAN 586 Pakken Java-Bladen TABAK. Van de Merkon BABAT, N-GORRO, WONOREDJO, PLOSSO, KEPET, GEDEK. Aangevoeld van Soerabaija, per het Schip Joseph Willem. Liggende als bij Notitie wordt vermeid. (6932) LOUIS BIENFAIT &amp; SOON, te Amsterdam, zullen op den 25sten April 1865, des Voormiddags ten 10.&apos; ure, iii de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan de meestbicdende Verkoopen : EENE PARTIJ VAN 14® Pakken Java-Bladen TABAK. Van het Merk R. I». G. N. Aangebragt per het Schip Anna. Liggende als nader hij Notitie zal worden aangewezen. (6947) ~~ PUBLIEKE V.E¥KOIPÏNG7T welke gehouden zal worden te LONDEN, op Maandag 3 April 1865; des Middags ten 12 uur, in de Commercitil-Sale-Ilooms Mincinglane, van: JAPA_¥SCIII_ GOËDERËI, bestaande in Fijn Gelakte en Geschilderde THEEBLADEN vnn verschillende vormen en grootte, Groote en Kleine BOWLS, HANDSCHOENDOOZEN, SIGARENDOOZEN, STROODOOSJES, GELAKTE DOOZEN, SCHIETBOGEN en PIJLEN, KOPJES enz. enz. (6902) HOÜT-ÏERKÖOPING. Op ZATURDAG, BEN Isten APIiiL 1865, des Voormiddags ten 9 Uie, zullen in de Herborg van W. SÜLTENFUSS, te Calcum, in het Openbaar tegen borgtogt en uitstaande betaling Verkocht worden: Uit liet Ifakboscli EOroiTIVG: 600 EIKENSTAMMEN van 3 tot 150 kubieke voeten, geschikt tot scheepstimmer- on alle andere soorten van werkhout. De Houtvesters WETTER te Calcum, FISCHER te Forsthof, POKORNY te Schall en de Ondergeteekende vertoonen dosverkiczonde het Hout aan de Koopliefhebbers. Het Hont kan goed vervoerd worden en ligt in de nabijheid van het station te Calcum en den Kaiserswerth-Ratinger straatweg. Acht dagen vóo&apos;r de Verkooping ligt eene lijst van Nommers, waarnaar het Hout verkocht wordt, in het Stationsgebouw te Calcum en in het Verkoopingslokaal ter inzage. Angermund, 15 Maart 1865. Grüfijch von Hatzfeldt&apos;sche Forstverwaltung (Bestuur der Houtvesterijen), (6857) L. STETTER.</p>
</text>
