<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, 25 Vrijdag Mei.</title>
	<p>De Heer Mijer is bij den Koning ten gehoore ontvangen en heeft bedankt voor de opdragt om een kabinet.&apos;zamen te stellen. De Heer van Zuylen, van Arnhem, is daarop belast met de formatie van een ministerie en heeft die taak aanvaard. Men zegt, dat de Heer Andreae met de portefeuille van Kolonien, do Heer Pels Rijeken met die van Marine zqil belast. (In een gedeelte onzer vorige oplage gemeld?)</p>
	<p>Gisteren viel ons weder de eer te beurt van een aanval van het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage. Met genoegen zagen wy , dat de redactie van het blad uzeeziek werd&quot; en uwalgde&quot; van onze beschouwingen over den tegenwoordigen toestand des lands. Nu toch kunnen wij zeker zijn, dat die beschouwingen de goedkeuring zullen wegdragen van zoodanige lieden, op wier oordeel en sympathie wij prijs stellen. Het Dagblad had zeker gaarne gezien, dat wij in de onzalige twisten , die in den verleden winter in den boezem van het ministerie Ihorbecke uitbarstten, bepaald partij hadden gekozen, hetzij voor, hetzij tegen den Heer Thorbecke of den Heer v. d. Putte. Het deed ons leed, dat wij aan dien wensch van het Dagblad niet konden voldoen. Wij meenden ons daarvan te moeten onthouden, omdat wij niet Wilden medewerken to.t het vergrooten der breuk die zich onder de leden der liberale partij vertoonde en liever alle pogingen aanwendden om de verbitterde gemoederen tot verzoeningsgezindheid te stemmen. Ons zijn de personen ten eenenmale onverschillig; ons is het te doen om de liberale zaak, die moest lijden gnder de twisten van hen, wier Vereende krachten haar behoorden te steunen. Daarom hebben wij het ministerie van de Putte niet bestreden en zouden wij een ministerie Thorbecke, indien het nu of later tot stand kwam, krachtig ondersteunen.</p>
	<p>De houding, die wij in deze zaak aannamen, was dus het gevolg Van een vooraf beraamd en vastgesteld plan en niet van de slingeringen, die wij ondergingen door den invloed van dezen of van genen. Fe redactie van het Dogblad schijnt niet te kunnen begrijpen, dat naar zijne eigen mzigten en zijne eigen overtuiging schrijve, jan daar dat de bladen, althans de zoodanige, die niet naar den zin »an het Dagblad schrijven, hunne inblazingen van derden ontvangen, ne Nieuwe Rott. Ct. van den Heer van de Putte, de Arnhemsche Ct. van den Heer van der Linden enz., en daar men zelfs geen kans 2 _ om ons een patroon toe te dichten, moesten wij onze inspiratien ontvangen uit de tweede of derde hand, dan van dezen en dan van genen. Het Dagblad zij echter gerust. De redactie van het Handelsblad stelt voorzeker groot vertrouwen in hare collaborateurs, omdat zij met niemand in aanraking is of blijft, die zich dat vertrouwen niet Waardig heeft betoond, en daarentegen allen afwijst wier antecedenten verdacht zijn. Maar daarom loopt de redactie van het Handelsblad niet aan den leiband van correspondenten of collaborateurs of wie anders ook. Zij zelve stelt bij elke gewigtige gelegenheid net plan. de campagne vast en zorgt, dat het behoorlijk worde uitgevoerd. Worden er feilen begaan, dan stelt zich de Redactie daarvoor gaarne verantwoordelijk, maar zonder zelfverheffing mag zij zeggen, a&lt;™.ij nooit, ter liefde van wie of van wat ook, iets heeft geschreven of schrift, iets heeft opgenomen of opneemt wat niet met hare overtuipng strookt. Wij hopen, dat de schrijvers van het Dagblad die getuigenis ook van zich zelve kunnen afleggen.</p>
	<p>Van eene geachte zijde wordt ons verzekerd, dat de bewering, ontkend aan eene Haagsche correspondentie in het Utrechtsche Dagblad, volgens welke de Heer Thorbecke vijf maanden het ontwerp der cultuurwet onder zich zoude hebben gehouden en daarna, zijne als net ware onvoorwaardelijke goedkeuring, schriftelijk aan den Heer *ransen van de Putte zou hebben doen toekomen, eene onwaarheid is.</p>
	<p>Door de Tweede Kamer der Staten-Generaal zijn aangenomen de joigende _wets-ontwerpen, die thans ter behandeling naar de Eerste *-amer zijn verzonden: I°. onteigening van perceelen ten behoeve van net openen en inleiden van sprengen onder de gemeente Apeldoorn ™t voeding van het kanaal tusschen Apeldoorn en Dieren. 2°. Ont&quot;Senmg van perceelen ten behoeve der verbreeding van de straat Va¦ &lt;*e Meel waag, van de Hamstraat en van de wegen of straten «mende uit de Ham- en Veldstraten, langs de Maaswielderpoort en naar het staats-spoorwegstation te Roermond. 3°. Ontt S^ing van percelen ten behoeve van de verbreeding der Brugstraat 6 Maastricht en van den aanleg eener nieuwe straat, van de Regtstraat f^ar den ontworpen nieuwen doorgang door de vestingwerken van Maasbot (Wijk). 4°. Verleening van vergunning tot het tijdelijk voeren der J*ecterl. vlag. s°. Verandering der grenzen tusschen de gemeenten st. i .en Ambt Ommen. 6°. Vaststelling van uitgaven wegens verwekkingen door het departement van marine, dienst 1866. 7°. Ontde __&gt; Tan Perceelen ten behoeve der verbetering van de rooijing gF Helmstraat te Maastricht. B°. Wijziging en aanvulling van hoofdstr i • der staatsbegrooting voor 1865. 9°. Uitgaven wegens verrijkingen , dienst 1866 (depart. van oorlog.) 10°. Verleening aan Wa a&apos; -&quot;&quot;i-ball, van een naderen termijn tot vervulling der voor-11° w&apos; gesteld bij art. 9 der wet van 28 Julij ISSO (Staatsblad Js°.4i.) » • -Naturalisatie van G. Rosenthal en 9 anderen.&apos; 12°. Onteige- Van iVan Perceelen ten behoeve van den aanleg van een kanaal, Vl w -Dedensvaart, door de zoogenaamde Arrier Hoofdwijk, naar de bc. . oven ommen- 13°. Verhooging van Hoofdstuk V der Staatscei °_ g voor 1866&apos; 14°&quot; Subsidieverleening voor den aanleg van _u «naai ter verbinding van de veenen onder Weerdinge en Ros- met het Oranje-kanaal in Drenthe. 15°. Wijziging der begroodien tan k°* f°n&lt;ls» voortspruitende uit de koopprijzen van domeinen,</p>
	<p>Heer i.V Friesc7ie et- beveelt met warmte de candidatuur van den Wekt, i Moens aan als een kundig en liberaal man, vlug, ijverig en evenv A- n &apos; exkm(i voorstander van het vrij-handelstelsel en van Plasten ° 6a reStvaardi_e lastverdeeling ter zake van de rijksïia. 6e? .circu^aire door den Heer Moens zelven aan de kiezers ge- Wezen lkkelt üiJ z9ne vrijzinnige denkbeelden omtrent het schooldag vevl11 zegt ten slotte: &quot;^at ik verlang in zake van onderwijs, vaard- vf&quot; „ ik trouweßS m&apos;j alle andere vraagstukken evenzeer: regt°nder»? ... }n de re_elin- Tan allo staatsbelangen; staatkunde, °npartt\. aan de voorschriften van zedelijkheid en regt; eene ginselejr^6&apos; eerllJko&apos; volledige toepassing onzer grondwettige be«ve 0»!^? kiczei-svereeniging Wijk 9 eu anderen te Rotterdam zijn, Rame. 1 . .\d? vereeniging Orde, tot candidaten voor de Tweede van de $St? Heel&apos;6n W&apos; A&apos; Vil&quot;Uly Verbl&apos;uS§e en I-D-Fransen Word™ anti;revolutionaire vereeniging Nederland en Oranje aldaar toondeTe,?Men . g e£aa&quot; b£v-° .° d.e Heeren Mr. M.Bichon vanlJssel- Da _¦• Eeuchenius. . nde v_-Ioïeeniging w &quot;^Oranje, te Delft, heeft het voldefinH. J a .van candidaten gesteld, waaruit Woensdag- e k een « V Pdl~aaVal- ™&apos;d™S°ko™-&apos; Mr- G. GioeTvanf-rinsterei®i-. W Wint Xeucnellll&apos;s ¦ oud-raad van Indie , Mr. J. de Nenfville Wii mntSens en 0. Baron van wassenaer Catwijek van voOTn»fmCü&apos;-dat in llet hoofdkiesdistrict Amersfoort vele kiezers de Tweel vn Zljn llume stem voel&apos; de verkiezing op 12 Junij voor Thema 4t Kamer mt te brengen op den Heer Mr. É. Verloren van Te 41^ . egerl,resiclent der regtbank te Amersfoort. (N. Utr. Cl.) kiezers,,,-1S de Heer Mr. G. &apos;M. van der Linden door de Algemeene &quot;vceenigmg tot candidaa voor de Tweede Kamer gekozen.</p>
	<p>De algemeene vergadering van de kiesvereeniging Nederland, te &apos;s Hage, heeft g;steren avond met algemeene stemmen en bij accla- j matie tot haren candidaat voor het lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal gesteld, het aftredend lid Mr. J. Kap- &lt; peyne van de Coppello, advocaat alhier. De voorzitter der kiesver- j eeniging, de Heer Delprat, heeft in eeno opwekkende rede de leden - der kiesvereeniging aangespoord, om voor haren onaf hankelijken ,\ i waardigen en rnk begaafden vertegenwoordiger met sympathie en ; warmte te strijden. Z. M. heeft eervol ontslagen op diens verzoek: den scheepsklerk G. P. N. Rijk, dienende in Oost-Indie. — Benoemd bij den plaatse- , lijken staf, tot 2den luit. plaats, adj. 2de kl, te Geertruidenborg, den wachtmeester H. C. Rijke, van het sde reg. drag. — Vergund aan den kapitein Jhr. G. B. van Bronkhorst, van den grooten staf, adj. &apos;¦ van Z. K. H. den Prins van Oranje, het aannemen en dragen van &apos; de versierselen van officier der Leopoldsorde, hem door Z. M. den i Koning van België geschonken. i</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het Koninklijk besluit van 20 December 1865 (Staatsblad N°. 134) en op art. 3 van het Koninklijk besluit van 18 Januarij 1866 (Staatsblad N°. 3), gezien zijne beschikkingen van 5, 8, 14, 15, 18 en 22 Mei 1866 jl., heeft met wijziging van bovengenoemde beschikkingen, genoemde Koninklijke besluiten Ook van toepassing verklaard op de gemeenten Berkel, Berkenwoude, Goudriaan, Stolwijk, Vianen en IJsselmonde, en art. 1 van het Koninklijk besluit van 20 December 1865 (Staatsblad N°. 134) niet langer van toepassing op de gemeenten Brielle, Kralingen, Vlaardinger-ambacht en de dorpen Gellicum en Rumpt, behoorende tot de gemeente Deil.</p>
	<p>De Minister van Binnenlandsche Zaken, gelet op art. 14 der wet van 1 Junij 1865 (Staatsbl. N°. 59), heeft bekend gemaakt dat in den loop der maand Augustus e.k. gelegenheid zal gegeven worden tot het afleggen der examens, bedoeld in art. 7 dier wet, ter verkrijging van acten van bevoegdheid als leerling-apotheker. Zij zullen worden afgenomen te &apos;sGravenhage, Middelburg en Zwolle. Zij, die tot die examens wensehen te worden toegelaten, onverschillig waar zij met der woon gevestigd zijn, worden uitgenoodigd daarvan vóór den 15den Julij e.k. schriftelijk o_péave te deen aan den inspecteur veor het geneeskundig staatstoezigt voor die provincie, waarin zij het examen wensehen af te leggen, namelijk: voor Zuid-Holland Dr. L. J. Egeling te &apos;sGravenhage, voor Zeeland Dr. Adr: A. Fokker te Middelburg, voor Overijssel en Drenthe Dr. Ali Cohen te Zwolle. De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 14 der wet van 1 Junij 1865 (Staatsblad N°. 59), heeft bekend gemaakt dat in den loop der maand Julij e. k. gelegenheid zal worden gegeven tot het afleggen der examens, bedoeld in art. 115 dier wet, ter verkrijging van acten van bevoegdheid als vroedvrouw. Zij znllen worden afgenomen te Amsterdam, Groningen, Arnhem en &apos;s Hertogenbosch. Zij, die tot^ die examens wensehen te worden toegelaten, onverschillig waar zij met der woon gevestigd zijn, worden uitgenoodigd daarvan voor 1 Julij schriftelijk opgave te doen aan den inspecteur voor het geneeskundig staatstoezigt voor die provincie, waarin zij het examen wensehen af te leggen, namelijk: voor Noord-Holland Dr. J. Penn te Amsterdam, voor Friesland en Groningen Dr. W. H. Idzerda te Leeuwarden, voor Gelderland en Utrecht Dr. W. F. P. Kiehl te Arnhem, voor Noord-Brabant en Limburg Dr. A. F. J. Ingenhousz te Breda, met overlegging van het bewijs dat zij als leerlingen in de verloskunde bij eenen geneeskundigen inspecteur zijn ingeschreven, onder de voorwaarden vastgesteld bij Koninklijk besluit van 19 Mei 1866, N°. 44, en minstens tien gewone verlossingen in tegenwoordigheid van eenen verloskundige of van eeno vroedvrouw hebben verrigt.</p>
	<p>De minister van kolonien, gelet op het koninklijk besluit van 10 Sept. 1864 (Staatsblad N°. 93), houdende vaststelling der verordening op het benoemen van ambtenaren bij de burgerlijke dienst in Ned.-Indie enz., heeft krachtens het bepaalde bij art. 8 van voormeld kon._besluit, benoemd tot leden der commissie, belast met het in dit jaar in Nederland afnemen van het examen, bedoeld bij art. 4 van dat besluit, de navolgende Heeren: Tot lid en voorzitter Dr. W. R. Baron van Hoëvell, lid in den raad van state, te &apos;s Gravenhage; tot leden: Dr. P. Bleeker, staatsraad in buitengewone dienst, te &apos;s Gravenhage; Dr. T. Roorda, Dr. P. J. Veth en Dr. J. Pijnappel Gz., hoogleeraren aan de rijksinstelling voor onderwijs in de Indische taal-, land- en volkenkunde te Leiden; Mr. M. W. Scheltema, laatstelijk president van den raad van justitie te Samarang, tijdelijk belast met de waarn. van het hoogleeraarsambt aan genoemde rijksinstelling; Mr. S. Keyzer, dir. en J.J.Meinsma, leeraar aan de gemeenteinstelling voor onderwijs in de Indische taal-, land- en volkenkunde te Delft; Dr. J. Bosscha, inspecteur van het middelbaar onderwijs te &apos;s Gravenhage; Mr. J. L. de Bruyn Kops, hoogleeraar aan de Polytechnische school te Delft; H. Kleijn van de Poll, oud-resident op Java, te Wageningen-, C. Wiggers, oud-resident op Java, te &apos;s Gravenhage ;F. H. A. van de Poel, Oost-Indisch hoofdambtenaar niet verlof, te Amsterdam; W. J. A. Nieuwenhuisen, laatstelijk ingenieur der lste klasse bij de burgerlijke openbare werken in Nederlandsch Indie, thans met verlof m Nederland, te &apos;sGravenhage; J. R P. F. Gonggrijp, laatstelijk zendeling-leeraar bij de inlandsche Christen-gemeente te Depok en Toegoe op Java, thans met verlof in Nederland, te Delft; T. A. F. van der Valk, laatstelijk 2de onderwijzer bij de kweekschool van inlandsche onderwijzers te Soerakarta op Java, thans met verlof in Nederland, te Delft; Dr. R S. Tjaden Modderman, directeur der hoogere burgerschool te Arnhem • Dr. M. P. Lindo, inspecteur van het lager onderwijs in de provincie Zuid-Holland, te &apos;s Gravenhage; H. C. Rogge, leeraar aan de hoogere burgerschool to Leyden; L. Droogleever Fortuyn, leeraar aan de hoogere burgerschool te Rotterdam; en J. G. Frederiks, privaat-docent te &apos;s Gravenhage; tot lid en secretaris dr. D. J. Steyn Parvé, inspecteur van het middelbaar onderwijs to &apos;s Gravenhage.</p>
	<p>Ten gevolge van Zr. Ms. besluit van 24 dezer, N°, 61, wordt met 16 Junij a. s. Zr. Ms. schroefstoomschip Willem, liggende te Willemsoord, in dienst gesteld, onder bevel van den kapitein-luitenant ter zee G. Roijer. Met dien datum worden alsmede op gemelden bodem geplaatst; de luit. ter zee lste kl. F. M. Parker Verboom, als lste officier; de luit. ter zee 3de kl. G. J. Coster, W. A. Arriens L. A. Walaardt Sacré; de offic. van gez. 2de kl. M. T. Manden-, de offic. van gez. 3de kl. J. van Lith Harreboniée; de offic. van admin. lste kl. J. L. K. van der Heyde_ en de scheepsklerk B. Janse. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Den 23sten Mei zijn in de registers van den burgerlijken stand te Rotterdam 5 personen ingeschreven als aan cholera overleden; sedert het begin der epidemie 347. Bij den burgemeester dier gemeente is sedert de laatste opgave nog aangifte gedaan van 9 cholera-gevallen. In de gemeente Lemsterland zijn den 203 ten dezer twee personen aan cholera overleden. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Uit de opgaven betreffende de cholera over de week van 13 tot 19 dezer (opgenomen in ds Staats-Courant van heden), blijkt het volgende : Noord-Brabant: Aangetast te Raamsdonk 1 persoon, die aan de ziekte is overleden. Voorts is te &apos;s Bosch 1 persoon daaraan bezweken. Sedert het begin der ziekte aangetast 13, overleden 9. Gelderland: Aangetast en overleden te Brakel 1 persoon. Sedert het begin der ziekte aangetast 6, overleden 3. Zuid-Holland: Aangetast 186, overleden 113. Sedert het begin deiziekte aangetast 816, overleden 473. De ziekte vertoonde zich voor het eerst te Bodegraven en Groote Lindt. Noord-Holland. Aangetast en overleden te Haarlemmermeer 1 persoon. Sedert het begin der ziekte aangetast 2 personen, die overleden zijn. Zeeland. Sedert het begin der ziekte is 1 persoon te Tholen aangetast en overleden.</p>
	<p>Utrecht. Aangetast te Utrecht 2, overleden geene. Sedert het begin der ziekte aangetast 11, overleden 6. Algemeen totaal. Aangetast 192, overleden 118. Sedert het begin der ziekte aangetast 849, overleden 494. Recapitulatie. Van 29 April tot 5 Mei aangetast 305, overleden 159; van 6 tot 12 Mei aangetast 222, overleden 120; van 13 tot 19 Mei aangetast 192, overleden 118. Het cijfer der aangetasten wijst meer dan waarschijnlijk slechts een minimum aan; het schijnt, dat niet alle geneeskundigen van de door hen behandelde gevallen aangifte doen. Het cijfer der overledenen wijst de personen aan die, als aan cholera overleden, in de registers van den burgerlijken stand zijn ingeschreven, Blijkens eene missive, dezer dagen verzonden aan de leden van het regement d. d. schutterij alhier, dio voor de volgende maand tot waarneming van het brandpiket zijn gedesigneerd, zal gezegd piket niet meer op de beurs worden overgegeven, maar men voortaan van den evergang alleen schriftelijke kennisgeving ontvangen.</p>
	<p>Heden heeft aan de bureaux der staatsspoorwegen de aanbesteding plaats gehad: I°. van het herstellen en beplanten van het verlegde gedeelte van den rijksweg van Maastricht naar Nijmegen, langs de oostzijde van het stationsterrein te Maastricht, ten behoeve van den spoorweg van Maastricht naar Helmond. Daarvoor waren 3 inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Hr. P. Willink te Maastricht, voor de som van ƒ1559. 2°. Van het maken, leveren en opstellen van vier draaischijven van 13.50 el middellijn. Daarvoor waren zes inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijvers waren de Heeren D.A. Schretlen te Leyden, voor de som van ƒ 18,540. En 3°. van het maken, leveren en opstellen van acht waterkranen. Daarvoor waren zes inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijvers waren de Heeren B. Moorman en C°. te Leeuwarden voor de som van ƒ5400.</p>
	<p>Uit het vijftiende jaarlijksch verslag van het Munt-Collegie, loopènde over het dienstjaar 1865, blijkt, dat aan &apos;s rijks munt gedurende de vier eerste en drie laatste maanden van dat jaar zijn geslagen: 10,700,463 stukken, uitmakende eene nominale waarde van ƒ12,137,982.50, waarvan voor de circulatie werden afgeleverd: 10,695,367 stukken, ter nominale waarde van / 12,130,815. Van den hiervoren vermelden muntslag zijn vervaardigd: 2,288,993 stukken van 21/2 guld., 6,405,470 van 1 guld.,en 2,006,000 halve centen, waarvan 2,006,000 halve centen voor rekening van den staat, en 2,287,612 2V2 guld. en 6,401,755 guld. voor den handel. De muntmeester heeft voor de vervaardiging der vermelde zilveren muntspeciën gebruikt:</p>
	<p>ffi wigtj. ffi wigtj. Baren 56,483. 746 Vijf frankstukken.... 60,030. 770 Zuid-Anierik. piasters. 2603. 270 Zweedsche daalders .. 37. 695 Deensche daalders 4.380 Brabandsche kroonen. 2.785 Poolsche guldens 22. 915 3en 1 guldens (1816).. 1. 800 totaal ffi 119,187.361, of met bijvoeging van ffi 2,021.753 aan koper tot bijzet, totaal ffi 121,209.119. Voor de vervaardiging der halve centen zijn gebezigd ffi3,856.535 koper. Nog zijn aan &apos;s rijks munt- naar aanleiding van het koninklijk besluit van 28 Mei 1861, geslagen : 168 gouden, 977 zilveren en 2055&apos; bronzen gedenk-, prijs- en eerepenningen. De inzending van verdftchte muntstukken heeft aanleiding gegeven tot het uitbrengen van 90 uitspraken, waarbij is geconstateerd in 56 de valschheid van 6 guldens, 44 halve guldens, 11 vijfentwintigcentstukken, 1 tiencentstnk; in 4de schending en waardevermindering van 1 twee en een half guldenstuk, 1 gulden, 1 halve gulden, 1 vijf entwintig centstuk; in 7 de ongeschiktheid voor de circulatie, wegens gebrek aan fabricatie van 1 twee en een half guldenstuk, 3 guldens, 1 halve gulden, 2 vijfentwintig centstukken en 2 vijfcentstukken. welke vernietigd zijn en door gave stukken vervangen. In 1865 werden voor rekening van het depart. van kolonien naar &apos;s rijks overzeesche bezittingen verzonden ƒ 2,725,000 aan 21/2 guldens ƒ 3,014,000 aan guldens, ƒ 2,005,000 aan halve guldens, te zamen ƒ7,744,000, en aan zilveren pasmunt: ƒ 10,000 aan 25 centstukken, ƒ4500 aan 10 centstukken, ƒ4500 aan 5 centstukken, te zamen/19,000, uitmakende een bedrag van ƒ 7,763,000; en door de Nederlandsche Handel-Maatschappij voor eigen rekening ƒ 400,000 aan 2V2 guldens. De geheele uitvoer bedraagt alzoo in 1865 eene nominale waarde van ƒ 8,163,000 aan verschillende muntspeciën, terwijl daarentegen voor eene nominale waarde van ƒ 12,120,785 aan standpenningen gedurende dat jaar van &apos;srijks mnnt is afgeleverd; zoodat de circulatie hier te lande is vermeerderd met ƒ3,957,185. Voorts is van de in 1863 voor de West-Indische bezittingen aangemunte hoeveelheid van ƒ 94,000 aan centen en halve centen gedurende het jaar 1865 weder voor eeno nominale waarde van ƒ 63,000 aan die speciën uit West-Indie naar Nederland teruggevoerd, zoodat met inbegrip der gemunte halve centen de koper-circulatie op nieuw met eene nominale waarde van ƒ73,030 is vermeerderd.</p>
	<p>Onder dagteekening van den 23st»n wordt uit Groningen gemeld: rWij hebben vernomen, dat de ministers in de tegenwoordige omstandigheden hebben goedgevonden, gisteren per telegram te kennen te geven, dat zij de plegtige opening van den spoorweg Groningen- Leeuwarden niet konden komen bijwonen.&quot;</p>
	<p>ROTTERDAM, 24 Mei. Nadat de zitting, welke de gemeenteraad heden hield, door den voorzitter geopend was en de notulen der vorige vergadering door den secretaris voorgelezen en door den raad goedgekeurd waren, nam de voorzitter het woord, om de verklaring af te leggen, dat het berigt in de dagbladen, meldende dat hij als burgemeester dezer gemeente zijn ontslag had aangevraagd, waarheid behelst. Zaturdag den 19den dezer, heeft hij daartoe een adres aan Z. M. den Koning ingeleverd. De Heer Ledeboer daarop het woord nemende bragt den burgemeester in hartelijke bewoordingen den dank der vergadering voor al het goede onder zijn beleid tot stand gekomen. LEYDEN, 24 Mei. De menigte, die heden Donderdag morgen de repetitie voor de uitvoering van den eersten dag van het Leidsche muziekfeest bijwoonde, doet eene bijzondere belangstelling en grooten toevloed verwachten aan den avond van den dag. Het kerkgebouw is op dezelfde wijze als vroeger tot dat doel ingerigt, alles in overeenstemming met de eischen van zulk een feest en den aard en de bestemming van het gebouw. De aanblik wordt schooner wanneer al de zitplaatsen bezet, koor en orkast en gehoor allon aanwezig zijn en de beroemde solisten gelijk ook de hooge genoodigden den feestclijken dos meer doen uitkomen, verhoogd en opgeluisterd door het ontstoken licht. Nadat de solisten, de Heer Behr van Bremen in plaats van den Heer Hill, door de commissie naar hunne eereplaatsen waren geleid, nam de Heer Mi-. R. T. Bijleveld het woord, om de_ leden, die van elders kwamen en die uit Leyden zich hadden vereenigd, eene warme dankbetuiging toe te brengen voor den ijver en de welwillendheid, die zij betoonden, aan de solisten voor de eer van hunne medewerking en aan den talentvollen directeur den Heer A. J. Wetrens voor al hetgeen voorbereid was tot het doen slagen van dit muziekfeest. De gehouden repetitie doet van de uitvoering veel goeds verwachten. , , * SCHOONHOVEN, 23 Mei. Het volgende beknopt overzigt van den staat van den landbouw en veestapel in den Alblasser-en Krimpenerwaard, zal welligt niet onwelkom zijn. Het vee, dat wegens het zachte weder later dan gewoonlijk gestald werd, vond tot bijna half November in de weide overvloedig voedsel. Daar in sommige streken | naauwelijks s/4 van een gewoon hooigewas was ingezameld, kwam dit. I zachte weder den landman zeer te stade. Het meeste hooi voor den ingevallen regen gewonnen, was droog ingezameld, van uitmuntende kwaliteit en had op de melk-opbrengst en gezondheid van het vee een weldadigen invloed. De longziekte werd, met geringe uitzondering, veel minder waargenomen. De elders heerschende vee-typhus veroorzaakte ook hier allerwege groote bezorgdheid. Streeikerk - was de eerste plaats waar dit onheil uitbrak en ondanks de loffe ljjke maatregelen van het plaatselijk bestuur, kwamen telkens menwe gevallen voor, vooral te Bergambacht, Vlist en Bonrepas en vooral te Krimpen a/d. IJssel breidde de ramp zich zeer uit. In elf andere gemeenten bepaalde zij zich tot eenige weinige stallen en in betrekkelijk geringe mate; tot en met 12 Mei bedroeg het aantal aangetaste runderen een cijfer van 1100, daarvan stierven 607, werden afgemaakt 40, herstelden 412 en bleven in behandeling 41. Voor het overige liep de kalvingstijd zonder tegenspoed geregeld af. Het vee is tierig en gezond, de melkopbrengst is aanvankelijk wel niet ruim. maar voldoende, de kaasmaking en hooge gelding van ditprodruct kan geacht worden allezins bevredigend te wezen. KRIMPEN OP DE LEK, 23 Mei. Gisteren werd van de werf van de Heeren J. en K. Smit alhier, met het beste gevolg te water gelaten de ijzeren schroefstoomboot, genaamd Hikke Joure, tot vervoer van passagiers en goederen, bestemd om te varen tusschen Joure, Sneek en Leeuwarden, gebouwd voor rekening van de Heeren J. en A. de Haan, te Joure; de machine is vervaardigd in de fabriek van de Heeren Diepeveen, Leis en Smit, te Kinderdijk. * UTRECHT, 24 Mei. Door Z. M. is bepaald, dat een gedeelte van het bataljon mineurs en sapeurs alsmede het daarbg gedetacheerde personeel officieren, onder-officieren en manschappen van het wapen der infanterie, gedurende de maanden Julij, Augustus en half September in het kamp zullen kamperen. * ARNHEM, 25 Mei. De gunstig bekende kostschool van Mej. A. M. C. Koning, te Elburg, zal nog dezen zomer worden overgeplaatst in het buitenverblijf beüend onder den naam van de Hertog, gelegen aan den Velperweg alhier. Ten gevolge van de ijverige bemoeijinfen van de Heeren Keppel Hesselink en van Someren Brand en e Rooij, heeft de Heer Promberg zijn buitenverblijf tot dat einde afgestaan, en daardoor bij vernieuwing bewezen, eene goede zaak krachtig te willen bevorderen. * NIJMEGEN, 24 Mei. Ten gevolge der heerschende ziekte en op aanzoek der geneeskundige commissie, heeft Z. H. E. de Heer aartsbisschop van Utrecht in de verschillende parochiale R. C. kerken alhier doen afkondigen , dat op alle vastendagen, zoowel op Vrijdag als op Zaturdag, vleesch zal mogen genuttigd worden. * APELDOORN, 24 Mei. Heden morgen ten 5 ure is de papiermolen, genaamd _e Keizersmolen,&quot; in de buurtschap Wonningen, benevens twee nabij gelegene woningen afgebrand. De oorzaak is niet bekend.</p>
	<p>GRONINGEN, 24 Mei. Heden zijn voor de daartoe benoemde commissie uit het geregtshof alhier met goed gevolg als candidaat-notarissen geëxamineerd de Heeren Mr. W. A. Reiger, Jhr. Mr. R. de Marees van Swinderen, Mr. H. de Ranitz, Mr. J. Meinesz en W. Wijndelts. &apos;s HERTOGENBOSCH, 24 Mei. In het hotel de Gouden Leeuw alhier, is gisteren aangekomen de kolonel graaf van Limburg Stirum, inspecteur der fortiticatien. * BREDA, 24 Mei. Heden is alhier aangekomen de speciale commissie van inspectie over het militair onderwijs, zamengesteld uit den Heer luit.-generaal C. baron Nepveu, chef van den generalen staf, voorzitter, en loden de luit.-generaal C. H. Happé, inspecteur der- infanterie; de luit.-gen. C. H. G. Steuerwald, inspecteur der artillerie; de generaal-maj. G. baron van der Duyn van Maasdam, bevelhebber van de lste mil. afd. en de gen.-maj. der genie W. S. van der Hart Beek, alsmede de luit.-kol. H. E. W. Rodi de Loo van den generalen staf, secretaris, welke commissie op morgen een aanvang zal maken met het houden der gewone jaarlijksche inspectie, enz. van de Kon Milit. Acad. alhier.</p>
	<p>* VENLO, 23 Mei. Heden had alhier on het kerkhof de lijkschouwing plaats van den man, die gepasseerden Zondag uit de Maas is opgevischt, en na bekomen informatie blijkt het nu, dat de vrouw van den vermoorde eenige dagen geleden met een vreemdeling het hazenpad heeft gekozen; zoodat men,het bijna voor zeker kan houden , dat zij vóór hun vertrek eerst den echtgenoot om het leven hebben gebragt. * ROERMOND, 24 Mei. De ritmeester G. H. van Nouhuys van het sde reg. dragonders alhier, is daarbij tot adjudant benoemd.</p>
</text>
