<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| 50-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN KAREL WILHELM UHLMAN | HENRIETTE WILHELMINA RODER. I ; ï Getrouwd: JOHAN GEORG UHLMAN 1 il ANNA MARIAfoPHIA RODER. 1 I g Zwolle ,24 Mei 1866. (12937) B ¦ i 45-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN 1 FREDRIK LODEWIJK DANKMEIJER Jn. CATHARINA VAN DER VEEN. I Amsterdam, 23 Mei 1866. § 3 Hunne dankbare Kinderen, en | § (12945) Kleinkinderen. | | l»ffi_i_{«}_^^ I Ondertrouwd: P. Pz. PROOST Amsterdam, EN 25 Mei 1866. (12946) G. M. GEBHARD. Getrouwd: W. J. G. CARON Amsterdam , - es i 24 Mei 1866. J. C. E. VAN DER HART. (12939) | &apos; Getrouwd: A. A. F. SCHOUTEN, Amsterdam, 24 Mei 1866. en (12854) A. G. BAAK. 1 Getrouwd: A. G. HEINEKE Wzn., van Amsterdam, Bodegraven, en 24 Mei 1866. B. BBEEKLAND. (12954) __ Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, R. J. T. BRANDES-BURGERHOUDT. Amsterdam, 24 Mei 1866. (12984j__ Heden overleed tot onze diepe smart, ons jongste Zoontje JOHAN ELIZA, in den ouderdom van ruim twee jaren. „.,„_._, Amsterdam , 23 Mei 1866. W. E. y. d. BRINK. (12962) M. LINDEMAN. Op heden, den 23sten Mei 1866, is te Amsterdam in den Ouderdom van 55 jaren overleden, J. H. SPIL. Sedert meer dan 25jaren was hii getrouw en eerlijk als Opzigter van het Gebouw FRASCATI werkzaam. J. EDUARD STUMPFF. (12963)^ Heden overleed onze derde Zoon JOHANNES ALBERTUS, in den ouderdom van 21 jaren. _____ „Trrtm_i.„ &apos; ERNST VAN BEUSEKOM Ezn. Loenen, a/d Vecht, C. S. VAN BEUSEKOM, 22 Mei 1866. STAM. (12940) „ Heden overleed, na veelvuldig gebruik der H.H. Sacramenten, aan eene slepende ziekte, onze veelbelovende oudste Zoon, JOHANNE» THEODORIS, in den ouderdom van ruim 19 Jaren. J. VAN BUUREN. Bodegraven, 22 Mei 1866. M. VAN BUUREN (12797) Eenige Kennisgeving. (j______^______t____l_______.^ Heden overleed, na voorzien te zijn yan del H. H. Sacramenten, mijne geliefde Echtgenoote BERNARDINA JACOBA WANSINK, in den ouderdom van 47 jaren. Deventer, 22 Mei 1866. , A. HAMERS. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (lUB4s___ Heden overleed plotseling, na eene kortstondige ziekte, mijne geliefde Echtgenoote JOHANNA ANTONIA KRANWS, in den ouderdom van 68 jaren. J- DENGERINK. Zutpheit, 23 Mei 1866. (12933)^ De firma HARTEVELT en ROSKES kassiers te Leyden, hunne betalingen gestaakt hebbende, zoo verzoeken de Ondergeteekenden hunne Geëerde Begunstigers, de door hen aan die firma of order afgegeven Wissels NIET te betalen. (12918) l&amp;nas, 24 Mei 1866. W. POTTUM #• C.</p>
</text>
