<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>K««__B_Hflaga_a_-_^^ HUMOR AND WIT I i AND E lOF EAMST A BIT, I A NIGE SELECTION OF POEÏRY SERVAAS DE BRUIN. They are not mine, I only C pick&apos;d them up. K Uitgave van H. NIJGH. Prijs ƒ0.90. (12213) g mmmmmmmmmmMmmmMmmmmmiMmmssi NEDERLANDSCH BIJBELGENOOTSCHAP. UITTREKSEL UIT DE PRIJSLIJST VAN BIJBELS EN TESTAMENTEN. BIJBELS, Statenvertaling, in 8° ƒ 1.60 en ƒ 1.70 BIJBELS, ii ii ii in half lederen band, verguld op snee, best papier u 5.— en // 6.— BIJBELS, Statenvertaling, in 12&quot;. met en zonder Psalmen » 1.20 en * 1.50 BIJBELS, Statenvertaling, in 24° » 0.70 BIJBELS metPSALMEN,Statenvertalingin24°.// 0.90 en // 1.25 BIJBELS, vertaling van M. LUTHER, in 8°....// 1.50 en » 1.80 BIJBELS, naar de Vulgata, in 8° // 2.75 OUDE TESTAMENTEN, Statenvertaling, in B&apos;&gt; en 24° // 1.30 en » 0.50 NIEUWE TESTAMENTEN, Statenvertaling.» 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN Statenvertaling in 12&apos; « 1.20 en e 1.50 NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 8&quot; » 0.75 en // 1.4- NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 32&quot; n 0.50 en n 0.70 NIEUWE TESTAMENTEN, vertaling vanM. LUTHER, in 8° n 0.20 0.25 0.35 WIEUWETESTAMENTEN,naardeVuIgatainB«» 0.75 Verkrijgbaar in het MagazijH van liet Hoofdbestuur, Warmoesstraat, J 48, te Amsterdam. De Amanuensis van het Hoofdbestuur, Beheerder van het Maqaeijn, (12824) C. B. A. DUSSEAU. ¦¦¦¦¦?,,,,B-,,w^^&quot;i,,,,*,**^^*^**&apos;&quot;«*«»-*jl. __.j-r__K(B___SKH_ tli_M_.ii&apos;illiiHlfl»_J Apothekers van Z. K. H. Prins NAPOLEON, te Parijs. (Rue de U Fenlllatle}. Dit nieuwe Geneesmiddel, dat zich .&apos;onder eene heldere vorm voordoet, aangenaam en zeer lekker van smaak is, bestaat uil. de vereeniging van twee Geneesmiddelen, sedert lang door de Hucrcti Geneeskundigen zeer gewenscht, doch -waarin tot nu toe no? nie nand, zelfs geen scheikundige, geslaagd is, althans niet zonder dat het zich wcdci ontleedt, namelijk de KI.NA, een bij uitnemendheid versterkend Geneesmiddel, en het IJZER, het hoofbestanddccl van ons b.&apos;.oed, De KINA-HZER-BIROP wordt met het beste gevolg aa ngewend bij al die gevallen waar het noodig is het ligchaam en ho1.. bloed zijne oorspronkelijke hoedanigheid terug te geven, die geheel o;&apos; gedeeltelijk verloren zijn geraakt. De bleekzucht bij jonge meisjes va a een teedei en zwak gestel, waar ds ontwikkeling moeijelijk is, herstelt zich spoedig door het gebruik van dit uitmuntend Geneesmiddel. De onderdrukking of stoornis der regelen, maagpijn, gebrek aan eetlust, mocljelyke en .langzame spijsvertering, waterzucht, bloedarmoede, klierziektcn, gevolgen van hevige koortsen, eiiz. worden volkomen hersteld door de KINA -IJZER-Slltor. Het Prospectus bevat een aantal Attesten van &apos;onderscheidene leden s„*l.ademicvan Geneeskunde, zeomede de analyses a er uitstekendste Ten» Und&gt;igen Tan Parijs en Weene . waaruit bewezen wordt dat dit «/*rorïïl ?-01 bii uitnemendheid de gezondheid bewaart en het beste ia t\ fin H&apos;&quot;&amp;yan,het menschelijk ligchaam. Flacons van fi. 60 en LU£ »ïï £__ OT„S^</p>
</text>
