<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 25 Mei.</title>
	<p>Baronie- WIND. Tem- TOESTAND. Millim. rigting. kracht Cels. der Lucht. der Zee. Groningen.. +1.3 0.N.0. 0. j N. Diep.... + 0.8 O. 8.0 Maastricht.. — 3.2 N.N.O. 3.0 Vlissingen.. —3.3 O.t.N. 10.0 W.Hartlep. —10.4 0.N.0. — +11.1 schoon, slecht wat. Yarmouth.. — 0.Z.0. — _ „ _ Portsmouth. —2.1 O. h.wind+ll.l u hol. Plymouth... — — — — — — Havre —10.2 O. h.wind+lo.o ligtbew. zeer hol. Brest —10.1 Z.O. 1. +10.2 betrokken, slecht wat. Parijs —8.6 0.N.0. 2. + B.s&apos;,zwaar bew.l — Grootste verschil in Nederland: Gron. 4.6 mm. Vliss.; in het geheel: Gron. 11.7 mm. W.Hartlep. Verwacht: gladde, veranderlijke O. wind.</p>
	<p>§ GRAVENHAGE, 25 Mei. Bij gelegenheid der kerkvisitatie is, in weerwil van het vroeger door het classikaal kerkbestuur van&apos;s Gravenhage gevelde uitvoerige gemotiveerde vonnis, op nieuw aanklagt ingediend tegen de predikanten Zaalberg en Hoevers. De klagers waren ten getale van 24, zoo predikanten als ouderlingen en diakenen , en maakten de groote meerderheid in de op verre na niet voltallige vergadering van den algemeenen kerkeraad uit. &apos;s GRAVENHAGE, 25 Mei. Als candidaat-notaris zijn door het prov. geregtshof in Zuid-Holland toegelaten, de Heeren D. G. Veltcamp Helbach Jr. en H. H. Thooft, van Rotterdam; W. v. d. Muelen en J. v. Olden, van Naaldwijk; en J. Bos J. Az., van Broek. LEEUWARDEN, 24 Mei. Heden zijn alhier tot candidaat-notaris bevorderd de Heeren T. Poelstra, te Hallurn; C. J. Posthuma, te Dragten; F. K. Gorter, te Kollum; en C. C Ledeboer, te Bolsward. * VENLO, 24 Mei. Heden vernemen wij, dat de vermoedelijke dader van den Mer gepleegden moord en de eehtgenoote van den vermoorde te Nijmegen, zijn aangehouden op het oogenblik dat zij met de boot naar Arnhem wilden vertrekken.</p>
	<p>— Gisteren avond zijn bij gelegenheid van eene kermis te Blerick (een dorp ongeveer een kwartier van hier gelegen) de inwoners en eenige cavalensten handgemeen geworden, met het gevolg, dat twee burgers en een cavalerist aan de bekomen wonden spoedig zijn overleden. Het kostte de gewapende magt zeer veel moeite om de in woede zijnde partijen vaneen te krijgen.</p>
</text>
