<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Veiling- in de Zwaan. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op . ; ÏMngsdag- 29 Meï 1866 in i7l . nden daS&gt; ten verstaan van den Notaris W. P. C. FABIUS, &apos;n net vocaal voor Publieke Verkoopingen door Notarissen, genaamd H&gt;l2 a_WAAI¥ &gt;* Amsterdam, Verkoopen: eenige uitmuntende, zeer Moderne MEUBELAIRE GOEDEREN, Waarbij gekleurde 0.-Ind. Porceleinen en Lakwerk, Kostbaarheden «n Galanterien, Fransch Porceleinen Tafel- en Dessertserviezen, Aard-, &apos;t. . en £laswerk&gt; g°e&lt;l gevulde Bedden met toebehooren, Matrassen, v,e!ls&apos; Overgordijnen en Behangselgoed. Kapitale New Brusselsche v«lvet-, Doorniksclie en andere Tapijten; excellente Zaal- enKamerspiegels, eenige SCHILDERIJEN en uitmuntende Gravures; excellente Pianino van 7 octaaf door FLEIG; exquise vergulde en marmeren. Pendules, Oandelabres en Ornamenten, Kristallen Gaz- en «ndere Kroonen, rijk gebeeldhouwd Mahoniehouten Tête-a-Tête, 12 Stoelen en 2 voltaires, met blaauw Velours &lt;1 Utrecht, Eettafel met Inlegbladen en Bloementafel, benevens 3 garnituren blaauwe damasten Overgordijnen, diverse Garnituren van Canapés, Stoelen, Voltaires en Comfortablgs. Soliede Mahoniehouten Ledekanten met behangsels en Matrassen, Linnen- en Boekenkasten, SGhrijfbureaux, schrijftafels, Bonheur du jour, Etagère, Buffetkasten,Trek-, öalon- en Theetafels en meerdere Meubelen, Gladmangels, Linnenï&gt;ers, Vuurhaarden, Kagchels, Tuingoederen, Óphaal-Jalousiën, enz. De Catalogus is ten Kantore van VAN VLIJMEN ek HEUKENSFELDT , Locaal DE ZWAAN, te bekomen. (12711) __ Zaturdag te voren particulier, Zondag en Maandag publiek te zien. J. F. SCHUTTE en P. P. J. EVERARD, Makelaars, zullen op Maandag 4 Junij 1866, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. DE MAN, in veiling brengen: Het hechte, sterke en bijzonder fraai en gunstig gelegen BUITENVERBLIJF, genaamd VREDE-RUST, staande en gelegen ten noorden van het dorp Vreeland, aan den Rijweg en van achteren mtkomende aan het Jaagpad, geteekend NB. 45. Wijders is dit Perceel zoodanig ingerigt en van alle gemakken Joorzien, als door de daarin gadinghebbenden kan worden bezigtigd, «es Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van ll—l uur. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen 8 dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing hggen ten Kantore van genoemden Notaris, op den Kloveniersburgwal *_g_de Raamgracht, en copij daarvan op het Buitenverblijf. (11684) jga WILLEM GÏDEON KLEMAN zal, ten gfh&gt; ft3r*|g(BL overstaan van den Notaris J. H. BOK Ja., &amp;_üfbï**t __tePöRF °P Maandag 28 Mei 1866, des Middags Pf§j__gP3a£; rKritoßrngém ten Twaalf Ure precies, voor den Stal op EtSLJISSu ne Keizersgracht bij de Reguhersgracht, X 519, verkoopen: eenige differente PAARDEN, een bijzonder mak zijnde Vos HIT met bijbehoorende WAGEN en TUIG, twee goed gedresseerde EZELS en een groote zwarte New-Founlandsche HOND, onderscheidene RIJTUIGEN, waarbij eene soliede Barouchette voor 6 Personen, met Achterzitting en losse Kap; een dito voor 6 dito, extra iigt voor één Paard; een dito met zijraampjes; een ruime Zomerwa- Êen; een dito Sociable met breede Voor- en Achterzitting; een rowsky; een Vigilant; een Phaëton; een moderne Tentwagen voor * en 6 Personen; een dito Hittenwagen; een Engelsche Tilburrie: twee fraaije Ezel wagens; een Plaats- of Zieken wagentje op 3 Wielen en eenige Bokkenwagens, benevens eene aanzienlijke partij Tuigen en Stalgoederen, alsmede eenige gelakte Kaphuiden. Alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iets ten verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA, 32. (12572)</p>
</text>
