<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! HOLLASDSCHE SMER-RAFffiMRIJ. | Aan Heeren AANDEELHOUDERS dezer Maatschappij wordt k en« gegeven, dat de Commissie, bestaande uit de Heeren: i E. FULD, C. A. E. VAN DEN HONERT en I P. GOUDA, benoemd op de gewone Algemeene Vergadering van 16 dezer, ter 1* oordeeling der BALANS over 1865, ingevolge Art. 18 der Statuten i deze heeft nagezien en goedgekeurd. Dien ten gevolge is het DIVIDEND over het afgeloopen jaar vast festeld op ƒ 130 per Aandeel, waarvan de betaling tegen afgifte val et 2de Dividendbewijs, van af heden dagelijks zal geschieden tel j Kantore van de Associatie Cassa alhier. (12957) 25 Mei 1866. HET BESTUUR. j Op last van den Regter-Commissaris in het Faillissement va» J. KUILMAN, Winkelier aan het Zand in de Zijpe, worden de Crediteuren van den gefailleerde, (de bevoorregte en de pand- of hypo] theek hebbende daaronder begrepen), tér verificatie hunner schuld&apos; I vorderingen opgeroepen, om op Maandag, den 4den Junij 1866, de* i Voormiddags ten elf uur te verschijnen in de Audiëntiezaal de&apos; Arrondissements-Regtbank to Alkmaar, op het Raadhuis dier stal De Curator, (12933) P. A. DE LANGE.^ FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweed&apos; Kamer, van den 24sten Mei 1866, is SALOMON COHEN KA* Winkelier in Manufacturen, wonende te Amsterdam in de Zwanen* burgerstraat, P 203, verklaard in staat van Faillissement, met bc&apos; paling van den aanvang van hetzelve op den 24sten Mei 1866, mej benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. H. L. M. LUDE^ lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. A POLAK, Advocaat tot Curator. Tevens worden de schuldeischeï* opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verific tic hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op MaaU&apos; dag, den 4den Junij 1866, des voormiddags ten 10 ure, in het loc. &apos; der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amstel&apos; dam; terwijl de schuldeisehers worden verzocht de bewijzen hunne&apos; schuldvorderingen vijf dagen te voren in te leveren bij den Ondel&apos; geteekende hoek Keizersgracht en Weesperstraat alhier. Amsterdam, De Curator in het Faillissement, 24 Mei 1866. (12862) A.POLAK, J mm &amp;WJSFMT. Garen, Band e» Manufacturen-, Bij deze heb ik de eer mijne geachte Begunstigers te berigten &gt; dat ik mijne AFFAIRE uit de Berenstraat VERPLAATST REDEN GEOPEND heb HOEK N. Z. ACHTERBURGWAL EÜ| STILSTEEG -, bij dezen mijn nieuw geopenden Winkel, zoo nied« dien op de PRINSENGRACHT het 2de Huis van de Rozenstraat 1 in het gunstig aandenken mijner geachte Begunstigers aanbevelende. (12953) W. f E . §. *HOEDEN-FABRIES. Dijkstraat, O 90, Huis met de Hooge Stoep. Voorradig de NIEUWSTE MODELLE^ van HEEREN- en JIONGEHEEREiV HOEDEN, elegant bewerkt en van de fijnst 9 Iste KWALITEIT van pG tot,f *• Eene groote partij FANTAISIE*&apos; HOEPEN a ƒ 2.50. F. J.. VAN &apos;THULL. (12243)^ ,^y\ BINNENLANDSCHE wm SCHROEF-STOOMBOOT-REEDERIJ TE DORDRECHT. De dienst tusschen DORDRECHT, GOUDA en AMSTERDAM, i» aansluiting met de SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ GRAND CES&apos; TRAL BELGE, zal VOORTAAN met DRIE Stoombooten plaat» hebben. Vertrek van DORDRECHT, Zondags, Dingsdags en Donderdags- * &apos;s morgens ten 5 Ure. Vertrek van AMSTERDAM, Zondags, Woensdags en Vrijdags, &apos;s morgens ten 6 Ure. DE DIRECTIE. (12955)</p>
</text>
