<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 24 Mei. Moutwijn ƒ 11.—. Genever 16.50; Amst. proef f 11.15. Spoeling ƒ 0.10. DORDRECHT, 24 Mei. Granen, Zaden, enz. Tarwe: De aanvoer van j. en n. heden klein zijnde, moesten gebruikers om in hunne behoefte to voorzien, 20 c. hooger prijs inwilligen; zomer weinig getoond en mede 20 c. hooger-, jar. Zeeuws., Vlaams, en Overm. f 9.30 a ƒ 10.30; n. dito ƒ7.60 a 9.10; afwijkende en blaauwe ƒ7 a 7.70; zomer f 7.20 a 8. Voor Rogge, die zeer weinig ter markt was, bestond iets meerder vraag; Zeeuwsche en Vlaamsche ƒ6 a 6.70; Overinasche ƒ 5.60 a 6; puike oude Galatz is per 2100 ffi a ƒ 188 en 121 ffi n. Fransche per 2250 ffi a ƒ 195 afgegeven. Garst: Gestorte Winter- onveranderd, van ƒ6 tot 6.40 en dito Zomer 10 c. hooger van ƒ6 tot 6.20 yerkocht. Zeeuws., Flakk. en Overm. Winter ƒ 5.30a6; dito Zomer ƒ5.30a6; Spelt niet ter veil, zoude ƒ 4.50 tot 5 opbrengen. Haver: Voor Inl. Voeder ls in de beste soorten 10 c. meer bedongen. Dikke als voren. Inl. Voeder ƒ 3.20 a 4, dito dikke ƒ 4.20 a 5. Boekweit met weinig vraag; verkocht per 2100 ffi puike Rhijn a ƒ 170, en geveild: nieuwe Peel a ƒ 170 en nieuwe Fransche »ƒ 156. Paardenboonen blijven ƒ 6.80 a 7.40 en Duivenboonen ƒ 7.70 a 8.60 waardig. In witte Boonen is niets omgegaan, dezelve konden ƒ 10 al 1.50 opbrengen. Bruine Boonen schaarsch en is wederom 50 e. meerder van ƒ13.50t0t 15 besteed. Blaauwe Kook-Erwten, die weinig voorkomen, tot vorigen prijs van ƒ 8.50 tot 8.80 en voor de mesting met meerder vraag tot 30 c. hooger van ƒ7.30t0t7.80 verkocht. Koolzaad was wederom niet ter veil. Men noteert hetzelve op Ö vat te leveren in Oct. Ek 67 nominaal. Lijnzaad merkelijk minder ter veil en bleef zonder handel; 108 ffi Archangel en 108 ffi Petersburger werd a ƒ375 gelaten. Hennepzaad in trage stemming, puik jarig en nieuw werd a ƒ236, van den zolder te ontvangen, met aandrang geveild. In Kanariezaad is niets omgegaan en werd van ƒ 9 tot 10.50 te vergeefs aangeboden. Raapolie bij kleinen handel 50 c. hooger. .Vlieg, ƒ 50 gedaan, in het najaar te leveren was a ƒ 401/2 te koopen. Lijnolie in een doen. Vlieg, a ƒ 40V2 afgegeveu, op de zomermaanden aƒ 41 gelaten. Raapkoeken slap, ƒ 2 lager. Lijnkoeken als voren. Harde Raapkoeken ƒ 86 a 90, dito Lijnkoeken ƒ 100 al 10 per 1040 stuks. ZAANDAM, 24 Mei. Raapolie vlieg, op /481/2 a4B naar behoefte gedaan; najaar tot ƒ4O aangeboden. Lijnolie vlieg, ƒ40a391/2;najaar ƒ4O. Raapkoeken ƒBO a 82. Lijnkoeken ƒ 101/2 a 141/2. Petroleum ƒ36 a 33 naar kleur en geur. HOORN, 24 Mei. De hoogste prys der kleine Graskaas was heden ƒ30.25; Hooikaas/29.25. Aanvoer 174 stapels, wegende 42,193ffi. BROEK IN WATERLAND, 24 Mei. Heden werden ter Kaasmarkt aangevoerd 27 stapels, inhoudende 2393 stuks en wegende te zamen 492? %- 5e hoogste prijs was ƒ2B.— per 50 ffi. WIJHE, 24 Mei4 De prijs der Boter was heden ƒ 20.—a21.25 per 20 ® in fust van V 8 ton. .OEVORDEN, 24 Mei. Dagelijks komen hier wagens met varkens %,an die ter verzending opgekocht worden. Gisteren en heden zijn weder een 60 stuks per scheepsgelegenheid verzonden. De besteede prijzen loopen van ƒ4O tot ƒ 80, hetgeen, als men het jaargetijde in aanmerking neemt, buitengemeen hoog is. De landlieden leggen zich dan ook druk toe op het mesten dezer dieren. MEPPEL, 24 Mei. Heden was de markt inzonderheid ruim van Boter en Varkens voorzien. Men bedong voor Roggeƒ 6.20 a 6.50; Boekweit/ 5.10 a ƒ 6.25; Boter per i/8 vat ƒl7 a 21; vette Varkens/44 a4B per 100 ffi; magere dito ƒl9 a 45; Biggen/9.50 a 12; Friescjio Schapen ƒll al 8; dito Lammeren ƒ 2.55 a 5.50; Honig ƒ18.50 a 19; Was ƒlOO, beiden per 50 ffi; Aardappelen/1.60 a 3 per mud. MIDDELBURG, 24 Mei. Tarwe met weinig aanbod, 50 c, Rogge 25 c. en Zomergarst 10 c. hooger. Overige artikelen onveranderd met weinig handel. BREDA, 24 Mei. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de graanprijzen als volgt. Verhandeld: Nieuwe roode Tarwe, ƒ8.60 a 8 80 hooger. Oude witte dito ƒ 8.30 a 8.40, hooger met meer kooplust Nieuwe puik Wintergarst ƒ5.90 a 6. Oude puike N. B. Rogge ƒ6 80 a 6 90 Nieuwe dito ƒ6.25 en hooger, beide vlug voor cons. allen per iud. Koolzaad, niet ter markt gepresenteerd. Boekweit, Nieuwe per 58 ffi ƒ4.90 a 5. Haver, Nieuwe per 100 ffi ƒ9 25 a 9.50, hierin veel handel, tot aanvulling der magaz(jnen. In nuchtere Kalveren tegenwoordig vraag. , &apos; &apos;¦ ANTWERPEN 24 Mei. Granen: Tarwe met eenige vraag voor behoefte, maar de vraagprijzen ziju te hoog om tot .belangrijke affaires aanleiding te geven. Tan Rogge zijn slechts eenige partijtjes inlandsche in de prijzen van ƒ 6V2 a 6% verkocht. Garst met levendige vraag tot vaste prijzen en Haver trekt bij voortduring veel attentie tot zeer ferme prijzen. , , , . PARIJS, 24 Mei. Raapolie fr. 111, per Junij fr. 103.50, 4 laatste maanden fr. 95; 4 eerste maanden van 1867 fr. 95.— — Talk fr. 108, 4 zomermaanden fr. 111.—; 4 laatste maanden fr. 114.75. LONDEN, 23 Mei. Suiker: Ten gevolge van eene prijsverlaging van 6 }). werdcij.;Ss„ West-Ind. soorten heden 872 v. verkocht, öp levering hefiitapSS! eene lading van 4710 k. Havana N°. lOV2 tot 21 sh. afgedaaf^M*&apos;fei?eg_Hite vaïl 770 v. 135 tiersjes Cuba tot 19.3. — i^o_7&amp;-D^_!l0-I&apos;J®.°e r&apos;,.fo°b hetgeen in veiling voorkwam, werd ineesméwKat*--- £}fe stüi ConÉ.° Vi V- 1 _er. — Rijst iets meer ! gevraagd tot vaste prijzen. Men heeft 1500 b.Necran_e tot omstreeks I 10 sh. verkocht; gepelde soorten met eenigen omzet tot 3a6 p. lagere prijzen. — Pepert Ca. 250 b. Penang zijn verhandeld tot 3 p. cont. , en 3i/8 p. op 2/m. — Piment flaauwer; in veiling werden 269 b. ord. ! en goed ord. verkocht tot 21/3 a 25/8 p. — Indigo met meer vraag naar O. I. soorten, zoowel voor cons. als voor export, en ten gevolge van ! de min gunstige berigten van Calcutta nopens den oogst, zijn de houders minder geneigd tot realiseren. Van Bengaal hadden eenige verkoo- Een plaats tot de volle laatste veilingsprijzen en voor Madras werd 2 a 3 p. ooger betaald. — Jute wederom lager. — Russische Hennep flaauw. — Koper iets vaster en met weinig verkoopers. — Schotsch IJzer 51 sh.— Lijnolie 35.6. — Palmolie 41.6 a 42.6. — Talk stil en lager in prijs, in loco 42; op levering in Oct. en Dec. had eenige omzet plaats tot 45.3. _? _ , BOMBAY, 13 Mei. (per tel.) Katoen: Broach 285 r.; Dhollerah 288 r. Uitvoer in 14 dagen 55,000 b. — Vracht 40 sh. — Wissel op Londen 2.11/2. CALCUTTA, 21 April. Er is sedert ons berigt van 1 dezeï m Indigo niets omgegaan, doch op 24 zal er een partijtje in veiling worden aangeboden. De berigten met betrekking tot den oogst zijn niet gunstig ; wij hebben 14 dagen droogte gehad en zware hitte; in Neder Bengalen heeft het nog niet geregend en indien binnen eenige dagen f een regen valt, vooral in Jessore, zal de oogst mislukt zijn. Ook in e districten van Malda en Moorshehabad klaagt men sterk over gebrek aan regen; de berigten van Chuprah zijn zeer goed, aldaar is de plant, naar men zegt. uitstekend; te Jirhoot klagen de planters mede veel over droogte. Over het geheel is de oogst zeer ten achteren en nog 10 dagen droogte zoude eene belangrijke schade kunnen te weeg brengen. Afdoeningen hadden nog niet plaats, doch op levering heeft men gekocht tot 210 a 215.</p>
</text>
