<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ARTS ET MÉTIERS.&apos; WARMOESSTRAAT, 446, BIJ DE NIEUWEBRUG, AMSTERDAM. DE ONDERGETEEKENDEN hebben hunne Magazijnen, door he* UITSTELLEN der LANDBOUW-TENTOONSTELLINGEN, zoodanig van MACHINERIEN, WERKTUIGEN enGEREEDSCHAP* PEN voorzien, dat zij aan elke aanvrage tot levering direct kunnen voldoen. De Magazijnen zijn voor een ieder dagelijks te bezigtigen en informatien en teekeningen, van welken aard ook, op franco aanvragB gratis verkrijgbaar. Op billijke voorwaarden zijn ook WERKTUIGEN enz., 1$ HUUR te bekomen. (12886) J. PEIGNAT &amp;C. __. BOOS PLAATSGEBREK ZIJU WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEETENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. &quot; SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS-SCHOUWBURG, directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 26 Mei. Tot finale sluiting van het Tooneel: De Roovers, tooneelspel in 5 bedrijven of 11 Tafercelen, naar het Hoogduitsch van F. von Schiller. (Nooit vertoond). De pausering na het vierde &apos;• Bedrijf. Aanvang ten half acht ure. Wegens uitgebreidheid der voorstelling geen nastuk. i P A U M. ZONDAG 27 MEI 1866. HARMONIE-CONCERT, , Algemeene Gaz-Illuminatie, &apos; BENEVENS HET WERKEN DER NIEUWE FONTEIN. Het tweede gedeelte van het Concert zal door Strijk-Orchest in de Zaal uitgevoerd worden, en alsdan de Heer J. HRIMALY, Violist, de Fantasie Appassionata van Vieuxtemps, en den Heer DEN DEKKER het Ave Maria van Schubert doen hooren. Entree voor het Publiek 99 Cents. Aanvang 7V2 Ure. Woensdag 30 Mei REPETITIE ten 1 ure. J. EDUARD STUMPER. CAFÉ CONCERT* NES BIJ DEN DAM, A 18. Heden Avond: Eerste Debut van Friiulein WILHELMY, Soubrette van het Theater te Augsburg. Solo stukken voor Piano, door den &apos; Heer Richard, Pianist uit Brussel. Chansonnettes, Duo&apos;s, pièces d&apos;Opera, &apos; enz., door het geheele Gezelschap. Aanvang ten 8 Ure. Entree vrij. V. VAN HAARLEM. NB. Verwacht eerstdaags een NIEUW GEZELSCHAP. ZATURDAG 26 MEI. Wegens besloten partij van af des namiddags ; ten 4 ure GEEN TOEGANG voor het Publiek. ZONDAG 27 MEI MATINEE MUSICALE als naar gewoonte van Vk tet 4 Ure. C. H. DEISS. , TUIN WELGELEGEN van D. C. CLAUS. Heden en alle Avonden GROOTE SOIREES MUSICAIE» ET INSTRUMENT ACES, onder directie van J. B. SAUVLM- Scènes Comiques in costuum, Romances en Chansonnettes , m Vuv&gt;sche en Fransche Taal. •p„4.»/.„ &lt;.« r. * Aanvang 7Va Uur. —____— Cenfc-_ GEDKraT_W~C. A. SPIN &amp; ZOON/ — •¦ • I .. —__^g</p>
</text>
