<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Do ondergeteekenden PASSAGIERS aan boord van de Willemine en Clara, roepen mits deze een LAATST en HARTELIJK VAARWEL toe, aan hunne Bloedverwanten, Vrienden en Bekenden. J. €. ALBRECHT en FAMILIE. , 9. I*l. REYNDERS en ECHTGENOOT. W. O. VAN »ER SLUIJS» VEER, 2de Luit. A. VARKEVISSER, 2de Luit. O. I. Leger. C. V. REUTER. (1609) HOMOLOGATIE. Bij vonnis van heden heeft de Arr. Regtbank alhier het aceoord) door LOUIS MEULMAN Gz., met zijne schuldeischers getroffen, gehomologeerd. Amsterdam, 18 Januarij 1867. Mr. A. POLAK, (1579) Curator. De COUPONS, verschijnende I°. Februarij 1867, ten laste der PAROCHIEKEEK van den H. WILLEBRORDÜS, binnen de Veste te Amsterdam, zullen betaald worden ter Kerkekamer van genoemd 9 Parochie op DINGSDAG 5, 12, 19 en 26 FEBRUARIJ 1867 f des Voormiddags van 11—1 Ure. (1612) ( J. OTTERBEEK, A. J. B. VAN WAIJENBURG en W. F. WESTERMANN, Makelaars, zullen op Dingsdag 22 Januarij 1867, do 9 avonds ten zes ure, in de. Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam» aan de niecstbiedenden presenteren te Verkoopen: 50 KISTEN a 6 POTTEN GECONEIJTE GEMBER . 130 BALEN BRUINE PEPER (directe aanvoer), 70 KISTEN a 36 KRUIKJES .lAPANSCUE SOYA. 25 MATTEN ZANZIBAR NAGELEN, IS FARDEELEN lange CEYLON KANEEL,en 3» PAKKEN CASSIA VEMÏA, (1625) Liggende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen. WILLIGE VERKOOPING door 11. G. GEERS Gz^ Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, «2 Donderdag 24 Januarij 1867, des Ochtends ten 10 Ure, aan 3e Wen HET KROMHOUT, gelegen in de Plantaadje over do Muiderpoort, van eene partij beste lEPEN en EIREN STAMMEN en II itt&apos;1 HOET, benevens eenige SLAGTERSBLOKKEN. Daags ta voren aldaar aan Kavelingen te bêzigtigen. (1626) De ONDERGETEEKENDE vernomen hebbende, dat d« Persoon van J. F. J. HEIJDEMAN bij zijne Geëerde Begunstigers gaat zeggen, dat hij zijne Klanten van hem gekocht heeft, verklaar* zulks te zijn eene onwaarheid, aangezien hij eerst het Huis gehunf&quot; heeft en daarna gekomen is om mijno Winkelgoederen te koopen&apos; Mon verwarre boyengenoemden Persoon niet met den Heer HEIJI)E&apos; MAN uit de Hartenstraat. Jl. TRES OOK. (1621) Voor VIER GEZINNEN, welke bij den BRAN» van 16 dezer in do Willemstraat bijna alles verloren hebben, wordt dc CHRISTELIJKE LIEFDE ingeroepen. De Ondergeteekenden met deze Gozinnen bekend, hebben zich bereid verklaard elke Gift met dank i&quot; ontvangst te nemen, waarvan later door middel van dit Blad melding zal worden gemaakt. A. SLOOT, Buurt-Commissaris van Buurt QQ, BroO&quot; wersgracht, hoek Baangracht, QQ 2. P. N. HE VRIES, Elaiidstr.bijdeßaangr.,oGlo6. (1607) W. C. KROON, hoek Palmstraat en Palmdwarsstr^ In het GENEESKUNDIG GESTICHT voor KRANKZINNIGEN, MEERENBERG, bij Haarlem , wordt verlangd een OPZIGTE^ &gt; van de lijders der 4de en sde klasse. Aan deze Betrekking is , behalve vrije huisvesting, voeding, bewassching en geneeskundige hulp&apos; eene jaarwedde verbonden van ƒ250, die tot f 400 kan opklimmen. Ongehuwde personen van middelbaren leeftijd, gezond gestel en voldoende ontwikkeling, zullen zich van Getuigschriften voorzien, 1$ PERSOON aan het Gesticht kunnen aanmelden op Dingsdag 29 Januarij of 5 Februarij, des morgens om 11 ure. NB. Rrieven komen niet in aanmerking. (1474) Op DINGSDAG den twaalfden Februarij 1800 zeven en zostig, de« morgens te elf ure, zal ter teregtzitting van de Arrondissements&apos; Regtbank te Amsterdam, zitting houdende in hetPafeis van Justit»8 aldaar, ten verzoeke van LIPPMA.NN, ROSKNTHAL &amp; o°., Bankiers, wonende te Amsterdam, bij gercgtelijke uitwinning aan den meestbiedende en hoogstmijnende worden verkocht: Een SCïRÏ* en toebehooren, zijnde een Barkschip, genaamd DESPATCH, lang 27 cl 70 duim, wijd 3 el 77 duim, hol 3 el 43 duim, varende ondor Engelsche vlag, gevoerd door Schipper WILLIAM GERARD JONK 3. liggende hetzelve te Amsterdam in het Westerdok. Dc vcilconditie» zijn gedeponeerd ter griffie van opgemelde Regtbank, cii mede in te zien ten Kantore van den ondergeteekende Procureur, iv de Reguliersdwarsstraat bij de Vijzelstraat, X 218. (1600) Amstekdam, 19 Januarij 18C7. E. J. ASSER. In eene Stad nabij Amsterdam wordt gevraagd: Een bekwam8 • SIGARENMAKER, liefst ongehuwd, tegen hoog Loon. Me» adressere zich met Franco Brieven, onder dc Lett. V. N., Bureau Handelsblad. (1594)</p>
</text>
