<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAM. SCHANS, PP 151/2, SMIBEIPEABFiiE! DE KEIZERSKROON. PRIJS DER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒ 31. Conditien: Accijns a/12 per Ton van 120 ffi niet in den prijsbegrepen. DE BIRECTIE. (412) van Br. J. B. BOLL. Het gebruik van deze DROPPELS wordt ieder dringend aanbevolen. Zij zijn een onfeilbaar Geneesmiddel, en brengen zelfs in de hardnekkigste gevallen Hulp en Verli&apos;gting aan.&quot; Als voorbehoedmiddel tegen Rheumatismus, Jicht en Podagra kunnen zij niet genoeg geroemd worden. Depots hier ter Stede: Bij de HH. Apothekers ELSBBANN, Brouwersgracht hoek Brouwersstraat; ADAMA, Utrechtschestraat hoek Heerengracht; SCHMIDT , Nederlandsche Apotheek, Heerengvaclit bij ds Gasthuismolensteeg, XX 171;VANHULSTEYN, Warmoesstraat over do Armsteeg , M 452. (101) Prijs per Flacon ƒ2.50, per halve dito ƒ 1.50. NB. Voor do Provinciën in do bekende Depots. LIJDËBS AAIBÖHSTÏWILEI. Door eene gevestigde overtuiging omtrent de heilzame en genezende werking der PILLEN TEGEN SORSTZIEKTEN, als verkondheidshoest, prikkel-, slijm- en kramphocst, asthma, moeijelijk opgeven, kortademigheid, hartkwalen, enz. enz., worden deze door een ervaren Arts, als een alles overtrefbaar en alle borstziekten overwinnend middel, met nadruk aanbevolen. Prijs met een uitwendig middel, heele dosis ƒ 2.25, halve ƒ1.20. Op franco aanvrage bij A. HOOGENBOOM, Boekh., Reestraat, te Amsterdam, onder het motto: geneesheer, met het bedrag, w.ordt de heele dosis franco door het geheele Rijk toegezonden. (997) ~ HIEÜWE ÜITVINDINS. &quot; J m EIS-POMADE om het haar te versterken en to doe «_ :s&apos; krullen. Flacon 50, 75 Cts. en ƒl. W ca TEERZEEP doet spoedig alle ouzuiverheden en ziekten &amp; &quot; der huid verdwijnen. Stuk 50 Cts. £ REUMATISCHE WATTEN doen terstond de pijnen ft bedaren, hetzij in do Gewrichten, Rug of Lendenen. De Rol £ met gebruik 50 Cts. en ƒ 1. e? JS TANDWOL stilt oogenblikkelijk elke Tand- of Kiespijn, § S alleen door inademing. Het Pakjo met,gebruik 50 Cents. Ü~a Hoofddepöt voor Nederland bij M. CLEBAN , Huidenstraat, | * N». 278. Verder in Depot te Arnhem bij GEBR. .VAN DEN 5 &quot;*1 HEUVEL, Groningen LEEK, &apos;s Hage SNABILIÉ , Leiden SWEMER, Vlissingen GASILLE, Zierikzee DE JONG ZIJLSTRA, Utrecht VAN ANTWERPEN. Brieven franco. (425) IST^MjiIEDAILLË^EERSTE KLASSE. AC! &amp;PÏÏHÏ fl Drukking op de Borst, Verstikking, beklemde Ö &amp; IHflJ&amp;a Ademhaling, gelenigd en genez«fo door het PAPIER RICOU , Chemist te Parijs, Boulevard Sébastopol 104, Leverancier, van verschillende Hospitalen, Goedkeuringen der beroemdste Geneesheeren. Prijs ƒ1.50. Hoofd-Dópot te Amsterdam in de Pharmacie Franciise bij H. H. ULOTH, Zeedijk. Depots bij de Apoth.: Alkmaar SCHUT #-ZOON, Arnhem OTTERBEIN, Deventer VAN DE MOER, Enschedé HAZENBERG, Gorredijk ZWART, Gouda BOEKENOOGEN, Groningen LEEK, Haarlem VAN MARLE , &apos;s Hage SNABILIÉ, Leeuwarden S. BEINTEMA, Leyden REYST , Middelburg VAN DE KAMER Nieuwediep VAN BERK, Rotterdam CLOOS, Utrecht VAN OLST, Zierikzee DE LOOZE, Zutohen HASSELO. Tiel, FAASSEN. (754) dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanteriën en Lampen: en m het groot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F 35, (413) naast de Armenschool N°. 9. Ofschoon SBNGERS NAAIMACHINES, ten gevolge van hare degelijke constructie, in geheel Nederland reeds gnnstig bekend zijn, zoo ben ik thans evenwel in staat eene geheel verbeterde NAAIMACHINE te kunnen aanbieden. Deze MACHINE is op_ de Internationale Tentoonstelling te Dublin met Iste klasse Prijsmodaille bekroond en overtreft allen tot dusverre bekend. Ik noodig Belangstellenden heleefdelijk uit mijn ruim gesorteerd MAGAZIJN te komen bêzigtigen en zich daarvan to overtuigen. EDUARD STRUCK, Hoofd-Agent voor geheel Nederland van the Singer Manufacturing-Company to New-York. J (416) KalYerstraat, e 33,</p>
</text>
