<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 18 Januarij.</title>
	<p>Vrijdag Jomarij. D- lr.{(-. ter ze.- Iste kl. G. A. E. Fauehay, dienende op Zr Ms. rij Ncptnnus, wordt met den 2(teten dcz,-r on&apos;non. nctlviteit geÓL. * ifpUflts builen de ;diiiiierpnnrt heeft hedenvoormiddag de plegl stelling plaats gehad van kut stoileiJairolleß, .&apos;e.&apos; gußetle on booggcv ucerd&apos; kerven ton algen deelneming ,, | ,,1uv.,.,.,i ;,, . r,  ||:,]r ell&apos;nre. veivi-uigden di iappij Apollo, de i vnn den Stads! en den Balon dei Variétés in Isteaal . kortom bijna, rledenc ach aan het s haaide lae . ; . |,e-,vij-zen. /.ij namen in een aantal rijtuigrm plaats, die Uilttcr de lijlclwi:- eene le.njv re :i B»eJa ook ...j. eqnlpaj ugs den weg dien de stoet volgde, | verdrong zich : u eene groote volksmnmgte. On bet kerkhof aimgekomee legde Mw. Corgn eene krans ven muaort^- Urj o|&apos; .ie .1 ii, ,i met ,i;,.|. govoe] ecttige woorden, waarin •/.ij hulde brast aan da verdiensten der ontslapene kunstzuster; vsri de It-.-i Peteïs i.ei woord, hij, die de eerste schreden eoibelotende jeugdige artiste op de baan dei- kaast had geleid, «n die. niet aamfooDiftg wees op do grootheid van het geleden i verliep-, op warme wijze sprak vervolgens de 11.-i-r Tjaaiuk aonigg j wsotrcjjejen uit, waarin er op gewczeu werd dat de herimiering] aan het talent van Sablairolles zou blijven voortleven. Op zijne beurt nam de Heer Wijnstok het woord, die de wensch uitte, dat con gedenkteeken mogt verrijzen op de plaats waar het stoffelijk overschot rust van haar, die een sieraad was van de kunst, welke zij beoefende. De Heer Kiehl, schoenbroeder der overledene, betuigde namens de familie aan allen, dia de ontslapene een laatst blijk van hulde en genegenheid hadden gegeven, zijnen dank. De indruk door de plegtigheid te weeg gebragt werd niet weinig verhoogd, doordien eon aantal leden van het orchest des Heeren Stumpif bij het graf treurmuziek uitvoerde.</p>
	<p>* HAARLEM, 17 Jan. Door den raad dezer gemeente is besloten: I°. Omtrent te maken bepalingen aangaande het bewaren van petroleum in de gemeente, a. wat de in deze zaak betrokken handelsbelangen betreft, het advies van de kamer van koophandel en fabrieken en b. omtrent het brandgevaar, dat van den staf van liet corps brandblusschers in to winnen; 2°. op een rekwest van ingezetenen , inhoudende bedenkingen tegen het opslaan van ligt ontvlambare stollen in de kom der gemeente, den adressanten te kennen te geven, dat zoowel in de algem. policic-verordening als in de kon. besl. van 31 Jan. 1824 {Stbl. N°.l9) en van 29 April 1864 {Slbl N°. 39), voldoende waarborgen gelegen zijn tegen de gevaren, waarvoor de adressanten hunne vrees aan dcii dag leggen; 3°. dc beraadslaging omtrent een ingediend plan door W. en 8., betreflende den aanleg van den stadstuin en in verband daarmede het dompen der Achternicuwegracht, uiterlijk drie maanden te verdagen; 4°. in handen van B. Eu W. te stellen oene missive van den staf van het corps brandblusschers, aandringende op vermeerdering van het aantal brandspuiten en s°. wat het plan voor het in orde brengen van do terreinen bij de gesloopte poorten betreft, B. en W. te magtigen om dc grondwerken, in de opgaaf van den lieer Zocher bedoeld,&apos; geheel of gedeeltelijk aan dezen op te dragen, en de verdere werken, yoor zooveel zij niet voor uitbreiding vatbaar zijn, in eigen beheer te doen uitvoeren.</p>
	<p>LOIIEBDAM, 17 Jan. De gemeenteraad heeft in zake het voorste om do inbrengsters voor de bank van leening te doen vervallen en door hulpkantoren te vervangen, beslist, dat do vacaturen in het achttal inbrengsters vooreerst niet vervuld, maar twee hnlpkantoren opgengt zullen worden, om na 2 jaren nader in deze te beslissen. Een der bezwaren tegen het opheffen der inbrengsters is do noodzakelijkheid bij de bank om &apos;s avonds te sluiten, en de onmogelijkheid om Zaturdags de massa teruggevraagde panden geregeld to kunnen uitgeven. ZALT-BOJIMEL, 18 Jan. (4 ure portel.) Waterstand 5.88 el boven A. P., gevallen in 24 uren 0.12 cl. Oe dijkwachtcn zijn ingetrokken. Do staat der dijken is goed.</p>
	<p>BERLIJN, 17 Jan. (Part. Corr.) De afloop dor stemming overliet voorstel i aur is bekend; het Huis der Afgevaardigden heeft zich namelijk daarmede vereenigd, niettegenstaande de regering zich daartegen verklaarde. Onder degenen die zich schaarden aan dc zijde dor regering moeten gesteld werden do conservatieven en eenige oudhberalen; dit geschiedde dewijl zij van oordcel zijn, dat het voor hunne belanden voordeeliger is geene reis- en verblijfkosten toe te leggen aan de leden van het Duitsche parlement. Niets anders dan partijbelang stond bij hen op don voorgrond. De rede door den regeringscommissaris von Keudell tegen het voorstelPaur gehouden, was hoogst onbeduidend. _ Dat de wet tot stand zal komen, wordt algemeen betwijfeld, al is het dat het Huis der Afgevaardigden met eene groote meerderheid (178 tegen 106 stemmen) zich voor het voorstel Paur heeft verklaard.</p>
	<p>Particuliere berigten uit Frankfort a/M. dezer dagen door mij ontvangen, bevestigen niet slechts hetgeen ik in de afgeloopen wock betreffende de stemming aldaar heb medegedeeld, maar er blijkt uit dat do vijandelijke gevoelens jegens do Pruisische regering in de voormalige vrije stad en haar gebied voortdurend toenemen? In het Nassausche daarentegen en in het Keurhessischo volgt men algemeen de tegenovergestelde rigting; daar wint een meer verzoenende geest allerwege veld. Het eenige dat men verlangt, is het volgende: Behoud der bestaande instellingen. In Zuid-Duitschland ziet men zeer goed in, dat eone aansluiting aan Noord-Duitschland onvermijdelijk is. Dat oen Zuidelijke Bon 3 ooit tot stand zal komen., geschoeid op de leest naar dien in hst Noorden van Duitschland, dit gelooft er niemand. En gesteld dat oene dergelijke vereeniging werd gevormd, te zijner tijd zal zij toch worden vernietigd, onverschillig oï Oostenrijk daarbij do behulpzame hand biedt, of dat het zich buiten het spel houdt.</p>
	<p>ANTWERPEN, 17 Jan. Uit de eerste hand zijn lieden ca. 750 b- Domingo Koffij, per Frite, verkocht. Het artikel is zeer vast en goed gevraagd. — Van Necransie Rijst werden Ï000 b. tot gcsoutenoerde prijzen voor .uitvoer verkocht. — Petroleum was heden onveranderd. — Granen stil; disponibele Rogge werd betaald met fr, 22% ent. BOMBAY, 4 Jan. Katoen zoor geanimeerd, oude Dhollerah r. 290, Comtah r. 300, Sawginned Dharwa r. 330, n. Oomrawatteo r. 320.&apos;</p>
</text>
