<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PESTII, 18 Jan. Particuliere berigten uit Cröatie gewagen van eene voortdurend toenemende agitatie, Bewerkt door Russische agenten dio veel geld uitdeden. Do Heer Andrassy is teruggekeerd. BERLIJN, 18 Jan. De academie van wetenschappen heeft den Hoer James rates, te Londen, tot haar corresponderend lid benoemd. BERLIJN , 18 Jan. Het Huis der Afgevaardigden heeft het wetsvoorstel van den.Heer Lasker aangenomen, hetwelk ten doel heeft de opheffing der beperkingen van den wétteliiken rentevoet voor onroerende goederen, ten einde aan dc grondbezitters het verkrijgen van kapitalen gemakkelijker to maken. Do regering verklaarde zich met liet wots-yooj-stel to vercemgen en dat zij zou trachten de toestemming van liet Hms der Hoeren te erlangen. LISSABON, 18 Jan. Berigten&apos; uit Montevideo melden, dat het leger en de vloot der geallieerden werkeloos blijven. In de Ar°-entijnscho confederatie neemt do revolutie stoeds&apos;toe, dio in do nrovineie Mendoza tegen Mltre is begonnen.</p>
	<p>LONDEN, 18 Jan. Suiker 6 p. hooger. — Rijst met beperkten omzet. — Kof ij geanimeerd. — Thee prijshoudend. — Talk in loco 44, Oct.—Dec. 45.6. — Granen vast, doch zonder handel. — Vriesche Boter 124 a 126 sh,</p>
	<p>Ll\E.ulOOL, 18 Jan, Do stemming voor Katern was heden vast; afgedaan werden 8000 balen. De verkoopen gedurende do week bestonden uit 41,600 balen en de aanvoeren uit 17,000 balen. Voorraad 501,375 b. Middel Upland 14%, dito New-Orleans 15 f/8 p. PETERSBURG, 17 Jan. Talk met handgcld 50% Rs. nominaal. BERLIJN, 13 Jan. Rogge: Jan. 56%; Voorjaar 55 ; Raapolie : Jan. 12; Voorjaar 12%.</p>
	<p>LONDEN, 18 Jan. (Slotkoersen). 3 pCt. Gcconsolid. 90%; 5 pCt. Braz. 1805 72; 1 pCt. Ecuador 11%; 5 pCt. Grieken 14; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 177/% Dito 1864 ; Afgest. N. Gron. —; 2 pCt. Dito 351/2; Dito Uitg. —; N. uren. Lawïw. —; 3 pOt. Port. 1853 ! 3 pCt. Dito 1856/63 431/4! 4% pCt. Busl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1802 80; Dito 1864 88; 3 pCt. Spanje —; 2V» pCt. Dito —; Dito Amort. 21%; Dito Cert. Coup. ; 5 pCt. Turk. S. 29; 3 pCt. Venez ; 6 pCt. Dito 18(3 ; 6 pCt. Dito 1864—; IV2 pCt. Dito —; 2% pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 72%; Obl. 7 pCt. lllinois —; Actiën lllinois 81; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italio —; N. Russ. Leening —. a — pCt. premie. ° i3W^P» 1866 105%; Impérialen6 15 k 6 18 7; 18°4 IÜ7; Dit° 69^TfÏct &apos;w^V^f^ &apos;*#*■ Mctal- 62-4°; 5 PCt-Nat. Tomi &apos;iv ,-n l 84&gt;70; Dlto 18(i4 7G-10; Cred- Anst- iss-io; Obl. SHfe ST?-°f°r^ *&quot;*** 731&apos;-ï Sta?is-öpoorw. Aanu.2oo.io; Dito Noorder-Spoorweg 159.10; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 204.75.— Wissel Londen 133.—; Hamb. 99.—;Parna 52.85; Eng. Oost. Bank 86.50. . BERLIJN, 18 Jan. (Slotkoersen.) spCt. Met, 44%; 5 pCt, Nat. 525/4; Oostenr. Aand. IS6O 64; 5 pCt. Italië 54%; Lomb. Shares 103%; ; 5 pCt-Russen 1822 851/4; SpCt.Dito 1362 85%; 41/2 pCt. Pruisen 99%: i 6 pCt. Amer. 1882 707/3; Hoil. Spoorw. Act. 1033/4. I /FRANKFORT, 18 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 423/4; Dito Nat. i 5 pCt. 51; Oostenr. Aand. 1860 64%; Dito 1864 63; MetaU. 1859 I 577/8; 6 pCt. Amerik. 1882 76%. — Wissel: Londen k/z. HB3/8; I Weenen k./z. 88%. HAMBURG, 18 Jan. 5 pCt. Russ. 1802—.—; Oostenr. Annd. 1860 ! 63%;6 pCt. Amerika 1882 69% — Wissel: Londen 13.05%; Amst. 35.54; Parijs 1888/4; Disconto 21/4 pCt. PARIJS, 18 Jan. 4 pCt. Rente (open.) 69.30; 3 pCt. Dito slotk. 09.40; 41/2 l&gt;Ct. Dito —, Cred. Mob. 490; Dito Fonc. —, Noord- Spw. Act. —5 Dito Fransch-Oost. Spw. 387; Cred. Mob. Espagnol 297; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 132; 3 pCt. Sp. Binn. 317/5;2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 54.95; 5 pCt. Turk. Alg. 5.29.t&gt;0; 6 pCt. Amerika 1882 82%. Wissel: Petersburg 3/m. 325; Londen kort 25.10; Amst. 3/m. 211; Hamburg 3/m. 186%. MADRID, 17 Jan. 3 pCts. 33.80; 2% pCts. 31.20. BRUSSEL, 18 Jan. spCt. Met. 46Vs; 6 pCt. Amerika 1882 74% ; 21/2 pCt. Belgen 57.60. ANTWERPEN, 18 Jan. 5 pCt. Metall. 46%; 6 pCt. Amerika 1882 761/*. HUfT&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. —=^H_&gt;C&lt;_l?_E-B&apos;»</p>
	<p>ATHENE, 18 Jan. Volgens officieel berigt hebben de Christenen eene overwinning op de Turken behaald nabij Rodia, iv de provincie Heral-lion; de Turksche troepen waren 5000 man sterk. De aanval door do Turksche troepen op Agia Eumelis in de provincie Sphakia is mislukt.</p>
	<p>BRUSSEL, 18 Jan. De Kamer van Vertegenwoordigers heeft heden bij de voortzetting jder discussie over het ontwerp-wetboek van strafregt een amendement, strekkende tot afschaffing der doodstraf, verworpen met 55 tegen 43 stemmen.</p>
	<p>WEENEN, 19 Jan. De iVme van heden deelt mede, dat de regering met Hongarije de grond beginselen eener overeenkomstig heeft vastgesteld; zij heeft zfch daarbij geplaatst op het startpunt van liet voorstel gedaan door de commissie van 15 en welke tot .basis hoeft aangenomen: Tot de gemeenschappelijke aangelegenheden behooren buitenlandsche zaken, in zekere opzigten do armee, ünancien en handelstractaten. Do reorganisatie van het leger blijft voorloopig gestaakt , het ontwerp daartoe zal ingediend worden bij den Landdag en ter beoordeeling in handen eener commissie worden gestold. Terwijl dit ontwerp wordt onderzocht, zal eene recrutering in Hongarije worden bevolen ter gelijke sterkte ongeveer, als vroeger heeft plaats gehad, opdat aan de weerbaarheid der monarchie geen afbreuk wordo gedaan. Voor de gansche monarchie zal ook voortaan de begrooting worden opgemaakt. In de amortisatie der schulden, het betalen der interessen zal Hongarije deelen in verhouding van 60: 128; het vaststellen der indirecte belasting wordt geheel aan Hongarije&apos; overgelaten, onder voorwaarde dat voor de heffing enz., daarvan de de rijksambtenaren zullen worden gebezigd. Het plan bestaat om, zoo mogelijk, overrte gaan tot afschaffing van het monopolio op den tabak; de regten op den in-, uit- en doorvoer zullen in Hongarije en in do provinciën aan deze zijde der Leitha op gelijken voet worden geheven. Het heden verschenen Fremdenblatt deelt mede, dat te Miramar oen consult door verscheidene geneesheeren is gehouden over den toestond der Keizerin van Mexico; men was van gevoelen, dat de lijderes geheel zal herstellen en tot dat einde zal zij ecno reis ondernemen. Het blad bevat wijders het berigt, dat de nieuw opgetreden minister van buitenlandsche zaken iv Beijeren aan do regering officiële kennisgeving hoeft gezonden van het aanvaarden der portefeuille; in zeer warme bewoordingen heeft hij de hoop uitgedrukt, dat de bestaande vriendsschapsbetrekkingen tusschen Beijeren en Oostenrijk voortdurend inniger zullen worden. PABUS, 19 Jan. {Particulier telegram). Naar men verneemt heeft dc regering tot het nemen van liberale maatregelen besloten. Do volksvertegenwoordigers zullen het regt erlangen al de ministers te interpelleren. Wat de buitenlandsche politiek betreft, luiden de «e--ruchten minder vredelievend; de Heer Rouher zou met de portefeuille van buitenl. zaken belast worden,</p>
	<p>Frankrijk protesteert tegen do anti-Poolscho ukasen van den Keizer vftn Rusland. ia, C.)</p>
	<p>LONDEN, 19 Jan. Consols 90% a —, 3 pCt, Mex. 17«&apos;4 a 18; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a — ;opCt.Dito 1862 — a —; 4% pCt. Gren. afgest. —a —; 1% pCt. Dito — a—, 2 pCt. Nieuwe Dilo —a —; 1 pCt. Ecuador a ; lUiuois Spoorweg-Aand. — a—; 5 pCt. Grieken —a —; 5 pCt. Binnenlandsche Turken 1865 29% a 3/8; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 18S2 72 V° a s/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 2% pCt. Dito a ; Amo&apos;rt. —a —; Coup. Bewijzen —a —; 5 pCt. Italië 543/8 a%; Russ. Leening —a — pCt. premie; Atlantic 37% a 38; Debentures 50 a 52. Per West-Ind. mail is voor het Ecuador-dividend aangebragt £ 1542. . PABUS, 19 Jan. Fransche 3pCt. 69.40; Credit-Mobilier nieuwe 485; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 317/ g; 2% pCt. Dito 31%; 5 pCt.. Italië 54.90; Turken 29.05; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 821%. Andere depêche: 3 pCt. Rente 69.60; Credit-Mobilier 492; Italio 55; Fr. Oostenr. Spoorw. 388; Turken 29.80; Amerika 82%. MADRID, 18 Jan. 3 pCt. 33.80; H/2 pCt. 31.25.</p>
</text>
