<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, 16 Januarij (Partieuliere Correspondentie).</title>
	<p>Do afschaffing der doodstraf, die gisteren door dc Kamer vim Vertegenwoordigers mcideuteel werd behandeld, En i dc zitting van heden het üoofdonderwa-p dor beraadslagingen nit, naar aanleii door den Heor Gtiiïlery en acht andere vertorcrsclrMende staatkundige rigttngen Ingediende amendement. Men zal zich hornmereii, dal fc vroeger hij do behandobng van hot ontworp-stoafwetboc] i Istraf, niéttegenstaaad| heï verzet dei regering ffet geamendeerde wttwerp w tuans weder aan da Kamei onderworpen. Dc minister van justitio en eemge leden dor rei verklaarden fcieh tegen dc heropening van liet debat over - üöTnk ömtatéen eventueel besluit tot afschaffing een conflict Gusscnendelieide Kamers zou kunnen doen ontstaan. Daardoor is fcogelp dc nienwo discussie op een onzuiver terrein gebragt, omdat zich wellig vela afschaffers, door die overweging geleid, togen het tegenwoordige amendement zullen verklaren. Maar aan do andere zijde ware het öövüigeefliik est indiende kamer dc doodstrafinde wet behield, zonder ton minste nare leden, die do afschaffing wonsdUen, in dc gelegenheid tü staü , blrjköa Dc Heer Kervyn dc Lettenlmvc (regterzijde) opende hodeu dc beraadslaging over het onderworp door ziek ter gunste van dc afschafnV i-klaren.tor ondorstenning waarvan hij verschillende voorbeelden van gcregtelrjke dwalingen aanhaalde en óp dc meening van Duei.é-tiaux Haas o.a. wees. Dc doodstraf is onnoodig volgen! Spr. en dat is naar b.., beWéort, dc veroordeel in- dier straf. Die overtuiging is nonwens met meuw. Reeds m jaren geleden werd zij door ffi denomaunen vanjna&amp;m verdedigd. i Üïfc^*&apos; verdedigde do doodstraf. Hij ontkende _dat het raaagstok .opgelost is, „f dat zich ceno kmehtieo hTS^L^ &apos;V&apos;1&quot; &quot;^^ vertoond. Bovendien kan, ]&apos;l V ? :ils a&quot;?-&apos; -f Bevoel zulk eeue groots rol speelt, Oo openbare meening niet uitsluitend tot maatstaïwden genomen, Spr,igavodthol hij zich Mlvon. Indien hij Kna^rim el Juister, &gt;zun iMJ doafse, &amp;Dc £££»£££ sooktdaaraade argumenten m. md«s derafscSjgS ontkent hu.h v. met dat dc misdaden verminderdSve£ selnlhende huiden „aar do doodstiv; baft: maar hij i of dit wel lulsluiend qp rekening &lt;i ing moet gesteld deni look wil Spr. dm straf slechts on enkele misdadln te, „al; «en. W misdadigersak Dwnollard, PljiHppo, enz., moet do doodstrai in dc wet bujvon. M, die A, afschaffing verlangen, vragen dia derhalve voor dc misdadigeiï als do m, en , want voor dc overigen verlangt ook Sm&quot;, afschaffing der doodstraf Dc onlangs door dc regoring bonoóindo commissie tot onderzoek van do Yerschaiinidc igatio des legers in verband staande vraagstukken, heeft heden hare eer. ring aan het di ment van oorlog ondel&apos; Hoorzitting van don minister Dc Heor Langrand-Dumonccau heeft eonu circulaire aan da aondeol- ÜOUfloiS van liet Crédit Tinteler cl JiidusMH gorigfc, honden. ■ dc met het koningi&apos;Sjk Italië gesloten overeenkomst en twee andorc gewigtige oporatien, die op lot punt staan, gesloten te worden, ecne nieuwe uitgifte van obligatieii, ten bedrage van 10 ulilliocn frs. ■ noodzakelijk maken, waarop echter alleen door do tegenwoo aandi i Ihoudcrs zal Bunnen »i « an, Binnen kort, dat wil zoggen vóór dc opening vai do nieuwe zit• ting der wetgevende Kamers in rranlcrijk, zal hier een zoor bolin» ! rijk wik hei licht men) naini Irjk oenc ffesehtodênis ven tic Fransiïe - ihlervenlie in Mexico, van den Hoer Clément Diuvrnok &gt;■ i ? . van het Parrjssohe dagblad La HberUi )h™! &apos;ldadf,ir i van gewigt, omdat hot een negental Mammie vT vooral * stukken ztl&apos;bevatten, die een ui w iel^nS*™* jMmwß«e t Frankrijk van den Amerikaans,-! „1; &quot;„ , l6Xm °? hetgfl™ *&quot; lllt roeds op .1.1 bt vetwnckttccn welke licht■ 5 m &amp; WSJSSSSSÏ iS&amp;Ëffas Quinet zal zijuerzijds eene beantwoording uitgegeven van al dc aanvallen , waaraan hij van verschillende zijden en inzonderheid van die I van Louis Blanc, wegens zijn uitmuntend werk La Éevolutlon blootj stond. Dezelfde letterkundige zal bij dc Librairie internationale zijne in het dagblad Le Temps verschonen artikelen La France et V Allemagne, die zoo Voel opgang hebben gemaakt, in eeno brochure vereenigd, het licht doen zien.</p>
</text>
