<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FLAMÏXLEM HEMDEN. • GEKLEURDE ÏLAIVELLEN OVERHEMDEN, van ƒ 2.75 ƒ3, ƒ 3.50, ƒ4, ƒ 5 en hooger. t. WITTE FLANELLEN ONDERSIESIDEN a ƒ 1.75, exU1 groote ƒ2, ƒ2.25, ƒ2.50 en hooger. f WITTE ïLANEL, 421/ g, 521/2, 00 ets. de El en hooger. GLACÉ HANDSiEttOÉNEN, Gekleurd en Zwart ƒ 0.5&quot; ƒO.OO, ƒ0.90, ƒl.lO. Koi^S&apos;2, C. P. lÖHLER. KaISTÏf (1599) Osjessluis hf}*, Pavillöen Wandelpark. De ONDERGETEEKENDE berigt het Geëerde Publiek, *&quot;J er eene BAAN voor NAR- en VOETttANGEKSgemaakt en*? \ goed to berijden is, en bovengenoemd Locaal Dagelijks Verwarmd1* 19 Januarij 1807. P. RIEDEL Azn. (101% I F*alei®r®or]FolM%i&apos;l§Jb l ZONDAG 20 JANUABJJ: &apos; OCHTEMD-COIXfCERT. Waarop zal worden uitgevoerd: Suite voor Orchest van. J. Bapp. Eii Ouverture Athalia van MendelssohS. Aanvang 11/9 Ure. &gt; Leden volgens Pieglement (met Introductie voor Vreemdeling9l a5O Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzl* _, AVOMD^MCEIIT. Entree 50 Cents. Aanvang 7V2 Ure. . Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (1440)^ ~~SiSOnißiÖi AMUSANTE. ! DE ONDERGETEEKENDE neemt de vrijheid zich bij h«t| geachte publiek minzaamst aan te bevelen tot het geven zijner SO»&apos; REES in Sociëteiten en op Partijen, zoowel binnenwals buiten d. Stad, en daar waar de gelegenheid het toelaat SPHYNX of k«. Sprekende Hoofd, eene Optische Illusie. . Adres Kerkstraat over do Fransche manége W 378, bij M. COHEÏ1, (1536) JACQUES RUDOLPM KINSBERGEN^ WEKIVJTFMr Cr te Rotterdam, Wigten dat hntU» WiJiül IML &amp; b . REPUTATIE SIGAREN per 1/10 K&gt;s a ƒ2, Of 5 Stuks 10 Cents, alsmede hunne HALVE STUIVERS SIGAREN in drie verschillende soorten en modellen, verkrijgbaf zijn (voor Amsterdam uitsluitend) bij den Heer J. 11. KRAMEE»&apos;» Haarlemmerdijk hoek buiten-Wieringerstraat, TT slB,alwaar steeds »&gt;ej succes verkocht worden hunne van ouds zoo gunstig bekende SIGAR*^ LARENOMMÉEper 1/4 kist aƒ4of 6 stuks voor 10 Cents. (1151)^ DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GEXOODZAAKT VELE ADVERTENTIE!&apos; TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCKOUWÖUMGEW, CONCERTEN, ENZ. STADS SCUOUWDCRG. Directie Roobol, Tjasink en Peter»; Maanda» 21 Jan. (N°. 81 Abonn.): Vrienden van Ons, tooneelspij &gt;■ in 4 bedrijven. Gevolgd door eene tiende voorstelling van:. &gt;* Triomf van Gabriil op Aslarolh, nieuw groot phantastisch ball^ pantomime in 3 bodrijven of 9 tafercelen. (61/2 ure-) 1 Verwacht op Donderdag 24 Jan. ten voordeele van den Heer J&apos; TJASINK: De Huichelaar, blijspel in vijf bedrijven, naar le TartW&apos; van Molière, door J. Nomsz. En eerstdaags: De Lotgevallen van Klaasje. Zevenster, tooneelspel sbedrijven of 10 tafercelen, door L. G. J. A. Dingsdag 22 Jan. Opera-voorstelling. Ze Trouvère, groote oper» in 5 bedrijven van Verdi. De Heer Caubet Manriqne. (7 ure-)^ , GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIEB- Sontag, 20 Janvar. Zweites Gastspiel der ErauL&apos;Arronge Surv un&apos;j Herrn Directors L&apos;Arronge: Onheus in der üntenvelt. Burlesqo9 Oper in 4 Tableaus, Musik von Oifenbach. Im drittcn Akt, GesaaS einlage von Frau L&apos;Arronge Sury, Preisen der Platzen: Balcon ƒ2; Loge ƒ1.50; Parterre ƒl&apos; Gallerij rond 50 Cents. Dutzendkarten sind guitig mit Surplus. (8 Uhr.) Maandag 21 en Woensdag 23 Jan.: De laatste Voorstellingen va&quot; Klaasje Zevenster, door de Kon. Hoil. Tooneellisten van &apos;s Gravenhag* (7Uurj^</p>
</text>
