<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W. A. J. VROOM Azn~ hThEYE en G. WAFELBAKKER, Makelaars, zullen o,p MAANDAG 28 JANUARIJI &apos;S 867, des Avonds ten Zes Ure , in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N°. 1. Een RUSSen ERB met Boyenwoningen en Pakkelder, op den N. Z. Voorburgwal hoek N. Z. Armsteeg, L 446. — Nü. 2. Een WINKELHUIS en ERB (waarin sedert jaren Tabaks-Affaire) met Boyenwoningen en Open Plaats, in do Groote Kattenburgerstraat bij het Plein, T 745. — N&quot;. 3. Een HUSS en ERB mot Beven- en Benedenweningen en Plaats, in do Groote Wittenburgerstraat bij het Dijkje, T 466. — N°. 4. Een RUIS» en ERB met Boven- en Benedenwoningen en Plaats, in de Groote Witten burferstraat, tusschen de Oosterkerk en Dwarsstraat, T 354. — N°. 5. en WINKELHUIS en ERE (waarin Water- en Vuur-Affaire) met Boven- en Benedenwoningen en Plaats, als voren naast N°. 4, T 355. — N°. 6. Een HUIS en ERE mot Boven- en Benedenwoningen en Plaats, in de Groote Wittenburgerstraat tusschen het Dijkje en de Dwarsstraat, T. 361.— N°. 7. Een MUIS en ERB met Boven- en Benedenwoningen en Plaats, als voren, naast N°. 6, T 360. — N°. 8. Een ERB, als voren op don hoek der Dwarsstraat, belendend N°. 7, groot 3 roeden 95 ellen.— N°. 9. Een ERB waarop Houten Loods, in de Kleine Wittenburgerstraat, bij de Dwarsstraat, belendend N°. 8, groot 49 ellen. — N&quot;. 10. Een&apos;HUIS en ERB (waarin BrooiUltpH) met Boven- en Benedenwoningen en Plaats, in do Kleine Wittenburgerstraat voor en naast de gemelde Erven, T 322.— N°. 11. Een HSJIS en ERB met Boven- en Benedenwoninfen en Plaats, als voren tegenover de Dwarsstraat, T 271.— N°. 12. en WINKELHUIS en ERB (waarin Water- en Vuur-Affaire) met Boyenwoningen en Plaats, in do Kleine Wittenburgerstraat bij de Gracht, T 207. — En N°. 13. Een HUIS en ERB met Boyenen Benedenwoningen en Plaats, in do Oostenburger-Voorstraat, bij do Gracht, T 203. Allen breeder omschreven op de Aanplakbiljetten. De Bewijzen van eigendom en de veilconditiën zijn vierdagen vóór en op den dag der veiling ter inzage ten Kantore van gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (29823) J. MEIJERINK MEIJER, H. H. BREUKERMAN en A. R. HOL, Makelaars, zullen op MAANDAG, 28 JANUARIJ» 1867, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. B. ZUURE, in Veiling brengen: Een kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS en ERVE, met OPEN PLAATS en ACHTERHUIS, op den ÜSicwwe-zijds Voorburgrwal, bij de Korte Lijnbaansteeg, G 183. Breeder bij Billetten omschreven en to bêzigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangsbewijs door een der gemelde Makelaars geteekend. De bewijzen van &apos;Eigendom en de Veilconditiën zijn vier dagen vóór en op den dag der Veiling des voormiddags ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op den Singel, bij het Koningsplein. (29824) ■ YEBHJ^Ïm De Burgemeester en Wethouders van Dordrecht zijn voornemens op MAANDAG 28 .MNUARIJTIB67, des middags ten twaalf ure, op het Raadhuis der Gemeente, bij Inschrijving te Verhuren: I°. De alleraangenaamst in de onmiddellijke nabijheid der Stad Dordrecht gelegen en uitmuntend ingerigte WONING, bevattende tevens verschillende Localeu voor openbare bijeenkomsten, bekend onder den naam van het Veerhuis aan het Veer vanPapendrecht op Dordrecht, met de daar tegenover gelegen WAGENHUIZEN, PAARDEN en KOESTALLEN, enz., alsmede den daar om heen gelegen GROND met Plantsoen, en het bewesten den Veerdam gelegen stuk &apos;WEILAND. 2°. Eene WONING en ERB, gelegen aan het Wilgenbosch te Dordrecht, zijnde het terruin van den geweven Molen d e Kar por, Wijk E, N°. 469, bij het Kad. bekend onder Sectie D, N°. 45, 46, üo&apos;As, 47, 48 en 49, gezamenlijk groot 23 Roeden, 5 Ellen. Het eerste Perceel voor 6 jaren. in te gaan met 1 Mei, en het tweede Perceel voor twee jaren, in te gaan met 1 Februarij a. s. De Voorwaarden van Verhuring zullen van 10 Januarij a. s. af tot don dag der Verhuring, voor de gegadigden ter lezing liggen ter Gemeente-Secretarie, alwaar tevens de noodige inlichtingen te bekomen zijn. Doedbecht, 31 December 1866. (346) De Burgemeester en Wethouders voornoemd, De Secretaris, De Burgemeester, P. VAN DEN BKANDELER. DE RAADT. _ OPÏÉARE MIWIII. Het PAROCHIAAL KERKBESTUUR van de R. C. Gemeento te Wieringen, is voornemens, onder nadero goedkeuring, op Dingsdag 29 Januarij 1867 des Namiddags ten 2 ure, in de Herberg bij de Wed. M. POT aldaar AAN TE BESTEDEN: HET BOUWEN EEIER KERK EH PASTORIJ. De Bestekken liggen ter lezing, te Amsterdam in het Amsterdamsche Koffijhuis bij SCHOONDERBEEK, te Haarlem in de Kroon bij SCHEPENS, te Alkmaar in den Bw-gt bij HILDEMAN, to Nieuwe Diep in deh Burgl bij DE BREUK en te Wieringen bij de Wed. M. POT voornoemd, alwaar ook tevens de Teekeningen ter bezigtiging liggen. Do aanwijzing in loco zal geschieden op den dag der Aanbesteding ; do Bestekken zijn op Franco aanvrage met bijvoeging van ƒl, te bekomen bij den Boekhandelaar J. W. VAN LEEUWEN, ■ Breodestraat te Leyden. _ Nadere Inlichtingen te bekomen bij den Architect Th. MOLKEN- L9EB, te fceyden, (1195) Aan den Heer G. J. EOETERING, op zijn verzoek eervol ontslag verleend zijnde als Stads-, Heel- en Vroecliueester, zoo wordt voor j dc gemeente Edam, met ruim 5000 Zielen en waar zich slechts één Med. Doctor bevindt, gevraagd con 19|i_D.-ROCTOR of ARTS, bevoegtl om de Genees- Heel- en Verloskundige dienst uitte oefenen. Aan dio betrekking is verbonden oene Jaarwedde van f 425, voor de waarneming der Heelkundige armenpractijk iv do gemeente, on der Genees- en Verloskundige armen-practijk in de buitenwijk Volendam. , , Sollicitanten gelieven Imnne stukken franco in te zenden, of zich persoonlijk aan te melden bij den Burgemeester voor of op den lsten Februari! 1867. Burgemeester en Wethouders van Edam. Edam , G. j. VERSTEEGH. 12 Januarij 1867. cie Secretaris: (1288) ff. BE BRUINE Jfonz. IlfMMioor Weesp. VERPACHTING VAN EN VI §S€IS 13 HIJS 3 TS. Op ZATURDAG 26 JANUARIJ 186Ï , des voormiddags ten 10 ure, in het Logement deßos k a m , te Weesp , zal, ten overstaan van den aldaar residerenden Notaris O. YEREIJN STUART, door den Ontvanger der Registratie en Domeinen te Weesp, worden overgegaan tot de Openbare ¥EfiWACHTING, voor dem tijd vasa ses jaren, in 4e gaan 3. JfamnariJ _S_BsJa , Van de domaniale GRASGEWASSEN, GRONDEN en VISSCHERIJEN , behoorende tot &apos;s Rijks fortifleatiewerken, gelegen onder de gemeenten Dieincn , Hilversum, Kortenhoef, Laren, Muiden, Naarden, Nederhorst den Berg, Nichtevecht, Weesp en Weespercarspel. EN de VISSCHERIJEN in de rivier de Vecht, in het Gein en in de Gaasp, onder de gemeenten Muiden, Weesp en Weespercarspel. De Voorwaarden liggen ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Secretaricn der voormelde Gemeenten, alsmede ter Directie van de Registratie en Domeinen to Amsterdam (Oost-Indisch Hnis in de Heogstraati, en ten Kantore van de Registratie en Domeinen te Amsterdam en te Weesp, alwaar nadere inlichtingen zijn te bekomen. (29750)</p>
</text>
