<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HIDEN AVGID OESTERS, &apos; vorscho en gerookte Zalm , gerookte, gebakken en geclyleerde Paling, Haring-Salade, Pate de Foies Gras, Christiania Ansjovis , Bkfstuk, Carbonade, koude en warme Soupers, fijne Rhijn en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, Lanson Père et Fils , enz. (1491) IndeDESTEKPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. ÜIUKiBKSCHOOI*&apos; DER AFDEÊLING AMSTERDAM, VAN DE MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER TOONKUNST. INSCHRIJVING VAN NIEUWE LEERLINGEN ©F VKIJDAG 25 EN DINGSDAG 29 JANUARI Jl. &apos;snamiddags ten 1\ ure, in het Schoollokaal, Bloemmarkt, F 111. Solozang ƒ 60&apos;sjaars, Onderwijzer G. A.Heinze. Koorzang »25 « 1/ G. A. Heinze en C. L.Ma^tern. Piano // 45 » » H. Coenen en J. Blank. Viool // 55 &quot; 11 Frans Coenen en F. A. Sickler. Violoncel // 55 » « Ernest Appy. Compositieleer.// 40 » » Frans Coenen. Het Reglement der School en nadere inlichtingen zijn te verkrijgen bij de HH. J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat. NB. De nieuwe Cursus begint met I°. Februarij e. k. Niet dan bij uitzonderiug kunnen gedurende den loop van dezen, leerlingen worden geplaatst. Voor de Violoncelklassen zijn ten gebruike bij de lessen Instrumenten op de School voorhanden. (1116) De Ondergeteekende, do SCHILDERSAFFAIRE overgedaan hebbende aan den Heer H. VAN DELDEN, heeft de eer door deze zijne geachte Begunstigers dank te betuigen voor het vertrouwen, hetwelk hij gedurende eene reeks van jaren heeft mogen genieten, en beveelt zijn opvolger in diezelfde gunst aan, die dit door soliditeit zich zal traenten waardig te maken. , S. VAN BEMSIEL Gzn. Amsteldijk, G 3, gemeente Nieuweii-Amstel. Volgens bovenstaande aankondiging de SCHILDERSAFFAIRE van den Heer J. VAN BEMMEL Gzn..overgenomen hebbende, neem ik d« vrijheid mij beleefdelijk aan te bevelen, zullende ik alles aanwenden, om mij het vertrouwen mijner Begunstigers waardig te maken, om alzoo die gunst te mogen genieten, welke mijn voorganger zoo ruimschoots heeft mogen óndervinden. Amsteldijk, G 3, UEds. Dw. Dienaar, gem. Nieuwer-Amstel. (1502) H. VAN PELDEN. Een JONG MENSCH, niet heneden de 25jaren oud, bekendmet de Engelsche en Fransche talen, het boekhouden en de usantien van den goederenhandel, kau ï»ADELIJ!£i. GEPLAATST worden op een voornaam Handelskantoor to dezer stede. Adres franco onder lett. X., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat. (1532) In het midden der stad wordt gezocht: TWEE RUIBSE KA- IfSERS, waarvan één geschikt voor Kantoor, en met of zonder Meubelen. Adres onder letter M. bij don Boekhandelaar J. C. A. SULPKE, Kalverstraat D 27. (1530) Tegen I°. Februarij a. s. wordt alhier gevraagd als DIENSTBODE alleen, in een stil huisgezin, iemand vlug in het werk, een goeden burgerpot kunnende koken en van goede getuigen voorzien, Loon ƒ 60 buiten verval. Men vervoege zich onder lett. E., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (1534) BDoor omstandigheden biedt men TE KOOP aan Twee BILLARDS, zeer modern en voorzien van alle toebehooren. Te bevragen bij J. BREEMAN, Boekdrukker in de Hoogstraat bij de Zanddwarsstraat, C 237. (1521)</p>
</text>
