<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR een ruime DRGOGE PAKRELOER nabij den Buitenkant&apos; Franco aanvrage onder Letter G. Adres SEYFFARDT&apos;S Boekhandel. Damrak bij den Dam. (1205) DËKraSTïIISGHiAISPELÉH OF HANDLEIDING TOT HET SCHAAKSPEL. GEMAKKELIJK EN BOELMATIG ONOERKIGT» Naar het Fransch van A. D. PHILIDOR, door P. L.KERSTEMAN. Met 9 Plasten* Prijs ƒl. Handleiding: tot &amp;eï §c_fraak§pel, voor eer stb .&apos;Jg in ne n d en, &apos; benevens de Wetten en Kegelen van dit Spel Tweede druk. Pi&apos;ijs 15 Cents. Reglement op het gewone SCHAA KSPEL, en op dat met VIER SPELERS. P^s 15 Cents. Handleiding tot de OEFENING en KENNIS van het met eene opgave van meer dan 60 POSITIEI\T en UITKOMSTEN met Plaat. Tweede druk. Priis 30 Cents. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom te bekomen. (B&apos;2s)_ Het zal wel niemand invallen te ontkennen, dat bARI^UMtefl volle bevoegd is over •&apos;HUMBUG&quot; mede te praten. BAI.WM* naam is voor altijd aaat dat woord verbonden. Barnum heeft o.ulang&apos; zijne &quot;MÉMOIRES&quot; op dit gebied weergegeven in zijn jongs tver-t schenen Werk: Bluffers en Avonturiers. Een Kijkje achter de Schimmen door ï. T. BAItNUM. Gevclgd door BARNUM&apos;3 Regelen voor ieder, die door een Beroep of Bedlij t&apos; wenscht rijk tn worden. Indien men zich nu herinnert, dat BARNUM zijn fortuin alleen te dankon heeft aan zijn scherpen blik, aan zijne grondige menschen&apos; kennis en aan ziin wegslependen stijl, dan zal het ieder duidelijk ;ijn dat do hoofdkenmerken van dit Boek bestaan in: I°. een amusant, afwisselend eu hier nog weinig bekend onderwerp. &apos;2°. Een Auteur ten vollen bevoegd dit onderwerp to behandelen en 3°. de behandeling zelf gevat iv een boeijenden en pikanten stijl. Te Amsterdam hij K. 11. SCHADD, en verder in eiken Boekwinkel voor f 1 verkrijgb aar. (1197) ]°„ Februari] wordt da prijs van den RIJK GEÏLLUSTREERDEN Almanak A&apos;smodée voor 1867 VERHOOG© van EEN GULDEN op_ EEK GULDEN VHf&apos; . TIG CENTS», wanneer er i Februarij nog Exemplaren over zijn- ? ASMOÖÉE gelijkt den Wijn: hoe ouder hij wordt hoe meer hg • in waarde rijst. Wie zich den Almanak dus nog tegen den primi&apos; Weven prijs wil aanschaffen, haaste zich. . (1519)^ Tn alle Ibekwinke.s lean worden incetcekend op Dl TWEEDES VERMEERBEIIDÈN DREK .VAS ■msmm mxmm. ASatSUM VAN «KüffiENCiaSE 35ASCES OUZEK VAML4HDSCHE BICHEES DER XEPEEOW, Ofsehooii er in deu tegenwoordigen tqd, door de velerlei goedkoope u\ts;aven, in onderscheiden vorm verschijnende, niet kan gezegd warden, dat er behoefte bestaat aan afwisselende en degelijke lectuur voor liet groote publiek, hetwelk met Romantische verhalen, R^is- en plaatsbeschrijvingen als overladen wordt, zoo is dit niet T,-aD toepassing op werken , die xè tsluitend aan de Poëzy zijn • toege wijd. — Wat op dit gebied in Nederland wordt uitgegeven is scliaarsch. en door dc wijze van uitvoering in den regel bestemd voex een beperkt pnbliek. — Hierdoor blijven velen verstoken van kennismaking mot de Gedichten onzer Tadorlandsche Zangers, terv/jjl do ondervinding bewezen heeft, dat :ian de werken van somraigB onzer dichters, op eene doelmatige wijze verspreid, eene algemeene bewondering en toejuiching is ton deel g_evailen. De Ondergeteekende acht zich gelukkig in het bezit te zijn va° eon of meer Gedichten der meest bekende IHchters van onzen tijd» die onder den titel van &quot;ONZE SSUZE&quot; an verzameld door den Vaderlandschen Dichter S. J. VAN DEN BE.RGH, op nieuw door hem. op Gene weinig kostbare wijze, zullen wo. &quot;den uitgegeveu. &quot;ONZE MUZE&quot; verschijnt iv Twaalf Afleveringen, waarvan _er maandelijks een het licht ziet. — De prijs van iedere maandelijk&apos; sche Aflevering is 25 Cents. De Eerste Aflevering, die alom verkrijgbaar is, &apos;bevat o. a.: Een Bloem uit het Volk, door JAN VAN BKSES, Vaders Vedeldeuntjes bij de Wieg, door Dr. NICOLAAS BEETS, en Jonge Dames Thee, van P. T. lIELYETIUS VAN DEN BERG. IS. A. M. ia9&gt;EL&amp;NTS, (452) Uitgever.</p>
</text>
