<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(1468)^ atsSffi &amp; IL ** m% u&apos;fr^ï •o-93* * (13.50) Apotheker Iste Klasse, bekroond do9r de Keizerlijke Academie v»o Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend GENEESMIBDEL word» door de eerste Geneesheeren van Parijs voorgeschreven tegen aW Storingen der Spijsvertering, van de Maag en der Ingewanden, zoo al» Maag-ontsteking, Maagpipi, langzame en pijnlijke Digestie, Oprisping van Winden, Opzetting van de Maag en van do Ingewanden&apos; Brakingen na den Maaltijd, Gebrek aan Eetlust, Vermagermg, Geelzucht on ziekte der Lever en der Nieren. Depots in allo Apothekeij- Dépot-General bij den Heer 11. H. ULOTH, Apotheker op don ZeedljK tè Amsterdam. (902)____^ im NAAR BATAVIA EN SAMRIG in het voorjaar in lading voor Passagiers en Goedel9 Hei öipperschip ■ &apos;stUMj!WrmWMM:M£ÏM9 Kapt. J. E,. BOK. Dit Schip, groot 2000 gemeten Tonnen, geheel op zeilage gebouw heeft eon stoomvermogen van 80 paardenkracht, drie Dekken, is uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers en Familiën on bestemd voor eeno geregelde Paketvaart tusschen Nederland en Java- Men stelt zich voor met dezen Bodem de reis in 70 a 75 dage» van Brouwershaven naar Batavia to kunnen volbrengen. Het schip zal veor het gemak der Passagiers een Purscr varen, benevens eon geëxamineerden Scheepsdocter; er zal eene melkg«&quot; veude Koe aan boord zijn. . Adres de Reeders VAN ZEYLEN en DECKER en de Cargadoors P. A VAN ES ex CO., te Rutterdsvm; HOYMAN en SCHUURMANte Amsterdam en F. L. DER KINDEREN, te &apos;s Hage, alwaar Plannen der inrigting ter inzage liggen. (401)___ I Jt» VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN &apos;:&apos;. NAAR BATAVIA ligt te AMSTERDAM in lading met vlugge Expeditie (zijnde reed* 2/3 der Lading aangenomen) het extra snelzeilend nieuw gekopera CLIPPERSCHIP STAD DOCKUM (*«« tonnen), Kapt. G. H. TIMMERMANS. De uitmuntende ruime en comfortable Inrigting van Kajuit en Hutten maakt deze gelegenheid bijzonder aanbevelingswaardig voor dei} overtogt van Familiën en Personen. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (665) JkÊk I\aar Samarang* direct éW&amp;Ê*&amp; lig* te Amsterdam in laling: Het snelzeilend gekoperd ™«^^ tweedeks BARKSCHIP NICOLAAS WITSEN, (800 TONNEN), Kapt. J. PORTENGEN, varende oenen gepromoveerden Doctor; zijnde wegens &apos; ruime en doelmatige inrigting van Kajuit en Hutten, mede zeer aan te bevelen voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. PS. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang. (1070) GERÉGËJÜJË .mSTOÖJIBOOT-ËN ZEILSCHIPGELEGENv I -: HEID NAAR AMERIGA. LANDVERHUIZERS, die met Stoombooten of Zeilscheper van de eerste klasse willen vertrekken, kunnen zich tot nadere Informatiën vervoegen hy de Cargadoors T. A. VAN ES #• C*. te Rotterdam. (415)</p>
</text>
