<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 27 Augustus.</title>
	<p>De London Gasette deelt de verordening mede, krachtens welke de uilvoer van koeijen, vaarzen, stieren, jonge stieren, ossen en kalveren uit de havens van Groot-liritlannie&quot; naar lerland lijdelijk verboden wordt verklaard.</p>
	<p>— Donderdag avond is over hel oostelijk deel dezer slad een vreeselijk onweer losgebarsten; een man en twee paarden zijn doodelijk getroffen geworden. De lager gelegene wijken werden door den regen als overstroomd, en hier en daar is eene groote verwoesting te weeg gebragt. — Men is in sommige streken ernstig bezorgd voor de nog le velde staande gewassen. Men vreest dat de ongeloofclijkc hoeveelheid regen, die in de jongste dagen viel, de gewassen lot rotting zal doen overgaan. Hevige onweders hebben op verschillende plaatsen ernstige ongelukken veroorzaakt. — Te Salcrno is hel berigt ontvangen dat de heer Moens, de Engelsenman die eenigen tijd geleden door eene rooversbende gevangen is genomen, ihans door hen op vrije voeten is gesteld. Hij is le Giffone aangekomen. Er is een losgeld van 30000 ducatcn betaald. — Beriglen uit New-York van 17 Augustus bevatten het volgende: Men verzekert dat Jeffcrson Davis ■ voor de jury van een civiel geregtshof zal teregt slaan. Naar men zegt zal de habeas-corpus-acle weer in volle kracht hersteld en zullen de militaire regtbanken opgeheven worden. Het gerucht betreffende een geschil tusschen den president Johnson en zijne ministers wordt tegengesproken. De president en de minister Stanton zouden llichmond bezoeken, om bij de beraadslagingen van de militaire bevelhebbers over de aangelegenheden van Virginia tegenwoordig le zijn. De slaat Texas verkeert in een toestand van regeringloosheid. Er hebben twee aanzienlijke faillissementen plaats gehad. — Brieven uil het Zuiden, le New-York ontvangen, doen den jammerlijken toestand des lands en der bevolking treffend uitkomen. Virginia is nog cene wildernis; Zuid-Carolina heeft noch levensmiddelen noch te velde staanden oogst: iv Noord Carolina is hel een weinig beter gesteld, want Shernian&apos;s iroepen bepaalden zich tot het nemen van het noodige, loen zij dien slaat doortrokken; in Georgia, Alabama en Tennessce hoopt men dat de oogst genoeg tot voeding der bevolking zal opleveren. Doch overal, en dit is een feit waarop schier geene uitzondering bestaat, zijn de vroeger gegoede familien geheel verarmd. De dames van het Noorden maken kleéderen en verzamelen soms ook geldelijke bijdragen voor hare ongelukkige zusters in het Zuiden. Het Noorden heefl veel van zijn edelst bloed, het Zuiden dat en buitendien al het andere verloren. Volgens berekeningen, op officiële opgaven gegrond, zijn achtereenvolgens 1,124,000 personen in de lcgcrmagt van hel Zuiden ingelijfd; daarvan zijn minstens 660,000 gesneuveld of verminkt, terwijl ruim 400,000 anderen ziek geworden, vermist of gedeserteerd zijn. In hel leger van het Noorden zijn achtereenvolgens omstreeks 3,000,000 man ingelijfd.</p>
</text>
