<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 27 Augustus.</title>
	<p>Naar men verneemt zijn Oostenrijk en Pruissen Ihans overeengekomen omtrent de volgende punten als grondslagen voor de eindregcling der Sleeswijk-Holsleinsche zaak: I°. hel Weener vredesverdrag is hel eenige riglsnocr voor die regeling; en deze slaat alleen ler beoordeeling van Pruissen en Oostenrijk; 2°. Pruissen zal voor de verdediging der hertogdommen zorgen en beschikking over hunne strijdkrachten hebben, onverschillig hoc de vraag der erfopvolging zal worden beslist. De midden-stalen zouden, naar men wil, ook niel meer aandringen op de verheffing van den herlog van Augustenburg, maar zich bepalen 10l den cisch dat de regten van den bond in die zaak geëerbiedigd worden. — Door enkele dagbladen wordt medegedeeld dat de som van 2i millioen th., die Oostenrijk voor den afstand zijner regten op Laucnburg ontvangt, ten laste van Sieeswijk-llolstcin zal komen. — De gemeenteraad dezer slad heeft cene som van 2000 Uil. verleend tol het nemen der noodige maatregelen van voorzorg voor het geval dal de cholera hier ter stede mogi uitbreken. De heer dr. Virchow merkte bij deze gelegenheid op, dat zich 10l dus ver geen geval van Astatische cholera alhier had voorgedaan; intusschen werd men lot voorzigLigheid aangemaand door eene reeks ernstige ziektegevallen, gedurende dezen zomer voorgevallen. — Bij gelegenheid der belcgerings-oefeningen, die thans te Neisse plaals hebben, zou men eene mijn, met 3400 pond buskruid geladen, in de lucht doen springen. Door een toeval hadden al de mineurs de mijngangen nog niet verlaten, toen de ontploffing geschiedde. Een sergeant en 4 man werden daardoor bedolven. — Te Coburg is, in tegenwoordigheid van koningin Victoria, het gedenkteeken pleglig onthuld, hetwelk aldaar ter nagedachtenis van wijlen prins Albert is opgerigt. De koningin zal lot 4 Sept. in gemelde stad vertoeven. — Uit Hamburg vertrekt een schip naar Nova Zembla en Spitsbergen, met het doel om er onderzoek le doen omtrent eenige punten, waaromtrent zekerheid dient te bestaan eer eene wetenschappelijke expeditie naar den Noordpool met goede vooruitzigien zal kunnen worden ondernomen. Die voorbereidende logt wordt door eenen particulier met geldelijke ondersteuning uit Hamburg en Bremcn gedaan. — Uil Weenen meldt men dat de heer van Hingemann naar Nederland is gezonden, ten einde pogingen in bel werk le stellen, om eene nieuwe leening aan te gaan. Algemeen werd in financiële kringen verzekerd, dat het voornemen bestaat om eene 7 pCt. leening te sluiten en tevens daaraan te verbinden eene conversie van een gedeelte der zoogenaamde Engelsche leening. — Uit Venetië wordl gemeld dal in den avond van den 20s&apos;™5&apos;™ de regier dr. Escbl, op zijnen weg huiswaarts, door drie dolksteken doodelijk werd gewond. Op zijn hulpgeschrei kwamen eenige lieden toeschieten, die hem vonden badende in zijn bloed. Op zijn verlangen naar het militaire hospitaal vervoerd, overleed de ongelukkige aldaar deu volgenden dag. De overledene stond algemeen bekend wegens zijne goedhartigheid en zijn aangenamen omgang. Het is den moordenaar gelukt le ontkomen; men schrijft zijne daad toe aan politieke dweepenj. — Te Kopenhagen worden legen 3 September een 1000-tal Sleeswijkers verwacht, om aldaar drie dagen te vertoeven. De gemeenteraad maakt de noodige schikkingen voor hunne huisvesting en toebcreidselen 10l feeslen.</p>
</text>
