<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. CENTRAAL SPOORWEG STATION TE AMSTERDAM.</title>
	<p>Gelijk zouder twijfel algemeen bekend zal zijn, beoogt het gouvernement de plaatsing van dit station in het open havenfront onzer stad; — eene commissie van 5 leden, door den raad uit zijn midden gekozen, heeft dit plan beaamd, en toch heeft de raad, in strijd met het advies zijner commissie het plan der regering verworpen en daarentegen met groote meerderheid zijne ondersteuning geschonken aan de splitsing van personen- en goederen-station, de plaatsing van hel; personen-station nabij de Utrechtsche poort, de oprigting buitendien van een afzonderlijk steenkolen-station en den aanleg van een ceintuurbaan rondom de stad. Hoe vreemd, dat van eene vergadering van 33 raadsleden slechts eene minderheid, variërende tusschen 5 en 15 stemmen zich hier tegen verklaarde; hoe vreemd, dat de groote belangen van Amsterdam, tegen welke dit nieuwe plan aandruischt, niet reeds in het openbaar zich hebben doen hooren! Uit langer zwijgen dreigt dan ook gevaar en het is daarom dat schrijver dezes, ofschoon met ongeoefende pen, het onderwerp heden op nieuw onder het oog van Amstels ingezetenen brengt. Laten wij in de eerste plaats nagaan, welke de grondslagen zijn, waasop het plan der hooge regering steunt: I°. Een open terrein, geschikt tot de uitvoering van ieder welberaamd&apos; plan, zonder groote belemmering door bestaande hinderpalen. 2°. Nagenoeg het midden der lijn, langs welke het halfrond onzer stad is gelegen en het vermoedelijke centrum der stad. zoo haar toekomstige voorspoed geen chimère is en het halfrond zich aan de overzijde van het kanaal zal uitstrekken tot den geheelen cirkel. 3°. De onbelemmerde toegang voor spoorwegen naar dit station, ten westen langs den Westerdoksdijk, ten oosten langs den Oosterdoksdijk, of, zoo de dokken vrij moeton blijven, lang 3 de ruime oevers van het Prinseneiland en langs de stadzijde van het Westerdok aan de westzijde en aan de oostzijde langs den Buitenkant, verder met aansluiting aan den reeds bestaanden spoorweg, die het Entrepotdok met den Rijnspoorweg verbindt. .4°. De gemeenschap met Noord-Holland aan de overzijde van het IJ, het natuurlijke achterland van Amsterdam, dat met onze stad zoo naauw mogelijk vereenigd dient te worden, als zijnde afgescheiden van den invloed der concurrentie van andere steden en zelfs van het buitenland, die Amsterdam reeds een uur buiten zijne overige omgevingen te duchten en te bestrijden heeft.</p>
	<p>Welk onbevooroordeelde Zal deze voordcelen bestrijden? Zelfs de raad gaat zoo ver niet, hij beweert eenvoudig dat het plan onuitvoerbaar is; de gronden voor die meening kunnen in het volgende zamengevat worden: 6 I*. Het terrein in het open havenfront is te bekrompen. 2 De watervlakte tusschen de sluizen van den Singel tot den Binnenkant (van Wester- tot Oosterdok) dient open te blijven ten behoeve Ta_&gt; dr\ waterloozing en van het verkeer van binnenschepen en schuiten 3 .De plaats voor eene nieuwe havenkom, ten behoeve van den grooteren toevloed van zeeschepen, die te verwachten is, mag niet door stations-inrigtingen worden ingenomen, daar het Wester-, het Ooster- en het Entrepotdok onvoldoende zijn. 4°. De kleine scheepvaart zou door de spoorwegbrugeen belemmerd worden. s s°. De groote scheepvaart zou door de vernachte spoorwegbrug vóór de Oosterdoksluis zoodanig belemmerd worden, dat zij het gebruik van het Oosterdok en van het Entrepotpok zou moeten opgeven. 6. Voor ruime en onbelemmerde toegangen naar het station zou . geene gelegenheid zijn. In antwoord hierop geeft steller ten aanzien van het beweren onder » . 1 aan iedereen den raad, zich in persoon naar de Nieuwebiutr te begeven en zeil&apos; te oordcelen over het al of niet voldoende van het terrein, vooral indien by hierbij in overweging neemt dat dit terrein, met mtzondenng alleen van een geul, die voor de vrije beweging deischeepvaart moet overbleven, vrij is tot aan de sluizen van het Noord- Hollandsche Kanaal. Maar te meer mag het beweren van beperktheid des terreins bevreemding wekken, daar men -te gelijker tijd toch de noodzakelijheid aanneemt om een goederenslation aan de waterende te plaatsen, terwijl alleen het goederenvervoer de grootere uitgestrektheid van terrein eischt en niet het eenvoudig opnemen en uitlaten van personen, waarvoor een perron bijna voldoende zou zijn. En toch wordt hiervoor alleen een afzonderlijk station verlan „! Ad N°. 2. Waarom zouden de Singel en de Binnenkant door eenvoudige verlenging der grachten tot in het kanaal niet voor de scheepvaart openblijven zoo als zij nu zijn? en zoo de waterloozing en de vaart van zolderschmten naar en van de beide Voor- en Achterburgwallen en de Geldersche kade noodzakelijk moeten blijven bestaan welk bezwaar zou er zijn om ook deze grachten tot in het kanaal met eene ijzeren overdekking bij het stationsterrein te doen doorloopen? Zijn met onze schuiten aan de watertunnels onder het postkantoor, de Torensluis, enz., enz., reeds gewoon? Ad N°. 3. Wanneer eene nieuwe havenkom voor een vermeerderden toevloed van zeeschepen noodig wordt, zal het IJ die altijd kunnen leveren. Ook volgens de nieuwe plannen zal de tegenwoordige watervlakte van het IJ in de nabijheid van Amsterdam dezelfde blijven. Moet de passage langs het station onbelemmerd blijven ten behoeve van het directe transito verkeer tusschen schepen en spoorweg en tevens ten behoeve van overbruggingen die vroeger of later noodzakelijk zullen worden, welnu, twee kommen, de eene beoosten de Oosterdoksluis en de andere ten westen der Wcsterdoksluis zijn beschikbaar ; en waarlijk ons IJ , of later ons Kanaal voor de stad zal met behoeven onder te doen b. v. voor de Theems voor Londen. _°. 4is bet moeijelnkst te wederleggen, maar het is gelukkig de hoofdzaak niet; vele binnenschepen zijn er op ingerigt, de mast te strijken, de overige zouden zich aan eene bragpoitïie dienen te onderwerpen. _ Het onder N°. 5 vermelde bezwaar zou misschien door eene gewijzigde rigting van den spoorweg vermeden kunnen worden. Zoo niet. dan moet men toch in het oog houden, dat een kort oponthoud bij het binnenkomen of verlaten der dokken geen groot bezwaar is, daar om verschillende andere redenen toch meestal noodig is dat de groota schepen, alvorens den ingang der dekken te passeren, geheel stil liggen, althans zoo langzaam wórden voortbewogen dat zij zonderbezwaar, zoo noodig, kunnen stil liggen. N°. 6 is niet beter te beantwoorden dan door te wijzen op het plan tot demping van de Eèguliersgracht. Moet en wil men dempen, dan kan men meer dan één fraaijen en ruimen toegang maken. Men deinpe b. v. het Damrak; deze plas die hoofdzakelijk dient tot ligplaats voor korenschuiten en van enkele beurtschepen, is, voor zooveel ac scheepvaart betreft zonder communicatie met andere grachten en het Amstelwater zal zonder twijfel dooi- andere kanalen dan juist door het riool onder de groote beurs zijne lozing kunnen vinden. Plaats dan de korenbeurs aan de achterzijde der groote beurs, laat de tegenwoordige Nieuwebrug door het portiek van het station ver, vangen worden en er zal een plein verkregen worden ruimer en Am; sterdam meer waardig dan eenig ander, met directe communicatie naar den Dam. Zoo doende wordt een sieraad van Amsterdam daargesteld; het station beantwoordt, wat den afstand betreft, aan de billijke aanspraken van ieder Amsterdammer, en niet, zoo als bij de plaatsing van een personen-station aan de Utrechtsche poort, zouden 2/3 der bewoners onzer stad veroordeeld worden om ten behoeve der bewoners van een uithoek eene nimmer eindigende contributie aan kosten en tijd te moeten dragen. Steller dezes is een bewoner van de Westzijde der stad, hij grondt ! dus zijn protest op eigen belang, doch het heeft gelijke aanspraak 1 om gehoord en behartigd te worden als het particularismus van alle &apos; andere inwoners der stad. meer aanspraak dan de projecten-zucht van den tegenwoordigen tijd , die ook hierin zich op den voorgrond tracht te plaatsen, en hij is buitendien doordrongen van de overtuiging dat dit protest met het algemeen belang in overeenstemming is. Hij is leek en weet over technieke bezwaren niet te oordcelen, maar bet plan der hooge regering en het advies der raadscommissie staan hem ter zijde. Met leedwezen zag hij ook de Koninklijke stoombootmaatschappij ouder de bestrijders van dit plan-, het is hem echter vreemd voorgekomen dat zij hare bezwaren oppert alsof hare schepen, in plaats van de zee te doorklieven, zich steeds in massa in onze haven zonden bevinden. De Kanaalmaatschappij voegt zich bij al deze bestrijders, nit vrees voor de westelijke overbrugging van het Kanaal; steller dezes is een harer warmste voorstanders, maar zij benadeelt zich zelve wanneer zij in haar belang onbillijke eischen doet en de bewoners langs de oevers va„ het Kanaal van Velzen tot Amsterdam zonder eene vaste brug zou willen laten, nadat het Wijkermeer en het IJ tot aan den Buiksloter Ham zullen verdwenen zijn. Doch hoe het ook zij; het zwaarste moet het zwaarste wegen en voor Amsterdam moet op den voorgrond staan: De plaatsing van het centraal station in het open havenfront! Amsteedam , 20 April 1866. H. [Wij plaatsen dit artikel om aan den geëerden inzender geneegen te geven, maar mogen niet verzwijgen dat ook wij tegenstanders zijn vun de vestiging van een centraal spoorwegstation ih het open havenfront dezer stad. Red.]</p>
</text>
