<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 27 Junij. Dc mailstoomboot Pennsylvania heeft van New- Vork berigten aangebragt, loopende tot 15 jl. Goud agio 45y8; wisselkoers op Londen 158% ; lUinois 23 ; 6 pCt. Amerika 1882 102% , katoen, middling 42, in vaste stemming; granen en meel stijgende&apos; petroleum 34% ; dito geraffineerd 50. Men verneemt, dat de zwarte troepen, die zich te Monroe bevonden hebben geweigerd om naar Texas op te rukken, dreigende om de officieren neder te schieten. Zij zijn echter ontwapend alvorens bloed was vergoten. WEENEN, 27 Junij. Men verzekert ten stelligste dat er eene ministeriele wijziging op handen is ; er wordt zelfs beweerd, dat alle ministers hun ontslag hebben aangeboden en dat Gcorge Meilach is benoemd tot hofkanselier van Hongarije. PARIJS, 27 Junij. De uitslag der verkiezing van een lid der Kamer van Vertegenwoordigers, welke heden heeft plaats gehad, is als volgt • Verkozen de Heer Girod de Pouzol, de candidaat der oppositie, met 14,140 stemmen; op den Heer Meynadier, de regerings-caudidiat, zijn uitgebragt 12,188 stemmen. MARSEILLE, 27 Junij. Uit Rome wordt dd. 24 jl. gemeld, dat ter gelegenheid van het verjaarfeest van &apos;s Pausen krooning, de kardinalen, het corps diplomatique, dc Fransche generaals, de leden van den gemeenteraad hem hunne gelukwenschen hebben aangeboden. Dc ex-koning van Napels en de leden van zijn hflis-&apos;zijn insgelijks bij den Paus ten gehoore toegelaten, die hem, volgens eene mededeeling van het Giornale di Roma, het officiële orgaan, met bijzondere welwillendheid heeft ontvangen. De Heer Vegczzi maakt zich gereed om te vertrekken. De Heer de Sartiges, de Franschc ambassadeur bij de Pauselijke regering, heeft eene langdurige audiëntie bij den Paus gehad en tevens afscheid van de Paus genomen. Men zegt dat hij voor drie maanden vertrekt, tot herstel zijner gezondheid; men betwijfelt echter zeer dat hij terug zal komen, want hij kan het klimaat niet verdragen. FLORENCE, 27 Junij. Het gerucht betreffende eene ministeriele crisis, wordt door de dagbladen tegengesproken. Volgens eene depêche, uit Alexandrie ontvangen, neemt de cholera aldaar af. Uit Rome wordt gemeldt, dat do Heer Vegezzi is vertrokken, ora herwaarts terug te koeren. MADRID, 26 Junij. De Epoca verzekert, dat de Hertog Latorre of de Heer Isturitz zal benoemd worden tot gezant te Parijs, indien de Heer Mon wenscht vervangen te worden. SCHIEDAM, 27 Junij. Momwijn f 8%. LONDEN, 27 Junij. Consols 80% a9O; 3 pCt. Mexic. .25% a%; 2 pCt. Venezuela —a —; 6 pCt. Dito —a —; 1 % pCt. Afgest. Gren a— ; 2 pCt. Nieuwe Dito —a— ; 1 pCt. Ecuador —a — ; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Amort. 30 aVt ; Certif. Coup. 14% a 15; lUinois Spoorweg Aand. 82% a 83% ; 5 pCt. Grieken 20% a 21; Dito Coup. — ;6 pCt, Binuenl. Turken 493/4 a W_ ; 6 pCt. Amerik. 1882 70 a %. &apos; WEENEN, 27 Junij. 5 pCt. Metal. —.—; Dito Nat. 74.30; Credit- Actien 177—: Bink-Actiën —.— Wissel: Londen 3/m. 108 85. BERLIJN, 27 Junij. 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nation. 68%; Oostenr. Ored.-Act. 72%; Amerika 1882 7.ï5/8.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Jnnij. 5 pCt. Nat. 67, —: Oost. Bank-A&apos;ctjetï 863; Dito Credict-Act. 191%; Dito Cred. Loten 136^; Dito 1860 B** Dito 1864 89&gt;,4; 6 pCt. Amerikanen 1882 73%, 74i/f6. — WUgei: Weenen 108%; Dito Amst. 100%. PARIJS, 27 Junij. Fransche 3 pCt. 66.32%; Crédit-Mobilier 720; Fransche Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Spanje 40&gt;/4; 2J4 pCt. Dito 40; spCt. Italië 66.65; Mexico —;6pCt. Turken 48%. MADRID, 26 Junij. 3 pCt. 42.80; 2% pCts. 40.70. BRUSSEL, 27 Juny. Metall. 62#; Oostenr. Cred. 416; Amerika 1882 71%. ANTWERPEN, 27 Jnnij. 4% pCt.Belg.99Vi:Oostenr.Cred. Act.—; 5 pCt. Metall. 62%; 5 pCt. Nat. 674; 3 pCt.Binn. Spanje 39; 2&amp; pCt. 3854; 6 pCt. Turken 49; 6 pCt. Amerik. 1882 74%; Credit GuiU. —; Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>TEXEL,27 Junij. Binnen: Quartet, Mulder, Batavia; vertr. 17Febr.. Neptunus, Daniclsen, Christiania. Uitgezeild: Quintet, Slijboom, Soerabaya. - Catharina, Bakker, Triest. - Gezina Jantina, Bekkering, Liverpool.</p>
</text>
