<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In het Gesticht MEERENBERG bij Haarlem worden gevraagd: EEN BLEEKERSKNECHT, TWEE KEUKENMEIDEN en eenige MANNELIJKE en VROUWELIJKE HEDIENDEN, tot oppassing van Lijders. Gegadigden moeten zijn van middelbaren Leeftyd, Ongehuwd en van Goede Getuigschriften voorzien. Aanmelding in Persoon, aan het Gesticht, des Morgens tusschen 11 en 12 Ure, (uitgezonderd op Zon- en Feestdagen.) (14987) NB. Brieven komen niet in aanmerking. Reiskosten worden niet vergoed. In cene der grootste Steden van Nederland wordt TE KOOP aangeboden : Eenezeer uitgebreide en gerenommeerde BANKETBAKKERS en KOKS-AEFAIRE, een ruim Bestaan opleverende, met Ijskelders, Pakhuizen, benevens Inventaris daartoe. Te bevragen met Franco Brieven, onder Lett. A., bij de Boekhandelaars J. G.VAN TERVEEN Sf ZOON, te Utrecht. (14984) Een JONG MENSCH 25 jaren oud, over eenig Kapitaal beschikkende en verscheidene jaren in Holland, Frankrijk, Duitschland en Engeland in dc eerste handelshuizen werkzaam geweest zijnde , zag zich gaarne als MEDEWERKEND DEELGENOOT in een gevestigd Handelshuis of Fabriek opgenomen. Reflecterende gelieve zich te Adresseren met Franco Brieven Sub. Letter W., bij H. W. DUSAÜLT te Rotterdam. (14996) Op voordeelige voorwaarden wordt TE KOOP aangeboden, eene ruim een Eeuw bestaande LIKEURSTOK EHIJ en SLIJTERIJ IN ■WIJNEN EX STERKE DR ANKE», met Huis en Pakhuizen. Op Franco aanvrage is Informatie te bekomen ten Kantore van de Makelaars HEYSTERMAN Sf VAN KEMPEN, Prinsengracht bij de Noorderdwarsstraat, AA 578 te Amsterdam. (14992) J£k . Naar SOERABAYA _%st%_]_W&amp; &quot;&amp; te Amsterdam in het Oosterdok in lading, om tegen SéSSgs-aïSS het einde dezer maand te vertrekken: Het gekoperd Tweedeks BARKSCHIP &amp;MWMOM 9 gevoerd door Kapitein R. P. BAKKER.. En hebbende uitmuntende Inrigtingen voor den overvoer van Passagiers. Van dezo gelegenheid wsnschende gebruik te maken gelieve men zich te adresseren ten Kantore van DE VRIES &amp; CO., IJgracht, U 40. (14040,</p>
</text>
