<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, NAAR DATAVIA, SAMARANG EN SOERABAIJA ! jjy&amp; VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. j 4_B_S_pÊ_\ Het Nederlandsch nieuw Gekoperd BARKSCIIIP ■■ T*MMMjMW&amp;SMm9 liggende te Amsterdam in het Oosterdok, gevoerd door Kapitein P. o OUWEHAND. b . i Voormelde Bodem, voorzien van vele en ruime Inrigtingen voor Passagiers, is te bevragen bij de Cargadoors ELORIS DER KINDEREN &amp; ZOON, te Amsterdam. (15158) I^L De ONDERGETEEKËNDE &apos;verwitlijrtjjÉ (H^^zijne Geëerde Begunstigers, dat zijn MAGAZIJNH in LAARZEN en SCIIOESEN , Nieuyrondbk W» -opkook Gravenstraat , niet in do minste Relatio staat KJ dat vun den Haarlemmerdijk TT 508, uitgeoe- i^S, fond door H. EL LAS, Echtgcnoote vanH.F.EEEDERIK^ *°^ (.»■-« J. EMAg.&apos;-~ ito ƒ 350. PIANIHO ELEIG. /5* kp^|fa|bj Door buitengewoon toeval TE KOOP eene te&amp; _j/fii, PIA.\INO, splinter nicmv, Palissander kast, vergulde O&quot; groot Obliek, Koperen Mechaniek, IJzeren Bouten enStepSo&quot;; yjïSW betrokkelijk geringen prijs vanƒ3so, uit desoliede 1 te Parijs. Te bevragen bij den Boekhandelaar G. J. Bk,M ()5l3l) Prinsengracht bij de VVetcringstraat, 88-412. BrievenFr»nco^r^__^. *&amp;~ J 80. PiANÖT^ÏSv &amp;sm&amp;k Wordt TE KOOP Gepresenteerd: Eene P**,;]lllot&apos; fi% Octaaf, omvat in eene fraa&apos;rje PALISSAM&quot;^ fr,,„-,i TEN KAST, zonder gebreken en krachtig van Toon. A&apos;lra*  Brievan onder Lett. O. P., bij den Boekhandelaar WENK*-1&quot;&apos; &apos;^&lt;m Hartenstraat. J^-&apos;P EEKECUEMISCIIE FABRIEK AAS DSI &quot;fï welke bij voorkeur VERFSTOFFEN vervaardigt, v.&quot;eü«&apos;&apos;&quot;&lt; verkoop van here Producten in Nederland een geschikt t» &apos; AGEKT, die het gehecle land geregeld bereist&apos;en go**!» £. B-* gen kan overleggen, te bolasten. Aanbiedingen franco, onue , te zenden aan die Buehhandlung von ADOLF BAi&gt; *• &apos; ■ mCöln. y * BMKETBAKKERS-AFFAp.; TE KOOP voor f 17.000, in eene der voornaamste .^H. Noord-Holland, eene prachtig* KOEK- EN B.le*»1-, KERS-AFFAIRE , met Inventaris , op zeer voordeel!*-*- Brieven Franco, onder Lctt. Z. &apos;/.., bij do Boekhandelaren (, VAN RESTEREN &lt;y ZOON, Damrak, te Am.iter&lt;jam-___^--;-:.tl,a Een RILLARD met toebehoor™ TE KOOP, v&quot;&apos;,r &quot;m l&quot;&amp; prijs. Te bevragen bij Mejnfv. de Wed. BERKHOB9T, &quot; ment de Roskam te Nijkerk op de Veluwe. Brieven Ff» — : —■ ,&apos;tli&apos;&apos;I&apos;^ Bij 11. HÖVEKER. te Amsterdam, verschijnl nJ£O L. .1. VAN RUM*, de Geregtelijke Doodstraf, &quot;&quot; oogpunt beschouwd. 25 Cents. St,B*^ C. ». ißVlll VAN SEHELTEMA, De »*«» v*&quot;,. m Getuigenis van Napoleon, aangaande den Christus. 10 Ji0&apos; jjCitc&apos; V De tweede Aflevering van ALEXANDER liEM-&quot;&apos;ngOÜ n&quot;-&quot; vervulling der Profotiën , 3de druk, uitgave in 8 aftu&apos;* kleurdrukplatcn a 35 Cents de Aflevering. n Jt, » ,&apos;. De derde Allevering van J(. 11. ftONSTRAL en «« fl( LUMMEL, Jaarboeken van het öodabestuur. Algf»^™ |, nis van de Schepping der Aarde tot op onzen tijd. Liil;--maandelijksche Allevcringcn a 40 Cents de Afleyering^—~-~&quot; Uitgaven van J. ft WOLTRIiS, te Groni&quot;ït;&quot; Prof. Dr. W. «CURLING, .., il f RESULTATEN VAN ONDERZOEK EN EK1:!&apos; Imioitd: Jezus Chrtftrtx. — Bet Emngtlie. — •&quot;&quot; De Eoannclkhediünhvj. In gr, 8&quot;. Prijx/l. Dr. A. L. POELMAN i .. |\| DE KRACHT VAN JEZES \U^m In gr. B°. Prjjs/1.90. Ds. E. J. P, JIORISSEN « DE KERK. „.„/o.* REDE tot bevestiging van Dr. W. H. KRIJT- rIV J. WORP , f- TWEEDE ZANGBOEKjfc VERZAMELING van OEFENINGEN en Ll*-&apos; lcidclijke volgorde, voor het Zangonderwijs in &quot;&quot; &apos;-^</p>
</text>
