<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM ,26 Junij. Tarwe : Nieuwe Vlaamsche, Zeeuwsche- Flakk. en Overm. ondervond meer vraag en ging tot 30 a 40 c. hooger vrij goed van de hand; de beste soorten vanƒBa 8.60; goede vanƒ7.4o a 7.90; mindere en geringe van ƒ 6.50 a 7.20 Jarige mede hooger verkocht van ƒ8 a 9. Poolsche en roode met goeden handel ƒ 10 a 15 hooger; 132/133 lË o. witb. Pools, ƒ305 ; 125/126 ffi dito ƒ 300; 125/126 ffi n. dito ƒ265; 123, 124 ffi dito ƒ265; 126, 127 ffi dito bonte bij partij ƒ 260; 131, 132 ffi Hoogl. Kleefs. ƒ275, 280, 235; 131, 132 ffi Neder-Rijn ƒ270, 275; 129, 130 ffi Bovenl. Ris ƒ270; 128, 129 ffi Bovenl. ƒ 260, ƒ 265 per 2400 ffi. Rogge: Inl. wederom met goede vraag 20 a3O c. hooger; Vlaams, en Zeeuws, ƒ6.20 a 6.50; Overm. en andere soorten ƒ5.80,6.20; buitenl^ 10 hooger doch met weinig omgang, 123, 124 Amerik. ƒ 190, 124,126 ffi Vlaamsche ƒl9O, per 2250 ffi. Boekweit goed prijshoudend. Op 140/2 ffiNoordbrab. ƒ195, 200, 205; per 2100 ffi Rijn ƒ 195; Fransche ƒlB5. Garst zonder prijsverandering. Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakkecsche en Ovcrmaassche Winter van ƒ3.80 tot ƒ4.90; Zomer van ƒ3.80 a 4.50. Haver schaarsch a 20 cent hooger; korte van ƒ3.70 a 4.50; lange van ƒ3 a 4. Paardenboonen waren tot genoteerde prijzen gezocht van ƒ6 a 6.50. Duivenboonen ƒ6.25 a 7. Bruine Boonen slechts bij kleinigheden ter veil en worden hoog gehouden van ƒlO a 15, witte gemakkelijker te bekomen van ƒ 9.50 a 14.50. Erwten flaauw in een doen; Walch. blaauwe ƒ7.25 a 7.50; Zeeuws, dito ƒ7a 7.25, groote en Schokkers ƒ6 a 10.50. Gelders, graauwe en Capucijners ƒlO a 12.50. Koolzaad. Vlaamsch zakmaat 72 &lt;£. Kanariezaad ilaanw en lager; het beste van ƒ 8 a 8.50; mindere van ƒ6.75 a 7.75- Aan de oliemarkt op heden wa 3 Raapolie per contant a ƒ46 Vl te koop, maar er is niets omgegaan. Op het najaar werd niets gevraagd. Lijnolie per contant met ƒ 38% a 39% betaald. Op het najaar is door te hooge vorderingen niets omgegaan. SCHIEDAM, 26 Junij. Rogge. Verkocht 155/2ffi Fransche ƒ2OO et.; Garït 129/2 ffi Coursche ƒ 1686/w.Moutwijn ƒ 8.50; Genever ƒ 14.—; Amst. Proef ƒ 15.25; Spoeling ƒ 1.20. ALKMAAR, 26 Junij. Aangevoerd 10 Koeijen, die golden van ƒBO tot 192; 375 Kalveren, van ƒ2B tot 73; 177 Schapen, van ƒl4 tot 24; 116 vette Varkens, van 32 tot 46 c. per ffi. EDE, 26 Junij. Rogge ƒ 6.20a6.50; Haver ƒ 3.60; Dnivenboonen ƒ6.25; nieuwe Aardappelen ƒ4. Aangevoerd 46 Biggen ƒ5.50 a 9. Boter ƒ 0.94 a 1.04 per ffi; Eijeren 7enBa 20 e. STEENWIJK, 25 Junij. Marktprijzen. Granen: Rogge ƒ6.25 a 6.40, Boekweit 6.50 a 7, Zomergarst ƒ 3.20 a 3.70, Haver ƒ3.—a 3.60, Aardappelen nieuwo ƒ 4 a 4.50; dito oude ƒ 1 a 2.50 alles per mud. Boter per V* vat ƒ45 a 47, id. per V_ vat ƒ22 a 23, id. perffi^al.OS. Eijeren per 100 ƒ2.70. Vee: Vette Koeijen 48 a 52 c. per ffi, melke dito ƒ7l a 130, guste dito ƒ 80 a 100, kalfde dito ƒBO a 170, Vaarzen ƒ 50 a 80, Pinken ƒ 20 a ƒ4O, Kalveren ƒl5 a 18. Paarden ƒ 16 a 200; Veulens ƒ 20 a 50; ten gevolge van het voor de weide ongunstige weder was de handel weinig geanimeerd. COEVORDEN, 26 Junij. De marktprijzen op heden waren: Rogge ƒ 5.60a6; Boekweit ƒ5 a 5.60; Boter per Vi vat ƒ36 a 40, per pond 80 aB5 ets.; Eijeren ƒ 1.90 per 100 stuks; Aardappelen ƒ 1.25 a 1.40 per mud. ANTWERPEN, 26 Junij. Uit de eerste hand heeft men cene lading van 4100 b. Rio Koffij, op levering pr. Triton, tot verbeterden prijs verkocht. Het artikel is zeer vast en goed gevraagd. — Granen prijshoudend, doch zonder belangrijken omzet. RIGA, 21 Junij. Granen: Koerlandsche Rogge blijft gezocht; bij gerijf is 115, 116 ffi tot 98 rs. gedaan en 73 ffi Russische Haver tot 75 r 3. Hennep met geretireerde verkoopers ; men heeft ca. 2500 berk. verkocht, gedeeltelijk voor Engeland, in de prijzen van 117, lil eu 107 rs. voor fijne Rein en 111, 105 en 101 rs. voor ord. dito. Voor Duitschland werd op levering gedaan ord. Rein in diverse sorteringen tot 115, 111 en 107 rs., zwarte lange pas 105 en korte pas 99 rs. — Hennepolie aangeboden a 36 rs. — Van Hennepzaad heeft men 6000 ton, 92 ffi a 4.80 verkocht; de voorraad is verminderd op 5000 ton. GALATZ, 17 Junij. Naar Rogge was dezo week levendige vraag en wegens gebrek aan voorraad zijn de prijzen 5 a 6 p. per kil. hooger. Volgens berigten van het binnenland is alle hoop op den oogst van Rogge verloren. NEWYORK, 14 Junij. Katoen: Nadat de prijzen gedaald waren tot op 40 e. voor middling heeft zich het artikel, onder den invloed deilaatste berigten uit Europa en van de rijzing van het goud hersteld; de handel blijft echter gering, men noteert thans middling 43, good middling 47. — Koffij in entr. niet voorhanden; Domingo te noteren 13% e. in goud. — Potascli: Al hetgeen aangevoerd wordt, vindt; gril nemers, zoowel voor exploitatie als consumtie, de notering is 5/» d. in goud. — Walvischbaarden: Ca. 80,000 ffi zijn verkocht voor exportatie en consumtie. — Reuzel met belangrijken handel voor exportatie ! naar Engeland en de prijzen zijn 1 a IIA e- hooger, op het laatst ! echter blijft het artikel aangeboden. Talk met eenige vraag voor uitvoer, zeer vast. — Granen gevraagd ter exportatie en de omzet zou van meer belang zijn, indien onze voorraad eene betere keuze aanbood. — Wisselkoers op Amsterdam 41%.</p>
</text>
