<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 25 Junij.</title>
	<p>Wat men ook moge beweren , is het meer dan waarschijnlijk dat het hof Viohy niet bezoeken zal, maar dat de Keizer naar Chalons en de Keizerin naar Biaritz zullen vertrekken, waarheen zich later ook Napoleon 111 zal begeren, na clc Britsehe en Eransehc vloten to Cherburg in oogenschouw te hebben genomen. — De Keizer heeft den 25stcn dezer den generaal Well, eerste adjudant van den Keizer van Mexico, iv een bijzonder gehoor ontvangen. Voorts is de Heer Eloin van Weenen kr teruggekeerd. Dc kolonel Schaffer is echter voorloopig in die hoofdstad gebleven. — Prins Napoleon heeft zijn vertrek tot 27 of 28 dezer uitgesteld. De neef des Keizers is dus nog niet vertrokken, zoo als sommige dagbladen hebben beweerd. Volgens een gerucht zouden de betrekkingen tusschen het Palais Royal en dc Tuilerien in do laatste dagen weder veel gunstiger zijn en dc afwezigheid van den Prins zeer bekort worden. Mogt dit echter ook later bevestigd worden, dan&apos;is het niettemin duidelijk dat de redenaar van Ajaceio zich vooreerst van het staatkundige tooneel verwijderd wenscht te houden. Het is namelijk heden positief dat dc prins aanzienlijke bezuinigingen bij zijn huis heeft ingevoerd en niet alleen verschillende personen van zijn gevolg, maar ook een 30tal bedienden uit zijne dienst heeft ontslagen.De betrekkingen tusschen Prinses Mathilde en het keizerlijk gezin zijn eveneens veel minder druk dan vroeger, terwijl de Prins Lucien Mtirat, die zich op dit oogenblik te Nantes bevindt, mede, hoewel om geheel andere beweegredenen, de Tuilerien tracht te vermijden. De reactie tracht van de verwijdering van Prins Napoleon gebruik te maken, ten einde den Keizer te bewegen het regt van het Wetgevend Ligchaam tot vaststelling van een antwoord op do troonrede op te heffen en zich vau sommige ministers te ont&apos;ioen. — In antwoord op dc bekende brochure van den Heer de Persigny, over de Romeinsche aangelegenheid, zal hier weldra een werkje van den Heer Platet getiteld : //Brieven van Elorence aan den lieer dc Persigny&quot; het licht zien. — Ter herdenking van de reis des Keizers naar Toulon, heeft dc bevelhebber der gepantserde vloot besloten, dat er eon groot feest zal worden gegeven aan boord der bodems, die tot het smaldeel behoorden, hetwelk den doorluchtigen reiziger heeft vergezeld. — De Compagnie Impériale deelt aan de dagbladen mede , dat 600 der vroegere koetsiers hunnen arbeid hebben hervat en den 26sten dezer, dat getal dubbel zal wezen, hoewel de door den directeur aan de weerspannigen gestelde termijn reeds sedert den ochtend van den 25stcn is vcrloopen. De arbeidsstaking kan dus als geëindigd worden beschouwd na 10 dagen geduurd te hebben. —De dagbladen hebben gemeld dat de commissie, belast met het onderzoek der gevangenissen voor jeugdige veroordeelden, reeds cene bijeenkomst heeft gehouden. Zij hebben echter het &quot;besluit niet doen kennen, dat in die vergadering is genomen. leder der leden zal zich namelijk alleen naar een dier gestichten begeven en een rapport opmaken , dat vervolgens in den boezem der commissie wordt onderzocht. — Brieven uit Marseille kondigen schier dagelijks nieuwe faillissementen als gevolgen van dat van de raffinaderij Rostand en C°. aan. De paniek is aldaar dan ook zeer groot, hoewel het geheele cijfer van het passief nog niet met juistheid is op te geven. Dc schuldeischers hebben middclerwijl een voorloopigcn liqnidateur benoerfid. Welken invloed overigens door den val van het huis Rostand wordt uitgeoefend, kan daaruit blijken dat sedert het begin der vorige week op de beurs, behalve in katoen, geene zaken meer zijn gedaan. — De Heer Thomas Piek ford , Britseh consul alhier, is in hoogen ouderdom overleden. Hij heeft als instructeur bij het Spaansche leger deel genomen aan den oorlog in Spanje van 1810 tot 1813 , en later als militair agent van Engeland bij het hoofdkwartier van gemeld leger. In 1820 werd hij aan het Britsehe consulaat te Parijs toegevoegd en heeft dio stad sedert niet verlaten. In 1834 werd hij consul titulair. — Dc bekende Donato, de éenbeenige danser, laat een vermogen na van 400,000 francs. — Volgens berigten uit Mexico heeft Keizer Maximiliaan een paleis te Mexico aan den maarschalk Bazaine ten geschenke gegeven. Indien de maarschalk teruggeroepen wordt, verliest hij alle eigendomsregten op dat paleis , maar ontvangt als schadeloosstelling de som van honderd duizend dollars. — üe Koningin van Spanje heeft haar bezoek te San Scbastian uitgesteld tot in het laatst van Augustus.</p>
</text>
