<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE TWENTSCHE BANKVEREENIGIIT&quot; koopt Wissel» op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen £i;P%&apos; met 2 PCt- Eente voor korter; PRUISISCHE BANKNO- N»/h* teB«° ƒ &apos; .73% h 1.74: WISSELS op Londen zigt tegen/-11.87%, «Ir f i- ; voor ziS» vr« v»n Engelsch Zegel wordt % Cent ff»r f bterUng hooger koers gegeven. (12215) SPOORWEGMAATSCHAPPIJ WARSCHAU-WEENEN. DE RAAD VAN ADMINISTRATIE brengt ter kennis der Houders vau Obligatien a 500 Francs, dat de COUPONS van het lste Semester 1865, van af I°. tot en met 30 Julij e. k., zullen worden betaald ter keuze der Houders: Te Amsterdam bij de Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL Sf C°. // Brussel // // &gt;i BRUGMANN Fils. // Berlijn.... n ,i // FEIG &amp; PINKUS. // Warschau.. // // Hoofdkas der Maatschappij. Wakschau, 9/21 Junij 1865. DE RAAD VAN ADMINISTRATIE. De Heeren~ LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°., zich gedragende overeenkomstig het bovenstaande, berigten, dat de bovengenoemde COUPONS met ƒ 3.52 zullen worden betaald, en daartoe van af lv. tot en met 30 Julij e. k. op alle werkdagen zal worden gevaceerd ten Kantore der Associatie-Cassa alhier. Amstekdam, 27 Junij 1865. (15143) KONINKLIJKE GEPRIVILEGIEERDE MAATSCHAPPIJ DER BEIJERSCHE OOST-SPOORWEGEN. De Ondergeteekenden adverteren, als daartoe gemagtigd door den Raad van Administratie dcrKoninklijke geprivilegieerdcMaatschappij der Beijersche Oost-Spoorwegen, dat op den lsten Julij aanstaande en volgende werkdagen, ten Kantore der Associatie-Cassa zal worden gevaceerd ter betaling van de op 1 Julij 1865 verschenen COUPONS der volgestorte Aandeelen in bovenvermelde Maatschappij met ƒ 4.47 Holl. Ct. Wegens de op 1 Julij aanst. plaats hebbende storting van den 6den termijn op niet volgestorte Aandeelen, of wel de volbetaling, beroepen wij ons op onze Annonce, voorkomende in hot Handelsblad van 10, 17 en 24 Mei 11. Amsterdam , 27 Junij 1865. BECKER &amp; FULD. (15169) NEDERLANDSCHE LLOYD. ~ De DIRECTIE adverteert, dat met 1 Julij 1865 en volgende dager» ten kantore der voormelde Maatschappij, zal worden gevaceerd ter betaling der alsdan verschenen RENTE COUPONS met ƒ112.50, uitmakende 5 pCt. rente over het onvcrpligto fournissement der Aandeelen. D. J(. SANTHAGENS, Amsterdam, 27 Junij 1865. J. TER MEULEN Jr., (15149) Directeuren. D* OOST-INDISCHE MAATSCHAPPIJ van ADMINISTRATIE en LIJII&apos;RENTE adverteert, dat met Primo Jnlij aanstaande en volgende dagen, ten Kantore der ASSOCIATIECASSA alhier, zal worden gevaceerd ter betaling van de alsdan verschenen RENTE-COUPONS der Eerste en Tweede Serie, elk groot EEN MILLIOEN GULDEN, van de Negociatie rentende 4% pCt. En tevens, dat alsdan ten boyengenoemden Kantore met ƒlOOO zullen worden ingetrokken de op I°. Januarij 11. UITGELOTE OBLIGATIEN der beide Seriën van gemelde Negociatie, ingevolge Annonce, voorzien van de nog onverschenen Coupons N°. 7 en vervolgens. Amstekdam, 22 Junij 1865. R. VAN EIBERGEN SANTHAGENS, FR. ADR. JAS, Directeuren. (14740) A. B. VAN DER VIES, OTTO VAN DER VIES en H. G. VAN DER VIES, Makelaars, zullen op Woensdag 28 Junij 1865, des morgens ten 10 ure, in het Owhiijds Heeren-Logement te Amsterdam, Verkoopen cene partij MAWUFACTUBEN, bestaande in Laken, Diemet, Pilow, Madnpollam , Servetgoed, Naai- en Werkzijde , enz., breoder bij Notitie omschreven en daags voor en op den Vor&apos;koopdag in genoemd Lokaal ter bezigtiging. (14902) ~EÊN WELOPGEVOED HËËÏT van middelbare Jaren, zoekt bij nette Lieden, liefst R. C, KOST, VRIJE KAMER en BEWASSCHEN, tegen ƒ 250, bij voorkeur daar waar hij bezigheden kan vinden die nuttig en noodig zijn, van een klein kapitaal en bekwaamheden niet ontbloot. Alleen op duidelijke aanwijzingen zal worden geattendeerd (niets wat naar Herberg zweemt). Adres Franco Brieven Lett. V. N. bij den Boekhandelaar-Uitgever I. J. MALGA , te Nijkerk o/d. Veluwc. &apos; (15127) TE KQOP: Door buitengewone omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden een weIbekIantLOGEMENTcnTAPPEBIJ,dat sedert onheugelijke jaren heeft bestaan, de Conditiën zijn zeer aannemelijk. Franco Brieven in te zenden onder het Woord BESTAAN bij den Papier- en Boekhandelaar H. G. KOSTER 11. Gz, Nieuwendijk, hoek Oudenbrugsteeg N°. I, te Amsterdam. (15148) Een BOEKHANDELAAR wenscht eenige zeer COURANTE BOEKWERKEN tot veel verminderde prijzen aan particulieren, vooral ten Platten Lande, ten Verkoop te doen aanbieden en zoekt daarvoor lEMAND die de noodige Rouiine bezit en een borg kan stellen van ƒ 300. Het bedrag der netto waarde is p. m. f 10,000 en de provisie welke wordt toegekend 20 pCt. van den verkoop. Adres met Franco Brieven, onder het opschrift COLPORTEUR, Bureau Handelsblad. (15136) NEDERMNDSCHE KOORTS- EN RIIIIATIMPILIJN. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland, met het beste succes rehruikt wordende PILLEN, tegen allcdaaagsche, andere , derde en lubbele derdendaagsche koortsen ; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor 3e meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de [loofddepothouders L. P. VAN SÖN Sf ZOON, te Amsterdam a6O Cts. per Doosje. (15142) ~ÏBH KAPPERSBEDINDE GEVRAAGD, iskwaam voor SALON en POSTICHES. Men adressere zich met ?ranco Brieven onder N°. 168, aan de Boekhandelaren POST UITER- I iVEER &amp; COMP., te Utrecht. (15137) I SPOORWEG-LIJN (15031) Zevenaar, Cleef en Keulen. fan ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 fan AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Vankomst te Keulen. . 2.25, 7.05, 9.55</p>
</text>
