<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op zeer aannemelijke Voorwaarden wordt ter dadelijke overname aangeboden : Eene in vollo werking zijnde HANDELS- EN FABRIEKZAAK van Artikelen van dagelijksche eonsumtie, zeer gunstig gelegen in eene der Provinciesteden. Informatien onder Lett. R. met franco Brieven aan het Bureau Handelsblad. (14621) DE NAAIMACHINES uit de Fabriek van SINGER &amp; CO., te New-York, waarvan het Hoofd- Dépöt is gevestigd bij EDUARD STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. Aof Familie Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De Machine workt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbi-terde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, enz. De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kan bewerkt worden, u voor fabrieksgebruik nog altjjd de beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met garantie van Twee Jaren in bovengonoemd Depot. Dagelijks in werking te zien in het PALEIS f OOR VOLKSVLIJT. (15003) Jbx ÜIT DE HAND TE KOOP: JhW^V ITot BRIKSCHIP genaamd MARGARETH VAN ffi(apö»t\ SUNDERLAND, gebouwd in 1852, groot 196 En- JW^WÏWt»? gelsche registertonncn, met deszelfs masten en rond- HBHWS^ houten, benevens eenig Inventaris, zooals het thans is liggende bij de Kranepoort, te Groningen. Nadere informatien zgn te vernemen bij de eigenaars de Heer D. R. DIJKSTRA en K. F. OZINGA, te Docknm. (14869) STOFFERS * WERLEMANN7 X 555/56, zullen MAANDAG 26 JUNIJ beginnen OPRUIMING te houden van diverse Katoenen, Wollen en Zijden Artikelen, alsmede ZOIIMAWBLS BI Ml WILLES. o-, BOONEKAMP OF MAAGBITTER, per Fleseh!. . ƒ1.40 « ii ii per halve Fleseh i&gt; 0.70 POMMERANZEN SPIRITUS, per halve Fleseh. . „ \.— ti ii per klein Fleschje . ;/ 0.15 Te bevragen bij den Agent H. KOTHE, F 35, N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, naast de Armenschool. (15004)</p>
</text>
