<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 26 Junij.</title>
	<p>Het prov. geregtshof heeft heden bekrachtigd het vonnis der arrondissements-regtbank alhier van 24 Mei jl., waarbij J. K. W. ter zake van landloopcrij is vrijgesproken. * HELLEVOETSLUIS , 26 Junij. Heden namiddag ten 3 ure is van hier naar Engeland vertrokken Zr. Ms. raderstoomsehip Cycloop, commandant Jhr. F. de Casembroot, aanboord hebbende H. M. dc Koningin. LONDEN, 26 Junij. Thee gesouteneerd. — Koffij vast. — Suiker stonder omzet. —De voorraad van Talk is 30,595 v., de afleveringen der week bestonden nit 1291 vaten; de aanvoeren uit 284 v.. — Tin; Straits 92.10. — Schotsch IJzer 5^.6. — Raapolie 42.6. —Patentolie 45.6 a 46. — Lijnolie 33.6. — Boter: Frieschell2.— Tanve: Engelsche 1 sh., Haver 1 a 1.6, Garst 2 sh. hooger. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 5480 Runderen, 34,200. Schapen en Lammeren, 427 Kalveren en 370 Varkens. De Prijzen zijn: Beste Runderen 5.2 ; Schapen en Lammeren 6 ; Kalvcr;ns; Varkens 4.8. LIVERPOOL, 26 jHnij. De omzet van Katoen bedraagt 20,000 b. a % p. hooger. BERLIJN , 26 Junij. Rogge Junij—Julij 44% ;. Julij—Aug. 44%.-— Raapolie: Junij—Julij 13% ; Julij—Aug. 13%. HAVRE, 24 Junij Op de heden ontvangen berigten van Liverpool heeft zich de handel in Katoen verlevendigd en zijn de prijzen vaster; in enkele gevallen werd zelfs 2/2 c. avans bedongen; de omzet bedraagt 1655 balen. BEZIERS, 23- Junij. Disponible Voorloop 3/6 gold heden 66 fr. voor 19 stukken. TRIEST , 25 Junij. Koffij: Rio met eenigen omzet voor behoefte tot vaste prijzen, voor betere soorten die meer en meer schaarsch worden ; de partij Portorieo 50 v. en 895 b., die in deze week werd aangevoerd, is tot 55.50 voor consumtie verkocht. — Suiker: Crushed onveranderd , alleen voor behoefte tot de bestaande prijzen afgaande. — Rood Rozijn met eenige vraag en wegens den geringen voorraad vaster in prijs. — Krenten met weinig handel. — Van Sultana Rozijn zijn nog slechts 100 centenaars voorhanden, die hooger gehouden worden. — Wol lager, 150 centenaars gewasschen Bosnien werden tot il 45 a 47 verhandeld — Huiden zwaarwigten met weinig vertier, daarentegen genieten ligte soorten meer attentie van speculanten.</p>
</text>
