<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN doen te weten, dat eerlang zal worden overgegaan lot dc benoeming van een leeraar voor dc oude talen aan de gemeente-instellingen voor hooger én middelbaar onderwijs, op eene jaarwedde van ƒl6OO. .-.• (y_ibl»&lt; ;i\&gt; Zij, die lot de vervulling dier betrekking bevoegd en genegen zijn, worden &apos;uitgenoodigd, daarvan te doen blijken ■ bij een op zegel geschreven adres, vóór of op 29 Julij ek., onder overlegging der,vereischte getuigschriften, aan Burgemeesler en Wethouders portvrij in&apos;le zenden.: ,&apos;&apos;&apos;, s:;,&apos; Burgemeester en Wethouders voornoemd, D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. Leyden, 11&quot;Julij 1865. ■■■■{. v. PUTTKAMMER, Secretaris. „_ -.„LEYDSCHE SPAARBANK. Te beginnen met Maandag 17 Julij 1865&apos;, zullen de zittingen der Bank worden gehouden in hel Locaal der Maatschappij tol Nut van &apos;t Algemeen, aan de Ruïne.;. . J.isn.i De Secr.-Penningmeesler, ~,■■• •:V^l-::&apos;. &quot; .&quot; &apos; A. LIBRECHT LEZWYN. NEDERLANDSCHE HANDELMAATSCHAPPIJ. .&lt; De in de Vergadering vah Commissarissen goedgekeurde Balans over hel Roekjaar 1804, benevens die van het Reservefonds over hetzelfde I tijdvak, zullen voor de Aandeelhouders ter visie liggen van den 6den tol en met den 21&quot;&quot; Julij 1865, tér&quot; Secretarie van de Directie te Amsterdam, bij de Agenten dejr Maatschappij te Botterdam, Dordrecht en Middelburg eh bfj de Kamers van Koophandel en Fabrieken le &apos;s Gravenhage en Leiden. ; Amsterdam, 4 Julij 1865. DEPOT VAN THEIÏEN .. ■.&apos;■•.) .■} .» ■■■&apos;.. ra i. I BIT HET SAGAZIJN •••! van de Erven D. O. VAN EMRDEN, te Arnhem. _s__i De Theeën uit dit Magazijn zijn steeds voorhanden bjj Mejufvrouw W. 51. HOEFMAN, Nieuwstraat; le leyden, in verzegelde pakjes van 1, 2J en I 5 Onc, dezelve zjjn om hare kracht en geur zeer aan te bevelen; aldaar is &apos; mede. gevestigd een: Depöl van echte Linnen- en Tafelgoederen, | uil een der voornaamsche inlandsche fabrieken..;.... DRIE SCHOOLtAFELS HET BANKEN TE KOOP. Te bevragen bij .den Boekhandelaar P. ENGELS. Eene Fransclie Piaitiitoi nirmunlènd van loon en soliede bouworde, 7-ociaaf, gehouloneerd, 3 snarig, geheel nieuw, verz. van Parijs 4 Junij jl., wordt door eene buitengewone gelegenheid voor ƒ 365 le koop aangeboden; de kist en eene guaranlie van j 5 jaren er bjj,&apos;als ook al de bewijien van echtheid. Te bezichtigen in;hel Logement DEN BURG, te Leyden. bwlVjio u :..;: Geneesatteslen der heilzame uitwerking&apos; van de | SCHMIDTSCHE WALDWOL-ARTIKELE?f.! Reeds&apos;verscheidene jaren lijdende aan pijn in de rugspieren, raadde mijn Doctor mjj aan een rugwarmer van Waldwol1 le gebruiken. Sedert het gebruik derzelve, ben ik volkomen hersteld, en moet ieder lijder dit aanbevelen. (Gel.) C. HINDENBURG, le Maagdenburg. Mijnheer! Gelieve mij loc ie &apos;zenden Waldwolwallen , Dennen-Olie en Spiritus, de Waldwol-Ariikelen komen hier in een goeden naam, doordien de Geneesheer dezelve aanbeveelt, dewrjl diens broeder, te Harmelen, er doof hersteld is. .... | ,:i (Gel) A..BUYS, te.Oudewater. Sedert lang lijdende aan rhumatiek in mijn arm, zoo werd mij aangera-&apos;; den.dezelve: met: Dennen-Olie in le wrijven en te beleggen ,mei Waldwol- j wallen, na hetzelve drie dagen gedaan te hebben, was de pijn geheel ver- j dwenen, eu kan iedereen de Schmidtsche Waldwol-Artikelen aanbevelen. i ».. «•r_4-i/ll&gt; &apos; (Get.) AÏTRAU.ERMCHT; le Berlijn. , Jicht- en Rhumatiekljjders! Een onfeilbaar geneesmiddel tegen alle jichttn rhumaiische aandoeningen, zijn de zoo zeer beroemde Schmidtsche Anti- Etliiiinatlsclie Waldwolwallen a 25 en 50 Cis hel pakje, Ken-. ■i&lt;-nnnaltlei:.Olie, a 35 en 70 Cts * het .fleschje, en verdere Waldwol-J.ezoiirilieiils.lileeding&apos;stukketi eh&apos; Praeparalen, volgens Prijs-Couranl en Brochure. &apos; -_- &apos; De Schmidtsche Waldwol-Artikelen&apos;hebben de bijzondere (aandacht der j HH. Geneeskundigen gelrokken, en worden door HEd. in genoemde gevallen zeer aanbevolen en kunnen, behalvè\&apos;bovengehoemde; nog meer gunstige uitkomsten bevvjjzen. ,&apos;•?:.:.&quot; : :;&apos; ! Men gelieve attent te zijn, genoemde .Watten van een bruine kleur zijn en, gelijk de overige artikelen, bereid uit de versche Naalden der Pijn- en j Dennenboom (pinus silvcstris). ...&apos;•-. .... ... u* Verkrijgbaar aan hel .lloofd-Dcpól.voor Nederland en België M.J.C. HAM, le Utrecht, en verder te • .]... -. . i Levden, J. J. Bettsemaker.&apos; Ilazerswoude, Mej.&apos;Gaarkeuken. &quot;» N. K. Swemer. Hillegom, F. J. Sonnemans. Berkel, P. J. Haverkamp. Maassluis, P. Poortman, lileiswijk, P. K. van.Amstel. Oudshoorn, A. &apos;t Hooft.&apos; &apos;-&apos;• Boskoop, J.1 Goudkade. - Oudewater, A. Buys. ■ ..::..:. Brielle, J. .1. Gooris. sibiöowü»S9l -. Rotterdam ,; Wed. P..de Koster. , , Deltt, 11. van Ruyven;&lt;.-m «?b»a il Schiedam, A. Simonis. „ ~„,,..,,,.., &apos;s Hage, M.J.v.d Schaft, &lt;i . Woerden, Gebr. Pfenning. &gt;► J. L. Snabilié, Apoth. .&apos; &quot; rn verdere Depóls vermeld op de gebruiksaanwijzingen. Aanvraag om Depot bij M. J. C. HAM, Uirechl. ■■■ &apos; rtisüjo»</p>
</text>
