<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 11 Julij.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan J. H. W. T. Zimmerman, vroeger hof- en keldermcester, en R. Fleicher, vroeger eersten kamerdienaar van wijlen 11. M. de koningin moeder, lol hel dragen der medaille van verdiensten, hun geschonken door den groothertog van Saksen-Weimar- Eisenach. aan den eersten in goud, en aan den ander in zilver. — Tol burgemeester der gemeente Ezingc is benoemd de heer E. J. Geldcrman. — Aan den heer m&apos;. II. J. Engelkens is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend uit zijne belrekking van betaalmeester le Groningen. — Als controleurs der directe belastingen enz. zijn verplaatst: naarSneek, de heer E. A. Tissol van Palot, thans ie Bergum; naar Draglen, de heer B. Hulst, thans te Gorredijk. . . — Tol geneeskundige, belast met de plaatselijke geneeskundige dienst op hei eiland Saba, is benoemd de heer T. M. de Wilde, genees-, heel- en verloskundige, Ihans lijdelijk verblijf houdende te Iteeuwijk. — Z. M. heeft goedgevonden le benoemen bij het lsle reg. infanterie: tot lsle0 luit.-kwartiermeester den 2i&quot;&gt; liiit.-kwarliermcesler A. R. von Romer, van het corps; lot 2dc° luit.-kwartiermeesler den sergeant-titulair J. C. Vau,pel Kleyn, van hel 7de reg. van hel wapen. Voorls is de kapitein J. M. Timmerman, van hel 6de reg. infanterie, op pensioen gesteld. — De kapitein P. M. Neischer, van het reg. grenadiers en jagers, gedetacheerd geweest bij hel leger in O. 1. en van daar teruggekeerd, is op nieu v bjj genoemd reg. geplaatst. — In de zitting van de tweede kamer van gisteren was aan de orde de beraadslaging over het wets-oniwerp op het regt van zegel. Bij de algemeene beraadslagingen zijn door onderscheidene leden bedenkingen in het -midden gebragt, zoowel uil een financieel oogpunt als om de belangen van handel en nijverheid. Zij meenden dal de toestand der schatkist niel ver. ooiloofde om 6 a 7 Ion op le offeren , en dat men in allen gevalle moest wachten tot dat de uitkomsten van de vastgestelde wellen betrekkelijk de. suiker, hel gedistilleerd enz. aan het licht waren gekomen. Vooral zag: men bezwaar in art. 36, waarbij de nietigheid van aden bjj niet-zegeling van hel papier wordt uitgesproken. Andere leden deden het hooge gewigt&apos; uilkomen van de afschaffing van het zegelregt op de dagbladen en de vvenschelijkheid daarvan voor handel en nijverheid. De tegenstanders loonden zich niet ongeneigd om lot die afschaffing mede te werken, hoewel zij er niet die groote uilkomsten van verwachtten als de voorstanders en er niet loe konden besluiten om hunne bezwaren legen hel omwerp zelf op te offeren,.ten einde de bedoelde afschaffing le verkrijgen. Nadat de minisier van financiën de voordragt had verdedigd, werden de algemeene beraadslagiugen gesloten en art. 1 zonder hoofdelijke stemming goedgekeurd. Op art. 2 werden door den,heer Godefroi amendementen voorgesteld, waarover de beraadslagingen heden worden voortgezet. Bjj de kamer is ingekomen het wets-ontwerp lot bekrachtiging van eenige artikelen van hel op 7 Julij gesloten handelsverdrag met Frankrijk. — In de zitting van de prov. stalen van heden heeft het nieuw benoemde lid mr. D. Tieboel Siegenbeek, die daartoe door ongesteldheid in de vorige zitting verhinderd was, in handen van den voorzitter de gevorderde beloften afgelegd. Van den heer jhr. mr. H. J. van der Heim was ingekomen eene missive houdende mededeeling dal hij de benoeming tot lid van ged. staten aanneemt, en dal hij aan Z. M. den koning het verzoek heeft gerigt om eervol onlslag uit zijne belrekking van prov. inspecteur over bel lager onderwijs. Vervolgens bad plaats de verkiezing van drie leden voor de eersie kamer der stalen-generaal, waarvan de uitslag hierachter (telegraphische beriglen) wordt medegedeeld. — Heden morgen is alhier een werkman plotseling op straat neergezegen en overleden, en gisteren had een werkman in den houtzaagmolen van den heer Vierling hel ongeluk dat een zaagmachine zijn voet derwijze trof dat zjjn been als &apos;t ware afgezaagd werd.</p>
</text>
