<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 11 Julij.</title>
	<p>I Onze stad ziet langs stralen eu grachten op nieuw de Ivlaggen wapperen.&apos;; Daar zij óp het gebied der nijverheid eene hoogst belangrijke plaats I heeft&apos;ingenomen, zag zij vroeger&apos;meli ingenomenheid zich aangewezen als de plaats voor het honden van &apos;de algemeene&apos;vergadering der Nederlandsche Maatschappij Ier bevordering vau nijverheid, en mei.vreugde begroet.zij | thans de mannen die uil: alle oorden des lands hier zijn te zamen gekomen, om &apos;door gedachlenwisseling&apos;of&apos;medcdeelingen uil den rijken schal hunner ervaring de belangen der nijverheid bevorderlijk te zijn. Gelök men weet&apos;besiool de Maatschappij in hel jaar 1863 eene tentoonstelling le houden van wis- en natuurkundige werktuigen , len einde daardoor zoowel de instrumentmakers aan te moedigen, als den gebruikers meer bekendheid le geven met hetgeen hier te lande even goed als of beter dan buiten &apos;s lands kan worden gemaakl. Die tentoonstelling werd gisteren middag in de stadsgehoorzaal geopend. &apos;Ten 12 ure vereenigden zich de voor deze plegtigheid genoodigden, waaronder de leden van het gemeentebestuur, met de inzenders en vele afgevaardigden der departementen enz. in ,de kleine zaal, alwaar zij door den voorzitter der maatschappij, den hoogleeraar van der-Boon Mesch op&apos;eene&apos;gepaste wijze &apos;werden toegesproken. • Hij merkte daarbij op dat deze tentoonstelling de eerste.van dien aard is.&apos;.die iu ons vaderland werd gehouden; aanleiding daartoe had gegeven de uiterst spaarzame wijze, waarop bij de in 1861 te Haarlem gehouden algemeene tentoonstelling de wis- en natuurkundige werktuigen waren vertegenwoordigd geweest. Vooris bragl hjj achtereenvolgens zijnen dank loe aan de leden van het gemeentebestuur voor. de begunstiging van&apos;hunne zijde aan de zaak verleend en voor den welwillendcn afstand der zaal, waardoor het houden der tentoonstelling alhier... mogelijk was geworden; aan&apos;de leden der plaatselijke commissie, voor de diensten bij de regeling der tentoonstelling bewezen; aan de leden der jury van beoordeeling, die zich mede voor de zaak zooveel moeite hadden gelroosl*); en inzonderheid aan&apos;de werktuigkundigen en&apos;iusirunienlmakcrs, die voorwerpen hadden ingezonden. Mogt hunne laak soms moeijelijk en ondankbaar zijn,, hij hoopte dal deze tentoonstelling ér toe mogt leiden dat hunne verdiensten door het vaderland meer en meer gewaardeerd werden. Door den burgemeester werd de toespraak des voorzitters beantwoord. Hij zeide zeker de tolk van allen le zijn, wanneer hij betuigde dat Leyden zich gelukkig rekende in haar midden le ontvangen de vertegenwoordigers eener maatschappij die reeds zoo vele bewijzen had gegeven, dat zij de belangen der nijverheid en daardoor, ook die des vaderlands behartigde. Hij bragt voorts zijnen dank aan hel hoofdbestuur, dat het deze slad als plaats voor de tentoonstelling had gekozen. Mogt Leyden na herhaalde feestviering thans tot rust &apos;gekomen én&apos;vele mannen der.wetenschap haar verlaten hebben,:. hjj hoopte dat hetgeen zij thans nog koi) aanbieden, voor de afgevaardigden eene aangename verpoozing mogt opleveren. De voorzitter noodigde hierop de aanwezigen uil met hem. de tentoonstelling iu oogenschouw le nemen. De stads-geho&apos;orzaal is op eene smaakvolle wijze voor de tentoonstelling ingerigl. ,.Met de nationale en oranje-kleuren&apos;versierd voldoet zij goed aan hel oog. Aan hel einde der zaal prijkt de.buste van Z. M. den koning, beschermheer der maatschappij, terwijl terzijde, in de nissen , de busten zich vertoonen .van koning Willem 1 en koning Willem Tl. In het rond ziet men op schilden de namen vermeld van de afdeelingen der maatschappij en aan den ingang der zaal de woorden nchemia, mechanica,&quot; daartegenover, de woorden «physica, mathematica,&quot; terwijl eenige iu de zaal geplaatste spiegels gunstig medewerken om&apos;het efleci van het geheel te verhoogeii. Aan de tentoonstelling hebben deelgenomen 27 inzenders, waaronder er zijn die aanzienlijke collectiën hebhen ingezonden. Die inzenders zijn de volgende: H. J. Harting Bank, te Breda; W. Boosman en C°., le Amsierdam; Gebr. Caminada, te Rotterdam; H. de Clercq, te Haarlem; J. F. van Deene, le! Amsterdam; H. Deutgen&apos;,&apos;lé Groningen; A. van Emden, te Am- Sterdam; H. Figee, te Haarlem; Funckler en Richards, te Haarlem; W. &apos;Geissler, te Amsterdam; P/J. Kipp en Zoon, le üelfi; H. van der Kraan, te IJsselmonde;;:F.. L. Laporle,,,te &apos;s llage; Rienk Jans van der Ley, te Hallum; A. H. Mooten, le Leyden; J. van Peil en Zonen, le Breda; D, A. ! Sala,&apos;te Leyden; Julius Scharwüchler,&apos;ie Nijmegen; .1. A. J. Schokking, le Amsterdam; A. J. Schokking j&apos;.&apos;, te Amsterdam; J. A. Schoonbeek, te Haarlem; P. Schröder, te Nieuwe Diep; II. J. de Swart, le Vlissingen; wed. Wellinghuysen en.Zoon, te Amsterdam; Gebr. van Weiteren, (e Haar- j lem; J..J. Zaalberg; van .Zelslv le Amsterdam; en een lid van het dep.Leyden der de collectie,&apos;door de hh. Kipp en Zoon, te Delft, ingezonden ,is van éeue zeer groote uitgebreidheid. Het kleine aantal der inzenders is, blijkens de/voorrede van den catalogus, slechts schijnbaar teleurstellend.. De oorzaken, waaraan men ceze geringe deelneming moet toeschrijven zijn niel. zoo ontmoedigend, als men oppervlakkig zou veronderstellen. De ondervinding ioch heeft geleerd dat het aantal instrumentmakers hier te lande zeer beperki is en de werkzaamheden der vdórtiaamslcn dikwijls zoo opeengchoopt zijn, dal voor de medewerking aan eene tentoonstelling naauweljjks. ijjd&apos;genoeg overblijft. Directeuren ontvingen van geachte firma&apos;s!verontschuldigingen wegens gebrek aan lijd cii ie grooie werkzaamheden j&apos;en &apos; dit&apos; is zeker voor de industrie een verblijdend Verschijnsel. Vele der op de tentoonstelling aanwezige voorwerpen&apos; zijti dan ook reeds verkochten door de welwillendheid der eigenaars lijdelijk afgestaan. . :.Des .avonds., ten half 8 ure verecnigden zich hh. directeuren der maatschappij en de afgevaardigden der verschillende departementen in het gebouw der Maatschappijlot Nul van &apos;t Algemeen,&apos;en ten 8 ure begaf men zich van daar naar de sociëteit Concordia. Door het bestuur der afdeeling Leyden werden zij aldaar op eene wijze ontvangen. De heer G. G. Snellen bragt hun een ;harleljjke welkomsgroet, die door den voorzitter der maatschappij • werd beantwoord. De sociëteit, door hh. commissarissen voor die ontvangst aangeboden, was b(j deze gelegenheid fraai geïllumineerd. Onder &apos;hel genot eeiicr aangename&apos; tnuziék;, \ bleef mén&apos;idaar geruimen lijd vriendschappelijk bijeen. ..&apos;.,&quot;[ ,&quot; &apos;&apos; .&apos;&apos;,&apos;.. &apos;&apos;,&apos;.&apos;.: .^&apos;,&apos;,(&apos;.&apos;■„.&quot;,&apos; Heden werd in het gebouw van hel dep! der Maatschappij tol Nut van &apos;t Algemeen de eersie zitting van de 88ste.algemeene vergadering, der maatschappij gehouden. De voorzitter, prof. van der Boon Mesch, hield eene belangrijke en sierlijke openings-redc, waaruit bleek, dal de: maatschappij ]n Jloeijenden;-&apos; toestand enjuiet alleen iivgeial van leden (thans &apos;ruim;2ooo) &apos;dat ook haarwerkkring zich wederom&quot; had.&apos;uitgebreid..&quot;—* Ter&apos; vergadering waren vertegenwoordigd 25&apos;departe&apos;mcnlen, uilbrengende 274, en mét die van een lid-dón&apos;aieür 275&apos; stemmen. — Omirent; de artl. 17 en 19 der Punten.van beschrijving werd besloten aan de onder die nommers vermelde voorstellen geen gevolg te geven,&apos;en ten opzigie van art. 18 werd door den voorzitter medegedeeld eene missive van den minisier&apos; van binnenlandsche zaken, houdende kennisgeving, dat de lokalen, vroeger ingenomen door de geologische verzameling, in het Paveljocn te llaarletn, voor het Museum van Oost- en West-Indische grondstoffen beschikbaar werden gesteld. Wal betreft art. 21 werd het voorslel van directeuren, om uit de kas der maatschappij te voorzien iv hel te kort, uil de in het vorige jaar door het departement Middelburg gehouden lentooonslelling en wedstrijd van brandspuiten en brandbluschtniddelen voortspruitende,, alsmede n». 4 van, de voorstellen der departementen, betreffende het kabinet en de boekerij der maatschappij, aangenomen. Met betrekking tot de ingekomen antwoorden op de door de maatschappij uitgeschreven prijsvragen, werd aan de verhandeling over Houtsoorten, in onze Oost- Indische bezittingen voorkomende, onder de spreuk »De bjjl ligt aan den wortel&quot;, de uitgeloofde eereprijs, de gouden medaille, toegekend, werd dc verhandeling over hetzelfde onderwerp, onder de spreuk »God is groot,&quot; eene eervolle vermelding waardig gekeurd, en .voorts de uitgeloofde belooning, de tweede gouden medaille en honderd gulden, toegekend aan de Laiidhuishoudkuudige&apos; beschrijving der Geldersche vallei, onder de &apos;spreuk «Agricultura&quot;. Bij opening van het bij éérsigemélde der iwee verhandelingen over de O. I. houlsoorlen behoorende naambriefje bleek schrijver daarvan te zjjn de heer W. L. de Slurler, alhier, die, aanwezig zijnde, door den voorzitter lop treffende ■ wijze werd toegesproken,&apos;terwijl het bij de Landhuishoudknndige beschrjjving gevoegde naambriefje als schrijver van dat stuk deed kennen den heer H. M. Harlog, landbouwer Ie Dennenbroek bij Barneveld. De tweede zilling der algemeene vergadering zal a. s. Dinderdag gehouden worden. ■— De leden van den gemeenteraad, die mei den eersten Dingsdag van September moeten aftreden en ter vervulling van wier plaatsen op Dingsdag den 18&lt;&gt;™ dezer de gewone verkiezing moet gehouden&apos;worden, zijn de bh. ni&apos;. C. W. Hubrecht, J. B. de Moen, P.&apos; L. Tichler,&apos; dr. C. W. 11. van Kaathoven, mr. P. du Ricu, ü. C. Hartevelt, P. 1. de Fremery en mr H. C. J. Hoog. &quot;.. ~,.&apos;.&apos;„ ....,,.., \ &apos;, . . — In het huis van arrest alhier heeft 2&apos;ch een persoon, verdachi van het vervalsc&apos;en van Oosienrijksche coupons, van hel leven be oofd. ; — De houder eener Oostenrijksche oblijaiië&apos;; n\ 4132, grom 100 fl., rentende, 5, pCt., .betaalbaar te Amsterdam mei. ƒ 3.09,.w0rdt, verzocht, zich bekend te maken aan den officier »au justitie alhier.,/,.,„&apos; „m|,&apos;„ &apos; . — De eerste commissaris van policie alhier berigt, dal na afloop &lt;an hit feest der oud-strpers, alhier is geonden en in zjjne bewaring gesteld: een officiers diensttecken, zijnde verguld zilver, waarop de cijfers xxxv, en een Japansch verlakte brillcndoos mei stalen bril. De reglhebbenden kunnen deze voorwerpen terug bekomen bjj den genoemden commissaris van policie. — In de Verhandelingen en berigten betrekkelijk het zeewezen enz. (1865) N°. 2, 2&apos; afd., komt voor een uittreksel uit het verslag der kweekschool voor zeevaart alhier over 1864, door den voorzitter der commissie van opperloezigt en beheer uitgebragt in de algemeene vergadering der vereeniging lol instandhouding en bevordering van haren bloei, op 4 April II. Daaruit blijkt dat de kweekschool steeds goede resultaten oplevert. Over de equipage der kanonneerboot, met den schipper aan het hoofd, heefi de commissie voortdurend reden van tevredenheid; ook de scheeps-schoolmeester onderscheidt zich door ijver en bekwaamheid in zijn onderwijs. Bij de keuringen, die om de iwee maanden plaats hadden, hebben zich in het geheel 96 aspiranlen aangemeld, waarvan 56 zijn toegelaten en 55 in dienst getreden. Hel onderzoek naar de vorderingen in de eersle beginselen van het matrozen-werk leverde over het algemeen goede uitkomsten op; eenmaal was de commissie bij het vertrek van een 14-tal leerlingen naar de viool, over de gemaakte vorderingen, houding en gedrag zoozeer tevreden, dat zij, lol aanmoediging van de overigen, hel gansebe personeel feestelijk onthaalde. Onder de kweekelingen bleef steeds een goede geest heerschen, zoodal er slechts twee, die niet aan orde of tucht wilden gewennen, zijn weggejaagd; een paar anderen verlieten heimelijk de kweekschool. Van het geheele gcial der lol 31 Dec. 1864 in dienst genomen kweekelingen, dat 563 bedraagt, luiden de rapporten, betreffende geschiktheid, gedrag en promotie, betrekkelijk zeer gunstig. Aangenaam was bet der commissie geweest bezoeken le ontvangen van oud-kweekelingen, niet hel minst van den jeugdigen ridder der Milit. Willemsorde 4de kl. van Wouw, die er behoefte aan gevoelde haar zelf zijn eerelim ie vertoonen. Van den opperschipper Suk, van het stoomschip Djambi, vroeger aan de kweekschool verbonden, was een schrijven omvangen, waaruit bleek dat de jongens op dal stoomschip dienende, bij den strijd bij Samouosaki in Japan, bij anderen niet achterstonden om de eer van Ncérlands vlag le handhaven. Een zekere Duke de Vries, uil Amsterdam, was bij die gelegenheid gesneuveld. De kanonuecrbool, mei wal er loe behoor!, wordt in de beste orde onderhouden, en het gebouw der kweekschool blijkt voortdurend goed en doelmatig le zijn. In de onmiddelijkc nabijheid der school is thans hel oude in gebruik zijnde huis door een flink gebouw vervangen, waarvan het beneden-gedeelte is ingerigt lot takelplaats voor sommige werkzaamheden, kombuis, viciualiemagazijn; enz., terwijl het bovenhuis lot woonhuis aan den schipper-kommandani is verhuurd. De oprigting van dal gebouw had, uil een financieel oogpunt, der commissie vele inoeijelijkheden veroorzaakt; hare poging om in vrijwillige bijdragen daarbij eenige tegemoetkoming le vinden was niet teleurgesteld; ongeveer ƒ 1500 was op die wijze verkregen. Een lekorl van ƒ1500 moest- echier nog gedekt worden. De commissie ontvangt voortdurend bewijzen dal hare pogingen, gelijk zij door de regering op prijs worden gesteld,ook de belangstelling ondervinden van het Nederlandsch publiek, en hierin, alsmede in de vruchten die de kweekschool voor de maalschappij en het vaderland afwerpt, vinden zij aanmoediging, om mei vereenigde kracht hare instandhouding en verderen bloei le helpen bevorderen. — Den personen die verzocht hebben als leerling-telegraphisl in aanmerking le komen, is aangeschreven, om zich voor het vergelijkend onder-: zoek aan hel gebouw op den Flnweelen Burgwal, te.&apos;s Gravenhage, aan te melden op Maandag den 17den Julij aanst., des voormiddags len 8 ure. — Een werkman aan den spoorweg tusschen Zutphen en Lochem is dezer dagen op eene ellendige wijze omgekomen. Op een der grind wagens zitieude, stond hij onder weg op, sprong vau den langzaam voortrijdende!) trein af, struikelde en geraakte op de rails. AI de achterste wagens reden over hem heen en zijn ligchaam werd letterlijk in tweeen gescheiden. &apos;• — Naar men uil Denekamp (Overijssel) meldt vertrok voor ruim 20 jaren van daar zekere Rikhof als kleermaker, met weinig voornitzigi en geheel onbemiddeld, naar Amerika. De fortnin schijnt hem daar zeer gunstig le zijn geweest; wanl hij kwam voor eenige dagen aldaar als een deftig heer lenig en kan nu, volgens geloofwaardige bewijzen, over meer dan eene lor. gouds beschikken. Zijn oude vader, dien hij zoo geheel onverwacht kwam bezoeken, verheugde zich dan ook niet weinig bij het terugzien van zijn zoon.</p>
	<p>*) De plaatselijke rommissie alhier, beslaat uit de hh. G. G. Snellen, N. J. Sanders, | mr. C. &apos;W. Hubrecht, J. B. de Mocn, mr H. P. J. Tollens en J. Seheltema; de jury van j beoordeeling uil de hh. dr. C. H. U. Bnys Ballot, le utrecht) prof. J. \V. Eruierins, te I Groningen, i. P. A. Francois, te Rotterdam, prof. F. Kaiser, te Leyden, jhr. A. Xf. G. .8 van fliemsdijk, Ie Utrecht, dr. D. I. Steyn Parvé, te &apos;«Hage, en prof. G. J.&apos;Verdam, I te Leyden. &apos;.-........, I</p>
</text>
