<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden betreuren wij weder het verlies van ons geliefd eenigst Kind BERNARD. B 11. TAYLOR. Leyden, 9 Julij 1865. T. J. TAYLOR, Teunissen. Te Arnhem is op den 9deo dezer, in het 3781 e jaar van zijn leven, overleden mijn hooggeschatte Schoonzoon Dr. S. H. RINKES, Conrector en Schoolopziener, Lid der Maatschappij van Nederl. Letterkunde te Leiden, van het Provinciaal Uirechlsch Genootschap, enz. F. H. G. van ITERSON. Heden overleed onverwacht mijn geliefde Echtgenoot, de Heer J. G. L. QUANT, in den ouderdom van 31 jaren, mij nalatende twee Kinderen, te jong om hun verlies te beseffen. Leiden, 10 Julij 1865. J. M. QUANT, van den Heuvel. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, bjj de voltrekking van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij, mede namens wederzijdsche familiën, onzen dank. A. P. van oen BERG. Leyoen, 11 Julij 1865. A. M. van den BERG, van der Poel. Aan Familie, Vriendenen Bekenden, die, op zoo vriendschappelijke wijze, hunne deelneming in ons jongste Lief en Leed beloond hebben, wordl, ook namens onze Kinderen, openlijk eu hartelijk dank toegebragt. P. H. WESTDIJK. Leiden, 11 Julij 1865. F. G. WESTDIJK, Koon. MDERLAJNDJEN ORANJE. De Kiesvereeuiging heeft besloten om bjj de stemming van leden voor den Gemeenteraad, op Dingsdag 18 Julij 1865,-aan le bevelen, de Heeren: Mr. C. W. HUISRECHT, J. B. DE MOEN, P. Li. TICHLER, Dr. C. W. 11. TAN KAATHOVEN, Mr. P. DC RIEIT, H. C. HARTEVELT, P. I. DE FREMERY, Mr. H. C. J. HOOG, allen aftredende Leden, en in plaals van Prof. 11. COCK, die voor die betrekking heeft bedankt, Mr. JM. H. A. LISMAN. Leyden, 11 Julij 1865. A. TIELEMAN, Voorzitter. TWEEDE VERIFICATIE. De nog onbekende en niet opgekomene Schuldeischers van den in staat van Faillissement verklaarden GERRIT BRONSGEEST, Tapper te Leiden, benevens zij die op de ls,&lt;! vergadering tegenwoordig zjjn geweest, worden opgeroepen om te verschijnen op Zaturdag den 15de° Julij e. k., &apos;s namiddags len een uur, in eene der lokalen van hel Regisgebouw, op hel Rapenburg te Leiden, om alsnog over te gaan tot de verificatie hunner schuldvorderingen. M. il. G. BENTFORT, Curator.</p>
</text>
