<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 5 September.</title>
	<p>Bij den Raad dezer gemeente zijn de volgende stukken ingekomen: N°. 252. Rapport van Burgemeester en Wethouders op adressen van eenige bewoners der Plantaadje K houdende klagtec over eene mestvaalt van het Koninklijk Zoölogisch genootschap Natura Artis Magistra. N°. 253. Idem der commissie van voorbereiding wegens aanvragen om pensioen, enz., op bet adres van den nachtwacht L. Meijer. | N°. 254. Idem van idem op idem van den korporaal-nachtwacht J. Lippen. N°. 255. Idem van de commissie van beheer van stedelijke rentegevende eigendommen op een adres van 11. Hattink, om door aankoop eigenaar te worden van gemeentegrond buiten de Utrechtschepoort. &apos; N°. 256. Begrooting van ontvangsten en uitgaven dezer gemeente voor 1866. i N°. 257. Missive van de commissie van beheer van rentegevende i eigendommen, ten geleide van 5 róles van ontvangsten wegens gemeenteeigendommen onder haar beheer. Z. M. heeft eervol ontslagen op zijn verzoek Dr. H. J. Guicherit, als plaatsvervangend kantonregter te Ootmarsum. — Benoemd tot ridder der orde van don Nederlandschen Leeuw den generaal-majoor W. H. Doorman, lid van het hoog militair geregtshof. De minister van binnenlandsche zaken heeft bekend gemaakt, dat de : examens voor het verkrijgen van acten van bekwaamheid tot het geven , van school- en huisonderwijs, ingevo&apos;ge de wet van 13 Aug. 1857 (Staats- i blad N°. 103), voor de tweede maal in het loopende jaar zullen worden &apos; gehouden op 4 Oct. aanst. en volgende dagen; dat zij, die deze examens wenschen af te leggen, zich uiterlijk op 20 Sept. eerstk. behooren aan te melden bij den schoolopziener van het district, waarin zij wonen of van buiten &apos;slands komende voornemens zijn zich te vestigen, met op- I gave van de aete, die zij verlangen en overlegging van een of meer getuigschriften van hun goed zedelijk gedrag en van hunne geboorteacte, &apos; terwijl de dag en plaats van het examen hun door den schoolopziener zullen worden bekend gemaakt. Op last van den minister van binnenl. zaken worden in de StaaU- Courant van heden medegedeeld de voorwaarden, op welke die minister, -omens den Konins.. aan de Hollandsche iizeren snoorwcsr-maatschaopii</p>
	<p>Op last van den minister van binnenl. zaken worden in de Staatscourant van heden medegedeeld de voorwaarden, op welke die minister, namens den Koning, aan de Hollandsche ijzeren spoorweg-maatschappij concessie heeft verleend tot het aanleggen, als uitbreiding of zijtak van haren reeds bestaanden spoorweg, van eene verbindingslijn van Haarlem langs Beverwijk naar den Noord-Hollandschen staatsspoorweg bij Castricum of Uitgeest of eenig ander punt, nader door den minister aan te wijzen.</p>
	<p>De officier van administratie der 3de klasse C. van Berkel, dienende op Zr. Ms. wachtschip te Willemsoord, wordt met 15 dezer op non-9___Lttii__ f_/al-_gt_ (Staats-Ct.)</p>
	<p>Openbare vergadering van den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op 6 dezer des voormiddags ten 11 ure.</p>
	<p>Het Weekblad van het Regt herinnert de advocaten aan de bepaling van art 6 van het reglement van orde, voorschrijvende, dat zij ieder jaar in de maand September hunne acte van beëediging moeten laten viseren ter griffie van het collegie, waarbij zij zijn ingeschreven.</p>
</text>
