<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Paleis voor* VaWU&amp;vMW. DE TENTOONSTELLINGSZALEN ZIJN DAGELIJKS GEOPEND VAN 10—4 URE. TENTOONSTELLING VAN DEN GEVULDEN.MONSTER-BALLON LE GEANT, Entree dagelijks gedurende deze Tentoonstelling tot 9 September 50 Cents. WOENSDAG 6 SEPTEMBER: OCHTEND-CONCERT. ENTREE 50 CENTS. Aanvang 1% Ure. DONDERDAG 7 SEPTEMBER; AVONÖ-CONCEHT. ENTREE f 1. Aanvang 7% Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (20349) Ö_OTJ6_NG VAN DEN HEER NADAR, MET DEN M9NSTEMAILON OP MAANDAG 11 SEPTEMBER 1865. Op het Weiland buiten de Utrechtsche Poort, achter de Gaz-Eabriek. VULLING TEN 2 URE, OPSTIJGM TEN 5 ERE. Entrée-Billettten van heden af verkrijgbaar in het Paleis voor Volksvlijt en bij de voornaamste Boekverkoopers en Winkeliers in de Hoofd. straten. TOEGANGSPRIJS: (20351) 1 e RANG ƒ1.99. 2e &gt;&apos;.... n 0.99. 3e ./ // 0.49. GERESERVEERDE PLAATSEN . . // 5.~. De Crediteuren in het Faillissement van de Firma H. VAN BAKEL en ZOON, gevestigd te Arasterdam en te Alkmaar, worden opgeroepen tot het bijwonen eener Tweede Vergadering op Woensdag 27 September 1865, Namiddags 1 Uur in het Locaal der Regtbank te Alkmaar , ten einde tot Verificatie der Schuldvorderingen ten laste dier Firma over te gaan. De Crediteuren worden verzocht acht dagen te voren de bescheiden hunner vordering aan den Ondergeteekende in te leveren, des verkiezende tegen Recu. Mr. N. H. DE LANGE, _(20250) Curator. Blijkens ACTE, den lsten September 1865 voor den te Alkmaar gevestigden Notaris HENDRIK JAN DE LANGE gepasseerd, heeft de Heer WEERT FELTRUP, zonder beroep, wonende te Alkmaar, opgehouden lid te zijn der VENNOOTSCHAP , onder de Firma FRANKEN en COiMPAGNIE , handelende in Buitenlandsche Houtwaren, welke Vennootschap was aangegaan bij Acte van 13 Mei 1857, en gewijzigd bij Acte van 7 Mei 1858, beider, voor den te Alkmaar gevestigden Notaris SIMON ADRIANUS DE LANGE gepasseerd, en zulks te rekenen van den lsten Moi dezes jaars, met dien verstande, dat alle Ladingen na dien datum hier te lande aangevoerd, uitsluitend blijven ten bate en schade der andere Vennooten, terwijl tevens- bij-ge- • melde Acte is overeengekomen, dat de bedoelde handel door de beide overige Solidaire Vennooten ALBERT FRANKEN, Koopman te Alkmaar, en DIRK GEORGE HANA, zonder beroep, wonende te Amstardam, onder dezelfde Firma van FRANKEN en COMPAGNIE, zal worden voortgezet, op den voet en de wijze als bij de bovenaangehaalde Acten van 13 Mei 1857 en 7 Mei 1858 is omschreven ; behoudens de wijzigingen, die een noodzakelijk gevolg zijn van de uittreding des Heeren WEERT FELTRUP, terwijl de Likwidatie van de Vennootschap, waartoe gezegde Heer WEERT FELTRUP heeft behoord, is opgedragen aan de nieuwe Vennootschap, onder dezelfde Firma handelende. (20273)</p>
</text>
