<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BUNGE &amp; CO., te Amsterdam, zullen op Woensdag 27 Septembel 1865, des Voormiddags ten 10% Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Veilen: Eene Partij van 151 Pakken JAVA BïiAHEW TAHAM van het merk ££ _._&gt; Aangevoerd van Soerabaya met het Schip Theodora Mechtelda. En dat bij Kavelingen zoo als die gennmmerd zullen zijn, en nader bij Notitie zal worden aangewezen.^ (20329) li&lt;-__ANDS_E HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING le AMSTERDAM op Woensdag den 13den September 1865, van onaevecr: 38,400 Balen JIAVA KOEFIJf, liggende te Amsterdam. 6,400 - PAOANG // ./ ii Idem. 30,800 u JAVA - ./ // Rotterdam. 4,200 h /&apos; » uu Middelburg. 7,200 tr ii rr ii rr Schiedam. De Monsters der geheele Veiling zijn te bezigtigen te Amsterdam en te Botterdam, den 31sten Augustus, 1, 2, 11, 12 en 13 September en op dezelfde dagen te Middelborg en Schiedam, die van hetgeen aldaar liggende is; terwijl van den eerstgemelden dag af, op elke -_er aanvoerplaatsen van de aldaar liggonde Koffij, van partijen boven de 200 Balen Proefmonsters tot den prijs van 60 Cents per Half Nederlandsch .Pond verkrijgbaar zijn. Amsterdam , 29 Augustus 1865. (19800) Nederlandsche HANDEL-lAATSCHAPPIJ. VEILING te AMSTERDAM op Dingsdag den 26sten September 1865, des Namiddags ten Half Zes Ure, van: 10,097 Gezouten Montevideo (Urugay) RVIDEN. 40 Pijpen TALK. Liggende aldaar. Te ROTTERDAM op Donderdag den 28sten September 1865, des namiddags ten Half Zes Ure, van : 8975 Gezouten Montevideo (Urugay) HVIOEN,\ 2267 // Buenos-Ayres &quot; f 2150 Gedroogde // &apos; \ &quot;_ende 1009 Gezouten u &quot; ( aldaar. 12000 HOORNS, 1 5 Vaten BEENDEREN, / Amsterdam , 5 September 1865. 1_353) Wnd_Ts.ü__r_ biedt zich eene DAME van middelbaren leeftijd aan, welke een vermogen heeft om goed to kunnen leven, maar nog gaarne nuttig bezig zoude en met dit doel het BESTVVR EENER HVISIIOVDING wenscht op zich te nemen Offertes worden franco ingewacht, onder Letters A. Z., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON , Rokin, EJ69. (20276) WBÈÊÊJmPzI te AMSTERDAM in lading: Het Eerste Klasse IJzeren KS__-___-B_fREGATSc,Hl]p CAULMWOMJWI^ Kapt. M. DE WIJN. Voor informatien voor Vracht of Passage gelieve men zich te adresseren .bij de Heeren Reeders LOUIS BIENEAIT #• SOON of bij de Cargadcors DE VRIES * C. of BREITENSTEIN &amp; THEN I BERG. (19312) I</p>
</text>
