<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ra DE DIRECTIE VAN „KOSMOS Ti ZEYST. De Ondergeteekenden EX-BODEN van KOSMOS, die reeds onder Getuigen ten Kantore van den Hoofd-Agent, den Heer JAN BIERENS DE HAAN alhier, Singel, X 18, eene &quot;FUOORLI.IKE AFREKENING gevraagd hebben, doch deze . P grond van onbillijke vorderingen niet hebben verkregen, verklaren ,&apos;J deze, dat zij tot geene andere dan tot eene billijke of eerlijke afret emng zijn geneigd en deze ten spoedigste verlangen, of des noodig geegtelijk zullen vorderen en verkrijgen. J- C. CORNELISSEN, D. KEIJZER, A. T. HENSSEN. A. J. VOLMER, K. HOOGEVEEN, L. J. CORNELISSEN. (20232) s„?.een CREDIET te verleenen aan DE EQUIPAGE van het -ab Alaï9arctha &gt; KaPt- MÖLLER, gekomen van Batavia en Soej, a 3-, liggende Entrepöt-Dok, zonder voorkennis van genoemden (20282) AanMefliiifi- Voor een JONG MENSCH , in staat over eenig Kapitaal te befikken, bestaat gelegenheid eeno VASTE PROVISIE te krijgen ; -nis van Administratie is vereisehte. Spoedig gelieve men Olfertcn a&apos;e zenden sub Lett. A. E. W. N. Bureau Handelsblad. (20298) _k!i 6ene ST°OM-HOUTZAGERIJ en HOUTHANDEL, met Jaarte-, toencmenden omzet, wordt door het uittreden van een Deelgenoot, !_»_,!_. vol- nd Jaar gevraagd: een MEDEWERKEND of J»«MA-DITAIB DEELGENOOT. Informatien bij eigenhanj&gt; ondertcekonde franco Brieven to bekomen, onder Lett. 8.8.8., __^lJlatKlelsblad. (20224) een- _!?S~G MENSCH, zijne Bezigheden buitenshuis hebbende, zoekt l.cnV ™tIULt]BFLEERDE KAMER, met inbegrip van Kost Hm „ V. , rervo.ge zich met franco Brieven, onder Lett. A. P. Z., &quot;icau Handelsblad. (20178) T^hOndüstrielen. l„v. &quot; i! .*&quot; MAM. dle dIJ gronden van eene Wetenschappelijke Opleiding heoft genoten, wenscht aanvankelijk tegen eenig salaris nuttig werkzaam te zijn in eene FABRIEK, waar later, wanneer hij over eenig . MwnS&quot; beschikken, gelegenheid bestaat tot OVERNAME de T... 1- _- _ Meß adreS3ere zich met vrachtvrije Brieven onder __j|^tt- A. _.. bij den Boekhandelaar A. TJADEN, te Deventer. (20218) __. Li ,&apos;g m?t Snijden, Boekhouden en Reizen bekend, zoekt eene Beding als COUPEUR of als REIZIGER. Hij belijdt de R. C. ven . I &apos;&quot;. ruim M Jaren oud en is Gehuwd. Reflecterenden gclieendrr t te adre33eren per franco Brief, met opgave van conditien, enz. te t_7 , *•&apos; biJ den Boekhandelaar en Drukker M. J. MENSING, ° «otterdam. (20217) T^wartier gevraagd. Wordt gevraagd met 1 November te Amsterdam: Eon KWARTIER Sb. ,°f 4 «EMFUBELEERDE KAMERS,. waarvan 2 met «pplaats, zonder Keuken; bij voorkeur in de Plantaadje of nabijheid, bi ri&quot;- Tan b. onderhe(ien en voorwaarden in te zenden, onder Lr. W. S GEBRs. VERMANDE ,te Hoorn. (20223) t-M_i COn Jler beste Standen van Purmerende wordt ter overneming aanvet &apos;n: Ecne KOl^K&quot; E* BANKETBjIKKERIJI, die sedert de _ -r- isJn wordt ni &apos;geoefend en een Burgerlijk Bestaan oplevert; frL. „ ,er Ko°Ps°m kan °P &quot;et Perceel gevestigd blijven. Adres met Pu_!- ieVen °&quot; 6r Lett- P- biJ L-^G. POST, Boekhandelaar te marmerende. , . f 20222. In eene SIGAREN-FABRIEK wordt gevraagd lEMAND, van de .Hen&apos; Z ouderdan P J&quot;*»- Degenen, die met het Vak bekend zijn, Am^rekhmdZl3 BEEKMA^ SC_sKtoi-n U 4! _ (20216)</p>
</text>
