<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GLACÉ HANDSCHOENEN. Wederom ontvangen in Ruime Keuze: HEEREN EN DAMES GLACÉ HANDSCHOENEN, waarbij eene EXTRA MOOIJE KWALITEIT is a ƒ0.90. C. P. KÖIILER. (20355) Kalverstraat hoek Qsje33_is. H. Jl A U BI dP_7&quot; REGULIEESBREESTRAAT IJ 560. - REESTRAAT LL 275. HEDEN ontvangen BLANKE TEXELSCHE OESTEBS, PALING IN GELEI, GEMARINEERDE HABING, FIJNE ENGELSCHE BIEREN , enz., enz. NB. De ENGELSCHE BIEREN worden tot zeer Billijken Prije geleverd per 6 Heele of Halve Elesschen franco aan Huis. (20354) In dank ontvangreii de navolgende Gelden voor de NIET fi&apos;ERKENDE WERKLIEDEN der door den Brand vernielde Metaalwaren-Fabriek van den Heer J. T. SCHOLTE. Bij de Redactie der Amsterdamscht Courant, van Lett. M. ƒ2. Bij de Heeren VAN DEN BERG &amp; CO., van S. L. ƒ5; 1 Boekdeel ter waarde van ƒ 1. Bij den Heer J. E. BRAAM, van B. v. S./5; 1 Boekdeol ter waarde van ƒ 1. .Bij den Heer J. H. VAN BORN, R. K. Ps., van N.N.ƒ 5. Bij den Heer BENOIT COSTER, van de Wed. O. ƒ 25; L. J. ƒ5; N. N. 1 Spaansche en 1 Brusselsche Coupon, ter waarde van ƒ7.47; de Wed. M. ƒ 4.50. Bij de Heeren R. CORN. DYSERINCK &amp; ZOON , van X. ƒ10; V./5; Z. ƒl. Bij den Heer GROENEWEGEN, van C. H. te Akkrum ƒ 2.50. Bij Ds. P. VAN DER GOOT Pz., van A. C. Z. ƒ 100; J. N.f 10. Bij den Heer J. C. KROOK , van Kms. ƒ 2.50. Bij Ds. L. C. LENT-C, van D. W. 2 Coupons 1 van ƒ 6.18% en 1 van ƒ 4.95; N.N./0.50; Lett. C./25; N.N./2;V.K. ƒ2.50. Bij den Heer POPPEN, R. K. Ps., van A. B. f 100 ;C. D. ƒ 50; D. W. ƒ5; C. A. v. E. ƒ 2.50; N. N. ƒ2.50. Bij den Heer JAN SCHUT &amp; ZOON, van G. V. ƒ 2.50; D. J. D. ƒlO. &quot; Bij de Heeren WERTHEIM &amp; GOMPERTZ, vanM. D./7. Bij den Heer J. P. Cv. WIBMER, van de Club des Etrangers, de opbrengst eener Soiree Musicale in de Verecniging ƒ 30.55. Makende met de reeds vroeger vermelde ontvangsten, (zie Algemeen Handelsblad van 22 Julij en 3 Augustus) een Totaal-Generaal van f 8234.98%. (20257) NED. RHIJN-SPOORWEG. GOEDKOOPE VOLKSTREINEN van ARNHEM, EDE, VEENENDAAL, MAABSBERGEN naar AMSTERDAM en Terug op Dingsdag 12, Donderdag 14, Dingsdag 19 en Donderdag 21 September 1865. Prijs JKen Gulden. Vertrek van ARNHEM &apos;s Morgens ten 8 Ure, van EDE, ten 8.20, van VEENENDAAL ten 8.35 en van MAARSBERGEN ten 8.50. Aankomst te AMSTERDAM ca. 10.40. Terugkeer uit AMSTERDAM &apos;«Avonds ten 8&quot; Ure Aankomst te ARNHEM ca. ten 10.40. De FLAATSBILLETTEN tot een beperkt getal uiterlijk Daags te voren te nemen. DE DIRECTIE. Utkecht, 4 September 1865. (20302) OUDEES of VOOGDEN, van Meisjes welke let STEOOVLECHTEN en STEOONAATJEN wenschen te leeren, kunnen zich adresseren, aan het Lokaal der EERSTE NEDERLANDSCHK STROOVLECHTERIJ Bloemgracht, DD 61, &apos;s Morgens ten Tien Ure. Ervaren VLECHTEES en VLECHTSTEES, NAAIJEES en NAAISTEES van Stroo kunnen geplaatst worden. (20.79) DIEUDONNÉ éf O. DE MET ROEM BEKEIIE PILLEN van don Geneesheer GELAEEF , tcNieuwer-Amstel, houden hnnnen thans gevestigden roem met glans staande; proefondervindelijk blijken zij een nitmuntond en doeltreffend purgatief te zijn, daar zij de maag en ingewanden versterken; hij heeft reden in gemoede te verzekeren, dat het de gelukkigste bereiding is bij verloren eetlust, slechte spijsvertering, slapeloosheid en bloedbereiding, slijmvloeijing en overmaat van gal. Bij ligchaamsverzwakking, bleekzucht vau vrouwen en meisjes en alle abnormale toestanden van den onderbuik, hebben zij de heilrijkste gevolgen te weeg gebragt. Hij biedt zijne LIJDENDE natuurgenooten een huis- en geneesmiddel aan, waarin alles vcrecnigd is tot medewerking van eene natuurlijke en gezonde verrigting des ligehaams, dat hij bijna ■ 42 jaren daarvan de streelendste zelfvoldoening heeft ondervonden en het is van dien aard, dat het eene volkomonc hulp te weeg brengt en de natuur in hare regelmatige werking onderhoudt. Aarzelt alzoo niet, gij LIJDERS! die laborerend zijt aan bijblijvende ziekelijkheid, zij ■ worden u door een bekend, ervaren, bejaard Geneesheer in uw belang aanbevolen. Geen &apos;WINSTBEJAG, maar gezondheid en levensvreugde te bevorderen, is hier zijn lens. De prijs der verzegelde kartonnen doos met gebruiksaanwijzing is ƒl, ook 55 en 30 Cents. Bij de Billen wordt mijn BALSAIHEM VITAE EXTERNE»! met ( vrucht uitwendig aangewend. Ook bij rheumatiek, verlamming , jicht, zinkings, verstijving der leden en pezen, pijn in de lenden en gewrichten, in een woord bij alle plaatselijke pijnen. Geen beter middel is bekend. De prijs der flacon met berigt is 50 en 30 Cents, verkrijgbaar ta Amsterdam, Butti en Zonen, Vijgendam; Brons Bolding, Apoth. Prinsengracht bij de Westerstraat; van Leeuwen , Droogist, Beerenstraat; H. H. Uloth, Apoth., Zeedijk; van Wel, Botermarkt,4BB; D.H. Schmull,&apos; Egelantiersgracht hoek 2de dwarsstraat; Alkmaar, J. Diederiks, Droogist ; Arnhem, F. Klauke, Jansstraat, 448 ; Amersfoort, W. Breyl, Apoth.; Breda, Allebes, Apoth.; Bolsward, S. S. Oosterbaan ; Breukelen, • de Koek, Droogist; Deventer, Wed. Seuer, L. Bischopstraat; Delfzijl, • Huisman do Jager ; Groningen, W. Kamerlingh ; Gorredijk, S. Zwart, &gt; Apoth.; &apos;s Hage, Snabilic, Apoth., Spui; Haarlem, K. de Breuk, Droo! gist, Kruisstraat; Hoogezand , Egbertus Smit; Helder , H. Mackay, &apos; Apoth.; &apos;s Bosch, J. van Deurden; Kampen, de Rudten &amp; CO.; &quot; Oudestraat; Lejden, Hazenberg , Breedstraat; Leeuwarden , Stelling• werff Beintema, Apoth.; Nijmegen, Th. Marcus, Houtstraat; Rotterdam, • Snabilié, Apoth., Groote Markt; Schagen, L. Munter; Utrecht, G. H. J. van Spanje, Apoth., Steenweg; Uithuizen, Schuurman Nieveen; Winschoten , G. Wasman; Zaandam, A. Dorpema, O. Z. 688. (20255) J. P. G. GELAEEF, Geneesheer.</p>
</text>
