<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT. te geven door het KOORPERSONEEL der Godsdienstige Gezangen HARPE DAVID, onder leiding van den Heer A. BERLIJN en met belanglooze medewerking van de HH. KINSBERGEN, SEEMANN en HEUKENROTH, op Woensdag 6 September 1865, in het PAR- » ten voordeele der ONGELVKKIGEN IN PALESTINA. Prijzen der Plaatsen: Eerste Rang f 0.99. Tweede Rang ƒ 0.49.__^ . mommm&apos;&apos;rwmmArwMm HEDEN WOENSDAG 6 SEPTEMBER 1865. BUITENGEWONE MATINEE EN SOIREE VOCAAL EN INSTRVI.IENTA.iL , Derde debut van Mr. FERNAND, I°. Baryton van l&apos;Eldorado te Parij-, met medewerking van de dames PALM. Matinee van 1 tot 4 Ure. Soiree aanvang 7 Ure. Entree 49 Cent- Wm. KOSTER, Directeur. PS. Op vereerend verzoek van eenige HH. Leden: Matinee Mus.-1* met medewerking van den wereldberoemden onnavolgbaren Prins SAD* D&apos;JALMA, welke alsdan zijn onovertrefbaren Lederdans zal uitvoeren. Deze Matinee is uitsluitend voor HH. Leden met hunne Dames en hebben het regt van introductie. __. -._&gt;_-«_. EERSTE CONCERT DER GÜNGLSCHE KAPEL, VAN MÜNCHEN. ONDER PERSOONLIJKE LEIDING VAN DEN HEER JOZEF GIMG&apos;L. Op Zondag 10 September. DILÏGENTI A , KALVERSTRAAT. Heden Dingsdag avond en vervolgens iederen avond tot na de An&gt;&quot; sterdamsche Kermis. SOIREES AIHVSANTES, Vocaal en Instrumentaal, door het Gezelschap CURSALLE D&apos;OSTENDE. Nooit in Nederland werkzaungeweest. lederen avond afwisseling van Voorstelling. Optreden van nieuwe Artisten. Aanvang 8 Ure. Entree 49 Cents^ TUIN DE NEDERLANDEN. WOENSDAG 6 SEPTEMBER 1865. LAATSTE GROOT BAL A LA STRAESS IN DIT ZOMER-SAIZOEN. Entree 40 Cents in vertering. Aanvang 7 Ure&lt; JU BRANDS. x Donderdag 7 en Zondag 10 Sept., wegens besloten Partij GEETOEGANG voor het Pnbliek, van af 4 Ure des Namiddags. ____^_. DE BEROEMDE ff»_r©f. m. momam 9 neef van BOSCO, zal hier gedurende de KERMIS, iv de prachtigs Loge op het Amstelveld, het Publiek betooveren. Een engagement Berlijn heeft hij afgeslagen, om Amsterdam oen bewijs zijner h°°.?aCcft ting te geven, dat hem ten vorigen jare met onverdeelden bijval he beloond. Zijn Kabinet heeft hij met prachtstukken verrijkt. Hij .?s. eenige onovertrefbare Prcstidigitateur, die zijne bezoekers tot bewonden | dwisgt. Het Kunstkabinet alleen heeft eene waarde van 20,000 Th. ƒ35,000. De eene verrassing volgt op de andere, want 200 difle&apos;.e&apos;&quot; Kunststukken worden door hem geproduceerd. lederon avond afwis ling van het Programma. (Aanvang 8 ure, einde 11 cc&apos;&gt; Men kome het zien en oordeele. ____-__*</p>
</text>
