<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IUROE. OPENBARE AANBESTEDING aan &apos;s Rijks Werf te Amsterdam, op ZATEIIDAG 9 SEPTEMBER 186», des voormiddags teu Elf ure, van: Het verrigten van eenige VERNIEUWINGEN,. HERSTELLINGEN en SCHILDERWERK aan onderscheidene Gebouwen. Het Bestek en de Voorwaarden, waarnaar deze Aanbesteding zal geschieden , liggen ter lezing aan het Departement van Marine te &apos;s Gravenhage, bij de Dircctbm der Marine te Willemsoord, Vlissingen en Hcllevoctsluis, in de Localcn der Provinciale Besturen van Noord-Brabant, Gelderland, Friesland en Overijssel, ter Secretarie van de Gemeentebesturen te Rotterdam en te Dordrecht en tea Burele van den Hoofd-Ingenieur aan voormelde Werf. De aanwijzingen in loco zullen geschieden Woensdag en Donderdag 6 en 7 September te voren, des voormiddags van 10—12 ure. De Inschrijvingsbiljetten op zegel, behelzende do Aannemingssom in cijfers en in letterschrift, mitsgaders eene duidelijke opgave van de namen en woonplaatsen van den Aannemer en Borgen, zullen behoorlijk gesloten vóór of uiterlijk op den dag der Aanbesteding des voormiddags ten Elf ure franco moeten bezorgd worden ter Griffie van de Directie der Marine te Amsterdam. Amsterdam, 31 Augustus 1865. De Vice-Admiraal, Adjudant des Konings in Buitengewone Dienst, Directeur en Kommandant der Marine, bij afwezigheid de Kapitein-Luitenant ter Zee, Onder-Directeur, (20061) J. VOS. De Kolonel Garnixoens-Kommandant te Deventer, zal op den 23sten September 1865, des Middags ton 12 Ure, ten zijnen Burele, publiek AANBESTEDEN: 6 Last Oude Roode of Rhijn TARWE, wegende minstens 77 Nederl. Ponden&apos; per Mud. 6 Last Oude Zeeuwsche TARWE, wegende minstens 74 Nederl. Ponden per Mud. 3 Last Inlandsche of Pruisische Oude ROGGE, wegende minstens 72 Nederl. Ponden per Mud. De gegadigden worden herinnerd, dat het merk op de aan te bieden Monsters voorkomende, ook op den Omslag waarmede het luschrijviugs- Billet wordt ingezonden, behoort te worden gesteld, en dat de Monsters | van eene behoorlijke grootte moeten zijn. De Kolonel voornoemd, (20195) JACH.SON. G. DE VRIES, A. NOOTHOUT, JACs. WENT Jr., D. FREES, G. C. DE VRIES, D. BOEKE, C. H. VAN ESSEN ,J.E. DE VRIES en R. ADRIANI Jr., Makelaars , zullen op Woensdag den 6den September 1865, des namiddags ten een ure precies , ten overstaan van d«n Deurwaarder B. D. BEETS , in den Brakke Grond, in de Nes, Publiek Veilen: 1231 EARDEELEN directe aanvoer van Padang via Rotterdam, per het Schip Isaac da Costa , Liggende als bij Notitie wordt aangewezen. . (19542) MMMB_i_l_ï. «, TEN BEHOEVE VAN DE HUISZITTENDE STADS-ARMEN. REGENTEN van de Huiszittende Stads-Armen alhier berigten, dat ten Kantore van den Hoofd-Suppoost in het Huiszittenhüis (Prinsengracht, bij de Leliegracht), Dagelijks van s morgens 10 tot 12 ure, do Voorwaarden ter visie liggen, waarop de LEYEHANTIE en de ! EITDELLING van denTEB-F , ten behoeve dier Instelling, voor de BeJeeling in den Winter van 1865—1866 zullen plaats hebben, en noodigen alle Leveranciers van den TURF uit inzage dier Voorwaarden te nemen en hunne Inschrijvingsbiiletten vóór of op den 27sten September 1865, ten Kantore voornoemd, in te leveren. Amsterdam, 31 Augustus 1865. Begentcn voornoemd, (20089) J» C« BEESSE, Jr., Voorzitter.</p>
</text>
