<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Algemeene Rangschikking in den Faillieten Boedel van SJOERD JANS KUOPMAN. in der tijd Bakker en Winkelier te Heerenveen, is met de Bewijzen ter Griffie van de Arrondissements-Rcgtbank te Heer.nveen door den Ondergeteekenden nedergelegd, om aldaar gedurende veertien dagen ter inzage van een ieder te verblijven. De Curator, (20344) J. MEINESZ Azn. &apos; HANDELS-CORRESPONDENT. Op e_ HANDELS- en EXPEDITIE-KANTOOR te Amsterdam, verlangt men lEMAND , toegerust met algemeene Handelskennis en volkomen in staat vlug in het Hollandsen, Engelsch en Fransch te Corresponderen. Kennis van Boekhouden zal tot aanbeveling strekken. Alleen degenen, die ten volle de gevraagde bekwaamheden bezitten en van wier vroegere Chefs goodo informatien zijn in te winnen, worden verzocht zich franco te adresseren, Lett. D. 8., GEBROEDERS KRAAY, Boekhandelaars, Buitenkant, te Amsterdam. (20301) Men vraagt tegen 1 October of eerder eene bekwame TWEEDE WERKSTER, in het vak van MODES. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven onder Lett. Z. Z., bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg D 230 alhier. (20258) ÜRLING&apos;S PATÈNTSTIJFSEL, Bekroond te Londen 1851, New-York 1853, Haarlem 1861, Londen 1863. Door de voortdurende verhooging der prijzen van de Tarwe, ben ik genoodzaakt orders op bovengenoemde STIJFSEL van heden af 2 Cent 3 per Pakje hooger te stellen. JACOB DUIJVIS. Kooe aan de Zaan, 6 September 1865. (20247) OPREGTE HUWELIJKS-AANVRAAG. Een WEDUWNAAR in eene der Steden van Noord-Holland, welke van de vooruitgang profiteren, tusschen de 30 en 40 Jaren, P. G., mot 2 Kindoren , vraagt ten HUWELIJK eene JONGE DOCHTER of WEDUWE van gelijken leeftijd en godsdienstige gezindheid, geschikt voor de Huishouding, hebbende een zacht humeur, van de gegoede Burgerklasse en niet geheel onbemiddeld; bij deze hoofdvereischte zal een goed uiterlijk des te aanbovelender zijn; van de stiptste geheimhouding verzekerd kunnende zijn , gelieve reflecterende zich met Franco Brieven te adresseren onder Lett. X. Bureau Handelsblad. (20248) TEGEN OCTOBER OF NOVEMBER WORDT TE ROTTERDAM EENE GOUVERNANTE VERLANGD, om zich van 9 tot 4 Ure aan het ONDERWIJS en de VORMING van drie of vier MUSJES van ongeveer 12 jaar t-, wijden. Gemakkelijkheid in het spreken der Fransche Taal is c_ hoofdvereischte. Adres met Franco Brieven, onder N°. 14007, aan het Advertentie-Bureau van 11. NIJGH, te Rotterdam. (20246) __f£_k. Men vraagt TE HUUR een HUIS op een drukken Stand, ïro _»tot ,utoe,enino cener nette Affaire. Den Huurprijs van ƒ 300 S_t_.&quot;l_ niet te hoven «jaande. Adres met Franco Brieven , onder de ■aai Lett. K. S. L., Bureau Handelsblad. (20278) MET NOVEMBER GEVRAAGD EEN lIU Illi MJE V WL*T9 geschikt voor zijn vak, van de P. G. Adres Bureau Handelsblad, Letters M. M. (20264) Voor een KLEIN GEZIN verlangt men te Huren, een ruim en luchtig BOVENHUIS , van minstens 4 Kamers en Keuken, tot den Huurprijs vau hoogstens ƒ 400. Adres franco, onder de Lett. X. Z. , bij den Boekverkooper J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tusschen den Mnecl en Heerengracht. (20299) AGENTEN EN BODEN worden nog GE VRAA G D ter meerdere UITBREIDING VAN HET lON DS, in sommige Steden en Gemeenten, op allezins aannemelijke Voorwaarden. Zij , die in dergelijke Betrekking werkzaam waren, komen het eerst in aanmerking. Reflecterenden adr.sseren zich ten spoedigste aan den DIRECTEUR van het Noord- en Zuid-Hollands-,he Begrafenisfonds te Amsterdam, Kloveniersburgwal C 526. Brioven Franco. (20262) VOLONTAIR. Bij een GROSSIER in MANUFACTUREN bestaat voor een knap JONG MENSCH, niet beneden de 15 Jaren, gelegenheid om als VOLONTAIR geplaatst te worden. Diegenen die met de Fransche, Engelsche en Duitsche Talen eenigzints bekend zijn, zullen de voorkeur genieten. Reflecterenden gelieven, zich te adresseren franco onder Lett. G. B. N. Bureau Handelsblad. (20272)</p>
</text>
