<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ïrillsste Hederlandselie Taal- en lietterliundlS&apos; De COMMISSIE TER REGELING berigt: Dat als plaats van zamenkomst der Congresleden, vóór de plegtige ontvangst op Zondagavond 10 September e. k. tusschen 6 en 7 Ure, i» aangewezen een der Localen van het Stadhuis (ingang Stadhuissteeg). Zij wenscht, dat Buitenleden hunne aankomst zoodanig mogten regelen, dat zij bij de plegtige ontvangst ten 7 Ure PRECIES konden tegenwoordig zijn. De COMMISSIE heeft zooveel mogelijk het Programma, met uitnoodiging tot deelname aan het Congres, verspreid. &apos; Zij noodigt echte?&apos;bij deze nogmaals alle Beoefenaren en Begunstigers der Nederlandsche &apos;laai- en Letterkunde beleefdelijk uit het Congres bij te wonen en verzoekt, dat een ieder deze algemeene uitnoodiging zal willen beschouwen als tot hem in het bijzonder gerigt. Rotterdam , 31 Augustus 1865. Namens de Commissie voornoemd: (20220) GREEVE , Secretaris. j Ontvangen in het Magazijn van J. N. SALOHIOMS #ZOOIM De Nieuwsto NETELDOEKEN, GORDIJNEN, REPSEN, PORTIÈRES, TAFELKLEEDEN, enz. Eenige Depothouders voor do Nederlanden , der Tapijten en Loopers uit de gerenommeerde Fabriek van H. LAURENT , te Amicns. BIEZEN-MATTEN en LOOPERS in alle breedten, LINNEN en TAFELGOED, uit de Koninklijke Pruisische Fabriek van FERLUEDER te Biekfeld. _^_ (20198) von PETEH _ClÏ_EtTf____l, MofWageiifaforïfcaïit in .OüsseHlorf, ist eine der altesten und liefert NUR LUXKS-VAGE.-I in allen Gattungen, welche nach den Principien der besten London&apos;cr Wagenbaucr. sowohl in Hinsicht der Reinheit der Form und der Leicbtigkeit dos Gewichts, als auch des vorziiglichsten Materials und der solidesien Ar&apos; beit, angefertigt werden. Zeichnungcn liegen jeder Zeit zur Ansicht und Verscndung bereit und werden auch nach Wunsch vom Inhaber angefertigt. (20019) _3ïi C L. BRINKMAN, te Amsterdam, ziet het licht: HANDLEIDING TOT ONDERWIJS EN ZELffOEEENING IN DE EERSTE BEGINSELEN VAN HET REWLU-M-Bo_fl.ll_TlG M WMT.MK TBMEÜ Bewerkt door H. SI&quot;RINGER . Architect, Lid der Koninklijke Academie van Beoldende Kunsten. •■ EERSTE tot VIERDE Aflevering. Elke Afl. ƒ 0.75. Het eehcele Werk zal in ZES Afleveringen of DERTIG Platen compleet zijn en slechts ƒ 4.50 kosten. pc TEKST wordt gratis geleverd. &apos; (20240) __ gj* l^lll__fili)lN IK IEBIITTER , -ï»_-__®-. is het in deze tijden, nu allerwege ZIEKTEN ONDER HET VEE HEERSCHEN, een vereisehte om eene HANDLEIDIN* jte bezitten, waaruit men de Ziekten KAN RENNEN en GENEZEN. Daartoe wordt aanbevolen: I HEKMEIJER&apos;S HOLLANDSCHE VEEARTS bij A. VAN LOON te Tiel en bij_clken Boekhandelaar_a/K4q te bekomen. (19993)_^. iii^k ~n«Mi mm MTOTION compamT&quot; BOTTEEÖAI en li O Jiï H» E _¥. «SB» DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN: WAM R#I.TiaRBAMï Donderdag 7 September &apos;s Namiddags I lire. _£af urdag 0 Septe.m-ber&apos;sl-amidd. 2 Ure. Dingsdag i 2 feeptemher&apos;s Namidd. 3 fTr; VAM -UpaODHBS» eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten II Ure, yam mv CATwaauMXEtm wslueef GEBROEDERS SBMTH. Agoat.a. (13609)</p>
</text>
