<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iet te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, ot&apos;iets onder hunne berusting mogten hebben behoorende tot de Nalatenschap van den heer JAN BLANKEVOORT, in leven aannemer van publieke werken, gewoond hebbende te Schalkwijk en onlangs overleden, worden verzocht daarvan opgave te doen tcii kantore van den notaris VAN STRIJEN, te Wijk bij Duurstede , vóór 1 Februarij aanstaande. (1240) FAILLISSEMENT EN VERTEICATIE. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te. Amsterdam, Tweede Kamer, de dato negen Januarij 1866,&apos; is ANDRIES FRËDERIK SIN- OliAI. VAN DE LAAR, zijden- en wollenstoffenverwer, handelende onder de firma 51. L. VAN DE LAAR, wonende te Amsterdam hoek Looijersgracht en Lijnbaansgracht, HH 200, verklaard in staat van faillissement, met bepaling van de opening van hetzelve op den dag van het vonnis, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. P. J. SURINGAR, lid der gemelde Regtbank tot Rcgtcr-Commissaris, en van den ondergeteekende tot Curator. Tevens worden de schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op Maandag den 29stcn Januarij 1866, des middags ten twaalf ure, op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, in het locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, en uitgenoodigd om hunne schuldvorderingen vijf dagen te voren in te zenden ten huize van don ondergeteekende advocaat, wonende ho Ugracht en Utrechtschestraat, IJ 252, Amstekdam, De Curator 11 Januarij 1866. (1260) WILLEM BINGER, Bij vonnis dei&apos; Arrondissements-Regtbank te Hoorn, dd. 10 Januarij 1866, is HENDRIK ABEAM LIEUWES, Winkelier, Brocdverkooper en Kramer, wonende in de Beemster, verklaard te zijn in staat van faillissement, aanvang genomen hebbende op deu 9den Januarij j.l. dag der aangifte, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. C. R. H. VAN LELYVELD, Lid van gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. JAN GERDENIER, Procureur te Hoorn, tot Curator. Hookn, De Curator 10 Jan. 1866. (1235) Mr. J. GERDENIER. De crediteuren in het faillissement van SJOERD JANS KOOPMAN , in der tijd bakker en winkelier te Heerenveen, worden door deze opgeroepen, ten einde de rekening en verantwoording aan te hooren, welke door den ondergeteekende , ten overstaan &quot;van den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris in dat faillissement, zal worden afgelegd op Donderdag den 18den Januarij 1866, &apos;s voormiddags ten elf ure, in het Paleis van Justitie te Heerenveen-_Enwirden. De Cnrator in voornoemd faillissement, (1258) J. MEINESZ Azn. | MIIMiï»AIJCTI€IIM- Der Kunstnachlass des zu Würzburg verstorbenen Herrn JOSEPH FRANK LOTIIAR, Freiherrn von Würzburg, erblicher Reiclisrath der Krone Bayern, u. s.w., u. s.w. soll am t 2 M.ÏRZ LSftC öffentlich versteigert werden. Die Sammlung besteht aus Gemalden, Waffen, Gl.tsern, Antiken in Bronze, Silber, Elfenbein, Email, aus diversen itlten. italienischen Geigen, Cellis, einer Harfe, u. s. w., sowie Noten, Kupferstichen, Aquarellen und anderen Kunstgegenstandcn. Kataloge sind durch die STAHEL&apos;sche Buch- und Kunsthandlung in Würzburg, sowie durch alle Buch- und Kunsthandlungen des In- und Auslandes zu beziehen. (1220) DEN Seen FEBRUARIJ c. k., des avonds ten 7 ure, zal in hot Gemeentehuis te Wildervank publiek op AFBRAAK of anders, worden verkocht de aan J. R. SMIT, to Stadskanaal toekomende Moutwijnstokerij en Disteleerderij. met al de daarbij behoorende Gereedschappen&apos;, en GROOTE VEESCHUUR, alles &apos;te zamen p. m. 5 bu-iders groot, staande en gelegen te Stadskanaal, en van ai heden dagelijks te bezien. Intusschen UIT DE HAND TE KOOP en te bevragen bij den Eigenaar en bij den heer J. D. HOEN, te Hoogezand. _ De conditien van verkoop zullen 8 dagen te voren ter lezing liggenter_ plaatse van verkoop en bij den heer HOEN voornoemd. (1223) Openbare Verkoop van eenen WIND- EN EENEN WATERKOÓRNMOLEN, HUIS, ERF EN TUIN. De notaris J. F. A. WEYN, te Groenlo, zal op. Dingsdag 23 Januarij bij inzet, en op Dingsdag 6 Februarij 1866 bij toeslag, telkens des &apos;morgens ten 10 ure, in de Pelikaan te Groenlo, publiek veilen en verkoopen: a. Den WINDKOORNMOLEN, binnen de stad Groenlo met Molenberg of Erf, verhuurd a f 550 &apos;sjaars. b. Een HUIS en ERF (regt van opstal). c. Een TUIN binnen Groenlo. * en c verhuurd a f 47 &apos;sjaars. -. Den -WATERKOÓRNMOLEN op de Slinger bij Groenlo, verhuurd a f 310 en 40—70 mudden rogge &apos;s jaars.&apos; Informatien zijn te bekomen ten kantore der notarissen G. E. H. TEN BRAAK, to Eibergen, en J, F. A. WEYN voornoemd. Brieven franco. (1234) KAMER -E¥-___-Ë Men verlangt ten spoedigste voor een JONGMAN ceno GEMEUBELEERRE MOOIJE KAMER, gelegen aan den Buitenkant of elders, met vrolijk uitzigt. Adres met franco brieven onder letter H. K., Bureau Handelsblad. (1311) Aan de Boek- en Handelsdrukkerij vau LOMAN, KIRBERGER en VAN KESTEREN kunnen JONGENS geplaatst worden om werkzaam te zijn op de zetterij of aan de machine. (1309) Tegen een LOON van f 60 &apos;sjaars wordt bij fatsoenlijke lieden togen Februarij aanstaande gevraagd eene knappe BURGER DIENSTBOBE, van een goed zedelijk gedrag en van goede recommandatie voorzien. Franco &apos; brieven worden ingewacht onder letter O. E., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (1310) &quot;Toor zeer jeugdige mm uit den fatsoenlijken stand, wien men eene wetenschappelijke opvoeding wil geven, bestaat aan een zeer gezocht KOSTSCHOOL in Gelderland gelegenheid ter plaatsing tegen f 190 &apos;sjaars. Adres en informatien franco, onder lett. X., Bureau Handelsblad. (1216)</p>
</text>
