<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; HH. UITGËras! , Een LETTERKUNDIGE, ervaren in de OUDE en allezins oekwaam in de MODERNE TALEN, wenscht zich met een Uitgever te verstaan, ten einde voor dezen, hetzij niet vertaal- of fppieferwerk, in vakken van onderwijs, enz. werkzaam te zijn. snoven franco onder motto Uitgevers, Bureau Handelsblad. (1225) J^MijKm_mmmm7 EUDËAGEN VAN ITiEDIKA. TEN VAN VERSCHILLENDE GEMEENTEN, bijeenverzameld en uitgegeven door .S. P. HEUKELOM. b 1 k weHen een Ye&apos; druks, 2 kolommen, gr. royaal formaat, voor Rechts f! Centen. Prospectus en eerste bladen alom gratis. Inhoud go Blad 111, DAT HEDEN VERSCHIJNT, bevat: DE BUIDEL ™E_ BOEK, door PROF. A. D. LOMAN: de Schepping, D&apos;jbelstudie door J Ouders! zult gij dit werk voor uwe kindemi stellen, beneden we- Kehjksche roman-lectuur? Wat zou ze nuttiger zijn? (1286) &quot;~11l WORDT T. KOOP AjIRGIBODER •on gebruikt, doch fraai welloopond BIL.IARD met toebehooren; &quot;onevens een bijzonder fraai ORGEL, met 54 aria&apos;s. Te bevragen ™et franco brieven bij de Wed. J. BOOM, te Alphen aan den SEI. (1290) urn ___________ r , 25 jaren oud, P. G., 9 jaren in bovengenoemd vak als «MIMENDE werkzaam geweest zijnde, de beste getuigenissen gunnende produceren, zag zich gaarne met Mei of Junij a, s. geplaatst. ueHecterenden gelieven zich to adresseren met franco brieven onder jort. S. G. bij den boek- en muziekhandelaar L. VAN GIFFEN te woningen. (1292) KRÜIDENIERSBEDIEHDE.&quot; c,..V-aar^em &gt; in eene Kruideniersaftaire verlangt men een fatsoenlijk JONG MENSCH, zijn vak grondig kennende, tegen ge«ot van kost en inwoning en salaris. Hierop reflecterenden adres-Bwen_zichj3nder lettLB., franco Bureau Handelsblad. (1312) HA-O-OLM-I-MG. tot cic H. _ET 01&apos; HET HEGT VAM SIJCCHSSIEEN VAN OVERGANG BIJ OVERLIJDEN. yoor C. STEENDUK, Oud-Directeur der Registratie en Do_ meinen, Ridder der O. v. d. Ned. Leeuw. Prijs 75 Cents in plaats van f 2.50. Te Amsterdam, bij G, VHE9D. HOM , Kalvcr- E 10. (1294) Men vraagt tegen primo Februarij&quot; e. k. een APOTHEKERS«EDIENDE van de P. G., van goede getuigschriften voorzien. £dres franco, onder lett. F., bij de Boekhandelaren J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601,jte_Amsterdam. (1230) fln alle steden des Rijks worden voor den Verkoop van PETRO¦-EUM en STEENKOLEN soliede AGENTEN gevraagd, tegen oene goede provisie. Adres met franco brieven, onder lett. P., aan °g&gt; Aav.rtentie-Burean van H. KIJGH, te Rotterdam. (1229) OPMUIMIMG..- VON DOKERN &amp; C&quot;., Reguliersbreestraat bij de Munt, X 52, «illen om het reeds gevorderde saizoen tot zeer lage prijzen opruiden DIVERSE LAPPEN, MANTELS, wollen OMSLAGDOEKEN, Fransche en Saksische KLEEDJIESSTOFFEN, **wte en gekleurde ZIJDE en eene Partij wollen GOEDEREN; «J hebben ONTVANGEN een groot assortiment beste FLA-&apos; «ELLEN en DAAI.IEN, en echt handgespin LINNEN tot zeer yordeelige prijzen. (UO5) MM BET HOF VAN BËIJE-Ï, Amstelstraat, V 411. HEDEN ONTVANGEN Buitengewoon Lekker ÖRIJERSCII It&apos;IKTEMiASiKB BIER, to Per Glas 15 Cents en per Flesch 25 Cents, en recommandeert zijne *»R©OP DE PUNSCH a ƒ 1.20 de Flesch. (1054) J. H. J. WINKELHAGEN.</p>
</text>
