<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door verandering van affaire wordt te Koop gepresenteerd op een der beste standen: Eene BANKET- en KOEHBAKKEKIJt, welke een burger bestaan oplevert. Reflecterenden adresseren zich franco, Lett. j. L. F., Bureau Handelsblad. (1281) __D_N_r__ LEVEN! //De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot jaar talrijkcr_bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen, het aangroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen, de ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hal-e eigene kinderen te zogen enz. enz., zijn zoo vele bewijzen, dat de ligchamelijke toestand van het hedendaagsche geslacht betreurenswaardig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennatuurlijke verpleging des Hchaams, door ouders, onderwijzers en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nu vloeit voort uit onbehendlieit met liet mensclietijk ligchaam.&quot; Du. ROCK laat deze woorden vooraf gaan aan zijn beroemd Werk: HET BOEK VAN DEN GEZONDEN EN ZIEKEN MENSCH, geschreven met het doel om de menschen bekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te leven, en hen los te maken van gewetenlooze kwakzalvers. Een debiet van bijna 60,000 Exempl.&apos; heeft den Schrijver doen zien, dat zijn arbeid niet te vergeefs was. Eene Hollandsche vertaling, van de hand van Du. DONKERSLOOT, ziet het licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam, Het werk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgravuren, kost ƒ3.85, gebonden ƒ 4.25,&apos; en is op bestelling alom te bekomen. (1315) M.DE-WINKËLr~ In eon MORE-WINKEL alhier verlangt men medio Maart eene WINKEL—HU-VROUW, goed geschikt voor den verkoop, alsmede eene nette WERKSTER, beide van goede getuigen voorzien. Brieven franco, onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar B. H. DE BONDEN, Utrechtschestraat, N&quot;. 858. (1232) A-TTIITIE, Bij het ophouden der Fabriek des Heeren DE HEUS, kan de On» derg&apos;ctcokcnde niet nalaten zijnen geëerden Begunstigers en Belanghebbenden mede te deelen, dat hij met succes CONTINUEERT met het vervaardigen van .alle ORNAMENTEN in Zilver, nieuw Zilver, Pleeten en Vergulde WAPENKNOOPEN, Militaire ORNAMENTEN en al wat tot zijn Fabrikaat betrekking heeft. W. PARRËE, te Utrecht. (922) _ Hoek Lange Smeesteegjm Jufferstraat, Wijk B N&quot;. 604. EEN MAN van ruim middelbaren leeftijd, doch krachtvol, Prot- Godsd., bekend met talen, van wien de gunstigste informatien to bekomen zijn, bezitter van een rijks-pensioen, doch wat gering om te kunnen bestaan, wenscht begunstigd te worden met eene geringe j Betrekking, als: om toezigt te&apos;houden (OPZIGTER), doch liefst als PORTIER, sprekende coulant .de Fransche taal, Brieven franco onder lett. Z., te adresseren aan den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. (1257) Door het uittreden van een der Vennooten, bestaat er gelegenheid in eene goed werkende fabriek van STOOMWERItTUI- I GEN te worden opgenomen, tegen aanbrenging van een kapitaal van i 25 mille. Nadere inlichtingen &apos; zijn te bekomen op eigene geschre! vene &apos;gefrankeerde Brieven, onder het nommer dezer advertentie, aan het Bureau Handelsblad. (1256) WI.-iOÏ-IÏ--CirT «AAGT van goede getuigschriften voorzien, eenigzins met de werkzaamheden bekend, tegen goed loon. Adres Iranco, onder lett A A ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. Q. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam^ (1253) m^1101? v°or/200 te Nichtevecht: Een «^Sa tï»?.»011^ en gemakkelijk ingerigt HUIS Jlï_ï®MffiilletT«JB^_ uitkomende aan de Vecht. Franco «_ïffl_^»_ï»te bevragen bij KONING, Logementhouder, aldaar. (1241)</p>
</text>
