<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. PLAATSELIJKE DIRECTE BELASTING 1868.</title>
	<p>BURGEMEESTER es WETHOUDERS van LEYDEN herinneren bij deze hen die zich&quot;in&apos; denloop der1 n&apos;egéri eerste maanden van het&apos;jaar iv de gemeenle zgn komen vestigen of uit anderen hoofde belastingschuldig zijn geworden en verzuimden de; bjj artikel 3 der Verordening, regelende de Invordering der plaatselijke directe belasting, gevorderde aangifte ter gemeente-secretarie (financiële afdeeling) te-doen, aan deze .bepaling in den loop dezer maand gevolg te geven. . i„&quot; ,:i i ■■ f• ■ • .•-■••&gt;• • i r.eiti i« Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. d. BRANDELER. Burgemeester. .Leyden, 1 September 1868. ! v. PUTTKAMMER,(Secretaris..., . BURGEMEESTER en .WETHOUDERS van LEYDEN &apos;brengen bij deze ter kennis van de kiesgeregligden. dal ingevolge arl. 8 der wet van&apos; 29 Junij 1851 (Staatsblad n°. 85) de verkiezing, ler vervulling van de in den Gemeenteraad opengevallen plaats door het overlijden van den Heer J. B. DE HOEN, die in 1871 moest aftreden, zal geschieden op Dingsdag den 15dc,! September aanslaande. Burgemeester en Wethouders voornoemd, ,&apos;&apos;77&apos; &apos; &apos;&apos;■&apos;■&apos;&apos;&apos; v. o. BRANDELER. Burgemeester. Leyden, 1 September 1868. v. PUTTKAMMER, Secretaris. BURGEMEESTER én WETHOUDERS van; LEYDEN doen le weten&apos;, dat de kennisgeving van den 16del&gt; Mei dezes jaars, houdende bepaling dat, tot nadere&apos; bekendmaking, geenehonden, anders dan behoorlijk voorzien van een ijzeren&apos;of koperen muilband, op straat; mogen gelaten worden, tan heden&apos;af wordt ingetrokken en builen gevolg gesteld, u.. -.. i ~/ :i I En zal dezedoor plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd, •,-&apos;■ i(-::&apos;v i »rjit 1-»if;,i&apos;.&lt;i.- Burgemeester en. Wethouders voornoemd, ,i i-u soi uint.ti. &gt;b ••» !•• ui , ivJ d. BRANDELER, Burgemeester, il Leyden, 1 September 1868. v. PUTTKAMMER; Secretaris. ,-.,. VERGADERING van den Gemeenteraad van _ Leyden, Donderdag den 3d« September 1868, &apos;s namiddags te twee uren. __ Onderwerpen: . . ..__ .;.&apos; 1». Benoeming van een Regent voor het Gereformeerd Minriehuis. 2&quot;! Benoeming van een lid in het Bestuur van het Werkhuis, uit den &apos;... Gemeenteraad. . ...- &apos;,&quot;. , &apos;,&quot;&quot;,&apos;. .&apos;■-,.., 3«. Benoeming van 2 leden in de Commissievan Fabricage. &apos;, &apos; 4». Benoeming van een Voorzitter en 2 leden in de Commissie van Financien. 5». Benoeming.van 2 leden in de Commissie belast&apos;mét het ontwerpen van i en herzien der plaatselijke verordeningen tegen wier overtreding straf is bedreigd. 6°. Benoeming van een Voorzitter en 2 leden in de Commissie tot het ontwerpen van en herzien der plaatselijke verordeningen betredende de huishouding der gemeenle. 7». Loting voor de zamenstelling van den Raad-bij afdeelingen. B°. Verzoek van F. Meijer, om ontslag als hulponderwijzer van de le klasse ...&quot; aan dé openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs 1« klasse, &quot;&apos;&apos;&apos; voor jongens. &quot; •&apos; &apos; &apos; ■■■ ...i. &gt;-~,. . 9». Wijziging van het kohier der plaatsclgke directe belasting, 1868.■« ■•• 10°. Voorstel lot intrekking der Verordening van 5 October 1867, op den aanvoer van rundvee voor de beesleiimarkl. • * •&apos;•• •&apos;•■■&lt;\. &apos;M 11°. Voorstel tot onderbandsche verhuring van een locaal aan de Hooglandsche kerk, ten behoeve van &apos;s rijks ambtenaren.</p>
</text>
