<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 1 September.</title>
	<p>.&apos;Det Genootschap voor . Muntkunde . le, Hannover heef&apos;, tot buitenlandse!) lid benoemd den heer dr. L. J. F. Janssen, conservator bij bet museum van&apos;oudheden alhier. ;|! &apos;,,,: ,;&quot;&apos;&quot; &apos; &quot; &apos;. ■ &quot; &apos; &apos;-UbiO &apos; &apos;—&apos;ie heer P. Los Gz.&apos; &apos;te Dordrecht, heeft voor het&apos;beroep tol leeraar bij de geref. gemeente onder &apos;t kruis alhier, bedankt. • — Het overnemen.van water door en ten behoeve&quot; van Rijnland uit Delfland is gestaakt.&apos;A De behoefte heeft opgehouden en de boezemstand is voldoende.&apos; Ook &apos;de molens der&apos;polders, die zooveel water hadden ingelaten, malen reeds hel&apos; overtollige uit. &quot; &apos;r&apos; • &quot;&quot; •&apos;■ , .— Met het oog op&apos;&apos;.hel laatstelijk&apos; omtrent de Katwijkscbe&apos;zeevisscherij medegedeelde, schrijft men ons uit Katwijk aan Zee, dal de versch-visscherjj dit jaar door schrale vangst zoo ongunstig is &quot;geweest als in jaren niet hei geval was en, ofschoon voor den visch wel zeer hooge prijzen zijn besteed, noglans door de reeders over het algemeen groot nadeel is geleden «n de visscherliedén geringe&apos;verdiensten hebben gehad.:- \r\J. &apos;,,&apos;— De minister van binnenl. zaken heeft bepaald dat de commissie, aan welke, is opgedragen &quot;hel &apos;examineren &apos;vair hen&apos;; die eene acte van bevoegdheid als arts wenschen te verkrijgen of die hunne vroeger verkregéne bé&apos;oegdhéid verder wenschen uit te breiden, overeenkomstig artt. 27 en 28 dier wet,&apos;voor&apos;de tweede maal in1 het loopende jaar zitting zal houder, op Maandag&apos;den 21»&apos;™&apos; isép&apos;t.&apos;&quot; e. k.&quot; en volgende dagen te Rotterdam; en dat de fommissie, aai. welke is.opgedragen net examineren van hen, dié eene acte ♦aa bevoegdheid als hulpapotheker wenschen &apos;te verkrijgen, voor de tweede maal in het loopende jaar zitting zal houden op Maandag den 7d«» Sept. e. k. en volgende dagen te Leyden. -&apos; i f — De miuister van binnenl. zaken heeft ter kennis van belanghebbenden gebragt dat tot opleiding voor telegrafist bij de dienst van den rjjkstelegraar, na vergelijkend onderzoek, ongeveer twintig leerlingen zullen worden toegelaten, om te Amsterdam onderrigt te ontvangen. Voor het vergelijkend onderzoek, om als leerling le worden loegelalen, moet men zich /uiterlijk den 12«&quot;en November aanst. bjj hel dep. van binnenl. zaken hebben aangemeld met een op zegel geschreven adres, bevallende naaowkeurige opgaaf van naam, voornamen en woonplaats. De adspiranlen moeten geboren zijn in een i der jaren 1838 tot 1850 ingesloten. Het vergelijkend examen zal gehouden worden le &apos;s Hage en aanvangen op 30 November a. s. Ook; heeft de minisier bekend gemaakt dat bij den rijkstelegraaf, na j vergelijkend onderzoek, omstreeks twintig klerken zullen worden in dienst , gesteld. Voor het vergelijkend onderzoek om als klerk te worden benoemd, moetimen zich uiterlijk den 26sle» Sept. a s. bjj het dep. van binnenl. zaken hebben aangemeld, met een op zegel geschreven adres, bevallende naauwkeurige opgaaf van naam, voornamen en woonplaats. De adspiranten moeien geboren zijn&apos;in&apos;ecu der jaren 1838 lot 1852 ingesloten. Het vergelijkend examen zal gehouden worden te &apos;s Hage en aanvangen op 14 Oct. a. s. , — Door de commissie voor dcri nationalen wedstrijd van den Nederlandschen weerbaarheidsbond is eene circulaire,verspreid, waarin wij het volgende lezen: In de maand September aanst. zal te &apos;s Gravenhage door al de scherpschulters-vereenigingen in den lande een groole wedstrijd worden gehouden. :De schutterijen, de verschillende; wapens van leger én marine, in eén woord, allen die zich de verdediging van onzen .dierbaren geboortegrond 10l taak stellen, zullen ter deelneming uitgenoodigd worden. Die deelneming,-zal de wedstrijd aan zijn nationaal doel beantwoorden, móetalgemeen en dos kosteloos zjjn. Maar daartoe is uwe medewerking onsonontbeerlljk. Dag aan dag hebben wij, sedert twee jaren, menig, uur aan arbeid of uitspanning onlwoekerd, menigen geldelijken lasfons getroost, om.het vaderland eene krachtige, strijdvaardige reserve Ie schenken. Nu wij&apos;&apos;het oogenblik. gekomen achten om den broederband, dieu eendfagtige vrijheidszin lusschenons legde; naauwer aan te halen door wederzijdsche, mannelijke waardering, roepen wij onbeschroomd uwe hulp in. Gij kunt dié verleenen door geldelijke bijdragen of door prijzen beschikbaar le stellen voor den wedstrijd. Mogen dan de Ijjsien, die u weldra ter teekening zullen worden aangeboden, in ruime mate het bewijs leveren, dat ons beroep op: uwé vaderlandsliefde en ons vertrouwen op .uwe hulpvaardigheid niet jjdel is geweest! • , ~, ~ — &quot;Doorden minister van &quot;oorlog is aan de verschillende autoriteiten mededeeling gedaan van het kon. besluil van 22 Aug., houdende verhooging der soldijen van de adjudanten-onderofficier en scrgeauis-majoor. ,:</p>
	<p>:— Voor den duur der legeroefeningen .is een rijksielegraafkantoor met beperkte dagdiensl in het kamp van Milligen geopend. &apos; -;i — Vrijdag&apos;aansl. zullen i ter gelegenheid van den verjaardag van Z.K.H, dèn prins van Oranje, in het kamp bij Milligen feestelijkheden plaats hebben. Z. M. de koning wordl na zijne terugkomst uit het buitenland spoedig in.&apos;het kamp verwacht. &quot;■ . ii ~ -~; -. .;■;,: &quot;t . __. ._ ■ .. , ~ •— De groote olifant in de Rotterdamsche diergaarde is dezer dagen, na een. langdurig: en&apos;smartelijk&apos;lijden, overleden. Hel kolossale dier, dat de vreugde&apos; was van alle jeugdige bezoekers van de diergaarde om, de velerlei kunstjes,&quot; die hel kon verrigten, leed aan bederf van het ruggemerg. Men is bezig het dier te ontleden; het schelet zal worden opgezet en in de diergaarde tentoongesteld blijven. ■ • ! ■■• &apos;--&apos; ■ — .&apos; — Te Uirecht heeft vóór eenige dagen eene stoute opligterij plaatsgehad. Een welgeklced persoon vervoegde zich bij mej. de wed. M., winkeliersler iv goud en zilver, en verzocht eenige ringen te mogen uitzoeken, die als geschenk moesten dienen voor een der huisgenootcn van den banketbakker iD. Hij zelf zocht er 12 uil, en de niets kwaads vermoedende jufvrouw voegde er nog drie bij, te zamen ter waarde van ƒ7O a ƒBO. Op zijne aanvraag werd hem de dienstbode medegegeven; doch bij het.huis gekomen, verzocht&quot; hij deze de hoofddeur in te gaan, lerwjjl hjj, daar het eene verrassing gold, met de ringen de achterdeur zou ingaan. De dienstmaagd wachtte echter te vergeefs, daar het huis niet eens eene achterdeur heeft. — Op den siaatsspoorweg. lusschen .Glanerbeek en.Enschedé had dezer dagen een vrceselijk ongelijk plaals. De beambte, die op den van eerstgenoemd station &apos;komenden, trein, lot het bedienen van den rcmioestel op den daarvoor bestemden waggon gezeten was, schijnt onder,weg een staande houding aangenomen en daardoor mei hel hoofd tegen een der viaducten, waarouder de trein passeert, gestooten te hebben; wam.hij de aankomst aan het station ie Enschedé iiond men zijn bloedend, lijk op den wagen liggen. De ongelukkige was gehuwd en le Almelo woonachtig. ■• ; . . - .;. ■&apos;— Vit Dokkum meldt men het volgende: Het schoonmaken der Bonifaciusbron trekt dagelijks de aandacht der ingezetenen. Met hel volste regt kan men zeggen: »deze bron heeft wonderen gedaan.&quot; Eene bevolking van ! ruim-4500 inwoners heeft zich gedurende verscheidene weken zoo niet ge- j heel dan toch groolendeels uit deze wellen van drink- en waschwater voorzien en aau xleeg raken&quot; behoefde volstrekt niet gedacht te worden. Zij is nu leeg gemalen en nu bljjki z[j te bestaan uit eenige lagen leem, veen én rood zand.en eene bedding van zuivere kiezel en vuursteen, vermengd met wit zand. De bovenste laag is op een tal van plaatsen als doorboord en van uu die openingen springt het heldere zuivere water. Negen van dé voornaamste wellen zijn nu met putjes beringd, om hel indringen der modder te belellen. De grootste wel is wijd genoeg, om er tot den middel in te zakken; de andere zijn geringer van omvang. Het dagelijkse!) bestuur onzer gemeente heeft in dezen een initiatief genomen, dal allen bevalt. Zonder veel kosten wordt de bron nu perfect in orde. — Te Groningen is Vrijdag II het jaarlijke feest ter herinnering aan het ontzet en de stad in 1672 op de gewone wijze gevierd. In de Martini-kerk Irad als feestredenaar op d». B. C. J. Mosselmans. — Delfzijl is in de vorige week bezocht door prins Napoleon, neef des keizers van Frankrijk. Hij beeft van daar een uitstapje naar Etnbden gedaan. . — Uit Brussel meldt men dal de toestand van den Belgischen kroonprins weder minder gunstig is.</p>
</text>
