<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 1 September.</title>
	<p>. Z. M. heeft■} vergunning verleend aan P. Hillenaar, te Leyden, lot het dragen van hel hem als zouaaf in dienst van den Paus toegekende zilveren kruis fidei el virtuli. — Z. M. heeft goedgevonden te benoemen: bij den grooten staf, tol ko-~ lonel den luit.-kolonel A. E. Mansfcldi, van dien staf; bij het wapen der infanterie, tot kolonel en commandant van het 8ste reg. den luit.-kolonel P. II. J. lloogeveen, thans met het bevel over dat corps belast; bij het personeel van de, geneeskundige dienst der landmagt; lot officier van gezondheid 3d&apos; kl. den kwcckeliug bij &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen J. A. »an der Slok. bestemd geweest voor de dienst in Oost-lndie, doch daarvoor ongeschikt geworden. Voorts is de officier van gezondheid 2de kl. A. van Onselen Spruyi, leeraar bij &apos;s rijks kweekschool voor militaire; geneeskundigen, ingevolge zijne aanvrage, op non-activiteit gesteld en aan den lslen luit. der infjnlerie op non-activiteit M. van Dooruiuck, op zijn verzoek, eeruil ontslag uit de militaire dienst verleend. — De minister van oorlog zal Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. — Het tiende Ned. laai- en letterkundig congres heeft Zondag avond een , aanvang genomen. In de zaal der leeken-akademic aan den Boschkanl zijn de congresleden plegtig ontvangen door hel gemeentebestuur, waarbij de eerewijn werd uitgereikt. De burgemeester van &apos;sGravenhage nam het eerst het woord om.de congresleden in de koninklijke residentie welkom te heden. Na hem trad, daartoe nitgenoodigd door de Nederlandsche regering, &apos; prof. de Vries op, oa&gt; het congres te begroeien en de verzekering te geven, dat de regering mei belangstelling de werkzaamheden van het congres gadesloeg, in- de overtuiging dal deze bevorderlijk zouden zijn aan de Nederlandsche&apos;taal en letterkunde en tevens aan de bevestiging van de Nederlandsche nationaliteit in het zuiden en in het noorden. Namens de Vlaamsche broeders werden deze toespraken beantwoord door den heer Delcroix. Voorts werd . nog den congresleden, namens de Belgische regering, het welkom , toegeroepen door den heer de Maere Limnander, die er met nadruk op wees, j hoe evenmin bij de zuidelijke als b{j de noordelijke broeders gezindheden werden -aangetroffen, als die waarvan hier in de laatste dagen geruchten j waren, uitgestrooid, die. ook lol in België doorgedrongen waren. De bevesligii&apos;.g der zedelijke eenheid lusschen de Noord- en Zuid-Nederlanders, zeide hij , ziedaar het doel van de congressen, ook van dil congres. Na deze plegtige ontvangst begaven de congresleden zich naar de sociëteit de _ Vereeniging, alwaar zij den avond doorbragten. Dr Jonckbloet, voorzitter der regelings-commissie, en de heer &apos;Heeremans voerden aldaar nog het woord. , &lt;</p>
	<p>&apos;Gisteren heeft hel congres zijne eerste zitting gehouden, welke door een grool aantal leden en belangstellenden is bijgewoond De heer dr. Jonckbloet opende de zilling met eene rede, waarin voornamelijk wijlen de heeren dr. te Winkel en mr. J. vau Lennep werden herdacht. Vervolgens is het bureau geconstitueerd en zamengesteld uit de heeren Jonckbloet, voorzitter, en Frans de Corl, Jan van Beers, S. J. van deu Bergh en Th. van Westrheene, secretarissen. Eene motie vau orde van jbr. M. Salvador om, zonder bet beginsel van toelating der.vrouwen te beslissen, de dames, die van vroegere congressen leden zijn geweest, ook op dit congres loc le laten, is door den voorzitter, den heer Jonckbloet, bestreden, op grond, dat eene motie vau orde zich alleen kan uitstrekken lot regeling van werkzaamheden, maar nooit een diep ingrijpend voorstel mag zijn. — Voorls is ingetrokken het publieke voorstel om het congres eene maatschappelijke strekking te geven. Daarna is lang gesproken o»er bel .voorsiel van het vorige jaar, om de benaming laai- en-letterkundig congres te veranderen in taai-congres. Vier voorstellen werden gedaan; aangenomen is het voorstel van dr. Beets om de&apos; zaken te laten, zoo als zij zijn. Na de pauze trad als spreker op prof. 11. E. Mollzer, die door verschillende voorbeelden beloogde, dal de woorden der taal iv den loop der lijden verandering van beteekenis ondergaan. — D». J. J. L. len Kale droeg twee dicht stukken voor. — Dr. de Jager sprak over de quaestie van het al of niet behoud van de verbuiging der naamvallen, terwijl prof. Ileremans, uit Gent, sprak over de letterkundige betrekking tusschen Noord en Zuid iv de zestiende eeuw. H. M. de koningin en Z. K. 11. prins Frederik hebben een gedeelte van de zilling bijgewoond.</p>
	<p>Des avonds had in den schouwburg bel nationale concert plaats, waarop o. a. met veel bijval werd uitgevoerd de cantate Heiligerlee, muziek van R. Hol, op woorden van mr. .1. E. Banck. Dit concert werd vereerd met de tegenwoordigheid van 11. M. de koningin en van lIH. XX. HH. prins Frederik en prins Alexander. Na den afloop van het conceri werd aan den lieer Banck eene serenade met fakkellicht gebragt.</p>
	<p>111 de zitting van heden deelde de voorzitter mede dat 11. M. de koningin hem uitgenoodigd had haren dank aan bet congres le betuigen voor de wijze waarop zij gisteren was ontvangen. Vervolgens bragl de heer Vuylsteke rapport nit namens de commissie belast mei een onderzoek van de middelen ler verbetering van het onderwijs der Ned. (aal in de Vlaamsche provinciën en daarna de heer Max Robses&apos; namens de commissie benoemd om onderzoek te doen naar de middelen, toen aangeduid, ler opbeuring van het looneel in Noord- en Zuidholland.</p>
	<p>Daarna heeft de heer van Violen in eene snijdende redevoering de vraag beantwoord: »wat moei er worden van hel Ned. woordenboek?&quot; Die spreker werd herhaaldelijk tol de orde geroepen. De heer van Vloten bcweerde dat eerst over 64 jaren het woordenboek zmi voltooid zijn , terwijl beloofd was dat het over 24 jaren zou zijn voltooid. De voorzitter heeft de opmerking gemaakt dat twee jaren geleden op hei congres te Rotterdam het woordenboek van het congres is losgemaakt. Prof. Vrecde heelt den heer van Violen wederlegd en zijne medewerkiw aan het woordenboek belangeloos toegezegd, terwijl hij hoopte dal dit voorbeeld navolging mogt vinden. Ds. Becls heeft in eene geestige improvisatie betoogd dat op de&apos;vraag; »wai er van het woordenboek kan worden&quot; alleen kan geantwoord worden : »een woordenboek.&quot; l&apos;rof. de Vries heefl de spoedige verschijning der zevende aflevering aangekondigd en de spoedige voortzetting van hel woordenboek verzekerd.</p>
</text>
