<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 30 Augustus.</title>
	<p>Uel berigt, dal de landdag eerst in hel laatst van November zou geopend worden, wordl Ihans tegengesproken. Die opening zal reeds in October plaats hebben. &quot;:i&apos;&apos;_&apos;-&quot;&apos;-—Op den 20sten dezer is de vaste brug over den Rijn le Maunheim geopend.. — Volgens het N. Fremdenbl. zijn er gewigtige veranderingen te verwachten in de militaire overeenkomst tusschen Saksen en Pruissen. Deze -zou in het.belang der militaire eenheid van hei noorden worden uitgebreid. — Te Bonn worden groote loebereidselen gemaakt voor het van 14 lot 21 September aldaar voor de eerste maal in Duitschland bijeenkomende internationale congres voor oudheidkunde en geschiedenis. De beroemdste geleerden van het binnen- en hel buitenland hebben reeds hunne deelneming toegezegd. Aan het bestuur is het gelukt eene prachtige en lot dusver op deze wjjze in Duitschland nog niet geziene tentoonstelling van kunstwerken der oudheid, uit de middeneeuwen eo den renaissance-tijd, lot sland te brengen. De koning van Pruissen,, de hertog van Saksen-Coburg ,de prinsen van Hohenzolleru en van Wied, vele bisschoppen, kapittels en kerken van Duitschland zullen de kostbaarste en zeldzaamste kunstwerken inzenden.&apos; — Bij Zvvickau werd dezer(dagen een kind van 4J jaren op den spoorweg overreden. De conducteur&apos;zag het kind wel, maar kon, daar de trein op eene helling reed, dien niet spoedig genoeg stil doen staan. Rel kind werd door de machine omver geworpen en deze benevens lien wagons gingen over het kind heen, voor dat de irein stil slond. Toen men het knaapje te voorschijn haalde bleek, dat het slechts kleine kneuzingen aan neus en lippen had bekomen. &quot;— De_ boschbranden rondom Petersburg breiden zich steeds meer uil en beginnen reeds voor de Pelerhoferstreek gevaarlijk te worden. Den 16den Augustus was het zomerverblijf van de grootvorstin Maria Nicolajewna van alle zijden door den brand ingesloten. ..,-</p>
</text>
