<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YOEK, 19 Nov. Slotkoersen. Goud agio 395/4; Wisselkoers op Londen in goud 109 V.; 6 pCt. Amerika 1882 108V4; Dito 1885 ; Illinois 130%; Brie-Spoorweg 71%; Katoen middling 18. Petroleum Standard white te Philadelphia 26 d.</p>
	<p>LONDEN, 21 Nov. Op do aanbeveling der regering heeft de Koningin aan den te Manchester ter dood veroordeelden fenian, Shore, kwijtschelding van de doodstraf verleend en die straf veranderd in gevangenis, voor een bepaald aantal jaren. LONDEN, 21 Nov. Heden heeft de bank £ 62,000 uitbetaald.</p>
	<p>Naar luid van den staat der Bank, heden bekend gemaakt, is de rekening-courant van particulieren vermeerderd met £ 362,010; verminderd zijn de circulatie der billetten niet £ 249,735, de voorraad munt en muntmateriaal met £ 2578, de rekening-courant der schatkist met £ 91,256 , de portefeuille met £ 1656. LONDEN, 21 Nov. De Donro is uit de West-Indien hier aangekomen en heeft 881,746 dollars aangebragt. Berigten van St. Thomas van 5 Nov. melden het volgende: De orkaan van 29 October heeft zich tot aile naburige eilanden uitgestrekt. Hij ging van drie-aardbevingen vergezeld. Tortola heeft door den orkaan veel geleden; verscheidene huizen zijn ingestort. Het gerucht der overstrooming van het eiland wordt tegengesproken door een kapitein, wiens stoomschip op twee mijlen afstanas van de stad was geankerd. Hij gelooft dat een honderdtal personen is omgekomen, tengevolge van het instorten der huizen.</p>
	<p>BEELIJN, 21 Nov. Graaf Bismarck heeft gisteren eene conferentie gehad met de Fransche en Italiaansche gezanten. Bij het Huis der Afgevaardigden heeft de minister van financiën heden de begrooting voor 1868 ingediend en heeft doen uitkomen, dat evenwigt is gebragt tusschen de inkomsten en uitgaven. Het geheele budget bedroeg 159,862.000 voor de oude deelen des rijks: Inkomsten 122,300,000, uitgaven 120,400,000. Voor de nienwe deelen des rijks: Inkomsten 37,830,000, uitgaven 39,450,000. De minister van financiën wenscht eene uitbreiding van crediet ten bedrage van vijf millioen voor buitengewone uitgaven ten behoeve van het leger, daar van de toegestane 60 millioen reeds 40 millioen zijn gebruikt. Hij heeft ook een wets-ontwerp aangekondigd tot verhooging van het inkomen des Konings tot op vier millioen thaler. KOPENHAGEN, 21 Nov. De Heer Quaade, Deensch gezant te Berlijn is hier aangekomen. PABUS, 21 Nov. Volgens den heden bekend gemaakten staat van de bank zijn vermeerderd de voorraad munt en muntmateriaal met l/s millioen, de rekening-courant met 7/1(l millioen, de rekeningcourant van particulieren met 29/,0 millioen. Verminderd zijn de portefeuille met 18 millioen, de circulatie der billetten met 49/io milmioen, de beleeningen met &apos;/.o millioen.</p>
	<p>LONDEN, 21 Nov. Suiker zeer flaauw. — Kof.lj vast. —fa Win loco 42.6, Nov.—Dec. 43. — Chili Koper £ 69.10. — .fctraits Tin £ 90. — Raapolie 36.9. — Lijnolie 35. Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 410 Eunderen, 2060 Schapen en Lammeren, 152 Kalveren, 120 Varkens. De prijzen waren: Beste Eunderen 7, Schapen en Lammeren 7, Kalveren 4.6, Varkens 4. LIVEEPOOL, 21 Nov. Van Katoen werden heden 10,000 b. verhandeld. HAMBUEG, 21 Nov. Fondsen flaauw en lager; granen flaauw; raapolie 23% verlaten. LONDEN, 21 Nov. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 927/8; 5 pCt. Braz. 1865 74%; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken 12; Dito Coup. —; 3 pCt. Mei. 143/4; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —, N. Gren. Lanaw. £ —, 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt Dito 1856/63 403/4; 4% pCt. Eusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 51% 5 pCt. Dito 1862 85; Dito 1864 873/*; 3 pCt. Spanje 36V2; 28/4 pCt. Dito —; Dito Amortis. 213/^, Dito Cert. Coup. ; 6 pCt. Turk. S. 321/4; 3pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 -—; 5 pCt. Dito 1864 ;1% pCt. Dito —; 2% pCt. Nederi. Cert. ; 4 pCt. Dito —; Rgnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 705/4; Dito 1885 ; Obl. 7 pCt. Ulinois —; Act. Illinois 85 ; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) ; 5 pCt. Italië ; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt, Atlant. (gecons.) — a—; Deb. —.</p>
	<p>Fijn Zilver 603/8 d. per once. WEENEN, 21 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 56.80; spCt.dito Mei&apos;s 58.90; 5 pCt. Met. 1866 57.80; 5 pCt. Nat. 66.30; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 72 50; Aand. 1854 75.50; Dito Credit Inst. 1858 129.— ; Dito 1860 83.50; Dito 1864 78.— ; Act. Cred. Inst. 181.70; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 169.—; Dito Nat. Bank 687.—; Staats- Spoorw. Act. 239 30, Dito Noorder-Spoorweg 170 20; Dito Nieuwe Lomb. 168.50; Eng. Oost. Bank 107.—.—Wissel Londen 122 25; Hamb. 90.15: Parij? 48 55. PAEIJS, 21 Nov 3 pOt. Rente (opening) 68.35; 3pCt. Ditoslotk. 68.40; 4% pCt. Dito —; Credit-Mobilier 145; Dito Fone. —; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 500, Cred. Mobil. Esp. 163; Ned. Cred. en Dep Bank —•; Maatsch. Hand. en Nijv. -; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 111; 3 pCt. Sp. Binn. 327/8; 21/9 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 45.70; 5 pCt. Turk. Algem. S. 32.30; 6 pCt. Amerika 1882 80; Nieuwe Russen 310.—. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 29.13%; Amst. 3/m. 209; Hamburg 3/m. 184%. MADRID, 20 Nov. 3 pCt. Spanje 34.50; 2% pCt. dito 33.20. BRUSSEL- 21 Nov. 5 pOt. Met. 471/4; « t&apos;Ct. Amerika 1882 733/4; 2% pCt. Belde 57.10. — Wissel: Amst. kort 210.87; Londen 25.13. ANTWERPEN, 21 Nov. 5 pCt. Met., 47%; 6 pCt. Ameriisa 1882 75%. — Wissel: Amst. —; Londen ~.</p>
	<p>WEENEN, 21 Nov. (Part. Tel. C.) Do Witner Abendpost meldt, dat het volgende telegram door het Oostenrijksche consulaat te Havana, gedagteekend 19 Nov., aan den baron von Beust gezonden, alhier is ontvangen : //Gisteren ben ik met het lijk van den Keizer van Mexico vertrokken. Prins Salra en alle anderen zijn vrij. Rio-frio, 13 Nov. Tegetthof.&quot; UPSH?&quot; Boy bstaande- Telegrammen zl]ö esda &apos;.n een ge¦e lt onzes vorige oplage op/ei oman. -«ffiS-js-ëS-SsS?-*-- NEW-YORK, 21 Nov. Slotkoersen: Goud agio 395/ j.; Wissel Londen in goud 109%; 6 pCt. Amerika 1882 103; Dito 1885 106%; lilin. 130; Brie-Spoorweg 72%; Katoen 18. Aanvoer 6100 bn. Petroleum standard white te Philadelphia 26. BERLIJN, 21 Nov. De postconfrrentie zal waarschijnlijk Zaturdag hare werkzaamheden besluiten met het onderteekenen van de verdragen. MUNCHEN, 21 Nov. De regering heeft de volgende gezanten benoemd: de Heer Perarlas, te Berlijn; v. Quadt, te Parijs; Reigersberg, te Brussel; v. Hompeech, te Londen; Painngarter, thans raad van legatie te Londen, te Florence; de Heer Sigemund te Rome en Gasser to Stuttgart. FLORENCE, 21 Nov. De generaal Lamarmora wordt heden avond hier verwacht. De Opinione weerspreekt het gerucht, dat het kamp der actieve troepen zal worden opgeheven. Het hoofdkwartier blijft te Pisa gevestigd. EOME, 21 Nov. Het officiële blad meldt, dat velo Garibaldisten bij do Romeinsche grenzen zijn geconcentreerd. Zij schijnen ongewapend te zijn, maar ontwerpen nieuwe aanvallen. Vijftig hunner hebben den 12den een inval te Cerrona gedaan, drie personen medegenomen en voor hunne uitlevering een losgeld van 8000 scudi gevraagd. Anderen hebben den I4den Casteglione overrompeld, de Pauselijke vlag nedergehaald en andere buitensporigheden gepleegd. Dit wakkert de rooverijen, die geheel hadden opgehouden, weder aaa.</p>
	<p>LONDEN, 22 Nov. Gisteren avond is in de voiksvergadenng, welke in de graanbeurs gehouden is, met eenparige stemmen besloten een adres in te dienen, ten einde eene wijziging te vragen van de straf, waartoe de Fenians zijn veroordeeld. Do toebereidselen voor de executie worden voortgezet. Gisteren avond is in Clerkenwell Green eene monstervergadering bij fakkellicbt gehouden. Er waren 20,.00 personen tegenwoordig. Er is besloten een adres aan de Koningin te rigten, om gratie te vragen voor de veroordeelde Fenians. Het adres zal Vrijdag door eene deputatie aan de Koningin op Windsor worden aangeboden. Indien de executie Zaturdag plaats heeft, zal Zondag te Londen een plegtige trenrtogt worilen gehouden. De Britsche consul te Kairo meldt per telegram op grond van stellige berigten, dat Livingstone zich zeven maanden geleden te Maruuga bevond; hij was op reis naar het Oosten en voer over het meer Tangawyika. De Heer Churchell is afgezonden om nadere berigten in te winnen.</p>
	<p>De Anglo-Amer. Corr. meldt, dat in Centraal-Amerika de oorlog tusschen de kleine staten voortduurt. Diego, commandant der Columbiaansche strijdmagt, heeft de positie van Gigonte verlaten. Cordova is door Diaz totaal geslagen. In Ecuador is een geschil ontstaan ius-cben het congres en de regering; de regering heeft toegegeven. LONDEN, 22 Nov. De gouverneur van het eiland Tortola heeft cene depêche gezonden aan de regering, gedagteekend 31 Oct., betreffende de verwoestingen aangerigt door don orkaan, welke aldaar op den 30sten had geheerscht. Daaruit blijkt, dat alle openbare gebouwen iii de hoofdstad tot een puinhoop waren geworden. Het was nog niet bekend hoe vele personen bij die onheilen het leven hadden verloren.</p>
	<p>Van St. Thomas wordt gemeld, dat aldaar de volgende Nederlandsche schepen zware verliezen hadden geleden: De Maria Anna was gestrand met verlies van masten; de Antje had de masten verloren en anderzins veel geleden; de Julie was masteloos en beschadigd; terwijl de Amalia was vergaan. KAELSEUHE, 22 Nov. Het Huis der Afgevaardigden heeft heden de wetsvoordragt, betrefFende de militaire dienst, welke geheel is geschoeid op hetgeen in Pruisen te dien aanzien is vastgesteld, met algemeene stemmen min 2 aangenomen. De tegenstemmenden waren de Heeren Moll en Kaiser. De debatten over de bedoelde voordragt hebben vier dagen geduurd én de wijzigingen, (door de commissie voorgesteld, zijn bijna in haar geheel goedgekeurd. BEUSSEL, 22 Nov. De Monileur Beige bevat een koninklijk besluit , houdende opheffing der §§ 1, 2, 4en 7 van het besluit van 14 Maart, betreffende de buitengewone maatregelen tot wering vam den veetyphus.</p>
	<p>KEULEN, 22 Nov. Granen vast. Olie prijshoudend. Tarwe loco 10, Nov. 9.15, Maart 9.16, Mei 9.17. Eogge loco 8%; Nov. 7.26, Maart 7.28, Mei 8.2%. Eaapolie Nov./Dec. 12.6, vooriaar 12.6%.| PAEIJS, 22 Nov. Raapolie. Nov. tr.94.—; dito per Dec. fr.94.—, 4 eerste maanden van 1868 Ir. 94.—. — Voorloop: Nov. fr. 61.50; 4 eerste maanden van 1868 fr. 64.—. — Lijnolie: Nov. fr. 99.— ; Dec. fr. 98.50. — Meel: 6 merken per Nov. fr. 91.—; dito per Dec. fr. 89.75; dito per 4 eerste maanden van 1868 fr. 88.50; dito type Parijs per Nov. fr. 58.50; dito perDec.fr. 56.25. — Beetwortelsuiker 4de soort N&quot;. 12 per Nov. fr. 58. — . ANTWEEPEN, 22 Nov. Petroleum disponible white fr. 46.</p>
	<p>LONDEN, 22 Nov. 3 pCt. Consols 93 a—; 3 pCt. Mexico 14a/4 a 15; Dito 1864 —, 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —, _S/4 pCt. Gren. afg. a—; 1% pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a —; Illinois Spoorw.-Aandeelen 841/2 a 85%; 5 pCt. Grieken 12 a 13; 5 pCt. Binnenl. Tnrken 1865 32% a s/g; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 70% a 707/8; Dito 1885 693/8 a 6/g. 3 pCt. Buitenl. Spanje 36 a 37; 23/4 pCt. Dito 321/2 a 33; Aniort. 2is/4a22; Coup. Bewijz. 177/8 al 8%; 5 pCt. Italië 453/8 a 6/g. Euss. Leening — pCt. premie; 8 pCt. Debent. Ohio 20 a 22; 7 pCt. Atl. 17V2 a 18%.</p>
	<p>Andere dépêche: Consols 927/8 a 93; Mexik. 14% a % Amerika 1882 70%-a6/8; Italië 45%a3/8.</p>
	<p>FRANKFORT, 22 Nov. Metall. 1866 48; Nat. 533/4; Oost.Bank- Actien 670; Credit-Actiën 174.25; Dito Aand. 1858 fl. 100 124 25* Dito 1860 fl. 500 698/8; Dito 1864 fl. 100 751/*; 6 pCt. Amerika 1882 7518/ ie.</p>
	<p>WEENEN, 22 Nov. Oost. Cred. Actiën 181.60.</p>
	<p>PARIJS, 22 Nov. Fransche 3 pCt. 68.40; N.Credit Mobilier 143; Fransch-Oostenr. Spoorw. 498; 3 pCt. Binnenl. Spanje 327/8; 2S/4 pCt. Dito ; 5 pCt. Italië 45.65, 5 pCt. Turken 32.40; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 80; Nieuwe Russen —.—.</p>
	<p>TEXEL, 22 Nov.; Binnen: Fortuna, Hansen, Christiania. VLIE, 22 Nov.; Binnen: Gouverneur v. Ewijck, S., Hamburg.</p>
</text>
