<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>&apos; LüNDifl}. Woensdag 20 November (des Avonds). &amp;!** in1!6!? *? het. H_.uls der Lords gehouden discussie over *Hl&gt; laaSp _ r„d °Pi d° .tro,onrede (reeds hoofdzakelijk medege- J». t n hbelaalpair&apos; lord Houghton, de nieuwe inlegering il^Ce rW°epen te Eoi?e; ln.2«a «eg zou het wenschelijkor ziju, tS Katbni.oLeen g^fgd garnizoen, bestaande uit soldaten van Siiöe wen***! mogendheden, bezet gehouden wierd. Hij geloofde, Tmeet ,?,fa lianen naar het bezit van Rome als hoofdstad ïIn het u • &apos;evendig &quot;was als vroeger. IL^ie ÏÏh ®e™e?tm wWeed de loop der gebeurtenissen Se&apos;s eenhpiii 5 Gladstono geenszins; hij bleef een voorstander van Sï4&apos; omT« „ onafhankelijkheid, en hü gaf aan het bewind den 5 Iteli» \V?mcï ?a-ar sPoedige verwijdering der Fransche troer? s in v-ip au ,?n de trooßrede had uitgedrukt, ook te Parijs. i-aTi8 staatS &quot;appelnke bewoordingen, uit te spreken. 1 i&apos;d, den H, van frankrijk legens Italië werd door een libe*~~ Hen v Horsraan&gt; sterk gehekeld. toroP door^o*&apos; dat d,e zaak van bet Engelsche schip Mermaid, ï_i het L» v -paD3aarden lndertiJd geschoten is, weldra geschikt ChH» r!,1? v?n eeDige vreemde mogendheden onderworpen 4»l°. »Ier, ;;Jr?k de kwestie betreffende de Tornado, welk schip, is Vhet ver?, i*henm.ert&apos; door de Spanjaarden aangehouden is, om.filSs IZ „ * we,rd van oorlogscontrabande naar Chili te brengen, Ü.Y1 Worden gekomen&apos; dat men mag h°Pen&apos; dat ZÜ spoedig zal w? b&apos;!vtneDlde,iagbl?d-3n ,is vau wege het Britsche ministerie «ïl te Ne«-&apos;v^i h,eATolgend? medegedeeld: «De Engelsche coni T - dat W i • i dt ln een heden ochtend hier ontvangen tole- IS doo«» be&quot;gt/anrJ.e ramp van Tortola er niet anders bekend tÜ-Qavana een b&apos;Jd«n #?&quot;*&apos;&lt;* over Porto Rico ontvangen telegram P.felci wo^ten «..at de juistheid van dit telegram te New-York beoT^&apos; ontva„„ U,J. Te? 3 van den engelschen consul te Havana be-6 Tortok V.»? a dat aldaar geene bijzonderheden van hetgebeurdo il°r «eer ov^ waren.&apos; en_dat de daaromtrent omkopende geruchten * m\ea^ehmilen werden- Er was te Havana een brief te*&quot;1 ondp/? * oveml)er ontvangen, die meldde dat er opdat Lee« met „d„™ lan TOD 29 oci een zware brand gewoed had vas name aan?^wezen huisgezin door overstrooming omge-</p>
</text>
