<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>?.KAPITALE PRIJZEN EN PREIEN, «Mebiteerd bij ABm. VAN Jb. CORONEL, op de Bakenesser- ; gracht, N&quot;. 772, te Haarlem. I maal de ƒ ÏOOJKX) 4 maal de ƒ 12,500 % &quot; ii i&apos; 60 000 10 ii « ii 10.000 f &quot; ii » 50.000 10 // // // 5,000 &apos; &apos; ii « 40,000 1 &quot; 1&quot; 4,000 1 &quot; » ii 40,000 met 1 » « « 3,000 , premie ƒ 1000 4 » « « 2,500 \ii ii ii 30,000 4 ii ii ii 2 000 ; &quot; » h 25 000 7 &quot; » &quot; 1,500 * &quot; ii « 20,000 1 ii ii ii 1,250 1 * i ii 15,000 En vele malen « 1,000 ln de 264ste STAATS-LOTERIJ op N°. 17385 ƒ25.000. v ii « 19097 &apos;/ 1,500. l,,Vo,or de «65sie STAATS-LOTERIJ zijn te bekomen 1/1, QjAj/10 ca 1/20 LOTEN voor alle klassen en in Koop. (28390. | ft2E,W»KNg»AGEN 27 NOVEJHBER en 11 DECEM- ! de «• a&apos; s-&gt; telkens des voormiddags ten 11 ure, zal ten huize vau Vaaren, de Erveu H. VAN ES VELD, te Terschuar, onder n&apos;huizen, wordeü geveild en verkocht: a.t LOGEMENT en UITSPANNING. Voermans Welho;&apos;en o genaamd, staande en gelegen te Terschnur, onder Voortver er je^&apos; aan den straatweg op Amersfoort, bestaande in een HUIS, r Getimmerte en onderscheidene perceelen best BOUW- «n pjB«KLAWO, te zamen groot ongeveer 12 bunders. a sulks in onderdeekn en massa&apos;s. P_ . Te aanvaarden Paschen a. s. B^,twcc perceelen WEII»E en HOOILAN», gelegen onder N° «e ten&apos; over den Groeneweg en Nieuwen weg, kadaster Sectie A, j.öbB eu 569, groot 1 8., 45 E., 90 El, dadelijk te aanvaarden, ten ri?etli;r Mj billetten omschreven en nader onderrigt te bekomen iiwi itore ™n den Notaris VAN DEN HAM, te Lunteren, als- : .&quot;Ue bj den Heer H- VAN DEN HAM, ie Barneveld. (28351) &quot;^TlFllEl&quot; t»i? een KANTOOE wordt gevraagd een fatsoenlijk JONGEtetr r eeniS2ins met het Boekhouden bekend, om dadelijk in dienst fin.» en- Salaris naar bekwaamheden. Adres frauco onder lett. A. A. A., &apos;28424) h, ¦ . — ——- *ta.erjoverneming wordt aaogeboden eane zeer goed ter nering daar en wel beklante WBNK.EL-A_FS. AIRE in alle oliën en lithi^_ verwante artikelen, welke een goed bestaan oplevert en voor Boy n&quot; vatbaar is. Het Huis met afzonderlijk verhuurd wordende Jj./11 woningen en Erve, is daarbij tevens uit de band TE KOOP. Mat!6 ißformatien zyn te bekomen&apos; bij den Heer O. M. VAN BEEDA, frl» *w&gt; Prinsengracht bij de Eunstraat, te Amsterdam. Brieven L«lCo. 5 (28421) GARvxordt gevraagd een E. C. JONGELING, in het vak van het en BAND, diegenen welke met het vak bekend zijn, zullen brin.eerst in aanmerking komen. Adres franco met eigenhandige B.?.311&apos; onJer lett. M., bij den Boekhandelaar J. BEEEENDONK, 109; (28414) Y£RF- EN KOMIAAL-HÜBEL. bel!D/ONG MENSCH, 27 jaren ond, van zeer fatsoenlijke familie, Van iV met e Hollandsche, Fransche en Hoogduitsche Talen, het vak \f.,i Uroogerijen, Verf- en Koloniale Waren, alsook alle Kantoortjij?»amheden, zoekt eene betrekking ah REIZIGER of °Verl Van eene drukke zaait; kunnende de beste getuigenissen itu-I gsr*n en vele relatien aanbrengen. Eeferten worden franco gewacht onder lett. J.F.F., bij den Boekhandelaar C. VAN DIJK, ¦ÏLi^recht. (28409) &amp;** tir» Q« \V.nJ; Dame van middelbaren leeftijd en beschaafde manieren, 0 r^SCRT zich geplaatst te zien ter waarneming van een Huishaar + &apos; °^ *°* Gezelschap. De meest voldoende referentien staan -rt-f dienste en is salaris geen bepaald verlangen. Franco Vol\en 6nder lett. G. G. G, bij den Boekh. H. A. MEIJEE, N. Z. -^burgwal over de Molsteeg. (28410) lwi. SINT HÏGOLIAS HjS &lt;?e «er te berigten, dat hij met eene GROOTE SORTE&lt;«P_/__&quot; mderspeel»oederen. Galanterien. enz.,enz.,isui.gepak(in de PIJP bij A. F. NIEBEEG, Hartenstraat, XX - _en Kloveniersburgwal, K 124^ (28429) GEEFT ACHT. lici,tjvordt gevraagd, om direct te aanvaarden, eene kleine, nette» AöiBt !? dlo0Se PAKRELRER, op een levendigen stand in de ,ltl am- Adres met opgaaf van prijs en stand franco briefjes onder _^MLL. Q., Bureau Handelsblad. (28418) DAM, HOEK BEURSSTEEG. HEÉBÈM ÖÖEBESI. lste KWALITEIT . . ¦&quot;. . . . . . f 6.50. „ ......... 5.50. (2g3de m „ &lt;*.50. FRAMS &amp; ff. \en 253te_fvSSELlN«- en F. H. WESSELING zullen op Maandag f «dam, in oJember 1867, des Namiddags ten half drie ure, te Amverkoope&apos;u. g*e Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te fc*ilßÉiS n exfcra mooiJe&apos; nieuw aangevoerde partij GREENEN tn&amp;uu en n &apos;ainsche, Frederikstadsche, Bijhavensche, Riga, Narva, l* &apos;HÏ&apos;W&apos;&apos; SSALE4.EN , facobstadsche, Riga, Zweedsche SParrei, p„i&apos;,e «EELEN en PLATEN, Battings, Narva en Eiga wA_Rj. I&apos;B. geschaafde en geploegde Deelen en andere lIOUTjft eggende in den Binnenkant en op den Wal. (28239) &amp;hs. vat^lSs, a- j- B.VAN WAIJENBUEG,W.LEENDEETZ cl ?• ï1. WpqtH.BU£(j. j- G. VAN GINKEL, J. G. OTTEEBEEK, ï&amp; R vaw NN&apos; H- T&apos; DÏÏNNEW°LD&gt; H. KEOESE Jr. on .&quot;Ine Mali GINKEL, Makelaars , zullen afs lastbebbenden van Av°nds utBtersTT°P DINGSRAG 3 DKCEMUER 1867 , des an de m»i?v Fre&apos; in cle Bra&apos;ike Grofld in de Nes. te Amsterdam, meestbiedenden Verkoopen. dOO KISTEN GECONFÏJTE GHMHSGUE GEIIBER, tigeon^„ .van het merk CIWLOONG. (2830fi) Si-^J^ueen te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen.</p>
</text>
