<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABTEEtEniE-f. ÏLSEMEEN BEURSCOMITÉ^ VOOR PUBLIEKE FONDSEN TË AMSTERDAM. ALGEMEENE VERGADERING op Maandag 25 Nov. 1867, &apos;s Avonds ten 8 ure precies, in de Effecten-Sociëteit. Jaarlijksch Verslag van het Comité. — Benoeming van Vijf Leden. Handelaars, Makelaars en Commissionnairs in Effecten worden tot bijwoning dezer Vergadering uitgenoodigd. Amstekdam, 20 November 1867. Het Comité voornoemd, _J 28386) EL. H. WEETJ.EN, Voorzitter. VAN CERTIFICATEN&quot; VAN SPAANSCHE COUPONS. Het ALGEMEEN BEURS-COMITÉ VOOR PUBLIEKE FONDSEN TE AMSTERDAM berigt, ten vervolge op zijne Kennisgeving van 15 dezer, dat het, in antwoord op zijn Protest, ingediend bij den Heer J. BORRAJO, thanS* te Londen, voorzitter der Spaansche Commissien van Financiën in het Buitenland, van dozen heeft ontvangen een brief dd. 18 dezer, waarin volkomen wordt goedgekeurd de maatregel door het Comité genomen in zake de vergoeding van f 3 per £ 100, bij gelegenheid van de Conversie der Certificaten van Coupons. De Heer BORRAJO zegt uitdrukkelijk: //dat üet Beurscomité zeer te regt heeft verklaard dat de aankondigingen, uitgaande van de Spaansche financiële commissie, de eenige officiële ajn.&quot; Het Beurseomité acht zich tevens verpligt aan het publiek mede te deelen, dat de vergoeding van 5 Shilling per £ 100 te Londen wèl wordt gevraagd, doch niet als een verpligting den Houders opgelegd, maar alléén als vrijwillige bijdrage, wier voldoening hun slechts is aanbevolen, doch niet van ben geëischt wordt. Amsteedam , Het Algemeen Benrs-Comité voornoemd : 21 November 1867. L. IS. WEETJ.EN, Voorzitter. (28428) OPROEPING. Z\j welke iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van wijlen YNZE CUPERÜS, in leven Horologiemaker te Franeker, worden verzocht daarvan opgave en betaling te doen ten Kantore van den Heer Mr. G. SCHOT, Notaris te Franeker, voor den lOden December 1867. (28359) Ten overstaan van Mr. N. VAN HASSELT, Notaris te Groningen, zal op DONDERDAG 19 DECEMBER &quot;SS©?,, des avonds ten 7 ure, ten huize van den Kastelein C. STRUVE, aan de Grootemarkt aldaar publiek worden verkocht: Een net MODERN WiNKÊLHt. IS, get. E 37, waarin met het beste succes sedert eenige jaren een Sigaren- en Tabakshandel wordt uitgeoefend , behalve een ruimen winkel, groote kelders en keuken, vier geplafonneerde kamers, waarvan twee zijn voorzien van marmeren schoorsteenmantels, kantoortje, alcove, bo- Aenkamertjes, enz., met opene plaats en bleekveld, staande en gelegen op het drukste gedeelte der stad, Oostz., in de Heerenstraat te Groningen en hebbende uitgang naar de Gelkingestraat en naar het Hoogstraatje. Te aanvaarden den lsten Mei 1868. &quot; Inlichtingen zijn op franco aanvraag bg genoemden Notaris te bekomen. (27945) AANDACHT! Een Heer, die zich met een kapitaal van 20, 25 Mille of meer in eene reeds GEVESTIGDE en SOLIEDE zaak wenscht te associëeren, bg voorkeur met eene Weduwe, ten einde zoo mogelijk de zaak later in zijn geheel over te nemen, verzoekt inclinerenden desverkiezende onder de stipste geheimhouding, hunne brieven, eigenhandig onderteekend, met volkomen inlichtingen, daar er anders geen regard op zal geslagen worden, franco te adresseren onder de letter C. bij de Boekhandelaars A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. (28393) lemand oud 34 jaren, goed bekend met het Assurantievak, gewoon werkzaam te zijn in de Fransche, Duitsche en Engelsche talen, door de likwidatie der Maatschappij, b(j welke h(j geëmploijeerd was, buiten betrekking, zag zich gaarne geplaatst m eene andere betrekking, onverschillig welke of waar, tegen een salaris van ƒ 400 a ƒ 500. Adres franco onder letter C. bij den Boekhandelaar F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg 476. (28303) fAB4M. In eene Tabak- en Sigarenfabriek, gelegen in eene der steden van Zuid-Holland, kan zoo spoedig mogelijk een BEDIENDE ge- Slaatst worden; ook bestaat er gelegenheid tot plaatsing van een&apos; JEERLING. Adres met franco brieven onder letter E bij den Boekh. P. ENGELS, te Leiden. &lt;aS394&gt;^__ Voor eene BEJAARDE JUFVROUW wordt gevraagd eene KAMER, liefst eene Voorkamer, mits voorzien van stookplaats. Franco aanbieding met opgave van huurprijs onder lett. W., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAÜN, Molsteeg, G 136, te Amsterdams (28328) J. ïl WARIESSTRUT&quot; l 47. BTJ DE St. JANSTRAAT. Op nieuw ontvangen CERVELATWURST, KJSACKWURST, LEBERWURST, &apos;DAMPFWURST, etc. (28444) Ph. L. HEIL. WILHEOÏS KEILER, SPUISTRAAT bij de LIJNBAANSTEEG, Q 225. Meute friscla angekoinmen das berübmte Feldschtösschén- Mïer und Marz Jülise. (28349) SCHLÖMAN. ATTENTIE S. V. P. VAN DER SALM &amp; CB., te Eotterdam, berigten door deze Heeren Liefhebbers van fijn rooken, dat de geannomeerde echte LA CAOBA SIGAREN nog zijn te verkrijgen tot Dingsdag a. s. Prijs ƒ 60 per mille, 1/40 kist als monster ƒ 1.50. DIRECTE AANVOER. (28358)</p>
</text>
