<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NB. Voorhanden alle soorten van Karren in huur. Brieven en boodschappen worden ongefrankeerd aangenomeB,._,¦--EENE GESCBIKTEIE^GiHIBIEVBAW tot het honden van KANTOOR, in het midden der stad. A v franco met opgave van localiteit enjprijs, onder het motto:Jtuii&apos; toor, bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, _-.T straat, E 50, te Amsterdam. (282 Pi-&gt; TB MUUM .fll# gevraagd, tegen primo December, een HUISJE of BOVE*PjV voor een klein gezin, liefst op eene gracht of in de nabn&apos;hei eJ eene der poorten, tegen den huurprijs van ƒ 170. Aanbie«gjjg, franco onder lett. M. P., bij den Boekhandelaar J. C. GOO^f St. Luciensteeg, E 384. (282l»i_^ GEVRAAGD, ,j liefst spoedig, een BEDIENDE in een Manufactuurwinkel&apos;(.„;• het vak bekend, eene goede hand schrijvende en van goede 8 jjnf genissen voorzien; kennis van vreemde talen zal tot aanbe strekken. Adres met franco brieven N°. 502, bij de Boekhapo A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. J&amp;^&gt; A Gf LA J A. IN DAIESHANDWERiEH. &quot;Wolvenstraat, N°. 222. Ontvangen voor het aanstaande St. NICOLAASEEESTjJU* ruime keuze SURPRISES, CARTONNAGES en ft»v&quot; RIES, geschikt voor CADEAUX bij die gelegenheid. _?-. (28222) _ TE. ™CHÏ___^-^ _•*, nESPIJN-ffIÏDDEL. »% Naar het voorschrift van Prof. WARTNER, eenig ull*Lst zeker werkend Middel, zonder trekking der Kiezen, kan ooK 0 aangewend worden voor eiken leeftijd tegen OORPUW » KINGS en AANGEZIGTSPIJIN. .... »Is- Depót bij M. Cleban, Huidenstraat, en H. Uloth, ZeednK&apos; mede te Utrecht, bij Grootendorst; te Arnhem, brj v. i-rz\jel&apos; te &apos;s Hage, bij Snabilié; te Nijmegen, bij J. W. Willemse ;te y len, bij Swemer; te Nieuwediep, brj van Berk; te Vlissinge»&apos; M Sasille; te Zierikzee, sbij de Jong Zijlstra en te Groningen. Leek. (2&amp;2w^*&apos; MIIWËLIji. &apos;„. Een JONGMAN, 26 jaren oud, van de R. C. Godsdienst,jj; en goed uiterlijk, bezitter eener bloeijende Zaak, zoekt een m- Tgli f WEDUWE zonder Kinderen, tusschen de 22 en 25 jaren o™ nj&lt; iezelfde Godsdienst, onbesproken gedrag, goed uiterlijk:, rue gjjjj!. ermogen, om na wederzijdsch goedvinden een gelukkig HUW et an te gaan. Brieven met Portret worden franco verzoent, , stt. M. N., bg den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Kalverstr?^ -&amp; e Mnnt, te Amsterdam. Ongeteekende brieven komen . anmerking.</p>
</text>
