<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IIKDOtffiMWATER. Het Heilzaamste en zekerste middel om in korten tijil, de ern-jto Likdoorns, Wratten of Eeltgroeljingen te verdrijven. Oo Elacon met Kf.bruiksaanwiiv.mg is a 50 Cents te bekomen aan het Hoofddepót bii K. KV. MAAiSI, Blaauwburgwal over de Langcstra-tt KR :i2&quot; en verder te Amslerdam, 3. P. de Haan, Lange &apos; Gouda, A. v. Veen Nie-cl M 386. Groningen, A. A. Alting. /&apos; L. *f. 11. Brons Bül- Hoorn, H. Bakker. dingh, Prinsengracht bij de Kampen, L. E. Janssens. Westerstraat. Leeuwarden, J. Hilarius. &apos;/ M. C. Cléban, Hui- Leiden, N. K. Swemer. denstraat, Middelburg, W. P. v«n de Kamer. &quot; D. H. Schmull, Ege- Nijmegen, W. J. Willemse. lantiei-sgracht. Nieawe Diep, M. H. Hanckamp. Arnhem, GeOr. van den Heuvel. Botterdam, H. W. IMUevits. Alkmaar, J. Brengers Gzn. // J. D. Voorn Boer- Bergen op Zoom, J. P. Verlinden. de Rijp, A. K. Winekc. Brcnkelen, J. Vlaanderen. Utrecht, L. J. Grootcndorst. Dokkum, J. J. Hansma. » j_. T. van Antwerpen Gorredijk, P. G. Zwart. Wormervecr, G. de Groot. Aanvraag om Depot, franco aan het Hoofddepót. (6095) GESCHÏSKËir -&apos;~&quot; toij liet Afleggen der Belijdenis. JOHN BUNVAN , DE PELQRIMSTOGT, op nieuw bewerkt naar de oorspronkelijke uitgave, mot Aanteekeningen van THOM SCOTT, voorafgegaan van een Levcnsberigt van den Schrijver en eene&apos; Inleiding tot diens werk, door J. II GUNNING Jk.. Prachtuit»ave geïllustreerd met acht en zestig Staalplaten, roijaal B°., geb. in maroc-** colinnen, verg. op snede f 19.50, in leder f 24.50 CAHEY BRttCK, MARGARETHA&apos;S GEHEIM, naar het Engclsch, door TRIJFOSA, met Plaat en Gebonden in modernen Praehtband f 3.6*0. CABEY BROCK, HERINNERINGEN op de stem eener Ontslapene Moeder, naar het Engclsch, door TRIJFOSA, met Plaat en Gebonden in modernen Praehtband f 3.60 DE DOCHTERS VAN DEN GENEESHEER of de Lentetijd der Vrouw naar het Engelsch door TRIJFOSA, met Plaat en Gebonden m modernen Praehtband ƒ 3.00. ,]nC,^pï*^n-,!lT&quot;&apos; DIENT ELKANDER, naar het Engclsch, door HENRIETTE S*», 2.1 e druk met acht Platen en Gebonden in modernen Praehtband f 3.60 I.^??^™, LEVEN EN LIEVEN, naar het Engelsch »«__.ilLfJ_^&apos;e^&quot;den m «n™lent&lt;m Praehtband f 3.60. BKLW&amp;TLR, HET WERK DAN NIET IJDEL IS, of wat ol ;-., t Tlïdt ,te d°e.&apos; „doe dat met uwc mag. naar het Engelsch, _.de druk, gebonden f 1.90. s TRIJFOSA, DE KALEIDOSCOOP EENEB CHRISTIN, tm _V_.-i.ii_ _Ha!ï Cn het Loven&apos; 2 deelen&apos; 2de dr&quot;k&apos; Gebonden ƒ 3.80 3_V__ï»°_!*A_*?i?Si.CH-r-G2T-S &apos;&apos;EREOSCOOP, Gebonden f 1.90 n^ltt^,BfcE&apos;ji5SE&quot;&apos; EENZAAIJEB AAN ALLE WATE- UlihiN , Gedachten des Levens, naar het Engelsch, door TRIJFOSA cbo nden f 1.90. &quot; -~u-^, N RODSSEL, EEN DING IS NOODIG, Uren van hniseliikc Godsdienst; oefening ra beschouwingen over het N. T. voor iederen _•-&lt;-&lt; des jaar-i, 2de druk, in half lederen band ƒ 7.25. HET HUISALTAAR, Handboekje voor Godsdienstige Huisgezinnen. feSKr»T_.00r__N,_,BE^JS&apos; J* r* &quot;-ABEBBOEM, 5. J. L. v*S __ïlh_?ï&amp;_ «ÏELBRING, J. I. BOEBES, J. J. £ __}____?ZhK* m. COHEN STUART, L.C.LENTZ en G. BURGEIt, 2de druk, Gebonden ƒ 1.40. *• v&apos; HASEBROEK., DE GOD DES HEMELS EN DE BERGEN DER AARDE, 2 deelen, Gebonden ƒ 4.90. Idem, Volksuitgave, Gebonden ƒ 2.40. HETTY BOWIHAN, GIJ ZULT MIJNE GETUIGEN ZIJN&quot;. Het dagelijksch Leven, Geheiligd door den Geest des Evangelies f 1. &apos;M. EENE ERFLATING AAN DE GEMEENTE. Twintig Leerredenen van G. H. SESBRUft&amp;ER, f 3. (6100) Uitgaven van W. H. R-IRBERGER. Tegen November of eerder vraagt men TE HUUR, op een goeden stand, ecu klein net &quot;WINRIXHUIS, ter uitoefening eener nette Affaire. Opgaaf van Stand en Huurprijs onder Lett. IJ. L. 26 franco bij den Knn»*tachilder J. F. HULK, Kokin E 167. (6097) &apos; wprdcn voor de uitoefening eener fatsoenlijke &quot;uw&apos;elhke Ef \T cinerenden vcrTOfgcn zich met franco brieven on.W w uÏ\--a~ Boekhandelaars SCHALEKAMP VAN w p a t?&apos; A&quot;}&apos;„£e KER, te Amsterdam. &apos; VAN Dfi GRAMPEL en BAK■■ , . ...... *. DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK - VERZEIERÏÏ.&amp;, GEVESTIGD TE AMSTERDAM, Doelenstraat, E 87, PLAATST GELD OP HYPOTHEEK. (6051) GEVRAAGDT Vour de Zomermaanden wordt, in de nabijheid van een der Spoorwegen, TE HÜÜR gevraagd, VIER RUIME KAMERS, met volle Kost en Bediening, voor eene Familie van Acht, Personen. Opgaat Franco, ondsr Lett. W., bij den Boekhandelaar H. J. VAN KENTEREN, Warmocsstraat, te Amsterdam. &apos;■ f (5888) Voor de BIJZ. SCHOOL der Waalsche Hcrv. Gemeente alhier, wordt op een Salaris van ƒ 500 zoo spoedig mogelijk VERLANGD: e.u HIILPOKDERWIJI_.ER, die tevens in staat is Onderwijs te geven in liet Fransch, alsmede in dc beginselen van het Engelsch of Hoogduitsch. In Persoon vervoege men zich tot den Hoofd-Onderwijzer dier School, Singel, O 368. (60-3) STëÖMM ACÉHMM. TE KOOP wordt aangeboden een 6 paardcnkracht MACHINE, mtt KETEL en APPENDAGES , alles geheel compleet en zoo goed als nieuw. Te bevragen met Franco Brieven onder Lr. B. Z., Bnrean Handelsblad. (6019) Tegpa Prhno Mei word^-verlangd als HUISHOUDSTER bij een Weduwnaar met Een Kind van ruim acht jaren, eene Jufvrouw uit den fatsoenlijken stand, P. G., tusschen 35 en 45 jaren oud, die meer op eene goede behandeling dan op groot Salaris zal letten. Adres brieven franco onder Lett. B bij de Kantoorhockverkoopers VAN TUBERGEN bn KRUYSMULDER, Rokin bij den Vijgendam. (6038) Eene JUFVROUW, van de P. G., die verscheidene jaren in eene Huishouding werkzaam is geweest en besto Informatien kan overleggen , zag zich met Mei e. k. gaarne weder Geplaatst tot adsistentie in de HUISHOUDING of tot Gezelschap eener bejaarde DAME. Er zal meer op eene goede Behandeling dan op groot Salaris srelet worden. Adres met Franco Brieven onder Lott. 8., aan SCHLÖM ANN &apos;S Boek- ca Muziekhandel, Vijgendam, J.623. (6006)</p>
</text>
