<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEGEN I°. MEI A. S. ZOEKT lemand van middelbaren leeftijd, goed Gedrag, P. G., eene Betrekking, hetzij als BEDIENDE in eene KRUIDENIERSZAAK of op een KANTOOR. Brieven Franco ondor Lett. H. B. bij den Boekh. J. MADO, te Utrecht. (6043) Te Be verwijk tegen I°. Mei e. k. te Hnur è/?35 &apos;s Jaars, Eene HEERENHUIZINGE, met marmeren gang, bevattende vier Benedeukamers, Meidcnkumer en Keuken, ruimen Zolder met den daarachter gelegen Tuin met Vruchtboomen. Gelegen aan de Meerstraat, hebbende een ruim en aanaenaam uitzigt op de Vaart. Te bevragen bij den Makelaar J. VAN DOORN, aldaar. (5933) TE HUUR OF TË KOOP. Door vertrek naar buiten, wordt ten spoedigste aangeboden een BIER en KOFFIJHUIS met GROOTEN TUIN en nieuw aangebouwde ZAAL , welke ruim 30 jaren eene winstgevende zaak is geweest, en voor uitbreiding vatbaar is. Adres franco onder Lett, A. Z. &apos;bij de Kantoorboekverkoopers BEEKMAN fr SCHOUTE, Rokin 144, te Amsterdam. (6069) Aan het Hotel WIJKERBRUG, bij Voorburg en &apos;sGravenhage, verlangt men tegen primo Mei of vroeger een Bekwame Ongehuwde KOK en BEDIENDE, de laatste goed kunnende Tafeidienen en beiden bewijzen kunnende overleggen van eerlijkheid en goed gedrag. Men adressere zich in persoon of met gefrankeerde brieven aan voornoemd Hotel, bij den Eigenaar (5379) C. W. LEEUW. HfiLLlf ER. Er wordt gevraagd in eene der Overijsselsche Steden, tegen Mei a.s., een TWEEDE KELLNER, liefst van dc P. G. en van goede Getuigen voorzien. Adres Franco, Lett. A. bij den Boekhandelaar D. J. WILTERDINK, te Deventer. (6044) &apos; BUFFET. Voor de waarneming van een BUFFET in cene groote SOCIË- TEIT, wordt gevraagd een geschikt PERSOON, Fransch en Duitsch kunnende spreken. Zg, die als OBERKI-LLNER gediend hebben, znllen vooral in aanmerking komen. Adres met franco brieven, onder Lett. A. 8., bij dea Boekhandelaar J, T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, Z 2. (5999) IbetraaghT Eene W9NHELJIUFVROUW, tegon primo .of medio April bekend met den Verkoop van Glacé Handschoenen, Parfumeriën, Lederwaren , enz., het liefst niet beneden de 25 jaar. Brieven franco , Lett. E. E., bij den Boekh. J. RÖMELINGH, te Groningen. (5996) In een stil HUISHOUDEN wordt Gevraagd: Eene DIENSTBODE, niet beneden 30 jaar; goed kunnende Koken en zindelijk in haar Werk, tegen ƒ 60 Loon. Vooral van goede Getuigenis voorzien. Adres per Briefje onder Lett. B. O , bij dea Boekhandelaar &quot;W. H. ZEELT, Leidschestraat, te Amsterdam. (5994) ZELDZAAM EXEMPLAAR. TE KOOP een Kompleet Exemplaar van het TIJDSCHRIFT VOOR NED. INDIË, door Dn. &quot;W. R. VAN HOËVELL, lste tot 24ste Jaargang (1833—1862), benevens de Nieuwe Serie Heen 2de Jaargang (1863 en 1864), voortgezet door Dr. P. BLEEKER, geb. in 59 prachtige halve roed Lederen Marocq. Banden. Te bevragen bij de UitgeveH JOH. NOMAN fr ZOON, te Zalt-Bommel. Brieven Franco. (5951) &quot;TES HUURT gevraagd KAMERS of BOYENWONING, liefst vrijo opgang, voor gehuwde lieden met drie kinderen, om tegen prinlo Mei aanstaande te kunnen betrekken. Dezelve moeten voorzien zijn van kleeden en gordijnen, benevens Eet- en Thee-Servies. Liefst gelegen tusschen Dam en Geldersehe Kade, voor den tijd van 6 maanden. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren met opgaaf van huurprijs onder lett. A. G. 8., bij den Boekhandelaar J. LEENDERTZ, Kalverstraat, alhier. (5937) DOOR OMSTANDIGHEDEN:~~ wordt tegen Mei of eerder ter overname tegen zeer billijken prijs aangeboden eene affaire in KRUIDENIERS- en GRUTTERS&quot;WAREN, gelegen in eene zeer volkrijke buurt. Huurprijs f 150. — Brieven franco onder lett. M. A., bij A. HOOGEN BOOM, Boekh. in de Reestraat, te Amsterdam. (5934) _TE HUUK: eene NET GEMEUBELEEHDE Kamer, vooreen EENIG HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende; gelegen op eeue der hoofdstraten nabij het Koningsplein Huurprijs ƒ 14 per maand. Adres franco onder Lett. C, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD EN ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (6045) TE HÜÜR GEVRAAGD, om met Primo Mei aanstaande te aanvaarden, een HUIS, in de nabijheid van den Buitenkant. Huurprijs onge veer j 700. Aanbiedingen Franco, onder Lett. X. M- V., Burean Handelsblad. (60bO) TM HUUR GEVRAAGD cene gelegenheid, om openbare godsdienstige VOORLEZINGEN te houden, hetzjj ZAAL, SCROOL of een daartoe ingerigt Gebouw, of ook eene Gelegenheid die zich daartoe iniL.en laat, hetzij TWEE KAMERS of ook EKN STAL. Diegenen, die ook ZONDiGS VOORMIDDAGS c.ne zoodanige gelegenheid kunnen afettan, zullen het meest in aanmerking komen Adres Bnrean Handelsblad onder lett. I^Z. * (5961) Mxmnë ..ui ■ .» Mi.fi m»i*V* in ii &quot;■&quot; * n•• &apos; &quot;&quot;•&apos;- &quot;*&quot; • - ■—i i-ï &apos; ■ - y&gt; r --■--■ - ~ Toef * K€OT &amp; C°. Ds OPRUI.&apos;W-***G van TAPIJTEN, BEHANGSELPAPIEREN, afgepaste PORTIÈRES en verdere MEUBKLSTOFFEN wordt cesloten WOENSDAG 22 WAART a. s. (5984) Men verlangt over te nemen eene BROODBAKKERS-J met twee Ovens, ook zoude men geneigd zijn een Huis te huren, geschikt om twee Ovens te plaatsen en tot Bakkerij in te rigten. Verzoeke opgaaf van Standplaats en Prijs onder de Letters B. B. franco bij de Boekhandelaren GEBRS. EBERT, Beursstecg, E 184. (0022) ÏARDAPFELIËEL. FABRIEKANTEN van dit Artikel worden om OPGAAE hunner PRIJZEN onder La. V., Bureau Handelsblad, verzocht, met Gefrankeerde Brieven. * _ (6058) mnsinnoDßi Een ouderloos BURGER &quot;MEISJE, van de P. G., 20 Jaren ond en van een geüond gestel, wenseht zich gaarno geplaatst te zien, als DIENSTBODE, in een niet al te talrijk Burgerlijk Gezin, hetzij hier of buiten de stad. Dewijl haar doel voor het tegenwoordige slechts is zich verder in eene dienstbare Betrekking te bekwamen, wordt er geen Loon verlangd. Zelfs zou men niet ongenegen zijn, indien zich cene geschikte Betrekking voor haar opdeed, voor het eerste Jaar eenige tegemoetkoming te geven. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco , onder Lr. L. 8., bij de Boekhandelarcs de Wed. L. VAN HULST &amp; ZOON, WijdeJfajMdateeg, E 131, Amsterdam. (605*.) Een JONGMENSCH, 18 Jaren oud, van goeden hnize, cene beschaafde opvoeding&apos; genoten hebbende , wenschte zich hier ter Stede gaarne als VOLONTAIR geplaatst te zien op een HANDELSKANTOOR, onverschillig van welken aard. Inclinerenden worden beleefd verzocht zich onder Lett. R. S. te adresseren bij den Boeklmndelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat. __(4729) Een R. C. JONGELING, oud 18 jaren, twee jaren in het vak van Manufacturen gewerkt hebbende en voorzien van dc beste getuigschriften, WENSCUT tegen Mei of eerder cene botrekking bij d_t vak, om zich verder te bekwamen, tegen kost eu inwonirig; op salaris &apos;zal minder gelet worden. Reflecterenden gelieven zich per franco brief te adresseren onder lett. B, Bureau Handelsblad. i 6013</p>
</text>
