<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een Commissiehuis in Wollen Manufacturen, te Bradford, zoekt oen solide en ijverig PERSOON als AGENT. Zij die van goede referentiën voorz &apos;&apos;t zijii, uitgebreide verbindingen bezitten en vroeger cene soortgelijke Betrekking hebben waargenomen, genieten de voorkeur. Adres lraneo Brieven onder Lett. L., bij den Boekhandelaar en Drukker M. J. MENSING, to Rotterdam. &apos; (5563) WORDT GËVRMGD. * In eene EABRIEK- of HANDELSZAAK gelegenheid tot plaatsing als VOLONTAIR, (des noods metborgstelling) niet vooruitzigt om daarin later een bestaan te vinden , voor lemand eenige jaren in cene Rijks-Administratie werkzaam geweest. Brieven Franco onder de Lrs. A. 8.. bij den Boekhandelaar H. J. VAN RESTEREN, Warmoesstraat, te Amsterdam. (6068) On offre de ceder a des Conditions avantageuses LE MATÉRBEL COMPLET d&apos;une FABRIQUE DE BOUGIES STÉARINES en cxploitation et montée dans ledernier système. On s&apos;engagerait ii mettre I&apos;acquéreur au Courant de cette Eabrication d&apos;après les procédés les plus nouveaux. S&apos;adressei- Franco par Lettre A. 8., au Libraire U. R. VAN ELK, a Dordrecht. (4439) OPREGTE HUWELIJKS-AANVRAAG.. Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, ruim 30 Jaren oud, P. G., eene Lucrative Zaak uitoefenende, maar daardoor verhinderd met Dames in aanraking te komen, zoekt tot ECHTGENOOTE te vinden: Eene JUFVROUW van do P. G., van omstreeks gelijke jaren, en niel Onbemiddeld, een goed uiterlijk en eene beschaafde opvoeding zijn hoofdvereiscliten; van de stiptste geheimhouding wordt men verzekerd en zullen gaarne ook de Brieven worden teruggezonden. Adres met geteekende franco Brieven , Lett. P. G., Bureau Handelsblad. (6065) Er wordt TE KOOP gevraagd om onmiddellijk te leveren tegen contante betaling 2600 GREENEN HEIMASTEN, lan; 15 El, zwaar 1 El, van den kop 30 Duim, top 13 Duim diameter op de schors genieten, alsmede eene massa 14, 13 en 12. Als HEIMASTEN, zwaar 1 El, van den kop 30 a 28 Duim, top 13 Duim en een aantal 10 Els. Aanbiedingen Biet opgaaf van prijs en tijd van levering worden franco ingewacht bij de GEBR_. SCHOONENBURG, Aannemers, Wittenburgergracht, te Amsterdam. (5905) GWilAF«ffi ZIEKTES INVIEII (Ecoulement?, Blennorrhée, Gonorrhéo et flueurs Manches) par l&apos;injection astring-nte vau BRUNIN LABINEAU Ph. te Brussel. Hetzij pas ontstaan of verouderd, TWEE FLACONS zijn genoegzaam voor eene volkomene genezing. Prijs dof Flacon met gebruiks-aanwyzing ƒ2.50. Depot voor geheel Nederland bij J. h. VAN MEURS, Apotheker en Chemist, Kalverstraat tusschen de Munt en Heiligenweg, D 38. CAPSULES met COPAHU * 70 Cents de Doos. CAPSULES met WONDEROLIE k 60 Cents de Doos. CAPSULE*» met LEVERTRAAN a 60 Cents de Doos. CtPSULES met TERPENTIJN _60 Cents de Doos. (602) . De Kwakzalverij heeft welligt nergens grootere uitbreiding verkregen dan op het vruchtbare veld der Cosmetiek, en juist daarom behoorde men bij do keuze van zoodanig middel met bijzondere opmerkzaamheid to werk t. gaan. Het lijdt gewis geen twijfel, dat een Cosmetiek, hetwelk zich niet alleen gedurende 14 jaren tegenover de verbazende concurrentie heeft staande gehouden, maar ook door alle verbruikers steeds als het beste dat bestaat wordt geroemd, het middel is dat althans in twijfelachtige gevallen behoort gekozen te worden, en aangezien wij in staat zijn onze overtuiging door getuigschriften van de voornaamste Heeren der Geneeskunde, der Chemie, des hoogsten Adels en van alle standen to bekrachtigen, zoor aarzelen wij niet het ANATHERIN-MONRWATER van J. G. POPP, Tandmeoster to Weenen, Stad, Bognergasse N». 2, te recommanderen als hot zekerste preservatief tegen alle Tand- en Mondgebreken. Brieven en getuigschriften, waarvan-wij de originali hebben ingezien, bevestigen het gezegde en kunnen ook verder bijdragen om den welverdienden roem van het ANATHERIN-MONDWATER al meer en meer te verbreiden. Dn. B. Hoofd-Depot voor Amsterdam bij C.TOBISCH, Prinsengracht bij den Amstel, Z 481 1 ______) AanD&apos;COßVlSAßT.riddervanhet Legioen van eer en geneesheer van Z. 11. den keizer der Franschen, is men de aanwending der Pepsine verschuldigt; het is het maagsap, of veelmeer het gezuiverde spysverterings beginsel zelve. Wanneer, door eenige oorzaak, dit beginsel ontbreekt, heeft milks slechte spysvertering, gastrite, gastralgie, ontsteking der slymhuid, der maag en ingewanden, oprispingen, slymerigheid, anemie, verlies der krachten en by vrouwen witte vloed ten gevolge. Het Pepsine elixUr, dat zich op de goedkeuring der geneeskundige faculteit der Parysschc Akademie grond overwint snel deeie verschynselen en doet by zwangere vrouwen de brakingen ophouden. Depot te Parijs, 7. rue de la Feuillade ; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk ;te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN HENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en C&apos;, en in de voornaamste apotheken Tin Bolland. &quot;V__.*&gt; iU-ö00.*.*..!&apos; VAN MEURS, te Dordrecht; VAN BEEK Nieuwediep. (20)</p>
</text>
