<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Debiteuren en Crediteuren in den Boodel van wijlen den Heer J. KEISER VAN BULDEREN gelieven daarvan betaling of aangifte te doen, vóo&apos;r of op den 15den April dozes jaars, aan de Testamentaire Jü-ecntenrcn, Waalseiland, U 83. (6036) &quot; NED. RHIJN-SPOORWEG^ AANBESTEDING van het maken van Twee Locomotief- Rémises met Werkplaatsen en Werkmeesters Woningen, op het Station Arnhem. Bestekken verkrijgbaar aan de Hoofd-Stations. Aanwijzing in loco Dingsdag 21 en Donderdag 23 Maart e. k. Insehrijvings-Billetten vrachtvrij in te zenden aan de Directie te Utrecht, vóór of uiterlijk op 28 Maart. Opening der Billetten 29 Maart 1865, des voormiddags ten 11 ure. Urn-CKT, DE DIRECTIE. 15&apos; Maart 1865. (6041) wm vas mm iwfiT De Makelaars in Kruidenierswaren te Amsterdam, in dc Notitien genoemd, zullen op Donderdag den 23sten Maart 1865, des Avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten Verkoop aanbieden: 2271 Kistjes Nieuwe SIUIRNA VIJGEN. 122 VaSten|Nicuw R©OD ROZIJN. 187 Vaten Nieuw ZWART ROZIJN. (6010) Liggende en te zien, zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. De Makelaars iv Kruidenierswaren te Amsterdam, nader bij Notitie vermeld, zullen op order hunner Principalen, op Dingsdag 21 Maart 1865, des Avonds ten Zes Ure, in dc Brakke Grond in de Nes, presenteren te Verkoopen, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte*. 300 Doozen Nieuw SitHRNA &quot;VIJGEN, lOflO Cartonne Doosjes DITO DITO , 2000 Doozen SULTANA ROZIJN , (5908) 500 Dito Nieuw DITO DITO, _ 122 Vaten Nieuw Rood SiMIRNA ROZIJN. De Conditiën en tle Ligplaatsen breeder bij Notitie omschreven. T_GÏiïiM«~ te ROTTERDAM, op WtfENSOAG 22 MAART 1565 , des mi Idags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk I, N». 499, van EENE PARTU WHITE Plffi UMM HOUTWAREN, bestaande in 1 en 1{ duims DEELEN, DEKDEELEN, RIBBEN, SPIEREN en BALKEN van 14 tot 19 duim Q en 30 * 45 voet lang, Liggende aan de Sleephelling, onder de gemeente Delfshaven. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Makeiaars MONTAUBANVAN SR-TNLRüGT &amp;VAN DAM._ (5468) ÖPESMBIASBESfÊDKÏ- Het KERKBESTUUR van de R. C. Gemeente te VENNIPERDORP, Gemeente Haarlemmermeer, is voornemens, onder nadere goedkenring, op Donderdag 30 Maart 1885, des namiddags ten Twee Ure, ten huize van den Kastelein A G. VOORDENDAG, te Venniperdorp, by enkele inschrijving aan te besteden: i Het bouwen van eene MERK met TOKJEST en PASTOBIJ. De Bestekken liggen ter lezing: te Leiden, bij KOREMAN, aan do Uoogwoerdwpoort; te Haarlem, in de Kroon, bij SCHEPENS; te Amsterdam, in het Amsterdamsche Koffijhuis, bij SCHOONUERBEEK; te Rotterdam, in het Koffij &apos;mis vail FRYT.IOFE; te Alkwaar in den Burg, bij HILDEMAN; en te Venniperdorp, bij den -Kastelein voornoemd, alwaar ook tevens de Teekeningen ter beziijtiging liggen. De aanwijzing in loco zal geschieden op den dag der Aanbesteding. De Bestekken ziju op franco aanvrage ii ƒ 1 te bekomen bij den Boekhandelaar J. W. VAN LEEUWEN, Breedestraat, te Leiden. Nadere informatien to bekomen bij den Architect Tn. MOLKEN BOER, te Leiden. &lt;583^</p>
</text>
