<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>, WEENEN, 17 Maart. Volgens de General Corresjiondenz is het deficit *P do dienst van 1865 door de financiële commissie verminderd tot op 4,-3*9,782 fl. ( hetwelk gedekt zal worden door de schadeloosstelling voor ?en oorlog in Sloeswijk-Holstein gevoerd. In dc raming der commissie &apos;s het volgende middel opgenomen : het verhoogen van de incometax v*n I°. April tot ultimo December 1865 met 10 pCt. *Te Hall, in Tyrol, stierf op 4 dezer Franz Berger, de laatst oï&lt;*&apos;rgebleven veteraan van het leger van 1797. Hij was sedert eene •feeks van jaren aan do zoutwerken aldaar als ambtenaar werkzaam.</p>
	<p>. BERLIJN, 17 Maart (des Ochtends). Nadat gedurende twee dagen w&apos; u&apos;s ter Afgevaardigden allerlei pogingen waren in het werk ge- den minister van tinancien, den Hr.v.Bodelschwingh.tot spreken te l^ëen. heeft hij gisteren htt stilzwijgen verbroken.Onvoorwaardelijk heeft ■\y j •; algemeen rapport afgekeurd endehandelwijze der regering verdedigd, el is waar heeft hij niet verklaard, dat het door hem gesprokene moest gorden beschouwd als te zijn geuit in naam van het ministerie, maar vo*8?! -o&apos;l eiSen naam, er blijft toch bijna geene hoop over kJe ft v»&apos;- e .o^erstcllen dat het ministerie een ander gevoelen aankrac**! u&apos;tenü&apos;eD z&apos;Jn er nog andere teekenen van gelijken aard, welke V-aa a geven aan de onderstelling, dat het ministerie eenstemmig mot i3e &lt;len**&apos;t. In de afgeloopen week is eene vergadering gehouden door r*8ering3commi_sar-iseu en eenige invloedrijke leden van het Hnis e A&apos;gev_rdigden, met het doel, om door wcderzijd-che inwilligingen e Tenoening tusschen dc regering en het Huis der Afgevaardigden . stand te brengen, hetgeen niet is gelukt, omdat men van de zijde regering de gevolgde rigting wilde doen doorgaan, als Volkomen</p>
	<p>•l &quot;7 Sij de voortzetting der debatten in het Huis der Afgevaardigden neeft heden de Heer Bernhardi het woord gevoerd over het algemiene rapport. De Heer Wagener heeft zijne revolutionaire beginselen verdedigd. De Heer T westen zegt, dat de minister van tinancien zonder •ïnartoe geroepen te zijn, de theorie&apos; der regering verdedigt, dat het niet noodig geacht behoeft to worden de begrooting met medewerking van het Hnis dor Afgevaardigden tot stand te zien komen , waartegen hij e.-nstig zijne stera verheft. _De minister van financiën zegt in antwoord on , SasProl&apos;ene&gt; dat hij zal spreken over zoodanige onderwerpen en zoodanige wijze als hem goeddunkt. Wat betreft het verwijt, dat de regeg niet verlangt, dat de begrooting op wettelijke w\jze wordt vastgesteld, Mic*M°rVerdl • °°k I&apos;Ü wenseht de medewerking van het Huis. DcHeer doo-rd ZC*8t- hiöroP: Wenschen helpen niet, maar daden, de woorden -— t?n m&apos;n&apos;ster gesproken mogen niet als zoodanig worden beschouwd, &apos;-ant *r®rstoD^ na zijne aankomst alhier, is de heer von Savigny, geon&apos;tvun^ bondsvergadering, door den minister-president ten gehoore Preter-M Tan Augustenburg, do vader van prins Friedrich , den vttn j.f .nt Baar .-?e Sleeswijk-Holsteinsche kroon, zal zich, in het begin Ven &apos; *&apos;&apos; V*et z&apos;Jn&lt;! gansche familie naar Nienstettcn in Holstein bege—&apos; D v,&apos;et d°el&apos; om ziel&apos; daar te Tes!t&apos;Kell* volkr.^ e ,°°S bejaarde Peter von Cornelius, is&quot; van zijne zware ziekte hersteld. atnig _TDe deputatio, gekozen door handelaren en industriëlen in Hol&quot;&quot;&quot;oerise CBt&apos;s &apos; heeft gisteren aan de civiele commissarissen, eene uit-o™o ter band Se:itelü&apos; waarin de drukkende toestand der v°ortdo S ?€t levendige kleuren wordt geschilderd, het gevolg van den uur der provisionele regering. achtig T* eeniSc dagen werd iemand, in de nabijheid van Thornwoong6W of°r cc&quot; mar&amp;,laussée gearresteerd. Naauwelijks had dit plaats trad te eei&gt; a,?der&apos; waarschijnlijk een medepligtige van den gevangene, d»n da,iT&lt;X&gt;r.&apos;icl&apos;iJn&apos; doorschoot den marechaussee en tot heden heeft men _J»acier niet kunnen ontdekken. ■^&quot;&quot;■Kste&quot; Ki-eJ •nwld. &apos;ncn&apos; dat de ridderschap van Hols-fin in zijne .TerSadl&apos;ring het besluit lieeft genomen om eene d.puta&apos;.ie naar - b-Wed» „ *endetenn&gt;ten *&apos;inde den Koning ter gehgech,.d van zijn gewaag 0p 22 e. k. geluk te wenschen.</p>
	<p>Ti^f.^ &apos;■?&apos; Mn,af*. Sedert geruimen tijd heeft het Wetgevend te rf o Fr, vr.&lt;_-Btad-bIJ de&quot; 8«U aangedrongen op het aanvangen van onderhandelingen met Oostenrijk, Pruisen en Beijeren, ten ™w/,r_nT ,n*3tU *rlan&lt;=&apos;en^n de troepen dier mogendheden, uitxnakendc de bezetting dezer stad. Oostenrijk en Beijeren hebben zich terstond bereid betoond aan d.en wensch te voldoen indien Pruisen van zijne zijde insgelijks toetreedt. Bedoelde regering heeft niet slechts geweigerd, maar schijnt het voornemen te hebben om dc bezettingstroepen te vermoerderen door ze van 2000 op 5000 man te brengen. De befde kazernen, iv welke Pruisische troepen zijn gehuisvest, worden gereed gemaakt om een dergelijk aantal manschappen te kunnen opnemen. — Het hotel yan den bekpnden James Fazy te Genève , in hetwelk gedurende vele jaren dc speelbank van le ccrelc des ctrangers werd re - honden, behoort thans aan de Banque générale Suisse in likwidaticder vorderingen dezer inrigting aan den Heer Fazy. Zijne collectie schilderijen heeft hy te Parijs doen verkoopen; zij bestond grootendeels uit copijen en was zeer rijk in exemplaren, maar had als kunstverzameling schier geene waarde.</p>
</text>
