<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. M. &amp; J. »i GEIJER, ! Botermarkt, Anegang, LEIDEN. HAARLEM. Ontvangen eene nieuwe collectie Photographie-Albunts voor 24,36, j 50, 100, 150, 200 en 300 portretltn van af 50 Cents; Porle-Monnaies, | Sigarenkokers; Dames- en Heeren Necessaires, Papeteries, Schrijflesse- j naars, Cassettes, Dames Reis- en /f erktasjes, Wandelstokken; eene fijne ; sortering Meerschuimen Sigaren- en Tabakspijpen in en buiten etuis, eeue j complete sortering van Riegcr&apos;s Eau de Cologne, Haarolië*, Toiletzeepen j en Parfumertën. j jJSBSr*&quot; Ballons ter illumineritig in vele soorten van af 6 Cents het • stuk; Bougies, l&quot;c qualiteit è 34 Cis het pak en 33 Cts per 10 pak. STAALWIJN. ~~ | Tot uw narigt dient, dat ik van dag tot dag al gunstigere berigten ontvang omreot den STAAIjWIJS. Gisteren nog verklaarde mij eeDe Dame, dat zij aan i xne. langdurige ïwakte geleden en door het gebruik van den Staalwijn hare vorige ilerkte en gezondheid terug bekomen had. Breda. M. JANSSEN. Itollingen bij Rheinfelden, in Baden. ■ Ik heb den ST/l/tl.WIJt%&apos; met het schoonste succes bij eene uit het rug\vmerg voortkomende zenuwzwakte aangewend, en geef aan dat praeparaat de voorleur boven alle andere Staalmiddelen. J0S. SCHM1D, Dr. Med. De STtAI/WIJlV van den Apotheker 6. TIN Lipp, te Kleef, wordt hoofdzakelijk gebruikt: . ■ — ■■■.■.••■■ 1&quot;. Bij BLEEKZUCHT, welke haren oorsprong heeft in eene te spoedige en onregelmatige ontwikkeling, of ontstaan is door inspanning des ligcliaams en geestes, loor gemoedsbewegingen, slecht en ontoereikend voedsel, door vochtige woningen of indere omstandigheden, welke aan het bloed de voeding ontnemen. 2«. In ONDERSCHEIDENE ZIEKTEN, welke in de tijdperken der ontwikkeling roorkomen. • .;.&apos;,•. 9f&gt;. In ALLE ZIEKTEN DER VERTERINGSORGANEN, welke door bloedarmoede reroorzaakt worden, als: gebrek aan eetlust, geeuwhonger, maagpijn, maagzuur, reistoppingen. diarrhea en wormziekle. *&gt;. In VERSCHEIDENE ZENUWKWALEN ten gevolge van eene gebrekkige bloedlermenging, bijzonder bij St. Veitsdaifs, epileptische toevallen, beven der leden, enuvraclitige hoofdpijn, aangezigtspijn, hysterie en hypochondrie. 5». Bij&apos;ALLE ZIEKTEN, welke door een» algemeene slechte hoedanigheid van het )loed veroorzaakt worden, als klierziekte, Engelsche ziekte, en voornamelijk bij beginnende-&apos;longtering, in welk geval door een tijdig en aanhoudend gebruik des itaalwijns dikwijls de gevaarlijkste longziekten nog voorkomen kunnen worden. De flacon, met gebruiksaanwijzing kost ƒ1.25. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene brochure, die over dit heilmiddel handelt, wordt gratis afgegeven, tmstrrdam, VKRKOOPHU1S. &apos;sHagc, Sack &amp; C». &gt;i&lt;im , L. G. Dirks, Verkoophal» Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner, Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem .. J. P. Kartbaus. .- &apos; en in de bekende depots in de andere steden. Haarlem,Wed. de&apos; Lange en van Eek. ~</p>
</text>
