<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>D. BOEKE en R. ADRIANI Jk. , Makelaars te Amsterdam , zijn voornemens als last hebbende van hunne Mees-1 ters, op&apos;DINGSDAG 28 JULI.I 1868, dcs Middags ten 12 Ure precies. in de Witte Zwaan, Nieuwendijk bij de Kolksteeg, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, publiek te verkoopen : 134 Balen Cl BE BEN (door Zeewater beschadigd). Aangebragt van Java per Golden Age en opgeslagen als bij Notitie vermeld. JlB63l)__ L. GUSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op Ding-sdag- 28 Julij 1868 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris C. VAN OLST Je. , in het Locaal voor publieke Verkoopingen mM xojw9 te Amsterdam verkoopen : Collier van vier toeren, buitengewoon schoone PAARLEN, verbonden aan Diamanten Sluiting, Sieraden met Paarlen en Edelgesteenten, Nieuwe Sieraden met DIAMANTEN , Heeren- en Dames-Horologien , waarbij een in Jaspis gevat, door Brillanten omringd; gouden BIJOUTERIEN en ZILVERWERK, eene Collectie bijzondere Zilveren en Koperen PENNINGEN en MUNTEN, hoogst zeldzaam voorkomend vorstelijk OER SAXISCH TAFELSERVIES, met prachtig Beeld- en Schilderwerk, fijne Galanterien en Kramerijen, Tafelserviezen en Porceleinen, Kristal- en Glaswerk, Lakwerk, keurige Lijnwaden en Kleederen , superbe Bedden en Beddengoed, groot SMIRNSCH VLOERTAPIJT, eerste kwaliteit Vloertapijten en Karpetten, Gordijnen, Spiegels , Schilderijen en Kunstplaten, Pendules, Ornementen, Gaskroonen en Piano&apos;s, vele goed onderhouden en smaakvolle MEUBELEN, Waschbenoodigdheden, waaronder een Cylmder-Gladmangel,Kantoorlessenaars, Lqketkasten, Brandwaarborgkasten, Kagchels, Kookmachines, Winkelgoederen en Gereedschappen, Nieuwe Tuinbanken en Stoelen, Koper en Tin, Vracht- en Pleiziervaartuigon, eenige Bouwkundige en andere Wetenschappelijke BOEKWERKEN en verderen net onderhouden INBOEDEL, waarvan de Catalogus heden verkrijgbaar is en de Goederen Zaturdag particulier, Zondag en Maandag voor een ieder zijn te bezigtigen. (18609) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE TUINBOUWMAATSCHAPPIJ LINNAEUS, TE WATEEGEAAFSMEEE Van af Woendag 15 Julij tot en met Zaturdag 25 Julij, dagelijks des voormiddags van 10 tot 12 ure, bij zonnig weder, zal de Heer J. I. DE BEUCKER VOORDRAGTEN geven met de ZON-MICROSCOOP, tot bijwoning waarvan HH. Aandeelhouders en Leden met hunne Dames beleefdelijk worden uitgenoodigd. (17858) Op een der schoonste dorpen in Zuid-Holland, wordt tegen half September GEVRAAGD een BEDIENDE oi eene WINKELDOCHTER, grondig bekend met het vak van Garen en Band en eenigzins bekend met het Manufactuurvak , in staat om het geheeie beheer van een Winkel op zich te nemen en van de beste getuigenissen voorzien. Adres met franco brioven onder de lett. J. F. A. M. bij den Boekh. A. BRINKMAN, te Gouda. . (18579) lemand van goeden huize, P. G., 26 jaren oud, bekend met de Holl., Fr., Duitsche en Eng. Talen, bekwaam in Reken-, Wis- en Teekenkunde, voorzien van uitmuntende getuigschriften van gedrag en aotiviteit uit vroegere betrekkingen , eene zeer nette hand schrijvende, ZOEKT EENE MOLIÈRE BETREKKING als Administrateur, Opzigter of iets dergelijks. Brieven franco onder lett. B. G. Bureau Haudelsblad. (18580) &quot; -¦¦¦&apos; ———rw il mi il, ii i irrr-f—--- -&quot;¦ DE MLZ-ZEEP van JGHANiM HOFF Ï geeft eenen schitterenden tint aan de huid en,zmvert haar van alle onreinheden; zij verfrischt en versterkt de zenuwen, .en is daarom ook bijzonder tegen zenuwzwakte aan te bevelen. Gebruiksaanwijzing zie men verder op de alom verspreide Circulaires. Een Stuk 171/3 Ct, 6 Stukken 95 Ct. (18602) I Fijnere soorten a 35 Ct., 50 Ct., 70 Ct. Steeds verkrijgbaar in JOHANN HOFF&apos;s Centraal- Depót, Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154, en I &apos;° &quot;&quot;• _ IT TEVREDENHEID wordt betuigd door ondergeteekende, Eigenaar van het Perceel in de Langestraat bij de Korsjespoortsteeg SS 172, aan den Heer C. JANMART, Kalverstraat over den Heiliweg D 34, voor de GOEDE WERKZ AAMHEDEN, sedert 3 maanden, aan ZES SCHOORSTEENEN verrigt deze allen GEHEEL ROOKVRIJ te hebben gemaakt, terwijl vroeger groote kosten daaraan vruchteloos besteed zijn en dit door de bewoners van genoemd perceel bevestigd kan worden en nu eenparig verklaren geen lastigen Rook meer te hebben. Op deze getuigenis durft hij gerust genoemden Heer C. JANMART in zijne Werkzaamheden aanbevelen, daarenboven de schriftelijke verzekering geeft twee jaren voor de deugdelijkheid van zijn Werk instaat, waartoe dit bewijs van tevredenheid en soliede behandeling door mij is &amp;t^SËye_\\- Amsterdam, i™^ COETS, 20 Julij 1868. P- P- E. F. GOETS, (18556) öpui, hoek Voetboogstraat.</p>
</text>
