<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>EntS?ÖBN&apos; JulrJ- Eene zeer belangrijke bepaling werd 2?? aI?-nd, gevoegd b&apos;J&apos; de wet tot verhindering van S2E&quot;1/? 2e verkiezingen. Op voordragt vau den Heer j- dWcett besloot men , dat de onkosten bij de verkiezingen , graafschappen en burgten door de belastingschuldigen «oucten betaald worden. Het gouvernement bestreed deze bepaling met; a|ie tracht ,joe_ zjj wer,i aangenomen met eene meerderheid van acht stemmen. De toenemende onkosten Vf verkiezingen is eone van de grootste fouten in het systeem, en het was tot nu toe voor het volk bepaald onmogelijk, om een onafhankelijk en krachtig parlement te verkiezen , zoo lang de geldelijke opofferingen welke iedere candidaat zich getroosten moest, zoo ontzaggelijk groot waren. De Heer Stuart Mill prees debepalina aan eene zeer welsprekende redevoering, waarin hij met groo„e warmte en nadruk de fouten aanwees van het tegenwoordige stelsel, dat de deuren van het Huis der Gcmeenhlnt /„?&apos; ie(lCT&apos; ïlic lliet tot d 0 resten van het land %,„T1 .lndlen l?en de onkosten aan de verkiezingenver- Wnvm?™ ver.mudenle of geheel afschafte, zou dl groote hei vorming ,n het kiesstelsel, welke aan schier ieder Engelsch burger het; kiesregt gaf, het land nader brengen tot eene plutocratie, dan tot eene democratie. In dat laatste geval «oneen storm van verontwaardiging in het land ontstaan Ook de Hoer Gladstone ondersteunde den maatregel on krachtige wijze, en meest alle liberalen stemden voor. Eone groote volksvergadering had 11. Zondag namiddag plaats in Hvde Park; zij was belegd door de Reform-League met het doel om te protesteren tegen de bekende uitspraak&apos; van het Huis der Lords in de lersche kerkkwestie.</p>
	<p>De vergadering liep iv goed orde af; dat wil zeggen: geeno gewelddadigheden werden gepleegd, gedurende den optogt of onder het spreken; doch de taal, die men voerde, was onbeschaafd en ruw en het schimpen op de Lords moest gelden voor een bewijs van de deugdelijkheid der &apos;zaak. Het waren voornamelijk werklieden met__ hunne vrouwen, die de vergadering uitmaakten, en bijzonder hevig werden de Anglikaansche bisschoppen gehekeld, die volgens de sprekers allen den mammon aanbidden, bezoldigingen van £ 10,000, £ 20,000 en £ 40,000 hebben , eu daarvoor twaalfmaal per jaar prediken, het volk in het Huis der Lords dwarsk-oomen, en in barouchetten door het park rijden. Vooral deze laatste vrij onschuldige bezigheid wekte de groote verontwaardiging Van de menigte op °Wat gesproken werd is het oververtellen niet waard, doch de viilganteit en onbeschoftheid der sprekers geeft een zeer laag denkbeeld yan do ontwikkeling van hen, uie aan dergelijke .lemonsuanen deelnemen. Hetgeen ia deze en soortgelijke yolksvergadenngen zeer opmerkelijk is, is het voortdurend wShtid^ÏÏ* t \et M^W&apos;en de zebkamoonwetenuneid, welke daarbij aan den dag o-elegd wordt IV SnenHotrvTo^düfhS Zeid-e:,LiWt 3e Lofds rnaa&apos;r- £ Hl&apos;,it i \ iolk,I.s democratischer geworden dan immeï bliet nl h^.beci;hjke succes vau de Amerikaansche repu.nenci i ?indlge In dat land leven 30,000,000 g^te^lvU?MnS&apos; m6t keKSteu&apos;gelnkki&apos;geAin Een bezoek in de achterbuurten te New-York, zou dezen kuiidigen president zeer aan te raden zijn. &apos; ZoUaezen ,W^ vergadering werd gehouden in Londen voor ac maatscliapplj tot bescherming van dieren In het ££y°£Ife™t VOOT&apos; ** het genootschapfedurendë het laatste S»~* Personen vervolgd heeft, die allen in meerdere of -mudere mate gestraft zrm. Dit pleit gunstig voor den ij ver S &quot;f genootschap, doch minder gunstig voor de beschaafdneia der lingelschen. Lord Harrowby toonde aan, dat zeer veel wreedheid begaan werd, meer uit onnadenkendheid dan uit boosaardigheid. De bemoeijingen van het genootschap waren zoo nuttig, omdat zij vele menschen deden nadenken ?°,vLw ™ too,ue&quot; &apos; dat Tc,e zaken&gt; waaraan zij gewoon geraakten, wreed en gruwelijk waren. Hot vervoer van kalveren over straat en van vee in stoombooten, bijvoorbeeld gebeurde meestal op zulk eene afschuwelijk vroede wijze dat latere geslachten het welligt niet zouden gelooven&apos; dat men dit m de negentiende eeuw toestond. Doch het slapende volksgeweten behoort, to worden wakker geschud, ten einde een beter en edeler gevoel op to wekken. Niets is zoo onmannelijk als wreedheid, doch onbeschaafde menschen zijn als kinderen, die vlinders en te, martelen. totdat meerdere ontwikkeling hun leert dat ook &amp;rhetTnt&quot;,glVOelen- Yr?edhefd is ™5» deVeï vèrfaa^d vn,-,H flsCne g^o^füap, een booz% geest, die zien I, £ordt&quot; w,aaneer men hem zijn eigen gelaat doet h Hen , n ve,r°,gi?^n dOM&quot; het genootschap ii gesteld Sgel voor allen&apos; die wetens of ketens wrLd S</p>
	<p>hebber Vantet tolefeeh^^&apos;^ Farra?öt&gt; CBcader ten ~JL rjiitocne wateren aariweziam Lorii, i&apos;e.V--ben&apos;d^\l reenlla&quot;^&quot;&apos; *» d«&quot; loopholS Prin. en pri_808 °_-hruti£_ __?»p van CoW, benevens van.het Amerik. »oScli?pVS,k atSe]e^faan boor, %er&amp;n óntvang&quot;!U&apos; d°°l&quot; den mosquitos,Wdie met&apos;JcKÖ^gl^ door duizende men; de dames vooral hebbene veelt &quot;^v^&apos;i&quot;1 me,3egekoangel dier Amerikaansche Ï2 5S te, Hlen&apos;umdat de heendringt en wonden verooSft a?&quot; de ilgte kle9d&quot;&gt;g pijnlijk blijven. o°rzaakt, die vier tot vijf dagen —De bekende Amerikaan Georsro tw i ¦ , Dublin nog steeds in gijzeling. £.1 ViHrT h?vmlt zich te poging aangewend, om hem op vrije ïï iq,ls ,weder eene op grond vau onwettigheid io de vormen i- dP.en stellen, schuldiging en arrestatie in acht zim &apos;&lt;»p&apos;,,„ e J no bedit heeft niet gebaat: dc regter besliste °l!!?Ni och ook volkomen wettig was en weigerde Train log ta i.?t-S&quot;zeling , — In onze Oost-Indische bezitttineen he,-,-¦-„,,? ?,&apos; ütte, dat in het begin van Junij8 aUeenf? v^Mh }&apos;¦&gt; personen en to Hydrabad 6 dien&quot; ten gevoli« w ?chee hebben verloren. D net lüvcn</p>
</text>
