<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 29 April. Het hof heeft gisteren zijne residentie te Schönbrunn gevestigd. De Kroonprins Rudolf, wiens toestand zeer voldoende is, en Prinses Gisela zijn mede derwaarts vertrokken. — Het is nog onzeker hoe lang de Braziliaansche minister-resident, ridder de Magalhaens, hier zal blijven, daar hij, gelijk bekend is, reeds is teruggeroepen. Men gelooft, dat hij den Keizer van Brazilië bij de kroomng des Keizers als Koning van Hongarije zal vertegenwoordigen. Zijn plaatsvervanger, de ridderde Gondins, zal zich van Madrid eerst naar Rio Janeiro begeven, alvorens zijn post te Weenen te aanj</p>
	<p>■ De Pesler Lloyd meldt, dat het plan der Oostenrijksche regering tot verpachting van het tabaksmonopolie w-el als definitief mislukt kan worden beschouwd. De verijdeling daarvan is een gevolg van den oenetemmigen tegenstand, dien dit ontwerp in Hongarije heeft gevonden.&apos; Volgens het genoemde blad heeft het Hongaarscl&apos;ie ministerie thijns het vraagstuk der opheffing, van het monopolie nader in overweging genomen, en beijvert de regering zich om een middel te vinden, dat haar voor de ontvangsten uit de verpachting dié zij niet kan ontberen, zal kunnen schadeloos stellen; — De N. Fr. Presse verklaart zich tegen de houding der reuerin&lt;* die jegens Frankrijk te welwillend ds. J.HT/ a&apos;</p>
	<p>BERLIJN, 30 April (des Ochtends). Ofschoon Pruisen en Frankrijk officieel slechts over de bijeenkomst van eene Londensche conferentie, ter zake eener, overeenkomst omtrent de Luxemburgsche kwestie het eens zijn, worden toch bij hetgeen van beide zijden tegenover de neutrale mogendheden m beginsel is aangenomen ten opzigte der neutralisermg van Luxemburg de verwachtingen omtrent het behoud van den vrede hoe langer hoe meer bevestigd De nationaal liberale partij is voornemens om vooi- &apos;te stellen dat onmiddellijk overgegaan worde tot de definitive beraadsla&lt;nïio- &apos;over de bondsconstitutie, en dat de artikelen der Pruisische &quot;grondwet gewijzigd worden overeenkomstig de bondsconstitutie. De nationaal liberalen zullen bovendien een voorstel doen wegens opheffing der beperkingen van den intrest der hypotheken. —De Koningin is gisteren avond naar Weimar vertrokken, lateibegeeft zij zich naar Coblenz en Baden-Baden. —De Saksische Kamer van Afgevaardigden heeft besloten, om over de onveranderde aanneming of de geheele afwijiing der Noord- Duitsche bondsconstitutie aanstaanden Vrijdag te stemmen.</p>
	<p>FRANKFORT, 30 April. (Part. Corr.) De gevolmagtigden van Wnrtemberg bij de commissie van likwidatie van den voormaligen Duitschen Bond, de generaal von Wagner en de staatsraad von Mittnacht, zijn benoemd tot ministers van oorlog en justitie in Wurtemberg. Aan de Tweede Kamer van den landdag van het groothertogdom Hessen is ter goedkeuring aangeboden een alliantieverdrag tussehen Pruisen en Pfessen gesloten en gedagteekend 11 April, waarbij beide staten zich wederkeerig hunne integriteit waarborgen.</p>
	<p>Het berigt, dat de generaal, von Moltke, chef van den Pruisischen generalen staf, te Mainz is aangekomen, om de vesting te inspecteren, is ongegrond. Uit Munchen wordt gemeld, dat de Koning aan den Hertog Lndwig van Beijeren het verzochte ontslag nit do dienst heeft bewilligd. Prins en Prinses Adalbe&apos;rt van Beijeren worden, na een verblijf te Madrid van vijf maanden, in deze week over Parijs herwaarts terugverwacht.</p>
	<p>Uit eene goede bron wordt het berigt bevestigd, dat de Keizer van Rusland in Junij of Julij Parijs zal bezoeken.</p>
	<p>LUXEMBURG, 28 April. (Part. Corr.) Hoewol al de herigten van de jongste dagen in een meer vredelievenden zin luiden, kunnen wij,toch volstrekt nog niet ondervinden, dat alles zoo rustig zal afloopen als men van verschillende zijden wil. doen gelooven. Integendeel , de positie der inwoners is tegenweordig zóó, dat wij ons als het ware geheel aan de militaire willekeur zien overgeleverd. Dit is nu met eenvoudig eene zwaarmoedige ontboezeming, volstrekt niet. Hetgeen ik schrijf, berust op feiten, die niet geloochend kunnen worden. Zoo werd gisteren door de Pruisische autoriteiten een jong mensch gearresteerd, onder beschuldiging van eene teekening te hebben gemaakt van een gedeelte der vestingwerken. Verscheidene andere an-estatien hebben plaats gehad, onder gelijke nietige voorwendsels. Zoo heeft men o. a. eene oude vrouw gearresteerd, die op de wallen wilde chocorci zocht. Die vrouw werd, met honderde menschen achter zich, door militairen naar dè wacht gebragt. Ge-&apos; lukkig evenwel heeft men spoedig ingezien , dat het niet aanging, om zulke inderdaad, bespottelijke beweegredenen, de menschen van hune vrijheid te berooven.Men heeft-ze dan ook weder in vrijheid gesteld. Ik schreef u onlangs, dat een adres, van honderde handteekeningen voorzien, aan den Koning-Groothertog was gezonden, waarin de handhaving der ■ aiitohomie van Luxemburg onder de souvereiniteit van het Huis van Oranje werd verzocht. Ik acht mij verpligt u thans te melden, dat dezer dagen een adres in geheel anderen zin aan den Koniug-Grosthertog gezonden is. Dit adres is onderteekend door 150 notabelen, waaronder verschillende leden der regterlijke magt. Daarin wordt aan de dynastie van Oranje dank betuigd voor al de weldaden , die Luxemburg onder hare regering heeft genoten, maar in dat adres wordt tevens te verstaan gegeven, dat de autonomie vau Luxemburg, na de Jongste gebeurtenissen, toch steeds ernstig wordt bedreigd en dat liet daarom in het belang van ons land zou zijn, indien het bij Frankrijk wierd ingolijid.</p>
</text>
