<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WOLVIiIIM TE ANTWERPEN. De Makelaars H. MELGES en J. J. MELGES, te Antwerpen&apos; zullen openbaar veilen op Dingsdag 7 Mei 1867 en volgende dagen, tot 14 Mei, franco veilingskosten: e rea li),OÜO halen divafeö La Piata, Bueynos-Ayres en Montevideo WOL, zoo vette als gewasschen in verscheiden sorteringen M° en Métis, Pelades, Lammer, enz. circa 500 balen gewassch-n Euss^che M» &amp; Métis, » 350 » diverse Kaap, Afrikaansche en andere. Alles onlangs direct aangebragt. Ter nadere onderrigting zich te melden aan bovengenoemde Makelaars. (10012) UIT DE HAND TE KOOP, te aanvaarden met 1 Augustus e. k., het Buitenverblijf MARIENDAAL, zeer aangenaam gelegen in het GINNEKEN, aan de rivier de Mark. De&quot; fraaije Tuin bevat zwaar opgaand Hout en vele Vruchtboomen. Informatiën zijn te bekomen m o n d e 1 i n g bij den Heer W. J. M. ENGELBERTS , Trippenhuis, te Amsterdam, en schriftelijk, met franco brieven, bij den Eigenaar J.jfr. ENGELBERTS, te Ginneken. (10294) TE EOOP AANGEBODEN eene in volle werking zijnde EABRIEK VAN STOOMWERKTUIGEN, enz., en GIETERIJIEN, benevens de daarbij behoorende Modellen in IJzer, Hout en Koper. Dezelve is gelegen in de Provincie Limburg. Inclinerenden verzoeke onder franco brieven zich te adresseren, onder het motto Fabriek, aan bet Bureau Handelsblad. (10402) IlïiÜtêm&quot; voer SCHILDERIJEN, TEEKENINGEN, PLATEN, BOHDUURWERKEN, enz., enz., worden in alle nieuwe Soorten, fraai en tot de goedkoopste Prijzen afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, in Teeken- en Schilderbehoefte, ReguUersbreestraat. NB. Alle inzettingen kosteloos. (8151) PEMOIAT ERAiAIHILAfS POUR DEMOISELLES, dirigé par les Dames SOUILLIER, a Vilvorde, pres de Bruxelles. Le prix de la pension, y compris les fournitures classiques et le blanchissage, est de 600 ou 650 frcs. par an, selon I&apos;age. (8737) MEID HUISHOUDSTER. Tegen Mei aanstaande wordt verlangd iemand van middelbaren leeftijd, van de P. G., in staat zijnde alle huisselijke werkzaamheden waar te nemen. Franco brieven met opgaven waar het laatst in betrekking, worden ingewacht franco onder lett. A. B. aan het Bureau Handelsblad. (10575)</p>
</text>
