<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 30 April. Per West-Bid. Mail is £5323 ontvangen voor het dividend van Grenada.</p>
	<p>De stoombooten Allemannia en City of Boston zijn van New-York, heden aangekomen, de eerste te Southampton, de andere te Queenstown.</p>
	<p>LONDEN, 30 April. Thee levendiger. — Kof/ij hooger. — Sui],cr gevraagd. — Rijst met vraag, dito Ballam 12.6, dito Rangoon 11 sh. — Talk in loco 44.3; Oct—Dec. 44.6 a 44.9. — Tin: Straits £84 a 84.10. — IJzer: Sehötsch 51.9. — Lijnolie 36.3. — Raapolie 36.3a36.6. — Hennep: Pctersbnrger rein £33 a 33.10. LIVERPOOL, 30 April. Katoen stil. De verkoop bedroeg heden 15,000 b.</p>
	<p>LONDEN, 30 April. (Slotkoersen). 3pCt. Geconsolid. 911/ s; 5 pCt Braz. 1865 ; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. ; 3 pCt. Mei. 151/2; Dito 1864 —, Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 ——; 3 pCt. Dito 1856/63—; 41/3 pCt. Rusl. 1860—; 3 pCt. Dito 1859 —, 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; S pCt. Spanje —; 2i/s pCt. Dito —; Dito Amortisable ; Dito Cert. Coup. ; 5P™ ?!!?• S- 281/*; 3 PCt- Venez- -! 6 pCt. Dito 1862 b pCt. Dito 1864 -i-; 11/9 pCt. Dito ; 21/, pCt. Nederl. Cert. Z\ 1p rh. ™? &apos;■—!Rl3nsP- Actien — 5 6 PCt. Amerik. 1882 71%; Obl. 7 pCt. Hlraois —; Actiën lllinois ; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 31 a —; 5 pCt. Italië -; N. Russ. Leeuing —a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 211/2 a—. Wissel: Petersb. 3/m. 30; Parijs 3/m. 25.37V2;&apos; Hamburg 3/m. 13.091/4-, Amst. 3/m. H.191/4. ö &apos; Voor het dividend van Grenada zijn £ 5323 aangebragt. WEENEN , 30 April. Crcdit-Anstalt 163.50. FRANKFORT, 30 April. Met. 1866 431/2; Nat. 49%; Oost. Bank- Aktien 615; Dito Aand. 1858 fl. 100 107; Dito 1860 fl. 500 61V2; Dito 1864 fl. 100 641/2; 6 pCt. Amerika 1882 75% — Wissel: Weenen 89%; Amst. 1001/ s. Op het berigt in den Moniteur vaster. PARIJS, 30 April. 3 pCt. Rente (open.) 67.85; 3 pCt. Dito slotk. 67.50; 4Vï pCt. Dito; Cr«d. Mob. 390; Dito Fonc. ; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 377; Cred. Mob. Espagnol; 232; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en NnvT — Aand. Tunis -; Mex. Obl. Gest. 117; 3 pCt. Sp.Binn.3oS/4; 21/2 pCt! Dito —; 5 pCt. Italië 47.50; 5 pCt. Turk. Alg. S. 28 90; 6 pCt Amerika 1882 80. a • t</p>
	<p>Wissel: Petersb. 3/m. 312.— ; Londen kort 25.09%; Amst. 3/m. 2103/4; Hamburg 3/m. 185%. BRUSSEL, 30 April. 5 pCt. Met. 43%; 6 pCt.Amerika 1882 741/4; 2i/, pCt. België —. ANTWERPEN, 30 April. 5 pCt.Met. 44; 6pCt.AmerikalBB276.</p>
	<p>§jBg*&apos; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>. PESTH, 29 April. Bij de herkiezingen van leden van den Rijksdag üijn met algemeene stemmen als zoodanig gekozen: de minister Eötvös in het tweede kiesdistrict van Ofen en de minister Gorove in het onderkiesdistrict Theretienstadt alhier.</p>
	<p>LONDEN, 30 April. Men berigt,dat het Nederlandsche gouvernement van het Engelsche den wensdh heeft te kennen gegeven, om de mogendheden, die de tractatcn van 1839 onderteekend hebhen, uit te noodigen tot eene conferentie eu dat nu het Engelsche gouvernement bij den Koning der Nederlanden er op aandringt, do conferentie zoo spoedig mogelijk bijeen te roepen. Men verwacht, dat de gevolmagtigden op 7 Mei te Londen zullen bijeenkomen. PESTH, 30 April. Zoowel voor de stad als het district Fiume zullen vertegenwoordigers naar den Croatischen landdag en naar den Hongaarschen rijksdag worden gezonden. DRESDEN, 30 April. In de zitting der Kamer van Afgevaardigden verklaarde de president, dat het voor de vertegenwoordigers der bijzondere staten noodzakelijk was, om alle bedenkingen tegen de bondsconstitutie te laten varen. Hij wenschte, dat de Saksische Landdag zijne taak spoedig mogt vervullen, opdat de tegenwoordige onzekere toestand geregeld moge worden. De Kamer heeft besloten, om Vrijdag te stemmon over de geheelo aanneming of verwerping van het ontwerp Noord-Duitsche constitutie. PARIJS, 30 April. Van goederhand wordt gemeld, dat de Koning der Nederlanden de eerste geweest is, om uitnoodigingen tot het bijwonen eener conferentie te Londen aan de mogendheden te rigten. Volgens den Etendard worden de onderhandelingen te Berlijn onafgebroken voortgezet, maar zijn de voorloopige kwestien, van wier oplossing de bepaling van het tijdstip voor het bijeenkomen der conferentie at haiigt, nog niet beslist. FLORENCE, 30 April. De Opinione zegt, met betrekking tot het Luxemburgsche vraagstuk o. a. hot volgende: Deze kwestie, welko de rust van Europa bedreigde, heeft eene vredelievende wending benomen. Overtuigd dat noch het Fransche, noch het Pruisische kabinet het stellige voornemen hadden om deswege het zwaard te ontblooten, en verstaan hebbende dat de bemiddeling der regering door de beiüe kabinetten niet alleen zou worden aangenomen, maar aan beide zijden als zeer gewenscht werd beschouwd, heeft Koning Victor Emanuel geen oogenblik geaarzeld om zijne pogingen te voegen bii die van Engeland, ten einde het geschil op zoodanige wijze te vereffenen , dat alle billijke eischen zouden worden bevredigd en tevens de regtmatige gevoeligheid der beide natiën, welke gelijke regten op onze vriendschap hebben en beide geallieerden van Italië zijn, ceene krenking zou ondergaan. MADRID, 30 April. Volgens de Epoca is het budget 1865—1866 geraamd op 340 millioen realen. Het evenwigt in de inkomsten en uitgaven zal worden verkregen door middel van bezuinigingen en nieuwe belastingen. Een amendement, ingediend door een dei&quot;leden van de liberale partij, in den Senaat is verworpen.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Mei. Gisteren zijn in het Huis der Afgevaardigden tot president en eersten vice-president herbenoemd de Heeren von Forckenbeck en Stavenhagen. Bij de verkiezing van een tweeden vice- Êresident behaalde de graaf Eulenburg (conservatief) de zege op den leer Carlowitz (linker centrum). De voormalige president van den Rijksraad, de Heer Simon, die tot dusver tot de oud-liberalen behoorde , is overgegaan tot de nationaal-liberalen; deze hebben het besluit genomen, om voor te stellen, nopens de constitutie van den Noord-Duitschen Bond over te gaan tot eene eind-discussie. FLORENCE, 1 Mei. De Gazzetta Ufficiale bevat een decreet waarbij het besluit van 28 Maart, regelende de betrekking tusschen de ministers en den president vanden ministerraad, wordt meetrokken. 6</p>
	<p>BERLIJN, 30 April. Rogge: Voorjaar 627/8 i Najaar 3B*U; Raapolie: Voorjaar 10S/4; Najaar Ui/8. &apos;*&apos; F</p>
	<p>WEENEN, 30 April. (Slotkoersen.) öpCt. Metal.s9.—; SpCt.Nat. 68.60; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.25; Aand. 1854 71.50; Dito 1858 119.25; Dito 1860 81.80; Dito 1864 71.80; Cred. Anst. 162. —; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 169.50; Bank-Act. 708.—; Staats-Spoorw. Aand. 194.—; Dito Noorder-Spoorweg 163.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 193.—. — Wissel Londen 131.75; Hamb. 98.— Pariis 52.30; Eng. Oost. Bank 92.—. M AVEENEN, 1 Mei. Metaï. —.—; Nation. —.— Credit-Actien 165.50; Bank-Act. —. —Wissel op Londen 3/m. . BERLIJN, 30 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Mot. 45 • 5 «Ct Nat 51 s/8; Oostenr. Aand. 1860 GOV« 5 pCt. Italië 46i/r, Loiub. Shares 98* 5 pCt. Russ. 1822 83; 5 pCt. tfito 1862 83; 41/3 pCt. Pruisen 97--6pCt. Amer. 1882 76; HolL Spoorw. Act. 90. 9/&apos; Wissel: Londen 3/m. 6.207/8; Parijs 2/m. 80; Hamhure 2/m BERLIJN, 1 Mei. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. 6DCt Amerilr 1882 76; Lombarden -; Italië 46i/2; Loten 1860 _LbpU- Amenk« ?w?IFRRT&apos;30A.prili (Slotkoers&lt;*-) 5 pCt. MetaU.&quot; -; Dito Nat. 5pCt.491/8-. Oostenr. Aand. 1860 611/4; Dito 1864 84Vo- MetaU is&lt;ü» Aand. 1860 500 fl. 613/4; Dito 1864 100 fl. 64sV^Ct Ai £&amp; 755/_i. - Wissel: Weenen 89V8; idem Amst. 100. &apos; Ptt Amer&gt; 1882 HAMBURG, 30 April. 5 pCt. Russ. 1862 ; Oostenr A_»,_l ïeen 61%; 6 pCt. Amerika 1882 691/,. _ Wissei: Londen 13 O^AmsT 35.70; Parijs 1883/4; Disconto — pCt. &apos; mst- PARIJS, 1 Mei. Fransche 3 pCt. 67.85; nienwe Cred. Mob 392 —; Fransch-Oostenr. Spoorweg 382; Russ. Spoorw 3 Pet&apos; Binnenl. Spanje .—; 21/2 pCt. Dito —; spCt. Italië 47.90; Turken —.—; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 803/8. MADRID, 30 April. 3 pCt. Binnenl. 32, 21/3 pCt. dito 30.10.</p>
	<p>TEXEL, 1 Mei. Binnen: Diana, S., Londen. BROUWERSHAVEN, 1 Mei. Binnen: Petronella, Leieher, Banjoew. n. Rott.; vertr. 7 Jan. - George Bertram, Kalf, Odessa n. id.</p>
</text>
