<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>Heden is op de Tuileriën een buitengewone kabinetsraad gehouden. Men zegt, dat Prins Napoleon is teruggeroepen en overmorgen wordt terugverwacht. — De toestand van den Kroonprins is iv de laatste dagen minder gunstig. Heden ochtend heeft weder een consult van geneesheeren plaats gehad. — Het gerucht is in omloop, dat de Heer Benedetti binnen kort als Pransch gezant te Berlijn zal worden vervangen. Volgens een ander gerucht zal do hertog de Orarnmont hem opvolgen. — öïf Charles Murrey, de Engelsche gezant bij het Deensche hof, die thans hier verblijf houdt, heeft bevel ontvaugen, om zich onmiddelijk naar zijn post te begeven. — Men beweert, dat Pruisen aan Frankrijk heeft overgelaten den ! dag te bepalen voor het bijeenkomen der conferentie. — Niet alleen Rusland en Engeland, maar ook Italië heeft al \ zijne pogingen aangewend, om het gouvernement van Berlijn tot I meerdere welwillendheid jegens Frankrijk te stemmen. De Heer Cam- i pello heeft zijn ministerschap op waardige wijze ingewijd door de I ferme taal, die hij aan den Italiaanschen gezant te Berlijn heeft ge- ! dicteerd. Prankrijk is voor deze houding van Italië zeer erkentelijk, maar het schijnt dat Engeland er nog meer mede ingenomen is. Al-: thans men verneemt, dat het kabinet van St. James zich gehaast ! heeft om door zijn gezant te Florence het Italiaansche gouvernement ia de meest welwillende bewoordingen over zijne houding te prijzen. I — Gelijk gemeld werd is Prins Toknngava Minbu Tayo,&apos; broeder van den Taikoen van Japan, door den Keizer en de Keizerin in een plegtig genoor ontvangen. Z.H. heeft bij die gelegenheid in het Japansch de volgende rede gehouden: //Op last des Keizers, feire! ben ik herwaarts gekomen om de plegtigheid, die in uwe hoofdstad, bij de opening der wereldtentoonstelling plaats zou hebben, tij te wonen. Japan heeft op die wijze een blijk zijner vriendschappelijke gevoelens jegens Prankrijk willen geven. Ik heb hiermede de eer Uwe Keizerlijke Majesteit den brief aan te bieden&apos;, dien Z. M. ■de Taikoen u deswege geschreven heeft. Ik ben nog zeer jong; mij ontbreekt nog alie ervaring, en ik acht mij onwaardig den mij opgedragen keizerlijken last behoorlijk te volvoeren. Maar, Uwe Maj&apos;. mijne eerbiedigste hulde aanbiedende, roep,ik uwe welwillende toegeeflijkheid in , die mij alleen in staat kan stellen mijne zending te vervullen. Te gelijkertijd heb ik in last, om in de schaduw van den troon Uwer Majesteit te vertoeven, tpn einde met eenigol mijner onderhoorigen de wetenschappen, in welke Frankrijk uitmunt, te bestuderen.&quot; De Keizer heeft den jongen Prins betuigd, dat het hem zeer aangenaam was, den broeder van eenen souverem te aanschouwen, met iwien Frankrijk betrekkingen onderhield, die van den vriendschappelijkstcn aard waren, en dagelijks, op eene voor den vooruitgang en de beschaving heugelijke wijze, nog toenamen. De prins heeft daarop aan HH. MM. den bij het hof der Tuileriën benoemden Japanschen gezant, Maukafu. Yama Ayatonochan, voorgesteld. In den loop van den dag heeft hij de door den Taikoen voor den Keizer, de Keizerin en den keizerlijken Prins bestemde prachtige geschenken naar het paleis der Tuileriën doen overbrengen.</p>
	<p>PARIJS, Maaudag 29 April.</p>
</text>
