<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M©€»F. Om onmiddellijk te aanvaarden, wordt op eene der Hoofd grachten TE KOOP aangehoden: een zeer logeabel HUIS en TUIN. Inclinerenden adresseren zich franco onder Lr. G. S., Bureau Handelsblad. (10509) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, 24 Jaren oud, eene goede hand schrijvende en eenigzins met Administratie bekend, zag zich gaarne in eene Betrekking voor Loop- of Pakhniswerk geplaatst, liefst in het Vak van Manufacturen, tegen een Vast Loon van ƒ 5 a ƒ 6 per week. Adres franco Brieven onder lett. 8., bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg alhier. (10479) PISIONNAT PROTESTANT DE JEUNES GENS. Boule/avil da Ré^-.nt _N«. UI, h BruxfH™. Enseignement des langues modemes, comptabilité commerciale, mathématiques, etc. Pour le prospectus et les références tant en Hollande qu&apos; en Allemagne et en Angleterre, sVlresser au Chef de I&apos;lnstitution £. ACKER. (9920) __ Door Toeval të M©opï~ PP*s§§!. EEN SCffIISSMELHENGST, groote taille, uitr^wiawn muatend gedresseerd, en ook geschikt als Dekhengst. Te bevragen aan de Fransche_Manège alhier. _____ - (10594) Keelpijn, aandoening van de Luchtpijp, Griep , Kinkhoest, - Keelziekten van allerlei aard RADIKAAL GENEZEN DOOR DE SIROOP VAI PHËMYLZinm ¥lAL Beproefd in de hospitalen te Parijs en aanbevolen door de eerste geneesheeren in Frankrijk en het buitenland. Do volgende brieven van een beroemd schrijver en uitnemend componist aan den uitvinder, zijn eene belangrijke aanbeveling: //Waarde Heer VIAL, ik ben genezen van mijne keelaandoening, //uwe Sirop Phenique heeft mij onbeschrijfelijk veel goed gedaan, //en wanneer ik ze niet meer noodig heb, zal ik ze nog gebruiken //nit dankbaarheid.&quot; Geheel de uwe, ALEXANDRE DUMAS. *Mijn waarde Vriend! Ik ben van mijn verouderden Hoest ge//nozen; Uwe Siroop is een ware feniks, zendt mij nog drie //of vier Flacons.&quot; ROSSINI. ,De Flacon ƒ1.25, bij E. VIAL, Apotheker, Ridder van het Legioen van Eer, Rue Bourdalouel te Parijs. Men vordere op iedere Flesch de handteekening E. VIAL. Hoofddepöt te Amsterdam bij H.H. ULOTH, Apoth., Zeedijk 188. (10705) Tegen den 6dcn Mei, verlangt men eene bekwame WERKMEID, R. C, goed kunnende Naaijen, Mazen en Stoppen, met de Wasch omgaan en netjes strijken. Op te geven waar informatiën zijn te bekomen. Brieven franco in te zenden onder Lett. H. G. Bureau Handelsblad. (10455) JALOUSIËN, &quot;Werfoeterde Constructie. Ook kunnen OUDE JALOUSIËN met geringe onkosten vol* gens deze methode verbeterd worden. Utrecht. G. VAN TUSSENBROEK. Bestellingen worden eok aangenomen bij de Heeren van de GUMSTER te Amersfoort. GRAUSS — Middelburg. (10706) CORNELISSEN — Nijmegen. if. LIPÖLD BER.NGIMRS AROMATISCHER, KRONENGEIST. Niets is verfrisschender bij warm weder dan TË^IE-EÏÊpI^P*-e!1 ö wassching met dit fijn geurige Parfum, de Pommade DUPU YTEEN, Dr. HARTUNGS Pommade, PRICE&apos;S Bearsgrease, DELCROIX Golden Oil, Kinarinden Oei en andere fijne Poromadon en geurige Toiletzeepen. Alle soorten van mooije l.!a-,&lt;r- en Kïeerscluuji.TS, Tand-, Nagelen Zataclmijers, Haai» en Friseerkammen, Zij- en Dofkammen, de nieuwste Len \;\u Opsteekkammen, enz. Eene uitmuntend schoone collectis van de nieuwste en smaakvolste PARURES, Broches , Oorkuoppen , Braeelets, Vestkettingen , Flacons, Bonboimières , en» Elegante en gemakkelijke REISZAKKEN, handige eu soliede KOFFERS, DAMESKOFFERS, HOEDENDOOZEN, TRÖUSSES en andere geriefelijke Reisbenoodigdheden. (10597) EEN GROOT EN KEURIG ASSORTIMENT I VAN DE \ j£3f-~ nieuwste \if&apos;,&quot;:y«L PARASOIjS %£■* en Toot-Clas. VERKOOPHUIS. &gt;</p>
</text>
