<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. MAATSCHAPPIJ TOT VERBETERING VAN HET LOT DER ONBEMIDDELDE MEISJES EN VROUWEN UIT DEN BESCHAAFDEN MIDDENSTAND.</title>
	<p>h Kijker bedeelden in geestvolle gaven; «Kwistig rondom u dien schat dan verspreid ! « Wilt gij liet doel van den rijkdom ervaren*! &quot;Spreid ze met. oordeel, o mensnh! op uw pad &apos;.&quot; Vele Maatschappijen in ons Vaderland en wel bijzonder die van &apos;t Nut van &apos;t Algemeen, hebben daadwerkelijk bewezen, wat onderlinge hulp en -lamenwerking vermogeu, om groote doeleinden te bereiken. Onder de Vereenigingen, welke op die wijze krachtig in eene groote en steeds dringender om voorziening roepend» behoefte van onzen tijd trachten te voorzien, behooren vooral die, welke door invloedrijke vrouwen dezer dagen in Engelaud en Pruisen opgerigt, door onderlinge hulp, het lot der leden van haar geslacht, en wel bijzonder dat van meisjes en vrouwen uit den fatsoenlijken middenstand trachten te verbeteren, door in het geheele rijk ten haren behoeve niet verschillende middelen te bevorderen: I. Goed, degelijk, onkostbaar Wetenschappelijk en Industrieel Onderwijs, overeenkomstig de behoeften en vooruitgang van onzen tijd. 11. Door krachtig aan eene noodzakelijk meer algemeene beschaving van.haar arbeidende, tevens die hindernissen weg te nemen, welke &apos;door een heerschend vooroordeel de uitbreiding van het arbeidsveld der vrouw uit den beschaafden middenstand, nog steeds belemmeren. 111. Door plaatsing in verschillende betrekkingen, overeenkomstig hare krachten en aanleg en daarbij vooral zooveel mogelijk zorg voor ouderloozcu en broodeloozen te dragen, met haar verschillenden, thans in bijna alle beschaafde rijken , door fatsoenlijke meisjes verrigten arbeid, te verschuilen. IV. Door met vereende krachten een zoo greot mogelijk fonds te verzamelen, door: o. Jaarl. geringe doch vaste bijdragen van Vrouwelijke Leden. b. n vrijwillige * * Mannen. c. n opbrengsten van Voorlezingen, Concerten, Loterijen, Bazars, Legaten, Giften enz. V. Door voor oude gebrekkige of ziekelijke onbemiddelde Dames te zorgen en te dien einde de uitbreiding van reeds bestaande of de oprigting van nieuwe Inrigtingen te bevorderen, waarin zij, even als thans met zoo vele vrouwen, uit den minderen stand plaats heeft, ook in die weldaden kunnen deelen, waardoor zij onbekommerd den avond haars levens zullen verbeiden. Dat zulk eene Maatschappij, die zoozeer in de dringende behoeften van onzen tijd zou kunnen voorzien, ook hier te lande op belangrijke ondersteuniug zal kunnen rekenen, als zij slechts op duurzame grondslagen gevestigd wordt, moge uit de vele giften blijken, in zoo ruime mate jaarlijks door onze weldadige landgenooten voor goede doeleinden verstrekt, zoo als onder anderen , nog niet lang geleden, door een edel, ruim met fortuin bedeeld, inwoner van Amsterdam , die slechts twee kindereu inliet, nog aanzienlijke sommen voor weezen en beboeftigen uit den minderen stand, gelegateerd werden, en een nog in leven zijnde meuschenvrieud, aan schrijfster uit eigen beweging, eene belangrijke bijdrage toezegde, zoodra het haar gelukken mag, hare pogingen tot verbetering van het lot deionbemiddelde fatsoenlijke vrouw, door de tot stand brengiDg deibovengenoemde Maatschappij, krachtig bevorderd te zien. Met dankbaarheid voor de aanvankelijke middelen,_ thans reeds hier en daar in ons vaderland, tot eene&apos;betere opleiding van onze meisjes aangewend, en daaronder eok gaarne de pogingen der waardige vrouwen vermeldende, die dezer dag-en door een gehouden Bazar i.i de hoofdstad, eene nog zeer kleine inrigting voor Meisjes, trachtte te verbeteren en uit te breiden, kau het toch niet ontkend gorden, dat eene Maatschappij tot bevordering van het bovengenoemde goede doel, met afdeelingen in Nederland, veel ingrijpender en krachtiger tot het geluk van het Meisje nit den beschaafden stand iv het geheele land zal kunnen bijdragen dan enkele op zich zelven staande plaatselijke inrigtingen, terwijl toch onbemiddelde meisjes over. geene genoegzame middelen kunnen beschikken om, (al ware hetook dat bekrompen lokalen de toelating van slechts weinigen en dus van een zeer beperkt getal gedoogen) in de noodige gelden voor kost en inwoning te voorzien op eene andere plaats, dan die waar zij te huis behooren. .Indien de toestand van hei onbemiddelde fatsoenlijke meisje, duurïaam verbeterd zal worden, dan moet zij even als thans in vele gemeenten ten koste van land, gewest en gemeente en dus ook ten haren koste, voor Jengelingen hooge burgerscholen worden opgerigt , ook alom in ons vaderland, overeenkomstig hare krachten eu aanleg, haar aandeel erlangen in een beter en onkostbaardsr onderwijs, volgens de eischen en behoeften van onzen tijd. Terwijl de ondergeteekende reeds genoegzaam gereed is, met het vereenigen van een bestuur in eene aanzienlijke stad onzes lands, waardoor het goede voorbeeld onzer beschaafde nabureu z.al worden nagevolgd om op uitgebreide schaal het lot der vrouw uit den fatsoenlijken middenstand, door eene krachtig werkende Maatschappij te verbeteren, zoo hoopt zij dat ook in andere steden daarvan afdeelingen tot stand mogen komen door menschenvrienden, welke het beoogde goede doel, met al dien ijver en geestkracht &quot;zullen ondersteunen, dio zoozeer vereischt worden, tot het welslagen eener dringend noodige zaak, om de thans bij zoo vele duizende ongehuwde meisjes nit den beschaafden stand nog ongebruikte krachten en vermogens, ten zegen van haar zelven en dor geheele Maatschappij, op nuttige wijzeaan te wenden en tevens de toekomst voor onbemiddelde fatsoenlijke Dames minder zorgvol te doen zijn. Amstekdam. Wed. W. STORM, 30 April 1867. A. M. M. v. d. CHIJS.</p>
</text>
