<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>De Times behoort tot het kleine aantal onzer dagbladen, welke, nu eene conferentie der groote mogendheden zal bijeenkomen, de toekomst te gemoet gaat in het vertrouwen, dat de&apos; vrede niet gestoord zal worden. Dat blad zegt, zoo overtuigd te zijn, dat da conferentie de kwestie- tot een gewenscht einde zal brengen, dat .het de vraag eppert of die vergadering, na het hangende vraagstuk ten einde gebragt te hebben, niet tevens de grondslagen zou kunnen aanwijzen, waarop eene algemeene ontwapening plaats zou kunnen hebben ? — De meeste audere bladen zijn nog niet geheel gerustgesteld. «Het publifk&apos;, zegt de Globe, moet niet te haastig gelooven hetgeen het meest met zijne wenschen overeenkomt. Wij heoben nooit verwacht, dat de oorlog onmiddellijk&apos;&apos;zou uitbreken; maar wij zien zelfs inden tegenwoordigen gunstigen. stand der zaken geen waarborg voor het belfond van den vrede.&quot; Het ministeriele blad verheugt zich echter over het bijeenkomen der conferentie; voornamelijk omdat door de //talentvolle politiek&quot; van lord étaaaley, zijns inziens, het prestige vau Engeland op het vasteland herleefd is, en Engelands staatkunde, thans voor het eerst na eene reeks vanjaren, weder grooten invloed uitoefent op den loop der gebeurtenissen. — Lord Llauover (vroeger genaamd BenjaminHall) is in 65-jarigen ouderdom overleden; eerst door de liberalen tot lid van het Huis der Gemeenten verkozen, werd hij in 183&apos; J tot pair verheven. — De kleedermakers hebben 11. Zaturdag hier eene vergadering gehouden , om te beraadslagen over de vraag of zij zich gezamenlijk zouden verzetten tegen den eisch hunner werklieden óm verhooging van loon. Uit de hierbij gedane mededeelingen bleek o. a., dat 181 leden zich reeds tot eené&quot; associatie hadden aangesloten, om in het verzït tegen den eisch te volharden, waarbij reeds eene kas van £&apos; 5587 was bij oei) gebragt tot uitvoering van maatregelen, om in het tegenwoordige&apos; gebrek aan werklieden te voorzien. Men achtte die aaneensluiting te meer noodig, omdat do eischen der werklieden thans te hoog werden opgedreven, daar sedert Maart des vorigen jaars het loon reeds met 16 pCt. was verhoogd, hetwelk nu, bii voldoening aan den nieuwen eisch, tot 35 pCt. zou stijgen. Na eene korte overweging waren de aanwezige meesters het eens, dat daaraan niet kon worden toegegeven, maar dat hun aller belangen eischten, dat ieder hunner het zijne er toe zon bijdrafen, om de werking der Master Tailors __\ssociation van het Vereenigd -cningrijk op alle &apos;mogelijke wijze te bevorderen. Men hield het er voor,&apos; dat de tegenwoordige vereenigingen van werklieden eene verkeerde rigting namen en bepaaldelijk strekten, om de industrie des lands te belemmeren en te verlammen, terwijl het kapitaal uit zijne regtmatige kanalen naar andere werd verdrongen. Met dat al wilde mon die verkeerdheden niet zoo zeer aan de arbeiders wijten als wel aan bijzondere personen, die bezoldiging genoten om de agitatie gaandete maken en gaande te houden. -De vergadering kwam ten slotte tet de conclusie, dat elke aanleiding tot klagten over onregtvaardigheid van de zijde der patroons moest worden weggenomen en dat het derhalve wenschelijk zou ziin, wanneer cv van beide zijden scheidsmannen werden benoemd, die tot een comité zouden vereenigd worden, ora de wederzijdsche grieven en bezwaren in&apos;overweging te nemen, ten einde op grond daarvan een nader besluit te nemen. Dit voorstel werd onder luide toejuichingen aangenomen, — Uit eene te Notlhingham vertoond wordende menagerie is dezer dagen een ijsbeer losgebroken; men heeft hem de rivier Trent, eene breedte van_ 100 ellen, zien overzwemmen, maar na dien tijd uit het oog verloren. — De Overlaad Ch&apos;ma-Mail hecht groot gewigt aan een manifest, uitgegeven door het Chinesche ministerie van buitenl. zaken, waardoor radicale verandering in de methode vau opleiding der Chinesche ambtenaren .wordt gebragt. De meer Europeesch-wetenschappelijke opleiding zal vooreerst nog sleclits to Peking en Hongkong gegeven en niet verpligt zijn; doch de leerlingen dér nieuwe scholen zullen alras boven andere de voorkeur hebben en moet het nieuwe onderwijs zich uitbreiden.</p>
	<p>LONDEN, Maandag 29 April (des Avonds).</p>
</text>
