<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een ervaren BOSCHBOUWKUNDIGE en ADMINISTRATEUR biedt zich aan tot het aanleggen of beheeren van Bosschen of tot het beheer van een groot landgoed. Verzoeke brieven franco, onder lett. A. 8., aan de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169, te Amsterdam. (10481) ZWAAR GORDIJNKATOEN in alle breedten, tegen zeer lage piiizen. BALLETJES- en KOORD-FRANJE van 10 cents en hooger, geruit NETÉLDOEK 17J Cents. Gestreept a FESTON 20 Cents en hooger. Als ook soliede WITTE LINNENS, van af6/4breed,35Cents en hooger. Th. BERGER, (10325) Haarlemmerdijk, hoek Heerenniarkt. MANUFACTUREN. Wordt verlangd een geroutineerd REIZIGER. Offerten franco met behoorlijke aanwijzing, bij wien het laatst werkzaam, en welke&apos; provinciën bereisd zijn geworden, onder lett. P. P. S&quot;. 365 Bureau Handelsblad. (10308) ~DEI NÏ^WË^VROLIJKË CEREMONIEMEESTER op alle mogelijke BRUIDSPARTIJEN en BRUILOETEN , zingende allerlei BRLILOETSLIEDJES, op de aangenaamste en meest bekende wijzen, benevens eenige geschikte verzen om voor te dragen en een toegift van 100 verschillende TOASTEN. Prijs 75 Cents. -Briehonderd TOASTJËjSJ, TAFELZANGEN, BRUILOFTS- en andere GELEGENIIEIDSVERZEN, voor alle gelegenheden, deor A. F OKKE biMossz. en anderen. Zevende veel verbeterde druk. 75 Cts. Bg G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom t« bekomen. (10129) MANCHESTER, SHEFFIELD ÏÏXUNGOLNSHIRE lt AILW AY-COMPAN V STOOMVAART TUSSCHEN R!!ï fHLBAM&apos; MANCHESTER,SHEFFIELD,LINCOLN, Bïï??FmißV &quot;EDS, HALIFAX, WAKEFIELD, &apos; DEWSBURY, HUDDERSFIELD LIVERPOOL, . ETC., ETC., VIA GRIMSBY. Do dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer van Passagiers, Goederen en Vee uitmuntend ingerigto SCHROEISTOOMSCIIEPEN: LINCOLN. LEEDS. WAKEFIELD. LORD CARDIGAN. BRADFORD. EÜGENIE. GRIMSBY. en zal het vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. Verdere informatiën zijn te bekomen bij de Agenten , „ , .WÏS &amp; KELLAR, te Rotterdam, (10708) en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. Jtk AMSTÈRDAM-LONDEN. 1^ STOOMSCHIP DIANA, Kapitein J. GORE, vertrekt van hier Donderdag 2 Mei, in verbinding met de Stoomschepen naar KONHTAJV&apos;NIVOPFI OOESSA, GALATZ, IBRAIL, ENZ., tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPFFEL. J S (10630)</p>
</text>
