<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEEDE OPROEPING VAN SGHULDEISGBBBSk De Sehuldeischers in het faillissement van FEEDINAND FEANCIE FEEMONT, Winkelier, Timmerman en Aannemer van openbare wérken, wonende te Westdorpe, die hunne schuldvorderingen m de eerste bijeenkomst, gehouden tot verificatie van schuldvorderingen, niet hebben laten verifiëren, worden epgeroepen om op Donderdag den 19den Maart 1868, des vóórmiddags ten tien ure, te verschijnen voor den Heer Eegter-Commissaris in gemeld faillissement, ter Baadkamer der Arrondissements-Eegtbank te Gees, ten Eaadhmze aldaar, ten einde hunne schuldvorderingen alsnog te doen verifiëren. Axel, den 21sten December 1867. De Curator in gemeld faillissement, (31163) S. A. DE SMIDT. OOST-INDISCHE MAATSCHAPPIJ&quot; VAN ADMINISTRATIE M lUFRENTE. De Directie adverteert, dat mét 1 Januarij 1868 en volgende dagen, ten Kantore der Associatie-Cassa alhier, zal worden gevaceerd ter betaling van de alsdan verschenen RENTE-COUPONS, zoo der geldleenwg groot twee-en-een-half millioen gulden, rentende 41/2 pCt., als van de volgefourneerde Aandeelen der Maatschappij. En tevens dat alsdan ten boyengenoemden Kantore met ƒ 1000 zullen worden ingetrokken, voorzien van den nog onverschenen Coupon N°. 16 en volgeuden, de op 1 Julij 11. UITGELOTE OBLIGATIËN van bovenvermelde Negotiatie, ingevolge annonce, zijnde Nos.: 4 119 353 657 923 1145 1573 1760 2009 8 147 369 683 925 1164 1593 1789 2073 9 166 449 690 941 1192 1607 1806 2687 13 170 451 696 955 1259 1610 1832 2103 21 200 485 714 980 1369 1618 1859 2124 52 238 492 731 989 1356 1654 1860 2172 56 239 496 791 999 1387 1703 1896 2208 59 268 504 808 1003 1426 1704 1946 2202 65 276 523 900 1054 1446 1744 1960 2213 75 325 539 916 1098 1521 1753 1970 2299 Amsterdam , 18 December 1867. Er. ADR. JAS, A. VAN EIBERGEN SANTHAGENS, (30641) Directeuren. .«kJStéS?** m De Notaris C. F. TEOOST te Arnhem, zal op Jiföïsli&amp;lPi WOENSDAG 8 JANUARIJ 1868, bij inzet en op mmi^^&amp;m» WOENSDAG 22 dier maand, bij toeslag, telkens des Avpnds ten 7 ure in de Verkoopzaal van het Koffijhuis de Harmonie te Arnhem, in het openbaar veilen de navolgende te Arnhem gelegen goederen: . r. Ten verzoeke van den Hoog Edel Gestrengen Heer H. F. FYN TE VANSALVEEDA: a Een royaal, dubbel, voor drie jaren geheel vernieuwd HEERENHUIS met TUIN, gelegen op een der beste standen, op het fraaiste gedeelte van het Nieuwe Plein. Dit HUIS, voorzien van Hardsteenen STOEP met IJzeren Hek Spiegelruiten in den voorgevel, benevens Gasleiding en van achteren uitgang hebbende in de Molenstraat, bevat twaalf Kamers (waar- Onder fraaije Suites beneden en boven, alsmede groote Zijkamer) marmeren Gang, Keuken met Wel- en Eegenpompen en Bij-Keukentje, Tuinkamer, Plaats en Schuur met Turfzolder, voorts ruimen Zolder, dito Kelder met Wijnkelder en alle verdere Gemakken. In vrij gebruik te aanvaarden op den 15den April 1868 f- lenlrvToe4e,vT?^^eTrouw de Wed- Mr- p- c- STADNITSKI geboren VAN SWINDEN: Een voor weinige jaren nieuw gebouwd HEERENHUIS, gelegen op eender scheonste punten van den Eusebius BmtcnsinW nabij den Westervoortschen Dijk, met daarachter gelegen wel aangelegden TUIN, benevens afzonderlijk GEBOUW, hetwelk Koetshuis en Stal voor 3 Paarden, Koetsierswoning en Hooizolder bevat en naar den .Singel uitweg heeft. Het HUIS, gedeeltelijk van Gasleiding voorzien, bevat in het Sousterrein Keuken en Kelder, Mangel- eH Knechtskamers en Bergplaats voor brandstoffen; op de bei-étage 4 Kamers waarvan drie ensmte; op de bovenverdieping mede vier Kamers; verder Zolder en Meidenkamers en alle verdere gemakken. In vrij gebruik te aanvaarden op den lsten Maart 1868. 3°. Ten verzoeke der Erfgenamen van wijlen den Heer H. J HEUVELINK Senior: Een hecht en sterk HEERENHUIS en ERE, gelegen aan het Jansplein, Oostzijde, bevattende beneden: Voer- en Achterkamer Met Alcove, Keuken, Kelder en Tuintje, en boven: twee Kamers benevens Alcove, twee Kabinetjes, voorts Zolder met Meidenkamer- verhuurd aan Mevr. de Wed. Mr. J. A. Nijhoff, tegen ƒ335 &apos;sjaars tot I°. Mei 1870, doch ia genot te aanvaarden den lsten Mei aanstaande. Ter bezigtiging adressere men zich bij de respectieve bewoners, die daartoe gelegenheid zullen geven gedurende twee dagen voor en op elk der VÊilingsdagen, mits vooraf worde belet gevraagd; zullende omtrent de voorwaarden van verkoop inlichtingen te bekomen zijn ten Kantore van den No- tam C. F. TBOOjST te Arnhem. (31124)</p>
</text>
