<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PRIVAAT TEEKENLES. „ Een TEEKENMEESTER, nog eenige uren disponibelijbwy wenschte die aangevuld te zien met PRIVAATLESSEN » . HANBTEERENEN. Adres franco, motto: Teeke n 1 e s, Bfl u Boekh. ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (31109)^ &quot;^ &quot; KÓFFÏJBRANDER. _, Men vraagt een PERSOON, grondig bekend met KOF*&quot; BRANDEN en daarmede ten volste vertrouwd, om in eene der w Hollandsche Steden werkzaam te zijn. Zg die bewijzen kunnen oj leggen van goed gedrag en tevens van hunue geschiktheid om r» huiswerk actief te verrigten, melden zich met eigenhandig Sei6i_rj,. Brief franco aan onder het WoordKOFFUBRANDER,bijden Boe» handelaar C. L. BRINKMAN, te Amsterdam. j^ÜÜÜLSTOOMKETELS. KETELSTEEN&quot;. Bij den ondergeteekende is verkrijgbaar een uitmunten middel om den RETELSTEEN, zonder nadeel voorden KeM» in zeer korten tijd los te maken. — De Rijn- en Weal-stoombw&apos; maatschappij, die het sedert eenige jaTen gebruikt, certificeert zul» des gevorderd gaarne. — Op één kubiek el inhoud van den Ke&lt;* behoeft men 2V» kilo. Prijs per Kilo f 1.50. — Brieven franco. P. H. Jf. GEERLEGS, (29751) Apotheker te Nijmegen^, GEHEIME KRAAMUITLEGGÏNfi; Hier ter stede bestaat gelegenheid bij eene Vroedvrouw __\ KRAAMUITLEGGING met vrije Kamer, tegen billijke vergoeding. Adres franco aan het Bureau Handelsblad, onder de lette*» KiT N°. 443. (31162L--- KRUIDENIERSBEDIENDE. „ Wordt gevraagd tegen primo Februarij als Kruideniersbeüt&quot;I!&apos;J een R. C. BURGER JONGELING, tegen genot ran kest, » woning en salaris. Men wordt verzocht zich, met opgave van ouo dom en waar het laatst in betrekking werkzaam, met franco b*/S ven, onder lett. P. P., te vervoegen bij den Boekhandelaar A. *.** DEN HOEVEN, Nieuwèndijk L 330, te Amsterdam. (31138)^ Zïfden-lïoeden Fabriekant. Tegen RUIM LOON wordt gevraagd een bekwaam MONTEC»* kunnende men, mits in het druk saizoen trouw te werk comp* rende, ook voor het geheele jaar door op RUIME verdiensten rekenen. Brieven franco onder letter A. bij den Boekhandelaar J-*&quot; KRUYFF, te Utrecht. (311232,</p>
</text>
