<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OVERKLIPT, cf CO., te &apos;s Gravenhage, adverteren dat van af 2 Januarij 1868 ten hunnen Kantore zal worden betaald de INTEREST der Negotiatie groot f 300,000, ten laste van den Polder van NOOTDORP, c. a,, thans rentende 4pCt., verschenen 1 September 1867, en betaalbaar 2 Januarij 1868. (31223) Bij Vonnis van den Zestienden Oetober 1800 Zeven en Zestig, door de Arrondissements-Regtbank te Deventer bij verstek gewezen, is ; Echtscheiding uitgesproken tusschen JANNA KREYL, of KREIL, zonder beroep, verblijf houdende te Amsterdam&apos;, als Eischeres, en 1 CORNELIS KOSTER of COSTER, Machinist, wonende te Goor, als gedaagde. De Procureur van Eischeres, (31231) Mr. H. W. JORDENS. De betrekking van HöOFOSUPPOOST en HOOFDSUPPOÖSTIN in het Diaconie-Weeshuis der Nederdnitsche Hervormde Gemeente te Amsterdam, met primo Mei 1868 vacant komende, wordt hun, die daarnaar wenschen te dingen, de gelegenheid aangeboden, door zich met eigenhandig geschrevene brieven franco aan te melden, vóór of op 13 Januarij 1868, aan het adres van den Heer J. E. MOLTZER, op de Prinsengracht bij de Spiegelstraat, CC 542, aldaar, bij wien teven 3 desverkiezende, de noodige inlichtingen vooraf te bekomen zijn. De vereischten zijn: Gehuwde lieden zonder kinderen, ouderdom 35 a 40 jaren, beiden lidmaat der Nederduitsche Hervormde Gemeente, en voorzien van de voldoendste getuigschriften. (30956) P. L. POSTHUMUS, C. AMENT, H. H. BREUKERMAN en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op Maandag 6 Januarij 1868, des Avonds ten Zes Ure, in het Locaal de BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, in Veiling brengen: Het sedert weinige jaren veel verbeterde HUIS en ERF, staande en gelegen op den N. Z. Achterburgwal, tusschen de Oude Kennissteeg en Korte Niezel, K 436. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, des Namiddags van 1 tot 3 Ure, op vertoon van een Bewijs van Toegang, verkrijgbaar bij de Makelaars. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van den Notaris J. L. KABEL, op de Oude Schans. (29989) PUBLIEKE VERKOOPmC TE VLIELAND. L. ZUNDERDORP, Burgemeester te Vlieland, zal ten overstaan van een bevoegd Beambte en als daartoe gemagtigd door de Heeren DE VOS en ZOON, Agenten van Noordsche Assuradeuren te Amsterdam, op 30 December a. s. des middags ten 12 Ure, bij open Water Verkoopen: Het WRAK. van het TSfoordsche gekoperd en kopervast Schoonerschip Wessell IJ 15. Zittende tegen den Westwal te Vlieland. Alsmede een ANKER, partijtje KOPER, GEKAPT TOUW en WRAKHOUT van bovengenoemd Wrak geborgen. Nadere informatiën zijn op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van de Heeren DE VOS en ZOON, te Amsterdam en van L. ZUNDERDORP, te Vlieland. (31217) «*f» K De Makelaars MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT &gt;MJp^V en VAN DAM, te Rotterdam, zullen, als lasthebbende &lt;^Pggja£ van hunnen Meester, op Zaturdag 28 December 1867, gwitral des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, wijk 1 n°. 499, publiek VERRttOPEN: Het Engelsche IJzeren SCHROEF-STÖOISGHIP IMimNMA® TEM*, met deszelfs STOOMMACHINE, groot ca. 422.6 Ned. Tonnen, zijnde gemeld Stoomschip, laatst gevoerd deor Kapitein WRIGHT, thans gezonken, liggende in de rivier de Maas, nabij Schiedam. Nadere informatiën zijn te bekomen bij den Heer J. HUDIG en bovengemelde Makelaars. (31102)</p>
</text>
