<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij G. W. VAN BELLE, te Eotterdam, is van de pers gekomen: * IE LUIDENDE ST. LAURENSELOK. *&quot;n beriml Verbaal van de voornaamste Gobeurieaissen der stad ROTTERDAM. DOOK Jacob Gabriël Litzau. Prijs 25 Ct. RET DOERENREISJËIAAR ROTTERDAM. OE HET GEZIGT EENER STOOMBOOT DUUfi BETAALD, DOOK Jf. C. WIEGMAN. j,on . . Prijs «5 Ct. 2»*•**• nnmonstisch berijmd verhaal van een paar Boeren, die naar &apos;&apos;&apos;«rdam kwamen, om eene stoomboot te zien en ongemerkt (30972) VOOB ÏËDÉRIËI bev f &quot;&quot;^&apos;S6! aangename en onderhoudende lectuur wordt aan..„. Wet Mieiiwe leesmuseum , vnder Hoofdredactie van den Heer C. EÏJUK.KSAN, met prachtige Premie plaat, getiteld: .. Het Afscheid vaa den Eekruut. Deeï^&apos;8 er &quot;2 Afleveringen, uitmakende een Jaargang van twee Bi&apos; li *^.-«£*» de Pi so&apos;&apos;ede B lekhandelaren is de inteekening opengesteld, en -g-iiigA^voorhanden. (30556) Boommar-ki, JF1 34, rp«e^* een mimen voorraad PETROLEÜM-LAJHPEIV, PORin 11 -* en --RONS van de rijkste tot de eenvoudigste soorten -n alle prijzen. Voi&gt;IeilD00 alle beaöeften vo°r Petroleum-L-.mpen, als Olie-Beserbi» &apos; branders in alle soorten, nieuwe constructie, Glazen, Pitten, &apos; Bn^-. enz. j ten ffl&quot; witte Porceleinen Gazglazen, Lampenkappen in alle groot- \ Gn &apos;a nen met d 9 &quot;ieowste ÏrSnsparente Dessins, Fijne Verlakte j poeren, Bronswerk en alle artikelen voor huishoudelijk gebruik. I i»BÏ.S?we Sff&gt;s^--TIJB KOOSLLASBPEM en SOLDEER- zijn ook weder voorradig. (29237) GYMI I gfïTO-SfiWPPï OP DE BOTEBSIAtIKT BiJ DS AMSTKLSTiIAAT, De Ondergeteekende »h.J Jv.^^ Voor het Onderwijs in nt, f* b- dezo ter kennis, dat zijn CURSUS i aanvangt, voor Jongens Pnypnastiek °P - Januarn 1868 op nieuw &quot;dag en ƒl2 bij avond. Voor P?1-&apos;*11 betaling van ƒlO bij als bij avond, onder vronweliik wjefGJmnas,tl?k&apos; zoowel b&apos;J dag (31119) toezigt, f 12 &apos;s jaars. CHOCOLADE- EN PüISfiHKETELS van ffRAIVSCH POBCeIÊiw!O^*811 &apos; ,a van VICTOIÏÏA AARDEWERK VeJS,vld-ennjkSeaecoreerd. i van GRANIET en JIACOISA-i&amp;ii|BÈVw^SwWe modelleil. „ffiKSr-i sasaryt^S--Hte™ »-! W^?STSAfZl,7SSlZ&apos;S^iêi^ slijtbaar en goedkoop. *m«.--i on- In de BLAAUWE PORCELEmwINKEL, bii (31147) 4. BtJLSTËR &amp; C.</p>
</text>
