<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOOR MAGAZIJN of PAKHÜISWERK, als KANTOORLOOPER, KASSïERSKNECRT, FACTOR in een Steenkolenmagazijn of PORTIER, biedt zich aan een FATSOENLIJK M*N, dio zonder zijne schuld buiten Betrekking is geraakt. In de kracht van het leven, sterk van gestel en eene fraaije hand schrijvende, vraagt hij geen Aalmoes, maar WERK, om in het onderhoud van zich en de zijnen te voorzien. Wie eene Betrekking vacant heeft en geneigd is hem te plaatsen, kan voldoende getuigenissen erlangen bij W. HOVY, Hoogte van den Kadijk, U 465. GEBRS. SCHUTTE, Hoogte van den Kadijk. P. WEISZ, O. Z. Voorburgwal, K 550, en (31206) W. MARTEN WESTERMAN, Oude Turfmarkt, B 45a. HEEHE^-KLEEDIMG. S, STOKTIS, Heiligenweg, D 240. GOEDE KWALITEIT, NETTE BEWERKING EN VOOB,- DEELIGE PRIJZEN. (20653) Stoomdrukkerij LOMAN, KDRBERGER &amp; VAN KESTEREN, Nes, hoek Enge Lombardsteeg, A 31. Beurs Pilaar 7. Circulaires, Wissels, Kwitanties, Assignaties, Rekeningen, Nota&apos;s, Facturen, Notities, Taxaties, Afloopen &amp;c. &amp;c, alsmede alle BOEKDRTJKWERKEN worden met den meesten spoed en tot de billijkste prijzen vervaardigd ter STOOMDRUKKERIJ ran loman, Kirberger &amp; van Kestereiu (23862) De Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, geven wekelijks uit: GODSDIENSTOEFENINGEN RIJ DE PROTESTANTSCHE GEMEENTEN MET DE MEDEDEELINGEN DER KERKERADEN. Officiële uitgave ten voordeele van de Predikants-Weduwen. Prijs per jaar ƒ 1.50 franco aan huis. (21351) ,^ Jüfeneste ïmmerwalirende MEDAILLON-GALENDER, als Berloques zum Anhangen an Uhrketten in DEIJT&quot; SCHER, FRANZÖSISCHER und ENGLISCHER SPRACHE, gut vergoldet und versilbert für WIEÖERVERHAirFEUperDUTZEND2THALER,perGROSS 20 THALER NETTO, Preussisch Courant auch in acht Silber und Gold. Versand per Nachnahme. Preisconrant franco. CABL jMAINEH, in München. ,_ (30742) J IN GEZELSCHAPPEN. VEEL VERBETERD dook J. SCHENKMAN. VIJFDE DRUK. Inhoudende: 60 Gezelschapspelen. 64 Raadsels, Strikvragen en 75 Pandinlossingen. Woordspelingen. 10 Profeteerknnsten. 32 Charades en Logogrijphen. 70 Gemakkelijke kunststukjes. Een Nieuwen Droomuitlegger. 18 Kunststukjes met de kaart. 75 Toasten en Tafelzangen. 34 Rekenkundige opgaven. Bij G. THEOD. ROM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam en alom te bekomen. (30643) MAIMÖRSMONBÖNS;&quot;&quot; HUIS- en HULPMIDDEL tegen hoest en verkoudheid, asthma en aandoeningen der longen. Het Pakje 30 Cts. Verkrijg- ¦ baar in het Centraal-Depot te Amsterdam, Bloemmarkt bij de Stüiteeg, F 154, alsmede bij den Heer J. KOK, hoek Onde Doelonatraat, en CLEBAN, Huidenstraat. (31171)&apos; Omstreeks 14 dagen geleden vernam men het VERGAAN d&lt;* TERSCHELLINGER LOODSBOOT N°. 4 met de GEHEELE BEMANNING, en wel zoo als men beweert door trouwe pligtsbetrachting. Thans vindt men in de Zeepost van Vrijdag 11. eene aanklagt van PLIGTVERZUIM tegen het Loodswezen aldaar en dat het wenschelijk ware, dat hierin voorzien werd. Hoe dit ook zij, het behoeft geen betoog, dat er vele gevaren aan verbonden zijn, indien men met een Schip Voorgaats is en geen Loods aantreft er kan te dien opzigte geen te streng toezigt gehouden word.eD\ Bovendien ware het wenschelijk geweest, dat dusdanige aanklagt in het een of ander dagblad ware geplaatst, opdat het onder het ooivan diegenen komt, die met het beheer der Loodsen belast zrjn en die zoodoende in de gelegenheid gesteld worden zich te kunnen verantwoorden, terwijl men toch niet mag onderstellen dat de opname van zulke berigten door eenige Redactie zoude geweigerd worden. Intusschen is het voor deskundigen niet duidelijk hoe de Kapitein der URANIA in die omstandigheden, zoo als door hem zelven worden aangegeven, huiverig was naar binnen te stoomen en liever weder zee koos, niettegenstaande de] lange nachten en het barre jaargetijde , zoo als te regt door hein zelven wordt aangemerkt. (31236) X. _ HET KANTOOR VAN W. van OSEM BRUGGESf NOTARIS te NIEUWER-AMSTEL, is_gevestigd aan den Overtoomschcn Weg, Wijk J, N&quot;. 59._g118Q). De Ondergeteekende waarschuwt een ieder geene Gelden af jj9 geven aan mijn gewezen Bediende AREND BLANKENSTEIN, zullende zoodanige betaling niet erkend worden. (31182) Blokzijl, 18 December 1867. JOHs. PAUW. , A G m W T. _ Men VRAAGT voor eene sints Jaren in Noord-Brabant g?™!&apos; tigde FABRIEK in Linnen-Manufactnren een geroutineerd AGE»** opgaaf wordt verlangd, waar men zich kan wenden tot het bekomen van informatiën. Brieven franco onder letter O, adres Bureau Handelsblad. (30947 L. De Intendant in de 3de Militaire Afdeeling te Arnhem zal op Donderdag den 9den Januarij 1868 AANRESTEDEN: 6 Lasten RO&apos; &apos;DE of RUNTARWE, wegende minstens 77 N. Pd. 6 dito ZEEUWSCHE TARWE, wej-ende minstens 74 N. Pd. 3 dito INLANDSCHE of PRUISISCHE ROGGE, ** geilde minstens 72 N. Pd. • Gegadigden zullen hunne inschrijvings-billetten en monsters op voormelden datum des vóórmiddags 12 uren, moeten bezorgen ten DUlfvan genoemden Intendant, bij wien de voorwaarden tot de leverantw ter lezing liggen. . Het merk op de monsters voorkomende, moet gelijk zijn aan da» op den omslag van het inschrijvings-billet. (31215) M. DE RAS; BAKKIBIJ. MEN VERLANGT , om dadelijk in dienst te treden, tegen gen°* van Kost, Inwoning en eenig Salaris, een JONGELING .ter opleiding in eene BROOD- en KLEINGOEDBAKKERIJ. Zij, «? eenigen tijd in genoemd Vak zijn werkzaam geweest, zullen fl? meest in aanmerking komen. Adres met franco Brieven Lett. W. ¦*&apos; aan den Boekhandel van JOHs. GERADTS &amp; COMP&quot;,, Hilversum. (2U7JL.</p>
</text>
