<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die ieta te vorderen hebben van , verschuldigd zijn aan of onder hunne berusting hebben behoorende tot de Nalatenschap van den Heer JOHANNES FREDERIKUS ANTONIUS ZIRKS, in leven Horologiemaker, gewoond hebbende te Amsterdam, op de Reguliers- Breestraat en aldaar onlangs overleden, worden verzocht daarvan TÓór of uiterlijk op 15 Jannarij e. k., Opgave, Betaling of Afgifte te doen ten Kantore van den Notaris VAN VIANEN, Singel, D 201 te Amsterdam. (31192) Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of ondei&quot; bnnne berusting hebben, behoorende tot de Nalatenschap van Mejntvrouw ANNA ELISABETH MOSING, Weduwe van den Heer PETRUS WILHELMUS VAN WEENEN, laatst gewoond hebbende en overleden te Amsterdam, op de Prinsengracht, nabij den Amstel, worden verzocht daarvan vóór of uiterlijk op 15 Januarij e. k., Opgave, Betaling of Afgifte te doen, ten Kantore van den Notaris VAN VIANEN, Singel, D 201, te Amsterdam. (31193) Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan of onder hunne berusting hebben, behoorende tot den Boedel van JOHANNES HERMANUS VOS, in leven Tapper, gewoond hebbende en overleden den eden December 1866, in deTweede Goudsbloemdwarsstraat, te Amsterdam en diens nagelatene Weduwe GEERTRUIJDA BLEEKER, wegens krankzinnigheid in het Gesticht Meerenberg ter verpleging opgenomen, worden verzocht daarvan vóór of uiterlijk op 15 Januari] e.k., Opgave, Betaling of Afgifte te doen ten Kantore van den Notaris VAN VIANEN, Singel, D 201, te Amsterdam. (31194) VERIFICATIE. Krachtens bevel van den Edel-Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het Faillissement van HAEBLE VAN DER PLAATS, Koopman te Groningen, worden alle Bekende en Onbekende Sehuldeischers, de Bevoorregte, Pand- of Hypotheekhebbende daaronder begrepen, opgeroepen, om op Maandag den 13den Jannarij aanstaande, des middags ten twaalf nre, te verschijnen in de Audiëntiezaal der Arrondissements-Regtbank te Groningen, ten einde over te gaan tot de Verificatie hunner Schuldvorderingen, wordende de Sehuldeischers tevens verzocht hunne Schuldvorderingen eenige Dagen vóór den eden Jannarij bij den Curator in te zenden. (31175) Th. HAAKMA TRESLING, Curator. VERIFICATIE. De Tweede Bijeenkomst ter Verificatie van Schuldvorderingen ten laste van den gefailleerde HERZ MOZES LOWENSTEIN, Koopman en Wattenfabrikant, wonende te Enschede, is door den Ed. Achtb. Heer Regter-Commissaris bepaald op Maandag 13 Januarij 1868, in het Gebouw der Arrondissements-Regtbank te Almelo. Almelo ,24 December 1867. De Curator in het Faillissement (31232) Mr. W. TEN BRUGGEN CATE. FAILLISSEMENT. Bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Almelo, van den 24sten December 1867, is EVA JACOB LION, Echtgenoote van EMANUEL VAN RHIJN, van beroep Modiste en Winkelierster, wonende te Stad-Almelo, verklaard te zijn in staat van Faillissement, hetwelk is aangevangen op 23 December 1867, met benoeming van den Edel-Achtb. Heer Mr. JOANNES TIMON HENRICUS HULSKEN , Regter in gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. WILLEM TEN BRUGGEN CATE, Advocaat bij die Regtbank, wonende te Stad-Almelo, tot Curator in hetzelve. (31233) Almelo, De Curator voornoemd: 24 December 1867. Mr. W. TEN BRUGGEN CATE. Men VERLANGT tegen Februarij a. s. eene JUFVROUW om met de NAAIMACHINE te werken. Zii die er goed mede bekend zijn, hebben de voorkeur. Salaris naar bekwaamheid. Brieven franco onder Lett. N. M. Bureau Handelsblad. (31199) LOOPJONGEN WORDT GEVRAAGD a ƒ 2.50 per week. Adres bij WEYTHINGH $¦ BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605. (31179) Men verlangt met primo Januarij op een EFFECTEN-KANTOOR alhier lEMAND, bekend met Boekhouden, kennis van Dnitsche Correspondentie en de Beurs, hetgeen tot aanbevelingzal strekken, alhoewel dit geene Hoofdvereischten zijn. Salaris naar bekwaamheden, j Gefrankeerde Brieven Lett. D. A. B. met opgave van vroegere Betrekking, enz., gelieve men te adresseren aan het Bureau van het Han ielsblad. (31183) &apos; BELANGRIJK AANBOD. w2rM«Le.?nwarden., ™IAKlAK ter OVERNAME GEPRESENTEERD een *e« tinX^f^J5-8*9. si?nden aldaar- met eene bloeijende en « S 2 iSÖên^n^ S±d?&apos; Maturen en Kindirgoede- 1 *~ ™***WB&amp;^ Ü &quot;^ to bekomei&apos; wj den Heer ¦ r\:. t^&amp;__i \ &apos; (31218) |</p>
</text>
