<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IGOTIATIE LA LUTINE. De Ondergeteekenden, als gemagtigden van den Heer W. H. TER MEULEN, berigten bij dezen, dat het BIVIBENB ingevolge Art. 3 van de Voorwaarden, is bepaald op f 10, betaalbaar op 1 Januarij 1868, tegen intrekking van het Be w g s N°. I, ten Kantore der Associatie-Cassa. .. Tevens maken zij bekend, dat de toebereidselen_ ter Visscherg met kracht zijn aangevangen en dat door deskundigen een zeer gunstig resultaat verwacht wordt. _-»-,- Jm, Amstebdam, TER MEULEN &amp; BOEREN. December 1867. (31146) ~BIJ~ Il HERENGRACHT HOEK BERGSTRAAT, leert men in den koristen tijd en hoogste volkomenheid fraai en ving SCHRIJIVEN, onverschillig van welken leeftijd men ook zij, getuige de vele Attesten aan hem uitgereikt. (31061) NATIONALE MILITIE. De ondergeteekende, JI. MEN, heeft de eer aan belanghebbenden ter kennis te brengen, dat hij, ten gevolge van het overlijden van ziinen Schoonvader, den Heer A. BOMBACH. in leven Commissionnair in PLAATSVERVANGERS en NOMMERVERWISSELAARS, gewoond hebbende te Utrecht, op He gelegen, alwaar hij met hem de laatste tien jaren is werkzaam geweest, voor het vervolg op eigen naam en voor eigen rekening zal handelen, weshalve hij zich tot het etellen van Plaatsvervangers en Nummerverwisselaars voor de NATIONALE MILITIE, in alle Provinciën des Rijks, aan Ouders en Voogden, voor hunne Zonen en Pupillen, bij dezen aanbeveelt. Inlichtingen zgn te bekomen bij zijn Hoofd-Agent A. J. MOLLMANN, RóerinondspleiD, Wijk J. N°. 64 en 65 te Arnhem, alsmede bij zijne Agenten: De Heer H. THORN, Agnietenstraat, B 282. te Amsterdam, De Heer J. B. KIEBOOM, Zaakwaarnemer te Westdorpe, Zeeland. De Heer J. F. DIJKERMAN, Nieuwstad te Zutphen. De Heer W. WAGNER, Molenstraat, Nijmegen. UEd. Dw, Dienaar, JI. MEN. Adres: Buiten de Catherijne Barrière, Wgk L. N°. 23, te Utrecht De Heer J. MEN is alle weken des Vrijdags te spreken bg den Heer J. SANDERS, Stal- en Koffijhuishouder aan de Varkenmarkt te Arnhem. _ (31161) DE MIJYERÜEiI** Verschillende mededeelingen der. merkwaardigste proefnemingen en ontdekkingen op het gebied van Landbouw en Veeteelt; Koophandel, Zeevaart en Visscherg; Kunsten, Handwerken, Fabrieken en Trafieken; Natuur-, Schei- en Plantenkunde; Wis- en Werktuigkunde, Volkshuishoudkunde en Statistiek; Land- en Volkenkunde; Opvoeding, Onderwijs en Ontwikkeling van den nijveren stand, enz. Verzameld door Br. B. MEYLINR. Goedkoope Uitgave. (31134) CIRCA AOO BLABZIJBEN VOOR f 1...5. GENEESMIDDELEN. I. ZARBOEH. BER RECEPTEERRUNBE en der Geneesmiddelleer, naar het „Recepttaschenbuch&quot; van GUSTAV A. BINGEL, door A ILCKEN. Ruim 240 blz. Slechts 75 cent. 11. ALPHABETISCH ARTSENM-ZAHBOEH, met inachtneming der nieuwe Nederlandsche Pharmacopoea en ender het raadplegen van oude en nieuwere ervaring, door D. DE LESPINASSE. 90 bladz. Slechts 50 cent. (31135) &quot;ALMANAK VOOR DE JEUGD. De ALMANAR VOOR BE JEUGB verdient dit jaar meer dan ooit aanbeveling. Een rijke inhoud van VERHALEN en VERSJES van onze meest geliefde Auteurs, een Charade en Action, waarvan de uitvoering met een Boekgeschenk zal worden beloond, zes allerliefst gekleurde Plaatjes, maken dit Boekje tot een gewensoht present. Wie den ALMANAK VOOR DE JEUGD tan den Heer A. ISING neg niet heeft gezien, vrage er naar. De prijs is tleehts 90 CTS.; geeattonneerde exe-npl. jT1.35. (31136)</p>
</text>
