<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 23 Julij.</title>
	<p>Bij kon. besluit van 19 Julij is op nieuw tot hoogheemraad van Rijnland benoemd de heer S. Piek. _ De commissaris des könings in deze provincie heeft ter kennis van belanghebbenden gebragi, dal, wegens het doen van eenige werkzaamheden &apos;aan de dubbele ophaalbrug over de Gouwesluis onder Alphen, de passage &quot;voor rij- en vaartuigen over en door die brug zal zijn gestremd van den 28»&lt;™ dezer lot en met den l8ten Augustus eerstkomende. — Heden voormiddag had aan de Borstelbrug een treurig ongeluk plaats. Bij het doorvaren van de stoomboot, varende tusschen Katwijk en Leyden, nieuwe onderneming, schipper vau der Jagt, is de knecht Cornelis van der Jagt met bet boofd tusschen het vaartuig en het dek van de brug derwijze beklemd geraakt dat hij, deerlijk misvormd, bijna levenloos naar hel gasthuis is vervoerd geworden. Weinig tijds daarna is hij overleden. De ongelukkige is ruim 20 jaren oud en de zoon eener weduwe. — De minister van oorlog heeft ter keunis van gegadigden gebragl, dat bij de artillerie-conslructie-winkel le Soerabaya is opengevallen de betrekking van onder-opziener der 1« of 2« kl. bij de jjzergieterij. Zij die daartoe in aanmerking wenschen te komen moeten zich aanmelden bij den luit.-kolonel directeur van de artillerie siapel- eu constructie-magazijnen te Delft. Verdere bijzonderheden worden door de Staatscourant medegedeeld. — Op het adres van studenten in de godgeleerdheid te Leyden, om voorziening in het bezwaar der ongelijkheid van de examina bij de prov. kerkbesturen, heeft de synode der Ned. herv. kerk besloten aan de synodale commissie in mandaat te geven, de synode van 1868 te dier zake te dienen van consideratie en advies, — De Staats-Cour, bevat een overzigt van de opbrengst van &apos;s lands middelen over de zes eersle maanden van 1867, waaruit blijkt, dat die bedragen heeft ƒ33,733,248.68}, zijnde ƒ2,450,300.66} meer dan in dal tijdvak van 1867. — Bij de Ned. herv. gemeente le Ernst en bjj die te Hillegersberg is beroepen ds. van Walsem, pred. te Veessen, bij die te Woubrugge d8. Bnssingh de Vries, pred. te BovenHardinxveld; bij die le Zierikzee, d*. Oort, pred. te Schoonhoven; bij die le Haarlemmermeer d&apos;. Rappard, pred. le Sexbierum; bij die le Schiedam ds. Hoog, pred. te Breda; bij die te Langerak aan de Lek de cand. P. Knuttel; bn die te Eiershen de cand. M. C. Muller. — Naar men aan de Arnh. C. meldt is men aan het dep. van binnenl. zaken bezig met het ontwerpen van wijzigingen in de miliiievvei. De hoofdstrekking daarvan is uitbreiding van het contingent, beperking der vrijstellingen , ten gevolge waarvan o. a. de ontheffing van eenige zoons zal komen te vervallen, alsmede beperking der bevoegdheid tot remplaceren. Waarschijnlijk zou dit ontwerp bij den aanvang van het nieuwe zittingjaar tot de eerste bezigheden van de kamer behooren. f— Bij den wedstrijd voor militaire muziekcorpsen, te Parijs gehouden, heeft hel corps van üunkler (grenadiers en jagers) een der beide derde prijzen gewonnen. De eerste prijzen zijn len deel gevallen aan de muziekcorpsen van Oostenrijk en Pruissen, benevens dal der Fransche garde; de tweede prijzen aan de Fransche guides en de corpsen van België en Beijeren; de vierde prijzen aan de corpsen van Spanje en Baden, terwijl ook het Russische muziekcorps een derden prijs won. {IV. R. C.) (— Vrijdag nacht omstreeks 4 ure sloeg de bliksem in de woning van een scheepstimmerman te Nieuw-llelvoet. De kamer stond plotseling vo rook; eenige stukken hout werden van het ledekant en de linnenkast weggenomen, het spant van het dak gescheurd en de slinger van de klok gerukt. De man, vrouw en kind, welk laatste in het ledekant lag te slapen, bleven gelukkig ongedeerd. In den morgen van Vrijdag zijn ook, een paar uren afstands van Groningen, twee personen, die op een land het gras maaiden, door den bliksem getroffen. Een van hen was onmiddelijk een lijk, terwijl de andere slechts in een bedwelmden toestand verkeerde, maar overigens ongedeerd is gebleven. Ook een paard werd door den bliksem doodelijk getroffen. — Uit het thans rondgedeelde voorloopig verslag van de commissie van rapporteurs var. de tweede kamer over hei wets-oniwerp nopens het begraven van lijknn, begraafplaatsen en begrafenisregten blijkt, dat men over het algemeen van oordeel was, dal dit ontwerp zich van de vroegere van gelijken aard gunstig onderscheidt. Door het opnemen van strafbepalingen heeft het ontwerp eene volledigheid verkregen, die vroeger gemist werd. Velen juichten het toe, dat meer dan te voren gelet was op de belangen der godsdienstige gezindten en op het vermijden van hetgeen deze in de behartiging dier belangen zou kunnen belemmeren; ofschoon er ook leden waren, naar wier meening iv dit opzigt thans te ver werd gegaan. Terwijl men dns destrekking der wet goedkeurde, meende men dat de redactie zeer veel te wenschen overliet. Enkele leden wenschten er de aandacht op te vestigen, dat de wet alleen van het begraven van lijken spreekt, terwijl naar hunne mceuing ook hel verbranden van lijken wenschelfjk kon zijn; zoodat de mogelijkheid daarvan moei worden vrijgelaten. Vele anderen vereenigden zich in geenen deele met dat denkbeeld, dat zij strijdig achtten met de denkwijze der natie, en mei gevoelens die in de hoogste male eerbiediging verdienen.</p>
	<p>De kermis bleef alhier, nadat de liebt- en schaduwzijde dezer overoude instelling dit jaar op nieuw ernstig in overweging waren genomen, gehandhaafd , en thans ziel men die weder in vollen gang. Zij biedt den bezoeker ruimschoots de gelegenheid tot ontspanning aan en eene verscheidenheid van vermakelijkheden is daar om hem dat genoegen te verschaffen, waardoor hij het meest wordt aangetrokken, of om hem in zijne uren van uitspanning eene gewenschte afwisseling le geven. In den schouwburg zullen, te beginnen met morgen, door de tooneelisten van den Rotierdamschen stads-schouwburg, onder directie van den heer J. Ed. de Vries, eenige voorstellingen gegeven worden. Dil gezelschap, dat in de beide laatste winier-saizuenen meer dan eens hier ler stede is opgetreden, mogt steeds veel lof inoogslen, en er in slagen de sympathie van Leydens ingezetenen te verwerven. Uiervan niet onbewust zal het, vertrouwen wij, niets verzuimen ook ditmaal zijne reputalie staande te houden&apos; vooral daar het naast zich ziet geplaatst de concurrentie van een tooneelgezelschap, dat hier ter stede sedert jaren hoog staat aangeschreven, namelijk dat van de hh. Boas en Judels, dat mede morgen avond de reeks zijner voorstellingen opent. De heer Judels toch is voor den kermisbezoeker zoo; veel waard; bjj weet zoo den reglen toon aan te slaan, alle gelegenheden aan te grijpen om zijn komisch talent te doen schitteren en zelfs den niet wel gemutslen tot lagchcn te dwingen. Ook van het personeel, dat hem ter zijde staat, zijn velen van vroeger gunstig bekend, vooral mevr. Corijn, die eene zoo natuurlijke bevalligheid aan gemakkelijkheid van beweging paart. De voorstellingen van beide gezelschappen, beide uitnemende elementen bevattende, zullen voorzeker een groot publiek tot zich trekken. Behalve de genoemde schouwburgen slaat ook nog voor den kermisbezoeker open die van de hh. Sioete en Jacqui, een gezelschap waaraan vroeger ook hier een niet ongunstig onthaal mogt te beurt vallen. . Uet theatre-Crosso van prof. Henry Smith is mede een oude bekende. Hel mogt, nu iwee jaren geleden, alhier de gunsl van het publiek in ruime male genieten. Dat de directie op haren weg niet heeft stil gestaan, blijkt uit hetgeen omtrent dit thealre in het D. v. Zh. en &apos;sGrav. van 6 Junij 11. voorkomt: «Wij gelooven niet meer dan de waarheid te zeggen wanneer we beweren, dat de drie voorstellingen welke dezer dagen door het gezelschap Crosso, onder directie van den heer Henry Smith, in den Kon. Holl. Schouwburg zijn gegeven, een zeldzaroen bijval bij het publiek hebben gevonden. En dien opgang noemen wij werkelijk verdiend. Na hetgeen we op een andere plaats in dil blad reeds over de uitnemende kunstoefeningen van het beroemde gezelschap hebben gezegd, zullen we wel niet veel woorden behoeven, om onze blijvende gunstige ineening voor onze lezers le staven. Alleen wijzen wij er nog op hoé het effect der kunsiverlooningen in den schouwburg nog veel sierkcr was dan vroeger in de kennistent. Vlugtig de verschillende oefeningen nog eens vermeldende, achten we in de eerste plaats de werkzaamheden . van den heer Carl Wartenberg en van signora Speltrini de eer eener vermelding waardig, door kracht en vlugheid van spierenbeweging als zij uitmunten, terwijl ook de kunsloefeningen die de heeren Jameson en Ferdinand, Jemes en Jack ons ie zien gaven, huiveringwekkend krachtig moeten worden genoemd. Hetgeen de heer Smith en zijne kleine leerlingen weten ten uilvoer ie brengen, lokte niet minder de toejuichingder toeschouwers bf) herhaling nit. Het gezelschap Crosso geeft ons op hel gebied der gymnastiek treffende proeven van ontwikkeling te zien; ook de tableaux-vivanls, met welker opvoering de voorstelling wordt afgewisseld, zijn prachtig le heeten. De poëtische vinding, schoone groe-</p>
	<p>pering en keurigheid vau kleeding der figuren behooren inzonderheid te worden geroemd, waardoor dan ook deze lableaux verre in kunsteflect de voorkeur verdienen boven andere, welke elders ook nog in den laatslen tijd werden ten looneele gebragt. Alles overtreffend schoon — deze in dit geval niet overdreven lof mag vooral gelden van de sloitafereelen: de kristalgrot der Naiaden en de ijsregen. Hier loch wordi ons geloond wat er roet kleuren en licht te doen is en welke diepe indruk door hunne kunstmatige aanwending is te verwekken. Met elcctrisch licht weel de heer Smith ons gezigten «oor de oogen te toovcren , die ons iv vervoering brengen en ieder onwillekeurig een uilroep van bewondering ontlokken. Als men niét. anders dan deze gezichien te aanschouwen kreeg, zou de toegangsprijs ons nog niet te hoog gesteld zijn voorgekomen. Verbazen doet het ons daarom niet, dat zelfs de vorstelijke personen, die de voorstellingen j Crosso met hunne tegenwoordigheid vereerden, ziglbaar van hunne goedkeuring deden blijken. Heeft het gezelschap Crosso in.de residentie veel genoegen verschaft, wij durven hel gerust op zijn verderen logt door ons vaderland een goede en voordeelige reis voorspellen.&quot; Ook dit theatre heeft eene zware concurrentie door le slaan. De heer Gregor Zscholli heeft reeds gisteren zijne voorstellingen geopend. Waardig mededinger van prof. Smith. streeft hij met dezen naar den palm der overwinning, zoodal misschien velen zullen aarzelen, aan wien dien toe te kennen. De krachtontwikkeling loch van den heer Zscholli grenst aan het wonderbare en de kunstverrigtingen van den achtjarigen mulat Karillo zijn van dien aard dat de toeschouwer zich haast zou verbeelden een wezen van guitapercha voor zich le hebben. Üe heer Zscholli heeft zich weien le omringen van een gezelschap, dat met de beste in dit genre kan wedijveren. De uitvoering der levende beeldengroepen, uitmuntende zoo door lichteffect als door de costumes, is schitterend, en die der paniomimes in menig opzigt onnavolgbaar. Een bezoek aan den heer Zscholli gebragt zal niemand zich beklagen. Wij mogen hier niet onvermeld laten dat de heer Zscholli ook, des namiddags, voorstellingen geeft voor kinderen, volgens een bijzonder daartoe ingerigt programma. De liefhebbers van het paardenspel behoeven zich niet te leur gesteld te gevoelen wegens bet gemis van bet cirque van den heer Carré; dat gemis wordt vergoed door het paardenspel van Gebr. de Chesier, wier gezelschap kunstrijders en rijderessen de aandacht waardig is, en dat hel in de kunst tot eene zelden bereikte hoogie heeft gebragt, de exerciliën op het ongezadelde paard niet uitgesloten. Voor afwisseling wordt daar door de comique scènes der clowns gezorgd. .-■&apos; De cirque in miniatuur onder directie van den heer L. Dassie, firma Verdi, mag mede met lof vermeld worden. Honden en apen trachten het daar van den besten kunstenaar af te ..winnen, zoodat men de afrigling dezer dieren en hel geduld daartoe noodig len hoogste moet bewonderen. Ook als paardenspel mag deze cirque in het strijdperk ireden; de pony&apos;s toch hier. aanwezig doen den meester eer aan en zullen gewis den liefhebbers voldoening schenken. Ook zij, die van het drukke kermisgewoel eenige verpoozing zoeken, vinden daartoe weder de gelegenheid. Alle avonden gedurende de kermisweek laat zich in hel Hotel de la Poste, op deAalmarki, hel gezelschap van . den heer Sauvlet, met afwisselend programma, hooren. In het koffijhuis de Paauw worden, zoowel des vooimiddags als des avonds, muziekuitvoeringen gegeven. Ook in het koffijhuis de Gouden Kroon, in de Paardensteeg, heeft des avonds eene muziekuitvoering plaats, en hun, die bij goed weder&apos;tevens van de buitenlucht willen profiteren, staal het koffijhuis Burgerlust open,, waar dagelijks eene matinee en soiree musicale plaats heeft. Ieders smaak vindt op die wijze ruimschoots bevrediging.</p>
</text>
