<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VENNOOTSCHAP IDERUI. Jaarlijksche Algemeene Vergadering van Aandeelhouders, _2e« aanloi&lt;ling Art. 27 der Statuten, op Vrijdag den 7den April ■ &apos;&quot;00, des avonds ten S ure , in het Locaal ODÉON. !___•Balans orer üet Boekjaar 1864 ligt ter inzage van HH. AANDEELHOUDERS ten Kantore der Vennootschap, van den 23sten Maart i rot den 6den April aanstaande. (6431) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING, onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in een Perceel, van: 2100 STUKS WOLLEN DEKENS. Ds Voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden ??Uen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van koloniën, aan het Koloniaal Magazijn ta Amsterdam en op eiken werkje van 10 tot 3 Ure tem Kantore van do Directie der Nederlandsche tiandel-Maatschappij te Amsterdam, en van hare Agenten te Rotter&quot;&quot;n, Dordrecht, Schiedam, aan den Helder en to Middelburg. Zij zijn voorts 2oolang de voorraad strekt bij de Directie en haro Agenten Verkrijgbaar tegen 25 Cents voor elk Exemplaar. De Inschrijvingsbilletten, waarvan de Modellen op de genoemde plaat*n to bekomen zijn, moeten op DINGSDAG den Uden APRIL e.k., ■jes Middags ten 12 Ure, vrachtvrij (ongefrankeerde worden niet aangcn»men) ingeleverd zijn aan het Lokaal der Maatschappij te Amsterdam, *aarna onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. Amsterdam, 29 Maart 1865. (7126) J. OTTERBEEK en 11. F. SMITH, Makelaars, presenteren als lastwbbende van hunne Meesters, op Woensdag 5 April 1865, des Najttiddags ten 1 % Ure, in de Brakke Grond in de Nes, aan de meest&apos; &quot;&apos;«denden te Verkoopen: 280 Balen ONGEPELDE JAVA RIJST en 265 i, ZWARTE PEPER. Alles meer of minder door Zeewater beschadigd. Alhier aangebragt T&quot;n Java per het Schip Java, Kapt. DEIILE. (7227) Liggende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen. &apos; B. LANGERHUIZEN, C. P. HOLST, J. B. PLAAT. R. L. BCMOLTEN, G. HOLST, H. G. SCHELTEMA, J. R. SCHOLTEN Jr., 5 M. MEIJER, A. R. HOLST, E. M. DORPER, A. F. SONDORP. J- SMIT, C. OOSTENDORP en J. M. DIJKERS, Makelaars, zullen £P Maandag den lOden April 1865, des avondi ten zes ure, iv het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. L. &quot;ABEL, presenteren te Verkoepen: _No. i. jjet kapitale, Hechte, Sterke, en in 1855 verbouwde PAK.&quot; *ÜIS met KANTOOR en BOYENWONING, ingerigt tot Uzer-Magazijn, staande en gelegen in de Haarlemmer Houttuinen, &apos;&quot;«schen de Buiten Oranje- en Dom nierstraten, UU 129 en 130, Kad. sectie D, N°. 7332 en 7333, benevens een ledig ERF, bekend in .ectie D 7334, ter gezamentlijke groote van 6 Roeden, 73 Ellen. , N*. 2. Het Kapitalo, Hechte, Sterke, en goed doortimmerde HUIS. J^gerigt tot Fabriek van Brandspuiten, met derzelver Boyenwoning, &lt;Jpeu Plaats, Achterhuis en Erf, staande en gelegen op de Amstel- |racht, nabij don Amstel, Z 102, Kad. Sectie J, Nü. 4553, groot 2 -weden en 22 Ellen. Alles breeder bij Billetten omschreven, en zijn °We Gebouwen om derzelver inhoudsgrootto zeer geschikt voor Fafiek, Magazijn, Schoollokalen of andere ruimte noodig hebbende In&apos;gtmgen. Te Bozigtigen des Maandags en Vrijdags van 12 tot 2 nre, j&gt;P vertoon van een Toegangbillet door een der Makelaars ondertee*end. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen, ten Kantore van boyengenoemden Notaris d- L. KABEL, alhier. , (5222)</p>
</text>
