<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H. B. REESINCK, J. L. CREMER, J. F.VAN STRAATEN Jz., **•■*• RIKMENSPOEL, J. J EYROND, W. J. C. A.VAN HAS- In _. _* P&apos; A&gt; L- VAN OGTROP, Makelaars, zullen op Maandag d „AP.r&quot; ..BS5&gt; voorloopig bij opbod, en op Dingsdag 18 April 1865, efiiiitwelijk bij afslag, des Avonds na zes Ure, ten overstaan van den rotans A. B. ZUURE, in DE BRAKKE GROND, te Amstordam, orkoopen: N°. 1. De Kapitale, zeldzaam zoo ruim voorkomende, v,°°r weinige jaren vernieuwde en vergroote in volle werking zijnde BRANDERIJ «&gt;» ERVE, genaamd: DE GEKROONDE SNOEK, voorzien van * ruw- en 2 distilleerketels, slangen, vatsn, gistketel, grondvaten tot &quot;erging eener groote hoeveelhaid gedisteleerd, en verder alles wat tot eene welingarigte Branderij in den ruimsten zin behoort, met daaraan grenzend Gebouw, binnen de stad Weesp, F 9 en 10. N°. 2. Het «echte en Sterke daaraan grenzende Gebouw, ingerigt tot M O U T E IS IJ, *et ERVE en Annexe LOODS, F 7. — N . 3. Het groote, Hechte ï? bterke, daaraan grenzende GHAANPASiHUISenERVE.F 11.— 2 • *• Het ruime, Hechte en Sterke, daarachter gelegen PAKHUIS *&quot; groot ERF, F 7. — N». 5. Het Weldoortimmerde, daaraan grenzende WOONHUIS en ERVE, F 8. Zullende deze vijf Perceelen, , r gezamentlijke grootte van 21 roeden en 54 ellen, met allo daarbij «oorende vaste on losse GEREEDSCHAPPEN, eerst elk afzonderlijk k eveild en vervolgens te zamen in Afslag gebragt worden. De Branderij n stokende worden opgeleverd met primo Mei of desverkiezcnde ~ocger. Er is Zolderruimte tot berging eener belangrijke hoeveelheid j,r*ncn, alsmede groote ruimte tot bewaring van Kolen. Breeder bij Va .en omschreven en Dagelijks, uitgezonderd Zon- en Feestdagen , en?,. 9 tot 4 ure, te zien. De Bewijzen van Eigendom en do Veilnuuien zullen Acht Dagen vóór en op den Verkoopdag te lozen J ten Kantore vun boyengenoemden Notaris, Singel, bij het Koningsdl *_.&apos; dewijl ondeni_:tinu-on kunnen bekomen worden aan de Kantoren J&apos; Notarissen VERRIJN STUART, te Weesp, en VAN DER HOOP !_ te Rotterdam. (6151) &apos; Volgens de verklaringen dei- geneesheren der hospitalen te Parys, i &quot;ingegeven in liet nevensgaande verslag, en de goedkeuring van Verschillende akademien, word deze siroop met het beste gevolg in P&apos;aats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geneest borst, klier-en watci .uchtige ziekten, bleekzucht, ver*°ren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een woord zy is het kraehtvolste bekende bloedreimgingsmiddfl, dat niet °° a&apos;s de potassium-en yzcr-joduur de ingewanden of de maag ver- Dot maarvooral de zegenryl-Ste werking op klierachtige kinderen heeft. gijn er CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deeze p °?.P .&apos;zonder tegen huidziekten aan. Depot ta Parijs, 7, rue de la _ï ._ e; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; teArnehm, OTTERSP\ &apos;.te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASd__; Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Miden C- &apos; • DEKAMER; teLeijden, REIJST ;te Batavia, V.. LOONEN Va\ &apos;6n m e vo°rnaamste apotheken van Holland. ~-__^^RK^Apot.teNieuwedicp;MEULENHOFte Zwolle. (7525) DE KOORTS-ÖLÏI KOA&apos;l»l_ït «UÏNIXJE Dlt . Hr. A.H.HEII. ehaams &apos;^&apos;OWi0WitIW&lt;Wol&apos; hetwelk uitwendig op bepaalde deelen des lig*ijzo elke ,flngewreven, geneest op de spoedigste en duurzaamste trent de SCh .» de nieeat ingewortelde afwisselende Koorts, waarom- acest bez_h, endste uitkoMsten, met name uit de door de Koorts Met deze vla°l . van Italie&apos; ku™cn worden aangetoond. a&quot;e inwendiee _t* I&apos;J&lt;*ende nienschheid zoo heilzame uitvinding houdt t?t dus verre aan nJng biJ afwisselende Koortsen en daarmede het siekte verwekkp_|eWe-_?! het organismus vernielende, waterzucht en Helost om «_wl__,_.dd£ der «Wi»I»E OP en is het problema op- Keßezen. &quot;&quot;&apos;&quot;««lende Koortsen voortaan ZONDER QUININE te 2 »***■* s». S^XE» KorfK^OTH, te Amsterdam, en F.^ VAN</p>
</text>
