<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOÜDWATEMIIGTII TE GODESBERG, BIJ BONN A./D. RIJN. KOUDE EN WARME BADEN, GYMNASTIK^ OEFENINGEN en AANWENDING van ELECTRICITEIÏ» Geneesheer: Du. EINKELNBURG. Adres den Gérant WERNER KREWEL. (7223) 4^H^ (MAGIISE ZIEKTEN. _^____fMll__lP&amp; BEBERE VAN HET BLOED, HUIDUITSLAG. J|YraJU££&amp;y^ Spoedige genezing en in het geheim Van P&quot;m^ieve of constitutionneleziek- ten der beide seksen, door de BISGÜITS DÉPURATIFS VAN Br. OLLIVIER te Parijs. Tn dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginse* len chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in altó organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waar&apos; uit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder do gewone pharmaceutische vormefl verkregen kunnen werden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en mat den besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goed&apos; gekeurd door de Academie impériale de Médedne, geauthoriseerd door dt flegering, en is bovendien cene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheim 9 ziekten, den huiduitslag, de scorfuleuse ziekten, van welken ernstigen aard van welken vorm of hoe verouderd ook,.herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken iv het aangezigt, enz. — Te Parijs, rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (7528) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. li. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam- DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN EENESSE e» J. L. E. O. SNAÏÏILÏE, te &apos;s Gravenhage ; VAN BEEK, te Nieuwediep; STEAATMAN, te&apos;s Bosch, v. _. KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Eotterdam; GEOOTENDOEST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; VTIMMEEMAN, te Eoermond; APPELBOOM, te Bergenop-Zoom; OTTEEBEIN, te Arnhem; VAN TEICHT, te Leyden. GASÏLLE, te Zierikzee;. J. S. LEEK, te Groningen. Brieven Eranco.</p>
</text>
