<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR GEVRAAGD Een HUIS op een der drukste Standen, ter uitoefening eener zindelijke Affaire. Hierop reflecterenden gelioven zich te adresseren onder lett. R., bij dc Wed. A. BAKELS, O. Z. Achterburgwal over de Bloedstraat, Boekdrukkerij, K 461. (7617) gagk ONHERROEPELIJK NOG TOT 15 APRIL -W WORDEN DE VOORHANDEN ff SCHOENEN EN LAARZEN Ijll»^ voor moer dan de helft onder de waarde verkocht. ff&quot;B. » Kaiverstraat bij de Osjessluis , (766 Oj R. WILTING. EAMRÏE-BI.OEÏJERIJ. TWEEDE DRUK. BE KUNST OM KANARIEVOGELS OP TE KWEEKEN EN TE BOEN VOORTTEELEN, door J. JANIN. Prijs 50 CENTS. Te bckomea in alle Boekwinkels en bij den Uitgever G. THEOD. BOM. Kaiverstraat, E 10, te Amsterdam. Aanvragen Franco Gelden in Postzegels.; fiBBSBS** Alle geheimen en zaken, noodig te weten bij deze lief— IfpSsT hebberij, worden op de duidelijkste en gemakkelijkste wijze (7497) in dit werkje aan- en opgegeven. Ë~ DAMES! DE WASCH!! BE WASCHLIJSTEN, dio bij do verzending en de terugkomst der WASCH zoo veel gemak »n securiteit verschaffen, worden voortdurend met het meeste succes gedebiteerd bij G. THEOB. BOM , I te Amsterdam, Kaiverstraat, E 10. PRIJZEN: 12 Stuks voor de GROOTE WASCH, waarbij tevens het KINDERGOED, in 1 Boekje . . . . . ; ._ . . fO.SO. 12 Stuks, voor Gezinnen ZONDER KINDEREN, in 1 Boekje _ 0.50. 24 Stuks, ALLEEN voor de KINDERWASCH, in 1 Boekje u 0.40. 35 Ct. 35 Ct. HËEBEIWAS CM*MST_E]_¥ 9 MET DUPLICATEN, PER CAHIER »» CENT. Worden heden uitgegeven bij G. THEOD. BOM, Amsterdam, Kal•verstraat, E 10. Aanvragen franco, Gelden in Postzegels. (7496) ANNO 1865. The SHAKESPEARE COLLAR, The EDINBORO COLLAR, The RIFLEMAN COLLAR, The WEST END COLLAR, The SOLFERINO COLLAR, The VOLTURNO COLLAR zijn de in dit Saison in LONDEN gedragen Boorden. ABRIAAN SCHAKEL ,_Heiligen Weg, D 229. (7543)_ .ak AM _ TËRDAI-LÖNDEN. MËËSÈM Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kaptmm J- HAYES, vertrekt van hier Vrijdag 7 April, in verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa, enz. tot doorloopende Vrachten en met directe Connosssmeutsn, Adres bij da Ovfffima »Wfi£ . U9I*UAïWËh (7668)</p>
</text>
