<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 4 April.</title>
	<p>Bij den raad dezer gemeente zijn de volgondc stukken ingekomen: Nu. 109. Rapport van Burgem. en Wc-th&apos;. op het adres van G. Brnning Gz., o. s., om ook aan de grutterijen gedeeltelij ken vrij dom van accijns op de brandstoffen to verleencn. N*. 110. Vüordra;_rt van id. om de oniler-achterkamers der hnizen in buurt V, N°. 100« tot en met ./, door of op last A. Wilking gebouwd, ongeschikt tor&apos; bewoning te verklaren. N&quot;. lil. ld. van id. tot benoeming van een lid der commissie van bestuur over do ini&apos;igting tot het examineren van varenslieden. JJy&quot;. 112. Niulor rapport van id. omtrent den aankoop van eene turfschuur op de Rognlicrsgracht, buurt z N&quot;, 733, ton behoeve van den bouw coner openbiirc tusschenschool aldaar. N&quot;. 113. Adres van D. Biostervold, verzoekende, dat in de vorordening op hot ballastkaritoor worde bepaald dat het na bestaande getal van 3 aanvallers niet mag worden overschreden.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen, op hun verzoek, bij de dienstd. schutterij to Doesburg A. F. Bloemers, 2de luit.; te Leeuwarden Mr. F. de Haan IJz., kapt. en benoemd bij do dienstd. schutterij te Rotterdam, tot officier van gezondheid 2do kl. G. Hioolen; te Hüverstum, tot 2den luit. J. Bijlard ; te Leeuwarden, tot kapt. Mr.&apos; S. van Haorsma Buma; tot lsten luit. Mr. W. J. van Weideren baron Rengers; tot 2den luit. Jhr. W. van Andrïnga de Kempenaer. — Bekrachtigd de benoeming van P. F. Linssen, burgemeester yan Neeritter, tot &quot;secretaris dier gemeente. — Benoemd tot procureur bij do arrondissements-regtbank te Appingedam, Mr. M. Rntgers van der Loeff, to Leiden.</p>
	<p>Sedert de laatst gedane bekendmaking zijn door do belanghebbenden geligt de volgende door Z. M. verleende octrooijen: Een in dato 2 Febr. 1864, voor tien jaren aan Ph. Bindo te Rotterdam, op eeno nieuwe soort van riolen uit kunsteemont., clie de gemetselde in allen opzigte overtreffen ; een in dato 6 Jan. 18G5, voor vijf jaren aan P, Mcrex te Tilburg, op eon werktuig, dienende tot het wasschen van wol; een in dato als voren, voor tien jaren aan N. D. van Heukelum te Erlecom, op een verbeterd werktuig „tot het maken van bakstcenen met horizontaal liggende spil; een in dato 1 Febr. 1865, voor tien jaren aan de firma Wed. A. Sterkman en Zoon to &apos;s Gravenhage, op verbeterde molenroeden van alle voorkomende afmetingen, vervaardigd uit gesmeed ijzer, met aanwending tevens van smeedbaar gegoten staal; een in dato 20 Febr. 1865, voor vijf jaren aan F. H. Brinkman te Amsterdam, op een nieuw middel tot stoom-, lucht- en waterdigte verpakking van stoom- en andere werktuigen, zonder het gebruik van vet of olie te vorderen; een in dato 4 Maart 1865, voor vijf jaren aan E. Bispinck te Amsterdam, op een verbeterd werktuig om aan getwijnde katoenen garens een zijdeachtigen glans te geven.</p>
	<p>Naar men ons van goeder hand verzekert, zou de eer der uitvinding, waarvan wij in onze nommers van 22 en 23 Maart gewaagden, noch aan den Heer _. Tessolhoff, te Soest, noch aan den Heer Endcrs to Parijs, maar aan een paar onzer stadgenooten moeten worden gegeven. , Roods eenigo jaren geleden namelijk kwam bij den welbekenden musicus David Koning de vraag op, of liet niet mogelijk zou zijn een werktuig te vervaardigen, dat op de piano bevestigd, onmiddellijk aanteekendo welke toetsen werden aangeslagen. I„ jgg.) sprak yj erover met den instrumentmaker Schokking. Deze ging aan het zoeken, en nadat hij te vergeefs getracht had, het vraagstuk op eenvoudig mechanische wijze op te lossen, gelukte het hem, door toepassing van hot eleetromagnetisme een werktuig te vervaardigen, dat volkomen aan de verwachting beantwoordde. Dit eerste, werktuig omvatte niet meer dan _ _ , . ,naar toen bet beginsel eenmaal gevonden was, kon het gemakkelijk worden uitgebreid. De Heer Schokking vervaardigde dan ook een toestel voor één octaaf, hetgeen zich, naar men meent, nog in hanfl ni ,Heet KoninS bevindt&apos; Aanvankelijk is het, Waarschijnlijk ten gevolge der betrekkelijk groote kosten, bij deze proeven gebleven; mets verhindert echter, dat het beginsel in ruimeren omvang worde toegepast, en men verzekert ons, dat do Heer Schokking aanneemt, «f L?,?,lprys Tan f?00&apos; e«a AwAtuig t. i«Y«r«a yo« e«n« gewone, ■ * » yStfW. _■«», ge.«luy,</p>
</text>
