<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ENSEISGH PHOTOGRAPHISCH ETABLISSEMENT, KALVERSTRAAT BIJ DE MORT, D 59. &apos;TpfffST&apos; Volgens de nieuwe ui tir e von den EMGELSCHE IHETHOOE, worden do PORTRAITS (Album form.) naardenatnu&apos; geleverdper dozijn tégen f 2.50. Overname naar een reeds bestaand Po rtr ai t per dozijn ƒ 1.80. ■ ,g Aangezien deze nieuwe ENGELSCHE MKTHODE door haren zoo laag mogelijk gestelden prijs en tevens.net te behandeling ALGEMEENE DEELNEMING kan verwachten, zoo zal daarom spoedig een ieder in staat gesteld worden hiervan gebruik to kunnen m*&apos; &apos; doordien in bijna elite plaats van oi;s land zich een Boekhandelaar met do verzending der Photographiën , ter overname bestemd, zal belas^&apos;j ook des verkiezende kan men die direct aan bovengemeld adres afzenden, mits franco. Het origineel ontvangt men onbeschadigd te gelijke!&apos;&quot;-! met de reproduetien terug; ook verzuiine men niet vooral onbeschadigde Portraits too to zenden. SB. Het ATELIER bevindt zich ten huize van den Boekhandelaar 11. PARSOIV JTr., geopend van &apos;s morgens 9 Ure tot &apos;s namiddags 5 Ure. (7621) ygfVÏBKOOP DOOR KWITEftISiG. &quot; _¥ïeuwen_lïji_, JS 43, {A. FEURII.) over de Gravenstraat. WEGBISS omstandigheden en slechte gezondheid heeft bovengenoemde het besluit genomen om zijn Handel TE RWITEREN* Uj dien hooide wordt van nu af zijn Magazijn SJSTVERSiOCHT TEGEM MJITENOEWOO?. LACE PRIJZEN, ten einde 1°- J&quot;»« naar elders te vertrekken; niet alleen moet worden UITVERKOCHT hetgacn voor het Zomer-Saizoen reeds is ontvangen, mMLffnEEL al hetgeen bij do Eabriekanten was besteld. Een assortiment van meer dan f 15,000 goederen, alle nieuwe en frissche, GROOT V t pen. voor de Dames en nog veel GROOTER VOORDEEL en Extra vermindering voor Winkeliers en Modewerksters dio bij Partijen w*llel? tw^en Bloemen voor Hoeden en om,te Kappen, Guirlandes, BRUID- en BALKAPSELS, Kinderkransjes, Jardinières, Vaas- en KerkM°e en gemaakte Bouqnetten, alle soorten losse Bloemtn en Bladen per dozijn en per gros. Eene partij Bloemen-Fourniteuren en Gereedschappen, enz., enz. r__s. LANGE ca KORIE Struis-, Vautour-, Hane-, Paitaisie- en andere Veeren; AMAZONES, Marabout, Vogels, enz., ens. QD _•[ . m ROTTERBAM—GJOTREISTRURGU MÊÊÊ VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Het STOOMSCHIP GOTHENBURG, Kapt. J. HUS, vertrekt ZONDAG 9 APRIL. cnrvvTl (7636) Adres KUYPER, VAN DAM &amp; SMEEK.</p>
</text>
