<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM.</title>
	<p>Saldo op 1. Maart 1865 ƒ 556,936.47% Van 1 tot 31 Maart ontvangen ...,,.// 17,590.24 Van 1 tot 31 Maart uitbetaald . g . , , . „ 29,184.56 Saldo op I°. April 1885. ....... . / 545,342.15% Op 1 Maart 1865 waren in omloop ..... 7262 Livretten Van 1 tot 31 Maart afgegeven. ...... 125 u &apos;1 , 7387 ii Van 1 tot 31 Maart ingetrokken ...... 105 // Saldo op I°. April 1865 7282 ir Ten vervolge op vroogc.ro mededeelingen nopens de veelzijdige belangstelling , waarin het koloniaal militair invalidenhuis op Bronbeek zich by voortduring verheugen mag, kunnen wij thans weder hot volgende De bibliotheek werd dezer dagen met eene collectie onderhoudenda boekwerken verrijkt, allo geschenken van den gepens. generaal-majoor van het_ Oost-Indische leger W. A. Reest te &apos;s Gravenhage, adjudant aes Konings m buitengewone dienst, en van den Heer J. C. van Mcüenbaeh do Rooy, te Arnhem. Van het koninklijk zoologisch genootschap Natura Artis Magistra te Amsterdam werd eeno nieuwe Uezenamg zalmlorellon ten geschenke ontvangen ter verdere bevolking van de vyyfcrs op Bronbeek. Do Heer J. C. Valois, directeur van den koninklijken Hollandschcn schouwburg to &apos;s Gravenhage, deed van zijne belangstelling blijken door de beschikbaarstelling teu behoeve der invaliden van -o plaatsen by iedere door hem te Arnhem te geven tooneelvoorstelling, vo?o/d!_foti. .?&apos; Xe .&apos;Ind&apos; SPoorweg-Maatschappij heeft bij circulaire ian U: Maart 11. aan hare aandeelhouders eenige mededeelingen gedaan, in hsofdzaak hierop nederkomende: Aan art. 7 der concessie,-bepalende dat voor 31 December 1864 aan den Gouverneur-Generaal van Ned.-Indië ter goedkeuring moesten worden aangeboden: //drie exemplaren van eene algemeene kaart op de schaal van 1 it 25,000, aangevende de to volgen rigting, van een lencteprofil op do schaal van 1 a 10,000 en van eenige dwarsche doorsneden der aardebaan, welke tot rigtsnocr bij de ingravingen eu ophoogin&lt;_n moeten dienen,&quot; is op 24 December jl. voldaan. De kopijen van al de plannen, kaarten en lengte-profillen, met die der dwarsche doorsneden, den gouverneur-generaal aangeboden, zijn in het bezit der directie; zij gaan vergezeld vau de gedetailleerde ramingen der kosten voor iedere sectie en eene algemeene begrooting der kosten voor het aanleggen van den weg en alles wat daartoe behoort, het materieel van vervoer daaronder begrepen, aanwijzende een totaal cijfer van/ 13 578,569, hetgeen alzoo binnen de grens blijft van het kapitaal, waarop door den staat der Nederlanden, bij art. 73 der concessie, eene rente van 4% ten honderd &apos;sjaars is gewaarborgd. In de gedetailleerde ramingen der sectie-iugenfeurs zijn voor de meeste werken en daaronder speciaal voor de grond- en kunstwerken, in rekening gebragt 15 a 20 pCt. voor onvoorziene uitgaven, terwijl de aldus verhoogde cijfers in de algemeene begrooting door den. hoo____ge__nr andermaal werden verhoogd met ƒ 1,031,420 voor onvoorziene uitgaven i _&quot; yHS?,pIB Voor de juistheid dezer cijfers ligt in het feit, dat zij hoofdzakelijk berusten op do ondervinding, verkregen bij het aam van het eerste gedeelte der eerste sectie, waarin dc aardebaan op 30 Nov ter lengte van 28 mijlen gereed was, terwijl op het stationsterrein to&apos; bamarang, eeno oppervlakte hebbende van 70,000 vierkante ellen in weinige maanden ruim 100,0.0 teerlingellen grond waren aaneebran&apos;tot ophoogmg van het terrein. ö Behal.c_d.eze aardewerken was op 1 December gereed dc onderbouw van eene ijzeren draaibrug over de Torbaya-nvier en lag de bovenbouw gereed, magazijnen waren opgetrokken tot berging der uit Nederland gezonuon machinerien en andere voorwerpen, de woning voor den stationschei, die aanvankelijk voor bureaus zal dienen, was nagenoeg gereed, met het optrekken der werkplaatsen, voor eeno som van f 180 000 uxtbesteed, was een aanvang gemaakt. Het aantal arbeiders, uit den aard der zaak afwisselend, klom tot 2500 man daag 3. Dikwijl, overtrof het aanbod do behoefte. Do loonen, die dagelijks worden uitbetaald, zijn, in verhouding tot het gehouden werk, niet hoog. Zoo veel doenlijk wordt het werk aanbesteed of op taak verrigt. De arbeiders zijn met deze regeling ingenomen. De ingenieur* verklaren omtrent hen, dat zij in bedrevenheid toenemen eu daardoor meer werk leveren dan vroeger. De onteigeningskosten der eerste sectie, waarvan 20 mijlen loopen door rijstvelden , hebben gemiddeld bedragen ƒ1.65 per strekkende el. Die kosten, door schadeloosstelling aan do gebruikers te weeg gebragt verminderen naarmate de weg gronden doorsuijdt, die nog niét door d» inlanders in cultuur zijn gebragt, of de bosschen dio tot het gouvernement.domein behooren. Het gouvernement staat, volgens art. 11 der concessie , den grond kosteloos af. _ De prijzen van metselsteenen en kalk zijn uiterst billijk. Die van timmer-, vooral djatiehout, zullen vermoedelijk aanmerkelijk afnemen bij het openen der tweede sectie, die 17 mijlen djatiebo3ch doorsnijdt. Van Nederlaud zijn uitgezonden 2 werklocomotieven, 60 transportwagens, 1400 tonnen ijzeren _ spoorstaven, 800 t. ijzeren buizen en eene aanzienlijke hoeveelheid machinerien, grondstoffen en gecreosoteerde dwarsleggers, 300 ijzeren kruiwagens en allerlei werktuigen voor de arbeiders, en eindelijk 10 moddermolcns, terwijl eerstdaags weder 2000 t. spoorstaven zullen verzonden worden. Alle krachten worden aangewend om te voldoen aan de bepaling van art. 23 der concessie, voorschrijvende, dat do weg van Samarang tot Willem I op 1 Julij 1867 veor het publiek zal worden geopond. Do aardebaan der eerste sectie zal binnen weinig tijds geheel gereed zijn. Met do werkzaamheden aan den zijtak zal onmiddellijk na het eindigen der N. W. moesson worien aangevangen. 256ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ lfoo en daarboven sde Klasse 13de Lijst: N°. 8149,7536,19307,2164 en 693 ieder ƒ 1000.&apos; * &apos;s GRAVENHAGE , 3 April. In den zitting van den hoogen raad kamer van strafzaken van heden, heeft de adv. gen. Karseboom conclusie genomen in de zaak van D. van Frankenhuysen tegen oen arrest van het hof in Zuid-Holland waarbij deze, wegens verkeerde aangifte voor do personele belasting, is veroordeeld. Do adv. gen. heeft geconcludeerd tot verwerping. Uitspraak 19 dezer. — Door kerkvoogden en notabelen der gecombineerde hervormde gemeente aan den Leydschendam en Wilsveen, is aanbesteed het gedeeltelijk afbreken en weder opbouwen der kerk, het maken van een nieuwen kap en toren, nieuwe zitbanken en verdero reparatien aan het kerkgebouw aldaar. Daarvoor waren 6 inschrijvingsbilletten ingekomen. Da minste inschrijver wa 3 de heer W. C. van Rijswijk, te &apos;s Gravenhage voor ƒ11.965. Het ontwerp is door den Heer Swcijer alhier vervaardigd.</p>
	<p>,— Heden is op den huize te Hoorn gelegen nabij de Hoornbrug, onder de gemeente Rijswijk, nabij &apos;s Gravenhage, de verkooping gehouden van paaiden, juweelon en andere edelo steenen, gemaakte gouden en zilveren werken, enz. enz. Een peervormige brillant, wegende 29% karaat is voor ƒIBOOO, door den heer van der Hagen qq. en een halsketting met 39 grooto rozen, waaraan een kruis met 5 grooto en 11 kleinere rozen, is door den heer M. Sanders voor ƒI4OOO gekocht. . . . * HAARLEM, 3 April. Heden zijn alhier door de hoofdadministratie van het 3de reg. dragonders in het openbaar aan de meestbiedenden verkocht 22 reformpaarden, d.e gezamenlijk hebben opgebragt ƒ 1583, behalve 10 pCt. opgeld en ƒ 2 voor de halster vau elk paard. Da hoogste prijs beliep ƒ 129, de laagste ƒ 37 per paard. ** NIEUWE DIEP, 3 April. De machinist bij de koninklijke Nederlandsche marine, C. J. Pronk , voor drie jaren gedetacheerd bij da civile marine in West-Indie, zal binnen eenige dagen derwaarts vertrek- ïal\mt üS£ *&apos;&quot; * m NstolaiKtohe IwkMüp Aft»»* * URK, 4 April. Da uitkoftist der visscherij was in de laatste dagen bevredigend. Ecne vloot van 120 schuiten verlaat heden onzo haven. De prijs van den haring is aanmerkelijk gedaald; voor het tal of 200 stuks ontving men hier op het einde der vorige week 80 cents. ARNHEM, 3 April. Naar men verneemt zijn 27 antwoorden op do uitgeschreven prijsvraag voor een bestedelingenhuis ter dezer stede ingekomen. Aan de commissie, die uit regenten van het bestedelingenhuis voor de beoordeeling der ingekomen antwoorden gekozen is, zijn als deskundigen toegevoegd de HH. J. H. Leliman, architect te Amsterdam, VV. C. van der Waeyen Pictcrszen, gemeente-architect te &apos;s Gravenhage en F. W. van Gendt JGz., gemeente-architect alhier. * ASSEN, 2 April. Toen heden ochtend eene diligence van Groningen ter dezer stede aankwam, sloeg zij om. Do passagiers zijn allen met den schrik vrijgekomen. De conducteur echter moet nog al ernstige wonden hebben bekomen. Terstond is geneeskundige hulp ingeroepen. * MIDDELBURG, 2 April. Met den eersten dezer maand is dc 2de luit. van Berkel van het 6de reg. inf., alhier in garnizoen, verplaatst naar Vlissingen. Hij zal vervangen worden door den 2den luit. Jhr. A. van licigcrsberg Versluys, thans bij het 2de reg. inf. te Breda. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 3 April. In dc afgèloopen maand Maart zijn van hier per stoomboot op Rotterdam en over Tilburg per spoor uitgovoerd 64,155 W boter, 444 runderen en 1088 kalveren. — De officieren van de infanterie, artillerie, genie en de geneeskundige dienst, dio dezen winter de lessen in de rijkunst hebben bijgewoond, hebban uit erkentelijkheid voor die lessen aan den Heer C.H.M. Vernicrs van der Loeft&apos;, &apos;lste luit. van het 4de reg. dragonders, eeno prachtige pendule en twee candelabres geschonken en aan den adjud. onder-offic. eene fraaije brieventasch en ƒ 25. * OOSTERHOUT, 3 April. In de maand Maart jl. zijn door dezo stad 416 stuks vee naaï Belgfe gevoerd, makende sedert 1 Jan. dezes jaars een totaal van 1192 st. De handel was gedurende gemeld tijdvak vrij levendig en vÖor_l het tauhtige en zoogenaamd weivee was voor Belgische rekening zeer gezocht. Ook op de Belgische markten vertoonde zich veel levendigheid. Kalf koeijen golden ƒ 115 a 175; puike soorten ƒ 200 a 225 ; ÜalTvaarsen f 75 a 125 ; muntigo koeijen ƒ 70 a 110; vetto koeijen 60 a 65 ets. het pond; vette kalveren 60 a 70 ets., dito varkens 40 a 42 ets. het pond. Do doorvoor van paarden, meestal voor Frankrijk T&gt;es£ein3, Beliep IZ.</p>
</text>
