<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>uINII &amp; y &gt;, Handelaars in Zijden Stoffen, REGENTSTREET,LONIffI, EN BOOMPJES, WIJt 1-108 TE ROTTERDAM. Hebben de eer bekend te maken , dat hunne eerste bezending van NIEUWE «EKLEUBDE YOORJAARSZIJIDE, ZWARTE ZI. VEN S&apos;ÏOFÏEN, FANTA-tSIESTOEEEN, lERSEHE POLELINES, MOUSSELINE, ENZ. thans TER BEZIGTIGING gereed ligt. Dames die verlangen eene grooto Prijsverhooging to ontgaan, worden beleefdelijk uitgenoodigd hare aankoopen van VOORJAARS&quot; ■ STOI&apos;ïEN nog deze maand te doen. I Nieuwe Gekleurde VOORJAARS STOFFEN 35,342 p. st. Dc nieuwe Gestroepte, Geruite, Chené, Ombre, Gekoorde en Effen Zijde, Moiré Antiques, Gros Grains, enz. enz. van £ 1.1.0 tot £ 5.5.0 het geheele Kleed. Nieuwe Zwarte ZIJDEN STOFFEN 37,467 p. st. Zwarte Glacé, Gestreepte, Gebloomde, Gekoorde en Broche Zwarte Zijden Stoffen, Gros Grains en Moiré Antiques, van ƒ 12.60 tot ƒ63 het geheele Kleed. Nieuwe Voorjaars FANTAISIE STOFFEN 1 _&gt;, _&gt; 50 p. st. Fransche Llamas, Lawns, Chené, Kemelshaar, lersehe Popelmes, Zijden Warp-Camlets, Poplinettes enz. enz. van ƒ 5,10t0t ƒlB höt geheele Kleed. MOUSSELINE, CAMBRICS ENZ. 12,447 p. st. Eene aanzienlijke partij van dc schoonste Fransche Moussclinos, Cambric3 enz. a ƒ3.30 het geheele Kleed. STALEN worden ter bezigtiging naar alle plaatsen in Nederland gezonden. Adres KING Sf € Boompjes, I—loB, Botterdam of KING $* C°., Begentstreet, Eon den. {5751) Ï^XïWfS^^M^^ÏlJïM M GOPAHÜ ET BISI.TH~ i b&quot;W* \PS 3*l JffW^H 991 |8 IIkS I &apos;^ ecll!o gCDreveteertle BONBONS, goedgekeurd door do _______ -imT_ _T JL____S ffWk -Hn .\i M-i-fnM* iiirm-Sn I IjOC&apos;en t&apos;,L&apos;l&apos; Keiz. Academie van Geneeskunde, aangenomen door *■ &quot; &apos; &quot;&quot;&quot;y»»™»—*&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot; &quot; i__n_ï_l (__ Geneesheerender Hospitalen, genezen spou-dig eu volkomen I de meest hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek of oprispingen to veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligst* maa«r aan to doen. Elacou ƒ2. Parijs, Carrefour do la Croix Rouge Pharmacie ROÜSSEL ; Amstordam , Zeedijk, hook Kolksluis, &quot;Apotheker ULOTH. (4459) ÉÉS^T &quot;&quot;IfifflÜUMMI MTOTII GOHPANTi &apos; ROTTERDAM en I_O]f DE]_¥. 4f£S_aÊ»DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN: VA]_¥ ROTTERDAM, Zaturdag 8 April, &apos;sMorgens 9 Ere. Dingsdag 11 April, &apos;sMorgens 10 Ere. VAH IjO]_¥DE_¥_, eiken Woensdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ere, VAH St. CATMERISïE&apos;S WHARF. PASSAGIERS-VRACHTEN: Groote Kajuit ƒ 15.- I Voor-Kajuit ƒ9.— Idem heen en terug . i 22.80 I Idem »»en en temg ..,..* 13.M KINDEREN beneden&quot;de 10 jaren de helft der Vracht. «,.»»__,._______.__. GUmOEDEUS SMITH, Agenten. (6001)</p>
</text>
