<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEEREI KRUIDEHIERS EN IJZERKOOPERS, ■B&apos;j voorkeur te Amsterdam, Arnhem, Dordrecht, Rotterdam of Utrecht, ..Ike gelegenheid mogten hebben een wel opgevoed JONG MENSCH, v.a« p. m. 17 jaren, als LEERLING-BEDIENDE te plaatsen, liefst iawonende, tegen behoorlijke vergoeding, worden vriendelijk ver■*oeht daarvan franco opgave te doen onder lett. A., bij den Boekhandelaar J. LEENDERTZ, in de Kalv.rstraat te Amsterdam. (7476) JONGE LIEDEN, P. G., tusschen de 25 en 30 jaren, welke van goede Getuigschriften voorzien zijn, wenschen tegen Mei zich gaarne geplaatst te zien als HUISBEWAARDERS. Brie ren Franco onder ;Lett. W. b., bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAGEN, Harten«raat, XX 668, (7563) AAWBIEDIItfG. lEMAND, 29 jaren oud, de beste getuigschriften kunnenda produceren, eene algemeene Handels- en Fabriekskcnnis bezittende, het gewoon en Italiaansch Boekbanden grondig verstaande, de laatste 7 jaren *J 8 BOEKHOUDER, REIZIGER en OPZIGTER aan cene voorname * abrintfe. werkzaam geweest zijnde, BIEDT ZICH AAW, onverschil•&apos;o waar. Reflecterenden adresseren zich franco onder Lett. A. P. bij «*n Boekli. F. JJ, VAN DER MADE, te Amsterdam. (7471) Cn wel op het fraaiste en drukste gedeelte, wordt in Huur aangeboden eene net GEIMEUBELEEUDÈ «AiffiESS., tegen matigen prijs. Adres franco, onder Lett. B. 8., bij HENDRIK YL. CX, Utrechtsche«•rsat bij de Heerengracht, V 330. (?608; &apos;&quot; SMIT &amp; C%T Magazijn yan Instrumenten en JLielliel. berjj -Artikelen, OEEHESMARIi1.., VV £. %, te Amsterdam. j.~&apos;GE_!AARS van Instrumenten, Voorwerpen vr_i Kunst en Smaak, ■ 100 berUen. Rariteiten, Oudheden, enz. enz. kunnen dezelve kostefMr ton Verkoop inzonden aan bovengemeld adres. |X» ln te zenden stukken en brieven franco. «B. Des Zondigs is het Magazijn gesloten. (7600) Tpvöeding es onderwijs. tn. »»_. nstuuut hier ter stede is tegen primo Mei e. k. gelegenheid ( . cm f&apos;rsilsG van één of tweo ROST . ÖNGEHEEREN l&gt;ehoo_&apos; &quot;* onderwÜs omvat alles wat tot eone beschaafds opvoeding ■van h * JJe eo*ilsi&apos;&apos;en kunnen geregeld worden , naarmate de vakken laar t ■_... even Merwifo Adres onder lett, X„ Bij den Boekhande-!_L^^aENDONK, Heisteeg, XX 109. (7479) . LIBBAIBTE&quot; J,1,. W. SEYFFABDT, IV * AMSTERDAM (aupris de la Bourse) eP&lt;H général de la Sectionlittéraire et artistique du kloyd a Autrichien a Trieste invite a souscrire % _ £ORIENT PITTORESQUE W°tonèLaaTxT? d«ssin.&amp;.f _*es nature par A. LÖFFLER et ac«• i-agnê dn texte deaoriptif du COCTSUR MAURICE BUSCH. Iw» 16 LiYr&amp;isons a ?5 Cent, (7253)</p>
</text>
