<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WEGENS ZIEKELIJIE 01STAHDI&amp;HEDEH wordt TE KOOP gepresenteerd een allezins gerenommeerd KOFFIEHUIS, gelegen op een dpr beste standen dezer Stad. Franco brieven onder Letter V, in SCHLOMANN&apos;S Boek- en Muziekhandel, Vijgendam &apos; (9273) Fatoriefe e_Tlïai&apos;a__jn van ®AsB^i»ifi2ME_¥qr__;ïf, Eabrieknat van alle mogelijke Modellen van G*„-KHO(?NEN voor R rken en andere groote Localen, naar alle afiiretii gen en bijzonder verlangde Modellen. Voorts schoone Sortering ÖRNESSENTEN voor Huisselijk gebruik in de ruimste keuze. AMsruKOAM. H. A. KUetOSTERnUI», (9135) NIEUWEN-DIJK, Il (i. EXTRA FRAAIJE COLLECTIE van G4Z-OHNEMENTEN, LAMPEN, SUSPENSIONS, KAMERKROONEN, enz. in het Magazijn, Kalverstraat over den Heiligenweg, D 32. P. H„ KLOOSTERMU9S ll.*zk. . Amstekdam. . (9134) S. JL. JFTtEBAXUS heeft de eer de Dames de Ontvangst der lüodellen Dames- en Kimlerlioeden te herij-ten. (9106) Deventer Houtmarkt, P 7. WORDT GEVRAAGD een HUISKNECHT, van de Hervormde Godsdienst, tusschen 25 en 3» jaren oud, voorzien van goede getuigenissen, tegen I°. Mei e. k. Zich te vervoegen in persoon of mvt gcfratkeerden brief bij C. D. KLOESMEIJER, Besteedster, te Amsterdam, Singel, F 327. (9103) Bij een PREDIKANT op een Dorp, gelegen tusschen Amsterdam , Haarlem en Leiden, verlangt men zoo spoedig mogelijk eene JIIiFVROUW van eenen Christelijken geest en een zacht karakter, om het algeheele toezigt op zich te nemen over een viertal jonge Kinderen (van 7 jaar en daar OBder) en aan deze bet gewone elementaire Onderwijs te geven; voorts de Vrouw des huizes in het naaiwerk behulpzaam te wezen. Bekwaamheid om een Meisje van 15 jaar in taa&apos;ocfening en verdere studie behulpzaam te zijn, zal zeer tot aanbeveling strekken, Reflecterenden adresseren zich met gefrankeerde brieven, opgave van c nditien bevattende, onder Letters F. H., bij den Boekh. H. HÖVEKER, te Amsterdam. (9122) Een JONG MENSCH, 28 jaren oud, van de Prot. Godsd , sprekende de Fransche, EngeLche en Hollandsche talen , grondig bekend met du hoogere Wiskunde, Werktuigkunde, Natuurkunde, met de Architectuur. enz., wenschte zoo spoetig mogelijk eena BETREKKING, hetzij op een Kantoor of een Bureau, of wel in eene Fabriek; zijndo gedurende 8 jaar met het opzigt belast geweest van &apos;s Lands werken, waardoor hij veel Technische kennis heeft verkregen. Brieven franco onder letter G. aan de Boekhandelaars J. c., en W. ALTORFFER, te Middelburg. (9076) MÖmMMAmnmïj.&apos; In eene d&apos;ukke ZAAK te Amsterdam kan dadelijk geplaatst worden een fatsoenlijk PERSOON , van de P. G., bekend met het Vak, Adres met franco brie-en of in Persoon bij den Boekhandelaar en Boekdrukker P. M. VAN DER MADE, Stilsteég, G 87 en 88, te Amsterdam. (9053) iwiïïEtlD PiffllD-CiliT. Etiquetten ÏlOBSINS &amp; c°. &amp; .¥. SIHOXIS. Tonneiigewigt, 200—205 Ned. ffi. Regelmatige welceliiksche verzendingen van Londen naar Rotterdam. &apos;Het ROBlN&apos;sche P4TENT PORTLANO-CEMENT als de oudste en alléén Gepatenteerde Soort bekend, heeft zich nu bijna eene halve Eeuw ook in de moeijelijkste gevallen als uitmuntend bewezen en geeft den Verbruikers den grootsten waarborg voor stipte zekerheid; deszelfs voortreffelijkheden zijn algemeen bekend en heboen hetzelve eene dusdanige renouimée verschaft, dat bij de voortdurend toenemende Concurrentie het Debiet in mijn Rayon evenwel binnen de. laatste Twee Jaren om het 2jvoudige toegenomen is. Keulen, April 18(55. &apos;_ Jf. SÏMONIS, Uitsluitend Cessionnaire voor het debiet des Robin&apos;schen Cements voor Holland. (9072) Men vraagt ten spoedigste een JONG MENSCH, van onbesproken gedrag, om tot het vak van jM,etstlaar te worden opgeleid, met Kost, Inwoning en Silaris, liefst die ouderloos is. Te bevragen bij C. C. VAN BREDA, Mr. Metselaar, Eerste Weteringdw*«straat, BB 372. (9146) Op een Dorp in de Provincie Utrecht, aan de rivier de Vecht: bestaat gelegenheid tot INWONING voor de Zomermaanden of het geheeld Jaar, v..or eene JUFVROUW, bij eene Weduwe zonder Kinderen. Te bevragen met franco brieven, onder de lett. T., bij den Boekhandelaar C. G. VAN DEK POST, Kalverstraat over het Spui, te Amsterdam. (9143) EËÏIJIjTOGHËR; van middelbaren leeftijd, sedert 5 jaren in Nederland, voor verschillende &apos; Takken van handel reeds vele malen Duitschl.nd doorreisd hebbende, en omtrent zijne persoon en bekwaamheid, zoo wat reizen als Cortes- &apos;&apos;- pondentie enz. betreft, de beste inf irmatien kunnende bijbrengen wenscht I geplaatst te worden in eene AFFAIRE, welke op Duitschland : handelt. Hij zou voorloopig tot November zijne diensten ter beschikking 1 kunnen stellen, daar hij van November tot Mci voor andere zaken beiig 1 gehouden wordt; echter zou cene &gt;verbindtenis voor het geheele jaar J hem, naar gelang van omstandigheden, ook conveniëren. Inclinerend.n c gelioven franco brieven sub Lett. A. B. te adresseren aan WILH l GILBERS&apos; Boekhandel, Nieuwendijk, H4. (9147) &apos; _</p>
</text>
