<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UITGIFTE 30,000 OBUGATIfiIf VAN OE LOK-LIMRURGSCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Ingevolge besluit van de Algemeene Vergadering van Aandeelhouders, dd. 26 April 1864 en van het Koninklijk Besluit dd. 9 Mei 1864. EEZE OBLIGATIEN, GROOT 500 FRANCS, ZIJN AFLOSBAAE MET 625 FRANCS, DOOR MIDDEL VAN 90 JAARLIJKSCHE TREKKINGEN EN GEVEN JAARLIJKS 25 FRANCS RENTE. De NEDERLINDSCHE MAATSCHAPPIJ! TOT EXPLOITATIE DER STAATS-SPOORWEGEN heeft zich verbonden, om voor hare rekening den LUIK-LIMBURGSCHEN SPOORWEG te exploiteren en om jaarlijksch een zeker bedrag uit te keeren, waarvan het vaste minimum gelijk is aan de som, die noodig is voor rente en aflossing van alle Obligatien ten laste der Luik-Limburgsche Spoorweg-Maatschappij. De Inschrijving zal geopend zijn op 25, 26 en 27 April e. k. TE AMSTERDAM! Bij de Nederlandsche Credit- en Deposito-Bank. TE BRUSSEL: Bij de Banque Belgique. 0 0 HH. Bischoffsheim en de Hirsch. 11 11 Banqne générale pour favoriser l&apos;agricnlture et les travaux pnblics. VOORWAARDEN: De prijs per Obligatie is bepaald op 465 Francs, rente ingaande I°. Januarij 1865, waardoor de werkelijke prijs op 457 Francs.komt te staan. De betaling geschiedt contant. Echter zullen de Inschrijvers de bevoegdheid hebben, om voorloopig slechts 65 Francs te storten en de overige 400 Francs naar verkiezing te storten tot aan den loden December 1865, mits cene rente van 5 pCt. &apos;s jaars voor de uitgestelde storting vergoedende. De NEDERLANDSCHE CREDIT- EjX DEPOSITO-BANK is gemagtigd tot het ontvangen van inschrijvingen volgens bovenstaand Prospectus. Aan de Nederlandsche Inschrijvers, die zulks bij de inschrijving verlangen, zullen stukken afgegeven worden, waarop de aanwijzing der betaling van rente en aflossing, te Amsterdam ten Kantore der Nederlandsche Credit- en Deposito-Bank, tegen den vasten koers van 213% zal gestempeld worden (de halfjaarlijksche coupon van Francs 12.50, alzoo met ƒ 5.85 en de afgeloste obligatie Francs 625 met ƒ 292.70). ■ HH. Makelaars en Commissionairs in Effecten genieten eene provisie. (9109) s Prospectussen en Inschrijvingsbilletten zijn verkrijgbaar ten Kantore van bovengenoemde Bank, Heerengracht bij het Reguliersplein, X 383. OP HET GROOT NOORD-HOLLANDSCH KANAAL. Gebrs. JZCR MUH_L___]_f. Van AMSTE^I&gt;AM via Purmerend en Alkmaar naar DIEP v. v., WmÈÈÊsÊP MET DE STOOMJAGTEN Burgemeester 31. van Vollenhoven, Diana, Constantia en Jacqueline. Regtstreeks doorvarende. Voorloopige ZOMERMENST. * DAGELIJKS: DAGELIJKS: Van AMSTERDAM &apos;sMorg. ten 9 Ure en&apos;s Namidd. ten 4y2 Ure. Van NIEUWE DIEP &apos;s Morgens 8 Ure, corresponderende met de ,_ Van PURMEREND &apos;sMorg. ca. 10*4 en &apos;sNanijdd_ ca 53^ Ure Diligence naar Haarlem. &apos;sNachts 12 Ure. ir Van ALKMAAR &apos;sNamidd. 12% Ure en &apos;sAvonds 8 Ure. Incor- Van ALKMAAR &apos;s Voormiddags circa 11 Ure, &apos;s Morgens 3 Ure , respondentie met de Diligence van Haarlem. dadelijk doorvarende. Corresponderende op de eerste Spoortreinen. Van PURMEREND &apos;s Namiddags 12% Ure en &apos;s Morgens 5 Ure. EN VOORTS EEN EXTRAIIËNSTTESSffIEN ALKMAAR EN AMSTERDAM. DAGELIJKS: DAGELIJKS: r. Van ALKMAAR des Morgens ten 7 Ure, Van AMSTERDAM des Avonds ten 7% Ure. uitgezonderd Dingsdag n „ 6 // « PURMEREND 0 0 &quot;8» &quot; nr Van PURMEREND des 0 „ 83£ 0 in uitgezonderd Dingsdag // „ 73,^ „ Nadere informatien bij den Commissaris G. GUDDE, aan de Nieuwe Stads-Herbergsbrug, naast de Jagthaven, en by _. V__N Gz., m de Amstelstraat,^Y_4os, voorheen H. Swenk, alwaar Bestelgoedercn worden aangenomen. (9359) llf nÉfe VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. en Het STOOMSCHIP GOTHENBVRG, Kapt. J. HUS, vertrekt DONDERDAG 4 MSI (89«5) Adres KUYPER, VAN DAM &amp; SMEER.</p>
</text>
