<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JOH. WENT, J. AREND, H. TAKES en F. W. C. G. ROTHE , Makelaars, zullen op Maandag den 15;len Mei 1865, des avonds na 6 ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. W. REYNE Jr., verkoopon: N°. 1. Een hecht, sterk, weldoortimmerd en sedert kort aanmerkelijk verbeterd WIN KELHEJIë, met Open Plaats , Achterhuis en Ervo, in de Halsteeg bij den O. Z. Voorburgwal, J 96, en N&quot;. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINRÏLHUIS en ERVE, achter het voorgaande, in de Pijlsteeg. J 114. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, des namiddags van 1 tot 3 ure. De Eigendomsbewijzen en Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van voorn. Notaris, op den Singel over de Driekoningstraat. (9390) J. R. BOS JANSZEN, Makelaar, presenteert als lasthebbende van zijne Principalen, op Maandag 15 Mei 1865, des avonds ten Zes ure, in de Nieuwe Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORDBEEK, aan den meestbiedende of hoogstmijnende to verkoopen: Een Extra Ordinair Welbezeild gezinkt SCHOONER BRIKSCHIP, genaamd: SENIOR, gevoerd door Kapt. C. W. TIMMER, varende onder Nederlandsche Vlag, volgens Meetbrief lang 28 Elien, 85 Duimen, wijd 4 Ellen, 68 Duimen, hol 2 Ellen, 89 Duimen, en alzoo gemeten op 173 Tonnen of 91 Lasten. Liggende in het Oosterdok aan den Dijk bij de Sluis. Breeder bij den Inventaris omschreven en berigt bij boyengenoemden Makelaar of bij de Kargadoors D&apos;ARNAUD &amp; C°. (9356) Ss__ffl__** IN VOORRAAD eene smaakvolle sortering u,&apos;i___HtffflJ ISifflSF net bewerkte HEERENKLEEDEREN en ontvangen eene ruime sortering ZOtHERSTOEfEN, dewelke tegen civiele prijzen verkocht worden in het HEEREN KLEEDEBMAGAZIJN, Nieuwendijk, het 2do Huis van de Dirkvanhasselsteeg, H 200, hij D. COHEN. NB. Aan bovengenoemd Magazijn kunnen ten spoedigste KLEEDERMAKERS werk bekomen. (9386) College Lébpold _ Bruxelles, pensionnat de Garcons, Chaussée deLouvain 124. bis, pour les DEMOIfcELLES, rue de Spa 79. Dirigé par M._M. CHAUVEAU et LÜHR. Institut Industriel.et Commercial, Francais, Anglais et Allemand. Pour prospectus et Renseignement S&apos;adrosser lettrts affranchies A. P., chez le Libraire J. KRAAN, OZ. Voorburgwal, a Amsterdam. (9384) VOÈOMTAie. In eene nette Manufactuurzaak wordt als VOLONTAIR gevraagd: een JONG IHENSCH, van Fatsoenlijke Familie. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco, onder de lett. S., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (9383) WASDOEK-FABRIEK. HH. Grossiers worden door deze attent gemaakt, dat bö Ondergeteekenden alle soorten van Groene, Zwarte en Gedrukte WASDOEKEN op Linnen en Molton, alsmede TAFELKLEEDEN worden gefabriceerd, welke door keurige dessins, kwaliteit en prijs uitmunten en hen in staat stellen tegen de grootste Buitenlandsche Fabriekanten te kunnen concurreren, terwijl de min kostbare middelen van transport tegen die van het Buitenland, niet anders dan tot aanbeveling kunnen strekken. Op franco aenvraag worden Prijscouranten en Stalen verkrijgbaar gesteld. (9393) DE VOGEL, VANJ_ULCAR_&amp; _°. Al degenen die iets verschuldigd zijn aan, of onder zich moo-ten hebben van GERRIT WESTENDORP, Koopman en Schipperen Turf, worden verzocht voor of op den lOden Mei 1865 betaling of opgave te doen, ten huize van J. B. WIEGERMAN in de Dirk van Hasseltsteeg, H 579 te Amsterdam. (9372) H_E_E_L^_E_fOOT. Ter uitbreiding eener Winstgevende Fabriekzaak in het naburig Buitenland wordt gezocht een DEELGENOOT met ca. f 100,000. Adres franco onder Lett. R. R. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (9373) &quot;IËIÖÖP HIT HOOFDE VAN VERTREK, eeno zoo goed als Nieuwe Elegante CLARENCE voor 4 Personen, met Zijden Cottehne bekleed, voorzien van twee paar Lantaarns, waarvan een paar allerprachtigste Statielantaarns, die nimmer zijn gebruikt alsmede Kruisriemen met pleten Gespen. Ta bevragen bij J. VISSER* Botermarkt, V 503. (9374) &apos; &quot;^ DRA AUE IL Een Bekwame DRAAIJERSKNECHT kan VAST WERK bekomen bij A. FLENTGj^Voetsiussteeg te Utrecht. (9401)__ &quot; Men Verlangt om terstond in dienst ts treden een Knappe BURGER JONGELING van fatsoenlijke ouders, van omstreeks 18 jaar, tot het verrigten van Boodschappen. Men vervoege zich in persoon bij de Wed. M. TENBACK, Vijzelstraat, X 598. f_™9_ lEMAND, sedert een jaar als Praetiserend GENEES-, HEEL- en ] VERLOSKUNDIGE werkzaam, zag zich gaarne GLPLAA__._ als SCBEEPSDOCTOR naar Indie of elders. Adres Letter A,, aan het Hulp-Postkantoor te Beetsterzwaag. ■ (VWO) GEVRIjÏB&amp; Bekwame SMEDEN, RIJTUIGSCHILDERS en BEKLEE- &lt; DERS, aan de Rijtuigfabriek van J. S. VAN DEVENTER, te s Zwolle. (9406) ± VOOR BRUILOFTEIJS PARTIJEN. ... DE MEUWE VROLIJKE CEREMOÜIEMEESTER, op allo mogelijke BRUIDSPARTIJEN en BRUILOFTEN. Prijs 75 Cents.  VROLIJKE GIISCHMIIiffI, TOASTEN en GELEGENHEIDSVERZEN, door NEEF PAUL. Prijs 50 Cents. 3. DRIE HOIDEKB TOASTEN, TAFELZANGEN, BK.ITILOFTS- en audere GELEGENHEID* VERZEN, voor alle gelegenheden, door A. FOKKE Szn. en anderen. Zevende veel verbeterde druk. 75 Cents. 4°. Grelegenliekls-versjes en Toasten voor BRUILOFTEN en- andere gelegenheden, aan al wat liefelijk is en welluidt toegewijd. dook J. VAN HARDERWIJK Rz. Voor ZANG en DECLAMATIE. Prijs 30 Ct. 5.119 GEZELSCHAPSLIEDEREN. Zevende Druk. Prijs 40 Cents. «-. NIEUWE VERZAMELING GEZELSGHAPSLIEDEREN, ten dienste van den Beschaafden Stand. ZESDE ZEER VEEL VERBETERDE DRUK. Prijs 20 Ct. I°. N I E r W E FEESTVREUGDE. UITGEZOCHTE VERZAMELING VAN GEZELSCHAPSLIEDEREN, benev.-ns eenige TOASTEN. Prijs 30 Cents. s.DE VROLIJKÏPRETffiAKER IN GEZELSCHAPPEN. INHOUDENDE:* 60 GEZELSCHAPSSPELEN. 32 CHARADES EN LOGOGRY-75 PAND-INLOSSINGEN. PHEN MET DE ANTWOOB-10 FROFETEERKUNSTEN. DEN. 70 GEMAKKELIJKE KUNST- 1 NIEUWEN ALPHABETISTUK.IES. SCHEN DROOMUITLEG-18 KUNSTJES met de KAART. GER ex 34 REKENK. OPGAVEN. 75 TOASTEN EN TAFEL-64RAADSELS,STKIKVRAGEN ZANGEN. EN WOORDSPELINGEN. VEEL VERBETER!) DOOR i. SCBEIiIN. VIERDE DRUK. PRIJS f 1. (9379) Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10. f e Amsterdam, en in alle Boekwinkels des Rijks te bekomen. Voor Twco of Drie JONGE JUFVROUWEN, die goed kunnen naaijen, wordt de gelegenheid aangeboden, om het maken van JIAPONNEN en MANTÏLLES grondig te leeren. Adres onder Letter A., bij J. DE RUYTER, Boekverkooper op den Dam bij de Kalverstraat. (9327) TE HOORGEVRAIGj_ Tegen I°. Augustus of I°. November a. s. wordt alhier in het midden der Stad TE HUUR gevraagd een KOOPMANSHUIS, den Huurprijs van f 1000 niet te boven gaande. Adres franco onder lett. P. 8., bij de Boekverkoopers Gebroeders KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (9387) VOOR OPPASSER, I_NTOÜRLÜÖPER, ■ of iets dergelijks, biedt zich aan een zeer fatsoenlijk JONG MENSCH, voorzien van Getuigschriften van jaren lange dienst. Belanghebbende gelieve zich te adresseren met franco briefjes onder Letter G. L., bi) den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (9385) lEMAND, door omstandigheden buiten Betrekking geraakt, zag zich raame zoo spoedig mogelijk weder als KOFFMHUIS-BEDIENDE )f KELLNER in een Hotel geplaatst. Hij is van goede Getuigichriften voorzien. Adrei met franco brieven, onder het nummer dezer idvertentie, aan het Bureau Handelsblad. (9380)</p>
</text>
