<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 26 Junij. OVERLANDMAIL (VIA MBSEILLE.)</title>
	<p>(Vervolg.) Volgens hot Indisch Weekblad van het Regt, van 24 Junij, zou de Indische regering aangaande het in der tijd gedaan voorstel van den procureur-generaal tot verbetering van het inlandsche regtswezcn, zich van onderzoek en advies hebben onthouden, in afwachting dat door den minister zou zijn bekend gemaakt of van eene vermeerdering van uitgaven op het betrokken hoofdstuk sprake mogt ziju. &apos; — In de vergadering yan aandeelhouders in de geld-negotiatie voor den planten- en dierentuin alhier is door het voorloopig comité rapport uitgebragt, waaruit bleek, dat de bijcengebragte f 50,000 voor den aanleg van den tuin verre vau toereikend waren geweest, en dat de te kort schietende f 19,000 door een der ontwerpers waren voorgeschoten tegen hypothecair verband op het terrein en de gebouwen, mits tot emissie van 76 nieuwe aandeelen besloten werd. Dit werd aangenomen en het voorloopig comité, be3taande uit de Heeren N. Trakranen, president, J. J. Blanckenhage, thesaurier, H. de Bruijn, Mr. J. A. van der Chijs, W. Suermondt Wzn. en H. Schröder Visser, secretaris, bij acclamatie tot definitief bestuur benoemd, dat gemagtigd werd zich een zevende lid toe te voegen, terwijl vervolgens besloten werd aan Z. Exo. den gouv.-gen. het beschermheerschap aan te bieden en de Heeren J. E. Teijsmann en Raden Saleh tot eereleden te benoemen. — Uit Wonopringo schrijft de Heer Montclar aan het Bat. Handelsblad: //Mijne nieuwe uitvinding van een zamengesteld ontkleurend middel, hier voor de eerstemaal in het groot beproefd, heeft een betrekkelijk uitmuntend resultaat opgeleverd, waarvan ik u de bijzonderheden weldra mededeelen zal. Indien mij van die uitvinding eenige eer toekomt, dan heb ik haar inionderheid te danken aan de factorij der Nederlandsche Handelmaatschappij, en vooral aan de belangstelling en welwillendheid van haren president, den Heer Trakranen, die m&apos;y eerst in 1860, en nu voor de tweedemaal in de gelegenheid gesteld heeft te toonen, dat ik aan de suikerfabriekanten op Java geene valsche toezeggingen heb gedaan. Deze nieuwe uitvinding 0p Java geboren, zal naar mijne vaste overtuiging ook voor de suiker-industrie in Europa allergewigtigst zijn.&quot; — De mailboot van de JMJoluksche eilanden bragt te Batavia de tijding mede van het overlijden van den Heer Dr. H. A. Bernstein, in leven belast met natuurkundige onderzoekingen op Nieuw-Guinea en Halmabiera. Volgens mededeeling van inlanders, die hem op zijn laat- j sten togt hadden begeleid, had hij reeds sedert eenigen tijd in zeer ziekelijken toestand verkeerd, doch wees hij hun raad om naar Ternate terug te keeren, steeds af, en ging met zyne onderzoekingen voort, tot hij den 19den April jl. te Batanta bezweek. Dr. H. A. Bernstein werd den 22sten Sept. 1828 te Breslau, in Pruissen geboren, en kwkm in het jaar 1855 als particulier geneesheer te Batavia aan. Voor zooveel zijne ■ beroepsbezigheden hem daartoe tijd lieten, wijdde hij zich van den bej ginno af, aan de boocfening der natuurwetenschap, speciaal der zoölogie. | Als een man van wetenschappelijke verdienste bekend geworden, viel op hem ! de keuze, toen de regering in 1860 besloot een natuurkundige met eene I zending naar Nieuw-Guinea en Halmaheira te belasten, om aldaar, ten j behoeve van &apos;s rijks museum te Leyden, onderzoekingen te doen en nai turalia to verzamelen en voorts alle borigten in te winnen, welke de j landen binnen het gebied van Halmaheira, hunne bevolking en proj dukten, enz., in hun geheel ieeren kennen. De energie, waarmede hij | de moeijelijke togten in de onbeschaafde landen volbragt, heeft hem doen kennen als een man, die gevaren noch ongemakken vreesde, wanneer het de bevordering der belangen van de wetenschap gold. Met zijnen dood heeft de wetenschap het verlies van een harer waardigste beoefenaren te betreuren. j — Aan het verslag der werkzaamheden aan den spoorweg Samarang- Vorstenlanden, ontlecnen wij het volgende: In de lste sectie stationsterrein Samarang-Vorstenlanden, zijn de bijgebouwen van da woning van den stations-chef gereed. De muren van het gebouw voor hóutberoiding zijn gereed tot 2,23 el boven de beton, en de omgekeerde gewelven zijn daarin gemaakt. Ook met het gebouw dèr draaijerij is men druk bezig. De balk-laag van het magazijn bij het kanaal wordt gelegd, en de kap gesteld. Do Kalie-Gaweh wordt gedigt; zoodra dit is geschied, wordt het spoor daarover gelegd en de bovenbouw van de brug over de Torbija gesteld. Met het onder profil brengen van het gedeelte des spoorwegs van Samarang tot Taogoeng en het zooveel noodig ophoogen van de aardebaan wordt voortgegaan. Het spoor is gelegd tot aan de brug over de vaart naar Demak. De duikers en bruggen zijn gereed tot voorbij de halte Alias Toewa, terwijl voor andere bouwstoffen worden verzameld en steenen gebakken. De aannemers hebben den 15dcn Mei in het gedeelte des spoorwegs van Tangoeng tot Kedoeng-Djatti het werk overgenomen. Zij xijn dadelijk begonnen met het maken der kunstwerken, verzamelen van bouwstoften, het bakken van steenen, het branden van kalk; 200 timmerlieden,metselaars en steenvormers zijn hi.raan werkzaam. De aardewerken worden voortgezet voor zooveel de werkkrachten, waarover beschikt kan worden, dit toelaten , daar vele koelis zich met het inoegsten van de rijst bezig houden. In de 2de en 3de sectie (Kedoeng-Djatti-Solo Djokdjo) wordt met het maken van de definitief-ontwerpen voortgegaan. In de 4de sectie is de ingraving bij den tunnel tot ruim 6 el diepte gekomen. — Uit een bij de Javasche Courant gevoegden staat blijkt, dat het rijstgewas in de residentien Bantam, Batavia, Buitenzorg, Krawang, de Preanger, Tagal, Rembang en Kediri ongunstig of slechts middelmatig is uitgevallen. Met uitzondering der Vorstenlanden, ten aanzien waarvan niets wordt gemeld, luiden de berigten uit de overige residentie» gunstig.</p>
</text>
