<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SOIREES MÜSIGALES. Men verlangt te Amsterdam in een Locaal van Goeden Rang, tegen het begin van September een GEZELSCHAP ARTISTEN van 7 a 8 .Personen en een COMIQUE ZANGER, tot het geven van SOIREES MUSICALES, tcgon voordeelige Conditien. Inclinerenden adresseren zich met Eranco Brieven Bureau Handelsblad onder bovenstaand Motto. (18297) Sociëteit de Hereeniging. De MUZIEK-REPETITIE zal, in plaats van VRIJDAG, ZATURDAG 12 AUGUSTUS gehouden worden. ■ Amsterdam, In naam van het Bestuur&quot;: 9 Augustus 1865. H. SMIT , (18378) Secretaris. EUIESLOTER TOLHUIS. ZATUEDAG 12 AUGUSTUS 1865 : GROOT HARMONIE-CONCERT, onder directie van den Heer VAN LEEUWEN, BENEVENS GROOT PRACHTIG VUURWERK, vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRUGH, Kuustvnnrwerkmaker van Z. M. den Koning. Entree 75 Cents, met inbegrip van Overvaart per Stoomboot, v. v. Kinderen beneden de 10 jaren halven Entrée-Prijs. Diploma&apos;s niet gangbaar. _Maandag 14 Augustus:GßOOT VOLK.S-CONCERT. (18372) BOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. _*= SCHOUWiBURGXN, CONCERTEN, ENZ. DONDEEDAG 10 AUGUSTUS 1865: LANDELIJKE FEESTVIERING. GROOT HARMONIE-CONCERT, ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. benevens SCHITTERENDE EGYPTISCHE VERLICHTING, IN 12 VERSCHILLENDE FIGUREN vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRUGH, Kunstvuurwerkmaker van Z. M. DEN KONING. Entree voor het Publiek ƒ 1.49 per persoon. Aanvang 7% Ure. .1. EDUARD STUMPFF. ZOMER-THEATER TIVOLÏT^ Heden Donderdag 10 Augustus: Buitengewone Voorstelling, met medewerking van den Heer Gautier (als Gast), Tenor Comique de» Bouffes Parisiens et de I&apos;Alcazar a |Marseille. 7e Représentation de: Lischen et Fritschen, Operette en 1 Acte, Musique d&apos;OfFerbach. Op vereerend verzoek: Guschens Liebc und Jetchens Cabale, Posse in einen» Acte. Hi/mne a la Charité et que Malheur, par Mr. Gautier. Caoutchouc productionen, door den Heer Petersen (L&apos;homme Caoutchouc). Gymnastische verrigtingen, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 Ure precies. JWm. KOSTER, Directeur^ TUIN WELGELEGEN. PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT door de Familie MARTENS EN BEIJERBOCK, OP DONDERDAG 10 AUGUSTUS. Entree 25 Cents. Aanvang ten 7% Ure. r ■ - GEDRUKT BIJ C. A. SPIN &amp; ZOON.</p>
</text>
