<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 7 Augustus.</title>
	<p>Volgens de Patrie heeft de Keizer een brief ontvangen van de Koningin van Madagascar, Rasoherina. Daarin komt niets bepaalds voor betreffende de verpligting tot eene schadevergoeding, waarvan onlangs is melding gemaakt. — Heden heeft onder voorzitterschap van den minister van onderwijs de algemeene uitdeeling plaats gehad van de prijzen aan de leerlingen der staatsscholen. De minister heeft bij deze gelegenheid eene redevoering gehouden, waarin hij aandrong op de uitbreiding van het kosteloos onderwijs. — Het schijnt dat nog geen eandidaat der oppositie zich tegenover den Heer Walewski gesteld beeft, bij de verkiezing in het departement des Landes; men twijfelt er dan ook geenszins aan, of die Heer zal gekozen worden met bijna algemeene stemmen. Dit departement is het schraalst bedeelde van Frankrijk,&quot; en de groote openbare werken zijn onbetwistbaar daar het noodigst. De bevolking dier provincie verbeeldt zich, en de regering zorgt er voor dat die meening versterkt wordt, dat als de Heer Walewski afgevaardigde wordt voor die streek, een stroom van voorregten op haar zal nederkomen.</p>
	<p>— De Heer de Girardin heeft roagtiging ontvangen om zijn stuk: &quot;De twee zusters&quot; op 15, dezer in het Thé&amp;tre du Vaudeville te doen opvoeren.</p>
	<p>— De Opinion Nationale beweert heden, dat de Heeren von Bismarck en prins Metternich gelijktijdig te Biarritz zullen aanwezig zijn. Daarentegen trekken de Patrie en de France het berigt in twijfel, dat Pruisen en Oostenrijk Keizer Napoleon tot scheidsregter hebben benoemd in de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie. Laatstgenoemd blad zegt, dat de Keizer dergelijk verzoek zou van de hand w&apos;-jzen, omdat hij vóór alles Frankrijk&apos;s onzijdigheid wenseht te bewaren.</p>
	<p>— Verscheidene staathnishoulkündigen en regtsgeleerden begeven zich naar Bern, waar dit jaar het congres van sociale wetenschappen zal worden gehouden. — De Patrie bevestigt het berigt, dat onderhandelingen gevoerd worden tnsschen Oostenrijk en Italië, met het doel om de goede verstandhouding tusschen die beide gouvernementen te herstellen en te geraken tot eene ontwapening.</p>
	<p>— De Heer Eraest Maurin, professor te Rouaan, heeft te Plombières eene audiëntie bij den Keizer aangevraagd, ten einde te verkrijgen, dat de toren, waarin Jeanne d&apos;Arc is gevangen gehouden, als nationaal monument worde herbouwd.</p>
	<p>— De Vigie de Cherbourg deelt eenige bijzonderheden mede nopens de Britsche vloot, welke aldaar binnen eenige dagen wordt verwacht. Aan boord van het admiraalschip Edgar, een linieschip van 80 stukken en 600 paardenkracht, znllen zich behalve de lords der admiraliteit nog een groot aantal generaals en andere officieren van het Britsche leger bevinden. Vijftig jagten, waaronder dertig door stoom gedreven, zullen het magtige Britsche eskader vergezellen.</p>
	<p>— De berigten: uit Madrid doen eene ministeriele crisis aldaar voorzien. Men acht het niet onmogelijk dat Koningin Isabella er toe kome, om den maarschalk O&apos;Donnell op te offeren , die thans geheel alleen staat tusschen de Katholieken en de progressisten.</p>
	<p>De maarschalk O&apos;Donnell heeft officieel ter kennis onzer regering doen brengen, dat Spanje de Samanabaai op St. Domingo wenseht te behouden, voor het vestigenj eener haven. De Heer Bermudez de Castro zal de Spaansche regering te Parijs vertegenwoordigen, ter vervanging van den Heer Mon. Den Heer de Castro was reeds in 1853, onder het ministerie Lersundi, de gezantschapspost te Parijs aangeboden; maar toen heeft hij er voor bedankt. Hij is een broeder van den minister van buitenl. zaken en heeft reeds verscheidene diplomatieke betrekkingen vervuld. Hij is ook als geschiedschrijver gunstig bekend. Volgens de Epoca zullen de Spaansche Cortes hoogstwaarschijnlijk in het begin der maand September ontbonden worden en zal de nieuwe kamer in het begin van de maand December bijeenkomen.</p>
	<p>— In een brief uit New-York komt voor, dat men in de Vereenigde Staten weinig ingenomen is met de onderneming van het leggen van den transatlantischen kabel, voornamelijk omdat men zelfs bij dea buitensporig hoogen prijs van 20 dollars voor een telegram van 20 woorden, hoegenaamd geene zekerheid bezit, dat het telegram aankomen zal ter bestemder plaatse. Daar te lande wordt dan ook de voorkeur gegeven aan een ander plan van telegrafische gemeenschap tusschen de oude en de nieuwe wereld, namelijk eene lijn, loopende over Siberië en Straat- Behring, en waaraan men reeds bezig is te arbeiden. Deze lijn zou sneller en goedkooper kunnen werken dan de andere.</p>
	<p>— Volgens berigt uit Montevideo was het gevecht bij Richnela niet zoo beslissend en voor de Brazilianen niet zoo roemrijk als de berigten uit Rio-Janeiro deden voorkomen. Aan den strijd werd alleen een einde gemaakt door de duisternis en beide partyen kennen zich de zege toe. De troepen van Paraguay zouden binnen kort met de overige schepen den aanval hervatten.</p>
	<p>— De jongste uit Vera-Cruz ontvangen berigten bevestigen nog geenszins de onderdrukking van den opstand in Slexico. Integendeel het kleine leger van den generaal Negrete schijnt de vereenigde Fransche en keizerlijke troepen bij voortduring het hoofd te bieden. De drie corpsen van JMejia, Brincourt en Jeanningros waren langs verschillende wegen op marsch gegaan, ten einde het Juaristischc leger te bereiken en te vernietigen, maar het doel werd niet bereikt, vermits Negrete den gecombineerden aanval heeft weten te ontduiken; alleen zijne achterhoede leed eenig verlies. Het keizerlijke leger heeft Saltello en Monterey bezet , doch het hoofddoel, dat men zich voorstelde, werd niet bereikt. Men zeide, dat eenige bekwame Amerikaansche officieren in het Juaristische leger hadden dienst genomen.</p>
</text>
