<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Amsterdam, 8 Augustus 1865. , (18369) TSiTßïHïrrs iravAueniTA arabica overtreft door hare heilzame eigenschappen alle andere middelen; duizende en duizendc herstelde Lijders getuigen hare verwonderlijke geneeskracht. Het vooroordeel tegen de REVALÉNTA wijkt meer en meer, en derzelver gebruik onder de zeer beschaafden en gegoeden neemt dagelijks toe. Vele beroemde Doctoren spreken er met zeer veel lof van en hebben ze met het beste gevolg aangewend, als Professor URE bij verstoppingen en zenuwachtigheid; Dr. SHORLAND bij waterzucht en verstoppingen. Dr. HARVEY bij diarrhaea en zenuwaandoeningen; Dr. GATTIKER bij maagkanker, Dr. WURZER bij tering, hoest en asthma; Landschapsraad VON POLNITZ genas daardoor van eene hardnekkige onderbuikskwaal; Generaal-Majoor KING van verzwakking en zennwongesteldheid; de Heer BOISGONTIER van eene maagontsteking; de Heer C. HERMANN van kramphoest. Ook hier te lande deelen ons de Heeren HUYSKES, te Zalt-Bommel; C. BIKKERS, te Groningen; KLINGER &amp; CO., te Rotterdam; WAGNER, te Delft; UHLENBROEK, te Utrecht; LEBBING, te Doesborgh; ZWART, te Gorredijk, en anderen, vele gevallen mede, waar de REVALÉNTA leven en gezondheid schonk. De REVALÉNTA herstelt de spijsvertering, versterkt de zenuwen en longen, zuivert het bloed, brengt nieren en longen in gezonden staat, bevordert de geregelde werking der organen en geneest volkomen alle maaglijden, van welken aard ook, benevens verslijming en onderbuikskwalen. terwijl zij het gebruik van pillen, poeders of mixturen geheel noodeloos maakt. ZWAJKKE PERSONEN, die de REVALÉNTA als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen er zich uitermate wel bij bevinden. ; KINDEREN , die de moedermelk moesten missen en alleen met de REVALÉNTA werden opgevoed, werden sterk en tierig. De REVALÉNTA is °ok EEN GOEDKOOP GENEES- EN VOEDINGSMIDDEL, omdat zij de Medicijnen overbodig maakt en zoo geconcentreerd is, dat een lepel vol (naauwelijks eene waarde van ten hoogste 10 Cents representerende) een geheel bord soep oplevert, voldoende voor eenen maaltijd. i Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, met de Handteekening van »F. VON WINDHEIM&amp; C., VERKOOP-1 HUIS,&quot; voorzien is. De prijs der REVALÉNTA is: 87% cents, ƒ2, ƒ3.50, ƒB, ƒl6. : _____^ VERKOOPPUIS en de bekende Depots. (18290) GEHEI ME Ü5 lEKTEI. 11.1.1TJ-J.Jv»_-N\..jJTylMl COPAHÜ ET BISMÜTH, II ILA fl IH Ik. ■Il&apos;e ecll,c gebreveteerde BONBONS, goedgekeurd door de t«_Lfc_!J.iil.li.^ï(X__is*iJ ■____■__! H_^L*^bULJLJjLjLJH|&apos;&apos;&apos;-&apos;&apos;-&apos;&quot; der Keiz. Academie van Geneeskunde, aangenomen door ■^mm^SSSm^^^SSSSS^^^&quot;m^^^^^^^^^^^^^^^^A»Ac Geneesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en volkomen de meest hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligste maag aan te doen. Flacon ƒ2. Parijs , Carrefour de la Croix Rouge Pharmacie ROUSSEL; Amsterdam , Zeedijk , hoek Kolksluis, Apotheker ULOTH. (15153) iiLEEKZIiCHT. —~~BLEEKE GELAATSKLEUR. — BLOEDARMOEDE. ƒ1.50. |Ti&quot;»Wl!fi3r,;3r3C^&quot; &quot;&quot;&quot;VAN «NVERANDERLIJK &quot;&apos;fiTjpW l&apos; __È *l™% %1 laJg^^^-S^i uzerjodpitk van BLM JL 1 7?,,&quot;! -*3fl -f *•*»• UITTREKSEL uit het Rapport der KEIZ. ACADEMIE VAN GENEESKUNDE te PARIJS: //Het MZERJIODITUR dar RRAGÉEB , door den HeerGILLE bereid, heeft de klenr van groen water opmerkelijk beweerd , ••zonder eenig bijmengsel eener okerachtige kleur; een bewijs voor deVOLKOMENE ONVERANDERLIJKHEID. Deze duurzame bereiding «•van IJZERJIODUUR, i» openlijk onderzocht door de Geneesheeren der Hospitalen te Parijs, die door hunne talrijke onderzeekingen, //publiek gemaakt door Wetenschappelijke Dagbladen, hebben bewezen, dat deze DRAGEES de grootste werkzaamheid bezitten.&quot; Men wead* 1 ze met goed gevolg aan bij de volgende aandoeningen: Bleekzucht, Bloedarmoede of Bleeke Gelaatskleur, Witte Vloed, Moegelijke at Onder- I drnkte Maandelijksche Zuivering, Beenziekten, Zwellingen,Beenbederf, Zweren, Koude Brand, Vergroeiingen der Ledematen bjj Kinderen e» Jonge Lieden, Slechte Spijsvertering, Gebrek aan Eetlust, tegenzin in Voedsel, Longtering, Verouderde VloeijingeH, zoowel eenvoudige »1» besmettelijke. _*__• . De gebruikers der DRAGEES golieven te vorderen dat z\j de volgende kenmerken dragen: iedere flacon is omwikkeld met geel pepier, bedekt met een vierkant Etiqnet, waarop de Handteekening des Uitvinders, en aan beide einden met twee ronde Etiqnetten verzegeld, op het eene leest men Dragees de Jodnre de Fer 3 Francs de flacon , Pharmacien GILLE, rue de Sèvres 56; het endere draegt den naam «ler Apotheek en de Handteekening des Uitvinders. T„n„„ Te Party bil GILLB. ond Apotl&quot;&gt;ker der Hospitalen te PoTtJs. Te Amsterdam Ml H. H. ULOTH , Apotheker, Zeedjjk. (15010) met ZES Jaar guarantie, fyij €1 JE R R ®. M. PO T 9 te Els hout a\d. Kinderdijk. Waar meer dan HONDERD ADRESSEN van HIJ. Eigenaren van Molens en Polderbesturen te bekomen zijn.(15152)</p>
</text>
