<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-IÏÏAATSCHAPPIJ. Veiling te Amsterdam op Vrijdag den 25sten Augustus 1865, van ongeveer: 1310 Vaten NOTENMUSCAAT, liggende te Amsterdam. !600 * ■ g- &quot; ff Rotterdam. 420 // FOELIE, // „ Amsterdam. 320 * &quot; &quot; * Rotterdam. 220 ff KRUIDNAGELEN, * „ Amsterdam. 1500 &quot; &quot; ff * Rotterdam. 515 Fardeelen JAVA KANEEL, // ,/ Amsterdam. 1097 &quot; &quot; &gt;/ « ff Eotterdam. 697 Balen ZXVARTE PEPER, , „ Amsterdam. 922 * « « „ ir Rotterdam. 200 Kistjes SOYA, « „ Amsterdam. De Directie geeft de verzekering, dat zij voor den lsten Augustus 1866, geene andere dan de bovengenoemde Specerijen aan de markt zal brengen. De Monsters zullen op Vrijdag 11 Angustus verkrijgbaar zijn en tet bezigtiging gesteld .vorden, van Woensdag 16 Augnstus tot den dag der Veiling. Amsterdam , den 2lsten Julij 1865. (17016) 8 pCt. VORST PAUL ESTERIMZÏ DE GALAMHA&apos;SOHB LEENING, dd. WEENEN, 22 OCÏOBEE, 1863, groot ƒ 6,600,000 Ned. Ct. GESIOTEN BIJ DE ALGEMEEÏTE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID. &quot;Vierde Uitloting van 17 Obligatien h f 1000 Ned. Ct. De DIRECTIE DER ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID brengt ter kennis van d» Houders der door haar uitgegeven Partiële Obligatien van bovengenoemde Leening, dat op heden, ten overstaan van den Notaris H. A. J. AMYA ESSEK, in tegenwoordigheid van Getuigen, ten haren Kantore de navolgende 17 OBLIGATIEN ZWN UITGELOOT : N°. 1029. N°. 1694. N°. 2219. N°. 3011. N°. 3986. N°. 4832. * 1433. ff 1750. ii 2462. * 3338. // 4092. // 5442. » 1546. * 1888. « 2720. « 3876. « 4451. Om op I°. October e. k., volgens nadere Advertentie, a pari te-worden afgelost. Amsterdam, 3 Jnlij 1865. (16116) De BURGEMEESTER der Gemeente MUIDEN brengt ter kennis van do belanghebbenden, dat de KERMIS aldaar in dit Jaar op den gewonen tijd zal aanvangen en eindigen, doch dat alle HASARDSPELLEN en VERLOTINGEN voortaan verboden zijn en HOROSCOOPTREKKERS, RIJFELAARS enz., ten strengste zullen worden geweerd. (18193) Door het bedanken van den Heer H. RINGELING, Stads Genees-, Heel- en Vroedmeester te MUIDEN, komt de gemelde Betrekking met den lsten October aanstaande te vaceren. Heeren Med., Chir. et Art. Obst. Doctores, die verlangen mogten voor do voorzegde Betrekking, waaraan eene Jaarwedde verbonden is van f 400, in aanmerking te komen, worden uitgenoodigd, met overlegging vnn de bewijzen, dat -zij in de drie vakkeu Geëxamineerd zijn, zich voor of op den lsten September e. k., in Persoon of met Vrachtvrije Brieven aan te melden bij den Burgemeester der bovengenoemde Gemeente. (18194) Degenen, die in aanmerking wenschen te komen voor de betrekking van OPZIGTER over de Werken van het Waterschap van DE ZIJPE EN HAZEPOLDER, welke betrekking, ten gevolge van ket aan den tegenwoordigen Opzigter C. A. BEUKENKAMP, op diens verzoek, tegen I°. November dezes jaars te verleenen eervol ontslag, «al vaceren, worden uitgenoodigd, om daarvan vóo&apos;r of op den 20sten Augustns e. k. portvrije schriftelijke opgave te doen aan den Dijkgraaf den Heer J. SCHRIEKEN, wonende in de Zijpe, met vermelding van hunnen ouderdom en of zij al dan niet zijn gehuwd, welke betrekking zij thans bekleeden en met overlegging van de bewijzen, welke het meest over hun goed gedrag en hunne bekwaamheid, vooral in al hetgeen betrekking heeft tot Aard-, Dijk-, Timmer- en Molenwerken , met grond zullen kunnen doen oordcelen. De jaarlyksche bezoldiging aan deze betrekking verbonden bedraagt ƒ7OO, benevens het genot van vrije Woning, terwijl voor den benoemde bovendien nog het vooruitzigt op eenige geldelijke voordcelen bestaat. Zijpe , 24 Julij 1865. (17869)</p>
</text>
