<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE KAS-VEREENIGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Somm«n van ƒ 100 en 3» Veelvouden van dien tot de volgende Rente : Met 1 Dag opvragens . . .*&quot;*&apos;. . . ITA pCt. * 10 Dagen // 2% « Amsterdam ,10 Augnstus 1865. DE DIRECTIE. (18347&gt; TE KOOP. De Ondergeteekende biedt TE KOOP aan: Ecnc geheel nieuwe IJzeren RRANDWAARBORGKAST met Dubbele Deur ; voor de deugdelijkheid derzclve wordt door hem ingestaan. Adres Stroomarkt, L 787. (18273) P. VAN HLXS. GESTIKTE LUSTRE EN MOIRÉE ROKKEN, in ruime keuze voorhanden in het MAGAZIJN VAN AJIIERI- R4ANSCHE NAAI-MACDINES, Damrak over de Papenbrng, H 111. (18305) GOPIËERWERE. lEMAND . eene zeer vlugge en fraaije hand Schrijvende, wenseht zijne vrije Uren te besteden met bet COFIËEREN van NOTARIEEL ef ander SCHRIJFWERK , tot zeer matige Conditien. Reflecterenden gelieven zich met Franco Brieven onder Lett. V., te adresseren bij de Kantoorbockverkoopers R. C. LEPPER fr ZOON, Rokin E &apos;169, alhierJ_^_^ (18277) Een J.OJVG MENSCH van goeden huize, niet onbemiddeld en verscheidene jaren op een Kantoor werkzaam geweest, zag zich gaarne verplaatst in eene ZAAK, waar gelegenheid bestaat, na verloop van eenigen tijd dezelve over te nemen of als COMPAGNON er in opgenomen te worden. Reflecterenden gelieven zich Franco te adresseren onder Lett. C, bij de Kantoorboekverkoop&lt;n*s R. C. LEPPER en ZOON, Rokin, E 169. (18274) W. L. STOELLEE heeft algemeen verkrijgbaar gesteld: EEN STANDBEELD VOOR VONDEL! Ode door G. v. d. Schraft. Uitgegeven ten voordeele van het op te rigten MONUMENT. Prijs 15 Cents. (18283) &quot; m bd¥sT WAAEOM ZOO VELE STUDIËN OP HET GEBIED DEE VEEEMDE TALEN MISLUKKEN. DOOB E. B. A. 91. GRESNICH, mSTITUTRICE TE AMSTERDAM. Prijs / —.30. Uitgegeven bij 3. H. en G. VAN HETEREN. (18286) SPOORWEG-LIJN (1505,) Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.*&gt; Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst te Keulen. 2.25, 7.05, 9.Ml</p>
</text>
