<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GONVERSION ET UNIFICATION I DES DETTES tMlltllllilS DE L&apos;EMPIRE OTTOMAN. Il est portc a la connaissance du Public que la Conversion des Dettes Intérieures de I&apos;Empire Ottoman, conformément aux Lois des 17/29 18/30 et 19/31 Mars, 1865, sera ouverte le Mardi 3/15 Aoüt, 1865, dans les villes et par les établisscments ci-dessous indiqués: a CONSTANTINOPLE, par I&apos;Agence provisoire du «General Credit and Finance Company of London&quot; an local de I&apos;ancienna Exposition, Place de I&apos;Hippodrome; n LONDRES, ii le *Général Credit and Finance Company of London,&quot; 27, Anstin Friars; ii PARIS, » la Société-Generale pour favoriser le développement du Commerce et de ITndustrie en France &quot; 68 Rue de Provence; ff AMSTERDAM _• la «Banque de Crédit et de Dépöt des Pays-Bas;&quot; ff FRANCFORT s/M „ MM. Von Erlanger,et Fils; 9 ff ALEX ANDRIJE, » la rßanque Anglo-Égyptienne; t « VIENNE, ii le ff Credit Anstalt d&apos;Aqtriche;&quot; // TURIJN ....» le «Crédit Mobilièr Italien; * ff GENEVE rr la ff Banque de Credit Genevois; ; » BRUXELLES, „ MM. J. Matthieu et Fils. La Loi du 17/29 Mars 1865, crée le Grand-Livre de la Dette Générale de I&apos;Empire Ottoman et la Loi du 18/30 Mars ordonne I&apos;inscription d&apos;une sommo de 40,000,000 Medjidiés dor, composée de 29 millions destinés ii I&apos;Unification des Dettes Intérieures de I&apos;Empire, de 4 millions émis en souscription publique, et de 7 millions destinés aux Travaux Publics et ne devant étre émis, que de la maniere suivante: 2 millions au plus tót nne année après la souscription de 4 millions, 3 millions après deux ans, et 2 millions après trois ans. Suivant la Loi du 17/29 Mars, aucune nouvelle inscription ne pourra être faite au Grand Livre qu&apos;en vcrtti d&apos;une Loi spéciale légalcment ; publiée, et après quil aura etc pourvu, au moyen de ressources suffisantes, au service des interets et de I&apos;amortissement de la nouvelle Inscription. La Dette Générale inscrite au Grand Livre est garantie par le fonds de réserve, par les revenus généraux de I&apos;Empire actuellement libres, ainsi que par les rtvenus deja engagés au fur et a mesure qu&apos;ils deviendront disponibles par I&apos;amortissement des dettes extérieures actuelles dont ils constituent la garanue spéciale. Lu Dette Générale inscrite au Örand Livre est amortisable en 37 année» par voie de rachat; les Nos. des obligations rachetées seront publiés par les soms du Conseil spécial chargé de surveiller et de contföler toutes les opérations de I&apos;amortissement et de la caisse de réserve. Les obligations portent 5 pour cent d&apos;intérêt annuel, payable en or le 1/13 Janvier, et le 1/13 Juillet de chaque année a Constantinople a Londres, a Paris, &apos;a Am.tcrdam, et a Francfort s/M., au taux fixe de 110 medjidiés dor = 100 Livres sterling, =* 2,500 francs. Aux termes de la Loi du 19/31 Mars, 1865, la Conversion des catégories principales des Dettes intérieures, savoir: Des Eshami-Dj édidé» &lt; des quatre émissions, des Tahvilati-Mumtazé et des Serghis de dix ans s&apos;opérera aux conditions suivantes. CONTRE / 121 Medjidiés dor de Ia Dette Générale. 100 Medjidiés dor en 2&apos;S \ ESIIAMI OJEOIDÉ . 8.6 (égal a, 110 Livres Sterling. (CONSOLIDES) ~ _ f des lre, 2me, 3me et 4me émissiosb. (égal&apos;a ,2,750 Francs. &apos;■ CONTRE g&apos;£ r 143 Medjidiés dor 100 Medjidiés dor de S. .t /égal *a .130 Livres Sterlinr. TAHVILATI-MUMTAZÉ. pq&apos;^ (égal k 3,250 Francs. CONTRE a.aJ r 110 Medjidiés dor 11,000 Piastres de S&gt;). , . ,„„,.. _- .. IERCBIi DE DIX ANS »a &lt;egal a 100 Livres Sterling. OU SÉNÉLIKS. «-o (égal U 2,500 Francs. Les Obligations de la Dette Générale forment trois catégories, savoir: Obligations de 110 Modjidiés dor = 100 Livres Sterling re 2,500 francs. — 55— _=So— — = 1,250 — — 11 ~- — = 10 — — = 250 — Chaque Obligation sera I&apos;objet d&apos;une inscription distincte an Grand-Livre et «era signée par le Ministre des Finances, par le Gouverneur de la Dette Générale, et par vn Controleur Déléguc du Grand-Conseil. Le premier coupon d&apos;intérêt des obligations de la Dette Générale étant échu le 1/13 Juillet, 1865, les porteurs des anciens titres recevront du Commissaire-délégué, au moment de la vérification de laurs titres, des coupons spéciaux représentant I&apos;intérêt qui leur est dü en vertn de la Loi du 19/31 Mars 1865. H Ces coupons seront payables &apos;a la Banque Impériale Ottomane ~a Constantinople, Londres, et Paris, &apos;a présentation, excepté les coupons spéciaux nffërents aux arriérés d&apos;intércts dus sur les Serghis de dix ans (ou Sénéliks) et échéant au 1/13 Janvier et au 1/13 Juillet 1866, lesquels seront payés a leurs échéances respectives, conformément a I&apos;art. 7. En vertn des articles 11 et 12 de la Loi du 19/31 Mars 1865, tout titre de Dette Inférieure a quelque categorie qu&apos;il appartienne qui n&apos;aura pas été présenté a la Conversion dans le délai de trois mois a compter de I&apos;ouverture de la Conversion, c&apos;est-k-dire du 3/15 Aoüt an 2/14 Novembre suivant, ne sera plus admis a la conversien que moyonnant une réduction de 10 p. 100 ot seulemcnt durant une période dun mois et demi a partir du 2/14 Novembre, 1865. Ce second délai expiré, les opérations de la Conversion seront déclarces closes. Pour fnciliter I&apos;epération de la Conversion et pour éviter I&apos;émission de certificats provisoires et I&apos;envoi des titres originaux pour la vérification a Constantinople, le Gouvernement Impérial Ottoman a nommé a Londres et a Paris, outre les Commissaires-délcgués, des vérificateurs chargés, pendant toute la dnrée de la Conversion, de vérifier les Obligations présentées &apos;a la Conversion. Les Titres présentés en d&apos;autres villes que Constantinople, Londres et Paris seront envoyés a Londres ponr étre vérifiés, excepté cenx présentés a Alexandrie qui seront envoyés a Constantinople. Les obligations définitivcs de la Dette Générale de I&apos;Empire Ottoman, avec Coupons ponr 37 ans, actuellement en voie de confection, seront délivrées, aussitêt qu&apos;elles seront piêtes, en échange des Titres présentés a la Conversion. En attendant, les Titres présentés recevront, lers de la vérification, nn timbre officiel et la signatarc du Commissaire-délégué attestant lenr vérification, pour être échangés par les porteurs contre les obligations définitives de la Dette Générale. On trouvera des bordereaux pour la Conversion dans tous les bureaux ou ello sora effectuée. On pourra se precurer des exemplaires des Lois aux Bureaux de la Conversion, et chez les Solicitors, MM. BAXTER ROSÉ NORTON &amp; Cie. , 6, Victoria-Street, Westminster, Londres. &apos; Le Gcnéral Credit and Finance Company of London, Agents des Contractants. JAMES MA.CDONALD . General Manager. De NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITOBANK berigt, onder referte aan bovenstaand PROSPECTUS, dat %g zich belast met de kosteloozo bezorging der bij haar ter conversie in te leveren stukken. Prospectussen en Inlichtingen zijn ten haren Kantore verkrijgbaar.</p>
</text>
