<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEKWALIFICEERDE COLLECTEIJUS DEE ITiiTI-LOTEEIJ, TE AMSTEEDAM, berigten, dat de TREKKING der lste KLASSE van de 265ste STAATS-LOTERIJ zal aanvangen op Maandag den 23sten Deoember 1867. (29727) Mj. «ir. w. mmwjmMjMM9 Keizersgracht, hoek Reestraat, boven LL 274. maakt GELEGENHEIHSVERZEN, als: GELUKWENS CHEN, FEESTDRONKEN, LIEDJES, enz., benevens ZAMENSPEAKEN, TOONEELSTUKJES, enz., in proza en poëzij. (30330) MEN VERLANGT TE KOOPEN: Een HUIS met grooten TUIN, op een der Buitensingels of Schansen, in de Plantage, aan de Weesper- of Utrechtsche Zijde te Amsterdam. Franco aanbieding, onder Lett. G., bij den Boekhandelaar HEEMAN KOSTEE, Halvemaansteeg, IJ 520, met opgave van prijs en juiste standplaats. (30156) TE huur gevraagd: Tegen I°. Mei aanstaande of eerder een ON ERSTUK o PAKKELDER, met gelegenheid voor KANTOOE, liefst in het midden der Stad. Adres franco Lett. A. Z., bij de Boekhandelaars WEYTINGH #• BBAYE, Warmoesstraat, J 60. W*j?®L_- MEN VEAAGT zoo spoedig mogelijk, voor geheele Dagen, een fatsoenlg&apos;k BURGER MEISJE, van de P. G., ter oppassing van een Kind, eenige haudroiking in liet Huishouden, Strijken, enz. Adres onder opgave van ouderdom en getuigenissen onder Lrs. J. A. bij den Boekh.. HEEMAN KOSTEE, Halvemaansteeg, IJ 520. (30155) TE HÜDR AANGEBODEN: Eene Flinke VOORKAMER met SLAAP KAMERTJE en ruime ACHTERKAMER, ongemeubeleerd, op een der beste standen der Stad. Brieven franc» letter H., aan den Boekh. J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183, alhier. (30213) Een HANDELSHUIS alhier biedt een JONG MENSCH, van goede Familie en reeds met Kantoorwerkzaamheden bekend, de gelegenheid aan zich in den Handel te volmaken. Salaris wordt niet gegeven, maar daarentegen bestaat gelegenheid later eene zelfstandige positie te verkrij.en. Brieven franco, Lett. B. E., bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBEEGEN, Ütrechtschestraat bij de Keizersgracht. (30215) MANUFACTUREN. Op een KANTOOE en MAGAZIJN in MANUFACTUEEN en Gros, verlangt men tegen primo Januarij als VOLONTAIE een JONG MENSCH, niet beneden de 16 jaren; goed Schrift, vlug Eekenen en bekendheid met de Duitsche taal zijn hoofdvereischten. Adres Lett. P. X., franco Bureau Handelsblad. (30201)</p>
</text>
