<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOF-TJI: Ofschoon de markt vast gestemd blijft en de afleveringen steeds van eenig belang zijn, was de omzet in de laatste 8 Ha.pn weder hoogst onbeduidend en werd uitsluitend voor behoelte lüt-EE vast prijsh.; de omzettingen bepaalden zich bij eenige inkoopen voer export, van Java Thee. „,,_•_ . . TABAK: Ofschoon de verkoopen van Maryland uit de eerste hand zich bepaalden tot slechts 100 vaten, geven de bestede prijzen eenige meerdere vastheid te kennen. De partgen Java Tabak per Finella aangebragt bestaan uit 1783 pakken hoofdmerk Tempeh &amp; M en 435 p. diverse merken. _, , _?„_, D -, De voorraad bestaat thans uit 1457 v. Maryland, 1254 p. Brazil, 650 p. Rio Grande, 77 eer. Domingo, 20 eer. Cuba en 6326 p. Java. RUWE SUIKER stil en onveranderd. Te Rotterdam werden 195 crani. Java van boord tot ƒ 1 beneden Novemberprijs afgedaan GERAITINEERDE SUIKER zonder handel; de notenng is On»PECERIJEr. en KRUIDENIERSWAREN; Rijst-. Na de gemelde afdoeningen van 2202 b. Carga en 2639 b. Java Rgst zeilende per Courier en Aldebaran hadden geene verdere omzettingen plaats: de juist besteede prgzen zgn ons niet bekend geworden. In gepeld is de omzet gering daar de gevraagde prgzen voor mm of meer belangrijke partijen niet te bedingen zijn. Vruchten: In veiling werden 343 vtis. Zantische Krenten van ƒ 9 .4 a 9% verkocht, alsmede 1613 doozen nieuwe Smirna Vijgen van ƒll a 111/4. Bg verscheidene grossiers arriveerden alhier en te Rotterdam diverse partgen Krenten en Smirna Fruit, welke eerlang ter markt gebragt of in veiling zullen worden aangeboden. Krenten met vele toevoeren en daardoor laag in prijs. De per Norton gearriveerde lading Zantische ¦was reeds vroeger zeilende aangeboden doch heeft tot den gevraagden prijs geene koopers kunnen vinden; deze lading wordt thans spoedi» op nieuw aan de markt verwacht. Commadre Yggen ƒll met kleinen voorraad, zijnde veel voor exportatie gekocht. Van grof rood Sultana en Muscadel Rozijn zijn tegen 17 dezer eenige partijtjes m veilino- aangeslagen. — Specerijen zoo goed als zonder omzet; alleen Foelie E met 11 fa 112 en Kaneel N°. 3 met 158 a 159 c. betaald 1867 voor laatste soort blijft vraag bestaan, doch is de voorraad uiterst gering. Noten N° 1 93 a 94, N . 284 a 85. Peper zonder voorraad in de CflT&apos;sf&apos;fil _-___._[ RUIDE-- in één doen bn vaste prijzen. Voor ml. gekalkte twijfelaars en zwaar West-Ind. Zoolleder was in de afgeloopen week goede plaatsing tot meer verhoogde prijzen. _&apos;?&apos;_. METALEN: Tin flaauwer; tot ƒ 54a533/4 hadden eenige omzettingen plaats. . , , , , KATOEN wederom in eene flaauwe stemming en zonder handel van eenige beteekenis. , . VERÏ WAREN: Indigo blijft voortdurend in zeer vaste stemming, doch was de omzet beperkt tot circa 25 k. Java. Op 18 dezer komen echter weder 178 k. aan de markt, die althans voor de goede en fijne kwaliteiten wel grif nemers znllen vinden. J&apos;er)&apos;hou- ¦ Circa 15 ton Jamaica Geelhout zgn tot ƒ 5 R.C. Manzam la de Cuba werd a ƒ 5Vs R- C. gedaan en is zoo nog disponibel. bumak: Van de geveilde partijen Siciliaansche vonden in en nadeveiline ca. 600 b. nemers. Het restant is thans disponibel als volgt: 199 b. O. tot ƒ IH/s, 150 b. A. C. ƒlll/-. 100 b. G. O. ƒ 11, 20b. blaadjes ƒ 161/3, 200 b. 808 ƒ 11%. Chili Salpeter: Circa 97 pCt. gehalte werd en détail aƒ 7% gedaan; bij partg van 150 b. gaat welligt a ƒ 71/4. Met 95 pCt. gehalte kan men a ƒ 7 teregt. Meekrap zeer vast, doch ten gevolge van de hooge vorderingen met minder handel. ?, , . . . , , DROOGERIJEN, enz., zeer stil en met weinig handel. RENNEP: Er is gedaan in Riga Poolsche Uitschot tot f 72, Petersb. halfrein tot ƒ59 a 60, Venetiaansch A tot ƒ65. Van Vetiaansche Hennep en Heede zijn diverse partijtjes aangekomen, die eerstdaags aan de markt zullen gebragt worden. __ POTASCH stil; Petersb. bij parij tot^2i/_enbggenjftot^s/* te koop. Op 18 Dec. e.k. zijn in publieke veiling aangeslagen: 155 v. tweede soort Petersburger Potasch, min of meer door zeewater e»-_EER en TALK: Niettegenstaande de productie vermindert en daardoor weinig wordt aangeboden, is de vraag steeds gering en hebben wjj niet vernomen, dat er deze week iets van eenig^belang is omgegaan. In de prijken is weinig of geen verandering; te Rotterdam moet, naar wij vernemen, gele Petersb. Talk tot ƒ 291/4 zgn afgegeven. Amerik. Reuzel zonder voorraad in de eerste hand; voor zeilende waar zon men ƒ 311/2 moeten besteden WAS én HONIG: Bij voortduring blgit het aan belangrijke afdoeningen van Havana Honig ontbreken, terwijl in de prijzen geene wezentlgke verandering is te bespeuren. Inlandsche gele Was geelt evenmin aanleiding tot omzettingen, ofschoon het met aan orders ontbreekt, die echter te laag gelimiteerd zijn om uitgevoerd te kunnen worden. ... . VET WAREN: Ofschoon in de prgzen van Levertraan geene verandering te bespeuren is, ging de laatste 8 dagen in bruine en blanke Berger wederom niets om; bruine Tromsoer werd te Rotterdam met ƒ 43 betaald. Ansjovis voortdurend zeer stil en zonder handel. , . . _ fIJNE ZADEN. In de laatste acht dagen was de omzet m deze artikelen vrij beperkt. Rood en wit Klaverzaad hooger gehouden. Bruin en gesl Mosterdzaad iets vaster. Karweizaad meer gevraagd. Kanariezaad ging tot eene kleine verlaging meer grif van de hand. Men noteert rood Klaverzaad ƒ3O a 31; wit -idem ƒ35 a 40; Karweizaad ƒ 22V-2; Corianderzaad ƒl4 a 16, alles per 50 kilo; bruin Mosterdzaad ƒ201.4 a 20Vs. geel idem ƒl4 a 15; Kanariezaad ƒl4»/. a 15, alles per mud. .</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ3.25 a 3.60; Vnesche dito ƒ 3.— a 3.20; Pruisen (roode) ƒ 2.90; IJsselsche dito ƒ3.25; Zwarte of Groningers ƒ 2.50 a ƒ2.70; Duinzand-Aardappelen ƒ4.50 a ƒ 5.50; Geldersche ronde Wolkammers ƒ 2.50 a 2.70; Geldersche Jammen ƒ—. ROTTERDAM, 13 Dec. In den handel was het gedurende de afgeloopen week zeer stil, en ook in Koffij ging weinig of niets om. Het buitenland trok niet en het binnenland nam slechts kleinigheden ter vervulling van dringende behoefte. De geelachtige Javas blijven het meest gezocht. — Thee zonder noemenswaardiger^ handel tot onveranderde prijzen. — Ruwe Suiker zonder verandering. Va» pas binnengekomen partijen werden 195 kranjangs Soerabaya per lier-hl of the M.rniD . N-. 11 a ƒ 30f en 788 matten Stroopsuiker per Dordrecht tot onbekend gebleven prgs uit de eerste hand verkocht. Nu zijn nog 220 kranjangs N°. 15* aan de markt, — Geraffineerd stil zonder noemenswaardige afdoeningen, de prijzen houden zich evenwel goed staande en prima merken zijn moegelijk on- secunda onder ƒ33 te koopen. In Kandrj gaat niets om. _3ggtjonder handel, ongepelde soorten ontbreken en gepelde ge- SE«jS|«^Ma eene matige vraag. Puike gepelde Java Tafelrijst is niet voorhanden. — Fijne Specerijen genieten geene vraag en zijn [ laag te koop. Prima Noten 93-94 c, secunda 85—86 c. — Foelie D 115—116 c, E 113—114 c. Nagelen 28—29 c, Chin. Kaneel 72 c, Java Kaneel N .3 158 c, N &quot;.4146 c, Cassia Vera 43—45 c, Peper 16J.—18£ c. naar kwaliteit. — Zuidvruchten zonder handel. — Indigo steeds gevraagd, 5 kisten Java werden uit de eerste hand afgedaan, 178 k. dir. aanvoer worden 18 dezer bg inschrg ving verkocht. Meekrap- Op flaauwere berigten uit Napels en Avignon zijn de koopers niet geneigd, de hoogere cisehen der houders in te willigen, en was daardoor de handel in deze week wat minder levendig. — Verwhout: Domingo Campêchehout schaarsch en op ƒ 3 gehouden. Van Manzanilla Geelhout zijn 10 tons a ƒ 5| te koop, zeer mooije kwaliteit, bijeen gaat mogelijk ƒ 5._. — Quercitron.- 347 balen Baltimore aangevoerd, waarvan een gedeelte tot vasten prgs van boord verkocht werd. — Potasch met weinig vraag, Petersburger op^ 12J fehouden. — Harst en Terpentijnolie tot vorige prijzen met kleinen ; andel. — Metalen: Banca Tin traag, 1000 blokken werden a ƒ 53| ; verkocht, op levering in Maart ƒ 54., Billiton ƒ 53J-53. — Katoen verkeerde gedurende de laatste acht dagen in eene levendige stemming, ds omzet was vrij belangrijk. — eetwaren.- Palmolie zonder omgang. Do 150 toss Quisembo, verwacht per Afrika, zijn nog onverkocht. , SCHIEDAM, 13 Dec. Moutwira ƒ 17; Genever ƒ 22.50; Amst. Proef ƒ 23.75; Spoeling ƒ 1.70. __ MEDEMBLIK, 13 Dec. Per stoomboot Lion zgn heden 1650 schapen naar Londen uitgevoerd. AMERSFOORT, 13 Dec. Tarwe ƒ 13.50 a 16.— ; Rogge ƒ 9.80 a 10.60; Boekweit7.6o a 8.60; Botei^o.9o a 1.00 per ffi; Kaas ƒ _._a —.— per 50 ffi; Aardappelen ƒ 1.90 a 2.10; Appelen ƒ_a 3.50 per mud. NIJMEGEN, 12 Dec. Aardappelen ƒ 2.10 a 2.65 per mud; Boter ƒ0.98 a 1.04 per ffi; Kipeijeren ƒ4 per 100 stuks. Varkens en Biggen zonder aanvoer. Heden was er weinig vee ter markt. ZWOLLE, 13 Dec. Ter weekmarkt van heden vertoonde zich weder het verblijdend verschijnsel van grooten aanvoer der eerste levensbehoeften, terwijl dien &apos;ten gevolge de prijzen niet hooger waren, zoo gold Tarwe ƒ14.50 a 15; Rogge ƒlO a 11; Boekweit ƒ7 a B;Garst ƒ7 a 7.50; Paardenboonen ƒlO en Aardappelen ƒ2.30 a 3hetnrad. Naar aanleiding dor verschillende soorten van Boter was er in de prijzen veel variatie. De stukken van 5 oneen werden zoowel voor ƒ1.15 als 90 c. per tt&quot; van de hand gezet. Die in vaatjes betaalde men per 20 ffi met f 22.50 a 23.50. Eijeren die hier reeds met ƒ 4 de 100 stuks betaa&apos;d werden, kon men heden tot ƒ2.50 bekomen. ANTWERPEN, 13 Dec. Koffij met geregelden omzet voor behoefte. Gisteren en heden heeft men 4 a 500 b. Rio ex Orinoco verkocht. — Granen stil. Tarwe werd gedaan tot fr. 411/4 voor Poolsch-Odessa, fr. 37V. voor Hongaarseh en fr. 36 a 361/4 voor Donau. — Petroleum stil, disponibel wit gold fr. 46 a 46Vg. . LONDEN, 12 Dec. Suiker stil zonder verandering in de prijzen.— Koffij: Native Ceylon stil; Plant, op nieuw iets lager. — Van Rijst werden slechts 100 tons Dacca op levering verkocht tot 11 a 11.1 ._•— Lijnzaad hooger, men heeft verkocht 5000 quart. van de Zwarte Zee tot 62.6 per April of 62 per Mei; 5000 quarters per Jan. tot Aug. voor eene directe haven tet 61 sh. en 5000 quarters Odessa voor Huil tot 65.6. — Zink lager, voor disponibel werd £ 20.12.6 a, 20 15 betaald. — Tin stil. — Koper lager, Chili £69. — Schotsch IJzer 52.9. — Lijnolie 34.6a34.9. — Talk 42.9. HONGKONG, 1 Nov. Thee. In groene soorten ging veel om voor Amerika; in zwarte thee was de handel niet groot, maar de prijzen waren iets hooger. Te Canton werd nog al Scented thee verkocht tot vorige prgzen. Van Country Congo kwamen 6 chops ter markt, waarvan 1 ord. gemengde Oonam voor Indie a ts. 21 werd verk. De voorraad bestaat uit 9. chops. In te Canton gefabriceerde thee was niet veel handel, en de prijzen zijn zeer matig. Voor 500 kn. Congo werd ts. 21 a 25 betaald, voor 6000 kn. Scented Oranje Pecco ts. 21 a 33.5; 8000 dito Caper tot ts. 12 a 25, en 1200 dito Gunpowder tot ts. 12 a 25. — Zijde lager. Voor Tsatlee werd ts. 520 a 550 betaald; Loongkong is vaster a doll. 530. — Manufacturen: Ongebleekte Shirtings met beperkten handel, doordien er veel beschadigd goed in veiling werd verkocht. Voor 8J pds. bleef de prijs doll. 3.20 voor beste kwal., maar een groot gedeelte werd lager verkocht. Er werden 12,200 stuks verk. 7 ® a 2.55 en 8i © doll. 2 95 a 3.20. Gebl. zeer stil; 1050 stuks 58 draads a doll. 2.75 verkocht. T.-Cloth met zeer goede vraag, vooral op levering; 21,050 stuks werden verkocht, 6 ffi tot doll. 2.25 a 2.30 e ; 1778 stuks Engelsche Drills tot doll. 3.55 a 3.60 c. Voor Wollen Goederen was de markt vast; 520 stuks Camlets tot doll. 18 a 18.40 c. verkocht. Voor Katoenen Garens was weinig vraag, N°. 16 a 24 bragten doll. Ï30 a 165 op. — Metalen stil; 8200 picols IJzer van doll. 3.20 a 3.35 verkocht. — Vrachten iets vaster. — Koers op Londen 4/m. zigt voor bankwissels 4/4 J. SHANGHAY, 25 Oct. Thee. 6500 kn. zwarte soorten worden tot vorige prijzen verkocht, en voor eene firma 3000 kn. Ningchow tot ts. ft a 2 hooger; de voorraad is sterk toegenomen. Voor Hohow en Oonam ord. a goed werd ts. 16 a 17.7.5 betaald, en voor goed a middel Ningchow en Oopack ts. 18.5 a 24. Voorraad 35,000 kisten. In groene Thee ging zeer veel om en voor de beste kwaliteit werd ts 44 a 44! betaald, en voor Moyune ts. 42 a 42.. Voorraad 51,000 kn. Uitvoer 187,500/2 kn. tegen 119,700/2 in A°. PJ. — Zijde veel lager in prijs; beste Tsatlee evenwel onveranderd. Men noteert Tsatlee N°. 3 ts. 510 a 520. — Katoen lager in prgs op ts. 17 a 1.7.2 voor middel kwal. — Manufacturen: Voor ongebl. goederen was meer vraag, vooral 8| pds. Shirtings; 120,000 stuks bragten ts. 2.2.5 a 2 3 5 op voor 7 pds. 38. yds en 39 inch.; 15,000 stuks gebl. 56 draads tot ts. 2.2.5 a 2.3; 8000 stuks T.-Cleths 6 a 7 pds. ts. 1.5 5a2.3. Camlets gevraagd; 1300 stuks verk., Engelsche merk _&apos; a ts. 13. — Vrachten naar Londen £ 3 per ton. — Koers op Londen 4 maanden ziet voor bankwissels 6; J a 6/l£ d. ... FOOCHOW, 23 Oct. Thee met redelijken handel tot vorige prgzen. In Souchong middel en ord. soort werd vrij wat voor Amerika genomen. Van Congo werden verkocht 10584 kn. 13829 halve dito en 2293 kts. tot ts. 12 a 15.7.5 voor ord. a goed ord. en ts. 16 a 18 5 voor flavory a goed dito; 5046 ka. Souchong tot ts. 16.5 a 17 voor ord. en ts. 18.5 a 22 voor fair a goede kwaliteit; 422 kisten Pecco tot ts. 22 a 38.5 voor fair a goed; 25529 halve kn. Oolong a ts. 26 voor sup. kwal.; en 1621 kn. Scented tot ts. 14 a 20 voor ord. a goed. Aanvoer dit saisoen 800,000 heele en halve kn.; verkocht 720.000; voorraad 90,000 kn. tegen 230,000 in A». P . Uitv. uit alle havens 173,309,638 pd. naar Groot-Brittanj e, tegen 72,691.791 inA°.P°., en in Oct. 9,600,000 pd. — Vrachten naar Londen £3.10,-. Koers op Londen 4 maanden zigt voor bankwissels 4,5. d.</p>
</text>
