<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>T^xËl^C^c!nTW^-!!_^^ S., Huil.- Alert, w VLIE, 12 Dcc, N. W.; Redite, Hoveling, Stockholm. jje*&apos; HELLEVOETSLUIS, 13 Dcc, N. N. W.; Terpsichere, Petersen, Vork, 1. v. Zierikzee.- Ary Scheffer, S., Havre- Pflot, S., Londen.-^g,, S., id. - Feijenoord, S., id. - Seagull, S., Huil. - Johanna Maria, te» Petersb., 1. v. Vlissingen. - Catharina, Drok, Nyekjobing. BRIELLE, 13 Dcc, N. N. W.; Ravensbury, S, Harwich. wet, BROUWERSHAVEN, 13 Dcc, N. N. W.; Guthenherg, Schlo*. &amp; Baltimore n. Rott. - Rebecca, Shephard, Philadelphia, A. n. ia- &quot; $&amp; gesleept, na aan den grond gezeten te hebben, met verlies van r°* verboom, fokkemnst en 7 voeten water in het ruim; de lading w» lost. - Maarten v. Rossem, La Seur, Rott. n. Bat. LONDEN, 11 Dcc; Jeltina,Wessels, Helsinfors. DEAL, 11 Dcc; Lochaber, Bekkering, Rott. n. Liverpool. .m. Bü DEAL, 11 Dcc; Vier Gebroeders, Blok, Groningen n. Shoreu Bij DUNGENESS, 11 Dcc; Anna, Bok, Shields n. Bat. Bij WIGHT, 11 Dcc; Susan, ...., Rott. T. , , MÏLFORD.II Dec.;Sultana Rott. n. Liverpool. . g^ BRI DLINGTON, 11 Dcc; Blackness, Hughes, Nieuwediep n. o CARDIF, 10 Dcc; J. H. van Gent, Jensen, Schiedam. . ,g*in&gt; HARWICH, 11 Dcc; Petrei, Jennings, v. Rotterdam n. Ipswicu- Ronds, v. id.n.id. . T_-_»_&lt;__ai&gt;&lt; .°„. SHIELDS, 11 Dcc; Sjoukma , Dieppe. - Jantina, Warnern terdam. - Maria, Delamare, id. - Inferness, Warneman, ïdJ - EUn« nie, Carlsen, v. Dordt n. Leith. St. ÜBES, 28 Nov.; Ebenezer, Olsen, Zaandam. VENETIË, 7 Dcc; Jacoba, Boerhave, Newcastle. GIBRALTAR, 4 Dcc; Nieuwe Maas, van der Valk, Vlaarding»&quot; MALAGA, 4 Dcc -, Goudvisch, Douwes, Vigo. BOSTON (A.), 28 Nov.; Bibra. Dirksen Rott. UITGj_ZML_&gt;. 0 -a TEXEL. 13 Dcc, N. W.—N.; Hollandia. S., Londen. - Lion, 6. BROUWERSHAVEN, 13 Dcc, N.N. W.; Maas, S., Londen. CÜXHAVEN, 13 Dcc; Willem I,S.,Amst. id. DOVER, 11 Dcc; Northstar, Bride, Rott. - Ottoway, PattiM». FALMOUTH, 11 Dec.-. Carl Frederik, Ronne, Amst. BRISTOL, 10 Dcc; Balmoral. S., Cardiff. BELFAST,llDec;Vartry,S.,Rott. INVERKEITHING. 10 Dcc; Corneha,Vorenkamp, Amst. SUNDERLAND, 11 DeC. William, White Nie-Wediep. g{ieDtJ» LEITH, 11 Dcc; Gesina, Bontekoe, Burnt-Island. - Wletssa,?&gt; Inverkeith. ? ___?. ... , _, .. NEW-YORK, 27 Nov.; zeilklaar: Helios, Rickmers, Rott. HONGKONG, 26 Oct.; Otto, Stehman Tresling, Saigon.</p>
</text>
