<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE I KANAAL-MAATSCHAPPIJ. „ Bet Bestnur roept, ingevolge Art. 13 der Statuten, op deinschrij- Ss- die nalatig zijn gebleven in hot voldoen van de ACHTSIE KORTING over de door hen ingeschreven Aandeelen, om dieStor- Jlng alsnog te doen BINNEN 30 DAGEN, na dagteekening de*er aankondiging, ten kantore der NEDERLANDSCHE BANK, «iet bijvoeging van Interessen, berekend tegen zes ten honderd sJaars, van den dag waarop de Storting verschuldigd was, zijnde ? september 1867, tot dien der voldoening. De nummers der Aandelen op welke de Storting niet is gedaan, zijn: ïi ƒ 1000. . Ü5. 36, 70 a 73, 127, 130, 214, 318, 319, 704, 705, 800 a 804, 902 | ?07, 912, 913, 918, 919, 989, 1172, 1306, 1307, 1363 a 1367, 1641 SJ6», 1651 a 1660, 1661 a 1670, 1671 a 1680, 1961, 1969, 2008 a s?&apos;- 2027, 2060, 2082, 2111 a 2115, 2291 a 2297, 3040, 3041, 3042, ?_3&gt; 3156, 3159, 3368, 3369, 3379 a 3383, 3412 a 3414, 3415, 3416, 7^2 a 3486, 3551 a 3556, 3573 a 3576, 3604, 3605, 3621,3791,4047, 4224, a f SOO. .3&gt; 90, 150, 257, 258, 266, 276 a 278, 289, 290, 291, 354, 410, 411, Zf. 430, 452, 466, 499, 505, 547 a 551, 614, 676 a 688, 707 a 710, &apos;lb&apos; 726, 730, 742, 748, 749, 768, 770, 825. a ƒ Ï00. H*® a 142, 187 a 196, 246, 247, 266, 267. 288, 289, 319, 320, 324, ??\366, 391, 392, 401, 423, 424, 441 a 450, 481, 482, 515 a 517, lt1. a 525, 542, 543, 577, 616, 617, 653 a 656, 697, 726, 850, 877, j 5,8.2 a 884, 927, 1060, 1087, 1100, 1101, 1141, 1158, 1159, 1285 a &apos;W 7&apos; 1317, 1319, 1320, 1390. ]0 Am.T;_ri.am. Het Bestuur voornoemd, - december 1867. JITTA, President. --J 50265) P. H. BEUYN, Adj .-Secretaris. \Jre onroerende Goederen van de gemeente Doesborgh, 27 Decemborrii &apos; des voormiddags om 11 ure, in de Stads-Waag ,te Doesso, finaal zullende worden verkocht, zijn ingezet als volgt: 1. De Watermolen op ƒ 3317. 2. De Windmolen » « 2001. te zamen in massa » « 5660. 3. Hèt Veerhuis « » 3001. &gt;t . 4. De Infirmerie « &quot; 1277. \V ,&quot;Ö is te bekomen aan het kantoor van den Notaris Mr. E. •^iIjgTJEN, te Doesborgh. (30289)_ GHf B- EEESINCK, H. EENST, J. I. EYEOND, G. VAN LEUE- Rk. ,_ïrATTHIEÜ&apos;, B. A. EENST, T. DE JONG en M. J. VAN ¦*S(_K &apos; Makelaars&apos; znUen °P »«AANDAG C JANUABIJ «fl?,»&apos; °^es Avonds na Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE Boven &apos;in veili&quot;g Dreng°n: N&quot;- 1&apos; een WINKELHUIS met K»on~* ca Beneden weningen en Erye, in de Korte Keizersstraat bij .ede_ Boomsloot, O 120. — N°. 2, een HUIS met Boven- en Beschpfi °nmgeH &gt; Open Plaats, Tuintje en Erve, in de Korte Leidde v, *rsstraat bij de Kruisstraat, CC 211, inmiddels is Nu. 2 uit tain-i te kooP - te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEÜE, &apos;T«ü»nr?racht&apos; N°. 262. - JSTo. 3, een WINKELHUIS met Bo- Jp 9o&quot;ïngen en Erf, op den hoek van de Tigchel- en Gieterstraten, &gt;en, »__~ N°- *. een WINKELHUIS met Boyenwoning, bene- Erve • aE ACHTES-HUIZEN met Boyenwoningen, Plaats en 266 &apos;i. e Egelantierstraat bij de tweede Dwarsstraat, NN 267 en K.«.. e Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten to_in£.7an de Notarissen als N». 1, J. H. C. FEEIJEB; N°. 2, BOül.êS* KANNE; N°. 3, W. F. OVEEHOFF Jr. en N». 4, D. —-__jjiMAN. (30256) B&apos; Yr? DEE VIES en OTTO VAN DEK VIES, Makelaars , cieg&apos;&quot; .°P dmgsdag 17 December 1867, des morgens ten 10 ure pre«cn J, i« Oudezijds Heeren-Lngement, te Amsterdam, verkoopen Bathv3 ï. MAWï,ffACTUHEI.. bestaande in Baai, Buckskin, N_4+- lamat&apos; Bilow, Blaauw Katoen, enz. Breeder omschreven —--Jggme en 16 en 17 December voor ieder te zien. (30264) _l4i- VAN MINDEN, H. B. VAN EMBDEN en M. H. BOAS. _re ]?&apos;. znl&apos;en °P Maandag 6 Januarij 1868, des avonds ten 6 rissen mJtÏ /&apos;&quot;kaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notasteil&quot; ei BULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: Het hechte, J&gt;ve J.L gjoed onderhouden PAKHUIS, met Boyenwoning en *• 4731 . tn gelegen op de Houtgracht, P 133, Kad. SectieH, Woensdag y_T ,l rtoesen&apos; 13 e&apos;len. te bezigtigen Maandag en &quot;enconditip n ure&quot; bewijzen van Eigendom en de vnn , zu&quot;en op den gewonen tijd ter inzage liggen ten kan- __^_^_no«iide Notarissen op den Kloveniersburgwal. (30259)</p>
</text>
