<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WIJ ONTVINGEN HEDEN eeno partij Gelakte KINDERHOEDJES, die ons in staat stelt aan de vele aanvragen onzer Geachte Begunstigers te voldoen. WINTERPETTEN en MUTSEN in verschillende Prgzen voorhanden. ff. PETERS &amp; ZOON, Amsteedam, Eeguliers-Breestraat, 544. 11 December 1867. (30082) LOGEMENT. In een LOGEMENT, waaraan verbonden Sociëteit, Koffijhuis en Stalling, in de provincie OVEEIJSSEL, wordt gevraagd een bekwaam BEDIENDE. Die in zoodanige betrekking zijn werkzaam geweest, genieten de voorkeur en moeten kunnen overleggen bewijzen van goed zedelgk gedrag. De indiensttreding zoodra mogelgk. Boven Kost, Inwoning en Bewasschen is Salaris en Verval ƒlOO. Belanghebbenden gelieven zich zoo spoedig mogelijk, onder Lett. S., te alresseren aan het Postkantoor te Zwartsluis. Brieven franco.(3oos6) BARATTES ATMOSPHERI .«ES BREVÉTÉ. PREMIÈRE MEDAILLE EXPOSITIOK. UNIVERSELLEIB67. LÜGHTKARNEN. Bovenstaande doelmatige LUCHTKARNEN, van af eene halve kan tot honderd kan, zijn voor Nederland verkrijgbaar gesteld in het Etablissement AETS ot MÉTIEES, Warmoesstraat M 446 te Amsterdam. Informatiën franco. (30057) WEGENS UITBREIDING, wordt te KOOP AANGEBODEN: een FABRIEKMETER, nat systeem, maker SCHOLEFIELD &amp; C., (thans&quot; BEUNT &amp; C°.), geschikt tot het doorlaten van 2000 kub. ellen Gas, per 24 uur. Dezelve is geheel compleet, gedurende 9 jaren in gebruik en in foeden toestand. Nadere informatiën op franco aanvraag te bekomen g den Directeur der Gasfabriek, te Deventer. (30026) AMSTERBA-SCBE PIJP-GAS-COMPAnMET | SCHANS TEGENOVER DE ELANDSTRAAT. Dagelijks aflevering der gefabriceerde COKE, TOT NADERE AANKONDIGING nog voor den VEEMINDEEDEN PEIJS van 24 CENTS per 32 Ned. Ponden. (21053) Uitgave van D. 33. CENTEN , te Amsterdam ; EEN EERSTE KERSBOOM. Eenige bladen voor Kinderen, door FELIX BUNOENER. Naar het Fransch door J. P. HASEBEOEK. 25 Cents; 25Ex. ƒ3; 50Ex. /5.50; 100 Ex. ƒ 10; 500 Ex. ƒ 40. (29904) BLIKMAN * SARTORIUS, TE AMSTERDAM, KANTOOR-BOEKHANDEL, DAM E 205, nemen de vrijheid de aandacht van den Handel te vestigen op hun voorraad van HOOFD-BOEKEI, als: GROOTBOEKEN, JOURNALEN, REKENING-COURANT-BOEKEN, KASBOEKEN, in verschillende Formaten en Banden, met Gedrukt Hoofd, Paginatuur, enz. Zij houden zich tevens aanbevolen tot het leveren van BIJ-BOEKEI., KASSIEES-, WISSEL-, OEDEE- en KWITANTIE-BOEKJES, KOPIJ-, TELEGEAMBOEKJES, ENZ. (28675) .DAAD WW11 ïTl- . ZEVENAAE, KLEEF EN KEULEN. ürUUiinl_ul_W_. t Nijmegen, kleef en keulen. Va-J (26351) RotterdamnaarZevena^r.KleefenKeulen. — 6.45, 10.40, 2.20. Amsterdamn_arZevenair,KleefeaKeulen. — 7.10, 11.10, 2.35. A-nkom.t .. K.nfcn. .... ?. , . 10.i8, %JOi 7&gt;os, 9êJ|S#</p>
</text>
