<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 12 Dec. Uit de Bank van Engeland werd £ 30,000 aan goud geligt, makende £ 220,000 gedurende de heden geëindigde week, tegen slechts £11,000 welke ontvangen werden. Per Bangalore is naar Bombay £ 1000 in goud, per Roman naar de Kaap de Goede Hoop £ 30,000 gezonden. De Bavaria is van New-York aangekomen met £ 16,947 in specie voor Engeland. ]&apos;-_,__ i „ Geconsolideerden waren heden i/8 pCt. hooger ten gevolge van den gunstigen toon, in den Franschen Monileur van gisteren aangeslagen Dit had tevens een gunstigen invloed op den handel in buitenl. fondsen; althans bij het openen der beurs waren zij zeer vast en sommige soorten toonden zelfs eenige prijsverbetering aan. len slotte evenwel was de stemming flaauwer en het verschil in prijs bg gisteren gering. ? .... Men heeft gedaan: Gecons. 927/8 a 93 contant en 93 a l/8 op tijd; Gereduceerde en nieuwe 3 pCts. 927/8 a 93; Schatkistbilletten 28 a3l sh. premie. Bank-Actien flaauw en gedaald van 243 Vs tot 241. Nieuwe Spaansche 3 pCt. waren 36, maar blijven 35 ..; DitoPassive 1/4 pCt. lager en gedaan tot 25% a 7/,; Dito Certificaten 191/4 a S/_. De 5 pCt. Italiaansche zijn 1/4 pCt. onder den prgs van gisteren. Turksche 5 pCt. rezen i/fi, oude Mexic. Vs pCt. De Nieuwe 3 pCt. Grenada hebben zich geheel van hunne daling van gisteren hersteld; Buenos-Ayres Uitgestelde 1 en 7 pCt. nieuwe Chihanen l/g lager Mexicaansche 16 a 1/4; dito. nieuwe BV2; Grieksche 123/4 a 13V*; Turksche 5 pCts. 331/2 a ._; Brazil. van 1865 741/2 a 75Vs; Chili van 1867 88 a 89; Egyptische van 1864 85 a 86; Italiaansche 45% a 7/8; Grenada 12 a 13; dito Uitg. 6 a 61/2; dito nieuwe 3 pCt. 29 a 31; Buenes-Ayres 81 a 82; dito Uitg. 40&apos;/» a 41. De nieuwe Honduras-leening is vast op IV* a U/9 premie. Amerikaansche fondsen blijven in eene vaste stemming verkeeren. De handel daarin is levendig, ten gevolge van aankoopen voor het vasteland. V. S. 5-20rs. 713/* a 72; Erie-Spoorweg 48 a 49; Illinois Centraal 88V2 a 89V2. „ ,_;¦¦ .&apos;&gt; _-? •„„ Atlantic en Great Western-Spoorweg-Debent. vast op 21.2 a 22%; Consolidated Mortgage bonds 19 a 21. Consolidated Bank £ 41/4 (geforn. £ 4). Spoorweg Ant-Rott. £ BV4 a 8 Vs; Rgnspoorw. £ 20V3 a 21.</p>
</text>
