<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GOUD EN ZILVER. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, ruim acht jaren in bovengenoemd vak werkzaam geweest zijnde, sag zich gaarne als zoodam» op een MAGAZIJN of in een WINKEL als BEDIENDE go° plaatst, kunnende goede getuigenissen produceren. Adres met franco brieven onder lett. P., bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Eeestraat, alhier. (30243) PROff-ïi-REM-ER. lemand de Provincie Friesland bereizende, en wiens relatiën het toelaten om nog eenige Handelszaken daarbij te kunnen waarnemen biedt zich aan voor den verkoop van Artikelen van dageliiksch. cousumptie, tegen behoorlijke provisie. Adres met franco brieven aan het Bureau Handelsblad, onder het motto Friesland. (30271) f KERSTPEEST-GESCHENKEti. I &apos;•ESSEF2iïfftt&apos;Z£*ï£Xs 50 Ex. ƒ4, 100 Ex. ƒ7.50, 1000 Ex. ƒ 50. &apos; 2. KERST-VERHALEN VOOR DE JEUGD Mp. iraarje Plaat, in cartonnen omslag. Prüs 50 Ch ¦&gt; _vV f 10, 50 Ex. ƒ 17.50, 100 Ex. ƒ 32 BO &apos; &apos; 3. DE WITTE MOSROOS. Eene Vertelling voor de Jeugd, door C.S ADAMA VAN SCHELTEMA? K hthographieerd Omslag en fraaije Plaat. Pr_i_ ? i S 25; Ex. ƒ2O, 50 Ex. ƒ35, 100 Ei. ƒ 65. Q&apos; &quot;* 4. COLAS MONTI, of Helpt u zelven en God zal u helpen door de Schrijfster van JOHN HALIFAX. Met vier gelithographieerde Plaatjes, in cartonnen Omslag. Prßs j 1.50, gebonden m prachtband f 1.90. 5&apos; S r _-CH-Tf?E VP VI°^E,T?E. of de invloed van Christelijke liefde. Uitgegeven door de Zondagschool-Vereeniging te Parijs. Met eene aanbevelende Voorredp V„_ C. S. ADAMA V^_N SCHELTEMA, Voorzitter der NeNeüeilandsche Zondagschool-Vereeniging. Een deel groot 8= met fraaije Titelplaat, m cartonnen band. Prijs ƒ 3.25.&quot;&apos; Bevenstaando werken zijn bij alle Boekhandelaren te bekomen, alsmede bn&quot; de Drukkers-Uitgevers KRÖRER, REYBROCK &amp; HOTTE Amsterdam. Spuistraat bij de Huiszitten- &apos; (30268) steeg, G 298. !_= ) -_!______ &lt;- Octaaf.) „ 250. PI». REMÏ. „ 250. Door plaatsgebrek worden deze hoogst soliede Instrumenten (zoo goed als nieuw) tot ongehoord lage prijzen TE KOOP aangeboden Brieven franco, onder lett. Z., bij den Boekhandelaar P M Vil. I DEB MADE, Stilsteeg, Q 87 èn 88, ta A_rt2(mkj^</p>
</text>
