<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERZAMEL rNG VAN OORSPROJN KELT.IKE BIJDRAGEN VAN NEDERLANDSCHE LETTERKUNDIGEN, O-BEB. B-EDACTIE VAN (30267) T. VAN WESTS.HEE__£ Wz. Jaargang 186 S. Dit tijdschrift is het eenige in ons vaderland, dat van zijne oprigting af, en gedurende nu weldra twintig jaren, uitsluitend oorspronkelijke bijdragon van Nederlandsche schrijvers heeft opgenomen. De tegenwoordige uitgevers vermeenen dat daaraan en vooral ook aan de medewerking, welke het Tijdschrift steeds van de zijde der meest gevierde en talentvolste letterkundigen in Nederland mogt ondervinden, de belangstelling en sympathie valt toe te schrijven, welke het onverminderd heeft genoten. Deze omstandigheid en het feit dat de redactie niet zelden verlegen is met den overvloed van stof, haar ter opname aangeboden, heeft hen bedacht gemaakt om aan het tijdschrift eenige uitbreiding te geven. Zij vertrouwen dat de talrijke lezers van NEDERLAND dit bsrigt met welgevallen zullen ontvangen. Vooral ook omdat zij tevens kunnen mededeelen dat voor den nieuwen jaargang reeds onderscheidene hoogst belangrijke bijdragen zijn ontvangen of toegezegd. De eerste aflevering toch zal worden geopend met het eerste deel eener vertelling van onze zoo te regt hoog vereerde schrijfster, Mevrouw A. L. G. BOSBOOM TOUSSAINT, getiteld: Frits Millioen en zijne vrienden; in dezelfde afl. zal o. a. ook worden opgenomen een oorspronkelijk gedicht van den Vaderlandschen dichter S. J. VAN DEN BEEGH, getiteld: «Ik heb op nieuw het oord betredan.&quot; Voor de volgende aflevering zijn reeds ontvangen of voor eene bepaalde aflevering toegezegd, dichterlfjke bijdragen van de Heeren W. J. HOFDIJK en G. J. H. ELLIOT BOSWEL en bijdragen in proza van de Heeren C. E. VAN KOETSVELD. NICOLAAS BEETS, GEBARD KELLEB, Dr. J. TEN BEINK, H. J. SCHIMMEL, M. P. BOSMADE, H. DE VEEE, G. P. KITS VAN HEYNINGEN, JOH. GEAM, ADA NOEE, A. DE VISSEE en anderen. Voorts zal het Letterkundig Intermezzo , waarin de verschijnselen der hedendaagsche Nederlandsche Letterr kunde op onderhoudende en aangename wijs worden besproken, geregeld maandelijks worden voortgezet. Eindelijk hebben de Heeren Cn. BUS KEN HUET, J. J. CEEMEE, A. ISING, benevens ook eenige gunstig bekende Vlaamsche Letterkundigen, zooals de Heeren E.HIEL, K. VEESNAEYEN, SLEEOI..., e. a. de redactie welwillend hnnne medewerking beloofd, Met zulk een rijken inhoud in bet verschiet, meenden de uitgevers te mogen besluiten cm voortaan elke aflevering te doen bestaan uit ZEVEN, in plaats van VIJF vellen druks. Om den abonnementsprijs, die, voor den geheelen jaargang van 12 aflev, of drie deelen, ƒ 12 zal bedragen, niet te zeer te verzwaren, ho bben zij gemeend, ïn plaats van bij elke aflevering, voortaan slechts bij elk deel eene plaat te moeten voegen, a.n welker bewerking evenwel bijzondere zorg zal worden gev/ijd. De uitgevers vertrouwen dat bet Tijdschrift NEDERLAND, hetwelk meer bepaald de oorspronkelijke letterkunde ten onzent vertegenwoordigt, door deze nieuwe uitbreiding meer dan ooit de belangstelling van het lezend publiek zal verwerven en verdienen. De eerste aflevering wordt vóór het einde dezer maand verzonden, en wordt op verlangen aan de belanghebbenden ter Inzage gezonden. Am.i_bp«_, December 1867. LOMAN &amp; VERSTEK,</p>
</text>
