<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Verkooping van Mobilair, aeüeeltelijk door vertrek naar Buitenslands, HET MU). HEEREHOGEMT, -^_ TE AMSTEKDAM, -Dingsdag; I? December 1861, en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris I. IJ. C. PEEIJEE. Juwpol BESTAANDE IN: tWe k _?&apos; Routen en zi&apos;Jveren Werken, Japanseh Lakwerk en anden üp?stbaarheden, zeer ov&apos;d Fransch Porseleinen en Engetechaar- ClTiezen&apos; ouderwetschO Porseleinen, Lijnwaden en Bontwerk, -n.irn_.).n _? Kasimieren Vestb.ustof, Bedden met toebehooren, frusselsc_c en Schotsche Tapijten, damasten en neteln.e etl fraaije Spiegels en Gravures in lijsten, marsterk t_U ver2ilde Pendules, Candelabres, Gaskroon en Ornementen, &apos;Qatnitn*011&apos;i?eTen&apos;ïe Pianino, Concertvleugel, Serafine-Orgel en Piano&apos;s, ïels. sV^1 van Canapés en Stoelen met gekleurd trijpen bekleed*asten &quot; en veierlei soliede Meubelen, Kantoorlessenaars, Brand©&gt;., t&quot;&apos; peren Sigaren-Droogkast, Huisbrandspuit van H. Belder &amp; ïUe_ top_tuSter&apos;,ani&apos; Handkarren, Winkel- en Tuingoederen, Biljard *enige s°h°oren, Haarden, Kagehels, Kookfornuizen en Koperwerk, Yo„»i ken» een restantje Sigaren, enz. 8 eeno belangrijke Verz_moling MATHEMATISCHE, PHY- Ö^HE en OPTISCHE &gt;^rt., .. IKSTKU-fIEWTEI-., Microscoopen met Voorwerpen; meerendeels Saaien door don Wel-Ed. Heer akao, m N. KRANENBORG, eae Toestellen voor het Optisch bedrag hijZo ,&quot;e Geest en Protheus, van Maju, Moii, fraaije Gochelstukken, Chirurgische Instrumenten, Théatre esPUe, Draaibanken, Gereedschappen enz. »ft- 13EZIGÏ1 GIN G «JD AGEN: UI»»AC; en MAANDAG 15 en 16 DECEMBER 1867, ,|_;at . . van 10 tot 3 ure. &apos;/,^-i en Informatiën zijn te verkrijgen bij den Makelaar V^63) J|. p. a. HILSDONK. #I§lifc TE MOÖIP&quot; 0p een florissant Dorp in Gelderland, waar een ion van den Staats-Spoorweg is, in de nabijheid van Arnhem. _/Bogoei onderhouden lIEERENHITIS, bevattende 3 Beneden en *ien if +1i?Ier!» _ePlafonneerd, behangen en van Stookplaatsen voorffatö 6 , n verschillende gemakken, alsmede Keuken met Welgfootel^S6&apos;&apos; ZoMer met Vliering, benevens een Bloem- en boomen- grootte. ZT^- ?&quot;J&lt;TB«chillende soorten van Vruchtbanketbakker, St. JansstraatïV_S,/ Dl&quot;-r?n&apos; e. G&apos; ESK£NS-¦ ! __^_^att__Amsterdam. Brieven franco. (30235) Door verandering van Affaire TE KOOP ¦?_«_ f rn« act.te HOMENEISCU-, HRU,V|^|Rv°ore/ 2£j. eene zeer *H&apos;MBE. die nog voor uitbreiding vatW _, ®s*»J*T.EK*tler5*»J*T.EK*- 1er volkrijk&apos;ste buurten dezer stad; hef hSs^veor &apos;e^Tr m ™?-e huur. Hierop reflecterenden gelieven zich _ranCo t?ïïï* pfp iIï_THÜÜFr_ËVR--_6D .fEBIEUBCUEERRE KAMERS, met primo Januarij te aan&apos;larden, voor «eu Heer, die zyne bezigheden buiten huis heeft ?. res franco brieven onder letter A. bij de Boekhandelaars SCHA*fIKAMP, VAN Ï&gt;E GEAMPEL &amp; LAKKEE, (30238)</p>
</text>
