<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN BAKPANNEN TE BORBBECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUOEN enBRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862, de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862 en op&apos;ft ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDEBLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te AMSTERDAM 1868, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (20671) Jl. Jl. B. JU BOUVY, , Handelaar en Fabriekant in Vensterglaa. GEENE GRIM HAREN MEER! Het EAU CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITBOPILE of verbeterd EPILATOIRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI, Amstel V 29. Brieven Franco. (20907) HUIL E DE SEVIGNE Recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAARZIEKTEN. Wordtmet succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders verkocht a ƒ1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amsterdam. ETSEN NE, Coiffeur I&apos;arfumeur, . (20906) Kalverstraat, E 271. — — _. É GEENE GRIJZE HAREN MEER. MÉLANOGÈNE. uitmuntend Kleurmiddel vanDICQUEMARE AiNÉ.teßouaan, om de HAREN en den BAARB in een oogenblik in alle tinten te KLEUREN, zonder gevaar voor de Huid en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Rouaan, rue Saint Nicolas, 39. Dépót te Parijs bij L. LEGRAND, 207, rue Saint Honoré. Te Amsterdam bij ETÏENNE en GRONNET. (20905) jy|| Geregelde Vaart. ÊÈÊÊm TE AMSTERDAM ligt in lading, naar SINGAPORE en HONGKONG, het snelzeilend Eerste Klasse CUPPER-BARKSCBEP EDOUARD MARIE, Kapt. J. VAN DER TAS, 5/6 L 1.1. SLUIT 21 BECEMBER. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BA VINK &amp;¦ C. en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER alhier en J. A. NIEUWKAMP, te Rotterdam. (2-083) GEREGELDE Mk STOOMBOOT- M ZEILSCH-PGELEGEf.- HEID NAAR AMERIKA. LANBVERHUIZERS, die met Stoombooten of Zeilschepen van de Eerste Klasse -willen vertrekken, kunnen zich tot n-dere Informatiën Tervoegen bjj de Cargadoors P. A. VAN E 8 bC» U Botwrd-m. (20668) OP NIEUW ONTVANGEN: Eene ruime sortering OVERSCHOENEN uit de beroemde Fa&apos; briek DE LA COMPAGNIE NATIONALE, het Paar a/l. OVERSCHOENEN met HAKJES en STIFTJES voor het uitdoen, het Paar a ƒ 1.50. VILTPANTOFFELS met LEDEREN ZOLEN, a ƒ 1.25 de Vrouwen- en ƒ1.60 de Mansgrootte. SCHAPENVACUTEN voor KINDERWIEGEN en KLEINE om op de BORST te dragen. LEVERT» INBISCHE KIESPIJNOLIE ontneemt oogenblikkelijk alle Tand-, Kies-en Aangezigtspijnen, het Fleschje a ƒ 0.30. POETSGOED, om Koper, Tin en alle andere Metalen te schuren, het Pakje 10 Cents. COCOSZEEP en alle andere soorten TOILETZEEPEN uit de beroemdste Fabrieken. Alsmede: EENE GEHEEL NIEUWE SORTERING PETROLEUM-LAMPEN, bij JOS. J. KIEVITS, (30222) RAPENBURG, U 252 en 253. Tft. A. SCÏII?IAM-D &amp; C°.§ berigten hiermede, dat zij steeds voortgaan met het VERWEN en DRUKKEN van alle ZIJBEN en WOLLEN STOFFEN IN ALLE KLEUREN, en bevelen zich minzaam bij hnnne geëerde Begunstigers aan. KANTOOR: (30197) N. Z. ACHTERBURGWAL bij de TORENSTEEG, G 269. SC^ÏETEIT^-Ï-OCAAI-. In den omtrek van de Kalverstraat wordt tegen zeer billijke voorwaarden een ruim LOCAAL aangeboden tot het HOUDEN VAN VERGADERINGEN. Hierop reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lett. A. Z. N°. 10 Bureau Handelsblad. (30300) &quot; YËII ï I G op Woensdag 18 December 1867, des avonds ten 6Va ure, in de Brakke Grond in de Nes te Amsterdam, VAN 1001/ l KISTEN SOO/2 n 1500/4 Nieuw Muscadel ROZIJN, IN LAGEN _N (30120) .O VAATJES Nieuw Malaga ROZIJN, aangebragt van Malaga, per het Schip Mary Philips, Kapt.POPE. -fe_É_._ J- W. SOH,K„ra:S: 7}ÊMmsMx den Koning der Belgen, HOEK NlEUWEN_w___l___ufM J**&apos;***- EN BAM, verwittigt, dat hij eene nieuwe __^S3.ü*__li_onding heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen &lt;-P_&quot; iq ™ Vjfm zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met&apos;het inzetten zijner gebreveteerde KUNST TANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchonc, welke op het .iekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen dei onde wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken j geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben reldaan. Abonneert Familiën tot regeling der Kindertanden. (20904)</p>
</text>
