<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>öe CWMMLAN. DIKT MAS, TEAMSTERDAM EN EOTTEEDAM, (1126.) !-EE._T ft ELD EN BN DE PO SST». 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen » 21/. « 6 » ir ... 41/2 &quot; 1 maand / 31/2 // 1 jaar jj_ ¦¦¦ 5 D. BOEKE ai R. ADRIANI Jb., Makelaars te Amsterdatn, rijn voornemens als last hebbende van hunne Meesters, e» ___.. _SS»AG 28 JULIJ- 1868, des Middags ten 12 Ure precies, in de Witte Zwaan, Nieuwendijk by de Kolksteeg, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS , publiek te verkoopen : ___-_,_-. „-,._,--., IM Balen CUBEBIM (door Zeewater beschadigd). Aangebragt van Java per Golden Age en opgeslagen als bij Notitie vermeld. (18631) HöÖKREBMeiRSGHÖÖT HET VIJFJARIGEN «UI Aan belanghebbenden wordt berigt, dat de Cursus van de Hoogere Burgerschool zal GEOPEND worden Dingsdao 1 September, in het nieuwe Schoolgebouw Keizersgracht over de Westermarkt, 232, en dat de Admissie- Ixamens zullen plaats hebben Dingsdag en Woensdag 25 en 25 Augustus, des morgens ten 9 ure. (18217) ». VAN LANKEREN MATTHES, AMSTEXDAir. Julg 1868. Directeur^ &quot;PüBLIiIMIÜEDIG. DIJKGRAAF en HOOGHEEMEADEN van Zeeburg en Diemerdijk zullen op DONDEBDAG 3 3 AUGUSTUS &quot;!B__&gt;, des namiddags ten 1 ure, in het Gemeenlandskuis onder Diemen, publiek aanbesteden bij enkele inschrijving: Het verrigten vaa ee_ig Stukadooren Timmerwerk ia esa der lokalen ia het GemeenlandslißÏs. Waarvan het bestek ter lezing ligt zoo aldaar als bij den Bode A. VAN DEE KWAST, Amstelgracht, V 99, te&apos; Amsterdam. Aanwijzing in loco geschiedt op Zaturdag 8 Augustus 1863, de 3 voormiddags ten 11 ure. De inschrijvingsbiljetten moeten op zegel geschreven franco worden ingezonden onder het adres van den Secretaris, den Heer J. A. VOOETHUIS, te Loenen, vóór den 12den Augustus 1868, des middags ten 12 ure. Zeeburg en Diemekdijk, 21 Julij 1863. Dijkgraaf en Hoogfieemraden voornoemd, VAN KEEDE TÖT TER AA, Dijkgraaf. De Secretaris, (18829) J. A. VOORTB-UIS. ~H&quot; F. R. DUBOIS, Notaris te Purmerende, zal ten gevolge van &apos;plaats gehad hebbend sterfgeval op Vrijdag den Sisten Julij 1868, des avonds ten 7 ure, in het Logement tiet Paradijs, te Pnrmerende, publiek verkoopen : 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, en Grond, staande en gelegen binnen de stad Pnrmerende. aan het Padjedijk, hoek van de Pottenmarkt, waarin een uitgebreide Handel in Kruidenierswaren en Scheepsvictualien, sedert meer dan 100 jaren, met het beste gevolg is en nog steeds wordt uitgeoefend, kadastrale Sectie C, N°. 345. groot 91 ellen. 2. Een PAKHUIS en ERsf, alsmede Huis en Grond, ingerigt tot drie afzonderlijke Woningen, staande en felegen als voren, achter het perceel N°. 1, aan de ottenmarkt, kadastrale Sectie C, N°. 360 en 361, te zamen groot 3 roeden en 51 ellen. Nadere informatien te bekomen bij boyengenoemden Notaris DCBOIS, te Pnrmerende. (17565) Men zal op Zaturdag den Bstea Augustus 1863, des Namiddags ten 5 ure, te Utrecht, achter St. Pieter, in het Openbaar Verkoopen : N°. 1. Een Kapitaal Dubbel REEREN&amp;UIS. zeer gesohikt .tn tat \7_-._.l_uis te worden ingerigt, met EEF en GEOND. EE±_DEB en KLUIS, aan het water uitkomende, te Utrecht, aan de Oostzijde van de Choorstraat, op den hoek van het Stadhuisplein, Wijk D, N°. 1. Hebbende beneden een Vestibule, benevens vier Kamers, Keuken en geklaisden Kelder, boven vijf Kamers, twee Zolders. Provisie- en Dienstbodenkamer en Vliering. Dadelijk te aanvaarden. „.-.-„---.. N°. 2 tot en met 5. Vier Perceelen TUIN- of __.©U .% - GROND , aan elkander gelegen, te zamen groot 34 Hoeden 67 Ellen, te Utrecht, aan de Oostijde van de Kerksteeg, uitmnntend gelegen tot den aanbouw, van hmzen. Eerst ieder afzonderlijk en daarna m massa te Veilen. Breeder bij Billetten en nader onderrigt ten Kantore van den NotarisJ-OBBET. te Utrecht. (18232) iRIJWILLIfiE VIPS in het Heeren-Logement aan den Burg te Leyden-op Zaturdag 1 Augustus 1868 bij opveiling en op Zaturdag 8 Augustus daar aanvolgende bij afslag des avonds te hall&apos; acht ure van: Eene welingerigte BLAAUW- en KLEURVER_. __KI.. te Leyden met de daartoe behoorende Blaauwkuipen en Vunrfcetels van Koper, Tin enz., Pomptoestellen en de Gereedschanpen tot zoodanige Trafiek benoodigd. Alles in het breede bij aanplakbilletten omschreven. De voorschreven VEEWEEIJ en daarbij behoorend WOONHUIS zal eerst in tien perceelen worden geveild en afgeslagen, zullende bij den afslag twee of meer perceelen, worden gecombineerd en daarna alle de perceelen m combinatie gebragt. _ __. . Het Woonhuis is te bezigtigen op Dingsdag en Doncerdaz van 11 tot 1 uur van de weken der opveiling en aislag, -&apos;.oraf belet vragende, en de overige perceelen dagelijks van gemelde weken, op dezelide uren, terwijl nadere irl;eht _f&lt;_ te bekomen zijn ten Kantore van den Notaris P. MüLLEB, te Leyden. (18788) I?MBARS VERKOOPmS DOOR VERTREK JN&apos;AAR ELDERS. De Notaris H. PEN, residerende te Baarn, zal op Zaturdag 22 Augustus 1868, des Namiddags ten Een Ure, ten Huiïe van den Heer H. VELAAES, Logementhouder te Baarn, publiek verkoopen: Het BUSTEN-ËRBLI Jl. RUST-OORD, bestaande in een zeer logeabel, elegant gebouwd, goed onderhouden HEEBENHUIS, met tien Kamers , allen behangen, geplafonneerd en de meesten van Stookplaatsen voorzien, marmeren Gang, twee en twintig vaste Kasten, Keuken, Kelders, Zolder, uitstekend lekker Welwater, Dienstbodenkamer, enz. Voorts een afzonderlijk staand Mangelhuis. met Tnrfzolder, Bergplaats voor Hout en Steenkolen, en Knechtskamertje, Koetshuis , Stalling voor twee Paarden en ïuinmanswoning; fraai aangelegden Bloemtuin met verschillende Zomsrhnisjes, bijzonder vruchtbaren Moestuin met de meest exquise Vruchtboomen, Druivenka3t Bloem- en Groentenbakken, uitmnntend Bouwland, ailes to zamen groot 1 Bunder 46 Eoeden 80 Ellen, staande en gelegen in het aangenaamst gedeelte van de _ra_ der Gemeente Baarn, in de nabijheid van het Soestdijksche Bosch; zijnde steeds &apos;s Zomers en &apos;s Winters bewoond. Te aanvaarden met I°. October e. k., en dagelijks van 2 tot 4 Ure te bezigtigen. Nader onderrigt te bekomen ten Kantore van boyengenoemden Notaris PEN, te Baarn, alsmede bij H. GEEELLNGS, Mr. Timmerman, te Baam, zullende bij eerstaemelde de Veilconditien en Bewijzen van Eigendom vier dagen vóór den Verkoopdag ter inzage liggen. (18784) Vrijwillige Verkooping /3|- (°P d_ tot 1 November 1868), aan jg|^ * het Logementde Boskam te Weest», SfpJßajfc. &apos;eg 23 Julij 1868, des Mid- ota|il__s2; aLI-, ten 12 Ure, door den Makelaar Vil _-__¦__¦ W. Ml ten overstaan van den Notaris A. C. PAPEGAAiJ, van : 7 stuks goed aan den weg loopende en welbekende P AASWEN, zeer nette en soliede RIJTUIGEN, als:&quot; VIGILANTEN, BAROUCHETTEN, diverse TENTWAGENS, TILBURRY, NAREBNSLEDE, eene partij TUIGEN en STALGEHtEOSCBAPPEN, enz. Alles daags te voren en op den Verkoopdag ter voormelde verkoopplaats van des Morgens 10 tot 12 Ure publiek te zien. Informatien zijn bij boyengenoemden Makelaar te bekomen. (18859)__ ZT _-^-- .-xTTjT Het HEERENHUIS mot TUiN. &lt;v • &apos;&apos;**Sfe te ARNHEM aan den Eusebius Bui______ gP tensingel, hoek Spijkerstraat, bewoond geweest door nu wijlen Mevrouw de Weduwe VA.N DEE HAER, en in vorige Couranten en bij Biljetten breeder omschreven, is ingezet en verhoogd tot ƒ22.700. O e toeslag blijft bepaald op Donderdag 6 Augustus IS6S, des Avonds ten Zeven Ure, in het Koffijhuis de Hon, te Arnhetn. Inmiddels kunnen nadere informatien verkregen en hoogen gesteld worden ten Kantore van den Notaris TROOST te Arnhem, terwijl het Perceel is te bezigtigen eelurenle acht dagen voor en op den dag des e iO tot 4 Ure, op een To.gang. billet af te ger._ door d&lt;_ voornoemden Notans. (18789) J&amp;. MEN VEAAGT een H@__OL©GSE____.Eïïï. Av ?^EES2_E_ïDE, die het kleine werk grondig ver&apos;% f met genot van Kost, Inwoning, bewassehen -aJ^en benaaijen, en Salaris naar bekwaamheid bij A. GUISE, Horoiogiemaker te Hoorn. ___ _(18858)_ PASmiES&apos;ira&apos;MORraiNGDÉR SPIJSVERTERING VAM LACTATE VAM SODA EM IHAftMESIA, van BUEIN du BÜISSON, Apotheker. Bekroond door de Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Deze PASTILLES zijn het nieuwst ontdekte en doelmatigste geneesmiddel, om alle ongesteldheden der spijsverteringsorganen te bestrijden. Zij zijn werkelijk zamengesteld uit acide lactique, een van de elementen der spijsvertering , verbonden met gecalcineerde magnesia, waarvan de gunstige werking door alle doctoren erkend en hoog geschat wordt, en met soda, zijnde een zout, de basis vormende der minerale wateren van Vichy en van de meeste andere zouthoudende minerale wateren. Deze verbinding van drie producten, wier heilzame werking zoo algemeen beroemd is, verklaart den gunstigen uitslag, verkregen bij het aanwenden van bovengenoemd medicament tegen maagkwalen,- kolieken, oprispingen, zwelling der maag, braking na het eten, moeijelijke spijsvertering, maagpijnen, enz. (10702) Dépót te Amsterdam bij ULOTH &amp; C&quot;., Zeedijk. &quot;&quot; &quot;&quot; &apos; x PASTILLES I _ti.A_l (Cbloo»_r* Pa-maoh) i Deze Pastilles worden door de bekwaamtes Geneesheeren inB j Frankrijk, Duitschland en Belgie aangewend te. en _-e_l_ie__te,gj g griep, krcep fcij kinderen^ scheur-suik, -sweren .ngS 1 ontsteking in deu mond; rij zuiveren deu adem, nemenp de prikkeling weg door het rocken .eioorzaalt, roo mede dep schadelijke werking op het tandvleesch en andere deelen v den mond uitgeoefend door een veelvuldig gebruik van kwikmidd len. Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te bevelen f. gaan Professoren, __as_gers, l*redi_ta_-_e_i en Kede-I Hnaara in het algemeen, dewijl daardoor het spreken wordt! Hvergemakkelijkt en d_ sternorganen zich weinig vermoe&apos;jen. 1 Il G. rijs 1 F. I,SO de doos. EOO F_&gt; -DEPOTS 1 B Te Parijs, Apoth. DETHAN, Faubourg St.-Denis, 90. Toorts 1 ¦ bij de Apothekers : l&apos;loth, Amsterdam, Zeedijk, Kolksluis E HM. 188; van Santen Kolff en M. Cloos, Hang, 2/441, teil BRotterdam; Snabiiié en van Renesse te &apos;s Hage, en bijH gal de voornaamste Apothekers van Nederland. (10072) n3T&quot;n_i__i I § f vaa Dr. WERHESI, Directeur van het 1 _!yt. Laborat. 1 I -^ «-H . te Breslau, 1 doet binnen 14 dagen alle Huidziekten verdwijnen, g 1 als: Zomersprooten, Levervlekken, Pokvlekken,Puisten, m H Daauwworm, Gele Huid, Eoode Neus en Klierachtige gf 1 Scherpte. Flacon, verzegeld met gebruik, 80 Cents II Hde halve, ƒ 1.50 de heelè flesch. HdOFDItEPOT bij M. CLEBAN, Huiden- Eg 1 straat, 278. _B£BM&amp;__. Arnhem, Gebrs. v. i&gt;. HE CT- 1 I VEL; Utrecht GROOTENDOEST; Leyden, SWEMEE; I 1 Nijmegen, W. J. WILLEMSE; &apos;sHa^e, Si_ABILIÉ; I ï Breda, JANSSEN; N. Diep, VAN BEEK; Alkmaar, § 1 VOGELPOEL; Groningen, Pelsterstraat.LEEK. (17122) I __g__________._-^^^!BS^S&amp;g-______S^_M_BB Groote Frljsmedaiile le Klasse. Hfi f_f ft drukking of beklemdheid op de ¦ËLiJ &amp; J_-IIïl__l.« borst, benaauwde ademhaling, kramp of stikhoest, onmiddelijk gelenigd en genezen door het !___ I! .i_ HM C.. _JS dat &apos;men brandt en den rook inademt. Pakje ƒ1.50. Parijs, Iticou, Chemist, Boulevard, Sebastopol, 102; Amsterdam, Louman &amp; C&apos;_, Nes, A 349; Arnhem, Gebroeders van den Heuvel; Alkmaar, Schut &amp; Zoon; Deventer, van de Moer; Enschedé. Hazenberg; &apos;s Gravenhage, Snabilié; Groningen, Leek; Haarlem, v. Marie &amp; C°.; &apos;s Hertogenbosch, van Os Keuls; Leeuwarden, Stellingwerff Beintema; Leyden, Eeyst; Middelburg, van de Kamer; Nieuwediep, van Berk; Nijmegen, Geerligs; Eotterdam, Cloos; Utrecht, Hevligers &amp; van Olst; Zutphen, Hasselo. (12320) Aanvraag in het groot, ULOTH &amp; C ? te Amsterdam. SfaöÜPfiIfiïPOPHÖSPffITEYMIiIS van GRIMAULT &amp; C°., Apotheker te P.riis. Sedert 1857 hebben de beroemdste Geneesheeren dit P.tï_EP__.A„T om zijne heilzame werking aanbevolen. Het gevolg hiervan is, dat vele BTAiSÏAAK.- SE_L@ in omloop zijn gebragt, maar geen enkele heeft de vergelijking kunnen doorstaan met het product door ons huis vervaardigd.. Uit dien hoofde raden wij het Geëerde Publiek ten dringendste aan om toe te zien, dat de door hen gekochte Syroop fraai rooskleurig is en voorzien van onze Handteekening rondom de Flacon. Men hoede zich voor het gebruik van Syroop die eene witte kleur heeft. Het gebruik vaji deze Syroop stilt den Hoest, de sterke nachtelijke transpiratie houdt op, en de zieke herkrijgt spoedig zijne gezondheid; de schitterendste uitkomsten&apos;geeft het insgelijks bij VEIi- KOUDHEID, CATAEEHE, BEONCHITE, BÖESTONGESTELDHEDEN, enz. _Depot: te Amsterdam bij ULOTH &amp; €&quot;._, Zeedijk. (10901) &quot; &quot;BrrCM___ffi©i!ï-B-tï-SriJS~ Oogenwater. Dit onwaardeerbaar oogenwater is een yan de gelukkigste uitvindincren der wereld, hetzelve bezit de kracht om alle oogen te kunnen verbeteren, welke door den tijd (ouderdom) of andere omstandigheden lijdende zijn aan: verz -vakking, afmatting, prikkeling, hitzigheid, bloedrqode en druipende oogen, welke des nachts toekleven, zware, jeukende, drukkende en stekende oogen door lang ingespannen zien of lezen, verstoppingen in de oogspieren of aderen, ook oogen die dikwijls tranen vooral bij koud weer, en die welke bijeene sterke &apos;lucht of bij schel licht niet goed kunnen zien, alle deze en meer andere ooggebreken, worden door dit oogenwater hersteld, en waarborgt de gezonde oogen tegen die gebreken, en houdt ze in stand zoodat men tot in hoogen ouderdom geen bril »al behoeven. Hetzelve is voorloopig verkrijgbaar gesteld a 60 Cents per flacon bij: H. J. Eenken, Amsterdam, Gebrs. Meijer, Nieuwediep. hoek Vijgendam en War- F. A. G. vanDeth, Gouda. moesstraat. K. Timmermans, Steenwijk. H J. Eenken, Amsterdam, J. K. Eemmers, Almelo. N. Z. Voorburgwal, hoek J. W. Sauer, Deventer. Molsteeg. A. Schravendijk, Hilversum. A. J. ten Veldhuis, Amster- J. J. Beuzemaker, Leyden. dam, Eapenburg. W. A. Hoek, Schiedam. S. M. &amp;J. Weevering, Haar- A. J. ten Hagen, Kampen. lem. J. J- Groenhuizen &amp; C&quot;., M. E. C. Lippitz, Hoorn. Utrecht. Iserief &amp; Zonen, &apos;s Hage. Wed. A. Stevens, Enschedé. Gebrs. Eeckers, Weesp. En meer bekende Dépóts in andere plaatsen. (16315) 1 De ONDERGETEEKENDE verklaart, dat 1 3 het gebruik der nieuwe verbeterde AI.ATHEBSIV E 1 MOi-JJ-SPOELIXG van De. J. ft. POPP, Prac- i Sl tiserend Tandheelkundige te Weenen (Stad, Bogner- g S gasse N . 2) bijzonder goede resultaten heeft opgele- ej I verd. Eene losse Tand, DIE IK OP HET PUNT | I STOND , OM TE DOEN UITTEEKKEN, heeft zich g H door het aanwenden van genoemd middel weder vol- tg H komen vastgesloten in de Tandkast. leder die aan g S Kiespijn lijdt, raad ik ten dringendste aan de AWA&quot; lp a THËfIUW _UO_-_DSPOEL!__G te gebruiken. §B 1 Znaim. 2UARTIN HOFFMANIV. g ï| Boekdrukker. p gf Verkrijgbaar te Amsterdam bij de Heeren C. TO- Ë ÜBISCH, Prinsentj-raciit bij den Amstel, Z 481;® 98. ADAMA, Apoth., Heerengracht hoek Utrechtsche- g £§ straat, IJ 251; A. HULSTER &amp; C., Nieuwendijk g m Elan mee Porcelebiwinkel, H 237 en 55; H. VAN gj 3MEUES, Apoth., Kalverstraat. D 38; M. CLÉBAN, % i Droogist, Huidenstraat 278, H. H. ULOTH &amp; CO., pi _g (Hoogduitsche Apoth.), Zeedijk hoek Kolksluis, M 188; gj HF. VON WINDHEIM &amp; C&quot;., Vijgendam en verder bij gj Bj de voornaamste Apothekers en Verkoophuis in Ne- gj 1 derland. (18772) | %mm?m?.mimmmmzzTmmMmmMm%mm</p>
</text>
