<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>13 GEOOTE STEENDRDRPIATEN: fei vs_!r:._ei.ïngï vun lH.sls- en Sli_awS_au_e!r. Deze platen worden naar keuze voor den veel verminderden prijs van 40 Cent per stuk afgeleverd. Ook worden zij gratis uitgereikt aan de koopers van de deelen van de Christel ij ke Huisvriend. (Zie Prospectus). De groote Stêendrukplaten zijn allen op best en zwaar teekenpapier met tint gedrukt en kenmerken zich door eene keurige uitvoering. Iv alle Boekwinkels zijn van deze schoone platen KLEINE SCHETSEN voorhanden, zoodat men op gemakkelijke wijze eene goede keus kan doen. (18759) _ CBRHEMS SCHAKEL DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje&apos;Muidergracht, V 216. Specialiteit ._.__ Petroleum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is. ¦ PETROIEUIH per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (12291) LYOHSCH AGENTSCHAP van ZIJDEN STOFFES, lleerei)£.racht ever den Hortus Botanicus, V 247. SPÉCBAMTÉ VAN ZWABTE ZIJDE. Steeds voorhanden ZWAKTE ZIJDE in alle kwaliteiten, breedten, en tot zoodanige prijzen, als men dezelve hier en elders niet goedkooper kan krijgen, benevens G_f_&gt;S DE NAPLES en M _ SBSÉE in alle kleuren. Brieven franco. (18932) J. KEIJZER. VIANEN&apos;S RRUIDEüI-POIADE. Deze met roem bekende POJWABE, sedert jaren gunstig bekend wegens zijne versterkende en heilzame eigenschappen, heeft bij het gebruik van alle haarziekten steeds goede en zells in enkele gevallen verrassende en wonderbare resultaten opgeleverd, en mag daarom door een elk aanbevolen worden. Prijs . 1 het doosje met&apos; berigt van gebruik, teAmsterdam bij de Heeren TOGNACCA &amp; COSSA, Kalverstraat, jan_ in de bekende Depots. (13760) __H__L _______ Een JONG MENSCH, volkomen met bovengenoemd vak bekend, zag zich gaarne spoedig geplaatst, hetzij als REIZIGER of op een Magazijn. Hierop reflecterenden alresseren zich met franco brieven onder letters A. Z. bij den J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. &apos; (18S30) HSs^ê-**&apos; __? ÏHAS) voor weinig geld, eene goed IP-Sr IHI B.U_r3 beklante __Bï£___.&lt;_.ë.FAl- Btfe, met Kar en alle gereedschappen. De Kelder met duinwater en aanleg van gaz doet f 75 per jaar en is bewoonbaar. Te bevragen bij H. TIMMER, in de Barndesteeg, franco. (18833) VCOR lISTIÏÜffI. &quot; VOLLEDIGE CURSUS DERFBANSCÜEÏAAL, van A. van _e_ Moe.eis. De Beginselen der Fransche Taal gemakkelijk gemaakt. Eerste Stukje, 10de druk ƒ 0.30. Idem Tweede * Bste » 0.40. Idem Derde * 7de i, 0.60. Idem Vierde * sde t, 0.70. Idem Vijfde // 3de n 0.80. Manuel de Lecture et de Version Francaise pour les Commencants. Tome premier 4e Edition *¦ 0.45. Idem Tome second 2e n „ 0.60. Le Guide de la Conversation Francaise, etc „ 0.75. Recueil de Synonymes de la Langue Francaise, destiné aux ecoles d&apos;instruction moyenne en Hollande rr 1. —. Exercises sur Temploi des Synonymes, Supplement du Recueil de Synonymes » 0.35. Abrégc do la Grammaire Francaise, 2e Edition /. 0.45. Grammaire Francaise, développant les régies et donnant la solution d&apos;une foule de difficültés Grammaticales; écrite pour les cours supérieurs des colleges dans les Pays-Bas et pour les Amateurs do la langue Francaise. Seconde Edition rr 1.50. En op 15 Au£?u_ns e. k. komt van de Pers • A. _aw _&gt;Esï «sa. E _ EN, WOORDENBOEK VOOR HET TAALEIGEN DER FRANSCHE TAAL bevatten,le _ .lf_f ._&quot;..¦ de en de spreekwoordelijke uitdrukkingen, die men in den omgang hoort. Waarde beste bronnen bewerkt. 12&quot;. 400 blz. Priis/1.90. _^_ave_Tan_j;_M. E. MEM EK, teAmsterdam. (18411) MEN &quot;VAN DER EIST k 0., to BRAINE LE COMTE (Belgie), fabriceren allerlei SBATE&amp;SEEL voor Spoorwegen, Machines, IJzeren Bruggen, Stoomketels en andere voorwerpen van gegoten of geslagen IJzer tot lagere prijzen dan eenig ander Fabrikant? RESERVOIRS (voor water) a ƒ 16 per 100 kilo. STOOMKETELS a &quot; 17 „ 100 » CAISSONS voor tenders a &quot;21 » ïoo ir STOOMKETELS voor Locomotieven (behalve den vuurhaard ende geleidbuizen)a. w 30 // 100 // De voorwerpen worden afgeleverd aan het Spoorwegstation te Braine le Comte, geladen in den wagen. (16037) »T^ D&apos;OB AWGrB, F. MÜL LER wiBiBASMS. haiel et nm m patés saisonsl Cet établissement du lr Rang jouit d&apos;une magnifique position dans la grande place vis-a-vis du Kursaal?du theatre et dul are. Il contient 200 grands et petits appartements avec baleons richement meublés, 40 Cabinets de bains alimentes d eau minerale et d&apos;eau douco. Le Service est parlait et tranquille au moyen dun nouveau système de sonnene électrique. Excellente cuisine francaise, table d&apos;hóte a 1 et 5 heures. Diners a part et Restaurant. Grand choix des Vins des meilleurs crus. (13578) ~~ B AMSBï¥*B AÖEM* Hotel de Hollande, gelegen aan de Nieuwe Promenade, naast de Courzaal. »E ©I-DERftETEEHEXDE beveelt zijn in Holland zeer bekend Hotel, met 100 Kamers en Zalen, in de gunst van het Reizend Publiek aan. Goede Bediening, billijke Prijzen, TABLE d&apos;HÓTE ten 1 en 5 Ure. Er worden Hollandsche , Fransche en Engelsche NIEUWSBLADEN gehouden. AUGUST BtÖSSLE_Kl___oBo_o) t?._\ DE Wi.I_EL-JKSOHE lü! STOOMVAART OP AMERIKA, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN Expeditie van Pf!-t]__S &amp; ZWANENBURG, .beveelt zich aan door promptitude en Goedkoope Vrachtprijzen. Ook voor weinig bezit hebbendo Landverhuizers, van tnd tot tijd, ZEILSCHIPS-GELEGENHEID. ) Amsterdam, Dam. Adres bij KOPPE &amp;VAN DEN ENDE,&apos;Rotterdam, Toe: (11710) mjstuin, N°. 38. CTI AA« UT!, fl Tll _ «ZEVENAAR, KLEEE en KEULEN SPÜOftWË«LIJW -NIJMEGEN, KLEEFe_. KEULEN Van Rotterdam naar Zevenaar, (10126) Kleef en Keulen.. — B.— 10.40 2.20 v Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen.¦-¦--•¦• — 8.15 11.10 2.35 o Nijmegen naar Kle-el en X.nlen ••• 829 10.39 2.54 5.39 AankomsyoJ£ejjl^__ii______: &apos;2.&quot;0 2.50 7.05 9.55 tooov pï-saisgeïsrelt sïjn wg gemood-saali* vele A-ïves.*®»*s*» tat een volgend nommer t&amp; laten iiggeia.</p>
</text>
