<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een JONG MENSCH, 26 jaren oud, van goede Familie, wenscht van werkking te veranderen en zoo spoedig mogelijk geplaatst te worden als RENTMEESTER of in de eene of andere Betrekking van dien aard. Met secretariële werkzaamheden, rekenpligtig Beheer en Administratie &gt;n het algemeen is hn&apos; ten volle bekend. Adres franco onder de Letters G. D, bjj de Erven THIEEEY &amp; MEN»*«_ tt &apos;s Gravenhage» (18780) Bij ACTE, op den 24sten Julij 1868 voor den Notaris JAC&apos;OBUS MULDER en Getuigen, te Amsterdam verleden, is tusschen de Ondergeteekenden ALBERT EYKELBOOM en GERHARDUS HENDRIKUS HORSTING, Smeden, wonende te Amsterdam, eene VENNOOTSCHAP aangegaan betreffende de HOEF- en RIJTUIGSMEDERI Jen hetgeen daartoe behoort, onder de firma HORSTING en EYKELBOOM , waarvan beide de teekening hebben, echter uitsluitend de Vennootschap betreffende. De Vennootschap is aangegaan voor den tijd van 5 achtereenvolgende jaren, welke gerekend worden, aanvang te nemen op 1 Augustus 1868 en zal, in geval 6 maanden vóór het eindigen van dien termijn, geene legale aan- en opzegging van den een aan den andere zal zijn geschied, telkens geacht worden voor 5 jaren te zijn gecontinueerd. A. EYKELOOM. (18880) G^BUHORSTING. Einen AGENTEN, welcher Holland bereits bereist, kann für eine der grössten und renomirtesten Baumwollen Strickgarnspinnerei Sachsens eine Agentur nachgewiesen werden. Reflectanten belieben Ihre Offerten postfrei einzusenden unter lit. G. Bureau Handelsblad. (18684) ƒ 500. Voor ongeveer deze Som TE KOOP (met inbegrip der aanwezige Goederen): Eene AFFAIRE IN GAREN, BAND, enz., in het midden der stad. De matige Huurprijs van dit Huis wordt door Onderhuur volkomen gedekt. Adres franco, onder Lett. B. L. H., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en Zn., Beurssteeg, ElBB, alhier. (18807) IFiilssïii™ wordt gevraagd een JONGSTE BEDIENDE, beneden de zestien jaren. Franco brieven onder Lett. A. Z., bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL &amp; BAKKER. (18374) jy| Naar JAVA SMÊm LIGT TE AMSTERDAM IN LADING het s^S__ï_ê!§meuwgekoperd CLIPPER-FREGATSCHIP AMSTELSTROOM, (ÏOOO TON) Kapt. S. W. F. KRETSCHMER. Zijnde bijzonder gunstig bekend in de Passagiersvaart en varende eene Melkgevende Koe en een geëxamineerden Scheepsdoctor. Te bevragen bij den Reeder, den Heer F. A. JAS, of bij de Cargadoors DE VRIES &amp; C&quot;., te Amsterdam. (18228) •3ykx LIGT IN NAAR |§I||l| Samarang (direct), met vrijheid Batavia aan te doon om Passagiers te landen het bijzonder snelzeilend CLIPPER-RAKKSCBIP JOHANNA ANTONIA, Kapt. G C. H. WITHOFF, vertrekt einde Augustus. Adres bij de Reeders BATENBURG &amp; C°. en de Cargadoors L\ A. ES &amp; C., te Rotterdam. (18882) OCCASIE PIANINO, FLEIG. ./525. Men biedt TE KOOP aan eene nieuwe FR ANf|||p!_|SCHE PIANINO, FLEIG, groot Obliek, voor SgfflKggls ƒ 325, om derzelver sterken bouw bijzonder voor __), _fes_lbuiten geschikt, in fraaijen Palissander Kast en vergulde Ornementen, met drie jaar guarantie. Frannco te bevragen bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492. (18856) zijn iv verschillende afmetingen voorhanden, in de MAGA__MNEN van: LMRÉ &amp; GLINDERMAN (18852) te Amsterdam. Kantoor: Singel bij de Koepelkerk, L 689. HËT^OÈT^POEDER VAN HET VERKOOPHUIS neemt oogenblikkelijk al het beslag van het Metaal weg en is zoo fijn en zacht, dat het den luister in het minst niet beschadigt. Zilveren en nieuw zilveren Lepels, Vorken, Brittannia Trekpotten, Keukengereedschap, enz., worden het best met de vlakke hand daarmede gepoetst en zijn dan zoo blank als nieuw. Geen ander poetsgoed is zoo geschikt om Knoopen en Ornementen, Sabelscheden en andere Wapenstukken mede te poetsen. Spiegels, aangeslagen Lampenglazen, daarmede gepoetst, worden in een oogenblik zoo helder als Kristal. 10 Cents het Pakje. PERM BCTENPOEDER. Dit ZAAD eener Bloem uit het Ararat Gebergte doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Mieren en alle andere Ongedierten _«_______l_lkrrfiK£&apos;s. «_, IJZERW? INKÉL!!! iJ1* . .^««tó^i!?-o?6l&apos;^ gevraagd eenREDIENDE of LEERLING, bij L. H. SLEUTELAAR in IJzerwaren, Brugstraat Groningen, Brieven franco. (18761) nsgfeWEGls STERF-EVAL^U ¦BÜJllDieMDTilflftPS^ eene sedert jaren bestaan hebbende, zeer uitgebreide en altijd met vooruitgaand succes gedreven wordende STALHOUDERS-AFFAIRE , 0p een der beste en deftigste standen te Amsterdam, waarbij het Perceel tevens TE KOOP of voor vele jaren TE HUUR is. lemand hierop reflecterende, vervoege zich, in persoon of met franco brief, ten Kantore van WILLEM GIDEON KLEMAN, in de Vijzelstraat bij_d^Keizersgracht, AA 32. (18838) jfc. 111-liT! .NI) TE KOOP j|P_§_?E£.een geheel naar den laatsten smaak soliede en VT_T yT-&apos;i-ijk afgewerkte LANDOUER, op Collingsassen, geheel keurig met wit gebloemde Zijden bekleed, zijnde de Bok blaauw en het Stel bruin met wit afgezet geschilderd,, fraai gemonteerd met zilveren lantaarnen, krukken en naafdoppen, kunnende de voorkap verwisseld worden door een afzonderlijke Berliner voorkap met dito bekleedsel en heldere spiegelglazen. A_L _Ml_l&gt;_E * een zeer elegant, extra ligte, geheel van ijzer bewerkte PONNY, voor 4 Personen, met «wart leder bekleed, zwart met goud afgezet geschilderd, voorzien van fraaije nieuw zilveren lantaarnen. Beide Rijtuigen franco te bevragen en te bezigtigen bij WILLEM GIDEON KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht AA 32. (18839) HET OROOTÏTmcÏIT van H. KOTHES PETHO-bEUMLAMPEN met rondpitbranders overtreft dat van alle andere lampen, en zelfs het gazlicht kan daarmede niet concurreren. De constructie van dezen brander draagt het kenmerk van degelijkheid: de eenvoud. Zij berust op de waarheid, dat door gestadigen en ruimen aanvoer van dampkringslucht het petroleum zoo volledig mogelijk wordt verbrand; van daar algeheele afwezigheid van waim of reuk, bezuiniging van brandstof en veel sterker lichtvermogen. Het glas, gemerkt met het nommer van den brander, waartoe het behoort, wordt met bijvoeging van looddeelen vervaardigd, zoodat het, bij eenige zorg, nooit kan springen. Men wordt echter gewaarschuwd, zich van geene andere dan deze glazen te voorzien, daar schijnbaar dezelfde, doch zonder de zoo noodige looddeelen, tot de helft van den prijs gefabriceerd, verkocht worden. _ Bij de groote, door de ondervinding gestaafde voordcelen van H. KOTHES petroleumlampen is het dan ook niet te verwonderen, dat het getal der gasverbruikers gaandeweg afneemt, en dat de gasfabrieken, die den consumenten het gas volgens hare, door geene overheid gecontroleerde gasmeters tegen hoogen prijs toemeten, de concurrentie dezer lampen met iederen dag zwaarder gevoelen, zóó zelfs, dat in onderscheidene plaatsen, ten einde die concurrentie tegen te gaan, de prijs van het gas moest worden verlaagd. Genoemde lampen zijn in geheel Nederland verkrijgbaar bij alle soliede winkeliers in Galanterien en Lampen, en te Amsterdam in het groot by H. KOTHE, U 4383) Spuistraat, F tö, ever de SehoorsteenyegerßSteeg</p>
</text>
