<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>zoo als bij vermagering, catarrhe en andere ongesteldheden, door gevatte koude of uit de maag ontstaan, S als zeo-enfijk bevonden is dat wil iedereen gaarne bezitten. ¦ i iDe roeping van het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT GEZONDHEIDSBIER is, als Genees- g en Voedingsmiddel, de gezondheid te onderhouden, de verlorene terug te roepen, te hernieuwen en te ver- | sterken. Dat het MASL.Z-EXTRACT zijne roeping vervult, bewijst de ongehoorde consumtie in alle landen &apos;en werelddeelen reeds alleen. Het publiek erkent dit ook en&apos;gaarne maken wij de volgende zeer vereerende dankbetuiging openbaar &apos;-?_.._,,,„,__ ......... ? Ik kan u thans mededeelen, dat het Hoff sche Malz-Extract mij geheel en al heeft hersteld, daar ik een geruimen tijd gelaboreerd heb aan maagpijn en zware pijn in de&apos;zijde, waarvan ik nu door Gods goedheid met 24 fiesschen Malz-Extract geheel hersteld ben. ._, (18900) AABLASumraKN, 21 April. „ , t., .. _, __, Y. KOENEKOOP, Geb VAN ELK. Verkrijgbaar in JOHANN HOFF&apos;s Centraal-Depot, smalle Bloemmarkt, en verder in de bekende Depots. POTLODEN om linnnen te merken, TUIN- SPUITEN _-«.OME-L.S_T£KBUIZEN voor Water- en Ö-Bleidingen. - M^B^^S^ TCBK__.BE HANDDOEKEN en BADSPONZEN, Z« WM«.OR- &quot;WÊSgÊSSg DEI* - MtTBEEH-MACHIMES. - INtECPOTTE». - Rtlfc- ¥ï_^»?__ffl_._TE-bS. — MEISDEKENS en RIEMEN voor Mantels. — Lucht- en Waterkus_._. - ONDOORDIUN^BAAR DOEK, ten gebr_ke vo.r Wiegen en bij Operaties. - THERMOMETERS. - SCHAREN.-ZAKMESSEN. - RURKETREKKERS. - CBOQUETSPEM-EN. - NIEUWE NAAINAALDEN aan beide einden puntig uitkopende, enz. (18831) MEUWË MLFAJMim &quot; &apos; Mi gIGTEïraOHST &amp; Comp«9 Koningsplein. ___, ______!__J_L___ COSTEa &amp; CoHP; (18820)_ ~ ii€__i§l^ Voor de SPOEDIGE EN ALGEHEELE GENEZING, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten , Dauwworm Keel- of KHergezwellen, Jicht en Syphilitisch Rhumatismus, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe Geheime Ziekten of die aan andere geneeswijzen weerstand bieden. . ? ... doctor GH.AUDEAU DE SAINT-GERVAIS en wordt bij HH. Apothekers * HDepao&quot;houd°eSe A^^V*™. COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM ft C., VAN HDLSTETN DE CASTRO GROOTETft ROMENY FROST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER . SCHILD. DE HAAN &amp; ZOON, OTEMAN VAN MEUR S. BÜR»KIiS, KOPPE&amp; VAN t_R HANS, H. W. OSIECK. &lt;&lt;____) mÊm GereaeM&amp;e Vwo/rt* HAAR SffMPORE &quot; MAR HOIGIOIS «£) Het ct*PPEH-B^»R* Cfc P Het HAMBURGER CLIPPER-BMULSCHIP Kei. eus, SIS L. 1.1. Ferdinand (njeüw),J/JJL. 1.1. Kapt n. F. Pt NTEN. Kapt- METJER. YEÜT_SES_T SlE©a i ._£__. a_.U_ VERTREKT MEDIO AUGUSTUS. Aires bij P. A. VAN ES &amp;G. te Rotterdam en de CONINGH &amp; C°. te Amsterdam. • (18076)</p>
</text>
