<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ffiANÜFAGTUHEI.. Tegen primo September of eerder verlangt men, in eenen Winkel van fijne Manufacturen, eene Jl£__ .&apos;KOUW, van de P. G., buiten Kost en Inwoning; doch tegen vergoeding van een ruim salaris. Zij die eenigzins met het vak bekend zijn, zullen de voorkeur genieten. Men vervoege zich onder de lett. R. K, franco Bureau Handelsblad. (18842) 9ITDI BAND TE KOOP: Een STUK EIGEN GROND, groot 10 Roeden en 15 Eilen, met de daarop staande GEBOUWEN en Betimmeringen , bestaande in een riant uitzigt hebbend Koffijhuis met daaraan nieuw gebouwde Zaal, grooten welaangelegden Tuin met twee Koepels, en verschillende afzonderlijk verhuurd wordende Beneden- en Boyenwoningen, gelegen op het bolwerk Wetering, aan het beste gedeelte dei- Schans in de onmiddellijke nabijheid van de Wetering- Barrière. Te bevragen bij den Makelaar J. DINGER, op de Prinsengracht bij de Utrechtschestrat, Z 459. 18870) WIMiiEILMUIfïr Door bijzondere omstandigheden wordt, op eenen der voornaamste standen binnen LEYDEN, TE KOOP aangeboden, een groot logeabel W_ÏMMï3___fl_TfiS, voor alle Affaires geschikt. Het Huis benevens annexe Tuin zijn van alle gemakken voorzien. Brieven franco lett. G., bij den Boekhandelaar J. VAN DER SCHOUW, Breestraat te Leyden. (18769) lOFPIJHIÏS TI KOOP, door vertrek naar buiten, gelegen op oene der hoofdstraten dezer stad; sedert jaren heeft bovengenoemd Koffijhuis bestaan. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder N . 56, Bureau Handelsblad. (18768) ffIRLAKï VOLKSMUSEUM wordt uitgegeven in wekelijksche Afleveringen van 16 bladz. druks tegen 2. Cent de Aflevering. — In maandeiijksche Afleveringen van 64 a 80 bladz. in gekleurd omslag tegen 14 Cent de Aflevering. Bij het einde van eiken Jaargang ontvangen de Inteekenaren gralis eeno fraaije &quot;OT&quot; PRBMIKPLAAT. Een geroutineerd REIZIGER, van middelbaren leeftijd, die tegen September of October door omstandigheden van zijnen wil onafhankelijk, buiten Betrekking geraakt zoekt tegen dat tijdstip eene dergelijke FUNCTIE, liefst in het vak van MANUFACTUREN, waarin hij een aantal jaren werkzaam was, de beste referentien staan ton dienste. Adres franco onder Lett. G., bij den Boek- en Kantoorhandelaar J. A. WEINBECK, Spui, to Rotterdam. (18700) Wordt gevraagd in de onmiddellijke nabijheid van den Rijn-Spoorweg: Twee ruime Ongemeubeleerde KAMERS met BEDIENING. Opgave van Huurprijs Franco aan het Bureau van het Dagblad van &apos;sGravenhage, onder de Letters A. D. (18741) WONINSEtf TE HUUR. Het TERREIN de TWEE GEBROEDERS op de Rozengracht, EE 203, in aanbouw zijnde van acht en twintig WONINGEN, zijn nagenoeg klaar om te Verhuren en zijn te bezigtigen &apos;s morgens van 9 tot 11 ure en des namiddags van 3 tot 5 ure. Huurprijs van ƒ 1.40 tot 1.80. Deze Woningen zijn van alle gemakken voorzien. (18822) Verval van krachten, ziekten aan het vrouwelijk geslacht eigen, witte vloed, syphilis, ook zeer verouderde gevallen, worden bepaaldelijk genezen door den homöopatischen, specialen Arts G_EHSI-____, te Berlijn, Kochstrasse, __ °. 46 11, die eiken dag kan geconsulteerd worden des morgens van 8 tot 111/2 ure en des namiddags van 3 tot 51/2 ure. Ook per brief kan men hem raadplegen. (18276) ÜBMAlfll» grondig bekend met den handel in, en het taxeeren van f oud en diamant, vele jaren als Chef op eene dergelijke abriek werkzaam geweest zijnde, tevens bekend met de routine van reizen, en Fransch en Duitsch sprekende, zoekt (wegens ontbinding der _aa_) tegen November of eerder, weder ala CHCf op eene dergelijke, of ook op eene andere Fabriek geplaatst te worden, daar een goed oordeel en helder doorzigt, gepaard met administratieve kennis, hem spoedig &apos; ook op de hoogte van andere zaken zal kunnen bren._. Ook zou hij niet ongeneigd zijn, eene Agentuur of een Depot aan te hemen, daar hij vele relatien heeft, en ook goede informatien en soliede borgen kan geven, en later ook nog over eenige gelden kan disponeren. Eeflecte! renden worden verzocht zich te adresseren met franco bne! ven ondei&quot;lett. M. v. B. bij den Boekh. J. BEEEKNDONK, | Heisteeg bij de Heerengracht, XX 109. (187a8)</p>
</text>
