<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOOiKiCBÖREIFMIEK. De Notaris F.J.VAN SLOOTEN.te Dokkum, zal ep Vrijdag dei 14den Junij 1867, des avonds ten 7 ure, in het Logement: Hr, Maiien vvv Amsterdtim, bij J. LIJBERING, te Dokkum, finaa. Verkoopen: Eene STOOM-CICHOREIEABRIER, genaamd: DE GRIETMAN, met Kantoor, Knechtswoning, Bergplaatsen Kuiperij, uitmuntende Machine, Aantrekkerij, bij behoorende Grond , Tuin en verder aanhooren , zeer aangenaam staand* en gelegen aan de Stadsgracht^ en Dokkumer-Ee, bij Dokkun onder Sijbrandahuis. Waarop in onderdeelen, behoudens zamenvoeging, geboden is: Pere. 1&quot;. Tuin f 320; 2&quot;. Fabrie) c. a. J 2000; 3°. Aantrekkerij c. a. ƒ 685; 4&quot;. Kuiperij ca ƒ 351 en s°. Machine ƒ 4200. Te zamen f 7556. Conditien te vernemen ten Kantere van den Notaris en bij dei Eigenaar den Heer G. ADRIANI WIGERSMA, Fabriekant, t&lt; Dokkum. (13923) GRUTTERM. Door bijzondere omstandigheden zal op Maandag den 24stei Junij 1867, des voormiddags ten 11 ure, in de Herberg de Verguld Valk, te Schermerhom, in het openbaar werden verkocht: Een WOONHUIS en Wagenhuis daaraan annex met daarachter aan den wal zijnde Grivtterij, waarin een Gruttersmol.n met Loods en Erve, aan de noordzijde van de Breestraat, ei dus op zeer gunstigen stand te Schermerhom, welk Perceel waarin sedert onheugelijke jaren de Gruttersaffaire is en no| woidt uitgeoefend, bij het Kad. bekend is in sectie C, N°.341 groot 6 roeden, 70 ellen. Zijnde dagelijks te bezigtigen en te aanvaarden zoo spoedi; mogelijk. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij den Heer J. N. AL BLAS, te Schermerhom, en bij den Notaris J. STIKKEL, in d Schei-meer. (12918) VERKOOP Vl VAST GOED. _ Ten overstaan van den Notaris DE RAADT te Vorden, zal tei huize van den Heer WP.IJN, in het Heeren Logement binnen Does borgh ep DONDERDAG S 3 JVN3J _§G 7, ingezet en 14 da gen later zijnde DONDERDAG 27 J.CNIJ», telkens des voormiddags om Elf Uur zonder b e r a a d, verkocht worden. De volle eigendom van eenen WIND-, ROS-, OLIE enPELMOLEN, gelegen te Doesborgh buiten de Veerpoort aan de Contre escarpe tusschen de stadsgracht en de rivier den IJssel, met daarachter zich bevindende Stalling, voorts Woonhuis ten noorden, ei Schuur en Woning aan de zuidzijde daaraan staande, mitsgader: den grond waarop die gebouwen staan en daarbij behoort, zijndi Tuin, Boomgaard en Weiland, alles bij het kadaster der gemeente Doesborgh bekend in sectie B Nos. 96, 330, 331, 332, 360, 361 ei 362 zamen groot 1 B. 19 R. 45 E., zooals in de twee volgende per ceelen zal verkocht worden. Eerste perceel. Een WOONHVIS en ERE ten zuiden van dei Molen, laatstelijk door J. H. KUSTER bewoond geweest, met annexe Pakhuis en Stalling, sectie B. N°. 330, groot 1 R. 75 E. en der daarachter gelegen grond, regt doorgaande tot aan deh IJssel zooals op het terrein is afgebakend, zijnde een gedeelte van N°. 36: der sectie B. groot circa 10 R. 50 E. Tweede perceel. Een WIND-, KOS-, OLIE en PELMOLEI) en ERE, voorts woonhuis en Erf ten noorden en Tuin en Weilanc ten westen en noorden daaraan gelegen, kadastraal bekend in sectie B. Nos. 331, 332, 361, 360 en 96 zamen groot 93 R. 70 E., mitsgaders gedeelte van N&quot;. 362 sectie B. Boomgaard, circa groot 13 R 50 E., ten zuiden en westen van voorschreven Molen gelegen, zooals op het terrein is afgebakend. Alle welke goederen terstond na den teeslag door koopers in genot en gebruik kunnen aanvaard worden. Inlichtingen te bekomen bij voorn. Notaris en den Notaris PLIESTER te Zevenaar, brieven franco. (13426) AJk-IIRESTERItfGU Dijkgraaf en Heemraden van den Arkemheenschen Polder zullen op Donderdag den 13den Junij 1867, des voormiddags om 10 ure, aan de Nijkerker Sluis in het openbaar aanbesteden: De Leverantie van ongeveer 80 Lasten HAEDE NIEUWE PUIN, het Last gerekend tegen 1800 Nederl. Ponden. Het Monster, waarnaar de Aanbesteding geschiedt, ligt ter visie aan de Nijkerker Sluis, terwijl omtrent de Voorwaarden der Aanbesteding op franco aanvrage nadere inlichtingen te bekomen zijn bij den Ondergeteekende, bij wien de Inschrijvingsbilletten op zegel geschreven, daags &apos;voor de Aanbesteding franco moeten ingekomen zijn. Nijkekk, den Ïsten Junij 1867. Dijkgraaf en Heemraden voornoemd, Namens dezelve, (13671) L. J(. SMITS, Secretaris.</p>
</text>
