<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 6 Junij. Aan de orde is de beraadslaging over het ontwerp tot ontbinding der overeenkomst nopens het stichten van een ZlE&amp;EittllUfia. TE LEYW EN, en het aangaan van eene nadere overeenkomst. De heer Jonckbloet vindt in deze voordragt aanleiding om op de wenschelijkheid van een afzonderlijk departement van onderwijs aan te dringen. Bestond dit, dan hadden wij reeds lang eeue wet op het hooger onderwijs, en dan zou zeker de kwestie van het nosocomium sedert 1848 niet onbeslist zijn gebleven. Hij kan zich niet met het ontwerp vereenigen, omdat het doel, dat men zich bij het sluiten van het contract veor oogen heeft gesteld, niet zal worden bereikt. Nu moge er bereids eenige uitvoering aan de zaak gegeven zijn, maar dit zou de Vertegenwoordiging niet binden, maar tot persoonlijke verantwoording der betrokken ministers kunnen leiden. Wat nu de zaak zelve betreft, is hij het eens over de noodzakelijkheid van een nosocomium, maar de wijze waarop de zaak wordt ingerigt en de soort van zieken welke men zich voorstelt er in op te nemen, zal er niet toe leiden om het goed wetenschappelijk doel te bereiken. Op hetgeen meu in de eerste plaats noodig heeft: geschikte lokalen voor de lessen en aanwezigheid van zoodanige ziekbedden, aan welke voor den student in de geneeskunde waarlijk iets te leeren valt, is weinig of niet gelet. Zijne conclusie is, dat de overeenkomst niet is in het belang van het academische onderwijs, dat hier op den voorgrond moet staan. Zijns inziens is hot stichten van akademisch onderwijs staatszorg, en moet de Staat de kosten dragen; en de bijdrage van de stad Leyden wordt te duur gekocht, als de degelijkheid van het academische onderwijs er onder moet lijden, doordien de bijdrage nu strekt om, meerendeels op &apos;sßijks kosten, een groot ziekenhuis voor de behoeftige zieken van Leyden en omstreken te stichten.</p>
	<p>De Minister van Binnenl. Zaken is hefeens, dat deze stichting de regeling van het hooger onderwijs niet prejudicieert. Hij geeft zijnerzijds de geschiedenis van de zaak en beroept zich op de raede- I deeling zijner ambtsvoorgangers, en op de sommen op twee veorl gaande begrootingen uitgetrokken, welke de Kamer, met volle wetenschap van het voornemen der regering, cm de overeenkomst te sluiten, heeft toegestemd. Van persoonlijke aansprakelijkheid der in deze gehandeld hebbende ministers, kan geen sprake.zijn, maar als de spreker er op stond, zou de minister de rijksadvocaten adviseren m hoe verre de heeren van Bosse en Geertsema hier finantieel aansprakelijk waren. De minister treedt alsnu mede in cene beschouwing van de zaak zelve en in een betoog op de gronden, reeds in de gewisselde stukken uiteengezet, en wederlegt daarbij de argumenten van den vorigen Spreker. De regering kan het gebouw zoo gunstig mogelijk voor het academische ouderwijs inrigteu; er zullen niet enkel behoeftigen in worden opgenomen, en het Rijk zal voor de belangen van het ouderwijs voldoende zorg kunnen dragen. De heer Jonckbloet repliceert en houdt vol dat de sommen voor 1866 en 1867 wol toegestaan zijn met het doel tot stichting van een ziekenhuis, maar onder voorbehoud vau de goedkeuring der wetgevende magt. De Minister dupliceert kgrtclijk en handhaaft nader de overeenkomst. De heer Geertsema zal zich hier niet verdedigen tegen het verwijt van den heer Jonckbloet, wegens eene handeling die iv eeno andere qualiteit heeft plaats gehad. Hij gelooft, dat men wel zal doeu, alvorens daarover verder te spreken, af te wachten het advies der landsadvocaten. Maar wat de zaak van het ziekenhuis zelve betreft, zoo kan hij ook, op grond van zijne vroegere ondervinding als secretaris van het collegie van curatoren der hoogeschool te Groningen, volmondig verklaren, dat de inrigting, zoo als die nu voor Leyden wordt beoogd, geheel voldoende is en aan de eischen der wetenschap allezins voldoet. Hij wederlegt dan ook in de bijzonderheden de bezwaren van den heer Jonckbloet, Na nog eenige woordenwisseling tusschen den heer Jonckbloet, naar aanleiding van den vorigen spreker en den Minister, wordt het ontwerp aangenomen met 60 tegen 5 stemmeu. Tegen: de heeren Hingst, van Rappard, van Voorthuyzen, de Roo en Jonckbloet. * Thans is aan de orde het ontwerp tot verhooging der begrooting VOOr do spoorwegen VOOr 1867 (Brug over den Moerdijk). Bij monde van den heer Hingst wordt rapport uitgebragt op eene petitie van den gemeente-raad van Bergen op Zoom, ten gunste van dit ontwerp. — Nederlegging ter griffie. De heer de Raadt betuigt, eveu als de Minister, zijn leedwezen en teleurstelling over het ongunstig gevoelen der meerderheid in de afdeelingen geuit. Immers, in het voorl. Verslag van de begrooting der staatsspoorwegeu, verklaarde de groote meerderheid het eene noodlottige leemte in de uitvoering der spoorwegen, wanneer niet de overbrugging van den Moerdijk tot stand kwam, en in het Voorl. Verslag over du ontwerp staat juist het tegendeel uitgedrukt. Hij was steeds een voorstander van eene vaste brug over den Moerdijk en wenseht daaraan getrouw te blijven, omdat dit werk door het algemeen belang worde gevorderd, en niet in het belang van loca- Hteiten, die veeleer, voorloopig althans, eenig meerder voordeel zouden kunnen genieten, wanneer de overtogt aanvankelijk met stoomvlotten plaats had. Zonder die brug zal de zuiderlijn haar doel niet bereiken en onze transito-handel belangrijk benadeeld worden. Hij zal dit niet met tal van cijfers en feiten bewijzen, want hij herinner^ aan de uitstekende betoogen , in 1860 hier gehouden over de onmisbaarheid van de zuiderlijn, en vervolgens de veelvuldige adressen van gemeenteraden en Kamers van Koophandel. Hij releveert slechts enkele feiten, meerendeels aan die stukken ontleend, waaruit blijkt hoe aanzienlijk het goederenverkeer is dat het Hollands Diep passeert, en hoe ondenkbaar het is dat zulk een aanmerkelijk goederenvervoer regelmatig en behoorlijk met vlotten en pontons zal kunnen geschieden. Die wijze van overtogt zal steeds groote en eigenaardige bezwaren oplev.ren en vertraging te weeg brengen. Men heeft gezegd dat de brug wel wenschelijk, maar niet noodzakelijk was. Die zoo spreken zien de ongunstige verhouding voorbij, waarin sedert de laatste jaren, de doorvoerhandcl verkeert, vooral in vergelijking met Belgie, zoodat de vrees voor verlegging van dien belangrijken handelstak- niet overdreven is. Een ander bezwaar is geput uit de groote kosten. Daarin heerscht veel overdrijving. Kerst zeide men, het zou 15 millioen kosten en nu blijkt, na naauwkeurig onderzoek, dat het niet meer dan 8 millioen zal zijn. Bij het doen gelden van finantiöel bezwaar wordt te veel voorbijgezien, dat ook de overtogt niet stoomvlotten veel geld zal kosten, dat bovendien weggeworpen geld zal zijn, indien later de onvermijdelijke noodzakelijkheid van de overbrugging zal erkend worden. Waar het een groot nationaal belang betreft, moet men voor geene offers terugdeinzen. Hij zal dan ook niet terugdeinzen voor het toestaan van buitengewone middelen tot bereiking van dit groote nationale doel. De Heer Verheven is diep doordrongen, niet alleen van de wenschelijkheid, maar van de noodzakelijkheid van dit werk, waarop hij grooten prijs stelt. Hij betreurt dat die brug niet uitdrukkelijk in de spoorwegwet is opgenomen, maar de ervaring heeft nu reeds bewezen dat zij in dat net behoort. Hij acht die brug noodzakelijk in het belang van,het personen- en vooral van het goederen-vervoer. Die noodzakelijkheid wordt ook erkend door de Regering, door Ged. Staten van verschillende provinciën, door Gemeenteraden en door de Kamers van Koophandel. Hij vestigt de aandacht op do bezwaren en moeijelijkhedën, indien de brug niet wordt gelegd. Eene vaste brug zal een einde maken aan de geïsoleerde positie van Holland en de zuidelijke provinciën. Deskundigen verklaren dat de berekening der kosten niet zal worden overschreden. De onderhoudkosten der stoomvlotten zullen veel meer bedragen, dan het onderhoud eener vaste brug. Ook uit het oogpunt van het belang van &apos;s lands verdediging is de aanleg van eene vaste brug wenschelp- Met het grootste genoegen zal hij voor het ontwerp stemmen, eu hij hoopt dat de groote meerderheid der Kamer dit ook zal doen. De Heer Zijlker zegt dat, ofschoon hij ook finantieel bezwaar heeft, dit wordt opgewogen door bet groote belang van nuttige openbare werken, onverschillig in welk gedeelte des lands, hoewel het ver afgelegen noorden nog al gewoonlijk min gunstig behandeld wordt. Hij heeft hier speciaal het oog op den tragen voorgang der werkzaamheden aan de spoorwegen in het noorden. Hij hoopt dat de Minister met zijn veelvermogenden invloed tusschen beide zal komen om dit werk te bespoedigen en om de aansluiting van Winschoten aan de Westbaan spoedig tot stand te doen komen. Overigens meent hij dat eene vaste t&gt;rug over den Moerdijk zich door 1-**.uigheid aanbeveelt, vooral als men let op de kosten van aanleg onderhoud van stoomvlotten. Bovendien houdt hij niet van halve afregelen. De Heer Rociiussen antwoordt op het. verwijt, door den He&lt;-*._■ Raadt gedaan, dat de meerderheid der Kamer vroeger voor eene ste brug was, deqh in het Voorl. Versl. over het aanhangig VXt%. rp, minder daarmede is ingenomen. Al dadelijk moet kn merken dat In de afdeelingen niet wordt gestemd, en n2m dus ;t bepaald kan zeggen, wat het gevoelen der meerda-keid&apos; w-s&apos; i al hetgeen de tegenwoordige Minister in de gewisselde stukkei. zegd heeft, hoopt hij dat het onderzoek van deskundigen zóó z_Y bben plaats gehad, dat het werk zal kunnen voltooid worden voor sommen, nu berekend. Hij wil daarbij wel voegen, dat hü vroer met gedacht hadj dat de aanleg van stoomvlotten zoo veel zou eten Daardoor worden zijne bezwaren al minder en minder Da uitieke horizon is nu zeer opgehelderd; de vrees voor oorlog zeer irwijderd En als er dus geen geld in kas mogt zijn, dan ten men -ergaan tot het sluiten eener leening, die goede rentenza ople e». Ja, spreker gelooft dat de wensch naar eene vaste brug alemeen is, en zoo die nu wordt uitgesteld, zal mea daartoe later _ch overgaan. En dit heeft hem ook bevogenToor het ontwel estemmgn; ook uit het oogpunt van billijkheid voor Indere tro^S aaïigene zijde van den Moerdijk gelegen. In navolging van hetgeen in.ißelgie ten opzigte der Vlaamsche provinciën gezegd werd, zegt ook hij: -Ik verlang met ijzeren staven Zeeland, N.-Brabant en met Nederland aan elkander te verbinden. De heer Stieltjes is tegen het ontwerp; al de redeneringen van de voorstanders zijn gebaseerd op het adres van de Kamer van Koophandel van Dordrecht en dè berekeningen van den ingenieur van der Made. Eu waarop berusten tl ie? Daarop, dat het vervoer in die rigting zou klimmen tot 4000 tonnen daags. Maar als dit nu onjuist is, dan vervalt de grondslag. En nu heeft Spreker nagegaan, dat in 1865 op den Bijnspoorweg in het 10de jaar zijner exploitatie, tusschen Arnhem en Duitschland, slechts 26,000 ton naar Duitschland en 136,000 ton van Duitschland naar Amsterdam is vervoerd, dus 162,000 ton te zamen ieder jaar. Naar dien maatstaf, de opgave van 4000 ton daags, nagaande, gelooft hij, dat in die berekening een nul te veel is, en dat 400 ton daags al zeer veel is. Maar is dit zoo, dan vervallen ook alle berekeningen voer 3 stoomvlotten, want dan is z. i. 1 voldoende. Bovendien is hij van oordeel, dat de zaak nog niet in staat van wijzen is, want de Kegering geeft wèl naauwkeurig op de kosten der brug, maar niet die van de overvaart door vlotten. Op dien grond zou hij gaarno uitstel der discussie zien, totdat er meer zekerheid zal zijn&apos; omtrent het getal _n de kosten der vlotten. Spreker heeft, ook finahfïelè bezwaren. De uitgaven nemen toe, het batig saldo vermindert. Dit is niet de schuld der Éegering, maar Spreker constateert het feit. Voeren .wij onze uitgaven te zeer op, dan zouden andere belangen in Nederland en in Indie er onder kunnen lijden, en dat zon hg in het belang van beiden betreuren. Hij wijst speciaal op de dringende behoefte van de verbetering der haven van Samarang en andere werken hier te lande. Voor Samarang wil de Minister geen 2 ton fep de begrooting brengen. Daarom vreest Spreker te meer, dat deze brug nadeelig zal terugwerken op Indie. En toch, de Nederlandsche handel is meer gebaat met de verbetering vau het handelsverkeer met Indie, dan met eenige meerdere wegen hier te lande. Hij vestigt vooral de aandacht op de noodzakelijkheid en bet voordeel van den spoorweg van Malang naar Passoeroeang. Ook de behingen der verdediging zullen min of meer door de brug benadeeld worden, want men zal gedwoDgen worden de forten te leggen, te bemannen en te onderhouden, &apos;in het nadeel der concentratie van onze verdediging en strijdkrachten. De heer van Kerkwijk verdedigt in het breede het ontwerp, ook al mogten de statistieke aanmerkingen van den vorigen Spreker gegrond zijn. Hij betoogt dat de aanleg van een vaste brug verre de voorkeur verdient boven vlotten, waarmede .4J millioen zouden zijn weggeworpen. De heer van Eek verdedigt mede het ontwerp. Men vergeet bij de aanprijzing van stoomvlotten dat dit iets is wat men neemt als men mets anders krijgen kan, maar niet als het beter middel voorhanden is. Zoowel het belang van het goederen- als van het personenvervoer pleiten voor eene vaste brug, terwijl daardoor ook het belang van Vlissingen bevorderd wordt dat de natuurlijke voorhaven wordt van Antwerpen en ook van Rotterdam. Wat het defensiebelang^ betreft beroept ook hij zich op het gevoelen van den heer do Casembroot, die, als het er op aankwam, hoopte dat hij mogt worden belust met de verdediging van die stelling. Morgen voortzetting. De Mint.s.i-.i. van Buitenl. Zaken vraagt het woord en zegt dat hij bij de inzending van het tractaat, gesloten te Londen nopens Luxemburg gemeend heeft geene vrijheid te hebben om dit vergezeld te doen gaan van de protocollen der conferentie, omdat hij niet wist of zo ook door andere betrokken mogendheden zouden wordeu medegedeeld. Heden echter het berigt ontvangen hebbende dat de Engelsche regering die protocollen aan het Parlement heeft overgelegd, heeft hij die stukken ter griffie ter inzage der leden nedergelegd. Hij vertrouwt dat de commissie tot onderzoek van het tractaat ook van do protocollen kennis zal nemen, en .als hij meent dat ze moeten worden gedrukt en openbaar gemaakt, heeft hij daartegen geen bezwaar. Deze stukken worden voor kennisgeving aangenomen en verzonden naar de commissie voor het tractaat.</p>
</text>
