<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~b7langerhüizen, T. J. B. WESTERWOUDT, F. J. DE WIT, H. B. LOMANS Bz., W. M. G. HEUKENSFELDT, A. LANGERHUIZEN, J. W. RAÜEMAKER, J. A. SIEWE Jn., J. C. COERS, H. G. DE WILDE, R. SANTINK, W. C. HAVIE, S. F. STEINBACHËB, J. M. DIJKERS, F. A. VAN OS en P. F. J. EVERARD, Makelaars zullen op DINGSDAG DEN ISden .IVNI.K 1867 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris Jl. L. KABEL, voor het huis op den O. Z. Voorburgwal bij de Korte Niezel K 600, verkoopen den allezins deftigen en goed onderhouden INBOEDEL, nagelaten door wijlen Vrouwe MARIA GEERTRUIDA KOORN, WEDUWE DEN WEL-ED. HEER J. A. H. SINNIGE, en waarbij fraaije JVWEELEN, exellente Horologiën en gouden Sieraden, zilveren Broodmand, Trommeltjes , Blaadjes , Koffijkan, Thocpot, Melkkannen, Soep-, Salade-, Tafel- en Dessert-Lepels en Vorken *, vermeille en zilveren Theegarnituren, Fruitscheppers, Theeen Presenteer-bladen met zilveren randen en handvatten,gemonteerd Porcelein en Kristal en meerder GOVD- en ZILVERWERK en KOSTBAARHEDEN. Exquise blaauwe, gekleurde en geëmailleerde oude Porceleinen, gedrukt Tafelservies, Fransch porceleinen Theeserviesen , Aarde-, Lak-, gekleurd en geslepen Kristal- en Glaswerk, uitmuntende Lijnwaden, waarbij fraaije damasten Tafelgarnituren; zeer goede Bedden met toebehooren, excellente Tapijten, Spiegels, eenige Schilderijen en Prenten; welluidende PIANINO door CAVADINO en NIESSEN, magnifique vergulde en bronzen Pendules, dito Candelabres, Vazen, bisquit Beeldwerk en Ornamenten; moderne Zaal- en Kamer-garnituren van Tête-a-tète, Canapés en Stoelen met onderscheidene kleuren Velours d&apos;Utrecht bekleed, solide meerendeels moderne MEVBELEN, Kantoorlessenaar, Brandkast, Zolderen Waschbenoodigdlieden, Koper en Tin en eenige Boeken. De Catalogus zal in tijds ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, locaal DE ZWAAN, te bekomen zijn. De Goederen zijn Vrijdag 14 Junij particulier, Zaturdag en Maandag 15 en 17 Junij publiek te zien. (13962) Krachtige Werking VAN DE SIROOP VAN RAIFORT MET JODIUxM. De Siroop van RAIFORT met Jodium van GRIMAULT &amp; C°., Apothekers van Z. K. H. Prins Napoieon , te Parijs, is bereid met het Sap van Anti-Scorbutieke Planten, waarvan de krachtdadigheid bekend is. Zij bevat de Jodium in een organischen toestand en wordt beschouwd als het beste middel om de Levertraan te vervangen. De zeldzame volkomenheid van dit product noopt ons de opinie te doen kennen van de voornaamste Parijssche Doctoren, die het dagelijks voorschrijven. »De Siroop van RAIFORT met Jodium is een middel, dat eene zekere en zachte werking heeft en vooral heilzaam is bij de behandeling van Kinderen; niet alleen vervangt zij de Levertraan, maar biedt nog meer veordeelen aan.&quot; ö Dr. A. CAZENAVE, le Doet. bij het Hospit. van St. Louis, le Parijs. nve Siroop van RAIFORT met Jodium is een middel van den eersten rang bij de behandeling van Lymphathische en Scrofuleuse Ongesteldheden. Ik heb het meermalen met succes aangewend in fevallen van tering, wanneer zich het ziekteverschijnsel pas openaarde, en wel in plaats van Levertraan.&quot; Dr. A. CHARRIER, Ex-Chef van de Kliniek bij de Parijssche Faculteit. /-De Siroop van RAIFORT met Jodium is een der werkzaamste middelen voor Lympathische gestellen. Ik heb door zijne werking Scrofuleuse gezwellen zien genezen, die door niets genezen werden, terwijl de lidteekenen met een buitengewonen spoed verdwenen. Bij kinderen heb ik door zijne werking Beengezwellen zien genezen.&quot; Dr. GUESNARD, Gewezen Interne der Parijssche Hospitalen. nVe Siroop van RAIFORT met Jodium heeft alle voordeelige eigenschappen van de Levertraan, zonder een der inconvenienten op te leveren.&quot; Dr. GUIBOUT, \ Doctor der Hospitalen, President van de Sociëteit der Parijssche Doctoren. h. «rV^T&apos;foflhS. ?AIFO^T met Jodium van GRIMAULT &amp; C. Sich \%XitTtVe^Dc^ staat&gt; &amp;W *™ zelfstandigheid 7. _•&apos; .._ Dr* KLETZINSKI, Pépêt: I9TSrda^r&amp;LoV^ *&quot; fl-fljft</p>
</text>
