<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 5 Junij. De Saxonia, van New-York, heeft slecht» £ 6000 in specie aangebragt. |____BL &lt;+ De regeringsmakelaar kocht heden £ 16,000 nieuwe 21/2 pCts. a 761;. &apos; Ter beurse is het geld zeer ruim a 11/2 pCt. Men verneemt het faillissement der firma Laings &amp; C . te Birming* ham , met een passief van £ 45,000. Er hebben geene verdere zendingen van goud naar de Bank van Engeland plaats gehad en waarschijnlijk zullen de sommen, welks in &apos;cle eerstvolgende weken in de Bank zullen vloeijen, niet zoo aanzienlijk zijn als in de laatst verloopen weken, uithoofde van do verminderde remises uit New-York en Australië. Buitendien is er op dit oogenblik eene vrij goede vraag voor het vasteland. De handel in zilver is van weinig belang; de vraag voor Oost- Indie is stil en die voor het vasteland matig. De notering van zilver in baren is 5 six.% per ons en die .an Mexic. dollars 4sh. 107/ s v-i zijnde onveranderd. &apos;Engelsche fondsen waren begin-beurs minder gunstig gestemd,te» gevolge van verkoopen, welke heden plaats hadden, maar later waren de koersen weder tot rijzing gestemd, ofschoon de handel van mindebelang was. Gecons. werden het laatst gedaan tot 943/ g a 1/2 ex div.. zoo wel contant ah* op de rescontre op morgen. Op Julij werden z(j verhandeld tot 941/2 a %. Gereduceerde en Nieuwe 3 pCts. 931/2 a9s Schatkistbilletten 18 a 23 sh. premie op Maart en 22 a 27 sh. premie op Junij; Bank-Actien 253 a 255; Indian Stock 219 a 221. Buitenlandsche fondsen flaauw en met weinig handel: GriekscW 151/2 a 161/4; Italiaansche van 1861 517/8 a 51%; Turksche 5 pCt» 331/8 a 1/4; Mexicaansche 17 a 1/4; Chili scrip 2 a 1/4; Spaansche Passive 241/2 a 3/4; dito Certificaten 15% a % Brazil van 1865 75 a 7ft Dito van 1863 65 a 67; Buenos-Ayres 81 a 83; Dito 3 pCts.34a36i Ned. Werk. Schuld 2i/2 pCt. 62 a 63; Egypt. 7 pCt. 83 a 85; Grenada 3 pCt. 341/2 a 351/2; Dito Uitg. 6Vaa7; Peru 41/2 pCt. 76 a7B Portugesche -3 pCt. 421/2 a 43Vs ; Russische 5 pCts. 87 a 89; Dit» 3 pCts. 54 a 55; Dito van 1864 88 a 90; Dito Scrip 11/4 a 3/4 premiei Venezuela 6 pCts. 24 a 26; Dito van 1864 23 a 25. Atlantic en Great-Western Spoorweg Debentures zijn gedaan to&apos; 30 a 32 en de Consolidated Mortgage Bonds tot 25 a 26. Consolidated-Bank £ 5.4 a l/a (gefourneerd £ 4). Soeorw. Antwerpen-Bott. £ 9i/2a93/4; Rijnsnoorw. £ 21 a.211/2. Wissel: Amsterdam 3/m. 11.19^12.01/4* dito kort 11.18 a 11.19-</p>
</text>
