<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IjO-flTOOtf-RISCOTS lof ENGELSCHE KAAKJES (in. vaatjes), zijn tot zeer billijke prijzen verkrijgbaar bij G. T. VAN DEK HORST &amp; C°., Brievenfranca. te Rotterdam, Hang K°. 438/439. (13790) -T-^s&amp;SiSgS^fe Op den OLIEMOLEN de Naarstigheid, te R.tter,-S-B_Sml^ &amp;&amp;m &gt; wordt gevraagd \W* EEN BAAS, het LIJNZAADMALEN grondig verstaande GEBRs. VAN VOLLENHOVEN. Adres te Rotterdam, Wijk 7 N°. 195. (1.133) ésmfcEen Ezel te tios.p9 &apos;^IbsssSï**-- z&apos;inc*e MERRIE, bijzonder mak. Franco brioven -s&amp;h-ËsS-SS* onder het Woord EZEL, bij den Boekhandelaar ■C. VAN HELDEN, Heiligen Weg, D 230, te Amsterdam. (14011) Een JONG MEN SCH, 27 jaren oud, niet onbemiddeld, wenschte zich geplaatst te zien als VOLONTAIR op eene Fabriek van Stoomwerktuigen of Bouwmaterialen, met het doel om zich te associëren of de zaak geheel over te nemen. Refiecterenden wordën verzocht zich met franco brieven te adresseren, met opgave van conditiën onder de lett. N. N. bij de GEBRs. VERMANDE, Boekhandelaren te Hoorn. (14082; Een Jong Mensch , 25 jaren oud, goed uiterlijk, Werktugkundige, bekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen, Chemie, enz., zoekt eene BETREKKING, onverschillig van welken aard of in welk Werelddeel. Inclinerenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. P., bij den Boekhandelaar E. E. VON MUNCHEN ,_te_Haarlem. (14089) Een WEDVWNAAK met twee Zoons, het meeste van den dag buitenshuis zijnde, verlangt iemand als MEIB-fIVISHOSJD-» STER, tusschen de 35 en 40 jaren, van de P. G. Opgaven van verlangd wordend salaris en waar informatien te bekomen zijn, worden ingewacht onder lett. A. Z., bij den Boekh. N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 562. 13979) Men VERLANGT voor een Jongeling, ca. 15 jaren oud, die de Kostschool heeft verlaten en bekend is met de beginselen der Fransche, Hoogduitsche en Engelsche Talen, BEMAND om daarin beide te Onderwijzen, hetzij ten zijnen huize of wel met andere Leerlingen ten huize van den Onderwijzer. Refiecterenden worden verzocht hunne voorwaarden onder lett. S. P. in te zenden bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 562. (13978) Op zeer voordeelige voorwaarden wordt voor eene GENEVERSTOKERIJ in Australië verlangd een bekwame MEESTERKNECHT, van goede getuigenissen voorzien, liefst ongehuwd. Aanbiedingen franco onder de letters A. G. S. aan het Bureau Handelsblad. Q3927) COMPAGHOH GEZOCHT. WÊÊkT&quot; Een WERKTVIGKVNDIGE, welke eene geve.- SJpSïjF tigde Werkplaats bezit en twee Octrooijen wenseht aan te vragen, ZOEKT EEN COMPAGNON, die Tien Mille zou kunnen aanbrengen en eenige Administratie kan houden; werktuigkundige kennis is geen vereischte. Adres franco onder lett. B. B. ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoésstraat, J 67, te Amsterdam. (13988) H.H. TOUWSLAGERS, Bwelko geneigd zijn te leveren &quot;8000 TOVWLFJ(NNETTE_V voor IJzeren Militaire Kribben, worden verzocht Prijsopgaaf franco te zenden voor den lOden dezer. St. LEGEER, (13970) Fabriekant in Ijzerwaren te Deventer. B^aß^~MlnVËinSNGT&quot;éênë fa¥oralijk?JVF^*^tegsm B&apos;^r^HF VKOVW van3o a4O jaren, voor het huis- -gSB^ Bhouden; diegenen, welke met het KNIPPEN van MANTEL S ■grondig bekend zijn, zullen de voorkeur hebben. Reflecteren- Hden adresseren zich met franco brieven onder de lett. A. en C. bii Kantoor-Boekhandelaars VAN TÜBERGEN &amp; KRUYSMULDER ■RoM^Ü__d^LZÏBf£d^113 u . (13991) Men verlangt om dadelijk in betrekking te komen ter assistentie het huishouden eene JVFVROCW, P. G., het Linnen- en ■Wollennaaijen, Mazen en Stoppen verstaande, liefst iemand uit ■Amsterdam, die in dusdanige betrekking is geweest, voorzien van ■goede getuigenissen. Adres met franco brieven, onder lett. V bii Boekhandelaars J. MEEUSSEN&amp; ZOON, Korte Pooten, te Hage. (13951)&apos; P. M. BA&apos;/.ENDTJK, te Rotterdam, geeft, uit: Mpraktische wenken ter voorkoming van AANZEILINGEN, alsmede nadere toelichting der bepalingen op het voeren van SEINLICHTEN , nitwijken vati ZEIL- en STOOMSCHEPEN , enz., volgens Koninklijk Besluit, dd. 2 Mei 1863, door D. C.RIETBERGEN, Oud-Gezagvoerder ter Koopvaardij. Me± 9 Steëndrukplaatjes. Prijs f 1.25. (13894)</p>
</text>
