<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_, Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, C. T. P. HEEK, ëchtgenoote van * J. VELDMAN. __Amsterdam, 6 Jnnij 1867. (14105) Bevallen van een ZOON A. STRATER-POVEL. _ 6 Junij 1867. (14107. _Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapen DOCH TER JOHANNA CAROLINA GERHARD, geliefde Ëchtgenoote van Nieuwendam, 7 Junij 1867. J. O VAN NIMWEGEN. (14108) Algemeene Kennisgeving. Heden overleed onze zeer geliefde Vader en Behuwdvader, de Heer ERNST WILLEM REDEKER, in den ouderdom van 73 jaren. Amsteedam , 4 Junij 1867. W. F. REDEKER, _(14106) uit aller naam. De Persoon van DIRK KAPTEIN, die voor eenige dagen met beenbreuk in het Gasthuis werd gebragt, is ten gevolge van dien,heden aldaar overleden. Van af den beginne van onzen handel was hij onze oudste knecht; verliezen en betreuren in hem een eerlijk en trouw werkman. Moge deze zijne nagedachtenis ter eere strekken. (14159) _Jlmsteedam, 5 Junij 1867. RUYTER $■ C% Hontkoopers. „ Heden overleed, na een kortstondig en smartelijk lijden, onze geliefde Zoon en Broeder S. LEVIE. Wed. G. J. LEVIE. Amsteedam, L. LEVIE. 6 Jun ij 1867. A. LEVIE. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (14080) . Zutphen, 6 Junij 1867. Na een langdurig lijden, overleed heden ochtend in den ouderdom van 79 jaren, Mejufvrouw A. BUYS, tot diepe droefheid van hare Zusters en verdere Betrekkingen. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (14086) ■*■=— . ■ - : Voor de vele bewijzen van belangstelling, bij gelegenheid onzer Vijf en Twintig-i arige Eehtvereenigmg ondervonden, betuigen wij onzen weigemeenden dank. Amsterdam, 7 Junij 1867. JAN LUGT. (14103) &gt;__ H. L. LUGT-LAST. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, betoond bij de voltrekking van ons Huwelijk, betuigen wij, ook namens onze weder-■jjdsche Betrekkingen, onzen hartelijken dank. Amsteedam, 8 Junij 1867. K. H. BOS. _J 14047) G.J. BOS-SULPKE. De Ondergeteekenden&apos;betuigen door deze hunnen hartelijken dank Joor de deelneming, bij het overlijden hunner geliefde Moeder en behuwdmoeder hun betoond. B. BEKKING. Amsterdam , 8 Junij 1867. M. BEKKING , (14034) BEEKMAN.</p>
</text>
