<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REUNIE 1844—1848. Zij, die in de jaren 1844 tot en met 1848 bij den Rector Magnificus&apos; van de Hoegeschoel te Utrecht als Student ingeschreven, Leden zijn geweest van het Utrechtsche Studentencorps en verlangen mogten aan de BEUNIE VAN OUD-STUDENTEN deel te nemen, worden uitgenoodigd zich daartoe vóór den 17 den DEZER met franco Brieven aan te melden bij den 6den Ondergeteekende. Bij genoegzame deelneming, zal de Reunie plaats hebben den 26sten JVNIJ. E. K., ter plaatse en uur in den Feestwijzer op te geven. Üikecht , 3 Janij 1867. &quot; , _ Ds. H. FABIVS, Med. Doctor te Amsterdam, ji&apos;p sidpïif Mn. H. ROIJ.AARDS VAN SCHERPENZEEL, Lid der Prov. Staten van Utrecht, te Utrecht. Secretaris. .1. M. KOLFF , Predikant te Sneek. Mr. Jf. MOOLENHVRGH, Procureur te Zierikzee. J. STEMRERG, Em. Pred. te Arnhem. Mk. BERGER VAN HENGST , Lid der Arrondissements-Regtbank te Utrecht. Mk. E. TIELENIVS KRVLITHOFF, Lid der Arrondissements-Regtbank te Tiel. H. DE VEER, Directeur der Hoogere Burgerschool to Delft. (13775) LIKEUR /iTS!K bekend sedert het jaar 1510, onder de benaming van BËIËDICIIIË. Deze uitmuntende LIKEVR bevordert de Spijsvertering en verdunt het Bloed. . De Planten, waaruit zij wordt getrokken, geven haar eene buitengewone geneeskracht, tegen aandoeningen van vallende ziekte. Te bekomen bij A. LEGRAND ainé &amp; C°., te Fécamp (Seine inférieure) en te Parijs rue Vivienne, 19, en wijders bij de voornaamste handelaren in sterke dranken in Frankrijk en in het Buitenland. Te Amsterdam bij den Heer FLAMENT, Wijnhandelaar. (13388) MOTMIh IMÏÏ BKRIiIM. üönïgs winter. Bij den aanvang van het Saizoen neemt de ondergeteekende de vrijheid zijn HOTEL, gelegen te Königswinteï, tegenover de aanlegplaats der Stoomschepen en het STATION MEHLEMKÖNIGSWINTER, beleefdelijk den Reizigers aan te bevelen. Bij het Hotel behooren een groote Tuin en eene overdekte Veranda. Al de Kamers geven het uitzigt op den Rijn en op het Zevengebergte. Met famiiien worden abonnementen aangegaan tegen verminderde prijzen. (11709) Clir. Sclimidt.</p>
</text>
