<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>*Öffii liet&apos;;&apos;n ?ls.te,rel- het paleis met hebben verlaten; de Keizer heeft J-üe ministers geconfereerd en in zijn kabinet gearbeid. toarin™*7W&apos;l**v.ni *? zal door den president van den senaat jnovics.br) de krooning worden vertegenwoordigd, de st-i? # J H-e&apos;de houding van den Croatischen landdag, heeft «o ai,vlo tSeg&quot;im 7avome besloten, eene deputatie naar de krooning - II . pool;,deu Ki-oomngslieuvel naar Pesth te zenden, .ad hetwpii- il VTdi ge-schreven, dat aldaar iets heeft plaats ge- Sden 1,,.. wn kort geiden nog voor onmogelijk zou hebben getó ftßüesff &quot;SS*en dou grootstenH°Dgaar&quot; he^n A,^;VTSo.v.f te ?*%*&apos; we,lke in de Plaats van de opgen *-*&gt;««_ hot licht zag, is thans ook voor drie maanden geschorlt.</p>
	<p>dracfm^, J?&apos;n,e-J™&apos;J (do,s Ochtends). Het gisteren omtrent het ver•■oofU, a- 4uld-Dmtsche staten medegedeelde, wordt uit eene gedüu ■ ™„ gJ. _bl_°? -^vestigd. Het verdrag is aangegaan voor den ï* tolTerbondsverdrag, namelijk tot het einde van 1877. van T&gt;, _e .fog met forraeel heeft plaats gehad, is de toetreding ■U da 7.^m adt ,n_6t te betwijfelen, die van Beijeren wordt binnen&quot; J^gen verwacht. in7ereePdheM Pebra&lt;-*fcW°rden vertrekkon voor -Keizer Napoleon afsknd6^. wederlegging der berigten van de Pairie, betreffende den *S SVw. gf |,eft.e.Tan Noord-Sleeswijk, zegt de Nordd. Atlg. a Wardij&quot; ,in ,liet tolverbond, maar zal waarschijnlijk geen •-lr .Wrtïi. &quot; T t?l.ake? na.- het parlement zenden, daarLufem- 6 toloouferentle door geene bijzondere stem was</p>
	<p>StvVT&apos;ff M- PI.DS Al.e/ander van Hessen Kei/er van n.. + G..oothertog) is op bijzondere mtnoodiging van deu krooninl bii tPt6nnjk uit üannstadt naar Pesth vertrolkeS, om do gene.,&quot;f en h .TT Prins bekleedt den rang vanluit.-eeneiaal en is zeer bevriend met Keizer Frans Joseph. &amp;ie Munchen bevindt zich thans de voormalige vorst vanEumenie, , Uit alle Beijorsche plaatsen, waar de veepest heeft geheerscht, T Tv. ™lkoDien .gfi&apos;uststellende berigten ontvangen. Wf. unch _he ,l l eene vereeniging gevormd, welke ten doel sev.lom te trachten ,eene hervorming te bewerken van het Zwit«seüe gevangeniswezen.</p>
</text>
