<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>™»w&apos;e£*%lr\r.£i.f.,}~ Mcl «anstawde TE HUUR een RUIM en VRIJ BOVENHUIS, op eene Fatsoenlijke Gracht in het midden dezer Stad. Huurprijs ƒ275. Adres iranco aan het Bureau Handelsblad onder het AYoord BOVENHUIS. (3944) BOTER, KAAS, VLEËSCHTËNZ: Door Kwiteering wordt op een volkrijken Stand TER OVERNAME aangeboden: Een florissante KOM-EN-EISEH-WINKEL, waar een Jaarlijksch debiet van minstens ƒ25,000 is en voar uitbreiding vatbaar , het Huis voor eon matigen Prijs to Huur. Inclinerende vervoege zich met franco Brieven Bureau Handelsblad onder Lett. G. Z. (3844&quot;) fniivrv«ÏTii&quot;gftUS al wordt.lN HUUR gevraagd een HUIS of BOVENHUIS, bevattende vier niet te kleino Kamers , tegen een Huurprys van circa ƒ4OO. Aanbiedingen met opgave van Stand, Prijs en verdere bijzonderheden worden onder Lett. M. Franco ingewacht aan SEYFFARDT&apos;g Boekh., Damrak_blj den Dam. *rancomöcw^2»an Men vraagt in Amsterdam ofin de nabijheid der stad voor een Jong Mensch ROST en INWONING met vrije Slaankamer voor 5 a 6 dagen per weck. Adres franco met opgave van pr is onder Lett. F., bij den Boekh. J. F. VANDOgggg-jjl HaarW J g£) De bladen van den MATICO, EEN rERUAANSCUE «OOM, inliovcngenoemden vorm bereid, genezen spoedig en onfeilbaar Gonorrhoe, zonder eenige vrees voor schadelijke gevolgen. De beroemde Prof&apos; RICORD te Parijs verwerpt thans alle andere middelen. De INJECTIE wordt aangewend bij pas ontstane, de CAPSULES bij meer verouderde of ingewortelde gevallen, die na het gebruik van Copaiva, Cubebe of Metaalaardige Inspuitingen zijn overgebleven. Prijs der Injectie /&quot;I.SO ; der Capsules f 2.50. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAM RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN ;te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, LOONEN en C\. en in de voornaamste Apotheken van Holland. VAN BERK Apoth. te Nieuwediep; GILTAT, ta Dordrecht (702 J^rHrf|i|l|£m BEDERF VAN HET BLOED , ft^&amp;MJ HUIDUITSLAG. J^^iy^[£#W Spoedige genezing en in het geheim ™n Pri[mticve of constitutionnele ziek- iiS^E^ ten cler beide seksen, door de BISCUITS DÉPÜRATIFS VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actie™ beginseen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waar, a&quot;Ï gTTg V,°°rtvloeit- Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend tkk^lkki , Cntou» «ettodo ™ Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou aKStaKrtg&quot; °Dder geW°ne P^rmaceutischevormg hel^if^l JvrCn &apos;rg oPenbarß Proefnemingen genomen en met den nctkd f g , r?nd, zi-&apos;n de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door_ de Academie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de i\7Snmrbovendien ceno belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. - De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen allo ziekten, welke voortspruiten uit bederf van liet bloed of uit scherpte cler vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten den huiduitslag, de scorfuleuse ziekten, van welken ernstigen aard van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs, rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven (601 HOOVD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. 11. 11. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Arasterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. F. O SNABILIE, te &apos;s Gravenhage ; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch, v. d. KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel- D TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bero-enop-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRICÏIT, te Leyden; GASILLE , te Zierikzee; J. S. LEEK ,té Groningen. Brieven Eranco.</p>
</text>
