<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>.WEENEN, 18 Febr. Do financiële commissie, door het Huis der j Se vaardigden benoemd, heeft op de begrooting al de posten doorge&apos;d, welke daarop gebragt zijn voor nieuw te benoemen consulaire Ze r&apos;i?n&quot; e 00rzaak hiervan is , dat de regering bij de keuze der overesche plaatsen op zeer zonderlinge wijze is te werk gegaan. Zeerdikco °ndervinden reeders en handelaren groote nadeelen, uithoofde gecne nsulaire agenten worden gevonden in zeehavens , welke dikwerf door ostem-ijksehe schepen worden aangedaan. Nu daarentegen waren die Wutenaren aangewezen voor zoodanige plaatsen, welke nooit door een uostenrijksck vaartuig werden aangedaan. Men twijfelt niet of het Huis zal zyne goedkeuring aan dat voorstel schenken. — Het gerucht door telegrafische mededeelingen allerwege verspreid, dat ernstige onlusten hebben plaats gehad te Padua, ten gevolge waarvan 80 stud»nten zijn gearresteerd en 200 verwijderd, is ten eenenmale onwaar. Er zijn zelfs geene onrustige bewegingen te Padua voorgevallen en het gansche verhaal steund op dit feit: 14 studenten en 3 personen tot den handwerkstand behoorende zijn in verzekerde bewaring genomen, dewijl 2U leden waren eencr vereeniging, welke naar men vreesde misdadige plannen poogde to verwezenlijken. Be B&quot;lok aau de Mn* &apos;n Stiermarken werd op 15 dezer iemand ziinTar°n&apos; de Sedurcndo 44 Jaren in gemelde stad had gewoond en door ijver u,tmuntende hoedanigheden des harten, zijne weldadigheid, zijn vereer- ondcrste,lmng van velerlei nuttige inrigtingen, de achting en : doen e Zl.)ner medeburgers had verworven. Zijne kinderen had hij hield h-&apos;-nenif n-&apos;n d° Roomsch Catholieke kerk en gedurende 43 jaren I&apos;eke tii Z&apos;-&apos;ne °Penbare godsdientocfeningen in de Roomsch Cathogevor^ V, &apos;J 1 er in die gemeente geene Protestantsche kerk wordt teniin &apos; op, last dor geestelijkheid werd zijn stoffelijk overschot niet- Kevoevrt0 St mogellJk naar een afgezonderd gedeelte der begraafplaats — Tn&apos; Yant,m leven was hij geweest een Protestant. heil plaate T -iid van..Leoben had op 12 dezer een jammerlijk onnederd&apos;aalden V&apos;i-10 miJmverkers in de schacht eener steenkolenmijn eene geduchte611 ti «s den nodcm n»ddon bereikt, ontstond eensklaps der werklieden °Atplloffin6&apos; ten gevolge van dc onvoorzigtigheid van een zij hoogstwaai-scliiini&apos;ül &quot;&quot;&apos;J1,&quot;^11 hierdoor zoo ernstige brandwonden, dat j fa ar,ctujuli)k het leven zullen verliezen. BERLIJN, 20 Febr~7ïv77\7; 7~~ groote wapenschouwing over d»hieixd?). .lleden ho«dt de Koningeene kurassiers en dragonders tot cavallerio van de garde, bestaande uit regementen. vlenuS van het 50-jarig bestaan dier —De Koning heeft heden den Heer w„,.i • •• 3 »^m ontvan&lt;ren in eene blondere audiëntie k«ydSeSvoo^fe - j die beide boenen en armen had Tefi^jTC^ZZT? &apos;S°nmMm&apos; »*kt*n strijder met deernis en uti^~ ,</p>
	<p>mij wat ik voor u doen kan en het zal mij aangenaam zijn uw wensch to vervullen.&quot; //Siro&quot;, was het antwoord, //laat mij op staanden voet fusilleren!&quot; //Dien onchristelijken wensch ma&quot;- ik niet vervullen,&quot; hernam de Koning. Dc ongelukkige man braakte hierop een stortvloed van verwensehingen uit tegen de oScieren van gezondheid die zijn ellendig leven hadden gespaard. — Er zijn alhier geruchten in omloop, betreffende de aftreding van den minister vau binnenl. zaken, den Heer zu Eulcnburg. — Indien de wetsvoordragt betreffende de reorganisatie der armee wordt verworpen, zal de Heer Stavenhagen een voorstel indienen, waarbij als grondslag wordt aangenomen, dat liet leger op den voet van vrede met sterker mag zijn dan 180,000 man en (kt cene wet alleen de bevoegdheid aan de regering kan geven, om die &quot;grens te overschrijden. — Uithoofde van de uitstekende diensten, welke de getrokken vierponders iv den jongsten oorlog hebben bewezen, zal de rijdende artillerie gedeeltelijk, misschien uitsluitend, met dergelijk geschut worden gewapend. — Met betrekking tot den stand der partijen in Sleeswijk-Holstein , verneemt men van goederhand het volgende : De plattelandsbevolking verlangt vurig, dat do hertog spoedig den troon beklimme, en om dit doel te bereiken, stelt zij hare beste krachten beschikbaar. Van Pruisen en zyn soldatendom hebben zij den levendigsten afkeer. Het zoogenaamde jonkerdom blaakt van ijver voor Pruisen, of eigenlijk voor de bevordering van zijn eigenbelang. Uit baatzucht hebben de Jonkers in cier tijd de Denen 111 bet land geroepen, waarbij zij zich zeer bedrogen hebben gezien. Nu wenden zij zich tot Pruisen, in de hoop dat zij in massa goed bezoldigde posten zullen erlangen bij de diplomatie of in ac armee cene ofnciersplaats. De derde partij wordt vertcgcrwoordigd dooi üe Kieler professoren, die veel minder dan de beide vorigen een aocl^ nastreven. Zij wankelen naar het schijnt in hunne overtuiging. ..... . Ie Petersburg is eene medaille geslagen op de emancipatie der lijfeigenen 111 Polen. Zij draagt den beeldenaar des Keizers met het volgende oraschrift inhetlatijn. Alexander 11, bij de gratie Gods Keizer van Rusland, Koning van Polen, weldoener van het Poolsche volk. Aan de andere zijde wordt deze inscriptie gelezen: Ter herinnering aan de vrijmaking der lijfeigenen 19 Febr. (2 Maart) 1864. Zij is geslagen in de munt te Petersburg, en wordt zeer geroemd. wegons de buitengewone fraaiheid van teekening en muntslag. De B°lf van Narva, die in den loop der maand Januarij van ijs bevrijd was, is in den nacht van 1 Febr., met eene koude van 20° Reaumur, op nieuw digt gevroren. In Siberië is de vorst dezen winter buitengewoon streng geweest. Reeds in het begin van Nov. was de thermometer tot 10&quot; gedaald, en later teekende hij tot 45 en somtijds zelfs tot 50°. In het zuiden des rijks is de winter ongemeen zacht. — Dezer dagen zijn op het binnenplein der citadel te Warschau, twee doodvonnissen ten uitvoer gelegd, door middel van de koord. Een dor veroordeelden was Emmanuel Lzafarczyk, vroeger inwoner van gemelde stad, de ander Alexander Watzkowski, student in der tijd te Petersburg. Uit de voorgelezen vonnissen bleek dat beide niet slechts de hand hebben gehad in de aanslagen, gepleegd tegen Wielopolski, Trepoff en verscheidene andere ambtenaren, maar dat zij er de hoofdaanleggers van waren.</p>
	<p>FRANKFORT, 20 Febr. Ten behoeve van de Poolsche vhigtelingen heeft de Zwitsersche bondsraad 46,000 francs uitgegeven en dc verschillende kantons ruim het dubbele.</p>
</text>
