<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS , 21 Febr. Dc Moniteur bevat een besluit, waarbij de algemeene tentoonstelling onder bestuur eencr commissie wordt gesteld ; tevens is daarbij bepaald, dat eene algemeene tentoonstelling van voortbrengselen van&apos;beeldende kunsten in 1867 te Parijs geopend zal worden, gelijktijdig met de tentoonstelling van landbouw en nijverheid. MADRID, 20 Febr. (des Avonds). In de zitting der Cortes van heden heeft de minister Narvacz een wets-ontwerp ingediend, waarbij dc Koningin verklaart afstand te doen van hare bezittingen, welke zij aan den staat schenkt, Zoodra dit besluit kenbaar was gemaakt, verhief zich een luid gejuich in de Kamer, welke terstond daarop eene commissie heeft benoemd om de Koningin dank te zeggen voor het besluit door haar genomen. Een zeer groot aantal leden der Kamer heeft zich uit eigen beweging bij de commissie aangesloten om haar zijne hulde te bewijzen. Aan de commissie, welke ten 6 ure heden avond ten gchooro i« toegelaten, heeft de Koningin o. a. deze woorden gesproken: //Ik beschouw mij als de moeder van alle Spanjaarden _en om die reden heb ik mij gehaast om, voor ieder ander, mijne bezittingen ten dienste der natie op het altaar des vaderlands neder te leggen.&quot;</p>
	<p>LONDEN, 21 Febr. Consols 89% a% ; 3 pCt. Mexic.26% a 27% ; 2 pCt. Venezuela — a —; 1 pCt. Dito — a—; 6 pCt. Dito —a — ; 43/ t pCt. Grenada Afgest. —a — ; 1 % rCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —■ a—; 1 pCt. Ecuador — a —; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Amort. 32% a—; Cert. Coup. 14% a 15% ; lllinois Spoorweg Aandeelen — a—; 5 pCt. Grieken 22% a%; Dito Cöiip. — a—; 6 pCt. Binnenl. Turken 51% a 52. WEENEN, 21 Febr. 5 pCt. Metal. 72.20; Dito Nat. 79,15; Credit- Actien 189.40; Bink-Actiën—. — Wissel: Londen 3/m. 112 85. BERLIJN, 21 Febr. 5 nCt, Metall. 64%; Dito Nation. 70%; Ootenr. Cred.-Act. 85% ; Amerika&apos; 1882 54%. FRANKFORT, 21 Febr. 5 pCt. Nation. 68 ?f6, _ ; Oost. Bank-Act. 837; Crediet-Acticn 198, 197%; Oostenr. Aand. 1858 fl. 100 132%; Dito 1860 fl. 500 84; Dito 1864 fl. 100 91% ; Amerika 1882 53%, i?f6- Wissel: Weenen 104 %; Dito Amsterdam 100%. PARIJS, 21 Febr. Frans. 3 pCt. 67-40; Crcdit-Mob. 958; Fransche Oost. Spoorw. —; Knss. Spoorw. —; 3 pCt. Spanje 40%; 2 pCt. Dito i/ji^T?ol- It!Üic fi4-95; Mexico —; 6 pCt. Turken 51%. tTimtc^P&apos; 20 Febr. 3 PCt. 44. — ; -S pCts. 40.40. i&apos;Jïï?*«» L&apos; 21 F«br. Metall. 62Va; Oostenr. Cred. 421.50; Amerika Aso* 52%,</p>
	<p>ANTWERPEN, 21 Febr. AU pCt.Belg. M%; Oost. Crediet-Act— 5 pCt. Met. 623/ j; Dito Nat. 68% ; 3 pCt. Binnenl. Spanje 41%; 2pCt. Dito 40; 6 pCt. Turken 50; Amerik. 18b253%; Credit Guillou —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
