<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 20 Februarij.</title>
	<p>Gelijk wij reeds hebben lUCdegi (lcCld,Z(tl de l!e. 1&apos;;v,..-:il 1 hiprat vnn Ttiryil, op aanstaanden Donderdag-avond in de iildceiing Koophandel, van de maatschappij Fclix Meritis al-; -;   ;.T, leindclen over Jm tejjcM.vnrdifit»! tamtmid can Uiitit eqi .■■■■ tstualhuitthoutlkmdici e« 1,it,,-i.iti;lij;i&gt;-l,i,d. Spfe&amp;ar en onderwerp gij ruimeinote geschikt om de belaligstellmg van het denkend gedeelte onzer atadgenooten op te wekken. Men beweert , dut de Heer Pascal Duprat een uitnemend redenaar is. Hij was in 1-SiS lid der wetgevende vergadering te Parijs.</p>
	<p>* ROTTERDAM, 20 Febr. Dc Maas voor deze stad en benedenwaarts is thans vrij van ijs maar er wordt nog veel ijs van boven verwacht , waar de rivieren nog niet zijn opgebroken. Twee rivierstoombooten van Nieuwenhoorn en Otid-Beycrland zijn reeds hier aangekomen en lossen hunne ladingen vlas iv de Oude Haven. De zeestoombooten ontmoeten geene hinderpalen meer. Met den heerscheuden N.-W. wind heeft men dezen ochtend hier een hoogen vloed te wachten. Hier en daar is het water reeds op dc kaden en dc vloed duurt nog een paar uren. LONDEN, 20 Febr. Het stoomschip Cuba, van New-York gearriveerd, brengt 240,05)5 doll. mede.</p>
	<p>MADRID, 20 Febr. De Koning heeft afstand gedaan van % van het domein der kroon. Dit zal ten voordeeleder natie worden verkocht. Dc opbrengst wordt op 600 millioen realen geschat. Mon verzekert, dat het ontwerp tot inning der grondbelasting bij anticipatie zal worden ingetrokken. Men zegt, dat de Heer Alexandro Costro den Heer Barnazallana als minister van financiën zal vervangen.</p>
	<p>LONDEN, 20 Febr. Koffij vast. — Suiker vast, Mauritius 25. — Rijst zonder omzet, — Talk in loco 40.6, Oet.—Doc. 42.3. De voorraad bedraagt 46,401 v. De wekelijksche aflevering 1638. — Schotsch IJzer 50.3 a 50.4%. — Lijnolie 32.6. — Fries. Boter 138 a 140. — Hennep : Petersb. rein £ 30. — Tarwe met beperkten handel. — Garst, Boonen, Frieten en Haver 1 sh. hooger. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 4210 Runderen, 11860 Schapen en Lammeren, 124 Kalveren en 210 Varkens. Prijzen: Beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren 6.2, Kalveren 6.2, Varkens 4.4. LIVERPOOL, 20 Febr. Katoen: De omzrt bedroeg heden 6000 b. tot verbeterde prijzen. PETERSBURG, 11 Feb. Lijnzaad: Sedert 14 dagen zijn voor Engeland circa 15,000 tzstw, verkocht, alles per Aug. a 12&apos;/, rs.met 4 a 6 R. voorschot en 8000 tz. diverse soorten van 10% a 12 R. met al het geld vooruit. Voor Morshansky per Aug. vraagt men 13 R,; per Junij voor de goede middel kwal. 12% R., voor do inferieure soorten 10% a 11% R. Gisteren was de stemming flaauwer sn voor Kamsky per Aug. bood men slechts 12 R. — Talk zonder belangrijken oinzct; prima gele per Aug. wordt gehouden op 4fi% R. — Potasch zonder handel; voor prima Kasau per Mei zou men welligt 25% R. bedingen, doch de houders vragen 25% a 26. •— Hennep stil.</p>
	<p>NEAV-YORK, 4 Febr. Katoen naauw, middling 78 aBO c. — Kof/ij met weinig affaire, ten gevolge der belangrijke (luetuaticn van het goud; de houders schijnen echter niet genegen tot ln^ere prijzen te verkoopen.—- In Cacao hadden eenigo kleine verkospen plaats van Goauuil in entr. a 40 c. — Specerijen met eenige vraag op speculatie en stijgende prijzen ; men heeft verkocht 4500 matjes Cassia grootendeels a 107 Va c., 4000 b. Peper a 7 c. in entr. en 2500 b. Piment tot 34% a 35 c. — Huiden zeer stil. — Honig zonder alfaire. Reuzel stil. — Smeer 16 a 16% c. n. kwal. met weinig handel voor uitvoer. — Granen: Voor Chicago zomer Tarwe werd gisteren 2.12 betaald; dc prijzen zijn als nominaal te beschouwen. — Wisselkoers op Amst. 85 a 86. HAVANA, 28 Jan. Situeer zeer stil; dc voorraad bedraagt 85,956 k. en 50,985 v. Men noteert _ blond 4 a 5%, bruin N&quot;. 11 a 12 311^ a 3%. — Melasse met weinig handel, Moscovados 6 r. — Koers op Londen 112 a 112%. — Vrachten naar Europa flaauw.</p>
</text>
