<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIiOIJiEfV . ONTVANGEN een- ruime keuze WITTE BLOUSES, in den prijs van ƒ 1.30 en honger. GLAEÉ -HANnSEHOENEN. in alle Kleuren voorradig ;in den prijs van /&apos; O 50, ƒ 0.60, ƒ 0.90, ƒl.lO en hooger. Wed. €. P. iiöhler, Haahlem, Amsterdam, (19P98) Koningstraat. Kalverstraat, hoek Osjessluis. eene zeer fatsoenlijke, wel opgevoede JH&apos;EVB«HIW, ter waarneming eener op te rigten Huishenling bij een eenig Heer. Diegenen komen in aanmerking, welke meer op eene goede behandeling dan op honorarium letten. Adres met geteekende franco brieven onder lett. D. S. V., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. il. 26!) ALS OPZIGTEIHMEN LANDGOED. onverschillig waar, WENBCBT iemand, van fatsoenlijk 9 Familien, P. G., zich GEPLAATST TE XlfrN. bekwaam in het cultiveren van den grond, bekend met Planterijen en Houtgewassen, en-administratie kennis bezittende, voorzien van beste getuigenissen. Hierop reflecterenden adresseren zich franco onder lett. S. D. V., bij den Boekh. H.W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam. (19210) S i¥l_&quot;lï&apos;i7 Er wordt TE KOOP gepresenteerd eene fraaije collectie 83-.ÜLOEN, uitmuntend geschikt zoo voor -Salon- als ï&apos;vinsieraden. maar bovenal voor uitgebreide Wandelparken en Buitenplaatsen. Deze collectie bevat een zeldzaam schoone marmeren Gróeu (la Fórtuoa de I&apos;Europ&apos; Laurevs Gillis anno 1732), hoog 1.12 Ned. El, breed 0 44. Voorts een Hercules-groep, iiooS 2.25, b-eed 0.93. (Utze en de volgende Bedden zijn uit fraaseri Bentheimer gehouwen) Vervolgens 4 witte Romeinsehe Vrouivea-Beci-i.n, iedeï hoo°-1.79, breed 152. Eindelijk 3 stuks sierlijk gckl.urd. Ailequinaae-Beelden, bijzonder geschikt voor het&apos; Toon cl, ie ler hoog 1/7 breed 0.40. % zien en te bevragen bii ___ .«9^ L- P. DE VRIES, Koopman te Weesp. (iïï.n:,, ER WORDT GEVRAAGD by&apos; een BEJAARD HEER eene itßE*ïï-__t,:B.„KO_rt»--êsfESï R. C. Adies met franco Brieven onder Lett H bij den Boekhandelaar BANNING EÏLERTS, Schrppers* gracht te Amsterdam. (193),,\ llSTlT&apos;ïïïïf -MTÊÏT- De ONDERGEI&apos;EEKENDE, benoemd tot Instituten ü, Hattem, neemt de vrijheid Ouders en Voosden on 7i;nn ÏNBIVT-NG opmerkzaam te maken. p J De gezonde ligging en de schoone omstreken van Hattem de ruime localiteit in het opzettelijk tot Kostschool iuse&apos; rigte gebouw, mogen zeker tot aanbeveling strekken Gaarne verbindt Ondergeteekende z^ch den Jongenlieden, die hem inogten worden toevertrouwd, eene opleiding té geyen die geheo; aan de eischen van den tijd vol loet en is. hij bereid, op aanvrage, de adressen op te g,ven vin Ou lers. Het Pm&apos;6&quot; *?* hed.ü o^er zijne lefding gehad hèe,;: ,i_n jj P_ OiS Is &quot;p fl&apos;anco aan^ago verkrijgbaar brj MHwßmiimfflt. van Hattem, alsmede hij de» Ondergeteekende. J t192^6) ö^^yA.^j^RK.E-STï.lN.__ kappersbebielde/ Eni KAPP£U»BEOIENnE, bekwaam voor de Salon en Postiche, _an da ielijk geplaatst worden bij J ___«_.- BURG, Plein te &apos;s Hage. Zij die Fransch spreken en kunnen BeH«we_ lar*^r genieten de voorkeur. (t«_9.5) Men presenteert TE KOOP: Een gebruikte m&amp;ZSz&amp;k.moderne SiOCIABLE. te zien ca te bevragen HHHgafchg ,T. H. NIEMEIJER, Reguliersdwarsstraat yi&gt;i_i» ..__-... 252. te Amsterdam. Brieven franco. (19333&gt; IE ÜIK iffODVEMBIIt A.Tr Een HKIS en TSJISI, gelogen in .de Kerkstraat, bijdo Spiegelstraat, bevatten ie 4 Kamers, Meidenkamp Keuken on Zolder, on voorzien van Dmnwntcr eu all.- verdere Gemakken. Huurpi&apos;iis /&apos; 245. Brieven itvonnr, ... t i/, A. A. A„ Bureau Handelsblad. &apos; &quot;f/gag**1 » * * &quot; Geen Geïllustreerd Blad levert zoo veel fraaije Platen, zoo veel onderhoudende , en nutliqe lectuur è f 3.90 per geheelen Jaarpang van &amp;2 Mladen ALS (19557) ÜE HOLUlStffll IUBSTBATIt * ? * &quot;~i_E6-S&apos;BAK_iEN uit &apos;de Fabriek van A. _lE_NEN~ to VA REL aan de Jade. és&amp;^jgss •an r^n; dl *-^s nnrken 7^n \ 2a^re^vS ?^dmüi onverwijld. Deze Kerfmef de ÏÏ„l ? lg WK*&apos; (kt ™et stoomkracht en met cte nancl in bejyegmg kunnen gebragt worden: (18491) A, GEREGELDE STOOMVAAET Amsterdam en ILorj-len. TOOI- PASSAGIERS, GoE»E__£_. E_B VEE, Het Eerste Klasse Engt-kcln-: Btoomsc_tjp SETUBAIi, Kapt E E. ïèEADEIt, vertrekt van hier naar LONDB.N &quot;VHM.WIÏAG ï AïrG. in verbinding met de Stoomschepen naar do LEVANT en de _W4R&apos;ÏE ZEE, tot doorloopende Vrachten on met directe Coimossementen. Adrea bii de Cargadoors VAN DEB WOUDEN &amp; LUBEB, te Amsterdam. (19418) j^ &quot;geregelde vaart7~ AMSTERDAM LIGT Il\ LADING NAAR SIIBIPOÏIE (BIRECT) HEf E_isW£&apos;E K&apos;EASSE BARHSCHIP €è M T JE JL ïï WI S 9 Kapt. F. TT. (HU)OTE. 3/3 L. I. I. ¦__. Adres bij de Bevrachters NIEUWXAteP. BA VINK en C.. en de Cargadoors OOLGAAÏiDT en BRUINIER alhier en J. A. NIEUWKAMP, t_ aotterdam. (15301) Jggl Waar P ADA KGpiuEcr, _^Ü_üiklJKt te Amsterdam ter mlading gereed (om op SS2^^a_3rerbeurte van Vracht 25 Augustus e. k. van da Stad te vertrekken) het snelzeiiend nieuw gekopeïd CAIWPAGKE BAKIiSCBïP «OO TONNEN, Kapt. P. HUIDEKOPEK, mede voorzien van nitmnntende en allezins doe&apos;maiig. Inrié-tiiitr voor den overtogt van Passagiers. Adres^OOLGAARDT &amp; BRUINIER en FLOEIS DEK KINDEREN &amp;_ZOON- (19238) &apos;ÏSoosr plastsgebrek zijn Wjj greows»_i_aak* vele Adve^en.iea tot een volgend Kouime? te laten Uargen.</p>
</text>
