<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MOOIJE ELEGANTE EN GOEDKOOPE PENDULES. Eene groote sortering ] TAFEL- EN ONTBIJT-SERVIEZEN. in Aardewerk en Porselein, effen wit en gedecoreerd, het 1 getal stuks naar verkiezing. &apos; Heerlijk mooije nieuwe THEE-SERVIEZEN in Porselein en Victoria, smaakvol gedecoreerde Porseleinen Dejeuners, Vazen, Figuren, Inktkokers, Kopjes, Presentkoppen, Aschbakjes, Presenteerschalen, Eijerschalen, Trommels, enz. FIJNE KRISTALLEN Wijnglazen, — Waterglazen, — Bierglazen. — Karaffen. Handige en soliede KOFFERS, elegante en uiterst practisch ingerigte DAMES -KOFFERS, gemakkelijke REISZAKKEN, HOEDEN-DOOZEN, SCHEER-ÉTÜIS, TROUSSES. Parasols, En-Tout-Cas en Parapluies. VERKOOPHUIS. (19692) KASTELEIN. Voor genoemde betrekking wordt lEMAND gezocht, in het Vak ervaren, bekwaam om met den fatsoenlijken Stand om te gaan en geneigd om eene druk bezochte ZAAK, waaraan eene APARTE SOCIËTEIT annex is, voor eigen rekening to exploiteren. Billard en Ameublement zijn modem , het Huis staat op een der beste standen, om welke reden de Bovenkamers gemakkelijk zijn te verhuren of tot Logement in te rigten. Voor overname van het Ameublement, enz., enz., is 10 Mille noodig. Franco Brieven, onder Lett. P. C. A., te bezorgen bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELDenZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (19393) De ondergeteekende heeft de eer bij deze te berigten, dat hij de Affaire in TABAK, SNUIF en SIGAREN, genaamd DE SNUIFMOLEN, hoek Groote Houtstraat en Spekstraat, Wijk 3, N°. 668, gedreven wordende onder de Firma de Wed. KRUSEMAN &amp; ZOON, welke zaak hij fedurende ruim 17 jaren heeft geadministreerd, op heden eeft overgenomen, en dat hij die voor zijne eigene rekening, onder dezefde firma, zal voortzetten. Erkentelijk voor het vertrouwen, van de zijde zijner geachte begunstigers, zoo van binnen als buiten deze stad, fedurende dien tijd genoten, houdt hij zich voor de voorturing daarvan beleefdelijk aanbevolen, terwijl hij van zijnen kant niets verzuimen zal, wat strekken kan om zich zulks meer en meer waardig te maken. (19437) Haaklem, S. BERTRAW, 1 Augustus 1868. Firma de Wed. Kruseman $- Zoon. KAN GEPLAATST WORDEN in een HEEREN-HOEDEN-MAGAZIJN alhier, een fatsoenlijk JONG MENSCH, voorzien van voldoende getuigenis van eerlijkheid en trouw. Kennis van het afstrijken en gameren strekt tot aanbeveling. Franco Brieven onder Lstt. A. Z. bij den Boekhandelaar H. W. HELMIG, Stilsteeg te Amsterdam. (19365) PENSIONNAT PROTESTANT DE JEUNES GENS. DE Mr. G. ACKER. Bruxelles, Boulevard du Régent 21. Enseignement de langues modemes, des mathématiques et de la comptabilité commerciale, etc. La rentree est fixée au 15 Sept. Pour le Prospectus et les Références tant en Hollande qu&apos;en Angleterre et en Allemagne a s&apos;adresser au Directeur de l&apos;établissement. (19389) G. ACKER. POMPEI, Meeren IJzerhandelaren worden opmerkzaam gemaakt op de LAGE PRIJZEN, waarvoor BOEKE &amp; RUIDEKOPER, te Groningen, de Amerikaansche onbevriesbare POUPEN , uit de Fabriek van W. &amp; B. DOUGLAS. verkoopen. Als eenige AGENTEN dier FABRIEK zijn zij door grooten directen aanvoer hiertoe in staat gesteld. Deze POMPEN munten uit door lagen prijs, juiste en zuivere afwerking, groote wateropbrengst en even eenvoudige als praktische zamenstelling. Prijs-Couranten op franco aanvrage gratis. R. &amp;H. hebben voor directe aflevering eene nieuwe 7 p. k. RORNStsY LOCOMOBIEL gereed staan. (19321) WtMËyüra^ü^ MAN Om dadelijk in te treden wordt voor eene Provinciestad in N.-Holland eene bekwame WIMKEL-JUF VROUW gevraagd, tegen goed Salaris en Provisie; degenen die vlugge Verkoopsters zijn en bekendheid met het Vak hebben, daarbij een vriendelijk voorkomen hebben zullen de voorkeurgenieten. Inclinerende adressere zich met franco Brieven, waarin opgaaf van ouderdom, bij wien en hoelang het laatst in conditie, onder Lett. Z. A., Bureau Handelsblad. (19398) Een gepasporteerd ONDER-OFFICIER, geëxamineerd Droogist, bekend met Administratie, eene goede hand Schrijvende, gezond van gestel en voorzien van een groot aantal Getuigschriften, wenschte gaarne geplaatst te worden hetzij hier of elders, als MAGAZIJN-MEESTER, Stads-Reiziger, Pakhuiskneoht, Kantoorlooper, Portier als anderzins, om daardoor voor zijn Gezin nuttig werkzaam te zijn. Offertes worden franco ingewacht, onder het motto WERK, bij den Boekhandelaar HERMAN CLADDER, Tweede Bloemdwarsstraat, DD 443. (19357) Men vraagt voor Jonggehuwden op het Rokin, Warmoesstraat of een der Burgwallen, een zuiver HUIS of BOVENHUIS , bevattende minstens vijf Kamers, en liefst van aUe gemakken voorzien. Opgave van stand en Huurprijs franco onder Lett. H. S A. D., bij den Boekhandelaar A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk L 33Q, te Amsterdam. &apos; (19375) Wegens kwitering wordt aangeboden eene florissante AFFAIRE in KRUIDENIERS» en GRUTTERSWAREN , BOTER, KAAS, enz., welke sints eene reeks van jaren een burger bestaan oplevert. Nette Inventaris , matige huur en een nog verscheidene jaren loopend Huurcontract, Op een fatsoenlijken stand alhier. Zeer geschikt voor jonge actieve Mehschen. Reflecterenden vervoegen zich mei franco Brieven onder Lr. S. bij de Boekbanden laars GEBRs. EBERT, Beurssteeg, F; 184, (19372)</p>
</text>
