<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 4 Augustus.</title>
	<p>Naar men weet is en wordt nog in Frankrijk strijd gevoerd over de vraag, of de regering al dan niet algemeene verkiezingen zal uitschrijven. Wij kunnen thans met eenige waarschijnlijkheid beweren, dat zij daartoe niet ligt zal overgaan ; althans zouden de jongste gebeurtenissen in het departement du Gard, dan al een zeer bedenkelijk voorspel zyn. Reeds kortelijk hebben wij vermeld wat daar is voorgevallen. Een 800-tal kiezers was niet bij circulaire, maar bij gesloten, geheel persoonlijke, brieven uitgenoodigd, om eene bijeenkomst bij te wonen, in een door zekere personen gehuurd locaal, waar over de meerdere of mindere verdiensten van de candidaten voor eene opengevallen plaats in het Wetgevend Ligchaam zou worden gesproken. Men bad alle mogelijke voorzorgen genomen, om aan deze vergadering het karakter te geven eener particuliere bijeenkomst; niemand werd toegelaten, die niet zijne aan hem persoonlijk gerigte uitnoodiging medebragt. Desniettemin werd deze bijeenkomst op de ruwste wijze uiteengejaagd door de policie, bijgestaan door de militaire magt, en men ging daarbij zelfs zoo onhebbelijk te werk, dat een persoon zeer gevaarlijk werd gewond, en vele andere ernstige Kneuzingen bekwamen. Het sterkste voorbeeld van overdreven dienstijver, bij deze gelegenheid betoond, is dit, dat men iemand gevangen nam, op grond van verzet tegen de openbare magt, omdat hij niet gehoorzaamde aan het bevel van zich spoedig te verwijderen. Bedeelde persoon nu was volstrekt buiten magte aan dit bevel gehoor te geven, want ongelukkig had brj een houten been en hij kon dus slechts zeer langzaam gaan. De commissaris van policie intusschen ontzag zich niet hem bij de keel te grijpen, op den grond te werpen en aan eenige dienaren over te leveren, eenvoudig omdat hij niet zoo snel liep, als deze heer meende te mogen verlangen. Dit alles gebeurde terwijl men eene andere vergadering, waaraan ieder die wilde, kon deelnemen, maar waarop de verdiensten van den regerings-candidaat zouden worden in het licht gesteld, bedaard liet voortgaan. Terwijl men te Nimes op deze wijze handelde, ging men te Alais nog verder. Daar werd door de policie, wederom met geweld, eene kleine vergadering uiteengedreven, welke gehouden werd ten huite van den Heer Larcy. Nu is het mogelijk dat de administratie, wat de groate vergadering te Nimes betreft, in den grond niet geheel ongelijk heeft. Eene vergadering, waartoe 800 personen *01*; uitgenoodigd en die plaats vindt in een daartoe op™m 1 gehuurd locaal, heeft veel, zoo al niet van eene pusueke bijeenkomst, dan toch van ontduiking der wet. rJpj &apos;is zeker, dat de wijze waarop het ware of verzeer regt der administratie werd gehandhaafd niet slechts frennpOlTogïmati°&apos; lnaar zeer onstaatkundig moet worden SüS Ji,!n tnans de candidaat der oppositie de zege oenaait, dan zal de regering dit zich zelf hebben te wijten nn ?n°8- ons,taalkundiger zou het zijn, indien men tkans, levend&apos; -i&apos; dion &quot;eze handelwijze heeft gemaakt, nog ten »olgils&apos; besloot tot- «et uitschrijven van verkiezingen, zn^h nl£ge.jwaarvan gelijksoortige of nog erger vooiwaEea zich op honderd punten des lands zouden herhalen, den dfeTtSPk?- dan100 k, h?.t zwijgen der ofncieuse dagbladen, dm en deze zaak, ën het antwoord van lord Stanley niet merkwaardig genoeg schijnen te vinden, om er hunne lezers mede! te vermoeijen. De Palrie bepaalt zich tot de mededeeling van den tekst van vraag en antwoord, maar zegt voor het overige van do zaak ht&gt;*§*naamd niets. In hetzelfde blad vinden wij ecnt&apos; , die wij aanbevelen in do aandacht der bewonderaars van het Fransche stelsel, om elk dagblad-opstïl te onderteekenen. De Patrie bezit reeds sedert jaren een Brusselseheu correspondent , wiens brieven geteekend waren met een onvervalschten Belgischen naam, namelijk van Rijck. Het blijkt thans, ten gevolge van, wij weten &apos;niet welk geschil met de Echo du Parlement, dat deze Heer van Rijck volstrekt geen Belg is en ook niet van Rijck heet, maar een Franschman, redacteur van de Economiste, genaamd Léon Estivan, tenzij ook deze naam welligt een nomde guerre moet zijn. Men ziet, dat anonymiteit, die ten slotte toch niet bestaat in den eigenlijken z n des woords, nog te verkiezen is boven onderteekeningen, die veeltijds slechts ten doel hebben den lezer op een dwaalspoor te leiden. De naam van Rijck moest ieder doen denken, dat men inderdaad met berigten van eenßelg te doen had, hetgeen eene onwaarheid was. Uit Florence wordt heden gemeld, dat de Kamer het ontwerp heeft aangenomen, strekkende tot vermindering van het aantal billetten in omloop tot 700 millioen. Op voorstel van een lid, welk voorstel door de regering is overgenomen, werd het genoemde cijfer veranderd in 750 millioen en bepaald, dat de tegenwoordige circulatie binnen 6 maanden tot dit bedrag moest zijn ingekrompen. Het oecumenische concilie der Duitsche schutters —gelijk de Presse van Weenen de thans aldaar gehouden vergadering noemt — heeft Zondag een besluit genomen, dat ons gisteren namiddag werd medegedeeld en waarin de gedachten zijn uitgedrukt, door de Presse. (voor hét besluit viel) vrij goed aldus zamengevat: //Volk van Duitschland! gij zult gelooven aan een eenig Duitsch vaderland en nimmer in verbond treden met den vreemdeling tot het bereiken van onduitsche bedoelingen.&quot; De groote vraag intusschen — doet het blad opmerken — is niet zoo zeer dit geloof zelf, waarmede ieder Duitscher zich wel zal kunnen vereenigen, als wel: hoe zal men het aanleggen om tot de verwezenlijking van dit ideaal te komen.</p>
	<p>Ons, die thans ook het besluit der vergadering kennen, schijnt het toe, dat de schutters het, wat betreft de oplossing dier laatste vraag, niet bijzonder ver hebben gebragt. net stelligste, wat in hun besluit wordt gezegd is eene negatie: Gij zult niet annexeren&quot; maar zoodra deze is vernomen stijgt de inhoud van het besluit plotseling tot zulk eene duizelingwekkende hoogte, dat men ganschelijk in nevelen gehuld, van de bewoonde aarde niets meer bespeurt. Intusschen, dit ons oordeel kan slechts voorloopig zijn. Zoodra wij den tekst van het besluit in zijn geheel kennen, zullen wij kunnen nagaan, of deze vrienden der Duitsche eenheid thans gelukkiger zijn geweest dan vroeger, toen men ook niets dan holle zinsneden liet hooren en omdat men wel aanhoudend om eenheid riep, maar nooi &apos;-voerbaarmiddel aan de hand deed ter verwerving dier eenheid, mede oorzaak werd, dat een der schranderen het tot stand brengen dier eenheid eens beproefde op den weg, dien men thans afkeurt, dien namelijk der aunexatien. Men weet, dat in afwachting van beter, deze proef tamelijk wel is gelukt. Hetgeen de evengenoemde Presse in een ander opstel zegt verdient in dit verband bepaaldelijk de aandacht. //Wij ontveinzen niet, dat wij de nieuwe Grondwet zouden beschouwen als eene doos van Pandora, indien men de daarin verleende vrijheid bezigde, ora het vulgaire, flaauwe liberalisme in te voeren, welks onmisbare kenteekenen zijn de //gothasche&quot; afkeer van elke handeling en de niets zeggende, zich zelfgenoegzame eloquentie. Aan Oostenrijk zou niets bedenkelijkere kunnen overkomen, dan wanneer onze liberalen poogden te gaan werken met dezelfde factoren, wier schuld wt,i,f .aat,,Si&apos;ff ™nßisniarck gelegenheid vond, om m Noordduitschlaiid de vrijheid ten grfve te dragen en het viaagstnk der Duitsche eenheid op te lossen, op zuiver militair-caesaristische wijze. _ Groot-Duitsche, klein-Duitsene, Gotnascüe en democratische veveeni&lt;ringen om kort te gaan alle politieke tinnegieters, die de voorkeur gaven aan donderende redevoeringen boven handelingen, die wel bescheiden waren, maar strookten met de middelen waarover men beschikken kon, deze geheele soort van lieden is bij Königgratz zeer bepaaldelijk in de pan gehakt.&quot;</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 111 bevat een koninklijk besluit van 15 Julij 1868, bepalende de plaatsing in het Siaatsblad van eene verklaring, waarbij de consulaire overeenkomst, tusschen Nederland en Pruisen den loden Junij 1856 gesloten, toepasselijk wordt gemaakt op de consuls va&quot;h den Noord-Duitschen Bond in de Nederlandsché koloniën en overzeesche bezittingen.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen: Mr. E. Manger Cats, op diens verzoek, als burgemeester der gemeente Smallingerland; benoemd M. G. Beijerinck, thans buitengewoon opzigter, tot rijks-werktuigkundige; eervol ontslagen: Mr. J. L. G. Gregory, commissaris des Konings in Drenthe, op diens verzoek, als lid der bij het departement van binnenlandsche zaken bestaande adviserende commissie voor de zaken betreffende de stichtingen van beurzen voor het onderwijs; benoemd tot lid dier commissie Mr. J. W. Romer, advocaat-generaal bij den Hoogen Raad; tot plaatsvervangend lid van den geneeskundigen raad van Gelderland en Utrecht, A. H. van Andel, rned. chir. et art. obst. doctor te Zutphen; vergund aan N. Verkley te Aarlanderveen en G. Verkley te Oudshoorn, het dragen van de gouden medaille, 3de grootte, en van het zilveren kruis Fidei et Virtuti, beide aan elk hunner als zouaaf in dienst van Z. H. den Paus toegekend, en aan J. Niesing, te Nijkerk, het dragen der hem als zouaaf in dienst van Z. H. den Paus toegekende medaille Fidei et Virtuti.</p>
	<p>In de Staats-Courant van heden is opgenomen het programma der lessen, welke gedurende het jaar 1868/1869 aan de Polytechnische School zullen gegeven worden.</p>
	<p>De HeerW. Hordijk, directeur van het postkantoor alhier die den 19den Julij jl. bij de feestelijke viering van zijnen 40-jarigen diensttijd als ambtenaar bij de posterijen zoo vele bewijzen van achting zijner onderhoorigen ontving, gelijk door ons is gemeld, heeft zijne erkentelijkheid hiervoor op hartelijke wijze betoond. Zaterdag avond onthaalde hij de HH. Commiezen en andere ambtenaren ten zijnen huize op eene partij, en eergisteren gaf hij in het lokaal de Vereeniging, Warmoesstraat, een diner aan de brievenbestellers en kantoorknechts, dio daar op nieuw blijken gaven van achting voor hunnen chef. Een voor deze gelegenheid vervaardigd lied werd door hen ter eere van den Heer Hor- lijk gezongen. Zoowel den gastheer, die aan het maal deel nam, als den gasten strekt het feest tot eer. De gezellige bijeenkomst, door muziek opgeluisterd, zal bij allen, die tegenwoordig waren, in aangename herinnering blijven.</p>
</text>
