<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BCHQUWEÏÏRO-EM,- EMZ. Zomer-Tlieater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. Heden, Woensdag 5 Augustus. Eerste Gastvoorstelling van het Vlaamsch Operetten-Gezelschap van het Nationaal Tooneel te Antwerpen. La Marquise d&apos;&apos;Esbrouflgnac, operette en 1 acte. Pas de famée sans feu, vaudeville en 1 act. Entree 49 Cents. 7 ure. WILLEN KOSTER , Directeur. HIEUW EÖMER^THEATER, Plantage, Parklaan over het Park. Woensdag 5 Augustus. Arihur of zestien jaren later. Daarna: Pepita, vaudeville in I bedrijf, door den Hr. J.H. A. Aanvang ten 8 Ure. I»E DIRECTIE, lste rang ƒ0.49, 2de rang ƒ0.25. M*JÈ.föM.\ DONDERDAG 6 AUGUSTUS 1S«8, HARMONIE) CONCERT BENEVENS AL6HHM GAS-ILLUffiATI. Entree voor het Publiek 99 Cts. Aanv. 71/3 ure. ». EISUAK» STUMPFF. MTIOMLE El HTEMiTiöMIE ZM6WEDSTWJD VOOR MlIrIHIM©O]H, te houden ZATURDAG 8 AUGUSTUS en ZONDAG O AUGUSTUS ISSB, Te AMSTERDAM, waaraan deelgenomen wordt door 1§ LBEDERTAFELS, te zataea omstreeks gs© Zangers. Met modewerking der Orchesten van het PARK en het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT ZATURDAG H AUGUSTUS, in het Park. Des middags ten 12 ure. Wedstrijd van de Nederlandsche Afdeeling (ie gedeelte) in de Zaal en Matinee Musicale in den Tuin. Des avonds ten 7 nor. I°. Wedstrijd van de Nederlandsche Afdeeling (2e gedeelte). 2°. Wedstrijd van de Internationale Afdeeling. 3°. Voordragt der drie compositiè&apos;n, bekroond naar aanleiding van daartoe uitgeschreven prijsvragen. 4°. Uitspraak van den Jury. Aa afloop: Bal in de Zaal en Vauxhall in den schitterend verlichten Tuin. , , &apos; ZüNOAG 9 AUGUSTUS, in het Paleis voor Volksvlijt. Des avonds ten 7 ure. Réunie der Feestgenooten en Instrumentaal Concert, afgewisseld door voordragten van de Liedertafels, die bij den Wedstrijd prijzen behaald hebben. Uitreiking der toegekende Medailles. Na afloop: Groot Vuurwerk en Vauxhall. Toegangsprijs voor den Wedstrijd des morgens in het Park, per persoon f %, Toegangsprijs vqóï den Wedstrijd en het Bal des avonds in het Park f«. Toegangsprijs voor het Concert in het Paleis voor Volksvlijt ƒl. Doorloopende Kaarten voor beide feestdagen JT 3. ENTREÉBILLETTEN te verkrijgen bij de Heeren THEUNE &amp; CO., KalTcrstraai,&quot;en Th. J. ROOTHAAN &amp;, C% öingeï. HET FEESTCOMITÉ. ~PAÜÜÜ Ingevolge overeenkomst m^ het Feeat-Comité van den Nationalen en hebben Heeren Geabonneè&apos;rdén van het Park met eene Dame het regt van toegang tot de MATINEE IHUSICALE en ZANGWEDSTRIJD , op Zaterdag Namiddag van 12-4 Ure in het Park, tegen betaling van de helft van den toga- het Publiek gestelden Entreeprijs, |. EöUARD STUMPFF. TE UT E ECHT. Buitengewoon GROOTE MSJMHITM». OP VRIJDAG 7 AUGUSTUS 1868. DOOR HET MUZIEKCORPS VAN HET REGEMENT GRENADIERS EN JA^EÏIS., ONDEK DIEECIIE VAN DEN HEEK F. DUNKLER. Entree voor, de Leden f 1. Niet-Leden ƒ1.50. Kinderen van Leden en Niet-Leden ƒ 0.5&amp;. Aanvang&apos;ten 7 Ure. De Tuin istenSVs U?e geopend. Bewijzen, van toegang &apos;sslle# met de programma&apos;s ie tiids aan het Pari voorhanden zijn, (19717) &apos; Dé Ondernemer&apos;A. JC. ABSPOEL,</p>
</text>
