<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>den Hor____ Keizel&apos;s °P bet adres van dat van .__,• eo lauddag&gt; wordt slechts op een punt gewag tremaakt, •Pent het «?• .SWege. ets za -«schonken worden-,bedoeld document Weriee„n__^ °P, de uitvaardiging van eene amestie; op al de s«hen donv dl .°rd1t, ontkennfnd geantwoord, zoodat ge&lt;. der wenschijnt landdas geuit&apos; zal worden verwezenlijkt naar het</p>
	<p>1 s?_ LdnLWeUl&apos;,a cc&quot; mini«fcrieel besluit zal worden *B«____ ffiserted_Esdernationak M®&gt;™™ * _ v_gde nl„tla lege-DhCld- .et bedrag der achterstallige bezoldi_ inge». _ &apos;^btenaren is meer dan 3 milïioen en door _id_l van lee- _ __M_™ CT iü- Staat mi de loopende behoeften te voorzien. *«-___Hn_ __S &quot;fI.*?1. va„bet meer Kopais in Livadie zullen &lt;%r der T.__j_ eenft. T W^s? .rwezenlijkt. De vertegenwoor•voeren ïeoft ?° . ï*8. laP . &apos; die het werk schee&quot; te willen uitbeeft ___;„ j booidstad rêeas voor eenigen tijd verlaten en sedert «*» ondern» ¦ . 18ts meer «ehoord- ,In bet land zelf bestaat werk aan t&quot; ™|.^ngeest genocg&gt; naal&apos; het blijkt, om een dergelijk &quot;lagen _.*„ K._ tgnt.nopel wordt gemeld, dat de Sultan voor eenige gouve__-u .f. J° heelt gemaakt naar de Dardanellen. De civiele audieni_,_ &quot; akky Pacha P°°gde bÖ die gelegenheid te vergeefs ter beri . _ J den, Sultan te worden toegelaten; kort nadat hij het b^ niervan had ontvangen, vond men hem dood in zijne woning. «linlw i!&quot;!&quot; berekent zal het deficit op de dienst 1866-67 niet &apos;«ner bedragen dan 3 milïioen pond Turksch.</p>
	<p>aul._LPN&apos;_ .Ma&quot;* (des Ochtends). De Heer von der Goltz , orde de„ bIJ het rranscbe hof, is belast om de versierselen der handi Zwarten Adelaar den Franschen Kroonprins te overïièh n en J_.eweert dat de Koning heeft afgezien van het plan, om seW_!i. -i tersburg te begeven tot bijwoning van do feesten, ter *alP__„ •valn.de zilveren bruiloft des Keizers. Naar men verneemt, __ j&quot;p &apos;fiedrich Karl zich in naam des Konings derwaarts begeven, van _•&gt;__ _ .e belastingen brengen in totaal jaarlijks een bedrag b_L«_? T.aler- .&quot;&apos; tenviJ! de bevolking 19,156,693 zielen telt. De wordtlZttor^Zn die in het g?heel 3399&apos;fi6o th- opbrengt&apos; — __ _? ?76,867 personen gedragen. _in„ &quot;? „1 f™n de.37 feudale leden van het Heerenlmis aan den Kovei _T._h!.„ g-1D ./lnden- Men verzekert althans, dat de conservatieve ¦«iet&apos; den __ ln ,de, Pr°vincien op gelijke wijze hare ingenomenheid betuig&quot;. S del&apos; Sluiting vande Kamers aan den foning zullen Virêbr,_ ™Xe Prenss. Zeilv.ng bespreekt de kwestie door den Heer reeeri™ ?. g _or_en&apos; die beweert dat hij regt- heeft om van de *i_ __,__ a S 1! *. vorderen van de exemplaren, welke hij van &lt;*elh „?,?»„,. de begrooting ten zijnen koste heeft doen drukken. Huis de. „__ ..deze stukken verzegeld in de bureaus van het van beaoeldgHn-rdlgnen ,bIJ gelegenheid van de onverwachte sluiting sehow _n ep&quot;. e **• Vr&lt;™*- _*__ zegt, dat de HeerVir exemplaren _f .JTT* . f* regt beeft gehad, om eigenmagtig drukken, en I_ aXe J?. f.&quot; ten zijnen behoeve te cfoen te eischen DerÏÏui _.-le* bevoegd is om die stukken terug — Twee zonen _n^_Hnt^ldl. uitsPi&apos;aak doen in deze kwestie in den S*-?**?^*&quot;*^ __ _ _td_en twee zijner dochters den sluijer aangenomen M kol&apos;ten h._ ?aar e?ne g°m. igde berekening is in 1860 door den sluikliandel over &apos;/__- de „uisische grenzen aan de&quot; 7c_tf&apos;st, een nadeel toegebragt van 11,510,000 z. r ™f_TTI !°,4?0,000 z. r. Die opgaaf tot maatstaf aannemende , levert de shvï *ri .over de geheele Pruisische grens een bedrag van&apos; 33 milïioen z r &apos;er jaar ten nadeele van de schatkist aan Rusland. — Het jongst verschenen nommer van de Tribune, een wekelijksch ler verschijnend humoristisch blad, is in beslag genomen wegens „,&quot;-,. bus, welke in buitengewone mate de aandacht vanhet lezend Publiek heeft getrokken. ___</p>
	<p>1 FfEANKFORT, 5 Maart. Met een medelijdend schouderophalen, &apos;,^ï men in, diplomatieke ¦ kringen de geruchten, betreffende het oDlbseren van een gedeelte van het Pruisische leger beantwoord. l.- . ™~__—__BB_B___¦__________¦__¦_l__________MH__n Het ra hier te wel bekend dat de Bruisische artillerie en de trein met tevelde kunnen gebragt worden en dat een dergelijke maatre•gei vrij wat tijd zal vorderen, alvorens hij kan toegepast worden. Met een leger bestaande uit infanterie en cavallcrie, kan Bruisen cegen Uoetenrnk ruet oprukken, hetwelk een talrijk leger bezit, waai van elk oer verschillende wapenen volledig is uitgerust. I —_e gewone jaarlijksche tolconferentïe zal op 20 April e. k. te llresden hare zittingen openen. ! • _ Uit Dresdcn wordt de aankomst gemeld van den nieuwen Belgischen gezant, den Heer Nothomb; hij heeft in last het tractaat ; met de regering betreffende den letterkundigen eigendom aangegaan, Ite onderteekenen. o o &amp;.e j -- _Taar men in goed onderrigte diplomatieke kringen verzekert is de verjaagde vorst van Bumenie bij zijne aankomst te Weenen on geene officiële wijze begroet. Men heeft dat feit geheel onopgemerkt doen vDOrbrjgaan, lo</p>
</text>
