<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bii Vonnis van de Arrondissements-Eegtbank to Amersioort, dd. .- . aart 1866, is A. DEN OUDEN, Broodbakker te. Amersfoort, verklaard te zijn in staat van Faillissement, ingegaan zijnde den 2den -Maart 1866. en benoemd tot Regter-Commissaris de Edel Achtbare Heer Mr. P. F. A. KETELAAR, en tot Curator de \\ elEdel Ge„•entre Heer Mr. F. W. KETJEN. _, - &apos; Tevens worden, krachtens bepaling van den Edel AehtoaiciiHeci Regter-Commissaris, alle zoo bekende als onbekende Schuldeischers, de bevoorregte, pand of hvpotheekhebbendc daaronder begrepen, opgeroepen om in persoon of bij gemagtigde te verschnnen op Maandag den lilden Maart a. «_ des voormiddags ten elf ure aan het Lokaal der Arrondissements-Regtbank te Amersfoort, teneinde hunne Schuldvorderingen te doen verifiëren, en uitgenoodigd de bewijzen hunner schuldvorderingen minstens acht dagen worto boyengenoemden tijd franco in te zendsn bn genoemden, Curatoi, terwijl er alsdan tevens zal gedelibereerd worden over een dooiden gefailleerde aan te bieden aceoord. Aa™&apos;,,„-4 M,art &apos;B&quot;6&apos; -,%&quot;..___- Gemeente _ BDERHOBST- . EN-BEKG. Op Zaturdag, den 17den Maart 1866. des avonds ten 7 ure, in de Herberg van den Heer P. BAK, te Ovenneer, van een m 1863 solide gebouwd logeabel HUIS, Schuur cum annexis, niet Vruchtbaren MOESTUIN en VRUCHTBOOMEN; zeer aangenaam gelegon te Ovenneer, gemeente Nederhorst-den-Berg, aan den Heerenweg, achteruitkomende aan en fraai uitzigt hebbende over de rivier de Vecht, kad. sectie C. N&quot;. 664, groot 4 roeden 27 ellen. Dagelijks na tien ure te zien en den 16den April e. k„ te aanvaarden. Inlichtingen en Veiling-voorwaarden zijn te bekomen ten Kantore van den met denverkoop belasten Notaris A. J. OKULL, te Ankeveen. ___i STOFFERS!&amp; WEILÏIANN, VIJZELSTRAAT, X 555/556. Hebben de Eer de ontvangst te berigten der nieuwste C_lA__S-_o__ en ___K__. (.510) __£_____r____-_öiiïD_ra men ¦_______»__ met PATENT-TONGENWERK in ruime keuze weder ONTVANGEN bij €. KEITNER, (5508) &apos; KALVERSTBAAT, !ï_©. HUISECÏÏDSTEI.~~~~ Eene Jufvrouw uit den Fatsoenlijken Stand wenscht tegen Mei of vroeger eene betrekking als HUISHOUDSTER, kunnende zij deswege de beste Getuigschriften en informatie produceren; er zal meer op fatsoenlijke behandeling dan op Salaris gelet worden. Adres met franco brieven, onder het motto HUISHOUDSTER, aan het Bureau Handelsblad. (5505) Een actief Jong Mensch eenige uren in de weck ter zijner beschikking hebbende, wenschte deze te besteden tot het bijhouden van Boeken of tot het verrigten van ander Schrijfwerk. Adres franco, onder lett. L. F. I)., bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat,&apos;Bß 40, te Amsterdam. (5511) Men verlangt tegen Mei in eene stille deftige dienst: Eene knappe heldere WERKMEI», niet onder 26 jaren. LOON f 75. Zonder goede getuigen is het onnoodig zich aan te melden. Adres franco. onder lett. G. D., bij de Boekverkoopers GEBRs. KRAAY, Buitenkant. U 8:&apos;», te Amsterdam. (5515) Men biedt ter overneming aan eene in volle werking zijnde, goed beklante KOEK- EN BANKETBAKKER*, met Muis. Pakhuizen, Loods en verder aanbehooren,&apos;op een der beste standen van de Stad Utrecht. Nader onderrigt ten Kantore van den Notaris BORRET, te Utrecht, Brieven franco. (5523) AWMMAAMV&apos;MÈm. Op ZATURDAG 1© MAART ISC6, &apos;s morgens ten Tien Ure, zullen aan het Verdedigingwerk te Westervoort, publiek worden verkocht: 4 BAGGER- of _©B_ER_«ILENS, met 20 lossingbakken; voorts: Planken, Ribben, Palen, Steenen, Pannen, Kruiwagens, Platen, enz. enz. (5536)</p>
</text>
