<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN VRAAGT TE HUUR tegen Mei, voor gehuwde lieden zonder Kinderen, een vrij, net BOVENHUIS, met 2 a 3 Kamers, Alcoof, Meidenkamertje, Keuken, Zolder, doorloopend Secreet, Gas en Duinwater, op fatsoenlijken stand. Huurprijs per jaar ƒ 250 a 300. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, opgevende stand en huurprijs, onder Lett. S., bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, Haarlemmerdijk, hoek korte Singel, alhier. (26348) STRAATVERLICHTING. Worden TE KOOP gevraagd STRAATLANTAARNS en LANTAARNPALEN. Adres met Franco Brieven aan J. H. VAN SANTEN, te Krimpen a/d. Lek. (26289) TE KOOP eene partij KOOLTEER. Brieven Franco Lett. W. W. Bureau Handelsblad. (26291) Attentlon s. v. p« Pour monter une NOUVELLE AFFAIRE INDUSTRIEELE qni n&apos;existe pas en Hollande, pour laquelle on prendrait vn Brevet d&apos;lmportation, on voudrait trouver vn COMMANDITAIRE OU ASSOCIÉ, apportant vn Capital de 15 a 20,000 fl. Cette affaire est tres sérieuse, produisant de grands bénéfices. Ecrire Franco sons les initiales P. P. P., Bureau Handelsblad. (26350) PIANO en ZANG. Voor het geven van grondig ONDERWIJS in deze Vakken biedt zichj aan eene JUEVRÓUW, die reeds verscheidene Jaren met de Opleiding van Leerlingen is belast. De beste referentien kunnen geproduceerd worden. Adres franco onder het Motto ZANG brj den Hoekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (26355) jSMEENE buitenplaats, WÊÈssÊÊsÊssSËï schoon gelegen op 5 minuten afstands van eene der groote Steden van de Provincie Zuid-Holland, groot 1 Bunder en vrij van Gemeentelasten, wordt TE KOOP aangeboden. Te bevragen met Franco Brieven onder de Lett. A. Z. bij den Uitgever A. W. SIJTHOFF, te Leyden. (26363) REIZIGER. Voor een Artikel van Dagelijksche Consumtie wordt een Geroutineerd REIZIGER GEVRAAGD, de Duitsche en Fransche Talen volkomen magtig. Franco Offertes onder N*. 18337 aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH te Rotterdam. (26364) Italiaansch boekhouden. Tot het BIJWERKEN VAN BOEKEN wordt ten spoedigste voor eenigen tijd, GEVRAAGD iemand daartoe voldoende bekwaamheden bezittonde. Franco aanbiedingen, met opgave voor informatien, worden ingewacht aan het Bureau Handelsblad, Lett. G. H. O. (26358) De DIRECTIE der Sociëteit PHOENIX te Delft vraagt, na afloop der Amsterdamsche Kermis, een CAFÉ CHANTANT. Reflecterenden worden verzocht opgave van Conditien en zamenstelling van het Personeel te doen aan den Secretaris der Sociëteit. Brieven Franco. (26356) Men vraagt tegen 1 Februarij een fatsoenlijk burger Meisje als KINDERJUfVROUW oi&apos; KINDERMEID, vereischten zijn P. G., niet beneden de 2ö jwn , grondig kunnende Naaijen en Mazen en gewoon aan de verzorging van jong. Kinderen; zonder voldoende getuigenissen is het onnoodig zich aan te melden. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Letter A. bij den Boek- en Muziekhandelaar J. W. TIELKEMEIJER, Vijgendam A 458. &apos; (26392) assTciatïe. Zoo een JONG MENSCH van goede reputatie en bemiddeld, zich in eene oude en Solide HANDELSZAAK, eene Commercieele Betrekking wil verschaffen en als MEDEWERKEND COMPAGNON optreden, bestaat daartoe gelegenheid. Vereischten zijn kennis der vreemde Talen en van administrative werkzaamheden. Gegadigden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. W. R., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg te Amsterdam. ; (26408) GEHEIME KRAAJMUITLEGGING, Wi fatsoenlijke burger lieden, op een plaatsje nabij Arasterdam, belovende eene zindelijke en liefderijke Verpleging; ook is men niet ongeneigd een KINDJE van geheime geboorte OP TE VOEDEN, «gen eene billijke vergoeding, belovende de stiptste geheimhouding. 2Pktt*tifc men zich te adresseren met franco brieven, pader tot Motto GEËEIM, Buwh BaaftMUiKl. (26336)</p>
</text>
