<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 30 Oct., (Part. Corr.). De telegraaf heeft u reeds bekend gemaakt met het artikel van den Moniteur, waarin alle aanmoediging of ondersteuning wordt verboden van Garibaldi en diens benden en zij, die zich daaraan door woord of daad schuldig maken, met do strenge toepassing der wet worden bedreigd. Dit artikel heeft voornamelijk zijn ontstaan te danken aan de demonstratie, welke eergisteren heeft plaats gehad bij het vertrek der beide Keizers van het stadhuis, toen de kreten : Leve Garibaldi! Weg met den Keizer! werden aangeheven, terwijl de regering daardoor tevens het stilzwijgen aan de dagbladen wil opleggen. Men moet erkennen, dat dergelijke waarschuwing der regering al eene zeer zonderlinge inleiding is tot de vrijheid van drukpers en het regt van vereeniging en vergadering, welke in de November-zitting zijn toegezegd. De September-conventie heeft overigens haar laatste woord nog niet gesproken. Hier tracht men, heezeer naar den uiterlpen schijn zeer verbolgen, toch een uitweg te vinden om zich met eer, of ten naaste bij, uit de zaak te redden (vooral sedert de ongesteldheid van Rouher) en te Florence tracht Koning Victor Emmanuel het volk, dat zich tegen de Fransche interventie verklaart, gerust te stellen, terwijl hij met de linkerzijde heult en met de regterzijde proclamatien onderteekent tegen den inval op Pauselijk grondgebied. Het is dan ook niet onwaarschijnlijk, dat (indien geene toevallige omstandigheden tusschen beiden treden) het plan eener Fransch- Italiaansche bezetting van Rome op nieuw op het tapijt zal komen, indien de generaal Lamarmora, die heden avond hier wordt verwacht, de pogingen van Prins Napoleon en den Heer de Lavalette in dit opzigt ondersteunt. Men heeft in de laatste dagen het sombere en neerslagtige voorkomen van Keizer Napoleon opgemerkt. Men schrijft dit toe aan de verwikkelingen der Romeinsche kwestie, welke nevens den ongunsti- Een toestand der nijverheid in Frankrijk den Keizer veel zorg baren. e Keizer van Oostenrijk daarentegen heeft een zeer opgeruimd voorkomen. Heden hebben de beide vorstelijke personen te Compiègne gejaagd. Vóór zijn vertrek had Keizer Napoleon, zeer vroeg in den ochtend, een onderhoud met den Pauselijken nuntius, benevens met de Heeren de Lavalette en de Moustier.</p>
	<p>De Heer Rouher is nog ladende, zoodat hij tegen de etiquette het feest op het stadhuis verliet vóór dat de keizerlijke toasten waren uitgesproken. Heden geeft de Keizer van Oostenrijk een groot diner op het paleis I&apos;Elysée. Het verblijf des Keizers alhier is tot 4 Nov. verlengd. Het gerucht, dat Garibaldi zich te Rome bevindt, blijft stand houden. Aan het hotel van den Pauselijken nuntius was men tot heden namiddag 2 ure zonder berigten uit Rome.</p>
	<p>Keizerin Eugénie heeft heden ochtend, vergezeld van de Oostenrijksche aartshertogen, de tentoonstelling bezocht. Zij begon haar oezoen pn de Oostenrijksche afdeeling en deed daar verscheiden aanicoopen. Het was zóó vol in het tentoonstellingsgebouw, dat de politie moeite nad om een weg te banen voor de bezoekers. — Be vervolging tegen den Courrier Francais is op bevel des Keizers zelven ingesteld. — Er zijn brieven en dagbladen uit Florence van jl. Maandag ontvangen. Daaruit verneemt men, dat de generaal Menabrea slechts twee uren tijds had besteed tot het vormen van het nieuwe kabinetnadat hij zich met den Koning had verstaan over de hoofdpunten&apos; yan het te volgen staatsbeleid, had hij zich gewend tot personen die in de nabijheid waren zonder angstvallig in de keuze te zijn en alleen gevraagd dat zij hem zouden volgen op den weg m &apos;overW met den Koning afgebakend. *&quot; n overleg — Het Dagblad van Florence van den 28sten behelst een berigt hetwelk, indien het gegrond is, eene genoegzame verklaring zou geven van den bedaarden toon, waarop de Moniteur du Soir zich over de Romeinsche aangelegenheid uitlaat. //Wij meenen te kunnen verzekeren , zegt dat blad, dat, uit kracht eener nieuwe overeenkomst met Frankrijk, de Italiaansche troepen, dadelijk na de ontscheiiini? der Fransche te Civita-Vecchia, de Pauselijke grenzen zullen over trekken, ten einde eenige punten van het genoemde gebied te bezetten.</p>
	<p>— Volgens bengten, bn de Gazzelta di Torino en bij de Diritto ontvangen had garibaldi, niet alleen het digt bii de poorten van Rome gelegen Piombmo ingenomen, maar werd Maandag door de Garibaldianen onder de muren van Rome en zelfs in de gebarricadeerde straten dier stad gestreden. 6 ,__&quot;&quot;; K.ïa«ntens een besluit van Koningin Isabella van 25 Oct. zal tot 30 Junij van het volgende jaar aan alle kusten en grenzen van Spanje graan en meel kunnen worden ingevoerd zonder betaling van eenig ander invoerregt dan het geringe schaalregt, hetwelk bij het koninkiijk besluit van 22 Aug. jl. voor den graaninvoer aan do oost- en zuidkust was vastgesteld.</p>
</text>
