<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN ONGEHUWDE DOGTOR zoekt op eene der fatsoenlijke Grachten of in eene stille fatsoenlijke Straat TWEE GOEDE ZITKAMERS MET EENE SLAAPKAMEB. Adres franco Lett. HB. 0., Burean Handelsblad. (26395) Eene JUFVROUW van fatsoenlijke Familie P. G., zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst in een BANKET- of KOEKBAKKEUSWIftKEL* -Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. S. S. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal, over de &apos;Molsteeg. (26420) in het middeh -der Stad, bi].den Dam, een RUIM LOKAAL, zeer geschikt tet-btetlkraèeii vaa M»gasijn als ahderzins. Huurprijs ƒ 800, te bevragen tsideirLqft. ,&amp;, a^n Den-Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, met franco Brieven.&apos; (26416) ATTENTIE. De Ondergeteekende geeft bij deze kennis aan zijne Begunstigers, dat Zijne Fabriek en Handel in BLAAUWSEL en VER*&apos;WAREN voortdurend wordt gecontinueerd te WORMERVEER. (26431) 30 October 1867. % JIAN ZWARTSLUYS. PS. Vorzoeke wel op NAAM en WOONPLAATS te letten. GROOTE OPRUIMING ö IN DEN W9I9SU Aftaauwm Porselein-JWinkel, . &apos; — £ VAN Srafigi?to Fijne ijzeren HOLEN- en TÜRFBAKKEN en &apos;&amp;PiJ. lIAAHDSTELLEN. K^^PF.N6 Part&apos;j pl&apos;acUtige MODERATEUR LAM. Eene groote partij fijn en gewoon AARDEWERK, WASCHSTELLEN in grootste sortering, TAFEL- en DESSERTSERVIEZEN. IgSgEEJ*» Eene rijke keuze in prachtige VAZEN , POTICHES &apos;JpssgF en GROEPEN, tot halve prijzeD. ÉSÊiÊ&amp;S!*&apos; KRISTALLEN KARAFFEN , COMPOTTEN. IPiF WWN-, LIKEUR- en PUNSCHGLAZEN. mmS*» ZIJDEN en KATOENEN PARAPLUIES en vele sSr^mr ¦ andere Artikelen meer. De Opruiming duurt slechts&apos; korten tijd; wij verzoeken derhalve onzen geëerden Begunstigers er van te profiteren. (26436L______ A. HULSTER &amp; C°. Uitgaven vaa H. .7. VAN KESTEREN. Amsterdam «fwmqMEN, levènsïeEden;&apos; dooe JAN VAN BEERS. &apos; Derde Druk^ met eene Staalgravure ƒ l.Sjft. (26423) 3i~i»ASSA(}E NAAR JAVA ___^^wordt -aangeboden met het. te Amsterdam in lading ligi»»» K.™J&apos;J.n.lextra snclzeilend gekoperde Eerste Klasse CLIP. 1 LR.IREGATSCUIP Mii_mw:mmw^M (1000.&apos; TON). &apos; .„ ! Kapitein A. VJJËrOJR,,&apos; PTfv ¦ Var.ende eon geëxamineerden Geneeskußddge. l&gt;e voortreffehöke inrigtingen vatf dit gunstig bekende Schip, make^ alle aanbevelingen overbodig en worden Passagiers verzocht zich D-êd«rr-!KïïS1i ten Kantore van DE CONINGH en C°. alhier, ca (26429) S NAAR BATAVIA Wgm&amp; LIGT ALHIER IN LADING, • S?**11,^!* ,laatst Tan November te vertrekken: Het snelzeilend Nederlandsch gekoperd BRIKSCHIP ELISABËTH.óf JACOBA, ?pvo«rd door Kant-, A. H. ZW \ NJB.VELT). Adres- Mj de Oargad&amp;oi-s de Wed:-JAW VAN WESEL &amp; Zn. (26371) is alhier in het OOSTERDOK ladende: Het in doze &quot;ra-M™!*-*&quot; vaart zoo gunstig, hekende snelzeilende NEDERLANDSCHE SCHOONER.BRIKSCUIP CAiPAE _0m ROBLEI, Kapt. Th. 11. VAN SLOOTEN, om BEPAALD MËDIÖ NOVEMBER te Vertrekken. Zflnde tevens zeer goed ingerigt voor den overvoer vau Pastóers. ,J^rr?T bJ° r&amp;_£?r§adoors D&apos; ÖEIJDEMAN Jk. en Web.JANVaN WESEL jr ZOON. (26373) C. SEPP, PROEVE EENER PRAGMATISCHE GESCHIEDENIS DER THEOLOGIE IN NEDERLAND VAN 1787-1858. Van bovenstaande Verhandeling, bekroond en uitgegeven door TEYLER&apos;S GODGELEERD GENOOTSCHAP is een derde druk verschenen. Het eerste stuk, ad ƒ2.40 verkrijgbaar, wordt weldra door het tweede gevolgd. Amsteedam, October 1867. J. C. SEPP &amp; ZOON. (26407) MAGAZIJN VAN GASORNAMENTEn7 „£?2°ÏE VOORRAAD in geheel Nieuwe&quot; Soorten van VttGULDE, KRISTALLEN en BRONZE ORNAMENTEN bij GAS-BRANDERS 90 Cents. WILLEM BOGGIA, (26411) Achterburgwal hoek Barndesteeg, K 47. BIERMÖÏfWERS. ; lEMAND het BROUWEN en MOUTEN volkomen magtig, zag zich gaarne aan het hoofd eener Brouwerij geplaatst. Adres Franco Brieven onder Lr. B. 8., Postkantoor Helmond. (26327) | Om met I°. Mei e. k. te aanvaarden, wordt TE HUUR gevraagd tegen een jaarlpschen Huurprijs van ƒ 800 a ƒ 900: Een HUIS , gelegen tusschen Amstel en Koningsplein of op den Kloveniersburgwal m de nabijheid der Doelenstraat. Opgaven wordeu ingewacht franco onder Letter B. S. bij deh Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Rokin, 175, alhier. (26338) Door vertrek naar elders wordt met 1 December e.k. TE HUUR AANGEBODEN, een VRIJ BOVENHUIS, bestaande uit drie Kamers, Keuken, Zolder, Vliering, doorloopend Privaat, Regenwaterpomp en verder van alle Gemakken voorzien, gelegen op een levendigen, fatsoenlijken stand, in het midden der Stad. Huurprijs ƒ 275 s jaars. Adres met franco Brieven, onder Lett. L. 8., bij de Wed. I. ELLERMAN, Boekhandel, Beurssteeg, E 176. (26320) ; METAAL VERW. De ONDERGETEEKENDE, reeds meer dan Twintig jaren de beste uitkomsten van zijne VERW TEGEN BEDERff VAN HOUTWAREN verkregen hebbende, en thans ook op de Tentoonstelling alhier bekroond geworden, beveelt dezelve op nieuw weder belanghebbenden aan, te meer daar hij dezer dagen weder de aUergunstigste Attesten heeft ontvangen, die bij hem ter inzage liggen, zoowel vau Hout als IJzer. p. C. CLAASEN Je. i Amsteedam, Anno 1867. (26418) .Teekenbeliöëf tëït* Ontvangen eene groote, fraaije collectie NIEUWE PASSERDOOZEN, zijnde naar eene geheel nieuwe Methode en bekroond op de Wereldtentoonstelling te Parijs. C. L. C. VOSKUIL, Teekenwinkel, Reguliersbreestraat. NB. Aan bovenstaand Adres zijn te bevragen 2 GEMEUBE! LEERDE KAMERS, gelegen op den Dam. (26423) GALANTERIEN, KRAMERIJEN, GLAS, PORCELEIN, AARDEWERK, ENZ. Voor bovengenoemd Vak wordt tegen Primo Februarij aanstaande i gevraagd: Een JONGMENSCH om als CHEff de Zaken zelf-1 standig te leiden. Zij die daarvoor capaciteit bezitten en bewijzen van eerlijkheid kunnen overleggen,: adresseren zich franco, onder ( Lett. K., bij de Boekverkoopers Wed. J. C. VAN KESTEREN es ZOON, &apos; t&apos;è Amsterdam. (26419)</p>
</text>
