<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UTT DE LAATSTE EUITE EDOTOE VAM HET VPRIG NOMMER OVEHGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 31 October. bijeèwn den Seüouden zitting van den gemeenteraad, door 35 leden 15 te» &apos;is de behandeling voortgezet van de begrooting. Met omtrent Ua 10 storaraen is het amendement-Muller op post 170, waarzijn _t stemmen gisteren hadden gestaakt, aangenomen. Daarna gèneraaP°Tr-Ui73—186 goedgekeurd en ging de raad over in comitéde \te„ r?IJ de hervatting der openbare zitting is de discussie over uiteestoTi fg voortgezet; de behandeling der posten 199 en 200 is tot a/o •• Ran de behandeling van hoofdstuk X. De posten 187 f3O om Z+]n goedgekeurd. Op post 243 is voorgesteld dien met WallèrT^ v. vemincleren, zijnde de kosten voor de vernieuwing der «tenmm a * vs.wrak. Dit voorstel is verworpen met 23 tegen 12 ttet 2-1+ 0m den Posttti verminderen met ƒ20,000 is aangenomen het aa gen 10 stemmen. Daarna is het voorstel van B. en W. tot HH Wiffï !ener leeniD- Tan f L 300,000 en bet amendement der batïs- lit* Cx,c&quot; s-om eene leening van ƒ1,51x1,000 aan te gaan en het «m LTi doen vervallen, behandeld. Het voorstel van B.enW., aaneennm»beSr°otlDg 1868 de leening van ƒ1,300,000 te brengen, is «¦anloon fet 2° teSen 15 stemmen. Het voorstel, om post 244, /l 00 oon t Wen lnrigting van openbare scholen ƒ3,700,000, met Post &apos;ia rin Terminderen, is verworpen met 29 tegen 6 stemmen. De «onder itim -a goedgekeurd met 29 tegen 6 stemmen. Post 245 is Daarna ™TS.goedgekeurd. Rna ls da zitting geschorst tot heden avond.</p>
	<p>President vli, x&gt; Slk verneem zoo even uit Parijs, dat de ministeinaar Londen + iet stellige voornemen heeft, om Vrijdag e. k. langen duur rif vertrekken; zijn verblijf aldaar zal echter niet van V«r wacht wpnln&apos;i?&apos;ant hIJ wol&apos;dt zeer spoedig daarop te Compiègne voorbijgaan deel .vver Franz JosePh zich dan ook bevindt. In het dagen, welke hii n •&apos; no£ mcde&gt; dat de Keizer gedurende de laatste Zal houden te (&apos;n ?.ln Frankrijk zal vertoeven, voortdurend verblijf Met betrekkin»Tt^ne en derhalve Parijs niet meer zal bezoeken. Wordt mij gemeld ii + ? reis van c,en Heer von Beust naar Londen Tftn het JEnwSi ?a*deze zal geschieden, vooreerst om door middel &amp;ezen staat te win net Mvloed uit te oefenen op Pruisen, teneinde Tei» anderen wil TnJoor eane vredelievende oplossing der kwestien. ?ver het ülsn _„._*- Ueer von Beust de Engelsche ministers polsen het houden van In er Napoleon wenscht te verwezenlijken, namelijk vrafgstuk. Men S 23?! W*iBV&gt;.£ Je?elinS van het Romeinsche niet « de taWio^,&apos; **_ Oostenrijk dat voornemen »a? hecht, __¦% t_i:&apos;dKl^M Digela?-d er mede ZÖQ zegel niet Conf°eüdorJng&apos; &amp; oleVde a^^fte^ti*bÖnaïonder conferentie te dier zake verklaren. Men is Mer lanIan -eene «genomen met het denkbeeld, om de we^lrllHW. W set5et mmste fans in Btand te houden; dit gevoeTenlm_^J__H. m&amp;gt Van den als het geval is met-het verlink \weTen alSemeen gedeeld te zien verlangen, om net concordaat opgeheven</p>
</text>
