<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>nWUFJLIéttiJXITAL ~AÈLALMCA. . De Heer HENDRIK SNIJDER kwam heden om eene bus Revalenta van ƒ3.50 en verhaalde ons jaren lang aan eene zwakke D^J eesukkeld te hebben en geen voedsel te hebben kunnen verdragen. Na alles te hebben beproefd en zeer verzwakt te zijn, besloot bf. tot de REVALENTA over te gaan, met dit gevolg, dat hij na een gebruik van slechts 2 bussen van zijn lijden bevrijd is geworden gehl7™kt *? Zak6n W6der h6eft kUDnen Waarnemen; GEBRS. SWEMMELAAB. DC BARRFi REVAMEMTA ARARICA . IS GEEN MEDICAMENT, MAAR EEN VOEDSEL, dat zeer gunstig op de spijsverteringsorganen werkt en daardoor eene menigte »{*£ s, en onpasselijkheden genezen en voorkomen kan. Er zijn voorbeelden in groote menigte, dat zij ZONDER HULP VAN MEDICIJri&apos;Lj langdurige ongesteldheden genezen heeft. Duizenden hebben openlijk verklaard, dat zij hunne genezing aan haar te danken hebben. kan ze zonder inconvenient gebruiken en de genezing volgt gewoonlijk spoedig. w&gt; Zij is voor Kinderen en Volwassenen als ontbijt zeer aan te bevelen. Zuigelingen kunnen er mede gevoed en groot gebragt worden, w&apos; „, kunnen geen beter dieet houden dan zich bij de REVALENTA te bepalen. Zij kan op verschillende wijze zeer smakelijk gereed gemaakt wor» » De echte REVALENTA van de Heeren BARRT DU BARRY &amp; CO., 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door » irEMm&lt;S£™JSrd Jn* fet^dTeVs, tot waarborg der Echtheid, door #P. VON WINDHEIM _• C°., VERKOOPHUIS&quot; geteekend-&quot;&apos; De prijs der REVALENTA is: 87Vi Cents, ƒ2, ƒ 3.50, ƒB, ƒ 16. Zij is te verkrijgen iv het VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (26413)^ ig^T iIiriIIIMIGATION COMPANYtPmOK ROTTERDAM ce LOIDEI. 4ÈBÈËm DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE VERTREKKEN&apos; VAM ROTTERDAM* Zaturdag 2 November&apos;sMorgens 9 Ure. Dingsdag o November &apos;sMorgens 6 Ure. Donderdag 7 November &apos;s Morgens 7*4 Ure- VAM liOMDEM, eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ur« van dé British and foreign Steam Wharf. tti Glit, Vi»eb ca «_d«t&gt; «m bederf oiderbevige goedere» moetei bewrjrd zgnJgïïygjgjgS^J IfJMTH *__ml£J!M^lsM</p>
</text>
