<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>klaring van W TnVv l Wtener Zeitung bevat thans ook eene verken de bewering __fs«f gezantschap waarin wordt tegengesprote Parijs eene lefnint ff iP-1me* dat de Porte voornemens zou zijn -In een ffiS&amp;J? SliUI-e? van 10° miUioen francsdeze o. a. over de SJL Van d,en blssch0P van Linz spreekt cordaat zich in den ÏÏL™ waarvan de tegenstanders van hetconde bisschop ook gewaglg r, -1?6? &quot;jd bedienen. Daarbij maakt gende: //jfen kan £_$£*&apos;pl^fe en zegt dienaangaande het volter bestrijding van het^ coSda^ S?pn7°men&apos;h,oe de dagbladen stapelen en geene am^ttZ &apos;sedert eemge maanden logen op logen malen, de KseehomKden.en genoeg hebben omdekerkgeiaatte tegen de kerkThS^^nS^t?00&apos; hrt^to*e^h2uott ondermijnen. Ook in het goede?_%s_s__ n aldus^heï «««eordaat te eenige zeer slechte dagbladen die voortdu^f i;°.°Stenrijk,bestaan -._T~ ?p -22 d?zeiL maand neeft °P het kasteel Selowit* l« ur de verloving plaats gehad van den Beijerschen Prinslha? raviJe&apos; sten zoon van Prins Luitpold, met de ioordochter der aartje;!011-- Karel Ferdinand, vroeger aartshertogin van Este. De S giïï ™r eene der rijkste erfdochters van Europa gehouden-Wv™&apos; gen wordt op ioo millioen fl. geschat. &apos; üaarvermonn™_,S!eiM een ambtenaar van het telegraaf bureau gevangen _rP T, ?&apos; d.le telegrafische depêches mededeelde aanverscheSf hm,?!&quot; gpeculanten, nog vóór dat zij in handen kwamen der SdCeSen.</p>
	<p>s^W^°l(^SS^D 4 deelnlm^onMr beTOlking doende geweest hoe™? g- gg* n ,*s ,over het algemeen vrij volpartij hefft bi&amp; ™ZVlgfltliï*i^ ** -Do, &quot;^ zijnjonservatieve^stemgeregtfden gXenSlechts ln weinig districten geen gdoofmoet^Sn gechf^ I?6 ™dt *»-H, dat dagbladen betreffende detonbSh.t AS8!&quot;™* der Gansche Romeinsche kwestie. PruiseTÖffift™, Pruisen *&quot; de tenissen in Italië met een naTwlerttf^otl&apos;tf^n mogelik te verhinderen, dat Italië door Franklik word*^ i*oo^1 Daarin ligt overigens een groote waarboS voor he^bew! vrede, vermits Frankrijk daardoor in toom wordt gehonïer* U ~ Reeds herhaaldelijk zijn er pogingen aangewend, om&apos; de lotpn Tan loterijen van andere bondsstaten ook in Pruisen geldig te do™ %. Men beriep zich daartoe op art. 33 der bondsconstitutio volgens hetwelk alle voorwerpen, die in een der bondsstaton een vrij verkeer genieten, ook in alle andere bondsstaten kunnen worden infovoerd. De ministers van financiën en Tan binnenl, zaken hebben thans evenwel bij resolutie verklaard, dat het in Pruisen bestaande verbod betreffende de buitenl. loterijen door het artikel der constitutie niet krachteloos wordt gemaakt.</p>
	<p>FRANKFORT, 31 Oct. (Part. Corr.) Uit Stuttgart en Munchen wordt gemeld, dat de Koningen van Beijeren en Wurtemberg de verdragen met Pruisen zullen ratificeren; het is waarschijnlijk dat dit geschieden zal in overeenstemming met de landdagen der beide staten. De grootvorstin Helena van Rusland is te Stuttgart aangekomen om aan den Koning en de Koningin een bezoek te brengen. Prins Karl van Baden, broeder van den Groothertog, zal eenereis naar den Kaucasus ondernemen.</p>
	<p>De deelneming aan de verkiezingen van stemgeregtigden voor de benoeming van afgevaardigden bij den Pruisischen Landdag is hier nog geringer dan men verwacht had. In sommige districten zrjn geene andere stemmen uitgebragt dan die der leden van het stembureau, in andere zijn slechts 10 a 12 kiezers opgekomen. Het geheel aantal opgekomen kiezers in alle districten zal 700 niet bereiken.</p>
</text>
