<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: ra* LET WEL. __m tï^mm, ..De ONDERGETEEKENDE berigtg zijnen Geachten Begunstigers , dat bij hem™™0*™86&quot;1*&quot; te bekomen is, best Vet RUNDVLEESCH 27V», BIEFSTUK 40, LAMSVLEESCH 20 Centen de 5 Ons. Het btzorgen aan Huis _i_ &gt; Cent verhooging. Jl. C. HAKKE, (26390) j Nieuw Tuinpad, buiten de Raampoort N°. 68, Brieven franco. Tegen Primo Mei wordt TE HUUR AANGEBODEN een in de onmiddelijke nabijheid van den Dam gelegen HUIS, bevattende 6 I ruime en 2 kleinere Kamers, Keuken , Pakkelders, Zolders, enz. ¦¦ Huurprijs ƒ 850. Te bevragep in den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN | en SARTORIUS,Dam, met franco Brieven, onder Lett. E. &amp;V. (26399) ÏÏITSELSTEENEN. Prijsopgav«n gevraagd van WA *L VORM METSELSTEENEN voor de nieuw te bouwen R. K. Kerk te Vlaardingen, te leveren Franco Haven aldaar, onder de navolgende voorwaarden: 400,000 Onderrood handvorm (te leveren vóór 1 Maart 100,000 harde vlakke Klinkers handvorm,) 1868. . i En 450,000 harde vlakke Klinkers handvorm,) in geregelden aanvoer te 350,000 best Bovenrood handvorm, Meveren vóór 1 Augustus 100,000 best Boerengraauw machinaal, }1868. Monsters met Prijzen worden Franco ingewacht bij den Heer E. J. &apos; MARGRY, St. Anthonius Kerk, te Rotterdam. (26398) ; bSkETMRERSBEDIEM, zijn Vak grondig verstaande en van goede Getuigschriften voorzien, kan dadelijk geplaatst worden bij &apos; . D. KREUNEN Az., Leidschestraat; ioëk Keizersgracht, JJ 368/369, 1 _(26396) té Amsterdam. ENGELSCHE INET. Op heden Eigenaar geworden zijnde .van.da Voorschriften der beste soorten Buitenlandsche SCHRMFINKT. zoo beveelt de Ondergeteekende HH. Boekhandelaren (zonder Prüsverhoogingen) dezelve ter levering als deugdelijk aan. Dezelve wordt niet in het klein afgeleverd. Aanvrage om Prospectus.of Monster franco. Amsteedam , W. ENGELS BEL, Chimist. 1 November 1867. UU 748. (26433) TE HÜÜR. t.^__ vraagt tegep Blei .a. s&apos; liefst in he€ midden der Stad TE HUUR: TWEE RUIME ONGEMEUBELEERDE KAMERS. Adres, Bneven franco met .opgaaf van Huurprijs&apos;, onder Lett. M. W. , bij denßoekh. JANJD.BRQÜWER, Kalverstraat, EN8.37- (26394) EEIV[ MACÏIIIXIST zijn Vak grondig verstaande en bekwaam om de ORDINAIRE REPARATIE DEK MACHINERIE in orde te brengen, van dè beste Bewijzen voorzien, zag zich gaarne hier of elders geplaatst Adres Franco, onder het motto MACHINIST, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, 0. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (26391). De Ondergeteekende maakt bekend aan zijne Geëerde Begunstigers , dat hij wederom ruimschoots voorzien is van alle soorten van puik beste ZAND-AARDAPPELEN , alsmede beste KLEIAARDAPPELEN. Zij worden verkocht in het ereot en klein, Oude Spiegelstraat hoek Heerengracht, onder U°. 65, en in de Sint Luciënsteeg bij de Pijpènuiarkt1&quot;, N°. 369. (26 il 4) H. DE JAGER. ATTENTIE S. V. P. Een JONG MENSCH van de:P. (_r eene goede hand Schrijvende nog eenige Uren ter zijner beschikking hebbende, verlangt dienuttig te besteden, voornamelijk voor COPIEERWERK. Inclinerenden vervoegen zich met franco Brieven, onder Lett. A. 0., bij den Boekhandelaar.J.M. E..MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat te Amsterdam. (26397) IANVRAGE VOOR ______ M BODif m- Amsterdam als in andere Steden en Plaateen meer verWenlï, digd te zien.-Geschikte PERSONEN . die lust bJhh^ ? i^001&quot; Betrekking nog iets te verdienen, de noed^e e______fA^__T* gelijke Zaak bezittende en vooral die eenige relatkn kl- der&apos; Wn; vervoegenzich perfenco BrievenT^^^^ dom en beroep, onder Lett. V. S. D in SomöwX T i Muziekhandel/Vijgendam. U&quot; in bCHLOMANNs gekken De Notarissen MULDER en KANNE, Kloveniersburgwal over het Rusland te Amsterdam, zullen de schulden van den Boedel van HERMANN DIEDERICH VON FELDE. in leven Scheepstuiger, gewoond hebbende te Amsterdam, Kattenburgergracht en aldaar den 2len Maart 1867 overleden, voldeen ten hunnen Kantore Maandag 4 en Dingsdag 5 November e. k., des Voormiddags van 10 tot 2 ure. (26256) Het DIJKSBESTUUR van de Zeven Grietenijen en Stad Sloten c. z. in de provincie Friesland, brengt ter kennis van de belanghebbenden , dat van de ten behoeve dier contributie aangegane GELDLEENINGEN zijn UITGELOOT, te weten: van die, gesloten in 1860, groot ƒ 176,000, Negen Aandeelen en wel de nummers 6, 24, 25, 48, 93, 116, 160, 164 en 174; van die m 1861 gesloten, groot ƒ 48,000, Drie Aandeelen en wel de nummers 1,31 en 47, en van die in 1864 gesloten, groot ƒ220,000, Twee-en-Twmtig aandeelen en wel de nummers 5, 36, 57, 69, 78, 101, 102, 116, 126, 131, 133, 136, 141, 144, 155, 160, 167, 169, 183, 199, 201 en 218, en dat over het bedrag dezer Aandeelen kan worden beschikt ten Kantore van den Ontvanger dier Contributie in de Lemmer na 1 Jan. 1868, terwijl na dien tijd geene Interessen daarvan meer zijn verschuldigd noch worden uitbetaald, alles conform het bepaalde brj de in der tijd uitgegeven Plannen van Leening. Het Dijksbestuur voornoemd: O. R. VAN ANDRINGA DE KEMPENAER. Ter Ordonnantie van hetzelve, (26224) WAUBERT DE PUISEAU, Secretaris. B. LANGERHÜIZEN, J. A. JOLLES Jr., L. DE BULL, J. H. G. J. VAN DER BIESEN en A. LANGERHÜIZEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 11 NOVEMBER 1807, des Avonds na Zes Ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de onderstaande Notarissen, in veiling brengen: N°. 1. Het kap^alc, hechte, sterke en voor eenige jaren veel vertimmerde KOOPMANSHUIS met Open Plaats, Achterhuis, Tuin en erf, op het aanzienlijkste deel van de Heerengracht, over de Nieuwe Spiegelstraat, X 401, groot 4 R., 52 E. — En N&apos;\ 2. De hechte, sterke OPSTALLEN van een Woonhuis, een Achterhuis en een Pakhuis, op stads grond, aan de Schans tegenover de Vijzelgracht, AA 108, 108 a en 109, te zamen gróót 6 R. 94 E., in één koop. Te bezigtigen des Dingsdags, Vrijdags en op den Verkoopdag van 1 tot 3 uur, N°. 1 op vertoon van een Toegangsbillet bij de Makelaars B. en A.LANGERHUIZiIwN, J. A. JOLLES Jk. en L. DE BULL verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd te lezen zijn • Van N°. 1 ten Kantore van de Notarissen COMMELIN &amp; RICHARD, op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat en van N°. 2 ten Kantore van den Notaris D. VAN DIJK, Heerengracht bq de Warmoesgracht. (24835) wordt aangeboden in eene der grootste Steden van ZUID-HOLLAND EENE VOORNAME MODEZAAK sedert vele jaren en nog op dit oogenblik met het grootste succes uitgeoefend in een KAPITAAL WINKELHUIS, gelegen op het beste gedeelte der Stad en waaraan teven de verkoop van FIJNE MANUFACTUREN, CONFECTIONS, ENZ., verbonden is. HET HUIS met den in do MAGAZIJNEN aanwezigen OPSTAND, ELEGANTE KASTEN en verdere benoodigdheden, UIT DE HAND TE KOOP, terwijl desverkiezende een gedeelte der voorhanden courante GOEDEREN tegen fabrieksprijzen kan worden overgenomen. Nadere Inlichtingen zijn op franco aanvragen te bekomen, waartoe men zich onder N°. 26349 gelieve te adresseren in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Amsterdam Reguliersplein X 359.(26349)</p>
</text>
