<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bii vn ¦ AIILISS E M E N T. Kamer °nnlB,der A&quot;&apos;.ondissements Regtbank .te Amsterdam. Tweede ttan in _t___fn Dertigsten October 1867, is E. DE PROUW, Kooprenstraat s&lt; *.o?on ,e te Amsterdam op de Heerengracht bij deHeeopenini? ik S« ,J Terklaard in staat van Faillissement,. waarvan de Achtbaren H? i^29 Oefeober 1867, met benoeming van den Edelbank, tot __\V r&apos; LA A- VAN WENSEN, lid der gemelde Regt- Advocaat wo„n^Con???lBsaris&apos; en Tan Mr- G&apos; DE B0S«H KEMPER Amsterdam ?Sr alhleï&apos; °P het Damrak, H 75, tot Curator. (2646^11 &apos; Novemher 1867. De Curator voornoemd -T-^—^— _______ G. DE BOSCH KEMPER. ; 11&apos;!!318 J^s te vorderen hebben van, of verschul%n SwaeanndieaTHeqenr GERRIT SCHÜT, in Sigaren en Tabak op niet hebben vnH&apos; Ü ,&apos;Z1lnde thans afwezig) en daaraan tot heden °Pgave te d«»« 5-&apos; ?estaat als nog gelegenheid hiervan schriftelijk ™s zijnde dI?L f 0f °?- 9November e.k. bij den Ondergeteekende, dato 1 Octobw 11 he &quot;^ lssements&apos;Eegtba,,k alhier biï Dispositie in Beer _. SCRTTt tot Bewindvoerder voor gemelden afwezigen oi n,+ &gt;. .«_ T- H- KDLSDONK, •TT-V^lLo_^L&apos;B67. O. Z.Voorburgwal. A 97. (26443^ «ing-sdagr 19 November 1867 A«^%^t4°oÓventi!!7118 °/ d* Keizersgrachtbij de Beerenkoopen den zeer deffeen rf !n van «en Notaris F. FRANKE, ver- Wed AM.G. E. CRAMER, Weduwe van den Wel-Ed. Heer DeCan J. L. HENDRICHS. HEUKENSFILDTaVincaaf d^t^a^°re,Van /ANJLIJMEN en Makelaars te bekomen |n, ZVAAN&apos; aL,med« bovengenoemde Zaturdag en Maan^g Publiek te zien. (26387 MEIZMGrKIïB, } ?^£ ssr ffaa^g^fflPl^* rdt *es onder Lp+t A T. ,?n iw v„ r&quot; i. &quot;f/^AAGD. Franco Ofler*mfè.*L*£_*___ Kantoorbo«e! van Wm L EL-2__ (26400) »Rl«rDA*S,JTeTIaDSt TE HUREN tégen 1 Moi 1868- TWFfI &quot; d£ oSlf fT^*^ *AMERS in&apos;een&apos;Sis: Verzoekropgave v^n tChTaChJ,&apos;--Z0° tnoSelSk met Middageten Boekverkoop^ P PvWnïl^&apos; omlor Lett. Z. Z., bij den ™P__vLb^VAN LOM, Kalverstraat, D 33. (26441) TE HTTTTR &apos; &apos; v x/ »ER, o?dee8n Ge°d°emr?DlRP1IIS (?01ltei1 Vloer&gt; en f ste Z«»--hoogere ZOL»EK«fP i&quot; N&apos; _ Achterburgwal, alsmede nog twee jragen bij den Ser hTbAKK?* trtf &quot;^^ Ï?W V be&quot; Pnnsengracht UU «sr BAKKER, Brouwersgracht bij de Korte —^ (26417)_; . SinLwr^!*&apos;.B6B.olll^ tot het houden van KANTOOR lfptó fn %„ v * uï. geheve men Franco onder Lett C in tp 7P,Xi, Bte4enE^6t0°r-Boekhandel Tan de Wed&apos; I ELLERMAN,ZB±: &apos;.-- &apos; __ (26406) tt 9 „«ffiMMOFË iüZIEI. ~ Bij ï -KOKSMA. te Efanekcr, ïl veischenen en ilieMSSwI^!8f ha&quot;&apos;-delar vt:lkriJshaar ¦¦ Siïïï;^** *5-°&apos; La pnere d&apos;une vierge ƒ O 30 Crlm^«M?&quot; J^jkkfo Orphée aux Infers. &apos;. { q&apos;Jg Rlt™S&apos; J* dttchesse de Gerolstein. Potpourri ,o 60 KÏÏÏ£iï&apos;l.-.^es^ords to-Ehin. Valse brillante , o 50 niULKb». Transcription brillante sur Mabel „ o 60 Fantaisie. de Salon sur la duchesse de SffiSfë!1- ornheus^S::;;;;;; ;-j-g • VOSS w*% ?^pbeus Quadrille...... „JL\ Muziekhandel, Vfliffin flT «w &quot; voorhanden in SCHLÖÏHANNS &quot; &apos;—7—^-—LJL2™_ (26434) verlangt men, voor een KLEIN rptitll^l&apos; * _ - DienstSode:eene BOVEN- of BENtófei^Jt2 jonenen minstens 2 ruime E^ers met^StoSSTnK™?10&apos; beyfteade dige Gemakken voprzgn. Franco Offerten onlavenv^^J00- HturprÖß, onder ïetf. H, bij den Boekh. I\rA\ti__s__^£\ fleerenstraat, LM 225. (26,/2 n &quot;&apos; BEELDWERKEN-VERIOOPIHG °P Maandag 4 November 1867, des Voormiddags ten Elf-en des Avonds ten Zes Ure ti zal, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, aan eene Kraam, op de Westermarkt, tegenover de. Wesi rkerk, pnbliek a contant worden verkocht de geheele COLLECTIE «EEIDWERKEN en ORNAMENTEN, gedurende de Ker-s^? aldaar ten toon gesteld en heden Zaturdag nog aldaar te be- (26471)</p>
</text>
