<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEGROOTING der Inkomsten en Uitgaven van de GEMEENTE AMSTERDAM. voor de dienst 1869.</title>
	<p>BEVOLKING 587,&amp;27 Zielen, INKOMSTEN» Hoofdstuk I. Ontvangsten weg&amp;Bs ¥BiBgere diensten (1...... ƒ 62^132.174 &quot; U. pltomsten spruitende &quot;&apos;t ffemeente-oigondojrmien on ?r bezittingen (2; , 240,050.87} Ui. Opbrengst van belastingen en „ tv ......8,095,280.— &quot; -iv. Ontvangsten van veraolüllönxlen wird on toevalligebaten (4)...* 164,774.89 v- -Buitengewone ontvangsten...»!,lls,ooo.— Totaal drr ink0m5ten....ƒ5,243,837.94 UITGAVEN, Hoofdstuk I. Kosten ran bet btüshoudWijk bestuur enbnderekosten vanlhV.t dageluksch bestuur, enz. ïïfe. gaaers reis-en verbïpcöston (6)/ 158,361 — i» 11. Kosten van Invordering der plaats, btH-l. en middelen en t«f SrTÓgO {7} t 134,431, /- 111. Ko#len van liet aanleggen (;n onderhouden van pL eigendommen en de deswege verschnlgdo lasten (8) &quot; 535,059.81 u IV. Kosten Vier openbare veiligheid eu van de brandweer (9) » 391,459.61 ir V Kast, der pLgezondb.poiioie(lO)» 5.825.— i VI. Kosten voor het onderwijs en ter bevordering tan kunsten en m I n(ll) f 490,474.84 » Vil. öor hut armwezen, mitsgaders snbsidien eu bijdragen aan onderscheiden daarmede in verband staande instellingen (12) &lt;r 533,762,50 t VUL Keuten en aflossingen van geldleeióngen, mitsgaders alle ver-1 re schulden frempente (13. *1,137,226.531 r ]a. Andere uitgaven niet onder do vorige hnofdst. bchooreude (14)» 93,271.14 h I luitengewone uitgaven van allerlei aard (15) »1,708,062.59 J « XI. Onvoorzieuo uitgaven » 55,303.59 Totaal der uitgaven ƒ 5,243,637-94 (]) Btttïg saldo der laatst aan den Baad aangeboden rekening over 1807. na aftrek der op de supplemoHt-bcgroo- L en B. 1868 overgebragte ƒ 114,580.42, &apos;98,132.174; batig bbM 169 ./&apos; 530,000. iü) Huur van huizen en andere gebouwen,/ 36,532; huur . landerijen ƒ45,553.71 ; opbrengst , ?. anden lommen, f 7000; opbrengst van luthak ƒ 800; rente van kapitalen: «. inschrijvingen ttboéken der Safe Werk. Schuld ƒ 11,780; b. id. ten behoeve van do döorgraving van Holland opzijn smalst ./ 12o;ot 10; c, wegens in kus zijnde en in bolcening gegeven &apos;gelden ƒl; d. ten lasten van particulieren ƒ1; e.&apos; van de onafgeloste koopsom verschuldigd door het Kon. Zoölogisch Genootschap Natura Artis Magistr» ƒ 584.90; ƒ. voorschot aas de Bank van Leeniug —¦, o. erfelijke reutebrievon ƒ9:560) ft. renten van kapitalen van openbare scholen: &apos;ii. armenscholen ƒ9OO, b. tussclicuseholeu ƒ 340; i. renten van kapitalen, batige saldo&apos;s der openbare gemeentesoho-1 o. waaraan door 3e stichters bepaalde bestemming is geirnienßcholen /897.-50, l&gt;. tusseheuscbolunƒ 184; opbrengst van grasverpachtingen ƒ 1325-, pacht van de jagt rn visscherij ƒ 1463; tienden, eijnsen en erfpachten ƒ 3.035.79&apos; i. ::; |0 opcenten Op de hoofdsom der belasting op de gebouwde eigendommen ƒ 294,400; 10 opc. op dito der gebouwd mmen 7 500; 77 ono. op dio der belasting &quot;P het personeel ƒ 714,300; beschikking over 4/5 gedeelten I der rijksbelasting op het personeel in «leze gemeoote geheven j 890,600; plaatselijke directe be-3 4 pCt. van het belastbaar kapifetal f 754,000; havengeld f 103,000; waaggeld geheven door de commissie liijnvaait f 4009; kaafeeld gelieven door id. f 15IX); schut- en bruggeld ƒ74,500; leges bij den haven- eu dokii ƒ 2i&lt;)o; opbrengst van den stads mastbok ƒ 2700; vergoeding van onkosten wegens wetenschappelijke onderi &apos;kit SSmidit ƒ 10; inarktgeluen ƒ 49,200; begraafplaatsen ./ 19,620; leges eu voordoelen acr ge 13,000; insolirnvingsgelden voor het onderwijs op de geneeskundige school ƒ 15,000-, minerval van het gyiattasiurn ƒ7OOO-, &apos;opbrengst der hoogere burgerschool met 5-jarigen cursus / 1.3,500-, idem der onTgersobool met 3-jaligen cursus (handelschool) ƒ15,000; idem der burger dag- en avondschool ƒ 2900; idem van schoolgelden der openbare burgerscholen ƒ 60,000; idem van idem der openbare tusschenseholen f 15,0.50; idem van brmkvai. openb. gemeentegrond &apos;eu openb. gemeeo..&apos; l.&apos;.oiiii: idem van gelden voor hel; hebben van werken on lor l:leuol.eiil,Reiileei,i;egrond en onder het openh. gemeéntewatér J 40»; belasting o» de tooneelvertooniugen en andere openbare fermakelyifrheden / 21,000. (4) Teruggave van verplegmgs- eu transportkosten van kranteaniiigen en va, Rwaigeaen ƒ «00; terugga van onderstand. vereen fn behoettigen, elders do*» onderstond beWnie /«UW, vergoeding door onderschoidene gf™fl^&quot; \&apos;f} SjMflgken onderstand op haar verhoek-verstrekt, aan personen hier woonachtig, daar armlastig f 2500; pensioenei. y,,„- pOTSOnen al be^S i, do bßolelaarsg-s«ie.iten °fSg»«&apos; «¦ tot geheele of &apos;¦•Lelielüke vargoedmg te ssroKKenyim ttUnnevernlesimM- SnJakfston/SOOvveri Itet&apos;üÖtenhnis van ! Mm, D^btige, i,l.t armïde kinderen (mtbestedo kinderen) .pacht of 1 &apos; \rm l V)l,li Leening ƒ 27,085; 1 haardasLü, de vmlniß, ba.rSer stspecien ƒ]; l»&apos;;1&quot;» «n policïe, scsc°uut«.ƒ26oo; boeten en cenüsaauon jegens overtredingvan plaatselijke beiastingverordeningen /3&apos;{oi temggave van bij TOorschot vorsttokße reisgeldta aan • opkomende &apos;en . rlofgan&apos; &apos; &quot; : n adoor&apos;:i:,;&apos; fan het teveel betaalde froor kosten van verpleging in do bedewrsgestiohton ƒ1; opbrengst van het dag- ol niew Idon ƒ 10,000; beraggave van ivege wk. 4,10..: &apos; &apos; fOgC&quot; [liv.l,&apos; de geneeskundige urunreKorging &lt; 2 ;, van Uw^en SrwMent «rl KiOjte- -S?8 *L?.-*L]#_&amp;n%rl*# Va. dijken ötiz. ƒ2005.22; . Ü *^&apos;fd if ell&quot;/9:0Ö°i van öttde materialen /TO»! soadadïtikkenj ƒ1899; ontvangsten bij de policie V _.°. •, cm Dll het Randwezen ƒ500; zegels wegens de plaatselijke &gt;directe belasting, ƒ 17001 _ieken.and ƒ 10; entreegelden m het rhttsej.i.ra,vt_l d.ï licop ƒ!; idem in het mu?eum Fod.r fl; erfelijke rentebrieven ten bate van de gasthuizen j 17,220; rente van het werf&apos;&quot;&lt;&apos;«_bnd. der stadsdrukkerij f 480; keurloon van openbare middelen van vervoer ƒ 100; ontvangsten wegens het zand- en jaagpad tusschen Breukelen en Ouderkerk ƒ 1080; idem wegens de vaarten tusschen Amsterdam, Muiden en N3_rd.n ƒ7.67; idem wegens het randpad .üssi.hen Amsterdam en Weesp ƒ 1; pa.li. vfttt de G.eï-óomsche sluis ƒ 1; provinciale subsidieteil behoeve der geneeskundige, school / 10,000; rijkssubsidie aan de hoogere burgerschool, niét öiarigen cursus f 10,000; bijdrage..van.bot Hjk lil de kasten van het geneeskundig onderwijs (clinisché school) f 3000; andere ontvangsten niet tot de voorgaande behoorendo ƒ 1. (5) Opbrengst van den verkoop van gemeente-eigendommen ƒ 10,000; aflossing van den lOden termijn der koopsom verschuldigd door het genootschap Natura Artis Magistra ƒ 6000; gelden door uitgifte van __.ticil._tiebuje.teii ƒ800,000; verkoop van kapitalen van openbare armenscholen ƒ 20,000; afstand Van grafruimten in uitsluitend gebrujk ƒ 0000; verkoop van kapitalen der beide gasthuizen ƒ 150,000; teruggave van voorschot aan de stads Bank van Leening ƒ 120,000. (6) Jaarwedde van den burgemeester ƒ 8000; idem van de wethouders ƒ 8000; idem van do secretaris ƒ 5000; idem en bureaukosten van den ontvanger ƒ7500; provisie aan de Ned. Bank als kasSier der gemeente ƒ 2000; jaarwedden van de ambtenaren en bedienden ter secretarie ƒ 60,000; idem van den conciërge, de boden, poortiers en loopers f 7590; idem van de buurtsecretarissen f 10,200; schrijfloonen ƒ3000; gratifieatien ƒ 300; reiskosten enz. ƒ200; Licht en brandstoffen f 5240; schrijf- en bureaubehoeften ƒ 2630; druk- en bindwerk ƒ 7900; briefporten, vrachtloonen en andere kleine uitgaven ƒ4200; onderhouden en •choonhoudon van het gebouw of vertrek bestemd voor de vergadering van den raad en van Burgem. en Wetb., mitsgaders van de secretarie der gemeente / 8688; onderhoud en verkoop van meubelen voor die gebouwen of vertrekken f 1500; Kosten van het aanleggen en bijhouden der registers van don burgerlijken stand (zegels) &apos;f 3450; idem &apos;van de dubbelen der leggers en plans van het kadaster f 908; idem van de bevolkingregisters ƒ 3745, idem van de kiezerslijsten en van het uitoefenen der kiesverrigtingen ƒ 2000; idem van aanplakken, omroepen enz. ƒ 300; idem van abonnement op het staats-, provinciaal en andere bladen en geschriften ƒ 560; onkosten van het gemeenteblad ƒ 4500; idem van zegels van registers, rekeningen enz. ƒ 200; kosten wegens het opnemen van patenten ƒ 250; kosten van onderhoud van het stedelijk archief ƒ 500. (7) Kosten van toezigt en invordering der plaatselijke belastingen ƒ59,219, teruggave van plaatselijke directe belasting ƒ 5000; jaarwedden en verdere kosten vallende op het bedienen van sluizen en bruggen ƒ 32,070; idem van de haven- en kaaimeesters en verdere kosten voor de havendienst ƒ 7680; idem van de beambten bij en verdere kosten van het marktwezen f 7462; kosten van invordering van. onderscheidene inkomsten en heffingen f 23,000.</p>
	<p>(8) Jaarwedden van de opzigters over de gemcentegebouwen, wegen en soortgelijken en van de verdere ambtenaren bij de publieke werken ƒ 36,028; idem van de klok^ kenisten ƒ 400; onderhond van huizen, torens, poorten en dergclijken: a. onder het beheer van het dagelijksch bestuur / 27,250, .. onder het beheer der commissie voor rentegevende eigendommen f 15,231; dag- en weekgelden der werklieden en dergelijke bedienden, in dienst der gemeente, mitsgaders verdere kosten der fabricage ./&apos; 11,833.20; bestratino- ƒ89,384.77; wegen en wandelplaatsen ƒ13,700; plantsoenen ƒ 10,420; bruggen ƒ 54,472; riolen en goten ƒ17,000; havens, vaarten, kaaiinuren, sluizen en andoro waterwerken ƒ 48,069; diep en schoonhouden van havens, grachten, slooten en balkhavens ƒ 149,488; klokken , horologiën, speelwerken en dergelijken ƒ 4012; kosten van aanleg en onderhoud der algemeene begraafplaatsen ƒ 6173; schuiten en schouwen ƒ 11,000; ophalen van puin en schoonhouden van straten, markten enz. / 24,278; grondlasten wegens gebouwde en ongebouwde eigendommen ƒ 16,500; dijk- en polderlasten ƒ 420.84. (9) Jaarwedden en bureaukosten der commissarissen van policie . 23,108; jaarwedden van de inspecteurs en agenten van policie ƒ113.350; idem van de nachtwacht, ƒ 60,876.05; idem van den hooisteker /&apos; 100; idem van do torenwachters f 600; premien, gratificatien enz. aan de brandmeesters, pijpvoerders en spuitgasten ƒ 8700; bezoldigingen en tegemoetkomingen aan het personeel van het brandwezen J 18,556; idem van de stadsbouwopzigters ƒ 3600; idem en kleeding van de beursopzigters ƒ412; Meeding en uitrusting der agenten van policie ƒ 15,000; onderhoud der wachthuizen, mitsgaders licht en &apos;brandstoffen voor dezelve ƒ 10,151 50; brandwezen / 14,000; verlichting ƒ80,421.06; schutterij ƒ36,185; huishoudelijke behoeften der policie ƒ 3650; onvoorziene uitgaven van idem ƒ150; kleine onkosten van idem ƒ 1800; kosten voor aangehoudenen in de huizen van bewaring en van verpleging en gijzeling van veroordeelde overtreders van policieverordeningen J 800. (10) Jaarwedden en verdere kosten, voortvloeiende uit de verordening op de keuring van vee, vleesch enz. ƒ4800; kosten vallende op het registreren der vaccine verklaringen, ingevolge art. 3 der verordening tot wering van kinderziekte enz. ƒ 325; kosten van de plaatselijke gezondheidscommissie /&apos;400; commissie van toezigt op de stedelijke geneesknndige dienst J 300. (11) Athenaeum illustre ƒ89,199; gymnasium ƒ22,525; hoogere burgerschool met Sjarigen cursus ƒ 44,400; burgerschool met Sjarigen cursus (handelschool) ƒ 30,900; burger-, dag- en avondschool ƒ 16,500; openbare armenscholen ƒ119,000; werk- en leerscholen ƒ3512; openbare tusschen scholen ƒ 41,000; opleiding van hulponderwijzers en kweekelingen ƒ3100; uitgaven ter beschikking van B. en W. als bestuurders der openbare gemeentescholen: a. uitgaven uit do bijzondere fondsen der openbare armenscholen ƒ 897.50, b. idem uit idem van de openbare tusschenscholen f 184; openbare burgerscholen J 80,126; plaatselijke schoolcommissie ,1300; commissie van toezigt op het middelbaar onderwijs ƒ 359; subsidie aan den Hortus Botanicus ƒ 7400; idem aan de kon. acad. van beeld, kunsten ƒ5000; idem aan de oefenschool van onderwijzers van het Ned. onderw. genootschap ƒ 500; bijdrage tot het pensioen der onderwijzers en onderwijzerossen ƒ 751.34; subsidie aan de maatsch. voor den werkenden stand, ten behoeve der ambachtsschool ƒ4000; idem aan de industrieschool voor vrouwelijke jeugd ƒ 1500; onderhoud van gebouwen ton behoeve van het onderwijs ƒ 18,330. (12) Geneeskundige arinverzorging f 13,976; vestigings-, vervangings- en transportkosten in do rijkskolonien Veenhuizen (uitbestede kinderen) ƒ 7002; vestigings-, vervangings en transportkosten in de bedelaarsgestichten . 59,297.50; verpleging van personen, elders domicilie van onderstand hebbende en van vreemdelingen ƒ 38,400; verpleging van arme krankzinnigen ƒ 71,233; hulpgelden aan minvermogende drenkelingen ƒ 600; uitkeering van ontvangen armengelden ƒ 10,000; idem van de opbrengst van het muséum v. d. Hoop . 1; idem van het museum Fodor ƒ1; onderstand uitgereikt aarf armlastigen: a. die in de gemeente domicilie van onderstand &apos;nebben ƒ 12,000; „. die elders domicilie van onderstand hebben ƒ2500; uitkeeringen aan armbesturen: a. Portugeesch-isralit. armbestuur ƒ5400, b. NederL-israelit. armbestuur ƒ43,000; snbsidien aan godshuizen: a. huiszittenlmis ./&apos; 1, b. beide gasthuizen ƒ 177,200, e. stads-Lestedelingen ƒ33,207; subsidie aan het werkhuis ƒ 59,744; uitkeoring aan bedelaarskolonisten van het gedeelte van Lun pensioen, dat niet benoodigd is tot dekking van ri..nrie rihdeeg- erf vervanging-kosten in de bedelaarsgestichten ƒ 200. (13) Renten aan het burgerweeshuis, de beide gasthuizen en het waleweeshuis ƒ 3831.70; renten van ƒ250 geforceerde negotiatie .Tuly 1795 (duplicaat) ƒ 8.75; idem van gelden door uitgifte Yiï.i 4 pf&apos;tc. oP_f._-.e-. naar,aanleiding van het raadsbesluit van 5 Dec. 1855, lste feeks ƒ .7-0; .;_._,_ ... ...1....MM., ;,i ;.. /.__v__V. f 15,200; id. sde reeks ƒ 14,880; id. Ode reeks 9600; ld. 7de reeks ƒ 14,400; id. Bste reeks ƒ 16,320; id. van de 3 pCts. goldleening, naar aanleiding van hot raadsbesluit van 14 Haart 186Ö f 83,009; id. v_n de 3V_ pOts. geldleening, raadsbesluit Vart.B April 1861 ƒ 603,603; ld; van de 5 pOt: geldleening ƒ P_,95D; iel; vitn de anticip&apos;ütiebiljetton ƒ 10,000; Aflossing dei- lste feeks 4 p(3ts. öbligat, 1856 f 3000; id. 2ae reeks 1857 /&apos; 3000; id. 3de feeks 1858 / 5000; id. 4de reeks 1863 ƒ 4000; id. sde reeks 1864 ƒ 4000; id. Ode reeks 1865 ƒ3000; id. 7de reeks 1866 ƒ 4000; id. Bste reeks 1867 ƒ 5000; id. geldleening 1860 ƒ38,000; id. geldleening 1861 ƒ 98,000; id. geldleening 1868 ƒ 13,000; delging van stedelijke schuld ƒ 25,229.46;; pensioenen ƒ37,064.87; wachtgelden ƒ 3786.76; gagementen f 12,939.7 i; personele toelagen aan onderscheidene beambten bij de stedelijke administratie ƒ 251.00; uitkeering aan dé gewezen provenieren van het lepfoZenhUis en lijfrenten aan C. Bekker f 9560; toelagen aan de&quot; gewezen suppoosten en bedienden in het Leprozenhuis ƒ 1156.</p>
	<p>(14) Kamer van koophandel en fabrieken ƒ 5000; kosten vallende op de inschrijving, loting en zittingen voor de nationale militie en schutterij ƒ 500; reisgelden aan manschappen der nat. militie ƒ 50; openbare vermakelijkheden en feesten: a. openbare vermakelijkheden ƒ 1400;&quot; b. bijerage aan de K. N. Z.- en R.-vel•eenigingƒ 1000; stedelijke schouwburg, spoeljaat 1868/69 ƒ 14,565; kosten vau vervreemding van stedelijke eigendommen / 500; kosten vallende op het voeren van gedingen ƒ 4000; kosten van regtskundig onderzoek betreffende het instellen van gedingen met inbegrip van de declaratié&apos;n van den stads-advocaat ƒ 2500; kosten van gemeenschappelijke zaken, belangen, inrigtingen of werken, bedoeld bij art. 122 der Wet van 29 Junij 1851 : 1 . zes Noord-Hollandscho steden ƒ 3750, 2&quot;. Zand- en Jaagpad, tusschen Breukelen en Ouderkerk ƒ 1037.50; 3°. uitkeering van Haarlem en Rijnland van het 2 3 deipacht van de Overtoomsche sluis f 1; uitkeering aan het Kijk van het aandeel in de kwade posten wegens de personele belasting 1865/66 ƒ 7000; idem voor de grondbelasting 1866 ƒ 1600; verplegings- en transportkosten van doortrekkende militairen ƒ3000; Muzijk van den schutterij ƒ4000; teruggave von huur van scheepstimmerwerven ƒ200; bijdrage aan het rijk wegons de verbutering van de vaart op den Bijn ƒ 1250; bijdrage aan de commissie van bestuur over de&apos;inrigting tot het examineren van varenslieden ƒ 1000; uitkeering aan de Commissie voor de Rijnvaart ƒ11973; huur van de Rijnhaven ./ 7500; zegels van pi. dir. belasting f 1700; uitkeering van erfelijke renten aan de beide gasthuizen ƒ 17,220; &apos;uitkeering van renten aan het weduwenfonds der stads drukkerij ƒ 480; huren en erfpachten .ƒ434,60-, vergoeding aan den pachter van de buiten-Vogolwijks-landen ƒ 1550.04-. restitutie van gelden betaald voor het genruik van openbare gemeentegrond en openbaar gemeentewator f 50; restitutie van gelden betaald voor het hebben van particuliere werken onder den openbaren gemeentegrond en het openbaar gemeentewater ƒlO (15) Wallen- en kaaimuren f 100,000; aankoop, aanbouw en inrigting van openbare scholen ƒ .30,000; aflossing van anticipatiebiljetten ƒ 800,000; kosten voor anticipatiebiljetten f 30Ó; aankoop, aanbouw en inrigting van openbare armenscholen ƒ 20,000; aanleg van wegen en plantsoenen in de omgeving van het paleis voor volksvlijt ƒ 20,000; tegemoetkomingen aan eervol ontslagen ambtenaren bij de administratie der accijusen en belastingen f 18,429.25.; tegemoetkoming aan eervolontslagen keurmeesters vau levensmiddelen ƒ1233.34; voorschot aan de bank van leening ƒ 120,000; kosten van een nieuw gasthuis en eene nieuwe kra.uninrigting f 150,000; bijdrage tot daarstelling van urinoirs / 10,000; aanleg van wegen ten behoeve van aanbouw door de Ned. bouwmaatschappij, naar aanleiding der concessie aan Dr. S. Sarphati verleend ƒ 10,000; aankoop van ongeveer 55 bunders water-oppervlakte in het IJ langs den noordoever van den Nieuwendammer ham, tot aanleg eener bergplaats vau baggerspecie ƒ1100; het maken van ongeveer 900 strekkende ellen riizendam tot vorming eener nieuwe bergplaats van baggerspecie ƒ 27,000.</p>
</text>
