<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GELD OP iliT OTIIEEI. nen deze -_*_. Aite» franco onder lett. H. H in den lee kenwiiilci van c! L C, VOSKUIL, Reguliersbreestra_t te Amsterdam. «_i«L__. Teil e*s_st**_t van do Notanssefi _SC3MOLCK-K_ MKE»- DAL, zal ïn&apos; fest openbaar, in het lenduhnis der sen, in de Nobe_...,._t, te .Oravenhag., op Maandag dea 21steu September 18SS, des namiddags ten ;» ure, «oiden ffiïcL on op Maandag, dea 28sten September daaraanvolgend.&apos;, ff» avonds ten 7 ure. warden Verkocht r Éen zeer a_n_?e»Wk, dubbel R©W.en jW»&quot;-.&quot;** fraai aangelegden Tüif. sa goedgebouwd A«_HlElvHOI&amp;; alles uitmuutend onderhouden&apos;, staande en gelegen aan do Westznde van het Noordeinde, »•, 66, te s Gravenhage, K?..,-j„.,:... .wü. D, K°. 113, groot 4 reeden, 80 ellen-, belend&apos;ten flöOfdw &apos;s Konings Paleis en ten mden Let JAaeszMitto dep Heef MoHGHBS; bevattende het HUIS veto %dm€tt- als Benedenrettfekken, waaronder fraane suites en aang-fiSn-é Tuinkamers -, allel net betimmerd, gestucadoord, °iiiet g.O&lt;fflF_H-t_en voorzien van iiianneren Schoorsteenmantels en Spiegel, boven dezelven; voortsi ruim en zeer droog Onderhuis, waaffc- Keuken »*Winma Zolders, vele vaste Kasten, PrfftMK- en Dienstk-lenUmers; bergplaatsen voor Bonwstollen, ei» al hetgeen verver tot eene woning van den eersten rang wordt vereischt. Aangeslagen in de directe belasting als gebwrwd en on&apos; gebouwd eigendom over 1868 met ƒ 183.43 &apos;le »v«- Sen ta de betaling der kooppeninngen op 1 November WB, en te &apos;be.igtigen des Dingsdags, Donderdags en Zaturöag- te bekomen,ten Kantore van gemelde Notarissen in het Noordeinde te .&apos;s Gravenhage^ N 3», en ten Kantore van den Heer -.oUtw VAN ZEOrVVAAiu., te Voorburg. . — . &quot; A«_B.ITIJIJH* lemand do provinciën Groningen en Friesland bereizende, zag zich gaarne belast mot den VERKOOP VAN MA- NtiFACTIJRE_V, liefst voor eene Fabriek. Reflecterenden geheven zich franco te adresseren onder letter 11. hij den Boekh, B, S. SCHAANKje Groningen. _ (22100) _ Aan den Buitenkant, op het fraaiste gedeelte, met een ruim uitzigt, zijn TË HUUR met primo November, op de lste Etage: Twee ruime Ï4AMERS met ALCOOF en suite, voorzien van kleeden en gordijnen. Brieven franco onder lett. L. H. bij de Boekverk. GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (22110) Imüfacturëh. Een Jong Mensch, Duitschcr, _oud 26 , gaarne geplaatst op een Magazijn als «E»&apos; STADSREIZIGER. Reflecterenden gi te adresseren on&apos;cr de letters A. B. bij de K. R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 168 (-21-- Voor een Jongeling, niet beneden de l( » fat&apos; soenlijke familie en opvoeding, bestaat ei gelegenneid , een Kantoor van Connuissio en Agentnur als JONGSTE BEDIENDE geplaatst te worden. Vereischten zijn vlug rekenen, eene goede hand schrijven en bekendheid met do Duitsche en Fransche talen. Men adressere zich met eigenhandig geschreven franco briefjes onder lett. S. D. Bureau Handelsblad. (22101) __ TEGEN NOVEMBER A. S. vraagt men 2 of 3 GEMEt. BELEERDE KAMERS, voor eene Weduwe met eene Dochter, voorzien van eigen Bedden-, Tafel- en Linnengoed. Opgave van stand, huurprijs enz., met franco brieven onder de letters W. M. Z. Bureau Handelsblad. (22107) Een LEERLOOIJERSKNECOT, goed bekend met het Vleeschmes, Touwerij, Droogerij en Zouterij, en als zoodanig reeds eenige jaren werkzaam jjeweest zijnde, van de beste getuigschriften! voorzien, biedt zijne dienst aan, onverschillig in welke provincie. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder letter W. aan te melden te Heerenveen hij W. ü. RAADSVELD. (22103)_ ATTJSMTIE. Ecu JONG MENSCH, sedert eenige jaren op een F.F- FECTENKANTOOR werkzaam, doch door bijzondere omstandigheden buiten betrekking geraakt, zag zich gaarno 1 zoo spoedig mogelijk op een dergelijk of ander Administratief Kantoor geplaatst, onverschillig hier of elders, kunnende de beste informatien produceren. lemand hierop reflecterende, gelieve zich met franco brieven te adresseren &apos; onder lett. E. E. bij de Kantoorboekh. R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 168. (22105) lemand van middelbaren leeftijd, in het ITALIAANSCH BOEK ROEDEN grondig ervaren, behalve de Hollandsche, Fransche, Duitsche en Eugelsche talen verstaande, eu daarin kunnende corresponderen, met de Beurs bekend, en. van de meest voldoende informatien van goede huizen voor. zien, wenscht tegen I°. Januarij a. s. hetzij voor geheel» j of halve dagen geplaatst te worden. Adres franco onder • letter C. bij de Kantoorboekhandelaars R. C. LEPPER tó &apos; ZOON, Rokin, E 16^ (22109) HH. KOOPLIEDEN in KOFFIJ, TBEE, SIGAREN, SPIRITUALIËN en verdere inlandsche producten, wenschte een geaccredi. tcerd Agent (Hollander) met goede referenticn, voorschot ¦ op consignatie goederen aanbiedende, voor Duitschland to j representeren; ook koopt hij Wijnen in. Adres Agenture i franco bij Herrn J. LIEDVOGEL, Alte Schlesingerstrasso N°. 1, Francfort a/M. (22135) Tegen November a. s. of vroeger vraagt men in een Deftig gezin ten platten lande, een Eenvoudig Beschaaft i BUKGEK MEISJE, P. G., tusschen de 20 en 25 jaren, r geschikt om de zorg voor drie Kinderen op zich te nemen, r waarvan het jongste bijna een jaar oud is, mits vroeger in dergelijke betrekking werkzaam geweest zijnde, tevens j van een Gezond gestel en goed humeur, eenige handeling . der Wasch hebbende en ervaren in het Naaijen en Mazen. Van eene goede behandeling en billijk Salaris kan men verzekerd zijn. Reflecterenden gelieven zich met eigenhandig geschreven franco Brieven te adresseren onder lett. 8., bij AV. H. VAN KELCKHOVEN, te Amsterdam, Nieuwen. dijk. L 320. (22120) ! GEHEÜBBiUROi lAIIRS. Even buiten de Utrechtsche Barrière worden in HUUR aangeboden: Twee GEMEUBELEERDE KAMER»&apos;, hebbende een allerriantst uitzigt. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. S. N.. B-ü-eau Handelsblad. J 22145) Op een Agentuur- en Commissionairs-Kantoor wordt ten ] spoedigste verlangd, een JONG MENSCH, eene O-oeue r Hand schrijvende, en niet onbedreven in de transcue en - Duitsche Talen. Reflecterenden adresseren zicb omnriett, X., bij de Kantoor-Boekhandelaars RG. IBPPijK &amp;.«JUN, Rokin, E 168, &lt;aal B?&apos;</p>
</text>
