<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i (&gt; pCt. Si-AAftSÖHE HYPOTHECAIRE OBLIGATIËN. BRTIF-CATEN der Administratie voor Nedeiland, PONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsterdam,. i tot d.-n vasten koïrs van / 2.50 per Piaster. (15929) De Heeren WEETHEIM $• GOMPERTZ berigte» dat zij wederom, tfrtigd zijn, op Voorwaarden dagelijks t«-r Beurde te regelen, tol UITGIFTE van 6 pCt. CEETIFICATEN «lezer Administratie p 3 pCt. MNNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. DAMES-KOSTSCHOOL. Op een zeer doelmatig ingerigt JNSTITU _ T met zeer ruime localiteit, in de nabijheid van den Kijnspoorwcg, bestaat .op,biüiike viwipivaa-fdp golegtoheid tot plaatsing v_n Elê-*os. Benevona de vier moderne falen omvat het onderwijs alles, wat de tegenwoordige tijd vereischt Adres franco, N». 26, bij J. DE KEÜIJEF, Boekhandelaar, te Utrecht. * (16255) BADPLAATS NEÜENAHR7~ Wij Ondergeteekenden Badgasten aan genoemde plaats, meenen onze landgenooten geene ondienst te doen, met hun te kennen te geven, dat de reis naar hier volstrekt geene hinderpalen oplevert, en den reizigers in geen opzigt eenige overlast wordt aangedaan; het zijn hier is rustig en kalm, van het woeden van deu krijg in het Zuidelijk gedeelte van dit Eijk is er hier geen spoor teoiitaekken, en weet men daarvan niets meer, dan do bladen ons berigten; de geheele linker Rijnoever voor zoo ver wij het bii ondervinding hebben is rustig en vreedzaam en zal dit ook wel blijven, althans zoo lang Ehrenbreitstein nog daar is, om dit gedeelte te beschutten; mogt het onverhoopt zoo ver komen, dat men in deze vreedzame oorden, eenen onrustigen staat van zaken kreeg en het reizen langs den Rijn minder raadzaam mogt worden, dan kau men van hier m ongeveer 4 uren België bereiken. Si en kan van Amsterdam vertrekkende per spoor van 8.20 alhier zijn &apos;s avonds 5 a 6 uur, een oponthoud van een paar uren te Bemagen is echter aan te bevelen. Wij kunnen in gemoede ieder aanraden, die hetzij voor genoegen of om gezondheidsredenen een uitstapje wil of moet maken, naar hier te komen; geene bezwaren van welken aard ook, zijn daartegen met reden aan te voeren. Kuruaus, 28—30 Junij 1866. (16032) .«. BINKES, uit Friesland. GAASTRA, van Workum. WOLTERS, van Tilburg. VAN SONSBELK, van Amsterdam. lOIOMI. PISON, van &apos;s Gravenhage. HORA ADEIHA, van Tiel. DE BEAUFORT, van Utrecht. .hüüDU Tl&apos;l 11 \ f ZEVENAAE, KLEEF EN KEULEN, OnJUuVr l_ULlJil I NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Eotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.10,8.15,10.35,2.20 e Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.50,8.20,11.10,2.35 * Nijmegen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, —, 11.5, 3. —, 5.45 | Aankomst te Kenlen 12.50, —,2.30, 7.05,9.55 (13151) JtM P^LarIPADANG &quot; ..Kb LIGT TK AMSTERDAM IN LADING : Hctsneheilend Gekoperd BARK-LIIIS* ALETTA AÜGÜSTA, Kapitein J. A. TINHOLT. Adres DE CONINGH _- o°. alhier en HUDIG #• BLOKHÜYZEN, te Rotterdam. (15505)</p>
</text>
