<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Verkiezingen op Dingsdag a. s. Engeland. Vertrek van Prins Christin»,, naar Osborne. Kabinet van Lord Derby. Oordeel van den Times over het nieuwe bewind, /.itting van het Parlement. Overlijden van den markies van Lansuowno Artikel van den Morning -Post over den oorlog. De Ameri- Kaansche spoorwegen. Dagblad der Fenians. Dun» ui v\n. Berlijn: Artikelen van de Neue Prevel. Zeitung, de Zchwaöisc/te Volkszeitunq, de Norddeutsche Allgemeine Zeilunq over de gappen van Oostourijk. Zwachtels en pluksel van dc Koningin en de iioidanies voor de gewonden. Zitting van den Oldenburgschen landuag Herkiezingen van voormalige leden v.-in het Huis der Afgevaardigden. Aanbod van Prins Frederik der Nederlrnden , om zijn slot Mus_an tot hospitaal in te rigten. — Frankfort: Zitting der bon«!s-vergau. ring. Geruchten. Maatregelen van Pruisen. Berigt uit Pingen. Tij.hngen uit Bern. _ JiAisKinjK. Onderhoud van den Keizer met den Heer v. d. Goltz. J,e staatkundig; toestand. Proeven met het zundn^delgewcer in het *amp van Chaions. Overlijden van den Heer de Mars en Mw.de Balzac. öenatus-consnlt. Illuminatie. Manifestatien in andere steden. De bewogiiigen der Oostenrijkers. De Italiaansche bladen over de Oostenrijksche legerberigtcn. De Fransche vlag iv het Venetiaansche. iiiNNEM.Axn. Dcrigten van het tooneel des oorlogs. Koninklijke besluiten en benoemingen. Opening van telcgraafkautoren. Circulaire yan den minister van binnenl. zaken aan commissarissen des Konings in de provinciën. Examen voor kadet te Breda. Berigten betreffende Oen veetyplma. Idem betreffende de cholera. Concessie Swaan en van Heyningen. Aanbestedingen. Vereeniging te Arnhem in het belang der pva*nsche bevolking. Werkzaamheden aan het spoorwegvak .Hertogenbosch-Boxtel. Opgaven betreffende de bewegingen van Zr. Ms. schepen, uitmakende het Nederlandsche eskader in Oost-Indie. s Gravenhaagscho berigten. Het munt- en penningkabinet te Leyden. &quot;Jpgave betreffende de cholera-zieken. Plan van een scheepvaartkanaai van „rollingen naar Delfzijl. Prijsvraag betfeffende de telegraphie. De honigwinst te Schoterland. Verlichting door gas van Nyehaske. fitting der prov. staten van Overijssel. Lage prijs der kersen te Wijhe. «ttnnrverschij&apos;nsel te Olst. Zitting der prov. staten van Zeeland, „e cholera in Zeeland. Het kamp op de ïeteringsche heide. Zitting van den gemeenteraad van Bergen-op-Zoom. -telegrammen. Handelsberigtcn. Fondsen en Beurstijdingen. Gouden 1/&quot;veren Speciën. Scheepstijdingen. Bivierberigten. Advertentiën. Mengelingen Ludwig von Benedek. *iunsoue Biuevïn. (Parijs, Vrijdag 6 Julij). SCHAAKSPEL.</p>
	<p>De kiezers, die met ons de vertegenwoordiging van gemeente en provincie wenschen aangevuld te zien door mannen van liberale politieke denkwijze , van onafhankelijk karakter en van schranderheid en ervaring, worden ten ernstigste uitganoodigd op Dingsdag hunne «¦cm uit te brengen: voor den Gemeenteraad op den Heer F. C. TUOIWI»; (Wit stembriefje.) voor de Provinciale Staten op den Heer Mk. M. Jl. WE LANGE, (Geel stembriefje^ en voor de nieuwe keuze in de Provinciale Staten, in de plaats van Wylen Dr. SARPHATI, op den Heer A. C. WERTUI&apos;IM. (Rood stembriefje^</p>
</text>
