<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIE7JRSVEREEMGINI. DE GRONDWET. Bij de Verkiezingen op DINGSDAG 10 JUXM worden doof deze Vereeniging aanbevolen: 1&quot;. Voor den Gemeenteraad (Wit Stembriefje): öe Heer F. C. TIIOMP. 2. Voor de Provinciale Staten (Geel Stembriefjo): »e Heer Mr. M. J. HJE _L,A_¥G_E. 3&quot;. Voor de Provinciale Staten, in plaats van wijlen Dr. S. SARPHATI (Rood Stembriefje): He Heer A. C. WEIITHKIM. Amsterdam, Namens het Bestuur: 6 Julij 1866. Jf. F. RROMS, President. (16232) «JOH. C. ZIMMERMAN, L.-Sccretarïaj KIEZERSVEREEMfiÏKG „AMSTERDAM.&quot; Bij de verkiezingen op Dingsdag 10 Julij e. k., worden door d 0 Vereeniging aanbevolen: I°. Vooreen lid van den Gemeenteraad (herstemming) de Heer: Ï&gt;r. C. __}. Hcijnsius. d der Provinciale Staten (herstemming) de Heer; A. C. Wcrtheim. 3°. Voor een lid der Provinciale „taten, de Heer: Mr. A. van J__.yk HU le veld. Namens het Bestuur, W. VAN DER VLIET, President. (16149) Jl. A. MOLSTER, Secretaris. lüesvereeiim&apos;ing Rurgerpligt. De Vereeniging heeft in hare Vergadering van den sden Julij jl. tot haren Candidaat voor de PROVINCIALE STATEN, ter vervanging van wijlen den Heer S. SARPHATI, bij de verkiezing op Dingsdag 10 Julij a. s. (rood stembriefje) gekozen den Heer Paul C. van Vlissing&apos;en, Fabrikant van Stoomwerktuigen, enz. In genoemde Vergadering waren 69 Leden tegenwoordig, waarvan 60 stemgeregtigden voor de Provinciale Staten. Tevens herinnert de Vereeniging, dat door haar bij de herstemming, die evenzeer op 10 July&apos; zal plaats vinden, worden aanbevolen : Voor den GEMEENTERAAD (wit stembriefje) de Heer F. C. Tromp, Inspecteur-Expcrt van het Bureau Veritas, Algemeene Lloyd. En voor de PROVINCIALE STATEN (geel stembriefje) de Heer A. C. Wcrtheim, Consul van Nassau en Saksen-Coburg-Gotha, Lid van de Firma Werthïim &amp; Gompïrtz. Amsterdam, 7 July 1866. De Commissie van Bestuur: F. C. ZILLESEN. C. J. LINA. R. J. KELDERMAN. J. H. v. d. MEULEN LCz. D. F. TERSTEEG. J. REGTDOORZEE. J. DOMELA NIEUWENHÜIS. J. SCHAAP Hz. H. J. KOPER. (16282) KIESGEREGTIGDEN van Amsterdam! ga getrouw ter Stembus op DINGSDAG IO 41 I.IJI aanst. en bi eng uwe stem uit op Dr. €. I_. lIK_J__SIUS. Een man liefdadig, bereidvaardig en geheel doordrongen van het nut en vooruitgang onzer Staatsinstellingen (Onderwijs en Geneesleer) , Oprigter van het gevierde Algemeen Ziekenfonds, Bestuurder van Charitas en zoo vele meerdere inrigtingen, kent Hij de behoeften der Maatschappij, en is alzoo de meest waardige om plaats te nemen in onzen Gemeenteraad. EENIGE LIBERALE KIEZERS. Geene Partijmannen. (16249) NIEUWE HARING-BERIGT. DE ONDERGETEEKENDE berigt door deze zijne geëerde Begunstigers , op heden ontvangen te hebben van den eerst aangekomen Haringjager te Vlaardingen, eene extra partij GROEAE Mll \- E HOLLANDSCHE HARING, welke dagelijks tot verminderende prijzen, zoowel tot dadelijk gebruik als ter verzending de beste en fijnste soorten te bekomen zijn. Verzoeke even als vorige jaren eene opgave te mogen ontvangen, hoe veel stuks en tot welken prijs men dezelve begeert te worden toegezonden; kunnende op eene prompte en civiele Dediening staat maken, om het vertrouwen sinds 31 jaren genoten, waardig te bly ven. Utrecht, 8 Julij&apos; 1866. (16324) A. VAN BROEKHÜYZEN. .4__J,ll. VAN lillwtklll IJSH &amp; V., TE HAARLEM. $p__fiy| HOFLEVERANCIER VAN NEDERLAND EN PRUISEN, heeft HEDEN ontvangen de eerste VLAARDINGER JAAGHARING, voor consumptie en expeditie. (16323) SCHÜVER &amp; HAAKMAN, KOFFI J-]_A„II.IJA , Iseidschestraaf, X 725* te AMSTI.RD.-lfl. Gebroken JAVA 45 Cts. Puike JAVA 55 Cts. Minder gebroken dito.. 47 i » JAVA met fijnere soort. .57 i *• Goedsmakende dito 50 # Fijnere Soorten 60 a 75 » Allerbeste dito f»} - MOCHA 105 « GOEDSIMAKENDE GEBROKEN SA NTOS 25 » GOEDSMAKEI.DE HEELE SANTOS 40 « Alles GEBRAND en bij 5 Pond 2&apos; Cent de 5 Oneen lager; bij 100 Pond nog 1 Cent lager, zoodat de Allerbeste JAVA, het gewono Winkelsoort, op ƒ49 de 50 Ned. Ponden komt, do heele Santos op 36&quot;, de gebroken Santos op ƒ2l&apos;. (16207) /Dus zijn alle prijzen van gebrande Koffij bij ons 5 Cent verlaagd.</p>
</text>
