<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP ƒ 4000 NOMINAAL 2i pVt. Werkelijke „.el-iild, Inschrijving op het Groothoek, belast met vruchtgebruik op een ouderdom van 76 jaren, wordt gevraagd voor een jaar of langer ./ 800 a f lOoft tegon billijke rente. Offerten worden verzocht onder lett. A, ter Boekdrukkerij van de Erven H. VAN MUNSTEB _ ZOON, Warmoesgracht, L L 58, te Amsterdam. __ (16338) ALGEMEENE VERGADERING van COMMANDITAIRE VENNOOTEN der Sociëteit voor LANDBOUW EN INDUSTRIE onder de ondergeteekende firma, te houden op ZATÜRDAO den 21 JULIJ 18*56, des namiddags ten één ure precies, in het Heeren-Logement van den Kastelein C. VAN DEN BROEK alhier. Men wordt verzocht zich van zijne Aandeelen te voorzien, daar niemand zal worden toegelaten dan die door vertoon derzelve zich als Deelhebber justificeert. (16276) j __evi.Nj_.uCj_*, 6 Julij 1866. DE BRUIN &amp; L&quot;. liPASalisr AMORTISATIE DKB, GECONSOLIDEERDE EN DER UITGESTELDE SCHULD. Het Gouvernement van Hare Katholieke Majesteit heeft bepaald,&apos; dat op 31 Jnlij 1866 te Madrid eene INSLURIJIVING zal plaats hebben tot Amortisatie van 3 pCt. Geconsolideerde en Uitgestelde Binnen en Buitenlandsche Schuld, waarvoor Escudos 2,864,974mi1«&gt; siinas 71)3 zijnjaangewezen. Hiervan zullen besteed worden: Escudos 1,21ö,216,146 voor de Binnen- en Buitenlandsche 3 pCt. Geconsolideerde Schuld. En tt i*_ 49,758,647 voor de Binnen- en Buitenlandsche 3 pCt. Uitgestelde Schuld. Escudos 2,8.4,974,7*3 De voorwaarden, alsmede de modellen voor de Inschrijving liggen ter inzage Reguliersgracht bij de Heerengracht, IJ 187, alwaar tevens de Ir.sclirijvings-Billetten tot 23 dezer kunnen worden ingeleverd. A_S.EU.DA_ , 7 Julij 1866. De Consul ran Spanje : (16275) Wr. A. VAN OOSTÈRZEE. Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder kunne berusting mogten hebben, betreffende (len Boedel van wijlen den Heer IZAAC BÈIT, in leven Commissionair, gewoond hebbende te Anisterdam, op den Zwanenburgwal en aldaar 4 Mei 1866 overleden, worden verzocht daarvan vóór of op 1 September 1866 schriftelijk opgave te doen, ten Kantore van dc Notarissen MULDER bn ; KANNÉ, Kloveniersburgwali over het Rusland, G 547, te Amsterdam. (16191) Blijken. (L.der&apos;uuidche ACTE. »ii ünto 15 Junij lötili, is de tusschen de Ondergeteekenden LOUIS PIERRE BOURETTI, EOURENS BEKKER en JACOMJS VANBONGA, allen alhier, bestaan hebbende Vennootschap, betrekkelijk het bezorgen van allo Assurantiën ; mitsgaders alhetgeen het Assurantievak aangaat, onder de firma BOURETTE , BEKKER &amp; C°., met 30 April 1866 ONTBONDEN, en aan de beide Eerstondergeteekenden de bevoegdheid toegekend, om van af 1 Mei 1866, de zaken bet onderwei-]) dm&quot; Vennootschap hebbende uitgemaakt — onder dezelve Firma BOURETTE, BEKEEK #- O&quot;., uit te oefenen en voort te zetten — niet uitzondering van die, welke betrekking habben tot dc Brand-As3iii*antic- Maatschappij , Zekerheid geefl Rust, te Utrecht, als welke worden •Waargenomen door den derdeOndergeteckende. L. P. BOURETTE. L. BEUKER. J. VAN BONGA. T-lijl-cns Oiulorlmii.l&apos;-elii; ACTE. in rlifn IR Jnnij 186ÏÏ, hebben de Ondergeteekenden, LOUIS PIERRE BOURETTE en EOURENS BEKKER, beiden alhier, AANGEGAAN eene VENNOOJTSOHAP, betrekkelijk het bezorgen van alle Assurantiën, mitsgaders Alhetgeen bet Assurantievai aangaat, onder de firma BOURETTE, BEKKER &lt;j&apos;- C., welke door beiden zal worden geteekend en gebruikt voor zaken de Yennootschap hiHrefiijnde en geenszins tot opneming van gelden, aangaan van borgtogten of r.ndere vreemde handelingen. De Vennootschap is aangevangen 1 Mei 1866 voor den tijd van 1 jaar en 8 maanden, doch zal geacht worden na dien tijd telkens voor ecu jaar te zijn geprolongeerd bij gebreke van schriftelijke opzegging zes maanden te voren gedaan. (16273) L. E». BOURETTE. _ L. BEUKER. B. LA.NGEEHUIZEN. A. WESTEÉHÜIS, P. L- POSTHUMUS, H. B. RKESINGK, A. LANGERHUIZEN, P. J. NIJHOFF en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op Woensdag den lsten Augustus 1866, des avonds te 6 uur, in het lokaal, genaamd, het O. Z. Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris BRUNO TIDEMAN, in veiling brengen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS met OPEN PLAATS en ERE, op de Leidschegracht aan de N.-Zijde, tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, in buurt HH 14. Te bezigtigen op vertoon van een toegaiig-billet bij bovengemelde Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van eigendom en de veilconditien, -rullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van den boyengenoemden Notaris. (16140) MAGiKIJIIDE KOM, JtfIKUWJ_._tf.DIJH. Wegens v« .limuiering worden de voorradige goederen lot veel verminderde prijzen uitverkocht. Amsterdam, 7 Julij 1866. .. (16226) J. von der M-s_.Hl__-.-_. Sl _. W. ENGELBRECHT, KLEEBERMAKER, Rnnslrnat . »««.* &lt;_c I_ei_e-Sg&quot;-a«cl.t. HH 431. Bovengenoemde heeft do eer te berigten , dat hij van af heden zijnen WINKEL GEOPEND ÏlEEfT, en zich aanbeveelt tot net maken van Heeren Kleedingstukken tot do minst mogelijk ge- | stelde prijzen. Zullende door eene accurate en civiele bediening &apos; •¦ich het vertrouwen zoeken waardig te maken. (16183) PATENTBEKLEEDING-VILTf Voor Daken, Hooibergkappen, Waranda&apos;s, Schepen, Stoomwerkcn, Vocht, enz., bekroond in Engeland, Frankrijk en Duitschland. LOIHPOSITIES„_EEI. tegen aangroeijing aan Scheepsboderas. ASSEN?&apos;NI EEK voor Wagens , Molens, Schepen, Machines en : Scheepshellingen. De uitmuntende kwaliteit dezer artikelen beveelt I • zich bovendien aan door zeer voordeelige prijzen en conditiën. k HH. Wiukelieis den verkoop van het Asscnsineer verlangende, adres- I Beren zich franco aan 11. Tn. L. lIELLINGS, Handelaar in Vlas,: Hennep, Verfwaren, Oliën, Teer, Vetwaren, Fabriek- en Scheepsbehoeften, Binnenkant 107, to Amsterdam. (16259) UIT DE HAND TE KOOP Twee HUIZEN ondor een dak, waarvan in het eene ecno gerenommeerde Aü&apos;aire in Boter, Kaas, Vleesch, Eijeren, Ham, onz. wordt uitgeoefend, welke een fatsoenlijk bestaan oplevert, gelegen in het middengedeelte dezer stad-, kunnende de helft der koopsom a 5 pOt. op dc Perceelen gevestigd blijven. De gezamcntlijke Huren bedrairen ƒ 8(KI jaarlijks. Te bevragen met franc. Urieven&apos;bij den Makelaiirj. J.-&apos;i-i-y ,\ \s. l^vl;uiücrsgracht,NN 72alhier. (1618ï) MEN PMSÊHTEERT TE FJOP eene, sedert meer dan 60 jaren in hetzelfde huis met goed gevolg uitgeoefende Atlairo in LHIKLE-GILALE en andere Instrumenten, met al de daartoe behoorende gereedschappen en voorhanden goederen. Adres franco onder Lett. A., bij do Boekhandelaars ZEELT „n VOS, _______ alhier. (1_654) TïOïpAffl VAN VASTËij^ËDIir Een BOUWKUNDIGE, die reeds een groot getal Huizen in administratie heelt, zag zich gaarne belast met het beheer ovor nog eeniee nerceelen binnen deze stad, mits geene Weckwonmgen. Bewijzen van soliditeit en bekwaamheid kunnen overgelegd• worgen. Adres onder lett. 0„ hij den Boekhandelaar J. T. _. SI_ENIABÖEN, u&lt;_«c-tK_MtxMt. bi] to K«lü«rs_rachti W*~)</p>
</text>
