<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zondag 8 Julij.</title>
	<p>De eerste haringjager, 29 Junij van de visscherij afgezeild. is heden binnen met 42 ton maatjes en 38 ton volle l__ingk zoodat de nieuwe haring morgen alhier te wachten is. ROTTERDAM, 7 Julij. Tarwe: 130/131 ffi Hoogl. Kleefs^Slö per 2400 ffi. SCHIEDAM, 7 Julij. Moutwijn ƒ 9.50; Jenever ƒls.—; Amsterd. proef ƒ16.25; Suoeling ƒ 0.20. LEYDEN, 7 Julij. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ 48a52, dito 2de ƒ43 a 47; dito per ffi ƒ 1.20 a 1.30.30 en ƒ 1.07V2a 1.17 V. NIJMEGEN, 7 Julij. De marktprijzen van heden waren: Aardappelen, nieuwe ƒ3.75 a 4.50; oude ƒ 2.70 a 3.20 per mud. Boter gold ƒ0.98 a 1.06 per ffi met weiuig aanvoer. Kippen-Eijeren ƒ3 per 100 stuks met weinig handel. Vee, het vette schoon aan den haak 60 a7O c yer te?. De handel in Hooi en Stroo voor het tegenwoordige onbeduidend, de prijs vau het nieuwe Hooi noch onbepaald. Vette Varkens schaars. HARDERWIJK, 7 Julij. Op do heden alhier gehouden weekmarkt gold de Boter per ffi ƒ 0.85a0.90, dito per vaatje van lOffi ƒ8.75 a 8.85; Kaas per ffi 40 a 65 c.; Tarwe ƒ - ; Rogge ƒ 6.85 a ƒ7; Boekweit ƒ 6.30; Aardappelen ƒ 2.30 a 2.70, alles per mud; jonge Val¦kensƒ 8 a 10; dito Schrammen ƒl2 a 16; Eijeren 8a 9 stuks voor 20 e. KAMPEN, 7 Julij. Gedurende het eerste halljaar van 1866 werden aan de stads-boterwaag alhier ter weging aangeboden 19192/8 en 2409/16 vaten boter, opleverende eene hoeveelheid van 403511 ffi, zijnde zulks 1845,8 en 177,16 vaten, of 38709 ffi boter meer dan gedurende hetzelfde tijdsverloop van het afgeloopen jaar. Aan de stadswaag werden gewogen 1233 varkens, 73 kalveren en 2720 ffi algemeene voorwerpen. LAND VAN ALTONA, 8 Julij. Do afgeloopen week leverde bij de voorgaande meer handel op. Naar Vlas was echter geen vraag en blijft vau ƒ 1.80 tot ƒ2.30. In Vee ging meer om en blijft voortdurend zeer gezocht. Hooi en Stroo zonder vraag. Boter liep tot ƒl. Vette Varkens 24 c. verkocht. BREDA, 7 Juli]. Roodo puike zware jarige Tarwe/ 9.80 aH).SO; nieuwe witte Zeeuwsche Tarwe ƒ7.90 a 9; jarige Rogge lste kwal. ƒ6.75 a 6.90; nieuwe Bogge ƒ6.15 a 6.25; Haver, nieuwe puike zware Voeder ƒ4.25 a 4.5(1; nieuwe Wintergarst ƒ5.75 a 6; puik Noord-Brabantsche Boekweit ƒ6.15 a 6.50; Klaverzaad, rood 26 a 27 c. per 5 ons; puik Weggeboter per ffi 85 aB9 c, aangevoerd 3789 ffi. Matenboter per stuk 55 a 57 c; Eijeren per 100 stuks ƒ 3&quot;; in genieste Varkens veel handel voor Pruisen. OOSTERHOUT, 7 Julij. Op onze beurs van heden werd verhandeld Tarwe ƒ8.75 a 10.20; Rogge ƒ5.60 a 6.15; Boekweit ƒ 5.80 »ƒ 6.35; Garsty&quot;6.2oa7; Ha ver ƒ 3.70 a 4.85 het mud; Boter/0.84 a ƒ 0.90 per ffi; Eijeren ƒ 3a 3.25 de 100 stuks. ANTWERPEN, 7 Julij. Kvjjij vaster en met meer vraag. Gisteren heeft men ca. IQOO b. Domingo tot verlroogde prijzen uit de tweede hand gekocht. De voorraad bestaat thans in de lste en 2de hand uit 5,U,i;0 balen , tegen 32.000 b. op 1 Julij 1865. — Huiden: Ofschoon ïonder pi-ijsv,-i-i.-:«ieriug , v. -.nek beter, gevraagd. Men heelt vcrköclït 1500 gedr. en 1790 gez Bóenos-Ayrea en Montevideo, alsmede 900 gez. Rio Grande. Suiker tot vorige prijzen met meer kooplust; sedert gisteren werden verkocht 68, ICO en 60 k. ; Havana. De voorraad bestond op 30 Junij uit 13,000 k., tegen SlOOk. in 1865. — Granen stil. HAMBURG, 6 Julij. Ofschoon nog weinig in Kofpj omging is de stemming in de laatste dagen boter geworden, de verkoopen bepaal* den zich tot &quot;2000 b. Rio en Santos van 41/4 a 71/4 en 1000 b.Laguayra van 61/ j a 81 _ sch. Do voorraad bestaat uit 23 millioen ffi tegen 25 millioen ffi op ult. Junij 18U5. — Ruwe Suiker stil en op nieuw 4 a 6 sch. lager: afgedaan werden ca. «JOOO z. bruin Java en 160 k. Havana. — Mitst zonder iioenienswaardigen omzet, de voorraad in de le en 2e hand is aan to nemen op 35,000 b. Oost-Ind. soorten tegen 60 000 b. in 1865. — Katoen hoog gehouden. — Huiden voortdurend met weinig omzet Uit de lste nand verkocht 2037 Bt. gez. Buenos Ayrei ex Philip, 288 ït. Domingo, — _«(_olie .OW op 20 inb. gohoi*. den, per .ot. vast op _5s/8 a 25i_ mb. — jrman iager aangeboden bruine Lever 47 a 48, blank 51 a 52 mb. — Inl. Smeer bij partij op j 105 mb. gehouden. — Zink ilaauw. — Granen zeer stil. LONDEN, 6 Julij. Suiker: de stemming is iets heter en de omzet van W.-Ind. soorten bestond uit 1374 v., uitmakende een totalen omzet van 3159 v. voor dezo week tot onveranderde prijzen- zeilende ladingen zijn evenwel iets lager. Op levering werden 3 ladi&apos;no-on verkocht; Havana N°. Iiy2a12 tot 22.9, N&quot;. 101,. tot 21 sh. enï&apos;rhiidad tot 19.3. — Koffij-. Native vast, Plantation 6 p. a 1 sh.hoo«&apos;er betaald; van Costarica heeft men 6486 b, «crealiseerd totrniru 1 sh , hooger. — Rijst stil, afgedaan werden 1250 b. jarig Bassein tot 9.10«/2. —&apos; i Peper iets hooger, voor 250 b. fair Singapore heeft men 31/4 p. besteed.&apos; — \ Banca Tin: Op levering vonden 500 bl. koopers tot 80 sh. — Schotsch IJzer 55 sh. — Lijnzaad stijgen«l,&quot; Calcutta op levering 64 en Bombay 68 sh. — Lijnolie 36 sh. — Palmolie 40 sh. — Talk in loco 44.6 a 45 sh. — Granen. -. Tarwe zeer stil en 1 a 2 sh. lager dan Maandag. — Garst onveranderd. Haver 6 p. lager. BOMBAY, 8 Junij. Katoen: Do&apos;omzet bestond in do laatste 14 dagen uit 10,000 b., waarvan slechts 2000 b. voor Europesche rekening tot r. 285 a 290. De voorraad op de plaats bedraagt ca. 50.000 b. | Men heeft sedert 14 dagen 30,000 b. geladen en 71,500 b. hebbeu ! de haven verlaten. I : _</p>
</text>
