<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>. j__i _i__ &apos; JulÜ- BiJna elke &lt;Hr &apos;brengt ons thans, zegt de vei-^Jr111/.--. --00 *cn&apos;&apos;&lt;«send, als wij ze in vele jaren niet hebben on-,&apos; r? • olst&quot;_ &quot; vernamen wij dat Venetië is afgestaan. Indien eeni.r,. iK(,n,&quot;S, dlt .«enigo maanden vroeger had bedacht, waren er be .K ,&quot; &quot;l&quot;r l !l!&apos;lhT&quot;c!&apos; i» «nzc schatkist gevloeid. Thans heb-o,;f o,;f i^P &apos;¦&apos;* ontzettetlde orwiferingen een dubbelen strijd gestreden, •&quot;&quot;ln 1, ln i °i,-an %**** *- «-&quot;en afstand, naar het schijnt, zonder Wh&apos; ,_lï _**•_ _aar wIJ overwonnen, verliezen v.-ij een gewest. men h, ,&apos;&apos;&quot; ;&apos;&apos;&apos;&apos;ï de gevai&apos;en verkondigd van dien dubbelen krijg, tervi-i , &apos;)mp: ?tcm. &apos;&quot;e* gehoord; thans hoort men Veel te laat Paatófi v&apos;&quot;« wc__ •*, tl-ds Seleilcn nog door hetzelfde te doen, be•rdeelen had kunnen verwerven. »en___^&quot;&quot;A^!___&quot;e I)nn&apos;c wci£el&apos;(lc heden verdere depositoos aan tin il &apos;•&apos; ¦?&apos;&apos;&apos; &quot;&quot;&apos;&quot; ucleeningen. De metaalvoorraad der bank is nia-it ! nan?1&lt;*da_ van 5 dezer naar de booten der Donaustoomboot- II»»,-&apos; p,pIJ vervoerd, naar men beweert, met bestemming naar de &apos;ng.ursclie vesting Komsrn.</p>
	<p>iuBanRI-&apos;J&apos;jN&apos; 8 J&apos;&quot;¦¦¦&apos; ((&apos;es Ochtends). Op last des Konings wordt lieden Zonl **e&apos;&apos;&quot;&quot;eu vau Berlgii voor de behaalde overwinningen gedankt, ?„.•,-£ aanstaande zal ook iv de provinciën eeneïilegtigè godsdicnsti ebben. ¦ 1.,, r f, ,¦* &apos;&quot;estc&apos;wt&apos;f*. wiens krachtige pogingen tot bevordering en &quot;ntwikkeling van het lager onderwijs in Pruisen genoegzaam bekend e.iTi U&apos; ¦*&quot;Terf_ &quot;P 75-jangen leeftijd gestorven, eenige dagen na zijne ntgeiioot. Dmgsdag te voren was hij door het derde kiesdistrict ¦*n^eilijn tot afgevaardigde verkozen. De Sphseabitche Volktzcilug (te Stuttgart) zegt in haar nommer (V, i \ lr.&apos; &quot;Onse regering wist ni. t boe spoedig zij de zijde van kiezen zou. zoodr:.- liet deugdzame Oostenrijk terugkeerde u. in-t regt, namelijk het Bondsregt.&quot; &quot;Gevloekt zij iict vermolmde «&apos;Menlijk — zegt hot blad verder— ./dat als eene ruïne uitdemid- Dii ¦tjc&quot;I&quot;v&lt;in! even R&quot;e(i a!s Pruisen den levensweg dezer eeuw verspert.Het 0v,.,. + .bln,Hl&apos; dat b- Langensalza is vergoten , schreit ten heinel Voor ,0?Btal&quot;k&apos;n zf&gt;°&apos; onnatuurlijk, dat zij de dappere soldaten , die &apos;iv p r &apos;&apos;&quot;¦&apos; n!ltic te&quot; stri.il&apos;« 7iJn gerust, noodzaken werkeloos «in &quot; &quot; j 11&apos;&quot;1&apos;1 &apos;&apos;&apos; blijven als eene bende oud.- vrouwen. Keedsbijna der &quot;f &quot; &apos;st&apos;aai&apos; (&apos;c I!&lt;-)Illls,,&apos;°&apos;&apos;l&quot;&apos;n in Mwlden-Duitschlnnd z«.n-ï__&quot;i? i . &apos;v,&apos;relll uit te voeren, terwijl het goed georganiseerde leger, waarover slechts i 1,. bevelen heeft, in Was &quot;P&quot; &gt; POBt«««jkerß heeft verslagen, een leger dat veel sterker da_l .&lt;la&quot; het Pruisische , althans indien de officiële Oestenrijksche is ir « u n&quot;et ti,;haanitoloos hebben gelogen. Het Pruisische leger &apos;ii-ee » l&apos;al&apos;l,el&apos;tlor &lt;-«•*¦ dat van den Bond, maar het is zoo georga*6r_ dal het ran zijne dapperheid gebruik maken tkn.&quot; BERLIJN, 7 .lulij. (Part. Corr.) Met betrekking tot den voorgestel - 11&quot; wapenstilstand verneemt men het volgende: Dat de zaak tot , j?»and zal komen, daaraan wordt niet getwijfeld en dat von Bismarck nooge eischen heeft gedaan, wordt als even zeker beschouwd, vooreerst omdat men in bet oog moet houden, dat Oostenrijk op dc ondersteuning van Frankrijk mag rekenen en ten andere omdat de «gering steunende op de behaalde overwinningen , het regt heeft hooge eischen te doen. Dc rodenen waarom dc Koning de voorstellen van Gablenz niet &apos;eelt aangenomen, zijn, naar men beweert, van den volgenden aard: &apos;•erst wil men vasteren voet hebben in Bshemen, ten einde in het .^n&apos;cc» betere positie te erlangen en zekerder te zijn van hetgeen Fr ies reells &apos;)ezi&apos;&apos;» en ten anclere bestaat het plan, om zich van bond art nieestpr te maken, met het doel om uit den zetel van den oriT irf,°!&apos;£-n&quot;sr,tie van dat ligchaam voor te schrijven. Deofficicnse rganen lieginucn echter reeds eou anderen toon dan vroeger aan te U„I1D&apos; &quot;?..* betrekking tet dit punt. Aanvankelijk wilden zij van geen wapenstilstand hooren. Ce i?1 is RusProkon van een brief, door den Koning aan de Koningin *__!?&apos; waarin, naar men beweerde, deze woorden voorkwamen : &apos;*•*¦ zal niet rusten voor Oostenrijk geheel vernietigd is.&quot; Op grond an naauwkeurige berigten, deswege ingewonnen, ben ik in staat op ue stelligste wijze dio bewering tegen te spreken. JN aar men zegt zal de regering bij het Kuis der Afgevaardigden een wetsontwerp indienen, betreffende eene leening van 80 millioen tb. uit bedrag is minder dan aanvankelijk werd verwacht-. het moet &apos;iootdzakêli*k hieraan worden toegeschreven , «lat het stelsel is&apos;aanƒ nomen, om de verschillende legercorpsen te doen onderhouden, «oor dc lauden, welke zij bezetten. ler beurze ging heden zeer weinig om en alles tot lagere noteringen dan gisteren. __,_,__ FEANKFOET, 7 Julrj In de gisteren door de bondsvergadering Schonden zitting heelt de gezant vau dc Saksische huizen medegedeeld , dat hij met langer als vertegenwoordiger kan optreden. De londsvergadoring heeft daartegen plegtig geprotesteerd. .—¦ Op de hoogte welke Bergen, gelegen halfweg tusschen deze vrije stad bn Hanau, worden versterkingen opgeworpen. Ook op andere Plaatsen is men ijverig werkzaam om batterijen op te rigten. •_¦— Bij het Oostenrijksche gezantschap alhier is eea telegram uit Weenen ontvangen meldende, dat Keizer Napoleon op het ontwijkend antwoord des Konings van Pruisen betreffende het voorstel tot slui- _ng van een wapenstilstand, onverwijld heeft tekennengcgeven.dat hij zich feitelijk in de kwestie zou menden, indien het voorstel door den Koning van de llahd werd gewezen. — Ten gevolge van de gelukkige gevechten der geallieerden ln de nabijheid van Eossdorf en Fulda, hebben het 7&quot;de en Bste bondsarnieecorps zich vereenigd. De Beijersehe troepen (het 9de en 13de regement infanterie&apos;) hebben daarbij zware verliezen geleden, — Met betrekking tot de verliezen door de Saksische troepen geleden, ln het gevecht nabij Gitschin, wordt het volgende gemeld;: Betrekkeljjkerwijze zijn de verliezen zeer groot, want het bestaat uil 22 officieren van verschillende rangen en ongeveer 600 man. Onder de gekwetsten bevinden zich de kroonprins en prins George. _ — De bevelhebber van l.&apos;uiigsteiu heeft het voorstel tot capitulatie zoo mede dat tot onzijdigverklaring der vesting, van dc hand gewezen; zij zal nu weldra niet kracht worden aangetast, naar men zegt, want het geschut harer wallen boheerscht de Live en den Boheeinscnen spoorweg, goodat geen dier middelen vnn verkeer vrij is. — Uit Bern wordt dd. 5 .1 ulij aan de Kö/u. „„&apos;«»,/geschreveu: Het berigt omtrent het afstaan van Venetië aan Frankrijk, heeft hier een onbeschrijfelijken indruk gemaakt. Bijna alleu, die vroeger Oostenrijks gezind waren, zijn thans op de hand van Pruisen.</p>
</text>
