<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN. 14 Sent. De ex-Koning van Hanover heeft zigh met den Grootuertog en de Groothertog-m van Toskane naar Sajzbarg begeven. — Prins Metternich, üostenrijksch ambassadeur te Parijs, wordt eerlang op zijne goederen in Bohemen verwacht, waar hij eenigen tijd met verlof zal doorbrengen, — De Heer v. Benst zal den Keizer op zyne j.is naar Galicie vergezellen. — Het ministerie heeft bevolen, dat de regterlijke ambtenaren te Praag en Reichenberg den eed op de grondwet moeten afleggen. — De Rijksraad zal waarschijnlijk den 17den October geopend worden. De Landdagen zullen in dit geval nog maar eene maand zitting kunnen houden. — De regering heeft de Czechische afgevaardigden bij den B.QheeniF,phen landdag, 81 in getal, die eene verklaring ingezonden hebben, dat zij zich bezwaard gevoelen de zittingen bij te wonen, doea&apos;weien, dat zij 14 dagen tijd hebben om ter vergadering te verschijnen. Indien zjj aap deze oproeping gaon gevolg geven, Zal de regering even zoo vele nieuwe verkiezingen uitschrijven , daar anders de Landdag niet het wettige cijfer van drievierden van het aantal zjjner leden kan bijeenbrengen, om te beraadslagen over de wijzigingen in het gewestelijk bestuur, die een noodzakelijk uitvloeisel zijn van de verandering der constitutie. — Te Praag is eene policie-verordening uitgevaardigd, krachtens welke geene dagbladen meer met de sneltreinen mogen verzonden worden, opdat de policie behoorlijk den tijd hebbe, om te zien in hoe-K-.-.e zij vatbaar zijn om te worden verbeurd verklaard. — Te Linz zijn al de exemplaren van den herderlijken brief van den bisschop Budigier, welke gisteren aldaar in de kerken zon worden voorgelezen, op last der politie in be _ag genomen; de lettervormen werden in de drukkerij verzegeld. — De Neue Freie Presse leverde dezer dagen de volgende statistieke opgave: In Engeland staat het aantal moordenaars tot de geheele bevolking als 1 tot 675,000; in Nederland als 1 tot 163 000; in den Noord-Duitschen Bond als 1 tot 100,000; in Oostenrijk als 1 tot 77,000; in Spanje als 1 tot 4000 en in den Kerkelij ken Staat als 1 tot 750. — De Eazank deelt mede,&apos;dat ook de roerende goederen van prins Karageorgewitsch in beslag zijn genomen. Onder die goederen die eene waarde van 25,000 fl. hebben, bevinden zich de wapenen en de kleinooden, die tot de galakleeding van den prins behooren, wijders een bijbel met massief gouden band, rijk met smaragden en andere edelgesteenten versierd. De inboedel bleek de eigendom te zijn van prinses Persida, de echtgenoot van den prins; op haar naam staat ook het landgoed Boksey en eeno hypotheek op goederen te Pesth.</p>
	<p>BERLIJN, 15 Sept. (des Ochtends). De Nederlandsche gezant, graaf v. Bylandt, is gisteren, naar &apos;s Hage vertrokken en zal tegen het einde dezer maand hier terugkeeren. — Het &apos;postverdrag met Nederland is den 3den dezer geratificeerd en zal, zoo als gisteren gemeld is, den lsten Oct. in werking treden.</p>
	<p>— Volgens de Magdeb. Zeil. is het niet waarschijnlijk, dat graaf v. Bismarck spoedig hier zal terugkeeren; de geneesheeren houden eene langdurige rust voor hem noodig. Na het bezoeken eener Engelsche zeebadplaats zal hij ook eenigen tijd in het zuiden van Europa doorbrengen. — Het berigt dat voor rekening van den Noord-Duitschen Bond grpote aankoopen van paarden plaats hebben, is slechts een verzinsel dat in omloop gebragt wordt, om de openbare meening door vrees voor oorlog te verontrusten. ..7&quot; Waarschijnlijk zal onze artillerie weder eene belangrijke wijziging ondergaan. De kanonnen van gegoten staal, die door de fabriek te Essen worden geleverd, worden niet als doelmatig beschouwd; men tal tot het metalen geschut terugkeeren. Eene wetenschappelijke militaire commissie, die vele proeven heeft genomen, heeft in haar rapport hiertoe geadviseerd.</p>
	<p>— Uit Karlsruhe wordt geschreven, dat de Pruisische regering zich tot het hof van Rome heeft gewend omtrent de benoeming van een aartsbisschop te Fïeyburg, en dat de H. Stoel de voorstellen ter bemiddeling heeft aangenomen , onder voorwaarde, dat de lijst van candidaten door het Freyburgsche kapittel aangeboden niet zal worden uitgebreid. In overeenstemming met de Badensche regering, is nu de benoeming van den bisschop Eberhard van Trier voorgeslagen, en men verwacht, dat de keuze van dien kerkvoogd door de Boomsche Curie zal worden goedgekeurd. — Uit Steele wordt gemeld, dat de zoogenaamde Horsterberg, die met dennenboomen geheel is beplant, sedert den 13den des namiddags in vlammen staat.</p>
	<p>FKANKFO-T, 14 Sept. (Part.Corr.) Men meldt uit München , dat de Koningin Maria van Napels van een bezoek aan Prins Karl van Beijeren aan het Tegernmeer, te München is teruggekeerd. Zij zal nog geruimen tijd bij hare familie te Possenhofen vertoeven; van haren terugkeer naar Kome is nog geen sprake. De Beijersche generaal v. d. Tonn is van Noord-Duitschland te München teruggekeerd. De indeeling van het Beijersche leger in twee armeecorpsen naar het model van Pruisen zal nog in de volgende maand plaats hebben. Uit den Bijngau wordt ons geschreven, dat het water in den Bijn bij Bingen zoo laag is, datj de schepen het Bingener Loch met meer kunnen passeren. Dit is een groot veriies voor de scheepvaart. jHetgeen echter op het water verloren gaat, wordt op het land tienvoudig wedergewormen. Sedert het uitmuntende jaar 1811 is het spreekwoord //Kleiner Rhein grosser Wem&quot; niet zoo zeer bewaarheid als thans. De wijnboeren in den Rijngau zeggen nu teregt schertsend: Wij maken dit jaar een dubbelen 34er, want twee maal 34 is 68.&apos;</p>
</text>
