<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»e CWitt-ffA-fDII-T HAB, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) HEERST GELDEN IN DEPOSITO. dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen « 2% « 6 « « ... 41/2 &quot; 1 maand « 3 _ « 1 jaar n ... 5 j Al degenen, die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den boedel en de nalatenschap van den Heer CORNELIS WILLEM TIMMER, in leven Gezagvoerder ter Koopvaardij en onlangs te Liverpool overleden, _of iets betrekkelijk deze nalatenschap onder hunne berusting hebben, gelieven daarvan opgave of betaling te doen voor of op den 14den October 1863, ten huize van de ondergeteekenden CORNELIS CRAMER, Tuinbaas op de Hofstede Wildhoef, onder Bloemendaal, of ten huize van J.W, G. KRLSEMAN, in de Groote Houtstraat, W 4, N&quot;. 82 te Haarlem. Hviklem C. KRAMER, 10 Sept. 1863. J- W. G. KRUSEMAN, (23089) Executeurs-Testamentair. NEDERLANDSCHE CENTMAL-SPOORWEGMAA-CHAPPIJ. AFLOSSING van uitgelote Obligatien en uitbetaling van ƒ 1 op rekening bij inwisseling der GESTEMPELDE COUPONS _i°. ÏO EN 11 te Amsterdam aan het Hoofdkantoor der Maatschappij des MAANDAGS en DONDERDAGS, van 10-2 ure. Inlevering tot kostelooze STEMPELING van Obligatien en Coupons, alsmede INWISSELING VAN GESTEMPELDE COUPONS N°. 8 en 9, insgelijks aan het Hoofdkantoor op Dingsdag, Woensdag, vrijdag en Zaturdag van 10 tot 2 ure. Lijsten tot verkrijging van Betaling zoowel als bij de inlevering tot Stempeling bij de Wed. I. ELLERMAN, en aan het Hoofdkantoor alhier. Voor nadere bijzonderheden wordt verwezen naar de Advertentie van 27 Mei 11. (20902) Ahste„d.„.. DeDirectenr, 10 Augustus 1868. DAVID J. C. VAN LENNEP. NEDERLANDSCH INDISCHE SPOORWEG-lIWTSCHAPPIJ. De Raad van Beheer roept de Aandeelhouders op tot het doen der 10de STORTING, vastgesteld op 5 pCt. of 50 Gulden per Aandeel, tot ontvangst waarvan hij zal vaceren op Maandag 5 October e. k. te &apos;s Gravenhage, Bureau Hoogstraat, N°. 5, en te Amsterdam, ten Kantore van de Kas- Vereeniging, .van &apos;s morgens tien tot &apos;s namiddags twee ure. &apos;s Gbavenhage, 3 September 1863. (22453) NEDEft LAN DSCHE HANDELMAATSCHAPPIJ. De DIRECTIE geeft aan belanghebbenden kennis , dat de no&quot; te Rotterdam onder hare berusting liggende NOTENMUSCAAT, uit de veilingen van de jaren 1850, 1851. 1852 en 1853, van het pand Termous, Boompjes, wijk 1, n&quot;. 48, worden verplaatst naar het pand DUNLOP, Boompjes, wijk 1. n . 53. (23178) Amsterdam, 12 September_JB63. Belangrijke Verkooping&apos; PORSELEINEN EM_TIüüITEITE. HETOEBEZUDSIIEEREMOoE»!. De Makelaars P. L. POSTHUMUS, M. E. ANNEVELD en J. P. A. KILSDONK, zullen op Maandag 28 September a.s., des Voormiddags ten 10 ure, ten overstaan van den Notaris W. P. C. FABIUS, in genoemd Locaal verkoopen: eene hoogst aanzienlijke Collectie Saksische, Furstenberger, Weener, Capo di Monte, Sèvres, oud Fransche^en Chineesche POKCELEINEN. Majolica, Wedgwood, Engelsch en D-ftsch AARDE WEHK , Venetiaansch Glaswerk, antieke Pendules, Voorwerpen in Brons, Koper, Marmer, Hout, Ivoor, Goud, Zilver, enz., alsmede eenige Wapens en Oude Schilderijen, door beroemde Meesters. De CATALOGUS is op franco aanvrage a 10 Cent voor de armen , te verkriiaén aan bet O. Z. Heeren-Logement te Amsterdam. BEZIGTIGILNGSDAGEN: PARTICULIER: Zaturdag 19 September. PUBLIEK: Zonda» en Maandag 20 en 21 September 1868, van 10 tot 3 nre. (23229) BELANGRIJKE VERKOOPING VAN VASTE GOEDEREN, T_E VELP (Gelderland). _ H^É^H-fc*. Op Woensdagen 30 September en _f_-H!__.i __1 l* October 1868, des morgens ten 9 &lt;JPjl___-_____g ure . in het Heeren Logement te Velp, zal de aldaar standplaats hebbende Notaris M. H. SCHRÖDER de volgende, deels rentegevende vaste goederen, gelegen te Velp! bii inzetting en toeslag verkoopen : 1° Een ruim&quot; goed gebouwd en comfortabel ingerigt HEERENBUIS met Koetshuis, Stalling, in muur en schuttingen ingesloten Moestuin en Terrein van vermaak gelegen op het schoonste en levendigste gedeelte van het dorp! eroot 60 roeden, 41 ellen. Het Woonhuis bevat: beneden 4 Kamers, waarvan 2 en snite Tuinkamer met lage deurramen en veranda, breeden wit marmeren Gang. Keuken met wel- en regen waterpompen ruimen verwulfden Kelder; en boven 7 Kamers, ruimen Zolder, enz.; zijnde alle vertrekken van Gasleidingen en Stookpiaatsen voorzien. Het Koetshuis en de Stalling staan ter wederzijde van het Heerenhuis, en zijn ingerigt tot het plaatsen van Rijtuigen, 3 Paarden, Hoornvee, Melkstal, Badkamer als anderzins. , , - . i i. i De Moestuin achter en het Terrein van vermaak voor het woonhuis gelegen, zijn zeer smaakvol aangelegd met Broeiden! Boomgaard, waarin fijne vrachten dragende boomen, Plantsoen en lommerrijk zwaar opgaand Houtgewas. Te aanvaarden _ Mei ___©. ¦&gt;« Een HEEDENULIS met 7 Kamers, waarvan 2 en sufte mime Keuken en Kelder, Moestuin, Terrein van vermaak&apos; met Plantsoen en opgaand Houtgewas, eene Daghnurderswoning en Bouwland, groot 1 bunder, 93 roeden, 91 ellen liggende deelsaan den Kerkweg in de nabijheid van het&apos;station van den Staatsspoorweg, met riant uitxigt op het landgoed Biljoen, en deels aan de Beek op het Kerkpad. Te aanvaarden 1 .Wei I§GO. 3» Eene L-NDBOUWEDSWONING met Achterhuis tot plaatsing van Paarden en Hoornvee, afzonderlijk staande Schuur en 1 bunder, 59 roeden, 80 ellen, Bouw-en Weiland, aan den Hoogendijkschen weg en de Rosendaalsche beek, bijzonder geschikt voor eene Bleekerij of Warmoezeme™ _^_ BOUWLAND, deStriep, aan den Biljoenschen Kerkweg. groot 38 roeden, 95 ellen. _..._., 5° E_i WEILAND, de Gewisse Roede, in het \elperbroek. groot 5 bunders, 60 ellen. ..,,-, , . .6°. Een WEILAND, de Straalwetde, in het Velperbroek, groot 1 bunder, 24 roeden, 10 ellen. _ 7» Een WEILAND, de Visschersweide, in het Velperbroek «root 1 bunder. 81 roeden, 50 ellen, 8° Een WEILAND, de Kleine Werf, in het .elperbroek, groot jBB roeden. 80 ellen. _ 9. Vijf ZITPLAATSEN in de Kerk van de Gemeente der Hervormden te Velp. üe veiling dezer goederen heeft plaats in massa s en onderdeelen. die b(j Biljetten zijn omschreven; de onder«leelen, speciaal die der panden sub 1 en 2, zijn door de ligging aan den straatweg door hst dorp en andere publieke wegen, zeer geschikt tot het bouwen van huizen en villa&apos;s. De BEEKËNUUIZEN kunnen op een Billet van den Notaris bezigtigd yorden: het eerste, op Maandagen, Woensdagen en Donderdagen ran 12 tot 4 ure; het tweede op Dingsdagen en de dagen TOOT en op de veilingen van 11 tot 3 ure. Informatien zqa op franco verzoek te verkrijgen bij den Notaris SCHRÖDER, terwijl aanwijzing in lofio ge.sjhiedt door A. JANSENTninman op het goed, Sub. 1. (22572) VÖOK -.IJDEHS AAM MAGOAMP.MWGZÏÏAKTEJTC. .llliflP* B&quot; $e Uitgevers J. A. BOOM _ ZOON, te __B _P Meppel, fï °P franco aanvraag gratig te bl-_m-. WUeBROCM^E, bevattenle inlichtingen omtrent de CE_ÏEE_METH©»E van den ArtsMed. Dr. DOECKS. 120554) JANSJE CHRONWART, Dochter van Kapitein PETER CHRONWART, WENSCHT VAN HARE &apos; BETREKKINGEN TE HOOREN. Zij vertrok naar Amerika | metI»AVID BACON in 1826. Hare Ouders woonden in AMSTERDAM, in of in de nabijheid van de Passeerderstraat. Informatien worden ingewacht aan het Amerikaansche Consulaat te Amsterdam. (22624) De BURGEMEESTER es WETHOUDERS der gemeente Nijmegen, als daartoe door den Raad der gemeente gemagtigd, noodigen deskundigen uit, aan het Gei meentebestuur in te leveren een PLAN, met omschrijving I van het middel. om met of zonder toepassing van St&apos;oomvermogen eene meer geregelde overvaart op de rivier de Waal voor de stad op het dorp Lent, daar te stellen, geschikt tot het overbrengen van voertuigen en voetgangers. Voor de beantwoording van het goedgekeurde Plan met Schetsteekeningen en beraming van kosten, welk een en ander eigendom blijft der gemeente, wordt uitgeloofd eene Premie van ƒ 500 &apos;en als accessit van het meest nabijkomende eene Premie van ƒlOO, hetwelk nogtans de eigendom van den inzender blijft. De inzending behoort te geschieden vóór of op 1 Maart 1869, en zulks bij gesloten en verzegelden brief, bevattende den naam van den Inzender met motto, hetwelk op het ingezonden Plan , etc., mede zal worden uitgedrukt, om, na goedkeuring van het Plan, uit den ingezonden brieften geleide , waarop hetzelfde motto zal worden uitgedrukt, met den ontwerper te worden bekend gemaakt, om, des geraden, met hem in overleg te treden. De niet goedgekeurde ontwerpen blijven ter beschikking van den Inzender, om met den brief ten geleide ongeopend aan denzelve te worden teruggegeven, op te doene aanvraag bij den Heer Burgemeester. (22924) mToiidbzuds heeren-logehent TE AMSTERDAM. Ding*sdag* 6 October a. s. \TSEKOOrIXG VAH EENE PARTIJ MODERNE KAGCHELS EN HAARDEN, Afkomstig van een Magazijn te dezer stede. (23337) De Notarissen MULERT te Ol__3_ en VAN DER MUELEN te Heemse, zullen op D!»-i__RDAG 24 SEPTESIBER I S6_, &apos;s Voormiddags om elf uur, ten huize van den Logementhouder A. H. VAN MUNSTER te Hardenberg, doen inzetten, en 14 dagen later aldaar, ter zelfder uur, publiek verkoopen: DE RENTEGEVENDE HAVEZATHE HEEMSE, bestaande in een groot HEERENBUIS met BOUWHUIZEN , waarin Koetshuis en Stallingen, Tuinmanswoning, Moestuin, Bouw-, Hooi-, Weide- en Heidegronden, Akkerniaalsbosschen en opgaand Hout, ter grootte van 64 bunders, alles aaneen gelegen aan den grindweg te Heemse bij stad Hardenberg. — Voorts eenige perceelen GROEN-, VEEN- en HEIDEGROND, te Collendoorn en Heemserveen, ter grootte van circa 40 bunders, en IS KOE WEIDEN op den Heemsermars, zullende het aanzienlijk aantal BOOMEI, (waaronder zware Eiken en Beuken), op de voormelde Havezathe staande, ten huize van gezegden VAN MUNSTER worden verkocht op Maandag 5 October 1868, &apos;s voormiddags om 9 uur. — Het Heerenhuis en de Bouwhuizen zullen voor afbraak worden geveild. De koopers van den grond zullen tegen betaling van 3 pCt. van den Koopprijs zoowel de Opstallen als de Boomen kunnen benaderen. De goederen zijn dagelijks te bezigtigen en zullen worden aangewezen door de Heeren A. MORRIËN en J. B. BOLKS te Heemse. Boekjes met Kaart van het vastgoed en lijsten van de perceelen der Boomen zijn tegen betaling van 30 cents (des verkiezende in postzegels,) op franco aanvrage te verkrijgen en nadere informatien te bekomen bij genoemde Notarissen. (23122) APOTBËËK TË Wm. De Notaris POSTHUMA zal op Vrijdag 18 Sept. e. k., des avonds ten 1 ure, in het „ogpme.Tit rtr. Posthoerm, te Dockum, finaal verkoopen: Eene HUIZINGE, waarin sedert vele jaren met succes eene APOTHEEK is en nog wordt uitgeoefend, staande en gelegen op een besten stand, bij de Waag te Dockum, wijk A n°. 20, door Mejufvrouw de Wed. H. VAN DEB WERPF bewoond, waarop geboden is de geringe som van f 2526. Spoedig te aanvaarden met OVERNAME der MEDICAMENTEN en GEREEDSCHAPPEN. Inmiddels uit de hand te koop. (23006) Te Koop p.m. 2500 M. ponden FIJN KLOKKËMHËTML. Burgemeester en Wethouders der gemeente Edam zijn voornemens bij inschrijving te verkoopen het METAAL , afkomstig van de klok der Groote Kerk, hetwelk door een gedaan scheikundig onderzoek gebleken is zeer fijn Metaal te zijn. De Inschrijvingsbilletten franco in te zenden aan de Secretarie der gemeente, vóór of op 14 October 1868, zullende op dien &apos;dag des middags ten 12 ure de billetten in het openbaar worden geopend en binnen drie dagen aan den hoogsten inschrijver worden berigt of zijn bod al dan niet wordt aangenomen. Bij toewijzing zal het Metaal, binnen eene maand in ontvangst moeten worden genomen, en de betaling vooraf of bij de levering plaats hebben. De Inschrijvingsbilletten moeten zijn gezegeld, duidelijk aangevende naam en woonplaats van den Inschrijver, en het bod door hem te doen, in Schrijfletters en Cijfers per Ned. pond. Tarra wordt niet gegeven. De partij is te zien dagelijks, des voonniddags van 10 tot 12 ure en zullen monsters verkregen kunnen worden tegen ƒ 1 het stukje, wegende ongeveer . N. pond, tegen contante betaling en franco aan te vragen bij den Stads- Architect. Nog zal op dien dag worden verkocht: t METALEN MAAT, wegende 72 N. ponden, en OUDE KOPEREN GEWIGTEN. Edam , den 7den September 1868. G. J. VERSTEEGH. De Secretaris, (22703) J. DE BRUINE Johz. OPENBARE VERKOOPING ten huize van den Kastelein G. VAN TRIGT, te Noorden onder Nieuwkoop, op DINGSD&amp;G IS OCTOBER !««_. des voormiddags ten 11 ure, van onderscheidene perecelen best en zeer welig WEILAND. RIETLAND. KADE, BOSCHHAKHOUT en Water, gelegen onder Zevenhoven, Nieuwkoop en Wilnis, te zamen groot 10 bunders, 75 roeden, 41 ellen. Breeder bij billetten omschreven, te veilen in 7 perceelen. De Nrs. 1, 2, 3, 6 en 7 zijn verhuurd tot 24 December 1870 a ƒ 550 &apos;sjaars. Nrs. 5 tot 31 December 1872 a ƒ 25 per jaar voor het geheel en N°. 4 is te aanvaarden den lsten Januarij 1869. Nadere inlichtingen te verkrijgen ten Kantore van de Notarissen C. VAN WEERINGEN te Woudenberg, enJ.A. VAN DER LEE te Aarlanderveen. Brieven franco. (23256) ~l«s__. F. GROOTSTUK, J|ll|É&gt; SCHILDPADW-RKËR lil 1 KAUEÉAKER, \\y\l|///&apos; St. Janssliart, 2de Hnis van de Warmorsstraat. J 258, Miakt en vermaakt alle soorten van Schildpadden en Hoornen Kammec, gmeit Tanden in Kammen en al wat Schildpad is aan elkaar&apos;, waawan niets te zien is, maakt ook Schildpadden Banden voor Kerkboeken en Deksels on Doozen, is verder ruim voorzien van de NIEUWSTE MODELLEN van SCHILDPADDEN VOORWERPEN, ïooals Lepel- en Dameswerk-doosjes in alle grootten, Snuif-, Spelden- en Lucifersdoosjes, Brillenhuisjes voor alles soorten van Brillen, Koffij- en Theekistjes, Sigarenkokers en Portemonnaies naar il e nieuwste fatsoenen, Visitenboókjss en Kaarten-étuis, Inktkokers, Jourpaals en nog veel meer andere voorwerpen, groot en klein, alles geschikt voor cadeau, eene schoone sortering van Chig&quot;Oiikammen naar de laatste modellen, sterke Friseerkammen, fijne ivoj ren Stofkammen, Zat en Kinderkg,mnien en verder alle I Kammen, die tot het hoofd behooren» ©3218) Door toeval uit de hand TE KOOP tot een zeer billijken prijs eene fraaije FABRIEK met hoogen Schoorsteen, in eene der bloeijendste Steden van ons Land, tot de meeste doeleinden geschikt, met mooi Woonhuis en Tuin, Baaswoning, Grond, enz. Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven onder het motto Fabriek, aan het Bureau Handelsblad. (22579) I Een HANDELSHUIS in Manufacturen te Rotterdam vraagt tegen het einde des jaars een geroutineerd REIZIGER voor de Noordelijke Provinciën, salaris naar bc-! kwaamheden. Reflecterenden adresseren &apos;zich met franco I brieven onder het Nommer dezer Advertentie Bureau Handelsblad. (23073) t_F*GESTOFFEERDE UIERS.&quot;*! In het schoonste gedeelte der Kalverstraat wordt voor een of twee Heeren uit den deftigen stand (bezigheden buitenshuis) TE HUUR aangeboden 2 a 3 net Gemeubeleerde KAMERS (waaronder eene ZAAL), voorzien van Gaz, Waterleiding en Privaat met daarin aangebragte waterleiding , alles van Ventilatie voorzien, en zijn dezelve ook zeer geschikt voor eene kleine Familie; verder zullen alle billijke en gepaste verlangens kunnen worden ingewilligd. Reflecterende gelieve men zich franco te adresseren, onder lett. C. E. F., in den Teekenwinkel van C. L. C. VOSKUIL, Reguliersbreestraat. (23212) ALS HUISBEWAARDERSbieden tegen primo November zich aan GEHUWDE LIEDEN zonder kinderen, zijnde van middelbaren leeftijd, P. G.-, de man heeft zijne bezigheden buitenshuis en de vrouw kan goed kooken, kunnende van die betrekking de voldocndste getuigenissen overleggen. Nader te bevragen bij den Boekh. H. VV. WILLEMS, Koningsplein. (23015) IN HEtIcIeFeN LMRZEMAGAZIJJY. Huidt-ustraat hij de Heerengracht, 271, zijn Ontvangen: Verschillende soorten en modellen LAARSJES voor Dames van af ƒ 3 het paar. De FIJNSTE CUAL&apos;SSURES in Leder en Stof, Polonaise, Hongroise, Amazone. MEISJES- en KINDERLAARSJES in Stof en Leder. HEEREN-BOTTINES veau mat met Kalfsleer van af ƒ5.50 het paar. Echte Marokko LEDEREN BOTTINES van af ƒ6 het paar (geene nagemaakte soort). BOTTINES in veau satin, Kalfsleer, echt Zeehond, Vachet en Vetleder. ENGELSCHE BOTTINES met bruin Laken, dubbele Zooien en Vachet leder. Duurzaamheid GELIJK, bewerking NETTER dan op de maat vervaardigd. Echte GOSBOVERSCHO-NEN a ƒ 1 het paar. DAME .-PANTOFFELS van af ƒ1.25 het paar. PHANTAISSES pour Chaussures. Groote keuze in Zijden en Linnen VETERS. J ü Hn. VIB S E E Lz. , (23314) Marchand Bollier. _j_LANTj____L In een drukken Winkel van Galanterien, Glas, Porcelein en Aardewerk, alwaar onderscheidene Jongelieden hunne opleiding ontvingen, is eene vacature voor een LEERLING. Adres franco onder letter B. bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, v. d. GRAMPEL &amp; BAKKER, te Amsterdam (23247) CERTIFICATEN IN OVERVLOED. Mindons-Balsaiii, H in 4 weken een BAARD! American-Balsas-i, § verdwijning van ROOS, staking van uitvallen, hergroeiw van Haar. 25 Gulden aan een ieder die er zich niet « goed bij bevindt. leder groote flacon a slechts ƒ2. GeldJJ, en brieven franco bij THEOPHILE, eenig Agent voor»—i Nederland, St. Nicolaasstraat, 403, Amsterdam. (Geheim —&gt; ingepakt.) (23203) •&quot;• Met I°. Oct&lt;_&gt;er wordt op een Assurantiekantoor, tegen oen aanvankelijk salaris van f 50, een .«O—!«-_-_ _&gt;_- HIENDE verlangd, van de P. G. Vereischten zijn: vlugheid, goed schrift en naauwkeurigheid, terwijl kennis van vreemde talen tot aanbeveling zal strekken. Adres onder letter L. bij de Boekh. J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. Brieven franco. (23207) &quot;WOaDT GEVRAAGD TE AMSTERDAM eene PROTESTANTSCHE DAGSCHOOL - waar niet meer dan twaalf Jongeheeren zijn. Brieven franco, met opgaaf van den prijs per jaar, onder de letters S. S. n°. 200 aan het Bureau Handelsblad. (23208) HEËR---L6GEMËM TE HELDER. De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij het &apos; LOGEME-T en KO-.iJH_IS, genaamd: «Heeren- j Logement&quot;, laatst bewoond door den Heer G. L. PEDROLI, staande aan het Westplein te Helder, heeft OVERGENOMEN en met den Uden dezer voor het Publiek heeft geopend. Vooral bij het Reizend Publiek beveelt hij zijne zaak als Logement en Restauratie beleefdelijk aan, . belovende al het mogelijke te zullen aanwenden wat strekken kan om zijne geëerde Begunstigers te voldoen. (23210) __!_ H. S. LAMPE. IgsggïiS&quot;-» Wordt TE KOOP aangeboden een welbeklant UW JBrooddcpöt, ! waarbij annex is eene Affaire van Komeneischwaren, en de huur van het huis gedekt wordt door de onderhuurders. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder de letters A. Z. bij den Kantoorboekh. H. G. KOSTER H.Gzn., Nieuwendijk hoek Oudebrugsteeg. _J 23209) i WOBDT VERLANGD ! tegen primo November eene bekwame KINDERMEIDonder opgave van religie en waar en hoelang in betrekking geweest. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met Iranco brieven onder de letters Z. P. Z. Bureau Handelsblad. (23249) EETÏLIAiERS-AAS. Wordt gevraagd een KETELMAKERSBAAS, m alle doelen bekwaam voor zijn vak, en in staat om zelfstandig als BAAS werkzaam te zijn. Adres franco onder het nummer dezer advertentie,JJurean Handelsblad. (23248) Een JONG MENSCH, 22 jaren oud, sedert eenige jaren op een Handelskantoor werkzaam en bekend met de Hollandsche, Fransohe, Duitsche en Engelsche talen, zoekt te Amsterdam eene betrekking, liefst in eene Fabriek of op een Administratiekantoor Adres met franco brieven onder letter A. bij den Boekh. J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352. (23241)</p>
</text>
