<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BECHHHETÏISEENKIHG, (Keizersgracht bij de Wolvet .traat, &apos;? ¦ 3_(ï.) ; neemt gelden aan a Deposito, OP lEDEREN WERKDAG UPEIS OHbA.R, mits één dog te voren opgevraagd, en vergoed daarvoor thans eene Rente van &apos;21/2 I 1 CT. (23404) i R. L. SCHOLTEN en J. R, SCHOLTEN, Makelaars, znllen op OINGSDAG 22 SE-TESIBE-i __©_ , des Namiddags ten twee r.re precies, voor de nieuwe Loodsen, • op de Zoutkeetssracht te Amsterdam, ten overstaan van den Heer B. D. BEETS, presenteren to Verkoopen: . _._ TONNEN A-C-M-i-SCBE PEE, liggende ter bovengemelde plaatse en aldaar op den Verkoopdag te bezigtigen. (23366) VERKOOPL()__AAL &apos; MÊ-JE ZWMMW9 VEILING OP DINGSDAG 22 SEPTE„SBE_I 18_8 en volgende dagen, door de Makelaars VAN VLIJMEN en HEU-ENSPELDT, ten overstaan van denNotaris G. LEEF- i KENS, van: Kostbare .55J WEEL-N, waarbij kapitaal Ealssieraad van &apos; 24 groote zeer heldere ROZEN , door tusschenornamen- I ten mede met Roosjes bezet, verbonden, Oorsieraden, Sim- I tingen, Ringen en Spelden allen met schitterende DIAMANTEN bezet. Fraaije gemonteerde Koralen, gouöen Heeren- en Darnes-Horologien, vele Sieraden, Zilveren Olieen Azijnstel, Theepot, Melkkan, Suikervaasje, Theekistje, garnituren Tafellepals en Vorken, Theegarnitnren en meer GO _»- enZIL. EEt^EMÜ en diverse RO-TBAAMHE__N, Plated werken en Galanterien, Porseleinen, Aarde-, Lak- en Glaswerk, Lijnwaden en Kleederen; goede Bedden met toebehooren; kapitale Tapijten, Zaal- en Kamerspiegels. Schilderijen en gemonteerde Pi enten. Uitmuntende ITANINO, Piano-Fortes, Staand Horologien, Pendules en Ornamenten, Een assortiment moderne MEUBELEN, Canapé&apos;s en Stoelen, Mangels, Persen, Zolder- en Waschbenoodigdheden; Kantoor- Lessenaars ; BRANDKASTEN, waarbij door A. A. ELSENBURG, Winkel- en Pakhuisgoederen, waarbij ZILVERSMIDS DRAAIBANK eu eene partij diverse Medicamenten, Droogerijen en Apothekers Gereedschappen; Koper en Tin en eenige Boeken, waarbij een geschreven en een gedrukt Getijden Rock, beide uit de lade eeuw, en verderen solieden INBOEDEL. Voorts eene aanzienlijke partij van ongeveer 400 koopen Gouden en Zilveren KASHOUDERS WIKKELGOEDERE. waarbij 40 stuks Horologien en verkocht wordende uithoofde van sterfgeval. Eene partij WAPENEN, bestaande in Revolvers, Geweren, enz. Eene partij van 250 koopen nieuwe PENDULES, verguld en marmer, Fransche en Duitsche HANGKLOKKEN, enz., verkocht wordende uithoofde van likwidatie. En eindelijk een uitgebreid assortiment nieuwe moderne VajaiEüMAAi-DEN en __4GCE_L®, OOK._aACSHN-S», Haardstellen, Turf- en Kolenbakken. De Catalogus is a 10 Cent voor de Armen, ten Kantore van VAN VLIJMEN __ HEUKENSFELDT, Locaal de\ Zwaan, te bekomen. De Goederen zijn twee dagen te voren te zien. (23354) F. P. MUIJSKEN, C. L. DORPER. H. F. KOEDIJK, JOH. WENT, J. H. ROCQUETTE, A. A. H. SWEIJS, L. H. WEET JEN, W. O. KERKHOVEN, G. J. KOOPMAN. J. F. SAFFT, P. J. DE MUNNICK en F. W. C. G. ROTHE, Makelaars, zullen als lasthebbende van hunne Principalen, op Woensdag 7 October 1868, des Avonds ten Zes ure precies, te Amsterdam, in het voormalig O. Z. EerenLogement, ten overstaan van de Notarissen COMME LIN &amp;RICH ARD, J. VAN DER SPRANG VAN LEE, MULDER &amp; KANNE, 1 J. W. H. B. DRÜIJVESTEIJN, C. VAN OLST Jz., A. i A. F. SCHOUTEN, GERASD LEEFKENS en F. VAN HOUTEN, Veilen: EENB PAT-TIJ waaronder voorkomen, behalve de in de Amsterdamsche Courant van 14 dezer vermelde, ook nog: AANDEELEN in de Zuid-Hollandsche Brandverzekering- Maatschappij. AAN_EELEN in de Commanditaire Sociëteit ter vervaardiging van Stoom- en andere Werktuigen. Firma PAUL VAN VLÏSSINGEN en DUDOK VAN HEEL. _&amp;__¦?» j„ de Algemeene Gas-Verlichting-en Verw_r_iin&lt;&apos;- Maatschapjpij te &apos;s Gravenhage; in de Internationale Sniker- Kainnaderij; in de Nederlandsche Chemische Fabriek bij i .T. JURJANS, J. Q. VAN REGTEREN ALTENA en T M. VAN GULPEN, enz. Alles breeder omschreven bij Notitie, in töds te bekomen bij D. UYTENBOGAART, Commissionair&apos; in Effecten, Ygracht, U 41. (23332) VEILE IÏ EOÏÏ-RDAH, 24 dezer maand, in de Zaal Verscheidenheid en Overeenstemming, Scheepmakershaven, &apos;s Namiddags ien 2 Ure: -S 3 Pakken «OST- INDISCHE ____?Ös_. 525 Balen GttlêfiOETlE. Ca. _OStö Kilo GOISIDETïF. 54&gt; Balen GKOF-N CIÏEN VEGE TAB,. Ca. 32-0 Kilo GESTE ui KT GAREN. // 2200 tt ©NGESTERKT G___EN. 11 _«?00 // OBJDE FfiCKER-. rr 50«fO // AFVAL VAN KATOEN. Bij Notitien nader omschreven. (23373) Haiiiiiger- en Zuiderzee- Stoomboof» Maatschappij. «ot» k Vrijdag den 18den dezer zal de Dienst&apos;s Mor\&gt;gj|^\ gens 7 Ure van Amsterdam NIET PLSATS üïEBBEN en alleen &apos;s Morgens ten 10 ure 30 m. _______! worden waargenomen. (23312) S@TTE Staats-_Lotert|« Ten Kantore van de Wed. A. rßtNS_x ZC.ON.Lbdgestraat, te Altmaar, is in de Derde Klasse ëevalkn ce KAPITALE PRIJS van _eva_en ce ________&apos; _.____£ R°- «4.39. (23358) lET PMSÖ^Ö¥ËIBBËR~ wordt tegen voordeelige Conditien ter OVERN AME aanse&quot; boden: Eene „_i?AS£_£ in ISïSAN_*STO_w_N, welk een Burger Bestaan oplevert. Het Huis, op een goeden stand, is voor een billijken prijs te Huur. Adres met franco Brieven, onder lett. A. O. bij den Boekh. G. THEOD BOM, Kalverstraat E 10, te Amsterdam. (22025) &quot;&quot;&quot;IAIIHS _ITOAA_D7~ Op eene der grachten of straten in de nabijheid van den Dam worden door een Heer te huur gevraagd: eene nette gemeubeleerde WOON Si &amp; WIEK , benevens appart Slaapvertrek, om I°. November aanstaande te aanvaarden. Adres franco lett. R. A. Z. Bureau Handelsblad. (22943) ¦_T BORST- EIS J_fU PILLEN! Dit heilzaam RORSTIHIDDF.L van een Med. Doet., geneest grondig alle Borstlijden, elke Verkoudheidshoest, Prikkel-,&apos;Kamp- en Slijmhoest, Asthma, enz., hoe verouderd ook, en voorkomt én neemt den aanleg voor slepende Borstkwalen weg, Op franco aanvraag met het bedrag bij !A. HOOGENBO. M, J-&gt;e_b. Reestraat te Amsterdam volgt ifranco toezending door het geheele rijk. Prijs: enkele I Flacon ƒ 1.30, dubb. ƒ2.40. 123330) ROTfiRDAiSSHEBAII. De ROTTERDAMSCHE BANK berigt bij deze, dat ten gevolge van het op zijn verzoek eervol verleen dontslag aan ideh Heer E. BEfo&apos;ZÏNXER, de tweede signature voor haar Agentschap Amsterdam, bereids aau den HeerPOL_H. | verleend, bovendien is opgedragen aan den Heer IK _. LT- I T&lt;?_SIHSK.I, wiens handteekening bij vroegere Circuilaire is bekend gesteld. MïE DIRLCTEE. Rotterdam, 15 September 1363. (23346) V E Tt I F i C A T 1 E. De derde bijeenkomst van Schuldeischers tot Verificatie van Schuldvorderingen in het Faillissement van den Heer G. D. M. WEDDEPOHL, Commissionair, laatst woonachtig te Amsterdam, thans wonende to Zandvoort, zal plaats hebben op Woensdag 30 September e. k.. ten 11 ure, in het Geregtsgebouw te Haarlem. Tevens zal worden beraadslaagd over het bij de tweede bijeenkomst aangeboden aceoord. De Curator, (23313)&apos; Mr. M. G. P. DEL COURT. HOUDER van CONNOSSEMENT aan Order over F H 25 — 28/4 bonden Hennep en AS.C. 33 80 Garniermatten, afgeladen door de Heeren ASMÜS SIMONZEN &amp; C . te St. Petersburg, en van daar aangebragt met het schip Cornelia Wilhelniina, kapt. G. Hoeksma, gelieven zich ten spoedigste te adresseren aan de Cargadoors JAN CORyEfi &amp; C., zijnde genoemde partij voor de&apos;hand en het Schip tot lossen gereed. (23311) &quot;SPEELKAARTEN, die het VERKOOP-00*« 0*«&apos;—V &apos; _&apos;-&apos;/_ op de Envelopf***^ \&quot; 4fb PeE hebben, zijn goed \ &quot; \ 7 sc.hnivendc èn uit\ __ \ » / muntend van Papier \ «f \ *f 9 f en Druk. \ \&amp; PIKET 15 CentS&apos; \ . -? -J^-&apos; :-J^j..;. / HOMBER 20 Cents, &quot;&quot;^^ WHIST 25 Cents. ROULETTEN, elegante SCHAAKTAFELS, groote ver&quot; i scheidenlieid in SCHAAKSPELEN , DAM-. SCHAAK- en | TRIKTEAKBOEDEN , mooije DOMINOSTEENEN en alle soorten GEZELSCHAPSSPELEN , OMBEEDOOZEN , FICHES, enz. SPEELKANDELAAES, SPEELKAAETEN-ETUIS, WASKAARSEN , enz. Delicieuse GEIfIBER in originele pakking, ingelegde -RLCHTEN in eigen sap en op Brandewijn, frOERERCHOCO-ADE Hermetisch sluitende IKLEGPOT TEN en CAPSULES , in alle grootten. NIEUWE PARAPIUIES van CAOLTTCS-OCC - (23333) alsmede van ZIJDE en ALPACCA in groote sortering. vems; O OP MUIS. Restauratie BE POOL, ROKIN hij de GAPERSTEEG. De Ondergeteekende berigt. dat van heden af gedurende dc Kermis bij hem gelegenheid is tot BOSJPEREN. _ (23321)_ _ Jl. A. ____.t___ANN. 267.., e STAATS-LOTERIJ. P. D. MONCEAU adverteert, dat bij hem zijn getrokken, ouder de handteekening van,de Heeren LEAO LAGUNA en MONK, de navolgende prijzen, als ƒ 1000 op N°. 1339, ƒ2OOO op N°. 6530&apos;, / 5000 op N°. 13316 en nu weer de ƒ5OOO op N°. 13323 en ƒlOOO op N°. 1545 _ (23297) OUDE SCHANS , HOEK KEIZERSTRAAT. AISTERDAI-LOIBII. Het aangekondigde Vertrek van het Stoomschip CITIZEN&apos; kar, door onvoorziene omstandigheden deze Week NSET plaats hebben. NOBEL &amp; HOLTZAPFFEL. Amsteedam , 16 September 1863. (23419) Wordt dadelijk verlangd voor een HEER, eene GEIK_r_E_ES_.DE KAIH-I-. met Slaapvertrek, in het midden der Stad. Adres franco Bureau Handelsblad, onder Lett. W. A. (23315)</p>
</text>
