<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GUANO TKl_.A_._E, Directie A. VAN LIER. Voorstelling door het Tooneelgezelschap van den Rotterdamschen Schouwburg, onder directieALßßÊGT en v.OLLEFEN. Donderdag 17 Sept. Tweede eerste opvoering van: Ben Leil, de Zoon der duisternis, drama in 6 tafercelen, benevens een voorspel in 2 bedrijven, naar het Fransch van Victor Sejour. Met nieuwe eostumes en decoratien, waarbij bijzonder zal uitmunten een beweegbaar schip in volle zee, vervaardigd te Antwerpen. Aanvang 8 ure. SALON DES VAK-É TES m de Amstelstraat. Donderdag 17 September. Eene 3de voorstelling vau: De Barometermaker op het Toovereiland, nieuwe kluchtige vaudeville in 8 tafercelen en 3 Afdeelingen, naar het Hoogduitsch, vrij gevolgd door P. 8., met nieuwe coupletten , quodlibets , enz., benevens nieuwe decoratien en eostumes. De muziek gecomponeerd en gearrangeerd door den Heer Dessauer. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. BOAS &amp; «EDELS. THEATEE TIVOLI. (IN DE NES.) De Directie van het TIVOLI THEATER heeft zich ten regel gesteld, om steeds voor eene ongemeene afwisseling bij^harc voorstellingen te zorgen. Zij acht dit dubbel noodzakelijk in deze dagen, nu hare Voorstellingen tot een gevorderd uur aanhouden en van het Personeel, hoe talrijk ook, daardoor veel moet gevorderd worden. Dien ten gevolge sloot de Directie een overeenkomst met de Directie van het Engelsch Burlesque en Humoristisch Concert-Gezelschap, waaraan Jongleurs, Equilibristen en Gymnastici verbonden zijn, en die tot voor een paar dagen met algemeenen bijval te Londen werkzaam waren. Ook tot particuliere kringen van den hoogen adel, bij voorbeeld den Hertog van Wellington, werden zij uitgenóodigd en overal viel hun volgens de Engelsche bladen uitbundigen bijval ten deel. Het gezelschap telt onder zijne voornaamste leden de beroemde James King, de grootste Equilibrist. Miss Elly Percj&apos;, de aanvallige Serio-Comic de Axglo- Amemcan Concert-Company, Mr. CharlesH eywood, Tenor. Mr. Thomas Buswei, E&apos;xentriek Delineator, Mr. Sam Redden, de groote Negro-Burlesque, blijspeler en comische effecsionist, Mr. Torn Lamp, the Lively Plantation Pump and Sabot-Dancer, Mr. Ted Warte, &quot;de Amerikaansehe Bariton. Op deze wijze versterkt bestaat het werkend Personeel van het Tivoli-Theater uit ruim 50 personen Eerste Optreden der NIEUWE AUTISTEN DONDERDAG 17 SEPTEMBER 1868. In weerwil der enorme kosten aan ecu en ander verbonden, blijft de Entrée-prijs slechts 49 Cents. DE RESTAURATIE en de beide Koffijkamers van het Tivoli Theater, die zoowel gedurende den dag als des avonds voor geciviliseerd Publiek zonder betaling van Entrée-prijs of zonder dat men de Concertzaal behoeft te bezoeken, als gewoon Koffij huis en Restauratie geopend zijn, kan men tegen gewoon tarief bekomen bijna alle mogelijke Ververschingen. Soupée&apos;senDin é&apos;s. FIJNE WIJNEN, etc. etc. «KIP* EEN ___ONDE___JK_ ZAAL IS VOOE §&amp;3W GEZELSCHAPPEN BESCHIKBAAR. WILLEM ROSTE», Directeur. Circus W. CARBÉ, Amstelveld, Donderdag 17 September. Groote equestrische. voorstelling, waarin o. a. voorstelling van het schoolpaard Abdelah, door Mr. W. Carré. Optreden van den beroemden gymnastiker_ Mr. Hebeek. Voorstelling der Hongaarsche Hengsten l)omino en Caprice, door O. Carré. Tot slot: Mazeppa, lust. pantomime in 16 tableaux. Aanv. 8 ure. Prijzen: lste Rang ƒl. 99, 2de Rang ƒ 1.50,3 de Rang ƒl, 4de Rang ƒ 0.60; Kinderen onder de tien ja.cm lste Rane ƒl, 2de Rang ƒ0.75. B De Directie berigt, dat zij voor de laatste maal met dit Gezelschap de Kermis alhier bezoekt. -fkmsfelvelclL GELIEVE OP NAAM EN STANDPLAATS TE LETTEN. «MAND THEATHE GROSSO, onder directie van Prof. I_EKÏÏ¥ SSMTIÏ, Directeur van het Alhambra Palace te Londen. Koninklijk Personeel in de hoogere Gymnastie , komieke Intremedes, Tableaux Vivants, de kolossale Wonderfonteinen, enz. Aanv. 8 ure DE DIRECTIE. C,-«E.&apos;_o_lT»o &apos;2||||ffi|| op het Koningsplein, front H _-_k_^i_____. Donderdag 17 September, &apos;;¦&apos;&quot;.- 4^^ .S__fi des avonds 8 ure. GRANDE &apos;&apos;t^WËÊÊBKÈ SOIEEE AMUSANTE in de &apos;&apos;•lrwK-____ ül Fysiek&apos; Optiek en Hydraulï-.¦¦¦ &apos;^^^__^kB_S_H efc&apos; en vel&apos;^er eiken avond ._!«____« Se(iuren(le &apos;le Kermis. -|2 De voorstellingen worden •.-Sa dagelijks door kleine billet.jf|| ten bekend gemaakt. -_. .ï-;:_l____B E. BAS€R. WWUtHCJLTI. DONDERDAG 16 SEPTEMBER IS6S en gedurende ch Kermis elke.-. Avond: SOIREE MÜSICAL&apos;E CMAMPÈTRE, in de BLOEHBÜ2 GEBÉCÜIEEEBE ZUL, style Renaissance. HET GUNSTIG BEKENDE PARK STRSJKORCHEST, afgewisseld door de l_ii&amp; _,_&gt;.&amp; JJ *Juylil___ _jüi_ _f__Ho zal de nieuwste Nummers van het Repertoire doen hooren terwijl aan het tegenovergestelde einde der zaal EENE SIERLIJKE FONTEIN den Bezoekers geurige EAU DE COLOGNE zal aanbieden. &quot;Entree 75 Cents per Persoon. Aanvai-io- 8 me JS. EiïS_-._i_» STUMPJFF. __f^ /i^ **&apos;•¦¦&apos; •&apos;&quot;• f&gt;V&quot;^_, __ JE3_ ___t__. ÜS_%_J ________ |J van den Heer J. EDUARD STUMPPF GROOT JTAPAWK-ESCH ©«ASEKGEZEI.- SCBÏAP, bestaande uit 24 Personen. onder directie van de Heeren WALLACE &amp; BERT. Beschermvrouw H. M de Koningin van Engeland. EERSTE VOOESTELLING: Donderdag den 17den September 1868. Entree lste Rang 99 Cts. Gallerij rond 50 Cts. Ingang Ie Rang: Dokzijde bij de brug van de Heerengracht « 2de « Parklaan bezijden het Gebouw. Stoelen-P.&apos;aatsen zijn te bespreken van af&apos; den speeldag iederen dag van 10 tot 3 ure a 10 Cts. extra. Aanvang ten 8 ure PALEIS VOOR fO-ÏSVLIjf; DUNÜJËKDAG 17 SEPTEMBER AVONIM^ONGËftT. AF GEWISSE-© _s„©ït ZANCi. Entree 50 Cents. (Ingang Voor-Vestibule). Leden volgens Reglement. (Ingang Oostzijde). ~REIZË Ii S ÊMiToï^ SINGEL BIJ HE VLI ZET STRAAT: t A_-L--___e. gediende de KERMIS, groot succes van de-.TAM SSKö&apos;S&apos;-El®, in hunne keur van geïmiteeroo Negervermakelijkheden , bestaande in : Duo&apos;s, Trio&apos;s , Kwartetten, Dansen , Comische Scènes, enz., enz.. terwijl ë.IrV..neS-MEIJEK en ELB ICBt uit Hamburg en Franlein ü-LwA Opera-Zangeres uit Berlijn, den Avond door hunne verscmllende Liederen zullen opluisteren. Entreeprijs 49 Cts. Aanvang 8 Ure.</p>
</text>
