<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NIEUWE LANDBOUWSCHOOL te Kleef begint DINGSDAG 6 OCTOBER e. k. Jongelieden kunnen bij fatsoenlijke familien voor Thlr. 12 per maand kost en inwoning bekomen. Nadere inlichtingen op franco brieven bij (22349) Dr. EERSTEN BERG, Directeur. « UIT DE HAND TE KOOP, om af te breken en te verplaatsen: Een kapitale, hechte, sterke VTjöjMT goed onderhoudene en nog in volle werking zijnde jd_&amp;|L WIND-HOUTZAAGMOLEN, Bovenkrurjer jBÊFPf Achtkant. Ter informatien gelieve men zich per *_HSas_ franco Brieven te vervoegen bij den Molenmaker F. TEN ZIJTHOFF, te Deventer. (22587) Een «TAL met K-ETSHUI- wordt gevraagd in de nabuurschap van de Heerenstraat, met primo November. Men wordt verzocht zich te vervoegen bij ELMEN HORST, Kruyer, hoek van de Heerenstraat. (22634) mm E-GELSCHEÜRIJPRIEIHEin alle courante afmetigen en beste MACHINE-OLIE steeds voorhanden in de Magazijnen van (20207) LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. Singel bij de Koepelkerk, L 689 . TE KOOP EEOROÖDDEPOT, ~ hetwelk reeds eenige jaren gevestigd is, een burger bestaan oplevert, en voor uitbreiding zeer geschikt is. Aanvragen franco in te zenden onder letter B. bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht (23239) Eene JUFVROUW van fatsoenlijke familie, P. G., ver_-__-i egen genot van kost en inwoning, de WAARNEMING eener kleine Huishouding, zonder kinderen, op zich te nemen. Adres franco onder lett. N. O. bii den Boekh. G. D. BOM, Damrak H 117. (23260) J 0HS V _1\ FFDFJ. Kerkstraat te Noordwijk. _ * &apos;rll&apos; —ImULUI , Binnen, berigt zijnen geëer- Begunstigers, dat bij hem, TEGEN VEEL {LAGERE I HlilZ-N dan het vorige jaar, zijn verkrijgbaar: puik _!2 . *«M&gt;»»WI_KEK DULVZAND-AARDAPPELEN, voor provisie en voor verzending; wordende voor derzelver deugdelijkheid door hem geguarandeerd. Brieven franco s. v. p. (232401 _¥ieuwe Stoomzeemleder en Lijmfahriek. Buiten de voormalige Koepoort te Leiden. Ondergeteekenden maken H.H. Handelaren in LEIDSCD ZEEMLEDER attent op hun onovertreffelijk fabricaat (23246) PRONK en VAN KWOLUEKGEN.&apos; N.B. Monsterzendingen worden onmiddellijk uitgevoerd. _l!&gt;.&apos;ï_i______l|]&apos;-4n_ MEÏCOPAHUE^ l&apos;hf.\f^fo___lil_„l^ BISMUTH, goedgekeurd door de Leden der Academie van Geneeskunde /y genezen spoedig Geheime Ziekten zonder de Magen te bederven. Pras: 2 Fl. Paris LEJEUNE,Apotheker. Hoofddepot voor Nederland H. H. ULOTH, Pharmacie francaise, Zeedijk te Amsterdam. (20208) FARl„ll_-___Ü_ïr~ Daar mijn KINDERMEEL in Frankrijk, Duitschland en Zwitserland, reeds met een buitengewoon gunstig resultaat wordt aangewend, en door de eerste Professoren en Doctoren onderzocht en als zeer voordeelig en voedsel gevend ten sterkste is aanbevolen, gevoel ik mij gedrongen ook te Amsterdam een Depot op te rigten. Dit MEEL feeft eene krachtige en voedzame melk, en op deze vooreelige, goedkoope wijze kunnen Kinderen ook zonder Min opgevoed worden. Men verkrijgt de Melk, door Een deel van het meel eenige minuten op 7 deel water te laten koken. Dit Meel is alleen verkrijgbaar in doozen van . Kilo a ƒ 1 met gebruiks-aanwijzing, bij de Heeren .. A. TOGNACCA &amp; T. COSSA, Kalverstraat alhier. (22774) HENRI NEWTLE, Chimiste a Vevey. HOLLANDSCHE IJZEREN SPOOUVVEii-MAATSCHAPPIJ. Amsterdamse-te -Kermis Do Retourbilletten naar AMSTERDAM ziin* _&gt;» WOENSDAG 16 tot en inct ZATERDAG -«. «EP TEM BEK, voor terugkeer ook geldig op de Treinen van den volgenden dag van *s morgens 7 ure, 8 ure 22 min en 8 ure 40 min. van Amsterdam. Op Volkstreinen is deze bepaling niet toepasseliik (23161) DE ADMINISTRATEUR. jy&amp; ROTTERDA-ïTTIiNGAPOÏ-Ë. MÊÊL EN HONGKONG. GEREGELDE VAART. HET CLIPPER BARKSCHIP MAMA ELISABETH, 3/3 L. 1. 1., Kapt. C. VAN DE GEVEL. Adres bij P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam, en DE CONINGH &amp; CO., te Amsterdam. (23348) llbÊk NAAR üil BATAVIA E_ SOERABAYA ligt te AMSTERDAM in lading, om 20 September e. kte worden geëxpedieerd: HET SNELZEILEND NIEUW GEKOPERD R ARK-CHIP M,®WJISffi9 000 Tonnen, Kapt. L. SLTJBOOM Adres OOLGAABDT&amp;_BgDINIgR (21516) iJIÉ; lÖl:_i--_T-VAART. ~ ü____éKeulscliC en Dusseldoipsche Maatschappij- DIENST VAN 16 MEI 1868. ZONDER OVERNACHTING TE EMMERIK. Van ROTTERDAM naar DUSSELDORP-MAINZ dagelijks, behalve Maandags, des morgens 6 ure « ARNHEM naar DUSSELDORP-MAINZ Maandags des Namiddags 2 _ ure. Nadere inlichtingen geven de Agenten. (20903) j»^ FR ANSCIIOAir SSHé naar Suriname. COMPAGNIE GÉNÉRALE TRANSATL ANTIQUE, GEVESTIGD TE PARUS. I°. Van St. NAZAIRE naar SURINAME via Martinique in direote verbinding met alle plaatsen in West-Indie, Westkust van Amerika tusschen Valparaiso en San Francisco&apos; China en Japan (goedkoopste en snelste -TOOMVER_ BINDING) den Bsten van elke maand. 2°. Van St. NAZAIRE naar ST. THOMAS, HAVANA MEXICO , NIEUW-ORLEANS , met vele zijverbindingen naar alle plaatsen in de Antillen, den 16den van elke maand 3°. Van HAVRE naar NEW-YORK, geregeld alle 14 dagen. Plaatsbilletten in alle rigtingen en Vrachttarieven verkrijgbaar bij de Agenten der Maatschappij. OOLGAARDT en UitUINTER, (17690) Ugracht, U S 9, Amsterdam. sMHmöN^_-4_ï^i__lss Van Rotterdam naar Zevenaar, (20351) Kleef en Keulen — 8.-10.40 2..6 ï Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen..... _ 8.15 11.10 ?.3&amp; r Nijmegen naar Kleef en Keulen 8,2Ü 10.59 2.54 5.39 Aan-mst te Keulen 13.50 2.30 7.05 9.53 Wuot g___*«£_fes-_.jji -ijo wij s.__oö-s___¦V.Tw _i_v__*e_ttes_ i&amp;t eest volgend „o-nn*. te laten I.i_j__n.</p>
</text>
