<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GRONDBELASTING IN LIMBURG.</title>
	<p>De Heer van Bosse heeft de zaak met kalmte en onpartijdigheid overwogen, buiten invloed van alle nevenomstandighedcn. Hij is het eens met den Minister van Financien ad interim, dat alle argumenten vo&apos;ór en tegen zijn uitgeput, maar dat is ook het geval met al hetgeen gisteren nader door de bestrijders is bijgebragt. Zij hebben hem niet in zgne overtuiging geschokt dat de voordragt met de billijkheid overeenkomt. Dat men in Limburg klaagt is begrijpelijk. Men is m het bezit van een privilegie dat men niet gaarne verliest, maar dat is geen argument tegen de wet. Hij bestrijdt de meening dat de grondbelasting zou zijn eene grondrente; het is en blijft eene belasting, welke gelegd is op den grondeigendom, waarin nieuwe gronden mede worden betrokken, en waarop zelfs opcenten geheven worden. Men zegt: de zaak is reeds van 1843 af op den tegenwoordigen voet. Spr. heeft reeds in de zitting van 1850—1851 den eersten stap gedaan, die niet zoo ver ging als thans, omdat de belasting op het gemaal en op de brandstoffen nog bestond, en de belasting op het gemaal zelfs als zoogenaamd kopgeld werd geheven. Later is gekomen sprekers voordragt van 1858, als eene poging om tot gelijkmatige opvoering der belasting te geraken. Ware dit ontwerp afgedaan, dan zou Limburg ook wel degelijk verhooging ondergaan hebben. Men vraagt: waarom is de wet van Frimaire niet uitgevoerd. Spr. vindt die vraag zeer gegrond; jammer is het dat men nog nist heeft kunnen overgaan tot herziening van het kadaster voor gebouwde eigendommen, Men vergist zich als men gelooft dat dit ten gevolge zou hebben eene verhooging voor de groote steden. Integendeel, dit zou wel het gevul zijn voor de kleinere steden, want de vroegere taxatien zouden blijken voor een groot aantal nu verouderde huizen veel te hoog te zijn. Men heeft gezegd: Limburg wil gaarne een billijk aandeel betalen en heeft ook zijn aandeel betaald aan de amortisatien, openbare werken en waterwegen. Dit ontkent Spr. ten sterkste; daaraan heeft Limburg, noch Nederland iets betaald, en als er zweetdroppels aan kleven, dan zijn het die der Javanen. Wel heeft Limburg exceptionele lasten, maar het is ook duur gekocht. De Heer van Beyma wil eene algemeene herziening van het kadaster en der belastingen en hij wil andere hervormingen op financieel gebied. Spr. heeft meermalen gezegd dat financiële hervorming op groote schaal hier ie lande onmogelijk is, want dan vereenigen zich allerlei bezwaren om de zaak onmogelijk te maken. Zoo is hij het geheel eens met den heer van Beyma, dat het roerend kapitaal niet getroffen wordt. Spr. deelt dat gevoelen volkomen; hij heeft eene poging in 1851 gedaan om die onregtvaardigheid te doen ophouden (voorstel tot rentebelasting), maar de Kamer verlangde dit niet. Terugkomende op het ontwerp zoo geldt het eene transactie, want anders zou een nog hooger bedrag aangenomen worden. Wel hebben de veranderingen in het belastingstelsel in den laatsten tijd vele grieven van Limburg doen vervallen, terwijl het voor andere provinciën eene wezenlijke grief is, dat Limburg in verhouding veel te weinig betaalt. De Heer Begbam zal, na de wederlegging m de stukken en bij monde van den Minister niet in herhaling treden. De bezwaren, gisteren geopperd, waren ons ook niet nieuw. Hij is en blijft overtuigd, dat &lt;üe verhooging billijk is, maar aangezien er verschil kan bestaan over de bouwstoffen die als maatstaf van de taxatie dienen, heeft hij andere geraadpleegd dan die, welke in de stukken voorkomen. Hij heeft namelijk de verslagen van den landbouw, alsook die van Gedeputeerde Staten nagegaan; hij heeft de bebouwde en onbebouwde uitgestrektheden vergeleken&apos; met die der provincie Utrecht, en is daardoor tot het resultaat gekomen even als in het ontwerp vermeld wordt, dat Limburg werkelijk te min betaalt en dat de verhooging van f 120,000 allezins billijk is. De Heer Rochussen, als voorsteller en verdediger der wetten van 1841 en 1843, acht zicb verpligt zijn gevoelen over do wet mede ta deelen en zijne stem te motiveren. Hij treedt in een terugblik van de geschiedenis der beide wetten. Hij had ook wettelijke regeling op het oog, na de herziening van het kadaster. Hij is het ook eens, dat er moet worden gevolg gegeven aan de wet van Frimaire tot herziening van het kadaster nopens de gebouwde eigendommen, of zij moet worden ingetrokken. Maar dat neemt niet weg, dat Limburg meer in evenredigheid met de andere provinciën gebragt moet worden. Hij verzekert, dat over het algemeen in Limburg de schattingen eerlijk, billijk en in gelijke mate zijn geschied. Intusschen zijn de wetten van 1841 en 43 door de opvolgende Ministers onuitgevoerd gebleven tot November 1862, toen het ontwerp toi verhooging werd ingediend. Dat wetsvoorstel is niet willekeurig, maar gegrond op de transactie van 1834. Hij beschouwt dit voorstel als afkomstig van het kabinet. Er moet z. i. homogeniteit over dergelijke wet bestaan, want geen der Ministers heeft doen blijken, dat hij het met het ontwerp oneens was. Spreker gelooft dat de_ Heer Betz overtuigd was dat deze wet moest voorgesteld worden. Zij bleef intusschen lang buiten behandeling; doch op 28 September 1863 werd zij wederom ingediend, en op 2 December daaraanvolgende het Voorloopig Verslag uit°*ebra«t, dit echter niet werd beantwoord, zoodat op 20 September 1865, dus bijna twee jaren Ba het Voorloopig Verslag, het ontwerp op nienw is ingediend. Spreker heeft op deze wet niet aangedrongen, maar nu de Regering zich beroept op de Grondwet en op de billijkheid, nu verandert de zaak. Onlangs is bij de interpellatie gevraagd: handhaaft de Regering het ontwerp, of trekt zij het in. De Regerin&quot;* was toen in de gelegenheid het in te trekken. Hij had de intrekking verwacht; maar na het ontwijkend antwoord door den Minister van Binnenlandsche Zaken gegeven, heeft spreker zich vcreenigd met het voorstel van den Heer van Bosse tot spoedige behandeling. En daarom ziet hij geene onkieschheid in de behandeling of in de aanneming, nadat de Minister van Justitie het ontwerp gisteren verdedigd en goed verdedigd heeft. Hij beantwoordt daarop verschillende sprekers en wederlegt sommige argumenten van de tegenstanders. De onbillijkheid van het ontwerp, in verband met andere provinciën, kan hij niet inzien. Hg &amp;tó^^k\nnen dat hij eeöê oude sympathie VÓoi* Limblifg had, maar jj_li?Hs. &apos;Jlirfee laatste jaren wel eënigzins verminderd. Als hij toch het ¦Sfet&amp;te^t&apos;l.-el heeft verdedigd , hetzij als Minister, hetzij als lid der Kamer, jstonclen de Limbuigsche afgevaardigden steeds tegenover hem. Baprdoór is zijne syrpipathie voor Limburg wel eënigzins verzwakt. Dit jßJ.ag&apos;échter ni^töt regeling zijner stem leiden. &apos;Do Regering verklaart het ontwerp billijk en regtvaardig, maar nu vreest meu voor agitatie. Er is geen argument dat slechter op hem werkt diih intimidatie. Zoo hij twijfelde, dan zou dergelijk argument hem meer doen overhellen tot aanneming dan tot verwerping. Hij heeft niet aangedrongen op de aanbieding van dit ontwerp; maar nu het door de Regering is voorgedragen, en nu zij den tegenwoordigen ongeregelden toestand wil doen ophouden, mag hij de verantwoordelijkheid niet op zich nemen dit ontwerp af te stemmen. Daartoe heeft hij geene vrijheid. De Heer Coknelis voert het woord naar aanleiding van het gezegde door de vorige sprekers. De Heer van Bosse meende dat Limburg te duur gekocht was, maar hij vergat daarbij de bloedbelasting aan Limburg opgelegd ter zake van het Bondscontingent. Die spreker noemde deze voordragt eene transactie, maar ten onregte: het is iets dat men ons wil opdringen; dat is geene transactie, dat is eene eenzijdige bepaling. Hij verschilt van gevoelen met den Heer Rochussen dat de verdediging van gisteren door den Minister van Justitie afdoende zou zijn geweest. Z. i. is dit volstrekt niet het geval, spreker herhaalt en houdt vol dat de taxatien van 1843 niet goed zijn konden, omdat de grondslagen ontbraken, want er konden destijds geene huurcontracten van 1816 tot 1826 bijgebragt worden. Zij bestonden er niet. Waar is het bewijs dat de schattingen in 1843 goed zijn geweest? Dat de Heer Rochussen of do Regering die bewijzen levcre. De wet van 1843 zeggende: tot nadere regeling, heeft nooit bedoeld verhooging; wel verdeeling tusschen gebouwde en ongebouwde eigendommen. Hij meent dat door de vorige sprekers die geopperde bezwaren niet zijn wederlegd; dat er, even als ia de stukken, alleen geschermd is met algemeene phrases. De Heer van der JMaesen de Sombreff ontkent het vermoeden van den Heer Rochussen dat in het kabinet van 1862 homogeniteit omtrent deze zaak hecrschte, omdat niemand van het tegendeel heeft doen blijken. Hij vraagt dien spreker of het met hem zelven niet ook wel eens het geval was dat hij niet overeenstemde met dezen of genen maatregel van een ambtgenoot, zonder openbaar van zijne niet-instemming te doen blijken. Hij beantwoordt vervolgens den Heer van Bosse en anderen, en als men het woord privilegie zoo hoog laat klinken dan moet hij toch herinneren dat Limburg in 1839 bij Nederland is gevoegd, ten gevolge van een besluit der diplomaten, en dadelijk in de hooge belasting van Nederland moest deelen omdat Nederland schulden had buiten medewerking van Limburg gemaakt. En wanneer de Heer Rochussen van zijne vroegere sympathie voor Limburg gewaagt, dan loste deze zich op in de invoering van het zoogenaamde kopgeld, tot heffing van het gemaal, aan welken maatregel, ook volgens den Heer van Bosse, zulke groote bezwaren voor Limburg waren verbonden. Ten slotte debatteert hij met den Heer van Bosse nader over de kwestie of de grondbelasting nl of niet eene grondrente is, en betoogt hij dat, wilde men de gelijkheid bevorderen, dan zou moeten geschieden wat de Heer van Bosse in 1858 wilde.</p>
	<p>De Heer dg Bieberstein repliceert mede op sommige sprekers. Hij weet wel dat het tractaat nopens den sluikhandel ook drukt op Gelderland en Overijssel, maar door de ligging van Limburg, eene lang uitgestrekte strook, heeft men meer last van de toepassing van dat tractaat in Limburg, dan in die beide andere provinciën. Ook de vergelijking van den Heer Begram tusschen Utrecht en Limburg gaat niet op. Toen Utrecht gekadastreerd werd, stond de kaas bv. op f 90 en nu f 26 a 27. Evenmin gaat de vergelijking van het weiland in beide provinciën op. Spreker zou op die vergelijking kunnen toepassen d«n droom van Pharao, en dat dan de zeven vette koeijen in Utrecht, en de zeven mageren op Limburgsch weiland graasden. Dat de Heer Rochussen als Minister veel sympathie voor Limburg had, weet spreker. Hij kan dit uit persoonlijke ondervinding getuigen, toen de Heer Rochussen destijds te Maastricht was, waar hij ook wederkeerig sympathie ondervond, niet het minst van de Limburgsche dames. (Algemeen gelach). Doch hoe dit zij, spreker beveelt ook voor het vervolg Limburg in de sympathie van dien afgevaardige aan.</p>
	<p>De Heer Begram handhaaft de cijfers door hem bijgebragt, en beantwoordt den Heer van der Maesen. Hij heeft gesproken om de vergadering uit den droom te helpen. Het is hier te doen om werkelijkheid en niet om droombeelden.</p>
	<p>De Heer Eerstens acht zich verpligt het geopperde door eenige voorstanders van den maatregel nogmaals tegen te spreken. Hij blijft het er voor houden dat de behandeling en aanneming van dit ontwerp niet kiesch is. Zoo lang er gevoel van billijkheid en regtvaardigheid in zijn boezem klopt, zal hij het er voor houden dat deze voordragt daaraan niet voldoet. Hij blijft aandringen op de herziening van het kadaster. Dat is de eenige stevige grondslag ten deze. De Heer de Lom de Bekg acht het moegelijk te sprekenin eene vergadering, waarin eene parti pris bestaat. Hij vraagt alleen: is dit oogenblik wel geschikt, om het ontwerp te behandelen, na het gebeurde over het voorstel tot enquête. Is niet dit wetsvoorstel nopens de grondbelasting na al het gebeurde in en buiten deze Kamer gediscrediteerd? Hij hsd deze houding van de Regering niet verwacht, en hij vindt geene woorden om die te qualificeren. Hij betreurt dat zoodanige tactiek tegesover Limburg wordt gevolgd. De rede van den Heer van Bossche. ft hem meer dan bevreemd. De zaak is hem niet helder en duidelijk. Hij is overtuigd dat Limburg niet alleen gelijk, maar zelfs meer betaalt in verhouding tot de andere gewesten. De Minister ad interim verklaarde eenige dagen geleden, dat hij niet op de hoogte van de zaak was, on nu heeft hij geput uit dezelfde bron, die voor den afgetreden Minisier een vergiftige drank was. Bij den heer van Bosse schijnt alles neder te komen op de kwestie van geld; hij sprak er van dat Limburg geld kostte; maar Zeeland kost ook geld; de calamiteuse polders liggen niét in Limburg. Limburg is ook in de Grondwet vermeld. Spieker zegt, dat genoemde afgevaardigde in 1858 en 1859 overtuigd was, dat het kadaster groote gebreken had, en toen ging een algemeene kreet op tegen zijn ontwerp. Nu vindt die afgevaardigde geen bezwaar eene enkele provincie te vorhoogen. Spreker betoogt, dat alle ingezetenen des Rijks gelijke regten hebben; dat het kopgeld in Limburg niet zeer welgevallig is, maar dat dit alleen in het belang der schatkist aldaar is ingevoerd; dat men niet moet vragen of de herkiezing vau het kadaster tijd en geld zal kosten, wanneer het er op aankomt om een rcgtvaariligon, billijken omslag voor het algemeen in te voeren. Laat het kosten wat het wil, zegt spreker, regt moet er gedaan worden. Hij acht deze voordragt niet billijk, niet eerlijk, en hij protesteert er tegen, dat men slechts ééne provincie uit allen ter verbooging neme. Spreker wijst er nog op dat de wet van Primaire eene tienjarige herziening van het kadaster voorschrijft, en die wet laat men onuitgevoerd. Zijn er dan twee maten en twee gewigten? Welke ook de uitkomst zij spreker herhaalt het: regt moet er gedaan worden. Hij houdt vol dat het werk van het kadaster in Limburg een gebrekkig en duister werk is gebleven, en hij betreurt het dat deze voordragt geschied is. Hij zegt ook dat men Limburg niet kent, dat geen Minister van Pinancien het ooit bezocht heeft. Hij gelooft dat men met de vergelijkingen die men tusschen dat gewest en andere gemaakt heeft, te ver is gegaan; dat vele van die vergelijkingen slechts daarop steunden, dat men Limburg zeer ter loops heeft gezien. Zoo ging de vergelijking van den Heer Begram met Utrecht, z. i., niet op. De Heer Rochussen, zegt spreker, verbindt alles aan koloniale aangelegenheden, en hij had geene blijken van sympathie voor Limburg gegeven. Spreker wijst er op, dat men in België tot cene algemeene herziening van het kadaster is overgegaan, en zegt ten slotte üat hij wenschte den slag van Limburg af te weren; dat hij vertrouwt op de billijkheid der Kamer, wier beslissing hij met kalmte afwacht.</p>
	<p>De Heer van der Maesen beantwoordt nog kortelijk den Heer van Bosse, en houdt mede het vroeger door hem gezegde vol, nopens het onregtvaardige dat z. i. in de voordragt gelegen is. De Heer van Bosse zegt dat hij het woord «bezü&apos;l van Limburg in historischen am gebezigd heeft. Immers de diplomatie sprak in 1839 van het overdragen van het bezit van Limburg. Hij houdt vol dat de grondslagen van het kadaster in dat gewest op een behoorlijken maatstaf berusten, en dat er wel degelijk schriftelijke huurcontracten bestonden. De Heer Coknelis antwoordt dat dergelijke contracten zeer zeldzaam zijn en dat zij van 1816 tot 1826 nog veel zeldzamer voorkwamen, zood&apos;at de grondslagen der verhooging in Limburg niet goed zijn. De tijdelijke Minister van Financien heeft daarop de verschillende bestrijders van het ontwerp beantwoord. Hij gaf niet toe, dat het ontwerp in strijd was met den grondslag der wet van 1834 terwijl hij het eewiet van dat argument niet heeft begrepen. _In verschillende opzigten verwast de Minister ook nog naar de memorie van toelichting en beantwoording. Hij merkt op dat de bezwaren tegen het kadaster ingebragt, niet alleen in Limburg bestonden. Ten opzigte van het woord fixiteit moet men wel overwegen, dat er verschil bestaat tusschen hxiteit van belasting en fixiteit van belastbare opbrengst. Deze regeling uit te stellen tot eene herziening van het kadaster, kon den bijval van den Minister niet verwerven. Hij verdedigt het onderzoek indertijd door hoofdambtenaren ingesteld, kan de onbillijkheid van den maatregel voor Limburg niet inzien, hoopt dat als de voordragt tot wet zal worden verheven, Limburg tot het besef zal komen dat de voordragt niet onregtvaardig was, geeft intusschen toe dat de zaak voor verschillende beschouwing vatbaar is, en laat de beslissing ten slotte aan de Kamer over.</p>
	<p>De Heer Corneus is daarna nog op enkele punten teruggekomen, •wederlegt den Minister, en doet opmerken dat wat heden met Limburg gebeurd, morgen met Noord-Brabant, Gelderland of eene andere provincie geschieden kan,</p>
	<p>De fleer de Biebéestei» doét Jn antwoord op den Ministér uitkomea, dat Limburg wel regt beeft om tegen het kadaster aldaar op te komen. Daarop worden de beraadslagingen gesloten. De artt. van het ontwerp worden zonder discussie goedgekeurd, terwijl ten slotte het geheele wetsontwerp wordt aangenomen met 54 tegen 18 stemmen. Vóór de Heeren: Dumbar, van Heiden, Kappeyne, van der Linden, van Nierop, Godefroi, van Delden, van Mulken, Viruly, van Henkelom, i Fokker, de Kanter, van Bosso, Peypers, Wybenga, de Schepper, van I der Veen, Westerhoff, Taets van Amerongen, de Raadt, Wintgens, Hoffman, Hoekwater, Lith de Jeude, Mensonides, Simons, Kien, Guljé, Van Swieten, van Blom, Storm van &apos;s Gravesande, Jespers, Hoynck, van Eek, Mijer, W. v. Goltstein, Poortman, Lycklama, Begram, de Poorter, Luyben, Brouwer, Voorthuysen, van Zuylen (van Arnhem), van Asch van Wyck, Dullert, Jonckbloet, Andreae, Dirks, Rochussen, de Brauw, Blom, Beens en de Voorzitter. Tegen; de Heeren: Geertsema, Schimmelpenninek, van den Heuvel, Heemskerk, de Bieberstein, van der Maesen, Cornelis, de Lom de Berg, Blussé, van Zuylen (van &apos;s Hage), Botz, Heydenrijck, J. K. van Goltstein, Eerstens, Zylker, van Beyma, van Kerkwyk en van Foreest. Afwezig waren de Heeren: van Nispen (die bij de stemming niet tegenwoordig was) hoezeer hij op de presentielijst had geteekend), Reynders (die ongesteld is), en van Lynden (die wegens familieaangelegenheden afwezig is). Do Voorzitter stelt thans voor om de behandeling der overige wetsontwerpen te bepalen op aanstaanden Maandag ten 11 ure. Daartoe wordt besloten. Wijders stelt hij voor, om na afloop der reeds aan de orde gestelde ontwerpen nog eenige ontwerpen en conclusien van uitgebragte rapporten af te doen. Daartoe wordt besloten, en de vergadering tot dien tijd gescheiden.</p>
</text>
