<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ftTjnfTWTTTpSjïïrrn siroop iJlU____fJ________i_U^ PATE Tan VABftCEHM, PHarmacien-Chlmtste. Zeer oode bekende geneesmiddelen, goedgeXenrd en aanbevolen door de voorenmite Ptrijsche geneesheeren, tot genezing van borstaandoeningen en ontstekingen der longen, bekend onder de namen van : verkoudheid, griep, kinkhoest, heeschheid, hardnekkige hoest, vermindering der stem, enz. — Te Parijs, pharmacie VAUQUEUN-ÜESLAURIERS, 31, rue Cléry. Priji iw Sirop : ?. 1 60 ds flesclt. — Prijs der Patés : I. i U looi. Hoofd-dépSt voor Nederland : Amsterdam, H. H. Uloth, zeedijk. —Arnhem. Otterie_n. — Deventer, Van de Moer. — Dordrecht, Rtsoort Vak Meurs. — S. «ravenhage, Vak Renesse, Snabilié. — Haarlem, Van Marle. — 8. Hertogenbosch, Straatman. — -Leyden, Retst. — Middelburg, Van de Kamer. — Nlenwedlep, Van Berk. — Rotterdam, Cloos, — Utrecht, Grobtendorst. — SCntpbeti, Hasselo. — Zwolle, Miemigon&apos;, Alle Apothekers. (21606) f~ &apos; &quot;I 9 Heden verschijnt bij D. NOOTHOVEN VAN £ e: GOOR, te Leiden: £ 9 De le afl. van: GOEVERNEUR, DE HUISVRIEND, e ?« Gemengde&apos; Lectuur voor Burgers in Stad en Land, 12 afl. * met 25 keurige platen per jaar, prijs per aflev. 25 cent, &quot;j* JJ frischheid en echte populariteit lokken hier uit en trek- O O ken aan: De Huisvriend van GOEVERNEUR * _, geelt voor allen wat, dat leert of sticht of verpoost. En E in welke ruime mate! De inhoud van één deel van dit 2 7 tijdschrift mag zonder overdrijving met dien van 5 Gr. B°. Jjj 4 boekdeelen gelijk gesteld worden, en wordt verdeeld in V O vijf rubrieken: ö&quot; § 1. Verhalen, Schetsen en Volksoverleveringen. * g 2. Bijdragen tot Natuur-, Land- en Volken- £&apos; B kennis. 3. Vertellingen uit het Maatschappe- a o lijk en Burgerlijk leven. 4. Verhalen van ?--? gemengden inhoud. 5. Gedichten en Rijmen, jj... i i_^7«olwßmijo. mT^m Bovengemelde PIANO, Zes Octaaf en Pedaal, in MahonieJbóttti.n Kast op gedraaide Poten, gemaakt door VAN DER DOES, wordt ter OVERNAME Aangeboden. Adres Franco bij SMIT fr C., Magazijn van Lief hebberij-Artikelen, Heerenmarkt, TT 274 te Amsterdam. «Ma BB»» Eene prachtige Chinesche DAMES-WERKT AEEI-. _&amp;l\&amp; ™et van Ivoor gesneden Garnituren voor den Spotprijs van f 50 voorhanden. (28359) _ II9 , Jllilll Gezagvoerder J. BOUTEN, den 4den October jl. van BATAVIA naar ROTTERDAM vertrekken» zal bij behouden aankomst na lossing, weder onmiddellijk voor eene reis naar JAVA worden gereed gemaakt. Adres voor Passagiers en Goede, ren bij de HH. 3. DANIELS &amp; Zn. &amp; ARBMAN te Amsterdam, bg VRIESENDORP fr GADE te &apos;s Hage, bij VISSER fr VAN DER SANDE te Dordrecht en Rotterdam en de Reeders GEBR. BLUSSJÉ te Dordrecht. __^ (28400)</p>
</text>
