<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Attentie _$• y« p* In antwoord op de Advertentie van den Heer J. SMIER, wonende in de Donkersteeg te Leyden, in het Handelsblad van 13 dezer onder N°. 14396 voorkomende, dient, dat de wettige redenen, waarom ik uit Z. Eds. dienst ben ontslagen, daarin bestaan, dat ik op Pinksterenavond voor 16 centen Rookvleesch heb gekocht, om het ons toegediende karige middagmaal eenigzins voldoende te maken. (J 4563) B. KOSTERS. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. De DIRECTIE maakt bekend, dat ten gevolge der goedkeuring van de BALANS over het Boekjaar 1866 besloten is, volgens het bepaalde bij het 80ste der Artikelen van overeenkomst, tot de uitkeering van een OIVIDENO VAN ZEVEN EN TACHTIG GULDEN voor elk geheel Aandeel, groot ƒ 1000, en voor de halve, kwart en achtste Aandeelen, in evenredigheid, tot de betaling van welk Dividend, tegen intrekking van het Zeventiende der bij de nieuwe Aandeelen afgegeven Dividendbewijzen, van heden af aan zal worden gevaceerd bij de Nederlandsche Batik te Amsterdam en hare Bijbank te Rotterdam. 14 Junij 1867. (14612) Eene fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, tusschcn de Twintig en Vijf en twintig jaren oud, zag zich gaarne met Augustus geplaatst als HUISHOUDSTER in een klein gezin, ook is zij zeer geschikt om ineen Winkel behulpzaam te zijn, dewijl zij in dusdanige betrekking een geruimen tijd werkzaam is; en de&apos;voldoendste getuigenissen kan overleggen, zoowel van eerlijkheid als van bekwaamheid. Refiecterenden adresseren zich met franco Briefjes, onder Lett. C. W. R., Burea* Handelsblad. (14473) STEENDRU KKERU. Wordt ten spoedigste gevraagd een tweede DRUKKER tegen vast werk, hoofdzakelijk met Rolwerk bekend, ter Handelsdrukkerij van D. U. JANUS-en Zn., te Kampen. Brieven Franco. (14484) §TTKEIétIIRITI£MI_u/ Een bekwaam STEENDRUKKER , met Graveer-, Over-&apos; en Kleurendruk goed bekend , kan dadelijk geplaatst worden. Adres met franco Brieven onder Lett. D. Bureau Handelsblad. (14548) TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS met Aleoof .voorzien van Gazlicht en Duinwater, met vrij _i opgang in een Toehuis, worden op eene fatsoenlijke gracht in den omtrek van de Wetering-barrière TE HUUR aangebeden. Huurprijs ƒ 20. Adres franco, Lett. L. 8., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (14519) Te Htiiii* voor iemand, zijne zaken buitenshuis hebbende en voorzien van «igen Bed, eene GESTOFFEERDE KAMER, tegen ƒ6a ƒ 8 Per maand. Opgaaf van stand en huurprijs met franco Brieven onder Lett. A. Z., bij den Boekh. H. VAN LACHTEROP Jk., Heerenstraat, RR 225. Bij genoemden Boekh. wordt voor een geringen prijs met franco Brieven onder Lett. D. D. TE KOOP AANGEBODEN een IJZEREN SIOAREN-DROOGTOESTF.L. (14475) m. &amp;_fto_mßtó_i*&apos;eu DE ONDERGETEEKENDE beveelt zijn LOGEMENT tot bet geven van PARTIJEN even als vorige jaren, tot billijk Tarief minzaam aan. Ook nog eenige APPARTEMENTEN voor Familien disponibel aƒ 1.50 en hooger per dag de Persoon. ,(14481) ■ Cs._TEU_BEEK._ AGENT GEVRAAGD. Een Fabriekant in Sachsen in SCHOENEN van LAKEN en PLUCHE, verlangt eenen solieden en ijverigen AGENT, die Holland bereist. Pranco Brieven worden ten spoedigste ingewacht onder Lett. X., bij den Boek- en Kunsthandelaar H. TEN HOET te Nijmegen. (14522) Een JONGE DUITSCHER, phil et theol. Cand., in staat om grondif onderrigt te geven in vele vakken van wetenschappen, zoomede in de Muziek, wenscht eone plaats als GOUVERNEUR of als SECONDANT aan een Instituut. Franco offerten worden ingewacht Bnreau Handelsblad onder lett. A. M. n . 25. (14384)</p>
</text>
