<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G._ -f. UIE MUMMIK heeft op heden zijn FABRIEK en MAGAZIJN van BUILEN, ZEEFTEN. K«ï» ER , IJZER en Zf JDE GAAS, verplaatst van den NIEUWENDIJK naar de MARTELAARSGRACHT L 55?. ■ . 1,14604) HET KANTOOR VAN JULÏÜS 0. FREIWALD IS VERPLAATST naar den SINGEL bij de Korsjespoortsteeg, SS 53. (14605) _ WUB II WÉT M A_miMGj7&quot; HEDEN VRIJDAG Avond de eerste nieuwe _3 AAT JES HARING, a 25 CEN Ti- per Stuk. Tevons versehe Garnalen, versehe en gerookte Zalm, Biefstuk en Carbonade, fijne Ehijn-cn Bordeaux Wijnen, Moet Ghandon, enz. In de OESTERPUT, (J 4650) Warmoesstraat over den Vijgendam. Attentie, *?; v. p_ Aangezien het plan van de SCHIPPERS op &apos;sGRAVENHAGE willekeurig is bepaald om ZATURDAG 15 dezer wel do Goederen voor &apos;sGRAVENHAGE aan te nemen, dech niet TE .&apos;ERVOEREN voor MAANDAG 17 dezer. Van daar brengt de Ondergeteekende nogmaals ter kennis aan Belanghebbenden, dat hij op ZATURDAG van elke.week vertrekt naar &apos;süRAVENHAGË, VASTE BEURT. - (14611) JL. KRL&apos;fIJSWIJK, Singel bij de Munt. Men vraagt met I°. Augustus a. s. voor een MEISJE, van ruim 5 jaren, P. G., eene GOEDE SC&amp;SSOL en tevens den HALVEN KOST (van 9—7 ure), liefst gelegen in den omtrek van de Leliegracht of Westermarkt. Opgaven van conditien worden met franco Brieven onder Lett. L., ingewacht bij den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Amsterdam. (14468)__ Er wordt GEVRAAGD tegen I°. Augustus a. s. eene MEIPHUIfe-tOUDSTER, R. C, liefst Weduwe zonder kinderen, ter assistentie in het huishouden, goed kunnende met de wasch omgaan en naaijen. Franco offertes onder lett. S., Bureau Handelsblad. (14394) Eene BEJAARDE DAME verlangt met primo Augustus: Eene KAMENIER, van de P. G, zeer zachtzinnig van humeur, vlug, handig en gewillig. Liefst tusschen de 2&gt;en 30 jaren oud. Regt aangenaam zou het zijn, indien zij met de Fransche taal bekend was. Adres franco brieven onder lett. F., bij den Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH, te Amsterdam. (14416) DOOR.TOEVALLIGE ÖISTAHBIGHEDEfi wordt TER OVERNAME aangebeden: Eene AFFAIRE in TABAK en SIGAREN, op eenen der beste standen dezer Stad. Brieven Franco, Lott. S. M., Kantoor- en Kerkboekhandel van J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg bij den Singel. (14449) Voor een HEER of eene DAME bestaat in eene voorname Stad van Gelderland, gelegenheid tot INWONING, met of zonder kost en Huisselijk Verkeer. Brieven franco, onder Lett. S. S., bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, v. d. GRAMPEL en BAKKER, te Amsterdam. (14472) TÉHÜÜR PRÏIO AUGUSTUS,&apos; twee net GEMEUBELEERDE KAMERS met Alcove, gelegen Kalverstraat, in den omtrek van de Munt. Adres franco onder Lett L. L., bij den Boekhandelaar H. PARSON Jr.» Kalverstraat bij de Munt D 39. (14446) __ GROOTE PARTIJ AFBRAAK TE KOOP. Zoo goed als nieuwe Kozijnen, Ramen, Paneelen, Deuren, Kasten Voorfronten van Bedsteden, Schot- en Vloerdeelen, Eiken- en Greenen Balben, Hardsteen, Zweedsche Steenen, enz., enz. Ruim 2000 kubieke ellen grove Steenpuin, alles op franco aanvrage bij GEBB» SCHOONENBÜRG of aan het voormalig Leprozenhuis, waar alles ;e bezigtigen is. Donderdags Publieke Verkooping. (14164) Ê3BËAM-STERD AM-ALKMAAR. lEDEREN ZONDAG: Van AMSTERDAM &apos;sMorgens 7Vs Ure. // ALKMAAR . : . &apos;sNamidd. 6 * RETOURBILLETTEN: lste Kajuit . ..-. .* . . . . . ƒ0.75. 2do &apos; n &quot; &apos;i 0.50. Kinderen beneden 10 jaar Halve Vracht, ook geldig op de Retour* billetteu. . Bij aankomst te ALKMAAR zullen Rijtuigen gereed staan, ten eind« het Reizend Publiek gelegenheid te geven, tegen geringe betaling&gt; BERGEN, EGMOND, SOHOOfIL en HEILO te bezoeken. (14610)</p>
</text>
