<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BI_L_LJ_BB_ TE KOOP een goed loopend en wel onderhouden BILLARD met Toebehooren, bijzonder geschikt voor een Buiten-Herberg. Franco onder Lett. L. Bureau Handelsblad. : (14524) DOOR STERFGEVAL - UIT DE HAND TE KOOP eene ruim 40 jaren binnen Utrecht bestaande, zeer beklanteen bloeijende BEHANGERS AFFAIRE, waarmede een zeer aanzienlijke Handel in alles, wat tot het vak behoort ,is vereenigd. Dio daartoe inclineren gelieven zich hetzij in persoon of door gefrankeerde brieven, onder letter W., te adresseren bij den Heer A. J. LORAN, Commissionnair in Effecten, op de Nieuwe Gracht, Wijk A, N.855, aldaar. (13843) UIT DE HAND TE ROOP eene groote partij ZWARE EIKEN op Stam, zeer geschikt voor SCHEEPSTIMMERHOUÏ of om in Mijnen te worden gebezigd. Op franco aanvraag worden de noodige inlichtingen gegeven door het Bankiers huis BOEDDINGHAÜS &amp; Cie.. te Düsseldorf. (13660) Een Fabriekant in Linnens en Tafelgoederen zoekt lEMAND, die de voornaamste steden van ons Rijk eenige malen per jaar bezuekt en met particulieren handel drijft, om tegen billijke provisie daar deze agenture bij waar te nemen. Alleen zij komen in aanmerking die van soliditeit bewijzen kun. nen verschaffen en bij voorkeur vele relaties hebben. Brieven franco onder letter M. R., &apos;bij den Boekhandelaar A. J. VAN DEN SIGTENHORST, te Deventer. (14201) In eene aangename landstreek wordt gevraagd tot uitbreiding van zaken een COMPAGNON, die kan aanbrengen VIJF TIG DUIZEND GULDEN, of een geldschieter voor hetzelfde bedrag, onder genot van billijke rente, behoorlijke aflossing en solide guarantie. Belanghebbenden gelieven zich te adresseren met gefrankeerde brieven onder letter A. bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER te Amsterdam. .____ LIKE UB bekend sedert het jaar 1510, onder de benaming van B-WW MB &apos;ï €?&apos; TI- !BVi_ Deze uitmuntende LIKEUR bevordert de Spijsvertering en verdunt het Bloed. De Planten, waaruit zij wordt getrokken, geven haar eene buitengewone goneeskracht, tegen aandoeningen van vallende ziekte. Te bekomen bij A. LEGRAND ainé &amp; C°., te Fécamp (Seine inférieure) en te Parijs rue Vivienne, 19, en wijders bij de voornaamste handelaren in sterke dranken in Frankrijk en in het Buitenland. Te Amsterdam bij den Heer FLAMENT, Wijnhandelaar. (13388) (___f_Ü_fl___l___ Het EAU CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITBOPILE of verbeterd EPILATOSRE. met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, zijn te bekomen a ƒ 3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI, Amstel ï 29. Brieven Franco. (10712) HUILE DE SEÏIGIE recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en hetvoortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAARZIEKTEN. Wordtmet succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Dépöthouders verkocht a ƒ 1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amsterdam. ETIENNE, Coiffeur Parfumeur, (1071:?) Kalverstraat. E 27,1. /ïjgy. GEENE GRIJZE HAREN MEER. ® MÉLANOGÈNE, JBL uitmuntend Kleurmiddel vanDICQUEMARE AisÉ.teßouaan, mi ü. om de HAREN en den BAARD in een oogenblik in RaffWffl alle tinten te KLEUREN, zonder gevaar voor de Huid ImjuflcniF en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL over&apos;„ treft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Rouaan, rue BCODEHURf Saint Nicolas, 39. Dépót te Parijs bij L. LEGRAND, Umm 2°7» rue Saint Honore. Te Amsterdam bij ETIENNE en ff_S_s- GRONNET^ (10715) _ WMMAWWM WAM Al___B_¥e De voortreffelijkheid der AKENSCHE Thermale BADEN, de specifieke heilmi .delen, welke zij aanbieden tegen de zwaarste Ziekten, als Jicht, Rheumatismus, Huidziekten, Syphillis, cle gevolgen van zware Verwondingen, als stijfheid der Ledematen, Gezwellen, Zenuwsmarten, enz., zijn sedert &apos;lang bekend, even als de uitmuntende Inrigting der BADEN en DOUCHES. ï)e genoegens, welke eene groote Stad als AKEN. met hare altijd bekoorlijke Omstreken boven andere vooruit heeft, worden voortdurend vermeerderd door Inrigtingen van Gemak en Verlustiging der Badgasten. Het Saizoen neemt een aanvang met 1 Mei. (8997)</p>
</text>
