<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B. LANGERHUIZEN, T. J. B. WESTERWOUDT, F. J. DE WIT, H. B. LOMANS Bz., W. M. G. HEUKENSFELDT, A. LANGEEHUIZEN, J. W. RADEMAKER, J. A. SIEWE Jr., J. C. COERS, H. G. DE WILDE, R. SANTINK, W. C. HAVIE, S. F. STEINBACHER, J. M. DIJKERS, F. A. VAN OS en P. F. J. EVERARD, Makelaars, zullen op DINGSDAG DEN LSden JUNIJ 1867 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris J.L. KABEL, voor het huis op don O. Z. Voorburgwal bij de Korte Niezel K 600, verkoopen den allezins deftigen en goed onderhouden INBOEDEL, nagelaten door wijlen Vrouwe MARIA GEERTRUIDA KOORN, WEDUWE DEN WEL-ED. HEER ar. a. ii. sinnige, en waarbij fraaije JUWEELEN, excellente Horologien en gouden Sieraden, zilveren Broodmand, Trommeltjes , Blaadjes , Koffijkan , Theepot, Melkkannen, Soep-, Salade-, Tafel- en Dessert-Lepels en Vorken; vermeille en zilveren Theegarnituren, Fruitscheppers, Theeen Presenteer-bladen met zilveren randen en handvatten, gemonteerd Porcelein en Kristal en meerder GOUD- en ZILVERWERK, en KOSTBAARHEDEN. Exquise blaauwe, gekleurde en geëmailleerde oucie Porceleinen, gedrukt Tafelservies, Fransch porceleinen Theeserviesen, Aarde-, Lak-, gekleurd en. geslepen Kristal- en Glaswerk, uitmuntende Lijnwaden, waarbij fraaije damasten Tafelgarnituren ; zeer goede Bedden met toebehooren, excellente Tapijten, Spiegels, eenige Schilderijen en Prenten; welluidende PIANINO door CAVADINO en NIESSEN, magnifique vergulde en bronzen Pendules, dito Candelabres, Vazen, bisquit Beeldwerk en Ornamenten; moderne Zaal- en Kamer-garnituren vau Tète-a-tète, Canapés en Stoelen met onderscheidene kleuren Velours d&apos;Utrecht bekleed, solide meerendeels moderne MEUBELEN, Kantoorlessenaar, Brandkast, Zolderen Waschbenoodigdheden, Koper en Tin en eenige Boeken. De Catalogus is ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKEJNSFELDT, locaal DE ZWAAN, te bekomen. ■ De Goederen zij^i Vrijdag 14 Junij particulier, Zaterdag en Maandag 15 en 17 Junij publiek te zien. (14433) L. GIJBKLMAN &amp; ZOON en v rdero Makelaar zullen op 1_ liigsdag* tien !@den Jnn|| 186Y en volgende dagen, ten &lt;.vorstai.il van-den Nutaris C VAN ZIJP, in h-t Lokaal jme _eoiv9 te AMSTERDAM, verkoopen: Brochen, Oorbellen, Handringen en meerdere SIERADEN met heldere DIAMANTEN bezet, Heerenen Dame&apos;s-Horologieii in gouden kasten, Gouden Sieraden, Zilveren Etagère-Goed, ZILVERWERK en Kostbaarheden, Plated, Galanterien en een Partijtje WIJN op flesschen. Tafel-Servies en Porceleinen, fijn Kristal- en Dakwerk, keurige Lijnwaden, Kleederen en echte Kant, nest gevulde Bedden en Matrassen, eerste kwaliteit VLOERTAPIJTEN en Karpetten, Garnituren Rips en Damaste OVERGORDIJNEN, Zaal-, Dam- en Toiletspiegels, Lampen, Kamerkroonen, Lustres, eenige fraaije SCHILDERIJEN en Gravuren, Staande Horologien met speelwerk, PENDULES en ORNEMENT WERKEN, Piano-Fortes en PIANINO dour L. BERNHARDT a Paris, Mahoniehouten Ledekanten, Garderobes Bonheur de Jours, Zaal-Buffetten en velerlei soorten Mahonie- en andere fljn houten MEUBELEN, Garnituren van Canapeè&apos;n, Sopha&apos;s en Stoelen, Fantaisie-Stoelen eu Voltaires, Gladmangels, Linnenpersen en Waschbenoodigdheden, Kantoorgoederen, Brandwaarborgkasten, Haardbenoodigdheden , Koper, Tin en eenige Boeken; waarbij den Inboedel, nagelaten door wijlen Mevrouw C. C. WUBFBAMT, Weduwe den WeliEd. I__er 11. PJEELTEN, alsmede cene Partij Gemaakte Dames Kleedingstukken en Manufacturen ; Vaartuigen, Vrachtkarren, Smidsblaasbalg, Aanbeeld en een Tabakswinkelopstand niet toebehooren, waarvan de Catalogus heden verkrijgbaar is en de Goederen twee dagen te voren te bezigtigen zijn. (14407)</p>
</text>
