<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen 4, mot 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.73% a 1.73%: WISSELS op Londen ragt togon ƒ 11.88, 8/d. tegen ƒ 11.87% ; voor zigt vrij van Engelsch Zegel wordt % Cent per £ Sterling hooger koers gegeven. (12215) NEDERLANDSCHE RIJMPWEM,I\T»IPPIJ. De DIRECTIE berigt, dat de JÏAARLBJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING van DEELHEBBERS zal gehouden worden te Utrecht, in het Gebouw voor Kunsten en Wetenschappen, op Vrijdag 30 Junij 1865, des Namiddags ten Half Een Ure. De Balans der Maatschappij over het op Uit0. April geëindigde Boekjaar, welke in die Vergadering ter goedkeuring zal worden aangeboden, wordt te rekenen van den 20sten dezer, met de daarbij behoorende Bescheiden en met het Verslag der Vergadering van Commissarissen, gedurende eene weck ter inzage nedergelegd, zoowel aan het Hoofdkantoor te Utrecht als aan het Kantoor te Londen. De Deelhebbers, die tevens voorzien zijn van volmagt van andere Deelhebbers, worden uitgenoodigd om uiterlijk tot den 29sten Junij zich aan te melden ter Secretarie te Utrecht, tusschen 10 en 2 Ure, ten einde de stembevoegdheid en hot getal uit te brengen stemmen vooraf zouden kunnen onderzocht worden. De Directie der Nederl. Utkecht , Rhijn-Spoorweg-Maatschappij, 12 Jnnij 1865. 11. AIMESHOEE , President. (13924) JJ. C. sMACOB, Secretaris. Op~ëen KANTOOR in VERFWAREN, verlaagt men een net JONGELING, P. G. vooral goed kunnende Schrijven en Bekenen , provisioneel ƒ 50 Salaris met verhooging. Ook kan aldaar geplaatst worden een KNAPPE LOOPJONGEN. Adres Lett, 11. bij do Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN EN ZOON, Kalverstraat E 50, te Amsterdam. (13821) JÖT «Jaar BATAVIA (Ê?OÊi LIGT ÏE AMSTERDAM IN LADTNG: Het extra snelzeilend CAS3PAGNE-BARK.SCHIP MWaIM9 gevoerd cloor Knpit.-in C. A. TRAPPEN, varende ecu geëxamineerden Doctor. Door deszelfs mime en doelmatige inrigtingen voor Passagiers bijzonder aan te bevelen. Adres ten Kantore van G. W. BAHNEVELD KOOT alhier. . (13564) jWjjk- ■ VOOR PASSAGIERS NAAR fißl BATAVIA EN SAMARANG. WORDT GELEGENHEID AANGEBODEN met het Snelzeilend Gekoperd Nederlandsch BARK.SCIIIP Gerredina IVilhelmina. Kapt, C. VAN DER ZEE. Vertrektijd eerste helft van Julij e. k.; hebbende uitmuntende Inrigtingen. Nadere informatien bij de Cargadoors J. DANIELS &amp; ZOON en ARBMAN, te Amsterdam (13794) *gJte TE&apos;RÖTTERDAM LIGT IN LADING NAAR pin. Batavia en Soerabaya VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN*. Het Snelzeilend Gekoperd Nederlandsch FREGATSCHIP llugro GfrotiUB9 Kapitein J. IMMERZEEL. Adres: De Bevrachters &apos;t HOEN, HUDIG &amp; C°. en de Cargadoors HUDIG &lt;$■ PIETERS, HUDIG &amp; BLOKHUYZEN en KUYPER, VAN DAM ;f- SMEEII te Rotterdam en B. D. BOSSCHER $• ZOON, te Amsterdam. . (13807)_ SPOORWEG-LIJN ; (13443) Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAMnaarZevenaar, Cleefcn Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst te KEULEN 2.25, 7.05, 9.55 : SCIIROEFSLBEPSTOOMBOOT-REEDËRU. «w* K DE ONDERGETEERENOEN hebben de eer Handel *Hfrmen Scheepvaart bekend te maken, dat hunne DIENST fiÉllelaS&amp;tot het slepen van Schepen door het Kanaal van Voorne is SsSasJSsagaangevangen, waartoe zij zich bij Heeren Reeders en Kapiteins beleefdelijk aanbevelen. (13820) • _Helvoeislu&apos;is^ Junij 1865. GALLAS &amp; C. AMSTEuDMISCIIESWiBOOTMAATSCIIAPPIJ. AMSTERDAM EN HAMBURG. «g*» n Het STOOMSCHIP WILLEM I, Kapt. R. A. HA- vertrekt DINGSDAG 13 DEZEK van jjjj.Sj^^hier naar HAMBURG. Geene Goederen worden later dan üi^iiiiLsiüiï&apos;dos Namiddags 4 Ure aangenomsn. Amsterdam , 12 Junij 1865. ■ -■ ■&apos; (13923)_ M-h ROTTERDAM^OTNDEE. S^^Met directe Cognossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein S. STOOL, vertrekt van ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 21 Junij , des Morgens, vroeg. Adres bij J. B. CROL &amp; C°. (13809)</p>
</text>
