<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 10 Junij.</title>
	<p>De directeuren der dagbladen zijn aan het parket ontboden, om herinnerd te worden aan den-regel, dat het aan niemand is veroorloofd eenige wet of breve van den Paus openbaar te maken, over welke onderwerpen die documenten handelen en in welke taal zij zijn geschreven. Die waarschuwing is gegeven ter gelegenheid van eene Latijnsche breve door de Monde openbaar gemaakt. — Ten gevolge der vrij hevige discussien, welke dezer dagen in het wetgevend ligchaam hebben plaats gehad, heeft een lid der&apos;meerderheid, die zich op hevige wijze voor den Heer Routier en tegen den Heer Favrc verklaarde, van een lid der uiterste linkerzijde cene uitdaging ontvangen. Men gelooft echter, dat dc zaak in der minne zal worden geschikt. Er is ook sprake van een tweegevecht tusschen twee generaals van bet leger in Afrika, waarvan dc oorzaak aan staatkundige of militaire zaken vreemd is. Ook deze zaak hoopt men dat geschikt zal worden. — Men ziet andermaal «ere prorogatie van do Kamer te. gemoet, daar het onmogelijk is dat zij de aan dc orde zijnde onderwerpen voor den Jödcn afgedaan kan hebben. — Het schijnt dat men nog niet voornemens is to voorzien in dc twee vacatures, ontstaan door het ontslag van Prins Napoleon. Volgens een gerucht echter zal, daar oo Prins van Wallis in Engeland president is der commissie voor de algemeene tentoonste ling, ener derhalve noodzakelijkheid bestaat om aan deze zijde van het Kanaal gelijk aanzien aan dc functie te geven, het nominale voorzitterschap aan den Kroonprins worden opgedragen en de Heer Ronher tot eersten vice-president worden benoemd. De commissie voor do tentoonstelling hooft heden de 19 leden benoemd, gekozen onder de inschrijvers van het waarbsrgkapitaal. Onder de benoemden bevinden zich dc HH. Periore, d&apos;Albuféra, Leronx en James Rothschild.</p>
	<p>— Het blijkt thans dat bet berigt, _ volgens hetwelk do Heer Thiers van den Paus een album met teekeningen heeft ontvangen , onjuist is Dc zaak is deze. De kardinaalaartsbisschop van Mechelcn heeft op zijne terugreis nit Rome aan dc nuntiatuur ecne rol afgegeven, bevattende cene kaart van een gedeelte van den Kerkelijken Staat, welke de Heer Thiers wenschte te bezitten en welko eon zijner vrienden te Rome zich gehaast heeft hem te doen toekomen.</p>
	<p>— De verkoop van dc kunstgallerij van wijlen den hertog de Morny wordt nog altijd voortgezet. De meeste voorwerpen bedingen bij voortduring zeer hooge prijzen. Heden is o. a. 12,000 francs voor een beker van rotskristal, 10,000 francs voor twee Chinesche vazen en 6000 francs voor een vogel van bergkristal besteed. — Proudhon heeft zeventien onuitgegevene werken nagelaten; een daarvan, cene verhandeling over dc kunst, zal aanstaanden Maandag het licht zien.</p>
	<p>— Van den Heer Cayla is weder een werk verschenen; het draagt ten titel L&apos;enJJr lUnwli en heeft ten doel het geloof aan het bestaan der hel to vernietigen.</p>
	<p>— De Italiaansche regering beeft een besluit genomen , waarbij do bisschoppelijke seminarien te Bisceglia en Trani (Napels) gesloten worden verklaard, op grond dat dc geestelijken, met het onderwijs aan die instellingen belast, geweigerd hebben zich te onderwerpen aan het bij de wet bevolen toezigt van overheidswege. — De Nazione meldt, dat de instructien van den Heer Vegezzi inhouden , om geene enkele concessie aan het hof van Rome 1c doon ten aanzien van den eed der bisschoppen, daar de regering het besluit heeft genomen in dat opzigt niet af te wijken van de algemeene wet Het blad beweert voorts, dat deze kwestie aan het oordeel van vreemde diplomaten is onderworpen en dat dezo het besluit dor re^erii,- ten eenenniale goedgekeurd hebben. &quot; a — Op Martinique hebben ten gevolge der zware regens, belangrijke overstroomingen plaats gehad.</p>
</text>
