<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENBYERIMUW* Opgerigt in clen jare 1807 te Amsterrlam. -*-«ff KAPITAAL MMM MIWjIM&amp;MIW # (VOLGEFOURNEERD). p&gt; LANGEBHU«^ KANTOOR te Amsterdam: Reguliersdwarsstraat bij het Koningsplein, X 301. Door de HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN zijn geopend: I°. OVEHLEVITCGSKA&amp;BEM, ■ TE VERDEELEN NA VEELOOP VAN 10, 15, 20 en 25 JAAE. &quot;\?e(jXA^\ 2°. Eene Instelling tot verkrijg-ing- van oploopende W}J***ggS Zij die in de Overlevingskasscn of in do Instelling tot verkrijging van Oploopende Lijfrenten verlangen deel t«■ _^^-y£gZE^ verkrijgen van nadere inlichtingen aan to melden aan het Kantoor der HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVLJSo, i\&lt;i\bjj^te Amsterdam of bij HH. Correspondenten in de overige Steden des Rijks. «.aibSP .__—--— Generaal-Agent de Heer T. REMMER, te Gouda. Agent voor Amsterdam de Heer AUG. M. E. TBWWS . van de MOTTIEIIIBAMSCIIS3 BIM zijn verkrijgbaar 8e- Te Rotterdam ten Kantore van de Rotterdamsclie Rank. „ Amsterdam  „ „ „ Associatie Kassa. _, „ „ „ „ „ „ HH. fcippmAira, rosexthali * „ &apos;s«raveulin«e „ „ „  SCIIRURIiRER&apos; &amp; XO&apos;X&apos;E&apos;X. nMciri&gt;t „ Blaarlein ,&apos;, „ „ „ Bfaarle«»»sche Rank-VereeniginS&apos; bet do»rb;Lcii. ?y Deze REBSWISffiEES met daarbij behoorende CREDIETBRiEVEN worden uitgereikt tegen S-ortmg&apos;▼ yoot T»ur „j,,;^&quot;&apos;&apos; bedrag, ƒ 100 of ,f 500. Zij zijn betaalbaar gesteld op alle voorname plaatsen der Wereld, en bijzonder w^°e gaston en Mail-Reizig&apos;ers. Voor onkosten wordt in eens af berekend f 8.5©, onverschillig tot welk hearaJ.k^i^C^}J^-^JJn([U —^— &amp;eï FHAWKFUI&amp;T a. M. g^&apos;^S^tf Die HEILRRAET RER &lt;JUELB,EN HOMBURGS macht sich mit groszem Erfolge in ■»«n.K&quot;&quot;&gt;h^ T«wK die gestorten Funktionen des Magens und des Unterleibs erzeugt werden, indem sic einen wohlthatigen «ciz a .R yjv ___ pjoiin* do&apos; abdominale Circulation in Thatigkeit setzen, und die Verdauiingsfiiliigkeit regeln; auch in chronischen ■l^lV^i alle&quot; &quot; ll»&quot; TERLEIBS, namentlich der Leber und Milz, bei der Gelbsucht, der Gicht, n. s. w., sowie u der u Krankheiten, die ihren Ursprung au serhöh ter Rcizbarkeit der Nerven herleiten. „.rdsW- mit «&quot; HOMBURGER MINERAL WASSER vondurchgreifenderWirkung. CTILL, in Al&quot;!,lclb^li:r t Frissche Füllung ist stets zu haben bei den Herren G. A. ROOZEBOOM s. Wb. und JOHN MAVOR °IJI d&apos;jöeler»»&quot;1, __\^ lm BADEHAUSE werden sowohl einfache Süszwasserbiidcr als auch russische Dampfbader, ebenso booi- ?li9CrJ ohne Zusasz von Kreuznacher Mutterlauge, Kleien-, Schwefel-, Seifenbader u. s. w. fregeben. ... nl;t vcrscllt *&amp;£&amp; Mit ausgezeichnetem Erfolg gegen chronische Hautleiden werden daselbst auch seit cimgen Jahren Ha a o .bliku1&quot;5 J goed? angewandt. Pebrauch des 1 n der sic» Dio schon seit einiger Zeit bestehenden Kaltwasscranstalt auf dom Pfingstbrunnen ist nach wie vor dem u jjiTZEi&quot; ccWi9 Auszerdem ist für solche Patiënten, welche eine regelmaszige Kaltwasserkur streng gebrauchen wollen ,«o 1 ,c|,cn- pelte ».,. mit der Leitung der hydrotherapeutischen Kuren befaszt, sowohl daselbst als auch in seiner Wulinung Mgnui &lt; rfa doren V *__ e * MOLKEN werden von Schweizer Alpensennen des KantonsAppcnzellaus J\eSJJ&apos; Mineralbrim116&apos; ;rte/ 1 f e&apos; zubereitct, und in der Frühe an den Mineralqucllen, sowohl allein, als in Verbindung mit den verschieacma } j dcc&lt; sowie J^^eJ&apos; Das groszartige CONVERSATIONSHAUS bleibt das ganze Jahr hindurch geöffnet; es cn,halt PJ„,tete Spi e I s »iLJ de°l&apos;, tc_e einen groszen Ball- und C oneer t saai, einen Speise-Salon, mehrere gescbmackvol ausgestate» lbp(]enfe ndate ,n „,3 nnd Rauchzi m m e r. Da«s grosze Lesekabinet ist dem Publikum Unentgeltlich geöffnet und enimu fl .ge h e n p&apos;1» As,.,bal&apos; iranzösischen, enjjlischen, itali en i s e hen , russischen, polnischen una 110 &amp;e gen *,„cLßii!&quot;6 tristiseben Journale. Der elegante Restan r a t i o n s-S alo n, woselbst nach der Karte gespeist wm , t nnelleO ,&apos;&apos; .. des Kurgartens. Die KESTAURATION \rt dem rühmlichst bekannten Hause CHEVET ms ïsm f&quot; Morgens an aen Uc f 0l-a» Das KUR-ORCHESTER, welches 40 ausgezeichnete Musiker zahlt, spielt d rei mal des U,s, B MiddelPonVtlfriu*&apos;1 bi» im Musikpavillon des Kurgartens und Abends im grossen Ballsaale. ...., . , ;.r.h„-n wicenbahnnetzes im * von J* bttrg * Bad Homburg befindet sich durch die Vollendung des rheinischen nnd bairisch-ostareiclnschen J»an jn 24 SWndt», nnd Hom teo&apos; Man gelangt von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Par,s ra 16 Stnndeil, ™&gt; f^uchen an^Gêe^,%^ Amsterdam in 12 Stunden vcrmittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Achtzehn Zugo dadurch U {l0f» und her — der letzte urn 11 Uhr — und befördern die Fremden in einer halben Stunde; es wiro ai Theater, Concerte und sonstige Abend-Unterhaltungen Frankfurts zn besuchen.</p>
</text>
