<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HKILIGEN WEG, D 229. .-»» AMSTERDAM. l|l|fek ZIJDEN, FLANELLEN en KATOENEN SM FANTAISIE &apos;;;. 1 OfERHEIDEI. JELK SAISON KOMEN NIEUWE DESSINS. «T\^ ÜITn 120KKEN&apos; ZIJDEN BORSTROKKEN, ZIJDEN (13764) noo ÜIT?ERKOOP | V^R VERKOOP VAH HEÏ HUIS. X fc m Groote POLrafiluip ?^°a*l»S?J?,NDIJK BIJ DEN DAM, (13878) «sïï WU*SOL« PACilon RATOEiüEN-PARAPLUIES, ttßlti?,.v&lt;*l v* -k ENTOUTCAS, naar den nienwsten w. tIV tn R&gt;«m»SS^en É?JS- Groote kc»ze in WANDEL- Pïï rsn WEEPEN, tegen buitengewoon lage prijzen. fe^Ck^ kl VËltl°&gt;rr &apos; d»t kkj k^&quot;- de ecsl&apos; t 0 berigten aan onze geachte V ?cr&apos;ïia,i AATST n faire in EtLTREERMACIBINES heb- SJStot *&apos; X 615 d? VÜzelstraat, dne Huizen verder naar de H n en h °ntVang3t&apos; &apos; Iwaardoor wij eene betere gelegenheid verkregen kh hmhï Tenrouw?„°r °unze Seacht« Begunstigers. Dankbaar voor de v-&apos;HsTEitn &quot;oogen &quot;&apos; -wc,lk w!J oeue reeks van Jaren ZO9 ruim&quot;am, 26 Mm ion-eten&apos; beve]en wij ons op nieuw minzaam aan. ulPntlP &apos;— GEBR&apos; HENNEMAN- (,3828&gt; !|ï«&quot;S,.™™ORPS TE ARNHEM. o IbTON- Adres franco brieven bij den Kapel- B 54 te Arnhem. (13862) êf C°. 8. bl^an hunne gewone jaarlijksche OPRUIMING S&apos; MaR&quot;,s eeniSe KOBES, FOULARD ZIJDEN, \^*)^^ etc. JT &apos;— Kalverstraat over de Munt. feSSW VAN TAPIJTEN. to^n^l*CR8»742,ESSrNS van DOORNIKSCH, NEWW ]- rl;,c«l s\iT,ApESTR¥ a ƒ 1.50, SCHOTSCH 90 Cts. ttJI.WV **■ EEFsi r&quot; hooSer. Karpetten en Tafelkleeden in alle n, van tv! t&quot;&apos; voor Tapijten 4 Els breed zonder Naad. U39og, ««stanton Vloerkleed. j^L .H- HARTOG VAN ZWOLL , J\ _^_^ Warmoesstraat over de Kerkstecg, J 551. l*V«. %!i,n° m&gt; ,is tiissGhcii MARKEN erv WSi»T BOOTïv VEKS-«REN: een klein FRIESCH ■-§llsS£ftBZocht aLJ &apos; lallS circa 12 voet. Dc Vinder wordt verk^^^Scl&quot;PT)er 1 ,°PSaaf *« doen aan W. U. DE JONG, A (13810) l\. r te koop: \ ÏULRB CD IP geiuaind : «eer e t oï&apos;,?0&apos; «^mplete Inventaris- Franco te bevra- Kado, M 65. (13855) \ Q&quot;nGr&quot;otc Houtstraat, een mooi droog HUIS Kl.&quot;fctiu.&apos; torens 2eer ™,™ Kamers, Keuken, Kelder en verdere Kgteï&gt;l, en, .g-!^&apos;kt tot het «toefenen van alle Affaires, f* Briel °°P het PeVr^i BTOOt. Bedeelt« der Kooppenningen kan . **»«» rS&quot; «»der Lr r !,e.TeJst,gd WiJ™i. Men adressere zich met te&apos;H.&apos;,li J e Boekhandelaars en Boekdrukkers &quot;• te Haarlem. (13834) j</p>
</text>
