<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uu jja —-— . aljt,ereén(ro_!a&quot; A,lministrat&gt;e der Spoorweg-Maatschapp? Almelo-] ■I 1 {I) I l deze de Aandeelhouders op tot het houden der yïïïiïi&apos;ftSCllE ALGEKEI VERGADERING ergens etncb,Jart-26 der Statuten,op VKS.ÜBAG 3© JUNIJ e. k., en 11 ure, in het Societeitsgebouw te Almelo. ■&gt;«&quot; Versla» e Punten van behandeling zijn: $• !I« ond, &quot; het B°st™r- ber,,, N&apos;crl,en der Btlnns aan de goedkeuring dor Deelhebbers. lï&apos; Üo leZiT&quot;5 Van 3 Commissarissen K &quot;e Aan(\ecj?m&quot;jB van een Lid van don Raad van Administratie. i^S&apos;igdheiii 2 en Gemagtisden moeten de bewijzen hunner stcmicnc„. c &apos; «ren v»ór den aanvang der Vergadering bij het Bestuur &apos; ° Juny i 865 Dc Baa(1 TOn xdmiuigtratis. -V.^l7) C. 11. STttRK. ÖÜ^T— -__ H. P. GELDERMAN. kek^*l»^5 Cn HOOFDINGELANDEN ran den Polder Het d&apos;dat ,i 0 den Andcl, onder &apos;s Gravesande, maken &quot;e groote jaarlüksche •&gt;,,„„ HOOWERPACBTffiG, uvn van het tïi&apos;;toaas „-pniten Mlciiwland, Itiliu^tttoir^&quot; ~r_&apos;sGl&apos;avesandc en Naaldwijk, zal plaats hebben op oiid„ t,nKen t« i, , J*JNIJ 1565, des voormiddags ten 10 ure. •»Gr &apos;&quot;Grav-. ,KOmfll hij den Hooldopzigter&quot; A H. DE BRUWN, -^ÏL&apos;nhr. &apos;:sando, en bij Mr. J. F. A. LEESBERG, Notaris te (13856) 1 \\ nn iprcospitiwi!, N^iv1&quot;o&apos;-0 Von &apos;leeft do eer lIH. Inschrijvers in bovengenoemde *om **EU »^,uts«hnp uit, te noo;ligcn tot het ONDERTEEKE- VoJ. ? door d xE VAM ©PRMiTING, waartoe gevaceerd zal in?,&apos;ddags „,&quot; Notaris J. H. BOK Jr., op den lO.len dezer, van a 3 op Ckk &apos;^«middags 3 uur, in het Lokaal EENSGEZIND- ,£PTUi&apos; alhier- OmT~ 1865. (13768) iW -»r aflgen v —■ ~~—&apos; ~~ &quot;&quot; &quot; «cm *der (,-Un de Vmt- Weduwe met talrijk Gezin en Ouden Blin&gt;ar -k&apos;- va„ »Handelsblad van Dingsdag 23 Mci, N°. 11997), uitAm/ 2&apos; Z f in&apos;Z&apos;/2-«èi van H.L.B, ƒ 10; van K. en W./4.95 B Jl van V m Van V- H. ƒ 1.23 J; van H. F. T. ƒ5; van L. V. V Co», ,!)7- li»,, f 10i van dcr. jongen Heer P. J. T. S. ƒ 10; var lt^,o*c f■ \rk P°*tmerk Zutphen van W. Z. ƒ10; uit Cleve var K, lic- &apos; Uit Ven,° tl yaa N-N&apos; licbt /&apos;m door \ onljckcnde Vrienden , die den donkeven gang van dii i n stok r. , leren zo» viicndclijk hebt willen ophelderen. Gi. ■&quot;iniil n den T&apos; ,°n Bllndon Vader, dc zwakke Weduwe, de halfver*eli~&quot; &apos;oriren (lt&apos;3 lofs °P do lippen gelegd en door de wolker Goih v,&apos; znchtcn en tranen een lichtstraal geworpen op hun ne&quot;ood &apos;n Jezus &apos;7,, !dcnlast &apos;s nu met % verminderd. Mogt de liefdt l)0V°n d;t fa, Lhrist&apos;w nog menig gemoed dringen om zich over dei kariii i°n&apos;,erßeto t°CnliJkeen bezochte huisgezin te ontfermen! Slieid. ö L&lt;i*enden zullen gaarne dc gaven ontvangen uwer barm- H. P. TIMMER VERHOEVEN, (]•»- Rustend-Predikant te Doesborgh, &lt;^«47) B. J. WESTERBEEK. VAN EERTEN ~---^_^&gt;___^ Predikant te Doetinchem.</p>
</text>
