<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>POSTERIJEI. Op een Postkantoor in Gelderland bestaat GELEGENHEID fot )plciding in het vak der Posterijen, van eenen .UONGELINt» tusehen dc 16 en 18 jaren oud. Inclinerenden verzoeke zich te adresseren net frar.co brieven onder lett. A. 8., Buroau Handelsblad. (13351) &quot; TIBALD9 ANTONI© heeft de Brescia gevestigd een COMMISSIEHUIS voor den verkoop in dc Lombardisch-Vcnetiaansche Provin:ion van Koloniale Waren, mitsgaders Olie, Sterke Dranken, Wijn, Srancn, IJzer en Vellen, zoo Inlandsche als van vreemde herkomst. Buitendien biedt hij zijno diensten aan voor den Inkoop van Natuursn Fabriekproducten in de bovengenoemde Provinciën aanwezig. (13302) KBÏfMISGIISVIMG. De Ondergeteekende maakt door dezen den belanghebbenden bekend, dat hij voor korten tijd geleden dc negatieven dor Photographie de Industrie, ook nu de negatieven van den&apos; Heer RAIJZER heeft Overgenomen, en dat AfJrukken van dezelven voor denzelfden prijs verkrijgbaar zijn. W. C. VAN RUU, Photograaf. (13G56) Lange Nieuwstraat, Lett. A, N°. 522, te Utrecht. OPZIGTER. GASFABRIEK. Men Vraagt gedurende het Bouwen eener Gasfabriek een OPZIG&quot; TER, geschiktheid bezittendo Teokeningen en Bestekken uit te werken on voor dc goede uitvoering daarvan mede te zorgen. Aanbiedingen met franco brieven of in persoon ten Kantore van de GASFABRIEK W Krommenie. (13655) WORDT GEVRAAGD om ten spoedigste in dienst te treden, een fatsoenlijk BURGER BIEBSJIE, tusschen de 16 en 20 jaren, om behulpzaam te zijn in een Logement en tevens ter adsistentio in hot huishouden. Men adresscro zich met franco brieven onder lett. P. P., bij den Papier- en Boekh. H. G. KOSTER H.G.Zn., Nienwendijk, H 1, te Amsterdam. (13767) HER WATÏE WAASDMt. Waagdo het steller dezes, onder dit opschrift, in Augustus en October 1803, bij de toen aanstaande feestelijke herdenking van het SOjarig bcstsann onzer onafhankelijkheid, een beroep to doen op allen, dio vervuld waren met dankbaarheid aan God, voor zijne wonderdadige verlossing, om dezen hunnen dank, door milde gütcn ten behoeve van het Fonds ter aanmoediging en ondersteuning van de GEWAPENDE DIEN&amp;T IN DE NEDERLANDEN, te betoonen, t«n einde dit Fonds te brengen tot het bedrag, waardoor het in staat zou zijn, allo deelgeregtigden daarin op te nemen; ook thans, bij het naderen van den plegtigen Vijftigsten Gedenkdag aan de roemrijke everwinning bij WATERLOO, waardoor onzo vrijheid in 1813 herkreg n, zoo luisterrijk verzekerd werd; waagt hij op nieuw, etn beroep te doon op dc dankbaarheid van allen, die beseffen, wat zij verschuldigd zijn aan Hem, die niet minder wonderdadig dan Hij ons verloste in 1813, deze overwinning deed behalen; om alsnu door nog veel milder giften het Fonds voor de Gewapende dienst in staat te stellen, te voldoen aan de dringende behoeften, bloot gelegd bij het Manifest vun het Hoofdbestuur, ia dato 10 Mci 11. Onbeschroomd doet steller dit beroep, bij de Vraag, wat er van onze tegenwoordige welvaart zou gekomon zijn, bij eene NEDERLAAG bij Waterloo? en te onbeschroomder, doordien er ditmaal geene offers voor Monumenten verlangd worden, dan alleen, voor het nog altijd onvoltooide van 1815, welks voltooijing, der Nationale dankbaarheid, bij dezo ten sterkste wordt aanbevolen. Dat dan een iegelijk, wiens hart voor het Vaderland klopt, het Hoofdbestuur te Amsterdam of dc Distrikts-Kommissien in dc Provinciën verblijde, door rijke giften aan het door hen, gedurende vijf.ig jaren, met zooveel zorg bestuurde Fonds, opdat zij ten laatste hunne pogingen ten volle mogen bekroond zien! Amsterdam, 31 Mei 1865. (13747) PATEIT ¥ASIaARSEN7~ OPRUIMING WEGENS UÖBIDATIE I FARREI. EERSTE KWALITEIT 32S Cts. per Pak. TWEEDE &quot; 30 « « « bij minstens XX) Pak gelijk. ILMJMINEER-KAARSEN, in alle croottcn van 32J Cts. tot 121 Cts. per Pak, (e verkrijgen bij i RE B»ER &amp; VAN DER SCHUYT, H 3781) Amstelstraat, bij den Amstel, V 373. i Tmëtïrs. TE KOOP cene Groote Partij PUIN, Grove en Fijne; te bevragen 0p het Drilveld te Amsterda m. (13730) Amsterdam &apos; &apos;SINGAPORE EN HONGKONG zal ten spoodigstc vertrekken: Het gekope*d Nederlandsch Tweedeks RARKSCHIP Beruav^ &amp; JË.gnes9 1 Kapitein K ORDEMAN. i Adres voor Passagiers en Goederen bij do Cargadoors J. DANIELS &lt;$• ZOON te ARBMAN. (13491)</p>
</text>
