<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(RCMHS lET CAfSAftWKte POUR PROMENADE, VOYAGE, CAMPAGNE ET EAUX. AUX en ALPAC *, FOULARD* BE LYON, im T VQ » MOHAIR, SULTANE, TT )&gt; LENOS, TONKIN, DE )» TOILE&apos;DE-VIGHY, GRISAILLE, FRANCE -MO- * P!ir(-ir t!e il. 25, tout conft ctionnc. 1 &apos; Confections en soie et en drap, heerèngracht ROBE§ RJB £&lt;_$ É ET IPOUR COSTCMES regeltersplein , ;\ partir de fl. 35. : V9BS7) &apos; X 375. RJHRI€_.T WAN UIT¥IRMOOP!f TOT ONGEHOORDE SPOTPRIJZEN, Im liinnens en Tafelgoederen. _tra Korting 2J__ Ct. per El bij volle Stukken van 60 El. Bij inkoope-Tvan ƒ 30 2 pCt, van ƒ 100 5 pCt. JPgP* AanTansr Heden* INNENS:- 4/4, 9/8, 5/4, 6/4, 7/4 tot 12/4 breed, als N.-8., Overz., Vlaams., Russ. Hennep, Kortr. en Bielef. in meer dan 40 kwaï, voor Hemden, Sloopen en Bedlakens, 3_V_, 35, 40, 45, 50 tot 60 Cent. TAI&apos;ELGOEB: Tafel-, Servet-, Handdoek- en Luijern zwaar fijn en Damast Garen kwaliteit, 37Va, 40, 45, 50 tot 57Va Ct.; enkele Linnen Tafellakens ƒ1.25, 1.75, 2.50 tot 3.75&apos;, ste Stellen voor 6 en 12 personen, van ƒ5 tot 9.25; in Damast voor 12 personen ƒl5 tot 21.50-, in Atlas Damast van 12, 24, 36 0 personen. Zakdoeken, geïm. en Linnen Zakdoeken, per 1/2 deuz. ƒ0.85, 1.10, 1.25, 2, 2.25 tot de allerfijnste ƒ3.50; Eng. en Madapolams 27Va, 35 tot 40 Ct.; Sluiting, Fr. Batist en Cambrix 30, 35, tot 40 Ct.; Graslinnen 25, 35 tot 45 Ct.; Brab. en fijn ch Katoen voor Dames-Hemden en Sloopen 371/2 tot 47 Vs Ct.; krimpvrij Fransch Flanel van 50, 60, 70 tot 85 Ct.; Theedoeken met , van 10 tot 25 Ct.; Vaatd. Linnen 17 Ct.-, Roode én Groene Cachemire en half Wollen Tafelkleeden par stuk ƒ2, 2.50, 3, tot 5; Amersfoort en Keper Stukken van 20 El, zuiver Garen kwaliteit, per stuk van af ƒ7.50 tot ƒ11.75; Haarlemmer en Satijn voor Rokken, enz., 37Vs, 40 tot 52&apos;/s Ct., voor de Keuken zwaar Handdoekgoed in Oogjes en Blokjes, per El 30 Ct. .§. De Goederen uit mijn Magazijn afkomstig, zijn van de onv.rbeterlijkste puikste kwaliteit en wordt er zoodanig voer ingestaan, dat zelfs bij de minste aanmerking na de wasch het daarvoor betaalde gerestitueerd wordt. (9887) CONTINUEERT MET HET LEVEREN VAN OVERHEMDEN NAAR DE MAAT!!! [alvemaansteeg, 519. M. ROEPER Jz. „aa«rai;_a«m_____^ Go? SULK-fiXTBACT, GezomdMeMs-Rier. 1 OH. HOFF, Hofleverancier te Berlijn, Neue Wilhelmsir. 1,1 CENTRAAL-DEPOT te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342. 1 Door de meest bekende Autoriteiten in de Geneeskunde geattesteerd en aanbevolen , werd het MALZ-EXTRACT spoedig g ;elaten aaß de Hoven van Duitschland, Nederland, Frankrijk, België en meer andere Staten. Daarbij voegen zich nog vele i stelijke Personen en Ambtenaren van den Geestelijken en Wereldlijken Stand, daargelaten, dat dit heilkrachtig middel bereids _ er het Publiek over het algemeen met het beste gevolg is aangewend en met reuzenschreden overal opgenomen is , zooals zulks g dt bewezen door bijna met iederen dag inkomende Itrkenningsgeschriften en Brieven van dankbetuiging. De oorzaak van deze p ;engewone verbreiding is daarin gelegen, dat het MALZ-EXTRACT, wat aangaat zijne waarde en gehalte om tweeërlei rede- g boven alle andere beroemds Biersoorten de voorkeur verdient; namelijk eensdeels omdat het ten gevolge van zijne vegetabilische g janddeelen der Gezondheid hoogst bevorderlijk is, ja zelfs verlorene levenskrachten terugschenkt, zoo als dit door de voornaamste 1 men der Wetenschap bevestigd wordt, en anderdeels omdat het een welsmakende, voedende en niet prikkelende drank is. Zoo bevestigt zich dan ook de Geneeskracht van het MALZ-EXTKACT bij VERVAL VAN LEVENSKRACHTEN, GEBREK E N EETLUST, ASTHMA, BORST-, MAAG- EN BIJZONDER HAEMORRHOIDAAL GEBREKEN. Overigens verwijzen wij nog |, r de dagelijks in de voornaamste Dagbladen voorkomende gunstige beoordeelingen van Allopathen en Homöopathen, alsmede « de toenemende menigte dankbetuigingen van herstelde en hulpgevondene Personen en laten ter nadere bevestiging onderstaand I rijven volgen. _ Daar mijne Vrouw door hoogen ouderdom aan zwakte laboreert, alsmede aan borstkwaal lijdende is, kan ik TJ met genoegen S den, dat zij door het aanhoudend gebruik van het HOEF .che MALZ-EXTRACT zich het best gesterkt gevoelt, kunnende | renwede dit dergelijke lijders &apos;aanbevelen. UEd. Dw. Dienaar, s BRIELLE. Pc. ERltJIt | Zeer aangenaam is het mij UEd. te kunnen melden, dat bij voortduring het MALZ-EXTRACT zelfs door de voornaamste en i zienlijkste ingezetenen dezer stad wordt gebruikt, en ik mij telkens mag verheugen nieuwe gebruikers daarvan aan te treffen. | fs een der stadgenooten, die voorheen gebruik maakte van UEds. MALZ-EXTRACT, en welke lijdende was aan borstkwaal, f~ veder aan dit middel begonnen, hebbende hierdoor zijne eenigste hoop op vooruitgang. Met de noodige informatien belast zich jS BRIELLE. UEd. Dw. Dienaar, g JOU. Jbzk. VEENENBOS. g. MEDE VERKEIJGBAAR: I _« sterdam, H. Hamers, Utrecht- Breda, A. G. Maassen. Hoorn, D. v. d. Deuze. Utrecht, G. van Meeteren. g chestraat bij de Prinsengracht Coevorden, H. C. A. Piek. &apos;s Hage, Sack en C°. « A. van Leeuwen. nH.Siewers,Bi„ne_-Amstel, Deventer, A. J. Bosch. # J.L.F. G.Snabilié. Voorburg, J.P.D.Bom. m .oek Paardenstraat. Delft, R. Frankamp. Leyden, K. Block, Droogist. ; Wassenaar, S. J. Rotteveel. g ihem,W..T.Mayer*C°. Dragten, D. de Vrieze. Leeuwarden, S. P. Postma. Wageningen L.J. van aen _roe_.S maar, C. Koeman. Doetinchem, J. H. R. Krenne. . Lekkerkerk, W. van de Voet. Wee sp, L. bcliuue. g aelo, H. Meybergen. Dieren, C. Magendans. Maastricht, J. P. F Deplaie. Wissei.kerke MP. Brockes. _ena/d.Rhijn,C. Saton Jr. Dordt, J. van „e Graaf. Medemblik,K.H Idema. WnkelGebr^Bruinvis. .ersfoort.A.vanHaselen. Edam. D. van de Velde. Montfoort, J.A. Jacob! Z utphen J.VV Ma gendans. istelveen, Dr. A. C. Schreuder. Enschedé, Gebr. Muller. Nieuwe Diep, J. Walraven. £„_. ee&apos; __ C&apos;de Katerikzijl, A. Kouter. Eindhoven, van Bon, Apoth. Nijmegen, F J. Backei. /.aanaam K.. Nlenwenhuis, jerland, A. Taselaar. Gouda, J. C. van Vreuninger. Purnierend, Or errit£ mit. Zwolle, Ed. Schaepma. tosch, Th. J. Jansen. Goes, D. A. Oerleman.. Rotterdam, H. W. Pnllevitz Jgz. Zevenbergen,E. W. Zangster. •gen-op-Zoom, C. H. Vevaart. Groningen, C. Eikkers. Schoondijke, A. van Overbecke. elle, Joh. Veenenbos Jbz. Haarlem, W. Honing. . Schoonhoven, L. Okhuijzen. sward, J. Y. Beitoua. Hoorn, B. Schermer. Sneek, P. van Staa. PS. In plaatsen, waar nog geen Dépöt bestaat, worden solide personen voor Depothouders gevraagd. (9882)</p>
</text>
