<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 21 April. De Times zegt, dat naar men verzekert, in eene te Schönbrnnn gehouden conferentie van den Keizer met den graaf Mensdorff, het besluit zou zijn genomen, om den Oostenriiksehen gezant uit Berlijn terug te roepen. Dit besluit zou aan den Heer v. Werther, Pruisisch gezant te Weenen, zijn medegedeeld, en deze zal onmiddellijk de Oostenrijksche hoofdstad verlaten. Ook zou bevel aan v. Gablenz gezonden zijn, om Holstein te ontruimen en over Hamburg en Hanover terug to trekken. PARIJS, 21 April. Het Mémorial Diplomatique bevat een telegram uit Weenen, meldende dat de Oostenrijksche regering de volgende voorstellen aan het Pruisische kabinet heeft gedaan : De beide mogendheden znllen elk van zijne zijde, met betrekking tot de militaire maatregelen terugkéeren tot den toestand, waarin zij zich bevonden voor het uitvaardigen der jongste bevelen, strekkende tot het aannemen eener defensive houding. Den 25sten dezer maand was de &apos;dag, waarop de wederzijdsche ontwapening zou geschieden, maar Oostenrijk heeft toegestemd, dat de termijn voor Pruisen een dag later zal worden bepaald. Het Mémorial voegt er ten slotte bij, dat de Oostenrijksche voorstellen confidentieel te Parijs en te Londen1 medegedeeld zijnde, de onverdeelde goedkeuring der beide kabinetten hebben erlangd. LONDEN, 21 April. Consols 87Vs—871/4a3/8; 3pCt. Mexico 20V2 a _; 3 pCt. Dito 1864 — a- ; 7 pCt. Venezuela —a —; 6 pCt. Dito —a —; 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a—; iy8 pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorweg Aandeelen 80 a 801/2; 5 nCt. Grieken — a—; spCt. Binn. Turken 18(55 337/8 a 34V8- i/g a s/s-* 5 pCt. Braz.-1865— a — disc-, 6 pCt. Amerik. 1882 70 a 1/4—70% a s/s; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 21/2 pCt. Dito —a —; Amort. 25i/8 a% ; Coup. Bewj 1514 a 1/2. FKANKFORT, 21 April. 5 pCt. Nationale 573/4, 57 V 2; Oostenr. Bank-Act.|—, Dito Cred.- Actiën —; Dito Aand. 1858 H5l/2; Dito 1860 735/ s, 721/2; Dito 1864 —, 6 pCt. Amerika 1582 753/16. — WisEel: Weenen —; Dito Amst. —. PARIJS, 21 April. Fransche 3 pCt. 67.60; Cred.-Mob. nieuwe 605; Fr. Oost. Spoorw. —; Riiss. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. ISpanje Wfa 4® UK M. _jé&gt;| pC_ Iteïï, 54.6.J ïur„e» 34.30;, Me,xic. Loten—. &apos; , ¦ .2 7 _ BRUSSEL, „1 April. 5 pCt, Met, S4%&gt; AffteTftf, **J -1 ivfto sa. ANTWERPEN, 21 April. _i/_ pCt. Belg. 9-%. „V_ 3. . &quot;!. o?/&apos; S i€t. Met,- .41/3; 5 pGt, Nat. .i 3 pCt. Binn. Spanje&apos; 3ö „ &apos; ~J2 pCt. 34%; 5 pCt. Turken 3»; 6 p€ê. |Ameïik. 1882 7 . fr .&quot; Öuiil. — ; Rott. Spoorweg &quot;i</p>
</text>
