<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 21 April.</title>
	<p>Bij deze COÜEAJNT behoort een Ge_eelV_E^ i bevattende Buitenlandsche NieawVöJdiS „ j reeks Advertentien J™ 1&quot;&quot;. ding . benevens eene. ,</p>
	<p>-S _/j_&amp;_?„&lt;_ S^t^-Ö^er^l is ingekomen een ont___. _f/__n Wramtomg der grenzen tusschen de gemeenten fetad- en Ambt-Ommen. Uit de Memorie van Toelichting bliikt dat de aanleiding tot dit ontwerp is.- de verandering welke leeft plaats gegrepen i_ den loop der rivier de Vecht, sedert bn de „^Waling tusschen de gemeenten Stad- on Ambt-Ommen Tn 182_Tetm.d- I den dezer rivier als grens tusschen genoemde gemeenten werd aanf .orden. &apos; &amp; _ians voor het oog onzekers ffiTKtteSferl61 *W-_3___. pen _!__¦* _,Tas?_ * °?.enWi* ». in cijfergroeperingen verdie- HngUoc. „eld___ h_n°„ **^&lt;.en, dat het Indische zuivest guSrPTer ¥ndie mesf „J„ dat, zoo meu ons bevan het welzift. _ 9leInstb_;ar Wllde maken aan de bevordering «e IndiLl. 1 .li^L-e wel.™rt van de inlandsche bevolking en i_ iKMtt^ wilde verbeteren wat dringend verbetering en wanorde &quot;&quot; , «en mt Indle&gt; lulst verkregen uit een onregtvaardig Van d«- -&apos;JK Deetuu , zouden moeten verminderen. (Vgl. de rede ? • .-«Heer van Twist op 22 Dec. jl. inde Eerste Kamer). De libe«,•&quot; . dle toch evenzeer belang hebben bij do welvaart van het moefteïlahd als dë conservatieven, waren echter steeds tot die opofferingen Bereid, omdat het een goed werk geldt en ook omdat zij overtuigd zijn, dat die .opofferingen niet die schroomelijke gevolgen voor het moederland zullen ten gevolge hebhen, welke de behoudslieden voor. eg_ien. ïteeds heeft de minister in zyne memorie van beantwoording er op gewezen, dat het toenemen van de welvaart der inlandsche bevolking haar belastbaar vermogen zal vergrooten. Dit is reeds ééne *aak,die de behoudspartij over het hoofd ziet of opzettelijk niet aanvoert. Maar ten andere neemt zij niet in aanmerking, dat de liberalen er krachtig naar streven om de financiën van het moederland meer en meer onafhankelijk te maken van de Indische bijdragen, opdat, al vloeijen deze minder mild, voor geen financiële bezwaren te vreezen zij. Het is juist dit punt dat deze Eegering bij hare optreding uitdrukkelijk op den voorgrond stelde. De liberalen geven Uaardoor blijk, dat zij voorzigtig te werk gaan en dat zij, wat aan veeene zijde verloren moet gaan, aan den anderen kant trachten te winnen. Waar eene partij dus handelt, verdient zij het wantrouwen met dat men tegen haar tracht op te wekken. Op de Indische begrooting en de valsche gevolgtrekkingen uit eene eigendunkelijke cijfergroepering geput, komen wij nader terug. Eij koninklijk besluit van 15 dezer is bepaald, dat in de gemeente vostefhout eene kamer van koophandel en fabrieken zal worden op- BWigt. De vergaderingen tot het kiezen van de leden der nieuwe kamer worden gehouden in de maand November 1866. Zij treedt in werking met 1 Januarij 1867. Z. M. heeft aan den Heer J. J. C. Biesman Simons eervol ontslag verleend als notaris te dezer stede.(_- een gedeelte onzer vorige oplage gemeld) Z. M. heeft benoemd tot burgem. van Nieuw-Lekkerland Jhr. J. E. A. E. Eom Kraijenhoff, secret, dier gemeente; van Streefkerk H.&apos; Ganthier, secret, dier gemeente, ten einde dit burgemeesterambt gelijktijdig te bekleeden met dat der gemeente Bleskensgraaf; van Boosteren J. Schoolmeesters. — Vergund aan Mr. J. Wertheira, advocaat te Amsterdam en aanMr.H.A.Hartogh, offic. vanjust.bij dearrond.-regtb. te Amsterdam, het aannemen en dragen der versierselen der orde van St. Stanislaus, eerstgemelde van de Sde en laatstgenoemde van ue 2de kl., hun door Z. M. den Keizer aller Eussen geschonken, en öan H. F. E. Dubois, notaris binnen het arrond. Hoorn, zijne standplaats van de gemeente Grootenbroek over te brengen, naar de getaeente Purmerend. — Benoemd tot kantonregter te Tholen Jhr. Mr. J. J, Pompe van Meerdervoort, thans te Sluis. — Eervol ontslagen Mr, W. J. baron d&apos;Ablaing van Giessenburg, als raad-adviseur voor ™« zaken van den adel bij het Departement van Justitie, onder dankbetuiging voor de door hem als zoodanig bewezen diensten en jnet bepaling dat die betrekking zal blijven onvervuld. — Benoemd tot offic. van justitie bij de arrond.-regtbank te Hoorn, Mr. C. Polis-, tot subst.-offic. van just. bij de arrond.-regtbank te Maastricht, Mr. *• W. de Quertenmont; tot subst.-offic. van just. bij de arrond.-restoank te Goes, Mr. J. A. van Hoek. Z. M. heei&apos;t verleend de volgende pensioenen, als aan: J. C. Wagner, generaal-majoor, directeur in de lste artillerie-directie ƒ2400 A. C. Camerlingh, luit.-kol., prov. adj. in Limburg, ƒISOO, onder toekenning van den rang van kol.; C. A. Langguth, idem in Zeeland, ƒ1500; A. A. König, kol., plaats, comm. lste kb te Maastricht ƒ 1800, onder toekenning van den rang van gen.-maj.; J. G. Dusser de Barenne, piajoor, plaats, comm. 3de kl. te Venlo ƒ 1300; J. A. L. von Schmid, »d. te| Bergen op Zoom ƒ 1300; A. L. van Loon, id. aan den Helder ƒ 1300; J. W. Tichler, kol. comm. van het 3de reg. vest.-art. ƒ 1800; F. C. W. Moorrees, luit.-kol. bij het lste reg. vest.-art. ƒ 1500, onder toekenning van den rang van kol.; C. L. von Pfaffenrath von Sonneniels, luit.-kol., dir. der art. stapel-en constructie-magazijnen ƒ 1500 onder toekenning van den rang van kol.; H. T. van Lidth de Jeude, maj., onder-dir. der art. stapel- en constr.-mag. ƒ 1300, het pensioen op diens aanvrage verleend, onder toek. van den rang van luit.-kol — genoemd: Bij den prov. staf: tot luit_ol., den maj.Jhr.E. J. J.a.C Wentholt, prov. adjudant in Groningen en Drenthe-, tot majoor, prov _•&quot; in_Limbur_. den hapt. lste kl. P. F. A. le Cocq d&apos;Armandville, van het 3de reg. inf.; tot majoor prov. adj. in Zeeland, deritm. lste kl. __&gt; . .&apos;, .lde. .&apos; van het 4de reS- arag-5 . den plaatselijken »sai: tot kolonel, plaatselijken commandant lste kl. te Maastricht nen luit.-kol. L. E. Werner, van den staf der artillerie, thans inspect! ver draagbare wapenen; tot majoor, plaats, comm. 3de kl. te Bergen op Zoom, den kapt. lste kl. C. H. L. Quarles de Quarles, van het i . .. inf-; tot maJ°or plaats, comm. 3de kl. te Helder, den kapt. _? _ . Yske&apos; van net 6de re_- inf-&gt; tot majoor plaats, comm. öde kl. te Venlo, den ritm. lste kl. F. L. Eudolph, van het sde reg. arag. — Benoemd bij het wapen der artillerie, bij den staf van het T _- &apos;i.?i-f?en(lraal .. or&apos; directeur der lste artill.-directie, den kol. rièe?&apos;d_ irtm bThS.. V. dien 8. &apos; chef van &quot;et bureau materieel der artll. bij het depart. van oorlog; tot kol., den luit.-kol. O.H. Kuyck van dien slaf comm. der koninkrmilit. academie; tot direct der artill.-, stapel- en constructio-magaz. den luit.-kol. H. van der Meer de Walcheren, comm. van het-corps pontonniers- tot d_chef van het bureau materieel der artill bii _et de mrt&apos; ™„ ___ den kapt lste kl. C. C Cox, T««ii».tkfK^r&amp;_MiSS „_? „•¥ maKln?Pect- der jaagbare wapenen, den C__ fl A. G. Visée, van het corps pontonmers; tot maj./onder-tóeeteur van ¦ de artillerie-stapel- en constructie-magazijnen, den kapt lste kl T I V- Verheye van Sonsbeeck, van dien staf; tot majoor den kant 1r„V1 A. ï. Kn-oop, van het 3de reg, vesting-art., en den&apos;kapt-mtozihin &apos; i art. lste kl. te NijmegenkP. Mol; bij het re?. veld_l„ iftS&apos; 3de kl., naar ouderdom van rang, den lsten luit. W. K. L. van Helden van ven generalen staf; tot lsten luit., naar ouderdom van rang, de 2de luits. r- E. baron Taets van Amerongen en J. G. U. Schoch, beiden van het &apos; _?V&apos; bij het lste reg. vest.-artill.: tot luit.-kol. den maj. C. W.F. ! o_ - „den, van het 2de reg. vest.-artillerie; tot kapt. 3de kl. naar u ..dom van rang, de lste kits, H. J_. Steenberghe, van het corps. ,™ .m?&apos; Knoote, van het reg. veld-artillerie; bij het 2de reg. vest.-Ïj L-,?* mal°or&gt; den kapt. lste kl. E. J. Jacobs, van het reg. veld-artill.; tet lsten luit. naar ouderdom van rang, den 2den luit. H. J. C. Verwey van het corps; bjj het 3de reg. vest.-artill,: tot kol. en comm. van het corps den luit.-kol. Jhr. F. Wttewaal van Stoetwegen, van het reg vest.-art.; tot luit. kol. den majoor J. W. G. Pels Kijcke, van den staf der artill., thans toegevoegd aan den inspecteur van het wapen; tot kapt. 3de klasse (naar ouderdom van rang) de lste luits H. W. van Marie, van den staf van het wapen, thans werkzaam b\] de koninklijke militaire academie en D. H. Cromhout, van net reg, veld-artillerie; bü het reg. rijdende artillerie, tot kol., den iuit.-j.ol. Jhr. L. J. Imdal, comm. van het corps; tot lsten luit; (naar ouderdom yan rang) den 2den luit. S. J. A. de Quertenmont, van het corps; bij het corps pontonniers, tot majoor en comm. van het corps den kapt. lste kl. L. Zeegers Veeckens, van het lste reg. vesting artillerie; tot luit.-kol. bij het wapen, den majoor der artillerie op non-activiteit C. L. F. Koos. Van Wege den minister van koloniën wordt medegedeeld, dat voor ac dienst in Nederl. Indie zijn benoodigd zes onderwijzers, die in liöt bezit zijn van eene der acten, bedoeld bij art. 1 van het kon. besluit dd. 22 Febr. 1865, N°. 128. Zij die geneigd zijn zich als onderwijzer aan &apos;s lands dienst in Ned. Indie te verbinden, kunnen zich tet en met 24 Mei 1866, bij een op zegel geschreven rekest, tot het dept. van koloniën wenden. Verdere bijzonderheden vindt men in de Staatscourant van heden. Naar men verneemt zal de apotheker der 3de klasse H. Eolff van het garnizoen te Nijmegen, tot apotheker der 2de klasse voor het West-Indische leger worden benoemd. Ingevolge aanschrijving zal op Maandag 7 Mei a. s. de sergeant Jansen, van het depot 3de reg. inf., te Bergen-op-Zoom in garnizoen, zich te &apos;s Hage moeten aanmelden tot het afleggen van examen voor 2de luit.-kwartierm., terwijl de serg. Metz, van hetzelfde regiment en depot, later tot het doen vau examen voor administrateur van klesdmg zal worden opgeroepen. Aanbesteed op 20 dezer aan het depart. van binnenl. zaken: Het plaatsen eener rij telegraafpalen langs den Luik—Limburgschen spoorweg tusschen Eindhoven en de Belgische grens bij Borkel en Schaft. Daarvoor waren vier inschrijvings-biljetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer C. J. Ticrhonwer, te Booseudaal, voor ƒ 389.46. Bij het voorkomen van Aziatische cholera te Eotterdam en te Delfshaven meenen de inspecteurs voor het geneeskundig staatstoezigt de heeren geneeskundigen opmerkzaam te moeten maken op het groot gewigt der mededeelingen, die, volgens art. 6 der wet &apos;van 1 Junij 1865 (Stil. N°. 60), regelende de uitoefening der geneeskunst, van hen worden verwacht. Tot het nemen van maatregelen om verbreiding der cholera zoo veel mogelijk tegen te gaan wordt onverwijlde mededeeling, zoowel van de eerst waargenomen gevallen van cholera als van het veelvuldig voorkomen van diarrhoeën, noodzakelijk vereischt. Mededeeling van bijzonderheden omtrent den oorsprong der eerste ge- Vallen wordt van de geneeskundigen dringend verzocht. (Staats-Ct.) Te Eotterdam hebben zich zeven gevallen van cholera voorgedaan. Vier personen zijn aan die ziekte overleden. Het gemeentebestuur heeft maatregelen genomen en bereidt verdere maatregelen voor om de verbreiding zoo veel mogelijk tegen te gaan. Osk te Delfshaven zijn drie personen door die ziekte aangetast. Staats-Ct) Volgens het Verslag over 1865, uitgebragt op de vergadering der Crediet-Vereeniging, den sden dezer alhier gehouden, breidde deze Vereeniging in het afgeloopen jaar zich aanmerkelijk uit, zelfs meer dan in eenig der voorafgaande boekjaren. Het getal leden was op 31 December van de jaren 1853 197 met ƒ 1.110,500 1860 938 « « 5,136,560 1854 393 * « 2,250,780 1861 966 // // 5,581,9)0 \ 1855 652 « ii 3,381,395 1862 1009 « « 6,034,380 ; 1856 806 ii ii 4,207,245 1863 1136 « « 6,924,730 1857 959 u ii 4,803,075 1864 1573 // // 9,730,690 1858 938 u i/ 4,762,805 1865 2250 » //13,040,425 1859 933 // // 4,950,655 In het afgeloopen jaar is de deelneming toegenomen als volgt: niet crediet-trekkend met ƒ 217,000, zij bedroeg ƒ 1,235,500 in blanco &quot; 1,294,100, // // // 5,623,200 op hypotheek /&apos;1,416,475, u u « 4,310,815 // in cassa&apos;s u 11,400, «nu 344,900 * borgtogt.. u 370,760, u u u 1,526,010 Te zamen...ƒ3,309,735. ƒ 13,040,425 In het Collegie van Commissarissen ontstond eene vacature, dewijl i de Heer A. Mendel, die anders in 1867 moest aftreden, ophield lid j der Vereeniging te zijn. Ook de Heer K. Veenstra, lid van den Baad ; van Admissie (aftredende in 1866) verliet de Vereeniging. De rente voor crediet-trekkende leden op eerste hypotheek was gemiddeld bijna SJ, voor de andere bijna 6 pCt., waarbij echter | moet gevoegd worden _ pCt. provisie hij ieder accept, terwijl het i dividend over het gefourneerde kapitaal daartegen te goed komt. De Directie disconteerde voor ƒ 30,228,088.64, dat is ƒ9,409,315.74J meer en verdisconteerde voor ƒ 29,027,283.46, dat is ƒ9,415,195.46 meer dan in 1864. Even als vroeger liep het door dè Vereeniging gedisconteerde papier in den regel drie maanden; zij verdisconteerde i zoowel bij de Nederlandsche Bank, als van tijd tot tijd bij particu- \ liere bankiers, dikwijls op kortere termijnen. De a deposito ontvangen gelden bedroegen ƒ 8,851,466.371 ziinde ƒ2,364,408.17 meer dan in 1864. Het reserve-fonds werd m«t ƒ 28,458.14 vermeerderd. Als baten op de winst- en verlies-rekening komen: de winst op disconto&apos;s, commissien en plaatsverlies. .. ƒ 195,421.06 ontvangst van posten, die vroeger als verlies waren afgeschreven ii 1,466.92 J Je zamen ƒ 196,887.98 De lasten zijn: voor directie en administratie ƒ 12,643.16 u kantoor-onkosten * 8,183.56 u afschrijving al 5 pCt. op het mobilair.»/ 518.37_ . proceskosten » 44.25 . verhezen aan leden * 55,291.94._ tezamen ƒ 76,681.29 zoodat het batig saldo is ƒ 120,206.69_ d. is ƒ 40,455.74 meer dan in 1864. De verhezen werden aan 28 personen geleden; 8 daarvan, bedragende ƒ8,787.35, waren veroorzaakt door onvoldoende opbrengst van verkochte onderpanden; de 20 overige door faillissement of déconfiture ; céa van deze verliezen bedroeg meer dan ƒ 10,000. Het bedrag der verliezen, in 1865 geleden, is ƒ 916.78 hooger dan in 1864; het was in verhouding tot het totaal der deelneming van de crediet-trekkende leden, als 0.47: 100, of, zoo men van die deelneming het gefourneerde 1/10 aftrekt, als 0.52: 100. Deze verhouding is niet ongunstig; in 1864 was zij als 0.69: 100. Uit het saldo der winst- en verlies-rekening genieten de leden 4 pCt. der gefourn. gelden, uitmakende (calculatie?)., ƒ 45,000.— Van.de overige ƒ 75,206.69. ontvangt de Directie 20 pCt ƒ 15,041.33* het reserve-fonds 20 pCt » 15,041.33 J aan de leden komt 60 pCt.., &quot; 45,124.92_ ƒ 75,206.69è tezamen ƒ 120,206.69 J Dus zal het dividend 8 pCt. bedragen. Debit e ure n. balans or 31 december 1865. Crediteuren. In Portefemlle... ƒ 1,845,522.97. Stortingen van Le„f a-t: &quot; .624.69 den ƒ1,304,042.50 Kleine Kas. ... 537.36 J Deposino-Keken.. u 667 262.24 i Diverse Debiteu- Eeserve-Fonds.... u 98,669 49ï ren ¦¦&quot; 524,979.26 Div. Crediteuren.&quot; 36L.90.05 ƒ 2,431,664.29 ƒ 2,431,664.29 Wij hebben voor ons liggen de statuten der Amsterdamse heAlgemeene Onderlinge Vee-Verzekering-Maatschappij onder directie van aen ueer^ D. b. A. Docen, waaraan wij de volgende hoofdpunten Het doel der maatschappij strekt, om door alle deelhebbers eezamentlnk m verhouding tot het door ieder verzekerde het verlies te doen dragen, hetwelk een of ander van hen mogt lijden door runderen, paarden, wolvee en varkens, onverschillig door welke ziekte zulks mogt ziin veroorzaakt. Schade door verwaarloozing veroorzaakt wordt niet vergoed. Paarden en varkens worden alleen verzekerd van landbouwers, die hun overig vee ook in de maatschappij verzekerd hebben. De maatschappij treedt in werking zoodra voor minstens ƒ 600,000 is deelgenomen. Indien het vee mogt worden onteigend geniet de deelhebber de veile uitkeering yan de verzekerde som, doch behoudt de Maatschappij de schadeloosstelling van staatswege toegekend. Van de verzekeringen zullen zgn uitgesloten paarden boven 15, mnderen boven 10 jaar oud; alle vee beneden 3 maanden oud- trekpaarden; dieren, welke niet in volkomen welstand zijn of die zich bevinden of hebben bevonden in eene plaats, waar in de twee laatste maanden eene ziekte heerschte, die zich overplant op de soort van dieren, welke verzekerd zouden worden. Een inleggeld wordt voldaan overeenkomstig het bij den directeur of de agenten aanwezige tarief, welk inleggeld hij het einde der verzekering, op den bepaalden tijwordt teruggegeven. r J De verzekeringen zijn of a. doorloopend of i. voor korteren tijd. Bij de eerste verbindt men zich voor drie jaren, waarbij het aangevangen jaar voor vol wordt gerekend. Wanneer niet zes maanden v°,. het einde van den verzekeringstermijn den directeur vrachtvriie schriftelijke opzegging gedaan is, continueert de verzekering voor 3 jaren en zoo vervolgens. Bij de tweede verbindt men zich voor een bepaald aantal maanden, en er is geene opzegging noodig om de verzekering te doen eindigen. Heden is op de werf Hollandia door de scheepsbouwmeesters Blok en /oon de kiel gelegd voor een clipper schooner brikschip groot p ra. 125 lasten genaamd Stad Oldenzaal, gevoerd zullende worden door kapt. J. Hoogterp, onder directie van de Heeren Hcydeman en Houck alhier. Wij gelooven het publiek eene dienst te bewijzen, door de aan_c_ -.! Ye^S_n op de tentoonstelling welke door het Koninklijk Oudheidkundig _ Genootschap in het lokaal Concordia is geene ud, blechts een klein aantal kunstvrienden hebben er toe medegewerkt&apos; alleen de kabinetten van Willet, Six, Dusseldorp, Guimont — andere&apos; namen zijn ons bij eene eerste oppervlakkige beschouwing niet voorgekomen — schijnen reeds voldoende geweest te zijn om een zeldzamen schat te leveren van goud- en zilverwerken, fayences, majolicaas en ander kostbaar aardewerk. Wij hopen weldra in de gelegenheid te zijn eenige bijzonderheden omtrent deze keurige collectie mede te - deelen: een nader bezoek zal ons daartoe in staat stellen; maar reeds thans vinden wij volkomen vrijheid de industriëlen, vooral onze gouden zilversmeden aan te moedigen deze gelegenheid tot studie niet te verzuimen Wenschelijk pok zoude het zyn, dat de werklieden deze tentoonstelling konden bezoeken; de entreeprijs, ofschoon gering, schrikt velen hunner welligt af; wij hopen dat het bestuur even te stellen01&quot; besluiten v°ol&apos; dezen stand een verlaagd entree vast Gisteren had in eene der zalen van het Paleis voor Volksvlijt alhier de uitreiking plaats der medailles en eervolle vermeldingen toegekend aan Nederlandsche inzenders op de internationale tentoonstelling te Dublin gehouden in het vorige jaar. De Heer Mr. J Messchert van Vollenhoven, als voorzitter van eene commissie in der&quot; tijd gevormd tot bevordering van inzendingen door de Nederlandsche industrieelen op die tentoonstelling, opende de bijeenkomst meteen, toespraak waarin hij de bijzondere onderscheiding schetste welke aan de Nederlandsche nijverheid te Dublin was tl beurt gevallen aangezien de helft der inzendingen bekroond waren, welke eunsti. verhouding veor de inzenders van geen ander land was waargenomen. Hij wees er op, dat allen die belang stellen in den roem der Nederlandsche nijverheid aan de industriëlen, die hadden ingezonden dankbaar moesten zijn voor de wijze waarop zij dien in den vreemde hadden gehandhaafd. Na de uitreiking van 30 medailles en 13 getuigschriften van eervolle vermelding (bijna alle bekroonden waren opgekomen) rigtte hij het woord tot den Heer Charles Be issevain, die als commissaris voor Nederland de belangen der inzenders te Dublin had behartigd. Hii zeide hem dank voor de vele en goede diensten, welke hij geheel belangloos had bewezen aan de Nederlandsche nijverheid en niet het minste voor de wijze, waarop hij de taak der commissie had waargenomen en een goeden uitslag aan hare pogingen had verzekerd. Deze woorden werden beantwoord door den Heer S. van Deventer HAz., fabriekant te Zwolle, die uit naam der overige industriëlen de commissie dank zeide voor hare moeite en in het bijzonder den Heer Boissevain, voor hetgeen hij in het belang der Nederlandsche nijverheid had verngt. Hij verzocht hem als blijk van de dankbaarheid der inzenders, te willen aannemen een zilveren inktkoker vervaardigd in de fabriek van den Heer van Kempen, te Voorschoten Met den Heer Messchert van Vollenhoven waren de Heeren Dr S Sarphati, Mr. C. E. Vaillant en W. J. Hofdijk, als leden der commissie tegenwoordig, De Kamper Courant deelt den tekst mede van een adres, door den hoogleeraar J. van Vloten te Deventer aan den minister van binnenlandsche zaken gerigt, waarin de wensch wordt uitgedrukt, dat de minister het wetsontwerp op de schutterijen terug neme en in verhand met de bestaande of eventueel te wijzigen militiewet zóó inrigte, &quot;dat ons de naauwste aaneensluiting eener in alle opzigten verbeterde militie en schutterij, met voortdurende deelneming van alle daartoe van nature en leeftijd geschikte Nederlanders, aan eene krijgsmagt helpe, ten allen tijde gereed en bekwaam om den indringenden vijand buiten de grenzen te werpen.&quot; De hoogleeraar wenscht tot dat doel de benoeming eener commissie van deskundigen. Voorts wordt nog in het adres de wensch uitgedrukt, dat de minister aan de inspecteurs voor het middelbaar onderwijs aanbevele het door de wet voorgeschreven onderrigt in de gymnastiek aan de avond-zoowel als dagscholen zóó in te rigten, dat de oefeningen in den wapenhandel het hoofdbestanddeel daarvan uitmaken. Uit Athene wordt aan de N_ E- Ct. het volgende gemeld: &quot;Den lOden April jl. is Zr. Ms. stoomfregat Adolf Hertog van Nassau in de haven van Athene, den zoogenaamden Pyraeus, te midden van een tiental oorlogachepen van verschillende natiën, ten anker gekomen, en wel op eene wijze, die met reden de algemeene goedkeuring en bewondering van de vreemde oorlogschepen moet verwerven &quot;Juist vierde men den verjaardag van Griekenlands onafhankeliikln-d, ter eere waarvan de ter reede liggende scher,». _T_„ J den &apos;wal volksfeesten plaats hadden, terwijl „___ l _£__&apos;„. aan het hof van Koning George werd se_L _ J °nds een b„ illuminatie van verschiFlende openWm W___ _ neVeDS d&quot; onderscheiden plaatsen feestvuren zag on „teken gouwen, °P meftadmS _¥!Ln?* &gt;, ten anker «komen, had men des avonds reeds de nitnoodiging ontvangen te. he. bijwonen yan liet bal ten hos.» van-Welk uitnoodiging „oor het etat-major gebruik werd gemaakt. Het êtat-major genoot de eer bij die gelegenheid te narden voorgesteld aan Z. Si. den Koning, die zich met den commandant en eenige officieren minzaam onderhield. &quot;Het voornemen bestaat, om tot den 17den e. k. in deu Pyraeus te blijven, daarna, tot het volbrengen van de v.oïgeschïeven o.efem&apos;_. !,_ eXeroitien in het vuur, eenige dagen te vertoeven in de nabijheid van een n_et ver vau den Pyraeüs verwijderd eilandje, en Vervolgens naar Napels te vertrekken;*</p>
	<p>s GE&gt;_ vI_NHAGE, 20 April. Men verneemt, dat fi. M. de Koningin VOOiT&apos; „ens is omstreeks de helft der volgende maand Hür. zomerveïolijf het Huis ten Bosch te betrekken. — Men wil weten, dat HH. XX. HH. Prins en Prinses Hendrik reeds in het begin der volgende maand naar Soestdijk zullen vertrekken.</p>
	<p>_— Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden heeft het eere-voorkïtteïschap aangenomen der zeilvereeniging Sneek, Het provinciaal geregtshof in Zuid-Holland heeft heden uitspraak gedaan in zake Daniol de Vos, beschuldigd van moedwillifen doodslag. Het hof, overwegende dat het niet de overtuiging eeft gekregen, dat het overlijden van den broeder des beschuldigden het gevolg is geweest van de dooi- den laatsten aan ïiern toëgel&apos;A-ag&apos;tê halswonde eu dus hier geen doodslag is gepleegd; dat &amp;_•» tu_hen wettig en overtuigend is_bewezen, dat de beschuldigde op &apos;den lsten Januarij 1866 zijn broeder moedwillig mot een mes aan de keel nabij het strottenhoofd heeft verwond; verder dat het niet is bewezen, dat het toebrengen van die steek is geprovoceerd, of dat de kwetsuur begVepcn is&apos;onder de gevallen van. werkelyken nood^ dwang, heeft dienovereenkomstig dc Vos vrijgesproken van moedwilligen doodslag-, hem schuldig verklaard aan het moedwillig toebreufen van kwetsuren, waaruit geenerlei ziekte of beletsel van te weren van meer dan 20 dagen ls ontstaan, en hem te dier zake veroordeeld tot eene correctionele gevangenisstraf voor den tijd van 2jaren en iv eone g.ldboete van ƒ 100. &apos; EOTTEEDAM, 20 April. Wij zijn thans in el. t te „Unnen berigten, dat het plan, om aan den hoek Van deh Binnenweg en Cingel een nieuwen schouwburg te bouwen, .11 heeft opgelost in een ander plan van nog veel grootereh omvang. De bijzonderheden, die ons daaromtrent zijn medegedeeld, h.oeten wij achterhouden tot dat de taak tot meerdere rijpheid zal zijn gekomen. Voor heden gelooven wij niet te verte gaan, wanneer wij vermelden, dat het in de bedoeling ligt den - Hieuwen schouwburg midden in de stad te bouwen op zóó uitgebreide schaal, dat hij 4000 personen zal kunnen bevatten. Een aantal onzer aanzienlijkste ingezetenen staat aan het hoofd dezer onderneming. Meer dan waarschijnlijk zal de tegenwoordige schouwburg aan den Coolcmgel, na de tot stand koming van he. nieuwe plan, *!K_. W *¦ . h „-&quot;EN, 21 April. Heden is alhier, na verdediging vanStellin._, tot doctor in dc regten bevorderd de Heer F. A. de Graaff, geb&gt; f e. Gorinchem.</p>
	<p>* &apos;s HEETOGENBOSGH, 20 April. Ter Versterking van de lija van afsluiting tegen vee-invoer uit andere provinciën , zijn twee nieuwe detachementen, elk samengesteld uit twee marechaussees, geplaatst te Alem en te Bokhoven.</p>
</text>
