<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__I_TI_JMMB„PPIJ. Aan de AANDEELHOUDERS wordt medegedeeld, dat als dividend over 1865 wordt uitbetaald : Op de aandeelen 1101—2200 ƒ 16 per heel aandeel (coupon G zwart) «n ƒ 8 per half aandeel (coupon G blaauw); Öp de aandeelen I—lloo ./ 6 per heel aandeel (coupon 6 zwart) en ƒ3 per half aandeel (coupon 6 blaauw). De betaling geschiedt van heden af ten kantore van den Heer J. VAN DEVENTER H.Az., Thesaurier der Maatschappij, te Zwolle ; alsmede tot ultimo Mei e. k., bij de Associatie-Cassa te Amsterdam, de Heeren S.H. VAN GRONINGEN, te Deventer en DIKKERS &amp; C., te Almelo. Zwolle, 10 April 1866. De Raad van Administratie: E. J. A. VAN BI.ILANDT, Voorzitter. (9318) L. HERTZVELD, Secretaris. Men VERLANGT in eene Apotheek en Droogistwinkel: een JONG MENSCH, voor het Winkel- en Loopwerk en ter verdere opleiding. Degenen, die in dusdanige betrekking zijn geweest, zullen «le voorkeur nebben. Adres&quot; franco, ouder lett. A., bij de Boekhandelaars de Wed. L. VAN HULST es ZOON, Wijde Kapelsteeg, bij het Rokin, E 131. (9659) __ TILKIHENTION „G0., FABRIKANTEN VAN STOOVi- EN ANDERE WERKTUIGEN , LONGDOZ-LUIK, bevelen zich aan voor STOOM- en HANDBAGGERMOLENS, LOC©_OBIEI.EI_,CEKTRI-IJGAALPOMPEN,MORTEL MOLENS, ROLLENDE KRANEN, enz. (6359) El BANKBILJET VAN BWfflö GDLMW. Oorspronkelijk Blijspel met Z; _iq, in 2 Bedrijve i BOOR A. RUYSCH. Bekroond door de Koninklijke Maatschappij van Letterkunde: Het Nederlandsch Taaiverbond, te Antwerpen. DERDE DRUK. Prijs 70 CENTS. (9801) Uitgave van G. THEOD. BüM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. VOOIUAAHS-KOEMAUKT TE HOORN. .]S^||js=sgssg&amp; Burgemeester en Wethouders van Hoorn _$ „Kis brengen ter konnisse van de belanghebbenden, &quot;&quot;Tralj^Kl ..dat do GROOTE VOORJIAAKS-liOE_2 J_ **BARK.T, dit jaar invallende op Maandag den »_MMiCiiWt_.i&apos;Hi_ -&amp; 30sten April aanstaande, VOORTGANG zal. hebben. Burgemeester en Wethouders voornoemd, Hoorn, W. c. Ji. DE VICO, 13_ April 1866. (9392) G.p. BAST, Secret. Jkjtèk Passage naar PAI&gt;A_IG Kali wordt aangeboden per het snelzeilend gekoperd Nederl. ««^_§f- BIBRSCHIP AIiMEEtO , _&apos;__W_. R. P: TJEBBES. doorzien van zeer doelmatige inrigtingen; *jjn^« J*reids met eene j^müie gecontracteerd; zal vermoedelijk ULTIMO MEI worden ta _. _3*_d«ie Cargadoors HOYMAN en SCHUURMAN of de Wed. JAN yA3sf WESEjf EN ZQON, te Amsterdam, (9607)</p>
</text>
