<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HORRITJES, IJZERGAAS ES KOPERGAAS. «. U. SÏELLIIf_f, BOOMMARKT F 94, beeft weder ruimen voorraad IJZER- en ÜOPERGAAï. in alle breedten en kleuren, zoowel elfen Groen , Blaauw ¦, Wit, Grijs als met Landschappen of met Mousseline dessins beschilderd. Gewone HORRETJES en Gefigureerde dito&apos;s zyn in vo.rraad of worden ten spoedigste in alle grootten f ert-aardigd, evenzoo alle andere Artikelen van IJzer en Kopergaas, als: GELD-, MESSEN-. SLEUTEL-, LUIJER- en LEPELMANDJES , ZEEFTEN , ZEEFTLEPELS, THEEBOLLETJES, VLIEGENDÈKSËLS, enz. (9843) te a ïtlïo wu Tegen 1 Mei wordt gevraagd als JONGSTE BEDIENDE op Se_-Administratief Kantoor een ACTIEF JONGMENSCH, niet «Kneden de 18 Jaar. Brieven franco onder Letter A. K. aan het fureau Handelsblad&apos;, met opgave van Leeftijd, tegenwoordige Betrekking en verlangd wordend Salaris. (995&amp;) BUIS M_T¥l_JfflJJÜlß__ 1257 .i__,Pulke PavtÜ Valeneia en Palermo CHINA _ APPEJEW HEDEN ontvangen bijzonner Kleurig, Fijn eh goei, Welke ook bij de Heele en Halve lust tot BILLIJKE P____EN verkocht wordenvan Puike Franscke &apos;èn Dititsölie NIEUWE NOTEN zijn wij Veorz.cn-, _ BrieVon Froa üo. (9972) ƒ Ï^BELOO-_ÏM7 aan degene die een F .&lt;.«_&gt;;.; Mail, gezond en sterk van gestel, 45jaren oud, eeue BETREÜÜING kan bezorgen, van f 7 a 8 per week, hetzij aan het Paleis voor Volksvlijt, aan het Spoor of Portier aan een of ander (jesticnt of Fabriek of als Öjózigter over Gebouwen-. Adres met -raneo Briefjes onder LettGi O. Bureau Jltadellbladi flÖOOS) LOGEMENT EN KOFFIJHUIS. Wegens gevorderden leeftijd, wordt tegen billijken prijs TE KOOP gepresenteerd: Een fatsoenlijk LOGEMENT en KOfTIJHIJIfc * voorzien van elf zoo goed als nieuwe Bedden met toebshooïen en nette Inventaris,welke een ruim bestaan oplevert, gelegen aan den Buitenkant bn de N. S. Herberg. Het Huis Vooi&apos; een matigen p_js Te Huur. Adres Franco, Lett. S. V. E. Bureau Handelsblad,&apos; (!.Öüo7) Aan de Schuldeischers in het FallHsement van E; SCHAAP wordt bekend gemaakt, dat op Vrijdag 4 Mei aanstaande, des Namidda. s fen een ure, in het Locaal van de Ebrste Kamer dei- Arrondissei „ehts- Kegtbank alhier eene nadere Vergadering zal gehouden Worden om te beraadslageh over het voorgesteld, aceoord. Tevens zal er dan nog gelegenheid zijn tot verificatie van schuldvorderingen. Amsterdam, 20 April 1866. De Curator, _ *9865) Mr. J. A. N.TRAVAGLINO. FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondi.sehients-Regtbank te Amsterdam, Tweede £*&quot;!«„JTa&quot; «Jen Achttienden April 1800 „es en Zesti», is JO _A . CHRISTIAAN BOHMËBS, Van beroep Winkelier intrüideniel-s en *.offlenys waren, wonende in de lange Koningstraat, O 196 lte Amsterdam, verklaard ih «taat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van het.elve op den Zestienden April ISOO Zes en Zes- Si. _-f S&quot;oem&apos;ü? Tan den Edel Achtbaren Heer Mr. A. VAN EYK »i_tVELß&apos;lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris; en van Mr. L. H. POVEL, Advocaat, tot Curator. «»» a _s worden de Schuldeischers opgeroepen, om te verschijnen «P de Eerste Bijeenkomst ter verificatie hunner Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag, den Tweeden Mei 1800 Zes «n Vestig, des voormiddags ten Tien ure, in het locaal der Tweede fi-amer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; terwijl de octtuideischers worden verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen minstens Vijl dagen bevorens in te leveren bij den Öndergetce-ende, op de Heerengracht bij de Leliegracht, LL 147, te Amsterdam, /n _, .DAM&apos;I9 Almi 18G6- De Curator in het Faillissement, (9791&gt; _ t. H. POVEL. HBMl__riïÏ€j.l_Tl_fÖ. De Directeuren der eerste NEDERLANDSCHE MAATSCHAWi. iot vevhiu-mg van Stoom- en andere Werktuigen, geve .igd te Ammeiaam goedgekeurd bij Koninklijk besluit van 23 December 1865, neDDen dt eer HH. Aandeelhouders Uit te noodigen tot het houden eener AIfiEMEENE VERG „BERING op baandag 30 Apill, ier plaata als bij circulaire missive is vermeld. (Ö862) M*aseës poof* tWoMmwlÉ&apos;ii. 01 NBARE VERKOOPING van BLOEMEN Cn T_*NSIE«Ai -EN oi Maandag 23 April 1*66, des Voormiddags lOUre. (9911) &apos;r«_4_öö___f_^is_tt ¦ , INTIERSGR,VCHT, NN 70 Reeft ..;i cc: zijn geachte Begunstigers zoo wel binnen als buiten \_f_. u. dat hij zijne ZIJDEN- EN WOLLENw_ EB ,primo Mei e- k-KWITEERT, erkentelijk V &apos; nem ruim 2i laron geschonken. A»BTBHDA_i_I April 1866, (9741) , M«? -IAND van fatsoenlijken stand, middelbaren «eltna o . bekend zijnde met LEVENSVERZEÏiE«UJIf,_ rvulluig van eene Betrekking waaraan veel reizen 1. er oordcelen van deze betrekking zijn geëvenrerJSd imalleden daartoe gevorderd. Aanbiedingen Sor?ei ¦ met franco Brieven onder Lett. K. P., bij&apos; de foe.k&apos;i CHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, l_L4r- (9647) Tot owigtii? eener HANDEL- en COMMISSIEZAAK, zoekt P*__!&apos;: lekend en vele relatien bezittende een COM- W *&apos;**&apos; *&apos;•¦ deü beschaafden stand, die bij eenig kapitaal ook «»t tot Reiz« heeft. Hiertoe inclinerende vervoege zich met _v _ d „ weckende brieven onder letter W., bij&apos; J. H, eh G. VAJN „.ETERE., Boekverkoopers, Hartenstraat, XX 601, to Amsterdam. (9GQ6) DE GIEDIET-VEEEEireiMG &quot; Beemt GEI.DI.-s a DEPOSITO, die dagelijks geheel of gedeeltelij) jn mits één dag te voren opgevraagd, tegen eene Rente rai Amstbkdam, V April 1866. (9851)</p>
</text>
