<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 H. TH. C. HELLINGS, te Anisterdam, zal Maandag den 30sten April e.k., des middags ten 12 ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen: EENE PAETIJ VAN 146,OOOstaks_|jneHavaiiaSigareii. ! Alhier aangevoerd via Antwerpen per het Schip S.-INTA ANNA, ¦ Kapitein BAEINA en via Havre per Se tSctiip./- „JMffiïïl.BMdie bij notitie worden aangewezen en Vrijdag en Zaturdag vóór en op den verkoopdag te zien zijn in het Entrepotdok, Bste Afdéeling, 2de Zolder. Notitien en onderrigt te bekomen bij de Makelaars in Tabak. (9892) 1 Door toevallige omstandigheden wordt op een der beste standen van Haarlem ter overname aangeboden eene Welbeklante TABAK.S»» en SïftARENAF-&apos;AIRE, met complete inventaris. Het Huis voor een matigen prijs te huur. Informatien zijn te bekomen bij dep Heer J. M. HENGEVELD, Makelaar in Tabak te Amsterdam. (98 . 1 BOEKHOUDER. Dagelijks voor Kooplieden en Particulieren werkzaam, biedt zich voor de Namiddagen aan. Adres, onder letter L., bij de Kantoorboekverkoopers E. C. LEPPEE „ ZOON, Bokin^EJ69. (9715) . ¦ SP_Ï„ 1. UJ_-Ï„B„I1_. De Ondergeteekende heeft de eer het Geachte Publiek en Begunstigers tè berigten, dat ik ontvangen heb eene groote sortering I. VALE LIJSTEN met Goude inlegranden, tegen ongekend lage prijzen, Schilderijen met Goude Lijsten, welke met water afgenomen „unnen worden, a 75 Cents , fijne Politour- en Goudlijsten voor Spiegels , Platen, Schilderstukken en Teekeningen tegen spotprijs; oude Lijsten worden nieuw verguld, Spiegels en Spiegelglas buitengewoon goedkoop. Komt, ziet en overtuigt u. Voor alle soorten wordt ingestaan, dat zij goed met water kunnen afgenomen worden; inzetten kosteloos. F. .8. WINTER. i (9903) Halsteeg bij den Voorburgwal, N°. 247. . . VCOR PAS „MERS lf GOEDERE!! r&apos;•»,_,. „V,-iggen te Amsterdam in lading, om ten spoedigste te wor, ___ „_vt:[en goëxpedieerd: 1 Maar Batavia en Samarang,&apos; het snelzeilend CLIPPER. _;M_H__CIUP AMA m SOPHIA, Kapitein P. HOEKSTRA. EN Kaar Batavia en Soerabaya het snelzeilend CLIPPER-BAÏSKSCIHP GEHARD PIETER SERVATIUS, Kapitein J. BECKERTNG. Beide lste Klasse Schepen, zeer gunstig in de Passagiersvaart bekend, zijn voorzien van doelmatige inrigtingen en comfortabele hutten en waarborgen daardoor den Passagiers een hoogst aangenamen overtogt. Op iederen bodem zal een geëxamineerd Scheepsdoctor de reis medemaken, terwijl zich insgelijks eene melkgevende Koe aan boord zal bevinden. _ &apos; ___„__ &apos; . &apos; „ Adres de Beeders F. U. H. KLIGLK en C°., of de Cargadoors HOYMAN en SCHUUBMAN. (9665)</p>
</text>
