<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4,4 i en SudtSly potl-cek-Obli gatieii* RENTEBETALING. Het Bestuur van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat de COUPONS van hare Schuldbrieven, vervallende 1 Der cember 1865, betaald zullen worden op Vrijdag 1 December aanst. en volgende Werkdagen te Amsterdam ten Kantore van de Ontvang en Betaalkos. . Alkmaar „uu den Heer Corns. Johs. de Lange. &apos;, Arnhem « u tt de Heeren E. C. Engelberts en C°. Assen « »..&apos;¦» den Heer E. A. Smidt. Breda &quot; It » « 3. Reijnders. Dordrecht &apos; v „ u de Heeren Stoop en Rens. &apos;sGravenhage uu „ « Scheurleer en Zonen. , Groningen u « „ . r Mesdag en Zonen. 5 Haarlem &quot; tt « den Heer G. W. Bannier. &apos;s Hertogenbosch « tt it « F. van Lanschot. . Leeuwarden «uu u A. Gratama. Leiden » « « de Heeren A. L. Reimeriuger _ Zonen. Middelburg &apos; « « den Heer B. A. Fokker. . Rotterdam u u u de Heeren H. C. Voorhoeve en C°. • Tiel * « « den Heer Z. dc Jongh. 1 Utrceht // // // de Heeren van Schermbeek en van Hall. Zwolle &apos;/ n „ de Heeren A. van Deventer en Zonen. Amstebdam, November 1865. (26125) : ~ NED. RHIJN-SPOORWEG. i De DIRECTDS berigt, dat met 15 dezer op de Stations Amsterdam, i Rotterdam, Utrecht en Arnhem RETOURBILLETTEN 3de Klasso &apos;, worden uitgegeven: Via Oberhauson naar Dusseldorp , Deutz en Keulen en Via Cleve naar Goch, Kevelaar, Geldern, Kempen, Crefeld,Neuss i en Keulen, allen geldig gedurende 5 Dagen. Utbecht , 14 November 1865. DE DIRECTIE. (26150) i P. L. POSTHUMUS, Makelaar, zal op DINGSDAG 21 NO; VEMBER 1565 en volgende dagen, in het Lokaal voor Publieke Verköopingen door Notarissen, genaamd: I MET ölliM HEEREN LOGEMENT, i ten overstaan van de Notarissen COMMELIN &amp; AMIJA EESSER, • verkoopen: Sieraden met schitterende rozen en brillanten bezet, Horologien, Goud- en Zilverwerk en andere Kostbaarheden; zeer oud gekleurd Oost-Indisch, Fransch Porseleinen en Engelsche aarden TA~ i ffiL- EN DESSERTSERVIEZEN, oud Japansche Porseleinen, 1 fijne Lijnwaden, vele kostelijke Bedden met toebehooren, Zijden en Wollen Damasten Meubelgordijnen, kapitale Brusselsehe, Doornlksche en Schotsche Tapijten, fraaije Spiegels, staando Horologien, antieke en moderne Pendules, vergulde&quot;en bronzen Vestibule- en Schoorsteencandelabrcs, levensgroote bronzen BUSTE, marmeren HINDER&quot;, - • BUSTE , Ornementen, Lichtkroonen , Branches , sterk töongevende. Pianino en uitmuntende Piano&apos;s, Garnituren van Wit met Goud gelakte en Mahoniehouten Canapé&apos;s en Stoelen met wollen Damast, Zijde en gekleurde Trijp bekleed, vele en velerlei magnifiqne MEUBELEN, Kantooriessenaars, Brandkasten, Kerfbanken, Verfmolen, IJzeren Tuinbanken, BILJI_RT met toebehooren, Moderne HAARDEN, KAGCHELS en H.OOR-ORNUIZEN , Koperwerk, eenige Boeken, enz., waaronder voorkomt de INBOEDEL, nagelaten door wijlen Mevrouw G. IH. VAN DORSTEN ? Weduwe den Heer B. S. SWAAN, en de INBOEDEL uit de onder voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van wijlen den Heer E. R. DE BO_R. De CATALOGUS is te verkregen aan bovengenoemd Lokaal, alwaar de goederen twee dagen vóór de Veiling voor een ieder te bezigtigen zijn. ¦ _^ (26151) D. F. STIEVEN, L. HARTGERINK R.Wz., G. VAN LEUR en J. C. NEUMANN, Makelaars, znllen op Maandag 18 December 1865^ des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jb., presentoren te verkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, ONDERHUIS en ERVE, in de Kerkstraat bjj de Leidschegracht, JJ 298. N°. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, BOVEN» HUIS met TUIN en ERVE, in de Kerkstraat bij de Leidschegracht, •J J Z&lt;Jii- De beide Perceelen znllen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna gezamentlijk in afslag worden gebragt. Te bezigtigen des Maansdags en Woensdags van 1 tot 3 Uur, op vertoon van een Toegangsbewijs door een der bovengemelde Makelaar» onderteekend. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen Vier Dagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris, op het &apos;s Gravelandsche Veer. (26112) ~ PETTENMAKERS, tegen het Hoogste Loon per stak en Vost Werk worden Gevraagd, hun vak meester, en PETTENM AAHSTERS, vlug en net kunnende werken. Adres in persoon of franco brieven, onder de letters P. P. bij den Boekh. A. F. G. VAN DIEREN, te Grave. (26140- Men verlangt ten spoedigste eene BURGER JIUFVROUW, van &apos; de P. G., tusschen de 30 en 40jaren, om eenige uren des daags ineen» TAPPERIJ te adsisteren en met de Wasch en het Naaijen te kunnen omgaan. Hiertoe inclinerenden adresseren zich franco aan het Bureau Handelsblad, onder letter» V. L. . (26139)</p>
</text>
