<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-^¦^.-.- —¦ ¦¦ m-~~— — ¦ - ¦ -- - -J --— -^.. ¦ . ~- ¦ &quot;TT VERIEICATfK. De tweede verificatie der schuldvorderingen iv het hiühsscuteat van GEERT DIJKHUIS, Stoffenverwer !&lt;• rjittmngen, zal plaats hebben op Maandag 27 November 1565, des vorm 11 utii : in da audiëntiezaal van de Arrondissetnents-Begthiink &lt;»¦¦ Groningen . in da Oude Boiorlngcatimit. Alle bekende &apos;&apos;ii 01 Bchult}eisdi«a in gezegd faillisremen. worden niitëdion opgeroepen, om aldaar in Persoon of bij behoorlijk govolmagtigdo te verschijnen, ten einde hunne schuldvorderingen io doen verifiëren. &gt;s. M. S. DB EANITZ, (26133) Curator Uit een Exploit, door den Orulergeteekende, Deurwaarder bfj de Arrondissements^-Eegtbank te Amsterdam, den Dor tienden November 1865 gedaan, blijkt, dat ten verzoeke van JOHN MEEK, Koopman, wonende te Liverpool, edoch tan doze woonplaats gekozen hebbende te Amsterdam, ten Kantore vnn den Procureur Mr. E. J. ASSER ,op den Singel bij de Vijzelstraat, die in deze ui» zoodanig voor den retjnirant blijft occuperen, aan .Schipper V. KL&apos;LOW, voemiue usA, schip genaamd J?OJtAfOSA , wisjDs tegenwoordige woonplaats onbekend is , op de wijze by de Wet bepaald, i« botcni.eri&apos;l Ar. Namen en Woonplaatseu der getuigen div de requirant ter voldoening aan het Vonnis der Arrondissements-Regthank te Amsterdam, la dato 10 Mei 1865 uitgesproken , in verband niet de nadere beschikking derzelve Begtbank, de dato f&gt; September 1865, tot voortzetting van hel getuigenverhoor bereids heelt doen of nog zul doen dagvanrdc», met aanzegging, dat het bij het voormelde Vonui- en beschikking bovole tuigenverhoor zal voortgezet worden op Donderdag 7 December 1*55, des Voormiddags Elf Urn . voor de Arroniii-iyaiiiuntï-ftugtbank te Amsterdam (Tweede Kamer) , in bel Paleis v»u Justitie , op de Prinsuugracht hij de Leidsehestniat aldaar, en «lat liutzclve zoowel in tegenwoordigheid ab bij afwezigheid des gerctiutrceida zal plaats hebben. (26142) B. PARBET.</p>
</text>
