<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARUS, Maandag 13 November.</title>
	<p>Heden wordt te Compiègne eene groote jagtpartij gehouden. De nuntius heeft nog geene uitnoodiging ontvangen om zich naar het keizerlijk lustverblijf te begeven. Hij zal waarschijnlijk onder de gasten eener volgende reeks behooren. De feesten aan de genoodigden vau de derde reeks te geven, zullen het luisterrijkst zijn, vermits men alsdan den Koning en de Koningin van Portugal te Compiègne verwacht. — De Keizer heeft bij notarieel contract aan.Prinses Anna Murat, een bruidschat geschonken van twee millioén francs. — Volgens sommigen zal de zitting van het Wetgevend Ligchaam den sden Januarij worden geopend; anderen beweren echter, dat die opening eerst den 15den derzelfde maand zal plaats hebben; dit laatste schijnt het minst waarschijnlijk te zijn. — Men verzekert, dat de algemeene raden van Algerie eerlang tot eene buitengewone zitting zullen worden opgeroepen, om hun oordeel uit te spreken over den bekenden brief des Keizers betreffende die kolonie. Deze collegien zijn thans de eenige vertegenwoordigers der kolonie. Het berigt vereischt echter allezins bevestiging. — Algemeen heeft men gemeend, dat het denkbeeld eener tentoonstelling van intellectuele voortbrengselen, waarvan de minister van onderwijs in zijne redevoering bij de uitreiking der prijzen aan de leerlingen der lycea melding maakte, geen gevolg zou hebben. Niemand dacht er dan ook meer aan. Heden echter bevat de Moniteur een rapport van den Heer Duruy te dier zake. Het plan, gelijk bet in de rede des ministers werd ontwikkeld , zal eensdeels omvatten eene internationale tentoonstelling van schriften van leerlingen aan gymnasia, lycea en dergelijke scholen, bestaande in Latijusche verzen, Grieksehe themata, enz., anderdeels eene tentoonstelling van voortbrengselen, welke een overzigt kunnen geven van den vooruitgang der letterkunde en wetenschap in elk land gedurende de laatste twintig jaren. In het rapport is evenwel alleen sprake van dit laatste. De Prins Metternich wordt heden of uiterlijk morgen hier verwacht. Zoodra hij zal zijn teruggekeerd zullen, de onderhandelingen over het Oostenrijksch-Fransche handelsverdrag met ijver worden hervat; de twee commissarissen, die te Weenen de belangen van Frankrijk zullen vertegenwoordigen, zijn de HH. Herbert en Ozesme. — De lijkdienst voor den Heer Dupin heeft in de kerk Ste. Clotilde, plaats gehad. De slippen van het rouwkleed werden gedragen door de Heeren Baroche, Delangle, Raynal es Nisard. — De beroemde heelmeester van het hotel Dieu, Jobert de Lambalie, is voor de wetenschap verloren. Vier dagen geleden is hij door een aanval van krankzinnigheid aangetast en naar een gesticht overgebragt. — Op de beurs was heden het gerucht in omloop dat Oostenrijk aan den Paus het behoud zijner wereldlijke magt heeft gewaarborgd. — De Constitutionnel meldt, dat Engeland en eenige andere mogendheden gezanten bij den Senaat van ïrankfort hebben benoemd, waarschijnlijk om aan de vrije stad eenigen steun te geven tegen de bedreigingen uit Berlijn. — De raad van toezigt van den Constitutionnel heeft gisteren het ontslag ontvangen van den Heer Granügudlot als directeur-gérant van het blad en in zijne plaats benoemd den tleer Gibiat, mede-gerant vanden Constitutionnel. ¦_ .__ _. . — Een onbekende, men zegt dat het de Duitsche bankier H. is, heeft aan de instellingen van weldadigheid ter dezer stede 12,000 frs. geschonken. — Er is sprake van om ter dezer stede eene nieuwe straat aan te leggen, loopende in regte lijn van het iheatre Francais naar de niéuwe opera. Aan die straat zal de naam gegeven werden van Rue de 1 __- pératrice. — Men meldt het overlijden van den prins de Costelcicala, hertog van Calvello, luitenant-generaal, ood-ambassadenr van den Koning van Napels, oud-Onderkoning van Sicilië. — De Opinion Nationale wijst met vreugde op de aanmerkelijke vermindering in de opbrengst van den I-etruspenning te Rome. In September bedroeg die slechts 425 Romeinsche kroonen, in October nog minder en het blad vindt dit zeer weinig in eene eeuw als deze, waarin alle gevoelens naar hunne geldswaarde gesenat worden — Naauwelijks, zegt het Napelsche blad fïtaUa,, zijn de Fransche troepen ten deele uit de provinciën Velletr* en Frosinone teruggetrokken of de bende van Euoco heeft zich daar op nieuw vertoond, en van het Bourbonsche comité te Rome bijstand in wapenen ontvangen, hetwelk voor die ongelukkige provinciën zeer te betreuren is . — Uit Jokohama wordt aan den Moniteur geschreven dat op devertoogen van den Franschen gezant te Jeddo-, de Japansche regering ; aUe beperkingen heeft opgeheven, welken den handel in zijwormencijeren belemmerden. Dit product is aan andere goederen gelijk gesteld len de uitvoer mag met worden verhinderd. B ¦* 6</p>
</text>
