<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I_______Hö-__asaH^ 40-JABIC.E ECHTVERFKNIGING VAN I A. VLIEGER A. DUITS. 1 Hunne dankbare Kinderen, Behuwd- en jg Kleinkinderen. §5 Amsierdam, 8 Juuij 1868. (14813) B &apos;^I^M^mfvMxESÏBeWQ&apos;VAÏf , PIETER BARENDSEN EN &apos; BERENDINA LANGE. Amsiekdam , 8 Junij 1868. . (14913) Hunne dankbare Kinderen en Behuwdkinderen. 25-JABIQ_^CHTVËËEÊNIGING VAN ] JOANNES BRUGMAN] EN CATHARINA EGGERS. Amsterdam, 7 Junij 1863. _. (14830) Hunne dankbare Kinderen. 25-JAEIGE ECHTVEHE SKIGING VAN MANUS BRINKBOER ( EU WILHELMINA JOHANNA MARIA EGGELTE. Hunne dankbare Kinderen en Bel.uivdzoon. ] . Amsterdam, 7 Junij 1868. (14a30&gt; , Getrouwd? L. G. H. BONKINK j MET ] H. H. C. FOCKEN. 1 . AfcstiS&amp;DAM, 4 Junij 18ES. (t4BSB) j Getrouwd: G. M. BLANKENHEIJM, ] van Rotterdam, Ut.? echt . Ml-1 j 1 Junij 1868. I. J. M. ROBERT. (14842) Getrouwd: D. HENNIPMAN, van Loosdrecht, ] MET ! W. A. J. VAN DUIJKEREN. J _ Weesp, 4 Juuij 1868. (14851) j Bevallen van een_W-VH. E. LÖIZ, geliefde Echtge- &lt; noote vau _ E. LEVERT. ] .Amsterdam. 5 Junij 1868. ._ _J (14856) : Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER ¦ &quot;¦ M. BRANDES-YAN LEUVEN STIJN. I Amsterdam , 5 Junij 1868. \ Eenige Kennisgeving. (14904) Heden bevallen van een welgeschapen ZOON JUDITH BENDES DA COSTA, geliefde Echtgenoote van J. JESSÜRUN&apos;DE MESQUITA. ..Amsterdam, 6 Junij 1868. (14903) bevallen vaa&apos;e&apos;êaa~JTOÜH Tfiß, &apos; M. J. TEN KATE-POEL. (14856) &apos; vilden overleed mijn geliefde Echtgenoot F. W. L. WERi^R, in den ouderdom van ruim 54 jaren, diep betreurd °°r mij, mijne Kinderen en verderebetrekkingen. Amsterdam, Wed. G. C. WERKER. 3 Jauij 1868. KRAMER. &quot;e Ajjaire zal door de Weduwe gecontinueerd worden. __. Algemeene Kennisgeving. (14710) ? Heden overleed tot onze droefheid onze geliefde oudst toon BADEND, in den ouderdom van 37 jaren. Amsiekdam, 3 Junij 1868. P. LOUWERSE. C.M. LOUWERSE, - 114657)_ BECKER^ telili VnYn ontsliep zacht en kalm, na een langduHg en smar- Cat Ö^en • &quot;Jijne eenig geliefde Zuster en Behuwdzuster /HAItfN A DALLIEN. in den ouderdom van ruim 56 jaren-4A*stebdam A*stebdam T. WASSENAAR. Ju»ij 1838. A. T. WASSENAAR, - &apos;14912) DALLIKN. j heden* ?^-]e oa» den eerstee Jnnij geschonken werd ons Au.» r en dood ontnomen. , . H C. VELTMAN Jr. fwml &apos;863. B. VELTMAN, &apos; H&apos;eT^~ HEUSE. t-Kik n ?-erd ODS ooderhart diep getroffen door het smar-1i &apos;de,J, eTl.den van ons dierbaar jongste Zoontje HIJMAN, AJisTv?(lel&apos;dom Tiln 6 .laren en 10 maanden. Tlk»am, 4 Junij 1863. M. S. GREEWEL, F. GREEWEL, rf rfi , Geb. NATHANS. sta? U M kennisgeving zoowel binnen als buiten &quot;&quot; (14922)</p>
</text>
