<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Rangschikking in het Faillissement van TOBIAS HAGTINGIUS, Schilder te Spanbroek, is met, de bescheiden gedeponeerd ter griffie der Arrond. Regtb. te Hoorn, • om aldaar te verblijven gedurende 14 dagen ter inzage van een ieder. Mr. J. GERDENIER, Curator. : Hoorn, 4 Junii 1863. (14759) j TÉ KOOP VOOR ƒ 100 _ y een makke MERRIE-EZ EL met WIIÊÊ ËPl. GENT-IKI&apos;, Tuig en twee Zadels; benevens ISf *|T_* te koop onderscheidene Hitte-, Ezel- en Bok- JeWl_Hi_li ken wagens met en zonder Kap. allen op veeren. Franco te bevragen bij J. SPIJKER te Hilversum. (14860) DANkBETUIGING. Ondergeteekende kan niet nalaten zijnen harteïijken dank toe te brengen aan allen , die zoo bereidwillig bij den j.l. BRAND hunne hulp ten zijnent hebben verleend. Amsterdam, C. *&apos;. VAN SW_ANINKEN, 8 Junij 1863. (14882) Lauriergracht. FF 258. &quot; IEXICANEN. Ik moet een ieder attent maken op den LIGEN PRIJS der Mexicanen, vooral in verhouding tot de Grenadas. In 1864 stonden de Mexicanen 46&apos;, 3, en nu 14?/8! ii 1864 // // Grenada&apos;s 1315/,6, « » 14&quot;/8! Ergo stonden toen de Mexicanen 32 72 pCt. boven de i Grenada&apos;s en nu geheel gelijk. Een ieder verkoope dus i Grenada&apos;s en koope Mexicanen, want alle tijden hebben hunne weertijden. _ OokGRUKEN en AiWERïKAANSCWE BANK! ACTIËN zijn op deze prijzen als zeer speculatief aan te , bevelen. f 14822._ _ I». &apos;_5-_J-»j_-4-__.-_*.rl_ ¦*-_.«_.»&lt;-_ 8 pCt. «alveston-Spoorweg; hebben thans eene ONGEKENDE LAAGTE bereikt, zoodat er geen geld meer aan te verliezen is. Bij eene eventuele likwidatie der Maatschappij komt er toch minstens 40 PCT. van teregt IN i. AAK GELD, en thans i koopt men ze voor slechts 12 PCT. Wie dus in korten tijd EENIGE KAPITAEEN verdienen wil. koope deze Obligatien. (14823) A. _ Houder van het CONNOSSEMENT van J. N. &amp; C°. 1 a 7, 7 VatenjMOTEM( afgescheept door de Heeren HUNTER ROUGHTON &amp; C°.. te Batavia, en van daar aangebragt met het schip AMSTELSTROOM, Kapt. S. W. F. KRE&apos;i&apos;SCHMER, gelieve zich ten spoedigste te adresseren aan de Cargadoors BE &quot;VKIES &amp; 0., Ygracht, TJ 40, te Amsterdam. (14567) AAf DÉ DAMEST&quot; DIRECT UIT PABUS TOT DE ALLER GOEDKOOPSTE PRIJKEN ONTVANGEN: De aller Nieuwste Stoften voor Dames, per Japon./ 6.00. De aller Zwaarste Zwarte Lyonsche Zijde 6/4 breed, per el - // 2.90. De aller Fijnste Zwarte Zijde Alpaca Linten * 0.50. De Fijnste 6 4 Echte Fransche Malapolain, per el.» 0.30. 5/4 Fijne Witte Schotsche Linnen voor Dames hemden » 0.25. De Fijnste Egyptische Shirting, onzigtbare draad..» 0.27.J. 6 4 Echte Vlaamsche Linnens voor lakens en hemden.« 0.40. 6/4 Witte Satijn streep voor rokken en pantalons../» 0.30. Fijne Geïmiteerde Linnen Zakdoeken, por dozijn...» 1.50. 5 4 Fransche Gekleurde Pereals, Echte kleur » 0.25. 5/4 Witte Mermos Flanel, wol op wol, krimp vrij..» 0.45. TafelStellen voor zes personen het stel » 3.50. Eene partij Neteldoeken voor Meubelgordijnen zullen tot spotprijzen uitverkocht worden. OOST- en WEST-INDISCHE UITRUSTINGEN worden tegen dw voordeeligste prijzen zeer solied ten spoedigste afgeleverd. In het Magazijn DE TONBREKER. Kloveniersburgwal, i (14807) N._S. D£_ GROOT. JOfiGEfiS,DIEBEIDENOFI2JA_RZIJfi! kunnen nu of na vacantie aan een zeer bezet Protestantsch Geldersch INSTITUUT, gelijk zoo vele andere, met goed succes, voor de Hoogere Burgerschool enz. OPLEIDING ; bekomen; terwijl de informatiën wel niet beter kunnen zijn. Kost en Leergeld ƒ 200 &apos;sjaars. Adres franco onder lett. Z. 9, Bureau Handelsblad. (14814) In eene Hoofdstad van Gelderland wordt om hooge jaren op billijke voorwaarden, dadelijk eene-sedertjaren bestaande Honorable en Winstgevende ZAAK. aan een actief en solied Persoon, liefst met het Koloniale Vak bekend, ter overname aangeboden. Adres franco onder lett. Z. A.. aan het Bureau Handelsblad. (14857) jjSOTEifiiTH Jufvrouw KOCH, Heerengracht, over het SflillPlf Blinden Instituut, gaat steeds voort niet het BÊBikiSË bezorgen van MINNEN, voor welke zij ge- S^SSyisa durende ééne maand Kosteloos anderen bezorgt, zoo dezelve aan het doel niet beantwoorden. Zij, die als I Min wenschen gapl&apos;Ktst te worden, vervoegen zich franco of in Persoon als boven. Gehuwden komen niet in aanmerking. (14837) BB_H______^_____BS_____^________B BHHE B___^B__l_____^___^___hrb___9 Echt Maukasïsch WANDLUIS-VERGIF. Eenig zeker MIDDEL TEGEN WANDLUIZEN , het geheele Eijernest wordt voor altijd vernietigd ! Onschadelijk voor de gezondheid. Flacon met gebruik 30 en 60 Cts. PERSISCH INSECTEBOEIIER vernietigt terstond Motten, Mnggen, Vlooijen, Mieren en ander schadelijk gedierte. Verzegelde Doozen met gebruik 20 en 40 Cts. Hoofddepót: M. CLEBAN, Huidenstraat N°. 278. Depots: Arnhem, v. b. HEUVEL; Alkmaar, VOGELPOEL; Breda, JANSSEN; &apos;s Hage, SNABILIE; Nieuwe Diep, VAN BERK;.Vlissingen, GASILLE; Nijmegen, W. J. -WILLK-Möh; Leyden, SWEMER; Groningen, LEEK. Brieven franco. , (14746) gMIIH-11... HetlllszE«P «^BLIÊk wordt be- WSMji kend gemaakt, dat de Diligence van ALKÜTr •¦ MJ{* Oe?Ji%rHV t%Ug&apos; Zatodag den 13den Junij voor het LAAT» ï zal rijden. Alkmaar, 4 Junij 1868. De Mede-Ondernemer I (14860) ____^i^E^^t^jj^]np::_ Door het Ministerie van Koloniën is mij het debiet opgedragen der Topogr aphische HESlDivi* tiek^j, hxEN VAN JiAN&apos;A , waarvan tot heden liet licht za&lt;*en • BANAOE.MAAS iv 3 blado . s. ƒ a.r.O, HABOE in 2 bladen a ƒ 2.5Q en B_G_Ll_N iv 4 bladen aiselk blad. J &apos;^ BpiIEBDAM. (14850) OTTO PEKRI.</p>
</text>
