<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wij hebben de Eer hiermede te berigten, dat irij onze Agentuur met Depot voor Holland jn de Koloniën hebben opgedragen aan de He* ien OROBIO DE CASTRO &amp;C ? D 157, Singel, te Amsterdam. Three Co ts Lane Bethnal Green. London Mei 1868 j», RT. ffiCHFORD &amp;W. CORSETS EN BUIKBANDEN. De Ondergeteekende maakt voortdurend alle COHSETST svelke Scheefheid verbergen; KRAAM- en ZLIG-COH-BETS, BIIIKBANDEN , die den Buik dragen, als die ivelke den Buik verbergen; alsmede BF.ENSTIJKKEN. Eene Jufvrouw is te ontbieden. UEds. Dienstw. Dienares, PELLISSIER, (13377) Singel, tegenover de Warmoesgracht, G 360. ïfißüïiß&apos;HÏLßra^ roor het eerst uit SCHOTLAND ontvangen, van uitmuntende Kwaliteit, a 25 EENTS. Tevens dagelijks AARDBEZIEN met ROOM of WIJN; fijne Rhiju- en Bordeaux Wijnen, enz. In DE OESTERPUT , (14579) Warmoesstraat over den Vijgendam. IIAIOVERSCHE COPIEERBOEKEN. Sterk gebonden, in geheel linnen band, Ac qualiteit papier. Per Douzijn stuks, van 500 folios ƒ 21. h i ii ¦ ii 1000 n....... ii 35. COPIEERPERSEN van af ƒ 8 tot ƒ 25. Copieorinkten, Mouilleurs, Olijbladen, enz., enz. (14841)* Wed. L. Lazare &amp; Koon, te &apos;s Oravenliage. SRMÜJÏ ÏSSTITEET TEWIJFdIJ DEERSTEDE. Honorarium / 400 ïi ƒ SUÜ (&apos;tin-. Prosfjec _*.) Op het voor ruim zes maanden naar hier overgeplaatste Institnut met acht Kostleerlingen, kunnen rog een paar KDSTLEERLINGEN geplaatst worden. Prospectussen benevens aanbevelingen van bevoegde. Personen en Ouders zijn te verkrijgen bij den (14843) Wijk bij Duurstede, Hoofdonderwijzer 4 Junij 1868. .1. STEVENS. PT&quot; ITALIAANSCH MEMOEDEN. Uitsluitend door praktijk geeft ecu practisch eu geëxamineerd Boekhouder GKONDIG ONDER RK;T in- Dubbel Boekhouden en Koopmansrekenen. Adres letter O, bij de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; Zh, Beurssteeg. (14844) Een JONG MENSCII van goeden huize, 28 jaren oud, wenschte in eene soliede Handels-, Effecten- of-Commissionairszaak zonder salaris werkzaam te zijn, om later door storting van eenig kapitaal een aandeel &apos;in dezelve te verkrijgen. Adres franco onder de letters T. T. bij den Boekverk. 0. KRAAY op de Pijpenmarkt alhier. (14839; *_ »i __, _. i- _ _t</p>
</text>
