<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VËRKOOFIXO aan &apos;s Rijks Werf te Amsterdam, op Woensdag den lOden Junij 1868, des Voormiddags ten Tien Ure, van: Eene partij Eiken en Dennen BRANDHOUT, DUIGEN en BODEMSTUKKEN, VAATWERK, SLAPPING eu Afval van TOUW, PISTOLEN, oude VIJLEN, Afvul van DUFFEL, LAKEN en LINNEN en meer andere voor &apos;s Rijks dienst afgekeurde Artikelen. Al hetwelk door gegadigden zal knnnen worden bezigtigd op den dag voor de Verkooping des Voormiddags van 91/2 tot 111/ a en des Namiddags van 21/2 tot 41/2 ure, als wanneer ook de Verkoopvoorwaarden ter lezing zullen liggen. Amsterdam, 2 Junij 1868. De Schout bij Nacht, Directeur en • Commandant der Marine, bij afwezigheid De Kapitein-Luitenant ter Zee, Onderdirecteur, (14559) J. A. VAN PE VELDE. ¦ JU Voor ƒ 200 &apos;s jaars: SBil-iS TE HUUR, een HUIS, gelegen in het midden **&quot;--=3™ der Stad, waarin eene Affaire in Garen en Band wordt uitgeoefend, terstond of met primo Julij te aanvaarden. Keflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder Lett. C. H., bij den Boekhandelaar DE NE VB, in de Nes. &gt; iIABfil_ __ ÏAIIRS. ƒ 400. Een HEER vraagt tegen 1 Julij of Augustus in een stil huishouden: TWÉÉ ruime net&apos;GEMEUBELEERDE HAiMEI-S, van de noodige gemakken voorzien, lste Etage. Adres franco onder letters W. A. bij de Boekhandelaars M. jCHOONEVELD &amp; Zn. Beurssteeg, 183. (14805) :J8 GEDENK TE LEVEN! *De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot jaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen, het aangroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen, de ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigene kinderen te zogen, enz., enz., ?ijn zoo velo bewijzen, dat de ligchamelijko toestand van het hedendaagsche geslacht betreurenswaardig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennatuurlijke verpleging des Ligchaams, door ouders, onderwijzers en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nn vloeit voort uit o n b e k e n dheid met. het menschelijk ligchaam.&quot; Dr. BOCK laat deze woorden voorafgaan aan lijn beroemd werk: HET BOEK VAN DEN GEZONDEN EN ZIEKEN MENSCH, geschreven met het doel om de menschen bekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te leven en ben los te maken van gewetenlooze kwakzalvers. — Eendebiet van bijna 60,000 Exemplaren heeft den Schrijver doen zien, d-»t zijn arbeid niet te vergeefs was. Eene Hollandsche vertaling, van de hand van Dr. DONKERSLOOT, ziet het licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam. Het werk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgravures, kost ƒ3.85, gebonden f 4.25 en is op bestelling alom te bekomen. (12351) HOTEROÏAL. BABÜ BAM. Dit COMFORTABLE, iv het schoonste gedeelte van Baden gelegen , HOTEL, tegenover de Cursaal, in onmiddelijke nabijheid van het Spoor en met een uitmuntend gezigt op het Oude Kasteel, onder persoonlijke leiding des Eigenaars bestuurd, wordt Hollandsche Familien minzaamst aanbevolen. Men spreekt Hollardsch. Het Algemeen Handelsblad, benevens Fransche, Engelsche en Duitsche Couranten worden gehouden. (14119) - Th. KAIIB, Eigenaar. J-EBRUYM loliiÈ-GEÈR» TE BREDA. -Faferießanten van Stoom- en andere Werfetoigeo, Specialiteit van staande LOCOMOBILEN en horizontale vaste STOOMWERH-TLTC.EN, waarvan verscheidene steeds in voorraad zijn. Agenten: De Heeren CHARLES REMY en BIENFAIT, Civiel -Ingenieurs te Rotterdam; B. BAKKER Bzk- ,- te Ridderkerk. (10705)</p>
</text>
