<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen. BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>HELLEVOETSLUIS, 5 Junij, N. W.; Australië, Zeijlstra, Bat. 1. v. Brouwersh., vertr. 12 Febr. - Noach 11, Wieriks, id. 1. v. id. - Tahti, Dahlber», Banjoewangie, 1. v. id. - Cornelia Mathilda, Houtkoper, id. I. v. id. - Waterwith, Ledley, Newcastle. BROUWERSHAVEN, 5 Junij, N. W.; Wieland, Dirksen, Iqniqe Rotterdam. VLISSINGEN, 5 Junij, N.W.; Adriana Johanna, de Vries, Buen&apos; ¦s-Ayres. - Jacoba, Keinders, id. KROONSTAD, 30 Mei; Engelina Pietrnnella, Brouwer, Amsterdam. - Jeannette, Kolk, Rouaan. - Unie, Parrei, Burnt- Eiland. - Sjoukina, de Jonge, Warkworth. - Catharina, Bekkering, Newc. - Alijda Antiionia, Visser, id. - Aukje Gépkelina, de vries. id. - Cornelia Wilhelmina, Hoeksma, id. - Jantina, Smeltekop, Fasoe. — 31 Mei; Johanna, yan der Baan, Amst. - Sophia, van Laten, Grangemouth. - Renske, Nepperns, Newc. - Éendragt, de Boer, Kopenhagen. — 1 Junij; Broedertrouw, do Groot, Rotter lam. - Fockelina Emmelina, Folkerts, Dokknm. - Grietje, Lukkien, Liverpool: - Vriendschap, Kruize, Alloa. — 2 Junij; Margaretha Aleida, Duin, Rott. - 4 Gezusters, Frieling, Groningen. - Tobina, Wortelboer, Bordeaux. - Amalia, Bakker, Antwerpen. - Jehina, Mulder, Newc. - Nijverheid, Bossenga, id. NORRKOPING, vóór 30 Mei; St. Petersburg, Dijkstra, Schiedam. HERNOSAND, vóór 27Mei; Silentia, Basberg, Amsterd.- Marie, Berg, id. DRONTHEIM, 27 Mei; Elisabeth, Nepperns, Amsterdam. HARBURG, 2 Junij; Pietronella, Korte, Amsterdam, den 3den dito n. Bremen vertr. HAMBURG, 5 Junij; op de Elve: Caroline, Negrao, Rott. - Seine,S.,id. SHIELDS, 3 Junij; Jane, Mant, Dordrecht. - Martha, Nieboer, Findhorn. CARDIFF, 2 Junij; Rio de la Plata, Hörner, Antw. BORDEAUX, 3 Junij; Anfje, Scholtens, Groningen. &apos;UITGEZEILD. HELLEVOETSLUIS, 3! Mei,N.W.; La Plata, S., Middlesbr KROONSTAD, 31 Mei; Piet Hein. Meijer, Amst. HAMBURG, 5 Junij; Mentor, Schuring, Frankrijk. LIVERPOOL, 3 Junij; Hoeite Wichger, Klasen, Amst. GLOUCESTER, 3 Junij; Juffer Esse Mensinga, Eeftingh, Petersburg. BORDEAUX, 3 Junij; Zwaantje Groenen lal, Dekker, Newc. MAROIM, 23 April; Perseverance, Jonker, Stockholm. NB. In de Advertentie N°. 14478, zie ons vorig nummer, had boven de handteekemngen van J. H. NIEUWENHUIS Jr-f R.BOS en H.F.BULTMAN, moeten staan: Namens meerdere inzenders. — In de Advertentie N°. 14786, zie ons vorig nummer, staat: Getrouwd J. T. STRAATMAN, -dit moet zijn: J- !• STROOTMAN. — In de Advertentie van A. JANMART, zie cns nimmer vans Junij, staat: Prinsenstraat, RR39, dit moet _yn: KBll3*</p>
</text>
