<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Nieuwste en Elegantste OVERHEMDEN, in verschillende Modellen, door twee hiervoor expres geëngageerde Directrices vervaardigd, op de hand genaaid, met Borsten van alle bestaande dessins, zijn in groote kenze voorradig en worden naar de maat, in alle op te geven Modellen geleverd, van Katoen, Madapollam, Shirting, Batist en geheel Linnen, van af ƒ2 50, 3, 3.50, 4 en 5.25. NB. Er hebben zich in ons Magazijn eene groote partij enkele Hemden, naar den laatsten smaak, opgehoopt, waaryan geene dozijnen, noch halve dozijnen meer voorradig zijn, bestaande in: SHIRTING-HEMDEN met Linnen Bomen en Linnen Manchetten, met breede en ook met smalle Plooijen, cok BATIST en geheel LINNEN HEMDEN, die w§ onder den prijs verkoopen. Alle Overhemden uit ons Magazijn, worden onder guarantie voor goede kwaliteit, solied m het gebruik en jni» passend verkocht. (14751) Heden ontvingen wij eene keurige coUectie CRINOLINES, in de smaakvolste soorten, zooals CLAITDIA, Lederen Cage a Volants in 5 verschillende DAMES FRANSCHE BOVENROKKEN, om over kleuren van ƒ4 tot ƒ5. de Crinoline te dragen, in verschillende soorten, met ge- DIANA, Lederen Cage met gepatenteerde Kielschuiven kleurde Randen, van af ƒ2 50 tot ƒ3.50 prima kwaliteit, van af ƒ 1.50 tot ƒ3.25. DAMES WITTE Geborduurde en Gepijpte Geeren AIIGUSTA , Lederen Cage met Elastieke Banden van ROKüEN in alle kwaliteiten voorhanden. Voorts eene af ƒ 1 tot de beste soorten f 4.75. groote sortering DAMES NACHT- enDAGHEMDEN PRINCESSE, gewone Lederen Cage met Tournure in Katoen en Linnen, DAMES PANTALONS, NACHTƒ2 tot 3. JAPONNEN, N_ÉGLI€Ê-MSJTSEW, etc, etc. In de Linnen Bazar, Mokin, El6O, bij L. Hirschfeldêf O. «MME IEERMIM STCOMBOeMMTSdiPPU, Van AISTIMHiI Naar COPENHAGEN en KONINGSBERGEN: Naar LISSABON. MA&amp;SEILLE, NTCE. GENTTA. 20 Junij: Eene der Booten. LIVORNO, NAPFH.S, MEfcSSNA en PALERMO: Naai- kii-b pt, ni-\TT_ri&lt;r- * 5 Jumï : JASON, van ROTTERDAM. «&gt;« t - v * Kex\DA1*TZ,€i- Ongeveer SO Junij: Eene der Booten van AM-20 Junij: Eene der Booten. &amp;TERDAM. Naar STETTIN en ESIGA via COPENHAGEN, Naar FERNAMBFCO, BAHIA , Hf O-JAN EIRO, van AMSTERDAM of ROTTERDAM: SANTOS, MONTEVIDEO en BLENOS-AY-24 Junij: Eene der Booten RES via MARSEILLE, op directe Connossementen Naar ffitkhiki _er .«.t.rlv en tot gereduceerde vrachten, met directe aansluiting *__« t_.rtft.ip PE7EKSBLRG (btad). aan d stoomschepen der Société Générale de Trans-20 Junij: Eene der Booten. ü WariUmts a apeur. Naar STOCKHOLM: 15 Junij: JASON, van ROTTERDAM. 20 Junij: Eene der Booten. Ongeveer 30 Junij: Eene der Booten, van AMSTERDAM. Van R Ö~TT]ER_D AH Naar PLYMOUTH en BRISTOL: 17 Junij: BALMORAL. Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatiën adressere men zich bjj de Directie te Amsterdam of te Rotterdam en bij de gewone Cargadoors der Maatschappij. (149211 AMSTERDAM^Tgnja 1868. DB DIRECTIE. CORK STEAM-SHIP-COMPANY S» EOTTEEÖAM _B_f MVIEfiJPOOIi. ; HET STOOMSCHROEFSCIIIP ! II*M% 1000 Tons, Kapitein Th. SIMMELKLUt, vertrekt van Rotterdam naar Liverpool DONDERDAG 11 JUNIJ. &apos;, (14863) Adtes Lij den Agent Ph. VAN OMMEREN.</p>
</text>
