<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— RUIME KEUZE VAN rs- Solide, Nelte en frfrai afperkte HEBKBOEHEI en BIJBELS zijn voorhanden bv «• VA» f™*™ **•. Singel bij de OastbuUmolensteeg, «341, te Amsterdam. Als ook¦ ,„,,!,, Schaadde banden, HUIS-, KERK- en PREEKSTOEL-BIJBELS, PRACIITBUBELS met en zonder Platen. Dftde BOEKEN en BIJBELS worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen. Alle andere soorten van BINDWERIAIwordt spoedig netjes solide GEBONDEN voor do minste Prijzen. Urifven en Geld Franco. A Ij G JE M E E N~ E PENSIOËM-VERZEKIiINS-lf AATSCHAPPIJ, OEVFJTIGD TEi»o;OBOWADDnXTEEI. Goedgekei.nl bij Koninklijk BesUuit van 12 Manrt 1866, N«. 103, en 2S Junij 1866, N\ 64; MAATSCHAPPELIJK KAPITAAL f i 50,000. COMMISSARISSEN 1 de Heeren A. W. MOüEWAAB, Notaris te Zuid-Waddinxveen. J. IV. ÏMËIfJVE Jr., Notaris te Amsterdam. I&gt;. A. «T. RICHKIiIjIS , Med. Chir. et Art. Obst. Doctor, Grondeigenaar to Woerden. DIRECTEIHEM : de Heeren P. WOVRRISSi:, Administrateur, en W. VAW BER WBEBD, Inspecteur. Po Maatschappij verzekert JAARLI.ÏKRCHE^ITÏTKEEBINGEN of PENSIOENEN yan ƒ 100 tot: _T 3000 ? op bepaalde leeftijden, als&apos;: ingaande on den ouderdom van 50, 55. 60 on 6.» jaren, volgens daartoe vastgesteld lanef, kosteloos Verkrijgbaar gesteld ten kantore der Maatschappij en bij den Heer J. VAN BONGA, te Amsterdam, Hoofd-Agent, bij wien aanvragen om AGENTSCHAP franco worden ingewacht. (~0-l) JL SNAAIIACHINE igg^ _?TWï_\ is cenc weldaad in de huishouding» zij maaktffÊßa\% toufLtf^M den arbeid gemakkelijk, hevordert de gezond-HFJff] ife|g|i?fh heid en verschaft tijd tot uitspanning. X^Cx IfvMf^&quot; I In het MAGAZIJN van AMERIKAANSCHE NAAIMACHINES, *4a_,a&amp; SÊktt&quot; .;•) oamrak o«er de rapenbms, H 111, vindt men het uitgebreidste assor- &apos;„ timent uit de meest beroemde Fabrieken van AIWERIHA, zoowel ZSF^ftk ttflOVfm &amp;&amp;«&lt;&apos;&quot;•* voor Ifuishrtudeliiß gebruik, als voor Naaister», Kleedermakers, Srlioen- If^r;,.;&apos;;;&apos;.&apos;, \ SEWiNti&quot;MACHINES,nß,ie,r»» &lt;:IIZ- V*;: Zeer nelte goed wirkende MAN»-MACHINES van af ƒ SO. %£ SRijden, Linnen en Katoenen «aren, Naalden en verder alle tot de MACHINES behoorende foiuuituren zijn tot KILLIJKE PRI.IZKN te bekomen. Heparatien worden matig berekend en spoedig afgeleverd. (_IJU^) NAAIWiJRK, alsook het «tikken van Gewatteerde Hokken wordt teil spoedigst* bezon;.!. jV.Ö. Kcnc partij «jESTIHTJë JLIJSTjRjE BOHHEW worden heneden Fabrieksprijs opgeruimd. ALLE VOORHANDEI GOEDEREN BENEDEN FABRIEKSPRIJS. C.,,51) MiAJL VJEIiSTnAAT bij de Munt. MAGAI IJ N DER HAVANA SIGAREN VAN lIAMKEM &amp; C°.. Onlangs aangevoerd per ons schip HAVANA PACKET, Kapt. A. A. HARKEN, eene precieuse partij echte SIGAREN van diverse Merken. (21958) ADRES: SINGEL BIJ HET UTRECHTSCHE TEER, f 365.</p>
</text>
