<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 Sf AliaE-fiXTHAOr van «JOIIAMJtf HOFF, (&apos;KNTRAAL-DtfPOT TE AMSTERDAM, O. &apos;/, VOORBURGWAL, J Mi. Het HttEÏ&apos;sciiE IH ALZ-F VTKACT (GEZONDHEIDSBIER) is door de geheele wereld bekend, dank zijno verrassende nit-3 komsten bij borst- en maagziekten, algemeene ligchaamsvcrzwakking, enz., enz., en voortdurend ontvangt de Fabriekant nieuwe 3 brieven, waarin de geneeskrachtige opwekkende eigenschappen van zijn Fabriekaat worden geprezen, en wier aantal reeds duizenden jato boven gaat. Ook hier te lande heeft het IMALZ-EXTRACT niet slechts als een hoogst aangename drank, maar ook als een a zeer heilzaam geneesmiddel het burgerregt verworven. Vooral thans, bij dc gedurig* afwisselende temperatuur. Idoct het in gevallen van heeschheid en bij verkoudheid de | beste dienslen, en mag- als een universeel middel teg-en het f Aslhma, een der lastig-ste kwalen van het tegenwoordige f !jaargetijde, aangezien worde». iMEDE Verkrijgbaar : Amsterdam H Hamers Utrecht- l Breda, A. G. Maassen. Haarlem, W. Honing. Schoondijke, A. van Overbecke. schestraat bij de Prinsengracht, Charlois, T. E. Heyse. Boom, B. Schermer. Schoonhoven, L. Ockhugzcn. H Siewers Binnen-Amstel, Coevordcn. H. C. A. Piek. Hoorn, D. v. d. Deure. Sneek, P. van Staa. höekPaardeistraaten B. Ross, Cortgenc, Jde Die. &apos;s Hage, Sack enC&quot;. Utrecht, G. van Meeteren. | Tweede Ro7enHwars^traat. Deventer. A. J. Bosch. » J. L. F. Snabihe. « A. van Leeuwen. te Arnhem WJMaTer^C9 1&quot;&apos;&quot;•l;- i^ankamp. Kralingen, F. J. van Hemert. Voorburg, J.B. I). Bom. Attmr r O&apos;Koeman Delfshaven, J. Koch. Krommenie, A. Baars. Wassenaar, S. 3 Rotteveel. «AlbWrfamMPunt Dragten, D. de Vrieze. - Leyden, K. Hloek. Droogist. W*wp L Schu te. =3 Ahwffi O Saton Jr. Doetinchem, J. 11. R. Kreunen. Leewardm, S. P. fostma. H mkel. Qebr. Bruwig. &apos;1 lö A vai riÏÏ ) &apos;ie&apos;&quot;»- 0. Magendans. nde Voet I Tb. Balink. Ia 1 Dordt, L van de Graat *„ *»ji» •3 niol/öl A Kenter Edam, D. van de Velde. Mede dans. |B^tiK.TÜseiaar VH^, &quot;&apos;&quot;¦&quot;&quot; . -, |, | ?,„ hiiid.ioven, van Hou, Apoth. Nn-M 4 BeÊren-ou-Zoöin, C. H.&apos; Vevaart. Gouda, J. C. van Vreumnger. Bffirfegeft. I. J. Mis;.. £wulle, i 3 Brielle, Joh. Veenenbos Jbz. Goes. D. A. Oerlemans. Pnrmerend, bemtbmit. Zevenbergen, E. \V. Zangster. E | Broek in Waterland, P. de Boer. | Groningen, C. Bikkers. Rotterdam, H. W. Pnllevitz Jgz. 8 PS. In plaatsen, waar nog geen Dépót bestaat, worden solide personen voor Dépöthouders gevraagd. (21961)</p>
</text>
