<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZIJDEI-ENWOLLENVERWERIJ. C BftDfiKER *% €OttPM KANTOOR: HEKBEKGRACRT OVER HET ENTREFOT-DOK. V 346 , berigten hiermede, dat in hunne VERWERIJ en DRUKKERIJ alle soorten van ZIJDEN en &apos;WOLLEN STOFFEN, naar de nieuwste methode in allo verlangd wordende kleuren GEYERWD, GEAPPRAITEERD alsook in verschillende dessins GEDRUKT worden. Verwittigen tevens dat bij ben te bezigtigen ziin GKVEHWRE STALEN van ZIJDEN, WOLLEN en GEDRUKTE, alsmede GEMENGDE STOFFEN voor OVERGORDIJN! N , IN DRIE KLEUREN OP EEN STAAL, wat tot nu toe hier nog niet bekend is geweest. Daar tij geenszins twijfelen aan al dalgene wat in eene soliede Vcrwerg verlangd kan worden, zoowel wat de echte Kleuren als de billijke prijzen betreft, te kunnen voldoen, zoo nemen zij de vrijheid hunne nieuwe onderneming het geëerde Publiek aan tebevelen. (21914) A^-s-oe^ Lanilré óf (nUnderman, te Amsterdam. _nr\m jSÈPllilkr MAGAZIJNEN VAN NIEUWE EN GEBRUIKTE •JfiSd^Stfll JBSR LOGOHOBILEN, G&amp;NTRIFGGAALPOHPEN, E&amp;fi fIR! HOUTZAAG- EI ANDERE WERKTUIGEN. Jf -ff «I^|H#&apos;--V AANNEMERS MATERIEEL, GEREEDSCHAPPEN, ENZ. (17369) ««qMKÜaWMM» MEDAILLE-TENTOONSTELLING. JPaleiH voor tVo^BVlijt9 ABiisterdam. WIJ LEVEREN : Ï000 KWITANTIEN of WISSELS, Best Blaauw Post met de Medaille er op gegraveerd a/ 6.50 Ï000 MOT A&apos;S, *•* » u , « * ii u ii «I.— Ï000 FACTUREN of REKENINGEN, &gt; » i ijj m t t * « &gt; ».— Ï000 ADRESKAARTEN, Glaré Carton uu » uu * » u B.— Alle soorten van ETIQL&apos;ETTEN, tot ongcloofelijk lage prijzen, met do Medailles er op. MORRIEN &amp; AMAND, Handelsdrukkerij. HOFLEVERANCIERS bekroond met de BRONZEN MEDAILLE op deze Tentoonstelling en met de ZILVEREN in April 1866. Nieuwezijds Achterburgwal, N&quot;. 50 en 51, te Amsterdam. £0037) GEME ¦ M E KIGHTEÏ. ll.\.HV^^J&lt;J»&gt;isl.LLH,V«|Al&apos; COPAHÏÏ ET BISMÜTH, II I ¦W^ 1 Wvm *¥% 3tWbJ _\W\ Ik M I &apos;&apos;&quot;&apos; ?(&apos;&apos;ll&apos;&apos; gebreveteerde BONRONS. goedgekeurd door do DAW\WO V* M ___W W iTH^iMif ¦JLSTii nfi X &quot; I leden der Keiz. Academie van Geneeskunde,aangenomen door M^^^^&apos;**^^^^^&apos;—»—**^*^MM^^^^^^^^^^&quot;&quot;^&apos;^!^g* je (Jenecsheeren der Hospitalen, genezen spoedig en volkomen i de meest Hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligste maag aan te doen. Flacon I ƒ2. Parijs, Carrefour de la Croix Rouge, Pharmacic ROUSSEL-JUTIER. Hoofd-Dépót voor Nederland H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk, te Amsterdam; Arnhem EOMEYN: Bergen-&lt;m-Zoom, APPELBOOM; Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; • Groningen, LEEK- &apos;ißöscb VAN OS KEULS; &apos;sGravenhage, VAN RENESSE, SNABILIE; Leyden. REYST; Leeuwarden, STELLINGWERFFBEINTIdv Middelburg, VAN DE KAMER; Haarlem, VAN MARLE: Utrecht. GROOTENDORST; Zutphen, HASBELO; Zwolle, MEULENHOFF; Nièuwediep, VAN BERK; Gouda, BOEKENOOGEN; Maastricht. Wed. GROSSIER, Apothekers. Brieven Franco. (17365) BAZ&amp;R van Tapisserien BIJ DE WEDUWE V BU 12 IN DE HARTENSTRAAT. OWTVAHifOKIir eene groote en nieuwe keuze in vcrseliillendc Artikelen tot de gekende lage Frya&amp;en. t 208&quot;0)</p>
</text>
