<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 21 September. Heden werd alhier in het gebouw der maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen gehouden dejaariijkscho algemeene vergadering der Hollandsche maatschappij van fraaije Kunsten en Wetenschappen. Van de afdeelingen wnren tegenwoordig 19 leden. Zij werd door den voorzitter, den Heer A. J. dc Ruil, geopend met eene toespraak gevolgd door de voordragt van ecu onuitgegeven dichtstuk, getiteld: Coruelis Heutman. Daarop werd door den algemeenen secretaris, den HecrW. Martcn Westerman, verslag uitgebragt van de lotgevallen der maatschappij in het algemeen en vau die der afdeelingen in liet bijzonder, waar- Uit bleek dat de maatschappij voortdurend in bloegenderi toostjand Bleef verkeeren. Onder de leden, die in den afgeloopen jaarkriug door deu dood waren weggerukt, werden met name genoemd Dr. S. Sarphati en Mr. F. A. van Hall. Vervolgens werd als prgsstof uit net vak der wijsbegeerte uit ecu drietal onderwerpen gekozen : »De Verdiensten van den Utreclitschen hoogleeraar J. F. L. Schtóder, als Wijsgeer.&quot; Tot algemeen voorzitter voor het nu in te treden maatschappelijk jaar is benoemd Ds. C. Sepp, van Leyden, en tot algemeenen secretaris Ds. R. Koopmans van Boekercn, aldaar. Het uitgebragte ©ordeel over het ingekomen antwoord op de prijsvraag als proove van poezy, eon oorspronkelijk blijspel, luidde, dat dit antwoord eene bekrooning onwaardig werd gekeurd, waarop staande de vergadering het daarbij gevoegde naambrieije ongeopend , is verbrand. -Nog ls medegedeeld, dat door de bestaande commissie tot het aanwijzen van «en uitgekomen geschrift, hetwelk eene onderscheiding waardig is gekeurd , onder goedkeuring der alecmeene bestuursvergadering, de Kouden medaille is toegekend aan aen dichter J. J. L. ten Kate, voor «ijn onlangs verschenen dichtstuk »de Schepping.&quot; Tevens werd de Heer ten Kate bij acclamatie tot eerelid der maatschappij benoemd. Eindelijk heeft de vergadering aangenomen het gedane voorstel om de maatschappij te doen opnemen onder de donateurs van de zustermaatschappij Apollo, en herinnerd aan de prijsvraag als proeve van Proza, Jaceb Geel, ten vorigen jare uitgeschreven, waarop de maatschappij voor 1 Jan. 1867 de antwoorden verwacht. Dezer dagen is uit Zandvoort gemeld het redden der bemanning Van de kof Wierdina Hendrika, kapt. Meezenbroek, bij welke gelegenheid veor het eerst werd gebruik gemaakt van de nieuw uitgevonden redding- of vuurpijlen. Wij vernemen, dat bij deze gelegenheid zich bijzonder heelt onderscheiden Jan Hollenberg, aangesteld &quot;Ü de Noord- en Zuid-Hollandsche Reddingmaatschappij. Met de meest mogelijke juistheid rigtte hg den pijl, welke de daaraan verbonden lijn naar het schip moest brengen en wel zoodanig, dat die, tusschen de beide masten van het wrak doorvliegende, dadelijk de manschappen der reddingboot in staat stelde, om des te zekerder door do hevige branding te komen en de schipbreukelingen te redden. LEEUWARDEN, 20 Scpt. De stad onzer inwoning had neden een regt feestelijk aanzien. Van heinde en verre, zoowel per spoor als Per as en scheepsgelegenheid waren duizenden toegestroomd om tegenwoordig te zjjn bij de harddraverij om eene gouden zweep, door 3. M. den Koning uitgeloofd. Van verschillende gebouwen wapperden de Nationale en de Oranjevlaggen. Nadat zich ceue hoogst aan- Zlenlijke menigte van 12 tot V-k ure inden Stads-of Priiisentninhad Vereenigd om de matinee musicale bij te wonen, stroomde men naar harddraversbaan. Twintig harddravers, zoowel uit deze provincie als Van elders, betwistten gedurende circa 5 uren elkander de overwinning, ?&apos;e eindelijk, na langdurigen kampstrijd, werd behaald door deu zwart J*!igstaart ruin dc Daugd, toebehooreudo aan den Heer C. de Graaf, ™j Winkel (Noord-Holland\ bereden door den pikeur L. G. Lainpe. g°t zwart langstaart ruinpaard, de Komeet, van den Heer Mr. P. öcringa Cats alhier, bereden door den pikeur S. de Bildt, was het Jaatst mede in cle baan. De commissaris des Konings, die dc harddraverij met zijne tegen vereerde, overhandigde den prijs met eene gepaste toe-5 r&apos;iak aan den winner, die, naar wij vernemen, daarentegen aan &quot;• H. E. G. een cadeau ten behoeve der armen heelt aangeboden. (Leeuw. Ct.) AMSTERDAM, Vrgdag 21 September.</p>
	<p>De heden door de N. H. M. te Rotterdam gehouden Veiling van 35,888 Kranjangs en 226 Zakken JAVA SUIKER IS AFGELOOPEN ALS VOLGT : K&gt;am AVARIJ •°-ranj. Afstaxd deb Prijzen. Avarix Slap. Goed iot Fraai. Standaard Monst. en ——.....-__ _ _ ¦¦¦ - ¦¦«¦- &apos;*—-*—-*¦ ——»~^~—i— ***-_ 24 Julij 1866. ¦» Bept. IMB. »jg£ »££ j 2g&quot; fN°. 1. — van/— tot/— van/— tot/— ƒ— ƒ— /— ƒ — Donkerbruin. I» 2. — »»— r«— »»— »»— »—*—// — » — (» 3. —uu—rr—&gt;r—»»—ir — » — ii — • — . f. ¦(r 4. —»»—Ut—ri—»r— » — » — ll — » — Bruin \. 5 6 ?_,,_ ?_„„_ „_r_ , _ , _ • !r 6. 23 rr — r r — ffr — ff» — r — » — // — r — ff 7. 35 » » — ffr — r » — ff» — r — » — •— » — i/8. 78 » ff 27 V» » »291/4 » »29 . »— » 27% &apos;29 r 29% ff — f r 9. 148 r ff — rff — ffr — ffr — ff — r — u — ff — Blond of Geel..? , 10. 714 fr » 28% . «29 u «30-%» »32 . 28% &quot;31 r — ,32 I » 11. 1172 » ff 291/4&quot; »31% r ff 31% » * 323/4 . 293/4 ff 313/4 ».31% » 32% : r-. f . 12. 3051 r ?301/»* &quot;32 » »311/4» »333/4 « 303/4 «321/4 «31% «33% unJS \ » 13. 1965 it »31 ff r 33 « ff 323/4. . 343/4 «313/4 ff 33 » 32% » 35% WolfWf f* li- 5!&apos;7 » «32 » »33% » .321/4» ff 358/4 » 33 «32% «33 «35 mIIVVIC I 11 15. 6719 r //32%» «34%! ff ff 34%» »36% » 32% » 34% | ,1 33-34 » 35%. f ff 16. 2424 r r 33 » »3» » »361/4 » »37%! .33 « — •» 54% » 37 \ff 17. 3694 » «331/4* .36%&apos; ff ff 36% » ff 39 i| » 34 ff 36% u 36 » 38% Wit { » 18. 3316 » / 34% « «37:%: » .38%» »39%&apos;|»36% ff 37% I * 37 «39% / » 19. 2072 » «36 » »37%- » &quot;38% &apos; «391/4! // — » - / - 36% / » 39% ( 0 20. J 555 I » . 37 » &apos; 37% » - 38% « »38% &apos;ff — &apos; » 33% // » 37% &apos; * — ALLES VEIU-OCUT.</p>
</text>
