<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 20 September.</title>
	<p>Volgens het ditinitieve reisplan des Keizers zou Z. M. zich op zijn landgoed Solferino in de Landes , op zgncn weg naar Biarritz, korten tijd ophouden- en na dat domein geïnspecteerd te hebben, zijn togt voortzetteu. Zoo doende zal Napoleon 111 cer^t&apos;morgen avond te Biarritz aankomen. Op verlangen van den souveiein zal zijne ontangst overal zonder eeuige plegtigheid plaats hebben. — Uit eene goede bron wordt medegedeeld, dat de niet-bekraehtiging der benoemingen van den generaal d&apos;Osmont en den militairen intendant Friant als leden van het Mexicaansche kabinet, verkeerdelijk als een bewijs voor de verkoeling der betrekkingen tusschen Parijs eH Mexico is beschouwd. Het artikel daarop betrekking hebbende vau den Moniteur is alleen uitgelokt door een protest der Amerikaansclie regering, door wcike iv die benoemingen eene heimelijke interventie werd gezien. — De Koning van Pruisen heeft aan de hertogin vau Moucliy, Prinses Anna Murat, de orde van Louise lste kl. geschonken. — De generaal de jMontebello is den 16den dezer te Rome aangekomen. Zijn terugkeer aldaar werd met groot ongeduld te geuiQet gezien. — Men verzekert, dat dc decreten betreffende de deor dc inlijving van Hanover, Keurhessen, Nassau en Frankfort noodzakelgk geworden opheffing van sommige Fransche gezantschappen in Duitschland gereed liggen en slechts op de aankomst van den markies de Mous* tier wachten om uitgevaardigd t« worden. Zoodoende zal het Fransche gouvernement die inlijving weldra regteus en feitelijk hebbea erkend.</p>
	<p>— De Moniteur zal, zoo zegt men althans, eerstdaags dc namen van de leden der commissie bevatten, die belast zal worden met het gereed maken van het wets-outwerp betreffende do reorganisatie van het leger. Men spreekt zelfs van twee commissien , die tot dat doel zulleu worden ingesteld. Voorts heeft de regering cenc commissie benoemd die in last heeft vooreerst den meridiaan van Parijs met jnistheid te bepalen en vervolgens hare leden naar de voornaamste punten vau den aardbol uit te zenden , ten einde de juiste ligging dier punten vast te stellen. — Lord Cowley zal eerstdaags naar Londen vertrekken. — Men verzekert, dat de generaal Fleury tot minister van oorlog zal worden benoemd. Deze zaak ondervindt geene de minste tegenkanting meer. Hij heeft zich volkomen met den Heer Rouher verzoend, en hem is de taak opgedragen om de hervorming van de militaire organisatie tot stand te brengen. Dit is zelfs de reden of het voorwendsel van zijne roeping tot het gezag. — Men zegt, dat de Heer de M 0&quot;stjel&apos; (1:oor het Fransche gouvernement gelast is aan de Porte iiede te deelen, dat Frankrijk haar in de zaak van Candia ter zijde zal staan. — Volgens den Avenir Nationtd heeft Rusland tot regeling der Oostersche kwestie de bijeenkomst van een congres voorgesteld. — In te gaan met de maaud Jan. aanstaande zullen nieuwe postzegels van 30 centimes en van 5 fr. ingevoerd worden. Vooral deze laatste zullen de grootste dieusten doen, want zij zullen als niuntbilletton gebruikt kunucn worden. — Gedurende dc maand Augustus hebben 133 faillissementen en in de eerste belft van September 73 faillissementen plaats gehad. — De berigten omtrent deu toestand der wijubergen in Bourgondie luiden zeer treurig. , — Het Fransche i&apos;iegat Astree had de equipage van het Engelsehe schip Bombay opgenomen. De Lords der admiraliteit hebben het Fransche gouvernement eene som van £ 5(Hj (fres. 12,:&gt;00) doeu ter hand stellen, ten einde onder de zeelieden en officieren van de Astree te verdeden. Deze hebben genoemde som gezonden aau het bureau van inschrijving, ten voordeele van de schipbreukelingen der Bombay geopend. Eene dienst als die, welke door de manschappen van de Astree bewezen werd, kan niet met goud betaald worden. — Dc verjaardag van Garibaldi&apos;s intogt te Panels (de 7de Sept.) is er dit maal wegens de toenemende cholera-epidemie zonder openbare feestelijkheden voorbij gegaan. Dien dag is echter eene zuil onthuld waarop van wege het stedelijk bestuur eene naamlijst is aangebragt van alle personen, die te Napels sedert 1799 wegens politieke redenen door beulshaiiden het leven hebben verloren. Hun aantal bedraagt honderd twintig , waaronder twee vrouwen. — De Monde geeft den Paus , voor het geval dat hij na het vertrek der Franschen niet te Rome mogt kunnen blijven, den raad, om naar Malta te vertrekken. De Mende is in dat opzigt geheel ctns met andere cleiicale organen en eenige personen in de omgeving van den Paus. ... , — De Con. Havas vern^mt uit Weenen, dat die hoofstad zal verkerkt worden; de fortificatiewMken zullen echter op zoodanigen atsUnd i*o*&lt;ten aangelegd, dat da.irdoor de uitbreiding dar stad en (te vrije circulafii harer bewoners uiet belemmerd zal worden. — Een zeker aaiïïrt! «ousuhitcn-gcnerrtal in de voornaamste staten van Zuid-Amerika zullen,- &apos;«ar me» verzekert, tot den rang van legatien verheven worden. Da.ii&gt;ntcgeil zullen in sommige steden, waar Frankrijk tot dusver door gezanten vertegenwoordigd was, \in voofbedil te &apos;Hamburg,- consuls-generaal «wten bene</p>
</text>
