<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente Nijmegen doen oproeping van Sollicitanten tot vervulling der betrekking van een Leeraar, bevoegd tot het geven van onderwijs in de Nederduitsehe, Hoogduitsche en Engelsehe talen aan de school van Middelbaar Onderwijs, met driejarigen cursus, opengevallen door het overladen van Dr. C. W. VOLCKE. Aan die betrekking is verbenden eene jaarwedde van ƒ 1600, en worden Sollicitanten uitgenoodigd, hunne bescheiden van bevoegdheid en goed zedelijk gedrag, vóór of op 8 October 1866, vrachtvrïj in te zenden aan den Heer Burgemeester der gemeente. (21788) P. REINEKE, Makelaar, zal op Maandag 15 October 1866, des Avonds ten Zes Ure, te Amsterdam, in de Nieuwe Stads-Herberg, aan het IJ, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, Verkoopen: Het DUIKERSCHIP, genaamd: DE HOLLANDSCHE DUIKER, gevoerd door Kapt. F. J. KRUL, volgens Meetbrief groot 183 Termen, liggende te Terschelling. (20543) Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovengemelden Makelaar. M. H. BOAS, Makelaar, zal op MAANDAG 8 OCTOBER m 866, des avonds na zes ure,in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNEen Mr. J. F. WERTHEIM , in veiling brengen : *N°. 1. Een hecht, sterk en nieuw GEBOUW, waarin Metaal-en Kopergieterij, en ERVE, staande en gelegen in de Tuinstraat, tusschen de Eerste en Tweede Egelantiersdwarsstraat, NN 469. N°. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS. OPEN PLAATS en ERVE, staande en gelegen in de Egelantiersdwarsstraat, achter het voorgaande perceel, NN 260. De perceelen worden eerst afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag gebragt. Zij zijn bij toiletten oreeder omschreven en te bezigtigen des Maandags en Woensdags, van 12 tot 2 ure. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen MULDEK &amp; KANNE en copij derzelven ten Kantore van d_en Notaris Mr. J. F. WERTHEIM. (20782) De Notaris Mr. W. L. TONCKENS, te M*ppel, zal PUBLIEK VERKOOPEN: Op Dingsdag 2 October 1866, in het HOTEL BONTEKOE, te Meppel, I&gt;U Inzatc, en 14 dagen later, op Dingsdag den 16den October 1866, in het HEEKEN-LOGEMENT aldaar, BIJ PALMSLAG OF FINALE TOEWIJZING, telkens des avonds ten 7 ure. 1. Een Kapitaal llKl.ilt.\llt IK. staande op een der beste standen aan de Hoofdstraat te Meppel, met grooten Tuin, Koetshuis met Stalling voor twee Paaiden, eene Woning- en Pahliuis daarachter gelegen. 2. Een WINHEXHLTS, met achtergelegen Grond, staande en gelegen naast het vorige. Op de verkoepdasen te zien. (21894) Informatien te bekomen bg voornoemden Notaris. Brieven franco. ÉTUDE DE Me. BROQUIER, AVOUÉ, RUE GRIUNAN, 37. ma aïx eüües publiques SE LA RAFFiNERIE DE SUCRE DE SMNT-LOUIS EN ACTIVITÉ Ses Machines, Vstensiles et ses diverses Dépendances, qui comprennenl UNE FABRIQÜE DE NOIR ET UNE DISTILLERIE DE MËLASSES. Le tout situé a Marseille quartier des Crottcs et de Saint-Louis» enclos dans vn vaste terrain dc 38,218 MÈTRES, et dépendant de ia faillite des sieurs EUIBEI¥S &amp; CIE. ADJUDICATION le Mercredi 10 Octobre 1866 ft 2 heures, AU PALAIB DE-JUSTICE A MARSEILLB. IHISE APRIX&quot;. LN MILLION DE FR., C 1... F. 1,000,000. Pour tous renseignements, s&apos;adresser a I&apos;Avoué poursnivant. (21618) Signé BROQLTER, Avoué. GALANTERIEN. Een vlugge LOOPJONGEN en een BEDIENDE Eiterne kunnen spoedig plaatsing vinden. Franco brieven onder N&quot;. 809, Bureau Handelsblad. (21876) k ƒ S.SÖPËËt WEEKT is gelegenheid tot plaatsing van een JONG MENSCH, niet beneden de 18 iaren, tot het verrigten van LOOPWI.HR. Adres met opgaaf waar werkzaam, per oriefje, franco, onder lett. R., aan de Firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246. (21891) Een werkzaam AGENT, die slechts eenige Huizen van den eersten rang vertegenwoordigt, wenseht nog met het AGENTSCHAP van een Hollandsch Huis, dat in het Vak van KOLONIALE WAREN goede zaken doet, vóór Keulen aan den Rijn belast te worden. Franco Offerten sub C. M. 14 te adresseren aan den Boekhandel van ADOLPH BAEDEKER, in Keulen. (21602) &quot;HTitdeThand tTkööpT- Door toevallige omstandigheden wordt op aannemelijke voorwaarden UIT DE HAND TE KOOP aangeboden eene nette, solide en winstgevende ZAAR, bestaande in een uitgebreiden Handel in Bouwmaterialen en Steenkolen, met daarbij behoorende, zoo goed als nieuw HEERENHUIS.annexe PAKHUIZEN, ERVEN,LOODSEN.OEMENTMOLEN, KNECHTSWONING, ENZ., alles goed onderhouden en in den besten staat, een en ander gelegen aan het vaarwater in een der bloeijendste steden van Noord-Holland. Bewijzen van de goede opbrengst der Zaak, zuilen desverkiezende aan gegadigden worden overgelegd, terwijl dc Zaak nog voor veel uitbreiding vatbaar is. Reflecterenden gelieven zich met Franco Brieven ouder Lr. A. G. Z., te adresseren Bureau Handelsblad. (21653) TOT EENEN Cl VIELEN PRIJKT UIT DE HAND TE KOOP: vfó -N De DEMtf MME SLEEPBOOT OSCAR, hebbende A &gt;|&quot;!%ï&gt; P- ni. 80 Paardenkracht, voorzien van eenen goeden Arjjl^^jV INVENTARIS, liggende te Antwerpen, hebbende zware ¦FMMMSiBt en grooto verbeteringen oiviergaan, gereed tot werken en geschikt tot het vervoer van Vee. Te bevragen bij W. KENNEDY, Scheepsmakelaar, te Antwerpen. (20491) _Mm NAAR BATAVIA EN SOERABAYA fitiySj&amp;ligt te AMSTERDAM tot Laden gereed, het snelzeilend ¦¦¦¦iEersto Klasse IJzeren CLIPPER-FREGAT HOEK VAN HOLLAND &lt;*»*» Kapitein J. BAKKER. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers Iste en &apos;Mc Klfisso mr-Ariie!r,()!Jh^tkKPT &amp; BRUINIER te Amsterdam en RUYB &amp; JfELLAR te Rotterdam. (21707) CIT DE AAM) TE KOOP: 9 met Tuin en Koepel, staande en gelegen in het dorp Breukelen aan de rivier de Vecht, voorzien van Vijf, zoo Beneden- als Bovenkamers, allen behangen, twee Kabinetjes, Keuken, Kelder, Provisie en Dienstbodcnkamers, Zolder, Vliering, Schuur tot berging van Turf en Hout en verdere Gemakken. Te aanvaarden 1 November e. k., en met franco brieven nader onderrigt te bekomen ten Kantore_van den Notaris N. FRANCOIS SNEL, te Breukelen. (20786) TE VILVOORDEN BIJ BRUSSEL, bestaan twee uitmuntende KOSTSCHOLEN, waar de Kinderen van goede Familien eene volmaakte OPVOEDING kunnen genieten. Eene voor JONGE HEEREN , rue Thérésienne, wordt bestuurd door M. M ICH At&apos; V -PORT A ELS, cene andere voor JONGE JUFVROUWEN, rue de Louvain, is onder toezigt van Mejufvrouw VAN DER WERFT. (21246) COLLEGE EPISCÖPAL oi&lt;: jburedioivde:. Le COLLEGE EPISCÖPAL, comme son titre I&apos;indique, est place sous la haute direction et I&apos;mfluence immédiate de sa Grandeur, Monseigneur PAREDIS, Evèque de Ruremonde. La Religiën lui sert de base, parce qu&apos;il n&apos;y a pas d&apos;éducation possible sans elle. L&apos;enseignement se divise en deux grandes sections. Il comprend l&apos;enseignemcnt supérieur et l&apos;enseignement moyen. Le premier embrasse les laugues anciennes, la poésie, la rhétorique et toutes las branches qui en sont inséparables; le second est donné d&apos;après les indications de la loi sur l&apos;enseignement moyen du 2 Mai 1863. _ L&apos;enseignement supérieur prepare les clèvcs aux études ecclésiastiqnes et universitaires; l&apos;enseignement moyen est spécialement frequente par ceux qui se destinent au contrnerce et a I&apos;industrie. On ne doit pas confondre le COLLEGE EPISCÖPAL avec le Pensionnat St. Louis. Ces deux instituts différent profondéinent; dans le COLLEGE EPISCÖPAL, dirigé par des Pretres, on donne l&apos;enseignement moyen et l&apos;enseignement supérieur, le Pensionnat St. Louis, .dirigé par les frères de lTmmaculée conception, est une école d&apos;enseigncment primaire. PoHr de plus amples renseignements on peut s&apos;adresser a M. I&apos;abbé J. RIJKERS, directeur de I&apos;établisseinent, ou aM. G. VAN MEYEL, secrétaire de I&apos;évêché, a Ruremonde. (20331) 2000 GULDEN BELOONING voor hem, die iemand cene BETREKKING KAN BEZORGEN, waaraan een vast jaarlijksch inkomen van f 2500 is verbonden. Franco brieven onder de letters A. P., aan het Bureau Handdsblad. (21399)__ ITALIAANSGH BOEKHOUDEN. Door het volleerd zijn van eenige Leerlingen , heeft een zoowel Theoretisch als Practisch BOEKIIOLBER, eenige uren beschikbaar tet het geven van Onderwijs in bovenstaande wetenschap op billijke voorwaarden. Adres onder letter T. J., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (21775) EEN KNAPPE LOOPJONGEN wordt gevraagd, om dadelijk in dienst te treden. Adres in Persoon bij 0. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat, (21924) Voor TWEE JONGE LIEDEN, hunne bezigheden buitenshuis hebbende, wordt bij fatsoenlijke Lieden, in het midden van de Stad gevraagd: Eene GEMEUBELEERBE KAMER, liefst met Alcove, tegen/12 al 4 per Maand. Adres Franco Lett. W. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Benrssteeg, E 170. (21925)_ Er wordt te dezer Stede ter Overname aangeboden: Eene sinds verscheidene jaren gevestigde ZAAK, waarin in dc laatste vijf jaren door elkander gemiddeld ./&apos; 2000 per Jaar is verdiend geworden, doch die nu moet gekwiteerd worden, uithoofde van den gezondheidstoestand des Eigenaars. Dezelve kan met een Kapitaal van p. m. f 5000 worden gedreven en behoeven de voorradige GOEDEREN slechts tegen Factuursprijzen te worden overgenomen. Adres per besloten franco Biljet onder Lett, G., Bureau Handelsblad. (21893) I .il li.» ?», • i » ?i l tmt. ¦i . i ..j» STEENHOUWERIJ. meesterknecht gevraagd. In eene onzer groote steden wordt voor oene STEENHOUWERIJ een MEESTERKNECHT gevraagd, geschikt om de zaak bijna geheel te kunnen besturen. Alleen zij komen in aanmerking, die bewijzen van bekwaamheid, eerlijkheid en goed gedrag kunnen overleggen. Hoog loon en directe in dienst treding. Brieven franco Bureau Handelsblad onder lett. S. H. 13. (21755) GËBOUWËI. Op eene der dwarsgrachten te Amsterdam, wordt TE KOOP aangeboden een aanzienlijk TERREIN, ruim 55 roeden groot, met daaropstaande GEBOUWEN, WOONHUIS etc. — Geschikt voor velerlei ruimte vereischende Inrigtingen. Te bevragen per franco brieven bg den Makelaar C. OOSTENDORP. (21774) nöÏTWHANDI,E~KÖÖPr~ Eene BOERDERIJ van ongeveer 241/2 bunders land op 1 Vs uuf gaans van AMSTERDAM; desverkiezende dadelijk te aanvaarden, ƒ20,000 kan daarop, onder verband van lste Hypotheek a 4&apos;/j pCt. gevestigd blijven. Adres in Persoen of franco Brieven bij den Notaris DE BOOIJ, in de Groote Houtstraat over de Nieuwsteeg te Haarlem. (21656) BLOEIJME AGAVE AIRICAIU. 100 jarire Ainé (circa 6 el lioopr.) Jl. H. REELING, Bloemist, Rustenburgerpad buiten de Utrecht* sche Barrière, noodigt doer deze Heeren Liefhebbers tot bezigtiging van bovengenoemde plant uit. (21718) MEN VRAAGT EEN&apos;GOüyERNEÜRINTERNEr in staat, behalve de gewone Vakken, de FRANSCHE, DLTTSCHE en ENGELSCUE TALEN grondig te onderwijzen. Men adressere zich franco, onder Letter A., aan den Boekhandelaar JOS. RAEMAEKERS, te Roermond. (21569) Bij J. NOORÖENDORP, te Amsterdam, zijn verkrijgbaar : HANDLEIDING bij de uitoefening der Militaire Regtspleging, bewerkt ten dienste van het Leger in Nederlandsch Oost-Indië, door Mn. W. E. VAN DER HOUT. Batavia, ƒ7. Dr. F. JUNGHUHN, TERUGREIS VAN JAVA NAAR EUROPA, met de Engelsehe Overlandpost. Met gekleurde platen en kaarten. In plaats van ƒ 2.90, ƒ1.25. Jl. S. G. GRAMBERG, DE INLIJVING VAN HET LANDSCHAP PASOEMAII. Met een Schetskaartjc. f 2.40. Dr. Jl. TEN BRINK, OP DE GRENZEN DER PREANGER. ƒ 2.50. (21878) Bij C. E. STEMLER, Boekhandelaar te Amsterdam, is verschenen en alom te ontbieden : HET MEUWE ZEEKANAAL VOOK AMSTERDAM. EENE PLAAT IN KLEÜRDRÜK, behoorende bij het lste Deel van het Tijdschrift //ONZE TIJD&quot; — voorstellende dezen NIEUWEN WATERWEG, met de hoofden in zee, de omliggende steden, dorpen, wegen, meren, duinen, kortom den geheelen naDijliggenden omtrek in (20322) PANORAMA PERSPECTIEF. Prijs: Op ordinair papier met bijschrift ƒ 1 .80. Met omslag in zakformaat en idem *• 1.80. Op zwaar groot papier en idem » 2.50. Door den Boekhandelaar J. K. DE LIEFDE, te &apos;sHage, wordt heden ui&apos;Eretrrven en alom verkrijgbaar gesteld: BE SCHERMKUNST, VOOK HET VOLKSONOERAVi.BS GESCHIKT GEMAAKT, opgedragen aan Z. K. H. den Prins van Oranje eu vereerd met dc intcekening van Z. M. den Koning, door M. REGOOR, gebreveteerd Meester op alle Wapenen, enz. Prijs f 2.90. Dit Werk, hetwelk een volledig leerstelsel voor het wel behandelen van de Kavallcricsabel, den Degen, langen en korten Stok, alsmede voor de Bajonetvcchtkunst bevat, is circa 19 vel gr. 8&quot;. druks groot en versierd met het photegraphisch Portret das Schrijvers, terwijl de inhoud door 18 toepasselijke Afbeeldingen is opgehelderd. (21258)</p>
</text>
