<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 22 September. . I ; I j &apos; &apos; [ ; I : I I</title>
	<p>Een onzer Ncderlsndsche dagbladen begon gisteren zljn overzigt van het buitenlandsch nieuws inct eene schildering van hetgeen in ? zekere, pessimistische&quot; kringen, naar aanleiding der circulaire van Lavalette wordt geloofd en gevreesd. Deze pessimisten dan gelooven, dat de hoven van Berlijn en Parijs het volkomen eens zija, omtrent eenigo veranderingen in de kaart van Europa, welko veranderingen&apos; echter — van pessimisten oen zonderling beweren — op geheel vredelievende wijze zonden tot stand komen. Pruisen toch zou binnen 6 maasden gansch Dnitschland tot zich trekken en dan zou het in overleg&quot; met Frankrijk, Engeland en Italië aan Oostenrijk vergunnen, zich in de Docaugcwesten schadeloos te stellen. Turkije van zgne gewigtigste gewesten beroofd, zou onder het opperbewind van Koning Jan van Saksen een onzijdig staat worden. Italic verkrijgt Oostennjkscli Italië; Frankrijk, België CH Pruisen .... Nederland. Zwitserland wordt tussc&apos;ucti Frankrijk, Pruisen en Oostenrijk verdeeld. Dit fraaije plan strookt niet volkomen met een ander, dat onder den titel van d&apos;Europe de Ia paix&quot; op zeer aanschouwdgke wgze , nameiijk in den vorm eener kaart, voor de winkdramen yan enkelen onzer boekverkoopers is tentoomJOStcM. Op deze kaart is 1&apos; raukrgk, wd is waar, vergroot met een gedeelte van België, maar Zwitserland en Nederland zijn er ook op te vinden, en ons rijk heeft zelis «ene niet geringe uitbreiding ondergaan door&apos; toevoeging van de landen tot de Eeni, en de Belgische provinciën tot L&apos;jussd en Luik. Turkije is op deze kaart geheel uit Europa verdffel&apos;&apos;&apos;11 en naar Alem- Azie verbannen, intusschen niet zonder dat men te JeruL&quot;Neuriën omstreken voor het wereldlijk gez?g van den Paus gezorgd het» 09&apos; teuriik on Griekenland vervullen in het tafercel de rol van erfeenaw van den grooten Turk, terwijl natuurlijk gansch Duitschland, de Duitsche provinciën vau Oostenrijk niedegerekend, aan Pruisen zijn toebedeeld. Wij weten niet wio de ontwerpers zijn dezer kaart, noch ook op wiens rekening de eerstgenoemde pessimistische beschouwingen komen. Onze geachte tijdgenoot noemt zijne bronnen niet. Moesten wij tusschen beide plannen cene keus doen, het tweedo zou ons vrij wat redelijker schijnen dan het eerste, maar wij doen geene keus ciï betreuren het zelfs, dat politieke tinnegieterijen van dit allooi met eenigen ernst door Nederlandsche dagbladen worden behandeld. Wij weten wel dat sommigen in den laude niet geheel gerust zijn omtrent Pruisens plannen ten opzigte van Nederland, maar een van beiden, of men dient die vrees te bestrijden, wanneer men er niet indeelt.&apos; of — deelt men er in — het dreigend gevaar moedig onder de oogen zien en zich zelven en der natie afvragen, wat er in deze dient ite worden gedaan niet door de mededeeling van onbestemde ge&apos; ruchten aan ziekdijken angst voedsel geven. &apos;Het is, een treurig verschijnsel van dezen tijd,&quot; zeide eergisteren onze minister van buitenl. zaken, //dat de dagbladen over zaken spreken zonder genoegzame gronden.&quot; Wij gelooven niet, dat ditvcr• wijt juist en het meest den tegenwoordigen tgd, of eok uitsluitend do dagbladen treft. De spreker kan uit eigen ervaring getuigen, dat staatslieden zich wel eens lieten verleiden tot oordeelvellingen, niet met een genoegzamen, maar in het geheel geen grond. Staatslieden en dagbladen trouwens zijn geene geschiedschrijvers. Het is nu eenmaal hunne taak te oordcelen voor dat de zaken nog volkomen ontwikkeld zijn,- voor dat er een voldingend bewijs kan worden geleverd, en dit staat hun volkomen vrg niet alleen, maar het is juist de dienst, die men van hen verlangt, mits zg eerlijk zijn in het trekken hunner conclusie en het publiek in staat stellen ook zijnerzijds de praemissen te beoordcelen. , Wat ons betreft wij gelooven niet aan die neiging van Pruisen, om |al zijno naburen te verslinden, noch ook aan afspraken tot vereenvoudiging der kaart van Europa, gelijk die door sommige dagbladen en correspondenten wolden voorgesteld. Wat het eerste betrett herinneren wij het opstel der National Zeitung, dat gisteren in uittreksel door ons werd medegedeeld. «Van zulk een leger heeft een vredelievend nabuur niet te vreezen. Maar op de baan, welke de geschiedenis voot ons heeft afgebakend, welke de jongste gebeurtenissen voor ons hebben geëffend, laten wij ons niet terughouden.&quot; Woorden zal men welligt niet Hamlet zeggen en, indien niet: eene bedreiging voor een ieder, die zich tegen de verceniging van Duitschland verzet, van Duitschland, waartoe «-volgens de geleerden&quot; o &gt;k Nederland behoort, Dat de Duitsche geleerden dit laatste beweren , althans in den zi» , waarep eene inlijving wordt verdedigd, kan op goedegronden worden ontkend, tenzij men de Duitsche democraten van het jaar 1848 metdien naam wenseht te bestempelen. Thans heeft het »jusqua la mer&quot; in Duitschland reeds eene geheel andere beteekenis verkregen dan toen en geen bej sehaafd Duitscher is er, die niet inziet, dat men met een onaf hankelijk Nederland volkomen in vredo leven kan. lets anders is het ten j opzigte van Luxemburg, waarover wij thans zullen zwijgen, daar wij , er naar aanleiding eener pas verschenen brochure van zelven dezer dagen op terug komen. Eergisteren deelden wij in hoofdzaak het berigt mede der financiële commissie vaH Mexico. Het blijkt thans, dat dit berigt vergezeld ging van cenc herinnering aan de voorwaarden der leening, volgens welke het oorspronkelijk kapitaal der inschrijvers gewaarborgd is door eene som van 34 millioen francs, rente op rente .uitgezet bij 1 de »Caisse des depots et consignations&quot; en welke som na verloop vai» 50 jaar tot het volle bedrag der stortingea zal zijn aangegroeid. , Zulk een wissel op 50 jaar zigt is een schrale troost voor de obliga| tiehouders, en zelfs de Fransche officieuse dagbladen vinden het I vreemd, dat de Moniteur deze kennisgeving opnam, zender een enkel : geruststellend woord tot de duizenden, die zich thans in hunne veri wachting bedrogen zien. Wij voor ons vinden dit meer dan alleen I vreemd. Men zal zich herinneren op welke gronden wij voortdurend ! de pessimisten in deze Mexikaanscho aangelegenheden hebben bestre! dcn.Onie meening berustte niet,wij wisten dit, op geheel zekere gronden, maar zoodanige gronden zgn er tiu eenmaal niet, en nooit gaven wij onze meening voor onfeilbaar uit,-steeds hebben wij hot publiek in de gelegenheid gesteld, om de meerdere of mindere juistheid onzer meening te controleren. De Fransche regering heeft alles gedaan wat zg doeii j kon, om het Mexikaansche crediet te schragen; alleen dit enkele liet zg na: zij stoldo zich niet aansprakelijk voor de geregelde bctalin/» der coupons. Voor het overige draagt zg de gansche verantwoordelijkheid voor deze zaak; vertrouwend op zijne regering, die zelve voor een zeer aanzienlijk bedrag deelnam, leende de Fransche burgerman zgn geld aan Mexiko; de vraag is thans: wat is waarschijnlijker, dat de Franscho regering het uiterste zal beproeven, om dit crediet te herstellen, of ruiterlijk erkennen dat zij, zelve bedrogen door den schijn, al het mogelijke heeft gedaan, om ook anderen in de gevolgen daarvan te doen deelen? De ministers van Keizer Maximiliaan hebben een rapport opgemaakt nopens den financielen toestand des lands, die allertreurigst : is, en op maatregelen aangedrongen om hierin verbetering te breni gen. Met dat deel hebben zij den Keizer de volgende drie besluiten j ter teekening voorgdetd, waaraan deze zijne sanctie heeft verleend ; 1&quot;. Scfiorsjng van het stelsel van belastingen, zoo als het bepaald | was bg besluit van 26 Mei jl.; 2&quot;. heffing eener verhoogde belasting in de steden en op het platteland; 3. verhooging van het patcntiegt met het dubbele van den aanslag, gelijk dio bepaald was in de wet I van 1863. Men verneemt voorts dat eenige ambtenaren, die zich schuldig | gemaakt hebben aan omkooping en verduistering van &apos;s lands gelden in hechtenis zgn genomen. De Patrie verzekert, dat graaf do Germiny niet zijn ontslag heeft ingodiend als president der Mexicaanschc commissie, welke ook niet : is ontbonden. Hetgeen wg gisteren reeds moeuden te mogen onderstellen , dat i namelijk de vrede tussechen Pruisen «n Saksöl nog niet is gesloten, wordt thans (zie telegrammen) officieel uit DKödeifbmgt. liet blijkt echter teven.-&apos;, dat do onderhandelingen op den goede» weg zijn. Mi&apos; uid -e van Europa. I 1 • ofliei .omtrent dr1 blgkt, dat Maar het sihiint beeft men, gelijk in het z idi M. r_ : haaide waarschuwing, de eenvoudigste voor;orgsmftair&amp;elen verzuimd \ en ziet men zich daardoor genoodzaakt thans eene&apos; geduchte tuigt [te ontwikkelen, terwijl men vroeger welligt met geringe opofferini ide uitbarsting had kunnen tegengaan. Dat de opstand zal wordeu onderdrukt, schijnt aan geen redelijken twijfel onderhevig te zgn, maar hj draagt niet het karakteï, dat men er aa,n toeschreef. Men «prak van eene conservatieve reactie-, het blgkt thans, dat de opstandelingen de republiek verlangen, hetgeen te minder vreemd is, daar men op Sicilië altgd republikeinsch was gezind. . .Mmder gerust is men ten opzigte van den opstand op Candia. Het blijkt thans , dat deze, al werd hij welligt van buiten aangewakkerd, toch geenszins toevallig is, in dien zin, dat hetgeen daar geschiedde, zonder eene aansporing van buiten niet zou zijn gebeurd. De ontevredenheid is zoo algemeen, dc grieven der bevolking zgn zoo gegrond, dat het tot verzet tegen Turkije zou zijn gekomen, ook al ware men — hetgeen nog niet zeker is — niet door het buitenland aangemoedigd. Uit de telegrammen blijkt, dat, de Turken aanvankelijk de hederlaag leden. Spreken de berigten in de Engelsehe dagbladen waarheid, Jan hebben zij dit ook ten volle verdiend. Deze toch behelzen uittreksels uit het dagboek van een Candioot, volgens wien de Turksche soldaten zich aan de groetste gruwelen hebben schuldig gemaakt en den haat der bevolking tot woedende wanhoop hebben aangewakkerd. Moord en plundering zijn op Candia aan dc orde van den aag en alle Christenen, die aan de woede der soldaten konden ontkomen, zgn gevlugt naar het kamp der opstaudeliugen of hebben zich als onderdanen eener vreemde mogendheid, onder bescherming der buitenlandsche gezanten en consuls gesteld.</p>
	<p>De commissie uit de Tweede kamer der Staten-Generaal heeft het gewgzigd adres yan antwoord öp de Troonrede vastgesteld. De discussie zal Maandag ten 11 ure worden geopend</p>
	<p>De tentoonstelling vnn Nederlandsche nh&apos;verhdd en kunst in het ïïenbTocht0 lkSViyt i 8 b dc« afS«&apos;^ week door 18,mper!</p>
	<p>„..f??^ nam,idda/ is in het Binnen-Gasthuis gebragt H Raavet bekomen &apos; * d°°r een Val in een kelder herfcnscSdding heeft</p>
</text>
