<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„ , VERIFICATIE. Door den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het Faillissement van JAN OUANT. Aannemer van Openbare Werkon, zoo in pnve als gehandeld hebbende met PIETER QUANT, wonende je Amsterdam, op den Haarlemmerdijk, bij dc Buiten-Visscherstraat, is de eerste Verificatie van schuldvorderingen in dat Faillissement bepaald op Vrydag, den 19den October e. k„ des Voormiddagsj ten lij ure, op het Paleis van Justitie, in het Lokaal van de &apos;Eerste Kamer ,ier Arrondissements-Regtbank te Amsterdam. Heeren sehuldeischers, de bevoorregte daaronder begrepen, worden verzocht aldaar iv persoon, of bij gemagtigde (van eene behoorlijk geregistreerde Volinagt voorzien) te compareren, en tevens uitgenoodigd de bewijzen hunner schuldvorderingen minstens Veertien dagen te voren in te dienen ten Kantore van den ondergeteekenden Advocaat, wonende op de Prinsengracht, over het Paleis van Justitie, II 256. Amsterdam, 21 September 1866. A. J. HOVY, - C-1987) _ Curator. De Notaris J. W. ROELOFFS VALK . residerende te Ni«mver- Amsfoel, zal op Zaturdag, den 13den October 1866, des Voormiddags ten 11 ure, in het Logement, gsnaamd: I&apos;AMIDHMWRG, in de Baart over Ouderkerk, onder Nicuwer-Amstel, publiek Verkoopen: 1 i Perceelen best VEENLAN», te zamen groot ruim 12 Bunders; gelegen in den Middelpolder tusschen den Amsteldijk en de Wetering, onder Nieuwer-Amstel; en zulks in zoodanige Perceelen en Cornbinatiun, als breeder bij Billetten is omschreven, waarvan dc Veilconditien gedurende Acht Dagen te voren ten Kantore van genoemden Notaris zullen ter lezing liggen; terwijl staande dien tijd de verlangde inlichtingen en aanwijzingen zijn te bekomen bij den Heer P. HOGENHOUT, op de Hofstede Rozenburg, aan den Amsteldijk, nabij het Schutverlaat onder Nieuwer-Amstel. (21934) 3. JL ROELOFSZ en F. C. VAN HALL, Makelaars, zullen op MAANDAG 15 OCTOBER 1866 , des Avonds ten 6 Ure, in net Lokaal de Bmiike Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notans Mr. J. COMMELIN Jr„ in veiling brengen: EEN PERCEEL WEI- EN MOESLAND, ¦met daarep staande nUTSMANSWONING. gelegen bij het Zwijnsrak, in den Polder groot Duivendrecht, Gemeente Ouder-Amstel, Kadastraal bekend op den legger dier Gemeente in Sectie A., N&quot;. 82, 83, 84, 85, 86 en 87, te zamen groot 3 bunders, 33 roeden en 70 ellen. Het Perceel kan door de gegadigden dagelijks bezigtigd worden, wtgezondigd des Zondags. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen,&apos;ten Kantore van den Notaris Mr. J. COMMELIN Jr., ep de Keizersgracht bij de Wolvenstraat. (21905) -r ?vLi£Sï:s£tvJZEN.d;L b7reesinck, a. langerhuizen, J. M. DIJKERS, J O. TEESTEEG en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op MAANDAG 15 OCTOBER IS«6, des Avonds na I ¦ ;,ln,, t ™™™;J?raA&apos;&apos;e Oromd. ten overstaan van den Notaris Mr. C.J. DIEMONT, in veiling brengen: het hechte, sterke en goed verdeelde HUIS en ERE, op de Heereugracht, tusschen de Heisteeg en Oude Spiegelstraat, XX 115. Te bezigtigen met een toegangbillet bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (21906) , -}_ DE BULL, C. H. GIJSELMAN, A. LANGERHUIZEN en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op MAANDAG 15 OCTOBER 18UG, des avonds na Zes ure, inliet Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUIJVESTEIJN, in veiling brengen: het hechte, sterke KOETSHUIS met STALÏTV, Toor v&apos;Jf Paa«len, afzonderlijk verhuurde BOYENWONING, OPEN PLAATS en ERF, in de Bloemstraat bii de Prinsengracht, DD 206, groot 1 Roede 10 Ellen, te bezigtigen des Maandags en Woensdags van 11 tot 1 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (21936) ? De Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM, ILH/.k, W.H. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, B. CD. HANEGRAAFF, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT en H. H. VAN DAM, te Rotterdam , zullen als lasthebbende van hunne Meesters op DINGSDAG » OCTOBER IStiii. des middags teu 12 ure, in de Zaal -javen, Wijk 1, N°. 499, publiek verkoopen het extra snelzeilend gekoperd en kopervast Nederlandsch BARKiCHIP WE aOIGE ËOlTAfft», laatst gevoerd door Kapitein W. VISSER, volgens meetbrief lang 30 el 50 duim, wijd 5 el, 62 duim, hol 4 el, 15 duim, en alzoo groot 316 tonnen, met al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scbeepsgercedschappen, zoo als hetzelve thans is liggende in de Westerhaven biuuen de gemeente_Rotterdam. (21925) Heden is bij de Boekhandelaars LOMAN en V LSRSTEB, te Amsterdam, uitgegeven : DE ZEEWERINGEN AAN DEN HONDSBOSSOHE EN BIJ PETTEN. door A. HUET. Prijs/ —.90. (21797) ~ÏB. BMET- Eü KOEBMËrI De Ondergeteekenden recommanderen zich tot het bezorgen van BEDIENDEN in bovengemelde vakken, zoowel binnen als buiten deze stad, en hopen altijd zoo spoedig mogelijk aan eiks verlangen te voldoen , en recommanderen tevens him HUUR- EN VERIII UK-KANTOOR voer alle Man- en Vrouwelijke Dienstboden in UE.I. gunst. PHICKEN &amp; COMP. (21035) Schipperstraat, U 159, te Amsterdam. ./ MAGAZIJN f|T T\p WAO LEESvan W. IJls VJiÖ, BIBLIOTHEEK en CARTONNEN ?-. D- Ve &apos; KANTOORDOOZEN. J«CS A S 9, BEHOEFTEN. verwittigt bij dezen, dat zijn Magazijn ruim voorzien is van alle soorten van CARTONNEN 000/.EN voor HH. APOTHEKERS en JUWELIKRS, ook maakt hij zijne Begunstigers opmerkzaam, dat bij hem te bekomen zijn STEREOSCOPEN van ƒ 1 en ƒ 1.25, en verder alle andere artikelen, welke tet het vak behooren. (21908) HES W. DE VAS. A 25. Een fatsoenlijk HEER, van gemiddelden leeftijd, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, wenseht bij nette burgerlieden eene ONGÊMEUBELEERDE SLAAP- EN ZITKAMER, of wel een gedeelte hunner woning, in huur over te nemen. Reflecterenden gelieven hunne offertes franco in te zenden onder lett. K. bij de Boekverk. J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat KK6OI. (21944) Door het fraudiileiise Bankroet van dem Makelaar SCHAAP te A r n h e m is de Ondergeteekende van zijn ganselie vermogen beroofd. Bij de vreesselijke beproeving, die mij getroffen heeft, berust ik echter in Gods heiligen wil, maar durf toch eene helpende hand vragen mij eenige BETREKKING aan te wijzen, of wel hom de behulpzame hand te bieden om de Effecten weder te kunnen inkoopen, die hij mij zoo laag ontfutseld heeft. Deze som zonde in beperkten zin slechts klein genoemd kunnen worden om hem van zijnen geheelen ondergang te redden. Informatien en brieven worden verzocht te adresseren aan Mejufvrouw de Wed. KLOOSTERMAN te Nijmegen. A. P. G. VORMANN, (21983) te Bemmel. UIT DE HAND TE KOOP: Eene BOERDERIJ van ongeveer 245 bunders land, op U uur gaans van Amsterdam, desverkiezende dadelijk te aanvaarden; ./&apos;20,000 kunnen daarop, onder verband van lste Hijpetheek, a tr ?^&quot; £eTegtÜJ(i blijven. Adres iuipersoon of franco brieven bij Notaris DE BOOIJ, in de Groote Houtstraat, over de Nieuwsteeg, te Haarlem. (21988)</p>
</text>
