<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VENNOOTSCHAP. Bij acte den 22&lt;*11 December jl. voor. den ondergeteekenden Notaris te Leyden verleden, is de Vennootschap bestaande onder de firma van «GEBROEDERS VAN WENSEN&quot; tegen den 1™ Januarij e. k. ontbonden, zullende de Heer H. P. A. VAN WENSEN op dat tijdstip ophouden lid dier firma le zijn, terwijl verder is bepaald dat de liquidatie door de overblijvende vennoole, Mevrouw de Wed. H. J. U. 11. VAN WENSEN zal worden verrigt, onder de gewone handleckening van GEBROEDERS VAN WENSEN, terwijl de Fabriek van Zeem- en gecouleurd Leder, de Lijmziederij en Traankokerij van af den 1&quot;&gt; Januarij e. k. voor hare rekening alleen onder dezelfde firma zal worden voortgezet. Leydem, 23 December 1865. J. L. KLAVERWIJDEN. Naar aanleiding van bovenstaande Kennisgeving nemen wij de vrijheid ons bij voortduring in uwe gunst aan te bevelen, hopende hetzelfde vertrouwen le mogen blijven genieten als 10l dusverre aan onze firma is geschonken, zullende wij van onze zijde niets nalaten ons dal vertrouwen meer en meer waardig ie maken. UEd. Dv. Dienaren, GEBROEDERS VAN WENSEN.-* 1 BURGERZANGSCHOOL Tan liet L,eydsclic Departement der Maatschappij tot Kut van &apos;t Algemeen. Commissarissen dier School hebben de eer ler kennis van Ouders en Voogden te brengen, dal&apos;weder, legen onderstaande voorwaarden, gelegenheid beslaat tot het aannemen van leerlingen voor den Cursus, aanvangende 1° Januarij e. k., en noodigen belanghebbenden uit, zich vóór dien tijd daartoe bij den Secretaris aan te melden. SCHOOLGELDEN: voor kinderen van leden van het voor kinderen van nict-leden, Departement, per jaar: per jaar: voor 1 hunner kinderen ... ƒ 5.— voor 1 kind ƒ B.— » 2 » » ... - B.— » 2 kinderen uit hetzelfde » 3 » » ... -10.- gezin ~ . . -12.— » 4of meer uit hetzelfde » 3 » 15.— gezin -12.— » 4of meer » -16.— Dr. C. TER LAAG, Voorzitter. B. M. DRAIJER, Secretaris. — BURGEWEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN doen ie welen, dat eerlang zal worden overgegaan tol de benoeming van een vierden hulp-onderwijzer aan de openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs der le klasse, voor jongens, bekwaam om in het Fransch, het Engelsch, het lloogduiisch of de Wiskunde onderwijs le geven, op eene jaarwedde van ƒ6OO. Zij, die verlangen voor deze betrekking in aanmerking le komen, worden uitgenoodigd, hunne bewijsstukken van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag, vóór of op ,1 Januarij e. k., aan Burgemeester en Wethouders portvrij in te zenden. Burgemeester en Weihouders voornoemd, D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. &apos; Lbydek, 21 December 1865. , v. PUTTKAMMER , Secretaris. Dr. CERF MICHAEL, Dentiste de Paris, e&apos;tabli a La Haye, derde Wagenstraat, 167, vient tous les Mcrcredis a Leyde. On peut le consulier lloogewoerd, N&quot;. 306. Toutes les ope&apos;raiions, deins et dentiers sont selon les nouveatix sysièmes de Paris. Dr. CERF MICHAEL, Tandmeester uit Parijs, gevestigd le &apos;s Gravenhage, derde Wagenstraat, 167, komt eiken Woensdag te Leyden en is te consulteren lloogewoerd, N°. 306. Bij al zijne werkzaamheden, en bij hel vervaardigen van landen en gebitten, volgt hij dg nieuwste Parijsche systema&apos;s.</p>
</text>
