<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPEISBARE VERKOOPING, Ijssgiv in het Heeren-Logement aan den Burg, le Leiden, op Zalurdag pjlïlii! den 30stca December 18G5 bij opbod en op Zaturdag den oden0den Januarij SSHüi 1866 bg afslag, des avonds ten zeven ure, van: Een nUIS en ERF, op de Heerengracht, omtrent de Slopsteeg, Wijk VII. N&quot;. 144. — Een HUIS, STALLING en ERF, in de .Vestestraat, omtrent den Nieuwen Rijn, Wijk VU. N&quot;. 204» en 204&quot;&gt;. — Een HUIS en ERF, aan de Achtergracht, op den hoek van de Kolfmakersleeg, Wijk I. N°. 388. — Een HUIS, aan de Achtergracht, op den hoek van de Zegersteeg, Wijk l. N&quot;. 376. — Een HüIS en ERF, aan de Cellebroersgracht, tusschen de Zcgersieeg en de Binnenvestgracht, Wijk I. N°. 474. — Drie dito, in de Bakkersteeg, tusschen de Cellebroersgracht en de Delflsche Vliet, Wijk I. N°*. 554», 555 en 555», — Een dilo, op de Geeregracht, Wijk 11. N°. 381. — Een HUIS, op de Binnenvestgracht omtrent de Geeregracht, Wijk 11. N». 614. — Een HUIS en ERF, aan de oost/ijde van de Klikstraat, Wijk 11. N». 462. — Een dilo, aan de weslzijde van de Klikslraat, Wijk 11. N». 453. — Drie dito, aan de noordzijde van de Klikslraat, Wijk 11. N°&apos;. 454, 454a en 455. — Een dito, aan dc Waardgracht omtrent de Kerkstraat, Wjjk VIII. N°. 399. — Een dilo, aan de Waardgracht omtrent de Groenesteeg, Wijk VIII. N». 495. — Twee dilo, aan de Waardgrachl, Wijk VUL N»s. 494 en 491, allen te Leiden. Te bezigligen op Vrijdag en Zaturdag vóór de veiling en toewijzing, terwijl inlichtingen te bekomen zijn ten Kantore van den Notaris P. MULLER, te Leiden. OPENBARE VERKOOPING, J||k in hel Heeren-Logement aan den Burg, le Leyden, op Za- J5T| turdag den 13deß ■ Januarij 1866 bij opbod, en op Zaturdag Elf den 20slen Januarij 1866 bij afslag, telkens des avonds len 7 ure, ten overstaan van J. ffl. E. DERCKSEN, Notaris te Leyden, van: N°. 1. Een HUIS en ERF, hebbende tien zoo Boven-als Bcnedeiikamcrs, marmeren Gang, üienslbodenkamer, Keuken, Kelder, drie Zolders en meerdere gemakken, alsmede een TUIN, le Leyden, in de Nieuwsteeg, aan den hoek van het Pielerskerkhof, geteekend Wijk IV. N« 721 en 721™&quot;, groot 2 roeden, 39 ellen. N&quot;. 2. Een dito, hebbende mede tien zoo Boven- als Beuedenkamers, marmeren Vestibule en Gang, Keuken, Kelder, Dicuslbodeukamer, vier Zolders en verdere gemakken, alsmede een TUIN, te Leyden in de Pieterskerk-Choorsleeg, geteekend Wijk IV. N°. 482, groot 3 roeden, 73 ellen. N». 3. Een dito, hebbende zeven zoo Boven- als Beuedenkamers, Gang, Dienslbodenkamer, Zolder, Keuken, Kelder, Ma;igelkamer, en verdere ge- ! makken, alsmede een TUIN, strekkende legen dien van perceel N». 2, te I Leyden, op de Langebrug, bij de Pielcrskerk-Choorsteeg, geteekend Wijk j IV. NO5. 489 en 489&quot;&quot;&quot;1, groot 3 roeden, 11 ellen. N°. 4. Een dito, mei onderscheidene Boven- en Beuedenkamers, Dienst- I bodenvertrekje, Keuken, Kelder, Binnenplaats, Droog- en Turfzoldcr en verdere gemakken, ie Leyden, op hel Steenschuur of Rapenburg, bij de ! Koepoortsgracht, geteekend Wijk 11. N°. 37, groot 1 roede, 4 ellen. ! N°. 5. Een dilo, met onderscheidene Boven- en Beuedenkamers, marme- j ren Gang, Binnenplaats, Keuken, Kelder, Zolder, Dienslbodenvertrekje, en verdere gemakken, Ie Leyden, aan de westzijde van het Korte Galgewater, geteekend Wijk V. N». 296, groot 79 elleu. N°. 6. Een dito, met onderscheidene Boven- en Benedenvertrekken, Voorhuis of Winkel, Keuken, Kelder, Binnenplaats, Droog- en Turfzolder en verdere gemakken, te Leyden, aan de westzijde der Hooglandsche Kerkgracht, geteekend Wjjk VU. N». 967, groot 49 ellen. I Breeder bjj aanplakbillellen omschreven. [ De percelen NM. 1, 3, 4, sen 6 zijn te aanvaarden den l&gt;lm Mei 1866, i het perceel N°. 2 op 1». Februarjj or 1 Mei 1866, in het laatste geval met j korting van ƒlOO op de koopsom. De percelen NO5. 2en 3 zijn, te zamen vereenigd, zeer geschikt voor inrigtingen van onderwijs of nijverheid, kunnende 80 a 90 pCt. der kooppenningen, met gemakkelijke aflossings-condilien, daarop gevestigd worden. De bezigtiging der percelen kan plaals hebben, van N°. 1, 2, 4en 5 op j Maandag en Donderdag van dc weken der veiling en der toewijzing, van l des voormiddags len 11 tot des namiddags ten 4 ure, van N\ 3 des Woens- | dags en Zaturdags van die weken, des namiddags van 2 10l 4 ure, en van I N°. 6 des Vrijdags en des Zaturdags dier weken van des voormiddags 10 tol des uamiddags len 4 ure, mits wat betreft de percelen N°. I—s vooraf bij de bewoners toegang vragende. Nadere inlichtingen zijn le bekomen len Kantore van voornoemden I Notaris DERCKSEN, op den Apothecarsdijk, Wijk VI. N». 21. te j Leyden, alwaar tusschen de veiling en den afslag verhoogingen kun- | pen worden gedaan, tegen genot van één vijfde der verhoogsom. i</p>
</text>
