<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 30 November. OVERLAND-MIAL (VIA TRIEST.)</title>
	<p>In de Javasche Courant van gisteren wordt door den directeur van financiën aan belanghebbenden kennis gegeven, dat het montant der verkochte gouvernements-wissels op Nederland, gedurende het jaar 1867, heeft bedragen: van primo Jan. tot en met den loden Nov. ƒ7,286,552.92; van 16 tot en met den 29sten November f 42,164.11 I&apos;s ;te zamen ƒ 7,328,717.03V5. De koers is sedert den 20sten Maart 1867 gesteld op 1011/2 pCt. — van Suinatra&apos;s Westkust (September), wordt door den Java-Bode het volgende gemeld: De weersgesteldheid het gedurende deze maand, wat betreft de Padangsche boven- en beneden-landen, weinig te wenschen over. In de overige streken van dit gonvernement viel veel regen, somwijlen fepaard met hevige noordwestelijke winden. De gezondeidstoestand der bevolking was vrij gunstig, met uitzondering evenwel in de residentie Tapanoli, in de zuidelijke afdeeling van Padang en in de afdeeling Indrapoera, alwaar vele koortsgevallen voorkwamen. De sterfte onder het vee bleef belangrijk. Op enkele plaatsen nam de veeziekte in hevigheid toe; terwijl zij in de onderafdeeling Palembaju (Padangsche bovenlanden) mede was uitgebroken. Sedert het begin der ziekte waren bezweken 71,605 karbouwen en 48,482 runderen. Met den sawah-arbeid was een aanvang gemaakt, doch gebrek aan ploegvee was oorzaak, dat men daarmede nog met ver was gevorderd. ïn den handel werd weinig b:drijvigheid waargenomen. De vischvangst leverde in de zuidelijke afdeeling van Padang belangrijke voordcelen op-, op de overige kustplaatsen daarentegen was zij onbeduidend. De inkomende en uitgaande regten bedroegen in de gezamenlijke havens van dit gouvernement als volgt: In September 1867 .44; in September 1866 ƒ94.462,04; van Januarij tot ultimo September 1867 ƒ 449.938,27; van Januarij tot ultimo September 1866 ƒ 510,395.05V3. Deinkoop van koffij was in deze maand vrij belangrijk, gelijk uit de ondervolgende opgave blijkt: Te Priaman in September 1867 85, in de vorige maanden 63 pic.; te Ajer- Baugis en Ran in September 1867113, inde vorige maanden 1037 pic.; te Tapanoli in September 1867 1500, in de vorige maanden 10,361 pic; in de Pad. bovenlanden in September 1867 7081, in de vorige maanden 23,380 pic. — De Sam. Cour. meldt uit Samarang, 16 November: Men vertelt ons als een bewijs, hoe goed gezorgd wordt voor de bevaarbaarmaking en het in dien toestand houden van het kanaal naar zee, dat gisteren ochtend aldaar met het uitbaggeren van modder bezig was het verbazende aantal van f WEE koelies.— Hetzelfde blad deelt mede, dat de opium-pachten over 1868 zijn gebleven in handen van de tegenwoordige pachters, echter met eene aanzienlijke verhooging, zoo zelfs, dat daardoor voor een groot deel de som op de a. s. begrooting voor Samarangs te projecteren havenwerken zal Kunnen worden gevonden. — Het Soerab. Bandelsblod meldt uit Soerabaija, 23 Nov.: Het regt om in de residentie Soerabaya opium in het klein te mogen slijten, is voorliet jaar 1868 verpacht voor ƒ70,300 &apos;smaands, onverminderd de waarde van de opium. Hoogste inschrijver Tjoa Sm Hie. Voor het loopende jaar bedraagt de pacht ƒ77,300, hetwelk voor 1868 eene vermindering van ƒ84,000</p>
</text>
