<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, lö Jan. Part. Cbrr.) Naar ik verneem heeft mtgIb?paaldei,jk .^fgfien Tan het algemeene verdedigingsstelsel, reeds voor langer dan één jaar door den tegenwoordigen minister van oorlog John ontworpen Dien ten gevolge zou deze zijn ontslag hebben aangeboden ènver° vangen worden door den generaal Kuhn, eene bekende mi litaire specia iteit. Hij behoorde in het jaar 18™ den generalen staf van dengraafGiulay, maar neef t geene schuld aan den ongelukkigen afloop van den veldtogt, cfaarhedoor hen ontworpen operatie-pfan door den graaf naauwelbks ttßezlen, Teel nnT__el nitg&apos;^ert werd «*&quot; naauweiijks lege?hervgoeiSïL^LnU bet eigende stelsel, betreffende de «t£m uftTèëgdeeniiren- P-t* ge^menlijke leger zal behetwelk^met spoell^&quot;3£f™ eigenlijk operatie-leger, en een in bMdrriiKlW ™*ten Hï1 w?rden gedirigeerd slechts heeft te zorgen voo¦dlVL?Stea }^weer&apos; ™lke dienst en uit manninderrLe™Tn?ai»de hmnenlandsche Men hoont donr ï re,sfirve bestaat. wenschen Ser Hone^^d-1^ te g?moet te komen aan de Honved-bataiUons voor hét X3ÏÏF b,eW?fd wordt h™ie •willen onderhouden. BuiteK gedle¥ °P e,Sen kosten mede de bereiking van het dubbel^d^ de reF/ing daar&apos; spaarzaamheid, zonder de veXdit- , g™tst mogelijke tV verzwakken. verde&lt;ijgmgskracht van het rijk Een der grootste werken van het n,^-van Pola is zijne voltooijing nabij, en weM.tt e iar,senaal dok, welks nfmetingenvan zoo kolossalen „!*,poote.drooge de grootste pantserschepen er in kunnen w™?g Zljn&apos; dat men. Tot nu toe moest de Oostenrijksche mïJjn SPgeaohelpen met het groote houten balanceerdok p™ Zlcb. Be&quot; ding van den Amerikaan Gilbert, dat in de» l^Ht.ulJm- diensten heeft bewezen; maar de groote Ooste&apos;,a-I-iln sche pantserschepen moesten immer naar Malta om&quot; pareerd te worden. De ingenieur van dit nieuwe&apos; dot EerT bekende Heer Heider, die ook Lloyds dok in Triest h* » v°oUk-ddEr Zijn f ren n°odiS gWeest&apos; om het werk 11 Jan. (Part. Corr.) De berigten, welke hier Wai. kaatste dagen nopens den algemeenen staatkundigen TuffnZ,:,n °^%?en, luiden gunstig. Het kabinet ler to* Italië n?cht blijkbaar meer en meer eene toenadering °°k cenpies het nieuwe ministerie daar te lande is daartoe P«tertbS:u f °JP.ens de staatkundige gedragslijn van het B^k. heefi p»ekahmet,metopzigttot hét Oostersche vraagmgen te Wpii Russisch dipfomaat geraststeUende verzeke?erwijderd van Mvgef eve,n- Pruisen van zijnen kant is ver ren en Oostenriil ? •?• hetwelk den vrede zou kunnen sto- TTaagt daarom Ct„ zïh daal&apos;bij aan- Niet ten onregte tegenstaande ai le-^ezond.verstane!: waarom gaat men. metingen voort en met de uitrus- Wanneer ten minste 2„i,r zal daaraan een einde komen? v«n de staande legers vAnen oTerS&apos;Wn tot eene vermindering oj&gt; kemngen. &amp;^^ jmZl JtUe,landen worden leeningen V»»-tt4llgtri&lt;3e effiSS,6l^ het tiende gedelte au*Cll&apos; Oï &amp;® VW Weidt het wantrouwen, waarvoor althans oogenschijnlijk geen grond bestaat, bestendigd en wordt het staatscr&apos;ediét ondermijnd. Als met eénen slag zou het vertrouwen terugkeeren en daardoor de handel verlevendigen, indien de onophoudelijke krijgstoerustmgen werden gestaakt. De algemeene toestand in Pruisen Frankrijk, Rusland, Italië en Oostenrijk eischen dringend verbetering, wil men niet het laatste spoor van crediet weldra zien verdwijnen. Ik weet zeer goed, dat ik met het bovenstaande niets nieuws zeg, maar ik ben in Uit opzigt de tolk van het algemeene gevoelen hier te lande en m zoo benarde tijden als de tegenwoordige de openbare meenmg te doen kennen, is dubbel pligt. De beraadslaging in het Huis der Afgevaardigden over de begrooting van justitie, is, zoo als te voorzien was, zeer levendig geweest, vooral omdat de liberale partij, welker U actiën zich bij deze gelegenheid hadden aaneengesloten, van den minister van justitie, Dr. Leonhardt, verklaringen wensclite uit te lokken nopens onderwerpen, welke in Pruisen reeds te lang op de orde van den dag hebben gestaan. Met met geringe tevredenheid werd van den minister de verklaring vernomen van verschillende verbeteringen, welke bij het regtswezen zouden worden ingevoerd. Zelfs ultraliberale leden van het Huis konden met de verklaringen des ministers genoegen nemen. Het in den vongen zomer begonnen proces van hoogverraad tegen.sommige Hanoveranen, schijnt tot weinig of niets te zul!««£??• ianden hekenden bankier Ezechiel Simson, die 10,000 thal. cautie had gesteld, om op vrije voeten te kunnen blijven, is deze som onlangs weder ter hand gesteld; daarbij moet in aanmerking worden genomen dat Simson het meest gecompromitteerd was. De geheele zaak zal. naar men hoopt, in het vergeetboek geraken. De herhaalde bijeenkomsten, in de laatste dagen door net ministerie gehouden, hebben .naar men zegt betrekkin? Z, w ï fUISCU- r&gt;e m!P3ter van biimenlandsche zaken heeft don ambtenaren van zijn departement gelast, overal bij de ingezetenen, inzamelingen te doen tot leniging- van den in die provincie heerschenden nood. Der^olnke nia 1,-mnl™ kunnen met anders dan toegejuicht w§S; ___ f**g neer bovreenidiiig verwekken de pogingen dei officieuse bladen, om den bedenkelijken toestanS in die provi c e te</p>
	<p>_V olgens de Fmisehe Ztg. had het bestuur van het Volksvereln (zijtak Pommeren), aan graaf von Bismarck een brief geschreven, waarin het met alle bescheidenheid verzocht te worden gerust gesteld nopens sommige zaken, welke den leden der vereeniging zwaar op het hart drukten, zooals zijn verlaten van de conservatieve partij, zijn gebrek aan godsdienstig gevoel, enz. De Heer von Bismarck heeft daarop het volgende geantwoord: Ten eerste dat.hij, aan wien het lot van zijn vaderland, welks welzijn hij moet bevorderen, is toevertrouwd, handelen moet afgeseneiden van het standpunt der partij waartoe hij behoort. r Op het tweede verwijt zegt de minister, dat men met weet noe dikwijls hij in zijne kamer üod op zijne knieën gebeden heeft om bijstand tot liet vinden der middelen tot bevordering van &apos;s lands welzijn; die taak had zijne krachten zoo uitgeput, dat de doctoren hem het ter kerke gaan verboden, «glooit mij,&quot; schrijft de minister, »hètismoeiielnk de magtige behoefte om naar de kerk te gaan, te wederstaan en tot zich zelven te moeten zeggen: Gij moet te huis mijven. Wat eindelijk een ander punt betreft, zegt de mmister, dat toen hij zich te Gastein bevond, hij zich verveelde door den langen duur der onderhandelingen over het te sluiten tractaat. Op eene wandeling, die von Bismarck maakte, ontmoette hij Mw. Lucca, die hij kende. De minister vroeg haar, tot afwisseling een concert te geven. De zangeres bewilligde hierin, onder beding dat de minister zich met haar zou laten pliotogralieren. De minister stemde hierin toe, en zoo zijn die plaatjes in de wereld gekomen. Hij laat het aan de leden der vereeniging over, of zij des-vesre een steeni op hein willen werpen, De graaf eindigt met zijSe vrienden hartelijk te bedanken voor de tot hem gengte vragen</p>
	<p>FRANKFORT, 11 Jan. (Vart. Corr\ IV m;„^ staat van Mecklenburg-Strelitz, baron vo^B^ow b vMt zich sedert eemge dagen iv deze stad *?„„,.&apos; Dt-Tinclt hij gedurende verscheidenï»E?U&amp;w%Sr Tn ,weet™s delijl-heden tusschen de^ Duitechcm tï&apos; t&quot; dei&apos; Ijan&quot;1jan&quot; gezant van den Konin* v™ w f d3e? Denemarken, van Holstcin en LaüeSbur&quot; bfit^TÏ f&quot; hert,og ring. Men verwacht dat f&apos;+J \Daitsche bondsvergadeging voor den Dombouw een?gift van SSThfwft?&quot;&quot; benSLg3 vVa» &amp;&quot;fij£ tt^fB T» der Frankfort Naar meFSTw&amp;ufe6* Van noemde heer in November vin hft friï !wi uSC&quot; der drie candidaten voor die bert ?V^^^J__? raad bovenaan op de lijst geplaatst g De bijdragen, bij het Frankfortsche comité tot dusver out vangen voor de nooo^dendenmOostpSn^dSlnreet 10,000. guldens Bn voortduring ontvangt dé co3ssS vile&quot; StaJeU d6r bCTolking ™ onCz°e~^Bge wlt&apos;S ™flcde^genjiit Wiesbaden is *&gt; nood in het men dat ?tfg hertogdom Nassau) zoo hoog geklomw,md&apos; oalde,hon&amp;ei-snood voor de deur staat. lïet West- ZTJme onhe&apos;;ber?Izame1zame streek, wordt over het ai-emeen ver&quot; hiken^bbl,!? beWoond- Een der te WilbS verschijnende bladen stelt voor, om&apos; nevens de aldaar cevestigde commissie voor de noodlijdenden in Oost-Pilken °gleW,WiJke TV- JwoudtebL^ilPlOvee I IT8 , gmt de nood zich 00k reeds te doen gevoelen in HessYsch!eUi°lfZegrdeT,-?trekeii van het P™^ en dfr wlf-i 1 aan d?n E,Jn en het Nahe-dal. De duurte LÏÏ,!vTa CU het gebrek aan arbeid drukken ook dert de eH™^me?J,en,Teï en de koude vermeerandere sfifti&apos; Pe^hde klagten worden ook vernomen uit De nnnd =1-- i. Van &quot;«^e» en zuidwestelijk Duitschland. De nood schijnt overal epidemisch te-wordeh. nine der E™tfSChe grea^n datdewapev^fhet Ti?SCII gnawreßtang lesßousses, aan den ingang Inl !v. VaEPendal, aan de Zwitsersehe regering eeni°-e wefke aaf W&apos; ?^ Jesting k mdf uitfr^| 15000 man rvJf^W6^611 is gegeyen&apos; minste£s versterk? en JJ^™&apos; ö,°} d? grensvesting de I&apos;Ecluse is v/r^t ltaat »!\ regtstreeksche verbinding met Lvon ttÖeEw ? Zljde SeeT\ï bed™ging ™ Set FranS let tot Sf 1S* smeedt men dat het hier alleen geldt geva\ van Sood.reDgCn Van &quot;** ste^e basis van operatfe, iv eiknd l!,d&lt;ïelte Van ilet^neler Tan «onstanz tusschen het eiland Reichenau en den Badenschen oever is thans eeheel trsvnkeirn. ~ te prachtigsto WS.SS</p>
</text>
