<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zondag 12 Januarij. De officieuse Patrie is natuurlijk niet weinig in haar schik met het telegram uit Barbv, meldende, dat graaf von Bismarck op eene jagtpartij, in eene uitvoerige toespraak tot de leestgenooten, zoude hebben gezegd, dat de vrees voor een Oorlog tusschen Pruisen en Frankrijk niets meer was dan een spook, eene hersenschim, waardoor niemand zich moest laten verontrusten. Het blad brengt deze woorden in verband met een opstel van de Neue Preuss. Zeitung h&apos;reuzzeitung) waarin onlangs werd betoogd, dat vrede en vriendschap tusschen Oostenrijk en Pruisen de krachtigste waarborgen zijn voor het behoud van den vrede in midden-Europa, 11W ij kunnen den triomf niet wenschen van de Panslavistische beweging,&quot; zeide o. a. dit blad, &quot;en wat de Oostersche zaken betreft kunnen wij slechts van harte hopen, dat Oostenrijk zijne 1 mrtsche zending aldaar zoo volledig mogelijk vervulle.&quot; Ofschoon het blad aan een opstel in de Kreuzzeitung natuurlijk met evenveel gewicht hecht als aan eene uitdrukkelijke verklaring van den Pruisische» minister zelven, meent do Patrie te mogen gelooven aam een verband tusschen beide verklaringen en dat verband is, gelijk van zelf&apos;¦ spreekt Vo&apos;oï het blad, de tettücg Y«a üuslaud, Kv ftnöaai wtei min of meer dreigend de blikken op het Oosten slaat, verandert Pruisen .onmiddelijk van houding en nadert tot Frankrijk. Het behoeft niet te worden gezegd, 3at wij van eene verandering in de houding van Pruisen ten opzigte van Frankrijk hoegenaamd niets bespeuren. Hetgeen von Bismarck thans heeft gezegd, zeide hij bij elke gelegenheid, en — wat meer is — ligt in de natuur der dingen. Pruisen kan niet een oorlog met Frankrijk wenschen; een oorlog, waarbij het weinig kan winnen, alles verliezen. Dat de vrees voor zulk een &apos;oorlog bestaat wordt — of liever werd — veroorzaakt door de nouding van Frankrijk, en de moeite, die de officieuse dagbladen zich geven, om eene verandering in Pnüsens gezindheid te bewijzen, bemantelt zeer slecht het bewustzijn, dat tot dusver alle aanleiding tot eene mogelijke vredebreuk van de zijde van Frankrijk kwam. Intnsschen behooren verklaringen als die van de Kreuzzeituiici toch onder de geruststellende teekenen, in zoo ver zij doen zien, dat de mogendheden zich naamver aaneensluiten met het oog op mogelijke plannen van Rusland. Dit alleen zou reeds voldoende kunnen zijn, om zulke plannen te doen opgeven, gesteld, dat zij zijn gevormd. In de gisteren (Zaterdag) avond gehouden vergadering der kiezersvereeniging de Grondwet zijn met groote meerderheid van stemmen tot candidaten voor het lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal gekozen de Heeren Mr. P. P. van Bosse. Mr. M. H. Godefroi, Mr. J. Heemskerk Bzn., Mr. G. C. J. van Reenen; T. J. Stieltjes en Mr. J. R. Thorbecke. Voorts zijn, ter vervanging der aftredende en niet herkiesbare bestuurders (de Hoeren P. N. Muller, N. G. Pierson en G. J. de Clercq), eveneens niet groote meerderheid van stemmen tot leden van het bestuur gekozen de Heeren Mr. T. M. C. Asser, Mr. A. de Vries en Joh. C. Zimmerman. Te Leiden zijn door de liberale kiesvereeniging Grondwet en Koning tot candidaten gesteld de Heeren &quot;Sloet van den [ Beele en Piek, oud lid der Provinciale Staten. Door de kiezers-vereeniging Vaderland en Oranje is be- ] sloten, als candidaten voor het lidmaatschap van de Tweede &lt; Kamer der Staten-Generaal, voor het kies-district Leiden, 1 aan te bevelen de Heeren: P. H. Baron Taets van Ame- i rongen en Otto Baron van Wassenaer Catwyck, leden van i de onlangs ontbonden Tweede Kamer. De kiesvereeniging Zall-Bommel, te Zalt-Bominel, in het kiesdistrict Gormchem, heeft tot candidaten voor het lidmaatschap der Tweede Kamer gesteld de Heeren G. H. Betz en iMteasak-geßuaraa] W. I. i&apos;uoop. De kiesvereeniging te Zalt-Bommel heeft tot candidaten voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal gesteld de Heeren Knoop, luitenaal-generaal, en L. A. J. W. Sloet van den Beele, oud gouv.-gen. van Neèrlandsch Indie. Naar men uit Maastricht meldt, zal de ministeriele partij in Limburg (kiesdistrict Maastricht) tegenover de Heeren de Biebersteiii en van der Maesen de Sombreff, tot candidaten voor het lidmaatschap der Tweede Kamer stellen de Heeren Mr. H. Brouwers, kantonregter te Gulpen, en Mr. L. Wenmaekers , advocaat te Maastricht. Door de Utrechtiehe Kiezersvereeniging zijn tot candidaten voor het lidmaatschap der Tweede Kamer gesteld, de Heeren Mr. S. J. van Geuns en Mr. H. Verloren van Themaat. Z. M. heeft Jhr. W. R. Boddaert, wiens diensttijd als directeur van wege den handel bij het vrije entrepot te Middelburg met 31 Maart aanstaande eindigt, op nieuw als zoodanig benoemd. _______ Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken vanden Uden dezer zijn, na voorafgaand vergelijkend onder- ¦ zoek, met ingang van 1 Febr. 186 S, tot surnumerairs bij den waterstaat benoemd de civiel-ingenieurs C. J. Kool en A. N. van Munster. De kapitein ter zee J. E. de Man, commanderende Zr. Ms fregat met stoomvermogen Adolf Hertog van Nassau, heeft aan het departement van marine, per telegram, berigt, dat hij, op 8 dezer, op zijn togt&apos;van Barceïona naar Toulon, door stormweder verpligt is geweest de haven van Mahon binnen te loopen. De genoemde bodem had veel schade geleden, vooral aan sloepen en zeilen; ongelukken zijn er echter niet te betreuren; de equipage geniet eene goede gezondheid. Do Staals-Courant van heden bevestigt het eergisteren door ons medegedeelde berigt, dat Z. M. bij besluit van 10 dezer, N°. 47, aan den minister van staat Jhr! Mr. F. L. W. de Koek, op diens verzoek, op de meest eervolle wijze ontslag heeft verleend uit zijne betrekking van directeur van het Kabinet des Konings, onder dankbetuiging voor de langdurige en belangrijke diensten, aan den Koning en aan den lande in die betrekking bewezen. Belanghebbenden worden herinnerd, dat bij de aanbieding tot den herijk van medicinale gewigten ook de gewone koperen en ijzeren gewigten gevoegd kunnen worden. Aan de door de Anisterdamsche IJsclub uitgeschreven, gisteren op de daartoe ingerigte baan op het IJ bij het Tolhuis gehouden hardrijderij op schaatsen, namen 60 personen deel. De prijs (f 150) werd behaald in 4 ritten door N. Vulsma, alhier, &apos;geboren te Harlingen, oud 26 jaar; de premie (f 50) door H. Osenga, oud 25 jaar, geboren en wonende &apos;te Akkruin (Friesland). De zes laatste rijders kregen ieder vijf guldens. De baan, lang 150 el, werd afgelegd in 14 seconden. De prijzen werden onder gepaste toespraak dooor den voorzitter der IJsclub uitgereikt. Met belangstelling vernemen wij, dat onzen stadgenoot, den Heer J. P. Andriessen, een nieuw blijk van hooge onderscheiding en waardering is ten deel gevallen. De keizer der Fransciien heeft dezen schrijver van zoo menig voortreffelijk werk voor de jeugd de gouden medaille voor verdiensten, begeleid door &apos;een hoogst vereerend schrijven, doen overhandigen. {Amst. et.) Tot eene der schoonste uitvoeringen van dit saizoen rekenen wij het vierde concert der maatschappij Felix Meritis. De gelegenheid toch om den beroemden pianist Carl Tausig uit Berlijn te hooren, is in de kunstwereld, ja zelfs in zijne eigene vaderstad, niet zeer groot en dubbel mogen wij net op prijs stellen, dat het bestuur der afdeeling muziek van voornoemde maatschappij geene kosten heeft ontzien om de medewerking van dezen artiste te winnen. Ook in de zangeres Mej. Maria Waldman uit Wiesbaden, die dezen avond voor de eerste maal hier optrad, zien wij eene meer dan gewone kunstenares en, niettegenstaande het schitterend talgnt van Tausig, oogstte zij herhaalde-lijkeden bijval van alle aanwezigen. Het programma was volgenderwijs zamengesteld. Symphonie Nu. 4 van R. Schumann, aria nit de opera Semele van Handel, concert is Es dur van Liszt, ouverture Waldnymphe van W. Sterndale Bennett, aria uit Maria de Rohan van üonizetti: a. allegro van Scarlatti, b. een nummer ¦ uit de Soirees de Vienne van Schubert, gearrangeerd door , Liszt, c. Polonaise in As van Chopin voor piano, twee i liederen van Schubert en Mendelssohn en finale concerti ouverture van Julius Rietz. : De weergalooze techniek van Tausig zijne stoutheid en &apos; zekerheid ïn de uitvoering van de moeijelijkste passages, - waren het brandpunt van den avond. De uitdrukking: mees&gt; ter op zijn instrument wordt wel eens wat ligtvaardig ge-3 bruikt, maar kan hier in hare volle kracht worden toegej past. IJzeren spieren, stalen vingers staan Tausig ten dienste , l en bij zulk eene beheersobmg van een der moeijelijkste mrr stiuaisutea m&amp; ooi ds s&apos;cbay&apos;sts «itivkTyrjrt&apos;taöJß^a- M« de meeste opmerkzaamheid en zelf niet geheel en al met de behandeling van het klavier onbekend, volgden wjj stap voor stap zijne uitvoering, om te ontdekken of ook niet één oogenblik die zekerheid faalde, of ook niet één valsclie greep, ééne valsche noot zich zon. doen hooren, maar wij overtuigden ons, dat de roep, die van Tausig was uitgegaan, niet overdreven kon genoemd worden ; wij moesten dat gemakkelijke, zekere spel, die nimmer te vergeten virtuositeit bewonderen. Zijne octaven en dubbelgrepen, zijne trillers, zijn passagewerk, in één woord: alle technische zwarigheden van het piano-spel, worden op eene wijze overwonnen, die niet schijnt te kunnen worden geëvenaard, veel minder overtroffen. Het is ons in den loop der vele jaren, gedurende welke wij ons met het bijwonen van concerten onledig houden, nog niet gegeven geweest eene zoo uitstekend volleerde techniek te ontmoeten, en wat dit aangaat onderschrijven wij gaarne het oordeel der Duitsche pers, dat Carl Tausig de eerste pianist van Europa mag genoemd worden. De leden van Felix met hunne dames toonden zich dan ook opgetogen over het spel van dezen eminenten kunstenaar. Daverend handgeklap en bravo gejuich en ten slotte de fanfares van het orchest bewezen dat een ieder in de zaal aan Carl Tausig zijne hulde wenschte te brenfen. Na verscheidene malen te zijn terug geroepen speelde e kunstenaar nog eene ongelooflijk moeijelijke fantaisie van Liszt op 2 thema&apos;s, waaronder de Tarentelle, uit.la Muette de Portici, en ondanks dat hij ia onmiddellijke volgorde vier zware werken had voorgedragen, was zijn aanslag even zeker, even volmaakt en rustig aan het einde als bij den aanvang. Wij herhalen het nogmaals: ijzeren spieren en stalen vingers alleen kunnen zoo iets ten uitvoer brengen; een zoodanig spel gaat als het ware gewone menschenkrachten te boven. Mej. Waldinan bezit een schoon, vol en in het lage register buitengemeen ontwikkeld altgeluid. Hare voordragt is daarbij zeer juist en zoowel Handels aria als die van Donizetti en de beide liederen werden op eene wijze wedergegeven, die den voortreit&apos;elijksten indruk maakte. De aanwezigen gaven luide blijken van hunne bijzondere tevredenheid en riepen de zangeres meermalen terug. Het orchest was weder zijne taak volkomen meester; de symphonie, een zeer moeijelijk nummer, werd met veel eenheid en schakering ten gehoore gebragt. Ditzelfde geldt van de ouverture &lt;• die Waldnvmphe&quot; en van Rietz&apos;s ouverture. Bijzonder trof ons de goede befeleiding van het moeijelijke piano-concert. Dan vooral emerkt men; uit hoe goede elementen het orchest bestaat en met welke zorg het geleid wordt. Onder leiding van zijnen verdienstelijken directeur, onzen stadgenoot J. G. von der Finck, gaf liet muziekgezelschap Sempre Crescendo, in de kunstwereld welbekend, eene groote nitvroring, waarbij als ensemble-nummers werden uitgevoerd de achtste symphonie in F van L. van Beethoven, eene feestouverture van A. Berlijn en Weber&apos;s ouverture Euryanthe. Wij hebben weder met genoegen opgemerkt, dat de werkende leden van dit gezelschap zich met ijver en lust op hunne taak toeleggen; aan eenheid en opvatting heeft hunne uitvoering der symphonie veel bij vroeger gewonnen en aangenaam was liet ons te bespeuren, dat ook de groote en moeijelijke werken van eenen Beethoven niet ontoegankelijk zijn voor de krachten van deze lief hebbers. Het strijkkwartet sluit fiksch in elkander, de violen bezitten kracht, zuiver geluid en virtuositeit en in de Euryanthe-ouverture wisten zij eene kracht en brio te ontwikkelen, die ons bij liefhebbers inderdaad verrasten. Wij erkennen gaarne dat de zorgvolle leiding van von der Finck hiertoe krachtig medewerkte en wenschen hem nog lang aan het hoofd van deze vereeniging te zien staan. Een liefhebber, de Heer N.M. de Wal (piano) speelde op inderdaad zeer verdienstelijke wijze het eerste concert G mol van Mendelssohn, een nummer uit Kammenoi Ostrow van Rubinstein en de Polonaise in As van Chopin. Een dilettant, die dergelijke schoone werken met zooveel talent weet uit te voeren, verdient inderdaad bijzondere vermelding. Door JUej. X Manders, zangeres, werden ten gehoore gebragt eene aria uit den Elias van Mendelssohn en eene aria uit Marschner&apos;s Hans Heiling. Zij bezit een regt aangenaam geluid en verwierf in ruime mate den bijval der zeer aanzienlijke schare toehoorders. Daar de twee predikanten der doopsgezinde gemeente te Groningen hun ontslag hebben genomen, zijn de godsdienstoefeningen van die gemeente tijdelijk gestaakt. De gemeente heeft echter het aanbod harer gewezea leeraars aangenomen , om vöorloopig eiken Woensdag avond in haar kerkgebouw eene voordragt te houden. Men leest in de N. jR. Ct. het volgende: Het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Grarcnhage heeft zijne lezers vergast op een berigt uit Middelburg, waarbij het uitzigt gegeven wordt op de verschijning van eene Uieuvie liutdtlburgsche Courant, die twee maal &apos;s weeks zal uitkomen en die de conservatieve beginselen verdedigen zaL Indien dat berigt niet anders dan die dood-eeuvoudige aankondiging bevatte, men zou het tamelijk onverschillig kunnen voorbijgaan. Wat is daar nu eigenlijk van aan? Dit Er bestaat plan om eene nieuwe courant op te rigten in den vorm van een weekblad, bepaald in liberalen zin, en vooral, meer dan de bestaande Middelburgscke Courant, toegewijd aan de plaatselijke belangen van deze stad, terwijl ook ruim gelegenheid zal gegeven worden om de openbare meening- m verschillende rigtingen. altijd behoudens de erootst mogelijke bescheidenheid , daarin uit te spreken. Het eerstdaags verwacht wordende programma zal trouwens daarover nader licht verspreiden. * &apos;s GRAVENHAGE, 11 Jan. De audiëntie van den minister van finantien, voor zaken j van eeredienst, zal op 14 dezer niet plaats hebben. — Aan het hotel van den admiraal Harris, buitengewoon gezant en gevolmagtigd minister van Groot-Brittannie bö het Nederl. hof, werd heden geheel volgens Engelsen gebruik ingezegend het huwelijk tusschen de baronnes van Tuyll van Serooskerken en Mr. Yorkney, lid van eene aanzienlijke Engelsche famiüe. Deze plegtigheid werd bijgewoond door H. M. de Koningin, vergezeld van Z. K. H. Prins Alexander, het corps diplomatique en de aanzienlijkste ingezetenen der residentie. Na haren afloop begaven de vorstelijke personen en de genoodigden zich naar het hotel het kleine Loo, in het &apos;s Gravenhaagsch boscb, bewoond door de barones, mevrouw de Wed. v. Tuyll,.moeder der bruid, alwaar deze voorname kring aan een dejeuner-dinatorre werd vereenigd. Heden avond geeft de Engelsche gezant te dezer gelegenheid een schifteend bal, waarop eveneens verschillende leden van de vorstelijke familie worden verwacht. ROTTERDAM, U Jan. Op de vergadering der kiezerevereeniging Orde, waarvan in ons nomraer van gisteren reeds de uitslag is medegedeeld, heeft o. a. de Heer Mr. W. S. van Reesema het volgende gezegd: Gisteren en heden is mij eene surprise te beurt gevallen, daar ik de eer had met de Heeren Piucoffs en de Bruyu in eene advertentie te figureren als aanbevolen candidaat. &apos;Ik behoef niet te zeggen, dat ik er niet aan denk, — zelfs in de verste verte er niet aan denk, — om eene candidatuur aan te nemen. Reeds in gewone tijden zou ik dit niet doen, hoeveel te minder dus in aezen tijd, en dat wel tegenover zulke beproelde liberalen. Ik geloot&apos; dan ook. dat ik mij zelven zou moeten verachten, indien ik tegenover hen eene candidatuur aannam. .. „ ?__&lt;. __* . i Het is intusschen niet onduidelijk, &quot;n welken aie , aanbeveling komt. Het is een van die mi* Wen, £al men ¦ het zoo nolmen wil, een van die mid«,.om te^btproe zaak, waartoe wij hier zijn bijeengeroepen, alweder eenstemmig dezelfde meening zijn toegedaan! (Toejuiching.) Maar gelijk verschillende kwade dingen eene goede zijde hebben, geloof ik ook hier in dit geval attent te moeten maken op de goede zijde der aanbeveling, waarvan ik zoo even heb gesproken. Ziet eèa| Mijne Heeren, wat de tegenpartij daarmede heeft gedAan. Ik zeg de tegenpartij, want de advertentie is zeker gekomen van eene jegens ons niet welwillende zijde. Daar sta ik in de aanbeveling met de Heeren Pincoffs en de Bruyn in een broederlijk trio vereenigd! Z\tt,dat reeds is eene vingerwijzing der tegenpartij. Wij behooren alle drie tot verschillende kerkgenootschappen , maar toch heeft de tegenpartij gevoeld, en niet kunnen nalaten in de courant duidelijk te maken en aan te wijzen. dat wij alle drie behooren tot dezelfde partij en dat wij ééne lijn trekken. De tegenpartij gevoelt dat wij niet verzaken het groote beginsel, hetwelk wij ook in het gedenkwaardige jaar 1853 hebben gehuldigd, dat wij niet stemmen als leden van een kerkgenootschap, maar als staatsburgers van Nederland! (Levendige toejuiching.) Ik weet nu, en ieder uw-er weet het met mij , dat men in die middelen, waarvan ik er hier één heb gekarakteriseerd , niet alleen staat.. Neen, van verschillende kanten wordt getracht verdeeldheid op te w-ekken tusschen wapenbroeders, die dezelfde leus volgen. Het doel is de Katholieken van de liberalen at&apos; te scheiden en zoo mogelijk, — ik herhaal »zoo mogelijk&quot;, — te bewerken, dat zij eene andere lijn zullen volgen, dan zij tot nu toe gedaan hebben. Maar die poging zal niet gelukken. In de mededeeling , namens den Heer de Bruyn in deze vergadering fedaan. hebben wij reeds het eclatant bewijs gezien, dal ij met ons dezelfde lijn trekt en ook hij, de regtgeloovige Katholiek en liberale staatsburger, toont, al mogen wij in godsdienstig; geloofsbelijdenis verschillen, iv de zaak der verkiezingen alleen het staatsbelang van Nederland in het oog te willen houden. (Toejuiching). Neen. wij moeten ons niet laten verdeelen! Als eendragt bij ons hee&apos;rscht. zullen wij triomferen. Zoo niet, dan loopen wij gevaar de zegepraal te missen. Derhalve geen weifeling ! Welk godsdienstig geloof wij zijn toegedaan, laat ons één zijn in de overtuiging, dat op staatsregtelijk gebied vóór alles gaat: het belang van het algemeen, vrijheid voor allen, regt voor allen, hetKelang van geheel Nederland!</p>
</text>
