<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>„„w EI!P?N&apos;Jn Jai&gt;- (Pari. Corr.) Dingsdag2Bdezer zal te. Mechelen de plegtige installatie plaats hebben van den mouw benoemden aartsbisschop Mgr. Dechamps. Onderscheidene personen uit alle oorden van het rijk hebben uitnoodigmg ontvangen om een feest bij te wonen, hetwelk te dier gelegenheid door den aartsbisschop zal worden gegeven. Onzeker is het nog of de militaire en burgerlijke autoriteiten als zoodanig bij de plegtigheid der installatie tegenwoordig zullen zijn, aangezien door sommigen beweerd wordt dat zulks met te pas komt in een land, waar kerk en staat gescheiden zijn. Eepigen hebben stof tot critiek gevonden, omdat de benoeming van Mgr. Dechamps zoo spoedig na het overlijden van zijn voorganger heeft plaats gehad en gelijktijdig do bisschoppelijke zetel te Namen, die door zijne benoeming vacant was geworden, onmiddellijk is aangevuld. Men voegde er bij, dat de nieuw benoemde geen \ laamsch verstaat, hetgeen in een diocese als dat van Meubelen met zonder bezwaar zou zijn. maar deze bewering is van andere zijden tegengesproken. Over het algemeen schijnen echter alle partijen zeer te vreden te zijn over zijne benoeming en werd hij als de aangewezen persoon beschouwd mn de waardige opvolger te zijn van wijlen Mgr. Sterkx, die zich bij. iedereen geacht en&apos;bemind heeft weten te maken en (indien ik mij zoo eens raag uitdrukken) als een constitutioneel prelaat kon beschouwd worden. Da overleden aartsbisschop heeft altijd, zonder zijne zelfstandigheid te verloochenen, de meeningen van anderen trachten te eerbiedigen en stond om zijne voorzigtige vastberadenheid zeer hoog aangeschreven bij Koning Leopold I, die er behao-en mS° iv-0p bern ziJn goeden bisschop te noemen. Zijn opvolger , Mgr. Dechamps, is een man van uitstekende bekwaamheden, om zijne voortreffelijke hoedanigheden lioo&lt;roeschat en inde hofkringen zeer goed bekend en gezien, zoodat van hem hetzelfde als van zijn voorganger kan worden verwacht, len gevolge van de invallende feesten op het einde van het jaar en de beslommeringen van het nieuwe, is de handelsbewegmg te Antwerpen, even gelijk op de voornaamste markten van Europa, vrij slap en bepalen zich de verkoopen tot üet dagehjiïsch verbruik. Daarbij komt, dat de vaart sedert eemge dagen gestremd is tengevolge van het kruij en van het ijs m de Schelde en dien ten gevolge door de stuurmans-admimstratie aan de zeeschepen is verboden, om de rivier op en af te varen, zoodat er geen nieuwe toevoer kan geschieden en de markt daardoor natuurlijk gedrukt is. De overvaart naar het Vlaanische hoofd kan niet meer dan door middel van booten geschieden.</p>
</text>
