<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIES. Al degenen die iets te vorderen hebben van. of verschuldigd zijn aan den boedel van wijlen Mej. de Wed. A. DORPEMA, in leven Logement- en Koffijhuishoudster, gewoond hebbende te Zaandam en aldaar onlangs overleden, worden verzocht daarvan opgave of betaling te doen voor of op den 30sten September 1868, bij den ondergeteekende, Vijzelstraat bij den Singel, X 552. Amstïiidam, A. G. DORPEItIA. ji SeptemberlB6S. (22713) Al degenen welke iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of papieren onder hunne berusting hebben van de onlangs bij vonnis der Arroudissenients-Reetbauk S*m ou,er cu™tele gestelde Mejuf vrouw U. J. A. ™ï?„ iH \?raePT tonende te Hilversum, thans eedomi- &apos; ciheerd te Naarden, worden verzocht daarvan vóór I°. Oc- Kffi^ssss,&quot;dom bij dea ST. PAUL PACimFsECTB. soliditeit dezer fondsen, zonder het met daadzakeu te bewijzen, deed men zulks, onmisbaar zeker zon het effect in waarde stijgen en de onbaatzuchtige inzenders bevredigen en des te ligter vallen om van de groote opgeslagen voorraad welligt ontlast te worden. Wie heeft met mij niet ondervonden bjj verkoop eenen slechten en bij aankoop eenen hooien koers te moeten betalen, geeft dit niet den schijn dat de prijzen geforceerd worden opgehouden? Dien ten gevolge ia mijn besluit geweest bedoelde fondsen regtstreek» te vencoopen en verschoond te blijven voor de bedoelingen der speculanten en voor die gebade welke voor twee jaar geleden heelt plaats gehad in de fondsen der Jtlnnlk: Great TFÏstern Spoorwegmaatschappij. Fondsenhouders in dezen die nog door dagelijksche ervaring niet geoefend zijn dat aanprijzende waar hoogst zelden bevallen is, doen voorzigtig en wijs of hunne fondsen te verkoopen. of zich eendragtelijk te wenden tot het Beurs- Commité met dringend verzoek, dat door bedoelde Heeren een Commissie worde geformeerd van invloedrijke onpartijdige personen om op kosten der obligatiehouders afgezonden te worden naar Minxesota enz. den spoorweg inspecterende piet alleen maar hoogte te nemen van de iv aanbouw zijnde 2e lijn om daar na een juiste opgaaf te knnnen doen van het benoodigde kajiita.il, ten 2ifen waaruit de reuten enz. worden betaald, in één woord mededeeliog te doen van den jubrten staat van zakeu, oordeelende of deze fondsen te vertrouwen zijn of dat het noodiger worde geacht ook hier van de beurs te worden geweerd. (22633) M. H. DE VBIES. ASSCRANTIEMA ATSCnAI&apos;P! J ï!! KAPITAAL f 3.000.000 VOLGEFOUKNEERD. Een ASSURADEUR, sedert jaren in het Vak, de vereischte kenuis en bekwaamheid bezittende tot het da.irstellen en beheeren eener groote, naar de tegenwoordige eischen i ïno-ericte MAATSCHAPPIJ VOOH/KK&apos;, BRAND-, TBAKSPOBT en I.KV EMS* ÜKZKKUtING, zoo binnen als buiten&apos;slari&apos;ls, weusehte in betrekking te komen met een JONG MEXSCH van vermogen en uit den voor- ; nameu Handelstand, die voldoende relatiën bezit om eene dusdanige uitgebreide onderneming te helpen daarstellen eu van genoegzame algemeens kennis en routine, om bij voltooijing als MEDE-DIRECTEUR te knnnen fungeren. Adres franco Letter 0., bij de Boekhandelaren KEMINK EN ZOON, te Utrecht. (22593) In het schoonste gedeelte van het Dorp Bussurn bestaat voor een HEER of eene DAME gelegenheid tot 1\ WOBIISJG. Er zijn twee Geuieubeleerde of Ongemeubeleerdc Kamers beschikbaar, des verkiezende met huisselijk verkeer tegen matigen prijs. Adres franco onder lett. V. H.» bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (22635) Men vraagt tegen November voor twee Lieden eeußO» ¦VEHBUïS» met vrije opgang, Duinwaterleiding en doorloopend Privé, liefat op een stillen stand in het midden der Stad, den Huurprijs van ƒ 150 niet te boven gaande. Adres franco ouder lett. s., bij de Boekh. CAARËLSEN &amp; C», Bezijden het Paleis, E 523, te Amsterdam. (22682) nüisöiiiö^ascßAP.&quot; Eene DAME van middelbaren leeftijd, uit don deftigen Burgerstand, wenscht tot gezellig verkeer eene JU&apos;fr&apos;- VROSW, tusschen 25 a 30 jaren, om haar tevens in het Huishouden behulpzaam te zijn. Eene goede behandeling wordt verzekerd. Adres met opgaaf van belooning met franco brieven onder lett. A.8.C., Bureau Handelsblad. (22089) Een lIOLLANDSCH HANDELSHUIS verlangt een aïs eersten ftJTLURMAIV goexamincerdeu en bevaren Hollander te engageren om aan eene factory aau Airika&apos;s Westkust te worden geplaatst. Kennis van de Engelsene taal ia een vereischte. Adres onder het nommer dezer Advertentie franco, Uureau Handelsblad. (22690) EeT»TAL met KOETSBLls^rd^ev^aagd Vde „abuurschap van de Heerenstraat, met primo November Men wordt verwent «ieh te vervoegen bij ELMENHOBSTi j^nij^Jhoe]c_van_de Heerenstraat. 122G34) &apos; Eene JUFVROUW ran feisoailüke familie, sas dch „,7*™ met primo November of eerde-r bier of elders T* mSSSSmMj ook wu&apos;]&quot; 20 Dmt on-enL-,gd z,jn a een S^r. ah 1ÏÏII«H«1ID9TLR °P t(\tr^en. Men wordt f &quot;-zocht zich franco te adresseren onder Ie ttor s. » bij den Boekhandelaar B. H. Da RONDEN, Utrechtschel t._ !(.-&gt;H , t o Amsterdam. W 2731) Op een Magazijn in Manufacturen, v erlang t meu tor opleiding, EiiN jtfIVGËLIJKC met beneden de Veertien Staren Uud. lemand hierop reflecterende adressere ziCu onder besloten brief franco Bureau Handelsblad, onder 92. (22735)__ la een TOEUÜIS op gouden stuud, wordt bij eene fatiseUlske familie vau de P. G. aangeboden, Kost, Inwoning en BóWsciiiug met huisselijk verkeer en vrije Slaapkamer aan een MEE** die zijne bezigheden buiten shuis heeft 01 aan et* J«»&lt;J MEMaiCII die nog eenige leidinguoodig heeft Adres B^CAU Handelsblad, franco Lett. L._D. (22700) MEN VRAAGT en uaayen, voor buiten Amsterdam, Franco^^leven onder ktt. D. N. bil dei) Boekhandelaar J. BEERENDONb,, Heisteeg, XX 109. f 22640)</p>
</text>
