<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r &gt;P &apos; DE -AFDEELING LEIDEN, | t.»l W•-—èj vu • ... •-. van nu &apos;v . -&apos;.± • I i.JVederlandsche Maatschappij ter bevordering van Nijverheid, De Afdeeling zal op aanstaande Zalurdag, des avonds le zeven uren, in de STADSGEHOORZAAL eene OPENBARE VERGADERING honden, waarin • door dën Voorziiler zal gehandeld worden over luchtzuivering en het weren van besmetting. jDe ingezetenen 1 die. in!deze jonderwerpen belang &apos;stellen ,&apos;doch geen leden 1 der Maatschappij zjjn, hebben tol|die .Vergaderiug vrijen toegang.-. ■; Leidek, 12 Maart 1867... , &gt;.... ~ . J. N. A. BIJCAILLE-ïaiu FAILLISSEMENT. De Schuldeischers in hei Faillissement van ARIE VAN VEGTEN, Koopman, en diens Huisvrouw WILHELMINA DOROTHEA VAN AMSTEL; Winkeliersier, beiden wonende te Woerden, worden bfj deze opgeroepen, om op Donderdag den 21stcn Maarl 1867, des voormiddags ten,elf ure, te verschijnen in. een; der localen van hel Regisgebouw, op het Rapenburg te Leiden, ler tweede verificatie der schuldvorderingen, - als wanneer ook waarschijnlijk een aceoord zal worden aangeboden. fa i iiißßnol ..-&apos; i ■-&apos;.-. ■■-,:-.- .- De Curator Woebdeu, 11 Maarl.lB67. .. V. , . wijJ] BREDIUS. ... &quot; VIERDE TENTOONSTELLING HYACINTHEN, TULPEN es &apos;véïiiu BOLGEWASSEN, (/•&gt;&apos;ii&lt;,•!^;.:&apos;.: . • te nocoES nooß OE - -■ &apos; &apos;■ Vereeniging voor Bloembollen-Cultuur, (e Oegstgecst, [&quot;&quot;&apos;&apos;, or &apos;&quot;&quot; &quot; &quot; &apos; ZOMERZO R&apos;Gr \ Statióiis-üoffijbuis, &apos;.■ :■ n nabij Leiden. ~ . ~ .&apos;^.S^.&apos;&apos;-^ Woensdag 13 Maart 1867, geopend van des voormiddags 10 tot des namiddags 5 ure. TOT SLUITING DER TENTOONSTELLING, &apos; -GIZ-YERLIGHTING EN MUZIEK, des avonds van 7 tot 9 uur. Entree 25 Cents. Ten zes ure zal de KOFFIJKAMER voor het Publiek worden gesloten. ««« &apos;Sljédtre ft e : .;^ .&apos;.■■&apos;;■■.■■ :-.. H^.— li -...-.- -&apos;. . .-. .-.- r! &lt;&gt;-.-: TEKDBEDI 15 Mars 1867. REPRÉSENTATION EXTRAORDINAIRE, donnéc par la Tronpe du ThéAlre Royal -Francais Ac la Haye, sous la direction de MM. L. JAHN &amp; A.FAUBEL. ...IA BELLE lIÉLÈNE. Opéra-Bouffe en 3 Actes, par Mrs. Meilhac et Ludovic Halevy, Musique de &apos;. &apos;Mp. Jacques Ofïenbach.&apos;. Mise-en-Scène de Mr.&apos;Lcblaiic. On commencera&apos;a sept heures. PRIK DES PLACES: &apos; &apos; &apos; &apos; &apos; Loges ƒ2.—. Baignoires ƒ 1.50. Parterre ƒ1.20. Galerie ƒO6O. Le Bureau de locaiion sera ouverl pour MM. les Aciionnaires Jeudi 14 Mars, el pour. le.-.Public Ie jnnr de la repiésentation, [depuis 10 heures du manu 2 heures de re&apos;le.ëé%);;f&apos; :,, .. -j (ftföjQ Les Brochures de l&gt;abelle Helene sont en vente an Bureau du ThésUre. HOOGHEEMRAADSCHAP RIJNLAND.&quot;; DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van RIJNLAND brengen bij deze ler kennisse .van de ingelanden : . , Dal de lijsten der stemgeregtigde ingelanden .van het Hoogheemraadschap voor. hel jaar 1867, zooals die door&apos;de Vereenigde&quot; Vergadering zijn vastgesteld,&apos;van af den 12deD dezer dagelijks (behalve des Zondags) van des morgens negen 101. des middags twaalf ure, ler inzage zullen liggen!op de Secrelarie van! Rijnland .te Leyden, en. wjjders&apos;.&apos;. \ &apos;&apos;;&quot;,&apos;.&apos;&apos;., op de Gemeente-Secretarien van de hoofdplaatsen der districten en onderdistricten, als ook in de lokalen van de stoomgemaal werktuigen de Cruqüius&apos;, de Lynden en de Leeghwater. Dijkgraaf en Hoogheemradérrvan Rijnland, &quot;&quot;:;.&quot; H. C. J.&apos;IIOOG, Dijkgraar.&apos; &apos; &quot;&apos;&quot; &apos;&apos; ■ Leyden, 9 Maan 1867: &apos; W. G. de BRUIN KOPS; Secretaris.&apos; 111111 VAN&quot; DOKTORIjERAS Jlllll ll,ke&quot;de op&apos;ce&quot; iiitineii 101 genezing vau de beenderen en hel nlocd. Hei wekt den eetlust op, werkt de digestieiii de; huid,&quot;doet de &apos;maagkwalen ophouden, bewijst de groolsle diensten aan dames, die witten, vloed hebben, en jonge meisjes die ■ aan - bleekziicht. lijden.&apos;.., Het IMiospliaie -van IJzer geeft het ligchaam zijne, verzwakte of Ie loor gegane krachten lenig; het wordl met goed gevolg &quot;gebruikt bij ernstig bloedverlies, legen een langzaam en moeijelijk herstel, en wordt zoowel door grijsaards als kinderen gebruikt,&apos; want hel middel is boven alles tonisch en herstellend,&apos; krachtig, snelwerkend, door elkeen Me-verdragen ; &quot;niet- verstoppend rn zonder schadelijke uitwerking op de tanden, al deze deugden bewegen de doctoren , het aan-hunne zieken,.voor le schrijven. ,p ;■■&lt; ,&apos; «: .• craioV&apos;! .;-\:.|-- i .-&gt; •;&apos;.&apos; Depots: te Amsterdam, lm ULOTII, Zeedijk:&apos; te Leyden,&apos; bij J J REYST, Nieuwen Rijn. ....</p>
</text>
