<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING, op. Woensdag 27 Maart 1857 bij opbod, op Woensdag 3 April 1867 bij afslag, telkens des voormiddags let 12 u^e• in bet logement de Vergulden Wagen, |(&apos; jßfllii j|M&quot;&quot;S» Aarlanderveen , ten overstaan van den te Leydet residerende Rolaris M». 11. OBREEN, van: E». 1. EenBOERENIIOFSTEDE, met HUISMANS&apos; WONING, SCHUUR en »ier roeden HOOIBERG, benevens zeven kampen&apos; BOUW- en WEILAND, alles bij en aan elkander gelegen iv de Rieuvv.&apos; koopsche Droogmakerij, Gemeente Nieuwkoop, Kadasier Seclie A N«&apos; 1204, 1203, 1202, 274, 280, 281, 282, 283, te zamen groot 8 bunders) 38 roeden en 70 ellen, belend ten noorden de Wed. Willem van der Zwaan1 en cons., en ten zuiden Gcrrit van Vliet. N°. 2. Regen kampen BOUW- en WEILAND, gelegen als voren, als.&apos; mede een gedeelte WEG eu UITPAD, Kadasier Secne A, N°». 241 243, 244, 1421, 1476, 1477, 1480, 1481 en 1484, ie zamen groot 8 bun ders, 32 roeden en 70 ellen, strekkende van af den Molentogt tol aan den&apos; Rieuwveenschen Weg; en belend len noorden Jasper van der Bijl en ten: zuiden Jacob Ricuweuhuyzen. N°. 3. Een HUIS, TUIR en ERF, slaande en gelegen in den Nieuwkoop.&apos; schen Polder, Gemeente Zevenhoven, Kadaster Sectie B, R«. 334 en 335 groot 16 roeden en 20 ellen. De veilconditien zullen acht dagen voor den «erkoopdag ter lezin» liggen ten kantore van den Rotaris Mr. H. OBREEN, te Leyden. lemand nader onderrigt begeerende vervoege zich by genoemden Notaris of bfj den Makelaar P. J. DEGENS, te Amsterdam, op den Amstel Z 631. &apos; Bjj de veiling 11. Zaterdag aan den Burg te Leiden, ten overslaan van den Rolaris A. J. RIJSHOUWER gehouden, is het HUIS en ERF, aan de Pielerskerkstraal, Wijk IV, R». 677, in bod gekomen op ƒ2900.—. Verhoogingen worden aangenomen legen genot van één vijfde van iedere verhooging. Afslag 16 Maart a. s. des avonds te 7 uren. Bij de openbare opveiling, op den 911&quot; Maart 1867 ie Leyden, len overslaan van den Rolaris J. M. E. DERCKSEN, gehouden, zijn de na te melden percelen in bod gebragl, als volgt: N». 1. Een HUIS, ERF en TUIN, le Leyden, op het Rapenburg Wijk 11. N». 41, op . . ƒ2050.-! N&quot;. 2 Eene parlij WARMOESLAND met daarop staand HUIS, te Leyderdorp in het Builenwaler, op ..... . » 1950.—. 1 -R&quot;. 3. &apos;Een BUIS en ERF, in het dorp Valkenburg, geteekend met R°.&apos; 95,&quot; op . . . . &apos; \ „ 975._, Zullende de afslag plaats hebben op Zalurdag den 16d&quot;&gt; Maart 1867 des avonds ten 7 ure, in het Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, terwijl verhoogingen worden aangenomen ten kantore van voonioemdeu Rolaris, bij wien meerdere inlichtingen te bekomen zijn.</p>
</text>
