<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 2 September.</title>
	<p>D AMSTERDAM, Zaturdag September. eir | gemeenteraad zal vergaderen Dingsdag 5 Sept. e. k. des namiddags tiiti. ure&apos; a&apos;sdan zullen in behandeling worden gebragt de volgende s «K-en: 219, 233, 221, 228, 235, 237, 238, 241. 247, 248, 250, 251.</p>
	<p>No -hll Semeenteraa^ zl)n ingekomen de volgende stukken: toe- &apos; &quot;*&apos; aPPort der financiële commissie op de voordragt van burge-^ ster en wethouders ten geleide der rekening en verantwoording van „&quot;&quot;.tvangstcn en uitgaven dezer gemeente over 1864. Wfi &apos; an &apos;d&apos; °P &quot;*■ ten Se&apos;ei^e eener conceptverordening op de gei DS en invordering van 40 opcenten op de grondbelasting voor de e; &quot;\w&quot;e en 10 opcenten op de grondbelasting voor de ongebouwde 4/5 &apos; a^&apos; ili&apos; Van op id&apos; om voor not Jaar &apos;866 &apos;° beschikken over de?» gedeelte van de opbrengst der rijksbelasting op het personeel, in ™ogemeente geheven. Wfin van id&apos; °P &quot;*&apos; tot vaststelling eener verordening op de O-a-i? Eu invordering eener belasting op tooneelvertooningen en andere j?o re vcrmnkelijkheden. &gt;an ■ Voordragt van burgemeester en wethouders, naar aanleiding iee raadsbesluit van 20 Julij 11., omtrent de vervulling der beide lj0 rst°elcn aan het Athenaeum Illustre, laatstelijk bekleed door de geeraren Engelbregt en Beijerman. ten i&apos; &apos;&quot;^&apos; Proces-verbaal van de vernietiging van schuldbekentenissen &quot;laste dezer stad, rentende 3% pCt. ri_t i 25°&apos; Voordragt van Burgemeester en Wethouders, houdeade betot dvervallen is de concessie, verleend aan Mr. J. A. van Eyk qq., jio \ aanleg en de exploitatie van ecu paardenspoorweg alhier. D,. j\ Rapport van Burgemeesteren Wethouders op het adres van _et •. van Lankeren Matthes, om eervol ontslag als onderwijzer in wiskunde aan het stedelijke gymnasium. &amp;_. . koninklijk besluit van 28 Julij 1865, N°. 70 opgenomen in de }, i-lts-tourant van heden, is op het verzoek van de Heeren D. van der &amp;_. f°.n,endo mdc gemeente den Ham, Ph. Reurop en J. E. de i-fa.3&apos; • w.onende te An/sterdam , goedgekeurd het ontwerp der -,8 van oprigting van de naamlooze vennootschap Veenmaatschappij «&apos;enthc, te vestigen in de gemeente den Ham. is beschikking van den Minister van Binnenl. Zaken, dd. 1 dezer, «Is . ,tel .graphist Jhr B. L. Teding van Berkhout ,op zijn verzoek, zoodanig eervol uit &apos;s rijks dienst ontslagen. Ms t °ut&apos; ?anst&apos; worden geplaatst de volgende scheepsklerkon op Zr. Wh, ? •tSO lp te Willemsoord E. H. M. Rant en G. H. Slot; op Zr. Ms. u-setnp te Hellevoetsluis M. M. J. van Meeuwen en J. H. C. Ver- r&gt; en op Zr. Ms. wachtschip te Vlissingen J. 11. de Sauvage. (Staats Ct.) 6ehad .&quot; &apos;°°P er maand Aug. jl. hebben binnen deze gemeente plaats êevall geboorten (ongerekend 49 levenloos aangegevene), 447 sterfa&apos;en, 319 huwelijken en 2 echtscheidingen. hij I&apos; &quot;• J- de Gelder, rector aan het gymnasium te Alkmair, heeft i-n * boekhandelaars Herms. Coster en Zoon aldaar uitgegeven. Brie- Zijnen.andere bescheiden, rakende het beleg van Alkmaar in 1573. Het Oo^ v oorsPron&apos;celijke stukken, nit het archief der stad Alkmaar en lijn *B elders afkomstig. Deze uitgave zal zonder twijfel welgevallig Zoqjl ?dc beoefenaars der vaderlandsche gescliiedenis, vooral aan de &quot;gen, die gaarne de bronnen zelve raadplegen. jl. een EI®AM&gt;1 SePt- Van Glasgow wordt ons berigt.dat er Vrijdag Bto«ins •b&apos;&apos;06 &apos;3ee^t ss,is gehad met het nieuw gebouwde schroefi.Su aCflp Graaf van den Bosch, over een traject van 150 mijlen; het -ien. ,a .van dezen proeftogt was allerbevredigendst, daar het schip op &quot;Poed h 5 r&quot;^ eene ladinS van 350 tonnen aan boord, den vereischten Q i. bc&quot;ouden, bij een zeer matig gebruik van 234 Engelsche t&gt;aar .. bchotsche steenkolen per werkelijke paardenkracht en per uur. Bt»tion • s&apos;001Jlscb&apos;P bestemd is om dienst te doen op een ver afgelegen *ijn :,Indle&gt; waar slechts tegen hoogen prijs steenkolen te krijgen Van&apos; fl bovengenoemd resultaat van zeer veel aanbelang. De Graaf &apos;erbp, • 1S een schiP Tan 850 ton &gt; toegerust mot al de laatste «itm .- nge&quot;,&apos; 3tooom-ankerspil, drie stoomlieren, volle Indische ustmg, elegante en zeer gemakkelijk ingerigte kajuitsvertrekken, i «., enz. Het is de eigendom van de Nederlandsch-Indische stoom- I en schip, benevens machines, zijn vervaardigd door j ; bimons en CO., London Works, Renfrew. {Rott. Ct.) %l^ EVOETSLUIS&apos; 1 SeP4- Met de gebruikelijke formaliteiten ! li_li atJl.«morgen alhier in dienst gesteld Zr. Ms. sehroefstoomschepen Het&apos; en Aart van Nesd onk &apos; 1 Sept&quot; 6isteren avond is in het Helderscho kanaal verfr( Kat A i 6?? matroos &gt; behoord hebbende tot do equipage van Zr. Ms. ! ÏVee j&quot;do*f Hertog van Nassau. De toedragt der zaak is de volgende: &apos;D [jet escb°nken matrozen liepen langs het kanaal, waarop een hunner -e j. water geraakte; de ander dat ziende sprong zijn makker na; i. verd °°t&apos; eer &apos;let eerst &apos;ls ingeraakt werd gered, maar de ander &apos;^stitnriStor.n aijn.de. onlangs geplaatste adelborsten 3de kl. aan het Hiet v ,a^er aangekomen en gekleed, morgen worden de overige die &apos;*&gt;% z&apos;Jn terug verwacht en zullen de lessen Maandag weder poort Glsteren morgen zijn hier aan ongeveer 80 schepelingen het pas- Ad0if |? de afrekening uitgereikt. Zij zijn met Zr. Ms. stoomschip ■— &apos;Vter&apos;°S van Nassau thuis gevaren. _chae n verneemt, dat Dingsdag avond jl. op de spoorbaan nabij (le *£n&lt; door een werktrein een paard van den aannemer is overreden, v&lt;*der?enS Beraait&apos;ten echter niet buiten het spoor, zoodat men zonder * j\iu?. gelukken direct weder doorstoomde veld j -™SïOOET, 1 Sept. Heden middag 12 ure werd op hetKalfs&apos;crijcg J deze stad groote parade gehouden met 2 aangespannen batliet &apos; onder commando van den majoor Jhr. Ridder van Pappard, van geb-c,]?&apos; veldart., tot het uitreiken der gouden medaille voor 36 onafte An „troUffe dienstjaren aan den onder-adj. en fung. plaatsel.-adj. 6!^ V&quot; F&apos;L- Eichard&apos; van gemeld reg. Door den luit.-kol. garniz.-tige e &apos; Vhr- Wttcwaal van Stoetwegen, werd hem, met eene kernachen h toespraak het gouden eereteeken op de borst gehecht ïeerdT de3betreifend brevet overgereikt, en betuigde de gedecohenj ? Mll gemelden hoofd-officier zijnen dank voor dc onderscheiding V_lR °ewesen, waarop beiden langs het front dor batterijen reden. Ver*» e«-MBani hÜ Plaats ter reBterzUd6 van den luit.-kol., schaarden _ieh &apos;-«isrsn durMhter en w_rd toot htmeerat in atep en teen in draf gedefileerd. Bij den afloop der parade feliciteerden alle hoofd- en verdere officieren den gedecoreerde, die in 1830 en volgende jaren alle veldtogten in België heeft medegemaakt eu aan de veldslagen bij Hasselt, Leuven enz. deel nam.</p>
	<p>* LEEUWARDEN, 1 Sept. De Gemeeteraad heeft gisteren voormiddag en avond behandeld de voorstellen van br.rgem. en weth. tot vaststelling van i I°. Een besluit tot heffing van gasregten, enz.; 2°. eene verordening op de invordering daarvan; 3°. cci:: verordening regelende den rang, het getal, de bezoldiging es de wijxe van benoeming van de ambtenaren en bedienden, belast, met de exploitatie der gemeentelijke gasfabriek. Al die vo.irstcllen zijn, behoudens in sommige artikelen aang-bragte wijzigingen, aangenomen. De prijs van bet gas, sedert 20 jarer. door de tegenwoordige fabriek voor particulieren gesteld geweest op 24% cents per kubiek el, wordt nu met 1 Oct. 14 ets., terwijl ook voor metcrhiiur, aanleg en gebruik van gastocstellcn veel minder dan tot dus ver zal worden betaald.</p>
	<p>* OUDE. PEKELA, 1 Sept. Als eene bijzonderheid op het gebied van het constitutionele volksleven kan worden medegedeeld, dat de kiesvereeniging Regt voor Allen alhier, vóór eenige dagen eenige harer leden heeft belast met de taak, om de openbare vergaderingen van den gemeenteraad steeds bij te wonen, ten einde alzoo met zekerheid en voldoende er mede bekend te worden, of in waarheid door alle leden van den raad het regt voor allen wordt gehandhaafd. Van het invoeren van dusdanige controle elders schijnt nog weinig bekend. _ * ENSCHEDE, 1 Sept. Heden had op eenvoudige, doch plegtige wijze de inwijding plaats der nieuwe synagoge. De plegtigbeid werd behalve door het gemeentebestuur en de predikanten, door eene aanzienlijke menigte van alle gezindheden bggewoond. * COEVORDEN, 1 Sept. Men heeft hier en in den omtrek reeds een begin gemaakt met het maaijen der veenboekweit. De kwaliteit is uitmuntend; de kwantiteit zal, wanneer het weder nog eenigen tijd goed blijft, evenveel en misschien nog meer bedragen dan in 1861, toen in den omtrek dezer stad 30,000 mudden boekweit verbouwd werden. — Do zoo zeer gevreesde ziekte onder de varkens begint zich in de dorpen Meppen, Zweeloo en andere ook te openbaren. * WIJHE, 1 Sept. Het water op den Yssel Is in de laatste dagen buitengewoon gewassen. De langs de rivier gelegen uiterwaarden, waarop men begonnen is het gras te maaijen, worden met overstrooming bedreigd.</p>
	<p>* OMMEN, 1 Sept. De veenboekweitoogst is hier thans in vol&apos;en gang, de opbrengst is zeer bevredigend; men begroot dezelve op 1 mud per vim. De prijzen van het hoornvee, vooral van de beste kalfde koeijon, blijven in deze omstreken, vooral ten gevolge van den gunstigen stand der naweide, zeer hoog; ook de vette varkens worden alhier tot buitengewoon hooge prijzen door vreemde kooplieden opgekocht. * MIDDELBURG, 31 Aug. Heden heeft ten raadhuize alhier bij enkele inschrijving de aanbesteding plaats gehad van het afbreken van het huis in den Langendelft, wijk H, N°. 6, en het daarvoor in de plaats bouwen van de benoodigde lokalen, voor eene school voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs voor jongens, met bijbehoorende onderwijzerswoning, welk werk is aangenomen door den Heer Ws. v. Uije J. Jz., alhier , voor de som van f 13,300.</p>
	<p>* VLISSINGEN, 1 Sept. De kapt.-luit. ter zee titulair J. E. Thicrens, inspecteur van het loodswezen , betonniug, bobakoning en kustlichten op de Wester-Schelde, is alhier, na eene langdurige ziekte, overleden.</p>
</text>
