<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 1 Sept. Met Koffij bleef het ook in den loop der 1 week stil, ofschoon de stemming ten gevolge van de uitschrijving der N. H. M. September-Veiling van 87,000 balen, die men vrij algemeen d grootcr geacht had, zich meer bevestigd beeft. In dc eerste hand heeft geen noemenswaardige omzet plaats gevonden; goed ord. Java is 45 c. I te noteren. — Tabak. Gedurende deze week werden uit de eerste hand verkocht 46 v. Maryland, per Arnold Biiningcr. Van Java werden S voor hier aangevoerd per Otto 2782 p TANL, 444 p. Lodjadjar, 338 p. MGB, 277 p. IGB, 389 p. V, en van Baltiaiore per Germania 83 v. * Maryland. Aanstaanden Dingsdag komen ter markt 26 v. Maryland ° per Germania. Den 22stcn dezer worden nog geveild, behalve de reeds C opgegevene partijen, 2782 p. Java TANL en 1550 p. dito MGB. De » eerste hands voorraad bedraagt thans 2564 v. Maryland, 25 v. Ken- F tucky, 9 v. Stelen, 15,187 p. Java, 276» p. Manilla, 2046 p. Brazil, | 168 p. Japassche, 36 p. Turksche, 2741 eer. Havana en 49 k. Cavcn- * dish. — Thee zonder handel, prijzen onveranderd. — Ruwe Suiker- met levendige vraag voor uitvoer, ten gevolge van bijna totaal gebrek aan Z disponibele partijen aanzienlijk hooger betaald. Geraffineerd bij belangrijke omzet rijzende; het is nu niet slechts het Zuiden, ook het Noor- C den koopt op onze markt, en aangezien de meeste fabriekanten hunne September- en October- en enkele zelfs hunne Novemher-leveringen bijna geheel uitverkocht hebben, zoo staat ons eene verdere rijzing te wachten, vooral als het blijken mogt, dat de Beetwortel-oogstjminder rijk is dan tot dus verre gewacht wordt. Kandy komt weinig voor « en wordt voor export te koop gehouden. — Rijit wel zoo aangenaam; ongep. zoude grif te plaatsen zijn, maar is niet aan dc markt. Gep. &gt;- &apos;soorten komen niet voor. — Fijne Specerijen blijven gewild. Nooten * N°- 1, 2en 3 zijn met 3 c. winst betaald en zoo niet meer te koop. * Foelie wordt op 2 c. winst gehouden. Nagelen zijn tot veilingsprijs B gezocht en zoo niet te vinden. Java-Kaaeel K°- 3 is met 117 c betaald. 166 en 417 b. gezon !e Zwarte Peper zijn uit de eerste hand met 19 c. Entrepot Rotterd. Conditie betaald. Cassia Lignea 54 c.; Cassia Lignea Vera 28—30 c. Zuidvruchten zonder handel. — Metalen. 500 bl. Banca-Tin zijn met f 54 J, 500 dito met ƒ 55, en 400 bl. Billiton met ƒ 54 betaald — Java Indigo met levendige vraag en vonden ca. 90 k. koopers &apos; j met 25 a 30 e. avans. — Meekrap: De kooplust is niet groot en von: den slechts kleine partijtjes nemers tot ongeveer vorige prijzen. — Verf- I j hout: Domingo Campècliehout niet onder f2| te koop. — Manzanilla | geelhout ƒ5. — Savanilla J 2f. — Van Sapanbout vonden 800 picols i tot hooge prijzen nemers. — Potasch: Petersburger werd bij partij loco I f 14 gedaan en zou zeilende ook zoo te koop zijn. — Chili Salpeter 400 b. werden tot vasten prijs voor uitvoer gedaan. — Petroleum met toenemende vraag en tot f4l £ extra blank. Zeilend werden ongeveer * | 600 v. genomen. — Loco vordert men ƒ4H consumtie. — Honig trekt meer attentie, maar in de eerste hand is geen voorraad. — Katoen: De * 1 omzet beperkte zich sedert het begin &apos;dezer weck tot een paar partijtjes Goodmiddling tot middling fair Scinda a 42 tot 42* c. — Vetivaren met toenemende vraag; 44/ m, kil. prima X Guinea Palmolie werden tot i f2l afgedaan. De voorraad bepaalt zich op 25/ m. kil. Old Calabar, die op f 22J gehouden worden. Goede wuto Ceylon Kokosnootolie &apos; met f 26 betaald. SCHIEDAM, 1 Sept. Moutwijn ƒ8.50; Genever ƒl4.— ; Amst. Proef/„5.25; Spoeling ƒ 0.20. AMERSFOORT , 1 Sept. Tarwe ƒ 7.75 a 8.75; Rogge ƒ5.60 ] a 6.50; Boekweit ƒ 5.40 a 6.10; Boter ƒ 1.15 a 1.20 per ffi; Kaas 1 ƒ22 a 23 per 50 ffi; Aardappelen ƒ 1.35 a 1.55 per mud. ANTWERPEN, 1 Sept. Granen: Tarwe vast. Men heeft 1000 heet. &apos; &apos; bonte Dantz. af 105/ a verkocht, van boord te ontvangen; voor ord. } Deenschc betaalde men ƒlO 54- Rogge vaster, Vlaamsche op levering , ■ wordt aangeboden a ƒ6%. LONDEN, 31 Aug. Suiker: Het artikel was heden stil, doch ferm I prijsh.; tot vorige koersen heeft men 820 v. verkocht. Geraffineerd • zeer vast; nieuwe partijen B. fr H. werden afgedaan tot 30.3 a 30.6 en ■ thans houdt men hooger. — Koffij: Native flaauw; van Plantation zijn de veilingen grif afgeloopen; tot iets lagere prijzen werd bijna aljes ver- • kocht. — Hijst stiller doch vast. Men heeft 2000 b. gedeeltelijk Ne- &apos; cransie a 10.9 verkocht. Op levering werd eene lading van 529 tons | : Necransie tot 11 sh. en eene dito van 323 tons Bassein tot 11 sh. afgedaan, — Zink lager; 50 tons disponibel vonden koopers a £ 26.12. — &apos; Sqhotseh IJzer 56.6. — Lijnolie 33 sh. — Talk met veel affaire 6 p. : hooger; nieuwe 45a45.6.</p>
</text>
