<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van een&apos; ZOON J. M. C. SCHADE—OFFENBERG. Amsterdam, 1 September 1865. (20151) Bevallen van eene DOCHTER W. H. CAMMANN-HUIJNINK. __ Amsterdam , 1 September 1865. (20128) Bevallen vanden ZOON JEANNËTTE FIKKEN—NACHËNIUS. Amsterdam, 1 September 1865. (20163)&quot; Bevallen van eene DOCHTER M. J. HUIJGENS - TANGE. Amsterdam, 1 September 1865. (20152) Ontijd.g&quot;be7-dlënvan eene DOCHTER, JOHANNA SIEVEKÏNG— DE JONG. __Amsterdam, 2 September 1865. (20186) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, C.G. M. STEINS BISSCHOP, geliefde Eehtgenoote van (20106) _31 Augustus 1865. A. A. VAN WA YENBURG. Bevallen van een dooden ZOON, M. DE JONGTgeïh-fdoEchtge- Uoot van Hilversum , 29 Augustus 1865. J. VAN STAVEREN. Eenige Kennisgeving. (20098) Overleden in den ouderdom van 45 jaren mijn dierbare Echtgenoot de Heer JACOB ELEAZEIt RUBENS, diep betreurd door mij, «ijne Moeder, Behuwd Moeder, Broeder, Zusters, Behuwd-Broeders en verdere Betrekkingen. Amsterdam, 29 Augustus 1865. Wed. DOROTHEA RUBENS (20041) Geb. POLAK DANIELS.&apos; Algemeene Kennisgeving. Heden overleed ons geliefd jongste Zoontje EDUARD, in den jeugdigen lceft&apos;vjd van 10 maanden. Amsterdam , H. NORD. 2 September 1865, R. NORD, Geb. DE BOER. Strekkende deze tot algemeene Kennisgeving. (20183) Te &apos;s Hektogenbosch is op den 22sten Augustus jlTTna een kortstondig verblijf aldaar, in den ouderdom van ruim 51 jaren overleden mijn geliefde Echtgenoot JOHANNES DRISSEN, mij uit een gelukkig Huwelijk vau bijna 11 jaren drie Kinderen nalatende. Amsterdam , Wed. J. DRISSEN, 2 September 1865. Geb. JANSSEN. Wegens builelnandsche familiebetrekking wordt deze Advertentie eerst heden geplaatst. (20161) Heden overleed ten Huize van mijnen Behuwdzoon, den Heer N.C. VAN DER KAS, mijne hartelijk geliefde Dochter ELISABETH, in den ouderdom van ruim 33 Jaren. Woerden , 29 Augustus 1865. Wed. A. DE HAAN, Geb. KEUN. __ Eenige Kennisgeving. (20129) Heden ontsliep, na eene langdurige ongesteldheid, in den ouderdom van 56 jaren, mijn zoo zoer geliefde Echtgenoot HENRI JACQUBS KAHR. diep hßtvn.ivd inr,r m\j, müne kinderen P.n VP.rdprn botrol-kiiJjrcn. Utrecht, M. G. eahr. 22 Julij 1865 Geb. v. BOOM. Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst Do PIANO en IttITZIEKHANDEL zullen op denzelfden voet Voortgezet worden. (19988) Heden overleed, in den ouderdom van 53 jaren, mijn diertareTEcht^ genoot, de Heer JOHANNES PETRUS METZ, Apotheker alhier, na voorzien te zijn van de H. H. Sacramenten der Stervenden, mij nalatende twee Kinderen. Leeuwarden, 28 Augustus 1865. Wed. J. P. METZ-D. TEN BRINK. Eenige Kennisgeving. De Apotheek blijft provisioneel onder toezigt van eenen kundigen Provisor geopend. (20053) Heden overleed tot onze onuitsprekelijke droef heid onze innig geliefde oudste Dochter SIPKJE, in den bloeijepden leeftijd van 15% jaar, na eene korte dooh hevige ongesteldheid. H. JONGBLOED Jz. Sneek , A. JONGBLOED, 31 Augustus 1865. HOUWINK. , Eenige Kennisgeving. (20169) Te Soerabaya overleed den 233 ten Mei 11. mijn veel geliefde Zoon LAMBERTUS. Wed. L. WIJNANDS , Oosterbeek , 2 September 1865. BEYST. Wegens Buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. Eenige Kennisgeving. (20127)</p>
</text>
