<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ggg| BELANGRIJKE JILIM j^|| VAN PAARDEN EN RIJTUIGEN. WILLEM GIDEON KLEMAN zal, iHgevolge order van zijnen Principaal, ten overstaan van den Notaris C. J. G. DE BOOY, op Woensdag 6 September 1865, dos Namiddags ten Een ure precies, voor den Stal in de Groote Houtstraat bij de Hontharrière Wijk 4 N°. 139 te Haarlem, wegens kwietering der STALHOUDERS-AFFAIRE, presenteeren te Verkoopen: 16 Zoo zwarte als bruine, allo voor mak en tronw bekende, goed hij dtn weg loopende Koets- of Wagen PAARDEN. 24 Goed onderhoudone, moderne, zindelijk bekleede en fraai geschilderde RIJTUIGEN, als: Een Stadskoets met statiebok; een extra ïnime Koetswagen met 3 banken en rondom zakkende glazen; een dito Zomerwagen met 4 banken en losse koetsiersbok; een Calcsch voor 2 en 4 personen en breede koetsierszitting; een Drowsky; twee Vieilanten, waarvan één zoo goed als nieuw; een zeer elegant bewerkte «xtra ligte Victoria met hoogopgaande koetsierszitting; twee Sociables«en Barouchet voor 9 personen met losse koetsiers- en knechtsachtersitting; twee fraaije Tentwagens voor 6 personen; twee Dito Dito voor 4 personen; een Hittenwagen voor 4 personen; een Hittenvictoria; een Tilburrie; een Dogcar; een sierlijk bewerkte Poolsche Narreslede; een Schulp dito; een Bocrenwagen; alsmede twee kapitale, met best zwart trijpt bekleede Lijkkoetsen, met bijbehoorende paardendekken en hoofdstellen ; mitsgaders eenige keurig onderhoudenc Koets- en Wagentuigcn; soo als alles genommerd en op den Verkoopdag voor een leder te zien aal zijn. lemand nader onderrigt begeerende, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht AA N°. 32 te Amsterdam. __NB. In deze Verkooping_kanjiiets worden bijgevoegd. (19009^_ A. B7VANT___¥VIËSrÖTTO~ VAN DER VIES&quot; en 11. G. VAN DER VIES, Makelaars, zullen op Dingsdag 19 September 1865, in het Oudezijds Heeren-Logement te Amsterdam , Verkoopen: Eeno partij WOIAEN, KATDENEN, ZIJDEN en LINNEN MAIUFACTÏJB.II. . Aves breeder bij Notitie omschreven. (1947 D IÏÏODDERBAKKËN7 jÈtis&amp;s. Ko°P°ga .r .r 3 rattsssa tx te Amsterdam geleverd, worden ingewacht, onder lett. M. B met franco brieven, aan de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER l_alt«rstr»at, hoek Jonge Boelensteeg, te Amsterdam. (30113-</p>
</text>
