<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 2 Sept. Uit Lissabon wordt dd. van gisteren gemeld, dat het nieuwe ministerie op deze wijze i 3 zamengesteld : minister-president en tevens minister van buitenl. zaken is de markies de Gastro, binnenl. zaken de Heer Rodriguez Sampaio, justitie de Heer Tiginto Teizas, financiën de Heer Fontos, oorlog de generaal Torres Novas, marine dc Heer Tavarcs Almeida en minister van publieke werken de Heer Scrpo Pimentel. WEENEN, 2 Sept. De heden ochtend in het licht verschenen dagbladen deelen den inhoud mede eener circulaire door den minister van justitie aan de procureur-generaals bij do verschillende geregtshoven gezonden, betrekking hebbende op de wijze waarop de minister verlangt, dat ten opzigto van dc dagbladen zal worden gehandeld. Do minister wenscht dat de wet worde toegepast tegen werkelijk nadeolige uitspattingen der drukpers, maar dat zorgvuldig alles zal worden vermeden, hetgeen den schijn zou kunnen hebben van eenzijdigheid in dit opzigt. De regering gaat niet uit van het standpunt, dat zij cene buitengewone gevoeligheid behoort aan den dag te leggen jegens elke gisping harer handelingen; eene grondige beoordeeling daarvan door de dagbladen zal haar integendeel hoogst welkom zijn. PARIJS, 2 Sept. De Moniteür bevat het besluit waarbij graaf Walowski tot president van het Wetgevend Ligchaam wordt benoemd. Het Mémorial Diplomatique deelt mede, dat dc moeijelijkhoden, gerezen tusschen dc regering van Portugal on Rome, uit den weg zijn geruimd. Op voorstel van den Koning zal Keizer Napoleon peter zijn van den jongeboren zoon des Konings van Portugal. MARSEILLE, 2 Sept. Picot is heden ter dood gebragt. Volgens berigten uit Rome wordt dc Paus op den lOden e. k. in gemelde stad verwacht. Op 25 Oct. c. k. zal de Paus eene allocutie houden, waarin melding zal gemaakt worden van dc onderhandelingen met Italië. In December zal de prins van Hohenlohe tot kardinaal worden bevorderd. De Spaansche ambassafleur heeft zijne brieven van terugroeping aangeboden. Zijn opvolger wordt binnen zeer korten tijd verwacht.</p>
	<p>LIVERPOOL, 2 Sept. Kaloen: Afgedaan 15.000 balen tot stijgende prijzen.</p>
	<p>LONDEN, 2 Sept. Slotkoersen: Consols 90 a —; &apos; pCt. Ecnador —; 5 pCts. Grieken 1824/25 20%; Dito Coup. —i 3 pCt. Mexic. 24%; Afgest. Grcn. 13; 2 pCt. Nieuwe Dito —— ; Uitg. Dito —; Landwarrands —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 47%; 4% pCt, Russen 1860 —; Dito 3 pCt. 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 —.—; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —. —; 2% pCt. Dito r-\ Amort. 29% • Cert. Coup. 1494; 6 pCt. Turken (Gec.) 48%, 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. 1862 —.—; 1 pCt. Dito — ; 2V_ pCt. Holl. —. * PCt- Dlto —.— ; 6 pCt. Amerika 18S2 68%; 5 pCt. Italië 6434, 655. WEENEN, 2 Sept. 5 pCt. Metal. 68.—; Dito Nat. 72.90; Credit- Actien 174.50; Bank-Actiën —. — Wissel: Londen 3/m. 109.20. BERLIJN, 2 Sept. 5 pCt. Metall. 63%; Dito Nation. 68.—; Oostenr. Cred.-Act. 81 %; Amerika 1882 73%. FRANKFORT 2 Sept. 5 pCt. Nation. 65% , — • Oost. Bank-Aet. 838; Dito Cred.-Acticn 189%,-; Dito Aand. 1858 132%; Dito 1860 _ai_6 ; Dito 1864 85%; 6 pCt. Amerik. 1882 /2716 , .is- — Wissel: Weunen 108%; Dito Amst. 100%. . oo_ PARIJS, 2 Sept. Frans. 3 pCt. 69.30; Credit-Mobi&apos;ier 83o; Frans. Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw. — ; 3 pCt. Spanje 38% ; 1% p(_t. Dito 38% ; 5 pCt. Italië 66.25; Mexico —; 6 pCt. Turken —. MADRID, 1 Sept. 3 pCt. 40.50; 2% pCts. 37.40 BRUSSEL, 2 Sept. Metall. 6154; Oostenr. Cred. 414; Amerika ANTWERPEN, 2 Sept. 4% pCt. Belg. 83%. Oostenr Cred. Act. -; 5 pCt. Met. 61 %; 5 pCt. Nat. 66; 3 pCt. Bmn Spanje 38% ; _2«. pCt. 333,4; 6 pCt. Turken 465; 6 pCt. Amonk. 1882 .2; Credit Guül. —. Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
