<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Utrechtsche Terra üotta Fabriek te UT II ECHT, De Directie heeft de Eer te berichten , dat eenige harer modellen zijn ten toon gesteld in het PALET&quot; VOOR, VOLKSVLIJT, dat Tecl-eningen van BOUW-ORNEMEIiIT-KN, van I&apos;OBCEbEIIKX II.I1H»t&gt; en RAC.CH___lE.ti, -Prijscouranten en alle verlangd wordende inlichtingen zijn te bekomen (op franco aanvrage) aan de Pabriek (e Utrecht, en te Amsterdam aan het Depot bij den fleer C. A. E. VAN BÈEDA, l&apos;rinsei»* gracht bij dc Beerenstraat, EK 4»». (20120) ___ HAL VEIA AMSTEE6, 519. OVERHEMDEN ÏITSLÏITEI NAAR DE MAAT!!! O. en &quot;W. Indische Uitrustingen naar de Maat!!! __ï _.R__EImMÏN Tan Bat. Shirting, per douzijn van af. ƒ2l OVERHEMDEN met elegante Linnen Borsten en  OVERHEMDEN van Engelsche of Fransche Madap. ƒ24 tot// 28 Manchetten - per Donzijn van f%. *&gt;yERHEiH»ErV met fiine Borst on Manchetten. .30n,i 33 OVERHEMDEN van geheel Linnen van. . . . ƒ6O tot W. OVERHEMDEN met Linnen Borst en Manchetten //36 «» 42 FLANELLEN HEMDEN Krimpvrij van. . . .i,24 « ® NB. ALLES HANDENARBEID, en kunnen desgevorderd de grootste Commissien BINNEN 3 DAGEN accuraat en allcrkeurigs&apos; bewerkt afgeloverd werden. i 1111-l-l!-lT.il GROOTEen FINALE LITVERKOOP van alle voorradige LINNENS en WITTE GOEDEREN (voetstoots)» WM m^ 25 pCt. BENEDEN DE GOEDKOOPSTE PRIJSCOURANT, /ware en breede LINNENS voor HEMDEN, VsP&apos; mSrWQSP LAKENS, SLOOPENen LOK/KLAARS, per El van 35, 40, 45—55, tot het allerprach volste 60 Ct. (alles handgesp&apos;&quot;)&apos; ttwwt.» biJ inkoop van volle stukken van 50 en 60 El ƒ1.50 extra Rabat; Stellen TAFELGOED voor 6en 12 Personen, in _«&apos;»» tÏS^S&apos; mooije dessins&gt; van ƒ5 tot 9; Dito voor 12 Personen in DAMAST, van ƒ 12 tot 18.75; SHIRTING,MADAPOLLAMen GRA»; _.W2_F&apos; Plr E 1 27% tot 37% Ct- enkele LINIJ^N TAFELLAKENS, per Stuk van ƒ 1.25 tot de fijnste ƒ2.50; DAMASTEN DITO/-»&apos; GAREN-, OOGJES-, SERVET- en HANDDOEKGOED, v.m 3., 45 tot 55 Ct ; Dito voor de Keuken 27% Ct.; Fransche FLANEL krimP Ti. &apos;,rP. E 1 45 tot 75 Ct.; THEEDOEKEN van 10 tot 25 Ct.; Linnen en geimiteerde LINNEN ZAKDOEKEN, per % douzijn &lt;J 0 Ct. •£.r...&apos; tt.. tot de allerfijnste ƒ2.75; Boode en Gekleurde CACHEMIRE TAFELKLEEDEN, 10/4, 12/4 en 14/4, per Stuk ƒ2.90, ƒ4 fl J s.__ ; LINNEN BAPTISTEN DAMES-ZAKDOEKEN, genaaid Dito Batist Claire, Dito Ananas, per % donzijn ƒ2.50 tot 3.50. Verder ?°Tn.-. J_. Hl «-.ï,rt&apos;J Witte &gt; Grijze en Roode AMERIKA ANSCHE CRINOLINES, LINNEN HEEREN-BOORDEN, benevens een assortiment LINNüN HORSTEN voor OVERHEMDEN (Devants), in meer dan 100 verschillende Dessins, tot geëvenredigde SPOTPRIJZEN. (200SJ. Bij Inkoopen van ƒ 100 5 pCt. extra Korting&quot;. JU ROEPER Jz.</p>
</text>
