<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABAK. Op VRIJDAG 22 SEPTEMBER 1885 zullen te Rotterdam, de* Morgens ten 10 Ure, in de Stads-Herberg, aan het Nieuwewerk, ge* veild werden: 7752 Pakken JAVA TABAK, als : 2789 Pakken Hoofdmerk TANL, 1550 rr i MGB, 1327 // ir SOEKOWONO, 756 rr rr FvdP, 557 rr t ____?____,, 293 i &apos; i /*\ , 245 // rr BCvO, 132 ir t MX, 82 n u AM, 21 « ii TTWW, directe aanvoer. Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak, te Rotterdam. (19372)_ J. NOË A.Azn., A.N.FABIUS, P. DE VRTES, F.A.VAN DEB BREGGEN, J. H. A. GEBING, P. VAN VOORTHUYSEN en _ BRUSSE, Makelaars, zullen op WOENSDAG 21 SEPTEMBER ISCS, des voormiddags ten Negen en een half ure, ten overstaan va» den Deurwaarder J. GOLDSMIT, in DE BRAKKE GROND in d« Ne», presenteren te Verkoopen: EENE PARTIJ VAN 138$ Pakken JAVA BliA-DKW TAB AM, van het Merk __.. JT. Waltei Blitnr, van SOERABAIJA aangevoerd per de Schepen BURGEMEESTER VAN MIDDELBURG en L. A. BANG. Liggende als bij Notitie wordt aangewezen. H. VAN LEEUWEN &amp; G., . te Amsterdam, zullen op WOENSDAG 21 SEPTEMBER 1865 veilen, des Voormiddags ten &apos;9| Ure, in de Brakke Grond&apos; in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS: EENE PARTIJ VAN 694 Pakken JAVA (Kedirie) Bladen TABAK yan de Merken II v. Ij en ffi en 88. Aangevoerd van Soerabaya, per de schepen County of Renfrew en The&apos; odora Mechfdda; en dat bij Kavelingen, zoo als die geannonceerd znllt&apos;1 zijn. Liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (2015iy. J. W. NIENHUYS, J. NOË A.Azn., F. DE VRIES, J. H. _ GEBING en A. BRUSSE, Makelaars, zullen op WOENSDA» 21 SEPTEMBER 186.1, des voormiddags ten Tien ure, ten overstaan van den Deurwaarder B. FARKET, in de Brakke Grond, i° de Nes, presentoren te Verkoopen: EENE PARTIJ VAN 996 Pakken JAVA BE-ABEH. TABAK , van de Merken GW, I»ï_I», PKIV, BAR en HG» aangevoerd met dc Schepen JOHANNES ANTONIUS, OUDER&apos; KEUK AAN DEN AMSTEL en COUNTY OF RENFREW- Liggende als bij Notitie wordt vermeld. (20148) &quot; H. G. Th. CRONE,~te_Amsterdam 7 zal op den 21sten SEP* TEMBER 1865 , des voormiddags ten 10£ nre, Veilen, in W&gt; BRAKKE GROND in de Nes, ten overstaan van den Dcarwaard61 B. D. BEETS: EENE PARTIJ VAN 640 Pakken JAVA Bladen TABAK der Merken: Al, B___.AKCfi._w, immi, IHA_ïGEIHIO&apos; FISAI-t-GAM/FWTS &amp; B_nr. per het Schip JOHANNA KA LKMAN van Soerabaija aangebragt. (20166._ G D_TVRIES, A. NOOTHOUTr D. FREES, G. C. DE VRIË^ J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Jr., Makelaars, zullen op VRU DAG «9 SEPTEMBER 1865, des namiddags ten half 1 w*&apos; in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: -I4_&gt;B Blokken OMBLOÜD lAHONYOODT BENEVENS 320 PLANKEN NOOTENBOOM-HOÜT. Nu eerst van NEW-YORK aangebragt. Nader bij Notitie omschre.cn. (20156)^ SPOORWEGLIMN i IKÏi^S. _ SES-&apos; Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Kleef „» en Keulen - 8.15,10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Kleef (15051) en Keulen - 8.20,11.10, 2.f Van NIJMEGEN naar Kleef en Keulen. 8.20, 11 — .-«g Aankomst te Keulen 12.50, 2.25, 7.5, 9.»&quot;</p>
</text>
