<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>kOlll.I: Ofschoon de aankondiging der veiling van de N. 11. M. die men over het algemeen grooter verwacht had, cene gunstiger stemming bij de houders heeft te weeg gebragt, heeft zich dc kooplust niet verlevendigd eu bleef het met Java Koffij stil. Ook waren de afleveringen in Augustns slechts matig en wordt er wat meer vraag vereischt om de markt nit hare eenigzins gedrukte positie op te heffen. De sorteering der veiling bestaat weder grootendeels uit bleeke en blank» kwaliteiten. TABAK.: Gedurende den loop dezer week arriveerden alhier per Germania 41 v. Maryland en werden uit de eerste hand afgedaan 105 r. Maryland, terwijl het grootste gedeelte van de tot nog toe op den voorraadstaat voorkomende partijen gebleken is, reeds vroeger nn en dan in de grossierderij te zijn gebragt, waardoor onze eigenlijke eerste hand» voorraad aanzienlijk is vermiuderd. In alle kwal. was den ook dc kooplust meer aangewakkerd en erd. minder gedrukt dan tot hiertoe het geval was, terwijl kleurige Tabak tot hooge prijzen kan worde» aangenomen. De eerste hands voorraad is thans als volgt: 407 v. Maryland, 51 v. Kentucky, 15 v. Steelen, 6974 p. Java, 2382 p. Braziel en 20 k. Seedleaf. Tegen 27 dezer zijn in veiling aangeslagen: 1388 p. Java, hoofdmerk A. J. Waltcr Blitar; 996 p. dito, GW, DLD, PKW, D^-KenHG; 640 p. dito, merken fo Blarcum, Fom, MangeHh Jo, Pisangan/FWTS fr DM; 694 p. dito (Kedirie) merken BvL fr R en BB; 341 p. dito hoofdm. M. RUWE SUIKER vaster en met meer vraag tot verhoogde prijzen. De meeste importeurs zijn echter ongenegen tot ƒ % boven Julij te verkoopen en houden op ƒ 1 al% boven Julij. Voor kavelingen uit de laatste veiling wordt ƒ % a % avans betaald. C.EIMI&apos;6 &apos;INEERDF SUIKER met levendigen handel tot stijgende prijzen. A.S.R. N°. 1 werd met ƒ34 betaald. B. Fr H. N°. 1 en H. R. N°. 1 op ƒ 34% gehouden; brooden B. Fr 11. superior ƒ3754 a 38, A. S. R superior ƒ37 .4 a 37%. SPECERIJEN en KRUIDENIERS WAREN. Rijst: In ongepelde hadden geene afdoeningen plaats; de houders zijn willig gestemd, doch koopers ongenegen de prijsvorderingen in to willigen; gepelde soorten mctgcregoldenomzetmeerendeels voor consumtiowat totlage prijzen voorkwam, werd grif genomen. Specerijen: Voor Noten was deze week levendige vraag en werd voor N°. 1, 2 en 3, 3 a 5 c. winst op dc veilingsprijzen bedongen; ook op Nagelen was do attentie gevestigd en zijn enkele ceelen met winst omgezet; voor Java Kaneel is nog geen uvan» besteed. De notering is thans als volgt: Noten N°. 1, 71 c, N°. 2,59 a 60 c, N°. 3, 35 a 36 c, N°. 4, 27 a2Bc. Foelie D 64 c, E6oa 61 c; Nagelen N°. 2en3,23 a 24 c.; Kaneel 110 a 112 e. Vruckten stil; enkele partijtjes Krenten werden voor behoefte gekocht. CACAO : Van de laatst aangevoerde Surinaamsche zijn deze week afgedaan 240 b. in verschillende kwaliteiten , tot zeer goede prijzen; meoije soorten tot hoogere prijzen stoeds gezocht. De stemming voor het artikel is zeer goed. MET ALEN : Ten gevolge der verhooging in prijs van Straits Tin in Engeland werd Banca Tin in de laatste 8 dagen vaster gehouden ca per ceel met ƒ55 betaald. KATOEN: Ofschoon de berigten der hoofdmarkten gedurende do afgeloopen. week gunstiger waren dan de vorige, bleef het artikel alhier onveranderd en werden slechts enkele 2de hands partijtjes tot vorige prijzen verhandeld. VERFWAREN: Indigo is zeer gevraagd en vonden van de laatste aanvoeren 115 k. Java tol zeer vaste prijzen nemens. Spoedig zullen de overige part&apos;i&apos;iei ook aan de markt komen. Verf houten: St. Dom. Camp. blijft voortdurend tot ƒ2% R. C. te koop Geelhout is onveranderd en gezaagd Maracaibo tot 3Vi en Savanilla tot ƒ2% R. C. voorhanden. Harst voudt wat meer vraag. Van New-York worden alhier 500 v. bruine Amerik. verwacht die tot ƒ 8 te koop ztjn.&apos;Terpenlijnolie met geregelden handel voor de cons. Zwavel is tot vorige prijzen te koop. Chili Salpeter onveranderd. Meekrap met ruime aanbiedingen, doch blijft do handel onbelangrijk. HENNEP: In Manilla Hennep is bij partij tot ƒ66 gedaan, than» wordt die soort op ƒ6B gehouden. In de overige soorten is tot vorige prijzen alleen bij gerijf gedaan. SIIEER en TALK: Wegens gebrek aan Talk zijn de prijzen van alle Smeer.-ioorten hooger; aan belangrijke afdoeningen bleef het echter ontbreken uithoofde de te hooge vorderingen der houders niet te bedingen waren. ... VETWAREN: In bruine en blanke Levertraan was weinig handel; van de Noordsche blanke Robbetraan werd wederom een klein partijtje tot verhoogden prijs geplaatst. — Ansjovis zeer stil en zonder handel. STERKE DRANKEN. Genever iets williger, Amst. te noteren ƒ 13%. Overige artikelen stil. FIJINE ZADEN: Nieuw bruin Mosterdzaad vindt bij de afwijkende kwal. nog weinig attentie. Jarig gaat tot vasten prijs voor verzending af. Kanariezaad voor verzending hooger betaald. In Karweijzaad bepaalde zich de handel tot een euk__l partijtje tot onveranderden prijs. i Ter beurze van beden is bekend gemaakt het volgende&apos; telegram uit 1 Liverpool, dd. 2 Sept.: ... . . . r , Katoen zeer vast op de volle prijzen van gisteren. Afgedaand 12,000 b. DELFT 2 Sept. De prijzen der Kaas waren neden van ƒ22 a 28.50 P BROEK IN WATERLAND, 31 Ang. Heden werden ter Kaasmarkt aangevoerd 42 stapels, inhoudende 4232 stuks en wegende te zamen 8471 ffi. De &quot;hoogste prijs was ƒ29 per 50 ffi. i GRONINGEN, 1 Sept. De omzet aan onze markt was heden niet zeer belangrijk. Tarwe prijshoudend; Kogge meest als voren; Boekweit, jarige moeijelijk te plaatsen, voor nieuwe is 20 cent boven de vorige notering besteed; 120ffin. grove zwarte ƒ 5.60; n. winter Garst 5 cent hooger, in jarige Garst weinig omgegaan; dikke Haver 5 cent hooger; witte en zwarte Voer prijshoudend ; Boonen bijna niet ter veil; Gort hooger gehouden; van Koolzaad was grootendeels het overgeblevene van vorigenmarktdag, en zolderpartijen ter veil, en slechts enkele partijtje Q_Ö_el«-i«- _»«st «le voren »**kocht__ terwijl het ovens» tow «»_w ï</p>
	<p>werd aangeboden! geel Mosterdzaad weinig te. vet], Baapelle fiVl, &apos; ZWOLLE, 1 Sept. Tarwe ƒ8 a %; Rogge ƒ6 a%; Boekweit f 6% a, 6%; Garst ƒ5; Paardenboonen ƒ6 M ; Aardappelen ƒ 1.20 a 2, alles per mud; Boter per ffi ƒ 1.10 a 1.35, per 20 ffi/_4%a25. I DEVENTER, 1 Sept. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ7.50 a 8.25; Rogge ƒ6.25 a 6.60; Boekweit ƒ 5.50 a 6.-, alles per mud; Boter ƒ22 a 24 per 20 ffi in fnst.van % ton. OOSTERHOUT, 1 Sept. Op de Dongensche Botermarkt van gisteïen was aangevoerd 767 ffi. De gemiddelde prijs was ƒ1.09 a 1.15 het ffi. BALTIMORE, 12 Aug. Tabak: De aanvoer van Maryland was jgrooter, waardoor er meer omging; 1200 a 1500 v. Ohio vonden koopers tot doll, 7 a 17 n. kwal. meest voor Frankrijk. Kentucky is meer ge- j vraAgd en kleine partijen werden tot geheime prijzen verkocht. Inspectie 803 v. Maryland, 327 v. Ohio, 100 v. Kentucky en 5 v.Virginia. Naar Amsterdam werden 845 v. verzonden. Voorraad 25,191 v. Vrachten «til. — Koers op Amst. 40% a 40 &amp; c. , NEW-YORK, 19 Aug. Katoen bedong 1 e. boven de vorige koersen, middling 44 c. — Poiasch vond nemers van 7.37% a 7.50. — Koffij: Rio met 20 c. goud in cons. betaald; van Singapore en Java werden 4250 matten afgedaan, prijs geheim. — Granen: Tarwe tot hoogere prijzen zeer gevraagd, mon betaalde gisteren voor voorjaars-Chicago 1.45 a 1.48, Amber Milwaukee 1.49 a 1.50;.50; roode winter 2.05; Rogge stil.— Terpentijnolie iets lager en bij partij betaald met 1.25 a 1.27%.— Harst prijshoudend. — Petroleum onveranderd, niet williger. — Talk zeer ferm, men heeft 510,0D0 ffi verkocht van 11% al3c. — Wisselkoers op Amst. 40%a41.</p>
</text>
