<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche der Post. PARIJS, Vrijdag 17 Februarij.</title>
	<p>_^_^W*3£W-JSS na dei Ho(n Tb ,mon Wel had varwacht van den minister, die zich SmS.^S.?£SS£ mCt leidiDS Van van binnenweike^l no,.VMkeCl^&quot;0.g altijd in het onzekere omtrent de gedragslijn, vo den ZZï&apos;?v 7&apos; aaDleWinS der J°nSSte gebcurtlnissen, zal golden gevolgd. Wel spreekt men van verschillende uitwegen, die den nuntius zouden gedoogcn naar Rome terug te keercn, zonder dat zijn vertrek het voorkomen hebbe van te kunnen worden toegeschreven aan het bekende conflict, maar het ontbreekt niet aan personen, die de meeting zijn toegedaan, dat Mgr. Chigi, na de jongste hem door middel van den Momteur gegeven voldoening op zijn post zal blijven. Het getal der laatsten is echter eerder af dan toegenomen, sedert de clericale bladen den brief bevattende de gelukwenschingen van den Paus aan Mgr. Dupaulonn openbaar maken, hetgeen volgens velen weder olie op het vuur zal werpen — Tot beter verstand der mededeeling van We troonrede, omtrent do aanstaande afschaffing van den lijfsdwang, moge dienen dat de reeerine&apos; voornemens is die hervorming van cene wijziging van sommige artikelen van het strafwetboek te doen vergezeld gaan. Niettemin maakte rieVlrft» des Keizers, van den loden Februarij een vreu-deda&quot; ™™L , elofte der gijzeling. Dadelijk nadat talrijke vrienden de^LZ,&apos; de cwon .^ blijde tijding hadden overgebragt, werden Zi gedetineerden, d.e mertje... lichten ontstoken.&quot; aM dc vensters van al de ka— Naar men verzekert, bestaat er werl.pl_.l_ «1 i_»&apos;\ -r- - den ecreboog aan „de glorie dor VrL i? J plan blJ den Keizer om- Afrika en Amerika bCan™ kg&quot;S voor de in Europa, Azië, werd gewaagd, op teS:??^&apos; waarvan in de &quot;oenrede zoodaning gedenkteeken l™ herinnert zich, dat het model van ! gesteld. h OUMeckon voeger op de place du Trone werd ten toon — Naar de talrijke protesten te oordoelen, dio tegen sommige verkiezingen bij bet Wetgevend Ligchaam zijn ingekomen, !&gt;clooft do beraadslaging over de toelating van enkele leden zeer levendig te zullen wezen. Vooral betreffen zij de benoeming van den Hr. Eravay m het departement du Gard, wiens verkiezing reeds tweemalen werd vernietigd. Overigens is door den dood van den markies de (.aulaincouit, den oom vaS den graaf do Montebello, bevelhebber der in-ansehc bezetting te Rome, ecue nieuwe vacature m het wetgevend ligchaam ontstaan^ __t _om Mevrouw Eattazzi sedert 1862 mt de keizerlijke cassette werd genoten, en dat thans wegens haarjjongste werk ingetrokken, bedroeg 50,000 francs per jaar. De viec-voorzitter van hot W°etgevend Ligchaam, dc Heer Schneider, heeft overigens, na het nemen van dezen maatregel door Napoleon 111, van z,jn plan algcv.icn omMw. Rattazzi in een anderen roman getiteld: Les manages d une piemuntaise var une créole te schetsen. — Als oene niet onaardige bijzonderheid kan dienen, dat dc prinses van Mcttcniich sedert eenigo dagen lessen in dc zangkunst vau de bemchte Mad. Theresa ontvangt. . — Men verzekert dat uit dc dépêches van maarschalk Lazamo aan de Fransehe regering blijkt, dat de Amerikanen Juarez openlijk m Mexico ondersteunen. liet ziju de Amerikanen, dio wapens eu ammunitie gezonden hebben aan den generaal Poricro Daz, die de stad Oajaca verdedigt, welke door dc Fransehe troepen wordt belegerd. — In dc gisteren gehouden vergadering der leden van de oppositie is cone commissie benoemd, welke de in te dienen amendementen zal redigeren. Tot leden werden benoemd Emest Pieard, Jules bnuoii en Eugène Pcllctan. — Mon verwacht morgen dc afkondiging van een Inandemcnt van den aartsbisschop van Parijs omtrent de encyclica. Dit stuk onderscheidt zich, naar mon zegt, door-welsprekendheid en de onafhankelijkheid der ontwikkelde denkbeelden. ... — De toestand van den Hertog de Morny hoeft zich met verbeterd en liet is twijfelachtig, daar hij aan cene keelziekte lijdt, ot hij do debatten over het adres zal kunnen bijwonen. De Keizer heelt den hulde der vice-president van bet wetgevend ligchaam ten gehpore ontvangen, ten einde hem zijne instructie te geven. Dc dood van den Hertog de Mornv zou voor den Keizci&apos; en diens dynastie een groot verlies zijn. Minder onvoorwaardelijk onderworpen als de Persigny is bij ook minder compromitterend en heeft sedert den staatsgreep, waarvan hij alleen het gelieim bezat, tot nu tos, eerst door zijno tegenwoordigheid van geest, later door zijno geestkracht en zijn savoir faire aan de zaak van Keizer Lodcwijk Napoleon de grootste diensten bewezen. ,  ,r — In dc O. L. Vrouwekcrk zijn drie offerbnssen beroofd. Van een altaar is liet tabernakel opengebroken, en de heilige vaten gestolen en dc kasten op den grond geworpen. Van cene zijn slechts enkele brokstukken teruggevonden; een stuk ontbreekt. Voortdurend worden gebeden gehouden om het stuk terug te vinden. — De uitspraak in het proces der Ports do Marseillo welke heden zou plaats hobben is tot morgen uitgesteld. (Zie hier achter.) — Do Nord heeft uit Petersburg een telegram ontvangen, waarin verklaard wordt dat het berigt betredende dc reorganisatie vun Polen nit de lucht gegrepen is.</p>
</text>
