<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 18 Februarij.</title>
	<p>Do werkzaamheden in de maatschappij Felix Meritis, zijn voor do •.instaande week vastgesteld als volgt: Afd.letterkunde,Woensdag met j«ines-voordragt van Ds. J. j. L. ton Kate&gt; ovor Thomas Moore. uu. K00p,., Donderdag, met Dames, voordragt in de Fransehe taal -.n den lieer Pascal Dnprat, van Turvn: Des Conditions politiques, economiques et httéraires de I&apos;ltalio actuelle.</p>
	<p>schS0!^ 3 Fcbl&apos;- rTan Ne^&apos;-York zyn hier aangekomen de stoom- SoOO dollars S°W ** beriStCll van 4 dozor&gt; bcneveM Tra^an is van Melbourne gearriveerd met 16,400 oneen goud. wi J?i &apos; •De. bank haar disconto verlaagd voor Wissels op 4 pCt., voor wissels en goederen op 4% pCt. vmr,i?onini iS-od-01&apos; ™&quot;%li&amp;,° verkoudheid aangetast en houdt zijne stadt t &apos;SeS hCden mCt haal&apos; gC2in naal&apos; I)arm&quot; In hot Huis dor Afgevaardigden is het voorstel tot wijziging dor bankrerordoning naar do.commissie voor dc financiën gerenvoyeerd. De Britsche consul te Hamburg is hier geweest; zijne tegenwoordigheid had, naar men zegt, betrekking op hot sluiten van het handelsverdrag tusschen Pruisen en Engeland. FRANKFOUT , 17 Febr. (des Avonds) Bij de trekking der 25 fl. Hessische loten op 15 jl., zijn de volgende hoogste prijzen gevallen op nevenstaande nommers: 15000 fl. op N&quot;. 10097&quot;- 4000 fl op N°. 54450; 2000 fl. op N&quot;. 1094; 1000 fl. N&quot;. 87258; 400 &apos;fl. op Nos. 43407,61219; 200 fl. op Nos. 13624, 27559; 100 fl. op Nos 30240, 57462.</p>
	<p>BERLIJN 18 Febr. Roggel Febr.—Maart 34 V,; Maart—April 34 %. — Eaavohc: icbr.—Maart 11%; Maart—April n&apos;% ANTWERPEN, 17 Febr. Men verneemt den verkoop van 345 bl. Cuba Mahomjhont, per Neptunus van New-York. LONDEN, 16 Febr. Suiker stil, de stemmiii&quot;- was echter heden zoor vast en tot do volle prijzen werden 550 v. verkocht; in Gcralt&apos;. was meer handel tot iets betere prijzen. Van Holl. Crnshod zijn 200 t. op levering in April tot 29 sh. afgedaan. - Koffij stil; native Ccyl. werd in veiling opgeh. tot 70.6 a7l sh.; Plant mot eenige vraag tot ferme pryzen. Uit de hand heeft men 6 a 700 b. goed ord. kleurig Rio afgedaan tot 63 sh. - Rijst zonder afdoeningen. - Van Peper werden ca. Ï800 b Penang tot 3a3%p. verhandeld. -Indigo: Goede en mooije Bengaalsoorten werden heden , den dorden dag der veiling, 3 a 6 p. hooger betaald; van 1350 k., die den hamer passeerden, zijn 733 k verkocht. — Lijnzaad ferm; Calcutta 57 a5B sh. — Schotsch IJzer 50.1%. — Lijnohe 32.6. — Talk flaauw LONDEN, 18 Febr, Talk in loco 40.9- Oct—Dec. 42.3 — Wol: Donskoi fleeco 7 a 14 d.</p>
	<p>LIVERPOOL, 18 Febr. Van Katoen zijn heden 2500 b. verhandeld. NEW-YORK, 31 Jan. Katoen flaauw, middlin- 89 a 90 e. — Koffij met eenige vraag naar do goode soorten. — Granen • Tarwe met zeer weinig atiaire eu nominaal 2a3 c. lager; Ro^o zonder vraag; Meel 10 a 15 e. lager. — Terpentijnolie is gedaald °op 1.80, maar blijft vaster. — Harst werd betaald met 17 a2O d. voor common en Strained. — Reuzel stil en lager. — Talk met weinig vraag, men heeft 145,000 tz. verhandeld tot 16 a 16&apos; f c.</p>
	<p>— 5 Febr. Katoen: Middl. üpland 79. — Petroleum: Ruwe 48 c. PORT-LOUIS, 17 Jan. Suiker: Ten gevolge van eenige vraag voor 1 rankrijk en Bombay prijsh.; ca. 40,000 b. werden afgedaan voor de 1 ransche markten tor 5.10 a 5.20 voor N°. 12 en 30,000 b. voor Bombay van o 60 a 7.25 voor N°. 16 a 20; voor Engeland werd niets gedaan. Vrachten flaauw. Koers op Londen 90/ d. zigt 1% pCt. premie,</p>
	<p>LONDEN, 18 Febr. Slotkoersen: Consols 89% ; 1 pCt. Ecuador -;; « pCt. Grieken 1824/25 -; Dito Coupons - 3 pCt. Mexic, 27%; Afgestempelde Grenada -; 2 pCt. Nieuwe Dito -; Uitgost. Tsfio 77;1/Land7an&apos;a°lJs ~i 3PCt. Fortug. 1853 -; 3 pCt. Dito \ ,Tn 7&amp;l IS-,PCL USSen 186° - &apos; Dito 3 PCt. 1859 533 i;; 5 pCt Dito 1862 _ ; Dito 1864 -; 3 pCt. Spanje 47%; 2% pCt. Dito -. - ; Amort. - -; Ccrtific. Coup. -.-; 6 pCt. Turken (Gec.)-; 2 pCt. Vcnez.-; 6 pCt. 1862 _; 1 pCt. Dito -; 2% VpCt. Holl. -; 4 S&amp;n^T&amp;J? pCt&apos; Ver&apos; Staten Leen&apos; -5 6 PCt. Dito 1882 -. IMiiItoBUSG, 17 Febr. Slotkoersen : Nieuwe Russische Loten 1864 103; Imperialen 622. — Wissel op Petersburg 3/m. -; Londen 3/m. 81%; Hamburg 3/m. 271.&amp;; Amsterdam 3/m. 153%; Parijs 3/m. 330; weinig verandering. t.i ™Ao£E?-FN&apos; 18 rcbr&apos; Slotkoersen: 5 pCt. Metall.72.50; Dito Nat. * j;£ ™Mct&apos;lB64 84&apos;-; Bank-Act. 806; Noordb. Act. 183.30; Oost. Aand. 94.60; Loten 1854 88.25; Cred. Loten 128.10; Eng. Oostenr. Bank 80./ O; Cred.-Anstalt 190.30; Fr. Oost. Spoorw. 200.40; Nieuwe Lo&quot;lb&apos; rl6,.&apos;&quot;- ~ Wissel Londen 112.75; Hamburg 84.75; Parijs 44.80. ISEIvLIJN, 18 Febr. Slotkoorsen : 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nat. 70%; Stiegl. sde Serie 73; Dito 6de Serie 87% ; 5 pCt. Russ. 1862 88% ; 3 pCt. Nieuwe Dito 53%; 4% pCt. Pruis. 102-%; 6 pCt. Amerik. 1882 55%. Wissel: Londen 2/m. 6.22%; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 152% ; Amst. 2/m. 143% ; Weenen 2/m. 89%; Pctersb. 3/w 87% FRANKFORT, 18 Febr. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 62% ; Dito Nat. 68%; Oost. Aandeelen 1860 84%; 3 pCt. Spanjo — • 2%pCt.Dito—; Amerika 1882 54%. — Wissel Londen 118%; Weonen k z 1043,6. HAMBURG, 18 Febr. Mexic. 42; 3 pCt. Russen 51; 6 pCt. Amerika 49%; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito3B%, Veroinsb. 107%; Noord-Duits. Dito 115%. — Wissel: Londen —; Amst. —. PARIJS, 18 Febr. Slotkoersen: Fransehe 3 pCt. 67.50; 4% pCt. Dito 96.50; Fr. Oost. Spoorw. 441; Cred.-Mob. 971 ; 3 pCt. Spanjo 42; 2# pCt. Dito 39%; Russ. Spoorw. —.—; 5 pCt. Italië 65.20. Fransehe 3 pCt. openden 67.50.</p>
</text>
