<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. &apos;™ ■ — &apos; ■ ———- ■ ■ i ■—: i *——-~— &quot; Cteen grooter vijand van liet KASTAAL dan de KAUfAAI.MAATSCHAPPIJ. Mijne verklaring en waarschuwing &apos; onder &apos;het&apos; bovenstaand opschrift i n het Algemeen Handelsblad en andere bladen van 12—13 Februarij schijnt door sommige Lezers verkeerd begrepen te zijn en als eene oppositie tegen het gewenschte Zeekanaal en de Regering beschouwd te worden. Dat is eene dwaling. Maar ik blijf met het Volltsblad en zoo vele anderen meenen, //dat zulke groote werken niet bij wijze van concessie «behooren tot stand gebragt te worden, maar door den Staat.&quot; Ik ben hierin bevestigd door het gedrukt rapport der Commissie (Mr. IH. J. PMNAPPEL, c. s.) van 31 Jannarij en door de soort van vreemdelingen als MAC CORMICK &amp; SONT, .lOSEPH BRANDEIS en LEE, Vader en Zoon, achtereen in die zaak betrokken. Van die LEES wordt verhaald, dat zij eenigen tijd te Amsterdam op de Keizersgracht tusschen Amstel en Utrechtschestraat ge-, woond hebben. — Naar zulke lieden informere men, alvorens contracten , nog wel &lt;) forfait (*), op nieuw aan&apos;te gaah. Mot LEE Vader on Zoon als aannemers zijn er voorzeker zeer aanzienlijke borgen noodig. Van borgen &quot;vindt men ih het verslag der verdaagde Algemeene Vergadering van 13 FebrnarQ niets. Weet men algemeen, dat art. 26 der Statuten een jaarlijksch honorarium van Vgf en Twintig Duizend Gulden aan de Directie toelaat? — Dat het persoonlijk belang van Directeuren dus niet medebrengt de ontbinding der Maatschappij en eene aanvaarding van Rijkswege met Nederlandsche Ingenieurs? En toch dat laatste is ruim verkieslijk. Ook om de gelden en regten te matigen, die op het Kanaal door de Maatschappij zullen geheven worden, terwijl Rotterdam eene vrije vaart hebben zal. Zonder partijschap meen ik zóó een burgerpligt te vervullen. Die mij vertrouwen schenken of althans met aandacht volgen, verwijs ik bescheiden naar mijn ingezonden breedvoerig stuk in het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage van Vrijdag 17 Fcbru-trij jl., waar de redenen tot ontbinding duidelQk zyn uiteengezet en niet zoo als in dit Handelsblad tegen 25 cents per regel behoefden betaald te wordon. Jonkheer M, SALVADOR. (*) Over dat zoogenaamde &lt;_ forfait, dat tot eene veel hooger aannemingssom aanleiding geeft, verwijs ik naar mijn ingezonden stuk in het Dagblad van Vrijdag 17 Februarij en vooral naar dat in de Amster&apos; damsche Courant van heden, Maandag 20 Februarij. S. (3782) AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Zal er morgen weÊr niet gesproken worden? Al zij het minkundige Publiek opgeruid, zal dat een CORVER HOOFT, een PIJNAPPEL, een HARTSEN, een HEEMSKERK weerhouden? Men vrage: Welke nn de aanzienlijke waarborgen zijn? Of er geen meer protesten zijn ingekomen, van de Koornmarkt, van den Heer PIJNAPPEL, dienaar men wil, zijn 10 pCt. terugvraagt? Dc Heer PIJNAPPEL heeft meer openbaringen beloofd. Waar blijven die? Laat men nu maar voortsukkelen tot na 14 Maart. Dan is die vrees en die verdachtmaking uit. Dan zal er wel een einde komen aan eene Maatschappij, die moreel slecht, juridiek slecht, financieel slecht, onmogelijk gedijen kan. Daarom is de Rijks-Commissaris ook maar voorloopig benoemd. Hoe kan er zegen van Boven verwacht worden op een gewrocht van loosheid en broosheid? (3866) V. Mm MjM^&amp;9 het Stoomschip Balmoral, Kapt. D. VAN DER ZEE qq., vertrekt van ROTTERDAM Dingsdag 21 Februarij naar PLYJHOUTU en BRISTOL. Adres: Rotterdam BOUTMY &amp; CO., JOHs. OOMS Ez. &amp; C°. (3852 STAD SCHOUWBURG. Directie van Roobol, Tjasink &amp; Peters. Maandag 20 Febr. (N°, 73 Abonn.) Bij gelegenheid van Zr. Ms. verjaardag buitengewone voorstelling, welke door een gedoelte der Onder- Officieren en Manschappen van de Schutterij dezer Stad (daartoe door het Stedelijk Bestuur uiigenoodigd), zal bijgewoond worden. Op vereerend verlangen: Joan Woutersz, drama in 5 bedrijven of 6 tafercelen, door H. J. Schimmel. Hierna zullen door den Heer A. Peters eenige Dichtregelen aan den Koning worden voorgedragen. Gevolgd door: Assehepoetster, of het Glazen Muiltje, ballet-pantomime. (0% u.) NB. Voor deze voorstelling zullen do Loten voor staanplaatsen in het Parterre, aan het Bureau eerst een kwartier na zos ure wordon afgegeven. Dingsdag 21 Febr. Hoogduitsche Opera-Voorstelling door het gezelschap van den Heer Arthur Deetz: DER TROUBADOUR (Il Trovatore) , opera in 4 bedrijven, van Vcrdi. Leonore, Mw. DE VRIES; Manrico, de Heer Colomann-Schmidt. (8 ure.) De Ondergeteekende heeft de eer ter kennis van de Geachte Abonncs te brengen, dat de bepalingen omtrent dc bevoegdheid tot het bespreken ran plaatsen vastgesteld blijven, gelijk dit bij do vorige voorstelling het geval is geweest. ARTHUR DEETa.</p>
</text>
