<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 19 Februarij.</title>
	<p>De nationale driekleur wappert heden van de openbare gebouwen en uit vele particuliere woningen, ter gelegenheid van den 48sten verjaardag van Z. M. den Koning. Heden namiddag is op den Dam door de schutterij on het garnizoen eene groote parade gehouden.</p>
	<p>Bij den raad dezer gemeente zijn do volgendo stukken ingekomen: N&quot;. 68. Voordragt van Burgemeester en Wethouders betreffende het hypothecair verband ten behoeve der stad op de gebouwen enz. der maatschappij tot bevordering van landbouw enz. N°. 69. Rapport van do commissie voor het burgerlijk armbestuur op de voordragt van Burgemeester en Wethouders tot goedkeuring eener suppletoire-begrootiiig 1864 van het Burgerweeshuis. Nu. 70. Rapport van de commissie wegens aanvragen om pensioen enz. op het adres van A. J. Thibault, om pensioen als Wed. van A. W. Kluyver, in leven beambte aan do Stadsbank van leening. N°. 71. Rapport van Burgemeester en Wethouders op drie adressen om verbetering dor bestrating aan de stille zijdo van den Overtoom. N°. 72. Nota ten aanzien der kramen en kisten, waarvan do wekejij keche wegruiming op de marktpleinen is voorgeschreven. Hot Staatsblad N°. 21 bevat het besluit van 14 Februarij 1865, betreffende de ligting der nationale militie van het jaar 1865. Z. M. heeft HD. adj. in buitengew. dienst, den vicc-atlm. J. May, laatst comm. van Zr. Ms. zeemagt in O. I. en inspecteur der marine aldaar, benoemd tot commandeur der orde van den Nederl. Leeuw. Z. M. heeft den majoor op n. a. G. J. Maris, van het wapen der art., naar aan aanleiding van het daartoe door hem gedaan verzoek, op pensioen gesteld en het bedrag van dat pensioen bepaald op ƒlo6s&apos;s jaars. Z. M. heeft in zijnen rang overgeplaatst bij het reg. gren. en jagers den kapt. D. F. K. K. Hardcnbcrg, van het 4de, en de lste liiit. J. Waldeck, van het 6de, E. C. Tormet van het lste en J. C. Leyds, van het sdo reg. inf. Z. M. heeft bij het personeel van dc geneesk. dienst der landmagt benoemd tot off. van gez. 2de kl. (naar ouderdom van rang) den off. van gez. 3de Jhr. IJ. G. de Rotte. Z. M. heeft den 2den luit. P. A. Bcchtold, van het bat. jagers N°. 27, dienstd.&apos;in W. 1., bevorderd tot Isten luit. bij dat bat. Bij beschikking van den Minister van Binnenl. Zaken is aan de Deventer stoomboot-maatschappij to Deventer, tot wederopzegging, vergunning verleend voor cene stoombootdionst tot vervoer van reizigers, goe: deren en vee tusschen Deventer en Amsterdam. De Raad van State, afdceling voor do geschillen van bestuur, zal in het openbaar vergaderen op Woensdag 22 Febr. 1865, dos voormiddags en 11 ure. Do Staats-Courant van heden bevat do volgendo berigten nopens den stand der rivieren: Telcgraphisch berigt van 18 Februarij. Kenlen. Minder drijfijs. Waterstand 6 v. 9 d. Rijnl. Gewassen 6 d. Verdere berigten. &apos; De Waal. To Nijmegen den 17den de rivier vol drijfijs. Temporat. 34° F. De Nedcr-Rhijn en Lek. Te Arnhem den 17den blank water, vermoedelijk door het vastzitten van het ijs bovenwaarts. Te Wijk bij Duurstede den 16den de rivier overdekt met drijfijs. In den Roodvoct drijft het ijs nog langzaam door. Te Vreeswijk den 17den hot ijs vast. Waterstand &apos;s namiddags 4 ure 3.36 el -+- A. P. of 3.16 el onder noodpeil;in24uren gevallen 0.26 el. Geldersehe IJssel. Den 16dcn &apos;s namiddags 5 ure zette het ijs zich Tast te Westervoort met open vakken. Benedenwaarts is blank water. Den 17den }c Deventer, te Katervoer en te Kampen liet ijs vast. Water* stand te Katerveer 1.63 cl -f- A. P.; te Kampen 0.22 el + A. P. De Boven-Maas. Den 16dcn te Maastricht drijfijs; te Grave do rivier voor drie vierden daarmede bedekt; benedenwaarts do rivier vol drijfijs. IJsdikto te Heusdon den laden 0.13 el.</p>
	<p>Uittreksel uit een brief van den Nederlandschen consul-generaal te Kaapstad aan Z. E. den minister van buitenl. zaken, dd. 11 Jan. 1865: //Ik heb de eer U. E. mede te deelen, dat er besloten is tot eene aansluiting van hier met dc ovcrland-mail, via Mauritius, door stoombooten, welke voor dio plaats op den 18dcn van elke maand de Kaap verlaten. Voor de vroegere directe lijn vertrekken de stoombooten voorliet vervolg van hier den 12den en vau Plymouth den lOden van iedere maand.</p>
	<p>Aan de Staten van do in-, uit- en doorgevoerde voornaamste handelsartikelen gedurende do maand December 1864, uitgegeven door het departement van financiën, ontlecßcn wij het volgende :</p>
</text>
