<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 19 Februarij.</title>
	<p>Stads-Schouwburg. Over het tooneelspel: Joan Woutersz, Maandag jl. opgevoerd, waarin ditmaal de Heer Kistemaker de titelrol vervulde en dat in de volgendo week herhaald wordt, spreken wij later; voor het oogenblik zullen wij ons slechts bezig houden met do voorstelling van tot tooneelspel: Het Parelsnoer, van Holtei, op Woensdag jl. Wij hadden ons niet bedrogen, toen wij daaraan eene goede opvoering voorspelden. Het karakter van Hans Jurgcn was door den Heer Roobol zeer goed opgevat; de haat, do verdorvenheid, het dierlijke van den man, die doer. de geheele wereld verstooton en mishandeld, geen grootere wellust kent dan anderen te benadeelcn, maar bij wie het betere gevoel niet afwezig en slechts onderdrukt is, hetgeen daaruit blijkt, dat hij tot de grootste zelfopoffering in staat is voor haar, die hij bemint, werd uitmuntend door den beneficiant weder gegeven, even als de diepe weemoed, welke do grondtoon der bcido volgende bedrijven uitmaakt. Niet de omvang eener rol, maar het effect daarin gelegen maakt haar belangrijk en in dit opzigt bestaan er zeker weinig boeijender dan die van Anna, nu dat karakter door Mw. Kleine werd voorgesteld. Haar eenvoud en ongekunsteldheid in het eerste bedrijf, het diepe gevoel in het tweede, die treffende schildering vanziolelijden,die waarheiden gloed in eiken toestand maakten dat het publiek haar bij herhaling terugriep, even als den Heer Roobol, voor wien ook een lauwerkrans, waaraan een gedicht gehecht was, (dat door den Heer Tjasink werd voorgelezen), ten tooneelo werd geworpen. Ook den overigen vertoonors komt lof toe voor de wijze, waarop zij zich kweten. Zij waren de Heeren Vcltman, Kisteniaker, Vink, Wijnstok, Vos en Bigot, en do Dames Stoetz, von derFinck, Thiensma- Rinkes en Stoetz-Majofski. Grand-Theatre. De opera des Teufels Antheil is hier Dingsdag jl. opgevoerd, maar tot nu too nog niet herhaald. Dat is jammer voor de lieve, bevallige muziek van Auber en voor het talent, waarmede Frl. Holm Carlo Broschi voorstelt. Zij ontwikkelt in die rol evenveel geest al 3 vlugheid en vuur; dit wat haar spei betreft; haar zang verdient niet minder lof; met een moed, die aan vermetelheid grenst, tast zij cene moeijclijkhoid aan, en komt die te boven. In deze opera doet zij wonderen; z\j bezielt elk tooneel en is de spil, waarom alles draait. Indien omstandigheden gunstiger waren, behoorde Frl. Holm voorzeker tot die artistes, waarmede een geheel publiek dwoept; zij verdient daarvan de lieveling te zijn. Wy zouden niet durven of willen beweren dat »1 d« overige vertoonéfii met haaf op gelijke lijn staan; er waven eed f aai. daarbij, * het geheel benadeelden; tot gebrekkige in hnn zang kon a een fraai costuum niet wordon opgewogen. Intusschen is Fr 1. X niet dc eenige, die verdient genoemd tc worden. Dc Heer VV zong en soeolde zeer verdienstelijk do rol van Ferdinand &gt; Frl&apos;.&apos; Piehon bad vccl succes in dc rol van Casilfla; dc Heer Dienen»™ had uls Rafaël d&apos;Estuniga goede oogenblikken. Zijn zonderling.s».™ volmaakt spel doet hem afbreuk ; hij is echter een zanger, die WJ P dige studio en onder goede leiding beter zou kunnen leveren dan J thans doet. Het orehest voldeed ons beter dan do koren, welke bij a dero gelegenheden, o. a. in Faust zich gunstiger hebbon doen kennen aai in dcs Teufels Antheil. „ &apos;De voorstellingen van het Hoogduitsche tooneclgczelschap werden n o steeds opgeluisterd door de medewerking der Dames Flindt en Honing die nogmaals optraden in Dorf und Stadt, die Grille (welk stuk ce groot succes had. en Mutter und Sohn. Vrijdag zagen wij Frl. Hcrbngo in het blijspel: Der Viéönite von Letorieres: zij vervulde daarindctito rol en wel op zoo uimuntende wijze, dat wij gaarne verklaren, die_z«l den of nooit beter to hebben zien spelen. De bevallige geestige vi&gt;yx.&apos; waarop&apos; zij den scüooncn, vurigen en dartelen vicomte voorstelde» V\_ witerf haarna bijna elk tooneel, waarin zij optrad, uitbundige bijvalst* tuigingen. Dc overige rollen werden zeer goed gespeeld door deHcerc Dr. Kocth, Reiger, Pohlman en ook dc Heer Frey had sneces in do rol van Baron Tibull, niettegenstaande hij haar overdreef; voorts door 0 Dames Dorner, welke van de rol van Marianne uitstekend partij tlwji Meijer, Gerlach en Tittelbach. Onder luide toejuichingen werden i» hoofdvertooners bij herhaling door liet talrijke en aanzienlijke peblwK teruggeroepen. . , Salon in de Nes. In onze vorige Zondags-editie hebben wij uitvoerig melding gemaakt van het verdienstelijke spel van Frl. Ebell, een onlangs bij het gezelschap aangekomene artistc, wier talent zich inzonderheid getoond had door de wijze, waarop zij de rol van Thcrese Kroncs gespeeld had. In het begin dezer week is zij nogmaals als zoodanig opgetreden en zij verwierf daarin niet minder bijval dan vroeger, zoodirf wij daardoor in onze vroeger geuite meening worden versterkt dat Ir&apos;- Ebell eeno uitmuntende aanwinst voor dit gezelschap is. Dit bleek ook door do wijze, waarop zij in den loop der week de rol van dc go&apos;1&apos; vernantc vervulde in hot blijspel: lm Vorzimmer seiner Excellenz, in «a solo-Scherz: Vor dem Balie, enz. Zij werd door den Heer Woetscl, die een niet onverdienstelijk acteur blijkt te zijn, zeer goed ter zijd&quot; gestaan. &apos; Gisteren en eergisteren avond werd opgevoerd: Doctor Faust&apos;s H&quot;&apos;,s&apos; kapchen, een welbekend stuk, waarin een groot aantal personen voorkomen. De hoofdrollen werden vervuld door de Heeren Esser, Wöetze&apos;, Herrmans, Rosenburg, Gartner enz, en do Dames Tischendorf, Ebell» Schermann, enz. De voorstelling, die zich door een goed ensemble onderschcidde en dio vlug van stapel liep, deed het publiek hartelijk lag* chen en verschafte aan meer dan een der hoofdvertooners toejuiching0&quot;- In het blijspel: Die Pjtegetochter van Benedix, dat op een der von.?0 avonden werd* opgevoerd, waren het de verdienstetijke actrice Jaup^f&quot; Koppe, benevens de Dames Tischendorff en von Soden-Götzdorll, &lt;-&quot;u den algemecnenbijval verwierven, waarin de HH. Esser en von Soden-&amp;lW&apos; dorf, dio zich door hun degelijk en goed begrepen spel onderscheidden, bij herhaling deelden. Salon in de Amstelstraat. De Trompetters van Chamboran, Orphcii&apos;-&apos; de Straatjongen van Parijs, enz. werden in den loop dezer week herhaald ; in genoemde stukken traden de voornaamste leden van het ge&apos; zelsóhap ten tooneele en beurtelings waren het dc Heeren Judels, Ba»1&quot; berg en de Dames Corynen Roos, die luide toejuichingen verwierven- Gisteren avond had cene wederopvoering plaats van het drama: M&lt;tr&apos; meren Beelden, Ijskoude Harten (les Filles de Marbre), en in dit stuK dongen Mw. Sablairolles en de Hoer Morin om den voorrang, of lieve het talent van de cene steunde dat van den ander en deed het te bet* uitkomen. Het behoeft hier goene verdere uiteenzetting, dat dc rol val Marco (of men nu al dan niet tegen dat karakter is ingenomen) nitsW* kend door Mw. Sablairolles wordt gespeeld, die daarin toont een volleerde kunstenares te zijn, die gebruik weet te maken van al har middelen, wio niets ontgaat, die elk oogenblik bestudeerd heeft en a» elk tooncel zijne juiste kleur, aan elk woord zijne juiste betcekenis wee te geven. Mw. Sablairolles is ook in dit stuk eene kunstenares, waarol Holland mag roemen. . &gt; Een Amsterdamsch correspondent van het Rotterdammer IVeekota heeft dan ook do talrijke vereerders van het zoo zeldzaam talent va Mw. Sablairolles geen geringen schrik op tot lijf gejaagd&apos; door &gt; ecu der laatste nommers van blad mede te deelen, dat onze begaaw stadgonoote voor het tooncel verloren was, daar de geneesheer haar » paald verboden had ooit weder op te treden. Men verzoekt ons» g erucht tegen te spreken ; wij achten zulks overbodig, daar do teW^ genoegzaam spreken, maar voldoen toch aan het ons kenbaar gemaaK verlangen. Maar als men ons vraagt, hoe die correspondent wel aan o&apos; berigt kan gekomen zijn, dan blijven wij het antwoord schuldig; het ligt zes» daaraan dat die man geene dagbladen leest, waarin de naam van Mw. S. Sa&quot; blairollcs toch bij herhaling voorkomt, en zich ook zelden het genoegen verschaft den Salon in do Amstelstraat te bezoeken. Had hij dit gedaan, hij ?-° toch voorzeker Mw. Sablairolles tobben zien optreden, en niet voor ac dag zijn gekomen met een gerucht dat in Decembor 1863 en Janui&quot;J 1864 hier tor stede in omloop is geweest. Der redactie van het Rotter^ dammer Weekblad geven wij in bedenking dc berigten van haren s»«S goren Amsterdamschcn correspondent te plaatsen onder //Laatste ben.l) ten&quot; of //Telegrammen,&quot; welke rubrieken in haar orgaan tot nog to ontbroken.</p>
</text>
