<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 18 Febr. De Cuba heeft berigten van New-York, loopende tot 8 Febr., aangebragt. Het berigt, betreffende de mislukkineder onderhandelingen over den vrede, heeft zich ten volle bevestigd Generaal Sherman rukt voorwaarts naar Charleston en Brancnville Dc linkervleugel van het leger van Grant heeft oene beweging remaakt in de rigting van Reams-Station. Men verwacht dat het aldaar tot een veldslag zal komen. Generaal Lee is tot opperbevelhebber van al do legers der Zuidelüko confederatie benoemd. J</p>
	<p>Volgens een gerucht hebben de Zuidelijken Mobile ontruimd Goud agio 110%; wisselkoers op Londen 232%; Illinois 118-6 pCt Vereen. Staten 1882 108% , stijgende; katoen, middl. 85 c. in betere&apos; stemming; granen beter gestemd; petroleum met weinig handel; ruwo 50, geratf. 69 c.</p>
	<p>WEENEN, 17 Febr. Do minister v. Schmorlmg heeft medegedeeld dat hij de interpellatie betreflende den , staat van beleg in Galicie&apos; eerstdaags zal beantwoorden. &apos; WEENEN,; 18 Eebr. Bij het Huis der Afgo vaardigden is het budaet voor ,1866 ingediend. Het simt met een gering deficit. De minieer heeft te kennen gegeven, dat dc begrooting voor 1867 zonder itekort zal sluiton en dat dc begrooting van oorlog op 5,600,000 florijnen minder berekend is. De Heer von Mensdorft&apos; heeft naar aanleiding eener interpcllatio verklaard, dat do regering gecno mededeeUug ten opzigto der Hertogdommen kon doen, omdat do onderhandelingen daarover no&lt;» aanhangig zijn. Het vredesverdrag zal bij dc Kamers niet ingediend wordon, omdat het gocn financiële belasting 0f cene verandering van het rijksgebied ten gevolge heoft. De regering blijft aan de grondstellingen, die haar hebben bestuurd, getrouw en hoopt eene spoeditre onlossing der kwestie. b *</p>
	<p>IARIJS, 18 Febr. In dc zaak der havens te Marseille, betreffende den eisch tot vernietiging der ineensmelting van de havens mot de Societéwimobiherc, is het vonnis in eerste instantie gewezen vernietigd. Do vergadering der aandeelhouders, die tot eene zamensmeUffi&quot; besloten had, is gebleken op cene frauduleus wijze te tuTIZZf steld, maar vermits die ineensmelting een fait jjï Ü^X schouwd kan worden als ton nutte der onderneniffig, kan tottof daarui geene aanleiding nemen tot de verlangde nietfevertSitó. iZ 7. ï heeft hot hof beslist, dat do appellaiden, die lid aan Ie deeffiem n&quot; wffien onttrekken, eene schadeloosstelling zullen g^ieen berekend a^ francs per aandeel, met veroordeeling der g&apos;eïn&amp;rde&apos;ï, dè -TURYN, 18 Fobr. Bii den senaat is eon nd™. ; ™„,t«_j . eekend door 11,000 inwoners van Turyn, BbSU&amp;ÖSS?J Tt&quot; teinbor. Er is besloten, dat de behandeling spoe&quot;°~ feiten van Scp«at. leening 65.20. eiscnt.</p>
</text>
