<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 19 Maart.</title>
	<p>Bij kon. besluit van 7 Maart .is de bronzen medaille, bij besluit van 24 Jan. 1867 ingesteld als blijk van goedkeuring aan degenen, die zich gedurende het heersenen der cholera in 1866 bijzonder hebben onderscheiden, toegekend aan: de choleracommissie te Dordrecht; de iiirigting voor diacottesseute Utrecht; de liefdezusters van het roomsche weeshuis ie Utrecht; de choleracommissie te Utrecht; T. A. Quanjer ie Utrecht; G. Fischer te Utrecht; J. P. Kloos• te Utrecht; de choleracommissie te Groningen; de zusters van liefde te Maastricht. &apos;&quot; I ■ ■&apos;■&apos;: ,&apos;wöo// u &lt; •■■■■&apos;-: .:. ,U E — Gisteren avond heeft een knecht uit de stalhouderij van den heer Stallinga zijne woning verlaten,&apos; zonder; er &apos;terug te komen. In den vroegen morgen van heden werd&apos;zgn lijk,-: nabij de Hoogewoerdspoort, opgehaald. Men vermoedt dat huiselijke twist deu&apos;man aanleiding heeft gegeven zich hel le«en te benemen. •&apos; &quot; ; - ■&apos;&apos;■ — Door directeuren der Ned. maatschappij van nijverheid is aan den inzender der «Beschrijving van den landbouw in de districten Oldambt, Westerwolde en Fivelgo,&quot; in antwoord op de prijsvraag n&quot;. 567, nadat hg voldaan had aan de hem door.de jongste algemeene vergadering gestelde eisenen, de tweede gouden medaille en ƒ 100 toegewezen. Bij het openen tan bel naambriefje bleek de schrijier te zijn de heer C. J. Geerts.ema, lid der eerste kamer. ,91 &gt;,:,,,. ,:-,,;! Iti, ■&apos;■&apos;■&apos;■— Uit hodegraven meldl men dat de stoomboot Rijn en Gouwe en de sioombooten Stad Woerden Ien II thans in ééne maatschappij zijn vereenisd. Ook is door deze maatschappij thans concessie aangevraagd voor eene dienst «ao Woerden over Gouda naar Rotterdam vice versa. — Het prov. geregtshof in fioorrlholland heeft Dirk Jacoh Reisack, geb. te Lngnard, in het voormalig koninkrijk Hannover, vrijgesproken van de beschuldiging van moed willigen doodslag, den 7deD December 1854 in de gemeente Haarlemmermeer gepleegd op Folker Duitzman. Niettegenstaande ! de omstandige bekentenis van den beschuldigde, die zich na verloop van &apos; 13 jaren vrijwillig in handen der justitie stelde, heeft hel hof die bekentenis niet als wettig bewijs aangenomen, omdat zij np zich zelve stond en niet voldoende door andere bewijsmiddelen werd gestaafd. — Te Alkmaar bestaat het voornemen tot oprigling van een gedenkteeken ter herinnering aan graaf Floris V en vermoedelijk ook aan zijn vader en voorganger in de regering, graaf Willem II. Er heeft zich bereids tot dat doel eene commissie gevormd. — Te Utrecht is bij hel afgraven van den wal bij de: Il.eerenstraal gevonden eene f raatje gouden munt ter grootte en waarde van een dukaat, aan de eene zijde, mei eene lelie, het wapen van Frankrijk, aan de andere zijde eeue staande afbeelding van een koning, Lodewijk den heilige. — Na gedane opneming is gebleken dat te Genemuiden door den brand zijn vernield 140 gebouwen (waaronder het gemeentehuis en de scholen), bewoond door 105 gezinnen, en 39 hooibergeu. Het aantal nieuwsgierigen, dat dagelijks Ie Genemuiden aankomt om de ptiinhoopen in oogenschouw te nemen, is zeer groot. Zondag II. waren er 3000 vreemdelingen. Nopens den beschuldigde H. C. van Dijk verneemt men daMangdurige verhooren nog lot geen de minste uitkomst hebhen geleid, wat betreft de tegen hem ingebragte aanklagt als vermoedelijken brandstichter. — Uit Dalfsen meldt men dat aldaar vele jongelieden uit Hanover doortrekken, mei het doel zich in Nederland of elders Ie vestigen; als reden geven zij daarvoor op, er.tegen te. hebben drie jaren dienstpligtig te moeten -weten, vermits zij onder hun vorigen koning slechts één jaar in militaire dienst behoefden te staan.,,,.,, . tsfii/.i — Uit Paramaribo meldt men dat aldaar in omloop is een adres aan I Z. M. den kouing en aan de s&apos;.ateh-generaal, houdende verzoek om de immigratie te bevorderen en maatregelen ie willen nemen , dat er spoedig land- i bouwers mogen komen, dewijl de &apos;toekomst &gt;oor de kolonie anders zeer , treurig is.</p>
	<p>— Blijkens het eindverslag omtrent de begrpoting van Ned. Indie voor 1868 was men in de afdeelingen&apos;der&apos;tweede kamer vrg algemeen van gevoelen dat men deze begrooting alleen moest beschouwen als een vraagstuk van cijfers en dat men daarbij het bespreken van de koloniale siaatkiinde, die meer eigenaardig bij hoofdst. TX der staatsbegrooting Ie pas kwam, geheel ter zjjde moest laten. Vele leden wilden er bg de regering op aandringen geene ingrijpende maatregelen omtrent het koloniaal regeringsbeleid, builen medewerking der wetgevende magt. te nemen, en, deze begrooting als eene credietwel beschouwende, alle posten van uitgaaf weglaten of wijzigen , die eene nieuwe organisatie medebrengen.</p>
</text>
