<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 19 Maart.</title>
	<p>I, Aan den heer W. H. Houwing is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als controleur der directe belasiingen ie Amsterdam. Ook is, op zgn verzoek, eervol ontslag verleend aan den heer mr. R. W. C. de Nerée van Babbench en Kamphuizen, als griffier&apos; bij het kanlongeregt teZevenaar. — Tot ontvanger der. directe belastingen enz. te Apeldoorn is benoemd de heer mr. A. F. baron Sloet van Zwanenburg, thans te Twello, in de plaats van den heer H. C. Verbeek, op zijn verzoek eervol ontslagen. — Tot schoolopziener in het 7de schooldistrict van Gelderland is benoemd de heer A. M. van Voorthnysen, te Njjmegen. &gt; .&apos;.&apos;&lt;&apos; — Z. M. heeft goedgevonden te benoemen tot inspecteur van het wapen der artillerie den kolonel A. C W. L. J. F. von Kellner, kommandant van hei reg. veld-artillerie; in zjjnen rang over te plaatsen bij deu generalen staf den kapitein J. N. A. baron Taeis van Amerongen, van hel 6*&apos; reg. infanterie; voor den tjjd van vijfjaren bg het wapen der infanterie van het leger in Oost-Indie ie detacheren den 2i&quot;&gt; luit. A. J. Prager, van het 6ie reg. infanterie; en den 1&quot;™ luit. W. C. Jeltes, van het wapen der infanterie van het leger, hier te lande, thans tgdelgk gedetacheerd bg de landmagt in West-Indie, op zijn verzoek eervol ontslag uil de militaire dienst te verleenen, , ,»•„■ ..:•,,. , ,&apos; , &apos; «;—. De minister van binnenl. zaken zal Zaturdag aansi. geen gehoor verleenen. &apos; — In de zitting van de tweede kamer van heden heeft de heer Reinders ia. handen, des voorzitters de gevorderde eeden afgelegd. :;,...- &apos;: . Aan de orde was de beraadslaging over de conclusie van het rapport der commissie lot onderzoek vau de overgelegde diplomatieke stukken nopens de Limburg-Luxemburgsche aangelegenheden. Die conclusie sirekt&apos;om de stukken voor kennisgeving aan ie nemen. ..&apos;,&apos;;,,, De heer Koorders, protesteerde nadrukkelijk tegen de conclusie, omdat het z. i. eene schreeuwende onbilljjkheid zou zijn tegenover den minister van buitenl. zaken die stukken eenvoudig voor kennisgeving aan te nemen, en tegen het verslag, dat z&apos;.&apos;i. met partijdigheid in den geest der meerderheid was opgesteld. ....... De heer W. van Gollstein was van oordeel dat over de conclusie een mysterieuse nevel verspreid lag. , . ■■ -, • . , . ■• De heer van Wassenaer Catwyck wees op de uitkomsten door het beleid van dezen minister verkregen. Hij zou ,■ zoo niet van andere zijde eene afkeuring van de conclusie werd uitgesproken, een amendement voorstellen: »de kamer overwegende dal het beleid van &apos;s konings regering tot gunstige uitkomsten heeft geleid, neemt de diplomatieke bescheiden voor kennisgeving aau.&quot; ■. -,-,,! 1 &apos;: ■..•, De heer J. K. van Goltstein verdedigde het verslag en de conclusie tegenover den heer Koorders. De heer Gratama keurde af dat de regering niets gedaan had tot voorkoming dier guarautie. De heer Storm zou legen de conclusie stemmen, omdat die niet overeenstemde met het rapport, dat niet was een bloot resumerend, maar een kritisch verslag. De heer Rochussen vereenigde zich volkomen met hel&apos;advies van den heer Koorders.&apos; &apos;&apos; &quot;■.&apos;&quot;&apos;.&apos;■&apos;&quot;&apos;&quot;&apos; De heer Godefroi meende dat hel Oranjeboek noch nieuwe argumenten noch feilen aan het lichi.bragt, en dal men de gunstige &apos;resultaten van&apos; hét beleid des ministers zeer overdreef.</p>
</text>
