<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORDEELIGE AANBIEDING van diverse HOUTWAREN, afkomstig van liet Tentoonstellingsgebouw te Arnhem) bestaande in eenige duizende RIGA VUREN DEELEN, PLATEN, RIBBEN, BATTINGS enz., benevens 60 stuks BOVENLANDSCHE MASTEN, onveveer 30 duimen over kruis. Adres op franco aanvrage bij den Heer S. H. VAN DER STEEN, te Arnhem. (27267) GLIËZEEP-FABRffiANTEN. De Ondergeteekende biedt zijne GELATINE tot vulling van ZEEPEN den Fabrikanten aan, a 4 Gulden per Tolcentenaar, de vaten daaronder berekvnd. De vulling bedraagt 50 a 60 pCt., zonder dat daarbij andere vulling wordt geschaad. Gebruiksaanwijzing wordt kosteloos gegeven. De Bestellingen, enz. geschieden, zoo mogelijk, in de Duitsche Taal ADOLPH lIECK, Offenbach a/M., (27182) Zeep- en Kaarsen-Fabrik.ant. &quot;PIANO EN ÖRGEiVMieMIJN van F. VAN LEEUWEN, Raamgracht hij tlen Klovenierslmi-gw. te, Arosteidaró. Voorhanden nieuwe FRANSCHE .. PH^&amp;pianbnos van f 250 tot ƒ 700. mm_w_ JüpËlJsJ^Huis- en Kerkorgsls van ƒ 40 totJO^^Zt &apos;_ j i^-Kti t 500. Vierkante Pianos in de uiterste^S^^a perfectie van ƒ 20, 30, 45, 60, 75, 85, 100. Draaiorgels | (groot model) voor Carrousels, Buitenplaatsen, alsmede zeer geschikt voor exportatie, f 75, 100 tot ƒ 600. Wegens het soliede werk worden bovengemelde instrumenten geleverd met Tien jaar guarantie. (27452) &quot;TiiTDADËÏUH! OïMMME wordt WEGENS STERFGEVAL aangeboden: Eeno welbeklante kleine FABRIEKZAAK, die met een Kapitaal van 3 Mille kan gedreven worden, 30 pCt. winst oplevert, en voor uitbreiding vatbaar is. Adres Franco, N°. 216, Bij don Boekhandelaar B. BERGHUYS, te Kampen. _____ TOORIiEKISrÖfiMT Dr. li. S. P. MEYBOOM is voornemens in den Winter van 1868/60 in het locaal Odèon een Achttal VOORLEZINGEN over Bijbelstudien te houden, te beginnen met VRIJDAG 20 NOVEMBER e. k., des Avonds ten Acht Ure, zooveel mogelijk om de Veertien dagen. De BEWIJZEN Va^N TOEGANG, waarop do Datums en de Onderwerpen worden aangewezen, zijn verkrijgbaar tegen betaling van ƒ2.50 bij de Boekverkoopers J.H. en G.VAN HETEREN , Hartenstraat, XX 601. (27675) . ¦ Een Heer vraagt, tegen Moi of Augustus, 3 modem, net gemeubeleerde VERTREKKEN. Adres met opgaaf van huurprijs onder lett. C. B. bij den Boekh. J. NOOBDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (27616) VEREENIGING HULPBETOON AAN EERLIJKE EN VLIJTIGE ARMOEDE. 1 Het Bestuur der Vereeniging heeft het genoegen te be-1 rigten, dat het H. M. de Koningin behaagd heelt, als Prijs 1 voor do in de maand Januarij a. s. te houden VERLOTING VAN KLEEDINGSTUKKEN, enz., te schenken: EENE PRACHTIGE MARMEREN PENDULE. De Lijsten voor die Verloting worden door de stad ter 1 teekening aangeboden en zijn de Loten a ƒ 1 het Lot, ook 1 te verkrijgen aan de Magazijnen der Vereeniging in de Bin-1 nen-Bantamraerstraat, N°. 393 en Hartenstraat N°. 603. Amstebdam, Namens het Bestuur, 30 October 1868. A. W. C. ROËLL, Voorzitter. (27591) C. P. ELIAS, Secretaris. Onder solieden Waarborg, vraagt men te UTRECHT een DEPOT van HEEREN- en DAMES KLEEDING- en MODE-ARTIKELEN, alsook een bekwame COU. PEUR en MODISTE. Adres franco, Letter P., bij den Papierhandelaar J. EIJKEL, te Utrecht. (27667) UIT DËHAND TE KOOP: f] Een kapitaal KOOPMANSHUIS, ACHTERHUIS f| en TUIN, staande op de Keizersgracht, met het daarach| ter staande dubbele &apos;Koetshuis met Paardenstalling en &apos; Boyenwoning, staande op het Amstelveld. Te bevragen 1 fianco bij E. H. COERS, Makelaar, Prinsengracht, Z 451, • te Amsterdam. (27645) ISgKOIiT, ZIET M OÖIiDILT. L S&amp;s&amp;afeotasu De Ondergeteekende verwittigt, dat bij hem , te verkrijgen is lste Kwaliteit OSSENVLEESCII a , ƒ—.35 de 5 Ons, BIEFSTUK a ƒ—.4o; lste Kwali; teit LAMSVLEESCH a ƒ— . 25, BLOEMSTRAAT bij de Prinsengracht, DD 210. (27677) S. VIS. ¦ wmm stmpeidöozi, ¦ alom bekend; leveren afdrukken van eene fijnheid tot heden onbekend, van ƒ2.75 tot ƒ 6, ONUITWISCHBAAR ROOD LINNENMEBK met SCUROEFSTEMPELS MET LOSSE LETTEBS, alles op proef. HH. Graveurs en Boekhandelaren rabat, tevens wordt !-i de Maatschappij ter bevordering van Nijverheid te &apos;s Hage I j nogmaals uitgenoodigd tot teruggave van mij n reg t\ mat i g eigen d o m, nl. 1 Drukrol en 2 Koeken specie, • I waarde p. m. ƒ 25, op Prijsvraag ingezonden, ten einde uit» &apos; voeriger publiciteit te vermijden. G. DE BUYTER, War- I moesstraat, J 5. (27590)</p>
</text>
