<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEBTEKTIEy. GIIBITZ&apos;VOLKSKALENDEIUB69. »Er hat, sich getreu, vor Selbstlob Schu.&quot; Preis 80 cents (277261 ZU habT Yl J/ €; £&apos; «WLPHE , &apos; *-&apos;&lt;¦*&gt; Kalverstraat, D 27 de raöis &apos; ~ geslagen tegen Maanda- 16 November e. k , door dé Makelaars L. H WEETJEN, J. BEETS en JB? PARIS zal geen voortgang hebben, als zijnde dit perceel (27725 J nit de hand verkocht. TE~HÜÜirs»DEI verhuurd worden , met gebruik van vele Gaz-Omamenten voor den huurprijs van f 550. Franoo aanvrage bii den&apos; timmerman en Makelaar J. G. EUYS. (27720) HEDEN VERSCHIJNT : DE GEÏÏIXM-IIDDELEIL llijzc van zamenstelling en werkelijke waarde der in den handel voorkomende GEHEIM-MIDDEUEN. door Dr. .G. ü. WITTSTEIN. Bewerkt naar de 2de Hoogduitsche uitgave en vermeerderd met de later onderzochte *!?, Lod?T ,an,dsche Seheim-Middelen. Prijs ƒ1.20. (Inhoud 450 Recepten.) _W De Schrijver zegt in zijne voorrede: Om het boek niet alleen voor geneesheeren en apothekers , maar voor het overige - namelijk het door de Gehcim-Muldelen voortdurend misleide publiek — ligt toegankelijk te maken is het zoo populair mogelijk gesteld. Moge het niet slechts gelezen, maar ook ter harte genomen worden, opdat de overtuiging van het nuttelooze, ia schadelijke der Geheim-Middelen eindelijk algemeen ingang yinde! En dit zal naar wensch gelukken, indien de kooplustigen steeds in het oog houden, dat de fabriekanten van Geheim-Middelen meestal in de geneeskunst geheel onwetende personen zijn, die öf onwerkzame, öf onzekere öf gevaarlijke middelen voor overdreven prijzen aanbieden, en dat m het gunstigste geval de zaak met geldverlies veui de zyde der koopers afloopt. De uitgave geschiedt door JAN D. BROUWER , Kalverstraat, E 37, die het werk door geheel Nederland heelt verkrijgbaar gesteld. (27716) Bij den Boekhandelaar VAN ASPEREN v. d. VELDE, te Haarlem, is verkrijgbaar gesteld: LEIDDRAAD BIJ HET ONDERWIJS IN GYMASTISCHE VRIJE OEFENIGEN. Door A. A. SPRENGER, Leeraar in de Gymnastiek te Haarlem, (27685) Prijs ƒ 0.C5. CÖURDY, COIFFEUR. A I&apos;honneur de prevenir sa nombreuse Glientelle qu&apos;il vient de transférer son ETABLISSEMENT DE COIFFURE dans le Nieuwendijk N°. 238 la Bme maison du Dam. Dans son nouveau Salon il vient de réunir toutes les améliorations justifiées pour les Soms de la toilette, tels que le Champoing américain, Brosse autoraotrice, Lotion egyptienne ; Parfumeries Monpelas; Brosseries canglaises. (27695) NIEUWENDIJK. n&quot;. 238 du Dam a Gauche. MEEKRAP OLIE. Uitwendig GENEESMIDDEL tegen Jicht en Rheumatisme, dat tegenwoordig door do eerste Medicinae Doctoren met het beste gevolg wordt aanbevolen, alleen verkrijgbaar a ƒ 3 per flacon bij den Apotheker I. J. BOURSSE . JJ 495. (27734) Men vraagt tegen I°. Mei of eerder te huur in do omstreken van Arnhem, Velp of Utrecht, EEN GOED DROOG HUIS MET TUIN, een ruin, uitzigt hebbende en vrij van overstrooming. Op°ale v,an prijs en verdero omschrijving franco in te zenden HOOüDUITSCH, ESGELSCII EiN FRANSCH. die p^u*tenlaildsoh Onderwijzer in bovengenoemde talen. I n-actkrt,,i Vele Jal&apos;en in de verschillende landen, zoowel bou als theoretisch beoefend heeft, en die, behalve Wa, talrijke referentiën aanwijzen kan, heeft nog wen disponibel tot het geven van ONDERWIJS. sene bijzondere Methode voor diegenen, welke en zonder het studeren van regelen toekeren spreken en schrijven. Eeflecterenden franco, onder Lr. P. P., te adresseren aan den I »ar H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt (27187)</p>
</text>
