<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 12 November.</title>
	<p>De Patrie wil weten dat de keizer aan den heer Lavaletle het gevraagde ontslag verleend heeft, en dal de heer Roulier het verlangen heeft te kennen gegeven, om van de portefeuille van financiën ontheven te worden. — Volgens de Köln. Zeit. heeft Rusland geweigerd deel te nemen aan eene conferentie over de Romeinsche quacstie, daar bel van oordeel is dat de oplossing van dit vraagstuk behoort overgelaten le worden aan de niet tegen le houden, natuurlijke ontwikkeling der feiten. — De bisschop van Orleans, mgr. Dupanloup, heeft eenen herderlijken brief uitgevaardigd, waarin bij openbare dankzeggingen voorschrijft voor de zege vau &apos;s Pausen verdedigers. Hij spreekt daarin ook van het houden van een congres, om de Romeinsche quaeslie tot eene oplossing te brengen, en zegt daarvan: In mijn oog is het een uitgemaakt vraagstuk of, juister gezegd, geen vraagstuk. De sotivereiniteit van het hoofd der kerk moet worden geëerbiedigd; dat staat vast, ook door de verklaringen van het Fransche gouvernement. Wordl er een congres gehouden, dan zij het allhans een congres van koningen. Hel lot van Pius IX en van de kerk afhankelijk gesteld van het oordeel van den vorst GortschakofT en van den heer von Bismarck; dat is iets wal ik mij bezwaarlijk kan voorstellen. Doch zoo de koningen, die laatstelijk nog voor hun genoegen reisden en trokken, nu eenige uren voor de zaak van regt en eer overhadden, dan zou ik gerust zijn, zoo ik maar op de wanden hunner vergaderzaal schrijven mogt: »Wat gij wilt dat u de menschen doen, doel bun desgelijks.&quot; En des noods, indien er iv zoo pleglise oogenblikken lust ware om weder le berde te komen met harde oordeelvellingen en eiscben, wier onbillijkheid zoo dikwerf is aangetoond, dan zou ik daarbij schrijven: »Wie van u zonder zonde is werpe hier den eersten steen.&quot; — De mededeeling van den opperbevelhebber der Romeinsche expeditie dat de Chassepot-geweren verwonderlijke goede dienst hebben gedaan heeft alhier de liberale partij zeer geërgerd. Zij vraagt, in hare organen, of het aan Frankrijk lot roem kan strekken, zijn nieuw wapentuig te beproeven op eenen hoop slecht gewapend en slecht uitgerust krijgsvolk, en zij meent dat die zinsnede, in Italië bekend wordende, er de verbittering tegen Frankrijk zal doen toenemen. Aan den anderen kant wordt door katholijke bladen aansloot genomen aan het besluit van de Italiaansche regering om de gekwetste Garibaldianen op kosten der Italiaansche schatkist te verplegen. — De Temps deelt een uittreksel mede uit den brief van een Romeinsch diplomaat, die bij het gevecht van Montana tegenwoordig is geweest en een ander van den afgevaardigde dr. Bertaui. Volgens deze heeren is de uilwerking van het Chassepot-geweer ontzettend. Toen de Franschen in het vuur kwamen en de eerste schoten van het Chassepot-geweer werden gehoord, zegt de een , was er plotseling een oogenblik van stilstand in het gevecht en eene huivering doorliep de gelederen der Garibaldianen. De ander schrijft:. Tegen half vijf werd het vuur plotseling zeer levendig en hel geluid was zoo eigenaardig, dat ik onmiddellijk dacht aan de geweren van Chassepot. Ik kan het niet beier vergelijken dan bij den wekker van eene klok, zoo snel volgden de scholen op elkander. — Te Havre zal in het volgende jaar, onder begunstiging der regering, van 1 Jun(j lot 31 October, eene internationale tentoonstelling van voorwerpen betreffende bel zeewezen en de scheepvaart worden gehouden. Het programma en het reglement daarvoor zijn afgekondigd.</p>
</text>
