<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. EEN NIEUW PLAN.</title>
	<p>Wij gelooven dal ieder wien de bloei onzer gemeenle ter harte gaat, niet genoegen kennis zal genomen hebben van eene circulaire eenige dagen geleden hier ter stede verspreid en waarbij een tiental geachie ingezetenen aan hunne siadgenooien het plan onderwerpen om op het Ruïne-plein een geboow op te rigien voor gezellige bijeenkomsten, muziek-uitvoeringen, ten-loon stellingen, lees-inrigting enz., enz. Dit plan is de weder-opvatting op eenigzins gewijzigde grondslagen van een plan dat reeds vóór een paar jaren geopperd en loen herhaalde malen besproken is. Het gronddenkbeeld is hetzelfde, maar de w(jze van uitvoering verschilt, en wij gelooven dal het latere plan rijper overwogen en praktischer ingerigi is dan het eerste ontwerp, liet gronddenkbeeld is en blijft dit, om in Leyden, door vereeniging aller krachten, eene gelegenheid van nul en vermaak te scheppen waar men, voor weinig kosten, aan het publiek eene verscheidenheid van genietingen aanbiedt, die men thans óf ontberen óf veel te duur betalen moet. Deze inrigting is eene geheel eigenaardige, die niet naar eenige hier beslaande inrigting kan afgemeten en beoordeeld worden. Het is noch eene sociëteit op groote schaal, noch een koffijhuis; het is een vereenigings-puni voor een zeer groot gedeelte van Leydens ingezetenen, voor vele verschillende doeleinden. Voor de bijdrage van ƒl5 zal men den dagelijkschen toegang voor zich en zijne dames hebben tot de conversaliezaal, de billard-kamers, den tuin, de zomer- en winter-concerten en de leeszaal. Wjj meenen te weten dat ook voor buitengewone muziek-uitvoeringen, casino&apos;s, ten-toon-stellingen , kunstbeschouwingen, lezingen en alle dergelijke ondernemingen van het bestuur der Vereeniging uilgaande, aan de leden de deelneming op voordeeliger voorwaarden dan aan het overig publiek gesteld worden, zal worden verzekerd. Zooveel mogelijk zal men trachten ieder te bieden wat hem het meest aantrekt. De inrigting is eene gemeenschappelijke inrigting voor alle leden, maar die ook bestemd is eene geschikte gelegenheid te verschaffen aan hen die voornamelijk toetreden om van enkele harer deelen gebruik te maken. In handen van een bestuur, zullen de koslen van beheer en onderhond aanzienlijk minder bedragen dan de som dier kosten van de nu overal verspreide en verbrokkelde administratief bedraagt, terwijl ihans nog zoo menigen inrigting ontbreekt, wier gemis men telkens gevoelt. Is het gebouw eenmaal aanwezig, men zal dan hel meer en meer bij voorkomende gelegenheden zich leeren len nutte maken.</p>
	<p>De voorstellers van het plan wijzen te regt op het tweeledig doel dat zal kunnen bereikt worden. «In de eerste plaats&quot; zeggen zij, «zal daardoor «verkregen worden eene zamenwerking van velerlei krachten die thans ver«spreid en versnipperd zijn en daarom niels groots of duurzaams kunnen «lot stand brengen; terwijl tevens daardoor zal bevorderd worden de toenadering vau de verschillende standen der burgerij, die thans, ten gevolge »van verouderde vooroordeelen, maar al le zeer van elkander z_n afgescheiden en vervreemd.&quot; Het laatste motief is zekerlijk niet het minst gewigtige. Die scheiding tusschen burgers en burgers — want wat zijn wij allen in den grond der zaak anders? — beeft nooit eenig nut en nooit eenig meerder genoegen verschaft, maar alleen uitgewerkt dat men voor onevenredig hooge kosten een zeer beperkt genot heeft .moeten koopen. Dit angstig zich opsluiten en verkeeren in kleine coterietjès heeft doodend gewerkt op onzen publieken geesl, op den wil om eenige groote onderneming te beproeven en het heeft, zelfs waar de wil beslond, de krachten verlamd dié haar konden&apos;en moesten tot stand breng.cn. De lijst der aanvankelijke deelnemers toont aan, dat het «verouderd voor»oordeel&quot; reeds zeer voor het jonge oordeel heeft moeten wpen. De 132 die zich reeds terstond bereid hebben verklaard tot het plan der tien ontwerpers loe te treden, geven een verheugend blijk dat de behoefte loi aaneensluiting en zamenwerking, als de noodzakelijke voorwaarde om iets grools en goeds tot stand ie brengen, in de verschillende klassen der burgerij begint begrepen en erkend te worden. En wanneer dit algemeen zal begrepen en erkend zijn, zal men met minder middelen veel meer en veel doeltreffender uitwerken dan thans. ., Ook daarom begroeten wij dit plan met groote ingenomenheid. Deze denkbeeldige scheidsmuren die men tusschen de verschillende klassen der burgerij opirekt, rusten op geenerlei houdbaren grond en hebben steeds tot groot nadeel van de ontwikkeling onzer gemeente gestrekt. Zamenwerking daarenboven lot eene groote publieke inrigting van nut en genoegen, behoeft intimen omgang niet in ie sluiten. Op deze groote schaal ingerigt, en bestemd om ieders verlangen te bevredigen, blijfi ook elk vrij te kiezen aan wat of aan wie hij zich wil aansluiten. In dit opzigt heeft deze vereeniging veel voor boven de particuliere sociëteiten, waar men niet kan ontgaan dagelijks in eene kleine ruimte personen zamen te voegen die zich volstrekt niet tot elkander getrokken gevoelen , en toch dagelijks met elkander in onmiddelijke aanraking komen. In eene sociëteit van 150 a200leden— en de meeste sociëteiten hebben een geringer aantal — voelt men zich dikwerf gegeneerd jegens medeleden met wie men geene kennis wil aanknoopen en van welke men toch dikwijls notitie moet nemen. Doch waar, in eene daarop berekende ruimte, 600 a 700 leden eener vereeniging zamenkomen; is het duidelijk dat van verpligten omgang geene sprake kan wezen. Voor ieder is daar gelegenheid met zjjne eigene kennissen en vrienden om te gaan, en niemand hindert een ander. De band die allen vercenigt is zoo ruim mogelijk; het is alleen de band van het gemeenschappelijk belang, het is te doen om eene instelling in het leven te roepen en in het leven te houden die, door vereeniging der krachten, bereikt, wat niet bereikt kan worden door de geïsoleerde pogingen van bijzondere vereenigingen der afzonderlijke klassen. Het doel kan bereikt worden, en met betrekkelijk geringe middelen, maar het kan dan ook alleen hierdoor bereikt worden, dal allen de handen ineenslaan en zamen werken. De burgerij — maar ook de gansche burgerij — moet, indien zij het doel wil , ook de middelen willen om het doel te bereiken en deze inrigting helpen schragen, die zonder hare deelneming noch ontslaan kan, noch blijven bestaan.</p>
</text>
