<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 24 Julij. De Keizer heeft eergisteren, des middags ten 12 ure, de Koningen van Saksen en Hanover, den groothertog van Hessen, den prins van Wurtemberg, de kroonprinsen van Saksen en Hanover, wijders de ministers Franck, Mensdorft en Esterhazy, de Saksische ministers von Beust en Rabenhorst, graaf Platen, den baron v. d. Pfordten en graaf Blome ten gehoore ontvangen. Onder voorzitting des Keizers heelt eeue buitengewone conferontie plaats gehad. — De Keizer heeft den schout-bij-nacht Wilhelm von Tegetthoff, commandant vaa het cscader, hetwelk bg&apos; Lissa tegen de Italianen heeft gestreden, bevorderd tot vice-admiraal. — Uit eene te Athene openbaar gemaakte statistiek blijkt, dat in het jaar 1864 de geheele bevolking van Griekenland 1,400,000 zielen bedroeg. In dit jaar werden 8500 huwelgken gesloten. Er werden in het geheel geboren 38,500 personen, overleden zijn 28,000 personen.</p>
	<p>WEENEN, 24 Julij. (Part. Corr.) De vredesonderhandelingen worden op het slot te Nicolsburg voortgezet. Men verneemt dienaanfiaande niet veel naders dan dat Italië bezwaar maakt en eerst nog taliaansch Tyrol wenscht te veroveren. Verder schijnt te blijken, dat Frankrijk door de vorming met eene Zuidduitsche Statengroep, zich het verband, zoo al niet een verbond met Oostenrijk wenscht te verzekeren , ten einde in een en ander een tegenwigt tegen Pruisen te vinden.</p>
	<p>Uit Zara, op de kust van Dalmatie, is een adres ontvangen, vol goestdrift voor het behoud vau den band. die het met Oostenrijk verbindt. Het zal uwen lezers niet onbekend zijn, dat eeue partij&apos;in Italië zelfs op die streken aanspraak maakt. Dit zal thans wel niet gelukken en, blijkens dit adres, wordt eene vereeniging niet Italië, door de bevolking ook volstrekt niet begeerd. Iv een mijner vorige brieven schreef ik u: wanneer het tot een vredo komt, heeft men de Hongaren niet meer noodig en zal er derhalve aanvankelijk wel niet aan bevrediging der wenschen van Hongarije worden gedacht. De Debalte, welk blad in den geest van graaf llelcredi wordt geschreven, zegt thans: «Het adres van den gemeenteraad vaa Weenen geeft te kennen, dat de tegenwoordige raadslieden der kroon niet in de volksvertegenwoordiging den hechtsten steun zouden zien van den troon en het rgk. De regering weerspreekt deze verden ¦ king door hare handelingen. Zij heeft verzekerd, dat de Hongaarsche rg&apos;ksdag bijeengeroepen zal worden, zoodra het herstel van den vrede verzekerd schijnt te zgn, en dat dan ia de eerste plaats het ontwerp tot regeÜDg der gemeenschappelijke aangelegenheden van de verschillende deelen des rijks aan de orde zal worden gesteld. Verder dat met dezelfde bedoeling de afgevaardigden der koningrijken en landen aan deze zijde der Leitha tot eena vergadering zullen worden bijeengeroepen, zoodra de vijandelijke legers het Oostenrijksche grondgebied weder zullen hebben verlaten; zij zullen eerst worden uitcenooSigd om zamen te werken tot eene oplossing van het vraagstuk over het verband van Hongarije met de overige deden van het keizerrijk en dan, in vereeniging daarmede, de onderlinge betrekking dier overige deelen hebben te regelen .alsmede de acte van ïebruanj in al have tmnten on wettige en constitutionnele wijze hebben te herzien.&quot; Men zilt-wan&apos;tllgkbaar is het doelvan het opstel dit te ontkennen- Deak werd niet oitgenoodigd tot een overleg met de regering; althans heeft men hem geene openingen gedaan ter gunste van Hongarije; de staat van zaken is nor volkomen dezelfde als voor den oorlog en zij bleef dezelfde. Men schenkt hier aan deze verzekering weinig geloof en blijft het er voor houden, dat Deak niet zonder bijzondere aanleiding zoo plotseling te Weenen verscheen. Voor het overige ziet men hoegenaamd niet in, waarom dc onderhandelingen over den vrede of het verblijf van vreemde troepen op Oostenrijkschen grond de büeenroeping van &apos;s lands vertegenwoordiging zonden verhinderen. Men blijft meenen, dat, deze bijeenkomst juist in deze omstandigheden bijzonder wenschelijk zou zijn. De gemeenteraad van Weenen heeft gisteren het bekende adres aan den Keizer overhandigd. De burgemeester Zelinka en zijne beide plaatsvervangers Felder en Mayerhofer werden daartoe in plegtig gehoor door Z. M. ontvangen. De Keizer zeide in hoofdzaak, »»»dat hg erkentelijk was voor dit bewg&apos;s van gehechtheid; hij hoopte , dat de daden met de woorden zouden overeenstemmen; in de tegenwoordige omstandigheden zou hg over het hoofd zien , dat het aanbieden van zulk een adres niet tot den werkkring van den raad behoort en het slechts beschouwen als de uitdrukking van het gevoelen van zijne leden. Hij zelf wenscht dat de staat weldra weder in het bezit zij der constitutie, maar daarbg&apos; konden niet alleen de wenschen van Weenen, moesten de belangen van het gansche ryk in aanmerking worden genomen.&quot;</p>
	<p>Ik kan niet zeggen, dat men door dit antwoord bgzonder gesticht is. Integendeel, men ziet er een teeken in, dat men.... ook ons niet meer noodig heeft, evenmin als de Hongaren.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Julij. Gisteren is het Chineesche gezantschap door baron v. d. Heydt ten gehoore ontvangen. —- Het getal ongekwetste Oostenrgksche officieren, welke zich in krijgsgevangenschap bevinden, is 400. — De Deulsclie Allgemeine Zeitung behelst eene kennisgeving van nagenoeg honderd Saksische liberalen, houdende het besluit, om eeno vereeniging te vestigen voor de parlements-verkiezingen in Saksen. Tevens geven zg hunne afkeuring te kennen van hst plan om Duitschland in twee deelen te scheiden.</p>
	<p>— De Vossische Zeitung deelt onderstaanden zakelijken brief mede, waarvan de redactie het origineel heeft gezien, en welke door eene aanzienlijke firma alhier werd ontvangen: Praag 26 Junij. «In antwoord op uwen geëerden strekke, dat het thans geen zaak is u het montant ovsr te maken, daar uwe landslui de posten aanhouden, de postwagens met de paarden verkoopen en de postillons gevangen nemen. Zoodra het dappere Oostenrijksche leger Berlijn is binnengerukt, zal dit u het u komende doen geworden. Hoogachtend p. o. Adolf Pollak: Wolf.&quot;</p>
	<p>— Men schrijft uit Weenen aan de National Zeitung, dat de Keizerin, die zich te Ofen bevindt, den Keizer vergunning heeft gevraagd om zich te Innsbruck te vestigen en onderstelt, dat de houding van den Hongaarschen adel haar daartoe heeft bewogen. De vrouwen en dochters van den hoogen adel onthouden zich geheel van verkeer met het hsf. De Keizer heeft, zegt men verder, zijne gemalin verzocht te blijven, daar staatkundige overwegingen dit noodzakelijk maakten.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Julij. (Part. Corr.) Gelijk vroeger reeds door mij is medegedeeld, heeft de bevelvoerende generaal von Roder een aanvang gemaakt met het straffen der inwoners van deze «vrije stad&quot;, door het zenden van garnisaires ten huize van een aantal personen alhier gevestigd. Wie dergelijk bezoek heeft ontvangen, verkreeg minstens 50 militairen , voor wier kost en inwoning hij zorg moest dragen op eene wijze als betaamt, dat een Pruisisch militair door een vreemdeling wordt onthaald en gehuisvest. Het is schier overbodig om hier nog bg&apos; te voegen, dat dit alles geschiedt ten einde de burgerij te overtuigen van de noodzakelijkheid om toe te geven aan de pogingen, door de Pruisische regering in het werk gesteld om hare schatkist met vreemde, hoewel goede en gangbare specie te vullen , maar er wordt niet anders dan Klinkende munt iv afkorting der opgelegde brandschatting in ontvangst genomen. Eene toevallige omstandigheid heeft den ingezetenen echter eenige verademing verschaft. Heden ochtend namelijk zijn de hier geconcentreerde troepen opgerukt, en is tevens een einde gekomen aan de gedwongen ïnlegering. Wanneer daarmede andermaal een begin zal worden gemaakt, is tot heden niet bekend. Intussehen worden geene pogingen ongebruikt gelaten, om de ramp welke ons bedreigt, af te wenden. Zoo is b. v. heden ochtend de benoemde commissie naar Berlijn vertrokken, welke in last heeft, een beroep te doen op de «bekende grootmoedigheid&quot; van den Koning van Pruisen, ten einde op die wijze ontheffing te erlangen van de betaling der Franksforts bevolking uitmergelende brandschatting. Een ander zwaar verlies heeft Frankfort getroffen. DeHecrSiebert, lid van den senaat, bevindt zich door een aanval van beroerte in geheel hopeloozen toestand. Dit is het gevolg van de uitgestane angst en bezorgdheid over het lot der zijnen en de stad Frankfort, waaraan hij innig was verknocht. Men is algemeen diep getroffen door dit nieuwe onheil.</p>
	<p>Ih den afgeloopen nacht overleed alhier professor Böttcher, wiens naam ten naauwste is verbonden aan eene zaak, welke vroeger druk is besproken. Van zgne uitvinding, het schietkatoen, werden in der tgd zeer groote verwachtingen gekoesterd. Eindelijk hebben wg&apos; weder, al is het langs een omweg, brieven en dagbladen uit Zwitserland ontvangen. Er blijkt uit, dat daar te lande krachtige pogingen worden gedaan, om de neutraliteit van Zwitserland in 1815 gewaarborgd, te handhaven indien zg&apos; mogt worden bedreigd. Tot dat einde zullen alle weerbare personen van wapenen werden voorzien, in de behandeling daarvan worden geoefend en zullen die manschappen op militaire wijze worden georganiseerd, met het doel om, indien de nood dit vordert, bij de armee te worden ingelijfd. De volkswapening, welke nu allen omvat, die de wapenen kunnen voeren, zal op de meest uitgebreide schaal worden verwezenlijkt. Op die wijze zal iuderdaad eene imposante iusgt ter verdediging vau &apos;s lands vrijheid en onafhankelijkheid aanwezig zijn. — Johannes Ronge, die ter zake van het honen der godsdienst in een door hem uitgegeven geschrift tot gevangenisstrafwas veroordeeld en hier zijne straf onderging, is doer de Pruisische overheid op vrije voeten gesteld. — Na de niededeeling van den burgemeester van Maints, dat alle ingezetenen zich behoorden te provianderen voor drie maanden, zijn de prijzen der levensmiddelen in die stad aanmerkelijk gestegen: het pond boter kostte 40 krenzer (66 et. Ned.),2sstukseijeren4Bkreuzer (80 et. Ned.) en één ei werd met 2 kreuzcr betaald. Overal zag men ieder bezig met het verzamelen van levensmiddelen. De bakkers voorzagen zich van meel, zoo veel zjj maar eenigzins konden bergen. Toch zijn er nog velen, die niet gelooven aan een ernstig beleg. In de Walgracht te Maints heeft men vele honderde ossen vereenigd , als proviand voor het garnizoen. Om dit slagtvee te drenken, is eene waterleiding gemaakt, ter voorkoming dat het bezwgke door dorst, zoo als in 1813—1814 geschied is. — Men zegt, dat de gouverneur van Maints, graaf Rechberg, besloten heeft de stad tot het uiterste te verdedigen. Vele ingezotenen hebben hierover geklaagd en zelfs eene deputatie aan den groothertog van Hessen gezonden, niet verzoek al het mogelgke te doen, ten einde de stad te bewaren veor de rampen des oorlogs. De Groothertog moet verklaard hebben zeer bewogen te zijn met het lot, hetwelk de stad Maints te wachten staat, en belooft al het zijne to zullen toebrengen tot afwending van het gevaar. Hoe bij die belofte zal ten uitvoer brengen , wordt&apos;niet gemeld. Reeds heelt een Pruisisch parlementair aanzegging gedaan, dat de stad zich binnen driemaal _4 uren moet overgeven , indien zij het bombardement wil voorkomen , hetwelk- anders na het verstrijken van dien termijn zal beginnen. Men hoopt, dat do wapenstilstand dat ongeluk znl verhoeden. — In eene correspondentie uit Homburg leest men o. a. het volgendo: Homburg is den 18den dezer door de Pruisen bezet. Reeds daags te voren was de communicatie per spoorweg versperd en heerschte in de stad eene algemeene agitatie. In den vroegen mor- gen van den 18den werd door den stads-omroeper aan de bevolking bekend gemaakt, dat er dien dag 4000 man zouden aankomen ,cm ingekwartierd te worden, en reeds ten 9 ure kwamen zij de stad in. Een detachement artillerie begaf zich naar het kasteel en verlangde aldaar toegang. Dc oude poortwachter bekeek een der kanonnen en vroeg of dat nu *ook al zoon wonderding van een naaldconstructie was.&apos; — /Ja wel,&quot; was het antwoord: «en als gij er een proefje van wilt hebben, zult gij eens zien hoe spoedig die oude muren hier tegen den grond liggen.&quot; Inmiddels kwamen er nog meer troepen de stad binnen, sommige manschappen eene pijp of sigaar rookende , anderen met kransen om den helm. Het waren de infanteristen, die met den spoortrein waren aangebragt, terwijl de cavalleristen iangs den straatweg kwamen. Later op den dag zijn er nog andere troepen doorgetrokken, om des nachts in de bosschen te kamperen. Al die manschappen hadden een witten band om den arm, hetwelk sommige personen noopte hen te vragen, of zij zoo vast er op rekenden gekwetst te worden, dat zij zich bg&apos; voorraad van zwachtels hadden voorzien. Het hotel Hessen-Homburg was dadelijk vol militairen. Eene compagnie infanterie maic.heerde vervolgens naar deKurzaal, zoo men dacht met het voornemen om ook deze te bezetten. Het dienstdoend personeel kwam aldaar in allerijl naar buiten, om te zien wat er gaande was en dadelijk hadden de bedienden volop werk, daar al die manschappen voorzien waren van inkwarticrbilletten bij de ingezetenen en alzoo aanwijzing omtrent hunne huisvesting verlangden. Dit was spoedig afgeloopen en nadat de militairen in de straten der stad waren verspreid, ging alles inde Kurzaal alsof er niets was voorgevallen; want daar die zaal aan een Franschman toebehoort, werd er bekend gemaakt, dat die localiteit als neutraal eigendom zou worden beschouwd. De ingezetenen waren met de nieuwe gasten natuurlijk alles behalve ingenomen. Door den oorlog waren de hotels den gehcelen zomer door geene vreemdelingen bezocht, hetwelk voor velen daar ter stede een groot nadeel was, terwijl zg nu bovendien nog den overlast hebben van de soldaten des vijands, zonder te verwachten dat zij daarvoor ooit eenige vergoeding znllen ontvangen. Bovendien wordt thans alles belemmerd door do afsluiting van alle communicatie per spoortrein. Alleen per rijtuig is de correspondentie op Wiesbaden en andera Rijnplaatsen vry&apos;.</p>
</text>
