<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>%f 43. HAYAM SIGARE.M. f __%.% W Eene firma, welke door den oorlog belet wordt hare zaken in S h Duitschland voor te zetten, biedt zoo lang de voorraad strekt &apos;jj |ter levering aan de fyne HAVANA SIGAREN van het Merk | IA.1A. Fernandes Flor Fine a ƒ42 per mille a contant, tegen rem- § 2 bours. Voorloopig zullen op bovenstaande conditien ook Mons- J | terkisten van 250 p. k. verkrijgbaar zijn Reflecterenden adres- £ W seren zich bij denJÖoekhandelaar J. Eraan, O. Z. Voorburgwal § | bij de Halsteeg, onder het Nummer dezer Advertentie, alwaar | jeenige kisten ter inzage zijn gesteld. j Doordien deze STGAEEN uit ie eerste hand worden afgeleverd, zij» dezelve minstens 40 pCt. onder Maga- 3 «zijnsprijs gesteld. Voor goed branden en fijne kwaliteit wordt ingestaan. (17520) 9R Uitgaven van H. A. M. ROELANTS, te Schiedam. 1 Mn. J*. K. A. ENGFXENBERG, VERZAMELING VAN WETTEN , BESLUITEN EN PROVINCIALE VERORDENINGEN §j 3 BETREFFENDE DE VEEPEST IN NEDERLAND, ƒ1.20. K 3 Mb. I. C. GREEVE, DE BURGEMEESTER HULP-OFFICIER VAN JUSTITIE. Eene Handleiding tot de toepassing van de E 3 daartoe betrekkelijke Artt. van het Wetboek van Strafvordering. TWEEDE DRUK. f 1.30. E a Ms. L. G. GREEVE, UE GEMEENTE-WET, uit Regterlijke en Administratieve Beslissingen toegelicht, ƒ3.30. a Mr. L. G. GREEVE, DE WET TOT REGELING DER JAGT EN VISSCHERIJ. Met AanteekeniDgen. ƒ 2.40. B i Mn. L. G. GREEVE, DE WET TOT VASTSTELLING DER BEPALINGEN VOOR HET GEVAL VAN WANBETALING i a VAN BOETEN IN STRAFZAKEN. Hare Geschiedenis en Beginselen, ƒO.BO. B a Dr. «. Jl. HREENEN, WET TOT REGELING VAN HET MIDDELBAAR ONDERWIJS, met de daarover vooral in de Tweede g Kamer der Staten-Generaal gewisselde stukken en gehouden beraadslagingen, ƒ4.50. (17547) jg gHHtmiMIU-&apos;-&apos;tt&apos;lU^^ ISOTTEfSÖAM-SIWÖAPÖBK ÏÖ. HOIGHOH6. GEREGELDE VAART. Het ELIPPER-BARHM.nsr Het CLIPPER-BARKM&apos;.HIP Johannes MËartinus, 5/0 L.l. 1. Maria Elisabeth, 3/3 L. 1.1 Kant. C. DALLOYAUX, Kapt. W. VAN DER VALK. Vertrekt EINDE JULIJ. Vertrekt MEDIO SEPTEMBER. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C-, te Rotterdam, en DE CONINGH &amp; C.. te Amsterdam, (17602) dis^ ~ GENKBAL STEAM NiVISiTION COMPAM. BOTTEiDAI cm LOSDEH. 4ÊaSÊmW STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS M GOEDEREN VERTREKKEN VAM R-OTTERIJAM, Zaturdag 28 Julij &apos;s Middags 12 ure. Dingsdag 31 Julij &apos;s Namiddags 1 ure. Donderdag 2 Augustus &apos;s Namiddags 3 ure. VAM _LOMIMEM§ eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;sMorgens ten 11 Ure, VAM St. CATMERIME&apos;S WMARF. PASSAGIERS-VRACHTEN I GROOTE KAJUIT / 12.- I VOORKAJUIT. . . / **r- IDEM Heen en Terug . . . . » 18.— I IDEM Heen en terug # 13.60 De Billetten voor REEN EM TERVG •#» geldig gedurende ééne Maand. KRESEN beBe*,n 10 fe» d. HELFT der Vracht. SHITD, Agenten.</p>
</text>
