<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Allen die iets te Vorderen hebben van, Verschuldigd zij aan of onder hunne berusting hebben behoorende tot den Boedel en de Nalatenschap van wijlen den Heer JACOBUS HUIJER, gewoond hebbende en den 20sten Junij dezes jaars overleden Hnuen deze stad, aau de Prinsengracht tegenover de Elandsgracht, worden verzocht daarvan voor den lOden Augustus aanstaande franco schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris A. IX RUMLING alhier aan de Keizersgracht bij de Leidschestraat, CC 736. (17574) HEKREN DI&apos;iKLiIKI&apos;BEKM wordt kennis gegeven dat de JAARLIJKS&lt;HE ALGEMEENE VERGADERING van de Maatschappij tot het Fabriceren van Guanine , zal worden gehouden op VRIJDAG 3 AUGUSTUS a. s., des Namiddags ten 2 ure, in het Notarishuis alhier.. Jl. Jl. KORTMAN , Directeur. Rotterdam, 25 Julij 1866. (17597) L. GÜSELMAN &amp; ZOON en verdere Makclaars~zullcn~op DINGSDAG DEN 21hte_ AUGUSTUS löfi6 en volgende dagen ten overstaan van de Notarissen CLAASEN en JAGER, in het Locaal EEJE ZOJ¥9 te Amsterdam, Verkoopen : Een net onderhouden INBOEDEL, alsmede een snelzeilcnden Tjotter, groot 5 Ten met Inventaris en eene Billardtafel met Toebehooren. De Catalogus is in tijds verkrijgbaar en de Goederen zijn Twee Dagen te voren voor een ieder te bezigtigen. (17595) STA/\TS-SPOORWËGE.\7 BILLETTEN DER VER 1151 KI KEN van de Treinen op de STAATS-SPOORWEGEN, eok die van de Lijn ROTTERDAM-MOERDIJK-LUIK, in verbinding met BREDA. TILBURG, EINDHOVEN, enz., zgn verkrg&apos;gbaar bij METZLER &amp; BASTING, Rokin, E 143, te Amsterdam. (17558) -*»____•• HET EENIGSTE ËIiIFRANSCHE PIANOMAGAZIJN VOOR GEHEEL NEDERLAND. W DB WSik: DE PROÜW, is thans uitsluitend gevestigd te AMSTERDAM, GrAvenstraat 275 , achter de Nieuwe Kerk. PS. Echte soliede Fransche Pianino&apos;s voorhanden, 7 Octaaf, 3 suarig, uitmuntend van Toon en Constructie a JT ÜtSO. Soliditeit, Inruiling, Reparatien, Stemmen, enz. (17661) CDAAÜWürïITI- $ zevenaar, kleef en keulen, orUUftni-uhWli ( nijmegen, kleef en keulen. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.10,8.15,10.35,2.20 » Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.50,8.20,11.10,2.35 t Ngmegen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, —.11.5, 3.—,5.45 Aankomst te Keulen 12.80, -^2.30, 7.05,9.55 J174J1) JÖk PASSAGE NAAR JAVA. ¦ra»lMaar SAMAttAKG direct ligt te AMSTERDAM in lading, het snelzeilend nieuw gekoperd Campagne Fregat STAD fl_i_lß Mk__M f(«OOTUNNEN)§ Kapt. i. C. VAN DE POLL. Genoemd Schip, voorzien van ruime, luchtige en in elk opziet doelmatig ingerigte KAJUIT en lIITTKA, bevat alle vereischten voor eenen aangenamen en comfortablen Overtogt. Adres OOLGAARDT #• BRUINIER en Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON, (17619) NB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang. JH| MAfl imm} fli ST. TBOMAS, _T_ffiitnn_l nl in de helft der maand Augustus van Amsterdam rer**¦********-&apos;trekken .- Het snelzeilend gekoperd M HO«\i HS( lll[&gt; THEODORA JOSINA, Kapt. P. H. &apos;I&apos;JAKKES, hebbende eene ruime en geschikte gelegenheid om Passagiers over te voeren. Adres bij E. WINDHOUWER , Cargadoor. (176131 _3ÜL ROTTERDAM-DÜHDEE. BÊ Sflb Met directe Connossementen in doorvracht naar alle •&apos;•&apos;&apos;•&apos;••&apos;&apos;&apos;¦&apos;&apos;&apos;&apos;••Spoonvegstations in Schotland. De Stoomboot OIIEEN, Kapitein J. RATTRAY, vertrekt van Rotttrdam naar Dunde» Woensdag 1 Augustus, des Morgens vroeg. Adres bg J. B. GROL j- C. (17391) •ërLk ÏNEDERLAINDSCHE èÜÈ STOOMBOOT-MAATSCHAPriJ. ROT TEËWAMË-L OND EN. De Afvaart der STOOMBOOT FUENOORD van hier op a.s. Zondag, den 29sten Julij, (17662) zal g*een plaats hebben.</p>
</text>
