<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>BOMBAY, 14 Jan. Sirting en twist vaster; katoen dhollerah 128 vast; wisselkoers op Londen 1.10% vrachten 67.6. CALCUTTA, 13 Jan. Shirting en twist vast; katoen 16; wisselkoers op Londen 1.10%</p>
	<p>NEW-YORK, 17 Jan. (Slotkoersen.) Goud agio 39% 6 pCt. Amerika 18821093/*; Dito 1885 1081/ s; Hlinois 135% Ene-Spoorweg 74% 10/40ers Oblig. 102*/*; Wissel op Londen in goud 1091/2. Katoen middling 17. Petroleum Standard white te New-York 25.</p>
	<p>QUEENSTOWN, 18 Jan. Georg Francis als correspondent van de New-York World met Grinnell uit Boston en nog een ander persoon met de Scotia in lerland aangekomen, zijn bij hun aankomst aangehouden, als verdacht van fenianisme.</p>
	<p>BRUSSEL, 18 Jan. In de heden gehouden zitting der Kamer van Vertegenwoordigers heeft de Hr. Frère-Orban, minister v. financiën, op nieuw eene uitvoerige rede uitgesproken. Bij die gelegenheid heeft hij o. a. gezegd, dat niemand aan de regering er een verwijt van maken kan, dat zij eenige veranderingen heeft gebragt in de wijze, waarop Antwerpen zal worden versterkt. Zij zijn ontworpen met het oog op de vertoogen van de zijde der Antwerpsche bevolking ingediend. De regering heeft daardoor, zeide de minister, bewijs geleverd van hare wijsheid en voorzigtigheid. BRUSSEL; 18 Jan. De Kamer van Vertegenwoordigers heeft zonder gevolg te geven aan de vragen ora inüchtingen ter zake der ministeriele crisis besloten, dat het wetsontwerp betreffende de leger-organisatie Dingsdag in beraadslaging zal komen.</p>
	<p>gJ^p-Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>DUBLIN, 18 Jan. (des Avonds), Dr. Waters, die ge - houden wordt voor den redacteur van den Irishman, is heden gearresteerd en op hevel van den lord-luitenant naar ac gevangenis van Kilmainham gebragt. De arrestatie van Mcram wordt bevestigd. PETERSBURG. 18 Jan. AUe offlcieuse bladen wederleggen m krachtige bewoordingen het artikel van de Patrie, over de politiek van Rusland. De aartsbisschop van Kamschatka, Inskenty, de bekende bekeerder van heidenen, isbenoemd tot metropolitaan van Moskou. Zijn overleden voorganger Philaretes was een bevorderaar der toenadering tusschen Anglikaansche en Grieksch Catholieke kerk. •WEENEN, 18 Jan. De Wiener Abendpost komt nogmaals terug op het programma der regering betreffende de buitenlandsche politiek en zegt, dat men niets beoogt dan het behoud van den Europeschen vrede. De Oesterr. Correspondenz verneemt, dat graaf v. Mulinen tot buitengewoon gezant van Oostenrijk in Zwitserland zal zal worden benoemd. Heden namiddag ten vier ure heeft de plegtige bijzetting van het lijk van Keizer Maximiliaan in den keizerlijken grafkelder in de Capucijnerkerk, onder den toevloed van eene onafzienbare volksmenigte, plaats gehad. WEENEN, 18 Jan. De N. Fr. Presse meldt, dat het Roode boek is verdeeld in vier afdeelingen, namelijk Duitsche aangelegenheden, Romeinsche kwestie, Oostersch vraagstuk, Handelsaangelegenheden. leder hoofdstuk wordt voorafgegaan van een overzigt in de Duitsche en Hongaarsche talen. Het officiële blad bevat een keizerlijk rescript aan den rijks-minister van oorlog von John, waarbij hem opzijn verzoek ieervol ontslag nit die betrekking wordt verleend, en hem het Grootkruis der Leopolds Orde wordt geschonken. Tot rijks-minister van oorlog is benoemd de generaal von Kuhn. Bij keizerlijk rescript wordt den admiraal von Tegetthoff de dank des Keizers en van de keizerlijke familie betuigd, wegens zijne vervulling der moeijelijke zending in Mexico, -„en wordt hem het grootkruis der Leopolds Orde verleend. BPARIJS, 18 Jan. De behandeling der zaak van de dagbladen is heden voortgezet. De Heer Senard was aan het woord en verdedigde de Opinion nationale. De zaak wordt aanstaanden Maandag voortgezet. De Heerßandon, (senaatsïid, is benoemd tot president der commissie van onderzoek der militaire wet, en de Heer Dumas tot rapporteur. De Patrie beweert, dat de commissie aanstaanden Maandag haar rapport zal indienen. De France spreekt het berigt tegen, dat Italië eene nota naar Madrid heeft gezonden naar aanleiding van eene zinsnede in de troonrede van Koningin Isabella. De gezondheidstoestand van den Heer von der Goltz is voldoende ; zoo gisteren als heden is hij uitgereden. FLORENCE, 18 Jan. In de Kamer van Afgevaardigden is een wetsontwerp ingediend, betreffende de wapening der artülerie, de gepantserde vloot en de hervorming der karabijnen van de marine; de kosten zijn geraamd op 3 millioen. Daarna is de discussie over de begrooting voortgezet, verscheidene hoofdstukken zijn aangenomen. De minister van financiën zeide, dat hij zich met kon verklaren over da handhaving of de afschaffing van het tabaksmonopolie, totdat de ministeriele commissie rapport tal hebben uitgebragt-, 22 artikelen der begrooting van financiën zijn aangenomen. . De Hertog en Hertogin van Aosta zijn te Napels aangekomen en met gejuich begroet. LONDEN, 19 Jan. Een persoon, Barroth genaamd, U te Glasgow gearresteerd en door de politie erkend al» d« man, die schuldig is aan de ontploffing te Clerkenwell. Hjj en een andere fenian, O&apos;Neil genaamd, zijn in boegen geklonken alhier aangekomen.</p>
</text>
