<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FELIX MERITIS.</title>
	<p>Vrijdag jL heeft de Heer N. G. Pierson in de afdeeling Koophandel dezer Maatschappij zijne zesde en laatste voordragt gehouden over »de Koloniale kwestie.&quot; Spr. herinnerde dat hij nu was gevorderd tot de groote praktische vraag, waarvan de oplossing door hetgeen hij vroeger heeft besproken, voorbereid was, nl. of de afschaffing van het cultuurstelsel mogelijk is zonder voor moederland en kolonie nog grooter naadéelen te weeg te brengen dan de instandhouding zou berokkenen? De beantwoording dezer vraag eischt een tweeledig onderzoek: I°. of een stelsel van vrijen arbeid op Java kan bloeijen en 2°. of de schatkist de aanzienlijke baten kan missen, welke het cultuurstelsel thans oplevert? Spr. zon de aandacht zijner hoorders tot die beide punten bepalen, allereerst bij de kwestie van den vrijen arbeid als de belangrijkste; hij zal daarna aantoonen dat eene betere koloniale politiek van zelf ruime bronnen van inkomst zal ontsluiten, die het verlies der tegenwoordige baten geheel zullen vergoeden. &apos;. Tut het eerste punt overgaande dóet Spr. uitkomen, dat de berigten, welke men ontvangt omtrent de geschiktheid der Javaansche bevolking voor een stelsel van vrijen arbeid Zeer uiteenloopen. Sommigen, die geruimen tijd in Indie hebben doorgebragt, verzekeren dat de Javaan is traag van aard, ongezind om meer te werken dan volstrekt noodig is ter voorziening in zijne eerste behoeften. Hij denkt niet aan de toekomst, heeft geen begrip van kapitaalvorming en de eenige arbeid, welken hij zonder dwang verrigt, is de rijstcultuur, en nog zou daarvan dikwerf niets teregt komen zonder naauwlettend toezigt van het bestuur. De Javaan werkt, wel beschouwd, niet uit eigen beweging, maar alleen Op parentah (hoog hevelt. Wat verstandelijke ontwikkeling betreft dan is hij nog een kind. Zijne behoeften zijn zeer gering. zoodat. de prikkel tot arbeid hem nagenoeg geheel ontbreekt. Onder zoodanige omstandigheden, onder zulk eene bevolking een stelsel van vrijen arbeid in te voeren, zou derhalve eene ongerijmdheid zijn. Ofschoon nu dit gevoelen minier algemeen dan vroeger wordt gedeeld, &apos;zoo vmdt het no? steeds veel bijval, zelfs bij hen wier goede trouw boven Verdenking verheven is en wier kennis van zakenmet in twijfel kan worden getrokken, weshalve men het niet hgtvaardio ter zijde mag stellen. In ernst evenwel kan men die voorstelling niet juist noemen. Deze theorie wordt door de ervaring weersproken. Spr. staat verlegen bij het doen eener keuze uit het groote aantal getuigen, op wie men zich kan beroepen, wanneer men wil aantoonen. dat hot den Javaan aan geen lust tot arbeid ontbreekt. In de_ eerste plaats beroept Spr. zich op Dr. Bosch, die vele jaren in de binnenlanden van Java heeft doorgebragt, en in zijn geschrift: //De vrije arbeid op Java,&quot; eene geheel andere fetuigenis geeft van den Javaan. Uit diens mededeelingen lijkt toch, dat op de Indische oorlogs-en koopvaardijvloot een groot deel der bemanning uit Javanen Bestaat. dat zij zich op de stoombooten als stokers verhuren, dat het in geene der fabrieken te Batavia, Samarang en Soefabava aan irflandsche arbeiders ontbreekt; op de scheepstiinm-rwerven en bij alle handwerken is geen gebrek aan vrijwillige inlandsche arbeiders. Iv smederijen en wagenrijen treft men hen aan-, ah houtzagers en kl verhuren zij zich voor matig loon. In de suikerfabrieken iieboen de Javanen bijna overal cle Chinezen verdrongen. De fetuigenis van Dr. Bosch wordt door vele andere beve &gt;. v. voert de Heer v. d. Wijck. bekend als eene der kundigste Indische specialiteiten en die toont niet blind te zijn voor de gebreken van het Indische volkskarakter, verscheidene voorbeelden aan, ten bewijze dat de Javaan geneigd is voor goed loon te werken. De Heer van der Deugen Bille. die geenszins als een tegenstander van het cultuurstelsel kan beschouwd worden, heeft onlangs in het Ind. genootschao een loffelijk getuigenis afgelegd van den mdustnegeest enden kunstzin der Javanen. Zelfs de regenngsverslagen behelzen vele treffende feiten, welke niet overeenkomen met de conventionele voorstelling van het Javaansche volkskarakter. Zoo vindt men in dat over 1349, dat de giuv.-genera.il Rochussen voor sommige openbare werken vrije arbeiders huurde, omdat hij schroomde bij de hoogte, tot weike het cultuurstelsel reeds was opgevoerd, nog meer verpügten arbeid te vorderen, en van deze verkreeg men 65 pCt. besparing tegenover het gebruik van verpligte koelies. Dit werd voortgezet en in hét verslag over 1553 vindt men dat die sedert verscheiden jaren gevestigde vrijwillige arbeid als eene weldaad voor de bevolking goed bleef stand n, vooral waar dit het meest te stade kwam nl. te rabaya, Willem I en Batavia. De tegenwerping, dat de meeste dezer getuigenissen betrekking hebben op de stelen, maar niets zeggen omtrent den toestand der Javanen in de binnenlanden,&quot;reseontreert Spr. door de meleleeling van den Heer A. de Wilde, voormalige eigenaar van het landgoed Soekatoemi, voorkomende in zijn werkje: //De Preanger-regentschappen op Java gelegen,&quot; dat in ÏS&apos;^O geschreven, dus in een tijd toen cic kwestie van vrijen arbeid nog geen partijkwestie was geworden. De slotsom dezer msdedeeling is (lat //de Javaan zoo lui en traag van aard niet is als dit somtijds wel wordt opgegeven&quot; en dat //indien men het klimaat in aanmerking neemt, men zeggen mag, dat hij evenveel werk verrigt als in Europa door een arbeider gedaan wordt.&quot; Ten einde de aandacht zijner hoorders niet te veel te vermoeijen , herinnert Spr. nog slechts, dat volgens de in 1853 ingevoerde regeling der suiker-cultuur de arbeid in de suikerfabrieken met gehuurde werklieden moet geschieden, dat reeds 30 fabriekanten töt die regeling zijn toegetreden en dus feitelijk den vrijen arbeid hebben ingevoerd; dat de thee-cultuur, tot T 849 gedwongen, tóen slechts 960,000 ® van de 3523 houws opleverde, -maar reeds in 1857, dus 8 jaren nadat het gouvernement de cultuur aan particulieren had overgelaten, van. 2700 bouws 1,786,000 ffi ophragt. De. gedwongen tabaks-cultuur, voor de bevolking zoo schadelijk, leverde, nooit- meer op dan 1,355,000 ffi en nu .zij vrij: is, heeft de uitvoer reeds eene hoogte bereikt van 8 millioen \£. Moge. men nu beweren, op grond van in. omloop gebragte geruchten, dat de vrije tabaks- | cultuur dit slechts in naam is, maar in werkelijkheid op dwang berust,&apos;&apos;dan wijst Spr. op dé gouvernements-enqüête, hierover ingesteld-cn herinnert, dat uit het rapport der commissie -van cfe Staten-Generaal in wier handen de daarop betrekking hebbende stukken waren gesteld, welk rapport op 22 Mei 1866 werd -ingediend, blijkt dat over het algemeen f een dwang- op den inlander ia uitgeoefend en clat de schanaien on Kembamg voor hot grootste gedeelte slechts in de verbeelding van-sommige opposanten bestesten. Een hunrier* dio zich het luidst hal doen hooren, do controleur de Togel. heelt zijne vroegere verklaringen niet durven volhouden en neett bekend, dat hem nimmer van dirkten dwang iets is ter oors gekomen. --Het is ook, -volgens Spr*et opsr.erteiïjks dat de1 -fcwerinjß volgens- welke de -Javsw uit zijnen aar&apos;, onge- j ?chikt is voor vrijen arbeid, door vele van de ultstekendste | leden der conservatieve partij nooit is b*Bsm3. De Heer i van Alphen zeide in 1826 iv de Tweede Kamer der Staten- Generaal dat hij in de vijftien jaren, welke hij op Java had doorgebragt, de ondervinding had opgedaan dat het geheel van het bestuur afhangt om de geleidelijke, leerzame en tot zekeren graad nijvere bevolking tot werkzaamheid op te leiden. Bij J. C. Bau.l. die als specialiteit in Indische zaken genoemd mag worden, zoekt men die bewering te vergeefs. In zijne ministeriele redevoering van 22 Junij 1844, waarin hij tracht te verklaren, om welke roeien het liberale stelsel van 1817—18190 p Java ingevoerd, zulke ongunstige resultaten heeft opgeleverd, worden wel allerlei oorzaken genoemd, maar van gemis aan beschaving, van natuurlijke traagheid wordt met geen woord gewaagd. Zelfs van den Bosch noemt, den Javaan ligtzinnig, roekeloos, kinderachtig, maar geenszins traag of lm. De bewering dat de Javaan ongezind zou zijn om voor goed loon te werken, wordt wedersproken door de ervaring, tenzij men aanneme dat de medegedeelde getuigenissen niets behelzen dan logen en bedrog. Van vele zijlen wordt nog eene bedenking geopperd, die zoowel bij liberalen als bij conservatieven verdedigers vindt, nl. de ze:&apos; Wat baat het vrijen arbeid op Java te proclameren . zoo lang de Javaan nog gekluisterd blijft in zijne maatschappelijke instellingen. Die instellingen verhinderen hem om vrij te beschikken over zijn tijd, zijn persoon, de vruchten van zijn arbeid en ontnemen hem den prikkel van eig»n belang. Zoolang clie instellingen nog bestaan, zal de particuliere industrie nimmer kunnen bloeijen; zij zal slechts schijnbaar op vrijen arbeid en in werkelijkheid op dwang berusten, en dus in den volsten zin des woorüs eene mystificatie zijn. De hier bedoelde instellingen zijn de Heerendiensten en het communaal landbezit. Spr. herinnert wat de heerendiensten zijn en somt die korfelijk op. Het misbruik in de vordering der heerendiensten was het gevolg der geruide be-eidiging van de inlandsche hoofden beneden den rang van regent. Een ictshoofd b. v., die gemiddeld over 40,000 zielen gezag uitoefent, ontving niet meer dan ƒBOO, een onders hoofd slechts f 330 &apos;sjaars. Slet zoodae&apos; h&apos;ging, schreef reeds in I3io de resident Potter, zou een gedeeße der ambtenaren ia bekrompen o . rrkeerenen een ander gehrek lijden, indien hun werd belet om langs : &apos;i i,ï hun onderhoud te voorzien. Do voormalige residenten van Soerababaya en Passoeroean begrootten kort geleden de gedwongen diensten voor ue hoofden, alleen iv die twee gewesten op 5,20- n per jaar. Eerst sinds eenlite maanden ie; ceie poging aangewet-i o::: dien toestand te verbeteren. De Stateh:Generaril hebben op de begrooting van Ned. Indie 2 millioen toegestaan tot verhoogiiig der jaarwedden van de inlandsche hoofden, ten gevolge waarvan alle gedwongen leverancien afgeschaft heerendiensten beperkt ziju. In hoe ver het mogelijk zal wezen om aan clie beperking de hand te houden en of eene geheele afschaffing met vermeerderde verhooging van bezoldiging niet beter ware geweest, zal de toekomst leeren. In elk geval is dit stelsel van onbeloonde diensten, hoe ook getemperd, altijd eene ramp voor de bevolking, het geeft haar geheel over een de willekeur van het inlandsen bestuur en is tevens een hinderpaal voor den vrijen arbeid, hetgeen Spr. uiteenzet. Het middel, om dezen hinderpaal uit den weg te. ruimen, is dat het gouvernement de diensten, die het voor zich zelven eischt door eene geregelde belasting vervange en &apos;iet vorderen van die diensten aancle hoofden verbiede. Wanneer aan deze nu eene verho van bezoldiging wordt toegekend, dan behoeft men voor geen ontevredenheid te duchten, vooral wanneer men van de medewerking der regenten verzekerd is. De flnanciecle bezwaren ziin&apos; betrekkelijk gering. Men heeft berekend dat 12 a 13 ton voldoende zou zijn&apos; om nevens dé toegekende 2 millioen hierin te voorzien.&apos; Volgens die berekening zou een districtshooid ƒ 4200 &apos;s jaars bekomenen dit wordt algemeen ais toereikend beschouwd.</p>
	<p>Hiertegen zal men als bezwaar aanvoeren dat de bevolking van Java sedert eeuwen gewoon is heerendiensten te verrigten, en die onafscheidelijk acht van het denkbeeld van gezag: clat een hervorming op dat punt de Indische maatschappij zou omverwerpen, omdat de Javaan gehecht is aan clen adat ook al is die in strijd met zijn belang. Voor die bewering is intusschen nooit het bewijs geleverd. Is de Javaan zoo gehecht aan zijne volksgebruiken clat elke inbreuk daarop gevaarlijk zou zijn? Maar is het niet gebleken clat cle stichters van het cultuurstelsel dwars door clen adat zijn heengegaan en vele volksgebruiken met voeten hebben getreden ? Of is het schenden van den adat veroorloofd, wanneer daardoor baten voor de schatkist kunnen worden verkregen, en alleen gevaarlijk wanneer het de Javaansche bevolking van drukkende lasten ontheft en aan hare occonomische ontwikkeling eene krachtige impnlsie geeft? Spr. ontkent lat de Javaan voorliefde heeft voor onderdrukking en willekeur en beroept zich. behalve óp het gebeurde in de laatste -jaren, ook op de verklaringen van mannen, clie m de Indische dienst een hoogen vang hebben bekleed, leen dier i verklaringen luidt als volgt: »De heerendiensten zijn in 1 elke maatschappij, welke &apos;zich nog niet heeft weten te ontworstelen aan willekeur en despotisme eene ware plaag I voor de bevolking, welke eigen vlijt onderdrukt en nit[ dooft en indolentie en onverschilligheid in de hand werkt; met ééö woord, eene willekeurige beschikking over de bevolking tot het verrigten van heerendiensten, schijnt op den arbeid zoo storend en belemmerend te werken, dar elke particuliere ondernemer of, hetgeen op hetzelfde nederkomt, het welbegrepen eigenbelang niet rust, voor clat het dit kwaad uitgeroeid of aanmerkelijk getemperd heeft. De Javaan zelf, hoe r.cl: gewoon aan ouden sltur en gewoonte, is er or.k zeer tegen ingenomen en tracht er zich zoo veel mogelijk aan te onttrekken. Er bestaai in dit opzigt tusschen en en bevolking o&apos;eenfwmógfneitcit.&quot; Deze vroor&apos; zijn&apos; niet afkomstig van een ra&apos;ieaal. ook van geen liberaal, ze!f ven geen geavanceerden conservatief, maar van eene autoriteit, aan weike niemand in dit geval zijn vertrouwen zal ontzeggen. den tegenwoordigen minister van koloniën, den Heer J. J. Hasselmak. Als een hinderpaal voor den particulieren landbouw en de particuliere nijverheid, is ook genoemd het i :zit. Spr.&quot;herinnert k irin dit bestaaten zet le nadeelen daarvan uiteen. waarbij hij zi op de autoriteit van du Bus de Ghïsi , 1 en v. cl. Bosch, ten betooge clat invidneel eige in moet zijn van elke maatschappelijke hervorming op Java. De Indische specialiteiten zijn &apos;het óp dit punt eens. Niet alleen .et er onder hen geen verschil van gevoelen om de wenschelijkheid van hervorming, maar de nadeelei den tegenwoordigen toestand worden door niemand in fel getrokken. In den laatsten tijd, vooral sedert de indiening der cultuurwet, zijn die nadeelen met hemi og betoogd en sommigen gaan zelfs zoo ver van te beweren, dat geen stelsel van &quot;vrijen arbeid ep Java ooit zal slagen tenzij net communaal land bezit door Ïndividueïen grondeigendom worde vervangen. Spr. weegt de gevoelens voor en tegen deze stelling, en voert daarbij de autoriteiten van beide rigtingen aan. Hij is van mëetühg dat de ontginning, van woeste gronden en cle exploitatie van gouvernements-koffijt&apos;ninen &apos;door particulieren, van het communaal bezit geen belemmering ondervinden. Hij erkent dat het anders is gesteld ten aanzien van reeds ontgonnen velden, maar meent dat het nadeel hiervan gelegen is in de jaarlijksche verdeeling der velden en verwacht verbetering zoodra aan de jaarlijksche landverdeeling een einde zal kómen. In zijne meening wordt hij versterkt cioor de belangrijke uitbreiding in de laatste jaren aan do particuliere tabakscultuur gegeven. En aangenomen nu clat cle onmogelijkheid werd aangetoond om op Java de dwangcultuur door vrijen arbeid te vervangen tenzij individuele grondeigendom werd toegesiaan, dan zou alleen zijn bewezen, dat cle schoonste en regtvaardigste maatregel ooit door eenig koloniaal bestuur voorgesteld de noodzakelijke voorwaarde is voor een stelsel vari vrijen ai beid. Spr. wederlegt de argumenten tegen het bezit van individueel eigendom aangevoerd, zoowel door conservatieven als door voorstanders van koloniale hervorming, en herinnert daarbij dat de cultuurwet van 1860, dio op de toekenning van indivlduelen eigendom berustte, door de aanneming van een amendement, van liberale zijde voorgesteld, is gevallen. Spr. wederlegt de meening dat de Javaan door het individueel landbezit tot proletariaat zal vervallen en zijn grond verkoopen. Het proletariaat, zoo als het voorgespiegeld wordt, vindt hij niet afschrikkend; het denkbeeld dat de Javaan zijn grond aan Europesche kapitalisten zal verkoopen acht Spr. wenschelijk ; da* hij het aan inlandsche hoofden zal verkoopen acht hij ongerijmd, en in elk geval kunnen tegen misbruiken van gezag van die zijde maatregelen worden genomen, en dat de inlanders aan elkander den grond zullen verkoopen, dit is een te dwaas sustenu, want dan blijven toch de Javanen in denzelfden toestand. Ja maar, zal men zeggen, dit zal zoo niet gaan. Do schranderen, de bekwamen&apos;, zij die eenig kapitaal bobben verkregen, zullen zich land aanschaffen en de ligtzinnigen of zij die méér lust hebben in een handwerk. zullen zich van hun pand ontdoen. Dit nu is eene der redenen, waarom Spr. den indivicluelen grondeigendom aanprijst; want daardoor zal cle cloociseue eenvormigheid plaats maken voor de verscheidenheid van toestan- i den, die men in het hedendaagsche Europa vöidt. Het stelsel van genieentebézrt is eenvoudig een syèteem van protectie, : zoo als het gildewezen. en gelijk in alle b -. zoo ligt ook hier onregt tot grondslag, hetgeen Spr. breodelijk uiteenzet. Het bezwaar, &apos;dat de Javaan zijn grond aan listige Arabieren en Chinezen zal verkoopen, die hom zullen uitzuigen en onderdrukken, weerlegt Spr. door er op te wijzen dat ds Javaan door den Chineschen grondeigenaar mishandeld, naar de Europesche plantaadjes zal verhuizen, en ] daar grond zonder bevolking geen waarde heeft, het belang ! der grondeigenaars medebrengt dat zij de bevolking door gunstige voorwaarden aan zich verbinden en haar nopen zich met te verwijderen. De voorgespiegelde gevaren zijn dus denkbeeldig; wel zouden zij bestaan, indien de Javaan, zooals in den 17de eeuw in Rusland met de boeren het geval was, grondhoorig waren. Nu echter grondhoorigheid niet op Java bestaat, maar wel de zucht om bij onderdrukking zich door verhuizen daaraan te onttrekken, &apos;kan men van Chinezen of Arabieren niets te vreezen hebben. Vrijheid van verkeer is ten deze, als met opzigt tot opkooping, liet meest afdoende geneesmiddel. Spr. wijst ten slotte nog op één punt, namelijk dat individueel grondeigendom aan de bevolking nooit mag worden opgedrongen. In de vermijding van die feil is eene der hoofddeugden gelegen van de cultuurwet van 1866. Dit ontwerp getuigde van ware liberaliteit. Op Java is genoeg geweld gepleegd. Men geve voortaan aan de bevolking de regten, die haar toekomen, en raadplege hare wenschen wanneer hare belangen in het spel zijn. Al het voorafgaande resumerende meent Spr. al de bezwaren tegen het vervangen der dwangcultuur door vrijen arbeid aangevoerd, te hebben wederlegd op twee na. De kwestie der woeste gronden en de belaugen der schatkist. De eerste is eigenlijk geene kwestie meer daar het nut van de uitgifte der woeste gronden op langen termijn, thans algemeen erkend en zoo weinig bestreden wordt. Spr. betoogt echter dat de tegenwoordige verordening op dat stuk, die van Julij 1856, een hinderpaal is voor de ontwikkelingvan particulieren landbouw. Dit kan echter door betere bepalingen worden vervangen. Hij herinnert, dat het ontwerp, ten vorigenjare bij de Si aten-Generaal ingediend, werd ingetrokken, omdat het in strijd was met den wensch der Kamer en aan allerlei slag vau Heden het huren van woeste gronden op Java wilde toestaan, behalve aan do Javanen zelven. Ten slotte wil Spr. nog een woord over cle financiële kwestie in het midden brengen. Hierbij rijzen de vragen of rland de millioenen kan missen, die het cultuurstelsel thans oplevert en of het nationaal crediet geen gevaar loopt, wanneer dio haten prijs werden gegeven. Spr. meent, dat die vraag op meer I !e wijze kan worden beantwoord, dan men gewoonlijk meent. De jaarlijksche bate .toch, die opgeofferd zen.&apos;on worden dooT afschaffing van net cultuurstelsel. is 22 millioen gulden. De vraag, of nu dit verlies gedekt kan worden door andere op Java gelieven inkomsten, meent Spr.&apos;bevestigend te kunnen beantwoorden. Hij wil de gouvernements-kofrrjtmnen in perceelen aan particulieren verpachten. hierdoor zou men reeds 12 nnnioen verkrijgen. De overige 10 millioen zouden kunnen gevonden worden door verhooging der landrenten tot op 1/5 der rijstproductie, waardoor men 10 a 11 millioen zou verkrijgen Aan hen. die eene verdubbeling der landrente onmogelijk achten, voort Spr. toe, dat die verhooging niet op eens, maar geleidelijk kan geschieden, naar gelang der verpachting van de koffij&apos;tuinen en het afloopen der suikercontracten, en wanneer die verhooging dan haar toppunt zal hebben bereikt, dan zal ook de bevolking van Java cue jaarlijks met3a4pCt. toeneemt aanzienlijk zyn vermeerderd. Wijders betoogt hij, dat de tot maatstaf genomen rijstproductie beneden de werkelijkheid blijft, hetgeen bij eene volledige opmetingen cartering van Java zou bliiken, gelijk reeds is geschied bij</p>
	<p>de opmeting van Madoera. Spr. heelt de vele kosten aan cle invoering van oen nieuw regeringsstelsel verhouden buiten rekening gelaten, omdat die op &apos;Java voor verbetering van het onderwijs, policie, administratie, regtswezen, havenwerken, enz. toch moeten geschieden, al wordt het cultuurstelsel gehandhaafd of niet. . De batige sloten zijn verkregen doordien men cle incest gewone regeringspligtén heeft verzuimd; _ zoodra hierin verbetering wordt gebragt zullen die millioenen meerendeels verdwijnen als sneeuw voor de zon. Hiermede hebben wij echter niets te maken. De kwestie is of bij cle oplossing van het cultuurstelsel in particulieren landbouw een middel is te vinden tot dekking van het deficit van 22 millioen, hetwelk hierdoor voor de schatkist zal ontstaan en dan is hot antwoord bevestigend; cle koffijtuinen toch kunnen voor 12 millioen gulden verpacht en de _ landrenten met 10 millioen verhoogd worden, zoodra de hiervoren aangegeven hervormingen voórzigtig tot stand worden gebragt. Bij deze baten laat Spr., om het tafereel niet te donkerte kleuren, nog buiten rekening cle opbrengst der verpachting van woeste gronden, een vermeerdering der in- en uitgaande regten, en de vele anderen bronnen_ van inkomst die het gevolg zullen zijn van cle vermeerdering van welvaart. ¦ En nu vraagt Spr. aan het einde van zijn betoog gekomen. wat de slotsom van de overweging moet zijn? Hij laat zijnen hoorders het oordeel over. en herinnert slechts dat het cultuurstelsel voor de bevolking van Java over het geheel genomen nooit eene bron van voordeel is geweest; 3at het integendeel op vele plaatsen armoede en ellende heeft te weeg gebragt, en dat sedert zijne ïnknnping een I tijdperk van hieuwen bloei voor da kolonie is ontstaan. Het werl gesticht door onregt en geweld, en in stand gehouden door gedurig transigeren met de eischen van het geweten. Hét schond telkens de volksgebruiken, bragt ver| warring in hot landbezit, bederf in de dor^sinsteUingen I en demoralisatie in het binnenlandsch bestuur. Het heeft aan onzen handel en onze scheepvaart tijdelijk grooten bloei verschaft, maar sedert ruim 20 jaren is dia toestand stationnair en terwijl overal leven eu ontwikkeling heerscht, blijft - , wtó3 handels-grootheid bijna geheel van Java afhangt, nagenoeg op dezelfde hoogte. Het cultuurstelsel heeft aan de senatkist aanzienlijke voordcelen verschaft, maar dio zouden thans ook langs andere wegen zijn te verkrijgen, Oeconomiseh en staats berust het op een &apos; &apos;beginsel dat m geheel Europa wordt afgekeurd, het beginsel dat de staat planter en koopman is. Er- is geen enkele reden aan te wijzen, waarom dat beginselopJavanoggelj r, de Javaan is uit zijn aard met ongeschikt voer vrijen arbeid en de hinderpalen, die den particulieren landbouw thans nog iv I tan, kunnen allen verwijderd worden. En wat is nu sprekers slotsom i Zg is deze: van het oogenblik ga in Nederland slechts eene stom ou over onze koloniale politiek, die e :ilïl£e luide ter | - geleidelijke maar besliste opheffing van het ei sel! Na de p; derhond plaats. De er Mr. N. J- den &apos;fes, ior de mededeeling aan do aanwezi aur der afdeeling, in overleg met den Heer Pierson had besloten om na deze laatste voordragt een Ji kien plaats hebben, omdat de wisseling s en over deze gewigtige kwestie hcht kon dj den rijkdom &quot;cier stof echter was men te ng gekomen dat het beste zou zijn oei iv-t cl . i alloen tot igelijkheid vau vrijen arbeid op Java. en de v m het communaal bezit in individneelen grondeigendom. Daar nu de belangrijkste van beide kwe-stien, de eerste die van den vrijen arbeid is, zoo wenschte hij daarmede te beginnen, oiii indien er tijd overbleef de tweede vraag aan cle &apos;orde te stellen. Hij opende derhalve het debat over de eerste vraag en gaf op&apos;het daartoe te kennen verlangen het woerd aan denlieer G. J. cle Giercq, president der Ned. Ind. Bank. Deze begon niet te betuigen dat het hem aangenaam was dat de koloniale kwestie niet op staatkundig maar op staathuishoudkundig terrein was behandeld. Hij zeide Spr. dank voor zijne goede bedoeling en verheugde zich clat hij zijne stem in Neêrlands hoofdstad had doen hooren. Hij heeft met genoegen do voordragten gehoord, die de vrucht waren van lantfdurige ijverige studie, en men weet, wanneer het op :n aankomt, wat een Pierson werken kan. Hij zeicl daarom dubbel dank. Indien hij zich echter veroorloofde oen woord in het midden te- brengen, dan deed hii dit alleen om als president der Ned. Ind.Bank eenige me iedeelingento devan haren af ent in O. I. zon ontvangen en strekken kunnen tot ondersfcennhrp ran ne meening des Heeren Pierson en tot bevestiging der eerste vraag. Die meueaeehngenznn niet zamengesteld met eon zeker doel, maarhij deelt ze mede zooals zij van den agent zijn ontvangen, en meent clat zij het bewijs leveren voor de mogelijkheid van den vrijen arbeid on &apos;Java, zoowel ten opzigfcB &amp;av koffij en suiker als ook van do thee-cultuur. Het eerste voorbeeld is dat van de onderneming Djoeleg, waar koffij wordt geteeld. De Javaan de daar ingevoerde regeling ingenomen, de heerencliensteu zijn er vermeden, en de gezondheidstoestand is er gunstig. Het tweede voorbeeld io^üat do middelen om vrije arbeiders to krijgen aan de fabriek Modjoepang, residentie Kediri, met den besten uitsla&quot;- zijn bekroond. Het derde voorbeeld betreft cle thee-plantaadjö Waspara, (Schoonzigt) in de Preanger-regentschappen. Ook daar zijn de verkregen uitkomsten verblijdend. Een en ander bevestigt dus de mogelijkheid van vrijen arbeid op Java. Mr. J. W. Tydenian heeft de voordragten van den Heer Pierson met onverdeeld genoegen aangehoord en brengt hem dank daarvoor; niet alleen echter heeft hij ze met&apos;onverdeeld genoegen aangehoord, maar hij erkent geheel met de ontwikkelde gevoelens in te stemmen.^ Omtrent een punt zou hij welligt verschillen, namelijk of de landregten niet in eone grondbelasting konden worden herschapen&apos; maar hij zal dit laten rusten en zich tot de eerste vraag benalen, en eon feit aanhalen, hem uiteen vertrouwbars bron medegedeeld, hetwelk het misbruik betreft dat van de heeren* diensten wordt gemaakt. In de - I eener adsistentitie zon een soeieteit-geh den opgerigt. De bood aan oen dit werk aan te nemen voor dé helft ¦de som. Hii maakte üiisDruik zijner ni; deed den arbeid door de opgezeteneu vemgten tegen ontoereikend loon. Aan den regent werd echter later deswege den wenk gegeven dat hij &quot;dozen arbeid niet aks gouvernementswerk moest deen verrigten, en toen werd cle uitgaaf in plaats van ƒ2OOO ruim ƒ4OOO. Spr. betoogt dat dit feit de wenschelijkheid genoegzaam aantoont van de opheffing &apos; der heerendiensten tegen het verhoogen der landrente te betalen in geld. Do luit.-generaal J. van Swieten zegt het bestuur der afdeeling aank voor den toegang, gedurende de Voordragten van den Heer Pierson, aan de leden van het Indisch Genootschap verleend; het houden dier voordragten was een heugelijk blijk der belangstelling van de hoofdstad in de Kolomen; hij bragt verder hulde aan den Spreker voor de uitmuntende wijze waarop hij het onderwerp had behandeld. Hij doet ten bewijze der mogelijkheid van den vrijen arbeid op Java uitkomen, dat hét schrikbeeld bij de afschaffing der heerendiensten is geweest het onderhoud der wegen. De uitgestrektheid daarvan is 3000 palen of 4500 kilometers; het onderhoud in vrijen arbeid zal slechts ƒ 900,000 kosten, maar al ware hét ook het dubbele of drievoud, aan moest men daartegen niet opzien. De resident van Passoeroean heeft.voorgesteld om voor de suikercultuur de heerendiensten af te koopen tegen ƒ 30 &apos;s jaars per hoofd. De Raad van JNed. Indie was echter daartegen Het communaal landbezit acht hij een hinderpaal voor den vrijen arbeid en hij meent dat individueel landbezit wenschelijk is. De Hr. J. D. Fransen van de Putte zegt, clat het hein niet moeijelijk zou vallen de aangevoerde voorbeelden met duizenden te. kunnen vermeerderen; nij wil echter slechts twee krachtige argumenten aan het oordeel der vergaderinp- onderwerpen • het eerste is da-t toen voor 20 jaren do strijd over den vrijen&quot; arbeid ondernomen werd, het groote argument tegen dien arbeid was, clat die onmogelijk was en later was cfe angstkreet der voorstanders van cle cultures, dat, indien men geen vrije arbeiders toeliet men het cultuurstelsel zou bederven. Waarom dan vroeger die vrees? Het tweede argument is, dat in 1848 cfe minister van koloniën aan den gouv.-generaal Rochussen schreef, dat de tijdsomstandigheden in Europa eischten, dat Java in staat van defensie werd gebragt. De gouv.-generaal kondigde een besluit af, clat geen gedwongen arbeiders bij de vestingwerken mogten gebezigd worden.- Indien hij overtuigd ware geweest, dat deheerendiensten niet te zwaar waren, dan zon hij do verantwoordelijkheid niet op zich geladen hebben om Java zonder defensie te laten. De generaal van Swieten geeft zijne adhaesie aan de oplossing van het communaal bezit in ïndividueïen eigendom en wederleg-t het te opperen bezwaar, dat de Javaan ziin grond zal verkoopen; dit strijdt met zijn aard. Hij is op bezit van grond en vee zeer gesteld, hij laat den grond&quot; liever ongebruikt dan dien te verkoopen; dit blijkt zelfs uit de regeringsverslagen. De lieer C. A. W. van Hoorn wijst op de nadeelen van gemeen-bezit op de ontwikkeling van den landbouw- ook nier te lande, waartoe hij het, voorbeeld van het Gooi aanhaalt en_^ meent, dat dit ook op Java het geval zal zijn. Ten bewijze van het nut van individueel eigendom wijst hij op den zoogehaamden Langendp, in N. Holland. De Heer Fransen van cle &apos;Putte betoogt dat individueel landbezit is iv het belang van den Javaan. Hij erkent dat da oplossing van communaal landbezit in indivlduelen eigendom bezwaar oplevert, maar men moet daarvoor niet terugdeinzen. Ten slotte brengt hij dank aan den Spr. voor zijne voordragt en het verheugt hem dat hij zijne stem op die wijze in de hoofdstad heeft doen hooren over de koloniale kwestie, hetgeen niet anders kan strekken dan tot welzijn van Indie. De Heer Pierson zegt den sprekers dank voor hunne betoonde welwiUendhcid; nu hij het voorregt heeft zooveel Ind. specialiteiten voor zich té zien,verheugt het hem te kunnen constateren dat geen enkele stem zich hier heeft doen hooren tegen vrijen arbeid. Hij wenscht echter nog eene vraag tot hen te rigten, ter bevestiging van hetgeen de Heer van Swieten reeds heeft gezegd, nl. óf het waarschijnlijk is dat cle Javaan zijn grond zal verkoopen of dat bij hém even als bij andere landbouwende volken heerscht gehechtheid aan clen grond. Hij wijst ten bewijze van dit laatste op Hongarije, waar cle boeren aan den &apos;grond zeer gehecht zijn en dien niet verkoopen. Do Heer Fransen v. et. Putte antwoordt dat or geene vrees behoeft te bestaan, clat de Javaan zijn grond zal verkoopen. Hij deelt mede dat een tabaksplanter in de residentie Bezoeki onlangs hem zijne klagt mededeelde dat de grootste moeijelijkheid, die hij ondervond, was dat hij teen grond kon kriigen voor den &apos;bouw van schuren. Indien e Javaan zijn belang inziet, zal hij den grond niet meer verkoopen. Niemand meer het woord verlangende zegt de Heer den Tex, de discussie sluitende, den Heer Pierson dank, ook namens de lenen der afdeeling, voor zijne voordragten; de opkomst der leden was het bewijs hunner belangstelling. Hrj dankte de heeron uit den Haag, die overgekomen waren om de vergadering bij te wonen, en aan de discussie meer belan^i-iikheid bij te zetten. Hij achtte liet een voorredt voor Felix Meritis dat een man van het erkende talent van den Heer Pierson,mdezeafdeelingdérmaatschappij,deliberale koloniale beginselen op zoo uitstekende wijze had&apos; verkondigd en zeide hem aaarvcor dank. De zeer talrijke aanwezigen&apos;gaven door luiden bijval hunne instemming met deze woorden te kennen, waarna de vergadering gesloten werd.</p>
</text>
