<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 19 Januarij.</title>
	<p>Bij koninklijk besluit van 25 Julij 1867, N°. 52, is op het verzoek van commissarissen en directeuren van de naamlooze vennootschap »het Tweede Verzekering-genootschap&quot;, gevestigd te Amsterdam, bewilliging verleend op het ontwerp der acte van verlenging van den duur dier vennootschap, niet tien jaren, te rekenen van 1 Januarij 1868.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen P. Lulofs, op diens verzoek, als 2den luit. bij de dd. schutterij te Amsterdam; — benoemd den Heer Th. Kramer tot Nederlandsch consul te Colombo, op Ceylon, bij besluit van 4 dezer N°. 61; tot regter plaatsv. in de arr.-regtbank te Arnhem, Mr. B. P. baron van Verschuer, advocaat aldaar; — bepaald, dat de ambtenaren en bedienden, bij de administratie voor de zaken der Roomsch Katholieke eeredienst in bediening, met behoud van hunne tegenwoordige rangen en wedden overgaan bij het, bij koninklijk besluit van 2 daar te voren (Staatsblad N°. 2) ingesteld ministerieel departement voor die zaken, en dat do ambtstitel van den tegenwoordigen administrateur J. C. Willemse wordt verwisseld in dien van secretaris-generaal bij het departement voor de zaken der Roomsch Kathoheko eeredienst, welke bepalingen gerekend worden te zijn ingegaan op 15 Januarij 1868.</p>
	<p>Zr. Ms. ramschip de Schorpioen, voor rekening van het Nederlandsche gouvernement in aanbouw bij de Société des Forges et Chantiers de la Méditerranée, is op 18 dezer te La Seyne, in de nabijheid van Toulon, met goed gevolg te water gelaten.</p>
	<p>Ingevolge de oproeping van Jhr. M. Salvador, om in eene openbare vergadering de publieke zaak te behandelen, waren gisteren avond een groot aantal belangstellenden in de zaal van Frascati vereenigd. Bij het binnenkomen was aan ieder toehoorder uitgereikt een geschrift, getiteld- //Veertien publicatien van Jhr. M. Salvador 1866—1868.&quot; Op het aangekondigde uur verscheen de Heer Salvador op de tribune alwaar reeds een drietal, door den spreker aangestelde snelschrijvers, had plaats genomen. De Heer Salvador herinnerde de vergadering welke moeijelijkheden hij ten vorigen _ jare had ondervonden bij de zamenstelling van een comité en eindigde met de verklaring, dat, naar hetgeen hij thans meende waar te nemen, de vergadering met de benoeming van een comité uit haar midden wenschte. Hij verzocht verder, dat degenen, die naar aanleiding van hetgeen door hem verder zou worden gesproken, het woord verlangden, reeds nu hunne namen zouden opgeven, ten einde de geregelde-gang der discussien wierd gewaarborgd. Prof. Modderman, het woord verzoekende, betoogde de wenschelijkheid van de benoeming van een comité, welk betoog door den luiden bijval der vergadering werd ondersteund. Door Jhr. Salvador verzocht, om zich op de tribune te begeven, ten einde met hem te aboucheren over de wijze, waarop dit comité zou worden zamengesteld, toonde de Heer Modderman de wenschelijkheid aan, dat mannen der verschillende rigtingen daarin zouden worden opgenomen. Achtereenvolgens werden nu door de beide Heeren uito-e--noodigd de HH. Abr. de Vries, als president van de kiezersvereeniging de Grondwet (de Heer Modderman zelf, bestuurslid der kiezersvereeniging Burgerpligt, werd geacht dat college te vertegenwoordigen), en A. G. C. van Duyl, als vertegenwoordigende het Algemeen Handelsblad. Onderscheidene pogingen om vertegenwoordigers van andere kiezersvereenigingen en van de redactien der Amst. Cour., De fijd en Het Volksblad in het comité zitting te doen nemen, mislukten, daar deze niet in de vergadering aanwezig schenen te zijn. Het comité werd eindelijk nog aangevuld door de benoeming van Dr. Fabius, bestuurslid der kiezersvereening Amsterdam. Onder algemeene toejuiching&apos; werd alsnu het presidium opgedragen aan den Heer Mr. A. de Vries, die aan de vergadering voorstelde het reglement van orde, door den Hr. Salvador in zijne eerste toespraak aangekondigd, over te nemen. Ingevolge deze schikking, waarmede de vergadering instemde, erlangde de Heer Salvador het woord voor zijne inleidende voordragt. De Heer Salvador leverde nu eene schets van hetgeen gedurende eene reeks van jaren door hem op staatkundig febied was verrigt en betoogde, dat daarbij altijd dit denkeeld op den voorgrond had gestaan: aansporing van het Nederlandsche volk om de openbare zaak op openbare vergaderingen en door onderlinge gedachtenwissehng zoo publiek mogelijk te behandelen, even als zulks geschiedde in andere landen, met name in Engeland. Hier te lande was zulks eerst regt mogelijk na de verandering, die in 1848 plaats greep en sedert dien tijd had hij dan ook geene middelen verzuimd, cm zijn gevoelen ten opzigte van het nut van openbare meetingen bij de natie ingang te doen vinden. Overgaande tot de behandeling van hetgeen in deze vergadering kon worden genoemd het vraagstuk van den dag, — de ontbinding namelijk der Tweede Kamer — herinnerde de Heer Salvador, dat van de vijf ontwerpers der tegenwoordige grondwet, nog twee in leven waren en dat een hunner, de Heer Mr. J. M. de Kempenaer, bij de vorige ontbinding een goedkeurend advies had gegeven, van welk advies de voornaamste zinsneden door den spreker waren overgenomen, op het schutblad van het aan de aanwezigen rondgedeelde boekje. Hij drong er ten sterkste op aan, dat men dit advies van een zoo bekwaam man zou lezen in zijn geheel en ook bij de aanstaande verkiezing behartigen. Ten slotte verklaarde de spreker ;ich ten sterkste tegen al wat zweemde naar partijzucht, te dikwijls ontaardende in zelfzucht en hij verzocht derhalve van de vergadering, dat bij de aanstaande verkiezingen mannen zouden worden afgevaardigd, die alleen door belangstelling in de publieke zaak en zucht tot bevordering van &apos;s lands welvaart, niet door andere bedoelingen werden geleid. In den loop zijner rede betoogde de spreker ook hoe wenschelijk het zou zijn, wanneer het gewoonte werd, dat de candidaten in het openbaar voor de kiezers optraden; dan toch, meende hij, zon in het vuur hunner improvisatien genoegzaam blijken,of zij volkomen beantwoordden aan de eischen, die aan een goed volksvertegenwoordiger, naar zijne meening,mogten worden gesteld. De president, den spreker dank zeggende, dat hij zich gehouden heeft aan de tijdsruimte door het reglement van orde vastgesteld en ook aan de overige bepalingen van dit reglement betreffende het vermijden van persoonlijke kwestien, verzoekt alsnu de leden der vergadering, die geneigd mogten zijn het woord te voeren, hunne namen aan het comité kenbaar te maken. Daar uit de vergadering zelve niemand vooralsnog het woord verlangde, werd dit verleend aan het lid van het comité prof. Modderman. Deze spreker, erkennende dat hij zich in het algemeen zeer wel kon vereenigen niet hetgeen door den Hr. Salvador was te berde gebragt, deed echter opmerken, dat van de vijf leden der commissie van herziening der Grondwet, behalve ac Hr.de Kempenaer nog een ander lid in leven was, namelijk de Heer Thorbecke &apos;, (daverende en langdurige toejuiching); dat dit lid zich volstrekt niet met het advies van den Heelde Kempenaer had vereenigd, eene omstandigheid, die nog al eenig gewigt in de schaal lei, wanneer men naging wat het land te dankan had aan dien man, die met het volste regt de vader onzer tegenwoordige constitutie kon worden genoemd; die van 1840 af rusteloos had gestreefd naar het doel, dat in 1848 eindelijk werd bereikt; die sedert de groote ontwerper was geweest van al de organieke wetten, waarin de beginselen dor grondwet waren toegepast; die op elk gebied, op dat van openbare werken, van liandel, van kolomen,enz.,steeds de krachtige voorstander was geweest van wijzen en gematigden vooruitgang; onder wiens beide ministenen alleen die stabiliteit van bewind had bestaan, welke voor alle dingen noodig is en waarvan thans wordt beweerd, dat men haar door binnen den tijd van 15 maanden twee maal de Kamer te ontbinden, zou kunnen verkrijgen. De spreker eindigde met eene warme aanbeveling der liberale candidaten, wier groote verdiensten, zoowel voor het land in het algemeen als voor deze stad in het bijzonder , door hein in breede trekken werden geschetst. Prof. T. M. C. Asser, die thans het woord opvatte, achtte het van het grootste belang, dat met juistheid de kwestie werd gesteld, waarover de kiezers zullen hebben te beslissen. Hij betoogde in het breede, dat eenige punten, die als hoofdzaak in verschillende dagbladen waren opgegeven, inderdaad niet in aanmerking konden komen. \V at volgens hem onder de tegenwoordige omstandigheden op den voorgrond moest staan, waren dè beginselen der candidaten ten aanzien der wet op het lager onderwijs, te meer omdat volstrekt niet duidelijk is wat door het ministerie te dezen opzigte wordt beoogd en het zeer waarschijnlijk moet worden genoemd, dat in den boezem van het ministerie ten aanzien van dit punt groot verschil van gevoelen bestaat. Spr. wenschte , dat de uitslag der verkiezingen zou strekken tot de handhaving der gemengde nationale school. (Langdurige en levendige toejuiching.) Dit&apos; onderwijs berust thans op deze drie beginselen: vrijheid, volksbeschaving en regt voor allen. Hij handhaaft die school tegen de beschuldiging van godsdieu&apos;steloosheid. Hoe kan men dien naam geven aan eene school, die door verdraagzaamheid te kweeken, juist strekt tot bevordering van dien eersten godsdienstpligt, de liefde tot den naaste ? (Levendige toejuiching.) Na eene aanduiding der redenen, die hem beletten het woord te voeren over de verdienstenjder liberale candidaten,«besloot de Spr. zijne rede, welk even als die van denHeerModdennan levendig en langdurig wcrdjjtoegejmcht. De Heer Salvador, die onmiddellijk na Prof. Modderman het woord had opgevat, betoogde op nieuw de wenschelijkheid van openbare bespreking der algemeene belangen, vooral met het oog op clen onvoldoenden staat der opeiibare pers. Niet zelden, zoo beweerde hij, kon men in een zelfde dagblad geheel tegenovergestelde meeningen zien verdedigd; ten bewijze noemde hij de verschillende beoordeeling van den Heer Stieltjes door het Handelsblad. Op de overtuiging der redactien werd verder, naar hij meende, niet zelden pressie geoefend door de eigenaren. Meeningen, welke van die der redactie verschilden, hadden geene gelegenheid zich in de dagbladen te uiten. Ook ten einde in dien toestand verandering te brengen, moest men onafhankelijke mannen afvaardigen, die niet bovenal het belang &apos;stelden der partij en hij nam daaruit aanleiding, om — met uitzondering van den Heer D. Koorders, die hij niet genoegzaam zeide te kennen — de candidaten aan te bevelen der kiezersvereenigingen Amsterdam en Regt voor Allen en de andere candidaturen te bestrijden. Naar aanleiding van den aanval van dezen spreker op de publieke pers en met name op het Handelsblad, vroeg en bekwam de in het comité zitting hebbende vertegenwoordiger van dit blad het woord, omdat hij — ofschoon eene verdediging eigenlijk onnoodig achtende — niet wilde, dat eenig lid der vergadering het woord zou kunnen toepassen: die zwijgt, stemt toe. Hij constateerde, dat in het Handelsblad geen enkele regel werd opgenomen, waarvan de plaatsmg met door de hoofdredactie ten volle werd goedgekeurd en dat de eigenaars volstrekt geene pressie oefenden op de overtuiging der redactie. De personen der redactie waren, meende hij, in deze vergadering genoegzaam bekend, om haar ook zonder nader bewijs te overtuigen, dat zij geen lid der redactie zouden zijn, indien de toestand van genoemd DÏ\f zoodanig ware als de Heer Salvador beschreef. Hij zelt (de Heer Salvador) trouwens had bewijzen geleverd tegen zijne stelling, door te gewagen van eene polemiek der redactie, tegen doorhem ingezonden en in het blad opgenomen stukken, Wat eindelijk betrof de verschillende beoordeeling van den Heer Stieltjes voor vier jaren en thans, wilde de spreker zich met verschuilen achter de omstandigheid, dat hrj persoonlijk toen. nog niet aan het blad was verbonden, maar beweerde dat dit punt zeer goed was te verklaren en te verdedigen, op grond van het verschil in de omstandighe den, en vooral hierdoor, dat toen de Heer Stieltjes nog niet de gelegenheid had gehad zich te regtvaardigen, en in elk geval de verkiezing van een pas ontslagen ambtenaar toen lnr? Üv- Deaenkenjk kon worden genoemd. Hr. Fabius stelde op den voorgrond, dat, volgens hem, de reden der ontbinding van de Tweede Kamer hoofdzaak moest blijven. Hij meende, dat die ontbinding allezins was geregtvaardigd door de omstandigheid, dat de beide partijen in de Hamer elkander in getalsterkte nagenoeg opwogen, zoodat net voor een ministerie der tegenovergestelde rigting even bezwaarlijk zou zijn geweest zich te handhaven. Hij meende da, de bestendiging&apos;van rigting alleen mogelijk was door de afvaardiging van mannen, die de regering ondersteunden en wees er op van hoeveel belang het was voor Amsterdam in het bijzonder, dat personen eener zelfde rigting wierden atgevaai-digd, wilde men niet wederom het verschijnsel zien, datde stemmen van de vertegenwoordigers der hoofdstad in de de Kamer tegen elkander opgingen. Aan die voorwaarde voldeed met de lijst der liberale kiezersvereenigingen en wèl die der conservatieven. De door dë conservatieven gestelde candidaten werden ten Blott&apos;e dóór hein met warmte aanbevolen. Na Dr. Pabius voerden nog een aantal andere sprekers het woord; wij komen op hunne toespraken in een volgend nommer terug, maar constateren nu slechts, dat zoowel dooiden Heer Salvador als door de vergadering herhaaldelijk de ondubbelzinnigste blijken werden gegeven van ingenomenheid met de onpartijdige en gematigde wijze, waarop de discussien door den president waren geleid. De Heer A.C. Wertheim. die namens de vergadering den president voor zijne leiding dankzegde, meende dan ook met volle overtuiging to mogen beweren, dat zoo de kiezersvereeniging kegt voor alien niet in het comité vertegenwoordigd was geweest, regt voor allen toch had voorgezeten door den persoon des presidents. Te oordcelen naar het aantal afgegeven exemplaren eener bij het eindigen der vergadering rondgedeelde brochure, getiteld: //Het ministerieel ontbmdings-rapport met eene verklarende aanteekening,&quot; waren meer dan 650 personen aanwezig.</p>
	<p>In een dezer dagen bij C. H. Susan Jr., te &apos;s Hage, uitfegeven Woord aan de Onderwijzers in Nederlat.d, enz., omt aan het slot de volgende beschouwing voor. //Maar is er dan gevaar, zult gij vragen, dat het ministerie deze oogmerken van de vijanden der schoolwet (hare ondermijning en eindelijk vernietiging) zal bevorderen ?Ja er is gevaar, er valt niet aan te twijfelen. Dat gevaar bestond reeds van het eerste oogenblik af, waarop dit kabinet is opgetreden, want de Heer Heemskerk heeft niet geaarzeld in een hewind, dat zich ook ten doel stelde naar bevrediging te zoeken van de gemoedsbezwaren tegen de schoolwet , zitting te nemen naast twee verklaarde vijanden dier wet, den Graaf van Zuylen en den Heer Mijer en naast den Graaf Schimmelpenninck, wiens rigting, zoo zij al geene verklaarde vijandigheid meebrengt, in elk geval niet het karakter heeft van ingenomenheid met de openbare neutrale school. Al de verzekeringen van den Heer Heemskerk, ten gunste van die school kunnen dat feit niet wegnemen. Maar nu? Kan het voor iemand een geheim zijn, dat de vermeerdering van het kabinet met de nieuwe ministers van eeredienst, de Heeren van Lynden en Luyben, tegelijk het getal tegenstanders der schoolwet in dat kabinet vermeerderd heeft ?Is het zelfs aannemelijk, dat die beide heeren, dat vooral de Heer van Lynden, een verklaarde geestverwant van Groen, in het ministerie zullen hebben zitting genomen , zonder zekerheid te hebben, dat aan de openbare neutrale school zal worden getornd. Men moet ziende blind zijn, als men niet erkennen wil, dat de ongekrenkte hand- &apos; having dier school gevaar loopt. Het ministerieel orgaan, : het Dagblad van Zuidholland, herhaaldelijk op het aanbeeld slaande, dat de schoolwet moet worden herzien, heeft dan ook reeds aangekondigd, dat eene volledige herziening dier wet aanhangig is. Maar men behoeft niet verder te zoeken._ De Heer Heemskerk, — nog in het voorjaar van 1867 luid verkondigende, dat hij geen smet zal laten werpen op de openbare school, dat hij met de beginselen der schoolwet zal staan of vallen, — is zelf hoe langer zoo flaauwer geworden. In plaats van ruiterlijk te blijven volharden bij zijne aanvankelijke houding, die hij nog in Januarij 1867 in zijn schriftelijk antwoord over het verslag zijner begrootmg handhaafde, in plaats van open en rond zich te verklaren over het met zijn standpunt strijdige voorstel van den Heer de Brauw, is zich nu juist achter dat voorstel gaan verschuilen, als ware hij niet ongenegen, tot verwezenlijking daarvan mede te werken, zoo daarvoor in de Kamer eene meerderheid gevonden wierd. En wat de kroon zet op die .twijfelachtigheid, die zijne aanvankelijke ferme houding heeft vervangen, het is de bewering in de jongste sluitingsrede, //dat de behandeling van het belangrijke vraagstuk omtrent de lagere school lot eene voldoende uitkomst zou hebben geleid.&quot; Voldoende; — voor wie? Natuurlijk voor de tegenstanders der schoolwet, want vooide voorstanders is die wet, onveranderd gehandhaafd, voldoende. Neen, men bedriege zich niet, noch de Heer Heemskerk, noch de Heer Wintgens, vroeger althans mede een schoolwetman . leveren waarborg op tegen het gevaar, dat de tegenwoordige zamenstelling van het kabinet meer dan ooit voor de ongekrenkte handhaving der schoolwet onmiskenbaar doet ontstaan. Maar daarom ook moeten allen, die het volksonderwijs , die de. — verdraagzaamheid en broedermin bevorderende — openbare neutrale school liefhebben, de handen ineenslaan, om die gezegende instelling tegen de krenking, waarmede zij bedreigd w-ordt, te beveiligen. Door plaatsgebrek zijn wij genoodzaakt het verslag over het Studenten-concert 1.1. Donderdag en dat over het concert 1.1. Vrijdag in Felix Meritis gegeven, tot morgen te laten liggen. Het provinciaal geregtshof in Noord-Holland heeft gisteren G. F. K:. ter zake van diefstal bij nacht in een bewoond huis, na reeds bevorens voor langer dan een jaar gevangenisstraf veroordeeld te zijn geweest, veroordeeld tot vijf jaar tuchthuisstraf; N. van D., vrijgesproken van de beschuldiging van diefstal met geweldpleging begaan. J. H. ter zake van I°. enkelen diefstalen 2°. diefstal bii nacht in een bewoond huis, met inklimming, veroordeeld tot acht maanden eenzame opsluiting. * &apos;s GRAVENHAGE, 18 Jan. Gisteren avond heeft H.M* de Koningin ten gehoore ontvangen den nieuw benoemden minister voor de zaken der R. K. eeredienst, den Heer Luyben. * KATERVEER, 18 Jan. Nadat gisteren namiddag circa 4 ure de rivier bij Kampen los raakte, is gedurende den afgeloopen nacht, onder begunstiging van feilen Z.W. wind, hier eene ontzettende massa ijs voorbij gedreven. Sedert heden ochtend passeert er niets meeren is de rivier geheel vrij. De communicatie wordt met veerpont en booten geregeld onderhonden.Ten gevolge van den ongestoorde doortogt van ijs en water teekent de peilschaal heden namiddag ten 4 ure slechts 1.85 el boven A. P., dat gisteren 2.42 was.</p>
</text>
