<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 17 Jan. (Part. Corr.) De Keizer jaagde gisteren te St. Germain. Tegen 6 ure des avonds hadden zich vele nieuwsgierigen, onder welke menige mouchard schuilde, aan het station van den Westerspoorweg vereenigd, deze om Z M. te zien, gene om hem te verwelkomen. Maarnieuwscierigen en gedienstigen wachtten te vergeefs. Twee dépêches welke den Keizer werden nagezonden, kwamen hem gewigtig genoeg voor om de jagt plotseling te verlaten en reeds tegen 3 ure naar het paleis der Tuilenen terug te keeren. Verder gaan mijne inlichtingen met. Ik moet het aan de verbeelding van den lezer overlaten, den inhoud dier telegrammen te raden. „„+„„„„„ Mgr. Dupanloup heeft eene pauselijke breve ontvangen, waarin Z. H. aan de polemiek van den bisschop van Orleans tegen den leercursus voor meisjes, zoo als die door den Heer Duruy is ingevoerd, zijne goedkeuring hecht. De Raus wenscht tevens de Fransche geestelijkheid geluk met hare houding in deze aangelegenheid. .., , . Het heeft de aandacht getrokken dat, terwijl de regering in het Wetgevend Ligchaam verzekerde dat de voordragt op de legerorganisatie slechts was een voor de toekomst werkende defensive maatregel, bestemd om aan frankrijk zijne regtmatige plaats in het concert der naaldgeweren te verzekeren, de Heer Rouher een (gisteren m den benaat voorgelezen) brief heeft gerigt aan den Heer lroplong, ten einde den senaat indachtig te maken op den dringenden aard dezer voordragt, enliem aan te sporen tot eene spoedige afdoening. De regering slaat derhalve hier «en geheel anderen toon aau dan vroeger,</p>
	<p>De toestand van den graaf von der Goltz is minder gunstig dan gisteren. Bovendien vreest men dat de operatie eene groote belemmering in het spreken zal ten gevolge hebben. (Zie echter telegram Parijs hier achler). Nog twee dagen en het is een jaar geleden, dat Z. M. den bekenden brief van 19 Januarij schreef. De daarin vervatte beloften wachten nog steeds op hare vervulling. Inmiddels heeft de prefect van Bordeaux, wien ds lauweren des ministers van binnenlandsche zaken den slaap berooven, de vergunning ingetrokken om de Gironde op de straat te verkoopen. Vóór eenigen tijd verloor de burggraaf Dam, in een der Parijssche cercles, waar het spel met buitengewone hartstogtelijkheid wordt gedreven, ongeveer 2 millioen frs., waarvan 600,000 frs. aan KhahT-Bëy. Men kan schulden hebben, maar speelschulden moeten betaald worden en vermits de burggraaf daartoe niet in staat was, gaf hij aan den Bey zijne keurige verzameling schilderijen van moderne meesters Dezer dagen verspeelde Khalil-Bey in den Cercle des Moutards inéén nacht 1,200,000 frs. en nu verkoopt hij in het hotel Drouot zijne galerij om zijne schulden te betalen. Wat dunkt u van deze schets uit het Parijssche leven ?De gisteren geveilde, op 187.000 frs. geschatte 32 schilderijen van Boulanger, Decamps, Diaz, Isabey, Rousseau, enz., bragten slechts 163,250 frs op. Heden zijn de Ingres, Delacroix, Meissonniers, Courbets, enz. aan de beurt.</p>
	<p>De bekende mexicaansche bankier Jecker is onlangs te Parijs aangekomen, met het doel om een geding tegen Frankrijk in te stellen. Door tusschenkomst van het Fransche kabinet heeft de genoemde bankier met Keizer Maximiliaan in der tijd eene schikking aangegaan, waarbij de vordering, welke hij tegen Mexico deed gelden, van 47 tot op 26 mill. ir. werd verminderd. Alleen de eerste termijn, ten bedrage van 13 mill. fr., is door hem geïnd, daar de keizerlijk-Mexicaansche regering op raad van de Fransche regering, zich, op grond van de onwettigheid der oorspronkelijke vordering, aan de betaling van het restant heeft onttrokken. Dat restant wil de Heer Jecker zich thans, langs den weg van regten, door de Fransche regering doen uitbetalen. — Men zal zlch herinneren, dat tegen I°. Januarij in Spanie de verschijning van verscheidene liberale bladen was aangekondigd. Geen enkel heeft echter het licht gezien. Hoogstwaarschijnlijk is men teruggedeinsd voor de gewelddadige maatregelen van Narvaez, die daar op de meest autocratische wijze regeert.</p>
</text>
