<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIJRKSCME STAATS-liEEJgIJÏQo Uitgifte van 4,000,000 GOUDEN MEBJIDÏES IN 5 PCT. OBLIGATIES AL6ESIEEI TIiRESCBE SCHELD. 1 De Wetten van 17/29, 18/23 Maart en 19/31 Maart 1865. De Obligatiën zijn groot 110 GOUDEN MEDJIDTES = £ 100 = frs. 2500. 55 „ „ „ 50 = „ 1250. 11 „ » „ 10 «  250. DE STORTINGEN HEBBEN PLAATS ALS VOLGT t PER OBLIGATIE VAN £ 100 =, frs. 2500. PER OBLIGATIE VAN £50 = frs 1250. PER OBLIGATIE VAN £10 = frs. 250 Bij do Inschrijving fr - 128._ Bij de inschrijving frs. 63.— Bij de inschrijving frs. 12 60 Bij de toewijzing „ 126.— Bij de toewijzing , 63.— Bij de toewijzing * 12Ï60 1 J&quot;nÜ ;.Vy;V * 252,— .Op 1 Junij „ 126.— Op 1 Junij * 25.20 2 Julij (waarbij de Coupon groot „ 2 Julij (waarbij de Coupon „ 2 Julij (waarbij de Coupon groot frs. 62 oO wordt m mindering groot frs. 31 ;25 wordt in min- frs. 6.25 wordt in mindering gebrast) &quot; 378.— dering gebragt) 1/ 189.— gebragt1) ] * 37.80 8 September „ 252.- *BSept , 126.— , 8 September 0 25.20 80°touer * 126.- * 8 Oct , 63.- „ 8 October * 12.60 MlïTL^ frs. 1260— Totaal.., frs. 630.- «* Totaal frs. 126 — Af de Coupon „ 62 50 Af de Coupon van... y 31.21 Af de Coupon van.... * 6.25 De prijs per Obligatie groot fr 5.2500 ~De Prijs der Obligatie van frs. 1250 &apos; De priis der Obligatie stelt zich&quot;&quot; stelt zich derhalve op. frs 1197.50 stelt zich derhalve op frs. 598.71 derhalve op frs. 119.75 Zij worden uitgegeven tegen 50 pCt. der nominale waarde van elke soort van stukken, berekend tegen den koers van Frs. 23.20, Rente ingaande 1 Januarij 1865. &apos; . ° », ZÜ geven eene jaa,rlijksche Rente van 5 pCt., betaalbaar in halfjaarlijksche termijnen op 1 Julij en 1 Januarij te Konstantinopel in Gouden Medjid.e,&apos;, te Londen in Ponden Sterling en te Parijs, Amsterdam en Frankfort a/M. in Francs. ... /^ worden a gelost door Inkoop en gewaarborgd door de algemeene Inkomsten van het Turksehe Rijk. (Zie de wet van 17/29 Maart, die bij de onderstaande Kantoren verkrij o-haar zijn.) \ Do Inschrijvers kunnen ten allen tijde na de toewijzing volstorten, tegen vergoeding van 5 pCt.&apos;-Kente over het te vroeg gestorte, bij S&apos;^S^fx^&apos; Z&apos;jn Va&quot; af 2 6&quot; k&quot; te° KaDtore der NEDERLANSCHE CREDIT en DEPOSITOBANK, Heerengracht De Inschrijving is te gelijken tijde opengesteld: Te Londen. . bij do GENERAL CREDIT- AND FINANCE COMPANY. « Parijs . . * * Heoren E. ERLANGER &amp; C°. &apos; Frankfort a/M. * * * VON ERLANGER &amp; SOHNE. * Konstantinopel* * y CONTRACTANTEN. De Contractanten behouden zich het regt van toewijzing der Inschrijvingen voor, en zullen aan hen die niet toegelaten worden onmiddelijk daarna hunne voorloopige storting tcruggoven. 1 Amsterdam. April 1865. (10020) Met MuUige met het Aangename gepaard. &quot;Wanneer men niet ontkennen kan dat de versterking des menschelijken ligchaams van groot bslang moet geacht worden en een aan- § gename en welsmakende drank veel bijdraagt tot de genoegens des levens, dan zal men gereedelijk moeten erkennen, dat beide (het 5. nuttige en het aangename) zich in het HOFÏ&apos;sciie MALZ-EX.TB.ACT GEZONDHEIDSBIEE vereenigen. Het versterkt het ver- | zwakte ligchaam en streelt de goein, zonder daarom, even als andere Bieren, naar het hoofd te stijgen, zoodat hij, die slechts eene dezer R hoedanigheden daarin zoekt. van lioverledo ook de andere gewaarwording ondervindt. Tot bevesti&quot;in°- van dit ons beweren, bragten wij 3 tej steeds nieuwe bewijzen aan, en geven heden nog aan navolgende, aan don Fabriekant, den Heer JOHANN HOFF, gerisrte Brieven, -&lt; £|Neue Wilhelmstra*se N°. 1, te Berlijn, en aan het CENTRAAL-DEPOT, O. Z. Voorburgwal, J 342, te Amsterdam, openbaarheid: | ILh™0p k9t van H&quot; ?•, M»e.T«\ II?JS^SES VON SCHONAICH CAROLATH, op het.Slot AmtiU , moet ik nogmaals 20 Fles- I g schen van nw voortreffelijke IfliiL^-EXTB.ACX bostellen. 1 Brïvbrrin (Get-) «lEYTITZ, Rentmeester van E. D. Ij _ -b-bANBüAtr. 0 || &apos;/ik verzoek ÜEd. mij zoo spoedig mogelijk 27 Flesschen per Spoortrein toe te zenden.&quot; (Eene herhaalde bestelling.) BRFDA (Get&apos;) VOIV BCiIAE&apos;I&apos;ZEiLL ? HerU A&quot;hatL Siwtsmwisler. || il „a &quot;llct, GE^^NÓiïESöSBIER is ons geworden en schijnt reeds een goeden invloed op den zieke uit te oefenen .waarom ik n O 11| andermaal verzoek mij 24 Flesschen ai te zendeS por Spoor. (Get 1 JU G. DE FKAITUBE. fg il &apos;s HERTOGENBOSCH. * l K™ &gt; E ILvJu - &quot; niet nalaten UEdl mede te deelen&apos; dat na geDruik van UEds. GEZONDHEIDSBIER zich n.«ne Moeder zeer gesterkt | gj fcuvout. (Get.) M» *»*-*■•*■• UU-*/) E 5 voor Büaaael en Itunat. itKlEll Qft mÊmM CS^omolitograpUie. JPACWIJMIEIV, TVISSELS, ASSIfSMATJESf, «MX-»SÏIB». CO«NOSSEME3i&apos;a&apos;EN, PRIJSCOLRAXTEsr , CIRCITIiAIRES , VISITE- en ABBESUMKTM , BW«ÏET»E, CBAYOXPIi.f. TE*, IPOStTRETTEST, KIiEiRESDHCIi, M»BKAABTEIV, AANREELEN en GELDSWAIR. »I» PAPIER met WATERMERKEN. Voor in de provinciën geven wij gaarne inlichtingen, prijsopgaven, schetsen, wï. gratis, ft^res N,Z, AsHwWrgvml bij ie Mokteeg, N 0,50, (96431</p>
</text>
