<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Woensdag 3 Mei.</title>
	<p>Aan de orde is de nadere beslissing over de motie van den Heer Wintgcns, nopens het bouwplan van het Paleis voor de Staten-Generaal waaromtrent in de zitting van 6 April geen besluit kon genomen worden wegens gebrek aan een voldoend aantal leden.</p>
	<p>De Voorzitter heropent de beraadslagingen, doch daar niemand het woord vraagt, worden zij weder gesloten. De motie luidde aldus: //Do Kamer, van oordeel dat het programma voor een paleis der Staten-Generaal, gelijk het is vastgesteld bij beschikking van den Heer minister van binnenl. zaken, van 27 December 1864, aan een nader onderzoek moet worden onderworpen, gaat over tot de orde van den dag.&quot; In stemming gebragt, verklaren zich 24 leden voor en 23 tegen de motie, zoodat zij is aangenomen. Voor ie Heeren: Dirks, Wintgens, Hoekwater, Lidth de Jeudc, van Zuylen, Kappeyne, Begram, Lijcklama, Luyben, Hoffman, van Voorthuysen, Rochussen, Taets van Amerongon, Schimmelpenninck, Godefroi, van Foreest, de Brauw, van Nispen, Kien, W. van Goltstein, J. K. Van Goltstein, van Nierop, Simons en do Voorzitter.</p>
	<p>Tegen ie Hoeren: Duliert, Virulij, Mcnsonides, Cornelis, van Kerkwijk, Idserda, Wijbenga, Guljé, de Raadt, de Poorter, Blussé, Hoynck van Papendrecht, de Bicberstein, Kerstens, Blom, van Eek, van Delden, v.Limburg Brouwer, Heukelom, van der Linden, Heemskerk, Pijpers cm van Blom.</p>
	<p>De Minister van Binnenl. Zaken zegt, dat aan dit verlangen geen gevolg kan worden gegeven; dc antwoorden op de bouwplannen moeten voor het einde der volgende maand inkomen. Het is hier een punt, niet alleen van goede uitvoering, maar ook van goede trouw. De concurrentio is haast afgeloopen ; hoe dus nu nog to veranderen ? Dit programma is in executie en de antwoorden worden voor Julij ingewacht.</p>
	<p>De Vookzitteu stelt naar aanleiding van die mededeeling voor, do beraadslaging te heropenen.</p>
	<p>Do Heer de Brauw betuigt zijn leedwezen dat de Minister deze mededeeling niet vóór de stemming gedaan heeft; dit had welligt invloed op den uitslag kunnen hebben. Maar hij gelooft dat dc bedoeling der motie eigenlijk is eene herziening van do plannen, vóór dat er een resultaat wordt vastgesteld. Ook hij gelooft niet dat het met dat programma mogelijk zal zijn een goed paleis te bouwen. De Minister zegt, dat hij niet vroeger het woord heeft gevraagd, omdat niemand het woord heeft gevraagd, maar hij merkt nog eens op, dat tegen het einde van Junij de antwoorden moeten ingekomen zijn. Wanneer wij eenmaal de plannen hebben, dan behoeft het programma niet meer gewijzigd te worden, maar uit do plannen moet eene keuzo gedaan worden of het beste verzameld en dan zal er zeker overleg tusschen de Regering en de Kamer plaats hebben. De Regering heeft zich vrijheid van oordeel voorbehouden, nadat ontvangen zal zijn wat gevraagd is.</p>
	<p>De Heer Wintqens wijst op den allerzonderlingsten loop eener beraadslaging na dat de beslissing gevallen is. Welke was de loop der zaak ? In de eerste vergadering na het winterreces heb ik verlof gevraagd tot het doen van eene interpellatie en eerst in de laatste vergadering was ik in da gelegenheid dio te doen. Ware ik vroeger daartee in de gelegenheid geweest, of ware de Kamor vroeger geraadpleegd, dan zou niemand in ongelegenheid zijn gekomen. De geheele loop der zaak was verkeerd. Hoe dit zij , de Kamer heeft nu cou besluit genomen en zoowel als het met hare waardigheid overeenkwam om niet toe te laten dat buiten haar on» gehandeld werd, evenzeer brengt hare waardigheid mode haar besluit in kracht te laten.</p>
	<p>De Minister van Binnenl. Zaken weerspreekt dat de zaak vooraf in de Kamer behoorde te worden behandeld, wel later alB er eeno keus uit de bouwplannen was gedaan. Zoo als gezegd is, de antwoorden worden spoedig ingewacht en de Minister kan dus aan hot geuite verlangen in dozen stand der zaak niet voldoen.</p>
	<p>Do beraadslagingen worden gesloten. De Voorzitter stelt voor de regeling der werkzaamheden in de volgende orde:</p>
	<p>I°. llet suikertractaat met Frankrijk, Engeland en België. 2°. De regeling van den suikeraccijns. 3°. Het reglement nopens het beleid der Regering van Surinama en Curacjao.</p>
	<p>4°. Wijziging in de gemeentewet voor wat betreft de plaatselijke be» lastingen.</p>
	<p>s°. De herziening van de wet op het personeel. 6°. De wijziging van den accijns op het gedistilleerd, 7°. Het O. I. tarief.</p>
	<p>Dit wordt aangenomen, zoodat do voordragt nopens het suiker-tractaat het eerst aan de orde wordt gesteld, en wel tegen Vrijdag aanst. ten 11 ure. Hierna worden eenige rapporten op verzoekschrifteu uitgebragt, vervolgens is de vergadering tot Vrijdag gescheiden.</p>
</text>
