<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADYEBTEMMEN. aS/TSTJ d°« 5?ïïïï?i«SSSafflB NOTEN tegen /1.73 ii 1.73% en WISSELS ligt op Londen tcgw /11,»®. &apos;94&apos;9} Ten overstaan van den Notaris VAN ECK te Arnhem, zal men F Maandag den Bsten Mei 1865, des Voormiddags ten 10 Ure&lt;, a» . huis Wijk C 145 a, in de Weverstraat aldaar, in het openbaar VcrKo y Eoner. INBOEDEL , bestaande uit MEUBELEN en&apos;HUIbRA^. LINNEN on PELLEN, gemaakt GOUD- en ZILVERWERK- J ders eeno COUPÉ, BAROUCHETTE e^PAAIH^ENTjnGEN^J^iJ MIWMI! C£s Hsden Avond voor het eerst frissche MEIWIJN, tevens -S? heden en verder alle Avonden GARNALEN ,^ Verschc I—3 ZALM, BIEÏSTÜK. , Koude en Warme *»OI|PER»? J? 3&apos; N-aen^., ENGELSCHE en BEOERSCHE BIEREN, • SS fijne WIJNEN , etc. J. KONING , (9992) Warmoesstraat over den Vijgendam^___^. liiliTirviiiisr ,„„ Verlamming der Gcslachts-Organcn, belette Voortplantingskracht t&apos; do daardoor ontstane kwalen kunnen tot hunnen vorigen Natuurstaai s bragt worden door eene METHODE, die berust op eene phys&apos;»^ kracht, welke zy op het Organisme uitoefent en tevens m staat «, oorzaak der kwaal op te heften, zoodat de ziekten, die door geene n delen schijnen te willen herstellen, door deze METHODE °nfeTj, moeten verdreven worden. Consulten op Maandag en Woon,7*fcu&lt; 9 tot 1 ure, door J. J. BREEMER, Chir., te Amsterdam,JSxTtt LIERSGRACHT BIJ DE HEERENGRACHT ,/S»,.L* ZIJDE, X 40». (10^61)—. &quot;KIZERS-VEREEMGIJiG „AMSTERDAM&quot; Vergadering ter benoeming van een CANDIDAAT voor de PB VINCIALE STATEN, op Vrijdag 5 Mei des namiddags ten 2 uro&apos; in het locaal DILIGENTIA. Namens het Bestuur: W. VAN DER VLIET, President; J. A. MOLSTER, Secretaris. (lOjjgl RÏËZERSVEREENIGING EEWMJORJL€lrF9 TE HAAELEM. fi Voor de Verkiezing op 9 Mei a. s. van een Lid voor de TWEE&apos;f KAMER DER STATEN-GENERAAL, wordt aanbevolen de Beu J. J. VAN MULKEN, Luitenant-Generaal. Haablem , 1 Mei 1865. .. , Mr. A. A. DEL COURT VAN KRIMPEN, President- A. C. KRUSEMAN, Secretaris. (10*-^ KMËÏÈVËRËENIGING J^Jl? &amp;nOWM)WET9 TE GOUDA. gtii Bij de aanstaande Verkiezing voor Leden der Provinciale Staten, f in dit district aanbevolen, in plaats van het aftredend Lid, den I M. J. BOELLAART te *a Gravenhage, de Heer IP. A. A. W BERGEN UZENDOIM, TE GOUDA. //m Gouda, Mei 1865. (10f3-^ KIEZERSVEREENIGING Tot CANDIDATEN voor het Lidmaatschap der PROVINCIE STATEN van UTRECHT zijn gesteld do Heeren: Me. J. DE LOIITER, te Amersfoort. Mn. E. L. BARON VAN UARDENBROER &apos;^ LOCRHORST, te Leusden. Mi. J. C. G. C. LAAN, te Baarn. Aftredende Leden dier Staten dl)!)1&apos;9 1 en worden de Kiezers in het Kiesdistrict Amersfoort nitgenoodig» I verkiezing op Dingsdag 9 Mei e. k. hunne Stemmen op deze » : uit to brengen: Het Bestuur der Kiezersvereemg Ameksfoobt , Amersfoort, . . 4 Mei 1865. L. A. VAN BEEK, President(lo462) &apos; H. LEINWEBER, Seeretatrs^--&apos; tiulagwinöiTTmui®, ; ten Isuize van ». I». BOM, Oeinrah, » * de belangrijke Verzamelingen van 3800 NUMMER™ BOËUM, , n benevens de fraaije PLAATWERKEN, PREN&apos;lf*&apos; STUDIËN, TEEKENBEHOfcPTEN, ATLASSEN, TELESCOOP, LIEFHEBBERIJEN, VIOLEN, Mahonijhouten BOEKENKAST, e»z£jHt Nagelaten door wijlenden WelEerw. HeerG. U. SESBRH&quot;*een»s ; Predikant bij de II er s tel d-L uther se he »/^£ ll^t l Alliier en door wijlen de WelEd. Heeren J. 11. H»? t&apos;uW,&quot;* |G. W. GREBNER en H. L. RNOLL. Al heW&apos;elt a» verkocht zal worden op ZATURDAG 6 MEI en Tien volg gen, des namiddags ten half zes ure precies. (io4j&gt;- De CATALOGUS is a 10 ets, verkrijgbaar. __^J^-^</p>
</text>
