<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 20 September (des Avonds).</title>
	<p>Woensdag September -De pr;ns en pfmscs van Joinville zijn eergisteren uit Ostende °&gt;er aangekomen. In de vorige week hebben binnen Londen plaats gehad 1204 sterfgevallen en 2089 geboorten. «jjY~~ -&quot;e herigten uit Dublin van gisteren avond behelzen geene nadere «zonderheden van eenig behing omtrent dc zamenspannitig der Fenians. oowcl daar ter stede als te Cork en elders in lerland, blijft het rustig. e krachtige maatregelen, die het gouvernement tegen die onruststokers ge&apos;ï? n heeft, worden, naar men verzekert,door de groote meerderheid der berek a^ex&apos;ns goedgekeurd. Tot dus ver is slechts één persoon , die gebeb* an worden tot den weigestelden stand in de maatschappij te jj ooren , gearresteerd, te weten zekere Hopper, een kleedormaker te lohn. Gisteren is aldaar eene publicatie afgekondigd, waarin de inoners van de stad en het graafschap Cork gelast worden, den 23sten dat BPcncn» die ZÜ m hun bezit hebben, uit te leveren. Het gerucht s °no-r het garnizoen van Cork ontevredenheid heerscht, wordt tegenge- Oo ,n en- niet a&apos;g°meetl geloofd. Naar men verzekert, heeft de policie SDr^n&quot; plaatsen eene menigte papieren gevonden, die licht ver- Ond i °Ver de zamen3Panning en over de schuld der gearresteerden, heeftr streken van lerland, waar het Fenianisme meer of min bijval N gevonden, wordt nu ook het graafschap Tipperary genoemd, j,^. r men nicldt, zou de zamenspanning, behalve te Liverpool (waar te niZeer Teleleren P^gen op te houden) ook te Manchester, alsmede &quot;^lasgow (in Schotland), aanhangers hebben. jje~~ -De Londensche veekoopers, dio op het buitenland handelen, heb« eene vereeniging opgerigt onder den naam van Foreign Cattle Trade &lt;*Moca»tion. Tot president is benoemd dc Heer Charles Hicks en tot «•etaris de Heer John Irwin. Deze laatste heelt in de eente vergaeonfl^ *^r kden raPPort uitgebragt betreffende eene onlangs gehouden zat met dcv Tertegenwoor(liger van het ministerie van binnenl. j- en, waarvan het resultaat is geweest de opening van onderhandev &quot;en met het gouvernement, waarvan hij zich in het belang van den ehandel en van het land in het algemeen veel goeds voorstelt. Tevens om k&apos;J het berigt mede van eene commissi«, benoemd tot nasporing trent lact &quot;itbreken der ziekte. In dat stuk wordt verklaard dat de &apos;ceste ladingen uit Reval, waardoor men meende dat de ziekte naar er IV»S overgeslagen, in volkomen gezonden toestand waren ingescheept ook • llCt daamelle aangebragte vee, bij de aankomst hier te lande, niet de minste sporen van ziekte vertoonde b 7~ Tim gevolge van de weigering van landvolk om tegen het dusver «taalde loon in de omstreken van Strood dc hop te plukken, hebben eigenaars Kich tot de militaire autoriteiten van Chatham gewend , ci^„ l&quot;uu Oisoldateu der bezetting benevens 100 mariniers tot dat ii wt° •Cn .*&apos;ëestaan&apos; w&lt;-lke &apos;hans met hunne vrouwen en kip.deren ijverig bezig zijn met hot inzamelen van de hop. y~,De Shippitig Gazetle verhaalt dat eenige Engelschen, onlangs in Zweden op reis zijnde, het koninklijk zomerpaleis te Stockholm bekochten. Bij hunne komst op het daartoe behoorend terrein, zagen zij een nian op eene bank zitten en vroegen hem of er gelegenheid was om de Appartementen te bezigtigen. De man gaf hun in goed Engelsch ten antwoord, dat hij in het paleis te huis behoorde en zou trachten aan «vn verlangen te voldoen. Zij bogonncn daarop allerlei anecdoten beseffende den Koning uit te kramen en vroegen of dat alles waarheid . a&apos;- De ander gaf hierop kortaf ten antwoord, dat er allerlei waaréna 6n lenSen van Z. M. werd verteld, maar dat het voor iemand, die zoo ziel!T/tals met de konmknJke huishouding bekend was, niet paste jCH daarover uit te laten. Zij vroegen hem daarop verschooning voor teri C &quot;&quot;bescheidenheid, en die werd hun ook in hartelijke woorden hnn f- Naclat ziJ na alles badden bezigtigd, namen zij afscheid van j, geleider, bedankten hem voor zijne vriendelijkheid en betuigden dat* &apos;edwez°n, dat er nu nog maar eeno zaak aan ontbrak , namelijk bek en on&apos;nS me&apos;; hadden gezien. Op dit gezegde maakte de and* Kend, dat hij zelf de koning was, verliet hen met eene hoffelijke bui. 6 n_S en liet hen verbluft staan. We&quot;iT ?e omm9 Post &quot;beweert, dat Amerika geene lersche republiek de • , &gt;?en tevens dat de Heer Seward geen deel heeft genomen aan &quot;dniT T&apos;ng ten behoeve der Feniaus. Volgens genoemd blad zou de Brit» i &lt;laaroDtegen reeds twee jaren geleden de aandacht van het laatst r,6°uvernement gevestigd hebben op het Fenianisme, en ook dent. ,&apos;v dienaangaande mededeelingen hebben gedaan; ook zou presidohnson er tegen gestemd zijn.</p>
</text>
