<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hoofd kantoor de Vraagbaak Gevestigd te AMSTERDAM, in verbinding met geheel NEDERLAND, DUITSCHLAND, FRANKRIJK en BELGIË. Tot plaatsing van alle mogelijke soorten van AMBACHTS- en HANDWERKSLIEDEN en verder dienstbaar Personeel. Wordt gevraagd een Kellner, Engelsch, Fransch en Hoogduitsch sprekende, knappe Keuken-, Werk-, Linnen- en Kindermeiden. . Er bieden zich aan een Boekhouder, Reiziger, Kantoorbediende, Opzigter in eeno Fabriek of Magazijn, de Fransche Taal sprekende. Een Persoon volkomen met het vak van Tabak bekend, alsmede Administratie. 2 knappe Tninbazen. Verscheidene Pakhuisknechts en Kantoorloopers. Plaatsing van Advertentien tegen uiterst billijke prijzen. Diegene, welke over een klein Kapitaal te besebikken hoeft, kan eeno winstgevende zaak bekomen. Verschillende Logements-, Tappers- en Slijtersstanden te Koop. Inschrijvingen gratis. Alle aanvragen franco. (21566) BE DIRECTIE. Adres N. Z. Voorburgwal over de Kolk G 209. Bekwame BEHANGERSKNECHTS , DADELIJK Werk bcgeerende, melden zich met eigenhandige Briefjes met opgaaf van ouderdom en Patroon bij wien zij het laatst gewerkt hebben onder Eett. A. Z, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEUER, Vijgendam, A 458.(21542) In het GEREFORMEERDE WEESHUIS te Haarlem worden gevraagd , tegen 1 November a. s. : I°. Eene HULP-NAAIVROUW of LÏNNENNAAISTER, H. G., niet beneden de 25 jaren oud, haar vak grondig verstaande, om daarin dagelijks uitgezonderd des Zaturdags, gedurende den geheelen dag, onderrigt te geven, tegen een loon van f 100 &apos;s jaars en het gonot van vrijen kost; 2°. Een PORTIER en KEUKENKNECHT , 11. G., bewijzen kunnende overleggen van een onberispelijk gedrag; 3°. Eene KIN WER-MÖEDER , H. G., niet ouder dan 45 jaren, ongehuwd, bewijzen kunnende overleggen van een onberispelijk gedrag. De voordcelen, aan deze twee laatste betrekkingen verbonden, zijn: kost, inwoning, bewassching, geneeskundige hulp, en een salaris van f 100 voor de KINDERMOEDER en voor den PORTIER-KLUKEN KNECHT ƒ 80 &apos;s jaars. Belanghebbenden gelieven zich in persoon aan het Gesticht te vervoegen op Maandag 2 October a. s. des namiddags ten 1 uro. (21564) BOUW-TERREIN TE^KOOPT^ Uit de Hand TE KOOP een TERREIN, groot ongeveer 10 Roeden, zeer geschikt voor het bouwen van eene FABRIEK of van ARBEIDERSWONINGEN. To bevragen met franko brieven onder Letter W., Bureau Handelsblad. (21540) door bijzondere Omstandigheden: Eene FABRIEK van COURANTE ARTIKELEN, waarin zeer weinig eon nrrentie. Dezelve is voor groote uitbreiding vatbaar en zeer gunstig gelegen in de nabijheid van Utrecht, aan den Lcid?chen Rhijn. Brieven franco onder Lett. N., bij den Boekh. A. VAN DORS lEN Jr., in de Lijnmarkt to Utrecht. (21555)</p>
</text>
