<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>c e c o m m m m *»• Niets pleit sterker voor de VOORTREFFELIJKHEID ONZER COCOSZEEP, dan de vele namaaksels, welke men door imitatie van Etiqust en Stempel tracht aan den man te brengen. «11. KHRKIIOFF, zonder C; 11. KERCKKOFF met XX; H. KERCKHEFF met Ein plaats O;&quot; en nog meer andere zijn de NAGEMAAKTE STEMPELS, waarmedo men door verandering of weglating van eene enkele letter het publiek zoekt te misleiden, ten einde een slecht product to kunnen verkoopen. :__jF* De goede echte soort van het VERKOOPHUIS heeft den naam H. KERCKHOFF zoowel op de Zeep als op het Etiquet, Buitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma »P. VON WINDIIEIM en CO., VERKOOPHUIS&quot; TE AMSTERDAM. Wij verzoeken het geachte Publiek ep deze bijzonderheden wel te willen letten. Onze COCOSZEEP schuimt sterk, reinigt oogenblikkelijk, ontneemt alle scherpte ian de huid, maakt haar zacht en blank en geeft haar een jeugdig frisschen tint. Men koopt een groot stuk voor 15 cent. Bij het wasschen van gekleurde goederen en zijden en wollen stoffen, diet zij, van eene zuiverder en minder scherpe loog bereid, de kleuren minder aan en maakt do wol niet hard. Zij onderscheidt zich bovendien van de nagemaakte soorten door hare witte en doorschijnende kleur, door droogte en hardheid in her. gevoel. De nagemaakte gelijken in kleur en gevoel veel op eene vetkaars. Het PEttSISCU INSECTENPOEDER doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Mieren en alle andere ongadiertcn. Wij verkoopen het in Zakjes voor 50 Cents. FORTrHAN&quot;&apos;SCHE POLITOER of WRIJFWAS met gebruiksaanwijzing. Het Flcschje kost 15 Cents. BRABANDERS CHO€OLADE-ROEBiJ(ES met wormafdrijvonde zelfstandigheden, zijn uitmuntend in hunne werking en worden gaarna door de Kinderen genomen. Zij kosten 40 Cents het Doosje. Het gunstig bekende POÉTSPOEDER van het VERHOOPIIUïS, dat liet spoedigst en op do gemakkelijkste wijzo hst metaal schoon maakt, is weder voorhanden. VUEGENLIJMS om Vliegen to vaneen, net Flcschje kost 20 Cents. BKAISANIiERS STIJFSELGLANS doet het IJzer glad en g&apos;nvikkclijk over hotgoed heenloopt en hot good krijgt eeaen mooijen glans- Een Zikjo kost 13 Cents. De nieuwe MHNKISA6.E i,BJfiSS is kleurloos, doorschijnend als glas en hecht het gebroken voorwerp, hetzij van Porcelein, Glas, Hout, Marmer, IJzer of ander Metaal zoo stevig aan elkander, dat het eer op cene andero plaats, dan op de jelijmdc breken zal. Een Flcschje kost 30 Cents. Het VLERHLERTWATER neemt alle mogelijke vetvlekken weg uit bijden, Wollen eu andere Stoffen, zonder dc kleuren in het minst te veranderen. Prijs por Flacon 40 Cents, grooto FU-sch ƒ 1. ___ VERK.OOPIIOS en de bekende Depots. &quot;¦ : (2J532) ?jjg Annonce Sh~4~dcr&quot;Grootc &apos;Opruiming van Boeken!!! DAT IS NU WAARLIJK EEN MOOI STELLETJE ROEKEN fass^ VOOR EEN BEETJE GELD. y^m IN PLAATS VAN f 13.20 VOOR SLECHTS f 3.20, ZOOLANG DE GERTNOtE VOORRAAD DUURT : r_—«J3 I°. WONDEREN DER NATUUR-WETENSCHAP. Een Boek voor oude en jonge liefhebbers der Natuurkunde, FSSM^IP door JOHN CARGILL BROUGH , met 16 Platen, uit het Engelsch, door L. C. CNOITUS, met een Voorwoord van Dr. D. LUB ACH, in plaats van ƒ2.40 voor slechts ƒl. B°. DE BOUWKUNST DER DIEREN. Een Boek voor allen die de Natuur liefhebben, door P. HARTING, Hoog__Mi_J leeraar aan de Utrechtsche Hoogeschool, met 2 Platen en talrijke Iloirsnedcn; gebonden in prachtig verguld linnen band en f ______ ver£&quot;w °P snede, in plaats van ƒ4.50 voor slechts ƒ2 25. _Sg__fj 3°. KATECHISMUS DER NATUUR , door J. F. MARTINET, verkort en naar dea tegenwoordigen staat der Natuurkennis verbeterd door J. A. UILKENS, met talrijke afbeeldingen, 3de veel verbeterde druk, in plaats van ƒ 4.40 voor slechts ƒ0.90. —GS 4°. NATUURBEELDEN EN LEVENSSCHETSEN , voor beschaafde jongelieden. Uitgelezen Stukken van A. VON f_*T__. HUMBOLDT, T. B. MACCAULAY, KARL MULLER, Fn. GERSTACKER, B. A. JAGER, C. COURTIN, G. 11. VON S_! SCHUBERT, P. PARLEY, F. GRASZNER, 11. SCHACHT, A. W. GRUBE en anderen. Met Platen. In plaats van ƒ 1.90 voor slschts ƒ 0.80. Wanneer men N°. 1, 2, 3 en 4 bij elkander neemt, in plaats van ƒ 13.20 voor slechts ƒ3.20. De aflevering geschiedt |W^ tegen overmaking van een Postwissel door de Boekhandelaars GEBROEDERS KOSTER , Leliegracht te Amsterdam. Er* NB. NB. Het is Wel is waar nog in lang geen St. NICOLAAS , doch wanneer men thans van deze gelegenheid profi£_P*_Sy NB. teert, dan kan men fiksche en&apos;degelijke Boekgeschenken Cadeau maken. I&apos;oswissels zijn op alle Postkantoren Q y°or 1 pCt. altijd te bekomen. (21518) ÜRAL STEM NAÏIGATION COHPANY. W«C^S ÏSOTTiEMSIAII en EiOlf_QT]___l» STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN: TAM R©T_F__»»___i_ Zaturdag 23September &apos;s Namidd. i Ure. Dingsdag 20 September &apos;s IVamidd. 2 Ure. Bonderdag 28 September &apos;s Namidd. 4 Ure. WAM JM~NWWM9 eiken Dingsdag, Donderdagen Zaturdag,&apos;s Morgens ten II Ure, ITAIfMt. CATll__Mï_fl_,^ WHARF «,ERa»FRF.KW SIOTTII. Agenten (21004) ~~ ~~JAVA, CHINA, JAPAN, VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN PAKETTEN, PER ©¥I_ElillPBMiili&apos; van MAMSEILLE, SOUTHAMPTON of TMEST naar BATAVIA en CHINA tweemaal &apos;smaands, (van SINGAPORE als gewoon, per CORRESPONDERENDE HOLL. MAIL). Naar RANAGAWA (JAPAN) via SHANGUAI tweemaal &apos;s maands (directe doorvracht). .__,,„ Per Mailbootcn naar Engelsch Indië, Wcst-Indic, Australië, Brazilië, Kaap de Goede Hoop, de Vereenigde Staten van Amerika, Turkije, Griekenland, Venetië enz., door tusschenkomst van - G. P. ITTMANN óf ZOON, te llotterdam, Agenten der Overland-Mail (P- &amp; O. Compy.) der Oostenriiksche Lloyd en der Indische Telegraaf&apos;-Maatschappij. Agenten: te AMSTERDAM, JACOB EABRICïtS; te &apos;sHAGE, E. E. BER HINBEREN. (15017*</p>
</text>
