<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij ACTE, op den 20sten September 1865 voor den te Amsterdam gevestigden Notaris JAN WILLEM REI.TNE Junior, verloden, is tusschen de Ondergeteekenden PIETER FREDERIK BEZEMER en JACOB ADOLPH&quot; BAUER, I&apos;hotographiston, wonende te Amuerdam, n aangegaan eene VENNOOTSCHAP , tot het uitoefenen der Photo- ze graphie, voor een onbepaalden tijd, met dien verstande echter, dat ;s ingeval cc» der Ondergeteekenden dezelve wenschte te ontbinden, deze verpligt zal zijn, daarvan zes maanden vóór het eindigen van het loopende _, jaar aan den anderen schriftelijk kennis te geven, en die een aanvang heeft genomen pnmo Mei 1864, onder de Firma van BAUER en C VAN ALPHEN, waarvan zij ieder de teokening zullen hebben, doch *- alleen en uitsluitend voor zaken deze Vennootschap betreffende. za P. F. BEZEMER. di (21539) J. A. BAIJIER. Bi Op MAANDAG 2 OCTOBER 1865, $ AANBESTEDING DER FÖMAGES, &apos;! TEN BEHOEVE DEB KOETS- en RIJPAARDEN, S a; VAN u ZIJNE MAJESTEIT DEN KONING, te &apos;sGRAVENHAGE ca HET LOO, voor het Jaar 186(3- De Voorwaarden dezer Aanbesteding zullen ter lezing liggen, gedu rende den 28, 29 en 30sten September e. k., des morgens van 10 tot 2 ure te &apos;sGRAVENHAGE, op het Bureau van het Stal-Dcpartement ° aan het Valkhuis, en op HET LOO, bij den Heer Administrateur van * het Koninklijk Domein. ° De Eerste Stalmeestcr des Konings, f (21514) W. C. Baron SNOUCHAERT VAN S CMAUBURG. ! ~fe_. DIT DE HAM) BUUT TB MOP: „ JwpJPIL Het snelzeilend gekoperd BARKSCHIP -B_&gt; JONGE EDUARD, S P gCVOGrd geweest door Kapt. S. SIKKENS, met des- - zelfs completen INVENTARIS. Voor nadere Informatiën gelieve men zich te adresseren bij de Cargadoors B. D. BOSSCHER fr ZOON, Heerengracht over het Park , gjgs , te Amsterdam. (21507) i PIAMDfO. S Hjj3_ï_Bsï|L Voor den geringen prijs van ƒ 315 is te bekomen een . &apos; ,K™S^ÖSG.EHEEL NIEUWE FRANSCHE PIANINO, «oliede gebouwd, sterk toongevend, driesnarig, 7-octaaf, waarvan het ! ccschriftelijk bewijs kan overgelegd worden dat zij Augustus 1.1., uit , Parijs verzonden is. Brieven franco, Lett. P., adres H. HÖVEKER, . Boekhandelaar te Amsterdam. (21546) \ 7m. mm pianii. /m. n^-r^^^ Voor den geringen prijs van ƒ 335 TE KOOP: Eene zeer ; JpjÉffijSflfiwprachtig van toon, splinternieuwe PIANINO, groot obliquo, | &apos; raß^^racLkoperen mechanique, voorzien van ijzeren bouten, schroeven en : **__(—«stangen, besloten in fraai palissander kast, met zwaar vergulde f ornementen, met driejarige schriftelijke guarantie, uit de voornaamste * fabriek te Parijs. Franco te bevragen bij den Boekh. Wm. CLEMENT Jn., Pnnsengracht bij de Leidschestraat, CC 492, Lett. W. B. (21538) /dËRAPHII-ORGEL. /ST1 TE KOOF: Een welluidend van Toon SERAPHINE-ORGEL, ] hesloten in bruin Palisander Kast met gebronsde Handvatten, bijzonder geschikt voor Zangcollegicn en kleine Kerken. Te bevragen Korte Leid- &apos; sched warsstraat tusschen het Spiegelplein en Kruisstraat, CC 169, to &apos; Amsterdam. Brieven Franco. (21536)</p>
</text>
