<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TH MOOI® Eene der prachtigste BUITENPLAATSEN, gelegen f||]ÉJßjsm de onmiddellijke nabijheid van Arnhem. Informatiën H§ïfBlslPl§ziJn te bekomen met franco brieven bij don Makelaar VAN «^SggaasOMERES BRAND, te Arnhem. (21378) iüRMOIIVIEi. Bij den oadergetcekende ZBJM ONTVANGEN eene ruime sortering RARHOKIUMS (SCHIEDMAIJER), met n i e t o ns temmende Patent tongenwerken, in alle grootten en prijzen, voor huis- en kerkgebruik en voor Indie gefabriceerd. Eenige GEBRUIKTE Harmoniums, Piantno. en Kano&apos;s voor matige Prijzen. Depot van BANDONIONS, enz. C. KETTNER, - (21219) KALVERSTRAAT, E 240. Brieven franco. ~ éJL TE KOOP: Mg&lt;jmhk Het Engelsche BARKSCHIP Wilhelmina fïïA^llal^M &apos;A&quot; *&apos; &apos; zeer &apos;raai Tan Model en groot 285 : /mZwfmÊtm^. T**KIB» EnS- Register, N. N. M. Nadere in- W^VJWIB- formatien omtrent dit bijzonier snelzeilend en CT^SgbS^raß^jeoed ladend Schip, te bekomen bij WAMBER,|S^allll__l-M_ySIE &amp; ZOON, te Rotterdam. (21242) Jti* Maar Sü-MMAMJE^ JMI llM&apos;p&apos; te AMSTERDAM in lading voor Goederen en Passa™aesß*Ss* giers, om in de eerste helft van October te vertrekken: Het snelzeilend gekoperd BARRSCHIP MMJILMMIR,MMJÈ.W 9 Kapt. W. IJ. SCHILL, uitmuntend voor PASSAGIERS ingerigt. Adres hij de C^.%»-,*™^™*^&quot; M DECIMA(DIUECT) jjfpllll&apos; &quot;gt te AMSTERDAM in lading, het buitengewoon Snelzeilend Gekoperd Nederl. SCHOO. NERBRIKSCUIP &apos; w Gij®miM9 Kapt. J. H. PUISTER. Adres bij dc Cargadoors B. D. BOSSCHER en ZOON Alhier en VLIERBOOM en SUERMONDT on de Heeren MEIJER en ORTMANN, te Rotterdam. (21509) £Ü NW BATAVIA EN SAMARAIT l___,1gt te AMSTERDAM in lading: Het snelzeilend Twee=«_,*_«_« dek 3 IJzeren CLIPPER SCHIP O&amp;MMAK9 Kapitein .1. li. SMIT, SLUIT 25 SEPTEMBER. Adres voor Passagiers en Goederen bij de Cargadoors HOYMAN en SCHUURMAN. (21430, MÜ ROTTERDAI-DUNDEET _f__f|_l|§Met directe Cognossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapt. S.&quot;STOOL,&apos;vertrekt van ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 27 September, des Morgens vroeg. _Adres by J. B. CROL &amp; C., te Rotterdam. (21342) Vlissing-en—Hotterdam. nT6J\ De WINTERDIENST vangt aan: MAANDAG den A3______.2den OKTOBER f 865, te weten: SÉSmÊg^, Van VLISSINGE», Maandag, Woensdag en Vrijdag __SS&amp;««B_&apos;de3 morgens ten 8 ure; Van ROTTE»WAM , Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, des morgens ten 8 ure 30 min. In verband met de Stoomboot, varende tusschen Vlissin»en en Breskens. GOEDEREN voor geheel Staats-Vlaanderen worden vervoerd. De Directie, (21456) D. DRONKERS.</p>
</text>
