<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APOTHEEK EN DROOGIBTWMEL Tegen 1». November wordt te Amsterdam in een APOTHEEK en DROOGISTWINKEL Gevraagd: Een BEDIENDE (interne). Adres Franco onder Lett. G. H., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (21453) Een .lONG MENSCH van goeden Huize, oud 19 Jaren, vlug en goed kunnende Schrijven, Rekenen en grondig ervaron in de Engelsche, Eransche en Duitsche Talen , en bekend met derzelver correspondentie, zoekt eene Betrekking, liefst alhier, op een HANDELSKANTOOR of VABRIEK. Adres Franco onder Lett. D., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, 0.-Z. Voorburgwal, bij de Halsteeg, te Amsterdam. (21447) Eene JUS^RO_~w7~23 Jaren oud, wenscht zich GËPLXA&apos;TST te zien bij een eenig Heer als HUISHOUDSTER, en heeft zelve een netten Inboedel. Brieven Franco onder het Motto: SPOED, Bureau Handelsblad. (21451) TXMÏRBPÏÏWËRS7 Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., grondig bekend met de BEIJERSCHE en BBABANDSCHE BROUWMETHODEN, thans werkzaam in eeno Beroemde Beijerscho Bierbrouwerij in Pruissen, zoekt gelegenheid om tegen billijk Salaris, hetzy als DIRECTEUR, hetzij als BROUWMEESTER* \n eene Nederlandsche Bierbrouwerij geplaatst te worden. Hij is ook niet ongeneigd eene Zaak over te nemen, of zich met een bemiddeld persoon te Associëren. Adres franco lett. W. bij den Heer H. A. TJEENK WILLINK, Boekverkooper te Arn!iem.(2l4s7) IHlilAlTil MAMISTEÏ, verkrijgbaar brj de Wed. D. VAN DEN BERGH en ZOON te Venlo, allerlei soorten van POETSKATOEN, bont, wit, gewasschen en ongewasschen, zuiver wit KATOEN, dionstig voor alle Machinerien, Stoombooten en Locomotieven. Ook zuiver WERK van Vlas-Afval tot een zeer civielen prijs, en kunnen op aanvraag vooraf Monsters bekomen. (21500) IhTaTothekers! Een APOTHEKERS-BEDIENDE, bekend verder met den Commissiehandel, Laboratorium-werk, Droogerijen enz, en van de beste Getuigschriften voorzien, verlangt tegen I°. November te Amsterdam of elders: Eene Betrekking als BEDIENDE extern. Franco Brieven worden ingewacht onder Lett. A., bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, Rok-in, te Amsterdam. (21446) HEILIGEN WEG, D 229. QIIITË _tf EW. JEE Bl,] BOORDEN »¦»»* voor het Saizoen. palmerston ) OVERHEIÏÏDEH SHIRT \ voor de Reis en Néglleé. _OVERJASSEN, JACKETS en REGENJASSEN. (21403) 1 RölSilll mm, -van Dr. A. H. HEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, door inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligehaam, binnen zeer korten tijd en op duurzame wijze. De prijs is yoor volwassen Personen I Doos met 2 Flescbjes ƒ 2.35, en voor Kinderen tot 12 jaren l Fleschje ƒ 1.40. Depots bij de HH. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam (21402) IERIWISW Deze beide Aandoeningen waarvan do eene het gevolg is van de andere, worden ontwijfelbaar genezen door de LEVENSKORRELS £a?v£i^VEOT SPILLEN&apos;™» BONTIUS, verbeterd door *AVItUI, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor de scheikundige zaken aan de Apothekersschool te Parijs en de Keizerlijke School der Bergwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen in het Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken zonder stoornis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men endervindt hun effect den anderen morgen. Prijs ƒ I per flacon van 50 Pillen Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in alle Apotheken, en te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. (21002)</p>
</text>
