<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Eene kritiek der HOFF sche MALZ-FABRIEKATEN.</title>
	<p>Aan N°. 50 van de Medische Courant Courier Medical, welke Zalurdags te Parijs uitkomt, ontlecnen wij (onder de rubriek der Nouvelles) het volgende citaat (in de Fransche taal), waarin men op deze wijze spreekt over den Hofleverancier den lieer JOHANN HOFF, te Berlijn, Neue VVilhelmstrasse 1 (wiens Cenlraal-Depöl voor de Nederlanden gevestigd is te Amsterdam, Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F, 154): »Uit het rapport, uitgebragt over de heilzame Malz-producten, bljjkt dal de labriekanl UOFF le Berlijn, in dit opzigi groote chemische en physiologische kennis heeft len loon gespreid,&quot; etc. WQ verheugen ons over deze wetenschappelijke uitspraak, welke dit product zulk een onbevooroordeelde!) lof toezwaait, en stellen — lerwijl wij echter vooraf opmerken, dat deze DOFF&apos;sche Malz-Fabriekaten onvoorwaardelijk even zoo nuttig voor gezonden als voor zieken zijn, zoowel degeneesvoedingsmiddelen als de Baden — een resumé der beoordeelingen van Duilsche artsen te zamen, zooals wij zulks aan de officieele berigten van de eersle geneesheeren der hospitalen en geneesinrigtingen ontleend hebben en zooals het ons tot maatstaf strekt. Het HOFF&apos;sche Malz-Extract-Gezondheidsbier is buitengewoon voedend, zoowel voor gezonden als voor zieken, voor laatstgenoemden daarom van onbeschrijfelijk gewigt, omdat hel ook door de verzwakste verteringsorganen «erwerkt wordt, niet verhit, verkwikt en de sappen verbetert. Het werd in de meeste hospitalen na den oorlog van 1866 bQ de rijkelijke suppuratie, scorbutische toestanden, typhus, etc. medisch voorgeschreven en met de voortreffelijkste uilkomslcn bekroond. De HOFF&apos;sche Malz-Gezondheids Chocolade. Zij werd den zieken in plaats van de nadeelige en veel minder voedende koffij voorgeschreven. De voorkeur die men haar gaf boven alle andere Chocolaadsoorien, was voornamelijk een gevolg harer zuiverheid, omdat zij niet ver slijmt, hoogst voedzaam is, den zwakken maag versterkt en den aangenaamslcn smaak bezit. De heilzame kracht van hel Malz openbaart zich bij vele zieken ten gevolge •tonner individuele gesteldheid, nu eens bij het Malz-Exiract, dan eens bij de Malz-Chocoladc. De HOFF&apos;sche Borst-Malz-Bonbons hebben bij borst- en halsziekten en in &quot;et algemeen tegen pijnen iv de ademhalings werktuigen altijd zeer doeltrefleud gewerkt.</p>
	<p>Ji_. __! !? e- MJa,*-.Kruid«&apos;&apos;«**Pen. Zoowel de Malz-Kruiden-Toilet-zeep, #_•&gt;_&apos; i. .ZU, e,»enschaP De-*&apos;&apos; om&apos;de huid te verfraaijen en het lig&apos;__r •frn;,-.irSRe!;ken&apos; fl? .T de krach,igste geneesmiddelen behoort, als de ïïï™1*n Badzeep, hebben reeds medische goedkeuring verworven. Zij *____ :°ornamel*Jk dan door de ar&apos;sen voorgeschreven, wanneer het been?n Z,in T? ,&apos;k etSpier&apos;,eesch le wenS elastisch is en de zenuwen zich in een te prikkelbaren toestand bevinden. bÖ 0,, S aanwezi&apos;Se berigten hebben vele zeer hooggeplaatste igi&quot; °™ ,e.ene zend&quot;&gt;g »an deze zeepsoorten verzocht en hare geneeskrachtige werking met vreugde waargenomen. v h. g-eTmde orsaan der Fransche artsen erkennen daarom ook wH in i.n- -&apos;&quot; &apos; .*&apos;erwerken van hel Malz tot geneesmiddelen de Heer HOFF :*r„nnSi-T_!&apos;• Z*!&quot; eene mondige kennis bezit en die door de uitgedachte __Wn Kf . aan&quot;en:end heeft- &quot;e practische aanwending van reeele, :!n«!«,.i A-.11! het publiek algemeen hooggeschatte en ook door ï ? mvfaardeerde febnekaien in ons blad le bespreken hielden wij iooveel Mll S,* pl&apos;stt&apos; daar WÖ dikwÖls genoeg in de gelegenheid komen veie andere ook eens te beoordeelen. ■&apos; &quot; •&apos; 5 P ntoJn en C- F- HAZENBERG; £ &lt;*. „t&gt;, C. SAfON Jr., Delft, R. FRANKAMP; Nieuwveen,D&apos;.SASSEi</p>
</text>
