<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 12 September.</title>
	<p>Woensdag zijn de le Liverpool uitgeruste iransportschepen voor de Abyssinische expeditie in zee gegaan. Zij hebben le zamen eene scheepsruimle van 20,675 ton en 2940 paardenkrachten, en zullen in eens 8000 man troepen benevens 354 officieren uit britsen Indië naar de westkust der Roode zee voeren. — De Mom. Her. verzekert dat de katholtjke hoogeschool te Dublin, eene stichting van de kalholijken en onder de leiding van hunne bisschoppen staande, door de regering als eene openbare instelling erkend en met het regt lot toekenning van akademische graden bekleed zal worden. — In de met 7 September geëindigde week is hier le lande e&apos;én geval van runderpest ter kennis der regering gekomen: het heeft zich voorgedaan in eene laatstelijk van de besmetting vrije plaats nabij deze stad. — • Vrijdag avond II. had op den Theems een vreeselijk ongeluk plaats. De stoomboot Metis kwam van Gravesend met ongeveer 70 passagiers aan boord; er was muziek aan boord, en sommigen passagiers dansten. De boot zou in de nabijheid van Shell-Point aanleggen. Op dat oogenblik kwam eene zware kolen-schroefboot den hoek, welke de rivier daar maakt, om. De Metis meende nog bij lijds uit den weg te zullen zijn, doch het tij was ongunstig en de kolenboot had te groote vaart, zoodat zij met haar steven door de passagiersbool heenliep. De geheele achterkajuit was onmiddelijk vol water, terwijl de boot zelve door den schok tegen den wal geworpen werd. Zij die zich op dal gedeelte bevonden sprongen aan wal, doch de passagiers van het achterschip waren onmiddelijk in groot levensgevaar. Het dek van het achterschip lag even onder water. De passagiers, die zich in de kajuit bevonden, grooiendeels dames, werden gered door de bemanning van vijf of zes schuiten, die oogenblikkelijk toeschoten. Twee kinderen waren reeds verdronken. De stuurman van de boot is niet teruggevonden. Men vreest, dat niet alle passagiers gered zijn. — Op den Midland-spoorweg is een dubbel ongeluk voorgevallen. Een vee-trein is in botsing gekomen met een goederen-trein; ten gevolge van den schok is de locomotief van den vee-trein losgeraakt, en zijn de meeste wagens van dien trein teruggeloopen en wel, daar de weg hellende was; met eene vervaarlijke snelheid. In hunne vaart zijn die wagens gestuit en meerendeels te bersten gestooten op een van de andere zijde komenden sneltrein. De machinist van dezen, het gevaar ziende aankomen, deed zijne machine achterwaarts werken en sprong van de locomotief. Ook de sneltrein reed dien ten gevolge zonder bestuurder terug, maar kwam, daar de machine door den schok zwaar beschadigd was, toen de weg begon te stijgen, tot stilstand. Het schijnt, dal alleen volk van den vee trein letsel heeft geleden. Vijf van hen zijn omgekomen.</p>
</text>
