<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOUUOBfi. Door ongenoegzame deelneming kan het aangekondigde Concert geen doorgang hebben. ~~~~ f 70.— I,oon, •rs?psn Tegen 1° November wordt op een dorp in de nabijheid van Bsffi Leiden verlangd: eene bekwame Keukenmeid, P. G., van _S__J goede getuigen voorzien en ook genegen eenig huiswerk le verrigten. Adres mei franco brieven onder lelter E bij GEBROEDERS VAN DER &apos; HOEK, Boekhandelaren alhier. &apos;n cenc Apotheek alhier verlangt men, buiten kost e» inllflßJy woning, een Bediende of Leerling, om, dagelijks des P voormiddags, met de receptuur behulpzaam te zjjn, terwijl tevens de gelegenheid zal gegeven worden om de pharniaceutische lessen waar te nemen. Men adressere zich onder lelt. A. Cr. aan het Bureau dezer Courant. BEGRAFENIS-FUNDI Voor eene Koninklijk goedgekeurde MAATSCHAPPIJ VAN GELDELIJKE UITKEERING worden, tegen ruime provisie, AGENTEW gevraagd. Alleen zij die bewijzen van soliditeit, ijver eu geschiktheid kunnen overleggen en in staat zijn eene geldelijke borgstelling van ƒ25 a ƒ5O te geven komen in aanmerking. Brieven/rawco aan den Heer L. VAN DEN BROEK Jr., .te Rotterdam, Oppert, N°. 21. IW Ongefrankeerde brieven worden niel aangenomen: Magazijn van Kantoor-, School-, Schrijr- en Teekenbclioeflen. p; HL &amp; J. Si. GEIJEB, BOTERMARKT. f Ontvangen alle mogelijke Teekenbehoeften, als Passerdoozcn van fl.— , ƒ1.50, ƒ2.— , ƒ 2.50 &apos;en hooger, Conté- of Teckenkrijt, zoowel zwart als in kleuren; een groote sortering Penkokers van 5. 7, 9en 12cis; Teekenpennen, Verwpoijes, Punciures, Penscelen, Paletten, Mallen, onschadelijke Verwen, Oost-Indische Inkt, Teekenhaken, Driehoeken, een keurige sortering Teekenpapier, als: klein mediaan a 40 cis per boek, 2 ets per vel, roijaal a 60 ets per boek en 3 ets per vel, imperiaal a 90 ets het ■ boek en 4 ets per vel, dilo in kleuren of Opzet papier a 10 ets per vel, I levens weder ontvangen een groole partij Schilderijplaten, alsmede | Lijsten in alle mogelijke grootte, zoowel rond als vierkant en een nieuwe j collectie voor Photografle-Portretten van 5, 8, 10, 12, 15 cis en hooger. f</p>
</text>
