<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROCES-VERBAAL van de opening der stembriefjes, die ter benoeming van één lid van den Gemeenteraad van Leyden den 18den Julij 1865 zijn ingeleverd.</title>
	<p>Op heden den neglienden Julij achltienhonderd vijf en zestig, in de gemeente Leyden, is door het bureau van stemopneming in de ter inlevering van stembriefjes bestemde zaal op het Raadhuis plaats genomen,&apos; des morgens te negen ure. Hel bureau is zamengesteld uit den heei Mr. D Tiebocl Siegenheck, burgemeester, voorzitter, en de . heeren .Pi of.&apos; J. van der Hoeven en Mr. J. van Outeren, leden van den gemeenteraad, stemopnemers. De voorzitter plaatst op de tafel twee stembussen, bij hem den 18&lt;!« Julij 1865 overgebragt uil de heide afdeelingen der gemeente Leyden. &apos;&apos; &apos;/ De zegels van de bus worden onderzocht en bevonden ongeschonden te zijn. ■ De bussen worden achtereenvolgens geopend en bevonden zevenhonderd een en dertig stembriefjes te bevatten. • . ■• .. Dit&apos;gelal met de lijsten der kiezers, die briefjes hebben ingeleverd, vergeleken zijnde, is gebleken te zijn even groot als het getal dier kiezers. Nadat de briefjes zijn dooreengemengd, worden zij door den voorzitter één voor één geopend en o verluid voorgelezen. ..•■,.&apos;.&apos; Het bureau heeft van onwaarde verklaard elf stembriefjes, waarvan zeven oningevuld waren, éénonderleekend was en drie vermeldende namen van leden der vergadering ter wier aanvulling wordt gestemd. Het getal der geldige uitgebragte stemmen is mitsdien geweest zevenhonderd en twintig. . Van dit gelal zijn uitgebragt op de heeren: J. I. van Wensen 390 stemmen, Mr. M. H. A. Lisman 279, W. C. Baert 15, Mr. R.T.L.A.de Boneval Faure 6, H. Zaalberg 4 stemmen, M. C. Cock, D. Wolfson en D. Wafelbakker ieder 2 stemmen, Mr. S. Vissering, L. Baaien, D. van Hoogenstraaten, D. C. Leemans, A. Witmans, J. Olivier, Mr. R. T. Bijleveld, L. Hoogcnslraalen, A. VV. Willebrands, B. T. Ramakers, L. W. Wernink, T. van den Aardwegh, H. Bakker. J. C. Zaalberg, D. A. Schretlen, J. H. Wijnstroom, M. 11. Esser, J. P. Rietbergen, M. F. B. Coninck Liefsting en Mr. J. ï. Bodel Nijenhuis ieder eene slem. Heeft alzoo dc volstrekte meerderheid van stemmen verkregen dc heer J. 1. vau Wensen. Is derhalve verkozen tot lid van den Gemeenteraad van Leyden de heer JOHANNES IGNATIUS van WENSEN, wonende alhier. En zijn tegen deze opening van stembriefjes door de iv de zaal aanwezige kiezers geene bezwaren ingebragt. En is na afloop van dit een en ander proces-verbaal opgemaakt, in tegenwoordigheid van allen die zich in de zaal bevonden. &quot; Gedaan te Leyden den Julij 1865. D. TIEBOEL SIEGENBEEK . Voorzitter. J. VAN DER HOEVEN,! €■ ■ J.-van OUTEREN, \Stemopnemers.</p>
</text>
