<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Commissie van oppertoezicht en beheer over de Kweekschool voor Zeevaart te Leyden maakt bekend, dat op den 31,lcn Julij 1865 alhier eene keuring zal plaats hebben van knapen, welke bij &apos;s rijks zeemacht eene verbindtenis wenschen aan te gaan. De Commissie voornoemd, C. J. E. BRUTEL DE LA RIVIÈRE, Secretaris. I: * : YEREEMGING VOOR CHRISTELIJKE BELAiUEN. EVANG ELIE-PREDIKING, - op ZONDAG 23 Juljj 1865, des avonds ten zes nre, door ü«. J. 11. GUNNING Jr., Pred. le &apos;s Hage.. ZAAL, Noordeinde. * * * . ......*„.-. \ERKOOPING VAN TE VELD STAANDE AARDAPPELEN, op Donderdag den 27&quot;™ Julij 1865, des voormiddags ten tien nre, op de Zanderijgronden van de Hofstede rEisxnxnVltet, onder Lisse, van ; onderscheidene soorten Aardappelen, zeer gunstig in gewas staande. Ter aanwijzing vervoege men zich bij den Tuin- of Boschbaas op voor-, schreven Hofstede. |&quot; BURGEMEESTER er WETHOUDERS van LEYDEN doen te weten, dat eerlang zal worden overgegaan tol de benoeming van een leeraar voor &apos;de oude talen aan de gemeente-Instellingen voor hooger en &apos; ; middelbaar onderwijs, op eene jaarwedde van ƒl6OO. Zij, die 10l de vervulling dier betrekking bevoegd en genegen zijn, worden uitgeuoodigd, daarvan te doen blijken bij een op zegel geschreven I adres, t-o&apos;dr of op 29 Julij ek., onder overlegging der vereischle getuigschriften, aan Burgemeester en Wethouders portvrij in le zenden. Burgemeester en Wethouders voornoemd D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester ! LeyDciv, 11 Julij 1865. v. PUTTKAMMER, Secretaris. &quot; ~ OPJDERBAAS. ~~ Er wordl gevraagd, om dadelijk in diensi te treden, een Onderbaas bekwaam in hel dirigeren van Metsel- en Timmerwerken. Zij die meer in dusdanige betrekking werkzaam zijn geweest en goede getuigen van bei kwaamheden en eerlijk gedrag kunnen overleggen, komen het eerst in aanj merking.&apos; Brieven franco onder Letter K, doch liefst in persoon bij de | Boekhandelaren SCHREUDER en vah BAAK alhier. i i 20 a 25 Timmerlieden, hun vak goed verslaande, kunnen dadelijk werk bekomen voor een geheel jaar bij de GEBR» van VLIET le Oudshoorn en aan de Hoogere Burgerschool le Leiden Bij de Wed. J. F. VOGELVANGER, op de Mare, is tebekomeu: Rood en Wit Bessensap, a 20 Cts de flesch. I . Zwart » n3O u » » Bessen met Frambozensap, »35 » » » Frambozensap, » 30 o »&apos;• » Men wordt verzocht bestellingen zoo spoedig mogelijk in te zenden. i ürbanüspillen&quot; volgens het oude en echte recept bereid, zijn zacht laxerend, bloedzuiverend en slijmafdrijvend, zijn bijzonder dienstig tegen ongesteldheden der maag, bevorderen de spijsvertering, nemen de duizeligheid weg eu , zijn zeer heil/aam tegen de gal en scherpte in het bloed. In verzegelde doosjes mei gebruiksaanwijzing a 30 Cenis&apos; het doosje, te verkrijgen door bemiddeling van de Heeren N. K. SVVEMEU, op de Mare le Leyden; J. J. SNELTJES, le Haarlem; .1. BHONGLR, le Alkmaar- H. II..ULOTH. te Amsterdam; A. van oen HOEK OS&apos;IENDE . le Rotterdam • A. J. van KOOSEiVDAEL, le. Dordrecht; J. P. .1. van ROSENDAEL en ZONEN, te Nicnwcdiep; L. J. GROOTENDORST, te Utrecht.</p>
</text>
