<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN , 20 Julij.</title>
	<p>Te Leyderdorp zijn dc aftredende leden van den gemeenteraad op nieuw gekozen, dc heer II J. Hijshouwer met 44 en de heer VV. Samsom met 39 van de 64 uilgebragle siemmen. De heer A. Parmenlier verkreeg 22 en de heer N. Koot 18 stemmen. Te Voorschoten zijn van dc aftredende leden van den gemeenteraad, de hh. J. P. Tretib en C. Maas, dc eerste op nieuw gekozen mei 64 stemmen en in plaals van den tweeden, die gewenschi had niet meer in aanmerking ie komen, gekozen A. Kranenburg met 51 stemmen : er waren 72 stemmen uitgebragt. — Door dc onweders, die Maandag 11. gewoed hébben? zijn op onderscheidene plaatsen onheilen veroorzaakt. Te Emnel nabij &apos;s Hert ogen bbsch is een man doodgeslagen. De watermolen van hel waterschap den Deul, onder Emmikhoven, is door den bliksem getroffen en verbrand, even als eene boerenwoning onder Dussen. Te Tilburg is de bliksem in de woning van de weduwe van Doven geslagen en heeft aldaar een aanial menden verbrijzeld. Aan den Wesiervoorischen dijk bij Arnhem is een arbeider door den bliksem doodgeslagen en zijn drie anderen gewond. Dé overledene laat eene weduwe met zes kinderen na. Te Enten bij Almelo is eene woning door den bliksem getroffen, waardoor die in korien lijd een prooi der vlammen werd, zoodal men naanwelijks den tijd had hei vee uit dc stallen te verwijderen. Nabij Groningen is een molen getroffen en een paard in de weide gedood, in Friesland is op onderscheidene plaatsen brand omslaan. . Te Maastricht en omstreken was hel onweder vergezeld van ecu hevigeo hagelslag, die groote verwoestingen heefl aaugeri«i. Uil Mons, in Henegouwen, meldl men dat hel ook daar, Ijjdcns hei onweder, gedurende 20 minuten zwaar heeft gehageld. Men had hagelstcenen opgemerkt van 70 wigijes. Vele gebouwen in de stad hadden geleden, en op het platte land waren alle veldgewassen vernield. — Te Rotterdam is eergisteren de 68ste jaarvergadering van het Ned. zendelinggenoolschap in de doopsgezinde kerk geopend. Met de leiding dezer vergadering was belast prof. J. Tideman. Uil de gedane mededeelingen bleek o. a., dal door het hoofdbestuur den onderwijzer aan het zendelinghuis lot director van dal huis was benoemd, die deze benoeming in beraad had gehouden. Overeenkomstig het pracadvies des hoofdbestuurs werd besloten de voorstellen der afdeelingen &apos;s Hertogenboseh en Amsterdam, betreffende wijziging van art. 1, 2 en 6 der alg. bepalingen, niet aan te nemen. Betreffende den fitianciëlen toestand van het genootschap bleek uit het rapport van hel hoofdbestuur, dat inkrimping nog altijd mogelijk was, maar niet zonder schade toe le brengen aan de zending. Uet genootschap had thans nog 5 kweekelingen, die alle redenen van tevredenheid gaven; het had een zestal kweekelingen verloren ten gevolge van hel besluit in de vorige jaarsvergadcring genomen en ook gedeeltelijk om redenen van geheel persoonlijken aard. De kostschool was iu bloeijenden slaat. Gisteren is de tweede zitting gehouden , waarin door de kweekelingen examen werd afgelegd, dal bevredigende uitkomsten opleverde. Voorts werd besloten niei lot het uitgeven eener zendings-conrant over te gaan, uithoofde van de daaraan verbonden bezwaren, en benoemd d&apos;. P. R. Hugenholtz lol lertius voorzitter, ds. J. Herman de Ridder tot primus redenaar en ds. II. Brouwer, van Zwolle, lol secundus redenaar. Des avonds werd in de Ziiiderkcrk eene openbare bijeenkomst gehouden. Ds. Pantekoek, van Amsterdam, hield toen eene rede naar aanleiding van de woorden: twijfelmoedig, doch niet mismoedig, uit 2 Cor. 4 vs. 8. Hij leverde eene schets van den Icgenwoordigcn toestand des genootschaps, met ontvouwing van den aai il, het karakter, het doel der zending en hare wijze van werken, tevens met aantooning van den gehrekkigen maatstaf, waarnaar velen de zaak bcoordeelcn. — Tc Streefkerk zijn iwee zoontjes van eenen aldaar wonenden arbeider, een van 12 en een van 10 jaren, bij hel baden in de Lek verdronken. — Bij den gemeenteraad van Amsterdam is van burg. eu welh., Ier benoeming van een hoogleeraar aan hel athenaeum illnsire in de plaats van prof. Beijerman, de volgende lijsl vau aanbeveling ingekomen: 1». dr. W. Bisschop, leeraar aan de -hoogere burgerschool te Leyden; 2°. dr. J. len Brink, hulpleeraar aan het gymnasium le &apos;s Gravenhage; 3&quot;. mr. C. A. Chais van Buren, advocaat te Amsterdam. — Van Dreischor, in Zeeland, vertrokken in hel laatst van Mei 26 personen, om zich mei hel schip William Nelson van Antwerpen naar Noord- Amcrika le begeven. Genoemd schip is op 27 Junij in volle zee verbrand, waarbij velen der opvarenden omkwamen. Van de bedoelde 26 personen zyn er 7 te llavre aangebragt, waarvan 4 de reis naar Amerika zullen voortzetten; een jongeling, benevens 2 broeders, een van 12 en een van 3 jaren, thans weezen, zijn le Dreischor teruggekeerd. — Het Kaapsche Folksblad geefi een uitvoerig verslag van den vreeselijken orkaan, die op 17 Junij in de Tafelbaai heefi gewoed. Van de grondvesting der Kaapstad tot op dit oogenblik, zegt dat blad, heeft de geschiedenis der kolonie geen verhaal te melden van zoo veel jammer en &gt;erderf als waarvan men op dien dag getuige was. 61 menschen verloren door dien orkaan hel leven. Gelijktijdig met dien storm had le Slellendam een brand plaats, waardoor een vierde gedeelte dier siad werd vernield. — Belrenende de gevangenneming van den heer William Mocns, in ons vorig nommer vermeld, worden nader nog de volgende bijzonderheden medegedeeld. De heeren Moens en Aynsley werden opgeligt door de bende van Mauza, sedert door twee anderen onder Cerino en Cianci versterkt en thans, 5 vrouwen medegerekend, ongeveer 40 koppen tellende. De roovers eischen 50000 ducalcn of 8500 £ als losprijs en de vrienden van den heer Moens te Salemo doen al het mogelijke om deze som te verzamelen. Een gedeelte er van werd reeds uitbetaald, maar het geheele dislricl is door Italiaansche troepen omringd en juist de ijver der aulorieteiten maakt hel hoogst moeije- Iijk met de roovers in aanraking le komen. De losprijs moei worden betaald in goud op een daartoe door de roovers aangewezen plaats; de bode kan slechts nu en dan met een gedeelte van hel geld op levensgevaar die plaats bereiken en dikwijls gebeurd hel, dal de bende dan weder uil vrees voor de troepen naar elders is verhuisd, üe laatste beriglen van den heer Moens zijn van 29 Junij; hij verkeert nu reeds bijna 7 weken aanhoudend in levensgevaar. De streek, waarin de bende zich ophoudt, is voor de troepen bijna ontoegankelijk.</p>
</text>
