<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROCES-VERBAAL van de opening der stembriefjes, die ter benoeming van acht leden van den Gemeenteraad van Leyden den 18den Julij 1865 zijn ingeleverd. &apos;■_</title>
	<p>■Op heden den negentienden Julij achttienhonderd vijf en zestig, in de gemeenle Leyden, is door het bureau van stemopneming in de ler inlevering van stembriefjes bestemde zaal op het Raadhuis plaats genomen, des morgens te negen ure. &apos;-&apos;■ Het bureau is zamengesteld uit den heer Mr. D. Tieboel SiegenbeeÈ, burgemeester, voorzitter, en de heeren Prof. J. van der Hoeven en Mr. J. van Onteren, leden van den gemeenteraad, stemopnemers. ■De voorzitter plaatst op de tafel twee stembussen, bij hein den 18Jen Julij 1865 Overgebragt uit de beide afdeelingen der gemeente Leyden. I • - . De zegels der bussen worden onderzocht en bevonden ongeschonden te zijn. ■ De bussen worden achtereenvolgens geopend en bevonden zevenhonderd en dertig slembriefjes te bevatten. Dit gelal met de lijsten der kiezers, die briefjes hebben ingeleverd, vergeleken lijnde, is gebleken le zijn even groot als het getal dier kiezers.--• Nadat de briefjes zijn dooreengemengd, worden zij door den voorzitter één voor één geopend en overluid voorgelezen. ,„r; .„.&apos;. . Het bureau heeft van onwaarde verklaard,tien stembriefjes, waarvan twee.o-tUrteekend en vier oningevuld waren, terwijl vier geen namen vermeldden, maaralleen de woorden: al de aftredende leden. Het gelal der geldige uitgebragte stemmen is mitsdien geweest zevenhonderd twintig. Van dit getal zijn uitgebragt op de heeren: M.C; W. Hubrecht 603 stemmen, M. H. C. J. Hoog 564, H.C. Hartevelt 558, Ur. P. du Rieu 542, P. I. de Fremery 541, J. B. de Moen 491. Dr. C. VV. H. van Kaalhoven 394, P. L. Tichler 355, W. C. Baert 264, N. H.&apos;de Graaf 180, J. I. van Wensen 137, H. Zaalberg 61, J. C. Zaalberg 13, D.&apos;A. Schretlen 12, Mr. M. 11. A. Lisman, A. Tieleman en J. P. Rietbergen ieder 5, N.&apos; J. Sanders, D. C. Leemans en Prof. 11. Halbertsma ieder 4, Dr. G. W. A. Plaat, M. C. Cock, P. de Wilde, M. H. A. Neeb, M. H. Obreen, J. C. Dobbe en D. L. Wolfson ieder 3, J. Rietbergen, H. Bakker, A. Verhoog, C. Bijleveld, .1. M. E. Dercksen, Dr. H. van Hall, J. Kooreman, T. J. van den Aardwegh, M. P. Meerburg, P. van der Kamp, de Fremery, P. L. C. Driessen, J. van Leeuwen, Dr. G. van Gorkom, J. A. G. Proot, Ds. C. Sepp, Past. A. C. Quant, J. Albaida, A. J. Welrens, Past. Bols, G. J. Rollar.det, G. Rietbergen, G. Tibboel, M. J. I. Delbaerc, Mr. J. L. Klaverwijden, A. C. Leembruggen en 11. W. T. Bakker ieder 2 stemmen, W. Blansjaar, .1. P. J. Verhaar, J. Onbehauen, A. Geerling, Prof. A. Rnlgers, E. M. Beyma, B. .1. Vogelzang, G. 11. Bertrand, M. R. T. Bijleveld, Mr. tl. C. Hoog, C. J. van den Aardwegh, Mr. L. D. Suringar, J. van Lilh, D. Wafelbakker, Mr. Hubrecht, W. Oostveen, P. van der Meer, W. Korcman, J. C. Fischer, L. W. Wcrnink, A. de Jong, J. T. G. Molkenhocr, L. Stadhouder, DB. J. 11. Donner, Gillissen, W. G. de Bruyn Kops, A. van Marlwijk, A. Moote, J. Hoek, P. van Dieren, van Stokkom, P. vanDaalcn, A. Witmans, 11. van Leeuwen Jr., K. Wette, Mr. U.Cock, Prof. A. E. Simon Thomas, Mr. J. C. du Pui, E. D. Boucquaert, F. J. Bouzie, J. Keereweer, J. Knolter, A. J. Schretlen, Lammert, 11. dc Keyzcr, L. C. Smits, Mr. F. Maclaine Pont, G. van der Veer, A. de Grool, 11. Borgcrding, N. Stallinga, M. F. B. Coninck Liefsling, E. 3. Hoos. C. Willehrands, A. de Mare, J. van der tleyden, D. A. Kelder, J. A. Prijn, J. J. Filippo, B. Corts, Dr. J. van Kaathoven, L. Ouwcrltcrk, Dr. .1. Baert, C. C. Slegerhoek, L. Iloogenslraaten, L. Warmenhoven, L. Dreef, F. van Beukeriug, G. G. Snellen, J. Kneppclhout, B. Eigeman, J. M. &apos;Hoppenbrouwer, L. A. Leenders, A. .1. Tenghergcn, ür. J. D. Frenay, Prof. J. 11. Stuuken , Mr. S. C. Snellen van Vollcnhoven, A. L. Reimcringrr, L. Vollebregl, Hubrecht, J. Stikkelorum Jr.. P. E. Springer. H. C. Vlek Jr., VV. A. Mulder, J. P. W. Schermer, C. F. B. Cuypers, J. D. Blanken, W. T. Wersl, J.C.Turion, M.&apos; Hartog, Gebr. Flippo, 11. P. de Kok, A. Verbrugge, L. Loyaards, It. Wildenberg, H. Kcyzer, J. Dieben, N. Sanders, H. Verhoeven, C. van Leeuwen Cz., Df. P. Hoekema Kingma, G. Kooloos, de Graaf, M. J. Kropff, J. Zandvliet. 11. J. van Staveren, M. H. Esser, W. S. Milders, P. M. Gcijer, J. L. van Aken, Nol Wijlenburg, J. W. Filippo, J. Olivier, C. Dros, J. van den Bosch, D. van Hoogenstraten, A. Eoekwijt en J. Kok ieder ééne slem. Hebben alzoo&apos;de volstrekte meerderheid van stemmen verkregen de heeren Mr. C. W. Hubrecht, MV H. C. J. Hoog, 11. C. Hartevelt, BK. P. du Rieu, P. I. dc Fremery, J. B. de Moen, Dr. C. W. 11. van Kaathoven. Zijn derhalve verkozen tot leden van den gemeenteraad van Leyden de heeren: M. CHBISTINUS WYJVAND HUBRECHT. M. HERMAN CORNELIS JACOB HOOG. HERMAN CORNELIS HARTEVELT. Mr. PAULUS DU RIEU. PETRUS ISAACUS de FREMERY. JOHANNES BENJAMIN de MOEN en Dr. CORNELIS WILLEM HENDRIK van KAATHOVEN.</p>
	<p>Terwijl krachtens art. 11 der Wet van den 29ste&quot; Junij 1851 (Staatsblad n«. 85), eene herstemming moet plaats vinden over de twee personen die dc daarop volgende meeste stemmen hebhen verkregen en die op de lijst tün geplaatst, als: de heeren &quot;&apos;■ •*■&apos; &quot;&apos; i&quot; • PETBUS LUCfiETIUS en /. &apos;■••&apos;;::: AVILIIEM CECILIUS BIERT. g En zijn legen deze opening van stembriefjes door de in de zaal aanwezige kiezers geene bezwaren ingebragt. ,\ f&quot;. .&apos;s na a&quot;00l&apos; van &lt;••* een en ander procesverbaal opgemaakt, in tegenwoordigheid van allen die zich in de zaal bevonden. Gedaan te Leyden den Julij 18G5. .•• :■: ■■..-- D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Voorzitter. J. vah der HOEVEN,! c, . J. vanOUTEBEN, &apos;\Stemopnemers. II! &lt;■■&apos;.■.- &apos;i ;&apos;;&quot;i :v. . ■ :</p>
</text>
