<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INIOOP FAN OÜD PAPIER. BOEKHANDEL SECOND-HAND. GEBROEDERS KOSTER, 78 RR, Leliegracht. ; BRÏÏELOFTSLIEDEIIEI. EN VISITEKAAETEN. (4249) Boel-handel van C. F. STEMLER, te Ara«terd.m GlSaiiEDlÜül BESCHRIJVING DER STAD AMSTERDAM. dook C. VAN DER VIJVER. Met 80 Platen en Vignetten in Vier Deelen .compleet. ï^jrljs. ƒ G.SO in plaats van f 18. WIE lETS.VAN AMSTERDAM WIL WETEN, ZIEN EN ONTHOUDEN, VOOR DIE IS lIET WERK ONMISBAAR EN OOK VOLDOENDE. (5912) SÏOOMZÈËPFABKIEK DE KEIZERSKROON, Schans bij de Zang-barrière PP 151/2 ft Amsterdam. Wii hebben de eer te berigten, dat de priis der ZICIITE GROENE ZEEP ia bepaald op ƒ3O per Ton van 120 Pond behalve den Accijns. Prijzen van TOILET» en SSARDE ZEÈ_P«- SOORTEN, volgens Annonce van 19 Fehruarij ll&apos;. van dit blad. üp iranco Depót-aanvragen voor Toilet, Harde of Zachte Zeep worden de voorwaarden vrachtvrij toegezonden. (5216) DE DIRECTIE. N. Z.Voorburgwal, L 490, te Amsterdam, hebben voor spoedige aflevering gereed &apos;EN« GELSCHE LOCOMOBILEN, liggend systeem en CHAPLIN&apos;S PATENT verticale, stationaire en vcrplaatsfcbare Sï&apos;.ö DMWERKTUÏGEN, van verschillende krachten. CENTRIFUGAALPOMPEN, KALKMOLENS, LIEREN, DRIJFRIEMEN, DOMMEKRACHTEN, enz. (814) Van mijn A SP 11 ALT PAP I E R zijn bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp; CO., Eokin hoek Taksteeg, EB9 t. Amsterdam, en bij den Heer A. KNOOPS te Arnhem. DEPOTS GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatiën benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen, JULIÜS CARSTANJEN, (120) Fabriekant van ASPHALTPAPIER Duisburg a./d. Eire. FABRIEK ÏA_ GEBOGEN GLAS EN GLAZP iIAKPAIE. TE DORDRECHT. GEBOGEN BUITEN in VENSTEE- eu SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN , RIJTUIGEN , MEUBELEN , ÜBANJEEIEN, enz. Bekroond met GOLDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND R.58, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAAELEM 1802 en op d( BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DOEDEECHT 1802 worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en toi billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (117) J, J. B. J. BOITVY, . Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DEE SANDE &amp; C&quot;. Nieuwezijds Aclitcrburgwal. F 10: Kantoor Brouwersgracht, UU 733. f. eüMsï%r Tr BOEK-, HANDELS- EN MÜZIEKDRUKKERIJ, KALVERSTRAAT, E gic. (5922) STEENGROEVEN TAN SAMSON {tusschen Namen en Luik). BEEIGT AAN HH. EIGENAARS EN AANNEMEES. Do firma Wed. LEGEAND bestaat niet meer. De HeerLEGEANDDEVILLE heeft de eer hen te berigten, dat hij niettemin den handel in grijze en zwarte gepolijste VLOEKSTEEN&apos;EN, GEHOUWEN STEEN en KALK tot de voordeeligste conditiën voortzet. (003 G) FIRM MN HEEL &amp; HOLTEIAN, . . MmVw.miv2 te Amsterdam. STOOM-GROFSMEDERIJ, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoom.vcrktnigeii, Spillen, Knieën en ander zwaar Smeewerk voor ijzeren cri houten Schepen, Bruggen-, Molen- en Spoorweg-Materieel. .Door het dagelijks in werking zijn van TWEE COLOSSALE STOOMHAMERS van de laatste vinding, kunnen bestellingen m den kortst mogelijkcn tijd en tot prijzen gelijk aan die vnn hei Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de ondergeteekenden zich bij hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. VAN HEEL &amp; HOLTZMAN. Amstebdam, Februarij 1866. . AGENTEN de Heeren&apos;W. C. &amp;K. DE WIT, Buitenkant, U 93, te Amsterdam. (2976) »e gereno ia ut.enle O. E&apos;ECKi-R&apos;te .- BALANSEN EN BASGDLRS worden uitsluitend vervaardigd en zijn to bekomen in de Fabriek van Wis- en Natuurkundiee Instrumenten van (106) BECKER &amp; BUDDINGH, te Arnhem. ! KEELZIEKTEN 1 OntHtekiiiL&apos;; vaii derf Mond ja I PASTILLES I MET ZOUT VAN _I_IiTI_OI.LI_T f Aaiilievol. n door de gètffeslieïreij in té Pdrijsché en Belgische fióspitale» _\ gleden kcci..ic_.i,i;, !&apos;.«:ln&apos;_ï;a._i.w__ig&apos;, erolip, zweer.fi tn omslckin;&apos; van den ffl J iiioinl. /.ij zeilen lenigheid aan den slokdarm bij, maken de staa frisch _s f verloten-i! ecu kwalijk riekenden adem, nemen de iirikkelinc&apos;wol&apos;, doorliet § Sfeliruik van tanak votv.orcaaU en bestrijden den veiiierl&apos;oliikèu invloed dien 1 Sliet kwik op den mond uitoefent, &apos; s HDOF&apos;D-DÉPOT VOOR NEDERLAND : _ !¦ Tè Pnnjis, Apotheker ijiiclhai-i, Voistad St-Dtnis,&apos;JO. — Voort--bij de g yï Apothekers (jlotii, te Amsterdam; — van Kamen Kollï en 91. Oloos 8 . fellang 2/ill, te Jiutlerdum; — SnabiMe iinVan Keuene, te&apos;s Hage- —8 ROttei-bein, te Arnhem; — Vau de Moer, le Deventer-; — Bt) soort Si &apos;tgvan Meurs, te Bcfdrecnt,-—«straalman, te&apos;s Tfertügenbosch;&apos;— rcjsi, M Wie Leyden, von Uc Kamer, te Middelburg,- — Tan Merk, te Nieuwediep&apos;; m\ is-&apos; 4ii-o(Ueri.(or«t,fc Utrecht;—, liasjtlo, te Zutphen; — MenU-nlk. jij fi (116)</p>
</text>
