<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ORNAMENT-KLASSE.</title>
	<p>le rang. Oefening in het zamenstellen van ornamenten, A. Fischer loffelijk te vermelden. 2e rang, le afdeeling. Boetseren naar Pleisterafgietsels A. G. Apol, de groote bronzen medaille als lo prijs- B. L. Kuhlman, eene graotc bronzen medaille als 2de prijs. 2e rang, 2e afdeeling. Teekenen naar pleister-Ornamenten. J. Krediet, de groote bronzen medaille als le prijs • T. E. W. Fischer en A. Schinkel, ieder eene kleine bronzen medaillc&apos;als 2e prijs; J. Brommeijer en A. J. G. Ipson, ieder een loffelijk getuigschrift, en vaa B. 1 .teri, P. M. Neeter en J. J. Boekhof, loffelijke melding te maken. 2e rang, 3c afdeeling. Teekenen naar geteekende Ornamenten. Aan J. Brommaijer, een loffelijk getuigschrift, en A. van d.r Kwast, P. M. Neeteren A. Schinkel, loffelijke mcldin-. 3e rang. Teekenen naar voorbeelden in omtrek: Aan J. G. W. Homeijcr, een loffelijk getuigschrift als le prijs; P. D. van Bommel, een getuigschrift als 2c prijs; F. C. Geislcr, een getuigschrift als 3e prijs; J. C. Siobenlist, een loffelijk getuigschrift als 4de prijs; en J. H. F. Rijkken, J. W. Wensel, H. F. A. Bal, H. Ipsen, J. C. F. Ohlhart, J. M. da Costa en H. C. Broekman, loffelijke melding. ; B D RGERBOU WKUN ST. 2e rang. Constructie in het algemeen. F. van Poppelcn een getuig- ; schrift als 3de prijs; C. W. Stalkncjjt, loffelijke melding. 3e rang. Beginselen der doorzigtkundc. H. ter Weeme, de kleine bronzen medaille als 2e prijs; H. E. W. Haalboon!, P. Schmit en J.F.van Hamcrsvcld, loffelijk te vermelden. 4e rang. Wasschen en beschrijven der schaduwen. H. ter Weeme, eene groote bronzen medaille, als le prijs; P. Schmit, eene groote bronzen ; medaille als 2de prijs ; en van H. E. W. Haalboom en A. Harcksen loffblijko melding te maken. se. rang. Regtlijnig teekenen en teekenen van de bouworden. H. C. Waminck, de kleine bronzen medaille als le prijs; J. F. van Hamersveld, de kleine bronzen medaille als 2de prijs; A. Stuart en B. E. Stövcr, ieder een loffelijk getuigschrift als 3de prijs en van J. 11. Wnrtz, 11. Hcijink, W. B. Bidenhuizen, A. J. Klcton, W. 11. Elles, C. L. Heijink en 11. G. Scholten loffelijke molding te maken. Met oen hartelijk woord van opwekking aan de jongelieden, om met ijver en lust voort te gaan op den weg door hen betreden, sluit do voorzitter de bijeenkomst. &apos; Men verneemt dat op 21 Aug. de vijftiende algemeene vergadering der broederschap van candidaat-notarissen in Nederland, te Breda zal worden gehouden, onder het voorzitterschap van den Heer H. van Reyn Czoon. to &apos;s Hago. Dc roep, welke het muziekcorps der Belgische Guides voorafgaat, overal waar het zich doet hooren, had zijn invloed doen gelden op de opkomst van het publiek , dat gisteren avond in zoo digto drommen naar het Park stroomde , dat het lang reeds voor den aanvang van het concert moeite kostte een stoel meester te worden; slechts bij zeer zeldzame gelegenheden hebben wij een zoo talrijk en gedistingueerd publiek in het Park bijeen gezien als gisteren avond het geval was. Washetmeerendeel der aanwezigen bewust dat die roep welverdiend kon genoemd worden, ook zij, die er nog aan mogtCE twijfelen, zijn thans evenzeer overtuigd en wij hadden regt toen wij in een onzer vorige nommers zeiden, dat de verwachting niet zou teleurgesteld worden. Zij is dit dan ook in geen opzigt, veeleer werd zij overtroffen, getuigen de geestdrift en warmte, waarmede het pubh kde uitvoeriug van elk nommer van het met zorg gekozen programma begroette. Het corps, dat uitstekende solisten bevat, zoo als de HH. Staps, Vanhoeson, Neumanu, Stenebrugge , Öennewald , Merck , Lambelé , * West phale , Deneyer , Reynicrs , llaupt eu Zinnen , onderscheidt zich door een ensemble, dat niet ligt overtroffen zal worden. De leiding van den bekwamen kapitein-directeur V.Bender bezielt en vuurt de executanten aan en men bewondert niet minder de kracht en de schakering, dan e ««-«rhfid ?q d*. -tuiveih^id, .-.«_,? zij ■___ .Ik nonuuer tv» Wn spreiden. De stemming der verschillende ïnstrnmenten is zoo zuiver, de nitvoeij ring zoo accuraat en harmonisch, de toonen smelten zoo heerlijk ineen, dat men als het ware slechts een instrument hoort. Moeijelijk zou het vallen te zeggen welk nommer van het programma het meest werd toegejuicht, daar ze allen even uitstekend werden uitgevoerd, zoodat da Marehe triomphalo van Beethoven, de ouverture Robin des Bols van von Weber, de Marché au» flambeanx van Meijerbcer evenveel indruk maakten en met evenveel aandacht en stilte werden aangehoord als de ouverture Guillaume Teil van Rossini, souvenir des Alpes van Bender, Mélange suf le Songe d&apos;une Nuit d&apos;Et- Van Mendelssohn, vals» sur des mclodios de I&apos;Opéra I&apos;Africaine van Meijerbeer, enz. Het laatste werk, hier voor het eerst ten gehoore gebragt, voldeed misschien niet geheel aan de gespannen verwachting, niet wat dc uitvoering, maar tVat de compositie betreft; intusschen is deze wals breed «nmeesterlijk geïnstrumenteerd, al heeft zij gebrek aan nieuwe of schoone motieven. Dc algemeene geestdrift het ten top toen het corps ten slotte ons volkslied aanhief, waarop zij het Belgische liet volgen; aan de luide toejuichingen scheen geen einde te zullen komen. Tijdens de uitvoering van het laatste nommer werd het publiek eenigzins onaangenaam ver rast door eene plotseling eu in groote droppelen nedcrvallendc regenbu, welke een algemeen //sauve qui peut&quot; van uit den tuin naar de zaal ten gevolge had. Dit deed echter geene afbreuk aan den goeden indruk door don schoonen avond te weeg gebragt en in de s.»ngeuaamste stemming reed of vlood men huiswaarts.</p>
	<p>Het prov. geregtshof in Noord-Holland heeft gisteren bekrachtigd het vonnis der arrond.-regtbank te Hoorn, vau 17 Febr. 1865, waarbij P. v. d. Z., ter zake van moedwillige mishandeling, is veroordeeld tot eene maand gevangenisstraf en ƒ 8 boete met de kosten. Bekrachtigd het vonnis der arrond-regtbank to Haarlem van 9 Febr. jl., waarbij J. S. ter zake van eenvoudigen diefstal, is veroordeeld tot een jaar gevangenisstraf met de kosten,</p>
</text>
