<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JAKIGE ECHTVEREENIGING VAN mijne geliefde Ouders K. SLEUTEL EN S. BOOM. _, n 2713) HoOBN, 31 Mei 1865. Hun dankbare_Zo&lt;*^&gt;^ &quot;Getrouwd: T. PRINS Amsterdam, 30 Mei 1865. E. H. MOERKERK&apos; (12826) Wed. P. J. -Sii___^-^ Getrouwd: A. S. C VISSERS, Nijmegen , van Eindhoven. «« 30 Mo i 1865. en W. M. VAN DER WAAR^S) Eenige en Algemeene Kennisgeving. __—-^ Getrouwd: JOHAN WINKLER, &lt;#, Chirurgijn en Vroedmeester van Leeuw» MET ANDRIESKE ROMER. ,]27&lt;H) G:tcuw (Friesland) 27 Mei 1865. —— ïié*&apos; Bevallen van een ZOON, M. J. HAENTJENS DEKKER, &amp; noote van J. F. C. BODDE. gi) Amsterdam , 29 Mei 1865. (}__~f-^ Bevallen van een ZOON, H. J. ANSINGH, Geb. VIËTO^i Amsterdam, 29 Mei 1865. ____Ji-&lt;J^ Heden beviel voorspoedig van een ZOON ELISABETH 3A$ geliefde Echtgenoot van i\o&apos;,lo&gt;^ Haarlem ,29 Mei 1865. HERMAN F. A. DAMEN-J^-^ Bevallen van een ZOON A. KEYZER—TIP. ,l 2) Zaandam , 27 Mei 1865. J-i^-&quot;-^, Voorspoedig bevallen van een ZOON AV. C. VAN VLOOS^M Koog aan de Zaan , 30 Mei 1865. _—-—&quot;&quot;&quot;C. . —— -ftoll*° Voorspoedig bevallen van een ZOON de Hoog-Welgeboren y^jt H. L. E. SIK VAN VROMADE-Barones D&apos;ABLAH*1* GIESSENBURG. n./&apos;&quot;^ Huize Hilverbeek, &apos;s Graveland, 27 Mei 1865. ___? Bevallen van eene DOCHTER, C. A. BLOEMEN—NAÜT j Sneek , 27 Mei 1865. JftL--^r Heden overleed tot onzo diepo droefheid, onze teedergeliej1 . j-jif/ CHRIsTINA ELISABETH VALLENTIJN , Weduwe J^ VBo 5* DERIC PIERRE ANTOINE ABBEMA, in den ouderdo&quot; jaren, na een allersmartelijkst doch met voorbeeldig geduld&quot; lijden van 3% jaar. -noü-UlA&apos; Amsterdam, 26 Mei 1865. 3. F. P. A. AE»**1 (12621) .. Uit allcrjtaag^^. Heden overleed ons teeder geliefd Zoontje JOHANNES,in digen leeftijd van vier maanden. C. B. JASPERS- Amsterdam, 26 Mei 1805. M. I. J. JASPE^g. (&apos;282-J) t*#&quot;ï Heden overleed in den ouderdom van ruim 59 Jaren, na 1 ygca0&quot; zijn van de H. H. Sacramenten der stervenden, mijn ** JOANNES GERARDUS CALDENHOVEN. .rtroV^&apos; Amsterdam, 23 Mei 1865. Wed. J. G. CALDEN^ Geb. ADRIAANSE- o^_ Eenige en Algemeene Kennisgeving. 1&apos; Heden overleed zacht en kalm, na een smartelijk doch ged&quot; q(0 onze geliefde Moeder, Behuwd en Grootmoeder Mciufvro&quot; lt9nfl*!&quot;&apos; TINA SLEESWIJK, in den ouderdom van 70 jaren en » dc„ lic1- Weduwe den Heer JACOB NUVEEN, vroeger Wedn** V JAN JURGE BRUNS. Wat wij aan haar verliezen zulle&quot; beseffen, die haar van nabij gekend hebben. . Amsterdam, I. J. BRÜ&gt;-&gt; - 27 Mei 1865. Uit aller K8*,379^ Geen Rouwbeklag. _ _, te &apos;&quot;-&apos;&quot; Gelieve deze zoowel als bijzondere als algemeene Kennisgeving a £,olief(&apos;-&apos; Heden overleed tot mijno diepo droefheid mijne harte 3 ,t^ f o&apos;&quot; jongste Dochter HENRIETTE CORNÉLIE GAILLIET, a^ gen van eene langdurige ziekte. Wed. GAH^-T-p, (12805) Heden overleed tot diepe droefheid van mij en zijneer jjr. J*l in den onderdom van 49 jaren, WILLEM VAN GRC** &apos; selaar, geliefde Echtgenoot van E. VAN BERKEL. nVss _. Ouder-Amstel , Wed. W. VAN OW*£vso*&quot;&amp; Moi 1865. g«b-VAN.^r« De Affaire zal door de Weduwe op denzelfden voel v (,3,(W, gezet. _- &quot;&quot;J, d» 2. &quot;&quot;^.l-ingo&quot;&apos; Heden overleed, tot. innige droefheid van al zijne Bc.*- gg jar&quot;1&apos; Heer AREND MOLENAAR, in den ouderdom van bij»a Uit aller naam, „ S. VAN HEYNSBERGEN. n-r:E_ A&amp;V J. VAN HEYNSBERGEN-^^ (Ï#M- Zaandam , 28 Mei 1865. ____————-Ridder &quot;^ —Heden overleed dc Wcl-Edclo Heer J. R. KB^^jnciale ■*% Orde van den Nederlandschen Leeuw, oud Lid der IJ gacraM13 van Gelderland, na voorzien te zijn van de laatste » j. „jgande der stervenden, in den ouderdom van 71 jaren cn.ll,\tr na3l&quot;&apos; Huize Klarenbeek, onder Voorst, Uit a „vy^fj. ,Ni 25 Mei 1865. , E&apos;Si». (,2/,e Op verzoek van den overledene zal er geen rouw gedragen_ ___, -p^eder , Heden overleed onze hooggeachte Broeder en Be &quot; w 66^1&quot; Hrer OENE VAN KAMMEN, in den ouderdom L j-jaM*-1-6-1, &apos; Leeuwarden, 26 Mei 1865. S. VAw naam. (12655) «&quot; fi~^_r*rf{* —7_TlsorstzieKte, jj^- Heden overleed aan eene spoedig toegenome&quot;&quot; j)ochter b* jeugdigen leeftijd van ruim 18 Jaren, onzo gebet RINA MARIA. HEEK- T,ff Enschede , HERMAN VAN *»&apos; jjUIEE-28 Mei 1865. G. VAN HEEK-^* (^^ E^ge_Kerimsgemng_ —-===========?:==e2s&apos;i!&apos;r&apos;n Voor de vele blijken van belangstelling •heW^X aan alle V»&quot;11 Echtvereeniging, betuigen wij onzen hartelijken o en Bekenden. „ v eLSASSE«- Amsterdam, 27 Mei 1865. J*. *• «riMME-8.B&quot;—^i f 12806. -g-, *^I—■——j^ffC**^l • ïi Gevoelig voor dc vele blijken van dwn^ng/,iIf&apos;fe pochtér, hc-tt&apos; de Ziekte en bij het Afsterven van onze veelgou*wij langs dezen weg onzen hartelijken aa&quot;*&apos;c vyu CEERCQ&apos; Amsterdam, _C&apos; n r»E CLERCQ-^ 31 Mei 1865. M&apos;VAN DER S^s&apos;^- de velelsew.7en~Tan Belangstelling bjj _\\%\£o**gf* trokken Huwelijk, zoowel te d.er J*f^.a|e^king^ «-*&quot; betuigen wij, ook namens onzo weder^sche t,lijken dank. »• K^jSt-DK 8UY1(i2824) Medemblik, -&quot;i* &quot;-&apos; _^====*:S^ 29 Mei 1865. ==========:rr^.otóbell</p>
</text>
