<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 28 Mei.</title>
	<p>-gt^at^i. t&gt;i*jt i 1 niet&apos;heeft e Keizerin het ontslag, door Prins Napoleon aangeï&gt;e-eief en het „ Senomen&apos; °P grond dat •*- daartoe de bevoegdheid ««mten, nen«-u van een besluit deswege aan den Keizer heeft — Prins Napoleon is reeds naar zijn landgoed in Zwitserland vertrokken. Binnen kort zal hij gevolg geven aan zijn reeds lang gekoesterd voornemen om eens reis te ondernemen naar het verre Oosten. &apos;</p>
	<p>— Het bal, dit morges op de Tuillcrien moest plaats hebben, is afgezegd ten gevolge van het overlijden der prinses Bocea Gievino, eene achternicht des Keizers.</p>
	<p>_ — De Keizer heeft op 27 dezer Algiers verlaten om zich naar Philippeville te begeven. Bij zijn vertrek zeido hij tot den mairo van Algiers: Ik vertrek met een voik.nio;-, vertrouwen iv de toekomst van Algcric en met de vaste overtuiging dat het in de «aéfcoßiSt tot hoogtn bloei zul geraken. — De Heer Durny, de eeuige minister, *li. in den kabinetsraad verlangd heeft, dat de rede van den prins in den Moniteur zou worden opgenomen, acht zich door den loop dien de zaak thans genomen heeft, verpligt om zijn ontslag te nemen als minister.</p>
	<p>— Ten stelligste wordt verzekerd, dat het mccrendeel der ledenvan hot corps diplomatique overeengekomen was, om te protesteren tegen de redevoering van Prins Napoleon, maar dat dit plan hoofdzakelijk is afgestuit op lord Cowley, die zich niet in deze zaak wilde mengen. — Het is de markies do Gallifct, adjudant des Keizers, die belast is geweest met het overbrengen van den brief van Napoleon 111 aan zijn neef naar Parijs.</p>
	<p>— Gisteren hebben de leden der commissie, belast met het onderzoek van het wets-ontwerp betreffende de 360 millioen, bij de Keizerin gedineerd. Zij heeft zich lang met hen over het ontwerp onderhouden. — Men verzekert heden dat de regering voornemens is om het wetsontwerp betreffende den verkoop van staatsbosseken in te trekken. — Do chef van het kabinet van Keizer Maximiliaan, de HeerElvin, is hier aangekomen j hij is belast met cene zending bij de Fransche regering. — De bekende schilder Leon Coignet, lid van het instituut, is door den Koning van Pruisen benoemd tot ridder der orde pour le mérite. — Gisteren is eene dame, welke ecu wandelrid in het bosch van Boulogne deed, ten gevolge cencr slagiderbreuk plotseling te paard overleden.</p>
	<p>— De Israëlieten te Algiers hebben den Keizer een adres aangeboden , waarin zij hem verzoeken om als Fransche onderdanen behandeld ! te worden. Men verzekert dat de regering voornemens is om aan dozen wensch gevolg te geven. —- De kardinaal Andrea heeft thans in de Napelsche bladen een brief openbaar gemaakt, dien hij aan kardinaal Matteï, deken van het heilig collegie, heoft gerigt. Hij geeft daarin opheldering nopens zijn vortrek uit Eome, en zegt dat dit alleon plaats had wegens redenen van gezondheid, en verklaart dat, zoodra de staat zijner gezondheid het hem zal veroorloven, hij naar Eome zal terugkeeren, waar hij ook hoopt te sterven en begraven te worden. Verder zegt hij ook, dat indien hij vertrokken is zonder verlof, dit daaraan moet worden toegeschreven, dat men dit hardnekkig had geweigerd; do Paus zelf was wel gezind hem het verlof toe te staan, maar de kardinaal Antonclli heeft zich hiertegen steeds nadrukkelijk verzot, en verklaarde dat hij tot geen prijs wilde toelaten clat hij (Andrea) voet op het grondgebied van Koning Victor Emanuel zette.. De kwestie of de emolumenten van den kardinaal al dan niet ingetrokken zijn, welke kwestie van de eene zijde bevestigd, maar van den anderen kant tegengesproken werd, is thans ook opgehelderd. De kardinaal hooft die emolumenten sedert zijn vertrok niet genoten en protesteert uu tegen deze handelwijze. — De reis van Vorst Alexander Jan I is uitgesteld tot Julij. De vorst zal eerst Konsiautinopel, vervolgens Parijs en daarna eenige andere hoofdsteden van Europa bezoeken. — De Patrie meldt, dat de stam der Doams, een der voornaamste van het pachalik van Aleppo, in opstand is tegen da Turksche overheid. Troepen zijn derwaarts gezonden. — Het gezantschap, door den Bey van Tunis gezonden om den Keizer te begroeton, bsstaat uit Si-Taïeb, broeder van den Bcy, den luitenantgeneraal der artillerie Selini en den generaal graaf RaU&apos;o, eerste tolk van den Bey. Aan het hoofd van het gezantschap zou Ali-Bcy, zoon on vermoedelijk erfgenaam van den Bey gestaan hebben, maar dc jonge prins is kort voor het vertrek plotseling ziek geworden. — De Fransche regering eiseht van do Koningin van Madagaskar cene som van 1,200,000 fr. als schadeloosstelling voor dc maatschappij, welke zich in Frankrijk had gevormd cm dc industriële betrekkingen tusschen beide landen te bevorderen on die ten gevolge der omwenteling verpligt is geweest om zich te ontbinden. De Fransche regering maakt van die schadeloosstelling ceno voorwaarde om dc betrekkingen met dc regering van Madagascar te hervatten.</p>
</text>
