<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. TOT VASTTELLING VAN HET KOLONIAAL BATIG SLOT VAN 1862.</title>
	<p>&apos;^&apos;tlini- J T«7ÖKÏ&gt;ËN^vëriuaar^zic!wïtt *■*«« __u .r Koffij-veilingen, maar is niettemin van oordeel, dat de &apos;•*a.ht°n &quot;&quot;Si.?-&apos;-8 beslist kan worden beschouwd, en men den tijd moet &apos;ekkeli&quot;u v&apos;J vraaet va« &lt;&apos;en Minister overlegging van bescheiden, De jjgJK de Indigo-cultuur. \i&apos; &apos;itivo61 VAN Nispbn tot Pannerden neemt op dat gedeelte nit . &quot;iater » es Ministers van Koloniën op het Ver.«lag, waarin de &apos;J&apos;lstip v„ egt; *He ondergeteekende herinnert zich niet omtrent het ,0l! _ggi- de indiening der zoogenaamde cultuurwet eene bepaalde JjEecn rip &apos;?• nebben gedaan.&quot; Spreker vergelijkt dit antwoord met &gt;** Go Mlaister in de Zitting van 11 Januarij j.l. heeft verklaard, 1001- deze Uverneur~Generaal bezig was aan en zich afgezonderd had -&quot;aar vaag&lt;-legenheid, dat hij met den mail van 15 Dec. die stuk£? a _ in ejerlantl ZOH zenden, dat de Minister hoopte, dat de stukken i&quot;1 -0- l( *-ze maand, dat is in Januarij, in zijne handen zouden beii&amp;t&apos; .n J e P&apos;^-gl3 belofte aflegt, dat hij geen dag zou uitstellen, Hioister a.00% is&gt; om de stukken in te dienen. Zoo iemand — zeide t-3* dat , ti-id3 — verlang ik, dat er een einde aan kome, en ik s^&apos;^otiyo, &lt;,e Kamer weer te &apos;s Hage zal zijn teruggekeerd, die _&apos;&apos;en. d zn&quot;en Z;Jn ingediend. Spreker kan zich nu wel voorh e &apos;hans*&apos;- •&apos; de veelomvattende werkzaamheden van den Minister ,e&quot;:ft,  vergeten is de woorden, welke hij in Januarij gesproken &apos; -ort r 7&apos;R^ de Minister hem niet euvel duiden, dat spreker die De jr&apos; t^to&apos;tzn K.AVSES vak de Potte klaagt dat de Commissie van » -^ibaarc? Z&apos;-&apos;n oordee*- over de koffieveilingen, in de tweede sectie 5e&quot;-pt .;: • net in het verslag heeft opgenomen. Daardoor wordt hij I •de tiij °°rdeel thans mede te deelen. Hij ontwikkelt de zienswijze, fe P)110*&apos; n.&apos;et £ekomen is om over de nieuwe regeling uitspraak &gt; dit „ , str.d der verschillende belangen is nog niet rijp. Eerst *&gt; Heef» Cht d°&lt;»d zÜn. v 0e*«ü Ta iRISBN zeët&gt; dat hij, president van de tweede sectie, het »? 1 **eer VAN DE ÜTTE wel degelijk aan de Commissie t(i^r°-n do fiS lleeft overgebragt&gt; en geeft de redenen te kennen, ir*? luidt Sktrekkelijk&apos;de koffijveilingen zoo is gesteld, als zij Luister 0 &apos; Hij beeft verder met leedwezen het antwoord van den o.&apos;. *aar Bn.t. de k°ffijveilingen vernomen, en neemt deze gelegen- V Btclsel°m Z&apos;^n voor&apos;!eur voor het oudo stelsel te belijden. Met het th&quot;&quot;* versch^i&apos;lren bïtere PrÜzcn te verkrijgen. Mogen al uit dezelfde l&apos;&quot;•&quot;■•&apos;zelf »!*e conc&apos;usien worden afgeleid, dit is zeker, dat men at0*&quot; i °&quot;e de vroegere voorspellingen van de voorstanders van ij 9 Heet v der koffiJveilingen bevestigt. ïr Han.» ANsEri VAN DE Putte neemt mot de opheldering van den . n Cr T geno«gen* Ui oJt&gt;rnissi ONCKE ss verdedigt mede nog kortelijk de behandeling van ï&apos;s af»» e,van Rapporteurs, die van de gewone wij ie van handelen i Oe J\ijyWeken. __P Heer vStK!L.van Kolohien zegt, dat, ofschoon hij de opvatting van _ &apos;lel Para3}! Pen omtrent zijne vroegere verklaring niet deelt, hij M_a&lt;&apos; eu ïj; eren Vim zÜn antwoord, de uitdrukking wel wat kras v *&quot;• Het 6-lede liet °Pzoeken- Hij heeft de uitdrukking toen laten d^Selez»», c&apos;taat van des Ministers rede door den Heer van Nispen &apos;r h&amp;d „ &apos; neeft die spreker niet geëindigd. Zoo hij twee regels verast, inlezen, dan was de Minister volkomen gere&quot;gtvaardigd gep &apos;fidienin n*ster heeft er toch bijgevoegd: //Een bepaalden dag voor Ir &apos;eede._s,&apos;tan &apos;-1 net noemen; dan zou ik handelen als een aannemer jf&quot;118ter st,i er&apos; en ze^3 die kan niet altijd zijn woord heuden.&quot; De D^Wn (jez. er echter prijs opzijn woord te houden. Hij grijpt met geda? &quot;■&apos;-&apos;de . 8flesenheid aan, omdat hij daardoor in staat is aan de Kafo o &quot;_ n;„, deelcn&apos; da* de bescheiden in Februarij zijn aangekomen, *?• *ZLïe\USt eft mo} de bewerkingen dat het ontwerp de groote VerheT&apos; , deze Kamer de eindpaal moet zijn, heeft aanvaard. Wan&apos;W 8&apos; ontwerp deze Kamer zal bereiken, kan hij natuurlijk niet ver- Vf - ttaar die gelofte legt hij af, dat het voorstel nog in den loop 1, kt hart g- aan e ,yert%&apos;enwoordiging zou worden gedaan. De Mi£&gt; in ... i?,&apos; gedac^* dat het niiuwe stelsel van koffijveilingen on- kU kordon ,iwcede Kamer uitvoerig besproken, thans andermaal hier (L 8 der _,:• Sfirake gebr3gt- De Minister zegt dat bij de beoordeedr SeldiaaJrii61? °P b.zondere omstandigheden, als vooral op den stand Oi eëcrinp i&apos;n bept&apos; 1864, moet worden gelet. De Minister zegt dat do de vraa„ van wenscht in stand te houden. d« &quot;---Mi li Vila d,en Heer Cost Jordens antwoordt de Minister dat het ?,&quot;verffPueI &gt;&apos;erlangde aan deCommissiejvoör het batig slot zalworit e He R &apos;bister voorAK_^IsrEN &apos;&apos;e6st nu de gehêele zinsnede van de rede van den ue bet,nQi: komt echter zelf tot de erkentenis, dat de hoop iofeiHn . n K herhaalt, dat hij het tegenwoordige stelsel van « -jtüakela ° a art &gt; beroept zich op het gevoelen van den grooten fü^sterdain„a^&apos; en Heer Cook te Londen, en op het adres van de 7? _&gt;an VC Kamer van Koophandel. De prijzen der koffij zijn teh.p Mini-t&quot; et 00_e!il,lil: af der maandelijksche veilingen. r, ereti Bi0 ° K VAN Koloniën herinnert aan de redevoeringen, door de -Se .aailgedro Cn UBS^ in de andere Kamer uitgesproken, die er sterk «(•iP&apos;--. Brfen- n^b-^n om niet tot het oude terug te keeren. De e atkist het •*° net be&apos;ang van den handel en in het belang van de .it, aadelir,nieuwe ste&apos;se&apos; voorstaan. Dat is zóó waar, dat de president is j. °nlaiigs a.tscllaPPÜ&gt; die niaandelijks met den Minister confereert, •le gij heikZe&apos;de: &quot;&apos;aten wy niet meer over de koffij praten, die zaak .friezen v Uw P^&apos;dooi gewonnen.&quot; Dat oordeel stelt hij tegenover ■* r aÜ zi e Kamer v_n Koophandel. Eindelijk meent de Minis- I]e*=*-TaardiC na de rede van den heer van Nispen niet verder behoeft SW&apos; I,*tso-_en °Ver de °Pvatting van zijne rede van 11 Januarij. •?,11---ti »n« erP wordt hierna in stemming gebragt en met algemeene ■4-ans Tt nomenh&quot;9 l&apos;«*i h? de orae de discussie: over het wetsontwerp tot vastlijt &apos;..heer Va van de kolonie Suriname. &apos;ide *&apos;*&apos;t&quot;s BtemN EECK Vollenhoven is voornemens hoogst waarschijn-4e e Pinten- aan t wetsontwerP te schenken, maar bespreekt kortelijk jjBlsaticipöf belangen der grootere grondbezitters en do gevolgen .-J-00-&quot; een REEL van Hogelanden vreest, dat West-Indie niet rijp E .l 8&quot;0*9 lnVerte^enwoord&apos;ge!:d stelsel en meent dat de bevolking in -&apos;Ön ren en 6er beboefte heeft aan bescherming harer regten en harer licn5 f*si geaan ontvikkeliiig der kolonie. Hij kan niet zonder bezwaar rj&quot; &apos;n BurinVen&apos; ondanks de geruststellende verklaring van den gouver■^ht^o4^ H^e&quot; %i &quot;örinainp BEN kan *3,lr&quot;lame niet als eene lastpost beschouwen, W at Surin niet riJP yoOT den parlementairen regeringsvorm en meent 11&apos; Wat &lt;sle.lneer behoefte heeft aan werkkracht dan aan een par«iiio. r&gt; ca hii ,-name z. i. noodig heeft, is een krachtig éénhoofdig *wen niet h ,gelooft dat het Reg. reglement aanleiding geeft tot bot- JVr »f- d*~ nioederland. Ook de subsidien — vreest hij — zullen »e^e Heer i? toenemen. «nJin&apos; dat deRtN?EN. VAN DE Put™ kan den Heer Hartsen niet toedi(,^ van mater&apos; , nie bet eerst of uitsluitend noodig heeft ontwikke&quot;■*Bii, •&apos; teeen&apos;^ bolpbronnen, en verantwoordt zich omtrent den strijd, &gt;an i?e&apos; der w f emaucipatiewet heeft gevoerd. Hij is niet tegen het JD en Min _ maar tegen de wijze van emanciperen. Hij vraagt tl&gt;tio_ eer Vanl?6&quot;&apos; CHkele artikelen der wet inlichtingen, de *.e&apos;en re .Nispen tot Pannerden, voorstander van den consti&quot;taaf atselijke tlDgSVOrln in net algemeen, wil echter gelet hebben op &quot;&apos;itur^&apos;gt „. oestanrien. Als hij nu ziet dat 2(3 der bevolking onder *Wi°nele instel?-&apos; a°ht hi-i het bedenkelijk in een dergelijk land condaaf. f °n«Jien in kgen in te TOeren. Bovendien zijn de meeste grond&apos;Sst..? kan hii • den van hen, die niet in Suriname wonen. Ook -Der nBen mv„ ln der^elijko maatschappij geene constitutionele W over dg ROeren- Ook keurt hij het zeer af, dat slechts ééne Kal_ et »oed(.--i rJnp wordt gesteld. Ook voor de finantiële belangen ge&quot; „.^Wxstee &apos;S niet gezorgd- Siid &apos;&quot;&apos;etsont VAN Koljo-sien. de bezwaren resumerende, welke te&apos;» d« rJ?e MinistWerif Destaan, meent dat zij zich oplossen in ontijdig•^aj °.nnnert aan het koloniaal debat over West-Indie, Ben vast» t rt &apos;n 1845 gevoerd. Toen is geene schuchtere schrede, cd gedaan op het gebied van inmenging der vertegen*po;*diging in koloniale aangelegenheden. Dat debat was in vele op- Bgteh merkwaardig, inerkwa-ai-dïg omdat het eindigde met eenadres aan het geëerbiedigd Hoofd van den Staat, merkwaardig, omdat de Minister van koloniën uit eigen beweging zijn gevoelen iv bet openbaar deed kennen, merkwaardig omdat bij dat debat geconstateerd werd, dat sedert 1682 de kolonie Suriname invloed op het bestuur heeft uitgeoefend, merkwaardig eindelijk omdat de Kamer erkende, dat de kolonie in de eerste plaats behoefte had aan wettelijke voorschriften. Die meening werd bevestigd door art. 59 der Grondwet. In 1862 nu is de emancipatie tot stand gekomen ook door de medewerking dezer Kamer; de gevolgen der emancipatie waren, dank zij dc goede zorgen van het gouvernement in West-Indie, dank zij de houding van de dikwerf miskende bevolking, dat zij boven wenschen en bidden is geslaagd. Maar is dan het verwijt van ontijtigheid, tegen dit ontwerp voorgedragen, geregtigd? Is de indiening dier wet ontijdig, wanneer men na 17 jaren tracht aan het grondwettig voorschrift gevolg te geven? De Minister verzekert dat alle pogingen der Regering om de kolonie op te beuren, niet zouden slagen wanneer het oude regt der koloniën op nieuw werd miskend. En welke bedenkingen zijn nu tegen deze wet ingebragt? Men zegt: de kolonie heeft geene behoefte aan politieke regten, maar aan materiele krachten. Maar de Minister vraagt: hoe beter die materiele voordcelen te verzekeren dan door de kolonie autonomie en zslfstandigheid te geven? hoe beter, dan dat zij, dio bij die kolonie belang hebben, er zelve voor zorgen? Eene andere bedenking: het gebrek aan personeel, vooral door den Hum Hartsen aangedrongen. De Minister zegt dat dc oude grief van absenteïsme merkelijk verzwakt is, nu na dc emancipatie de meeste gronden weer in handen der kolonisten zijn gekomen. De Minister gelooft niei dat het der kolonie Suriname aan mannen zal ontbreken om in dc Staten zitting te nemen. De Regering van Suriname deelt dat gevoelen. De Minister acht meer waarborgen van materiële welvaart gelegen in eene publieke behandeling der publieke zaak, dan in eene behandeling met gesloten deuren. De Heer Hartsen vreest voor hajpelarij in dc Staten. Zal er bij een autocratisch bestuur dan geene haspelarij zijn te vreezen? Eene andere bedenking: De landbouwers zullen uitgesloten zijn. De Minister antwoordt: de groote lar-dbouwers zullen niet uitgesloten zijn in de koloniale Staten, en al wat de Regering tot opwekking van den landbouw kan doen, zal geschieden ; de meeste kiezers zullen zijn belanghebbenden bij de plantagies. Wat de immigratie betreft, erkent de Minister dat de données van den Heer van Becck Vollenhoven hebben geleid tot het Koninklijk besluit nopens do immigratie uit China. De Minister zal zoo ver gaan als hij kan, zonder tot staatsimmigratie te komen. In dien zin zijn de instructies aan de Consuls gegeven. Maar men moet niet alles van de Regering verwachten, en de Minister neemt deze gelegenheid waar, om naar aanleiding van het jongst ontvangen schrijven van den Gouverneur, ook op de belanghebbenden bij Suriname een beroep te doen. Als de Regering goede premien geeft, dan meent zij het hare te hebben verrigt. De verhouding van de Staten tot hot Bestuur zal meer zijn die van gedep. staten tegenover provinciale staten of van gemeenteraden tegenover burgemeester en wethouders. Het zou niet opgaan in het kleine Suriname twee Kamers te willen invoeren, terwijl de kol. staten juist eenigzins halfslachtig zijn gemaakt, omdat men op den lokalen toestand wilde letten. Vorderde de bijzondere toestand niet eene andere inrigting, dan zou men zeker ook voor Suriname hebben aangenomen de waarborgen, welke men hier vindt in dt-ze geachte vergadering. . Hij acht dit wetsontwerp het eenige middel, om van do subsidien langzamerhand te worden bevrijd, terwijl door het geven in allodialen eigendom van woeste gronden, Suriname, dat zijne toekomst van den landbouw moet verwachten, zijne inkomsten zal verhoogd zien.</p>
	<p>Na deze laatste verklaring zegt de Heer Hartsen- dat zijn bezwaar is opgelost, terwijl de Heer van Nispen bij zijne bezwaren volhardt. Het wetsontwerp wordt na eene korte dupliek van den Minister met 31 stemmen tegen 1 (den Heer van Nispen), dat betrekkelijk Curacao, zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen, en de Vergadering wordt na rapport over adressen nopens de geneeskundige wetten, gescheiden.</p>
</text>
