<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FELIX MERITIS.</title>
	<p>In do afdeelin? //Koophandel&quot; dezer maatschappij is Donderdag jl. de Heer M. Cohen Stuart, van Alkmaar, als Spreker opgetreden. Het onderwerp zijner voordragt was: Hollands Noorderkwartier, naar aanleiding van het werk van Mr. G. de Vries Az., getiteld: //Hollands Noorderkwartier in 1288.&quot; Spr. begon met hulde te brengen aan den verdienstelijken arbeid van den voormaligen griffier der staten van Noord-Holland, waardoor men eene duidelijke voorstelling heelt verkregen van den toestand van Hollands Noorderkwartier in vroegere dagen. Van de kaart, bij dit geschrift gevoegd en welke dien toestand aanschouwelijk maakt, heeft Spr. eene kaart op grooter schaal doen vervaardigen, welke hij ter verduidelijking zijner voordragt heeft ten toon gesteld. Spr. schetste kortelnk den teestand van Hollands Noorderkwartier op het laatst der XlHde eeuw en deelde mede hoe sedert 1288 de toestand allengs was veranderd en verbeterd. Hij toonde aan hoe toen, gelijk ook thans nog, wanneer groote werken werden ontworpen, velen daarvoor ijverden, enkelen de pogingen der ontwerpers ondersteunden, maar wanneer het er op aankwam om te betalen of werkelijke hulp te verleenen, dan was sr niemand te .vinden. Het -was echter toen vaak beter dan in den tegenwoordigen tijd en ten bewijze daarvan wijst Spreker op het &apos;besluit van gecommitteerden van 1544, hetwelk den grondslag heeft gelegd tot breeder ontwikkeling. Sedert toch is de geheele toestand van Noord-Holland langzamerhand veranderd en verbeterd. Hij bepaalt zich tot esne korte opsomming der achtereenvolgende droogmakingen, als in 1555 van de Alkmaarsche en Egmonder meren, m 1632 van de Schermer, in 1608 tot 1613 van de Beemster, in 1618—1622 van de Purmer en de Wormer, in 1625 van den Heer flugowaard enz. Hiemit blijkt welke groote levenskracht toen ten tijde ïn Noord-Holland heerschte, ten bewijze waarvan hij de bezwaren opsomde waarmede raen te kampen had. Thans acht men het gemakkelijker zjjne gelden te beleggen in effecten, toen echter werd meer geestkracht aan den dag gelegd, en daardoor werden in die dagen zulke groote zaken tot stand gebragt. Later ging men nog verder en in plaats, van alleen defensief tegen den vjjand, het water, te werk te gaan, ging men tot de offensieve ever. Men vergenoegde zich niet om hem net bezit des lands te betwisten, men ontwoekerde het hem, de Zijpe werd droog gemaakt en zoo het gedeelte der kust langs Noord-Holland tot aan het Koegras. In veel later tijd kwamen nog daarbij de Anna Paulowna polder, dio van Waard en Groet en nu bestaat net plan om een dijk te leggen van Wieringen in eene regte lijn naar Medemblik, om later ook die waterplas uit te malen, waardoor men eene aanwinst zal bekomen nagenoeg gelijkstaande met de Haarlemmermeer. Ten slotte spoorde Spr. zijne noorders aan tot een bezoek in die streken, die ja geene grootsche natuurtooncelen opleveren zoo als het buitenland te aanschouwen geeft, maar die de bewijzen leveren van &apos;hetgeen daar vroeger door onze vaderen is tot stand gebragt en waarvan wij thans nóg de voordcelen genieten. Men vindt er geen trotsche bergen, geen schilderachtige landschappen, maar welige velden, waar talrijke kudden grazen en heerlijke producten voor den handel opleveren, terwijl zq ons&apos; het bewijs leveren van hetgeen de ondernemingsgeest, de voihardiug en de geestkracht der vaderen vermogt, terwijl hij besluit met den wensch dat dit voorbeeld voor het nageslacht niet verloren mogt gaan. Na de pau3e had een gemeenzaam onderhoud plaats, onder leiding van den Spr. De Heer Mr. E. N. Rahusen vroeg of do droogmaking van de Zijpe en het sluiten der doorgangen tusschen de Noord- en Zuiderzeeën ook nadeelig hebben gewerkt op de Hondsbossche en of de daar zoo groote afneming der kust niet is toe te schrijven aan de droogmaking der Zijpe. De Heer Cohen Stuart gelooft dat dit verband met bestaat. Hij geeft als zijne meening te kennen dat de afneming der kust het gevolg is van de verstuiving der duinen bij stormen, hetgeen alleen door beplanting kan worden tegengegaan, hetgeen ook blijkt uit de kaarten door de Prov. Staten uitgegeven en uit het rapport van den ingenieur van den waterstaat den Heer Conrad. Hij treedt wijders in breedvoerige beschouwingen omtrent de land-aanwinningen door aanslibbing, en ook omtrent de nadeelen door de verstuivingen veroorzaakt. Op de aanmerking van den Hr. Rahusen, dat de rigting der kust, zooals die op de kaart is aangewezen, minder juist is, antwoordt Spr., dat hij dit moet toegeven. Door de noordoostelijke rigting der kust hebben wij ook meer te lijden van de N.-W. stormen, maar door beplanting der duinen, waardoor deze meer vastheid zouden bekomen, zou veel schade worden gekeerd. Als bewijehiervan voert hij de Z.-Holl. kust aan, die, meer beplant zijnde, ook minder afgeslagen wordt. De Heer Heldring vraagt, of de vermindering van den handel in Noord-Holland niet in verband staat met den toenemenden bloei van Amsterdam. De Heer Cohen Stuart erkent dat de vroeger bestaande handel van Noord-Holland veel heeft verloren, maar meent toch dat de handelsgeest er dezelfde is gebleven, dat die echter eene andere rigting heeft verkregen ontkent hij met, maar tevens doet hij uitkomen dat die handelsgeest veel heeft bijgedragen tot den bloei van Amsterdam, als stapelplaats der Noord-Hollandsche producten. De Heer Boelen stemt in, dat op de tentoongestelde kaart de rigting der kust min juist is. Hij vraagt echter of niet de Noorder- en Zuider-Haaks grooten invloed uitoefenen op den toestand der kust. Hij wordt tot die* vraag geleid, omdat de staat der kust van Egmond zuidwaarts tot aan het gat der Schelde, waar de kust vrij ligt, geen verandering ondergaat, terwijl lager waar de Fransche banken liggen, hetzelfde verschijnsel zich voordoet. Van Egmónd tot den hoek van Holland, blijkt de kust volgens de strandpalen onveranderd te blijven. Benoorden en bezuiden echter, vindt men de verzanding. Dit doet hem onderstellen dat de Haaks wel invloed op de verzanding der kust uitoefenen. De Heer Cohen Stuart verklaart niet genoeg met de techniek bekend te zijn, om deze vragen te beantwoorden,&apos; maar gelooft niet dat de Haaks ep den toestand der kust eenigen invloed uitoefenen, want ware dit het geval dan zouden de zeegaten van Texel eene grootere verandering ondervinden dan het geval blijkt te zijn. Nadat beide laatste sprekers kortelijk hierover van gedachten hebben gewisseld, zegt de voorzitter der afdeeling den Heer Cohen Stuart voor zijne belangrijke mededeeling dank en sluit de vergadering.</p>
</text>
