<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 23 Julij, De Wiener Zeitung bevat in haar jongst verschonen nommer het volgende, betreffende de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie. Van goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat het geschil van meening ten dien opzigte tusschen deze regering en het Pruisische kabinet bestaande, volstrekt niet van dien aard is, dat geen uitzigt op cone minnelijke overeenkomst meer aanwezig is. Naar onze meening beweert een groot gedeelte der Pruisische dagbladen zonder grond hoegenaamd, dat eene vredebreuk tusschen de beide groote mogendheden als onvermijdelijk moet beschouwd worden ; noch de kwestie omtrent de noodzakelijkheid ecner verwijdering van den pretendent naar do hertogelijke kroon, noch eenig ander punt wettigen eene dergelijke onderstelling. Zoodanig is de zienswijze in de best onderrigte kringen alhier, steunende op de inlichtingen, ingewonnen omtrent de denkwijze der regering. De eenzijdige rigting der bedoelde Pruisische dagbladen stemt derhalve met de beginselen onzer regering volstrekt niet overeen. — De beroemde pianist Fraiiz Liszt, thans de abt Liszt, wordt binnen weinige dagen alhier verwacht; hij zal zijn intrek nemen in het klooster der Dominicanen. — Men meldt dat de voormalige Judex Curiae, graaf Georg Andrassy op zijn landgoed Krasnahorka zoo gevaarlijk ziek ligt, dat men elk oogénblik zijn afsterven te gemoet ziet; — Volgens particuliere berigten uit Turyn, zijn twee groote .maat&apos; schappijen, van wier werking in der tijd schier wonderen werden voorspdd, op het punt om ten gevolge van totaal verlies van krachten t? niet te gaan. De eene maatschappij is de Simplon-spoorwegmaatschappij, welke is vervolgd wegens verschuldigde advertentie-kosten, welke zij niet kan betalen; de andere is de op zoo buitengewoon groote schaal opgerigte Kanaal-Cavour-maatschappij. De regering heeft voor eenigen, tijd eene commissie benoemd, om den toestand dier maatschappij te onderzoeken. Het blijkt thans dat het gansche kapitaal is verbruikt, niettegenstaande ter naauwernood een vierde gedeelte van het kanaal gegraven is.</p>
	<p>Met hoe groote spaarzaamheid men bij de administratie te werk ging, kan uit het volgende blijken. De leden van den raad van bestuur, 19 in getal, hebben elk 6250 fr. per jaar, de directeur-generaal 60,000 fr., de hoofdcontroleur 25,000, de secretaris-generaal 15,000, de secretaris 12,000 fr., het Londensche comité 60,000 en het Parijssche 18,000 fr.</p>
	<p>Twee kapitale gebouwen te Turyn zijn tot bureaux ingerigt, waarvan de huur bedraagt 35,000 fr. en het personeel daarin werkzaam, ten getale van 200, geniet eene bezoldiging van ruim 400,000 fr. Men vreest dat de kanaal-maatschappij spoedig zal worden ontbonden.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Julij, (des Ochtends). Uit Gastein wordt gemeld, dat de Koning gisteren avond aldaar is aangekomen. — Het Bste deel der Tageblicher von Varnhagen von Ense, is in beslag genomen.</p>
	<p>— Bij gelegenheid dat de talrijke schaar Duitsche beoefenaars der beeldende kunsten, wier bezoek to Duppel en omstreken voor een paar dagen werd gemeld, en corps de stad Kiel binnentraden, werden zij uit naam der vrouwelijke bevolking door eene jonge dame, Mejufvrouw Howald, op hartelijke wijze en met eene sierlijke aanspraak begroet.</p>
	<p>— Bij gelegenheid van de onthulling vau het ter eere van //Vader Arndt&quot; te Bonn opgerigte standbeeld, zullen ook in het buitenland gevestigde Duitsehers vertegenwoordigd worden. Er is o. a. eene deputatie uit Dorpat in Rusland aangekomen, tot bijwoning dier plegtigheid.</p>
	<p>— De Neue Preusische Zeitung bevat een berigt omtrent de pogingen te Keulen gedaan, om het feest ter eere van de liberale leden van het Huis der Afgevaardigden, volgens het dienaangaande vastgestelde programma te geven. Aan het slot daarvan komen de volgende woorden voor, welke minstens zeer zonderling mogen heeten , wanneer zij worden gelezen in het hoofdorgaan des heeren von Bismarck; zij luiden aldus : Wij geven gaarne toe dat er verschil van gevoelen kan bestaan omtrent dit punt, of namelijk het verbieden van dat feest mag genoemd worden een gepaste en verstandige maatregel.</p>
	<p>— In sommige steden hebben bijeenkomsten plaats gehad, om aan de te Keulen verzamelde afgevaardigden een bewijs van sympathie te doen toekomen. Die bijeenkomsten zijn echter overal door de policie uiteengejaagd. De telegraaf bureaux mogen geene depêches betreffende genoemd feest meer aannemen en de dagbladen, welke het feest bespreken, worden in beslag genomen. — Uit de stukken op de algemeene vergadering van de leden van den Duitschen schuttersbond, dezer dagen te Bremen gehouden, ter tafel gebragt , is o. a. gebleken, dat het aantal leden van den bend gedurende het jaar 1864/65 was 11,809. Zij zijn aldus over Duitschland verdeeld: Anhalt telt 29 leden, Groothertogdom Baden 1149, Beijeren 807, Brunswijk 353, Havover 1325, Homburg 26, Hanze Steden 938, Mecklenburg 26, Midden-Rijnsche schuttersbond 2570, Oldenburg 556, Oostenrijk 269, Pruisen 1876, Rèuss 24, Saksen 626, Sleeswijk-Holstein 112, Thuringsche schuttersbond 615, Altenburg 19, Waldeck 47 en Wurtemberg 432. Dit aantal is te Bremen met ruim 2000 nieuwe leden vermeerderd.</p>
	<p>— Uit Hagen meldt men, dat in het nabij gelegen &quot;Böhle een man woont, Sevringhaus geheeten, die thans 108 jaren telt. Zonder zich te vermocijen wandelt hij dagelijks naar Wehrungshausen, een dorp op een uur afstands van Böhle, ten einde zijne aldaar gevestigde kinderen en kindskinderen te bezoeken. Gedurende vele dagen hield hij zich in het begin dezer maand bozig met het snijden zijner rogge, waarbij zijne 75jarige dochter de schoven bond.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Julij. Volgens berigt uit Wicsbaden, is de Pruisische minister von Bodelschwing des avonds van den 22sten&apos;aldaar aangekomen. Den volgenden dag begaf hij zich des ochtends vroegtijdig naar des Hertog, die zich te Bieberich bevond. Men kent de tusschenkomst van de Nassansehe militaire raagt, bij gelegenheid van de komst der fecstgenpoten uit Keulen te Ober-Lahnstein, welke uitsluitend wordt toegeschreven aan de vertoogen, door den Heer von Bodelschwing Hit naam van .het Pruisische kabinet in het &apos;midden gebragt. Des voormiddags van den 23sten werd een kabinetsraad gehouden onder het voorzitterschap van den hertog, welke werd bijgewoond door don Prins von Wittgenstein en de Heeren Schepp, Werren en Hendel. Kort na het eindigen van den ministerraad werd bevel gegeven om 200 man van het garnizoen van Wiesbaden onder het commando van den&apos; kapitein Vogler naar Ober-Lahnstein te zenden. Naauwelijks waren deze troepen in gemelde plaats aangekomen, toen bevel gegeven werd om de geweren te laden. Er is geen gebruik van die wapenen gemaakt. Des nachts ten 11 ure keerden de troepen te Wiesbaden terug. — De stedelijke raad heeft zich verecnigd met het voorstel der heeren Lorenz c. s., strekkende om pogingen in het werk te stellen tot opheffing der verordeningen, welke de vestiging in Saksen van buitenlandsche Israijliten tot heden beperken. — Uit Dresden meldt men, dd. 22 dezer, dat niettegenstaande de buitengewone hitte eene overgroote massa zangers naar de bekoorlijke Waldschló-szen-platz stroomt, alwaar het muziekfeest wordt gevierd. De feesthalle, welker oprigting de ronde som van 25,000 thaler heeft gekost, is zoo prachtig, dat men haars gelijke moeijelijk zal aantreffen. Niettegenstaande er meer dan 50,000 personen kunnen zitten, schijnt de beschikbare ruimte toch nog te klein te wezen om de menigte te bevatten. Des avonds levert de zaal een schitterend effect op; er zijn niet minder dan 20 piramiden aangebragt, elk van 60 lichten voorzien, terwijl de galerijen bovendien nog door 1000 gasvlammen zijn verlicht. Des avonds ten 6 ure had de eerste optogt naar het feestterrein plaats , waaraan niet minder dan 60,000 personen deelnamen. Koning Johan, vergezeld van de Prinsen en Prinsessen van zijn huis, heeft het eerste concert bijgewoond. Des avonds verscheen dê&apos; minister von Beust insgelijks op het feestterrein. — Met 1° Augustus e. k. zal de nieuw* postwet in Beijeren m werking treden. Het porto voor een gewonen brief zal dan slechts bearag n 3 kreutzer, en brieven ter zwaar.e van 15 lood (een half pond tolge- • wigft niet meer dan 6 kreutzer. — Ten beh)eve van den schutterswedstrijd te Bremen, is door een wijnhanddaar te Maintz de levering aangenomen van 30,000 flesschen i Rijnwijn. — Men berigt, dit een nieuw ongeluk in Zwitserland heeft plaats gehad b_ het beklimmen van een der hooge rotsspitsen. De Heer Wüson uit Cambridge, die met eenige vrienden en vertrouwde gidsen den Riffelhorn had beklommen, is op den terugtogt verongelukt. De lijken der Engelsen., reizigers die den 14den dezer van den Matterhorn zijn gestort (zie onj biad van den 22sten jl.) heeft men terug gevonden, behalve dat van d.n jeugdigen lord Francis Doaglas.</p>
</text>
