<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Vcrkooping van te Veld staande TARWE, GAHST, HAVER en BOONEN. Op Donderdag 3 Augustus 1865, des voormiddags ten 11 ure, ten huize vin J. KNOL, in het Koffijhuis de Nederlanden, aan het Krnisdorp te Haarlemmermeer. C. J. G. DE BOOY, Notaris te Haarlem, zal ten dage en plaatse Voormeld, in openbare veiling Verkoopen: 5 Bunders HAVER. 4 Bunders, so Roeden CHEVALIERGARST. BO Roeden ZOMERTARWE. 5 Bunders CHEVALIERGARST. 5 Bunders late WINTERTARWE. IO Bunders BOONEN. Alles staande te Haarlemmermeer afdeeling Beinsdorp tusschen de Hoof.lvaart en Nienwekerkcrtogt, op Sectie Q, N». 25, 26 en 27 van de Polderkaart. De aanwijzing zal worden gedaan door G. DIRKS, Bouwbaas ep kavel 15, sectie Q aan den Lisserdwarswcg, Nadere inlichtingen ten kantore van boven genoemden Notaris in de TE MÖÖFT Door vertrek naar Buiten eene TAPPERI.I en SLIJTERIJ!. waar buiten de STERKE DRANKEN 6 Vaten BIER Wekelijks ver- Mat^cnTrii.^-i1*18 °P*fn ?n«&apos;«*nmkeii Stand, het HUIS vooreen Matigen 1 ri s te Uuur. Adres franco per Briefj _ onder de Lett. W. Z. H VÉ£33&amp;S2rz%£ DE liONUE&apos;&apos;- i»^-.«»~.,f»&lt;• sAilmmAßllralliiË Verkoop in de Stad als met de Expeditie en andere Kantoorbezigheden te occuperen. Reflecterenden adresseren zich Franco onder Lett A 1. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg, met opgave waar werkzaam en Informatien te bekomen zijn daar op andere aanbiedingen geen regard zal worden geslagen. (17228)&apos; Bij JOH. NOMAN &amp; ZOON ziet het licht en is alom verkrijgbaar : OUDE KERKORDENINGEN der NEDERL. HERVORMDE GEMEENTEN (1563-1638) en het Concept-Reglement op de organisatie van het Hervormde-Kerkgenootschap in het koningrijk Holland (1809), verzameld en met inleidingen voorzien door C. HOOYER, Emer. Predikt. Gr. B°. ingenaaid ƒ 5.50. Idem keurig gebonden in heel linnen.. .&apos;*• 6 —.&apos; __? roJ^Ór. k ,be&lt;Jef«ninS ™n fle Geschiedenis en het Kerkg|P«a_» regt der Nederl. Herv. Gemeontcn zijn bovengenoemde Kcrkordemngen onmisbaar, waarom deze uitgave der attentie van HH Pro fessoren en Studenten in de Rcgten en Theologie, Advokaten en Predikanten ten zeerste wordt aanbevolen. (167531 JUÏ&quot; NAAR SOERARAÏAIFIIITCASSAR7 mÊßimmmhzt te AMSTERDAM in lading het snelzeilend nieuw _e- &quot;koperd BARKSCHIP K MMMMMMIFIjI 9 Kapuem N. M. O DE GROOT STIFFRY. _^_sy_fTV!s%jvtt jgg»»» J» MAR SOERABAYA DIRECT&apos; PRESTO («00 Tonnen), I gevoerd door Kapt. U BONJER, wegens ruime en luchtige Inri_. ■ tingen bijzonder aan te hevelen voor den Overtogt van Passagiers i Adres: OOLGAARDT _- BRUINIER. h fi_l_n R.B. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Soer»baya.</p>
</text>
