<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. NOË AAZn., A. N. FABIUS, P. DE VRIES, F. A. VAN DER BREGGEN, J. H. A. GEBING, P. VAN VOORTHUIJSEN en A. BRUSSE, Makelaars, zullen op Dingsdag den laden Augustus 1865, des Voormiddags ten 10% Ure, ten overstaan van den Deurwaarder J. GOLDSMIT, in de Brakke Grond, in de Nes, presenteren te Verkoopcn eene Partij van 1535 Pakken Java B_LAB_E_-¥ TABAK. Van het Merk A. 3. WALTER/BLITAR. Van Soerabaya aangevoerd per het Schip Stad Middelburg. Liggende als&quot; bij Notitie wordt vermeld. (17308) CRAMERUS ¥c°., te Amsterdam, zullen op 15 Augustus 1865 veilen, des Voormiddags ten 10 Ure , in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder J. GOLDSMIT: EENE PARTIJ VAN 1198 Pakken Java Bladen T A B A K, van de Merken A. S. MALANG en V. S. Aangevoerd van Soerabaya per de Schepen Constance, Boni en Sophie. Liggende als nader bij Notitie zal worden bekend gemaakt. (17309) RUTGERS .. HISSINK, te Amsterdam, zullen op Dingsdag den 15den Augustus 1865, des voormiddags ten 10% ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ton overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen: EENE PARTIJ VAN 450 Pakken Java Bladen TABAK, van het Merk POTJANAN. Directe aanvoer van Soerabaija. Liggende als bij Notitie wordt vermeld. (17310) * SOON~ zullen op den 15dcn Augustus 1865, des Voormiddags ten 11T^ Ure, in de Brakke Grend, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan do Meestbiedenden Verkoopen: EENE PARTIJ VAN 244 Pakken Java BLADM TABAK. Van de Merken TIKONG &amp; HL. Aangebragt per het Schip Tagal. Liggende als nader hij Notitie zal worden aangewezen. (17311) G. BLOKHUIS WZn. c. s. te Amsterdam, zullen Veilen op den 15dcn Augustus 1865, des Voormiddags ten 10.. Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder J. GOLDSMIT, EENE PARTIJ VAN 2481 Pakken Java Bladen T A B A M.9 der Merken TANaH J^uS en MALANG. Per de Schepen Johan Keppler, Refiect en Electra van Soerabaija aangebragt. (17318)</p>
</text>
