<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>teEYPNBEN* &quot; gene&quot; VROUWENZAK op Zondag avond, inhoudende 1 .Zilveren Knipje met eenig Geld, Sleutel enz. De eigenares kan tegen betaling dezer Advertentiekosten , dezelve terug bekomen bij den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33. (17286) &quot; gÖLLAMöSGHS SIWaWSG.&apos; GOEDKOOPE YQLRSTREINEI van Amsterdam en ïlaarSem NAAR &apos;sGraYenhagre en Rotterdam, OP DINGSDAG 1 AUGUSTUS OP DONDERDAGE 3 AUGUSTUS 1805. (Deze Treir.cn zu&apos;len aan de overige Stations niet stilhouden) PRIJS VOOR HEEN EN TERUG IN DE DERDE KLASSE EEN GUIifIEM- Vertrek van Amsterdam des morg. Un 6u 50 m., van Haarlem 7u. 15 m Terug van Rotterdam ibs avo.nds ten7u., van&apos;s Hage ten 7u. 55 tn. PLAATSBILLETTEN zijn tot een beperkt aantal voor beide Treinen Twee Dagen te voren tot des middags 2 ure, verkrijgbaar aan de Stations en te Amsterdam aan het Bestelkantoor op den Vijgendam. Amsterdam Julij 1885. (17274) DE ADMINISTRATEUR» zijn, blijkens de vleijende verklaringen van vele Ouders die dit Middel hunne Kinderen laten gebruiken, een onovertroffen en gemakkelijk te nemen Geneesmiddel, tegen alle vormen van KLBER_.EESi.TEN , als : Huidziekten, Ziekte der Beenderen en Gewrichten, Lichtschuwheid, Oogontstekingen, enz. Voor Volwassenen is het een uitstekend Middel tegen d« Klierachtige Kwaadsappigheid. Verkrijgbaar a ƒ 1.50 de Flacen. Te Amsterdam bij EVERWIJN en MEIJER, Apothekers, Geldersche Kade hoek Stormsteeg, K 429. Hoofd-depot. Te Alphen a/R. bij L. VAROSSIEAÜ , Apotheker. To Gorredijk bij S. G. SWART, Apotheker. Te Rotterdam bij F. H. BROEDELET, Apotheker, Oppert, Wijk B, 213. (172/3) _ Te utrecht bij. G. VAN MEETEREN, Apothekcr^op de Nende. HOTEL ET BAINS DES QUATRË SAISONS ET HOTEL ZAIS. Cet ÉTABLISSEMENT de lre Classc, le plus vaste de la villc, se recommande par le confoi-table de ses Appartements et sa bonne tenue. Il est admirablement situc dans la grande place vis-a-vis du Kursaal, du Thcatre, du Pare et prés des sourees. Bains d&apos;eau minerale et d&apos;eau douce. Table d&apos;hóte renommée a 1 et a 5 heures. Commerce .de Vins du Rhin. (12861)</p>
</text>
