<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 29 Juhj. (Part. Corr.) De verklaringen van den Moniteur zijn u bekend geworden. Zij hebben hier slechts weinig invloed uitgeoefend ; dit blijkt reeds uit de houding der beurs, alwaar 3 pCts. rente slechts 25 c. steeg. leder vereenigt zich met-den wensch, aan het slot harer nota door de regering uitgedrukt, dat hare zoo bondige verklaringen de ongerustheid onder het publiek zullen wegnemen; echter zonder er aan te gelooven. Het wantrouwen, de overtuiging dat den Keizer slechts de keus overblijft tusschen liberale hervormingen inwendig of eene afleiding naar buiten, hebben te diep wortel geschoten, dan dat het artisel vanden Moniteur die zou Hunnen wegnemen, wee_*dVerri .?grl„da*den- }S hSt Waar&apos; zo° als hier en daar wordt be____ .Ai«t £hn *ngBte redeToeril&gt;g* door den Heer de Persigny in Utfel&apos; van d»t.&apos;. T B°6rt Tan loslatinS is der «uiniat^pontu._ van üen Heer Rouher, en dat een nieuw tiidnerk van lih.ial. sSt vastome&apos;:, het ._.. ?$* ** f^^Ae£_£ w spreekt vau liome en het September-verdrag, maar niet van Sleeswiik en het verdrag van Praag; het officiële orgaan ïaahSdus wat.de beide laatste onderwerpen betreit, berusten bij de mededeeling van eergisteren, dat nl. te Berlijn geene nota:is overhandigd, noch voorgelezen. Gelijk reeds van elders werd opgemerkt, is dit niets anders dan eene woordenzifterij van den Moniteur: er is geene nota naar Berlijn gezonden, maar wel eene dépêche aan den gezant, die daarvan mededeeling deed aan den Heer von Thile. Ik meen zelfs te weten, dat laatstgenoemde verklaarde, deze mededeeling niet te kunnen beschouwen als eene officiële blootlegging der inzigten van de keizerlijke regering; dat hij zich de beantwoording voorbehield eener nota, welke — mogt de Fransche regering tot het zenden daarvan kunnen besluiten — een conflict zou teu gevolge hebben. Voor deze verklaring deinsde men terug en de nota ._-*&gt;_ achterwege. De Revue contemporaine, welke overmorgen wordt uitgegeven zal een artikel bevatten, ten titel voerende: //de politiek der ministers en de politiek des Keizers&quot;. Het bevat een aanval op den Heer Rouher en betoogt, dat — dank zij genoemden Heer — het keizerriik wel gaat, maar achterwaarts. &quot; De poging der Keizerin, om Koningin Victoria tot een bezoek te Parijs over te halen, schijnt mislnkt te zijn. De Keizerin is in den afgeloopen nacht in de hoofdstad teruggekeerd. Volgens de jongste uit Mexico (over New-York) ontvangen ben*, ten, zijn den transchen gezant den Heer Dano, bepaaldelijk ziinë passen geweigerd en blijft hij als gijzelaar te Mexico //tot oo de i. geling der afrekening van Mexico met Frankrijk.&quot; • . Gelijk hierboven reeds gezegd is, ontving de beurs de mededeeling van den Moniteur zeer koel. Dit was ook het geval te Marseille en KoXsul&quot;panrijs yOÜWaS gr°°tee **¦• —schijnlijk op</p>
	<p>Bij de heden gehouden wapenschouwing in het Bosch van Boulogne was de Keizer vergezeld door den Koning van Portugal den Hertog van Coïmbra de Prinsen Karel en Albrecht van Pi _i én en den Grootvorst Konstantijn Op de tribune bevonden zichide Koningin van Portugal, Prinses Karel en Prinses Napoleon. De Ke^frin £ teren avond van hare reis teruggekeerd, woonde de revue niet bif — De Koning van Portugal vertrekt den *&gt;Hen _„_, t J* »^LX§_E^^&amp;«_ aan inspfeteurs van h^t lJ|e veS deïfi£% ,he* K«len&gt;«* gisping wórden gegeven?&apos; °°k °m deZe alleen&gt; cene scherPc vafdatS tt .rte verhaalt het volgende vreesselijke voor- Si. heeft nbinT. f.&quot; . T S°haoht van de steenkolenmijn Gös«„ han-enden fjt _. g?^uL V,ler niannen waren aan het werk in een vaS voeten onHStlJ.er,.d°0r een kabel opgehouden, ter diepte geëinZd to!n e^6. de&quot; beganen ond* hun werkbifna fante leve.enTef b™ner aan een kameraad vroeg hem een troffel gend stfk hn^t FDTm. e.n?tte-?ich °P aan een vooruitsprinfaten We,. I^°&apos;. de JP*&quot;.1* te waar hij den troffel had zocht h_gt. ™°Ch Ioen hö .?n Toet weder on den bak wilde zetten, oogenMl*&apos; l&quot;gveefs Daar de? ste™i de kabel was op datzelfde 260 voet £ebloken ,ei* de bak met de drie mannen ter rliepte van vreemd stë^nn.11&quot;1-611 H. • hangende aan zÖn broos™ blüven haZ-Fïh*n.Piln,Z«ndoo^aDgst Mdc om hulp. Zoo te scSe kilte P.kfal. &lt;?pida?en vorderde bijna bovenmennederdaald.. en\niaar het gflukte hem, en de mand, die weldra kameel&apos; na,ra den z,° ° wonderbaar geredden man op Zijne drie kameraden werden verpletterd gevonden op den bodem \ler mijn Omer pSI f „de l 0&quot; f*. bei:igt.en ait Athtne de uitkomsten van wwderfacba»yolbai-de«de krachtsinspanning betwüfeld en verkleind ging on (W C}\ ln dle berigten de ™&apos;ces door, dat de bewe- IS Gi?PWhfW Jleldra Zal- bezJvlJken* Kt zou, meende men, bij het minLt * Volk ?••?en m^uk maken die voor het bestaan van wanneer l.™ g,ev?aW zou.zijn en zelfs voor den Koning zou het, Maa.e,LoJ na heï ümïeli.züner huwelgksverbindtenis terug kwam onaangename gevolgen hebben. _~a Aan _e _*** wordt uit Atheno gesohreven, dat de wreedheid en ac moedwil der Turksche soldaten op Candia zoo ver gingen, dat zij de lyken uit de kerkhoven der Christenen opgroeven en ze den nonden en roofvogels voorwierpen. «Geen wonder, zegt de briefschrijver , //dat de Candioten de hulp van kapers en zeeroovers tegen zulke NWt? lni&apos;Ofpen!&quot; In dien brief wordt een berigt van de Weener den vevÏÏl6 jT afgehaald, volgens hetwelk Fuad Pacha te Lon- Christen l^ heeft&apos; dat het in de bedoeling der Porte ligt om een SST&apos; r°, Candia te benoemen. Dit zon, meent de van dfkeus&apos; voorwaarts kunnen zijn; alles zal echter - Op Mitvh.A ? aanstaanden gouverneur afhangen. Plaats gehad di« d» ff* ,??n 7den dezer DP niew eene aardbeving iv**» genaa, die de bevolking het ergste deed duchten,</p>
</text>
