<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. KANAAL BLOKZIJL—GEONINGEN.</title>
	<p>Die met het //helpt u zelven&quot; zoover komt, dat hij het algemeen ëebied raakt, ontvangt en geeft dikwerf hulp van en aan anderen, [et komt ons voor, dat de zamenstemmende belangen van verschillende kanten in het aanbevelingswaardige kanaalplan Blokzijl—Groningen gelegen, geschetst in eene brochure: Beschouwingen over de wenschelijkheid en uitvoerbaarheid van eene kanaalverbinding tusschen Blokzijl en Groningen, met een schets/taartje, door B. Prakken, lid der Staten van Friesland, te Oostemeer, bij G. H. Gréve, te Steenwijk — regt geeft het onderstaande met deze woorden aan te vangen. Velen weten het met ons, dat door de daarstelling van de Noord- Wdlenisvaart, in verbinding met de Drentsche hoofd vaart of Srnilder vaart, de groote dringende behoefte, die de provincie Groningen gevoelde aan een beter korter scheepvaartkanaal naar het zuiden of liever naar de Zuiderzee, niet bevredigd is geworden. Zullen wij bezwaren noemen, die beletten het ecu begeerlijk vaarwater te doen zgn? Dan zouden we wijzen op de vele kunstwerken, die deze verbinding noodig had : 4 sluizen op de N. Willemsvaart, 7 dito op Smildervaart, alsmede de ondiepten die zich dikwerf vormen in laatstgenoemde vaart. Vergelijken we dezen waterweg eens met het onderwerpelijke plan van den Heer Prakken, dan zien we op schetskaartje naast die brochure, dat Blokzijl en Meppel linea recta nagenoeg even ver van Groningen ziju gelegen, maar dat Blokzijl onmiddellijk aan de Zuiderzee ligt en van eene&apos; verbeterde haven en havenkom voorzien, ook voor Groningen, en Drenthe eene gewenschte havenplaats kan zijn. Daarentegen ligt Meppel circa 21,000 el van de Zuiderzee verwijderd en om deze te genaken, heeft men in de eerste plaats het bogtige Meppelerdiep door te varen, daarna de lastige vaarwaters het Zwarte water en de Zwolsche Kribben. Bovendien is, volgens deskundigen, Blokzijl het gewenschte punt dezerzijds over zee naar Holland. Gij ziet daaruit, belangstellende lezers, dat Groningen met de N. Willemsvaart en Smildervaart, nog niet den besten en koristen waterweg naar de Zuiderzee heeft gevonden; helaas belemmerend voor den toenemenden uitvoer van landbouwproducten, fabriekwezen, verderen handel uit- en invoer van dit gewest, belemmerend voor de kanalisatie van Drenthe, nadeelig voor de deelnemers in de vennootschap Noord-Willemsvaart. Die teleurstelling is voorzeker den bekwamen en energieken commissaris des Konings van Groningen, Mr. J. A. van Roijen, niet ontgaan en hij koesterde welligt een plan, dat ook bovengenoemde behoefte zou bevredigen , toen hij, als ware het toeval, in contact kwam met belangstellenden in algemeene welvaart nit naburige gewesten en wel uit den noordhoek van Overijssel, die eene verbinding zochten van Blokzijl door het Steenwijkerdiep met de Smildervaart; met Friezen, die wars van het ongeschikte en kostbare Tjunger kanalisatie-plan, steeds peinsden op verbetering der waterwegen en bloei van den zuidoosthoek van Friesland, even als de genoemde uithoek van Overijssel wel wat achterlijk bedeeld met middelen van ontwikkeling en vooruitgang; verder met eenige Drenthenaren, die met de genoemden den dam bij Appelscha moede waren en tevens hunno behoeften te kennen gaven aan meerdere communicatie hunner kanalisatien; ook lieten zich hierbü zien eenige belangstel lenden in de Maatschappij van Weldadigheid, Frederiksoord en Veenhuizen, die eene kanalisatie ten zuiden en ten noorden van groot belang achtten voor deze instellingen. Het is van bekendheid, dat de generaal v. d. Bosch, tijdens de oprigting dier rijks instellingen, met veel inspanning en kosten te vergeefs beproefd heeft een plan van kanalisatie tusschen Blokzijl en Groningen, dat ten naastenbij over hetzelfde terrein liep als het onderwerpelijke, iv effect te stellen. Was het wonder, dat dezo zamenkomst, onder de leiding van genoemden bekwamen Mr. J. A. v. Roijen, een overleg van een weldoorzien en geschikt kanaalplan ten gevolge had, te meer daar de belangen zoo vereenigbaar waren, de een kon hier den andere helpen en allen zouden hunne wenschen vervuld zien; dat het bekwame en werkzame medelid der voorloopige commissie, de Heer B. Prakken, daardoor bemoedigd werd deze belangrijke aangelegenheid dor publieke opinie aan te bieden, en tevens de hooge en lagere autoriteiten daarmede in kennis te stellen, die zoo we verwachten en hopen haar veelzijdig met ons zullen inzien en behartigen. Doch wie der betrokkenen zal door deze gunstige onderneming wel het meest gebaat worden? Wij durven dit niet bepalen, evenwel: Groningon zal, zoo als we zagen, daarmede in werkelgkneid verkrijgen den lang gezochten beleren en korteren waterweg naar do Zuiderzee, naar en van Holland, en nadere wegen van voorname Friesche plaatsen Zich geopend zien. Frieslands Oost- en Zuidoosthoek zal daardoor niet alleen beter geëxploiteerd worden, maar door de verbinding of inmonding van onderscheidene kleinere en grootere vaarwaters met dit kanaal (zie kaartje der brochure) zullen de belangen zich ook uitstrekken tot die gemeenten en plaatsen, waarvau die vaarten uitgaan of die er door gepasseerd worden. Voor Steenwijk en omgeving zal het een levensader zjjn van groote beteekenis, het Steenwijkerdiep daardoor verbonden met üe spoorweghaven, zal een handelsweg verkrijgen?, waaraan zij groote behoefte heeft naar alle kanten uit: oostwaarts gereed naar Drenthe, westwaarts beteren toegang naar vele ï nessche streken en noordwaarts regelregt naar Groningen en tusschenliggende plaatsen. Blokzijl zal daardoor een nimmer gekend leven en beweging ontvangen, dat geschikt gelegen plaatsje waardig. Drenthe zal door het wegvallen van den Appelschaterdam, ruim baan, vermeerderde communicatie harer kanalen ontvangen en haar vaarwater naar .friesland en elders verbeterd zien. De directe en indirecte belangen van het rijk zullen ook beteekenend zijn; als direct belang noemen wij d. Maatschappij van Weldadigheid, zoo ver deze nog rijksinstelling is, alsmede de spoorweglijnen langs Groningen en Steenwijk; welk een aantal plaatsen zullen daarmede toegang verkrijgen tot dat groote vlugge middel van vervoer van wederkeerig fcv&apos;ïang! Verder als indirecte voordcelen, voor het rijk hierin gelegen, voeren wij aan de exploitatie van duizenden bunders land en veen en meerdere bloei der betrokkene grensgemeenten. Er is meer dat dit plan zoo bijzonder begunstigt, tevens een blijk, dat het terrein goed gekozen is. Wij zien dat dit kanaal van Blokzijl tot Groningen circa eene lengte van 85,000 el of 15 a 16 uren gaans zal hebben en nog geen zeven ton behoeft te kosten. Vergelijk dit cijfer oensmot andere daargestelde of verbeterde vaarwaters! Waardoor ontstaat die lage raming? Omdat het terrein weinig verschil in waterstand aanbiedt, grootendeels in hetzelfde waterpasvak ligt, daardoor weinig kunstwerken, sluizen, behoeft (uitlokkend voor de scheepvaart); voor een groot deel door bevaarbare waters, die èf capable of slechts eenige verbreeding of uitdieping noodig hebben, en het overige kleine deel over min kostbare gronden gaat, die alzoo de onteigening min kostbaar maakt. Waar zoo vele voordeelige omstandigheden zich opdoen voor een plan, heeft men grond op zijne verwezenlijking te mogen rekenen, althans zoo de lasten van uitvoering evenredig worden verdeeld over het rijk, de vier betrokken provinciën en de vele belanghebbende gemeenten, dan zullen deze in het onderhavige plan zeer ligt en klein worden, zoodat zij de uitvoering niet zullen beletten. Doch om meer uniform te zijn minder tijd te verliezen, minder emslag en overleg noodig te hebben , gelooven wij met velen, dat het gewenscht zou zijn als de hooge regering zich met de uitvoering ging belasten, die daarmede de vier noordelijke provinciën en vele belangrijke gemeenten eene krachtdadige dienst zou bewijzen. Wij hopen er op. Een Voorstander van betere communicatie tn de Noordelijke Provinciën.</p>
</text>
