<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>stemi. gerucht gaat, dat een aantal uwer nkt zal opkomen ter ni.pl&apos; o&quot;Klat gij, door allerlei leeringen in de war gebragt, niet 7Plfl Weet wie g*. za-&quot; stemmen. Wij, die&apos;zelven geruimen tijd ln hetx , ? geval zijn geweest, maar thans tot een vast en onpartijdig ?o [U1i Zl.ll gekomen, achten hot derhalve pligt, publiek de vragen -e behandelen: Kullen wij stemmen? Wie zullen wij stemmen 9 ZULLEN WM STEMMEN? Kan er twijfel zijn over het antwoord op deze vraag, na het Koninklijke woord, tot alle Kiezers gengt ? Kan er twijfel zijn nn de Koning zelf ons uitnoodigde, getrouwelyk op te komen ter stembus en in do Kamer eene meer«erheid te brengen, hoedanige dan ook , maar krachtig genoeg om j* -nede te kunnen regeren1? &apos;Immers neen, want juist de herstem&quot;?lngen zijn thans, in dit opzigt, nog veel gewigtiger dan de eerste Btemming! | MAAR WIE ZULLEN WIJI DAN STEMMEN ? In een «rooibriefje namens de* __iezersvereenigi»g Amsterdam worden wij &apos;utgenoodigd te stemmen op dc Hceren ROCHUSSEN, PIJNAPPEL en INSINGER. Het briefje zegt: &quot;Kiezers \a» Amsterdam! voor een groot gedeelte hangt het »van uwe keu_c op 13 November af, of er eene Tweede Kamer &quot;zal benoemd zijn, die ecndragtelijk met de Regering zal medewerken tot instandbrenging van het waarlijk goede voor het &apos;lieve Vaderland, zooals de wensch was van onzen dierbaren &quot;Vorst, in zijne proclamatie aan u allen gerigt, of wel dat ve&quot;len, deor partijzucht gedreven, het regeren onmogelijk zullen «maken. Aan u, kiezers van Amsterdam! dc keuze of gij u-.ve &quot;stem wilt uitbrengen op kundige, bezadigde mannen, die niet &quot;zullen strijden voor eene partij, maar voor het ware belang »van het Vaderland, of wel op hen, die roeds jaren lang alles &quot;sloopten en afbraken, en niets tot heil van het Vaderland tot «stand bragtcn. &quot;Aan u, kiezers van Amsterdam! de keuze of gij tot uwe vertegenwoordigers wilt benoemd zien drie mannen, die zich altijd &quot;getoond hebben trouw aan hunne geboorteplaats, waarvan een, &quot;zelfs in de hoogste betrekking door het vertrouwen van den &quot;Koning geplaatst, nimmer het handelsbelang en de welvaart &quot;van uwe stad heeft vergeten, en waarvan twee anderen als le&quot;den van den Gemeenteraad sedert lang voor uwe belangen heb&quot;ben gewaakt; of wel dat gij tot uwen vertegenwoordiger wilt &quot;gekozen hebben een man, geheel onbekend met Amsterdam en &quot;hare wenschen en verlangen, en hem die, ofschoon Amsterdam»mer van geboorte, als Minister en als lid vande Tweede Kamer &quot;der Staten-Generaal de belangen van Amsterdam nooit heett &apos;&apos;behartigd.&quot; H &quot;ij begrijven niet, dat op naam der Kiezersvereeniging &quot;Amsterp Q-&quot; zulke briefjes in omloop worden gebTagt, nog minder, dat ffCn der Heeren, die daarin worden genoemd, er tegen opkwamen. ?et «Ou de Heeren ROCHUSSEN, PIJNAPPEL en INSINGER niet , fnadeelen, indien zij verklaarden, dat zij, ofschoon op den oogen- SW* tegen - candidaten van de Heeren VAN BOSSE en VAN —• niet wenschen, dat die Heeren worden uitgemaakt i°?r lieden, die &quot;jaren lang alles sloopten en afbraken en niets tot &apos;.!- van het vaderlaad tot stand bragten.&quot; Zij weten dit beter en w 0 allen ook. _ __ . VAN SWIETEN zou niet tot Commandant van het geheele Indische P*?8-&quot; zijn benoemd, indien hij daar te lande uiets had tot stand pebragt en Z. M. onze geëerbiedigde Koning in hem een slooper ad gezien. En sedert 1864, sedert hij onze vertegenwoordiger werd, &quot;eeft VAN SWIETEN in een aantal zaken blijken gegeven van gfondigc kennis en grooten ijver. . vezen man nu hebben wij Amsterdamsche &apos;kiezers in 1864 ons verbouwen geschonken -, hij deed sedert niets, waardoor hij het kon labeuren; integendeel, gedurende den betrekkelijk korten tijd, **-arm hij zitting had, deed hij véél, om zich dat vertrouwen nog f&apos;a»tdi»r te maken. Waarom liet hem dan ontnomen ? Deed men Sf &apos;¦ Wij zouden Amsterdam al zeer ondankbaar achten, en bij ons, Qie de zaken onpartijdig overlegden, was er althans geen twijfel, 1 *-et was onze pligt minstens te stemmen voor den ,- Luitenant-Genekaal Jl. VAN SWIETEN. Evenmin begrijpen wij, waarom men den Heer VAN BOSSE niet *0« kiezen. Dat het een slooper zou zijn, is eenvoudig eene ou«tKttheid, ca dit is ook algcawcu bekend. VAN BOSS*. heeft bc-, paald veel gedaan tot betere regeling onzer financiën , en dus niet gesloopt, maar opgebouwd. Dit echter kunnen wij daarlaten; want het is nu niet de vraag, of de Heer VAN BOSSE Minister van Finaueien, macr of hij Lid der Kamer worden zal? En nu zegt de een, dat onze financiën zorgelijk staan, en de ander, dat dit onwaar is. Wie daarin gelijk heeft, kunnen wg niet beoordeelen. Maar allen zeggen , dat er in de geheele Kamer niemand is, die zoovéél verstand heeft van deze zaken als VAN BOSSE. Zelfs de Arnhemsche Courant, die nu zoo op hem gebeten is, zegt, dat niemand jaarlijks het staathnishoudboekje — zoo als zij spottenderwijs de begrooting noemt — zóó eerlijk en naauwkeiirig nacijfeMe ais hij. Welnu, al bezat VAN BOSSE geene enkele andere deugd dan deze, dan nog moet zijne keus worden voorgestaan door ieder kiezer, die wenseht dat er niet meer belasting worde betaald dan volstrekt noodig is, en dat er geen geld onnut worde uitgegeven, Aat het Vaderland goede waar krijgt voor het uitgegeven geld. Daarom besloten wij ook te stemmen voor Mr. P. P. VAN BOSSE. De keuze nu van een derden candidaat viel ons moeijelgker, en ieder die onpartijdig en met kennis van zaken handelen wil en zich niet laat verblinden door de woorden liberaal en conservatief, zal gevoelen dat dit niet gemakkelijk kon ziju. Van den Heer INSINGER toch weten wij eigenlijk niet veel meer dan dat hij vóór de doorgraving van Holland op zijn smalst was en veel buitenslands is. Hij is lid van den Gemeenteraad, maar komt er weinig en spreekt daar zelden, zoodat mon in den Heer INSINGER iemand kiezen zou van wien men hoegenaamd niet weet, hoe hij over eenige publieke zaak denkt, noch ook of hg lust en gelegenheid zal gevoelen, er den noodigen tijd aan te geven. Indien ij, ook als lid der Kamer veel buiteuslaua* is, zal het ons en het Vaderland weinig baten ook alware hij nog zoo knap en welwillend. Maar gelijk wij zeiden, daaromtrent bestaat geene de minste zekerheid en het doet ons leed, dat deze Heeren niet konden goedvinden, de kiezers eerst een weinig in te lichten, omtrent hunne plannen en gevoelens. Wü zien niei in, hoo iemand bij deze onzekerheid kan gerekend worden te handelen in &apos;s lands belang, door zijne stem te geven aan den floot H. A. INSINGER. Van deu Heer PIJNAPPEL kan hetzelfde worden gezegd, of liever tegen hem bestaat nog een ander bezwaar. Het is algemeen bekend, dat de Heer PIJNAPPEL een kundig advocaat en een respectabel mensch is, maar weinigen weten hoe hg denkt over de publieke zaak en uit het weinige wat men er van weet schijnt te blijken, dat hij nog niet vast in de schoenen staat en hot met zich zelven nog lang niet eens is. ledereen is er van overtuigd&apos;, dat Amsterdam bepaald behoefte heeft aan meer en be- &apos; ter onderwijs. Toen do Heer PIJNAPPEL nog Secretaris was der Plaatselijke Schoolcommissie deed hij dit, uit eujeh «rijk beweging, in zijn jaarlijksch verslag altijd uitkomen. Er moesten meer scholen zijn en het was onverantwoordelijk dat do hierop betrekkelijke verordening niet beter werd ten uitvoer gelegd. Nog geen jaar. nadat er weer zulk een verslag was uitgebragt, kwam juist de Heer PIJNAPPEL voor den dag met een voorstel om de uitbreiding van het onderwijs te staken en het maar te laten ongeveer gelijk het toen was. lets dergelijks, men weet het, gebeurde tijdens de oprigting der Kanaal-maatschappij. Wij houden zulke daden niet voor oneerlijke maar gelooven den oorsprong er van hierin te moeten zoeken, dat de Heer PIJNAPPEL (Staatkundig gesproken) nog te jong is en in vele zaken nog geene gevestigde overtuiging heeft; van daar dan ook waarschijnlijk, dat hij geene schets zijner overtuiging kon geven en de Kiezers dienaangaande volkomen in het duister zijn. Daar nu de Koning menschen vraagt met wie wat aan te vangen is, konden wij onzo stem ook niet geven aan den Heer Mr. M. J. PIJNAPPEL. Maar nu wordt de beslissing al zeer moeijelgk, want do Heer DE BOSCH KEMPER had tot ons leedwezen verklaard niet verder in aanmerking te willen komen en hoe meer wij over den Heer ROCHUSSEN nadachten, des te minder konden wij er toe komen hem te stemmen. Ue Heer ROCHUSSEN is stellü een bruikbaar man geweest, maar hij komt op jaren en krijgt ook de gebreken, die in den ouderdom aan velen eigen zijn. Anders toch kunnen wij ons zijrt gedrag niet verklaren, want wij zijn niet zoo spoedig gereed met de beschuldiging van oneerlijkheid als vele dagbladen, Liberale ,en Conservatieve. I Het valt niet te ontkennen, dat de Hoer ROCHUSSEN zeer dikwijls van gevoelen is veranderd. Nu eens was hij liberaal, dan weder conservatief; nu eens wilde hij in Indie behouden wat te behouden was, dan weer wilde hij mede hervormen. En nu eindelijk heeft hij verklaard, dat hij niet goedkeurt zelfs hetgeen ten deele door zijn eigen toedoen reeds hervormd U en wenseht dat daarop zooveel mogelijk worde teruggekomen. Is dit oneerlijk? Wij gelooven het niet-, de Heer ROCHUSSEN meent waarschijnlijk wat hij zegt, maar hij verandert telkens, omdat hij oud begint to worden, hij mist den gloed en de frischheid van den mannelijken leeftijd, die zich no» voorstellen kau hoe de toestand- wordon zal na de hervorming-, hij mist juist daarom het geloef aan de toekomst, want hij kan zich die veranderde toekomst niet meer levendig voor den geest halen, hij schrikt telkens terug voor elke verandering, ook al hield hrj haar vroeger en welligt nog thans voor eene verbetering, omdat hij zich niet juist meer voorstellen kan, welken invloed eene enkele hervopiing zal hebben op den gi heeten toestand. Het is noch in het belang van het land, noch vooral in dat onzer stad, hem verder af te vaardigen. Voor iemand van zijne ervaring zal er wel eene plaats worden gevonden, waar het Vaderland van die bekwaamheid nog nut Kan trekken , zonder dat het door zijne vrees voor elke verandering schade lijdt. Aldus is ook onzo derde Candidaat NIET de Heer J. J. ROCHUSSEN. Maar hoe nu, moeten wij ons dan bepalen tot twee Candidaten, terwijl er drie noodig ziju? Neen, wij al^ onpartijdigen behoeven niet het voorbeeld te volgen dier Kicsvcrcenigingen, die zich door hunne vrocgcro verklaringen aan twee Candidaten hebben verhouden; waarom zouden wij niet regt hebben te stemmen op Jhk. Mr. J. DE BOSCH Iü.MPEH. Medekiezers! Het spijt ons, dat niemand, ook wij zelven niet, op de gedachte is gekomen, om dien waardigen man terug te brengen van het besluit, dat hem door zijne groote bescheidenheid werd infegeven. Maar ons dunkt nog is liet niet te laat. Immers roeds ü de eerste stemming had hij zulk een groot aantal stemmen, dat hij er thans slechts weinigen meer behoeft, cm to worden gekozen. En zou dan een DE BOSCH KEMPER het mandaat weigeren, hem op zoo vereerende wijze aangeboden. Wij gelooven het niet, niettegenstaande zijn bescheiden verzoek, om niet verder in aanmerking te komen. Wanneer meu, uiet gedreven door partijbelang .alleen vraagt naar mannen, wier overtuiging men kent, wier eerlükhcid aan geen twijfel onderhevig is, die steeds door woord en daad hebben getoond, dat &apos;s lands belang hen dierbaar is, dan weten wij niet welken Candidaat men oer zou moeten kiezen dan Juk. Mk. J. DE BOSCH REMPER, een man vergrijsd in de studie der staatswetenschap, iuaar toch nog altijd jeugdig eu frisch in zijne overtuiging, — geloovig aan eene betere toekomst; — het behoud wonscliend van hetgeen goed is , maar volstrekt niet bevreesd om de bül te leggen aan hetgeen hem verkeerd voorkomt. Ook DE BOSCH I.KMPKI. heeft zijne gebreken, maar het ziju dc gebreken zijner deugden, en gebreken en deugden zijn ons allen bekend. Zijn leven en zijne ineeningcn zijn voor geen onzer een gesloten boek, of behoeven dit te zyh. Nog dagelijks voert hij strijd in geschrifte voor al hetgeen hem schoon en goed en wenschelijk voorkomt. Deze man,is voor niemand onzer een vreemdeling en ak uit do stemming blijkt, dat Amsterdam zijne verdiensten naar waarde weet te schatten, zal pligt bij hem gaan boven bescheidenheid, zal hij de eer van het maudaat niet afwijzon ook al meende hij aanvankelijk zelf die niet te mogen begeeren. __ Medekiezers! Onbewimpeld en niet dan na rijp overleg hebben wij tot u gesproken. Het is onze vaste overtuiging, dat ieder die het Vaderland wèl wil, — die de roepstem des Konings wil volgen, -- die niet zich laat gebruiken tot werktuig van eene oi andere partij, — die met één woord, de zaken onpartijdig beschouwt en alleen let op het welbegrepen belang van Vaderland .« Vorst, dat die allen moeten handelen als wij: Getrouw „pk„Mn ter Stembus en met on» hunne stem uitbrengen o;. Jhr. Iflr. J. de BOSCH KEMPER, Kuit-Gen. J. VAN SWIETEÏV en Mr. P. P. VAM BOSSE. Amsterdam, EENIGE ONPARTIJDIGE AMSTER. i 12 Nov. 1866. DAMSCIIE KIEZERS. (26234) ISRAËLITISCHE KIEZERS IN HET DISTRICT fn AMSTEUnAM. loo,fteTenoote-1&apos; «-1*3 ude verkiezing der Heeren J. J. ROCHUSSEN , Mr. M. J. PIJNAPPEL en H. A. INSINGER ontraden en die der Heeren Mr. P. P. VAN BOSSE en J. VAN SWIETEN aanbevelen, zg zgn uwe vrienden niet. Vertrouwt hen niet. Zij ziju geene Israëlieten zoo als zij zich noemen, maar als de wolf in de schapenvacht. Zij zijn uit eigenbelang, geld- en eerzucht de werktuigen van andoren en bekommeren zich niet om uw lot, uwe toekomst, uwe godsdienstige vrijheid. Voor u geldt echter alleen deze vraag: moeten de Israëlieten het vF_lpm^T7^niBterie of de antl-revolütionnaire partij, GROEN VAN PRINSTERER c. s., waarmede de zoogenaamde liberalen zich verbonden hebben, ondersteunen? Weet gij het dan niet, dat het doel van die partij is uwe kinderen te weren van de scholen van andersdenkenden, secteifccholen op te rigten, waar zg naar hartelust en ongehinderd godsdiensthaat in de jeugdige gemoederen kunnen kwecken, verdeeldheid onder de zonen van hetzelfde Vaderland kunnen stoken ? Weet gij het niet, vraagt het dan aan uwe elders wonende Israëlitische medebroeders, vraagt het aan uwe Geloofsgenooten te &apos;sGravenhage, vraagt het aan de beide eerbiedwaardige er Godvruchtige opperrabijnen aldaar, die meer van nabij met de bedoelingen van uwe vijanden en van die der regering bekend zijn. En zij zullen u openlijk antwoorden: kiest, even als wij allen hebben gedaan, die mannen, welke Godsdienstige verdraagzaamheid ii het hart en niet slechts op de lippen hebben, die het Ministerie ondersteunen omdat het regt voor allen wil en dat daarom &apos;s Konings vertrouwen geniet. Wilt gij uwe vijanden, de belager» uwer Gods dienst, krachteloos maken, wilt gij een Gode eH den Koning welgc vallig werk verrigten, welnu steunt dan eveneens het Ministeri. door uwe stemmen uit te brengen op: de Heeren Jl. Jl. KO 4.IIIISSEN. (26187) Mr. IH. Jl. PIJNAPPEL. H. A. INSINGER. EENIGE KIEZERS. TB KOOP Een HIIIS, op het beste gedeelte der stad Amersfoort, geschik voor Winkel of Toehuis, is thans eene Bakkerij, goed voorzien van Zolders en Oven, en Bovenkamers die goed verhuurd kunnen worden de Kooper kan desverkiezende een groot deel der Kooppenninget er op gevestigd houden. Te bevragen bij J. BLOM te Amersfoort dadelijk te aanvaarden. Brieven franco. (26181) trW mmwm GEVRAAGD. Ter uitbreiding eener alhier gevestigde HANDELSZAAK wordt gevraagd een MEDEWERKEND DEELGENOOT. Vereischten zgn: kennis kan spoedig door den aanvrager dezes geleerd worden, die over een klein kapitaal kunnen beschikken, er wordt geen grool kapitaal verlangd, het is eene soliede winstgevende zaak. Briefje, franco onder letter A. B. C, ter Boek- en Kantoorwerkdrukkeri van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. (26180) Eene JI&apos;I&apos;VROIIW, van fatsoenlijken huize, P.G., wenseht spoedig geplaatst te worden ter besturing eener KLEINE HUISHOUDING, liefst ten platten lande, in de nabijheid van een Spoorweg; oi salaris wordt niet gelet, echter op eene heusche behandeling steil men prgs; ook als Commensales zou men zich kunnen verstaan Adres met franco brieven onder letter VT., N°. 10, in SEYFEARDT&apos;i Boekhandel, te Amsterdam. (26175) Voor een HEER, zgne bezigheden buitens huis hebbende , word) in den omtrek der Ronde Luthersche Kerk, in een fatsoenlijk toehuis, eene ruimo GEMEI[BELEERDE KAMER TE HUUR aangeboden, voorzien van Gas en Stookplaats. Adres onder letter A. R. ter Kantoor- en Kerkboekhandel van J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tusschen den Singel en de Heerengracht. (26178) BÊftGISCB-MAIRRISiI Ei.E_B_B_. In der Richtung von GLADBACH und VIERSEN _ nach VENLO. i i. in. iv. i vu. 3 STATIONEN. von- -. achmitta gs. Jyfoi. MITTAGS. len. iU. M. U. M. U. M. U. M. GLADBACH Abf.i — — 118 1„ !VIERSEN Ank.j — — 133 — — — — Abf. 845 13S 445 955 l,fi6 DULKEN 8 59 1 51 4 59 10 7 2,3„ BOISHEIM 9 11 2 3 5 11 10 17 2,-3 BREYELL 9 20 2 12 5 20 10 25 3,34 KALDENKIIiCHEN 9 33 2 25 5 33 10 37 3,MjVENLO Auk. 940 U. 540 10 45 In der Richtung von VENLO nach VIERSEN und GLADBACH. 5 11. | IV. VI. lIVIII. 9 STATIONEN. vormittags. nachmittags. Meilen.l U. M. |U. M. U. -| U. M. VENLO Abf. 650 055 «40 7 5 0,S 6 KALDENKIRCHEN 7 10 10 15 3 - 7 25 1,17 BREYELL 7 22 10 27 3 12 7 36 lm BOISHEIM 7 31 10 36 3 25 7 44 2,., DÜLKEN 7 45 10 48 3 39 7 55 2,,;0 VIERSEN Ank. 755 10 5* 350 H 5 Abf. - - 11 - - - - - 3„0 GLADBACH Ank. — - 1115 - - - - I i Elherfeld , KÜNIGLICHE DIRECTION. 5 Novb. 1863. (26251) VM IMEII WOUDIü &amp; OTTO lcv.rt.ii , zoo lang dc voorraad strekt, franco aan huis BESTE RHOER KAGCHELKOLEN, die niet zwart branden, tegen 76 Cents per mud a contant. Bestellingen worden verzocht Haarlemmerdijk bij de Binnen-Brouwerstraat TT 436, of aan het Pakhuis DE BONTE KOM, Brouwersgracht bg de Palmgracht QQ 32. (26223) TE HUU GEVRMGI) TEGEN I°. 1E11867. Voor een fatsoenlijk klein gezin, zoo mogelijk in den omtrek dei N. Z. Kolk of Westermarkt: Een klein HIIIS met 2 a 3 KAMERS, KEUKEN , PLAATSJE of TUINTJE en verdere Gemakken , tegen een huurprijs van p. m. ƒ2OO. Adres lett. A. G. bij de Kantoorboekverkoopors R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (26222) VEREENIGING: Hulpbetoon aan eerlijke en vlijtige armoede. Het Bestuur der Vereeniging heeft de eer aan Leden, Begunstigers en verdere belangstellende Stadgenooten bekend te maken, dat het Z. M. den Koning behaagd heeft, weder vergunning to verleenen tot het honden eener VERLOTING VAN RLEEDINGSTUKKEN, vervaardigd door do armen der Vereeniging en van werken van smaak, die daartoe welwillend mogten worden ingezonden. De lijsten voor die Verloting zullen door do stad ter teekening worden aangeboden, terwijl ook de loten a ƒ 1 het Lot te verkrijgen zijn in de Magazijnen ia de Binnen-Bantammerstraat N&quot;. 393 en Hartenstraat 603. Het Bestuur roept tot het welslagen ook vau deze Verloting weder de krachtige medewerking van alle weldenkcnden in, opdat zij kan voortgaan, ware eerlijke en vlijtige armoede te lenigen. (26247) Namens het bestuur: Amsterdam, A. W. C. HÖELL, Voorzitter, 8 November ia« 6. «, P, euajs , secretaris.</p>
</text>
