<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aan de Gymnastieschool te Helder, wordt GEVRAAGD: een geëxamineerd ONDERWIJZER in de Gyiunastie, die tevens bekwaam is in het schermen, enz. De voordcelen, aan deze betrekking verbonden, zijn: gemeente-toelage van ƒ 200, vrij lokaal en 60 pCt. van de Schoolgelden. Sollicitanten gelieven zich vóór den 20sten November daartoe aan te melden, in persoon of met vrachtvrije brieven en onder overlegging van acte en getuigschriften, bij den Heer A. VAN VOOKNVELD, Secretaris van Eet Bestuur van genoemde School. (25994) Een JONG MENSCH, die in het koloniale vak goed ervaren is en de noodige middelen bezit tot drijving eener zoodanige zaak, zoowel en gros als en detail, kan aanvankelijk voor niets zich vestigen , ten platten lande, in het midden eener groote bevolkiag, terwijl huurprijs of aankoop der panden, bij welslagen der onderneming, billijk zal berekend worden. NB. Naar keuze kan men ook deelnemen in eene bestaande, zeer winstgevende zaak. r__ Adres franco, onder lett. K. V., bg GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaars to Leiden. (26041) Een eenig HEER zeekt tegen primo Mei a.s.: DRIE GEMEUBELEERDE KAMERS, waarvan liefst Twee en suite, op eene der Hoofdgrachten. Opgave van stand en prijs, met franco brieven, onder lett. Z., bij deu Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat, bij de Heerengracht, X 553. (26042) - VOORDEELIG AANBOD. Eene van ouds gunstig bekende en druk bezochte RESTAURATIE lste klasse, met aparte salon, waarin eeno vaste Tafel van Abonnés gevestigd is, en die tevens eene groote clientèle buitens huis heeft, wordt wegens zwakke gezondheid ter overname aangeboden. De huur van het Huis, waarvan gestoffeerd verhuurd is, bedraagt f 1600 per jaar. Voor de overname van Stand en solide Inventaris wordt vereischt 7 mille; is gelegen op een der drukste standen, in het midden van eene der voornaamste handelssteden. Reflectcrenden adresseren zich met franco brieven onder lett. M. M., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, Ej 188, te Amsterdam. (26115) MEI VRAAGT&quot; tegen 1 Februarij of eerder, eene BANKETBAKKERSAFFAIRE , in eone der voornaamste steden van Noord- of Zuid-Holland , liefst een aan jaren beklante zaak. Met opgave van huur, enz. gelieve men zich te adresseren met franco brieven onder de lett. N. A. K., bij den Boek- en Papierhandelaar W. P. KOOY, te Nieuwediep. (26084) Te ROTTERDAM wordt gevraagd een JONG MENSCH, Israël. Godsdienst, met den verkoop en het vak van MANUFACTUREN . bekend, salaris naar bekwaamheid. Adres franco onder lett. G. bij de Wed. S. BENEDICTUS, Kantoorboekhandel, Weste Wagenstraat aldaar. (26080) VISITE- EN MEUWMAItöK/URTJES. Op dubbold glacé Carton a 75 Cents de 100 stnks, ter Steendrukkerij van S. L. KNOEK, Zandstraat C 176 over de Zuiderkerk. Verder KA N TO O K-D RUKWE K K E N tot zeer lage prijzen. (26033) Goede resultaten liebben liare deugd bewezen. SYROP ÜWIW PKCTOMLKS. (nOKST-SVROOP). Aau allo BORSTLIJDERS en HOESTENDEN wordt bovenstaand Middel ten sterkste aanbevolen. Het verruimt de ademhalingswerktuigen, doet de krampachtige aandoeningen der hoeitzenuwen bedaren en verzacht do door den hoest aangedane deelen. Het is in Fleschjes a 50 Cents te bekomen bij J. 11. RUYTÈNBERG to Amsterdam, J. G. BOEKENOOGEN te Gouda, SCHUURINK &amp; TEN BRINK te Steenwijk, L. J. GROOTENDORST te Utrecht. Aanvragen om DEPOTS franco onder letters B. S. Bureau Handelsblad, (26025) _ attemtieT Ten einde den Verkoop van namaaksels mijner diverse INKTSOORTEN te voorkomen, vind ik mij genoopt hierbij te berigten , dat alleen de Firma&apos;s F. J. MACDONALD te Haarlom, B. B. BLIJDENSTEIN te Enschedé, LOMAN &amp; VERSTER te Amsterdam, H. A. TJEENK WILLINK te Arnhem en Wr. E. J. TJEENK WILLINK te Zwolle mijn Fabrikaat, waaronder voornamelijk mijne Beroemde e» Echte ALIZAKIN SCHRIJF- eu KOPIEERINKT, voor Nederland in Depot hebben. Ik raad dus iedereen aan, mijn Fabricaat slechts bij bovengenoemde Firma&apos;s te koopen, daar ik alleeu in dat i?eval voor de ECHTHEID kan instaan. Bovendien breng ik ter kennis, dat mijne vroegere verbindtenis met de Heeren J. J. AEND &amp; ZOON te Amsterdam, circa een jaar heeft opgehouden, zoodat die Heeren geenerlei regt hebben, Inktsoorten als het fabricaat mijner Firma te verkoopen. (26026) Dii___de_., 2 November 1866. AUG. LEONHARDI. ARYÏïËi. ~ Een solide HANDELSHUIS te LONDEN recommandeert zich voor Agenturen, Commisslën. Incasseringen en Wisselzaben van allerlei aard. Nadere inlichtingen te bekomen onder lett. B. 1000, bg Me. DEACONS, 154 LEADENHALL STREET LONDON franco. (25619 KRUIDENIERS-AFFAIRE. In eene volkrijke buurt, te Amsterdnm, wordt ten verkoop aangeboden : eeno sedert onheugelijko jaren bestaande KRUIDENIERS-AFFAIRE. Het Huis voor eenen matigen priis TE HUUR. Belanghebbenden gelieven zich met franco brieven te adresseren aan den Makelaar W. A. J. VROOM Az., Kadijk, U 613, te Amsterdam. (25.74) REIZIGER. Een GEROUTINEERD REIZIGER, grondig hekend met het vak van IJZERWAKEN, benevens vele andere artikelen, welke sinds jaren alle provinciën heeft bereisd en de beste bewijzen van soliditeit, enz. kan overleggen, wenseht door bijzondere omstandigheden van betrekking te veranderen , en zoekt zoo spoedig mogelyk eene&quot; dergelijke conditie, hetzij alhier of elders. Adres franco ondert lett. W.L., Bureau Handelsblad. (25961) • Er wordt gevraagd een MARECHAUSSEE bij ie divisie in Limburg; met overlegging van goede getuigschriften en Paspoort van expiratie van dienst, zich te adresseren met franco brieven aan A. VAN DER WERF, Marechaussee te voet te Maastricht. (26121) ~AVI£. DES JEUNES GENS, qui veulent so vouer au commorcs, trouvent occasion d&apos;avoir des lecons de Correspondance Francaise et Allemande et de s&apos;approprier les mots Latius usités dans le commerce. S&apos;adresser franco sous lettre H. R. Librairie de M. SEIJFFARDT. amkWige. JUNGE LEUTE, die sich dem Handel widmen wollen, finden Gelegenheit Stunden in der Französischen und Dentschen Correspondenz zu nehmen,« und sich die im Handel gebrauchlichen Lateinischen Ausdrücke auzueignen. Frankirte Anfragen unter lett. H. R. befördert die SEYFFARDT&apos;sche Buchhandlung in Amst. (26065) ANTIEKE GEVEL! TE KOOP de AFBRAAK van eenen,ANTIEKEN GEVEL, ongeschonden, zijnde gebeeldhouwde Breemersteeu. Franco te bevragen bij C. B. VAN BAARN, Deurwaarder te Schoonhoven. (26123) SCHKiWO^TORËN. . Er wordt gevraagd een geëxamineerde SCHEEPSDOCTOR voor eene Indische reis en terug. Adres franco brieven lett. M. E. Bureau Handelsblad. (26121) lANFFACTüBËÏ. Een JONG MENSCH, grondig met bovengenoemd Vak bekend, sedert twee jaren als REIZIGER werkzaam, zoekt tegen primo Januarij of Februarij eene Betrekking, liefst op een Ma&lt;-azijn of als Reiziger. Adres mot franco brieven, onder lett B. K., Bureau Handelsblad. (28044) On demandc pour le mois do Mai 1867, uno BONNE, Sui&apos;sso ou Francaise, de la religion protestante, munie des meilleurs certifleats, pour soigner vn jeune Enfant, sons la surveillance de la Mère. On est prié de s&apos;adresser par lettre affranchie sous les initiales D. flau hbraire C. M. VAN GOGH a Amsterdam. (26043) SUHSI* ftßiOWaöOï, Prima Mwalïteit, Blank en Zuiver, bij de blikkon Bus, waarin Vier Ned. ponden, voor / 4.25.— Brioven franco bij M. CLÉBAN, Huidenstraat XX 278. ONTVANGEN: Versehe SARDINES A LUUILE, de blikken Doos 65 Cts., de Dubbele doos ƒ 1.10. (26078) Men vraagt voor een Heer: TWEE GEMEUBELEERDE ol ONGEMEUBELEERDE KAMERS, iv het laatste geval met Kleeden en Gordijnen. Te aanvaarden met Januarij of later. Brieven franco onder lett. K., bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek (26070) ƒ 360. PLEYEL f 360. Door vertrek naar Indio wordt TE KOOP aangeboden: een zoo goed als nieuwe PIANINO, uit de beroemde Fabriek van PLEYEI&quot; te Parijs, 7 octaaf, groot oblique, Koper Mecani«k, bijzonder sterk gebouwd en prachtig van Toon en Meubel, voor slechts f 360, benevens -de kist tot verzending. Franco te bevragen bij den Boekh- W. O. BERK, Prinsengr. bij de Leidschestraat, CC 492, alhier. (26114) CONSÜMPTIE-ARTIKÊLr^ . Voor een courant Artikel, hetwelk zonder monster to verkoop-** is, en in het geheele rijk als consumptie-artikel gebruikt wordt* worden in verschillende hoofdsteden van Nederland en België SUH* AGENTEN gevraagd, tegen eene billijke provisie. Alleeu op aan; biedingen, waarin goede referenzen gesteld worden, zal gereflecteer» worden. Brieven franco onder lett. 8.8. Bureau Handelsblad. (2609 g] AFFü.Ii-.§m©©P.~ De Ondergeteekende;, Fabriekant iv APPELSIROOP of Af&apos; PELKKUID, te Pannerden, provincie Gelderland, maakt bij de*9 zijnen geèerden Begunstigers bekend, dat hrj thans weder ruim voorzien is van alle soorten, zijn fabriekaat betreffende. Hoeren Wink-&apos; liers genieten behoorlijk rabat. (26081) ¦ W. nERMSSEN Jn. _, SIFF-ECTEM. lemand van fatsoenlijke familie, van de P. G., 22 jaren oud, ruil11 twee en een half jaar in het Eil&apos;ectenvak werkzaam, en de beste g*&quot; tuigenissen kunnende produceren, zag zich gaarne op zoodanig K» 1. toor alhier VERPLAATST. Adres franco onder lett. O. O. l&quot; de Kantoorboekhandclaien M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstra»» E 50 te Amsterdam. (2609t3)_, TE KOOP VOOR ƒ 100. , Door vertrek naar elders wordt ten spoedigste eene TAPPEI-&apos;, in een van do beste gedeelten der stad AANGEBODEN, met cOT nette Inventaris. De hunr is zeer matig. Te bevragen bij C. JUN*^ fn de Groote Wittenburgerstraat T 385, op het Bovenhuis. Ad-* franco. (26093) Zm.EKEIIIOËR-STFMIM. HAARDKOLEN lsto kwaliteit per mud / 1.50. GROVE KAGCHELKOLEN , „ - » * 1.10. FIJNE n a i, ? „ , 0.90. COKE per 32 kilo circa 1 mud » 0.42. VRIJ IN HUIS GELEVERD. Magazijn: Oude Schans 280. Kantoor Warmoestraat 448. bij de Nieuwebriig. •_-•- R. VAN VEERSSEN. Bestelkan toren : Hartenstraat LL 197, en Utrechtschcstraat hoek Keizersgracht Z 861. (26021^. K^TSraÖÖMÖÜDÊRSr : Men vraagt te of in do nabijheid van een der spoorwegen nj*, Amsterdam, gelegenheid tot INWONING en zorgvuldige VE»*( PLEGING van 4 Jongetjes, van 3 tot 6 jaren. Adres franco _*,) opgave van conditien onderlctt.X. Y.Z., Bureau Handelsblad. (2-**81*</p>
</text>
