<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets schuldig zgn aan of te vorderen hebben van den Boedel en Nalatenschap van den Heer PIETER CORNELIS DE RUIJTER, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amsterdam, worden verzocht daarvan, vóór den 30sten November 1866, opgave te doen ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. ÜIEMONT , te Amsterdam, Heerengracht bg de Oude Spiegelstraat, XX 145. ¦ (25924) mum Tribbsteürdebs DER NEDERLANDSCH PORTUGEESCH ISRAËLITISCHE GEMEENTE. TE _4MSTI.II 11.4 VI berigten bij deze dat, met voorkennis vau de Edel Achtbare Heoren Burgemeester en Wethouders, op WOENSDAG en DON» 111.1t1111.. X_ en 15 NOVEMBER a. s. bij de Ingezetenen dezer stad en derzelver jurisdictie zal worden CIECOIXÉdTEERD, ten behoeve der Armen hunner Gemeente. Ter voorkoming van misbruiken, zal deze CoUecte geschieden in zakken, met het merk Portug. Israël. Armen, en zullen de Collectanten steeds voorzien zijn van eene door Parnassim geteekende) magtiging, PARNASSIM ARMBESTUURDERS achten het pligtmatig de belangen der armen aan de bekende liefdadigheid hunner Stadgenooten aan te bevelen, en vertrouwen dat zij door ruime bijdragen zullen worden in staat gesteld aan de dringende behoeften van het groot aantal armen aan hunne zorgen toevertrouwd, eenigzins te) gemoet te komen. Parnassim Armbestuurders voornoemd, I. Bl I NO DE lt» SOI II A, Voorzitter* , De Secretaris (25987) -Is. VAN lIU&apos;U. JESSIKIft CARDOZO» J. H. BRINKMAN Jr., Makelaar, zal op MAANDAG *6 NOVEMBER 1866, des Avonds i ,&apos;in het Lolfial dB BRAKKE O ROM), tea overstaan tan den Notaris ,T. E.&apos;CLAUSING, in veiling brengen- N°. 1. Een HUIS en ERF met Boyenwoningen (waann Wagenmakers- en Kistenmakersaffaire) in de Joden Houttuinen, tusschen de Houtkoopersgracht en Uilenburgerstraat, Q 154. N°. 2. Een HUIS en ERF met Boyenwoningen, in de Joden Houttuinen , als voren , op den hoek van den Haantjesgang, Q 141. N. 3. Een HUIS en ERF met Boyenwoningen, ale voren, n den Haantiesgang, achter N&quot;. 2, Q 140-, wordende N°. 2 en 3 erst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. N. 4. en HUIS en ERF met Boven- en Benedenwoningen, in de Joden Houttuinen, Q 131 en N&quot;. 5. Een HUIS en ERF met Boyenwoningen cri Pakkclder en apart verhuurd Achterhuis mefc Boyenwoning, in de Uilenbnrger-Achterstraat, R 95 en 97«, in den Parsenfang. Te zien Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure. De &apos;eilconditien enz. zgn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat. (26145) —i—— — :—- , . .. ¦•¦ ,—¦- i ¦ —_-. — E. H. COERS, J. C. COERS en J. P. TER BEEK, Makelaars zullen op Woensdag, 28 November 1866, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal het Omie-Zijds Heeren logement in Veiling brengen: N». T. Een HUIS, PLAATS en ERF, op de Egelantiersgraeht, bg de eerste dwarsstraat, MM 487. N&quot;. 2. Een HUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoningen, Achterhuis en Plaatsen, in de Lange Leidsche dwarsstraat, Oostzijde, tusschen de Leidschestraat en Kruisstraat, CC 374. De Veilconditien enz. _zgn vier werkdagen bevorens ter inzage ten Kantore van de Notarissen als N . 1. G. LEEFKENS, en N-&apos;. 2. G. DE VRIES. (26146) A- JONG, W. N. VIS en H. MOLEMANS, Makelaars, zullen op MAANDAG 3 DECEMBER 1866, des Avonds na Zes ure, in het Locaal De Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, in veiling brengen: Een Kapitaal HUIS, genaamd MEILUST, met verdere GETIMMERTEN, ERVEN en TUIN, aan den Ovcrtoomsclienwcg, in Wijk K, N°. 4, gemeente Nieuwer- Amstel, groot 32 Roeden, 84 Ellen. Te zien dagelijks van 10 tot 3 ure. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter inzage ten Kantore van gemelden Notaris, aan den Overfcoomschenweg, Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij bovenstaande Makelaars te Amsterdam en bij den Makelaar H.H. TENCKINCK, Overtoomschenweg. (26143) T. J. B. WESTERWOUDT, H. B. LOMANS Bz.. J. L. CREMER, J. P. VAN STRATEN, W. M. G. HEUKENSFELÜT, A. LANGERHUIZEN, H. A. RIKMENSPOEL, J. J. GOSELING, S. F. STEINBACHEB, J. T. VAN DEB VEGT , J. G. BUYS, P. A. L. VAN OGTROP en J. T. NOLLET, Makelaars, zullen op MAANDAG IO DECEMBER 1566, in DE BRAKKE GROM) te Amsterdam, ten overstaan van-den Notaris BRUNO TIDEMAN, Verkoopen: het hechte, sterke en Weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, ACHTERHUIS en ERVE, op de Keizersgracht bg de Hartenstraat, XX 346. Breeder Hjfj&quot; billetten omschreven en te zien des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure, op vertoon van een bewgs, verkrggbaar bij genoemde Makelaars. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor de verkooping to lezen zijn, ten Kantore van bovengemelden Notaris, op de Keizersgracht, hoek van de Leliegracht. (26107|_ OPENBARE VERKOOPING. o|i dag van betalmir tot 15 Februarij 18.7. Mr. J. VAN ANDEL, Notaris te Mijnsheerenland, is voornemens om op Woensdag, den 28sten November 1866, des voormiddags ten 10 ure, in het Logement »d e Ouden Hoor n&quot; te Oud-Beijerland publük te Verkoopen: Ruim 350 zware gave, bijzonder tot werkhout geschikte YPENBOOMEN, staande op stam op het eiland den Grooten Beer, onder Oud-Beijerland. De Verkooping geschiedt eerst in partijen van 2 stuks, en daarna bij Combinatiën van 20 stuks of zooveel als bij den verkoop zal worden opgegeven. Alles zeer gemakkelijk te water te vervoeren. De Koopers moeten voorzien zijn van solide borgen. De onkosten moeten contant betaald worden. Nadere informatiën bij den Heer R. SCHELLING, Bouwman op genoemd eiland onder Oud-Beijerland en ten Kantore van voornoemden Notaris. (25916 sisia VAAT) door vertrek naar elders, eene zeer nette Af- XJU JkUUJr faire in KOFFIJ, THEE, TABAK en SIGAREN, gelegen nabg hot Paleis voor Volksvlijt, voor de geringe koopsom van circa ƒ 200. Het Huis kan naar verkiezing in Koop of in Huur worden genomen voor ƒ 2.25 per week, voorzien van alle Gemakken, zeer geschikt tot bijvoeging van eenige andere Artikelen. Aanvaarding vóór of op I°. Februarij a. s. Adres in persoon of per franco brief, onder lett. J. C, aan het Huuren Verhuur-Kantoor, Blaauwburgwal, 186, te Amsterdam, alwaar tevens nog andere differente winstgevende Affaires te bevragen zijn. NB. Voor den spotprijs van ƒ 100: een nette Sigaren- en Tabaks WINKEL-OPSTAND. (26015) Tl. KMO Een NACUT-KOFFIJHUIS, doorziekte I Hl. l\\i&gt;*l terstond te aanvaarden, zeer geschikt voor een ZEEMAN, de inventaris in netheid soortgelijke overtreffende aard, gelegen in den omtrek van de Zeevaart; de koopsom der inventaris is uitlokkend. Huur der ruims localiteit is aannemelijk. In persoon of per franco brief onder letter B. aan het Commissiekantoor, Blaauwburgwal, N . 18G, te Amsterdam, alwaar nog TE KOOPte bevragen zgn TAPPERIJEN, SLIJTERIJEN, BIER- en KOFFIJHUIZEN, waaronder zijn alwaar Muziek aanwezig.&apos;is en eene me- Bigte_andere voordeeligo Affaires. (26029) &quot;TE KOOP VOOR~/65. Door bijzondere omstandigheden TE KOOP: eene geheel naar den tegenwoordigen tüd gemaakte, geschilderde en met Koper beslagen •verdekte UANDKAR, op veeren, die voor nog geen jaar is gemaakt en ƒ 120 gekost heeft. Adres in persoon of met franco brieven bg&apos; don Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, te Amsterdam. (25948) TE KOOP OF TE HUUR Wordt aangeboden eene sterke en zeer goed ter nering staande BROOD-, BESCHUIT- en KLEINGOED-BAKKERIJ en Woning, alsmede een annex staand Pakhuis, voor Zaden en Bleekveld, te Zaandam, in eene volkrijke buurt. lemand hiertoe geneigd zijnde, vervoege zich onder. lett. D., bij den Boekhandelaar G. DEKKER Cz., te Zaandam. Brievsa franco. (26158) aë A Gf T. lEMAND, die niet meer jagen kan, biedt een prachtigen PATRIJSHOND TE KOOP aan, fijn gedresseerd op alle wild, tot matigsn prijs, zijnde reu, 3 jaren oud. Brieven franco onder het motto JAGT, Bureau Handelsblad. (26126) ni^RMANS-AFFAIRE&quot;-¦wordt TE KOOP aangeboden, welke sedert onheugelijke jaren, bestaan heeft en een gped bestaan oplevert-, men is niet ongeneigd zich te associëren. Men gelieve zich te adresseren franco onder lett. D Bureau Handelsblad. (26034) Wordt verlangd esn COMPAGNON, in eene MEELFABRIEK buiten de stad; het Kapitaal kan als Eerste Hypotheek tot waarborg gevestigd blijven, terwijl hij den verkoop voor Holland zal waarnemen, liefst iemand met den verkoop van Meel bekend, en waarvoor p. m, 10 mille benoodigd is. Franco Offerten Bureau Handelsblad, onder het woord MEEL. (26133) Men biedt ter OVERNAME aan. eene AFFAIRE in Rijst. Koflij, Suiker. Specerijen, enz., handel drijvende in de Stad en de Provinciën, welke met een matig kapitaal kan worden gedreven. Het Onderstuk is daarbij te huur. Adres met franco brieven onder lett. A. L., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat hoek Jongeroelensteeg, te Amsterdam. (26013) Te SASSENHEIM, BENNI BROEK of OMSTREKEN VAN HAARLEM wordt GEVRAAGD, tegen Mei te aanvaarden, een logeabel HUIS of OPTREKJE met TUIN, geschikt voor Zomer- ?n..v 7i_.terverb-&apos;-~- Verzoeke franco opgaaf van huurprijs enz., onder vot?- W _en Boekhandelaar T. KOÜWENAAR, Kalverstraat, r, a\i, ts Amsterdam, (25929)</p>
</text>
