<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>üoslehrijkscheLceiiinginZüvef van 1865. De Administratie voor Nederland der K. K. Gepriv. Alg. Oostjnir&apos; Boden Credit-Austalt berigt, dat, van de in het Buitenland voïgö&apos; fourneerde KEO&apos;PBSSEN, de volgende partijen ten haren Kantor» beschikbaar liggen: KWIT. N°. 005 , 607 tot en met OSI , 083 tot en met 703. De Administratie voornoemd: T. J. WESTENDORP, (26321) Directeur. BBBGISCII-MAEIIKISGUB BPOOBIVB6. Van den 7den November aanstaande af zal op de voc_r het perso&apos; nenverkeer reeds geopende lijn KALDENKIRCHEN.VENI*-&apos;&apos; ook do GOEDERENDIENST beginnen, en een direct vervoer van goederen vsn alle soorten tusschai Venlo en allo Stations aa&quot; de lijnen der ondergeteekende Maatschappij met toepassing der b«&apos; palingen van het reglement voor het lscaal-goederen-vervoer, intl--1&apos; den. Tarieven zijn aan alle onze goederen-bureau* zonder bctal-i*» verkrijgbaar. Ei.ni-;RrEi.T», 5 November 1866. (26129) KONINKLIJKE SPOORWEG-DIRECTIE- Blnkens Acte, op den lOden November 1866 voor den Notaris FREDRIK ADOLF KANNE Junio» en getuigen te Arasterdam verleden, is tusschen de Ondergeteekenden HENDRIK BBUIJNS Junior, Stalhouder, en PETRUS CHRISTINUS KOLK, zon» der beroep, beiden wonende to Amsterdam, eene VENNOOTSCHAP aangegaan betreffende de uitoefening eoner Stalhouderij alhier, onder de Firma BRUIJNS en KOLK, waarvan beide de teekening hebhen, echter uitsluitend de Vennootschap betreffende. De Vennootschap is aangegaan voor den tijd van 5 achtereenvolgende jaren, aanvang genomen hebbende den Isten October 1866, en zal bij het eindigen van dien termijn, wanneer 6 maanden bevoreng eeene opzegging aan elkander is geschied, telkens geacht worden voor 5 jaren te zijn gecontinueerd. 11. BRUIJNS, (26288) IN KOLK. AHORTISATIE DER SPAANSCIII SCHULD. Het Gouvernement van hare Katholieke Majesteit heeft, ingevolge de Wet van 1 Augustus 1851 bepaald, dat de Inschrijving voor deze maand van de BINNEN- en Kl ITEM ANRSCIIE A..IORTISABLE SCHULD, den 30sten dezer te Madrid zal plaats hebben, terwijl Escs 2,132.656 mils 200 zijn aangewezen voor ac Buitenlandsche Amortisable Schuld der 2de Klasse. Bij de Inschrijvingen moeten de nommers, de serie en het bedrag der aangebodene Obligatiën worden opgegeven, welke Obligatiën jn geene andere bij toewijzing der Inschrijving kunnen worden geleverd. Zij die aan deze Inschrijving wenschen deel te nemen, kunnen de noodige ir.lichtiugen en modellen bekomen, Reguliersgracht, bij de Heerengracht, V 187, waar tevens de luschrijvingsbilletten tot den 24sten dezer kunnen worden ingeleverd. (26242) Amstehdam, De Consul van Spanje, 10 November 1866. W. A. VAN OOSTEBZEE. HEDERLARDSCHE BEETWORTEL-SUIKERFABRIEK TE OUDENBOSCH. De Aandeelhouders in gemelde MAATSCHAPPIJ worden bg deze uitgenoodigd tot de wijwoning eener ALGEMEENE VERGADERING, te houden op Woensdag, den 28sten dezer maand November, des Narnidd.gs teu Half Twee ure, in het Lokaal de Eensgezindheid, op het Spui, te Amsterdam. _. Oudenboscii, DE DIRECTIE. «November 1866. (26211) IMTSCHAPPU TOT ZGUTWINMM OP HET EILAND ST. MARTIN. Op de BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGADERING van «en eden dezer, het vereischte getal AANDEELEN om geldig te beraadslagen, niet vertegenwoordigd geweest zijnde, zoo wordt den Aandeelhouders kennis gegeven, dat die Vergadering is verdaagd op Maandag, 26 November 1866 , des Middags ten 12 ure, in d e *- ensgezi n d h e i d, op het Spui alhier, en dat alsdan krachtens Art. 53 der Statuten over de voorgestelde onderwerpen zal beslist &apos;orden. DE DIRECTIE. __AMs-n_RiuM, 10 November 1866. (26216) _M BSTERDAM&apos;SCHË LANDBOÜWJH EN MESTCOMPAGNIE. __fk_m De prijs van de Amsterdamsche Vuilnis met Paarden- SÏBBmest en beer is van af heden de kub. El f 1.—. Over de uitmuntende werking van dezen mest, zie L a n d b o u w- ten van 23 Aug. 6 Sept., 13 Sept. 18 Oct. en 8 Nov. 11. (26294) J. 1.. BEIJERS, Hoogt, Q 161, te Utrecht, zal 19 No vember en volgende dagen verkoopen eene belangrijke «erzameling BOEKEN. f™ all° va---&apos;&apos;--- van Wetenschap en Kunst. De Catalogus is op -i-ancojianvrag. gratis verkrijgbaar. (25632) B&apos;j C.,E. BTEMLÜK, Boekhandeliar te Amsterdam, met is november ihuo verschijnen: -} &quot;&apos;&quot;¦llll lII.H&apos;. Zeemangglds, naar, la en iiHOiml••nliën, China, Japan, enz. Quarto form. gebon I. ƒ 55. AUe Exemplaren, vóór 15 November besteld... .i&apos; 45. lic &apos;belangrijke vermeerdering om de laatste Uit-8aVe van 1953 van bovenstaand Werk op de hoogte des tijds te brengen, afzonderlijk met inbtnding in liet Exemp./25. -*!-_&lt;. Exemplaren, vóór 15 November besteld.... e 20. ___jg geven aan den Uitg.-ver of bij elk Boekhandelaar. (25519) Door W. H. KIRBERGEIt, to Amsterdam, wordt uitgegeven: HOE WM AAN DEN BIJBEL ZIJN GEKOMEN, HET BOEK DER BOEKEN, Jue geschiedenis en zijn loop door de wereld, door T. M. LOOMAN. aan den Edel-Achtbaren Heer Mr. J. MESSOHERT VAN ¦JOLLEN HOVEN , President van het Ned. Bijbelgenootschap, Kl. B°., *&quot;* Wj. met illustraties. Prijs ƒ 1.90. , DE LEEUW VAN JÜDA, fe CHARL. ELISABETH, uit het Engelsch door E. J. HASE,-.&apos;JEK, 2 Deelen, 2de Druk, Prijs ƒ2, in een Linnen Pracht***, f 2.50. . KAART VAN 118 T HEILIGE LANII. luT _C&apos; W- — VAN DE VELDE *in twco Dlado° --nWruk en ge- Yo? • * mQt Handleiding. Prijs ƒ4.60, opgeplakt, op rollen en «nist ƒ9.3... „ THEODOR FLIEDNER, -E». HEI.» DER EVANGELISATIE, naar het Hoogduifach, uo°r VV. OOSTMEIJER. Prijs ƒl. tö EENS GIIRISTENS NALATENSCHAP, iï Uet Dagboek van den Schrijver van »DE ZONDAARS VRIEND,&quot; $* NEWMAN HALL, vertaald, door C. S. ADAMA VAN SCHEL-! -ÜjU^jnet Portret. Prijs 75 Cents. (23810) ; AAN HETREIZEND PUBLIEK EN AAN DEN HANDEL. ,m K De SCHROEF-STOOMBOOT DE DRIE PROVIN«|p-j|è&gt; «EN, tusschen UTRECHT en &apos;s HERTOGENBOSCH, «üV*?? UTRECHT naar &apos;S BOSCH: DINGSDAG, DONDERDAG ju^ATURDAG, &apos;s Morgens ten 8J ure, van buiten Tolsteeg, na »}konist van den Isten Spoortrein van Amsterdam. &lt;bj . Passagiers worden te Utrecht kosteloos niet vigilanten van | &lt;&gt;? &quot;Poortreinen van Amsterdam. Rotterdam en Arnhem afgehaald ¦ het**11 de Stoomboot gebragt. Deze vigilanten zijn aangeduid met i, °Vschrift: iid,; Stoomboot &apos;lt Drk Proriocle,,-&quot; en vV* «««CH naar UTRECHT : MAANDAG, WOENSDAG .VRIJDAG, &apos;s Morgens ten 7 ure. ---jurniatieu zijn te bekemen: -o Utrecht, bij den Heer A. VAN TESCH. * Gorinchem, * &quot; » A. VAN LEENS. hJL &apos;s Bosch, &quot; &quot; f J. VAN OU .VERKERK. J2G274) DE DIRECTIE. *-^B»Bj|fe Met directe Connosseinenten in doorvracht naar allo -uT-7^^ Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot (JUEEN, •laj1 ein W. DOÏLK, vertrekt van Rotterdam naar Dundee Woons- ; jf.2- November, des Ochtends vroeg. I -Wrei bjj J. B. GROL /¦ C. (2626-*) ! Namens HEEREN GEAUTHORISEERDEN in de \I GO Tl A TIE VAN 14 TONNEN GOUDS, opgerigt in 1767, ten Kantoro van COOPSTAD &amp; ROCHUSSEN, en als vervolg op hetgeen in de Algemeene Vergadering van 24 Julij 1865 is medegedeeld en besloten, wordt door de Directeuren P. WACHTER &amp; ZOONEN, aan de tegenwoordige houders van Obligatiën in die Negotiatie kennis fegeven. dat sedert die Vergadering plantage Maagdenburg in de olonie is verkocht, betaalbaar in termijnen, waarvan de laatste zal verschijnen in het begin van 1867, pok dat de tegemoetkoming voor de vrij gestelde slaven van dat effect is ontvangen. De Likwidatie van hot Fonds van 14 TONNEN GOUDS, zal dien ten gevolge waarschijnlijk in de maasd Junij 1867 kunnen plaats hebben en worden de Houders van Aandeelen intusschen in de gelegenheid gesteld, van den tegenwoordigen stand van zaken voorloopig inzage to nemen, ten Kantore van P. WACHTER &amp; ZOONEN voornoemd, Dingsdag en Vrijdag, voormiddags 10 tot 12 uur. * (26255) UITVERKOOP Tegen veelvermimlerde Prijzen, van Baai, Bever, Fransehe en Engelsche Flanellen, Katoen en Garen Haarlemmer Diemet, garen Oogjes en Servetgoed, Lujjers met randen, garen en damaste Stellen, Piquérokken, enz. Voorhanden WASCHZAKKEN in alle grootten en kwaliteiten I&gt;U de Wed. M. HUJLK, PIJPENMARKT, het vierde huis vau deu Ham, E Sl4. (25623)</p>
</text>
