<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>\Y EENEN, 9 Nov. De aartshertogen hebben aanzegging bekomen, flat zg heden avond ten 7 ure aan het station van den Noorderspoorweg zich moeten bevinden, om den Keizer bij zijne aankomst op te wachten.</p>
	<p>? ~ Als een bewgs van de toenemende beterschap van Keizerin vharlottc wordt uit Miramar gemeld, dat zij den 6den dezer zelve naar haren maaltgd heeft gevraagd en dien met gretigheid heeft genuttigd. Dr. Ihleck koestert de hoop op een spoedig geheel herstel. »Ni 11 . ?an-al generaals, die wegens hun gedrag in den jongsten jeiutogt zich voor den krijgsraad moeten regtvaardigen, neemt in «en jongsten tgd aanmerkelgk toe-, in de laatste dagen is de genede,, wL-f Al&apos;piano van Klagenfurt naar Weenen ontboden om voor znidelii_tBSIiatui terc8- te staan; ook een generaal van het zegevierend raad geda ._er&apos; Je Seneraal-raajoor Yon Scudier, is voor den krggsvatTd eeue czer dagen gehouden zitting der financiële afdeeling b„t •^n gemeenteraad, ziju do volgende belangrijke mededeelingen iaarin &apos;lc* vo-*-s&lt;mderwijs in de hoofdstad medegedeeld. In het Sfi7a.ii bedroegen de inkomsten voor de Weener volksscholen uit» &apos; in 1886 me- inbegrip der middelbare scholen 86,920 fl. De Thiv. bedroegen in 1850 117,322 fl., in 1866 daarentegen 584,471 fl. wiis !&apos;estaßU er 458 school-localen, waarin 33,048 leerlingen onder]«-,,&quot;&apos; -tvangen. Van dit getal genieten 19,790 het onderwijs kosteloos; al&apos;, &apos;ecriingen betalen dc som van 86,920 11. Het onderhoud der ««mecnteiykc lagere en middelbare scholen bezwaart derhalve de beoi.-nn. der stad Weenen met de belangrijke som Van bijna een half &quot;uUioeu. Daar drie vgfde der leerlingen van het betalen van schooltor _S TvriJ^es-e-d , hebben de voorstellen der leden van den gemeen» «raad Lüblich en Baeck, om bg wijze van proefneming het onderwgs geheel kosteloos te stellen en cene algemeene schoolbelasting _2° voeren, eenig uitzigt om aangenomen te worden, dat _- i ?eer -*^-rc3 -*eet- in sommige dagbladen doen tegenspreken, *&apos; hij bij den Keizer ten gehoore is ontvangen.</p>
	<p>WEENEN, 9 Nov. (Part. Corr.) De Pruisische bladen behandelen e . Heer v. Beust nog stweds met kwalijk verborgen wantrouwen. De *rt-kelcn der Nordd. Allg. Zeitung, der Köln. Zeitung en anderen zouden &apos;&quot;leiding geven tot eene zeer verbitterende polemiek, indien de iieuWo minister van buitenl. zaken alle officieuse bladen niet had oen uitnoodigen deze aanvallen, zoo ver zij van persoonlijken en retrospectiven aard zijn, geheel onopgemerkt te laten. tn hot geheel neemt de Heer v. Beust eene afwachtende houding •j-u. De omstandigheden nopen hem daartoe. Uit volkomen geloofwaardige bron kan ik u mededeelen, dat het verkeer tusschen den «raaf v. d. Goltz en het kabinet der Tuilerien zeer vertrouwelijk is ?«&apos;-worden ,en dat tegenover de Oostenrijksche ambassade eene zeer geserveerde houding wordt in acht genomen. Welke oorzaken hier- J&gt;e aanleiding geven, is niet zeer duidelgk. Men spreekt van eene rieanistische correspondentie, waarin verscheiden Oostenrijksche namen voorkomen op eene wijze, welke aan het Pranscho hof niet aangenaam is. Van eene andere zijde wordt verzekerd, dat Pruisen &quot;Uitengewone pogingen aanwendt, om Rusland met Frankrijk geheel te verzoenen. Met genoegen verneemt men hier, dat van de nieuwe belastingvrije eeiiing verscheidene posten, vooral door de bemoejjineen van het ban*jershuis Springer, definitief zgn genomen. Daar het bedrag der lee- ?Ing. 50 millioen fl., gering en de koers van uitgifte zeer matig is, &quot;oudt men het voor mogelgk, dat die som eindelijk toch nogbgeeu- zal worden. Overigens heeft het bestuur der financiën wel Sedaan, om in zijn laatste program-artikel rondborstig te verklaren, dat et in de naaste toekomst het stelsel van leeningen wil laten varen.</p>
	<p>BERLIJN, 11 Nov. (des Ochtends.) De Koning heeft heden op het Mem yoor het palcis de aldaar vergaderde gedecoreerde militairen ,P nieuw dank betuigd voer de betoonde dapperheid, waarop bg het -eger steeds kan gerekend worden. n &quot;— Men zegt, aat graaf dc Barral, ItaUaansch gezant te Berlijn, aar Petersburg zal worden verplaatst, ter vervanging van den Heer .&apos;.ef-aunay, die Koning Victor Emanuel bg ons hol zal vertegenwoor&apos;Kcu. De reden hiervan schrijft men daaraan toe, dat de Heer Barral &apos;et den graaf v. Bismarck op geen vriendschappelijke» voet staat. ..&quot;— De begrooting zal Maandag aan de leden van het Huis der rjjpva^tdlgden worden rondgedeeld. De leden der commissie van , --dorzoek der begrooting zullen Maandag avond eene bijeenkomst ouden. Ue begrooting van oorlog, die nog niet gereed is, zal eerst •«•ter wonlen rondgedeeld. h. _f President vau het Huis der Afgevaardigden, de Heer v. Forckenec&gt;-, wordt heden hier verwacht. — In gevolge het besluit der commissie belast met het onderzoek 7*-» dramatische werken heeft de Koning aan den schrijver van het &apos;reurspel Brutns un;l Uollatiuus, Dr. Albert Lindncr, te Rudolstadt gon bij patent van 9 Nov. 1859 uitgeloofden prgs van 1000 th. goud &apos;* eene gouden medaille ter waarde van 100 th. toegekend. ~~ In Laucnburg zal de algemeene dienstpligtigbeid worden in-</p>
	<p>FRANKFORT, 10 Nov. {Part. Corr.) Do voormalige Oostenrijksche *ezant bg en es-president van do Bondsvergadering, baron v. Kttbeck, heeft Heidelberg, waar hij, gelijk bekend is, sedert de ontbinding van den Duitschen Bond verblgf hield, thans verlaten, om zich naar Weenen te begeven. Op de reis derwaarts kwam hg den 7den des avonds te Muuchen aan, maar zette, na een kort oponthoud, zonder met een lid der Begersche regering eene bijeenkomst gehad te hebben, de reis voort. De benoeming van den baron von Kübuck tot Oostenrjjkscii gezant bg het Italiaansche hof, wordt in mededeelingen, die wij van goed onderrigte zijde ontvangen, thans als zeker beschouwd. Deze staatsman zal, naar men verzekert, slechts korten tijd te Weenen vertoeven en zich al spoedig tot het aanvaarden van zgn post naar Florence begeven. In Hongarge ls, naar men verzekert, de stemming ten beste gekeerd. Dit is althans, gelgk men zegt, bg de Deak-partij het geval. Men begint daar aan de bedoelingen der Oostenrijksche regering eene voor de Hongaarsche wenschen iets gunstiger uitlegging te geven. Voornamelijk vleit men zich daarmede, dat de belastingen voortaan onafhankelgk van de organen der Oostenrijksche centrale regering geheven en dat ook de ligting der recruten en eenige andere militaire aangelegenheden in Hongarge zelf bestuurd zullen worden, waarmede eene soort van Hongaarsche ministerien voor financiën en oorlog verbonden zoude zgn. Uit München wordt ons nit eene geloofwaardige bron medegedeeld, dat bij het Beijersche ministerie van oorlog de vaste wil heerseht, om alle nieuwe legerinrigtingen, zoo wel wat de organisatie als ook en voornamelijk wat de indeeling en wapening betreft, alleen in overeenstemming met het Wurtembergsche ministerie Van oorlog in te voeren, opdat tusschen beide armeecorpsen de meest mogelijke overeenstemming worde tot stand gebragt. In dit opzigt worden tusschen beide ministerien voortdurend depêches gewisseld. Eenige belangrijke resultaten zullen weldra openbaar worden, namelijk de invoering van hetzelfde stelsel van achterlaad-geweren, en eene overeenkomst wegens de gemeenschappelijke bezetting der voormalige Duitsche bondsvesting Ulm, De Prins Otto van Begeren, broeder van Koning Lodewijk 11, is van de reis naar Italië, welke hg onmiddellijk na het einde van den Duitschen oorlog ondernomen haa, den Oden dezer te München teruggekeerd. Hij heeft zijne reis tot Opper Italië beperkt en van zgn aanvankelijk voornemen om Kome en Napels te bezoeken, afgezien. De grijze Koning Lodewgk I van Beijeren is den 7den des avonds in den besten welstand te Rome aangekomen, waar hij voornemens is tot de aanstaande lente verblijf te nouden.</p>
	<p>Het omhullen van het standbeeld der geregtigheid op den Romerberg met een zwart floers is niet de eenige demonstratie, welke gisteren op den sterfdag van Robert Blum heeft plaats gehad. Op verscheiden punten der stad vond men zwarte vlaggen, die daar des nachts waren geplaatst. Uit het kanton St. Gallen wordt ons gemeld , dat voor den ontworpen Toggeuburger spoorweg reeds door gemeenten en particulieren ingeschreven is voor een bedrag van 1,115,000 frs.; er outbreken nu nog slechts 385,000 frs., om de voor dit geval toegezegde bijdrage van den staat van 21/3 millioen frs. tot uitvoering van deze onderneming te erlangen. Het is thans buiten twgfel dat deze spoorweg tot stand zal komen.</p>
	<p>Schwijz heeft reeds een begin gemaakt met de toebereidselen voor de gebouwen ten behoeve van het eedgeuootschappelgk schuttersfeest, hetwelk in 1867 daar zal worden gehouden. Alle commiisien houden zich onledig met de vervulling der taak haar veor hot nationale feest opgedragen. In het geheel iieeft men echter slechts een actienkapitaal van 150,0000 frs. bijeengebragt; men tracht thans zoo veel mogelgk te vereenvoudigen en alle nuttelooze praal to vermijden.</p>
</text>
