<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 13 Julij. Moutwijn ƒ 8.25; Genever ƒ 13.75; Amst. Proef ƒl5; Spoeling ƒ 0.80. DORDRECHT, 13 Julij. Granen : Onze markt was heden van Zeeuws. Vlaams, en Overm. Tarwe ruimer voorzien dan vorige week; tot onveranderde prijzen is dezelve slepende van de hand gegaan. Zomer bijna niet ter veil. Jar. Zeeuws., Vlaams, en Overm. ƒ 8.20 a 8.70;.70; n. dito ƒ 7.90 a 8.50; afwijkende en bUuura^ 6.70 a 8 en Zomer Tarwe ƒ 6.80 a/ 7.80. Rogge vond meerder aftrek en was tot 10 a2O c. hooger goed te plaatsen. Zeehws., Vlaams, en Overm. ƒ 5.90a6.40. Garst: Winter- ! en Zomer- bij kiemen aanvoer tot vorige prijzen begeerd. Zeeuwsche, Flakk. en Overm/Winter- f 4.10 a 4.70 en Zomer dito ƒ3.80 a 4.70. Haver: Inl. Voeder en dikke niet aangevoerd; van den zolder werd dezelve algerrjeen ,Aoogor gehouden. Zeeuwsch en Inlandsch Voeder ƒ 3a3.50 en dikijß dito ƒ 3.90a4.10. Boekweit wederom met weinig handel, allS^ gedaan Bergenop-Zoomsche op 70 6? a ƒ 195, Fransche per 2fjO-&apos;S? a^Bs geveild. Paardenboonen bij geringen aanvoer tot 10 c^êofêr, als Zeeuws, en Overm. van ƒ5.90 tot 6.30 gezocht. Duivfnbponen ook beter te plaatsen, Overm. van ƒ 6.60 tot 7.40. Witte en bruiofe&gt;Boonen niet getoond. Blaauwe Erwten, Zeeuwsche en Flakk. tot 10 A hooger van ƒ7.30 tot 7-60 beter te verkoopen. Witte Erwten vond£n voor mesting van ƒ 7.70 tot 7.80 eenigen aftrek. Koolzaad. Jarig genoegzaam zonder voorraad , voor een partijtje Zeeuwsch werd &lt;£ 71 ingewilligd. Van nieuw waren enkele partijtjes, omtrent 10 last, uit het Overmaassche ter markt, hetwelk zeer verschillend in kwal. en kleur viel, om reden hetzelve onrijp gesneden was, om het nieuwtje is het van &lt;£ 70 tot 72 verkocht. Op 9 vat in Oct. te leveren was hetzelve niet onder &lt;£ 76% te bekomen. Lijnzaad blijft tot laatst genoteerde prijzen aangeboden, als 111 fi? mooi zuiver Petersb. tot ƒ345 en 108 fi? dito bezet tot ƒ 200. Raapolie werd vliegend door schaarschte ƒ % a % hooger tot ƒ 41% a 42 gedaan, op de najaarsmaanden werd hetzelve aƒ 41 gelaten. Lijnolie, vliegend a ƒ36% met genegen verkoopers. GOUDA, 13 Julij. Vee met weinig aanvoer maar vluggen handel, Kaas , aangevoerd 65 partijen; prijs ƒ23 a 26 per 50 fi?. Boter : Goe- ƒ 1.16 a 1.26, Wei- ƒl.lO a 1.16 e. ZAANDAM, 13 Julij. Raapolie: Vlieg, ƒ 42, Sept—Dsc. ƒ 42%. Lijnolie: Vlieg, ƒ35, Sept.—Dee.f 34%. Raapkoeken ƒB5 a 87. Lijnkoeken ƒ 10a 13%. Petroleum ƒ 40% a4l %. HOORN, 13 Julij. De hoogste prijs der kleine Kaas was heden ƒ29.25. Aanvoer 268 stapels, wegende 65,422 fi?. BROEK IN WATERLAND, 13 Julij. Heden werden ter Kaasmarkt aangevoerd 39 stapels, inhoudende 4155 stuks en wegende te zamen 8367 fi?. De hoogste prijs was ƒ 28.25 per 50 fi?. WIJHE, 13 July. De prijs der Boter was heden ƒ 21.50 a 22.50 per 20 fi? in fust van % ton. MEPPEL , 13 Julij. De heden hier gehouden jaarmarkt de Bessingh was vrij druk bezocht. Ongeveer 300 stuks runderen waren ter verkoop aangevoerd, die bij levendigen handel van ƒ3O tot 180 zijn verkocht geworden. Iv houtwaren was minder handel, doch waren de prijzen hooger. BREDA, 13 Julij. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de Graanprijzen als volgt: Roode Tarwe ƒ8.50 en hooger, witte dito ƒ 7.75 a 8; beide williger. Rogge 1864 ƒ6 en hooger met veel handel ferm. Wintergarst ƒ 4.45 a 4.60. Paardenboonen ƒ 6 en hooger, alles per mud. Boekweit, per 58 fi? ƒ 5.10 a 5.25. Haver per 100 fi? ƒ 7.50 en hooger in beide veel kooplust. Jonge Varkens stoeds meer gezocht. ANTWERPEN, 13 Julij. Van Ruwe Suiker werden heden afgedaan 179 k. wit Havana per Seguro en 164 k. per Ataulfo en in Buenos- Ayres Talk had de verkoop plaats van 3 partijen te zamen 100 pijpen. — : Granen stil; Deensche Tarwe werd betaald met f 9%. PETERSBURG, 7 Julij. Talk; Prima gele wordt vergeefs gevraagd a 44% R. met geheele vooruitbetaling en a 44/3 met gedeeltelijk avans. Men houdt op 47 a 46% R- mot gedeeltelijk avans. — Potasch onveranderd. — Hennep gestemd tot rijzing. LONDEN, 12 Jnlij. Ofschoon het heden met Suiker wat stiller was, hebben zich de prijzen ten volle gesoutencerd. Van W.-Ind. soorten heeft men 612 v. afgedaan tot 30.6 a 34 sh. Uit de hand werden verkocht 4000 z. ongeklcid Manilla a 27 sh. en op levering eene lading van 537 v. Cuba ex Pelgrim a 22 sh. — Koffij: Native ferm, goed ord. 69.6, Plantation prijsh. — Cacao stil; van Surinaamschzijn 123 b. gedeeltelijk verkocht van 75 a 79 sh. — Rijst zonder handel, alleen gepelde soorten goed gevraagd. — Peper vast; van Singapore vonden 1080 b. grootendeels koopers a 3i£p. voor goode kwal. — Piment stil.— Indigo: Kurpah in veiling meer gevraagd en 3 p. hooger. — Gambier vast, in veiling werden 620 b. verkocht, goede prima tot 21 6 a 22 sh. — Jute gevaaagd, van 11,000 b. heden in veiling, vonden 7600 b. koopers tot eene prijsverhooging van 10 a 20 sh. voer de goede en mooije soorton. — Zink souteneert zich op 22.10 a 22.12.6, tot welken prijs 100 tons disponibele waar z-nn afgedaan. — Tin stil, Straits 91, Banca 94.— Schotsch IJzer 54.9. — Lijnolie 32.3. — Talk 41.3 a 41.6.</p>
</text>
