<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 14 Julij.</title>
	<p>Ter beurze van heden is hekend gemaakt hot volgend telegram nit Liverpool, dd. 14 Julij. Katoen vast; de prijzen neigen tot verhooging. Afgedaan 8000 b. Verkoopon van de week 45,230 b. Voorraad 361,067 b. Men noteert middl. New-Orlcans 19, fair Dholera 14, dito Seinde 8.</p>
	<p>De veiling op 11 en 12 dezer alhier gehouden, werd naanwelijks door het gewoon aantal koopers bezocht, hotgeen is toe te schrijven aan de overgrooto hoeveelheid Wol, die in de laatste maanden zoo in Engeland, België als Frankrijk in veiling gebragt is of zal worden gebragt. Natuurlijk hebben de prijzen door die omstandigheid geleden, echter niet in die mate als velen verwacht hadden.</p>
	<p>De bedongen prijzen voor Kaapwol zijn ruim die der laatste Londensehe veiling geweest; prima kwaliteiten waren gezocht, zelfs met veel kooplust en daarop heeft dc daling dan ook bijna geen invloed gehad ; vette Wol was minder gevraagd en hoewel in verhouding tot de Vlieswol tot lager prijs te koop, zijn daarvan 3ö b. onverkocht gebleven. Van de 1628 b. Buenos-Ayres Wol zijn 150 b opgehouden. De betaalde prijs is met het oog op den stand van andere markten bevredigend, hoewel ruim 5 pCt. lager dan in de Februarij-veiling te Rotterdam. Het meest gezocht waren de afvallende soorten en verder de fijne partijen Merino en Metis I. Geveild werden: Door de Ned. Hand.-M. 1646 b. Kaap Verkocht 1616 b. 1628 ir Buenos-Ayres // 1478 u rr Particuliere 202» Kaap. /, 190 u De besteede prijzen zijn geweest: Voor KAAPWOL. Voor BUENOS-AYRES WOL. Western flecce 1. 205 a 224 cents. Goede middel. Prima. 2. 182 h 200 ii Merino. .82a 90 et. 92 a 106 et. •Eastern fleece 1. 185 // 203 // Metis I78«83 // 90 n 98 * 2. 165 // 180 // // II 70 rr 80 &apos;/ 82 n 90 // 3. 130 ii 160 // ir 111 66 rr 76 // 78 u 88 n Scour. Snow white 230 // 242 n n IV 58 // 70 // 72 // 80 // Bath washed. . . 180 rr 184 // ir V 54//60 // 62 rr 68 ir Hand washed . . 140 // 164 /&apos; Agneaux. 88 Dito Coarse. . . 102 // 118 rr Morceaux 52 rr 70 // 72 ir 80» Greace ..... 70 // 85 rr Ventre. .42n — // 50 // — « Dito Superior . . 90 n 108 rr</p>
	<p>Afgedaan 100 v. Maryland Tabak, per Aurora,</p>
</text>
