<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>50-JAKIGE ECHTVEREENIGING Hoe weinigen genieten het voorregt dien dag met elkander te beleven , en gaarne wil dan ook een Echtpaar, hetwelk dit voorregt ten deel valt, zulk een dag Feestelijk herdenken; evenwel is niet elk zoo gelukkig alsdan Feest te kunnen vieren, maar verkeeren sommigen daarentegen in bittere armoede, dit is het geval met een paar bravo oude lieden: MARTINUS DE MEEL EN HELENA JANSEN, Wonende Tuinstaaat, voorbij de 2de Dwarsstraat, N°. 192, die op 19 Julij eerstk. hunne Vijftigjaii&apos;ge Echtvereeniging hopen te beleven; hoe zij ook moeten tobben om door de wereld te komen, daar de man reeds gedu rende 26 jaren volslagen blind is, leven zij steeds met elkander in de grootste tevredenheid. Do Ondergeteekenden volkomen met het lot dezer brave lioden bekend, zouden zich gaarne door eenige merjschenvrienden in staat gesteld zien deze Oudjes een gelukkigen dag te bezorgen, door hen van het noodige zooveel mogelijk te voorzien, waaraan natuurlijk groote behoefte bestaat; -elke Gift, hoe gering ook, zal in dank door hun worden in ontvangst genomen en de Gelden op de nuttigste wijze worden aangewend, terwijl zij volgaarne bereid zijn, op verlangen, meerdere inlichtingen te geven. Edele Menschenvrienden! Ond-r&apos;steünt onze pogingen, de Oudjes zijn het waard; een bezoek bij hen op dien dag, kan u daarvan ook ten volle overtuigen. D. ADERS, Prinsangracht bij dc Westerstraat, N 668. M. W. DIJKMAN, Rokin, hoek Spaarpotsteeg. . W. HUENDER, Warmoesstraat bij de Niezel, J 7. T. HEEREBAART, Binnen-Amstel, IJ 9. (16515) NEDERLANDSCHE! HAIDEL-IAATSGHAPPÏJ. OPENBARE AANBESTEDING , onder nadere goedkeuring *van het Departement van Koloniën, in 35 Perceelen, vau: 589,513 Ned. ® STAAF-, PLAAT-, BAND-, DRAAD-, HOEK-, SPIJKER-, KLINKNAGEL- en T IJZER. 120,100 // rr GIETIJZER. 5,385 Platen PLAATIJZER. 1X2,000 Ned. Kan GEKOOKTE EN ONGEKOOKTE LIJNOLIE. 1,285 ir * rr TRAAN. DIVERS GLASWERK. DIVERS KOPERWERK. 126,140 Ned. ff IJZEREN, VERTINDE en ZINKEN SPIJKERS. 1,000 stuks ZADELNAGELS. 656 n IJZEREN GELDKISTEN. 500 Ned.® KAMPFER. DIVERSE VERFWAREN, OLIËN, enz. 96,500 ir ii LOODWIT. 15,100 H rr ZINKWIT. 16,000 « n FIJN GEBUILD TARWEMEEL. 300 stukken BONTKATOEN. 48,511 Ned.® KOPER IN BLADEN, STAAFKOPER, KOPEREN SPIJKERS en KOPERDRAAD. DIVERSE GEREEDSCHAPPEN. 4 stel WEEGSCHALEN. 610,000 stuks WAALSTEENEN. 3,000 &apos;ir IJSSELKLINKERS. De voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, &amp;an het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag van &apos;0 tot 3 ure ten Kantore der Directie van de Nederlandsche Handel- Maatschappij te Amsterdam en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam, aan den Helder en te Middelburg; zij zijn voorts, zoolang de voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten tegen 25 Cts. Toor elk exemplaar verkrijgbaar. De ïnsehrijvisgsbilletten,waarTan de Modellen op de genoemde Plaatsen te bekomenzijn,numen op DINGSDAG DEN s*ïssten JUJMJT e.k. &quot;es middags ten 12 ure vrachtvrij (ongej&apos;rrnkierde zullen niet ivorden aangenomen), ingeleverd zijn aan het locaal der Maatschappij te Amsterdam, Waarna onmiddellijk tot de*, oorlogige Toewjzingjzal ivorden overgegaan. Amsterdam, 4 Julij 1885. (15719)</p>
</text>
