<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP voor ƒ5OOO eene fatsoenlijke ZAAK, jaarlijksche winst f 700 a ƒ 800 slechts 2 uren van den dag is men werkzaam; den overigen tijd kan men besteden tot het waarnemen van 2 of 3 Agenturen van Assurantie, renderende /2a 300. Door benoeming naar eene andere plaats, wil men deze zaak verkoopen en moet vóór 15 November 1868 afloopen. Die over dat bedrag van beschikken, melde zich met franco Brieven on&lt;ler G. 8., bij de Boekh. SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL, &amp; BAKKER, te Amsterdam. (27122) CREDIET-VEREËNÏGINGT De DIRECTIE maakt bij deze bekend, dat zij de Verjating zal toepassen op de UN AFGEHAALDE&apos;STORTINGEN en DIVIDENDEN van in 1862 uitgetreden Leden, indien de daarop regthebbenden vóór of op ult0. December e. k. hunne aanspraken ten haren Kantore niet hebben doen gelden. Amsterdam, 30 October 1868. (27179) MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE M STAATSSPOORWEGEN. De Directie maakt bekend, dat de WINTERDIEJVSTREGELINO op het Zuidemet der Staatspoorwegen met 1 . November in werking treedt. De Dienstregelingen zijn aan do Stations verkrijgbaar. (27160) MAATSCHAPPIJ tot exploitatie van STAATSSPOORWEGEN. De Directie maakt bekend, dat de sectien WINSCHOTEN—NIEÜWESCHANS , UTRECHT-WAARDENBURG en VUGHT-&apos;s HERTOGENBOSCH op primo November aanstaande voor het verkeer worden OPENGESTELD. De Dienstregeling van de Uren van Vertrek en Aankomst der Treinen en de Tarieven voor het Vervoer zijn aan de Stations en Halten der Maatschappij verkrijgbaar. (27161) ATLANTIC &amp; GREAfWESTÊRF&quot; SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Houders van CERTIFICATES OP DEBENTURE wordt berigt, dat eene Circulaire van de Londensche afdeeling van Directeuren, betreffende deze Schuld, VERKRIJGBAAR is bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat, E 221. F. W. OEWEL, gemagtigd* van de Atlantic &amp; Great (27181) Western Spoorweg-Maatschappij. EISENBAHN-GESELLSCHAFT. KUNDMACHUNG. Den Herrn P. T. Actionaren wird hiermit bekannt gemacht, dasz in Folge der von der Generalversammlung am 15 October d. j. beschlossenen und hohen Orts genehmigten Statuten-Aenderungen der am 1 November d.f. f alligenActien- Coupon mit Sieben Gulden O. W. in Silber ausbezahlt wird. DER YERWALTUNGSH.ITH. Wiek, 28 October 1868. (27177) AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Het Bestuur berigt, dat op den 2den November aanst en volgende dagen van 10 tot 2 ure te zijnen kantore verkrijgbaar zijn zal het PROSPECTUS eener Leening van JT 6.500.000, RENTENDE 4 pCt. &apos;s JAARS, MET AFLOSSING a PARI BINNEN 50 JAREN, door de Maatschappij aan te gaan onder onvoorwaardelijke^^ waarborg van rente en aflossing dcor den Staat. Het Bestuur, JITTA, President. J. W. U. RUTGERS VAN ROZENBURG, Ö» Directeur-Secretaris. _Amstkrdam, 28 October 1868. (27106) GRAND SUCCES OU JOUR. LE PEIGtiE DONDEL, Bkeveié S. G. D. G. CHANGEMENT COMPLET DE LA COIFFURE DES DAMES. Ge nouveau PEiGNE qui surpasse tout ce que Ion a fait jtisqu&apos;a ce jour pour la coiffure, remplace tour les chignons ou autres coiffures en cheveux faux, qui deviennent inutilcs en pla&lt;jant le PEIGNE DONDEL. Cc PEIGNE (stdéposé chez HENK. I, Successenr de Le Boulanger, Pournisseur de S. M. la Reine, Kalverstraat, Èt Amsterdam. (27132) De Veiling van het KOOPMANS WINKELHUIS grooten Tuin, Pakkelder, Bovenhuis en Erve, groot 5 roeden 88 ellen, op de IJgracht, naast de kerk de Pool, Buurt U, N&quot;. 24. is uitgesteld tot Maandag 9 November eerstii komende. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van des Namiddags I—3 Ure, zonder beletvraging. (27101) N. J. SCHERMHUTzÖMT APOTHEKERS, ekz., &apos; vragen ten spoedigste eenen bekwamen UI&apos;LPAPOTHEKER. Zij, die eenigzins met de Administratie bekend zijn, zullen den voorrang genieten. Men adressere zich Kalverstraat bij den Heiligen Weg, D 125. (27134) 25 OESTERS * 85 CÈNTST In de OESTERPUT, Warmoesstraat nver den Vijgendam. Tevens Caviar, gebraden Wild, Patrijzen , Snippen, Vinken, Eendvogels, Talingen en Kippen; Biefstuk. Uarbonade, Paling, Haring- en Kreelten-Salade; fijne Wijnen, Moot Chandon , enz. enz. (26703) Koninklijke Akademie VAN BEELDENDE KUNSTEN TE AMSTERDAM. DE RAAD VAN BESTUUR DER KONINKLIJKE AKADEMIE VAN BEELDENDE KUNSTEN noodigt hen, die verlangen zich als LEERLINGEN DER TEEKENSCIIOLEN voor Handwerkslieden te doen inschrijven, uit, om zich hiertoe op Woensdag den Vierden November aanstaande , des avonds ten zes ure, aan het Lokaal der Akademie te vervoegen. De ouderdom voor deze inschrijving is bepaald op minstens 12, of hoogstens 15 jaren; nochtans kan omtrent de zoodanigen, die bereids eenige vorderingen hebben gemaakt, eene uitzondering op dezen regel plaats vinden. De jaarlyksche kontributie is gesteld op Vijf Gulden, terstond bij de toelating te betalen. Geene Kandidaten worden aangenomen, dan navoldoende bewijzen gegeven te hebben van te kunnen lezen, schrijven en rekenen. Zy, die verlangen zich als KWEEKELINGEN voor het AKADEMISCH ONDERWIJ» te doen inschrijven kunnen zich daartoe Woensdag den Elfden November aanstaande, des avonds ten zes ure, aan het Locaal der Akademie vervoegen. Geene Kandidaten kunnen worden aangenomen, dan na voldoende blijken te hebben gegeven van te kunnen lezen, schrijven en rekenen, en eenigzins bekend te zijn mot de aardrijkskunde, de gewijde en de vaderlandsche geschiedenis. Zy moeten den ouderdom van minstens 12, of hoogstens 15 jaren hebben bereikt, ten ware by meergevorderden leeftijd byzondcre reeds verkregen bedrevenheid eene dadelijke toelating, tot den tweeden rang van het onderwijs mogt wettigen. Het entreegeld is vastgesteld op Tien Gulden, en de jaarlyksche kontributie op Tien Gulden, die terstond by de toelating moeten worden betaald. De WINTERCURSLS voor de KWEEKELINGEN en LEERLINGEN zal een aanvang nemen op Dingsdag den Derden November aanstaande, op de gewone dagen en uren. Amstebdam, 28 Oktober 1868. De Sekretaris van den Raad van Bestuur voorn., (27154) W. Jl. HOFDIJK. VERZAMELING van wijlen den Wel-Edel Geboren Heer fï. Ofi HAT van Oo t- en West-Barendrecht en Carnisse. Het DERDE GEDEFXTK der TEEEENINGEN EN PRENTEN, betrekking hebbende op de Vaderlandsche Geschiedenis PRENTEN EN ETSEN, door de beroemdste Meesters, Werken over de Kunst enz., zal verkocht worden in het Notarishuis te Rotterdam, op Maandag 9 November 1868 en volgende dagen, door A. J. en DIRK A. LAMME, ten overstaan van de Notarissen JAN VAN DER HOOP Jac. Zn. en REEPMAKER &amp; MARONIER. Particulier te bezigtigen 1, 2, 7 en 8 November 1868. A. J. en DIRK A. LAMME zullen te Eotterdam 5 en 6 November 1868 verkoopen, ten overstaan van de Notarissen DALEN &amp; VAN WIJNGAARDEN, de FRAAIJE VERZAMELING —««*. SCEIimRIJM, waaronder door J Asselijn, Bega, Bout, van Goijen, van Gooi J. van der Heiden, S. Koninck, Lundens, Molenaar, van der Poel, Ravesteyn, J. Steen, A. van de Velde Verschuring Bakker Korf, Bossuet, Pourmois, Kindlor. B C Koekkoek, Moerenhout C. Rochussen, W. Roelofe en dé Haas, A. van Strij, W. Verschuur, E. Verboeckhoven S Ver. veer, enz., enz. &apos; HISSTVOORWERPE». waaronder een EMAIL DE LIMOGE, IVOREN BEKERS, enz., meerendeels nagelaten door wijlen den Wel- Edelen Heer P. F. van der Wallen. Particulier te bezigtigen 1 en 2 November 1868. Publiek te bezigtigen 3 November 1868, fa het Notarishuis. (27155) HET OEDEZIJDS REEREN-LOGEINT TE AMSTERDAM. De Makelaars P. L. POSTHUMUS, J. C. COERS F C CHRISSTOFFELS, J. B. PARIS, F. THEOD. GÖRLITZ en J. P. A. KILSDONK, zullen op DINGSDAG «4 NOVEMBER A. S. en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris P. A. SMITS, fa genoemd Lokaal, Verkoopen : Eenen goed onderhouden IMBOËDËL, meerendeels nagelaten door wijlen Mejufvrouw W. ALBERTS. Weduwe van den Heer J. C. GERHAUSZER. De Makelaars J. P. A. KILSDONK en A. JUDELS zullen op DINGSDAG 1 DECEMBER E. K.. des voormiddags ten 10 ure, in gezegd Locaal Verkoopen: eene hoogst aanzienlijke Collectie keurig geè&apos;ncadreerde, Engelsche en Fransche moderne STAALGRA VUREN, naar Schilderijen van HERRING, LANDSEER, LEJEUNE MILLAIS, WINTERHALTER en andere voorname Meesters waarvan de Notitien in tijds zullen te verkriieen ziin aan HET OUDEZIJDS HEEREN-LOGEMENT.^ (27148) G. DE VRIES, A. NOOTHOUT, D. FREES G C DR V&quot; ! JnEoiLRI,f i? R- jKS;MGakd afr^ zullen op Donderdag 12 November 1868, des namiddag ten half Drie Ure, in de Witte Zwaan, op den Nieu wendiik te Amsterdam, verkoopen: &apos; p u«i«ieuwenai]iE 18 Blokken St. DOMINGO SATIJNHAirr 29 , TABASEO MAHONYROIJT &apos; 4 a St. DOMINGO DITO. en 5 - GEBLOEMD DITO. Liggende in het Entrepot-Dok. (27183} PUBLIEKE YEIEING TE RÖTTÊRÜaT -Last LMALAAU, van Petersburg aangebragt, per het Schip Harmonie, Kapt. BAKKER, door zeewaterheschadfad, liggende in ligters in het Haringvliet; nadere informatien te bekomen bij den Heer P. W. BALEN te Rotterdam, en bij den Heer C. RINSE te Amsterdam. (27176) De Burgemeester van Marken roept mits dezen op al degenen , die vermeenen regt te hebben op een uit zee opgevischt ANKER, zwaar naar gissing 400 Ned «P. met ijzeren Stok, waarvan aan de punten een houten en een ijzeren Bal bevonden, benevens een eind Ketting van acnt vademen lengte. „„j Makken, 23 Sept. 1868. De Burgemeester voornoemd: (24177) t. &quot;^ «ma k ktaahboOT STAD WEESP, Zondag I Nov°a°*^ vXrvolgens dagelijks: Van Weesp tJM§lè,lesmoreens 8 n. 30 ra., van Amsterdam des i^^°^» W u. 30 m., van Weesp des namiddags : 3u 30 m van Amsterdam des namiddags sn.3onu, uitgenomen Maandag; in plwtyan o u 30 m., des naraidfags 1 u, 15 m. van Amsterdam. (27178) De DIRECTIE</p>
</text>
