<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>m. BTOKTüi Heïliarenwegr, H g#o« Groot Assortiment van GEMAAKTE HEERENKLEED3NG EN UITRUSTING voor O. en W. Indie. Alle Goederen zullen niet ALLEEN tot zebs voordeelige Piujxen verkocht worden, maar er woult bovendien voor kwaliteit ca soliede bewerking ingestaan. (20458) Boekverkooping. Den 9don November en volg. zal door MARTINUS NIJHOFF te &apos;s Gravenhage verkocht worden oono zoer belangrijke verzameling BOEHEN over TAALWETENSCHAP en LETTERKUNDE (1032 Nrs.), ALGEMEENE en NEDERLANDSCHE GESCHIEDENIS (1000 Nrs.; waarbij 150 Nrs. over Geldersche Geschiedenis; Diplomatiek, Numismatiek. Heraldiek on Genealogie, Letterkundige Geschiedenis, Kerkgeschiedenis, Godffelèerdhoid Wijsbegeerte; STAATSWETENSCHAPPEN en REGTSGELEERDHEID (320 Nrs.), Natuur- en WiskumiW Wetenschappen, onz. Voorts eonigo PLAATWERKEN, GALERIJ-WERKEN, PITTORESQUE REIZEN GEÏLLUSTREERDE WERKEN, Muziek enz. Meerendeels nagelaten door Dr. L. A. TE WINüeI, Mede-redacteur van het Woordenboek der Ned._ taal en den Heer F. NU ROEF, Archivaris van Gelderland. Do CATALOGUS is op franco aanvraag to bekomen. (20248) WEESPERZIJDE. DE DIRECTIE berigt, dat de aflevering van het WBNTER-LAGERBSER aanvangt met 1° November e k en dat omstreeks I°. December a. s. het voorhanden zal zijn. * WA^m/hET POSTKANTOOR011 *&quot; d°°n Md° BrouweriJ of biJ de Hoofdagenten, NIEÜWEZIJDS VOORBURG- Amsiebdam, 25 October 1868. (571311 INTERNATIÖNALI BAHOiOANiLSMEI. DE DIRECTIE der INTERNATIONALE BANK VOOR IUNDELSZAKEN heeft de eer te berkten dat haar Kantoor is gevestigd SINGEL OVER ©E MUNT, X 35, te AMSTERDAM. (&quot;7141) &apos; VAN DFJP&gt; LEE &amp; C°. IOMNUJJU MAATSCHAPPIJ TOT CONSERVATIE VAN LEVENSMIDDELEN FABRIEK, KANTOOR en MAGAZIJN N. Z. Voorburgwal, G 105, aphter het Paleis. VERSCHE GSOEITiI II BLI, VRUCHTEN NATGRfit en op BRANDEWIJN, MARMELADES, TAFEIZÏÏHEI, GMIPIÖiOHS, MOUT ARDE M4PRAIE, GEVOGELTE, VLEESCH, WILD, SOEPEN, ENZ. Dn Groenten verschillen noch in genr, noch in smaak met de versch van het land komenden PRIJSCOURANTEN en GEBRUIKSAANWIJZINGEN worden gratis toogezonden. Al het bovenstaande is mede cot dezelfde prijzen als aan de Fabriek verkrijgbaar bij den Heer C. F. A. DE GROOT, Dcpóthoudcr, Utrechtschestraat tusschen de Heerengracht en Botcrmarkt. (27107) ZAL DE HELFT DER ONTVANGST VAN JZATtJRDAtó Sl o€#ÖlBï2ls9 BESTEMMEN VOOR DE NOODLIJDENDEN door den WATERSNOOD in ZWITSERLAND. De CONSUL van ZWITSERLAND zal op ons verzoek dien dag iemand in dit MAGAZIJN plaatsen bij het ontvangen der Gelden. Het groot aantal verbruikers, dio du soorten reeds aaoA kennen Zulle» ondervinden, dat de gewone soorten als van af deu eersten dag ook&quot;&apos;dan verkocht zullen worden. (27143)</p>
</text>
