<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 29 October.</title>
	<p>Blijkens de Fransche dagbladen werd de drukkerij van Dumaine (passage Dauphine te Parijs) reeds Dingsdag als het ware belegerd door duizenden, die begeerjg waren de nieuwe kaart van Frankrijk te zien, welke gisteren eindelijk is verschenen. Een gisteren avond ontvangen telegram geeft den inhoud van de verklaring bij dit nieuwe voortbrengsel van het keizerlijk vernuft en men kan niet anders zeggen, dan dat die van zeer geruststellenden aard moet worden genoemd. Frankrijk toch beeft volgens den Keizer reeds zijne natuurlijke grenzen; het behoeft die niet te gaan veroveren. Italië en ISederland zijn vrij; België en Zwitserland zijn onzijdig; de Duitsche Bond is verbroken en moge Pruisen magtiger geworden zijn, dan het voor den jongsten oorlog was, het is op verre na niet zoo magtig als toen het met Oostenrijk te zamen over de krachten van geheel Duitschland beschikte.</p>
	<p>Dit alles nu is stellig zeer fraai, maar het is volstrekt niet nieuw; de nieuwe kaart van Frankrijk is slechts de aanschouwelijke voorstelling van hetgeen kort na den vrede van Praag werd betoogd in een officieel stuk. Wat is de reden, dat men thans nogmaals met deze voorstelling voor den dag komt en hoe komt het dat tegelijk met de verschijning van deze kaart elders betoogen worden geleverd, die eene geheel andere slotsom zouden doen verwachten, dan thans door den keizerlijken ontwerper geleverd wordt? Vooralsnog kan men op die vragen geen antwoord geven; wij herinneren echter aan hetgeen werd medegedeeld omtrent de redevoering van von Beust en vestigen de aandacht op een opstel van het Journal de St. Petersbourg (zie telegram) dat wel is waar begint met een betoog over de waarschijnlijkheid van het behoud van den vrede, maar dan plotseling overgaat in eene redenering ten bewijze, dat Rusland niet onzijdig zou kunnen blijven, wanneer Pruisen door Frankrijk werd aangevallen, of althans wanneer Frankrijk bij dien aanval eene overwinning behaalde. Het geheim der geschiedenis schijnt dit te zijn, dat Rusland het vermoeden wil bevestigen, alsof de woelingen in het Oosten niet. aan zijn invloed zouden zijn te wijten, maar aan geheime pogingen van Frankrijk, om langs dien omweg niet Pruisen in twist te geraken. Men lette namelijk op eene bewering van de Invalide Russe, volgens welk blad cle vorst van Rumenië alles zoekt te vermijden wat tot verstoring der rust van Europa zou kunnen leiden, wel wetende, dat hij in Rusland geene ondersteuning vinden zal, maar dat de rnstverstoorders elders bijval vinden, waar men op kunstmatige wijze het Oostersche vraagstuk weder te berde zoekt te brengen. Blijkbaar verdenkt men Frankrijk van plannen, die niet zouden strooken mot bovonbedoeldon verklarenden tekst, en het zou niet de eerste maal zijn, dat do Keizer gevaarlijke aanslagen koesterde, juist op hot oogenblik, dat hij door een of ander geschrift de openbare meening poogde gerust te stellen.</p>
	<p>_ Trouwens altijd keert de oude vraag terug: waarom al die toeberoidselen ten oorlog, wanneer Frankrijk inderdaad zoo_ volkomen tevreden is mot zijn toestand? Waarom thans weder dat vernieuwde sabelgokletter ter gelegenheid van de exercitiën der nationale garde, terwijl men voor het publiek aanschouwelijk tracht te maken, dat niets van dat alles bepaald noodig is?</p>
	<p>Aan het Voorloopig Verslag over Hoofdstuk IX der Staatsbegrooting voor 1869 ontkenen wij het volgende: § I. Bij de overweging van hoofdstuk IX der Staatsbegrooting is het staatkundig beleid van den Minister van Koloniën in ds meeste afdeelingen besproken. Sommigen meenden hem reeds op grond daarvan hun vertrouwen te moeten ontzeggen, anderen verklaarden zich bereid om hem, wanneer hij den ingeslagen weg van vooruitgang met vasten tred blijft &apos;bewandelen, te steunen. Vrij algemeen werd het echter betreurd, dat er nog onzekerheid omtrent zijne inzigten ten aanzien van menig gewigtig vraagstuk vau koloniaal beheer blijft bestaan en nien drong er, _ zonder zich op nieuw in eene beschouwing van alle die bijzonderheden te verdiepen, met kracht op aau dat dc Minister in zijne Memorie vanßeantwoording op het Voorloopig Verslag Indische begrooting voor lf;6i) eene volledige opening van zijn gevoelen mo In eeno afdeeling werden moer uitvoerige beschouwingen over de wettelijke regeling der caltuuraaagelegenheden en over hot kort verslag yan den staat onzer&apos;koloniën en bezittingen fa andere werelddeeten, dat bij missive van 6 October jl. aan de Kamer is toegezonden, medegedeeld. De inhoud, van dat stuk was aan sommigen clio er na de aankondiging in cic Troonrede grootere verwachtingen van hadden, tegengevallen. Want meu kan er geene meerdere kennis van den staatkundigen toestand vanMetierlandsch-Indië uit putten, dan reeds &quot;door de lezing dor laatste Javasche couranten werd verkregen, en de omvangrijke mededeeling omtrent don toestand en den geest van hot leger schijnt daarin minder op hare plaats, zoowel om den vorm waarin die verstrekt wordt, ais om de daarin voorkomende verklaring der tevredenheid van het leger. Het schoen reeds con betreurenswaardig feit, dat cic kommandant daarvan openlijk de verzekering meende te moéten geven, in een staatsstuk. als dat verslag verwachtte men eerder eene verklaring der tevredenheid Regering ever het leger. Andere loden volden geei gunstig oordeel over de inrigting yan het kort verslag. Zij meenden dat er niet veel meer in konde geleverd worden, en dat eene voorheen welligt nuttige mededeeling der laatst ontvangen tijdingen, sedert de ontwikkeling der dagbladpers in Indie en door het toenemend verkeer der laatste jaren, weinig nieuws kar opleveren en onnoodig is geworden. En zij wezen met genoegen op de zeer vervroegde indiening van het Verslag over den toestand onzer Oost-Indische bezittingen in 1866. Over de wettelijke regeling der cultuuraangelegenheclen werden in deze afdeeling zeer uiteenloopende meeningen voorgestaan; sommigen verklaarden zich bepaald daartegen; zij hadden er genoeg aan, wanneer de algemeene rigting van het Regeringsbeleid ten aanzien der cultures, vooral van de naar hun oordeel zoo verwaarloosde koffijcultuur, hun maar bekend was; anderen stonden zoodanige regeling voor, als het eenige middel om uit de onzekerheid, (waaruit de bepalingen van het Eegering-sreglement voor Nederiandsch Indie ons niet helpen kunnen, te geraken. Maar zij wenschten gaarne wat moer omtrent de strekking en den inhoud der wettelijke regelen, welke de Minister zal voordragen, te vernemen. Weder andere leden achtten het onmogelijk, dat zulk eene agrarische wetgeving ooit tot stand zal komen; de leden der Kamer die het sterkst aandringen op een krachtig bestuur der Oost-Indische bezittingen, dragen er het meest toe bij om het door allerhande beraadslagingen te verlammen, en de regeling der hoofdzaak blijft achterwege, daar men zich in bijzaken verdiept. Zoude het daarom niet beter zijn om het Regeringsreglemeht te wijzigen; de Staten-Generaal voor een deel van den last der wetgeving voor Nederlandsch-Indie te bevrijden, en dat gedeelte, in den geest waarin onze Engelsche naburen het in Singapore en de Strait Settlements deden, op te dragen aan den Gouverneur-Generaal met eenen Raad van Indie, die door meerder lodental en gewijzigde zamenstelling aan de vereischten van eenen wetgevenden raad voldoet. § 2. Sedert de overweging der Indische begrooting was er een vlugschrift, getiteld: //Beschouwingen over artikel 1 der veilconditiën van do Nederiandsche Handelmaatschappij en de uitspraak van het Provinciaal Geregtshof van Noord- Holland&quot;, aan de leden dor Kamer medegedeeld, waarin ernstige bezwaren _ tegen het stelsel van de Nederiandsche Handelmaatschappij ten aanzien van de levering der o» monsters geveilde koffij zijn ontwikkeld. Men wenschte nu daaromtrent alsnog eenige inlichtingen van de Regering te ontvangen. &amp; s §3. In twee afdeelingen klaagde men ernstig over vertraagde inzending der wets-ontwerpen tot vaststelling van de huishoudelijke begrootfagen der koloniën Suriname en Cura?ao voor 1869. Het in deze begrooting uitgetrokken subsidie mist nu den grondslag van berekening. Men betreurde de vertraging te meer, daar de Koloniale Staten ijverig hebben medegewerkt om de begrootingen tijdig te doen tot stand komen.</p>
	<p>De _ verslagen omtrent den toestand onzer West-Indische koloniën in 1867, en over de uitvoering der emancipatiewet gedurende dat jaar, blijven langeren tijd uit dan vroeger het geval was achterwege. Reeds is er meer dan een jaar verloopen sedert het verslag over de uitvoering der emancipatiewet in 1866 werd ingediend. Zoude de toezending niet eenigzins kunnen worden verhaast? Met kracht werd er op aangedrongen, dat de Eegering spoedig een antwoord op de verzoekschriften om bevordering der immigratie van veldarbeiders van Staatswege to erlangen, welke de Koloniale Staten van Suriname veor geruimen tijd hebben ingediend, zonde geven De bezuiniging welke op de kosten van de landma-H iv de West-Indische koloniën is tot stand gebragt, werd pigemeen goedgekeurd. Men drong echter wede? op afschaffing van de geheele West-Indische landmagt aan; Zij kan die kolomen toch met tegen eenen Europeschen vijand verdedigen; en voor de bewaring der iuwendige rast is zii veel grooter en kostoaarder dan noodig is, ingerigt Wan neer er in deze kolonie, gelijk reeds meermalen is voorbestaan, eene afwisselende bezetting van mariniers werd gelegd, zoude de goecle orde daar volkomen gewaarborgd zijn Mon wenschte dat voortaan do begrooting van de Nederiandsche bezittingen aan cle Kust van Guinea werd vastgesteld, voor dat er te haren behoeve eeue bijdrage uit dc schatkist werd aangevraagd. De hoegrootheid daarvan moet toch door de begrooting worden bepaald. Verscheidene leden oordeelden, dat de toestand onzer bezittingen aan de Kust van Guinea in het kort verslag over den toestand der koloniën voel te gunstig wordt voorgesteld. Men vroeg tevens of het Nederiandsche gezag ter kuste van Guinea bij deze mocijelijke omstandigheden wel in vertrouwde handen rust, en wenschte, dat de Regorinc alsnog volledige mededeelincren omtrent den stand der zaken fa die bezittingen zoude doen. Eenige leden in sommige afdeelingen drongen er op aan, dat wij die bezittingen, die sedert de afschaffing van den slavenhandel hare waarde hebben verloren, maar zouden verlaten.</p>
	<p>Het Dagblad weet zich, met botrekking tot onze beschouwingen over de staatsbegrooting.Jnict beter te redden dan met eene verwijzing naar het&quot; voorloopig verslag over hoofdstuk I. Het wil daarmede te kennen geven, dat daarin zóó veel voorkomt wat in overeenstemming is met zijne eigene financiële bezwaren, dat eens verwijzing voldoende is. Wij schromen niet dat verslag nogmaals onder handen te nemen, omdat al da aanmerkingen, dio daarin met betrekking tot den min ol&apos; meer onzekerèn financielen toestand, over de wisselvalligheid der koloniale baten en over de groote uitzetting der uitgaven in de laatste jaren vooral, in beginsel ook onze eigen aanmerkingen zijn, dia in het verslag //door velen&quot; waaronder dus hoogst vermoedelijk, ja zeer zeker ook liberalen zijn, werden geopperd. Dat in het verslag de meer speciale bezwaren der conservatieven zouden voorkomen, wie twijfelde daaraan? Er bestaat geen enkel verslag, en vooral &apos;niet een van politieken en financielen aard, ol&apos; de oppositie zorgt, dat in do s-c---tien hare bezwaren geuit en broed uitgemeten worden- ca het is dus ookgeen wonder, dat bet verslag de echo ervan geeft. Maar staat de tegenspraedi er ook met vlak naast, voor dat zelfs de regering m de gelegenheid is geweest om eene van haar standpunt eigenaar lig breedvoeriger wederlegging of opheldering te geven ? Waar zijn wij tegen op gekomen? Tégen de vaische voorstoffing, dat de&apos;ministerde zaken fraaijer had doen voorkomen dan zij waren; dat hij dit zou hebben gedaan uit besef van de medepligtigheid der liberale partij aan den teestand (dien hij NB. van zijn voorganger overnam) dat de minister den waren toestand verheelde en wat dies meer zij. \\ elnn, diezelfde vatsebe beschuldiging is blijkbaar door eenige der partijgenoot-en ook in de secties overgebragt. Maar staat er in het verslag waarnaar men, ten einde raad, den lezer verwijst, niet het beschamend antwoord naast? Werd nopens dio vaische beschuldiging met gezegd, dat zij «niet anders dan als geheel onverdiend te beschouwen was&quot; en word niet als reden daardaarvoor er bij gevoegd : //De minister had in zijne rode, eeno rede van oen gansch //ander karakter dan men gewoon was den vorigen minister «te hooren, den waren staat van zaken eenvoudig, maardoi. zonder omwegen en zon lor iets te verbloemen, nitceengezet. Allerminst had I zwaar, in de ai&apos;hrnkcrlqkheid van do koloniale | legen, ontveinsd. /&apos;Slechts had hij zich niet sters gemaakt con daiejP wer»kend el voor deze kwaalaan te wijzen,ü&apos;e**™y /jaren voortduurt en geheel buit - J&quot;r;^ï hier »dige bewindslieden , ordering van r/enfa Indië, ge isten tgd eer.toe«na^e //nomen is.&quot; - t c]ko beschuldi- Bn zoo za! men nnnstcj... *; - &gt; rM het Doabm ging, naast iedere b«o&apos;»™W lnln c,h : geJft Q grondslag of grondtoon yan al : .eyier, üat geen de/conservatiev-,3 leden he.. u yan verkeerd financieel beheer der liberalen-, dat geen enkel Ed lich verwaardigd heeft de gratuite- beschuldigingen en do hatelijke aantijgingen van het Dagblad tot de zijne te maken. Maar de financiole bedenkingen, hetzij van algemeenen of specialen aard, zü moesten in het verslag voorkomen als de uitdrukking van hen, die ze opperden,&apos; maar met de antwoorden er naast van hen, die ze niet konden deelen. Wat bewijst dus die verwijzing naar dat verslag, me* eene zegevierende gemaaktheid, die tevens de jtümttkkelijkheid dokt om onze beschouwingen te ignoreren? Ja, het verslag zegt dat verscheidene leden de vraag: of do uitgaven door de aangewesen middelen behoorlijk werden opgewogen, ontkennend meenden te moeten beantwoorden, waarop dan de opsomming der daarvoor in hun oog pleitende redenen of vermoedens volgt; maar het Dagblad weet toch ook zeer goed, dat daarop dan volgt: dat tegenover die verscheidenen (stel dat zij homogeen met de öajWarf-beschouwingenzijni, fvele leden1 stonden die nal deze ongunstige verwachtingen &gt;omtrent de waarschijnlijke uitkomsten der staatsbegrooting »voor 1869 als allezins overdreven eu de beschuldigingen &apos;tegen den minister van financiën als geheel ongegrond &apos;beschouwden, waarop dan eene ampele puntsgewijze wederlegging van li/j pagina folio volgt tegen de overdreven voorstellingen, die op ruim eene halve pagina zamengevat zijn. Evenzeer klagen verscheidenen daarover, dat geene genoegzame bezuiniging is aangebragt (en wij zullen bij dc discussie de practische toepassing van hunne grieven wachten), maar het juiste antwoord volgt: //dat zeer vele andoren #er verre af waren de door den minister verkregen verminrdering in het eindcijfer zoo gering te schatten. Reeds zeer »veel was gewonnen doordien de gestadige klimming dor &apos;Staatsuitgaven, waarvan de laatste jaren, inzonderheid #1867 en het loopende jaar (dit ministerie trad eerst in »Junij op) maar al te zeer hebben getuigd, eindelijk heeft ropgthouden. De eerste schrede op den nieuwen weg moest »te meer worden gewaardeerd, omdat de minister daarbij &apos;Onmiskenbaar met groote belemmeringen te worstelen had;&quot; (waaronder ook de fails accomplis waarvoor men stond). Wanneer dus het Dagblad uit de hoogte verwijst naar dat verslag, dan bewijst het tevens de dienst om het publiek nogmaals oplettend te maken daarop: dat juist dat verslag doodend is voor al het financiële kunstvuurwerk door het Dagblad in zoo velerlei nommers afgeschoten en waarvan na eenigen tijd het overblijfsel gelijk zal zijn aan dat van alle vuurwerk, gelijk evenzeer aan dal,sedert 1862 jaarlijks met dezelfde kleurenpracht, draaivermogen en oogverblindende omwentelingen tegen de liberalen afgeschoten.</p>
	<p>Het Venloosch Weekblad legt voor zgne lezers de beteekenis uit van den strijd, die voor en tegen de bestaande wetgeving op het lager onderwijs gevoerd wordt. Er zijn, zegt het, slechts twee opinien in het laud, slechts twee partijen in de Kamer; zij die de lagere school godsdienstig en zij die ze niet godsdienstig willen hebben. Deze voorstelling is even eenzijdig als onjuist. Onjuist, omdat zij den indruk moet geven als waren de voorstanders van de bestaande wetgeving wars van godsdienst , of althans als ware de openbare school, product van die wetgeving, aan de godsdienst vijandig. Tegen dergelijke opvattingen, die den onnadenkende gemakkelijk op een dwaalweg kunnen brengen, kan niet dikwijls genoeg worden geprotesteerd. Omdat men van de school, die bruikbaar moet zijn voor allen, dogmatiek, leerstellig onderwijs wil verwijderd houden, is men niet tegen godsdienst gezind en de neutraliteit zelve der openbare school sluit reeds alle denkbeeld van vijandigheid aan de godsdienst uit, want ware die school vijandig aan de godsdienst, dan zou zij niet neutraal zijn. Een bewijs overigens, dat de wet niet vijandig is jegens de godsdienst, is, dat zij de schoollocalen buiten de schooluren voor kerkelijk onderwijs beschikbaar stelt. De voorstelling is ook eenzijdig, omdat zij verzwijgt dat diegenen, die eene openbare school willen, toegankelijk voor kinderen van verschillende gezindten en daarom met uitsluiting van alle dogmatisch onderrigt, tot motief hebben het groote belang, dat een staat al 3 de onze, met eene gemengde bevolking, heeft bij de aankweeking van onderlinge verdraagzaamheidT als het middel om de volkseenheid te behouden. Om dit motief gering te schatten, moet men stekeblind zijn voor hetgeen, vooral in deze dagen, rondom ons omgaat. Moest het neutrale onderwijs in een algemeen sectarisch onderwijs opgaan, de volkseenheid zou verloren gaan en welke wrange vruchten zouden daarvan worden geplukt! Het schijnt, dat het Venloosch Weekblad het niet voor «nn doel geschikt heeft geoordeeld, om de zaak ook van die zijde door zijne lezers te doen beschouwen.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 136 bevat een koninklijk besluit van 1 Oct. 1868, bepalende de plaatsing in het Staatsblad van het tusschen Nederland en den Noord-Duitschon Bond op 1 Sept. 1868 te Berlijn gesloten postverdrag.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd brj het corps, gevormd uit de vereeniging tot bevordering van &apos;s lands weerbaarheid te Apeldoorn: tot kapt. J. A. baron van Hardenbroek, tot lste luits. A. A. Verkouteren, J. C. van Heuven, G. A. Schoehuizen en E. W. de Fiellietaz Goedhardt; tot offic. van gez. 2de kl. J. Vlaanderen Cz.</p>
	<p>De gesloten brievenmalen, die tot dus ver eiken Donderdag door het Nederiandsche kantoor van uitwisseling over Engeland, en voorts door middel van de pakketbooten der Hamburg-Amerikaansche stoombootmaatschappij, naar dc Vereenigde Staten werden verzonden, zullen te rekenen van de volgende maand worden opgeheven. De bedoelde verzending geschiedt aldus voor de laatste maal op 29 dezer. Er blijven dien ten gevolge drie gelegenheden &apos;s weeks bestaan tot het verzenden van brieven, enz, uit Nederland over Enf eland naar de Vereenigde Staten, namelijk eiken Maanag, Dingsdag en Vrijdag, onverminderd de verzending over Hamburg en Bremen met de uit die plaatsen vertrekkende stoombooten naar de Vereenigde Staten.</p>
	<p>In gevolge eene tusschen Nederland en Denemarken gesloten nadere overeenkomst, en in overeenstemming met het bepaalde bij koninklijk besluit van 8 October jl. Staatsblad N. 139), zal het port der gefrankeerde brieven, bestemd voor Denemarken, te rekenen van I°. Nov. 1868, vijftien cent per 15 wigtjes bedragen. Het port van 30 cent per 15 -wigtjes voor de uit Denemarken herkomstige ongefrankeerde brieven is onveranderd gebleven.</p>
	<p>Volgens eeue mededeehng der Belgische postadministratie is het vertrek der pakketbooten van Ostende over Buenos- Ayres en Montevideo naar Rio-Janeiro gewijzigd, zoodat zij, in plaats yan den 16den van elke maand, gelijk tot dus ver, in het vervolg den lsten van elke maand, te bef innen met 1 Nov., uit Ostende zullen vertrekken. Het port er brieven, welke met de gemelde pakketbooten worden verzonden, bedraagt 55 cent tot bestemming voor die naar Brazilië, en 45 cent tot de haven van ontscheping, voor die naar Uruguay en de Argentijnsche republiek; een en ander per enkel port van 15 wigtjes of daar beneden. Het port der dagbladen en verdere gedrukte stukken voor Brazilië , Uruguay en de Argentijnsche republiek bedraagt 6 c. per 50 wigtjes en dat der monsters van koopwaren 25 c. per 120 wigtjes. De frankering is gedwongen, zoowel voor brieven als drukwerk en monsters.</p>
	<p>Met de meeste belangstelling hebben wij kennis genomen van eene nieuwe circulaire der vereeniging tot aanleg van een rrj- en wandelpark te Amsterdam, waarbij onze stadgenooten worden uitgenoodigd tot de voltooijing van het wandelpark mede te werken. Het voornemen is het park tbans door te trekken tot den Arastelveenschen weg, dat wil zeggen het te vergrooten met een aanleg, die zich over wederom ruim 16 bunders zal uitstrekken. In het nieuwe gedeelte zal eene laan worden aangelegd ter lengte van 800 el, bij eene breedte van 25 el, verneem fa een rijweg, een weg voor ruiters en een wandelweg en verder een ruim terrein worden opengehouden voor de oprigting van een ververschingslocaal met muziektent. Het eene en andere wordt aanschouwelijk voorgesteld op eene bij de circulaire gevoegde teekening. Naar wij vernemen zal deze teekening waarschijnlijk niet naauwkeurig worden gevolgd, maar bestaat het voornemen behalve de eene brug over de Kruid-Wetering nog eene tweede aan te leggen, ten einde de gemeenschap tusschen de beide deelen van het Park (fa de rigting der Kruid-Wetering zelve, kan geene verandering worden gebragt) gemakkelijker te maken; ten tweede, om het terrein rondom de muziektent zoo veel ruimer aan te leggen, als noodig is, om ook daar ter plaatse gelegenheid te geven tot het doortrekken van den njweg. Deze verbeteringen echter en natuurlijk de geheele zaak, zullen afhankelijk zijn van het antwoord op de in de circulaire gestelde vraag of Amstels ingezetenen bereid zullen worden bevonden tot eene nieuwe bijdrage, Voor ƒ 130,000 kan het 1-ark thans geheel worden voltooid en zal de commissie slagen, dan moet dus een niet onaanzienlijk aantal personen de handen fa een slaan. Dringend noodigen wij ieder onzer medeburgers uit, ora thans niet achterlijk te blijven en vooral niet zich te laten afschrikken door de wetenschap , dat zijne middelen slechts eene betrekkelijk zeer geringe bijdrage veroorloven. Het aantal onzer stadgenooten die voor zulk een doel aanzienlijke offers kunnen brengen is gering, te geringer omdat hunne ondersteuning voor zoo menige andere zaak wordt gevraagd en als eene van zelf sprekende zaak wordt beschouwd. Juist de kleine bijdragen zijn het dus, die het werk zullen moeten helpen voltooijen eu het is ook het wenschelijkst, dat zij dit doen. Niet slechts voor, maar door de burgerij moet de?e ondettieimtig mi stand komen. En teregt wordt fa de ciïchiaire cle aandacht gevestigd, clat men thans met grooter vrijmoedigheid kan optreden dan vroeger. Het geldt toch niet&apos; eene zaak, wier uitsiag twijfelachtig is, een lustoord, waarvan het cle vraag is, ot&apos; hot tegenwoordige geslacht er van zal kunnen genieten. De ondervinding mot de eerste helft van den aanleg verkregen, toont, hoe binnen weinig tijds naakte weilanden werden herschapen in oen hof, die dóór duizenden bij duizenden&apos; steeds met genoegen werd bezocht. Wij hopen dan ook woldra te vernemen, dat de pogingen dor commissie aanvankelijk zijn geslaagd eu Amsterdam zich zal kunnen vleijen met de hoop van weldra, geheel uit vrijwillige bijdragen der burgerij, een der uitgestrektste en fraaiste parken te zien aangelegd, die mon kent.</p>
	<p>ln het gisteren door ons medegedeelde berigt van hot ongeluk op cle Boommarkt alhier voorgevallen, is eene onjuistheid ingeslopen. Van de twee gevallen personen is slechts één overleden, de ander is geheel ongedeerd gebleven.</p>
	<p>Men leest in de Shipping &amp; Mercanüle Gazelle dd. 24 dezer het volgende: De Board of Trade in Engeland heeft het besluit genomen dat alle stuurlieden en gezagvoerders moeten geëxamineerd zijn in het gebruik van het algemeen seinboek ten dienste van alle natiën. Dit besluit &gt; dtlt met den lsten December aanst. in werking treedt, is het gevolg van een adres aan het comité ter Desturing der zaken van Lloyds aan de Board of Trade.</p>
	<p>De Board of Trade hoeft zeer wijselijk gehandeld, door zoo spoedig uitvoering te geven aan een voorstel, dat gekomen is uit eene bron die zoo goed bekend is met de eischen van de scheepvaart, als het comité van Lloyds. Het Algemeen Seinboek heeft trapsgewijze zijn weg genomen in de marine der vreemde landen, tot dat het door alle maritime staten is aangenomen. Het is reeds genoeg bekend, wat de ontwerpers er mede voorhadden, namelijk; een algemeen middel van communicatie tusschen schepen onderling op zee en tusschen schepen en seinstations. Op deze stations, voornamelijk op de stations aan de Fransche en Engelsche kusten, worden geene andere seinen gebruikt eu de seinen van een ander stelsel, worden aldaar niet begrepen en kunnen alzoo niet overgebragt worden. Eenige dagen geleden is dit geconstateerd geworden op eene vergadering van de kamer van koophandel te Nantes, alwaar, na kennisgeving van den minister van marine aan die kamer, dat Oostenrijk en Hongarije het Algemeen Seinboek ten dienste van alle Natiën, insgelijks hebben aangenomen, o. a. werd gemeld, dat het stoomschip Atrato van de transatlantische vaart don Üen Aug. jongstl. uit Southampton naar Vera-Cruz is vertrokken, den 5 ten daarop, ten gevolge van een ongeluk aan de machine, genoodzaakt was naar Engeland terug te keeren. Den 6clen ontmoette het genoemde schip het brikschip Jeune Aimée, van Point-a-Pitre naar Nantes bestemd. Kapitein Moreau van de Jeune Amice nam een der stuurlieden van de Atrato aan boord en passeerde op den Uden des morgens ten 9 ure Belle-Isle. Alhoewel het weder donker was, kon de kajiitein zeer good het seinstation van Arzic onderscheiden en daarmede seinen wisselen, doch hij had geene andere seinen aan boord dan die van Marryatt. Wegens het donkere weder en tegenwind was het moeijelijk voorde Jeune Aimée om Belie-Isle binnen te loopen en besloot de kapitein toen om direct naar St. Nazaire te gaan. Aldaar aangekomen werd de stuurman van de Atrato des namiddags ten 5 ure aan wal gezet. Alzoo gingen niet minder dan 9 uren te loor, alvorens de stuurman kennis kon geven van het ongeval dat cle Atrato was overkomen, en wel doordien do Jeune Aimée niet de seinen aan boord had van het door bijua alle natiën erkende Algemeen Seinboek, om daarmede seinen te wis selen met het seinstation van Belle-Isle. Het ong ival, hetwelk de Queen of the South is overkomen, (waarvan wij in dit blad reeds vroeger melding hebben gemaakt), maakt het reeds op zich zelve overbodig om de verspreiding van het meergenoemde seinboek aan te bevelen.</p>
	<p>Verkorte balans der Surinaamsche Bank, op 3 Oct. 1868. Hoofddirectie../ 450,961.27 Kapitaal ƒ1,000,000.— Disconto-rek...// 724,820.22 Bankb.inoml..// 310,495 — Beleen.-rek..../&apos; 21,000.— R.-cour. saldo..» 44,944.44 Munt en mm.../- 277,864.54 Div. rekening.. » 161,793.64 Div. rekening..» 42,587.05 /1,517,a33.09 \ ƒ1,517,233.08 Aan de N. R. C. ontleenen wij de volgende berigten uit West-Indie: Pakamakibo, 2 Oct. Onder dagteekening van 26 Sept. jl. is door den Heer J. 0. Gomperts en 15 andere onderteekenaron bij den gouverneur ingediend een adres, waarin de adressanten doen opmerken, dat bij de algemeene aanvrage tot vernieuwing van werk-overeenkomsten, onder de plaiitagearbeiders zich dit jaar eene zucht tot verhuizing beeft geopenbaard, zóó groot, dat zij naar een komplot gelijkt, om velen eigenaren een aanzienlijk nadeel te berokkenen. Niettegenstaande er sedert 1863 (het jaar der vrijverklaring) met den dag vele geriefelijkheden in practijk worden gebragt, om den geëmancipeerde te bewegen, een bestendiger leven op de plaats van zijn werkkring te leiden, hoeft schier geen planter hierin mogen slagen, en bewust, dat zij met net heen en weder trekken aanzienlijke nadeelen te weeg brengen, schijnen de geé&apos;mancipeerden er behagen in te scheppen, het werk der vernietiging jaarlijks te verergeren. Te lang is naar het oordeel der plantageeigenaren de opvolging en nakoming van art. 29 der wet van 16 Julij 1863, G.B. N°. 9, uit het oog verloren. Bij dat art. wordt het getal der werkdagen van een jaar bepaald; en met volkomen zekerheid durven de adressanten bekennen, dat geen arbeider of vrijverklaarde van af het emancipatiejaar dat getal dagen (ongerekend zijne wezenlijke ziektedagen) geleverd heeft. De bedoelde koloniale wet van 1863 nu kan den landbouw te hulp komen, de handhaving namelijk, dat de 300 werkdagen in een jaar (ziekte uitgezonderd) geleverd moeten worden; — en aannemende dat de tegenwoordige arbeiders slechts 2/3 er van geleverd hebben, kunnen velen van de adressanten gebaat worden, wanneer de geëmancipeerden gehouden zijn, de overige 100 werkdagen af te werken, vóórdat zij kunnen vertrekken, om hierdoor den planter te beneficieeren en een gedeelte zijner gemaakte jaarlijksche onkosten in te winnen. De adressanten verzoeken derhalve, dat het .den gouverneur behagen moge, de districts-commissarissen te bevelen , cle hand te houden aan cle betrachting van voormelde wet. Onder dagteekening van den 293 ten September is door den Heer E. F. L. Mollinger een tot hetzelfde einde strekkend rekwest aan den gouvernenr ingediend. De gouverneur beeft op beide adressen, onder dagteekening van 30 September, eene zeer gemotiveerde resolutie genomen, hierop nederkomende, dat voor het oogenblik aan hunne bezwaren niet kan worclen tegemoet gekomen, maar dat zij ernstig zullen worden overwogen en van de ter zake te nemen beslissing kennis zal worden gegeven aan de belanghebbenden, ten einde zij zich fa het vervolg daarnaar kunnen regelen. Nickekie. Deze maand heeft zich door buitengewone hitte en droogte gekenmerkt, welke slechts door weinige regenbuijen werden afgewisseld. Aan de weersgesteldheid zijn ongetwijfeld de vele ziekten toe te schrijven, die wel niet van fevaarlijken aard waren, maar een belangrijk werkverlies ebben veroorzaakt. Gedurende de laatste dagen was het met den gezondheidstoestand iets beter. Coronie. De gezondheidstoestand was in deze maand minder gunstig. Op de meeste plantages waren de ziekenhuizen gedurende verscheidene dagen als opgevuld met lijders aan influenza en catarrhale koorts. Veel werkverlies werd daardoor geleden. Met uitzondering van slechts zeer weinige en dan nog ligte regens, heerschte alhier eene strenge droogte, welke voor de ontwikkeling yan het jonge katoen- en suikerriet-plantsoen hoogst nadeelig was.</p>
	<p>267ste STAATS-LOTERU. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven: sde klasse 11de lijst: N°. 15814, 5658 en 13009 ieder ƒ 1000.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 28 Oct. De Heeren Hora Siccama en Six tot Oterleek, eerstgenoemde benoemd tot president, de ander tot lid van de algemeene rekenkamer, zijn Maandag 11. als zoodanig geïnstalleerd. — Bij den Raad van State, afdeeling voor de geschillen van bestuur, zijn heden ingekomen de volgende koninklijke besluiten, als: I°. van 10October 11., N&quot;. 28, waarbij HA. do Jongh c. s., zich noemende het bestuur van den biimenpolder van Hedikhnizen, niet ontvankelijk worden verklaard in hun ingesteld hooger beroep; 2°. van don Uden dezer, N°. 36, houdende, dat hot onderstands-domicilio van Ettion cle Rooy, laatst weduwe van P. A. van Duijven, was gevestigd te Maastricht, toen zij den 28sten Januarij 1867 te Groningen in onderstand werd opgenomen ; — 3°. van 12 dezer, N°. 30, waarbij, met bevestiging van het besluit van Ged. Staten van Friesland, het daartegen ingesteld beroep van het gemeentebestuur Ferwerderadeel (Friesland), betreffende het onderstands-domicilie van Antje de Vries, wordt ongegrond verklaard, en 4°. van dezelfde dagteekening, N°. 31, waarbij Fenverd (gemeente Ferwerderadeel) is aangewezen als het domicilie van onderstand van Jan de Vries.</p>
	<p>Daarna zijn behandeld de volgende zaken, als: I°. een feschil over het domicilie van onderstand van nu wijlen ohannes van Kuppenveld; rapporteur de staatsraad de Vries, en 29. een geschil tusschen Groningen en Moordrecht over het domicilie van onderstand van Geeske Hoekstra; rapporteur de staatsraad Boot.</p>
	<p>* HELLEVOETSLUIS, 28 Oct. Heden morgen sloog bij pen hevig onweder de bliksem in de kerk to Abbenbrook. Na stoelen en banken door elkander geworpen to hebben, heeft hij zich een uitweg door den muur gebaand. Den brand door dit onheil veroorzaakt, heeft men met veel moeite en inspanning nog meester kunnen worden. WEESP, 27 Oct. Do hoop om onze plaats met Amsterdam in verbinding te zien brengen dooV een spoorweg, begint zich 2oeï- to verlevendigen. Do Heeren Holtaman en Siebuvgh hebben hot voornemen, om do hun verleende concessie tot den aaulog van den Oost-spooi&apos;weg provisioneel tot NijJ kerk ten uitvoer te leggen. De weg Zou dan loopen van Amster* dam langs Diemerbrug op Weesp, en vervolgens langs&apos;s Graveland en Hilversum op Nijkerk. Vele invloedrijke mannen en kooplieden hebbon roods hunne medewerking beloofd, terwijl de burgemeesters dei- betrokken gemeenten zijn uitgenoodigd, om ook hunne ondei&apos;steUnteg te verleenen. * ZAANDAM, 28 Oct. Heden nacht omstreeks 3 ure ontlastte zich boven deze stad eene hevige donderbui vergezeld van zwaren hagel. De pelmolen do Prinses, werd dooiden bliksem getroffen en goucel in dc asch gelogd, terwijl aan de molens do Poelsnip, Pellekaan en Oranjeboom zware schade is toegebragt. * URK, 27 Oct. Door den hulponderwijzer dezer gemeente, K. Koffeman; is, ten Voordeele Van de hagelaten betrekkingen onzer op is April jl. verongelukte visschers, een werkje uitgege&gt;cn, waarvan de zuivere opbrengst ƒ 200 zal bedragen, en aan Z. M. een present-exemplaar is aangeboden. De Heer K. heeft van den adjudant eu bibliothecaris des Konings het volgende schrijven ontvangen: Z. M. de Koning gelast mij Hd. dank over te brengen voor do aanbieding van een exemplaar der door u geschreven dichtregelen, wier weldadig doel Z. M. zeer waardeert. * LEEUWARDEN, 29 Oct. Aan de Diakenie dor Ned. Hervormde Gemeente is door Mej. Y. Dijkstra, hare geheele nalatenschap vermaakt, die geschat wordt op een bedrag van f 80 a 100,000. — Zooals reeds kortelijk is gemeld, rijn ook cle twee laatste der ontvlngte gevangenen, Spclleken en Seip, gearresteerd en hier heden namiddaft ruim 3 uur teruggobragt. De gevangenneming geschiedde bij Wostergeest in do gemeente Kollumerland en Nieuw Kruisband. In de gemeenten, waar men vermoedde, dat do vlugtolingen zich ophielden, was sedert Zondag alles in beweging. De boeren waren op allerhande wijze gewapend. Een ooggetuige verhaalt, clat bij do jongste arrestatie zooveel boeren opkwamen, dat het scheen, alsof er een klopjagt werd gehouden. Aan het station en bij het tuchthuis was het zwart van menschen.</p>
	<p>* ZWOLLE, 28 Oct. Gisteren stonden voor het provinciaal geregtshof in Overijsel terogt Jan Elshoff en zijne huisvrouw Berendina Bockholt, beschuldigd van het moedwillig stichten van brand in hunne woning te Almelo, op 1 Mei jl. Tegen cle beklaagden, die alle schuld ontkenden, werden elf getuigen gehoord, uit wier verklaringen bleek, clat op gemelden dag, des avonds omstreeks 6 ure, de vrouw hare woning verliet, do deur sloot, den sleutel bij zich stak, haar kind met zich neiaende en onder gedurig omzien zich naar don akker begaf waar haar man werkte, zonder clat zij daar iets te doen had; clat de brand die door de buren spoedig gebluscht werd, op drie verschillende plaatsen te gelijk was ontstaan, enz., welke verklaringen in onderling verband het O. M. deelen requireren de schuldigverklaring der beklaagden aan de hun ten laste gelegde feiten en do toepassing eener tuclithuisstraf voor elk hunner van 10 jaren. De beschuldigden werden bijgestaan door de HH. Mrs. R. G. Philipson en E. van Sonsbeek, hun ambtshalve toegevoegd. De zitting duurde van 10 tot 4 ure. Hot 0. M. zooivol als de verdedigers der beklaagden voerden bij herhaling het woord. Het hof heeft cle uitspraak in deze fleurige zaak bepaald op Dingsdag 3 Nov. a. s. DEVENTER, 27 Oct. Professor C. W. Opzoomer, van Utrecht, opende gisteren de rij van voorlezingen, welke dezen winter door onderscheidene geleerden zullen gehouden worden met het bepaalde doel om de nieuwe godsdienstige rigting van dezen tijd te bespreken. De hoogleeraar sprak met de hem eigene welsprekendheid over den strijd tusschen oud en nieuw, tusschen geloof&apos; en wetenschap, bepaaldelijk zoo als die zich dezer dagen openlijk verklaard heeft door het bisschoppelijk mandement. ASSEN, 28 Oct. Voor een paar dagen werd hier in de gevangenis een brandbriefschrijver uit de kolonie, naar wij meenon, voor een of ander vergrijp in het cachot opgesloten. Hoewel men zijne handen stevig&apos;geboeid had, kon hij toch even het slot vatten on oefende mot de toppen zijner vingors nog zooveel kracht nit, dat hij het stevko slot uit elkander rukte. Dc bewaarders,.die hem los in de col zagen loopen, boeiden hem op nieuw. Hij verzekerde hun echter, dat hij zich wel weer los zou weten to maken. Hij hield woord en scheurde tot zes maal toe het slot open, hoewel men het ten laatste van do zwaarste soort had genomen. Men heeft toen zijne ketens met eene bout vastgeklonken, die hem te sterk bleek to zijn. Toen men bemerkte, met welken gevaarlijken snuiter men te doen had, heeft men hem oons onderzocht en vond toen op zijn lijf een halve schaar, die hij wie weet waarvoor gebruiken wilde.</p>
	<p>Een andere gevangene smeet een der bewaarders mot een stuk ijzer naar het hoofd. Gelukkig raakte hét, slechts even. Hot had hem ook hot leven kunnen kosten. Dozo zal nu wegens poging tot moord teregtstaan. {Prov. Dr. en Ass.Ct.)</p>
	<p>Naar wij vernemen is de DIRECTIE VAM HET SIGARËi\MAGAZIJ(JV &quot;RE ATLAS ,&quot; alhier voornemens de helft van het bedrag dat op Zaturdag e. k. zal worclen ontvangen, beschikbaar te stellen voor de Watersnood m Zwitserland. Met genoegen vestigen wij de aandacht van het publiek op dit loffelijk voornemen, en hopen clat dit voorbeeld bij velen navolging zal vinden.</p>
</text>
