<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE. JöMSON&apos;S PILLEN tegen ZENUW» en ALGEMEENE LIGCHAAMSZ WAKTE inzonderheid ten gevolge van uitputting en verspilling van Levenskrachten, ook op jeugdigen leeftijd. Volgens schriftelijke verklaring van Lijders zijn deze Pillen zeer Zenuwvcrsterkend en bevorderlijk tot herstel van Gezondheid eu Krachten. f 2.50 per fl., op franco aanvraag bij den Dépothouder voor Nederland , VAN. HULSTEIJN, Apoth., Warmoesstraat bij de Nimwebrugsteeg, te Amsterdam. (23274) Doet CAMITïIOTFffAWïSr&apos;S OOGWATER is sedert jaren met roem bekend, geneest alle ontstekingen en verzwakkingen der Oogen, alsook onzuivere oogran-.len, gezwellen, enz. De Flacon met Gebruiksaanwijzing is op franco aanvrage en toezending van f 1.80, te verkrijgen bij de GEBRs. VAN DEN HEUVEL, teArnhem, en in onderstaande Depots der Lairitz&apos;sche Boschwol-Producten. Amsterdam, Wed. J. P. v. Doornc- I Helmond, J. Kusters. waard Harm, Koningspi. Hengelo, F. Kreymborg. -/ H. Bartels &amp; CO., Oude Hillegersberg, Dr. C. Wannée. Hoogstraat. Hoorn, C. Bouwman &amp; C°. ii H.&apos;H, Uloth, Apoth. Kampen, W. Ruijs. ii M. Cleban, Huidenstr. Leeuwarden, S. P. Postma. ii J.W. Simons, Halsteeg. Leyden, Mej. M. C. van Ewijk. Amersfoort, C. Maas &amp; C&quot;. &apos; Maastricht, P. Hahmes, Apoth. Alkmaar, C. Perk. Middelburg, F. C. Matzinger. Almelo, H. Smaale. Nigteveeht, J. W. Vermolen. Arnhem, Gebrs. van den Heuvel. Nijmegen, W. J. Willemse. Barneveld, K. van Wagensveld. Oldenzaal, F. Krijmborg. Bergen op Zoom, P. F. Appelboom. Oosterhout, H. J. Moonen. &apos;s Bosch, L. L. van Geffen van der Oosthuizen, C. Ossebaar. Weegen. Oudewater, H. J. Kuiper. Breda, M. van der Biezen. Purmerend, A. Engeln. Delfzijl, F. A. Hoff. Roermond, Jos. Raemakers. Dieren, E. ter Haar. Rotterdam, H. van der Vooren. Doesburg, A. Schaars. Schagen, J. L. Munter. Dordrecht, A. J. van Roozendaal. Tiel, W. F. Stierhout. Enschedé, J. M. G. Weijn. Utrecht, C. van Meeteren, Apoth. Gorinchem, W. Baris. Vlissingen, J. C. Jansen. Gouda, J. H. Boers, Apoth. Wageningen, F. Dierkes. Grave, A. F. G. van Dieren. Woerden, G. L. T. Smulders. Groenlo, J. H. Huyskes. Workum, T. J. van de Brug. Groningen, Jac. Dado. Wijhe, P. Frenkel. Haarlem, H. G. H. Antink. Zaandam, B. Woerdeman. &apos;s Hage, Mej. C. Hanau. Zierikzeé, M. J. de Looze &amp; Zn. » M. K. de Wijs, Apoth. Zutphen, H. van Eek. gadingen, K. W. Leeksma. Zwolle, Gezusters Doijer. &gt; Hellevoetsluis, J. H. Bruch, Apoth. Soliede Winkeliers bekomen bovenstaande in Commissie. _ Aanvrage om REPOTS franco ___ (23278)_ { ®pregt gemeende \ mVWmZtSJRS-AANVMAAG. &apos; Een PERSOON van middelbaren leeftijd, van een goed Uiterlijk, niet onbemiddtld, P. G. en eene goede Zaak bezittende, zoekt langs dezen weg in kennis te komen met eene JUFVROUW, ook niet on- S bemiddeld en van middelbaren leeftijd. Van geheimhouding kan men fl verzekerd zijn. Adres met franco brieven, onder Lett. G. V., Bureau = Handelsblad. (23212) i ritme eng f 6ndeD hebben de eer _ be&quot;gten&apos; de ontvangst eener IWiit nV6 lorteriaS WBNTERSTOtftfEN. g ! $MD &apos; °udeSracht&apos; EW. J. J. HOtfFMANN. [ -^^1 A. CLAZEWSKI. da^biiïtóLETi3[er/an BREDAl^gTbij deze ter kennis van de &quot; den fiden vg Ebb„nden&apos; dat de KERMIS alhier invalt op Maandag &quot; pLatsen voi°Te? C-1; aanstaatlde. en *»« *lle aanvragen voor StandmoetenwnrH a Ulterlljk °P den 30steB dezer maand Vrac htvr ij met onZvl ?1&apos;i£edaan aa&quot; den Ma*tmeester den Heer A. KWISTHOUT, mee opgave der grootte van de Kramen of Tenten. | ______^erjg^^j23277)&apos; *^SsSËnm^&apos; «MID in KW&apos;lTiS___»___Ll__&gt;! ~ &apos; die bH dnefnrlS««n«no^ in TRAVERS, voorde Ongelukkigen.. zfn bii depan^®°»^»aTßGE» BRAND alles verloren hebben, . Z«&quot;.P IJ,de10ade,rf^tkenden d*nkbaar ontvangen: By J. &amp; WAB ___JK_ : van F. K. ƒ1; K. J. P. I. ƒ5• v. R. ƒ5; postm. Warmond ƒ2.50; P. R. v. E. ƒ5; E. H. ƒ 5 V &apos;ƒ5 HR 3/,OUPT&apos; \fJ&apos;0h f 927; v&apos; H&apos; te Ff 10; G. A. C. A T A&apos; ¦Q&apos;rJS\I-/r2S&apos; R&apos; Z&apos;f i0&apos; R&apos; J&apos; P- /5 I- K-/5; t\&quot; _&quot; / s^&apos; H&apos; h- 1 10&apos;&quot; M- L- /25: A- C. B. L. f 10- F K ƒ5--?B f\ «• f I?&apos;&apos; L F- D- f 10&apos; * H&apos; fs&apos; M./5 P. B. ƒsf A. Ta M /^50mC&apos;zl_en ƒ es61&quot;&quot; **&apos; Hr-G&apos;L-N&quot; cirJeU&apos; ƒ&apos;m Hp®p E-: ,nanTder? jrgen &apos;Heer F- ƒ 1 -23è ; ancien dis-1 w»/ ; •G&quot;P&apos; -7 10; J- F- C- f l0&apos;&lt; F- f - Te zamen ƒ 48.231. m. t™ w-olï eefe vo]doentag deze Gilten aan de Commissie over te Wir?è; Jla T?iWI °P- meUW de Ongeluk k i g en , die den barren &apos; £*£__2_* Hafi™fto8. zond« arbeid te gemo°ct gaan, in de Liefdadigheid aan. $_ WARTMANN , Consul van Zwitserland ? te Amsterdam. m,j,, , J. tf. «&apos;.HABLE, 1 -v &apos;. aan het Gymnasium, te Amsterdam. ¦ MFB^tt-?. i^2P geP^entoml: eene beklante USSSSS*HÜÜE-Brieven Wo&lt; de le«-c- %*ir ONDEBRIGT ISlËlïgïl_lD_r Len geëxamineerd TEEKENMEESTER en KUNSTSCHILDER ter dezer stede, wenscht tot bovengenoemd Onderwijs naar de nieuwste Methode, een CURSUS ten zijnen Huize (environs Haarlemmerd^) te openen en nood.gt diegenen welke hiervan, alsmede var privaat-les g?bT™* wensohen maken nit, zich onder het woord TEEKENSARTORIÜ n Dam&quot; melden biJ de Boekhandelaars BLIKMAN &amp; —_ ?—^—^— ___^ y^-tóJio/j Men VERLANGT ten spoedigste tegen ruim salaris lEMAND volkomen bekend me het BANKIERSVAK, voornamelijk de albtrage en in staat de Correspondentie in de Fransche en Hoogduitsche lalen te voeren, en die reeds eenigen tijd in dusdanige betrekking werk! zaam was. Alleen zy d.e voldoende bewijzen van bekwaamheid kunnen overigen zullen in aanmerking komen. Aanbiedingen franco onder lett. M. 8., aan het Advt-Bareau van H. NIJGH, te Rotterdam. (23189) mv?nnTr?Tmher a,&apos; s&apos; &quot;VAoxit GÈVRAAGD eene KEUKENiv&apos;flü.»», P. G, haar werk goed verstaande. Loon f7O Adres franco onder lett. X., aan den Boekhandelaar D. B. CENTEN Rokin te Amsterdam. &apos;(23250)&apos; PAKHUISOEGHT. ESfo?1 om sP°ediS in dienst te treden een PAKHUIS&quot; ÏAMEXSH bij een Grossier in Koloniale Waren. Vereischten zijn- ora goed met de kar te kunnen rijden, getuigenis van goed en eerlijk gedrag , benevens opgave wacr het laatst in betrekking geweest. Franco brieven, onder Lett. B. C. R., Bureau Handelsblad. (23198) ¦ VOLONTAIR. 3&apos;.B^lWmpKOOPTSST.^ant0°&apos;&apos; W°,rdt SeTraaSd Jj©_«(_ _E __,„ l*&apos;N?m,/™J?chnjven en vlu« Beke°en is hoofdvereischte? Een i&amp;JSIECHT kan geplaatst worden van &apos;s morgens 7 tot 10 nra en van s avonds 8 tot 10 ure. Brieven franco, onder Lett E S bilde Kantoorboekverkoopers WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605. (23196) T__Sam__iT&quot; Oud 22 jaren, P. G, bekend met Administratie, Handel, Fabriek- en Kantoorwerkzaamheden, eene vlugge en nette hand schrijvende en in staat te corresponderen, zag zich gaarne op een dergelijk Kantoor GEPLAATST, onverschillig waar, Lafst in November e. k. Do noodige informatiën kunnen goproduceerd worden. Reflecterenden gelieven zich te, adresseren met franco brieven, onder Lett. Z., bij den Kantoor- en Boekhandelaar P. K. I3RAAT, te Dordrecht. (23200)</p>
</text>
