<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LIEBLIKG. - SIGAREN-FABRIEK. Op eene Sigaren-Fabriek kan een Fatsoenlijk JONG MENSCH geplaatst worden beneden de 18 Jaren oud. Brieven franco, onder Letter R., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam. (23260) Een JONG MENSCH, reeds eenige Jaren de Provincie Friesland twee a driemaal &apos;s jaars ook en détail bereizende voor eene gunstig bekende Firma in Leeuwarden, en daardoor goede relatien bezittende, wenscht zich nog belast te zien met den Verkoop voor een of meerdere Soliede Huizen. Bewijzen van soliditeit kunnen geproduceerd worden en zullen franco Offertes worden ingewacht, onder lett. H. G., Hotel VERMUNT, Warmoesstraat, te Amsterdam. (23261) Er wordt tegen Mei e. k., TE HUUR aangeboden een HUIS met Zeven Kamers, Keuken, Zolder, Kelder, enz , gelegen op het .besta gedeelte der Keizersgracht. Adres franco onder lett. S-, bij de Boekhandelaars J. H. &amp; G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (23276) WEGENS STÊPiM~TE KOOP7&quot; Eene VLEESCHHOUWERL9, in eene volkrijke buurt; he&quot; Hui» tegen eenen matigen prijs te Huur. Deze Affaire heeft bijna 25 jaar een burgerlijk bestaan opgeleverd en wordt nog met goed succes gedreven Nadere informatie onder lett. I. G. I. en het nummer dezer Advertentie Bureau Handelsblad. (23235) MHDÏTDAim C. C. L. KESSLER, geb. TEUNISSE, BESTEEDSTEH VAN DIENSTBODEN, verzoekt UEds. Gunst en Rekommandatie, belovende alles te zullen aanwenden wat tot eene honnêtte behandeling behoort. Woonplaats Heiligénweg, boven den Heer DE PROUW Je? Handschoenenfabriek, N°. 238. (23238) &quot;&apos; HUISBEWAARDERS&quot;-loopend Kantoor- en Huiswerk waarnemen, en reeds dadelijk in dienst _Si_TA^_i„b&apos; * *»*»**«*»*«&apos;»«™, boekdrukkerij; Twee KNAPPE JONGENS kunnen &apos; dadelijk GEPLAATST worden ter Boekdrukkerij van W. J. DE ROEVER KRÖBER, Bloemmarkt, F 113. &apos; (23207) Eene JUFVROUW uit den beschaafden Stand, wenscht zich geplaatst te zien töt Gezelschap of ter Adsistentie in de Huishouding. 3ok zoude zij niet ongeneigd z&apos;rjn Jonge Dames onderrigt te geven in iet knippen en maken van Dameskleederen. Adres ander lett. G., Bureau Handelsblad. (23247) TE HUUÏUEVRAAGD: Tegen Mei aanstaande buiten eene der Poorten, in de nabijheid der Stad of Overtoom : Een HUIS met TUIN. Opgave van Huurprijs, enz. ranco onder lett. T., Bureau Handelsblad. (23248)</p>
</text>
