<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOTING DER OBLISATÏEN VAN DE Groothertogelijke Luxemburgsche JLeenmg- 1863. Den 31 sten Augustus jl. heeft de LwTING plaats gehad der OBLIGATIEN van de GROOTHERTOGELIJHE LLXESIRURGSCHE LEENIMG van ISC3 , welke met 1 November 1867 en 1 Mei 1868 aflosbaar worden. Het resultaat was als volgt: OBLIGATIEN aflosbaar 1 November 1867. Serie D (a Frs. 1875 of 500 Daald.) N°. 236, 401, 1244, 1326, 1375, 1429, 1577, 2289, 2566, 2817. Serie E (a Frs. 750 of 200 Daald.) N°. 440, 508, 940, 1465, 1602, 1763, 1881, 2257, 2303, 2512. Serie F (a Frs. 375 of 100 Daald.) N&quot;. 81, 392. 550, 576, 811, 1474, 1968, 1979, 2073, 2165, 2594, 2644, 3470, 3605, 3620. OBLIGATIEN aflosbaar 1 Mei 1868. Serie D (a Frs. 1875 of 500 Daald.) N&quot;. 114, 291, 399, 461, 746, 1493, 1548, 1579, 2392, 2865. Serie E (a Frs. 750 of 200 Daald.) NV7S, 514, 673, 1023, 1132, 1327, 1670, 1942, 2363, 2562. Serie F (a Frs. 375 of 100 Daald.) N°. 267, 1259, 1670, 1850, 1875, 1915, 2014, 2108, 2342, 2984, 3064, 3095, 3101, 3295, 3361, 3607. De aflossing a pari, zonder kosten voor de Houders der Obligatien, geschiedt: Te Luxemburg b&lt;&apos;i de INTERNATIONALE BANK. // Frankfort a/M. s » Heeren VON ERLANGER Sr SOHNE. n Amsterdam * * i LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°. // Hamburg „ „ u NORDDEUTSCHE BANK. De volgende Obligatien, in vorige trekkingen uitgeloot, zijn nog niet ter aflosssing aangeboden: ST V; aS2IO312745!aflosbaargeweestlMeilB66. Serie D N°. 1831, 2240 j n E s 135 &apos;aflosbaar geweest 1 November 1866. ii F // 2379, 3087, 3250) Serie D N°. 496, 1284, 2501) s E s 361, 1115, 123l&apos;aflosbaar geweest 1 Mei 1867. &quot; F ii 1121, 3247, 33461 De Houders dezer Obligatien worden herinnerd, dat de Rente ophoudt van den dag voor de aflossing bepaald, en dat deze op bovengenoemde Kantoren geschiedt. Luxemburg , De Directeur-Generaal van Financien, 31 Augustus 1867. DE CÖLNET-DTIUART. De Heeron LIPPMANM , ROSENTHAL &amp; C°. advertereni, onder referte aan bovenstaande Annonce, dat do UITGELOffL OBLIGATIEN ten hunnen Kantore op bovenvermelde termijnen ter aflossing kunnen worden aangeboden. Amsterdam, 1 October 1867. (23731) Öwgi^ TIAZENWINDHOND. JESjL, Op Zaturdag 28 September 1867 is WEGGELOOPEN ffWtW^rrn HAZESfWIMDiaOMD, geel grijs, met witte pooten en witte borst, Reu. Die denzelven terug bezorgt bij PRONK, Kruijer, Spiegelgracht bij de Prinsengracht, zal genereus_beloond worden. (23724) &quot;TE HUURfmet I°. November aanst., bij Protestantsche Lieden, Eene GEMEÜBELEEBDE KAMER, mdc nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt, voor een Heer, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende. Te «bevragen met Franco Brieven onder Lr. L., bij den Boekhandelaar A. C. BOLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (23674) - MÈËË DE STOOMBOOTEN Mlercurius en Prins van Oranje UREN VAN AFVAART GEDURENDE DE MAAND OCTOBER OP ZONDAG, MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG. Van AMSTERDAM. Van ZAANDAM. Voorm 7 Ure Mercurius. Voorm. 8% Ure Mercurius. s 101/4 * id. &quot; 9 &quot; Prins v. Oranje. « 12 n Prins v. Oranje. s 11 n Mercurius. Namid. 3V. &quot; Mercurius. Namid. 1 » Prins v. Oranje, ii 4 ii Prins v. Oranje. sin Mercurius. s 5 n Mercurius. » 43/4 s Prins v. Oranje, s 51/2 * Prins v. Oranje. n 6 n Mercurius. OP DINGSDAG, DONDERDAG en ZATURDAG. (MET ÉÉNE BOOT.) Van AMSTERDAM. Van ZAANDAM. Voorm. 71/2. 101/. en 12 Ure. Voorin. BV2 en 11 Ure. Namidd. 3i/_ en 5 Ure. Namid. 1, 4 en 6 Ure. Ahsxsbdah, 1 October 1867. DG DIRECTIËN. (23730) ,</p>
</text>
