<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS. Zondag 29 September.</title>
	<p>De Keizer zal, volgens de Liberté, zijn verblijf te Biarritz verkorten. Volgens hetzelfde blad heerscht te Cherbourg groote fceaTrivig heid; onder anderen wordt thans een groot aantal gepantserde batterijen en schroef kanoneerbooten in dienst gesteld; de laatste worden per spoorweg van Tonlon aangebragt en voeren enkel dreigende namen , als :la Lance, la Caronade, I&apos;Obus, Ie Pjerrier, Ie Sabre la Bayonnette, I&apos;Escopette, 1 Estoc, la Rapière en la Claynwre. —In het Journal de Paris leest men het volgende: De geruchten van ministeriële wijzigingen worden weder in omloop gebrast De aftreding van den markies de Moustior wordt nog steeds als&apos; ophanden zijnde beschouwd. Verscheidene personen worden genoemd die als zijn opvolger in aanmerking zullen komen, zooals de Heeren de la Tour d&apos;Auvergne, de la Valette en Drouyn de Lhuys. Laatstgenoemde heeft de meeste kans, vooral na de laatste gebeurtenissen welke in Italië hebben plaats gehad. Gelijk men weet is hü de ontwerper van de September-conventie. Indien men geloof mag slaan aan de jongste uit Florence ontvangen berigten, zou eene overeenstemming zijn tot stand gebragt tusschen de Italiaansche en Fransche kabinetten nopens den nieuwen staat van zaken, uit het incident van Asinalunga geboren en men spreekt van eene schorsing of althans van eene wijziging der overeenkomst van September. In den tegenwoordigen stand van zaken schijnt de Heer Drouyn de Lhuys meer dan iemand anders geschikt om de onderhandelingen te voeren, welke naar men zegt ,binnen eenige weken tusschen Frankrijk en Italië zullen worden aangeknoopt. — De Heer Drouyn de Lhuys heeft, naar men zegt, drukke bijeenkomsten met den maarschalk Niel en den admiraal Rgault de Genouilly die de tegenstanders van den Heer Ronher en vin den vrede zin Ook die bijeenkomsten worden in verband gebragt met de gerach en van ministeriele wijzigmgen. Niemand gelooft echter in efnst dat het mogelijk zal zijn den minister van staat te doen vallen &apos; _ De Mendard bevat het volgende berigt: Alles wordt thans voor de zitting der Kamers in gereedheid gebragt. De opening zal binnen zes weken plaatshebben. De maanden September en Octobe? die gewoonlijk een tijd van rust zijn voor het openbaar bestuur, onderscheiden zich thans door verdubbelde bedrijvigheid. —De MonUeur meldt dat de commissie bij decreet van 10 Julü il. benoemd tot regeling der Mexicaansche vorderingen tot schade! loosstelling, in hare zitting van gisteren heeft besloten, dat alle aanvragen en vorderingen tot en met 31 Januarij 1868, bij het secretariaat der commissie aan het ministerie van buitenl. zsken moeten worden ingediend. — Eene nieuwe brochure, getiteld: *Tur_rje en de Europesche Ver- Wikkelingen&quot; heeft het licht gezien,</p>
	<p>— Het Journal des Débals vestigt de aandacht op de schijnbare tegenstrijdigheden, welke men bij de arrestatie van Garibaldi heeft opgemerkt. *De soldaten (zegt het blad) die zich van hem meester maakten zoowel als hunne aanvoerders, waren even groote tegenstanders van het wereldlijk gezag als de man, dien zij gevangen namen, omdat hij het op den val van dat gezag toelegde. De lieden, die den gevangene zagen wegvoeren, de beambten der spoorwegstations, welke hij lasigs kwam, de bewakers der citadel, waarheen hij werd overgebragt, dachten allen eenstemmig met hem, en legden op allerlei wijzen hunne genegenheid en hunnen eerbied voor hem aan den dag. De ¦gevangene zelf, wel ver van eene poging te doen om te ontsnappen, om zich te verzetten, of om althans te protesteren, liet zich even gewillig naar den kerker brengen, alsof men hem naar een feestdisch geleidde, waar hij de eereplaats moest innemen. Te Pistoja, waar een aantal zijner vrienden en aanhangers bijeen waren, had het hem, volgens een Dagblad van Florence, slechts een wenk behoeven te kosten om zich bevrijd te zien; maar hij dacht er r.iet aan dien wenk te geven. Te Alessandna verzamelden de soldaten der wacht zich op het plein der citadel en hieven met geestdrift den kreet: &quot;Leve Garibaldi!&quot; aan. Met regt had men ditmaal kunnen vragen: Wie wordt hier gevangen genomen? Le Monde maakt nagenoeg dezelfde opmerkingen als de Dèbats en komt tot de slotsom, dat Asinalunga niets meer en niets minder dan eene tweede uitgave van Aspromonte is geweest, die enkel ten gevolge zal hebben, dat Garibaldi zal rijzen en het prestige der Italiaansche regermg zal afnemen. — Men zegt, dat de kardinaal Antonclli een onderhoud heeft gehad met den Oostenrijkschen gezant te Rome en dat de kardinaal te dier gelegenheid gezegd heeft, dat de arrestatie van Garibaldi niet zulk een groot voordeel is als men wel denkt. De redenering van den eersten minister des Pausen is deze: «Indien Garibaldi zich meester hadde gemaakt van het erfgoed der kerk, dan zou de Septemberconvenue opgehouden hebben te bestaan en Frankrijk zich genoodzaakt heiiben gezien tusschen beiden te komen. Nu echter Ratazzi de hand heeft gelegd op Garibaldi, zien wij ons eenigermate overgeleverd aan het goedvinden van het Itaüaansche gouvernement, dat bovendien den goeden schijn voor zich heeft.&quot; — De generaal Priui heeft zich uit Genève weder naar Brussel begeven, en zich tevens, onder dagteekening van 25 Sept., met eene verdediging van zijn gedrag bij den jongsten opstand tot het pnbliek gewend. Hij zegt daarin, dat hij zich destijds op de Spaansche kust en vervolgens aan de noordelijke grenzen des lands heeft vervoegd met het doel om zich aan het hoofd der beweging te stellen maar te vergeefs, daar op het eerst bedoelde punt de troepen, wier toetreding hem was beloofd, niet woord hielden, en op het laatst bedoelde troepen van de regering, in plaats van aanhangers hem ontmoetten. Voorts verklaart hij de regering zijns lands te zullen bestrijden, zoo lang zij hare tegenwoordige staatkunde volgt. —De Constitutionnd meldt, dat de rast op Porto Rico volkomen is hersteld.</p>
	<p>— Terwijl de mededeeling omtrent het tusschen den Czaar en Fuad-Pacha te Livadia gehouden gesprek achtereenvolgens uit Weenen, Konstantinopel en Petersburg voor onwaar of onjuist is verklaard, verzekert het Mémorial D&apos;mlomatique heden, op grond der van verschillende zijden bij dat blad ingekomen berigten , dat „door de Russische diplomatie aan het Turksche bewind openingen zijn gedaan tot het vestigen tusschen de twee kabinetten eener overeenkomst, op den grondslag van het tractaat Unkiar-Skelessi.&quot;</p>
</text>
