<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op DINGSDAG en WOENSDAG, 15 en 16 October 1867&apos; zal de Boekhandelaar G. THEOD. BOM, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, te Amsterdam, in het Locaal Diligentia, Kalverstraat E 274, Publiek Verkoopen de keurige en nette BIBLIOTHEEK 9 D bevattende niet alleen vele belangrijke en zeldzaam voorkomende Werken in verschillende vakken van Geleerdheid, Wetenschap, Kunst en Smaak, maar bijzonder KOSTBARE PRENTWERKEN. Onder een en ander veel over . RUSLAND EN DE RUSSEN. () Verder de kapitale KÜNSTTAFEL, alsmede de BOEKENKASTEN , alles en alleen nagelaten door Wijlen den Hoog Edel Geboren Heer &apos;s LOUIS THADEE JEAN DE BRUINET, Keizerlijk Russisch Hofraad , Ridder van verschillende 1 Russische Orden. Kijkdagen: Zaturdag en Maandag 12 en 14 October van 10 tot 3 Ure. De Catalogus is op franco aanvrage te bekomen, a 10 Cents, bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (23299) VERKOOPLOKAAL . JUS XWAA.X. ff VAN VLIJMENen HEÜKENSFELDT, Makelaars, zullen opWOENSDAG DEN «Ssten OCTOBER ÏSÖ7 en volgende dagen, in bovengemeld Lokaal, ten overstaan van den Notaris A. B. ZUURE , Verkoopen: Fraaije Kostbaarheden en onderscheidene Meubilaire Goederen, waarbij de Inboedel van wijlen den Hoog Wel Geboren Heer JL. rJC. J. DJE miïJIET, Keizerlijk J/ussischen Hofraad, Ridder van verschillende Hicssi&apos;che Orden. Voorts een assortiment Vuurhaarden en Kagchels, Winkel- en e Pakhuisgoederen, enz. De Catalogus is in tijds te bekomen en de Goederen zijn 20 en 21 October te zien. (23691) j ELönigl. Friv. Act iengresellschaft der Jbaijerischen Ostbahnen. ACHTE UND LETZTE EINZAHLUNG. ii In Gemassheit der § 11 der Satzungen wird hiemit die Acute und ti letzte Einzahlung und zwar mit 20 procent des Nominalbetrages, h also mit VIERZIG GULDEN per Interimschein auf die zeit von d 1 bis einschliessHeh 7ten Janvar 186tf festgesetzt. 1&apos; Bei der Einzahlung werden die Zinsen bis 1 Janvar 1868 vergütet. Nach ablauf des obigen Einzahlungstermines kann zwar noch wahrend der darauf folgenden 30 Tage also bis 7 Februar 1868 eingezahlt werden, es sind jedoch bei&apos;diesen Einzahlungen die Zinsen zu k\ pCt vom 1 Janvar 1868 an bis zum Tage der Einzahlung der Gesellschaft zu vergüten. j Wer die Einzahlung an diesem Termine nicht leistet, wird dadurch nach § 11 der Satzungen aller seiner Rechte als AktionSr, . so wie der früher eingezahlten Theilsummen zu Gunsten der Aktien- &apos; gesellschaft verlustig; die ausgestelten Interimscheine werden für * ungültig erklart. Reklaraationen auf Grund erheblicher und nnverschuldeter Hindernisse sind wahrend 3 Monate vom 8 Februar bis 8 Mai 1868 zulassig und können nach Ablauf dieser Zeit geruSss §11 Abs. 4 der &quot; Satzungen keinen Falies mehr berücksichtigt werden &apos; Die Einzahlungen haben nnter Vorlage der Interimscheine zn geschenen, entweder B bei der Gesellschafts Hanptkasse zu München oder * s n Königl. Bank in Nürnberg und deren &apos;Filialen -* * dem Bankhause M. A. VONROTHSCHILD &amp; SOHNE in Frank- i furt a M. // JOSEPH VON HIRSCH, in München. * J. J. OBERMAIJER, in Augsburg. ! * S. BLEICHRÖDER. in Berlin. x » * dem Bankhan.e GEBRÜDER VON ROTH-i B SCHILD, in Paris, f ZumTageskurs Ü * * 11 N. M. ROTHSCHILD &amp; &gt; aüf \ SOHNE, in Londen. LFrankfurta/M. s BECKER &amp; FDLD, in Amsterdam. \ 11 S. LAMBEBT, in Brussel und Antwerpen. / Münciien, 18 September 1867. (23705) DER YERWALTUNGSBATH. \ ATTEWTIE. ~~ ï Een GEHUWD PERSOON van fatsoenlijke Familie, 34 jaren oud ] bekend met Boekhouden , enz., de Duitsche en Fransche talen magtig wenscht geplaatst te worden als REIZ JGER of BOEKHOUDER&apos; in eene der Fabriekplaatsen van Nederland. Adres met franco brieven, onder Lett. W. Z., bij den Boekhandelaar F. J. SCHIMMEL te_bevden. _J 23689) &apos; \ r^_orr, bJZoßdere omstandigheden is nog met I°. November e k * ofl°. Februarij 1868 TE HUUR: Een net, modern ingerigt HUI»&apos; ] ruim en luchtig, onlangs geheel op nieuw betimmerd; geschilderd&apos; i behangen en gestucadoord; bevattende 7 roijale Kamers meest ensmte, Keuken, Previsiekelder, 2 groote Zolders en Vliering Duin fr-jen Terdere Gemakken, Open&quot; Plaats, en desverkiezende gelegenheid tot aanleg van een flinken Tam. Huurprijs / 550. Gelegen op eene der dwarsgrachten in den omtrek der Raarnbarrière Té bevragen met franco brieven onder Lett. G. K., bij GEBRs. KRAMER Kantoor- en Papierhaßdelaars, Damrak, bij den Dam. (23509) &apos; Voor een HEER , zijne bezigheden buitenshuis hebbende wordt TE HUUR gepresenteerd eene GEMEUBELEERDEIVOOR. KAJ*!E.R&apos; met,Kost&gt; Vuur, en Licht, tegen ƒ7 &apos;s weeks, gelegen op het beste gedeelte van den Haarlemmerdijk. Adres franco onder 1 Letter U., bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM Reestraat i Amsterdam. &apos; (03512) &apos; GEHEZING VAN VAIIiIzSTÊ! -r»,«ïeel^n.1rI.?n^.eFoefd&apos;3ionfeilbaar Geneesmiddel tegen VAL- &lt; £^D£n£?4K 7™VW&lt;£dt, ,°P /ranco aanvrage met het bedrag b,ju A; HOOGENBOOM, Boekh. Reestraat te Amsterdam, door het , geheele Rijk toegezonden. Prijs/1.75. (23736) 100 ledige mmmm ! worden TE KOOP aangeboden. Adres franco Brieven, Lett. V. H. &apos; j bij den Boekhandelaar P. HARTE, te Bergan-op-Zoom. (23682) Eene KAMER, geschikt tot het honden van KANTOOR, in de j nabijheid van den Dam. Opgave van Hnur gelieve men franco in te • _ zenden onder Lett. K. in den Kantoor-Boekh. van Wed. I. ELLERMAN , Beurssteeg E 176. (23688) &apos;: £</p>
</text>
