<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANZIENLIJKE VERKOOPING VAN VASTE GOEDEREI, ENZ. De Notaris GHIJM, te Hengelo, zal in het Logement van LANGELER, aldaar, Dingsdag den Bsteo October 1867, doen Inzetten en 14 dagen daarna, Dingsdag den 22sten dier maand, beide des voormiddags ten 10 ure, zoo naar genoegen geldende, Verkoopen: A. Het LANDGOED COLDEWEY, bestaande uit deßoerderijen Coldewey, Bakhuis, Vruchthof Kempel en Groenendaal, een en ander alleraangenaamst gelegen bij het Dorp Hengelo, groot 58 B. 88 B. °6B &apos;De ROUWPLAATB SMEENK in Varssel onder Hengelo seïe&apos;een, groot 35 B. 89 R. 80 E. C. Een stuk WEI- en BOUWLAND KASPERSLAND, bij Sluwert onder Ruurlo, groot 2 B. 6 R. 60 E. en D. Eenige perceelen HEIDE- of SCHADRENGKONDEN, onder Ruurlo, Zelheni en Hengelo gelegen. Alles nader bij Billetten omschreven. VOORTS zal ten overstaan van denzelfden Notaris in hot zelfde Logement op Woensdag 16 October, des Voormiddags te 10 Ure, tegen het regt van Naasting van den Kooper van den ondergrond worden geveild: De tot allerhande Timmerhout, enz. geschikte EIREN, REUKEN, DENNEN, LARIXEN en PEPPELENBOOMEN , op beven omschreven Goederen in circa 150 Perceelen uitgebakend voorkomende, waarvan de Lijsten op de Coldeu:elj en Smeenk ter inzage zullen liggen, wiar Bouwlieden ook aanwijzing doen. Nadere informatien zijn op franco aanvrage bij den Heer Rentmeester H. OOSTERBAAN, ,te Hengelo, als ten Kantore van genoemden INotaris te bekomen. (23680) irscif- m mtwmrnmmm is een nieuw uitmuntend middel ter versterking van het Haar. Hetzelve bevat in eene juiste verhouding alle bestanddeelen, welke het Haar tot voedsel dienen en de Huid versterken. Het reinigt het Hoofd van de schilfers, belet het uitvallen en bevordert den groei der Haren, is uitmuntend verfrisschend en van het fijnste parfum. Prijs per Flacon ƒ 1.20. HET EAÜ DES GAMES Tan MARGARETHA GRASS, vervangt de Hoffman&apos;s druppels met Teel zekerder en aangenamer werking in alle voorkomende gevallen. &apos; Bii ieder Fleschje wordt eene aanwijzing tot gebruik afgegeven. Het kleine Fleschje 50 Cts,, het groote/1. DBOOSTERSCHE ANTI-RHLMAT.KRÜIDEN OLIE is uit vlugtige Planten-Olien, vereenigd met de Cajapoet-Olie, te zamen ffesteld, onogeneest alle Rhumatische ziekten en verlammingen, pijn in de gewrichten, verstijvingen in de pezen en andere aandoeningen, De inwrijvingen goseliipden tweemaal daags met de vlakke hand; het lijdende deel wordt daarna Wet flanel of baai gedekt, dat voor het vuur warm gemaakt is. STOLL&apos;S DRÜPPEIEI bevrijden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts een daarmede bevochtigd puntig watje in het oor te stoppen, aan de zijde waar de kiespnn is. Het fleschje kost ƒl. J SPIRAAIrELASTIKKE KOUSEN. die bij zwakte, varikeuze uitzettingen, gezwollen beenen, enz., van groot nut zl^/E]aS£©OPHUIS en de bekende Depots, (23547) &quot;haTkTnTOOB der VERZEKERING COIHPACKIÊ wordt io n.tnher Pk overgeplaatst bij den Heer Is. FRANCO MENDES, PrinWracMóver den Stads-Timmertnin, N». 725. en Donderdag van 10 tot 1 uur. (23529)</p>
</text>
