<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 29 Sept. In eene der uiterste wilsbepalingen van wijlen Keizer Maximiliaan gedenkt hij dankbaar de getrouwen, die heminet onwrikbare verknochtheid hunne goede diensten hebben gewijd. Naar men verneemt, is aan zes hunner een levenslang jaargeld vermaakt De Hongaarsche kok, die getuige geweest is van het ter dood brengen des Keizers, is hier ter stede aangekomen. Het berigt, dat Keizerin Charlotte den winter op het riland HaJ e_&apos;a m gaan °oor.brengen, is van allen grond ontbloot. Het verblijf te lervueren h.cft een gunstigen invloed opbaar gehad en hare krachten doen toenemen. Men heeft nog steeds eene fiaauwe hoop, dat de toestand- van haren geest verbeteren zal. — Volgens de Corr. Schweizer, heeft de vice-admiraal v. To°-ethoff de overtuiging verkregen, dat hij in zijne zending niet zal slasen Men zal voor de voortzetting der onderhandelingen de goede diensten van de regering te Washington inroepen.</p>
	<p>BERLIJN, 30 Sept. (des Ochtends). De Grootvorst troonopvolger en zijne gemalin zijn heden van Frankfort a/M. hier aangekomen°en aan het gezantschapshotel afgestapt. De Kroonprinses heeft hun een bezoek gebragt. De Russische gasten en de Kroonprinses begeven zich heden namiddag naar Potsdam en vertrekken des avonds over Kopenhagen naar Petersburg. . ~Z D/ ¦^Ük&apos;5d,ag üeeft&gt; na langdurige debatten, het wetsontwerp betreffende de belasting op het zout aangenomen. Volgens dit ontwerp bedraagt de belasting op het zout voor binnenlandsch gebruik 2 th per centenaar. De Rijksdag heeft ook het wets-ontwerp op de reispassen niet aanzienlijke meerderheid aangenomen.&apos; Bij dit ontwerp wordt do verpligtmg tot het hebben van een pas in den Noord-Duitschen Bond opgeheven. ¦- De N. Pr. Ztg. meldt, dat graaf von Bigmarck eene lano-duris?e audiëntie heett gehad bij den Russischen troonopvolger. — De Fransche generaal Fleury wordt heden uit Praag hier verwacht. — De commissie van den Bondsraad voor spoorwegen en postcrij vergadert heden om te beraadslagen over het wetsontwerp betreffende het posttarief. — Men verzekert, dat gisteren de voorloopige overeenkomst met Koning George van Hanqver is gesloten en dat de Heer v. Windthorst met het contract gisteren avond naar Hietzing is vertrokken. Naar men in diplomatieke kringen verzekert, zal Koning George 16 millioen thaler ontvangen. Van de aangelegenheid van ziju in Engeland aanwezig vermogen, ten bedrage van £600,000, wordt niet, gewaagd. De kwestie van het curatorium of van de commissie van beheer is voor eene verdere overeenkomst voorbehouden en tot dat die zal zijn geregeld, zal de som aan den Koning toegestaan in handen van Pruisen blijven, hetwelk aan den Koning den intrest betaalt. FRANKFORT, 30 September. De Beijersche minister van financiën heeft aan de Kamer de begrooting ingediend. De uitgaven voor hot eerstvolgende tweejarige tijdvak bedragen 88&apos;/_ millioen guldens, hetgeen eene verhoogiug der belastingen met 5 pCt. noodzakelijk maakt. Do minister van oorlog verlangt een crediet van 3 millioen guldens. De minister van financiën heefteen wets-ontwerp ingediend, waarbij de wet op de mouterij ook op de Paltz van toepassing wordt verklaard. Men verzekert dat de Koning en de Koningin van Wurtembere morgen op het eiland Mainau verwacht worden, ten bezoeke vanden Koning en de Koningin van Pruisen.</p>
</text>
