<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_*, Er wordt gevraagd voer eene FAMILIE, die rcel reiiÉlÖizatidc is. cene GOUVERNANTE , die dc Fransche , 2|i_3. nitsebe eu Engelsche talen grondig verstaat en lessen op S_fffSSide PIANO kan geven. Bij voorkeur lemand, die reeds ïuot ndere Kinderen werkzaam i 3 geweest. Goed Salaris. Hierop refieo- M-ende adressere zich onder de Lett. T. M., op het Postkantoor te j-nhcm. W_- MODE. Eene JUFVROUW, Eerste Werkster, sedert hare jeugd in het /lodevak en thans nog werkzaam, 28 Jaren oud, zoekt tegen het iaizoen weder eene dergelijke BETREKKING, zij is volledig lekwaam voor Mantels en Mantilles en alles wat het Vak betreft, .even worden franco verzocht onder Lett. R. aan den Boekhandel Ved. J. R. VAN ROSSUM, te Utrecht. (2792)^ ~~UOÖR VFÜTUEK mdt ter overname aangebodemEene TAPPERS- en SLIJTERS&apos; _ EAIRE, welke ruim een verdienste van ƒ 500 oplevert en door &gt;ene Vrouw kan worden waargenomen, met lv. Mei te aanvaarden, re bevragen Schans tusschen de Utrechtsche en Wetering-Barrière, &lt;_ 105, te Amsterdam. (2829) ~~ DOOR^ TOEVMGIITMSTAWHEDiI ivordtlmet Mei a. s. ter overname aangeboden: Eene LOCALITEIT , *eheel ingerigt en buitengewoon goed geschikt voor eene SIGARENFABRIEK, gelegen in het midden der Stad; behalve de Huur, die niet hoog is, moet voor de Inrigting bij overname eene afzonderlijke Som betaald worden. Franco te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR, Singel bij de Korsjespoortsteeg, L 683. (2812) TABAK EN SIGAREN! Tegen primo Mei aanstaande wordt binnen deze stad ter overneming aangeboden: eene beklante en op vrolijken stand goed ter nering staande TABAKSAFE AIRE. Franco brieven worden ingewacht ender lett. H. B. 2., Bureau Handelsblad. (2741) _Wü^GE¥ R AA6D, tegen Mei of eerder, een HUISJE of BOVENHUIS, in het midden der stad, tegen den huurprijs van ƒ 30p a 400. Adres franco-onder lett. A. 8., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136, alhier. C^4o) - BRANDWAARBORGEAST. Men biedt TE KOOP, eene nette en solide BRANDKAST, voorzien van goede Sloten eu Binnenkast. Franco te bevragen onder het woord Brandkast, aan het Bureau Handelsblad. (2742) _ worden onmiddellijk gevraagd, MOEDER en DOCHTER, van d» p G voorzien van goede getuigschriften, tot het verrigten van al hét Huiswerk, met de Wasch kunnende omgaan, goed Koken en een. eenig Heer bedienen. Franco briefjes onder lett. H. 8., te adresseren aan het Bureau Handelsblad. (2738) _. Heden verschijnt bij de ERVEN E. BOEN, te Haarlem: EEN RUWE DIAMANT, door Mrs. BRADDON, 2 deelen in gr. B°. met titelplaat. Prijs ƒ 5.80. _ Van dezelfde populaire Schrijfster zag bij bovengenoemdon in den loop van 1865, het licht: HET LEGAAT EENS VADERS, in gr. B°. met titelvignet. Prijs ƒ 3.80. HENRY DUNRAR, 2 deelen in gr. B°. met titelplaat. Prijs/5.8;). DE DOKTERSVROUW» in gr. 8&quot;. met titelplaat. Prijs ƒ 3.80. CHRISTINA&apos;S MISSLAG, door Miss MULOCK. Schrijfster van John Halifax, enz. In kl. B°. met titelplaat. Prijs ƒ 2.25. (822)</p>
</text>
