<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 20 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>De Morning-Post (die echter volgens de verklaring van den Globt geen ministerieel orgaan is) meent te weten , dat de Koningin het Parlement niet in persoon zal openen. Hoe het zij, het publiek zou gaaniQ hebben gezien, dat de Koningin, door in persoon het Parlement to openen, blijk hadde gegeven, dat zij eindelijk hare langdurige afzondering liet varen. — Aan het bureau van lord Palmerston is heden namiddag weder een ministerraad gehouden. — Dc ministeriële Globe, zegt gemagtigd te zijn om het uit New- Vork overgewaaide gerucht bepaaldelijk voor onwaar te verklaren, dat Britsche troepen naar Canada zouden worden ingescheept tegen het mogelijke geval van een oorlog met de noordelijke staten van Amerika, en zulks ten gevolge van de vermeende erkenning der zuidelijke staten door Engeland en Frankrijk. — Blijkens berigt uit Brest, is het van Liverpool naar West-Indi« bestemde stoomschip Columbian, 11. Dingsdag op dc hoogte van Coquette verongelukt, waarbij 33 schepelingen en een passagier het leven hebben verloren; slechts 3 man werden gered. Het was een geheel nieuw schip en deed zijne eerste reis.</p>
	<p>— De kardinaal Wiseman is sedert eenige dagen ernstig ongesteld; het antwoord op de gisteren omtrent zijn toestand aau zijne woning gedane vragen luidden, dat hij een slechten nacht had doorgebragt ca geene beterschap gevoelde.</p>
	<p>— Ten gevolge van de aanhoudende sneeuwstormen in de hooge bergstreken vau Schotland komen de herten in grooten getale, somwijlen bij troepen van p. m. 200, naar de lagere gedeelten en rigten daar veel schade aan onder de nog te veld staande gewassen. De landbouwers trekken met schietgeweer er tegen op en vellen menigeen. — Volgens zeggen van Pcruaansche officieren is de arrestatie van den gezagvoerder der Peruaanscbe oorlogscorvet Union, beschuldigd van werving voor een vreemden staat, geschied op aanstoken van den Spaanschen consul. — Uit New-York wordt gemeld, dat de admiraal Porter eene tweede expeditie naar Wilmington zal ondernemen. Hij zal op nieuw ondersteund worden door eene sterke magt van landtroepen, ditmaal onder bevel yan generaal Ord, Ferry of Wcitzel. Behalve de landingstroepen, die onder Butler aan de vorige expeditie hebben deelgenomen, zullen ditmaal nog twee afdeelingen, de eene uit blanken en de andere uit negers bestaande, van het leger van den Potomac met de nieuwe expeditie uitzeilen. Alle troepen zullen van Hampton-Road vertrekken en admiraal Porter te Beaufort, im Noord-Carolina ontmoeten. De mislukte proefneming met het buskruidschip zal ditmaal niet worden herhernieuwd.</p>
	<p>— Over New-York en San Francisco is het berigt ontvangen, dat weder twee Engelschen in Japan van het leven zijn beroofd. De Britsche gezant, die op het punt stond zich naar Engeland in te schepen, had onder bedreiging van dwangmaatregelen de regering van den Taikun uitgenoodigd de schuldigen te doen straffen en daarop de verzekering ontvangen, dat zoo spoedig mogelijk aan zijn eisch zou worden voldaan.</p>
</text>
