<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 22 Januarij.</title>
	<p>! _ Statistieke opgave van den uitvoer van GRANEN, enz. te Dantzig in de laatste 7 jaren : 1864. 1863. 1862. [ 1861. | 1860. 1859. 1858. &apos; Last. Last. Last. j Last. ! Last. Last. Last. J,llt&quot;&apos;vc 62493 64501 79282] 67667; 53422 31942 31131 §tWS¥ 29981 49401 42867; 26133! 30297 21885 20562 &amp;TSt 2947 6471 4322 4$Q9 4739 2799 2947 ]iavcr Ü3 152 33 )610: 3819 190 1020 Erwten- 2530 8913 esii yesi 6ii6 2290 2111 Lijnwaad 96 396 274 234 370 500 389 Koolzaad 6590 1099 3291 4207 4072 2444 796 £°°nen 25 44 36 62 61 46 11 Wikken 39 173 305 757 078 40 — Totaal 104799 131330 137206 115050 103574 62136 55087 Naar Holland werden uitgevoerd 7469 1. Tarwe, 9617 last Rogge, | 204 last Erwten en 942 1. Koolzaad. Voorraad te Dantzig op 31 December: Tarwe. Rogge. Garst. Haver. Erwten. ,&apos;.&apos; Last. Last. Last. Last. Last. 18h4 20100 2190 350 80 200 1803 11040 2060 350 100 460 ]862 11075 1310 370 80 1060 1 1861 6067 1373 701 110 790 ,1860 4840 920 750 100 940 ROTTERDAM, 21 Jan. Tabak: Uit de eerste hand werden heden verkocht 25 v. Maryland per Gcrmania, SCHIEDAM, 21 Jan. Moutwijn ƒ 7.50, Jenever ƒ 13.—,&apos; Amst. Proef/ 14.2.5, Spoeling ƒ 1.70. LEYDEN, 21 Jan. Boter per % vat, lste kwal., ƒ5l a 55; dito 2de ƒ47 a 50; dito per ffi ƒ1.27% a 1.37% en ƒ1.17% a 1.25. HARDERWIJK, 21 Jan. Op dc heden alhier gebonden wcekmarkt gold de Boterper ffi ƒ l.OSal.10; dito per vaatje van 10 ffi ƒll.— a— •— J Kaas Per ffi —a— c.; Rogge ƒ5.60 a 5.75; Boekweit ƒ 6.10; Aardappelen ƒ 1.40 a 1.70; Appelen/1.50a ! .80; Peeren/l .60a2 10--alles per mud; Eijeren ƒ 2.85 a 3 per 100 stuks. LEEUWARDEN , 20 Jan. De aanvoer en besteede prijzen aan de veemarkt van heden waren als volgt: 644 Rundoren, als: 402 vette Koeijen van/120 tot 290; 8 melke van ƒl5O tot 140; 12 vare van ƒ45 tot 120--— kalfs van/— tot —; 12 vaarzen vanƒ6s tot 130; 8 pinken van J2l tot 45; 180 Ossen van ƒBO tot 275; 9 Stieren vau ƒ35 tot 18Ö • 13 vette Kalveren van ƒ 14 tot 38; _ Graskalveren van ƒ _ tot — • 1-iO Varkens, als: 120 vette van ƒ4O tot 95, 20magere vau ƒlB tot 45 • — vette Biggen van/-tot-; — magere van/— tot-; 164 Schapen, als: 4» vette van ƒl4 tot 26, 16 melke van ƒ 8 tot 17, — magere van / — tot — ; — Rammen van ƒ — tot —; 42 Lammeren van ƒ6 tot &apos;&gt;0 61 vette Hamels van ƒ7 tot 10;— magere van /&apos;— tot —; — Wcrkpaarden van ƒ — tot—. Trage handel. ZWOLLE, 20 Jan. De marktprijzen waren hier heden als voM • Tarwe/7.25a7.87%; Rogge ƒ 5.85a6.25; Boekweit ƒ 5.75 a 6 25- Garst/ 4.50a4.75; Paardenboonen ƒ5.75 a 6; Aardappelen ƒ1 30a 1.60: alles per mud. Boter bij vaatjes van 20 ffi ƒ 26.75 a 27 25--per ffi ƒ 0.91 a 1.20; Eijeren ƒ 2.50 per 100 st. &apos; BREDA, 21 Jan. Aan de tweede graanmarkt werd veel handel in Rogge gedreven: Roode Tarwe ƒ 8.50 a 8.75, witte Tarwe ƒ 7 75 aB. Rogge, Noord Brab. puik zware /5.75 a 6, hiervan werden mooye partijtjes vlug afgedaan. Boekweit, Noord-Brab. zand ƒ 6 40 a 6/0. Haver, puik blank zware ƒ 2.90 a 3.50. Groene Erwten ƒBa 8 25 Bru.ne boonen ƒlO a 12 Paardenboonen ƒ6 en hooger, allen &apos;per&apos; im l i11^8,^?11?&apos; Per 100 stuks ƒ9, zachte Raapkoeken, per 100 stuks / 10, Lijnkoeken per 100 stuks ƒ 12. Aan do Boter&apos; markt was eeno mooye voorraad aangevoerd, per © van ƒ 1.10 al 14 Botcrmatenper stnk van 64-68 e. met veel handel voor eons. Versche&apos; Kip-Eycren per 100 stuks ƒ 3.50 a 4. Op de Tilburgsche markten waren a/™p,K Tal&apos;ke&quot;|i 62 d(! haDdel daarin TOS 20er *&quot;&gt;*% ANTWERPEN, 21 Jan. Koffij ferm prijshoudend doch zonder veel kooplust. Van Rio bestaat onze voorraad hoofdzakelijk uit ordinaire soorten die thans weimg gevraagd zijn. - Rijst: deze week werden twee ladingen Nccrans.e tot ƒ5% ent. afgedaan. Gepelde soorten met geregelde vraag voor behoefte. _ Huiden zonder prijsveranderin&lt;* Uit de hand werden .sedert acht dagen verkocht 5900 st. gedr. Buenos°-Ayres en Montevideo, 5800 st. gez dito en 100 st. gez. Rio Grande en in veiling 2900 st. gedr. Buenos-Ayres, 500 st. gez. New-Orleans en 750 st. drooge Paardenhuiden. Heden heeft men nog verkocht ruim 1500 st gedroogde en ca. 2800 gezouten. - Woï: tot vorige prijzen werden gisteren 2114 b. die m veiling werden aangeboden:, alle verkocht In het geheel hebben tot heden ongeveer 7000 b. grootendeeis Plata&quot; koopers gevonden en dc tot nu toe bestede prijzen geven eene verhoog te kennen van 10 en zelfs lo centimes. - Krenten prijshoudend; °vaS den oogst 1863 zijn heden ca. 15,000 kilos Cephalonie en Zantische verkocht. Men besteedde van/Hall^. _ Talk, men verneemt heden den verkoop van ca. 10,000 kilos stads slagerij in de prijzen van ƒ 233| a 24. — Granen stil, alleen van Inl. Rogge werd een partijtje tot vorige koers van ƒ6 verkocht.</p>
	<p>LONDEN, 20 Jan. Suiker de heden gehouden veilingen zijn wederom lager afgeloopen en het artikel blijft jn eene flaauwe stemming Uit de hand heeft men verkocht 211 zakk. bruin Bahia a 29 6 8000 z&apos; Manilla a 27.6, 1357 z. bruin Béng. tot 22.6 a 22 9 en 600 k wit Havana tot 41 sh. - Koffij: Plantotion ferm prijsh. Op levering werd de verkoop bekend van de lading Rio, ex Commandeur — R&amp;t stil m veiling werden 14,674 b. Necransie a 9 sh. ophouden, doch het beschadigde tot eene prijsverlaging yan 3 p. verhandeld.— Salpeter ferm ■ van Béng werden 620 z., 5%a7 © tot 31.6 verkocht.- Cubebe 10sh. «£ «•? r Va,n-74 a7B sh iPSSt^Jeetóe, 350 k. in lood, bedongen m. i , , (Tamher gesontoneerd; 357 b. zijn verkocht, goed bleek a 25.6 Uit de hand heeft men 600 b. a 23sh. op levering gedaan.- Zink met veel handel, zoowel disponible als op levering werden 700 tons tot lagere prijzen afgedaan. -Van Tin werden 700 bl. Straits verkocht a »7 m. — Schotsch IJzer met verkoopers a 49.6. — Lijnolie 33 sh — Coehm locosohe 38.6. - &apos;Talk vaster, nieuwe in loco 41 a 42, Maart 41.9, April en Junij 42.6a42.9, Oct. en Dcc 43 61 RIO-JANEIRO, 25 Dcc, In Koffij was de handel na het vertrek der vorige mail zeer levendig en stegen de prijzen successivelijk 500 rs va bengteü, sedert ontvangen per Estramadura gaven de houders aanleiding hunne prijs vorderingen op nieuw te vsrkoopen; het artikel werd ten gevolge daarvan weder zeer stil en slechts kleine verhoogen hadden plaats. De omzet bedroeg in het geheel 97,000 b., waarvan 48,000 b. Fiv ï R/ma , J het NoOT(lon Van EuroPa- Men noteert thans g«od wst b.400, ord. first 6.100 reis. De voorraad beloopt thans 65,001 b. volgens raming moet er van den oogst van dit jaar nog ca. 1 mil »en oaicn in het binnenland zijn. Sedert den 7den December werden verzonden 40,058 balen naar het Noorden van Europa, 17,960 balen naar de Middellandsche Zee en 6000 b. naar Amerika ; van Santos naar °INoo1Noo.rden van Europa 21,200 b. en naar de Middellandsche Zee 6000 balen. Er worden nog geladen 52,000 b. naar het Noorden van Europa, 17,900 b, naar de Middellandsche Zee, 28,400 b. naar Amerika en 9700 b. naar diverse plaatsen, zoomede te Santos 12,200 b. naar het Noorden van Europa. — Vrachten, iets lager, naar het Kanaal 70, 60 ca 50 sh. — Roers op Londen 26 a 26%. RIO GRANDE, 30 Nov. l/uiden. Van gezouten werd in het bcin der maand eene partij gekocht a 140 r. voor Ossen- en 105 voor Koehuiden ; voor exportatie werden gekocht 6000 stuks Koe van 50 © tot boven 110 r. In gedroogde Huiden hadden onderscheidene verkoonen plaats a 210 r. Koers op Londen 25$ a 25%. J&apos;^ BUENOS-AYRES ; 10 Dec. Huiden: Gedr. voor het vasteland blijven goed gestemd, andere sorteringen daarentegen weinig gewild - voor het noorden werden gekocht 10,500 st., waarvon 5000 st. naar Antwer. pen do Mataderos Ossem a 49, Koe- 38. Gez. Huiden, 60 ff, werden betaald met &amp;b a 35 r. — Talk minder vast, de prijzen zijn eenigzins gcdaalü, ofschoon het aan voorraad ontbreek. — Wol: Met zeer belang* rijke aanvoeren echter bijna zonder prijs verandering en met goeden handel ten gevolge van levendige vraag voor Frankrijken België. — Paardenhaar henlet meer vraag en vrij belgngrijko verkoopen kwamen tot stand tot 110 a 115 d. voor zuidelijk en 100 a 110 voor Noordsch — Wisselkoers op L»nden 49% d FERNAMBUC 29 Dec. Suiker vast; vooral de goede Moscovadossoorten, waarvan de aanvoeren betrekkelijk klein zijn. Sedert ons laatste berigt &gt;yerden gekocht 5 ladingen voor Marseille, 3 voor het kanaal. iTSïn?*SK!Ï Cn V&apos;°0r Kio d 0 la Plata- »e is als volgt 32^^ 330° »•&apos; Moscovao-os geel 2«0. 2450 brum 2200 a 2300; inferieur dito 1850 a 2100. De dispoiibele voorraad bestaat uit ca. 25,000 z., meestal wit. - Vrachten na£r het kanaal 4a sh. — Wisselkoers op Londen 27$ a 27%. BAHIA, 28 Dec. Suiker: De vraag bepaald zich voortdurend alleen tot Moscovados, waarvan ca. 1200 k. verhandeld zijn van 1800 a 2100 r naar kwal. Witte soorten blijven verlaten. — Koffij vast en met weinic voorraad m de lste hand, al hetgeen van Nazareth en Maragogipe voor handen was, heeft men vóór het vertrek der laatste stoomboot genomen — Cacao meer aangeboden en betaald van 2700 a 2900 r. — Tabak blijft zonder handel, ofschoon de houders niet geneigd schijnen tot lagere prijzen te realiseren. — Vrachten flaauwer. — Wisselkoers op Londen 26 % a 27 %. BOMBAY, 26 Dec. Katoen: De omzet was beperkt, en de prijken iets lager. Dhollcra is thans rs. 455 a 460 waard; Oomrawattee bragt per Mei rs. 525 op, en Dhollcra rs. 580. Er werden verkocht 4300 candy Dhollcra tot rs. 455 a 470, 850 dito Oomrawattee tot rs 510 a 535 550 dito Calicote tot rs. 421 a 438, 500 dito Comptah a rs 445 en 500 dito Sawgmed tot rs. 535 a 551. Naar Europa werden dit &apos;iaar verzonden 902,204 bn. tegen 962,011 bn. in 1863. - Zaden zonder handel, Lijn- rs 5.14, en Raap- rs. 6.12 a 6.14. — Salpeter Moultan 2 Llf e&quot; Sc&quot;lde rs- v.13 aB. — Saffraan goed gevraagd tot rs/ 20 a_2o%. Vrachten naar Liverpool £ 3 a 3.10 sh. voor Katoen en i, 1.5 sh. voor Zaden, en n. Londen voor Katoen £3 2/6en£l 15 sh a £ Kk&apos;nJlk^k,lCoer&quot; ?-p Loüdfn 6 &quot;&apos;• zi&amp; °P 2/l% gedaald. KANGUUN, 12 Loc. Rijst: Sedert ons berigt van 12 Nov. zijn de prijzen belangrijk gestegen, door de vele schepen, die voor de Straits en Bombay kwamen laden; gisteren werd reeds voor witte Rijst rs 255 a 265 besteed. Heden zijn dc prijzen evenwel rs. 10 a 15 lager] en daar er reeds eenige aanvoeren van nieuwe witte Rijst plaats vonden, is het zeker dat de prijzen verder terug zullen gaan. Van Carga Rijst is bijna niets voorhanden, en de laatst bepaalde prijs was rs. 195 per 100 mandjes voor 5 parten gereed voor verzending. BASSEIN, 10 Dec. Rijst: Er vonden eenige invoeren plaats in Clean Rijst, die grif rs. 160 a 170 bedongen en voor kleinigheden fraaije witte Rijst werd rs. 200 a 220 besteed. Men noteert Paddy rs. 75, maar voor 10,000 mandjes, die alhier voorhanden waren, werd te vergeefs rs. 80 geboden. ° AKYAB, 17 Dec. Rijst: Van nieuwe Rijst kwamen nog slechts kleine partijtjes Clean Carga ter markt, waarvan de prijzen vast zijn op rs. 58 a 60 per 100 mandjes. Uitvoer van 1 Jan. tot 15 Dcc naar Europa 95,880 lon tegen 90,448 in 1863. — In Vrachten ging niets om.</p>
</text>
