<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 22 Januarij.</title>
	<p>De Raad dezer gemeente zal Woensdag e.k. behandelen de stukken Nos. 35, 36, 39, 40, 41, 45 en 46. Z. M. heeft aan Dr. J. W. Gunning, op verzoek, eervol ontslag verleend uit de betrekking van lector in de scheikunde aan do hoogeschool te Utrecht. Z. M. heeft verleend, op verzoek eervol ontslag: bij de dienstd. schutterij te Enkhuizen aan A. P. le Coultre en C. A. de Koningh en bij de dienstd. schutterij to Deventer aan W. F. Nering Bögel, als 2de luit; aan A. K. Daneels van AVijkhuyse, op verzoek mede eervol ontslag als 2de luit. bij de sde comp. van het 4de bat. rustende schutterij in de prov. Overijssel en bij de dienstd. schutterij te Enkhuizen benoemd: tot 2de luit. A. K. Daneels van Wykhuyse en F. do Wit. . ,Z. M. heeft, met ingang van I Febr. a. s., tot notaris binnen het arrondissement Maastricht, ter standplaats de gemeente Valkenburg, benoemd Mr. K. H. J. H. Gielen, cand.-not., thans griffier bij het kantongeregt te Sittard, uit welke betrekking aan hem, met ingang van 1 Febr. a. s., eervol ontslag is verleend. Z. M. heeft bij het corps ingenieurs, mineurs en sapeurs benoemd tot lsten luit. (naar ouderdom van rang), den 2den luit. W. G. Tilanus. De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft de speciale commissie tot het afnemen van een vergelijkend examen der sollicitanten voor de betrekking van surnumerair bij den waterstaat, zamengesteld uit de Heeren H. F. Fijnje van Salverda, inspecteur van den waterstaat, als voorzitter; Dr. L. Cohen Stuart, directeur der polytechnische school te Delft; N. J. van der Leo, hoofdingenieur van den waterstaat te Zwolle; J. Lebrct, hoogleeraar aan de polytechnische school te Delft; Dr. J. Bosscha, inspecteur van het middelbaar onderwijs, to &apos;s Gravenhage; J. de Kruyff, ingenieur van den waterstaat, te &apos;s Hertogenbosch, en J. M. F. Wellan,-ingenieur van den waterstaat te Utrecht. De ministor van financiën heeft aan dc provinciale directeurs der directe belastingen te kennen gegeven, dat, naar aanleiding van art. 1 van het tractaat van handel en scheepvaart tusschen Nederland en Italië, vau 24 Nov. 1863, de onderdanen van Italië ten aanzien van het patentregt volkomen met Nederlanders gelijk staan en derhalve niet hooger dan deze behooren te worden aangeslagen. Het personeel der zeemagt is voor 1865 uitgetrokken als volgt: 1 admiraal van de vloot, 1 luit.-adm., 2 vicc-adm., 4 schouten-bij -nacht, 10 oudste kapts. t. z., 10 kapts. t. z., 20-oudste kapt.-luits. ter zee, 20 kapt.-luits. t. z., 40 luit. ter zee le kl. (lste veertigtal), 40 luits. ter zee lste kl. (2de veertigtal), 100 oudste luits. ter zee 2de kl., 40 luits. ter zee lste kl., 100 luits. ter zee 2de kl., 115 adelborsten lste kl. De administratie telt 3 inspecteurs, 7 oudste offic. lste kl., 7 offic. lste kl., 8 oudste offic. 2de kl., 18 offic. 2de kl, 36 offi. 3de klasse, 16 adj.-admin., 36 scheepsklerken. Geneeskundige dienst: 1 inspect., 1 dirig. offic. van gez. lste en 3 dito 2de kl., 14 offic. lste kl., 60 offic. 2de kl., 24 offic. 3de kl. en l lste apoth. der zeemagt. Corps mariniers: 1 kapt. t. z, comm.; 1 milit. intendant, 48 offic. van verschillenden rang; totaal der sterkte 2161 man. Ue sterkte der bemanning van dc scheepvaart zal dit jaar bedragen 6045 koppen, of met dc 10 pCt. boven de vastgestelde rollen in O. en W.-1., 6373 koppen, waarvan ruim de helft in 0.-1., in W.-I. 308, voor buitenl. dienst en verwisseling 1422 en voor binnenl. dienst.</p>
	<p>Uit het verslag der synodale commissie, betreffende de oprigting van een fonds voor de Ned. Herv. kerk, ter voorziening van de geestelijke behoefte harer gemeenten, blijkt o. a., dat van de 1320 gemeenten, 439 hunne ingenomenheid met het nieuwe fonds hebben getoond door daarvoor gelden te verzamelen; 81 hebben beloofd dit later in het jaar te zullen beproeven; 124 hebben verklaard, daartoe buitenstaat of ongenegen te zijn, 324 hebben te dezer zake niets van zich doen vernemen, van de andere zijde blijkt uit dc ingezonden opgaven niet, of zij ten deze eenig gevoelen te kennen gaven, dan wel geheel en al het stilzwijgen bewaarden. Tot de kerkeraden, die bezwaar gemaakt hebben, om in het belang van het fonds werkzaam te zijn, behooren Amsterdam, Rotterdam, &apos;s Gravenhage en Utrecht. Er was reeds ingekomen uit Gelderland f 1803.47, Zuid-Holland ƒ 1865.78, Noord-Holland ƒ 1839.68, Zeeland ƒ 713.81 , Utrecht ƒ 536.27, Friesland ƒ 1527.71, Overijssel ƒ269.99, Groningen ƒ 1122.28, Noord-Brabant ƒ 410.41, Drenthe f 39.33%, Limburg f 138.65%, Waalsche kerken ƒ99.21; te zamen ƒ10,366.61. Hiervan is slechts ƒ 2092.65 als vaste jaarlijksche bijdrage toegezegd. Het overige is verkregen door collecten. Na verdere toelichting wordt in het rapport geconcludeerd tot vijf punten, o. a. inhoudende dat tot het bedoelde fonds de grond is gelegd; 2°. Het bereids verkregen kapitaal ƒ 10,366,61 , vermeerderd met de nog te wachten bijdrage, onverwijld te doen insebrijven in één van de grootboeken der nationale schnld, met bepaling, dat de rente er van, in het eerste jaar, onmiddellijk tot verhooging van liet kapitaal zal aangewend worden. Aan de Synodale commissie op te dragen, dat zij tegen het volgend jaar de regelen ontwerpe, naar welke het fonds zal aangewend worden, zóó door het helpen vermeerderen van het getal der predikantsplaatsen en het helpen vestigen van nieuwe gemeenten, als door tegemoetkoming in de kosten, die voor het bezoldigen van in dienst te stellen candidaten en godsdienstonderwijzers zullen worden vereischt.</p>
	<p>&apos;. ?eu bijzonder kunstgenot was den leden der maatschappij Eeli* Me&apos; ritis Vrijdag jl. op het vierde concert bereid. Een der meest beroemde virtuozen van dezen tijd de violoncellist Servais en Frl. von Edelsberg, zangeres aan de opera te Munchen, traden als solisten op. Eerstgenoemde deed zich hooren in een concert van eigen compositie en in eene fantaisie op twee melodiën van Halévy beide onuitgegeven werken. De krachtige, volle, welluidende toon, de geacheveerde techniek, de rustige, bedaarde, fijn gekleurde, meesterlijke voordragt van dezen held van het violoncelspel maken de verbazing van den toehoorder gaande. ledere passage wordt volmaakt zuiver ten gehoore gebragt, iedere noot treft doel, iedere passage maakt effect. Bij de vlugste passages merkt men niet de minste afneming van het geluid op, en hetzij de krachtige C snaar of de hooge A snaar wordt bespeeld, steeds bezit het eene gelijkheid en overeenstemming van kracht en volheid, die wij niet genoeg kunnen roemen? In de cantilene droeg hij zijne partij zoo zuiver en gevoelvol, zoo fraai legato voor en maakte hij daarbij een zoo discreet gebruik van het tempo rubato dat hij een oubeschi-ijfclijken indruk op den toehoorder te weeg bragt. Zyne fortcs en pianissimo&apos;s, ook bij de moeijelijkste passages, beheerschte hij op volkomene wijze. Niet de geringste fout, niet da minst weifelende noot _ was in zijn grootsch meesterlijk spel te be? speuren. Daverende toejuichingen vielen den grooten kunstenaar menigmaal ten deel en na de voordragt van ieder werk werd. hij door het opgetogen publiek teruggeroepen. In Frl. von Edelsberg leerden wij eene zangeres kennen, begaafd met een vol, rijk mezzo sopraan geluid, die zuiver en met smaak zingt en ongetwijfeld op het tooneel veel beter zal voldoen dan in de concertzaal. Bij hare eerste aria uit de Mitraue van Eossi, overviel haar eene blijkbare be - klemdheid, die een onwillekeurig vibrato in haar geluid&apos; te wee°- bragt en waardoor zij niet in staat was die kleurwisseling aan te brengen, welke de goede voordragt van dit nummer vordert. Schubertz&apos;s schoon lied der Wanderer droeg zij met veel smaak en gevoel voor. Voornamelijk de slotmaten, met uitzondering der eindnoot, die zij, om in het bereik van haar orgaan te blijven, liever een octaaf hooger had moeten nemen, klonken zuiver en fraai en waren voortreffelijk genuanceerd. De aria uit Tancred, die zij ten slotte voordroeg, is voor haar orgaan zeer geschikt, zij heeft hierin dan ook dc goede hoedanigheden, die haar kenmerken, goed te docu uitkomen.</p>
	<p>Met vuur en kracht, met leven en met groote kleurwisseling voerde het orchest onder leiding&apos;vau zijnen directeur Joh. J. Verhulst de derde symphonie van Mendelssohn uit. leder deel werd met inzigt en met inachtneming van het ware tempo geleid. Voornamelijk het scherzo en adagio lokten levendige bijvalsbetuigingen uit. De voordragt van twee ouvertures Coriolan van Beethoven en der Freyschutz van Weber muntte dooi kracht, vuur en geacheveerdheid uit. In de Coriolan hadden wij &apos; echter bij enkele passages meer eenheid gewenscht. Do begeleiding van I het concert van Servais was voortreffelijk; die van zijns fantaisie liet I soms iets te wenschen over.</p>
	<p>Eene pianiste van niet geringen aanl eg deed zich Zondag 11. in Frascati hooren, namelijk Mej. Susanna Ebeling; zij bezit reeds cene goede techniek, een krachtigen, gevulden aanslag en een gemarkeerd spel. Bij eene zorgvuldige leiding onder een bekwamen meester zou zij ongetwijj feld haren smaak veredelen, en meer gevoel en kleur in spel ontwikke! ien. Zij droeg voor les Hirondelles van H. Streich en eene fantaisie van 11. Rosellen op Belisarius. Het orchest verastte ons weder op eene | herhaling van de bekende |fantaisie van Lumbyc der, Fraum nach dem i Ball en op het Souvenir Italien van Berlijn. Indien dit inderdaad op j verzoek is, dan kunnen wij niet bijzonder den smaak roemen van hen, j die dit verzoek deden. Dan liever de ouverture Felsenmühle van Rei»--&apos; siger of de ouverturen Haydce van Auber, al zijn beide werken zeer | bekend en zeer dikwijls uitgevoerd. Overigens verdienen even als altijd I het aplomb en de kracht van het orchest lof. Meer kleurwisseling zon • echter niet schaden. Een voortreffelijk trompettist treffen wij in den ; Heer J. Heuekcroth en een niet minder uitstekende trombonist in zij»l : broeder den Heer H. Heuekcroth aan. Beide kunstenaars droegen een ; concertino van Weinthal keurig voor.</p>
	<p>Door de commissie tot de zaken der Waalsche kerken is, in de plaats van wijlen den Hr. J. H. Dompierre de Chaufepié, tot haren secretaris benoemd den Heer J. H. Gerlach, pred. te Middelburg.</p>
	<p>In het afgeloopen jaar hebben te Helder plaats gehad 658 geboorten, 374 sterfgevallen, 188 huwelijken en 2 echtscheidinfen. Te Schiedam 791 geboorten (ongerekend 35 levenloos aangegevenc) 545 sterfgevallen, 141 huwelijken en 1 echtscheiding.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 21 Jan. Dezer dagen hebben alle eigenaars va&quot; stoombooten, beurtschepen en andere vaartuigen, varende op deze stad, bij adres aan Z. M. den Koning eerbiedig verzocht, om door H.D- tusschenkomst eeno beslissing in de zaak van de verbetering der gemeenschap tusschen de Maas en de residentie te willen verhaasten. Me&quot; weet, dat met dit plan de aanleg eener binnenhaven alhier aan de N- Oostzijde der stad is verbonden.</p>
	<p>8 j _ ROTTERDAM, 21 Jan. De gemeenteraad heeft reeds verscheidene &quot; ! zittingen gewijd aan de beraadslagingen over het voorstel van Burge&apos; meester en Wethouders betreffende de ontwerp-spoorwegverbinding Bof * i terdam-Willimsdorp met den Hollandschen ijzeren spoorweg door Rot&apos; terdam en Feijenoord. Eerst heden avond is de algemeene beraadslaging r gesloten. Daarop kwam punt I in discussie: zal dc verbiuding nw&apos; &apos; Feijenoord in verband met de uitbreiding aldaar in beginsel plaats hebben door middel van eene vaste brug over de rivier, ter plaatse waar dit in het project is aangeduid ? Na eene gedachteniswisseling, waarbij sommige leden het onbeslist wenschtcn gelaten te zien of de brug een beweegbaar gedeelte zal hebben» werd bij acclamatie beslist, dat de kwestie niet in beginsel maar definitief zal worden uitgemaakt, waarna een amendement van den Heer va» Oordt om het woord vaste te doen vervallen ten einde later zoo noodig de brug van een beweegbaar gedeelte te voorzien, werd verworpen niet 29 tegen 5 stemmen (de Heeren Löhnis, Duuring, van Oordt, van Buren en van Stolk). Ten slotte werd tot het leggen eencr vaste brug over de Maas besloten met 32 tegen 2 stemmen (de Heeren Löhnis en van Oordt)- Punt II kwam daarna in beraadslaging, ten strekking hebbende dat het Westerkanaal zal worden aangelegd volgens het ontwerp of gewijzigd zoo als nader zal noodig blijken te zijn. Na eene beraadslagjng, waarbij het denkbeeld om van de regering eeno geldelijke bijdrage te vragen geen ondersteuning vond, werd tot het graven van dat kanaal besloten met 32 tegen 2 stemmen (de Heeren Visser en Löhnis). Alsnu kwam in discussie punt 111 la. A, ten strekking hebbende dst het belang van Eotterdam de verbinding der drie spoorwegen niet medebrengt , daar een eindstation nabij de vaste brug aan gene zijde der rivier voldoende waro, waarom op het regeringsvoorstel ni«t gunstig kan worden geadviseerd. Het allereerste kwam daarbij ter sprake een amendement van dea Heer Visser, aldus luidende : //De ondergeteekende stelt, ten aanzien van den staatsspoorweg Rot&apos; //terdam-Willemsdorp door Rotterdam en Feijenoord voor: //ad 3°. te besluiten aan het hooger bestuur te kennen te geven: va. Dat de rigting der spoorwëgliju Eotterdam-Dordreeht-Willemsdorp//Breda, over de stad Rotterdam en het eiland Feijenooord, strijdt met nde belangen van deze gemeente en is nadeelig voor den handel en de //scheepvaart.&quot; Dit amendement gaf tot eene zeer uitvoerige gedachtenwisseling aanlieding en werd ten slotte verworpen met|3o tegen 6 stemmen (de Heeren Visser, Löhnis, van Oordt, Ledeboer, Rueb en Bichon.) Maandag ten 1% ure ure voortzetting der beraadslagingen. HELLEVOETSLUIS, 21 Jan. Heden werd alhier door den directeur en commandant der marine aanbesteed, het afbreken van het Oude Tonnenmagazijn, het weder opbouwen van hetzelve, on het daarboven maken eener maritieme ziekeninrigting. Daarvoor waren ingekomen 8 inschrijvingsbilletten,&apos; waarvan de minste inschrijver was E. Bonkamp te Hellevoetsluis , voor ƒ 42,000. * HELLEVOETSLUIS, 21 Jan. Heden is aan boord van Zr. Mswachtschip de Rijn alhier geplaatst de officier van adm. lste M. 3t Duvelaer van Campen, thans non-actief. * VELSEN, 21 Jan. Volgens de laatste af bakening zal het Noordzee-. kanaal even benoorden ons dorp, tusschen do hofsteden Meerzigt eo Wijkeroog, worden gegraven. * UTRECHT, 21 Jan. De bazar, ter dezer stede, door eenige aanzienlijke dames gehouden, ten behoeve der diaconiescholen alhier, heeft ruim ƒ 4500 opgebragt. HARDERWIJK, 20 Jan. Zoo als heden ochtends is opgegeven, hadden de kooplieden gisteren avond den prijs van den haring met 25 es. per tal verminderd. Heden namiddag kwamen zij daarvan terug en deden aan de visschers kennis geven, dat zij weder 15 es. per tal meer zouden betalen, zoodat de vermindering van den gisteren aangebragten haring slechts 10 es. bedraagt, en alzoo ƒ2.20 per tal. Heden avond kwamen alhier 18 schuiten aan met 75 tal of 15,000 stuk3 baring; twee der heden avond aangekomen schuiten hebben Woensd»!? 18 dezer hunnen haring gelost en verkocht te Elburg, alwaar zij ƒ2.75 per tal hebben ontvangen, dus 45 es. meer dan de prijs die hier toen werd besteed. * HARDERWIJK, 21 Jan. Den 2den Febrnarij e.k. zal onder bevel van den van verlof naar Java terugkeerenden le lnit. der artillerie E. A- &amp;&apos; Baehr en onder het medegeleide van den voor de dienst in Indië Instemden officier van gezondheid der 3e kl. J. J. Hoogeboom, van hier vertrekken een detachement sterk 2 onderofficieren, 2 korporaals en &quot; soldaten, benevens 9 gewezen militairen van de landmagt in Ned. Indie vfch [Afrikaanschen oorsprong met 2 vrouwen en 3 kinderen, om dien dag aau boord te gaan van het te Rotterdam liggende schip Concurrent gezagvoerder A. van der Harst, welk schip de reis naar O. I. zal m iken via St. Georg dElmina, alwaar zullen ontseheept worden dc gemelde gewezen militairen niet hunne vrouwen en kinderen, benevens een onderofficier van het detachement, en in do plaats daarvan zullen aldaar worden overgenomen ce:i 20-tal aldaar voor de landmagt in Indië aangeworven recruten. GRONINGEN, 20 Jan. In den nacht van 16 op 17 dezer, omstreeks 11 ure, ontstond te Winschotcu brand in de woning van G. L. Boerema, | een huisje, dat voor eenigen tijd aan den polderjongen Viucentius van &apos; Noord voor ƒ 100 was verkocht. Do brand was op den zolder, waar j eenig stroo lag en geheel open was, ontstaan, terwijl dc bewoners te lied ; lagen. E-m gestreng onderzoek der policie-beambtcn gaf aanleiding, dat door de justitie deu volgenden ochtend een locaal onderzoek werd inge- &apos; steld, waarna een aantal getuigen is gehoord en van Noord en zijne vrouw den 19dcu gevankelijk naar het huis van arrest aldaar zijn overgebragt. Dat van Noord reeds eenigen tijd had getracht de bewoners te verdrijven, heeft mogelijk aanleiding gegeven tot verdenking. (Irov. Gron. Ct) ?;;* RUINEN, 21 Jan. De kerkeraad alhier, afgezet door het klassiek-uil bestuur van Meppel (zie A. H. B. N&quot;. 10235) om de bewering, j dat het synodaal reglement als nog niet kau worden opgevolgd, handelt t nog altijd als niet afgezet, terwijl de diakenen des Zondags geregeld ; voortgaan de liefdegaven in te zamelen. Naar wij vernemen is liet klassiekaal bestuur nu door de synode van de noodige fondsen voorzien om legen den kerkeraad te procederen. , * ZWOLLE, 21 Jan. De heden van Kampen met de stoomboot Stad Amsterdam ondernomen proefvaart, heeft de meening bevestigd, : dat van wege de massa ijs, het Keteldicp nog niet te passeren is, alzoo . zal dc eerste reis naar Amsterdam, op Woensdag e. k. plaats hebben. I KAMPEN, 21 Jan. De stoomboot Twenthe, van Huil, ligt voor een ! ijsdam voor dc Ketel, waardoor zij verhinderd wordt binnen te komen. &apos; — Jl. Donderdag is tusschen Meppel en Zwartsluis zeer veel sneeuw gevallen, men zegt wel een voet hoog. (Kamp. Ct.) ■ MIDDELBURG, 20 Jan. Heden is aan het lokaal van het prnvinciaal bestuur alhier aanbesteed het uitvoeren van eenige aardewerken en beplantingen aan de leidijken van het kanaal van Neuzen, hetgeen is aangenomen door den Heer L. N. Stiibhé, te Sas van Gent, voor ƒ3600; en het driejarig onderhoud van &apos;s rijks groote wegen in Zeeland, alsmede van de. tclegraaiüjnen op de eiland™ Walcheren, Zuid-Beveland, J Tholen, Schouwen en Duiveland, v/aarvan het lste perceel: weg op ! &quot;VValeheren, is aangenomen door den Heer W. van Uije J. Jz., voor : ƒ2520; het 2de perceel: weg op Zuid-Beveland, door J. B. de Villers te Tholen, voor ƒ8700: het 3de perceel: weg op Tholen, door denzelfden, voov f 5000; het 4de perceel: weg van Breskcns naarde Belgische grenzen, door don Heer A. Binders te Brcskcns, voorƒssoo alles per jaar. * &apos;SHERTOGENBOSCH, 21 Jan. De schipbrng over de Maas te Hedel is gisteren avond weder gelegd, zoodat thans de gemeenschap . over onze rivieren geheel is hersteld. — Gisteren is alhier van wege het departement van binnenl. zaken I aanbesteed het herstel van &apos;s rijks rivierwerken aan de Zuidcrkant van I &apos; de Mcrwede bij Woudrichem en van die langs den linkeroever der Merwedc onder Sleeuwijk (prov. N.-Brabant). met het onderhoud dier werken, tot 31 Dec. 1865. Dit is aangenomen door den Heer D. Volker, | te Dordrecht, voor /&apos;2323. j . &apos;s HERTOGENBbSOH , 20 laii Het misdrijf in de gemeente Grave, door den eenen broeder op den anderen gepleegd, heeft niet de gevolgen gehad, die men aanvankelijk vreesde! In plaats van den verwachten onvermijdelijken dood, is de verwonde thans bijna geheel hersteld ; relfs tegen alle verwachting aan, behoeft hij het huis niet meertehoni.en. Uit dien hoofde wordt het feit nu gekwalificeerd //verwonding,&quot; en is de dader verwezen na&lt;ir de correctionele kamer der regtbank alhier. DEEUMEL. 14 Jan. Heden had in eene openbare raadsvergadering dezer gemeente, de benoeming van een nieuwen secretaris plaats , ter vervanging van den Heer ,T. Numans, die deze betrekking een tal van jaren met eere vervuld had eu nu wegens gevorderden leeftijd zijn ontslag genomen had. In die vergadering is &quot;met meerderheid&apos; van stem- . men lenoemd de Hoer A. van Kessel.</p>
</text>
