<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGEVEEN (Drenthe). KALKBRANDERIJ. Wegens Sterfgeval zal tön ovcrsOaü van den Notaris Mr. J. L. TONCKENS, te Hoogevóehj in deü aamtaindën Winter dp nade_ tó bepalen tijd, ten verzoeke van dó Erveü van vvijlon GEERÏ&apos; WINKEL t PUBLIEK WORDEN VERKOCHT: eene in volle werking zijnde KALKBRANDER IJ., met drie OVENS, LESCHHUIS; ARBEIDERSWONINGEN en een Bunder GROENLAND; cèh en ahdef- gunstig gelegen te Hoogeveen aan de Vaart en aith dèii Straatweg vah Hoogevéén naaf Daléü en Coovorden. (26200) J[. JL. TONCKENS. UIT DE HAND TE KOOP een zeer logeabel, not betimmerd dubbel HEERENHUIS met TUIN. aan het Spaarne te Haarlem, eenen achteruitgang hebbende in deA*hterstraat, Het Huis bevattende Tien Kamers, Keukens, Kelder en alle verdere gemakken. Te bevragen bij de Heeren KAAKEBEEN, REIJNDERS &amp; ZOON aan de Gedempte Oude Gracht te Haarlem. (26147) Een HANDELSHUIS hier ter Stedo verlangt spoedig als .JONGSTË BEDIENDE,. een welopgevoed; JIONG MENSCH, die eene vlugge hand Schryft en bedreven is in de Hollandsche, Hoogduitsche, Fransche en Engelsche Talen. Adres öndér Lett. M. B. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER _-__OON, Rokin, E . 169 , alhier. , .6-04) , Bij G. VAN TYEN en ZONEN, alhier, komt van de pers en is alom te ontbieden : LETTERTAFEL VOOR GEHEIM SCHRIFT, 2de druk. Op Karton geplakt. 25 Cents. pjgT* Dit Sleutelschrift is uitmuntend geschikt om aan anderen geheimen mede to doelen, welke door dorden nooit kunnen worden ontcijferd. (2622?)__ Bij A. W. SIJTHOEF te Leijdcn, is ter Perse: OROMIMBIff van de Gemeente-, Provinciale en Staats-Inrigïing van Nederland, TEN BEHOEVE VAN HET MIDDELB. ONDERWIJS, DOOK M». L. DE HARTOG, Lceraar aan de Hoogere Burgerschool te Haarlem. (2Ö220 PaMeisvoor Von&amp;svMijt^ Dagelijks geopend van 10 (Zondags van 12) tot 4 ure. ZONDAG 19 NOVEMBER: OCHTEND-CONCERT. door het STRIJK-ORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN. Aanvang 1% Ure. Toegang: Leden volgens reglement, met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Conts. Couponbewijzen geldig. AVOND-CONCERT, door het HARMONIE-ORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Couponbewijzen geldig. (26301) Wm ir. DE RIIOITR. KERK.&apos; te geven door S. R. DE VRIES. Mifc medewerking van de Heeren: W. A. SICKLER (Viool) en *** (Zang). VRIJDAG 17 NOVEMBER, DES AVONDS TEN 8 URE. Toegangbewijzen h ƒ 1 zijn verkrijgbaar bij den Heer ROOTHAAN, Singel, op den dag van hot Concert bij den Koster en des Avonds ook aan de Kerk. (26222)</p>
</text>
