<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TAPIJTEN, AMEUBLEMENTEN, MEÜBELPAPIEREN. Do ONDERGETEEKENDEN hebben hoden hun NIEUW MAGAZIJN van bovenstaande Artikelen, benevens BEDDEN, MATRAS«...-NT &quot;nKKFNS ENZ GEOPEN©. in de Kalventraat bij den Dam, E 223. Holzelv» is voorzien van alles het Vak betreffende., yan af de rijkste en fijnste, tot de meest-gewone en goedkoope soorten. VAN BEU PEK. &amp; BAUSCHULTZE , (26199) Behangers en Decorateurs. I SET HOFF&apos;SOIIE M-IMÏÏR-CT (GIOllIÜSBIiR) I H uit de _F-ibriek en Brouwerij te Berlijn, Neue Wilhelrastragse NV 1. Do afwisselende temperatuur bij den overgang van den zomer tot het herfstsaizocn, geeft bij vele aangename ook vele onaangename fc P. _ew_arwordin_cn vooral echter veroorzaakt „y ligchaamsongestcldheden, als aandoeningen op de longen en spijsverteringsorganen, liet R ISS bevorderende HöïF-CHE SSALZ-EXTÏ-ACT heeft reeds lang bewezen do zegenrijkste gevolgen tegen deze: vyander.der | 1 mei.schc„ijke gezondheid op te leveren, en wordt het daarom ook door de meelt vermaarde geneesheeren, èn binnen en buiten deze stad, | I voorgeschreven bij asthma, zware verkoudheid, long-, lever- en borstziokten, maagkwalen » »^^^l^&quot;ïï:ïï^E_tT__tCT zün I | Eenige der nieuwste erkenningen van de voortreffelijkheid en de heilzame werking van het HOÏS sciie M A__.__.-l_, VfKA C 1, zijn j| __. navolgende twee brieven ons van geachte zijde toegezonden. ? , . , TT ? , Es I Daar mllne vrouw door hoogen ouderdom aan zwakte laboreert, alsmede aan borstkwaal lijdende is, kan U met genoegen melden, dat | |zij door het aanhoudend gebruik van het BOE__cn_ MALZ-EXTKACT d&lt;* bc3t Sesterkt geVuEd. Dw D.enir ** 1 _\ dergelijke lijders aanbevelen. HRIIVI-V E 3 BRIELLE 28 Augustus 1865. _rR. ___- »» u m _* e. gj Zoo schrijft onze Depothouder, de Heer JOH. Jbzoon VEENENBOS te Brielle, door wiens bemiddeling wij bovenstaand schrijven B •§ ontvangen hobben, bet volgende: __.._,_ _.__¦_. ..rw io i a Ü. Z.er aangenaam is het mij HBd. te kunnen melden, dat bij voortduring het MAB_Z-EXTRACT zelfs door de voornaamste en § tg aanzienlijkste ingezetenen dezer stad wordt gebruikt, en ik mij tdkens m»« verheugen nieuwe gebruikers daarvan aan te treffen. Zelfs §j ES een dor Stadgenooten, dio voorheen gebruik maakte van UEds..MAI-Z-EXTRACT , en welke lijdende was aan borstkwaal, is weder Ë ¦3 aan dit middel begonnen, hebbende hierdoor zijne eenige hoop op vooruitgang. Met de noodige inforni .iu_ belast zich rt BRIELLE, 30 Augustus 1865. UEd. Dw. Dienaar; -§J § JOH. Jmn. VEENENBOS. I (26237) CENTB, AAL-DEPOT te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342.</p>
</text>
