<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 16 Nov. Volgens berigt uit M_ndal van 4 dezer, i 3 te Lillesand binnengebragt het door de equipa . verlaten kofschip Hallurn, gevoerd geweest door kapt. J. S. Rienks, met hout van Oudsoen naar Dokkum bestemd. Aangaande het schip Zeldenrnst, kapt. G. Knoll, met hout van Dantzig naar Groningen^ bestemd, bij Hela&apos;gestrand, wordt nog gemeld, dat een gedeelte der lading en van den inventaris zou geborgen en het schip zelf weder vlot geraakt zijn. Hot schip Acadia, kapt. C. Huyser van Reenen, van Manilla to Sydney aangekomen, bevond zich op 6 Julij, in de nabijheid van een derOUap eilanden, behoorende tot de los Wartires groep; later telde de kapitein 5 andere eilandjes ten W. Z. W. en zag eeno bank, die omstreeks eene Engelsche mijl van het noordelijkste eilandje in zee uitstak. Van een dezer eilanden rook ziende opgaan, vermoedde hij dat, aangezien die oilanden niet op de kaart vermeld en alzoo niet naauwkeurig opgenomen schenen te zijn, die rook wolligt tot sein van schipbreukelingen diende. in welk vermoeden hij versterkt werd door het naderen van een zeilboot met een noodsein, d_t gedurig in beweging gebonden werd om do aandacht te trekken , waarop kapt. van Reenen het marszeil opgijde en den koers veranderde. Bij hot naderen der boot bemerkte hy echter dat die, in plaats van Europeaansche schipbreukelingen, zoo als hij verwachtte, 3 geheel naakte eilanders vun bruine kleur bevatte ,&apos; terwijl het later bleek , dat zich 50 a 60 menschen van wild uitzigt en geheel naakt , op den bodem van de boot hadden verborgen; nagenoeg langs zijde gekomen, trashtte het opperhoofd door gobaren en woorden kapt. van Reenen te bewegen zeil to verminderen doch in plaats daarvan maakte hij zeil en verwijderde zich. Da gemelde boot had het fatsoon van eene Indisansche praauw en voerde eon driehoekig mattenzijl. MAASSLUIS, 15 Nov. Niets gepasseerd. De gisteren vertrokken schepen zijn wel in zee&apos; gekomen. PORTSMOUTH, 13 Nov. Het Ned. schip Aleida, kapt. Star, van Uleaborg gisteren hier gearriveerd, is in de haven gekomen, hebbende op het Longsand gezeten en eon anker verloren. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 15 Nov.; Zaanstroom, Visser, Londen.-Gazelle, Berendsen.Riga. VLIE, 13 Nov.; Nora, S., Londen. - Jonge Lieffcrt, Bakker, Christiania.- Wi Hem I, S., Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 15 Nov.; John and Charles, Hopkins, Rochester. - Pelican, S., Livcrpool. - Theresc, S„ Grangemouth.- Juno, Earnshaw, Newcastle. - Albion, Peatman, id. - Albert, S., Huil. - Elve, S., Hamburg. BRIELLEjJS Nov.; Waterloo, S., Londen. - Ravensbourg S., Harwich. TERMUNTERZYL, 8 Nov ; 2 Gebroeders, Walken, Apen. — 10 Nov.; Agnes Tekla, Holte, Noorw. - Aaltje, Koning, id. HARBURG, 3/10 Nov.; Froukje, Koops, Eyemouth. - Ida Gesina, Egberts, Dokkum. DANTZIG, 11 Nov.; Anna, Poelman, Londen. - Bouchina, Koster, id. - Catharina, do Vries, Hamburg. TONNINGEN, 8 Nov.; de Weldaad, Lukkien, Amst. GOTHENBURG, 11 Nov.; Gothenburg, S., Rott. FRIEDERICIA, 6/8 Nov.; Lubbegina, Spithorst, Dokkum. HALS, 8 Nov.; Annechina Hendrika, van dèr Meulen, Newc. ELSENEUR, 13 Nov.;gepasseerd: Jantje, Smit, Ro-gn.Halm..t_dt. HOLTEN AU, 10 Nov.; gepasseerd: Gebroeders Fokkes, Fokkcs, Memel n. Amst. - Trijntje, Visser, id. n. We.er. LONDEN, 13 Nov.; Jacomina, Kuipers, Gothcnbnrg. - Siewert on Johan, Loozen, Stolpemunde. - Margaretha Hillechina, Pekdder, Rostok. - Reina, Munneke, Narrköping. — 14 Nov.; Rotterdam. S., Cadix. - Beneficium, Kramer, Binders. - Perseveranoe, JElliott, Medemblik. - In lading : Ida, Lukje, Cette. HARWICH, 13 Nov.; Eagle, Hawkins, Rott. DARTMOUTII, 13 Nov.; Diligence, Lewis, Livcrpool n. Dordt.-Thomas Rising, Barnaby, id. n. id. FOWEY, 13 Nov.; Terug uit zee : Clown, HUI. Derdt. MALDON, 11 Nov.; Margaretha, Gieze, Gotkenbnrg. NEWCASTLE, 9 Nov.; In lading: Jenny, van Wijk, Lissabon. - Christino, Karsens, Cadix. - Ecliptica, Hoeksma, Harlingen. SHIELDS, 13 Nov.; Lncy,&apos; Clark, Rott. - Granville, Robson, id. - Lord Raglan, Thompson, id. - Ursnla, Corfmat, id. - Adriana Francisca, van Eyk, Vlissingen.- Clipper, Foster, Dordt. NEWPORT, HNov.; Aduard, Aldershof, Gloncester, om voer Napels te laden. GUERNSEY, 10Nov.;Esperanza,Brehant, Rott. MIDDLESBRO, 13 Nov.; Oporto, Granville, Dordrecht. HARTLEPOÓL, 12 Nov.; Thetis, Reents, Vlaardingen. — 13 Nov.; Sir Henry Havelock, Mate, Rott. - Rosé, Chaplin, Schiedam. SUNDERLAND, 13 Nov.; Fersonia, Meldrum, Amst. - Mary, Day, Schiedam. - William, Trueman, Nieuwe Diep - Grange, Culbortson, id. BLYTH, 13 Nov.; Clemens, de Kloe. Vli ssin&quot;en. DUNDEE, 13 Nov.; Queen, S , Rott. OPORTO, 5 Nov.; Maria, Albers, Sunderland. — 7 Nov.; Meinsina, Siomors, Middlesbro&apos;. UITGEZEILD. TEXEL, 15 Nov.; Lambton S., Sunderland. -Minister Thorbecke, S., Hall, is teruggekomen met schade aan do machine. VLIE, 13 Nov.; Equator, Huisman. Elseneur. HELLEVOETSLUIS, 15 Nov.; Earl ofAuckland, S, Londen. - Elisabeth, Yallop, Newcastle. - Daughty, Roberts.id.- Meglee.Brown, id.-Jabez, Brodie, Sunderland. - Seahorse, S.,Hnll. - j&apos;ohn0hn Wells, S., Goole. - Regina, lo Mestre, Dronthaira, na volbragte reparatie - Hammonia, S., Hamburg. HAMBURG, 13 Nov ; Elisa, Nieboer, Rio Grande. CUXHAVEN, 13 Nov.; vr. Grietje, Schoon, Rendsburg. MEMEL, 11 Nov.; Hiram, Roelfsema, Groningen. STOKHOLM, 9 Nov.; Zeilklaar: Alberdina, Lover, Londen. G-IMSBY, 13 Nov.; Saramacca, de Vries Amst. GRANGEMOUTH, 12 Nov.; Johanna Maria, Kappen, Rott. HARTLEPOÓL, 11 Nov.,- Wepkea, Kcppel, Emden. - Anna Gezma, de Vries, Zwolle. — 12 Nov.; Niessina. Prak, Lcere. PLYMOUTH, 13 Nov.; Polly, Hird, Livcrpool n. Zierikzee. GRAVESEND, 13 Nov , Harmina, van der Mculen, Amst. GENT, 13 Nov.; Catharina, Slinger, Avontunr. _&apos;¦-„.&quot;/_ OSTENDE, 13 Nov.; Jongo Andries, Steffens, Hamburg. - Concord a, Hendriksen - -. LOCMARIAQUER, 5 Nov.; Paqnebot de Brcst, Conton, Zwolle. — 9 Nov.: Jeune Louise, Kcrgosien. Schiedam. BATAVIA, l Oct.; Walcheren, van den Borden, Middelburg.</p>
</text>
