<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MÜÖMLI liïP!IHM,_„M TE AMSTERDAM. Het BESTUUR der NATIONALE HYPOTHEEKBANK berigt hij deze, d_t heden, overeenkomstig Art. 63 der Statuten, zijn UITGELOOT de volgende door de Bank uitgegeven PAND* B&amp;S£tlL_- NEGEN EN TWINTIG VAN ƒlOOO. . N°s. 251. 330. 681. 716. 741. 799. 1005. 1049. 1063. 1086. 1355. JS?O. 1704. 1751. 1976. 2312. 2394. 2429. 2439. 2611. 2631. 2753. 2952. 2962. 3001. 3207. 3360. 3528. DRIE tAÏT ƒ 500. B _ 81. 174. 188: ACHT VAN ƒ IOÓ. -j.. ... , ,N°s,. . 39. 102. 103. 121. 106. 318. 447. W-irv-in tiet bedrug ten Kantore dei Brink van af I°. Jannarij e. k. **1 kunnen worden ontvangen. Voorts maakt het Bestuur bekend, dat sedert tle laatste aankondiging &apos;1 mindering van hypothecaire schuld aangenomen en inge.rok_.en zijn, «* volgende PANDBRIEVEN: TWEE HONDERD VIJF EN TWINTIG VAN ƒ 1000. N°s. 36. 474. 475. 476. 890. 904. 905. 906. 936. 952. 953. 954. 1012 t°t en met 1015. 1139. 1159. 116*). 1166. 1167. 1168. 1170 tot en met J|73. 1242. 1243. 1244. 1280. 1296. 1537. 1590. 1891. 1625. 1629 tot en mot 1633. 1635. 1641. 1642. 1643. 1649. 1654 tot en iaet 1058. J 784. 1809. 1885. 1930 tot en met 1933. 2038. 2040 tot en met 2043. 2045. 2046. 2051. 2057 tot en met 2061. 2065 tot en met 2071. 2076 tot en met 2080. 2094 tot en mèt 2102. 2104. 2109. 2125 tot en met .29. -19§ t.t ett iSct 2207. 2288. 2701 2711. 2712. 2.14. 2992 toten toet 2995. 3090. 3099. 3102 tot en met 3107. 3154. 3155. 3160. 3178 tot en met 3181. 3223 tot en met 3227. 3285. 3286. 3287. 3308. 3343. 3402. 3403. 3405. 3408. 3409 3410. 3427. 3434. 3433. 3436.3445.3459 tot en met 3514. 3504 tot en met 3369. 3631. 3633. 3641. 3642. 3643. 3730. 3733 tot en met 3736. ZEVEN VAN f 500. . . !__. 59. 159. 169. 17a 180. 291. 323. NEGEN EN ZESTIG VAN ƒlOO, . . , NO3. 149. 226. 304 311 384. 402. 489. 490. 493. 496. 516.517.521. «23. 529. 547. 555. 559. 561. 562. 567. 568. 570. 571. 575. 576. 593. __)_ 603. 614. 616. 617. 623. 654. 655. 662. 666. 667. 669. 676. 685. _93. 711. 713. 720. 722. 736. 739. 740. 750. 751. 752. 763. 764. 765. 7«8 en met 771. 817 tot en Ihet Ö2l. -23. 834. 825. 892. 893. (26197) Het Bestuur dor Nationale I-i3pothcei-bank. Amstekdam, . . , Namens hetzelve - }} Növembei: 1863. W* VAN HECÏ-ELOM, Secretaris. &quot;Willige Verkooping, t«n overstaan van den Notaris Mr. H. A. F. D. VAN MEEUWEN op tJ&apos;ngsdag den 21sten November 1865, des middags ten 12 Ure, ten &quot;lize van den Kastelein A. VAN DER WEIDEN Lr., to Heemstede van: N». I. gene zeer beklaüto in vVcrking zijnde.KLEERENBLEE¦U-BIJI voorzien van eetie Stampmachine _u Wringpets, met de daarbij oehocrendè Dfoogloodsen en verdere Getimmerten en Btcekvelden, alles &apos;taande en gelegen onder de gemeento Heemstede, Kadastraal bekend oectie B. N°. 813, 849, 732 , 850, 310 a eu een gedeelte van N°. 282, te zamen groot 78 Socdon 10 Ellen. . N°. 2. Een Perceel TÜIN6ROND, bijzonder geschikt, voor Bloembollenteelt, gelegen als voren, Kad. Sectie B. Nü.&apos; 280 en 281, groot 4-i Roedn, 60 El&apos;en. „ N°. 3. Twee Stukken best wel toegemaakt WEILA-D, gelegen *&apos;» voren, Kad. Sect. B. N.279 en een gedeelte van N .282, te zamen &amp;&quot;oot 99 Roeden 90 Ellen; deze Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk *a daarna gecombineerd worden opgeveild en afgeslagen. -Nadere informatien te bskomen ten Kantore van voornoemden N.taris MEEUWEN, in de Groote Houtstraat te Haarlem, alwaar do pewijÉen Van Eigondora en Veilconditien 8 dagen voor en op den Verkoopdag ter Visio zullen zijn. SB. De Perceelen onder N°. 1 en 2, op de Billetten vermeld onder N. 1, worden in twee Perceelen geveild, zoo als hierboven is omschre- Ten. To bezigtigen dos Woensdags van elke weck. (25075) &quot;^IÏTDEMMD TE KOOP, op voordeelige voorwaarden: Eene SNl!l__-B__IEK, door Wind _—reven, met daarbij bchoorende Gereedschappen, benevens eeneda-rin Werkende Tabaksplotterij en Kerv-erij. Adres franco, onder letter A., bij de Boekhandelaars Wi:d. J. C. VAN I-BOTEREN &amp; ZOON, te Amsterdam. (26179)</p>
</text>
