<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i¦¦ ___mr i -&apos;t r -* &apos; ¦ tt ¦ _ r t ¦ i nn-r 111 ii r -- ~- IflTI UTfTfll HEERENGRACHT HOEK AMSTEL, IJj 11 \j U_\ om met Mei aanstaande to ainvaarden : Een alleraangenaamst gesitueerd en net onderhouden WOONHUIS met ONOERHUIS. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 Ure. Huurprijs/6001_ (26198) Toevlugt voor Behoeftigen. Bestuurders berigten b&apos;rj deze, dat het Lokaal op de Passeerdergracht alhier op Maandag den 20sten dezer maand weder voor de Behoeftigen zal worden GEOPEND ter uitreiking van BROOD en KOFFIJ en WARME SPIJZE. De toegangkaartjes blijven, als vroeger, tegen contante betaling aan genoemd Lokaal verkrijgbaar gesteld. Belangstellenden, bij wie de gewone circulaires zyn roadgebragt en men nog niet heeft kunnen terngbekomen, worden verzocht die aan het Lokaal te willen laten bezorgen, des noods per Post. Amsterdam, Bestuurders voornoemd, 13 November 1865. BRUNO TIDEMAN, Voorzitter. (26078) W. BRUYNESTEYN, Secretaris. SÉ-T BREUKBANDE.. voor de RADICALE GENEZING van alle soorten van BREUKEN, uitgevonden door Dr. THEVISSEN van Brussel. Dn. THEVISSEN zal te Consulteren zijn te Amsterdam in het Hotel Stad Elberfeld, op 16, I7j_lB. 19 en 20 Nov. 1865. (26036) GJOCVERWEIJR. Op den Huize PHILALAETHEIA, te Bergum, in Friesland, wordt Gevraagd; Een GOUVERNEUR, bekwaam en geschikt om aan 5 Kinderen van 8 tot 13 jiren onderwijs in de Moderne Talen, Wiskunde, Geschiedenis enz. te geven, tegen een hoog Salaris mot Kost, vrije Kamer en verpleging buiten &apos;s huis. Brieven mot acte en bewjjzen van zedelijk gedrug enz. spoedig franco in- te zenden aan den Heer Mr. A. ELDBING FERF, to Bergum. (25983) Al wie iets verschuldigd is aan — onder zyne berusting heeft van — of in het bezit is van borgtogten, waardoor de Boedel van wijlen den Heer S. DOEDES BREUNING, in leven Geneesheer te Sloten (Friesland) , is verbonden, wordt verzocht daarvan opgave to doen vóór den Isten Docember 1865 aan J. MEINESZ Azn., te Heerenveen. (25524) MOIRÉE EN LUSTRE ROKKEN, gestikt en niet gestikt, in niouwe Fransche en Engelsche Patronen van goede kwaliteit, zijn tegen billijke prijzen to bokomen in het MAGAZIJN van ENGELSCHE en AMERIKAANSCUE NAAIMACHINES , Beursstecg, E 187. (22892) TÊÜTOUM ~ TWEE HUIZEN ond«.__n Dak, aan den Kanaalweg te Helder, nabij het Station van den Spoorweg, zeer geschikt voor ecu Expeditiekantoor, Restauratie of Logement, met of zonder de daarachter staande Huizen. Adres met franco brieven, onder letter T., aan het Bureau Handelsblad. (26161) VEE-BRAVO-ZIEKTE. BEAVISSIMO ONZEDELIJKE BESCHAVING! Brussel, 4 Nov. »De Veepest ne«mt te Aalst aanmerkelijk too; in de DISTILLEERDERIJ van den Heer VAN ASSCHE zijn 400 stuks Veo aangetast en de gendarmerie heeft een streng cordon rondom de besmette stallen getrokken.&quot; »Uit Rusland wordt gemeld, dat aldaar cene ziekte is uitgebarsten onder het Vee, ten gevolge waarvan honderde runderen en duizende schapon sterven.&quot; Het is bekend dat alle groote Veefokkers in Rusland hunno eigene DISTILLEERDERIJ hebhen. De veearts HENGEVELD schrijft aan den Minister: *De plaatsen waar de Veeziekte het hevigste heerscht, liggen meest alle om het BRANDPUNT der besmetting: SCHIEDAM/1 Wie vraagt naar meer? (26205) ¦to LEES DIT. PIANINO. S«g||ggsïi Eene prachtige 7-Octaafs, 3-Snarig, oblique met IJzeren -_£_-»¦-.-Stangen, Bouten en Platen voorziene nieuwe PIANINO, uitmuntend van Toon en Speelaard, in fraaije Palissanderhouten Ka»t, van BERNHARDT te Parijs, wordt TE KOOP AANGEBODEN voor den zeer geringen prijs van ƒ 310 en is te zien on te bevragen bij C. VRIND, op de Utrechtschestraat, IJ 329, tusschen de Heeren- en Keizersgrachten. PS. Deze Pianino is zeer geschikt ter VERZENDING naar Tropische Landen, als zijnde daarvoor gebouwd. Brieven Franco. (26209)</p>
</text>
