<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. W. WESSELING, H. M.WESSELING en F.H. WESSELING | zullen op Maandag den 20sten November 1865, des Namiddags ten drie &apos; ure, te Amsterdam, in de Witte Zwaan, op den Nieuwondyk, presenteren te verkoopen : Eone extra mooije nieuw aangevoerde partij Greenen en Vuren DRAMSCIIE, FREDERIKSTAD SCHE, BYHAVENSCHE, RIGA, NARVA, PETERSBURGER, ZWEED SCHE en DANTZIGER BALKEN; MEMELSCHE , RIGA, FREDRIKHAVENSCHE, Zweedsche, Dantziger en Noordsche Deelen en Platen, Narva en Riga Sparren, Battings , Juffers, Ellens , Coltcrs en andere HOUTWAREN. Liggende in den Binnenkant en op den WaL (26219) Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN I zullen op Maandag 20 November 1865, dcs Namiddags ten HALF DRIE Ure in bet Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij Greenen ! en Vuren Zweedsche, Noordsche, Riga en Windauer BALKEN, Spieren, 1 Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen en &apos; Sparren , Narva en Riga Sparren , Riga, Dantziger, Zweedsche en Wijburger Vuren en Greenen PLATEN en DEELEN, Daatziger Eiken Balken en een partijtje DENNEN.Liggende in do Oude Schans en op de wallen, volgens Notitien, te bekomon bij AL TI U S &amp; C°., 1 Binnenkant, U 138. (26239) ;.:¦&quot;¦¦¦ HnBRKomraMG ; i VAN HET LOGEMENT HET POSTHUIS OF DE ROSKAM &gt; TE BUITENPOST. De Notaris BEEKHUIS to Buitenpost zal op Donderdagen den ; 23sten November 1865 provisioneel en den 7den December daaraanvolgende finaal, telkens des Namiddags 4 uur, in na te noemen Logement, presenteren to Vcrkoopen: &apos; Het Gerenommeerde LOGEMENT HET POSTHUIS en ook 5 DE ROSKAM genaamd, staande midden in het dorp Buitenpost, nabij 3 het Stationsgebouw van den Spoorweg, thans in gebruik van den Heer j SEMLER, bestaande het Logement in 8 meest behangen Boven- en i Beneden Vertrokken, benevens ruimen Zolder , Kelder , roijale Doorreed, SCHUUR-, KOE- on pAARDENSTALLEN; voorts met ERF • en uitmuntenden MOESTUIN, te zamen groot 44 roeden 40 ellen , enz, enz. _1 20-^ GRÖ^__NÊWEGEN Sc CO., » Plantaadje, Nieuwe Spiegelstraat, Fransche Laan, V 39. (26208) X 655. §Siü __miTgêzonde min&quot; L* JfSSiJ-wordt GEVRAAGD om dadelijk in dienst te treden il-ill_lS-.GEENE LOOPMIN). Adres onder Letter G., met opgave I bij wien behoorlijk informatie te bekomen is, bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat_bijJo_Wiji-e^l-apolsteeg._(262o6) | Voor ceno deftige DAME wordt op een goeden stand, bij fatsoenlijke Lieden binnen &apos;s huis, tegen Mei e. k. TE HUUR gevraagd: Twee : h Drie Onp.meubeleerdo KAMERS. Refiecterenden worden verzocht . zich per Franco Briefjes te adresseren onder Lr. V. in don Kantoor- Boekhandel vau R. C. LEPPER fr ZOON, Rokin E 169. (26214) ZWOLIiIsS _*% K Van af 18 November 1865 wordt GESTAAKT de &gt;Mi-^\Corresponderende Diligence van en naar ALMELO. De BOD f DIENST blijft DAGELIJKS voort-Ba_-S3-_W_i-gaan uit ZWOLLE &apos;s Morgens 8 Uro; uit AMSTERDAM &apos;s Morgens 8% Ure, corresponderende per Diligences met Kampen, Meppel, Steenwijk, Hoogevéén, Assen, Veendam en Groningen. (25336)</p>
</text>
