<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>CHRISTIANIA, lS _—&gt;v. De Storthing heeft heden het handelstractaa. met Frankrijk zonder eenige wijziging goedgekeurd. PARIJS, W Nov. De Moniteur deelt officiële berigten mede uit Sattara, van 14 dezci&apos;, Waaruit, blijkt dat de kolonel Bruce een vredesverdrag heeft onderteekend ttet den vorst van Bhoötan. De onrustwekkende geruchten ötßtrent den toestand van den Koning der Belgen zijn onjuist. De gezondheidstoestand des Koning» is niet veranderd. Hij zal eerlang naar Brussel terug-se.ren. Uit Marseille wordt de aankomst gemeld van den&gt; voor korten tijd afgetreden Bngelschon gezant bij het Turksche hof, Sir Henry Bulwer. Volgens berigt uit Toulon i? het cvolutio-ojkader in die haven binnengevallen, nadat het door een hevigon storm was beloopen .De Gomer,bestem_t naar Civita Vecchia heeft de wijk. moeten nemen in de haven van gemelde stad.</p>
	<p>ROME, 15 Nov. De baron v. Bacb heeft aan den Paus zijne terugroopingsbrieven en de baron v. Hubner zijne geloofsbrieven aan don Paus overhandigd. MADRID, 1-4 Nov. In eeno bijeenkomst van den raad van bestuur der bank, welke aan het ministerie van financiën is gehouden, heeft de minister van financiën medegedeeld, dat iv de betaling van de interest der binnen- en buitenl. schuld is voorzien, zonder dat men tot eene leening of de uitgifte van nieuwe schuldbrieven of schatkistbiljetten de toevlugt heeft behoeven te nemen. De koopers van nationale goederen znllen de inkomsten van het aanstaande dienstjaar vermeerderen met 400 millioen reaion. Do administrateur der bank verklaarde dat de daling der Spaansche fondsen alleen het gevolg is van moeijelijkheden vaa&apos; voorbijgaanden aard.</p>
	<p>DoHH. Espanoles en Olezaga hebben hun ontslag genomen als leden van het progressistischo comité. Bij eene nieuwe verkiezing is Espartero tot president van het comité gekozen. De Heer Madoz heeft verklaard, dat hij de onthouding aan de verkiezingen niet goedkeurde; hij zal zich candidaat stellen voor het lidmaatschap der Cortes.</p>
</text>
