<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In een MANUFACTUURWINKEL wordt ten spoedigste Gevraagd eene JUffVROUW, van de P. G., geschiktheid bezittende voor den verkoop; alsmede eenigzins bekend met het MODEVAK, tegen genot van Kost, Inwoning en eenig Salaris. Gegadigden gelieven zich te adresseren i_et franco Brieven onder Lett. 8., bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, G 87/88. (6416) VOORLOOPIG. BERIGT. De ONDERGETEEKENDEN hebben de eer te berigten, dat zh&apos; van den Heer KLAARENBEEK hebben ©VERGENOMEN DE HUUR van- den BURG te ZAANDAM en dus van heden af alle aanvragen om Staanplaatsen van TENTEN , enz., gedurende de Zaandamsche Kermis (na bekomen permissie van het Stedelijk Bestuur aldaar) Vrachtvrij moeten geschieden ten Huize van den eerst Ondergeteekende, Kerkstraat bij de Utre .htschestraat, Z 592, te Amsterdam. BOAS &amp; JUBELS. (6507) OFFICIERS-SOCIËTEIT. HH. LEDEN wordt berigt, dat in het Societeitslocaal eene LIJST ter teekening is gelegd, tot deelname aan een BINER, op Zondag 18 Maart e. k. (6388) __ DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTHI. TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 17 Maart. (N°. 96 Abon.) Eene sde voorstelling van: Be Maagd van Orleans, treurspel in 5 bedrijven, met eene Inleiding of Voorspel. Naar het Hoogduitsch van F. Schiller, door Mr. J. Kinker, met nieuwe decoratien en costumes. Gevolgd door: Het 3de bedingt van de Hinde in het Bosch. (6% ure). Dingsdag 20 Maart. (Vrijdommen, van welken aard ook, ten strengste uitgesloten.) Voorstelling van het gezelschap der Koninklijke opera te &apos;s Hage. Zesde voorstelling van: L&apos;Africaine, groote opera in 5 bedrijven. Muziek van Meyerbeer. Versierd met twee nieuwe Decoratien en tooneelmatigen toestel- (61/3 ure.) GRAND-THEATER, in de Amstelstraat, van A. VAN LIEB. Zaturdag 17 Maart. Laatste der twee buitengewone Soirees der onovertrefbare Mlls. Juliette en Julia Delépierre, oud 10 en 14 jaren. In verbinding met het Duitsche Personeel. Programma: 2°. Lucie de Lammermoor, Grande Fantaisie (d&apos;Artot). exécutée par Mlle, Juliette Delépierre; 3e 2me Symphonie (d&apos;Alard) pour deux Violonsoli, exécutée par Miles. Juliette et Julia Delépierre. s°. Air varié (de Beriot), exécutée par Mlle. Julia Delépierrl, 6 . Introduction (d&apos;Ernst) et variations de Concert pour deux Violonsoli (de Papanini) Le Carnaval de Venise, executées par Miles. Juliette et_Julia Delépierre. Voorafgegaan door N°. 1: Nichte und Tante, Lustspiel in einem Act; N° 4 ¦ Hermann und Borothea, Posse mit Gesang in einem Act. Prijzen der plaatsen: ƒ2, ƒ 1.50, ƒ1 en 50 Cts. (8 nre.) Doziin-Kaarten worden tegen vol aangenomen. Diplema&apos;s niet geMig- Na afloopjler voorstelling vijfde BAL MASQUÉ et PARE» _ ~SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zaturc.af 17 Maart. Eene 2de Voorstelling van: Be Vorstinnen van het Voetlicht, nieuwe vrolijke vaudeville in 2 bedrijven, naar het Fransch door den Heer J. Both, met nieuwe Decoratien en Costumes. Gevolgd door: Be Loods, de Scheepstimmerman en het Garnalenmeisje, kluchtige vaudeville in 2 tijdvakken. &lt;Aanv;B Ü£e-) Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. Zondag gewone bijeenkomst in het Collegie met introductie. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zaturdag 17 Maart. SOIREE van Hubert Sauvlet: Stadt-Mamsell und Bauenn, operette; Ber President, Lustspisl, en Bic Sennhutle (Le Chalet) Oper in 1 Act. Entree 50 Cents. ? _ Aanvang 8 ure. NB. Voor het benefiet van Mad. Sauvlet-Zerr op Maandag 19 dezer zulle, «e ene lijsten circuleren.</p>
</text>
