<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ERFGENAMEN. De ERFGENAMEN van Dn. SCHIMMELPENNINK, in net laatst der vorige eeuw Predikant te Harderwijk, kunnen iets in hun voordeel vernemen, mits zich binnen zes weken na heden, aanmeldende franco onder letter F. Z., aan het Bureau Handelsblad. (6446) i TEGEN PRIMO MEI WORDT VERLANGD In de nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt Een of meer KAMERS , geschikt tot het houden van- Kantoor. Adres onder lett. X., bij de Kantoor-Boekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (6414) Heeren Apothekers en Cteneesknns toefenaren! De gerenomeerde etiq. met gedrukten naam der GENEESMIDDELEN zijn ia eene uitgebreide sortering, elke naam in 6 verschillende grootten, verkrijgbaar in HET MAGAZIJN VAN APOTHEKERSBEHOEETEN EN CHIRURG ICALE INSTRUMENTEN van JT. C. AAM»E___S, Singel bij het Koningsplein, X 9 te Amsterdam. Tevens uitmuntende VERNIS, welke ook de in Goud gedrukte .tig. volkomen conserveert. Onderscheidingsteekenen voor Vergiften, in ruime sortering. KARTONNEN DOOZEN, SIGNATURES, ook op blaauw papier, ; Toor uitwendig gebruik. Gedrukte Doctors- en Apothekers REKENINGEN worden met en tonder naam geleverd. Visitezakboekjes en Visitelijsten, ook met klinisch overzigt. Bad-, Wand- en Zak Thermometers voor Geneesheeren. Zeer portatieve Inductie-toestellen, welke men naar keuze, zwak of zeer sterk kan doen werken en waarvan bij rhumatiek, verlamming, enz. de schoonste uitkomsten verkregen worden. Oog-, Keel-, Oor- en Uterus Speculums, Vaccinatiedoosjes met Instrumentje, tot het vullen van ouisjes met pokstof, Vaccinatie, naalden en Lancetten, Bystouri&apos;s, Forcepten, Pincetten, Uteritangen- Trepaans, complete en ledige Troussen, Breukbanden, Pessairs, Lavement en alle andere Spuiten, Ceintures, Suspensoirs, Elastique Kousen, Urinalen en alle verdere behoeften voor de Geneeskunst. (6258) ATTENTIE S. .. P. Er wordt gevraagd binnen Amsterdam ter overneming LEDEN uit een SOLIED BEGRAFENISFONDS. Heeren Agenten en Bodes hierop reflecterende gelieven opgave te doen van prijs en conditien onder lett. A. 8., franco brieven bij den Boekhandelaar F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg. (6400) AANBESTEDING Wegens het bouwen van eene GAZFABRIEK, met aanhoorige gebouwen , ijzerwerken, enz., enz., te Workum. De besteding zal plaats hebben op Donderdag den 29sten Maart e.k., des middags ten 12 ure, in het Societeitslocaal de Harmonie, aldaar. De bestekken zijn, op franco aanvrage, verkrijgbaar bij den Boekhandelaar L. BRAND ENBUEGH, tegen betaling van .. 1, en de teekeningen liggen ter inzage bij den Heer A. B. DE JONG, beiden te Workum. Aanwijzing in loco, op Woensdag den 28sten Maart, des namiddags ten 3 ure. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij den Architect D. DUURSMA, te Dragten. ___LBL Voor de Initialen O. P. Q. ligt een BR IE E aan bovengemeld Adres bij den Boekhandelaar H. HÖVEKER, Heerengracht, XX 204. (6396) H. HAR TG. EKIürG. 9 HEILIGENWEG BIJ DEN SINGEL, D 322 , maakt bij deze zijnen geëerden Begunstigers bekend, dat hij ruim voorzien is van buitengewone groote LEIDSCHE KROPSALADE, groote witte BLOEMKOOL, ASPERGES, LISSABONSCHE UIJ.EN , Zoete CHINA „-APPELEN a 60 Cts. per dozijn, bij de heele Kist van 200 Stuks ƒ 8 en de halve Kist f 4.25; alsmede DESSERT-APPELEN en PEREN, STOOFAPPELENen PEREN, alle soorten van IN GELEGDE VRUCHTEN en GROENTEN , AUGURKEN bij het Heele , Halve en Kwart Anker alsmede bij de Flesch, PALING IN GELEI, SARDINES A L&apos;HUILE , ANSJOVIS en STOKVISCH, groote CUILENBURGSCHE EIJEREN, enz. enz. tVTT) Koopt en Verkoopt alle soorten van FLESSCHEN en XI JJ. KRUIKEN in het groot en klein. (6432) VEILING TE AMSTERDAM.&quot; in de Brakke Grond in de Nes op DINGSDAG den 27sten MAART 1866 des Namiddags ten één Ure precies, door de Makelaars H. F. SMITH en J. L. WIJTMAN, van: Circa 13,000 BALEN ONGEPELDE KANDANGHAÜER TAFEL RIJST, allen min of meer door Zeewater Beschadigd. Aangebragt te Havre per het Schip Malabar, Kapt. OUTRE, van Batavia en alhier per Stoomboot Gothenburg. Liggende als nader in de Notitien zal worden aangewezen. Zijnde daags vóór en op den Verkoopdag te zien. (6410)</p>
</text>
