<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, 14 Maart. De Bank kocht gisteren nog £ 13,000 in goud. Sedert het vertrek der jongste paket werd nog £ 311,000 in gtud nit, Australië herwaarts ingescheept. Niet de geheele 6 pCts. Leening (£ 500,000) van de regering van Nieuw-Zeeland werd geplaatst. Een bedrag van £ 350,000 werd aan 230 inschrijvers toegewezen tegen 90 pCt. en het verdere bedrag ingetrokken. Geld ruim met weinig vraag, tegen 6% a 7/g. Het verlies der Joint Stock discount Company zal volgens eene verklaring der directie stellig niet grooter zijn dan de helft van (£ 800,000) het gestorte kapitaal. Eng. fondsen vast en stil tot vorige slotkoersen. Gecens. 87 a l/s a cont. en 87% a 3/3 op tijd; Gereduceerde en Nieuwe 3 pCts 85 a i/8 ; Bank-Actien 251 a 253; Act. O. I. C. 208 a 211. Buitenl. vaster met tamelijken omzet. Sp. Amorf. 27% a 28%; Dito Cert. Coup. 16i/2 a 3/4; Mexic. 22%ai/ï; Grieken 15V4a%; Turken 5 pCt. A. S. 377/ga3Bi/g; Chili (scrip) 23/4a3i/4 pr.-, Braz. 21/288/4; Egypt. Spw. Obl. 1/2 a 1 premie. Europeanbank (Limited) £ 113/4 (£|ls gef.) . „„.-,. Eng. fondsen sluiten vast met l/g pCt vooruitgang. Gec. 87 a % . dito op tijd 873/8 a 1/2; Gered, en nieuwe 85i/g a 1/4. , . Buitenl. hebben neiging tot rijzen, maar er gaat weinig om. Sp. Amort. 281. a % ; Cert. Coup. gedrukt 16% a %; Mex. 22% ai/2; Braz. Scrip 2% a s/4; Joint Stock Discount Company zijn beter op £ 103/4 a 1/2 disconto (£ 10 gefourn. en storting uitgeschreven). Volgens opgaaf kon er voor dit kwartaal £ 630.142. Eng. fondsen &apos;worden geamortiseerd; de regerings-makelaar kocht slechts £ 180.000 (telkens £ 15.000 sedert 20 dezer). Men leidt daaruit af, dat de regering het overige aanwendt voor Exchequer Bills, verschijnende Maart; volgens den laatsten bankstaat was het deposito der regering £ 6.057.725 tegen £ 7.677.728 op gelijken datum in het vorige jaar. Het schijnt dus, dat men alle beschikbare gelden inhoudt, waarschijnlijk met het oog op de Excheqner Bills. Het is ook niet wel mogelijk die tegen 3 pCt. in omloop te houden, terwijl geld overal 6 a 8 doet. De stemming aangaande dit fonds wordt met den dag ongunstiger. . Volgens een telegram van Madrid, gisteren ontvangen, is de Spaansehe minister van financiën geneidg, om in eene schikking met de houders van Passive schuld te treden, doch weigert hij vooreerst om zich met de kwestie der Coup.-Cert. in te laten. Hij ontkent tevens, dat het Spaansehe gouvernement een agent gemagtigd zoude hebben om over de schuld te onderhandelen of eenig officieel voorstel hoegenaamd te doen.</p>
</text>
