<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IV TE IOOP: Eene TIMMERMANS-AFFAIRE, die sedert 50 jaar heeft bestaan, met deszelfs goede INVENTARIS. Adres Franco, Bureau Handelsblad, onder de Lett. H. S. (6424) —l -Lr, TE ROTTERDAM LIGGEN IN LADING JSiS VOOR GOEUEBEN EN PASSAGIERS m NaarNEW-YOIIK, het Pruisisch Campagne FREGATSCHIP JÈmoW ËMöninger* Kapt. D. STEENKEN. Vertrekt 20 Maart. Het Bremer FREGATSCHIP T u i $ fö o 9 Kapt, DANNEMANN. Vertrekt 31 Maart. Voor Informatien aangaande Vracht- en Passagegelden, welke allerbillijkst gesteld zijn, adressere men zich tyj de Cargadoors WAMBERSIE en ZOON. (6405) &apos;~T|jkaaL&apos;Tß BOTTEBDAM LIGT IN-LADING NAAR éßk SINGAPORE direct, het BARKSCHIP PETROM IHLIj JL 9 3/3 l iï. Kapitein W. E. LEICHEB. Expeditie Medio April. Adres bij VROEGE NIEUWKAMP en DE WIJS te Rotterdam en brj DE CONINGH en C°., te Amsterdam. Maar HONGKONG direct, het BARKSCHIP Krimpen aan de Lek, s/slu. Kapt. W. G. BOTGANS. Adres bij VROEGE NIEUWKAMP en DE WIJS en KUYPER, VAN DAM en SMEER te Rotterdam. (6359) jlJt NAAR BATAVIA EN SAMARASuT m§iM^ Voor PASSAGIERS en GOEDEREN ligt te Amsterdam _*-__3SBk_-_. jn lading cm in den loop der maand April te worden _re. XDediëerd: Het Snelzeilend en in de Passagiersvaart zeer eunftie lekende lste klasse BARKSCHIP ANNA en SOPHIA, Kapt. P. HOEKSTRA, met deszelfs uitmuntende inrigtingen en comfortable hutten. Een geëxamineerd Scheepsdoctor zal de reis medemaken, terwijl zich eene melkgevende Koe aan boord bevindt. _„„._,_,_, ... Adres de Heeren Reeders P. U. H. REIGER &amp; C°. of de Cargadoors HOYMAN #• SCHUURMAN. (6340) RGTTERDAM-DUNDEE. M Mb Met directe Connossementen in doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot OUEEN, Kapitein W. DOYLE, vertrekt van Retterdam naar Bundee Woensda_ 21 Maart des Morgens vroeg. |ft-« l. *B« CEof #¦ V&lt; C 6051. Een JONG MAN verlangt tot waarneming der Huishouding en voor gezellig Verkeer, eene JONGE DOCHTER of Wed. zonder Kinderen. Vereischten zijn P. G., een. goed uiterlijk en van een gezond gestel, bovendien eene goede opvoeding genoten hebbende zal ook eenig geldelijk vermogen tot verdere aanbeveling kunnen strekken. Adres met franco Brieven bij de Boekhandelaren ZEELT Sr JANSEN, Leidschestraat bij de Keizersgracht, X 728, onder de Letters Z. Z. Geheimhouding wordt verzekerd. (6184) In eene stille en deftige dienst verlangt men eene DIENSTBODE, eenen goeden burger Pot kunnende koken en in staat het Huiswerk te verrigten; alleen zij van voldoende getuigschriften voorzien, zullen in aanmerking komen. Loon 65 gulden. Brieven franco ender het motto Dienstbode, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKERAz., Reguliersplein._X_3s9. (6141)_ Een JONG MENSCH, van goede familie, P. G., 23 jaren oud, zoekt zich in eene zaak, onverschillig welke, als LEERLING geplaatst te zien. Brieven franco, N°. 11, bij de Boekhandelaren W. J. THIEME &amp; Cn.., te Zutphen. (6242) LOGEMENT &quot;DE TOELAST&quot;, ~! Binnenhaven, te Mi e uwe diep. j De ondergeteekende, eigenaar geworden van bovengenoemd Loge- ! ment, vroeger den Heer P. G. SPIGT Js., beveelt zijn LOGEMENT ; bij het Reizend Publiek bijzonder aan. Door een net en geheel nieuw Meublement en door eene accurate en zindelijke bediening vertrouwt hij het zijne Begunstigers zoo comfortabel mogelijk te kunnen maken. J 6250) I. J. VAN HEES. EEN LINIEERDER, zijn Vak verstaande en van Goede Getuigschriften voorzieu, kan terstond VAST WERK bekomen bij W. E. J. TJEENK WILLINK te Zwolle. Brieven Franco. ... .. ___6276__ ~ UIT&apos; DEHAND TE KOOP: Eene STOOM-KATOENSPINNERIJ, van 6000 Spindles. Te bevragen bij den Notaris G. JORDENS, te Haaksbergen. Brieven Franco. (6279) Een JONG MENSCH, grondig ervaren in alles, wat tot het Koloniale Vak behoort, wenscht met Mei a. s. in Amsterdam GEPLAATST te worden. Bewijzen van soliditeit, ijver en goed gedrag kunnen overvloedig gegeyen worden. Adres franco, onder lett. A. X. 3, bij den Boekhandelaar J. MEURS, te &apos;s Gravenhage. (6361) Een HULPONDERWIJZER, 21 jaren oud en van goede getuigschriften voorzien, wenschte zijne tegenwoordige Betrekking te verwisselen met eene van administratieven aard. Ervaren in het rekenen zoude hij tevens, door zijne bekendheid met de Nederlandsche Taal, zeer goed de Hollandsche Correspondentie kunnen waarnemen. Brieven franco, onder lett. A. Z., Dij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht, X 553. (6368) HEEREN | UITRUSTINGEN KLEEDINGSTUKKEN. 1 1 VOOR OOST EN WEST. ÏÏ_CTE?_l_S^ HEILIGEN WEG, D 240. (6081) SOLIEDE STOFFEN, NETTE BEWERKING EN VOORDEELIGE PRIJZEN. ïO£__--B__u__M____3@s___m_- s«a___iia___M_____mmoMH REIS- EN FANTASIE- | |EN ALLE ANDERE COSTUUMS. | HEEREN ARTIKELEN. In Amsterdam bestaat, tegen Mei of later, gelegenheid tot plaatsing van een BEDIENDE en LEERLING m een Apotheek. Adres met franco brieven onder letter Z. Z., bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (6378)__ lEMAND, van middelbaren leeftijd en ongehuwd. toegerust met taal- en wetenschappelijke kennis, verlangt in of buiten Amsterdam eeno BETREKKING op een Kantoor of aan eene Fabriek of&apos;lnrigting van Nijverheid of Wetenschap: Adres onder letter M. P. met gefrankeerde brieven aan den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (6367)</p>
</text>
