<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.TE HUUR GEVRAAGD tegen I°. Mei, voor een gezin zonder kinderen, onverschillig waar, mits aan een spoorweg gelegen, een NET HUISJE met 4 a 5 Kamers, Meidenkamer, Keuken en drooge Provisiekelder. Brieven franco, met opgave van huur, ligging, enz., onder lett. P. Q. R., bij de Boekhandelaars GEBROEDERS KOj__rERi_Leliegracht, te Amsterdam. (6349) TiIAM. , Jen JONG MENSCH, 20 jaren oud, R. C. Godsdienst, 5 jaren in het Tabaks- en Sigarenvak werkzaam geweest, zag zich gaarne tegen Mei of eerder in een WINKEL of op eene FABRIEK geplaatst tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris, liefst Gelderland of Zuid-Holland, ora later de Zaken over te nemen. Hij kan de beste bewnzen van bekwaamheid en eerlijkheid produceren. Brieven franco onder Lett. C. H. bij J. F. HULK, Rokin, E 167. (6230) | jt&amp;WßkmmiamuiMaiaie^^ B Weenen, Bognerstraat. B 1 Dit voortreffelijk preparaat heeft zich sedert de 14 jaren van fe 1 zijn bestaan, verbreiding en roem, zelfs ook buiten Europa, §j 3 verworven. Het lost de slijm op , waardoor de aankalking ver- §» | hinderd wordt; verfrischt den smaak in den Mond en verdrijft ** g daardoor ten eenemale den onaangenamen reuk, die door kunst-E 8 of holle Tanden, door spijzen of tabak rooken, ontstaat. Daar $ | dit Mondwater de Tanden en deelen van denMondopgeenerlei 3 a wijze aantast óf daarop;bijtend werkt, bewijst het ook als be- 3 1 stendig zuiveringsmiddel van den Mond_ de voortreffelijkste i | diensten en bewaart al de deelen daarvan in volkomen gezond- i g heid en frischheid, tot in den hoogen ouderdom. Attesten van j I voorname geneeskundige autoriteiten hebben zijne aanbeveling 3 | en onschadelijkheid erkend, en het wordt door vele beroemde i SS Artsen voorgeschreven. 3 TANDLOOD, tot het zelfplomberen van holle Tanden, g | prijs 1 Thlr. 15 Sgr. -K,K. A AnatMn TANDZEEP, | m rails 25 Sgr. — Plantaardig TANDPOEDER, Prijs 15 Sgr. g 1 P VerkriigT-aar te Amsterdam: bij A. HULSTER &amp; C., J.BH. i 1 VAN MËURS en C. TOBISCH. a 264) | Dl MLAffl E_ BASCULES ïM 11. Ol_l_A_¥_}, Fabriekant van Wis-en Natuur- V kundige Instrumenten te Utrecht zijn voortdurend te bekomen bij !|| OSTI &amp; Cie., aldaar en aan de Fabriek, benevens bij de Agenten jij in verscheidene plaatsen van ditrijk- Te Amsterdam zijn zjj verkrijg- JL baar bü IH. &amp; L. D. VAN &quot; utH----— = ?.--&apos;,~&apos;fl^ I4ZER, Hou .gracht bg den Zwanenburgwal, (2651)</p>
</text>
