<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Dingsdag 28 November (des Avonds) keeren. m-&apos; om naar Duitschland terug te fregat Gerona naar Spaojfterug te E JD&apos; M het SPaansche kabinct_dhgehoudcan. ™ **** k heden na™ddag weder een — De Shipping and Mercantile GaxèÜé ypo-t *j* „. ¦ , «• gerockt loopt, dat Stephens weder inhechtPrl™ Wde -Plty !?&quot; «U twee policieagonten had doodgeschoten8 g6n°men Z,jn&apos; nadat JtóS Peo?IILZ«iSo&apos;Donotaal,Sek^agden Lnby &gt; directenr v_ de bevonden _n&apos;noStótn^™ -6n oLeary door deD J™ 7 schuldig ten seZsei^^rlZr^^A^ der reSerißg in !erland en dien &quot;«•ff n_fnog° niets Sf de aSSises ™™™- Van Stephens 2»nt teM_rW Zlgt: W! Te.rnemen &gt; dat de vertoogen van onzen gedoende door rils&apos; Weg6f ?arejas bewijze in Chili, spoedig «,„. sleede S^d^ vertoterf v„ t&apos; diellet st&quot;Jd&gt;gmet Spanje&apos;s eer achtten te letten op de Paraiso -rl&quot; °evnend.B mogendheden aangaande de blokkade van Valv&lt;w de&apos; y^TelrV^i eC-ft Seenen lDëanS gronden; en er is beter de «.„,«,.&apos;*&apos; yan Spanje gezorgd door onverwijld te erkennen, dat &apos;s Naar ge handelwÜze van den admiraal Pareja onverdedigbaar ornement Ve, wordt is het antwoord van het Spaansche gou- Eewen^ht °P 1 verto°gen Tan onzen gezant zoo voldoende als maar toen %&amp; Z?U kunnen worden. Doch wij moeten herinneren dat Spanje, keurde pnV°gd de Chincna-eilanden in beslag nam, dien stap afgepleeed 1 6T&lt;:nM&apos;el die eilanden in bezit hield. Is er eenmaal geweld kunnen &apos;1 • \s. et nïet te zeggen, hoe ver de gevolgen daarvan zich Oceaan !Istrekken; en wie weet wat er op de kust van den Stillen __^ u sedert het begin van October is voorgevallen, nomnie D&apos; 6 HonSkong verschijnend dagblad, de China Mail, zegt in zijn lanog / y^n et- J-: Veelvuldige zeerooverijen in den laatsten tijd delsoov 1 &apos; tussCQen deze havenen Shanghae gepleegd, hebben onder al hi en reeders in China de overtuiging doen ontstaan, dat zij _lln nne schepen znllen moeten wapenen en zelve voor de beveiliging ken Cn .. anëen zorgen, tenzij er door do gouvernementen der betrok- i Het livten ollTerwijld zeer afdoende maatregelen wierden genomen, i talrijker . Beenen twijfel, dat de vloten van zeeschuimers dagelijks ZÜ hebben S-touter worden en eene betere inrigting en leiding bekomen. 1 booten, veilWeIleila-Sdl goede narigten» wel bemande en goed gewapende i buit aan de Lht k &apos; Toortreftelijke gelegenheden om hunnen j medewerking van d fnfengen &quot; en zo° veel vrijwillige of afgedwongen van het krij&lt;r3Toiv e &apos;-&apos;binesche ambtenaren van lageren rangl, alsmede ! koming en, des no *V Vaß de kustbewoners, dat zij overal optegemoetmaken? Ook is het °&apos;&gt; regtstreeksche ondersteuning kunnen staat bet Chinesche m hiatsten tijd gebleken dat de scheopsmagt van niet wanneer _-!&apos;e?vernement niets tegen de zeeschuimers vermag, zelfs beid en medew&apos;J k&apos;°°r de vertoogen onzer consuls of door de tegenwoordigkrachtsinsrjanr er v onzer kanonneerbooten aangeprikkold is tot moedige dat zelfs on- &apos;&apos;t talrijk en magtig zijn de zeeschuimers geworden, te doen Die _&quot;nonaeerbooten in den stryd tegen hen beginnen onder bet ChinescheZ Zal&apos; Wat Traeger of wat later, onder de aandacht van j digers der v otlvernement moeten worden gebragt. Dc vertegenwoor- i dienen te wpUd°Pe3Che &quot;&quot;oudheden zouden zich tot het Pekingsche hof I ring der *! &quot; niet eon aanbod om gezamenlijk een eskader tot we- 1 te levprs» VerY en tot bescherming van den buitenlandschen handel &apos;«-en, natuurlijk op kosten der Chinesehe schatkist.</p>
</text>
