<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>Van hpt f?A i 27 ?ov&apos; Men verzekert dat do voorloopige bepalingen worden. nanüelsverdrag met Engeland eerstdaags zullen onderteekend</p>
	<p>g|^ffi _yrïïï&amp;_ïïïrgeraeld blad ?wee raalen den sedertVee_igertlml^1lM1tdCr maatsebapPij van tuinbouw alhier wor- De lichtsterkte van di?e_ t™, ƒ£,&apos; uit dampkringslucht gestookt, steenkolengas ê taat gehJk «et die van het gebruikelijke</p>
	<p>Hu^deflf^ -&quot;ing van het oenen van hnLS.I.. wets-ontwerp tot regeling der pensinameliik hrt S ambtenaren worden ingediend. ]3c regering heeft %£^%£?Z%S?&apos; °m PenSi°eneD — --kehjke iufvro1*6 T°n&apos;ng heeft een Pra°btig bruidsgeschenk gezonden aan Mem v, .iT 11&apos; de beroemde operazangeres, die binnen weinige dagen __® _,huwelijk zal treden met den Heer von Rhade. ... Tot heden bedroeg de bezoldiging van den Engelschen ambassadeur jUhjer niet meer dan in der tijd door den gezant werd genoten, namelijk •W.OOO th. Men zegt dat lord Loftus, de nieuwe titularis, eene aanmerkelijke verhooging zal hekomen, ¦—.De Provinc. Correspondem deelt heden het berigt mede, dat&apos;de gering het voornemen heeft opgevat, cm de aanstaande zitting van het wijze 11 -^gevaardigden zooveel doenlijk te bekorten, ten einde op die gemold ? bartstogtelijke discussien te verhoeden. Tevens waarschuwt houden uagblad tegen de verkeerde gevolgtrekkingen, welke gemaakt bladen- nnen. worden uit mededeelingen van sommige officieuse dagkundis&apos;e &quot;^t- &apos;n de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie, noch in de staatgevoted &quot;g g.met betrekking tot Oostenrijk door het kabinet tot heden -—De &quot; eenige wijziging gemaakt. &apos;an liefd«Colnmi3sie&apos; in oct°ber jl. alhier gevormd tot het inzamelen maand Ten ten behoeve van de slagtoffer» der op den 20stón dier — nül^01&quot;&apos;6 buizen, heeft thans reeds de beschikking over 37,000 th. resrerirT t Zeitunq deelt mede, dat de Heer Rogeard op bevel der —¦ I 7*Bxem.burg beeft moeten verlaten, dekt- &apos;t van Sehnde in Hanoverzijnpetroleumbronnenontgenomer? n Averen zij geene groote hoeveelheid olie, gemiddeld 100 th t^, waarde van 30 th. per dag, somtijds voor een bedrag van -— O oe ingen zullen met &apos;Jver worden voortgezet. aldnn» „ . « te Bremen het monument, ter eere van Körner _r°Pgl&quot;ft&apos;Plegtig onthuld. verneür lesw- Holsteinische Zeitung meldt, dat de Oostenrijksche gon- z»meldp TaU ?olste&apos;B. de generaal von Gablenz, te Wilster tot de verbeEinapl 15*?,111818 de volgende woorden heeft gerigt: //Ik zal steeds de Vaardiorl&quot;h-- ndaaveD» die ik verkondigd heb in de proclamatie, uitge- MUellectri V aanvaarding mijner betrekking in Holstein ;ik zal&apos; de vorderen e&quot; materïele belangen der inwoners van het hertogdom behij miin en de bestaande wetten eerbiedigen, opdat geen Holsteiner geard hpb*Tuel!; van nier zal kunnen zeggen, dat ik willekeurig gere—lT\ &apos;v WÏI hBt laIKl &quot;&quot;^ als een Tnrksehe pacha besturen.&quot; gisteren A Penbagen wordt gemeld, dat de Heer Tscherning in de &quot;&apos;tgesDrnfc&quot;het Polkething gehouden zitting eene langdurige rede heeft •&quot;&quot;het?&apos; tot staving van de juistheid van het voorstel door hem gedaan, °ver hpd \n&gt;Sterie in staat van beschuldiging te stellen. Bij de stemming tegen I™a Toor3tel. verklaarden zich 35 stemmen voor en 56 daar &quot; &apos;oooat het met groote meerderheid werd verworpen.</p>
	<p>Op last der regering wordt eene medaille geslagen, bestemd om aan de bewoners van Sleeswijk te worden eeschonken, ter herinnering aan de liefderijke verpleging der Deensche gekwetsten gedurende den jongsten oorlog. De medaille heeft tot opschrift: Geene edele daad wordt vergeten. «i__</p>
</text>
