<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATISTIEK.</title>
	<p>IV- DER PROVINCIËN EN DER GEMEENTEN. 111. rtEr is in de huishouding van een yolk vrelligtgeen gewigtiger ontwerp, dan de finantieële toestand der gemeenten, en toch is het J. 0»s land onmogelijk daarvan, naar aanleiding der provinciale ver- L*B«n, een eenigzins naauwkeurig en volledig overzigt te geven. Er £*&quot;een punt waaromtrent de grondslagen der statistische opgaven I e&apos;f uiteenloopen en Avaarbij grooter behoefte bestaat aan vaste rfelen die nog altijd te vergeefs van verschillende zijden gewenscht ;0fden. Vooreerst geldt nog altijd de reeds sedert eenige jaree f&quot;ite klagt dat door sommige provinciën alleen opgave geschiedt ïf gemeente-begroetingen, die slechts eene raming der ontvangsten f &quot;itgaven bevatten, in plaats der gemeento-reltemnqen over het pbjt afgesloten dienstjaar, waaruit men eerst een juist denkbeeld JU verkrijgen van den finantielen toestand der gemeenten, daar zij {&quot;&quot;rijzen , wat werkelijk ontvangen en uitgegeven is. Vriesland j| .eft in het verslag over het afgeloopen iaar voor het eerst den {Nen weg betreden, hetgeen des te loffelijker is, omdat in die pro- I^cie de dorpen of onderdeelen der gemeenten, ook na de invoering r_ gemeentewet, hunne bijzondere wijze van administratie hebben Jouden en de Ged. Staten daarom in plaats van de rekeningen ?B 43 gemeenten, die van nog omstreeks 300 dorpen te onderzoe- J&apos;&quot; hebben. Zuid-Holland en Gelderland blijven echter nog immer Jf&quot; ouden sleur volgen, en daar de verslagen dezer provinciën ove- J^ns tot de meest naauwkeurige behooren, weten wij geene reden ,y deze handelwijze te gissen. Wij wanhopen intusschen nog J^szius aan de bekeering van de achterblijvers, en heuden ons ! J^ligd, dat ook bü hen het gezond verstand ten slotte — en liefst | fte ten&apos;volgenden jare — de overhand zal behouden. iJ&quot;kar de statistiek der gemeentefinancien lijdt aan een nog I ff&apos;oter kwaad namelijk de ongelijkmatigheid mdc specificatie, jel vindt men in alle verslagen zoowel ontvangsten als uit[ fTen in zekere rubrieken verdeeld, maar vele dier onderver- Ipungeu blijven bepaalde provincialismen, en komen op andere star&quot;iscue tabellen of volstrekt niet voor, of onder andere benamin- I f?, waarvau het onzeker is, of zij volkomen dezelfde beteekenis Jjben. Zoo wordt op sommige begrootingen der ontvangsten een ; SoB* Uitgetrokken voor batige saldo&apos;s, op andero komt m plaats &apos; ï^^an eene opgave voor der ontvangsten Avegens vroegere diensten, fflet dat het blijkt, of de beide termen synoniem zijn gebezigd. &apos;is wel waarschijnlijk, en wij hebben in onderstaande tabel dat</p>
	<p>vermoeden als waar aangenomen, maar tegenover de ontvangsten wegens vroegere diensten kunnen ook uitgaven uit dezelfde bron staan, die wij niet afzonderlijk uitgetrokken vinden, maar die zich onder den wijdeu mantel van &quot;versenillende andere uitgaven&quot; kunnen verschuilen en eigenlijk bij het batig slot van vorige jaren behoorden te worden in aanmerking genomen. Nog hinderlijker is de weinige overeenstemming in de opgaven omtrent de opbrengst der plaatselijke belastingen. Wel treft men overal een overzigt van hetgeen de gemeentenaren als zoodanig betalen, maar bij verreweg de meeste provinciën is het onmogelijk op te geven, hoeveel daarvan tevens rijksbelasting is, en welke lasten aan de gemeenten in het bijzonder eigen zijn. Omtrent de uitgaven geldt hetzelfde. Zoo vindt men op onderstaande tabel N°. 2 voor »kosten der gemeentebesturen&quot; in Zeeland eene som uitgetrokken veel hooger dan die van andere provinciën, die haar in bevolking overtreffen, ja zelfs hooger dan m Noord-Holland, dat meer gemeenten en driemaal zoovele inwoners telt. Waarschijnlijk zijn dan ook in dat hooge cijfer de kosten voor de publieke veiligheid grootendeels begrepen, wolken post wij te vergeefs op de rekeningen der Zeeuwsche gemeenten hebben,gezocht, terwijl wij toch niet kunnen onderstellen, dat de bescherming van erf en goederen in Zeeland gratis geschiedt. Ken overzigt van den staat der gemeenteschulden kan onmogelijk gegeven worden, omdat geen der verslagen (behalve die van Noord- Holland en Groningen) eene afzonderlijke opgave omtrent dit belangrijke gedeelte der plaatselijke finantien bevat, ja zelfs kan het bedrag der betaalde interessen niet worden opgegeven, omdat eenige der verslagen aflossingen en renten onder ééne rubriek brengen. De uitgaven voor kunsten en Avetenschappen worden door eenige der verslagen te zamen met die voor openbaar onderwijs uitgetrokken, en ons daardoor de mogelijkheid ontnomen na te cijferen, hoeveel er in ons land ter beschaving der mindere klassen wordt te koste gelegd. Het zal niet noodig zijn nog meer aan te voeren ter regtvaardigmg van de klagt, dat de verslagen der provinciën, wat de gemeentefinancien betreft, voor eene statistiek, die over het rijk als geheel loopt, van geringe waarde zijn en dat het dringend noodzakelijk is, dat hetzij van regeringswege hierin worde voorzien, hetzij de provinciën door gemeen overleg tot de gewenschte overeenstemming komen.</p>
	<p>Hoezeer dus aan eene volledige opgave van den staat der gemeentefinancien over het jaar 1864 over het geheele rijk uiet te denken valt, laten wij hieronder echter, naar oude gewoonte, cene tabel volgen van de ontvangsten en uitgaven in die provinciën, welke daarover mededeelingen hebben gegeven, terwijl wij daarin de gelijksoortige posten zooveel doenlijk bijeen gevoegd hebben. Vooraf echter een enkel woord over den grooten maatregel, die in 1865 wettelijk geregeld, in 1866 in werking is getreden en in den finantieelen toestand der gemeenten een geheelen ommekeer heeft gebragt. Bij de wet van 7 Julij 1865 (Stbl. nu.79) werd aan de gemeentebesturen de bevoegdheid ontnomen , om na I°. Januarij 1866 belastingen op voorwerpen van verbruik te heffen en werd aan de gemeenten alu aequivalent de beschikking gelaten over ten hoogste 4 5 gedeelten van do opbrengst der rijks personeele belasting. Voorts werd voorgeschreven, dat alle verordeningen omtrent plaatselijke belastingen, behalve de heffingen voor het gebruik van gemeenteeigendommen (art. 238 Gemeentewet), voor 1». Januarij 1866 moesten worden herzien.</p>
	<p>De werking dezer wet kan natuurlijk hier nog niet worden beoordeeld naar het verslag over den toestand van het jaar, waarin de opheffing der binnenlandsche tollinien eerst werd voorbereid. Wij kunnen thans alleen mededeelen, dat die veorbereiding overal tot stand is gekomen, eu natuurlijk aan de gemeente-besturen vrij wat werks heeft verschaft. Van de bevoegdheid bij dezelfde wet gegeven, om voor die gemeenten, wier belang eene voorloopige handhaving der plaatselijke accijnsen eischte, voor 1&quot;. Januarij 1866 uitzonderiagswetten voor te dragen, is door een vijftigtal gemeenten mat goed gevolg gebruik gemaakt, waaronder de meesten tot de provinciën Zuid- en Noord-Holland behooren, en wel inzonderheid de steden van den tweeden en derden rang. Alleen in de provinciën Noord-Brabant, Utrecht, Groningen en Drenthe heeft geene enkele gemeente voor zooverre wrj hobben kunnen nagaan, vergunning tot het heffen van plaatseloke accynsen aangevraagd of verkregen Daar als aequivalent der verbruiksbelastingen, die jaarliiks aan de gemeenten eeno bate van ongeveer 8 millioen verschaften slecht. 4 5 deelen van de opbrengst van &apos;s Rijks belasting op het personeel is getreden, die met meer dan ongeveer 71 millioen rendeert hebben de meeste gemeenten, hetzij door de verhoogiug der hoofdeliiko omslagen , hetzn door opvoering der opcenten op de Rijks direct* belastingen, het evenwigt in hare financiën moeten herstellen Als bijzonderheid wijzen wij op den exceptionelen toestand der gemeente Warmenhmzen m Noord-Holland, die uit de inkomsten van hare eigendommen alleen reeds bijna al hare uitgaven kan bestrijden en geene enkele belasting noch opcenten van Hare ingezetenen behoeft te heffen. Hier mag het wel nomen tt omen heeten Een enkel vraagstuk omtrent de voorbereiding &apos;der acciinsonruiming mogen wij wegens zijnei belangrijkheid niet onaangeroerd laten Terwijl de gemeente-begrootangen van I°. Januarij tot uit». December&apos; van elk jaar loopen, wordt.de _üjks personeele belasting vaa ï-.Mei tot uit. April berekend. De gemeenten zouden dus voor 1866 het eerste jaar, waarin de nieuwe maatregel in praktijk wordt gebragt, slechts over 2,3 van het afgestane gedeelte van het personeel kunnen beschikken en aldus een deficit verkrijgen. Met liet oog hierop, werden de gemeentebesturen in Noord-Holland reeds in Julij 1865 door den Commissaris des Konings in die provincie opmerkzaam eeniaakt, dat zn in het tekort, daaruit ontstaande, doereene tijdelijke verhooging van andere belastingen zoudon moeten voorzien De bezwaren, door eenige gemeente-besturen tegen eene regeliné oo dien voet aangevoerd .hebben Gedep. Staten van Noord-Hofland echter bewogen, de uittrekking van het bedrag van 4/5 gedeelten der belasting op het personeel over een geheel jaar (1 Mei 1866 tot 30 April 186/) op de gemeente-begrootingen toe te staan, te meer omdat de rekeningen van het eene jaar eerst tegen het midden van het volgende behoeven te worden afgesloten. Wij achten deze wii/o van handelen.niet zonder bedenking. Immers men brengt aldus niet alleen baten in rekening, die in het dienstjaar, waarover de bcroofa»nR -&quot;ïh no«,.met verschuldigd en daarom onzeker zijn, _____ ste t zich bovendien aan het gevaar bloot, dat bg elke verlaging der Rijks-belasting op het personeel eene stoornis in de gemeente-financien ontstaat die men niet kou voor.ien. Wij zouden het daarom wenscheluker hebben geacht, dat het tekort, door het eernis ,1« bijdrage in de 4 eerste maanden van 1866 veroorzaakt, op andere XnZspalrd! &apos; &quot; VOOl ** toekomst</p>
</text>
