<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BI NENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 11 December.</title>
	<p>T)e Pruisische begrooting van oorleg is aan de orde en daarmede weder het geschil over de legerorganisatie, de bron van alle latere geschillen tusschen het kabinet en de vertegenwoordiging. Wg hebben reeds medegedeeld op welke vernuftige wijze de Heeren Virchow en von Vaerst de regering te gemoet wilden komen zonder in beginsel over de zaak te beslissen. Zg stelden voor de begrooting te beschouwen als eene credietwet en haar als zoodauig goed te keuren. Zoodoende kreeg de regering haar verlangen en bleef het beginsel ongeschonden, waarvoor de Kamer reeds jaren strijd voerde, dat namelijk de organisatie van het leger, in overleg met de vertegen woordigiag bg de wet moet worden vastgesteld. Tegen dit voorstel heeft de munster zich verzet, gelijk te verwachten was. Het schg&apos;nt ons toe, dat dit voorstel zelfs van het standpunt der liberalen beschouwd, meer vernuftig dan waardig is. Men wil een nieuwen strijd vermijden en daarom het beginsel laten rusten, maar wat wordt er zoodoende van al deze rustende beginselen ? Men heeft de regering reeds indemniteit geschonken, zonder dat deze tevens het regt der vertegenwoordiging erkende, om de begrooting vast te stellen. Dit beginsel zou men voorloopig laten rusten. Men heeft de leening van 60 millioen thaler goedgekeurd en liet ook toen het beginsel rusten, dat men het regt der vertegenwoordiging erkennende om middelen toe te staan ook tevens erkende het regt om die te weigeren. Thans wenschen de voorstellers weder eene beslissing te vermijden over het vraagstuk der legerorganisatie; zij wenschen ook dit beginsel te laten rusten en eenige dagen geleden doteerde de vertegenwoordiging den Heer von Koon, omdat hg diezelfde legererganisatie heeft ontworpen en doorgedreven, waaraan trouwens Pruisen grootendeels zijne overwinningen dankt. Inderdaad, indien dit amendement wordt aangenomen, is er grond vor het bijtend verwijt van den Berlijnscben correspondent van TEurope, die de Kamer vergelijkt bij eene bemanning, die het schip aan den storm prijs geeft en daarop wanhopige pogingen aanwendt, om het kippenhok te redden. De besluiten, welke door de liberale fractien zgn aangenomen, vertoonen dezelfde inconsequentien. Men heeft vroeger reeds te veel toegegeven, en met die vroegere besluiten zgn deze geenszins in overeenstemming. Thans wil men een beginsel redden, dat men eenige weken geleden en nog onlangs eigenliik reeds prijs gaf. Dit alles bewijst intusschen slechts, dat de liberalen in een moeijelijk geval zgn feraakt, altijd ten gevolge van de oude, de eigenlijke inconsequentie, at men de vruchten van het stelsel wel, het stelsel zelf met begeert. . Men juichte in de overwinningen, behaald ten gevolge der onwettig tot stand gekomen legerorganisatie, maar die organisatie zelve keurt men af. Evenzoo weigerde men twee jaren geleden aan de regering de gelden voor den oorlog tegen Denemarken, maar de vruchten van dien oorlog neemt men dankbaar aan. Men is vóór von Bismarck, in zoover hij Pruisens grootheid bevordert; men is tegen hem wat betreft zijn stelsel van inwendig beheer. Maar niet ten onregte werd dezer dagen herhaaldelijk door de Pruisische ministers beweerd, dat het niet aanging zulk eene onderscheiding te maken. Er is slechts één ministerie, niet een conservatief en een liberaal te gelijk; er is slechts één von Bismarck, niet een goeden en een boozen. Men dient dit ministerie te ondersteunen of te bestrijden, maar kan het niet beide voor de helft doen. De buitenlandsche staatkunde der regering steunt op hare binnenlandsche; keurt men de eerete goed, de vruchten, dan kan men de tweede, het stelsel, niet verwerpen. En juist dit heeft men tot dusverre voort durend gedaan on doet men ook thans weder. Daarin ligt dan ook de kracht der regering en de zwakheid der vertegenwoordiging. Gelijk men weet werd onlangs door eenige dagbladen berigt, dat de Fransche regering aan het hof van Athene eene nota had gezonden betreffende den opstand op Candia. De Patrie noemt dit oerigt onjuist. Uit Konstantinopel wordt trouwens op nieuw berigt, dat de opstand nagenoeg iB onderdrukt. De Temps daarentegen meldt, dat op dit oogenblik waarschijnlijk eene bende vrijwilligers op Candia zal zijn aangekomen, »waarin bijna alle Europesche natiën • zgn vertegenwoordigd en die wordt aangevoerd door een oud-onderolficier van het Fransche leger, een strijdgenoot van Garibaldi.&quot; Het blad grondt zijne mededeeling op een blief van een der deelgenooten dezer expeditie, oud-redacteur van de befaamde Rivt (7_.j«-/._-,Gustave Flourens. Deze moderne Philhollenen kunnen het derTarkscheregem &gt;«.lastig genoeg maken, althans indien de treurige uitkomsten Taj£&apos;3efevcS_aren strijd voor de ürieksche onafhankelijkheid niet \lfft__f &apos;tfr&amp;ri-t husi voorbeeld te volgen. 4&quot; 8-*4eld, «lat de publieke stemming begint te kee- ren ter gunste van Persano sedert zijne gevangenneming. Welligt begint men ook in te zien, dat de natie weinig gebaat zal worden door een proces, dat niet alleen de dwalingen van Persano aan het licht zal brengen. Omtrent de regeling der Romeinsche schuld verneemt de Patrie het volgende. De conventie regelt ten eerste welk aandeel in die schuld door Italië moet worden overgenomen wegens de gewesten, van den Pauselijken staat, welke thans bij het koningrijk zijn ingelijfd; ten tweede de som, welke aan de Pauselijke schatkist moet worden vergoed, wegens rentebetaling op dit aandeel gedurende zeven jaren. 1 Aangaande dit laatste is bepaald, dat Italië door tusschenkomst van ! Frankrijk, binnen drie maanden ongeveer fr. 201/3 millioen in de Pau| selgke schatkist zal storten, opdat de Pauselijke regering in staat zij I in de eerste behoeften te voorzien.</p>
	<p>Blijkens de jongste berigten uit Japan is de Taikoen inderdaad overleden aan de gevolgen eener ziekte, waaraan hij reeds geruimen tgd leed. Ten laatste riep men de hulp in van onzen landgenoot Dr. Bauduin, den directeur van de medische school te Nagasaki. Het verzoek bereikte hem te laat, ora nog van eenige dienst te zgn. De zending naar Petersburg, waarvan onze correspondent gewaagt, heeft ten doel eene schikking te treffen omtrent de grensregeling op het eiland Krafto of Sachalin. Om die reden werd waarschijnlijk de gouverneur van Hakodade pp het eiland Yezo gekozen, daar hij reeds ambtshalve bekend moet zijn met hetgeen door Rusland wordt geëiseht en door de Japanners zonder gevaar kan worden toegestaan.</p>
	<p>In zgn laatste nommer heeft het Volksblad een artikel gepubliceerd onder het opschrift: Koltnialt veoruitganq, waarvan de vrijzinnige strekking niet te miskennen valt, maar dat tot de^ zonderlinge conclusie komt, dat de ware vooruitgang in Indie alleen te verwachten is van die staatsmannen, die zich steeds tegen vooruitgang in Indie verzet hebben, eene dier excentrieke stellingen welke alleen het Volksblai verkondigen kan. Het blad herinnert, dat reeds door Dirk van Hogendorp als de hoofdbeginselen van een programma van koloniale hervorming voorgesteld werd: eigendom van land, vrijheid van personen, vrijheid van handel , afschaffing van alle heerendiensteu en personelt* verpligtingen, en uitoefening van goed en onzijdig en kosteloos regt. Het blad toont met die beginselen ingenomen te zijn eu houdt er zich volkomen van overtuigd, dat het omschreven programma eenmaal verwezenlijkt zal worden. Zou men nu niet verwachten, dat het blad, na dit voorop fezet te hebben, zich homogeen zou verklaren met den Heer van de utte, die geene andere beginselen tot grondslag zijner hervormingen heeft dan de zoo even aangeduide, en die èn in zijne cultuurwet, èn iv ziju maatregel tot opheffing der gedwongen diensten aan de hoofden reeds voor een groot deel aan die beginselen practische toepassing had gegeven ? Wie dat verwachten kon, houdt er eene andere l&lt;&gt;gica op na dan die van het Volksblad. Er wordt daar wel weer gesproken van de //edüle bedoelingen&quot; van den Heer Fransen van do Putte, maar te gelijkertijd wordt aan dien staatsman de onzekere oestand in ludje geweten. Daarentegen betuigt het blad zijne warme sympathie vosr den Heer Rechussen, die juist om eea dam op te werpen tegen de bedoelde beginselen, herziening eischt van het regerings-reglement in reactionairen zin, en voor den Heer Mger, die den maatregel betrekkelijk de personele diensten heeft geschorst en overigens met den Heer Bochussen, als lid der Kamer metrusteloozen ijver gestreden heeft tegen dat programma, waarmede het Volksblad zijne hooge ingenomenbei 1 betuigt. Waarlijk, dat blad is vermakelijk in zijne consequentien! Het wil liberale beginstlen, maar illiberale personen. Het noemt dat conciliante politiek; maar een ander noemt het welligt dwarsdrgverij. Op (staatkundig gebied is de regte weg niet altijd de kortste, verzekert het blad. Daarom voorzeker wil net conservatieve ministers, die ons van den regten weg afhelpen. Maar eilieve, waar is het bewijs, dat de sluipweegjes en kronkelpaden der conservatieven korter zijn dan de regte weg der liberalen ? De conservatieven hebben waarlijk lang genoeg het bestuur over Indie in handen gehad, om hunne kunst te kunnen toonen. Wat is er door hen gedaan, om het programma tot verwezenlijking te brengen, dat ook het Volksblad wenseht verwezenlijkt te zien&apos;? Eigendom van land, vrijheid van persone», vrijheid van handel, afschaffing van heerendiensten en personele verpligtiugen, dat zgn juist de beginselen, waartegen de conservatieven een hevigen en verweeden strijd voeren.</p>
	<p>In de afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal wordeu heden in overweging genomen de volgende wets-ontwerpen: I°. Bekrachtiging van previaciale belastingen; 2°. Begrooting van het fonds, voortspruitende uit de koopprijzen van domeinen,dienst 1867; 3°. Wijziging en verhooging van het Vilde hoofdstuk B der staatsbegrooting voor 1865; 4°. Vermindering van het Vilde hoofdstuk A der staatsbegrooting voor 1866 (amortisatie van rentegevende nationale schuld); s°. Naturalisatie van H. D. Schluter en acht anderen; 6°. Verhooging der begrooting van uitgaven van het pensioenfonds vooc burgerlijke ambtenaren, dienst 1865; 7°. Verhooging van het Vlllste hoofdstuk der staatsbegrooting voor 1867 .kosten van aanleg van forten); B°. Verlenging van den termijn, gedurende welken de wet van 17 Oct. 1865, betrekkelijk het vaststellen van buitengewone maatregelen tot afwending van besmettelijke veeziekten en tot wering harer uitbreiding en gevolgen, van kracht is; 9°. Bepalingen ouiticnt de heffing en verzekering van den accijns op de binnenlandsche suiker; 10°. Regeling der uitgiften in erfpacht van gronden in Ned. Indie. Eerstdaags ziet men reeds eenige voorloopige verslagen der commissien van rapporteurs tegemoet over de ontwerpen der staatsbegrooting voor 1867.</p>
	<p>Blijkens de rekening wegens het pensioenfonds voor burgerlijke ambtenaren over 1864, bedroegen de ontvangsten ƒ 487,583.19 i/j en de uitgaven ƒ 469,803.28, zoodat het fonds een batig saldo aanwijst van ƒ 17,779.911/ a.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot burg. van Kampen, Mr. S. H. de la Sablonière, weth. dier gemeente. — Eervol ontslagen op hun verzoek H. J. Nassau-Noordéwier als 2den luit. bij de dd. schutterij te Zaandam; J. Ketelaar, idem te Workum; enbeHoemd bij de dd. schutt. tot 2de luits. te Zaandam P. Langebaerd en te Worknm S. Bglsma. — Vergund aan Jhr. H. C. A. Ver Huell, maj. bg&apos; de dd. schutterij te &apos;s Gravenhage, het dragen der eeresabel, welke hem door het corps officieren dier schutterij ten geschenke is aangeboden. — Op nieuw benoemd de Heèren ti. D. Jensema en Jhr. Mr. M. Backer, wier tijd van aftreding als leden van de directie der maatschappij van landeigenaren en vastbeklemde meijers in de provincie Groningen op 31 Dec. 1866 is bepaald. — Benoemd tot regter plaatsverv. in de arroud. regtb. te Leeuwarden Mr. O. Wiersina, advocaat en notaris aldaar; tot subst.-griff. bg de arrond. regtb. te Amsterdam, Mr. J. van Eik Jz., advocaat aldaar en plaatsverv. kantonr. in het kanton Nieuwer-Amstel.</p>
	<p>De minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bij hem ontvangen is eene som van/ 5.94, door een onbekende, onder het postmerk Heerde, tot voldoening ran te weinig betaald successieregt ingezonden. Uit de opgaven betreffende de cholera, voorkomende in do Staatscourant van lieden, blijkt het volgende : Van2sNov. tot 1 Dec. Sedert het begin der Provinciën. 1866. ziekte. Aanget. Overl. Aauget. Overl. Noord-Brabant — — 1982 1169 Gelderlaad — — 2258 1422 Zuid-Holland 7 3 12863 7688 Noord-Holland 3 1 3f&gt;BS 258. Zeeland — — 372 239 Utrecht.... . - — 4149 2648 Friesland 3 3 729 457 Overijssel — — 1724 1007 Groningen 1 — 2535 1481 Drenthe — — 603 361 Limburg 1 1 852 430 Totaal 15 &apos; 8 31655 19i90 Gedurende de week van 18 tot 24 Nov. werden aangetast 29 en ziju overleden 23 personen. _ Gisteren zijn alhier uitgeloot de volgende schuldbekent, der gem. Amsterdam aƒ1000, van de negotiatie vanƒ3,ooo,ooo rentende 4 pCt., vastgesteld bij raadsbesluit van 6 Dec. 1855. Eerste reeks, groot ƒBOO,OOO, N&quot;. 97 123 147; tweede reeks, groot ƒ300,000, ISU. 320, 389, 433; derde reeks, groot ƒ450000, IS&quot;. 636, 789, 980, 981 , 1035; vierde reeks groot ƒ 400.000, N&quot;. 1213, 1313, 1364, 1445; vijfde reeks.groot ƒ4OOOOO, N&quot;. 1516. 1T.34, 1759, 1765; Zesde reeks, groot ƒ 400.0(0. N&quot;. 2130, 2134 2137. Deze twee eu twintig Obligatiën worden, in dorso voor voldaan eeteekeud zijnde, bg de Nederlandsche bank op 2 Jauuarg&apos; eerstk. afgelost.</p>
	<p>Van de door de orde van hoogleeraren aan het Atbcnaeum Illustre alhier uitgeschreven prijsvragen , is bet antwoord op die over het chemische letterschrift, niet het motto Scripsi quae sciebam, met de gouden medaille bekroond. Bij de opening van bet naambrief je bleek de schrijver te zgu de Heer A. Adriaanss, student in de philosophie alhier. Bi} de synode der Nederd. Hervormde kerk zijn in den loop T&apos; het jaar ingekomen I°. een adres van studenten der godgele*^, faculteit aan de hoogeschool te Utrecht, inhoudende het verzoeK.» wijzigingen te brengen in den tijd, wanneer, en de wg&apos;ze waarop - examens ter toelating tot de evangelieprediking plaats hebben; &apos; welk adres tevens te kennen werd gegeven, dat de gToote «neer», heid van de studenten in de godgeleerdheid te Groningen zieu ». de bedoelde voorstellen vereenigde; 2°. een adres van studente» de godgeleerdheid te Leyden, waarin de synode verzocht werd, het verlangen der Utrechtsche studenten niet te voldoen. Res?&apos;L_ heeft, na gevoerde beraadslaging, om verschillende redenen genre* de voorstellen der Utrechtsche studenten te moeten afwijzen.</p>
	<p>Door den hoofd-directeur van het Koninklijk Nederl. Meteor»&apos; f isch Instituut te Utrecht, prof. Buys Ballot, is het volgen de, ennis gebragt: Met 17 Dec. (reeds vroeger gemeld) houdt Tbc c*, of Trade op, de cautionary storm wamings aan de havens van Enge*. en aan vreemde plaatsen te doen toekomen. Men hoopt dat cc andere inrigting, The new Meteorologieal Departement, op meer weW schappelijken grondslag steunende, dezelve spoedig weder zal opvat^. Het Nederlandsch instituut zal dus niet langer gebonden zijn «JJ de teekens, welke men om de overeenstemming wel bijna gedwone,( was te gebruiken, daar een zelfde teeken niet voor twee verschuif toestanden mogt gebezigd worden, noch ook een zelfde toestand door .J^ verschillende teekens hier en in Engeland mogt worden aangedm»&apos; Wij hopen dus nu een eenigzins gewijzigd systeem van seinen te voeren, meer overeenkomstig met net oorspronkelijk beginsel. «*&quot; het Nederlandsch instituut, dat namelijk de grootte van hetvern«*J der luchtdrukking en de rigting waarin dat plaats heeft, vo.rtdot^ zigtbaar moet zijn. In elk geval zal het stelsel van seinen daar»8* kunnen vereenvoudigd worden.</p>
	<p>Men schrijft ons uit &apos;s Hage: ?r De Belgische dagbladen, wier betrekkingen tot het kabinet R°BLj Frère Orban bekend zijn, beweren teregt,,dat door de benoeming&apos; ingenieurs, die door Frankrijk, Engeland en Pruisen zullen wor* aangewezen, met het doel om de zaak der aangelegenheid van de atojj, ming der Ooster-Schelde te onderzoeksn, die kwestie een ni«uw W perk is ingetreden. Reeds tweemalen (zittingen der Kamer van Vol*., vertegenwoordigers van 8 Dec. 1864 en 21 Maart 1866) had de nister van buitenl. zaken, de Heer Rogier, met het inroepen der middeling van de vreemde mogendheden gedreigd, voor het. geval da&apos; onderhandelingen met Nederland met geen gunstigen nitslag niofy worden bekroond. Die stap, hóe bevreemdend dan ook, vooral niety oog op de bekende gevoelens, die bij de meerderheid der th*?* jj scheidsmannen benoemde staten omtrent de kleine nationaliteit*&quot;^, inzonderheid ten opzigte van Nederland en België bestaan, k«J£ dus niet geheel onverwachts. Het is waar dat het Belgische g°%l ïicment klaarblijkelijk thans de onvoorzigtige bedreigingen, vo» van sommige zgner organen betreurt, en daarom door het orjK van den minister van financiën, den Heer Frere-Orban, *de W^Cm interventie tot een eenvoudig advies van buitenlandsche zaa*&quot;* digen tracht te herleiden,&quot; doch de geheimzinnigheid waarmede zaak op het touw werd gezet, en wel op het oogenblik, dat de j derhandelingen tusschen België en Nederland omtrent het r&amp;pfj, der Hollandsch-Belgische commissis nog niet waren afgebroken m, benoeming der vreemde experten door bemiddeling van dc sche, Pruisische en Fransche gouvernementen bewijzen handtastcli)* j( tegendeel. Door die interventie toch nemen de betrokken vree&gt;% mogendheden noodzakelijk de verantwoordelijkheid van de evcat&apos;^ uitspraak der door haar aangewezen deskundigen ep zich, en z°&gt; zg zich welligt later gehouden achten die beslissing te doen &amp; biedigen.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 10 Dec. Heden werd aan het prov. bes*»L van Zuid-Holland aanbesteed het onderhoud der overlaten en .Waaldijk boven Gorinchem, met de daartoe behoorende sluizen,», kers en verdere werken over 1867, 1868 en 1869. Daarvoor *»** 14 billetten van inschrijving ingekomen en was de minste inso&apos;L ving die van den Heer A. G. Huyskes, te Hedel, voor ƒ6462&apos;sj*^ — Voor den Hoogenßaad (kamer van strafzaken)werd heden we&quot;!Ll&apos; behandeld het beroep van J. F. J. Jansen tegen een vonnis van de r^, bank te Koermond, waarbij brj, als griffier van het kantongeregg, Venlo tot geldboeten is veroordeeld wegens het afgeven van ö5* nissen van dat kantongeregt vóór dat zij door den kantonregt*y den griffier waren onderteekend. Door den advocaat Mr. J. vanw&apos;ly is, na wederlegging der feiten en na het opperen der vraag ol , feit valt ia de termen van al. 2 van art. 21l Wetb. van Stra»?f geconcludeerd tot vernietiging van het vonnis a (juo. De advoC generaal Karsebooin zal 18 dezer in deze conclusie nemen. m * LEYDEN , 11 Dec. Heden zgn alhier tot doctoren in deregT bevorderd de Heer J. C. van der Lek de Clercq, geboren te Zien^ na verdediging van stellingen; en de Heer W. J. d&apos;Auluis de Boßry geboren te Groningen, na openbare verdediging van een acadenuJJ, proefschrift: De wet hondende bepalingen voor het geval van ** betaling in strafzaken van 22 April 1864 (Staatsblad N°. 29). ,J * NIÈUWEDIEP, 10 Dec. Gisteren avond had alhier aan &amp;%; van het schip Willemina Clara, een allertreurigst ongeluk p* je» een der onder-officieren, behoorende tot het detachement kolon&apos;^ daar aan boord, zon een zijner kennissen van de loopplank schip naar den wal voorgaan, toen hij deor de duisternis een ht&apos;T*J) stormwind van die plank in zee viel. Zijn vriend liet zich nog .[j! omlaag met de handen aan de plank geklemd; nog een 00fe^.tf greep de ongelukkige een been van zijn vriend, maar door den &quot;,e. Sj stroom moest hjj dit weldra loslaten en verdween hij in de dl y zonder dat men zijn lijk nog heeft gevonden. Zgn vriend stono,(. op het punt om zich van de plank los te laten en hetzelfde &gt; .^ ondergaan, de ongelukkige was een oppassend en verdienstelijk on officier , door zijne kameraden zeer bemind/ «_&gt; * ARNHEM, 10 Dec. Heden avond wordt den Heer Mr. W. B-^ lert, door een 70tal kiezers een diuer aangeboden, ter eere *&lt;^j verkiezing als lid der Tweede Kamer van de Staten-Generaal- vermelden dit feit vooral daarom, wijl tot hiertoe in deze &amp;*_s politieke leven als het ware sluimerde, ook blijkbaar uit de gaans trage opkomst der kiezers. . tf — In ne gemeente Valburg, waar door de veeziekte aangetas&apos;y moest worden afgemaakt, waren de landbouwers weerspannig ?.) gevolge van religieuse gemoedsbezwaren). Een detachement mül1*^ heeft daarop de wet met geweld toegepast. é * COEVORDEN, 10 Dec. Ofschoon het water sedert de. l«*Jj)i opgave eenige duimen gevallen is, stroomt het toch over bijn» |f wegen heeu, die naar deze stad leiden. Hier en daar is het i onmogelijk er door te komen. In het koningrijk Hanover, op &lt;£ vê afstands van hier, zijn op twee plaatsende Vechtdgken doorgif* zoodat het water tot in de huizeu is doorgedrongen. Het la»I°tf oorzaak dat men ook op het Almelosche kanaal niet meer kans*&quot; en er het water over de kanaaldijken heeustroomt. Te Sing&quot; j aan de Dedemsvaart is eene groote scheur in de dgk ontstaan« j(j de verlengde Lutterhoofdwijk hebbeu weder verscheidene huisg*l&apos; voor het water uit hunne woningen moeten vlugten. Jé APPELSCHA, 9 Dec. Bij een verkoop van hoog veen W?flf 12 bunders p. m. ƒ4O 000 op. Het beste gold ƒ 4.10, het minste/ de stok (16 D roé). &apos; , V(/ FREDKIKSOORD, 9 Dec. Aanstaanden Woensdag 12d»zer* «r heeren commissarissen der Maatschappij van Weldadigheid te &amp;&gt;&quot; dam bijeen, ter bespreking van de belangen der vrije kolouién-./ SCHIJNDEL, 8 Dec. Het mogt der justitie gelukken de f*1 4 delijke daders van den moordaanslag en den diefstal, ,waarv»&quot;&gt; langs gemeld is, in hare magt te krijgen. Zg werden van Oss,» / zij twee dagen gekerkerd waren, naar nier getransporteerd;cn y dadelijk herkend door twee schaapherders en H. van der V* Naar men verneemt is A. Verhagen aan de beterhand.</p>
</text>
