<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP 16 DECEMBER E. L ZAL DE EERSTE WWLÜM PLAATS HEBBEN DEU NIEUWE pnEifiiGiiGisiviwcw her geüeeotü: wuèj aan 9 (goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 11 Ma;irt 1866&apos;, ten bedrage van 7,500,000 Lire Italiaansch courant, verdeeld in 750,000 Aandeelen elk tot een bedrag* van Tien Lire Italiaansch courant. D&lt;s delging der Leening geschiedt door middel van 140 UITLOTLNGEN gedurende 55 jaren. Onder de 5410 PREMTEN zijn er van 100,000, 50,000, 30,000, 10,000, Ï000, 500, 100, 50 en 20 LIRE ITALIAANSCH COURANT. De totale Som der remboursementc bedraagt : 1 1.500.000 LIRE ITAL. COURANT. De uitbetaling der Preinien en van het bedrag der geleende gelden geschiedt aan het Hoofdbetaalkantoor der gemeente Milaan. Namens het Syndicaat der Leening, Com. G. MERVADIO, (276801 Florence, via Cavour 9. VAM AAWÖEE.L, maar ORIGINELE OBLIGATIËN van de BOVENGEMELDE PREMIEI.t_I.NING DER GEMEENTE MILAAN, goedgekeurd bij Besluit der Koninklijk Italiaansche Regering, gedagtoekend 11 Maart 1866, debiteert de ondergeteekende, zooverdevoorraadstrekt. E. E. OfIUEGHT, Commissionair, enz., Vloreace, Via Paoianl, 28. 9a_asm&apos; De prijs van elke geheele Obligatie is 10 lire =IO francs = Oostenr. Gulden in Zilver 4of in Banknoten 3=2 Th. &gt;m~V 20 Sgr. Pr. Ct. Bij het opzenden der adviesen met de noodige gelden (hetgeen france en bg aangeteekenden brief behoort te geschieden) moet 1 franc per Obligatie worden gevoegd voor het frankeren en aanteekenen der besteld» Obligatiën. &quot;&quot;^Bg (27677 linflinm^Hiii__^_il__I_lm1_lm Een wenk der Natuur begrijpen, is het levensgeluk van den mensch bevorderen. De natuur heeft genezende krachten geschapen, de wetenschap spoort ze op. 3 De verborgen Krachten, die in het Malz liggen, vonden onder toetreding van andere plantaardige stoffen hnnne eerste goede 6 1 aanwending in de HOlT&apos;sche MALZ-lABRI&apos;ECATEN (het BOFF&apos;Bche MALZ-EXTRACT-GEZONDHEIÜSBIIi.R en de HOFF- f asehe MALZ-GEZONDHEIDS-CHOCOLADE). De F*briecaten bevinden zich sedert dien tgd in de handen der artsen en niet-inge- 6 gj wijden, in de zalen der vorsten en in de woningen der burgers. E Om de menigvuldige voerdeelen van genezing worden de Malz-Fabriekaten in de meeste binnen- en buitenlandsche hospitalen g SI door de eerste genéeshéeren, bestuurders en verplegers voor de aanwezige zieken als genees- en voedingsmiddel zeer varig begeerd, g 3 Spoedig volgde de eeno goedkeuring op de andere en dankbetuigingen en gelukwenschingen stroomden in grooten getale toe. De door g 3 het gebruik gewonnen overtuiging, dat deze Fabriekaten door geene andere geneesmiddelen te vervangen zgn (eene door artsen ge- E S gekozen en zeer juiste uitdrukking), wordt hoe langer zoo meer versterkt. De Königl. Oberartz, Ilerr Baron VON SCHLEINITZ g am Königinhof, zeide in eene depêche (volgens de Spenersche Courant van 10 Ang.) het zou voor de aanwezige gewonden zeer wen- gj fSjschelijk zgn, spoedig in het bezit van Malz-FabriecaWn te komen. Zgne Excellentie de Heer Staats-Minister VON ELSNER, op B Sj Adelsdorf, heeft, zoo als wij aan een schrijven van 26 Aug. ontleeuen, besloten, door ziin hospitaal artz de uitstekende werking E S van de Hoffsche Malz-Fabriekaten later speciaal bekend te maken. Iv Craschnitz bg Mölitsch, heeft Zijse Excellentie de graaf VON |j jl DER RECKE-VOLBNERSTEIN, dio door het Malz-Extract-Gezondheidsbier hier reeds vroeger in zijn Sauiariterstift de heerlgkste g 3 resultaten verdreeg, ecu groot hospitaal opretigt en diens arts, de Heer Dr. STEULMANN. (volgens schrijven van 26 Aug. 11.) heeft S S herhaalde malen de aanwending van dit Fabricaat voorgeschreven. De Heer Majoor WITTJE, Gedelegeerde van den Komnklyken 3 3 Commissaris den Heer Graaf VON BTOLBERG-WERNIGERODE, te Maagdenburg, in wiens hospitaal (500 man sterk) verschg- * _\ ningen van den typhus zigtbaar zijn, roemt bij gelegenheid eener bestelling van den 24sten Aug. de genezende werking welke het K 3 Hoffsche MalzExtractGezondheidsbier in den Deensclen oorlog van 1864 bg de toenmalige gewonden en typhus-lgders c-ndcr zgne 3 3 leiding heeft voortgebragt. Dr. MEINF.CKE Oberstabsartz in het garnizoenshospitaal te Breslau, noemde ket Malz-Extract- 3 S Gezondlieidsbier zeer verkwikkend en voedend en hield ook de Malz-Gezondueids -Chocolade voor de gewonden zeer heilzaam, zoodat * 3 hij eone zending hiervan verlangde. De beroemde Generaal TURR deed op de gezamenlijke Malz-i abnekaten1 eeue aanzienlijke 5 3 bestelling; op de HofTsche Malz-Gezondheids-Chocolade vooral, omdat zij niet sl. e hts aan fijnheid en siiiaak de Italiaansche en \\ «Fransche Checolaadéoorten verre overtreft maar nog bovendien als voortreffelnK geneesmiddel werkt. Ur. ZULLNER, in Gleiwitz, 3 3 zeide hierover: het is niet slechts een kostelijk aangenaam en algemeen doelmatig, dietisch midde , maar in ongesteldheden, bij welke \ 1 versterkende en toch ligt vetteerbare voeding noodig is; - bij welke bet aankomt op aanhoudende verwijdering van chronische prik- 3 atline van de sliimhuid, der luchtpijp, bij ve terings- en afscheidiugsorganen — ook een wezenlgk .geneesmiddel; het heelt dus om 5 | zijne waarde volkomen regt om aan de zijde van vele geneeskrachtige stoffen geplaatst te worden. (28509) 3 Het Centraol-Depot der wereldberoemde gepatenteerde JOHANN HOlFse.be Malz-labnekaten : Malz-Extract-Gezondheidsbier, 3 g Malz-Gczondheids-Chocolade, Borst-Malz-Suiker, Borst-Malz-Bonbons, etc., is gevestigd te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342. \</p>
</text>
