<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 25 Julij. De uitslag van alle verkiezingen is bekend. Het Huis der Gemeenten zal zamengesteld worden uit 371 liberale en 287 conservative leden. De liberale meerderheid bestaat derhalve uit 84 leden.</p>
	<p>ALEXANDRIE, 24 Julij. De cholera neemt zeer sterk af. Ook te Cairo. In deze stad waren heden slechts twee gevallen.</p>
	<p>WEENEN, 25 Julij. De AmtsZeitunrj bevat het besluit, waarbij de aartshertog Reinier wordt ontheven van zijne betrekking als president van den rijksraad, onder betuiging van &apos;s Keizers tevredenheid over de door hem in die betrekking bewezen diensten. De president van het hoogste geregtshof, de Heer Kraufs, is op pensioen gesteld. De aartshertog Ludwig Victor zal, in naam des Keizers, de zitting van den rijksraad sluiten.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Julij. De Staats-Anzeiger meldt dat de berigten door sommige dagbladen medegedeeld, volgens welke de Koningin door Keizer Napoleon is uitgenoodigd om te Biarritz aan het Fransch keizerlijk gezin een bezoek te brengen, van allo grond is ontbloot. HAMBURG, 25 Julij. Do redacteur van de Schleswig-llolstein-Ztg., Dr. May, is door de Pruisen gearresteerd en onder geleido des ochtends ■vroeg naar Rendsburg overgebragt. De gisting te Altona is zeer groot. MARSEILLE, 25 Julij. De generaal de Montebcllo is met zijne familie uit Rome alhier aangekomen. Volgens particuliere mededeelingen nit Rome dd. 23 Julij, is het gerucht ongegrond dat het aanstaande algemeene concilie slechts zou zijn eene bijeenkomst der nieuw benoemde bisschoppen; integendeel het zal oven als dat in 1862 gehouden, strekken tot behandeling van verschillende vraagstukken betreftende kerkelijke regten en kerkelijke tucht. Het Giornale di Roma weerspreekt ten stelligste, dat de Heer Cantu, lid van de Kamer van Vertegenwoordigers, te Rome is aangekomen, met het doel, om met den Pauseüjken Stoel te onderhandelen. Wijders wordt het gerucht tegengesproken, volgens hetwelk choleragevallen zich in den Romeinschen staat hebben vertoond. De Italiaansche regering, zegt het blad, heeft zeer gestrenge maatregelen verordend, welke in de verschillende havens getrouw worden nageleefd. De Pauselijke gendarmerie heeft do rooverbende onder Calabresse geslagen en den aanvoerder gedood. FLORENCE, 25 Julij. De ridder Nigra is heden naar Parijs teruggekeerd. De benoeming van den markies Tagliacarne, thans gezant te Lissabon tot gezant bij het hof van Spanje, is officieel. MADRID , 25 Julij. De ultramontaansehe bladen zijn opgevuld met prot.sten van bisschoppen en particulieren tegen de erkenning van Italië. LONDEN, 25 Julij. Koffij en /Stater vast. — Rijst flaauw gestemd. — Talk in loco 41.6. — Straks Tin £90.10 a 91. — Raapolje 43 sh.— Patentolie 46.6 — Lijnolie 32. LIVERPOOL, 25 Julij. Van Katoen zijn heden 4000 b. afgedaan tot flaauwe, onregelmatige prijzen. BERLIJN, 25 Julij. Rogge: Julij—Aug. 42$_; Oct. 435,. — Raapolie: Julij—Aug. 13%; Aug.—Sept. 13%. LONDEN, 25 Julij. Slotkoersen: Consols 89%; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCs. Grieken 1824/25 21; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexicanen 2334; Atgest. Gren.—; 2 pCt. Nieuwe Dito — ; Uitg. Dito; Landwarrands —.—; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 47% ; 4% pCt. Russen 1860 — ; Dito 3 pCt. 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 92; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 48; 2% pCt. Dito 40y8 ; Amort. 28%; Cert. Coup. 13ys;6pCt. Turken(Gec) _9y8; 2 pCt. Venez. 161/.; 6 pCt. 1862 —,- 1 pCt. Dito —; 2&apos;/_ pCt. Holl. —; 4 pCt. Dito 98%; 6 pCt. Amerika 1882 70. Wissel: Petersburg 3/m. 31; Parijs 3/m. 25.40; Hamburg 13.10; Amst. 12.00%. Fijn Zilver per once 60.. i. WEENEN, 25 Julij. 5 pCt. Metal. 69.50; Dito Nat. 74.80; Credit- Actiën 176.45; Bank-Actiën 795. —/Wissel: Londen S/m. 109.85. BERLIJN, 25 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nat. 69 V&apos;; Stiegl. sde Serie 76% ; Dito 6de Serie 91%; 5 pCt. Eng. Russen 1862 91 %; 3 pCt. N. Dito 57 ; 4% pCt. Pruis. 100$. ; 6 pCt. Amerik. 1882 75. Wissel: Londen 2/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81 i/a ; Hamburg 2/m. 1513/8; Amst. 2/m. 142, f; Weenen 2/m. 92%; Petersb. 3/vv. 89.£. FRANKFORT, 25 Julij. Slotkoersen : 5 pCt. Metall. 62% ; Dito Nat. 66%; Oost. Aand. 1860 84ri; 3 pCt.&apos;Spanje —.—; 2% pCt. Dito — ; 6 pCt. Amerika 1882 74. Wissel Londen 119..; Weenen k. z. 108. HAMBURG, 25 Julij. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53ya; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 67; Vereinsb. 107/8 ; Norrd-Duitsche Dito 117. — Wissel: Londen 13.5%; Amterdam 35.65. PARIJS, 25 Julij. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.65; 4% pCt. Dito 97.50; Frans. Oost. Spoorweg 412; Crédit-Mob. 743; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; spCt.ltalië 64.97%. Wissel: Petersb. 3/m. 328; Londen k0rt25.17% ; Amst. 3/m.210i/s; Hamburg 3/in. 185y_. Fransche 3 pCt. openden 67.50. MADRID, 24Julij. 3 pCt. 41.50; 2% pCts. 39.70. BRUSSEL, 25 Julij. Metall. 62.4; Oostenr. Cred. 413; Amerika 18S2 72%. ANTWERPEN, 25Ji.lij. 4% pCt. 8e.g.997&lt;B; Oostenr. Cred. Act.—; 5 pCt. Metall. (.234; 5 pCt. Nat. 67lA; 3 pCt.Binn. Spanje—; 2% pCt. —; 6 pCt. Turken .8%; 8 pCt. Amerik. 1882 74; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —. TEXEL, 25 Julij. Binnen: Heiena Maria, v. Ditpendael, Windau.- Argo, Sehwartz, Drammen. - Flora, ïsyman, id.</p>
</text>
