<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TJB IlUUlf : tegen Augustus of later voor een HEER of DAME: Eene GESTOFFEERDE VOOR- en ACHTERKAMER, met Kosten dcsverkiezende Huiselijk Verkeer, in een klein Gezin zonder Kinderen, gelegen op het vrolijkste gedeelte der Stad; ook kan men bij verkiezing elk afzonderlijk Huren. Adres franco Lett. IJ. in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beursstceg E 176. (17200) GUESITCII. Am hiesigen Platze wird ein mit gntcn Referenzen versehener und bei den ersten Export-Geschiift en wohl bekannter AGENT fiir den Verkauf vau EAU DE COLOGNE der Firma JOHANN MARIA FARINA, gegen annehmbare Provision gesucht. Fr. Offerten sub Lit. R. T. N°. 100 ninimt die Expedition dieser Zeitung entgegen. (17206) Voor HEEREN PHOTOGRAPUEN biedt zich de gelegenheid aan, om voor dit Saizoen, voor billijken Prijs een RUW ATELIER met STANDPLAATS in een Tuin te Huren. Aanvragen franco onder Lett. X. bij den Boekhandelaar B. H. COLENBRANDER, t» Zutphen. (17156) BOEDELSCHEIDING^ DE NEDERLANDSCHE WET OMTRENT BOEDELSCHEIDINGEN , met Aanteekeningen en Regterlijke Uitspraken over dit onderwerp, benevens FORMULIEREN VAN NOTARIËLE AKTEN VAN SCHEIDING, door W. HOOGVLIET, is a, f 1.90 voorhanden bij H.J. VAN RESTEREN, te Am.terdam. (17207) In SEYFFARDT&apos;S I VOOR Boekhandel, NEDERLANDSCH OOST- EN WEST- All STERDAM, j _^_^ „„_/erséheen: | []|]) f fl£ § een geheel herziene, vel beterde en vermeerderde druk der bekende ATLAS van NEDERLAND en zijne BEZITTINGEN, ten kl. Folio, netjes gekleurd en gebonden, ƒ5.45. (17132) Bij J. W. VAN LEEUWEN, te Leiden, is verschenen: HET VRAAGSTCK DER ARBEIDEREN HET CHRISTENDOM. Door WILHELM EMMANUEL, Vrijiieer van Keïtfxer , Bisschop van Maintz. 140 compres gedrukte Bladz. Prijs 60 Gents. (17183) Chez VAN LANGENHUYSEN EEÈRES et MAETINUS NIJHOFF, Ma-Have, vier,, de paraïtre: RÉPERTOIRE DES CARTES DU ROYAUME DES PAYS-BAS ET DES COLONTES NEEKLANDAISES, publié par l&apos;lnstitut royal des ingénieurs Néerlandais. Huitièma Livraison. Prix florin 0.50. Chez les mêmes éditeurs ont paru les le—3e livraisons du Répertoire des Cartes, publié par l&apos;lnstitut royal des ingénieurs Néerlandais, contenant le catalogue raisonné de 3 cartes de la monarchie Autrichienne, les 4e—6e livraisons, qni comprennent les cartes de I&apos;empire Francais et la 7e livraison, qui contient les cartes des royaumes de Danemare , de Snede et de Norvège. Prix de chaquo livraison.- 0.50 florins. (17188) Bij GEBr. J. en H. VAN LANGENHUYSEN, te~ &apos;s Gravenhage, is van de pers gekomen: VERHANDELINGEN VAN HET KONINKLIJK INSTITUUT VAN INGENIEURS, 1864—1865. Tweede aflevering. Met vijf Platen. Prijs ƒ 1.25. inhoudende: I°. Nota over de getijen aan de Kusten der Zuiderzee, door het lid E. OLIVIER Dz., met Plaat. 2°. Aanteekeningen nopens het Duin en Strand aan de Noordwestzijde van het eiland Schouwen, bij de zoogenaamde Oude Hoeve, verzameld door het lid Jhr. A. O. VANDEN SANTHEUVEL,met Plaat. 3°. Los- en Laadhoofd te Makassar, medegedeeld door het lid H. DE BRUIJN, met twee Platen. 4°. Over het bepalen der middelbare snelheid in groote Waterstroomen , door het lid Dr. J. P. DELPRAT, met Plaat. Uitgegeven voor Rekening van het Instituut.  Deze Werken worden niet in Commissie verzonden en ziJ&quot;7,g£)B op aanvrage yqrkrygbaar. Il&apos; &apos;•</p>
</text>
