<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De VISSCHERS van het Eiland URK, brengen langs dezen weg hunnen hartelijken dank toe aan den Heer J. L. KIK&quot; KERT, voor zijne aangewende pogingen ter verkrijging eener RLIKS&quot; VERLICHTING op het EIJERLAND te TEXEL. (17233) De ONDERGETEEKENDE WAARSCHUWT ieder vertrouwen te schenken aan C. L. HAGEN, Aanspreker, wonende hoek Karthuizersstraat en Tweede Boomdwarsstraat, die het lijk zijner Echtgenoote, aangenomen om in een EIGEN GRAF gelegd te worden, in da ALGEMEENE KUIL heeft doen leggen. A. RENSEIV, (17256) O. Z. Voorburgwal bij de Armsteeg M. 296. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. BELANGHEBBENDEN wordt bekend gemaakt dat bij de levering der den 28sten Julij a. s. uit te besteden KOFFIJI__AKKE-tf , een Certificaat van Nederlandsehen oorsprong moet worden overgelegd. Amsterdam, 24 Julij 1865. ° (17249) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAT SCHAPPIJ. YEiLIJNG te ROTTERDAM op Woen-dag den 9den Augustus 1865, van ongeveer : 40,200 Balen JIAVA KOFFSJI, liggende te Rotterdam. 7,000 ii PADAIVG &apos; n ii Idem. 38,200 ii JIAVA // // ii Amsterdam. De Monsters zijn te bezigtigen te Amsterdam en te Rotterdam den 27sten, 28sten en 29sten Julij, 7, Ben 9 Augustus, terwijl van den eerstgemelden dag af op elke der aanvoerplaatsen van de aldaar liggende Koffij, van partijen boven de 200 b., Proefmonsters tot den prijs van 60 Cents per half Nederlandsch Pond verkrijgbaar zijn. De daarop volgende nog in dit jaar te houden Veilingen zullen plaats vinden 13 September, 18 October en 22 November. Zij zullen wezamenlijk de hoeveelheid van Drie Honderd Veertig Duizend Balen niet te boven gaan. Daarna wordt vóór Februari) 1866, geene andere Java en Padang Koffij aan de Markt gebragt, met uitzondering van beschadigde Koffij, waarvan de verkoop noodzakelijk wordt geacht. Amstekdam, 25 Julij 1865. (17250) MÖEER MCMT, &apos; dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door de onlangs uitgevonden Lampen van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenameu reuk, zooals de algemeen gebruikte, doch even spoedig weder afgeschafte Petroleumlampen, de Glazen der thans uitgevonden Lampen springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a *&gt; Maanden. De Nieuwe Lampen verbranden niét meer _an voor één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant. In een woord zij zijn io alle opzigten volmaakt. En vraagt men nu welke soort van Lampen bedoeld wordt, dan &gt;3 het antwoord: HET ZIJN DE NIEUWE PETROLEUM-LAMPEtt WELKE ONLANGS EERST IN NEDERLAND ZIJJ* INGEVOERD. Het valt niet te betwijfelen of deze Nieuwe Lampen zullen zeer spoedig in ieder Huisgezin gevonden worden. Voor WINKELIERS zijn zij in het groot voorradig bij 11. KOTHE, (17234) N. Z. Achterburgwal bij deWijdesteegFN°.3s,naastdeArmenschoolNo.^- HN. HARTOG VAN ZWOLïT Warmofsstraat over de Wijde Kerksteeg, J 551. Haren TAPIJTEN 45 c., SCHOTSCH 85 e.; door bijzonders gelegenheid: TAPESTRT, Ï.EW-BRUSSELS, VEL VET * Axminster van ƒ 1.65 en hooger, Manilla en Touw-Tapijten en L°.&quot; pers voor societeitslocalen, kerken, kantoren, enz., enz. Lederen Zelen voor portalen en schepen. (17252) &apos;&quot;gestoffeerde kamers.&apos;&apos; Tegen Primo Augustus wordt TE HUUR aangeboden TWÏ* MET GEMEUBELEERDE KAMERS EIV SUITE, voorzien van Stookplaatsen, Kasten, Aanleg voor Gas, enz., hebbende een ri»B» uitzigt over het Oosterdok en de Marine-Werf, met Vrijen Opga&quot;?: Reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lett. G., M de Boekhandelaars GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant bij de Baö&quot; tammerstraat, U 83 te Amsterdam. (17213) In den omtrek van het Leidsche Wandelpark wordt TE HUUR a»0* geboden: Eene KAMER met Stookplaats, Gemeub. of Ongemeub-» met of zonder Kost en des verkiezende huiselijk verkeer (voor een een&apos;ê HEER of DAME). Adres Franco Lett. A. G. bij den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat. (17227) SPOORWEG-LIJN (15051) Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.2 d Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10. 2.*&quot; Aankomst te Keulen. 3,25, 7.05, 9-°* VOOR HET ARME COIIDEI ECHTPAAR IN DE TUINSTRAAT. Ingekomen bij D. ADERS: 1 Muntb. N°. 901/10; 1 Joh. 111 vs. 17/5 voor de feestvierende Oude Lnidjes ; kleine bijdrage ƒ2; V.H./ 1; N.N.ƒ0.50; A./3; N.N./O 50. Te zamen ƒ22. Bij den Heer M. W. Dl Jf KM AN : Voor de Oude Lieden bij hun 50jarig Huwelijk ƒ 2.50; N. N. ƒ 3; N.N. ƒ2; N. N. ƒ 1 ; veor het Gouden Echtpaar ƒ 2.50; R./2.50; N.N. ƒ 0.75; A.Z. 1 Muntb. ƒ 10; Z. Z. ƒ5; voor de Arme Oudjes/2; N. N. met Gelukwensen ƒ 1.50; N. N. ƒ0.50; X./3; E. K. ƒ2.50; N.N./2; J. A. L. 1 Muntb./10; P.J.L. ƒ1; L.W./2; G. te Bloemendaal / 1 ; W. J. D. te Idem ƒ 1: S. te Idemƒo.so. Te zamen/56.25. Bij den Heer Th. HEEREBAART : Van diverse ƒ 4.50 ; voor de Bejaarde Ech telingen ƒ 1. Te zamen ƒ5.50. HARTELIJIK DANK , EDELE GEVERS! Woest verzekerd dat Uwe Giften nuttig zullen worden aangewend en die Brave Oude Lieden de Zegen des Hemels over U zullen blijven afsmeken. (17242) GïiASlll TE ASSffi In de TWEEDE Afdeeling dier inrigting word*n tegen I°. September eerstkomende gevraagd: I°. Een EERSTE LEERAAR, op een wedde van VEERTIEN HONDERD GULDEN. 2°. Een TWEEDE LEERAAR, op eene wedde van ACHT HONDERD GULDEN. Die Leeraren hebben enderwijs te geven in het Hollandsch, Fransch, Engelsch en Hoogduitsch en de Letterkunde dier Talen, zoomedo in Geschiedeois, Aardrijkskunde en Fabelleer. Zij moeten of bezitten een Academischen graad, die hen tot het geven van onderwijs bevoegdhoid geeft, of hebben den rang van Hoofdonderwijzer en de acten van bekwaamheid voor de betrekkelijke vakken in art. 72 der wet tot regeling van het Lager Onderwijs bedoeld. Die voor de eene of andere dezer betrekkingen wenscht in aanmerking to komen, gelieve zich onder overlegging van bewijsstukken vóór 10 Augustus eerstkomende aan te melden tij den Secretaris van Curatoren. (17073) Assen, 20 Julij 1865. Mr. H. H. A. SLUIS. mmm gevraagd. In eene bloeijende niet onbelangrijke WINKELZAAK in MANUFACTUREN , op het allerbeste gedeelte dezer Stad, wordt gevraao-d een MEDEWERKEND COMPAGNON, die, om meerdere uitbreiding aan deze Zaak te geven, in staat is minstens ƒ 10/ m. te kunnen fourneren. Respoctable Personen zijn bereid omtrent deze Zaak de noodige informatien te geven. Reflecterenden adresseren zich Franco, Lett. A. 8., Bureau Handelblad. (17209) ÏKWAME ME.RELiAKEnS, vast werk begcerende, kunnen dadelijk geplaatst worden, aan de MEUBELFABRIEK vanW. H. J. ENTKEN Gravenstraat, H 296. (17177) &apos; POSTEMJËN. Aan het Postkantoor te Sittard, tevens Grcnskantoor voor de Belgische en Pruisische Correspondentie, bestaat eene zeer geschikte eeTefeenheid tot PLAATSING VAN EEN J.ONG MENSCH, van 16 a 18 Jaren, ten einde in bovengenoemd Vak te worden opgeleid. Adres Franco. (17184) AGENT GEVRAAGD. Een FABRIKANT van wollen goederen, in Schlesien, vraagt eenen Solieden AGENT, om hem in Holland en België te vertegenwoordigen Slechts zij die met de Manufacturisten goed bekend zijn zullen in aanmerking komen. Franco Brieven, Lett. A.B. C, Bureau Handelsbïad. (17182) ÏP^ VIOOLSPELEIUAP. Een fraaije Mecanique VIOOLSPELENDE AAP groot 060 Ned. Maat en eene fraaije Collectie LUXE ARTIKELEN uitsluitend voor GADEAUX geschikt, zijn door toevallige gelegenheid voor geringe Prijzen te verkrijgen aan het Magazijn van Instrumenten en Liefhebberij-Artikelen van SMIT en Cic, Heerenmarkt 274 te Amsterdam. &apos; &apos; §BW Des Zondags is het Magazijn Gesloten. P^&quot;&quot; Ongefrankeerde Brieven worden geweigerd. (17185) Een Protestantsch ONDERWIJZER voor meor uitgebreid La»er Onderwijs, die zich vooral op de ONTWIKKELING der&apos;jn.ft» DIGE ZIELSVERMOGENS toelegt, en in een fraai oord bij den Rijn-Spoorweg woont, wenschte nog een Paar Kinderen aan zijne huiselijke zorgen toevertrouwd te zien voor ƒ 300 in het Jaar Adres m.t franco brieven onder letter A., bij de Kantoorboekhandelarèn VAN TUBERGEN EN KRUYSMULDEK, Rokin bij den VijVendam te Amsterdam. ll7oQ^</p>
</text>
