<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T.ij 11. A. M. KOELANTS, te Schiedam, ziet het licht: &quot; DOOR VT. •¥. HIOOP, Reneraal-mTajoor lilj liet -Vederlandsclic Leger Groot 8° Prijs ƒ l.&lt;;&lt;». (15934) C!-!S».y!-__*_&amp;!S^„^^ SUüT IM*. — üMSi&apos;tKIMi m .I.UG. — MüEUKLIJKB ....SVF.IiihIIIMi. — ZEMJWZIEKTIiI &apos;AQTDicnuir KRAc,iT&quot;smoop d§fittiét o ir I BEST GENEESMIDDEL TEGEN MAAG- EN ZENUWZIEKTEN De voornaamste geneesheeren hebben vastgesteld, dat de uitwerking van deze siroop haai- gebruik Ü algemeen maakt, om alle zenuwzieklen : GAS TIUTIS (ontsteking dor maag), GASTRALGIEEN m_a«- en Ü buikpijnen, te genezen. &quot; ffl Zij verheft op cene uitmuntende wijze liet zintuigelijk zanienstel van het ligchaam, dat, het zij door Q bloedvloeden, het zij door langdurige ziekten, het zij eindelijk door gebrek aan goed voedsel, verzwakt 9 is. De geneesheeren schrijven dit middel voor tegen de gebreken, der ligcljaanis-gesteldheid : KLIER- fl GESWEL, fcïMPHATISMEN, eu de talrijke outaardingep, die liet gevolg van bijzondere ziekten zijn. 11 Ook vrouwen en kinderen kunnen het ligt innemen, om dat zijn smaak aangenaam is. — prijs : run! X FLACON 5 FRANCS. Wij verzoeken de persoonen welke onze siroop aanwenden, volgende borgstellingen te vcreisehen • H 11 tedere flacon is in het glas met den geincrusteerden naam BLOTTIERE voorzien; zij is bedekt door een §1 3| deksel met den naam van den uitvinder en bevindt zich in eene vierkante doos van haksteeukleur, die N H met een stuk papier van dezelfde kleur omgeven is; op de eene zijde bevindt zich het teeken C.B. en op 9 H de andere de handtekening dlottière. ■ VERZEiSPItVÖ EN EN-GROS-VERKOOP RIJ RLOTTIERE, 50, RUE DE SÈVBfES, TE PARIJS. §j (17152) ■^Wïïö^S ROTTBBDAM en _____ €&gt; M_o E UT. wSbpde stoohsghweüi voor passagiers en goederen vertrekken: VAW MÖTTEKIÏAM, Donderdag 27 Julij, &apos;s Namiddags 2 ure. Zaturdag- 29 Julij &apos;s Namiddag-s 2 Ure. VAÜ¥ LONIMEItJ, eiken Dingsdag, Donderdag-en Zaturdag-,&apos;s Morgens ten 11 Ure, VAM mm CATIIEBIMTJi WHAIUF. «£BRVËl»fiils &amp;.UUU, A.entQO. (12506)</p>
</text>
