<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>♦SËÏ%§£ YKR-PltOlï-F 9 om bij Ver.nijding deszelfs goede HOEDANIGHEDEN en SMAAK te behouden, gebruik wordt bekend gemaakt bij franco aanvrage ƒ2.50 per Halve Flesch. Te bekomen bij den Heer B. PUSCH, Noorderstraat A A 477 alhier. (17247) worden ten spoedigste verlangd een HULPONDERWIJZER en eene UULPONDERWIJZERES. Adres franco, onder Lr. I. G., bij den Boekverkooper A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 553. (17266) ïiRAIÊI MEDKIIILE WATEREI DIRECT UIT DE BRONNEN. worden met elke scheepsgclegcnheid versch aangevoerd bij Amsterdam , Wed. G. A. ROOSEBOOM. Binnen-Amstel, IJ 73. (17235) ZUIDERZEE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. AMSTERDAM, ENKIIUIZEN, HARLINGEN, LEEUWARDEN, GRONINGEN. DAGELIJKSCHE DIENST met doorloopende Plaatsbilletfen.&apos; Van AMSTERDAM &apos;s Morgens 10 Ure 30 Min. Van GRONINGEN, &apos;s Morgens 6 Ure. Informatien te bekomen te Groningen Hotel de Doelen; Leeuwarden Hotel Phoenix en Factory van den Staatsspoorweg; Harlingen Bureau bij het Doek; Amsterdam Bureau Nieuwe Stads-llerbergsbrug. (14337) BOOS PLAATSGEBREK ZIJK -WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTEHTTEM TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. CONCERTEN, ENZ. TIVOLL Heden Woensdag 26 Julij. Buitengewone voorstelling, met medewerking van den Heer I&apos;ETERSEN (I&apos;Homme Caoutchouc). Onnavolgbare verrigtingen, bestaande in buitengewone buigzaamheid der ledematen en Herkulische kracht. Der Siichsische Schulmeister und die Berliner Ndtherin, Posse in einem Acte, mit Gesang und Tanz. Op vereerend verzoek ; Le Maitre de Chapelle, Opera Comiqne en 1 acte. Der Kozakken Tun*t ausgeführt von Hem Bergstrom, Gymnastiker, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. &quot;Wm. KOSTER, Directeur. &quot;TÜÏM DE NEDERLANDEN. WOENSDAG 26 JULIJ 1865, BUITENGEWOON GROOT KINDERFEEST MET KERMISVERMAKEN, KINDER-BAL MET ROZENGALOP OM PRIJZEN, CHINEESCHE VERLICHTING VAN DEN TUIN EN GROOT PRACHTIG VUURWERK. Daarna GROOT BAL. Entree 25 Cents, Kindoren onder 10 Jaar vrij. Aanvang Q Ure, Vuurwerk 9% a 10 Ure. J. BRANDS. Opening Bureau 4 Uur. Donderdag 27 Julij GROOT BAL A LA STRAUS. Aanvang 6 Ure. Woorwë^l^mstél^_igt7 De Ondergeteekende verwittigt het Geëerde Publiek, dat zijn Tuin HEDEN WOENSDAG 26 JULIJ wegens Besloten Partij van af deB Namiddags ten 4 Ure GESLOTEN zal zijn. Jf. H. KROGER.</p>
</text>
