<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAItfRESTEROiG} op Woensdag den 9den Augustus 1865, des Voormiddags om 12 uur, bij C. L. MARCHAND, in het Koffijhuis de Nieuwe Aanleg, te Meppel: Van het bouwen der St. STEPHANUSKERK met TOREN en PASTORIJ te Meppel. De BESTEKKEN liggen ter lezing te Assen bij R. DE KUIPER aan de Vaart; Groningen bij de BULSING; Leeuwarden by de Wed. GOCKE; Harlingen bij BEITSCHAT; Sneck bij FABER, Dragtenbij VAN DEN BERG; Gorredijk hij de ERVEN JAGER; Lemmer bij TOLNERS; Bolsward bij HEEMSTRA; Heerenveen bij JORISSEN ; Kampen bij BREIJERINK; Zwolle bij J. REIRINK op den Dijk; Deventer bij VAN DER STOK; Arnhem bij MAIJER; Teekeningen en Bestek bij C. L. MARCHAND voornoemd. De Bestekken zijna ƒ1 verkrijgbaar bij den Boekhandelaar J. WILLEMSEN te Zutphen. Daags voor de besteding aanwijzing in loco; inlichtingen worden gegeven door den Architect 11. J. WENNEKERS te Zutphen. De Leverantie der tot dit werk benoodigde Metselsteenen is niet onder deze besteding begrepen, • . (17198) &quot;ïiiMËEMdËMr P. 11. W. KLEINSCHMIT, Deurwaarder te Harlingen, zal op Woensdag den 2den Augustus 1865, des middags ten 12 ure, aan het Wagenhuis van den Kastelein A. BROUWER, bij de Franekerpoort te Harlingen, in het openbaar a contant VERKOOPEN: 2 ligtloopende on in uitmuntenden staat zijnde DILIGENCES voor 12 Personen. 1 Lederen OVERKLEED, STALGEREEDSCHAPPEN en hetgeen meer te voorsthijn zal worden gebragt. (17203) ~De Notaris G. W. JACOBSON te Wijhe, zal op Dingsdag den lsten Augustus 1865, des Namiddags ten 3 Ure, aan de Brabandsche Wagen te Wijhe, voor Inzate Veilen en 14 dagen daarna, ter zelfder plaats en uur, finaal Verkoopen, om met 1 November aanstaande te aanvaarden, door Sterfgeval: Een voor weinige jaren nieuw gebouwd WOONHUIS, met vijf Beneden- en vier Bovenkamers, meest alle behangeH, Keuken, twee Kelders , Regen- en Welwaterspompen, benevens een daarachter gelegen TUIN, groot te zamen 3 Roeden 50 Ellen. Een daarnaast staand PAKHUIS met groote Kelders , Regen- en Weiwaterpomp en daarachter gelegen TUIN , groot te zamen 2 Roeden 60 Ellen , zijnde beide Perceelen zeer geschikt voor handel, affaire of fabrieken, en worden dus ook in massa geveild. Een WOONHUIS en groote STALLING en TUINGROND, staande bij de Hervormde Kerk en waarin sints onheugelijke jaren eene Herberg is uitgeoefend, groot 1 Roede 50 Ellen. Een STAL of BERGPLAATS, met den daarachter gelegen TUINGROND, met het front uitkomende aan de straat, waardoor het zeer geschikt is om voor Woonhuis ingerigt te worden. Deze twee Perceelen komen weder in massa en zijn alle gelegen in het midden van het dorp Wijhe, nabij den IJssel en den Staats-Spoorweg van Deventer naar Zwolle. De Gebouwen zijn te zien daags vóór en op den dag van de Inzate en finale Veiling, en nadere informatien te bekomen bij gemelden Notaris. Brieven Franco. (17174) De ONDERGETEEKENDE, Dag- en Kostschool houder alhier, berigt aan Ouders en Voogden dat de ZOMER-VACANTIE EINDIGT op 14 AUGUSTUS en dat dan bij hem kunnen geplaatst worden Jongelieden, die voor de eene of andere Inrigting voor Middelbaar of Hooger Onderwijs, voor den Handel of voor de Telegrafie moeten opgeleid worden. Het ONDERWIJS omvat alles wat volgons de eischen van den tegenwoordigen tijd van zulk eene Inrigting mag verwacht worden ; terwijl het Onderwijs der doode talen aan iemand is toevertrouwd, die bij verscheidene Professoren gunstig bekend is. De ruime Woning, even buiten de Plaats gelegen en geheel voor Kostschool ingerigt, de Familie-omgang, waarin de Jongelieden als Kinderen des Huizes deelen, en de Personen tot wie men zich om nadere inlichtingen kan vervoegen, doen den Ondergeteekende de hoop voeden, dat zijne Inrigting de aandacht van Ouders en Voogden tot zich zal trekken. Nadere inlichtingen worden op franco aanvraag verstrekt door den Hoofd-Onderwijzer W. J. KRENSER. BURGEMEESTER es WETHOUDERS der Gemeente AALTEN vestigen gaarne de aandacht van Ouders en Voogden op bovengemelde Inrigting van den Heer KRENSER, welke zich zoowel om het deugdelijk Onderwijs, dat aldaar bij voortduring blijkt te worden gegeven, als van wege de aangenaam gelegene, wel ingerigte nieuwe Woning van den Instituteur, bijzonder aanbeveelt. Burgemeester en Wethouders der Gemeente Aalten: Mb. L. ROELVSNK. De Secretaris (17202) H. VAAGS. TaFFAIRÈ TE KOOP. Door vertrek naar elders wordt TER OVERNEMING aangeboden eene AFFAIRE in GAREN en BAND, BRODERIES en andere MANUFACTUREN, EAU DE COLOGNE, enz., gelegen op een deibeste Standen dezer Stad, door bijkomende meerdere ruimte voor grootere uitbreiding vatbaar. Het HUIS tegen matigen prijs te Huur. Inclinerenden gelieven zich te adresseren, onder Lett. A. 0., Franco, bij den Boekhandelaar G. A. MEIJER, Spui, F 70. (17201) Men vraagt een knap geklcede sterke LOOPJONGEN , tegen ƒ 1.25 per Week en bij voldoening vorhooging. Adres Franco, Lrs. F. E. S bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN _• ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (17187)</p>
</text>
