<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE UITVOERING VAN DE WET OP HET MIDDELBAAR ONDERWIJS.</title>
	<p>Als eene der belangrijkste wetten, welke onder de tegenwoordige regering is tot stand gekomen, blijven wij nog steeds beschouwen de wet van 2 Mei 1863 (Stbl. N°. 50) tot regeling van het middelbaar onderwijs. Wij hebben, toen deze wet aanhangig was, daarop de algemeene aandacht gevestigd en wij blijven haar niet uit het oog verliezen, nu de stijve en onopgesmukte wctsformnlen allengs cene levende en levenwekkende gestalte aannemen. Is onderwijs niets anders dan de op rede gegronde en voortdurende harmonische ontwikkeling van ligchaam, gemoed en geest met het doel om ieder individu tot zijne hoogste persoonlijke en maatschappelijke waarde te verheffen, geen onderwijs is voor de maatschappij. van zoo veel belang als het middelbaar onderwijs, dat thans ook in Nederland op deugdelijke grondslagen is geregeld. Indien van eenige wet kan gezegd worden, dat zij met het volksbewustzijn, met de volksbehoefte en met den tijdgeest in de volmaaktste Overeenstemming is, dan is het van deze wet, welke bestemd schijnt om het aankomend geslacht van Nederland in den handelskring en in de beschaafde wereld wederom die plaats te doen innemen, waarop onze energieke en ondernemende voorouders zich mogten verhoovaardigen. Dat het volksbewustzijn onophoudelijk tot verbetering van het bestaande aandrong, daarvan konden de inrigtingen het bewijs opleveren, welke in de laatste jaren hier en daar waren verrezen, om arbeid vruchtbaar te maken door grondige wetenschap, vooral door natuurstudie, die voor de maatschappij van meer dadelijk nut bleek to zijn dan de classieke vorming, waarvoor eene te eenzijdige voorliefde werd betoond. Het denkend deel&quot;der natie begon zich af te vragen, welke toch de ware fedpn was dat Nederland, hetwelk onder vrijzinnige maatregelen, dikwijls nit lip Jjanden van niet liberale besturen ontvangen, zijne welvaart zag verfiaeerderen, zich door den vreemdeling in vele vakken van bedrijf, kunst en wetenschap liet overvleugelen, en waaraan het toch was toe te schrijven, dat jongelieden, tot den leeftijd gekomen om zich een bestaan te kiezen, Wet de grootste bezwaren hadden te worstelen, alsof het de vrije mededinging ware, die de mogelijkheid van vestiging meer en meer afsneed! Het denkend deel der natie heeft het volk voorgelicht, do natie werd Wakker geschud en de overtuiging bij haar gevestigd, dat alleen toeneming van kennis hot wapen was tot bestrijding van armoede en tot verhooging van welvaart. De natie begon in te zien dat kennis de wozenlijke magt in onze maatschappij uitmaakt en als de voorname hefboom te beschouwen is tot meerdere voortbrenging. Maar, al ware de natie door eene onzen landaard niet zelden kenmerkende neiging om Bit gemakzucht of uit gehechtheid aan het ouderlijk voorbeeld, in -laap gesust, al ware bij de meerderheid de meening voortgewoekerd, dat de aanstaande burger met het lager onderwijs kon volstaan om het erfelijk familieberoep uit te oefenen, de volksbehoefte was daarom niet te minder aanwezig geweest en do regering en vooral de constitutionele regering, die geroepen is aan cene natie de gelegenheid open te stellen °m zich niet alleen stoffelijk, maar ook geestelijk te ontwikkelen, zou haren eersten pligt hebben verzaakt, wanneer zij het kwaad niet krachtig had aangetast en het gemis, dat in Nederland werd gevoeld, waareen middelbaar onderwijs slechts in naam scheen te bestaan, niet op eene de vrijzinnige beginselen waardige wijze had aangevuld. Zijn dat nu, zouden wij wel Willen vragen, zijn dat nu de ziekelijke begrippen, welke wel eens dezer ■&quot;egering worden ten laste gelegd, wanneer zij er naar streefde den arbeider, die met lezen, rekenen en schrijven zijne opleiding voltooid waande °ok voortaan die kennis te doen verwerven, welke hem in staat moet &apos;tellen de schoonc vindingen dezer eeuw te b-h.ei_.hon. Eene regering kan zoo min als do burger zelf de rigting des tijds straffeloos voorbijzien. Ongelukkig echter het meest de arbeider, die in den algcöiecnen wedstrijd van arbeid achterblijft, in een tijd, waarin de mededinging steeds grooter en daardoor de zegepraal moeijchjker wordt, maar de tijdgeest spot met zijne jammerklagt, en de arbeider, die met den tijd niet medegaat, zij hij ambachtsman, landbouwer of industrieel, moet de gevolgen dragen. Duitschland is in het middelbaar onderwijs voorgegaan : andere natiën zijn gevolgd, ou — do kwestie werd bij het jongste &apos;nternationaal congres te Amsterdam besproken — een grondig en degelijk Professioniel onderwijs is eene behoefte, door alle beschaafde volken erkend, boa men ook nog verschillen moge over vragen van uitvoering, als de verhouding van het professioneel onderwijs tot het onderwijs voor den geleerden stand, het verband tus.chen school (thoorie) en werkplaats &apos; (practijk), allen moeijolijko vragen, waarbij wij thans echter niet wenschen stil te staan.</p>
	<p>Wii hebben in breede trekken herinnerd de groote weldaad,die dezeßege•&apos;&apos;ng aan de list-io heeft bewezen, door inrigtingen voor het middelbaar onderwijs in het leven te roepen. Maar wanneer eene wet door de Staten-Generaa) Kbekrachtigd en door den Koning bezegeld, dan vangt eerst, waar het o?ne Wetgeving: betreft van zoo uitgebreiden&apos;omvang en zoo hervormende strekking als dpjse , de groote verantwoordelijkheid voor de Regering aan, om &quot;aar naar haren geest on met de meeste naauwkcurigheid uit te voeren. De wetgever zelfheeft de mqeijoiij„heid Van die taak begrepen en heeft daarom een ruim tijdperk gesteld voor hot in werking treden der hur- Herscholen, D*t de uitvoering dezer wet, welke eene voortdurende briefwisseling met gemeenten, een ernstig onderzoek naar bestaande instellingen, die onder het kader der wet moeten worden gebragt, vereischt een bijzonderen ijver, en cejifi krachtige overtuiging aan het Welslagen van het uitgebreide plan votdert, behoeft geen betoog. Uit een opstel van den Hoer D. J. Steyn Parvé, in het Staatkundig en otaathuishoudkundig Jaarboekje voor 1865 opgenomen, blijkt echter dat de gemeentebesturen zich opgewekt gevoelen om do wet van 2 Mei 1863 tot cene nationale kracht en tot eene nationale eer te verheffen Allen, die in onderwijs belang stellen, die diep beseffen, dat alleen onderwijs het ware van het valsche leert te onderscheiden, grijpen haastig de middelen aan om te bevorderen, dat in het gansche land een aantal scholen verrijzen waaruit de lichtstralen zullen opgaan, welke de maatschappij moeten opwekken tot levenskracht en tot waarheid. Hoewel uog slechts anderhalf jaar verloopcn is sedert de invoering der nieuwe wet, kan de Heer Steyn Parvé, die aan de uitvoering dier wet met onvermoeiden ijver en rustelooze inspanning deelneemt, nogtans reeds ■Verklaren, dat verscheideno hoogere burgerseholen met een aanzienlijk Ketal Jgerlingen in werking zijn en er binnen korten tijd nog verscheidene tot siaiifj zullen komen. In Scptcm&apos; er 1864 zijn rijksscholen gebild te Groningen en Roermond en gemeentelijke inrigtingen te Delft, fepyden j Haarlem, Zutpjien , Sneefe, Daventer en Maastricht. In Jan. *&quot;S 5 is 4e gemeentelijke hoogere bn.rgerscli.Qql {e&apos;s GravetiliEtge geopend B.n in Febr. 1865 de rijksschool te Middelburg. Wanneer men er op let, dat bij &lt;je opening dezer inrigtingen reeds 750 leerlingen aanwezig waren, JJan kan men de gunstigste verwachtingen omtrent haren vooruitgang koesteren. //Behalve de gcmeldo scholen, gaat de Heer Steyn Parvé Jjtort, zullen nog rijksscholen met vijf-jarigen cursus worden opgerigt te .-tilburg, Utrecht, Leeuwarden en Zwolle. Tot het vestigen vanrijks&apos;°o»ere burgerscholen met drie-jarigen cursus is besloten te &apos;s Hortogen° 3ch, Helmond, Zalt-Bommel, Gouda en Alkmaar. Als deze zullen &apos;Un tot stand gekomen, ontbreken .e. nog twee aan het door de wet Bevorderde minimum van 15 rijksscholen. Waar deze zullen worden ge. en&quot;gd, is nog niet bepaald. Gemeentelijke scholen van vijfjarigen cursus öllen, met behulp van rijkssubsidie, nog tot stand komen te Arnhem, otterdam, Dordrecht en Amsterdam; voorts inrigtingen op kleinere J-Haal, hoofdzakelijk voor plaatselijke behoefte ingerigt, eveneens ..et ondersteuning van het rijk, te Nijmegon, Zaandam, Goes, „^r.lngen, Veendam. Nog zijn of worden plannen ontworpen voor der- Keiijke inrigtingen te Breda, Bergon-op-Zoom, Eindhoven, Schiedam, Zie Dei?I?.&apos; Entl»nizen, Hoorn, Heerenveen, Franeker, Dokkum, Winschoten, We- ■ &apos; SaPPumeer sn Meppel, zoodat het te verwachten is, dat binnen *einige jaren meer dan 40 hoogere burgerscholen in werking zullen zijn.&quot; Vo e Srootste moeijelijkheid leveren echter nog de middelbare dagscholen or den ambachtstand op, By gemis aan initiatief van de regering, had- V^» particuliere vereeuigingen op vele plaatsen het teeken-onderwijs op meest onbestemde en onstelselmatige wijze ingerigt. Van lieverledo te__?n iuriïtingen voor don ambachtstand ontstaan, waar, hetzij uitsluieen ?nderwiJ3 in teekenen werd gegeven, hetzij bovendien onderwijs in Uiti • meer enderdeelen der wis-en natuurkundige wetenschappen, hetzij fcê» en(l onderw_s in wis- en natuurkunde. Aangaande deze inrigtin**&apos;* Was tummeï estris« tffigiele statistiek openbaar gemaakt, thans voor het eerst zijn de bouwstolTen van verschillende kanten bijeengebragt, ten gevolge waarvan de aard en het wezen dier scholen is gebleken. Al deze scholen, ten getale van 72, waar thans 6350 leerlingen onvolledig of gebrekkig onderrigt erlangen on waarbij niot n_eer dan 272 leeraren werkzaam zijn, zullen in het kader der wet moeten worden gebragt en vele daarvan zullen ceno reorganisatie in den geest der wet te gemoet gaan, waarbij ook op plaatselijke behoeften moet worden gelet. Waar gemeentebesturen met ruime en onbekrompen hand aan het werk tijgen, om de bekwaamste leermeesters te verkrijgen, van wier onderwijs de bloei eencr inrigting veelal zal afhangen, waar de regering op even milde en flinke wijze aan de gemeentebesturen de hand loont om eene heilzame omwenteling in het middelbaar onderwijs te weeg te brengen, waar -zij gesteund wordt door bekwame mannen, met bcgaafdh-den toegerust, die geen onderzoek schromen om do uitvoering dezer gewigtige wet te schragen en to bevorderen; daar twijfelen wij niet aan hare zegenrijke gciolgen voor de maatschappij, daar verwachten wij dat het licht der wetenschap allengs helderder zal schijnen en ook tot verlevendigden handels- en ondernemingsgeest en tot constitutioneel leven zal opwekken.</p>
</text>
