<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i ECHTVEREENIGING VAN 1 J. TIEMAN G. ANKERSMIT. (}J*® || Vaassen, 23 Mei 1865. Hunne dankbare^K&apos;&quot;j^fjfi, . pa Til&apos; Heden beviel voorspoedig van een welgeschapen ZOON: RINE JOHANNA DE LANGE, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, N. TROMP. 0) 21 Mei 1865. Algemeene^Kennisgeving^ V _-^, ~ Heden beviel voorspoedig van cene welgeschapene DOCHTh &gt; , geliefde Echtgenoote SOPHIE BRUSKE, Amsterdam, 21 Mei 1865. BOAS. _ . n_i\&apos;&amp;)_. Strekkende deze tot Algemeene en Bijzondere Kennisgeving. L -jj«j. &quot;Bevallen van een ZOON~T. VAN BLAADËREN, geliefdei J* nooto van J. G. SCHON*^ Wildenhorst, Haarlemmermeer 19 Mei 1865. ~jg&amp; Bevallen van cene DÖCIIfËR, Mevrouw D. P. ~PË B° BAKKER. m 09.. Alkmaar, 20 Mei 1865. Bevallen van eene DOCHTER, A. M. VAN MAANEN, Jf j noote van B. DE Vltfl&apos;^) Wilkis, 20 Mei 1805. _—&gt;,&lt;,„ i» Ons geliefd jongsto Zoontje PHILIPPE HENRI overleed be den aanvalligen leeftijd van 4 jaren. ,^_v Amsterdlm, 18 Mei 1865. Dr. J. TEN SIJTHOF*&apos; P. H. TEN SYTHOFI, _ (12137) WESTENENIC_^ Mijne waarde Echtgenoote en onzo hartelijk geliefde Moeder, &amp; CORNELIA VAN WIJK, eerder Weduwe van den Heer Jo {Wt BERTUS BREEDENBEEK, overleed heden tot onze &quot;&apos;.&quot;&apos;S?&quot; oudet&apos; na een langdurig lijden, echter nog zeer onverwachts, m *?rnjj dom van 68 jaren. JOHAN FREDERIK Sl^jk- Amsterdam, 18 Mei 1865. en hare Kinderen uit vorig «&quot; $p Deze is dienende tot Algemeene Kennisgeving zooicel binnen .^„jtfd, deze Stad. Wd** Heden overleed tot mijne bittere droefheid, na een kortston &apos;»y^lf smarktelijk lijden, mijne veel geliefde Echtgenoote, JOHANN BE VEREN, in den ouderdom van 45 jaren. oi3. Amsterdam , 19 Mei 1865. W. C. WAAL. (&apos;_ti Tot onze bittere droefheid overleed MARIANNA SUSSAN. circa 7 Jaren, jongste Dochtertje van H. H. A. BOOIM-* Amsterdam, 20 Mei 1865. en ,__.»/_£&gt; (12134) S. C. TER WINDMg*^; lleden&quot;onU-ing ik het treurig berigt, dat op den 27stcn M»»&apos;^ oVet&apos; een lijdsn van ruim vier maanden in den ouderdom van 6a&gt;) leed de Wel-Eenv. Zeer Geleerde Heer JOIIAN MELCIHOb-* „J. VAN STAVEREN, Predikant bij de Evang. Luth. Genieeni Kaap de Goode Hoop (Kaapstad). P. VAN STAVEN Amsterdam, 22 Mei 1865.  t___,«r&lt;f Vrienden en Bekenden gelieven deze algemeene als bijzondere ving aan te merken. -.&quot;&apos;_■ss&apos; Heden overleed na ecne kortstondige ziekte mijne hartely&apos; _ Echtgenoote AAFJE VOS, in den ouderdom van 26 jarci ruim 6 maanden mogten wij in een hoogst gelukkigen Echt vor..2(^a) Haarlemmermeer, 19 Mei 1865. l 1  P. KNOTTENBELT..^-^, &quot;Heden overleed, voorzien van de&quot;HH. Sacramenten der^^\_\ na een smartelijk lijden, onze geliefde jongste Zoon, LOUI ■ jeugdigen leeftijd van 14 Jaren. L. SPRENGKK- Arnhem, E. SPRENGEK, * 20 Mei 1865. FELDM» jrjl^ :.: Strekkende deze tot Algemeene Renrusgeving.____h^je^ TTbbr 8e V&quot;ele bewijzen van deelneming, ondervonden bij-h^i_W &apos; van haren waarden Echtgenoot, betuigt Movrouw de Wed. B. «^ VAN DEN BERGH hartelijken dank. nl^&apos;7&apos;^. Amsterdam, 19 Mei 1865. _Z-^fK — _rT*if_</p>
</text>
