<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_mUISWHiIi_E_LS IA. van de MO_C_ra:iil_. AMSCME sijn verkrij§-l&gt;aar geste*»&apos; Te itotterdam ten Kantore van de Rotterclasnsclie _!___. „ Amsterclam  „ „ „ Associatêe Kassa. „ „ „ „ „ „ HH. I____r_%AK__ , ROSEKTHAL &amp; Co. „ .«Tavenhng-c „ „ „ „ SCHEIIRLEER &amp; _O__HS. y „ Slaarlem  „ „ „ Maarlemrisclie Rank-_ ereenïging. y: ait_ gflJ&apos; Deze REISWISSELS met daarbij behoorende CREOIETBRIE _EN wordon uitgereikt tegen Storting van het ** fjsts?&apos; -^t oedrag, ƒ 100 of ƒ 500. Zij zijn betaalbaar gesteld op alle voorname plaatsen der Wereld, en bijzonder geschikt voor -i uujigigasten en Muil-Reizigers. Voor onkosten wordt in eens af berekend ƒ 5.50, onverschillig tot welk bedrag Reis wissels -vvor (10140) __W DmEC - fIITCÖ&apos; mi FMAMMFIJMT a. M. . Die HEILKRAET DER QUELLI-N HOMBURCS macht sich mit groszem Erfolge in allen Krankheitcn g?l&quot;^&apos; a_ ü^ &apos;$K die gcstörten Funktionen des Magens und des Untcrleih. erzeugt werden, indem sic einen wohlthatigen Reiz auf diese w|^gj;JJ |gf»cD r abdominale Circnlation in Thiitigkeit setzen, vvd die Verdaunngsfahigkeit regeln; auch in .ch.onischen LEIDEN DER v^en T 0&amp;1 c|i i TERLEIBS, nameutlich der Leber und Milz, bei der Gelbsucht, der Gicht, u. s. w., sowie bei alle° Gel,r Krankheitcn, die ihrenUrsprungauserhöhterßeizbarkeitderNervenherleiten.istder , HOMBURGER MINERALWASSER von durch greifen der Wirkung. . .„..terd*111- mit0 Frissche Füllung ist stets zu haben bei den Herren G. A. ROOZEBOOM s. Wb. und JOHN MAVOR STILL, in fztdel^iet Jt lm BADEHAUSE werden sowohl einfache Siiszwasserbader als auch russische Dampfbiider, elenso Sool- und Kietel erJa&apos; ohne Zusasz von Kreuznacher Mutterlange, Kleien-, Schwefel-, Seifcnbiider n. s. ~ gegeben. _ -eifteni S*&apos;&quot; rf t(, Mit ausgezeichnetem Erfolg gegen chronische Hautleiden werden daselbst auch seit einigen Jahren Bader mit vero éeo_\d angewandt. publ^1&quot;1-eu «P1 Die schon scit einiger Zeit bestehenden Kaltwasscranstalt auf dem Pfingstbninnen ist nach wie vor dem Gebranch oc&apos;■ iet sl ,&lt; Auszerdem ist für solche Patiënten , welche eine regclmiiszige Kaltwasserkur streng gcbraudien wollen , Herr Dr. &quot;^ , &apos;Scl&apos;e mit der Leitung der hydrotherapeutischen Kuren befaszt, sowohl daselbst als auch in seiner Wohnung tiiglich zuspree &apos;&apos;* &apos; dopp^j^jcb&apos;- __s MOLKEN werden von Schweizer Alpenscnncn des Kantons Appcnzell aus Ziegenmile h &apos;&apos;&quot; n veral» pJ« *. zubereitet, und in der Fiübe an den Mineralquellen, sowohl allein, als in Verbindung mit den verschiedenen Mincrajbru oj.;rte jft Das groszartigo CONVERSATIONSHAUS ble.bt das ganze Jahr hindurch geöf I&apos;net; es cnthlilt prachtvol! \\e, s0*ieutsctl f&apos; einen groszen Ball- nnd Concertsaal, einen Spe i s e-S alo n, mohrere geschmackvoll ausgestattete Spie&apos; s istun &amp; e oJjd nnd Ra uchz immer. Dass grosze Losekabinet ist dem Publikum unentgeltlick gcöffnct und enthalt die bedeu&apos; .jitigcließ,t,&apos;j:crt iranzösi schen, englischen, ital i en isc hen, russischen, polnischcn und ho 11 ii ndis e h e n l^^ As_ii: ; tiistischen Journale. Der elegante Restaurations-Salon, wosclbst nach der Karte gespeist wird, führt auf die &lt;,ie&apos;^ des Kurgartens. Die RESTAURATION i. dem rjihmlich.. bekannten Hause CHEVET aus Paris anvertraut. Qtiellen. •_, Las KUR-ORCIIESTER, welches 40 ausgezeichnete Musiker zahlt, spielt dreimal des Tags, Morgens an acv . ]_ii(&lt;lltlo&apos;1 im Mnsikparilion des Kurgartens und Abends im grossen Balisaale. . Miade.00 mrBs*J&lt; (ii&quot; Bad Homburg befindet sich durch die Vollendung des rheinischen und bairisch-österreichischcn Eiscnbilmnefzes im _^ von „bii^n, Man gelangt von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Paris in 10 Stunden, von LonJon in -i o &quot;kfurt &quot;nd ,_\t f?c Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Achtzehn Ziige gehen tiiglich zwisohen ira QC\ee,et&gt; xo3^_^ und hor, — der letzte nm 11 Uhr — und befordern die Fremden in einer halben Stunde; es wird denselben dadui ___^----~^^ Theater, Conccrte und sonstigc Abend-Unterhaltungen Frankfurts zu besuchen. _________—___i *■■ —— • &apos;_____,_&apos;&quot;— ..-. , &apos; im dSml ï-AtIBBACII I&gt;el C©3lïiS3:__sg. &amp;*£s.* De DIRECTIE, terugziende op het geluk en den zegen, welke die Inrigting eedurende VIJF EN TWl_2vbïj!eU9&lt; FB &apos; r,c &quot;&apos;t rende en beproefde leiding van den Sanitiitsrath Dr. PETRI mogt te beurt vallen, heeft besloten, haar _~ &apos;„.^ gedenken op den 30sten Mei.  des namid&lt;J&quot;&gt;e* d(l(1r^ Zij noodigt bij dezen alle voormalige Badgasten vriendelijk nit tot deelname aan de feest-l.jkhcden, ai _ „itgenoodig ,j|s^U^ zullen aanvangen. Degenen, die deze feestviering met hunne tegenwoordigheid willen vereeren, worden heiet j ___—-^_, mogelijk vier dagen te voren, aan den Inspeetor HERMAMN kennis te geven. &quot;Tïïf. I_ C^&apos; HOUD WATI^-IMraeOTim^ MAM®®*3^ TE BOPPARD AAN DEN RIJN. INLICHTINGEN ZIJ N TE BEKOM EN: N&gt; b§ den (69» . Voor GENEESKUNDIGE ZAKEN, bij den Geneesheer der Inrigting: Voor ALLE OVWU^ «wj;ip. Rr. KRIItIER. ** *</p>
</text>
