<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TK KOOP, to Hees bij Nijmegen: oen BUIS met zeven behangen Kamers, Badkamer, P.-ovisiekanicr, enz. en grooten Tuin. Brieven franco onder de otters H. 11., bij A. CRANENDONCQ &amp; ZOON, Bock- en Kunsthandelaars , te Nijmegen. (12017) Door 11. C. A. THIEME, te Nijmegen, is uitgegeven : WILHELM. GEHEIM. DOOB „ IHATBILUE BAVEN, Schrijfster van GALILEO GALILEI. Prijs _f %.7Q. (11056) TEGEN ZEER HOOGE PROVISIE (geen vast Salaris) worden in Amsterdam en in de andere steden des Kijks «&lt;&gt;»_!_ gevraagd; eenige bekendheid met Braudassurautic, zal tot bijzondere aanbeveling strekken. Adres met franco brieven onder hot N&quot;. 1815, aan het Bureau Handelsblad. (11919) SALARIS 100 &lt;_ÏJÏÖ_3]_[. Op een Administratief Kantoor wordt gevraagd een JONCSTE BEOIENOË. Aanbiedingen franco onder Lott. R A., met opgave van leeftijd, Godsdienst en tegenwoordige betrekking, bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VKI.STER, Kalverstraat. (12003) lIENNEP-TAPIJT-GANGLOOPERS EN MATTEN worden in allo dessins goweven volgens maat in de Fabriek van P. DE JONG, Koningstraat te Haarlem. Bestellingen worden spocdi&quot; toegezonden, [jl 995) DOOR STERFGEVAL WORDT TER OVERNAME AiHGEBODEIf: Een sedert jaren lang bestaan hebbend fatsoenlijk Burger BOST» en SLAAPUUIS met al deszelfs bybehooren, hetwelk een redelijk bestaan oplevert. Hierop reflecterenden gclieveu zich met franco brievcm te adresseren onder lett. W. .1. M., aan het Bureau Handelsblad. (11999) ÏEIMRTKIJiIGE B0!IIA1EL_ Door BEN BV KOSTEB te AMSTERDAM, zal worden uitgegeven een zcavaartkuudig werk, getiteld: BESCHRIJVING DER CHINESCHE &amp; JAPANSCHE ZEEÉN, DE GOLF VAN SIAM ENZ. ENZ., UIT HET _K __SC_ VERTAALD DOOB J. EL IfIJGKKINGII, Jr., Scheepsgezagvoerdcr. Dit Werk is op last der Engelsche Admiraliteit verzameld en in 1864 onder den titel van The China Pilot in het Engelsch verschenen. Het genoemde Engelsche Werk, hetwelk uitsluitend voor die vaart is geschreven, is het uitvoerigste werk van dien aard. De vertaling ligt reeds ter perse en zal met Augustus a.s. het licht zien. De prijs hij inteekening van dit werk is gesteld op ƒll Tot primo Julij blijft de Inteekunin&quot; opengesteld. Na dien datum wordt de prija op f 12.75 gebragt. Men tee&quot; kent in bij de meeste Boekhandelaars vn bij den Uitgever (10702) _I_D__TIIÖ_M^ Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, worden steeds met het meeste succes gedebiteerd de Leerboekjes vau E. GEKDES , bewerkt naar bovenstaande Metbodes: Nieuwe Leerwijze der Fransche Taal, lste Cursus, sde druk. f— .50 —2de // 3de // u — .60 Hoogduits. Taal, lste // 3de // ;/ —.65 2de // 2de n « —.75 3de « (2de dr. t. pers).// —.75 Engelsche Taal, lste // 3de druk. // .65 I—2do1—2do // 2do // n —.80 Ook zien bij hem het licht: E. CEBBES, Deutsches Lcsebuch für dio Schulen. lr Theil 0.50. 2r Theil ƒ0.50. Engelsch Leesboek voor de Scholen, lste Stukje ƒ0.55, 2de Stukje ƒ0.75 Verder: ANDERSONS MERCANTILE CORRESPONDENCE. Voorbeelden van Koopmans-Brievenstljl. Naar W. ANDEKSON, door Edw. TAYLOR. Derde Druk. ƒ 0-90. A CHRONOLOGICAL CRITICAL TARLE OF ENGLISH LITERATURE, by F. M. COWAN. In 4°. Second Edition. ƒ 1.20. SPECIMENS FROM THE ENGLISH CLASSICS, with an introductory essay on English litcrature, explanatory notesand a glossary, bij Prof. P. J. VETH, 2 Vol. each. ƒ1.50. &apos; (3851)</p>
</text>
