<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__._. Nederlandsche CREDIT- EN DEPOSITOBANK De gewone Jaarlijksche Vergadering, ingevolge art. 33 der Sta- j gehouden worden op DONDERDAG 18 APRIL 1 Sb 7, des namiddags ten twee rtre, in het lokaal der Bank Heerengracht bh het Reguliersplein, X 383. Houders van aandeelen in blanco worden uitgenoodigd, die daags vóór de vergadering tea xantore der Bank m bewaring te geven tegen een bewijs, waaro» het aantal en de nummers dier Aandeelen zal worden vermeld : Amsterdam, 1 April 1867. (8021) tabamT P. MEERKAMP VAN EMBDEN,-Makelaar te Rotterdam zal n» afloop der reeds geannonceerde veiling, op 10 dezer, publiak ten verkoop aanbieden: 120 Pakken PORTORICO, 120 Balen VEILCHEN, 57 Pakken CHINEESCH, ÜS Balen INLANDSCH, 33 Pakken GRIEKSCH, 55 Pakken JTA VA, 36 Ceroenen HAVANA, 30 Pakken BRAZIL, 15 Ceroenen CUBA, 14 Pakken EMBALEMA (in Huiden), 12 Ceroenen VARA, . 100 1!.2* HABANOS en CORTADOS MAJIILLA (min of meer door Zeewater beschadigd), benevens 1 2E mille MALANG SIGAREN. (8018) &apos;&apos;&quot; Eene WVVHOUW, 23 jaren oud, grondig bekend raet het Vak van MANUFACTUREN en met de beste getuigschriften voorzien, zag zich gaarne spoedig in eenen MANUFACTUURWINKEL geplaatst. Reflecterenden gelieven zich te adresseren me* franco brieven, onder Lett. C. H., Bureau Handelsblad. (7953 Eene eenige Jufvrouw zoekt op fatsoenlijken, vrolijken stand tegen Mei, een klein BOVENHUIS of GEMEUBELEERDE KAMERS, den Huurprijs van ƒ 110 a 115 niet te bovengaande van I*4. *5oS!nnms- Adres Handelsblad met franco Brieven, onder I____J__________ (7954) . &apos; Men zag gaarne een Ouderloos MEISJE van de P. G oud 10 Jaren, in eene Fatsoenlijke Betrekking geplaatst, hetzij ter oppassmg van jeugdige Kinderen of het adsisteren in eene niet te zwar» Huishouding. Salaris is geen vereischte; wordende er slechts eene goede leiding en bekwaming verlangd. Reflecterenden gelieven zich f&amp;n™t.,^-.s..reH onder ïett- M- N-&gt; bÖ den Boekhandelaar B.H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, bij de Keizersgracht, Z 858. (7955) Wanted by a foreign SHIPPINGHOUSE in Manchester, a Correspondent in the Dutch, French, German and English Languageg, having also a knowledge of bookkeeping. A young Dutch GENTLEMAN connected with Exporthouses wonld be prefered. Applications directed unter Initials M. C, office //Handelsblad.&quot; (7946) Een AGENT te Hamburg gevestigd, dio de beste Getuigenissen kan overleggen, wenscht eenige Soli e d e Hollandsche Huizen te vertegenwoordigen. Reflecterenden gelieven hunne Offerten franco te zenden onder lett. H. P. 278 aan de H.H. HAASENSTEIN St VOGLER, te Hamburg. (7960)</p>
</text>
