<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 31 Maart.</title>
	<p>Piïn» Napoleon is met zijn geheel gezin heden ochtend naar tiavre vertrokken, ten einde niet in do noodzakelijkheid te wezen de opening der tentoonstelling bij tg wonen. — De Prins van Oranje vertoont zich dikwerf met den Graaf van Vlaanderen, zoowel in de straten der hoofdstad als in het tentoonstellings-gebouw. —■&apos; Hoowel het niet waarschijnlijk is, dat de Heer Benedetti nog langen tgd zijne betrekking van Fransch gezant te Berlijn zal blijven waarnemen, heeft graaf Walewski zoowel voor dien post als voor dien Tan gezant te Rome bedankt. . ~~ I.° Keizer heeft eene bijzondere commissie benoemd, die belast ia te onderzoeken op welke wijze de organisatie van de dotatie-kas de» leger» met de legerhervorming in overeenstemming behoort gebragt te worden. Zq bestaat uit den staatsraad Guillemot, den af- BtitofS^d&apos;Auaiffrft.raad im Sfate gonCTaal AllMd&apos; en don De commissw -pp het Wetgevend Ligchaam&apos;, die in opdragt heeft de nieuwe drukperswet te onderzoeken, zal dèn 2den of 3den April niet het hooren van verschillende deskundigen een aanvang — _&quot;e Pays neemt het tegen dat blad gerigte desaveu van den Monfar over en voegt daarbii eene verklaring °vaaden Hr. Graniet de Cassagnac, houdende dat lui het officiële orgaan erkentelijkheid schuldig is, omdat Juj erkent dat hij slechts zijne persoonlijke gevoelens uitdrukt. ll_ neemt die gelegenheid te baat, om weder op het herstel &apos;der natuurlijke grenzen aan te dringen. * — De &apos;Heer Schneider weigert vice-president van het Wetgevend Ligchaam &apos;te blijven. Wanneer hij niet tot voorzitter benoemd wordt, zal kn ïijn ontslag nemen. Men verzekert, dat de Heer Walewski niet iaar Italië ziil vertrekken, gelijk beweerd was, maar als ecnvo&apos;udis. afgevaardigde zitting in de Kamer zal houden. — De Sroéoer van den Taikoen van Japan wordt morgen met een fevole van SO personen- hier verwacht. In zijn gevolg bevinden zich ertie jongelieden, omstreeks 20 jaren oud, die tot de aanzienlijkste familiën vin Japan behporen en naar Parijs komen, om hunne studiën te TOlteoöen. .^^ .g _a op , A rfl vo„ hot fat verschijnen; het staat onder de leiding van de Heeren Weiss Herve. Naar isn verzekert, zal het uitsluitend de buitenlandsche politiek behandelen, even als het Mémorial diplomatique. Een invloedrijk blad, le Toulonnais, dat tot dusver van de regering afhankelijk was, heeft zich thans aan allen officielen invloed onttrokken en is ecu orgaan van de liberale partjj geworden. _ — De onderhandelingen tot moensmelting van de Monde en VJJnivers, 9e beide clericale bladen der hoofdstad, zijn hervat en zullei ■tfëéiff met &apos;gunstigen uitslag worden bekroond.</p>
	<p>■-■ /■&amp;-.8-aJ-jHlillTlrlf III.Hl» liarrii-rnrwi&quot;— —._.,—_—..ni.i-._-■■ 11 — Tegen den 15den April verschijnt hier onder redactie van den &gt; Heer Chavée de eerste aflevering eener Revue de linguistique et de : philologie comparèe. — De Heer Tonello wordt na Pasehen weder te Rome terugverwacht, ten einde aldaar voprtaan als officieus vertegenwoordiger ; van het koningrijk Italië te fungeren. Intuschen is de Heer Alberi te Rome aangekomen, ten einde namens den Heer Ricasoli eene zending bij Pius IX, betreffende de geestelijke goederen, te vervullen. De Heer Alberi is bereids twee malen doof den Paus ten gehoore ontvangen. — Uit Rome wordt gemeld, dat de Russische graaf&apos; Stroganow aldaar is aangekomen, met het doel, om onderhandelingen aan te knoo- ! pen tot het herstel der diplomatieke betrekkingen tusschen Rusland ; en de Pauselijke regering. De Fransehe gezant ondersteunde don Rus- j sischen graaf in die poging, welke, indien het berigt Waar is, in geen geval gemakkelijk zal gelukken, want sedert de diplomatieke betrekkingen tusschen de beide hoven zijn afgebroken, is Rusland steeds voortgegaan in zijne strenge maatregelen ten aanzien der Poolsche zaken, en het kan dus niet missen, dat het hof van Rome, hetwelk niet toegevend van aard is, nog meer verbitterd is op Rusland. — Luidens VEcho de VOuest, een clerikaal blad, bedraagt het tekort van de Pauselijke schatkist 22 millioen, terwijl de zoogenaamde Pieterspenning sleelits 8 millioen opbrengt. Eingenlijk belooptJiet deficit 40 millioen voor hot loopende jaar, maar daarvan moeten 18. millioen door Italië worden betaald.&apos; — Volgens bijzondere berigten nit Smirna kan hot aantal slagtoffere der aardbeving op Metelin worden begroot op 3 a 4000. Voortdurend worden levensmiddelen uit Smyrna, Konstantinopel, Athene, enz., aangebragt maar de ellende gaat alle beschrijving te boven. Buitendien werden bij het afzenden der jongste berigten nog schokken gevoeld, zoodat het voor alsnog zelfs onmogelijk is den verschrikkelijken toestand in al zijne uitgebreidheid te overzien.</p>
</text>
