<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 30 Maart. De Aartshertogin Sophia, moeder des Keizers, bevindt zich te Karlsbad, waar ook de Koningin-weduwe van Beijeren, BUBter der Aartshertogin, is aangekomen. — De Keizer zal volgens ontvangen telegraphisch berigt den uden April uit Pesth hier terugkeeren. — In eene der laatste zittingen van den kabinetsraad te Ofen kwam ook de Croatische kwestie ter sprake. Bij die gelegenheid heeft de Keizer de vraag gedaan, of men ten dezen opzigte ook met Doak behoorlijk had geraadpleegd. Toen hierop bevestigend werd geantwoord en opgemerkt dat Deak de ministeriële opiniën over die kwestie deedde en ook bereid was om ze in den Landdag te verdedigen, zeide de&apos; Keizer: //Ditmaal ben ik minder vrijgevig dan de Heer Deak; want ik zal slechts zoo veel toestaan, als door de integriteit van het grondgebied der. kroon van den H. Stephaims geëischt eu gedoogd wordt.&quot; — Vorst Karl van Rumenie heeft don commandant van het Fransche escader aan de monden van den Donau, de Heer do la Richerie, naar Buchai-est ontboden ,om zijn raad in te winnen, betreffende de organisatie en instructie der Rumenische vloot.</p>
	<p>BERLIJN, 1 April (des Ochtends.) Naar men verneemt is de Kroonprins van Saksen met den chef van den generalen staf hier aangekomen , om kennis te geven dat, te beginnen met heden, de Saksische troepen overeenkomstig de bondsbepalingen zijn geformeerd. De clticieren, die den Kroonprins vergezellen, dragen reeds de bondsuniform. De Kroonprins is benoemd tot kommanderend generaal van het twaalfde bondsarmeecorps. — De Koning heeft eergisteren aan den professor in de geneeskunde aan de hoogeschool alhier, dr. Romberg, ter gelegenheid van het -Ojarig jubilé zijner doctorale promotie, de Kroonerde 2de klasje geschonken. Do hoogeschool van Jcna (dr. Romberg is een Meiainger van geboorte) _ zond eene deputatie met een gelukwenïchings-diploma en de philosophische facukeit der hoogeschool te Brealau heeft den jubilaris tot doctor honoris causa benoemd. — Heden viert graaf v. Bismarck zijn geboortedag (de graaf is geboren 1 April 1815). Ten gevolge van den gezondheidstoestand van «len &apos;minister zullen geene openbare demonstratien plaats hebbon, maar zal hem een groot aantal adressen worden toegezonden. — Tusschen Pruisen en Beneren wordt onderhandeld over den aanleg van een spoorweg van Gmünden naar Giessen. — Heden wordt te Wiesbaden het curhaus en tevens ook de speelbank geopend.</p>
	<p>FRANKFORT, 1 April. (Part. Corr.) Wij vernemen uit eene goede brqn, dat de openbaarmaking der besluiten van de gevolmagtigden der vier Duitsche staten in de Manheimer conferentie genomen, betreffende ée gemeenschappelijke maatregelen tot wering van de runderpest, binnen kort kan te gemoet worden gezien. Uit Munchen wordt ons geschreven, dat aldaar eenige dagen geleden eeno brochure het licht heeft gezien onder den titel: //Open Zendbrief aan den aartsbisschop van Munchen.&quot; Deze brochure verwekt in de Katholieke en conservatieve kringen het grootste opzien. De schrijver tracht nit het specifiek Catholieke standpunt propagande toot Pruisen&apos;te maken. De Catholieke bevolking van Munchen echter, 200 verzekert men, blijft koel en ongeneigd om het oor te leenen aan de verlokkingen dezer brochure, welke den lieden door onbekende gevers te hnis wordt gezonden en in groote hoeveelheden wordt verspreid. Te Reichenau, in het kanton Graauwbunderland, heeft den 28sten Maart eene vergadering filaat.s gehad van&apos; de vereeniging, welke zich de invoering eener gemeenschappelijke orthographie en spraakkunst voor alle rhetisch-romaansche dialecten heelt tot taak gesteld. Het Zwitsersehe Grütli Verein, deze bepaald liberale vereeniging, die van kleine beginselen uitgegaan, meer en meer uitbreiding in .Zwitserland vindt, telt volgens een verslag van het Centraal Comité over de tweede helft vau 1806 98 afdeelingen met meer dan 4000 leden, en een netto vermogen van 67,092 fr. In de bibliotheken der vereeniging bevinden zicli omstreeks 14,000 boekdeelen. In het tweede semestre van 1866 werd gedurende 2158 uren en in de andere leervakken gedurende 1426 uren onderwijs gegeven, waarvoor 2642 fr. besteod werden. Leden en voorstanders der vereeniging hebben het grootste gedeelte van het onderwijs kosteloos gegeven.</p>
</text>
