<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tesen 1 Mei a. s. TE HUUR: Een nieuw gebouwd HEERENHUI-*, bevattende 10 zoo groote als kleine KAMERS, alle Behan- &apos; gen, Gestukadoord en van Stookplaatsen voorzien, benevens Meidenkamers, Zolder, Keuken en Bergplaatsen, Weiwaterpomp, benevens een grooten Tuin, gelegen op 50 ellen afstand van het Station van len Spoorweg Nijmegen—Cleef, in de kom van het door zijne schoone ligging bekende derp Groesbeek. Desverkiezende kan de helft van het Huis verhuurd worden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder lett. 8., aan den Heer H. J. BARON VAN BOECOP, aldaar, of aan den Heer 0. YV. VAN DER GOES, Notaris te Beek. (7741) ATTENTIE S. V. P. Eene Burger Dochter, R.-C, zoekt door sterfgoval met 1 Mei a. s. geplaatst te worden in ecne KOEK- en BANKEIBAKKERSAFFAIRE, zijnde van hare jeugd af in het Vak werkzaam geweest en in het Gameren niet onbekend. Adres ouder lett. 11., . den Boekdrukker G. J. VAN LEEUWEN, Haarlemmerstraat, te Leyden. Brieven fraiico. -.-•■ (7757) Tot Overname en verdëre_Üitbreiding eener winstgevende Zaak wordt Gevraagd een medewerkend of stillo VENNOOT, over een Kapitaal van 10 Mille kunnende beschikken. Reflecterenden adresseren zich met onderteekende en franco Brieven onder lett. L, btj A. QUANT, Boek- en Papierhandel-aar te Guuda. (7738) IiBUÏBIÜIS ÏE BS AFFAIBE. Wegens kwitering wordt TE KOOP aangeboden ecne sints jaren bestaan hebbende KRUIDENIERSAft&apos;FAIHE, gelegen op ecu goeden stand, het huis voor eenen matigen prijs te huur. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. B. 8.,% ij den Boekh. L. J. H. BRONS BOLDINGH, firma Wed. W. CLEMENT, Prinsengracht bij de Westerstraat, te Amsterdam. (7718) WORDT GEFRAAGD een K.OFEI.IHUIS-BEOIENBE, die met de Fransche taal bekend is. Zich to adresseren op de Botermarkt, N°. 480. (7722) llli?&quot; .IMSLECHTSAr- 335. Eene brillante Driesnarig 7-octaafs PIANINO (splinternieuw) uit eeue vau de voornaamste Fabrieken van Parijs, in moderne Palisander kast, fraai vergulden Ornementen, enz. Te bevragen bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, St. Luciënsteeg E 334, te Amsterdam. IBrievenfranco^ (7871)</p>
</text>
