<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 1 April. De stoomboot Cuba vau New-York is heden te tjueenstown aangekomen. PESTH, 1 Aprjl. De Keizer vertrekt Donderdag. Deak wil de vereeniging met Croatie alleen beperken tot de krooning en de delegatie. Do Keizer wil ook eeno gemeenschappelijke wetgeving voor. de recruten en de heffing der belasting. De meerderheid der bewoners van Fiumo heeft het adres van liume niet onderteekend en wacht dc gebeurtenissen met vertrouwen af. Men verwacht dat de personen, die door de gemengde re&amp;t-bank van Fiume en Croatie tot gevangenis ziju veroordeeld, maar nog op vrije voeteii zijn gelaten, niet verder vervolgd zullen werden. LONDEN, 1 April. Koffij en Rijst met beperkte vraag en onveranderd. — Suiker m flaauwe stemming. — Lijnzaad: Van de Zwarte Zee 03 sh; - Talk m loco 44.3, Oct.-Dec. 44.6. De voorraad bedraagt 26,/39 v., xie aflsvermg der week 15 v. en de aanvoer 3 v.- Banea lm £ 94, Straits, £ 89. — Oliën onveranderd. — Fries Boter 113 a 114. ste — Hennep. Petersb. rein £ 33 a 34. — Eng. Tarwe flaauw, vreemde dito 1 sh. lager. - Haver met meer vraag. - Garst 1 sh. gedaald. ° Ter Veemarkt waren?aangevoerd: Runderen 3540, Schapen en Lammeren 24,140, Kalveren 113, Varkens 310. De besteede praam waren: Beste Runderen 5, Schapen en Lammeren 5.10, Kalveren 6 6 en Varkens —, &apos; uitLïooW)PbOL&apos; * ApliL KalCe&gt;l SÜl&apos; D° verko°P best°nd heden i!LON,_£N&apos; l Apï_. (slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 91; 5 pCt. . In? 17 l &amp; Ei?ildor ~; 5 Pet-Grieken . ; Dito Coup. -18 pClj. Mei..10:4; Dito 1864 -: Afgest. N. Gren. 13V« 2 pCt, Dito-; Dito Uitg. -; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1833 Dito 1809-:5 pCt. D!to 1862 -; Dito 1864 85%; 3 pCt. Spanje 7~~r&apos;A!?, P, Dlto —-&gt; Di*o Amort. 21Ik-, Dito Cert. Coup. 14;  .V&gt; T. .rk- S. 29%; 3 pCt. Venez. —;&apos; 6 pCt. Dito 1362 ; I , ,Dito 1864 ~—i v&apos;h PCt. Dito — ; 2V» pCt. Nederl. Cort. —; 4 pOt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; fi pCt. Amerik. 1882 745/s; Obl. 7 pOt. Illinois —; Actiën Hlinois 78,»; 8 pCt. Dob. Atl. &amp; Gr. West. bpw. (_£ ioo) 32 a —; 5 pOt. Italië —; N. Russ. Leeuiug ~d„iTi_. Premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 22% a—. ._&gt;£._&apos; \~ AWil- * PCt. Rente (open.) 69.20; 3 pCt. Dito slotk, ! 68.90; 4J/3 pCt. Dito —; _r«d. Mok 420; Dito Fonc. ; Noord- • .£7&apos; _?j &quot;7? ?ito Fransch-Oüst. Spw. 403; Cred. Mob. Espagno; i„ _ t. •• Cred-V en Dep. Bank -; Maatsch. Hand. en Nnvf- ; Aand. Tnms-riMei. Obl. Gest. 145; 3 pCt. Sp. Binn. 313/4; V£ pCt \ Amerika5 lA^ s™°&apos; 3 pot Tul S&quot; 3Ü&apos;l3^ 6 PCt- WRTTWW tW 3 VCt SPanJ&apos;° 33&quot;50; 2V3 PCi Dito 31-25--2ifpCt Belgen - 5 P &quot;* &apos;&apos; &apos; PU&apos; AmCrika 757/ r&apos; &apos;aSTWEKPeN, 1 APril.spCt.Met.46-.V,6pCt.Ameril_alBB2 77i/2 MT Bovenstaande Tek-g_.mj_.ei_ zijn rteds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>1 April.De openbare schuld is in de afgeloopen maand met lo millioen d. verminderd. r vEZT&apos;lOg?siioom^P&apos; flat naar.&quot;len &quot;Bfo «an de Mexicaansche libeialen toebehoort, is met ammunitie geladen van hiei- ui .v Tam pico vertrokken. NEW-YORK, 1 April. (Slotkoersen): Goud sgio 34. wi...l ai. Londen in goud 108%, 6 pCt. Amerika 1882 109%, IlHn0i« 11M/ • Erie-Speorweg 5Si/_; Katoen middling 301/0; Petroleum 27 &quot; &apos; WEENEN 1 April Bij de alhier plaats gehad hebbende serientrekkmg der Oostenrijksche Crediet-Loten 1858, zijn de volgende 17 seneu getrokken: Serie 245, 890, 1073, 1175, 1274, 1462, 1467 ik.i 1679, 1721, 1986, 2211, 2564, 2583, 2828, 3384 en 4083. Bij de daarop gevolgde premien-trekking, zijn de volgende nommers met de daarnevenstaamle hoogste prijzen uitgeloot: Serie 3384 N . 88, fi. 200,000; serie 1175, N°. 94, ff. 40,000; serie 1462, N°. 64&apos; fl. 20,000; serie 245, N°. 36, en serie 1631, N&quot;. 94, ieder 11. 10,000.■&apos; BERLIJN, 1 April. In een Weener correspondentie artikel der Bank-Zeilii.ng wordt beweerd, dat de Oostenrijksche gezant te Berlijn in last heeft te verklaren, dat Oostenrijk in oogenblikken van gevaar zich aan Duitschlands zijde zal scharen. Art. 30—44 der Bonds-Constitutie (tol-, handels- en spoorweg-aangelegonheden) zijn, grootendeels in hunnen oorspronkelijken vorm, of met sommige daarin voorgestelde en door de regering goedgekeurde wijzigingen, aangenomen. De Staals-Anzeiger zegt gemagtigd te zijn tot de verklaring, dat de geruchten omtrent een morganatisch huwelijk der Koningin fivau J_n&lt;*eland ongegrond zijn. I&apos;LORENCE, 1 April. Voor den Senaat zijn heden de debatten in het proces Persano begonnen. De zending van den Heer ïonello to Kome afgeloopen zijnde, is die heer teruggekeerd en heeft eene conferentie met Ricasoli gehad. Do Heer Moncardi zal zich naar Rome begeven, tot regeling der zaken betreffende de Pauselijke schuld. Heden ochtend heeft de Heer Seïla eene laii°-duri&lt;&gt;e conferentie met Ricasoli gehad; mea gelooft dat hem aangeboden is, om m het fvabiuet te treden.</p>
	<p>LONDEN, 2 April. In het Huis der Gemeenten heeft de Heer Disraeli in antwoord op eeue vraag van den Heer üladstone geantwoord dat hij de weglating uit liet wetsontwerp tot herziening der kieswet zal voorstel en van de bepaling betreffende do dubbele stemming; de overige kwestien zal hij aan het comité-generaal ter beslissing overlaten. . ° &quot;tt</p>
	<p>LONDEN, 2 April. De commissie, benoemd tot het onderzoeken Van den toestand der Atlantic and Great Western Spoorweg-Maatschappij heeft een telegram ontvangen uit New-York. meldende dat de regtbank den generaal Potter heeft benoemd tot administrateur van den bedoelden spoorweg en dat de NoorJ-Amerikaansche commissie van onderzoek, zoomede de leden van toezigt voor do verschillende hypothecaire verzekeringen daaraan hunne volledige goedkeuring hebben geschonken. ° b WEENEN, 2 April. Do Wanderer meldt, dat in de zitting vanden raad van bestuur der Credit Anstalt het besluit is genomen, om in de aanstaand» algemeene vergadering hot voorstel te doen tot uitbetaling van den tweeden coupon met 3 gulden PESTH 2 April. Gisteren keft graaf Majlath in de zitting van het Huis der Heeren het voorzitterschap aanvaard. Het besluit van het Huis der Afgevaardigden over het elaboraat der commissie van 67 zal Woensdag in beraadslaging komen. Het verdagen van den rijksdag is ophanden. 5 PARIJS, 2 April. Do Moniteur doet verslag van de onenim? der tentoonstelling. De Keizer heeft geene redevoering gehouden De Keizer en de Keizerin hebben bij het afscheid nemen aan de keizerlijke commissie hunne meest volkomen tevredenheid betuigd wetreiis de algemeene uitkomsten van de tentoonstelling. De Kroonprins vergezelde HH. MM. niet, ofschoon zijn toestand zeer bevredigend is ■maar men heeft hem aan de vermoeijenissen eener zoo langctnriffa plegtigheid niet willen blootstellen. s</p>
	<p>BET.LIJN, 11 April. Rogge- Voorjaar 56%; Najaar 51s/4; £aa})_ olie: Voorjaar 107/8; Najaar lli/3. J li&apos; -&quot;&quot;&quot;-^</p>
	<p>LONDEN, 2 April. Consols 907/8 a 91; 3_Ct Mot ,rm _ ,«,., Dito 1864-; 2pCt.Venez.-a-;6pCt.Dito -862 -k~^lS Gren. afgest. a—; 11/» oCt Dito — __. o _.._.•&apos; &apos;4 Pct—•HpOt. Ecuador -a- e^ Il Lis SWw-Aand 5 pCt. Grieken M^.-HW,, 5 p&amp;!S_ü?Safi7&amp;A^: o pCt Braz. 1865 -a -; 6 pCt. Amerika ISB2 74% a 7?- 3. Ct Bui&apos; tenl. Spanje a , 2J/2 pCt. Dito - a-f Amort -\_ . Coup.jße. ijzen a ; 5 pCt. Italië 53J/Ba3/8. JW t A,A&apos; ~&amp;AAA\VC!&lt; A«-?2,/2 a 23./2; Debfntu/s 3^lJ3a32.. g WEENEN, 1 April. Slotkoersen.) öpCt.Metal &lt;&gt;•&gt; .A.iA&apos;Ai 69.80; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77 50- A. .d IR=T&apos; — &apos; .&amp;*&apos;h%t 129.10; Dite 1860 86.40; Dit. 186^79 %% Crlf^ ilk^n OH Lenib. Czem. Spoorw. 186.-; Bank-Act 730 -V cL.. &apos; o 0; obl&apos; Aand. 210.80; tfito Noorder-Spoorweor 163 »l.t„ f M .om bard. Spoorw. 210.50. - Wissel Tonden ]29 - Hamb ep °^ 51.20; Eng. Oost. Bank 96.-. 9&apos; &apos; mnjb-95-/o; Parys BERLIJN, 1 April (Slotkoersen.) 5 pCt. Mot. 46%- 5 „Ct Nn. 541/4; Oostenr. Aand. 1860 661,-, 5 pCt. Italië 52i/.;Lomb Shah ïr^ öpCt. Russen 1822 88; 5 p Ct. Dito 1862 85; AkpCtTp&apos;rm.fn akife? spCt. Amer. 1882 78; Holl. Spoorw. Act. 93. «w«&gt;en 98ifo k FhAWfOIiAA April- (Sietkoersen.) 5 pCt. Metall. ;Dito Nat 5 pCt 52%; Oostenr. Aand. IS6O 66%; Dito 1864 727/8; M.talL S» We;en6enPgz. ft!&apos; a&quot;&quot; * » ***&apos;&apos; * 119^ HAMBURG, 1 April 5 pCt. Russ. IS&lt;» ■ , Oostenr. Aand. IS6O 60; 6 pCt. .Amerika 1882 70% - Wissel: Londen 13.0_i:3; AmsT. 3a.51; Parijs 1881/4; Disconto 13/4 pCt, &apos; &apos; _ PARIJS, 2 April. Fransche 3 pCt. 68.80; Cred.-Mob. nieuwe 415- Fransch-Oostenr Spoorweg -; Russ. Spoorw. — 3 pCt Binnenl&apos; Snanjo 31 /4; 21/2 pCt Dito 31V4; 5 pCt. Italië 53.75; _____ - Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika ISS2 83%. &apos; *</p>
</text>
