<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IB¥ESTEITÏEII. FAILLISSEMENT. Bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Leeuwarden van den Zeven en Twintigsten Maart 1800 Zeven en Zestig, op de expeditie geregistreerd, ïs ARON DANIEL LABES, Koek- en Banketbakker, wonende te Harlingen, verklaard te zijn in staat van Faillissement, zulks op eigene aangifte, met bepaling, dat dit Faillissement zal worden gerekend te zijn aangevangen den 26sten Maart de.es jaars, en raet benoeming van den P.del Achtbaren Heer Mr. JOHANNES CASPABUS BERGSMA, Lid van genoemde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. JELLE ZIJLSTRA, Advocaat te Harlingen, tot Curator. De Curator Voornoemd, (7862), Mn. J. ZIJLSTRA. ~ÏÖBDWAÏFI-IlilfiTlNG-&quot; te _QD£§BE_i_, bij BONN a. d. RIJN. Koude en warme baden, gymnastieke oefeningen en aanwending van elektriciteit. Geneesheer: Dr. GINKELNBURG. Adres den Gérant WERNER ILREWEL. (7618) o_Pl_]ï BRII-F NEÊRLANDSCH VOLK, \ OVER HET ONDERWIJS, DE LEDEN DER T-______ D:___ KAf_ü_l_ EN HET JÓ»]_*B*_K»___ is de titel van een blaadje, dat op eene, voor het volk bevattelijke wijze aantoont de onhoudbare stelling van het tegenwoordige openbare onderwijs, en uit de gehondene redevoeringen van Minister en Afgevaardigden bewijst, dat het hoog tijd is, ten minste etnrige rerdndfringen in de bestaande wet te maken. Bestrijders van het god_sdienstlooze onderwijs en vooral voorstanders van meerdere vrijheid voor het bijzonder onderwijs worden verzocht mede te werken tot verspreiding van voornoemden brief De inteekeaing blijft opengesteld tot 15 April en de prijs als volgt: 1000 Exemplaren ƒ 20.— 100 Exemplaren f 4.— 500 ii ■« 11.50 50 » &quot; 2.50 • 250 *■ * 7.50 10 rr rt 0.50 leder wordt verzocht franco opgaaf te doen, onder het motto OPEN BRIEF, vóór den 15de» April, bij den Boekhandelaar J. BEERENDONK, te Amsterdam. Daar de oplaag met grooter genomen zal worden dan waarvoor ingeschreven is, wordt men vriendelijk verzocht tijdig de inteekening op te zenden. (7692;</p>
</text>
