<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEUWÊ ÜITVIIDING. Heeren rookers worden bij deze attent gemaakt op eene nieuwe soort (PORÖSEN KOHLE) Pijpen, welko de zoo schadelijke Nicotine en tabakssappen in zich trekken en daardoor de tabak altijd droog blijft. Verkrijgbaar bij G. H. L. HUGUENIN, (7973) Kunstdraaijer St. Janstraat, bij don Voorburgwal, J 239. Een BEDIENDE van de P. G., met het Tabaks- en eenigzins met Kruideniers-Vak bekend, de beste getuigschriften knnnende overleggen, zag zich gaarne met primo Mei in dergelijke Betrekking geplaatst. Hierop reflecterenden adresseren zich met tranco Brieven oncier lett. J. G-, Bureau Handelsblad. &apos; (7971) Men vraagt eene solide BRANDWAARBORGKAST met Binnenkast en Letterslot. Opgave vaH prijs en grootte franco onder lett. L. L., bij GEBRs. KRAAY, Boekhandelaars Buitenkant, bij de Bantammerstraat, U 83 te Amsterdam. (7974) Een JONG MENSCH, 33 Jaren oud, van goede Getuigen voorzien, volkomen met het Sigarenvak bekend, zag zich gaarne als MEESTERKNECHT op eene Sigaren-Fabriek geplaatst. Adres franco onder letter D., bij den Boekverkooper VAN DE GARDE, ito Z.-Bommel. &quot; (7979) Bij den Boekhandelaar P. HARTE, te Bergen-op-Zoom, is heden verschenen: De Tweede Druk der BROCHURE,&quot;getiteld- EENIGE DENEREELDEN OVER DE VERDEDIGING VAN ONS LAND, DOOR H. J. A. VERDUCHENE, Kapitein-Ingenieur. Prijs 30 Cent. (7981) Alle solide Boekhandelaren nemen bestellingen aan; de toezending geschiedt franco per post; wordt niet dan voor rekening afgeleverd. Een HEER vraagt zoo spoedig mogelijk in de nabijheid der Vijzelstraat, op eenen aangenamen stand, TWEE RUIME VERTREKKEN en suite, niet hooger dan de eerste verdieping. Brieven franco onder letter S. bij G. VAN TIJEN &amp; ZONEN, Bloemmarkt alhier. (7993) HOEDERS VAN COGNOSSEMENTEN AAN ORÜÉ over ______ 1 Fust Wijn o en i_____l dito dito. o (7997) afgeladen door ORTENBACH YCa, te Benicarlo en van daar aangebragt per het Pruiss. schip Ems, Kapitein G. EILERS, worden verzocht zich ten spoedigste te melden aan het Kantoor van de Cargadoors de Wed. JAN fAN WESEL &amp; ZOON. te Amsterdam.</p>
</text>
