<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE UIT- EN DOORVOER.</title>
	<p>Aarda.npelcn.meel, 382,000 ffi ; Aardewerk: Porselein ƒ35,000 , dito lijn ƒ31,000; Asschen: Potasch, enz. 624,000 ffi; Azijn, van 2 graden sterkte of minder 28,000 kan; Bier 166,000 kan; Boter.- eetbare, 1,413,000 ffi; Chemicaliën f 142.000 ; Cichorei, geprepar. 308,000 ffi; Droogerijcn, met afzonderlijk genoemd ƒ282,000; id. Kma/107,000; id. Cocosnootolie ƒ 175,000; Fabriek- en _ï..»_-. r_7w/. ƒ 436,000; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ 39,000; id. (uaaigaren) 8,000 ffi; id. van katoen, ongetwijnd, 758,000 u,&apos;; id. getwijnd, in kettingen geschoren, enz. ffi; id. ongebleekte tweedraads getwijnde 140,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ228,000; id. op klossen gespoeld ƒ 43,000; id. van wol of saaijet (ruw en ongeverwd) 63,000 ffi; id. tweedraads getwijnde (ongeverwd en ongezwaveld) 267,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ136,000; Gedistilleerd 28,030 vat; id. likeuren 15,500 kan; id.reukwaters 35,000 kan; Gest 527,000 ffi; Glas: vensterglas ƒ24.000; id. spiegelglas ƒ 8000; id. Flesschen/17,000; Glaswerk f 99,000; Gouden Zilvenoerk -. (goudwerk)/22,000; zilvei-werk ƒ 8,000: Granen: Tarwe 29,000 mud; Rogge 1000 m.; Garst 90,000 m.; Haver 85,000 n_; Meel van Tarwe 78,000 ffi; Meel van Rogge 1000 ffi; Hennep (ongeiiekeld) 47,000 ffi; Honig 24,000 ffi; Hout -. Sch.epsbouw- en timmerhout, alle ander (ongezaagd) f 09,000, gezaagd ƒ21,000; fijn werkhout (ongezaagd) ƒ 27,000; Verf hout (niet afzonderlijk genoemd) 330,000 ffi; ld. brazilet- en sapanhout 14,000 ffi, id. campèchehout 648,000 ffi; Huiden .• Onbereide, niet afzonderlijk belast (versche) ƒ 1000; id. gedroogde ƒ 160,000, id. gezonteu ƒ 288,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd)ƒ 164,000; id. (verlakt en zeemleder) ƒ243,000; IJzer: Ruw gegoten ƒ 477,000. smeed-, band-, pl_atijze_, enz. ƒ95,000, spoorstaven ƒ&apos;155,000, gazpijpen, enz. ƒ 56,000, ijzerwerk/289,000; id. scheepsankers «n,kettingen./ 5,000, nagels en spijkers 425,000 ffi; Indigo 58,000 ffi; Instrumenten: Muziek- (Piano&apos;s)ƒ 11,000; Kaarsen, was, stearine, enz. ƒ271,000; Kaas 2,410.000 ffi; Katoen, ongespomien 2,407,000 ffi; Koffij 6,402,000 ffi; Kolen-. Steenkolen 1370t0n; Koper, ruw 352,000 ffi; id. geslagen of geplet 1,000ffi; _&apos;c/_/-_-._- ƒ81.000; Kramerijf 473,000; Lompen, niet afz. bel. 132,000 ffi; id. wollen (onverm.) 95,000 ffi, id. oud touw 1,000 ffi; Lood: ruw 681.000 ffi; id. geplet of bewerkt 8,000 ffi; Loodwit. 43,000 ffi; Manufacturen van zijde ƒ 170.000; van Katoen (ruw of gebleekt) /1,732,000; geverwd of gedrukt/1,262,000; Linnen (ruw of gebleekt) ƒ231,000; van wol, lakens, büksMns, enz.ƒ 52,000; van wol, niet afzonderlijk genoemd ƒ 534,000; van wol (dekens) ƒ 8000, van (wol flanel en baai) ƒ8,000; van geweven of gebreide kleedingstukken ƒ 9,000; katoenen kanten en tullen ƒ 46,000; passementwerk ƒ 389,000; linten en band (zijden) ƒ 57,000; linten en band (kat en linn.) ƒ 28,000; gemengde stoftenƒs2,ooo; Meekrap: Alizari en gedroogde racin 1,000 ffi,id.onberoofde, fijne, enz. 348,000 ffi; garancine encolorine ƒ158,000; Mest.r Guano 2,727,000 ffi; Modevar enf 23,000; Olie: Boom- of olijfolie 259,000 ffi; van plat en rond zaad 975,000 ffi; aard- en steenolien 235,000 ffi, palmolie 793,000 ffi; Paper van alle soorten ƒ149,000: meubel, kardoes, enz. ƒ31,000; Peper 81,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 575,000 ffi;. Roet.- Smeer 256,000 ffi ; Rotting ¦¦ Bind- 353,000 ffi; Rozijnen: 3,000 ffi; Salpeter-. ruwe47B,oooffi, geraffineerd2o.,ooo ffi; Schors-, ongemalen 334,000 ffi; Slagtvee: stieren, ossen, koeijen, enz., 10,850 stuks, hokkelingenSen kalveren 1220 st, varkens 2070 st, schapen 14,770 st., Lammeren — st. Specerijen: Cassia lignea en cassia vera ƒ46,000, foelie ƒ 64,000; kaneel ƒ 3,000, muscaatnoten ƒ 66,000, nagelen ƒ 4,000; Spiauter: ruwe J,577,000 ffi, geplet 226,000 ffi; Staal in staven 166,000 ffi; Steen.-Be••.erkte, enz./27,000; Cement, tras, enz. 2,079,000 ffi; Stroop 322,000 ffi; Suiker: ruwe3,loB,ooo ffi; Geraffineerde: melis 7,681,000ffi; id.kandij 95,000 ffi; id. basterden 13,000 ffi; Tabak: In rollen of bladen (Amerik.) 23_,000 ffi; id. (Inlandsche) 215,000 ffi; id. (Javasche) 218,000®; id. (alle andere). 87,000 ffi; Gefabriceerde 42,000 ffi; Sigaren 40,000 ffi; Tapijten-, (niet afzonderlijk genoemd) ƒ 5000; van wol en koehaar _. 12,000; Teer: 273,000 ffi; Terpentijnolie: 11,000; Thee: 57,000 il&apos;; Tin: ruw. 485,000 ffi ; Traan : 128.ÜU0 kan ; Uurwerken: gouden en zilveren horologien/1000; Visch: Versche zeevisch 608,000 ffi; gez. garnalen 63,000 ffi; gez. haring 920 ton, id. (gezouten kabeljaauw) 1320 ton; gerookte bokking 8,b15,000 stuks , stokvisch 58,000 ffi ; Vlas -. ,onbewerkt, ongeroot en ongezwingeld 77,000 ffi, id. ruw, ger.ot en gezwingeld 1,043,000, id. gehekeld 11,000 ffi; Vleesch: van alle soorten, niet afzonderlijk belast (versch of gezouten) 149,000 ffi, id. schar yen- en varkensvleesch (versch) 7000 ffi, id. (gezouten) 71,000 ffi, id. (gerookt of gedroogd) 144,000 ffi; Vrxchten: alle versche, enz./ 75,000; Was-, (ruwe en plantenwas) 30,000 ffi; Wijn op fust 13,830 vaten, idem op flesschen 2800 vaten; Wol -. ruwe 437,000 &apos;tt; Zaad: (kool- en raapzaad 3000 mud, idem lijnzaad 18,000 mud; Zijde.- (ruwe en onbewerkte) 17.000; Zont: (geraffin.) 196,000 ffi; Zwavel: (ruwe) 2,355,000 ffi, id. geraffineerd 32,000 ffi.</p>
	<p>Op verzoek van de Regering van Zweden en Noorwegen wordt bekend gemaakt dat eene tentoonstelling van nijverheid den loden Junij e.k. te Stokholm zal worden geopend en 2 of S maanden zal duren. Wegens den afstand van de meeste overige rijken in Europa heeft men daaraan geen internationaal karakter willen geven, maar heeft men zich moeten bepalen tot de voortbrengselen van kunst en nijverheid van Zweden, Noorwegen, Denemarken en Finland. Echter kan zoodanige speciale tentoonstelling zekere belangrijkheid bezitten uit een oogpunt van vergelijking met hetgeen daar en elders wordt voortgebragt Wel zal een gedeelte der ten toon te stellen voorwerpen m het volgend jaar naar de Parijssche tentoonstelling worden verzonden, maar vooreerst zal men zich daartoe tot eene . eenigzins beperkte keuze moeten bepalen, en ten andere zullen er, vooral wat de ijzer-industrie betreft, werktuigen worden aangetroffen van veel te grooten omvang om te kunnen worden vervoerd, waaronder vooral opmerking verdient het stoom werktuig,&apos; dat te Motala voor een van de monitors der Koninklijke Marine is vervaardigd. De Zweedsche Regering zou er grooten prijs op stellen, indien in de vreemde rijken, en met name in Nederland, eenige bc.angstellenden wierden gevonden, genegen om deze tentoonstelling te bezoeken en de vorderingen van de Noordsche nijverheid en kunst uit eigen aanschouwing te leeren kennen.</p>
	<p>De voorstellingen van den Heer Maju, welke hier ten vorigen jare 200 groote belangstelling ondervonden, hebben in-het buitenlanden inzonderheid in Engeland in hooge mate de algemeene aandacht tot zich getrokken. De Londensche bladen hebben geheele artikelen gewijd aan de optische illusien, het publiek in de Royal Polytechnic met medewerking van Prof. Pepper aangeboden. Inzonderheid heeft een sprekend hoofd, dat, hoewel geheel afgescheiden van het ligchaam, zich beweegt, eene aanspraak heudt en geplaatst is in eene kast, de algemeene verbazing opgewekt. Het publiek is in de gelegenheid gesteld geworden de kast, die slechts drie voet in diameter heeft, te doorzoeken enhceft bevonden dat daarin geen mechaniek verborgen is en dat de geheele illusie wordt te weeg gebragt door eene eigenaardige toepassing van het licht (alleen den uitvinder bekend). De Standard, de Times, de Dailg Telegraph, Daily Nevis, Morning jfdwHser, Chemical News, enz., hebben de aandacht op die voorstellingen gevestigd, inzonderheid op twee illusien: de Sphinx en Ptoteus *&gt;r to be or not to le. Zoo lezen wij o. a. in een dier bladen: -Wij aullen ons alleen bepalen tot de groote nieuwigheid, die zooveel op_ien baart en de menigte doet stroomen naar de Royal Polytechnic. Die illusie is zeer juist genoemd Proteus or to be or not to bc. Zij is zoo volmaakt, dat niemand meer weet waar de wezenlijkheid op- Kcudt en de schijn begint en de toeschouwers verstomd zijn van verbaizing en verrukking. De begaafde uitvinder en vertooner maken thans ([ondanks hun vroegeren smaak voor geesten) echter geen de minste aanspraak meer op verstandhouding met het geestenrijk,&quot; enz. Naar wij vernemen heelt de Heer Maju eene overeenkomst gesloten: met de directie van het Paleis voor Volksvlijt om eenige dier fraaije illusien in het Paleis voornoemd gedurende een korten tijd voor het publï&amp;k aanschouwelijk te maken.</p>
	<p>Voor .Russische rekening is door de firma Feiten en Guillaume te Keulen , onlangs een telegraafkabel vervaardigd , bestemd voor de zeeëngte- van Kertsch. Deze kabel, lang 20 werst of circa 3 Duitsche mijlen en 3000 centenaars zwaar, is met den keulenaar Titania herwaarts vervoerd, ten einde met de Stad Appingadam naar Rusland te worden verscheept. _ __ Op laatstgenoemd vaartuig zijn, naar wij vernemen, de machinerien tot overlading reeds gesteld en morgen (Maandag ochtend) zullen de werkzaamheden beginnen. Men denkt daarmede Vrijdag gereed te zijn, en zal dan Zaturdag eene proef nemen met de machine bestemd om den kabel te leggen. Eenige honderde ellen van den kabel zullen worden uitgovierd. Daal&apos; dit ongewone schouwspel stellig veel belangstelling W-kken zal deelen wij mede dat de beide schepen lig- Z* in het&quot; Oosterdok bij den zoogenaamden Everhoek De kabel is dikker en naar evenredigheid zwaarder dan de transatlantische. De kern, of eigenlijke geleider bestaatuit 7 koperdraden w-ft-e ge7_. srjn in eene driedubbele fettid TaTwCfntta.&apos;pertsja. _.c_ois beschermd door 10 vertinde ijzerdraden van s/8 duim diameter.</p>
	<p>De geheele kabel is-1% duim dik en heeft een draagvermogen van ZSOO c-iitenaai..</p>
	<p>De //Stad Appingadam,&quot; kapt. Keizer, _al vergezeld worden door eene stoomboot, om bij het leggen behulpzaam te zijn. De kabel wordt vastgehecht te Enikola (Jenikaleh), beoosten Kertsch, op de kust van de Krim, en gaat van daar naar Taman aan de Kaukasische kust, zoodat het Russische telcgraafnet met de Perzische lijn in verbinding wordt gebragt Dezelfde firma is belast met de vervaardiging van een kabel dooide Zuiderzee van Harlingen naar Terschelling. •</p>
	<p>Dea Uden Mei zijn in de registers van den burgerlijken stand te Rotterdam 22 personen ingeschreven als aan cholera overleden. Sedert het begin der epidemie 275. Bij den burgemeester dier gemeente is sedert de laatste opgave nog aangifte gedaan van 13 cholera-gevallen. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Naar wij vernemen is uith.t voor eenigen tijd door de constitu tioneel-liberale kiesver-eniging te Zwolle opgemaakte gros van caiididaten voor de aanstaande verkiezing van een lid der 1 weede Kamer in dat hoofdkiesdistrict, inde vergadering dier vereeniging van 11 dezer gekozen het volgende viertal, waaruit nader de bepaalde candidaat der vereeniging moet worden gekozen: lv. het aftredende lid, de Heer Ussei de Schepper; 2&quot;. de Heer Kappeyne van de Coppello, te &apos;s Gravenhage; 3U. de ingenieur Stieltjes, en 4°. de Heer van Ketwich Verschuur, advocaat te Zwolle. De kiezers-veroeniging //Christelijk en vrij Onderwijs,&quot; te &apos;s Hage, heeft tot haren candidaat voor het lidmaatschap der Tweede Kamer gesteld den Heter Mr. G. Groen van Erinsterer. Men zegt, dat de Heer Groen van Prinsterer candidaat wordt voo r do anti-revolutionaire partij iv het district Heerenveen. (Fr. Ct.)</p>
	<p>In de Punch van 12 Mei ziet men Italië als jonge maagd, vooreen ofi&apos;ervat op de eene knie liggende, met een half uitgetrokken zwaard in de hand; uit den rook van het reukvat ontwikkelt zich de buste van Keizer Napoleon met een peinzend gelaat, om den hoek van de geopende deur staan Friedrich Wilhelm en Frans Joseph te gluren. H«t onderschrift luidt: Het orakel wordt geraadpleegd. Italië: Geheimzinnige magt zal ik maar trekken (het zwaard). Het Orakel: Hm — m — m — m!</p>
	<p>Het stoomschip Poonah is met de mail van Oost-Indie, China en Australië, op 11 dezer, des morgens vroeg, te, Triest aangekomen.</p>
	<p>&apos; &apos;s GRAVENHAGE, 12 Mei. Z. M. de Koning heeft heden weder aan eenige onlangs bevorderde hoofd-officieren van de verschillende wapencorpsen, audiëntie verleend. — De audiëntie van den Minister van Koloniën zal op 16 dezer niet plaats hebben. * &apos;s GRAVENHAGE , 13 Mei. Heden ten een ure is de ministerraad buitengewoon vergaderd, waarschijnlijk om in overweging te nemen het amendement door den Heer van Nierop voorgesteld op het ontwerp der cultuurwet GRONINGEN, 12 Mei. Gisteren is aan de hoogeschool alhier bevorderd tot doctor in de verloskunde de Heer J. T. Meinesz, mcd. doctor te Amsterdam.</p>
	<p>* BREDA, 12 Mei. Heden werd met do gebruikelijke militaire eerbewijzingen op de begraafplaats Zuylen ter aarde besteld het lijk van den kapitein plaatselljken adjudant lste klasse C. W. Joost, ridder der Militaire Willemsorde 4de klasse. De commandant van het 3de regement infanterie, de kolonel J. W. Tissot van Patot, hield bij het graf eene treffende toespraak. Vele hoofd- en andere officieren hadden zich bij deu stoet aangesloten. De overledene was algemeen geacht en bemind. — Zoo even is alhier order ontvangen om het militaire kleedingmagazijn, enz., van den noodigen voorraad te voorzien. Er heerscht dien ten gevolge onder de betrokken autoriteiten groote drukte.</p>
</text>
