<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 13 Mei.</title>
	<p>Het zittingverslag is, vooral ook na de medegedeelde uitvoerige debatten nopens den grondeigendom en de velerlei bloot juridische vertoogen, zóó beknopt ingerigt, steeds echter met het oog op de hoofdmomenten van de discussie, dat het overzigt ditmaal zeer Kort moet zgn. De volgende sprekers hebben over de eigendomskwestie het woord gevoerd: de Heer van Asch van Wijck, met de stelling: eerst onderzoek en dan regeling; de Heer Wintgens repliek vooral op de rede van den Heer Kappeyne. Het is geheel in het onzekere wie eigenaar van den grond op Java is; nadere waarschuwing tegen de verandering van het communaal in individueel bezit; nadere betuiging van sympathie voor den geringen Javaan tegenover de eischen van de particuliere industrie; nadere schrikbeelden tegen het toekomstige proletariaat, terwijl toen hier de afschaffing der plaatselijke accijnsen in debat was, vooral ook om den minderen man hier te lande, onzen proletairen, eenig goedkooper voedsel te verschaffen, de conservatieve partij met den Spr. uit Delft doof en hardvochtig was en bleef, en de wet afstemde; — de Heer van Beyma voor de regeling van het grondbezit als noodzakelijk tot wegneming van de bestaande onzekerheid, waartoe, even als de heer van Nierop reeds had aangetoond, de Nederl. wetgever volkomen bevoegd was; — de Heer Kappeyne, replicerende op zoo vele sprekers die de stellingen zijner eerste rede hadden bestreden en de hoogst bekwame juristen die afkeurden, maar geene eigene denkbeelden aan de hand gaven, oproepende tot medewerking en verbetering; de Heer Rochussen zich liever op het koloniaal dan op het juridiek terrein begevende en volhoudende zijne vroegere bezwaren tegen de eigendomsregeling ook in verband tot de cultures; — de Heer van der Linden,&apos; den minister juridieke vraagpunten stellende nopens al of niet teepasslijkheid van het Indisch burgerlijk wetboek op de gronden van den Javaan, waarop deze zoodanig antwoordt, dat de Heeren van Nierop en Godefroi hem noemden een beter jurist dan de regtsgeleerde vriem den en eindelijk de minister ook antwoordende op de velerlei andere punten, in den loop van het tweedaagsche debat voorgekomen en inroepende medewerking tot verbetering. Daaraan heeft de Heer van Nierop wat hem betreft voldaan, door, in overeenstemming met zijne rede van vroeger, aan te kondigen een amendement, dat behalve vrijwaring vau den Javaan tegen willekeurige beschikking over zrjn^grond door het gouvernement, bepalen zal: toewijzing en afbakening yan den staatseigendom; onttrekking aan de beschikking van het gouvernement van de gronden, die den Javaan in individueel of erfelijk bezit of tot de gemeente behooren; en dan rege ling van den grondeigendom binnen vijf jaren. De minister heeft verkaard het amendement, dat hij in de bewoordingen nog met kende, met gemoedelijkheid te zullen overwegen en hoopte, dat de regering dan toonen zou dat een vroeger verwijt van denzelfden spreke?, dat het kabinet niet kon denken, onverdiend was. Uit lokte van den Heer van Nierop de verklaring uit dat h. ermede alleen had bedoeld het gemis van een erkend hoofd eu leider van het kabinet.Hierop zijnde algemeene beraadslagingen over de aideeling nopens het eigendomsregt gesloten en kemt Maandag ait. 1 in deliberatie.</p>
	<p>De raad dezer gemeente zal vergaderen op Woensdag 6 Mae.L des namiddags ten 121/4 ure; alsdan zullen in behandeling wolden gebragt de volgende nummers van de lijst der stukken. 164, 169,1/4, 167, 170, 168, 171, 172, 173, 175, 176, 177, 178, 179, 180 en 131.</p>
	<p>Door Z. M. is tot adjudant bij het reg. gren. en jagers te sHage benoemd de kapt. W. J. Stolkert van dat regement Z. M. heeft bekrachtigd de volgende benoehiingen, gedaan door de koninklijke academie van wetenschappen, als: door de natuurkundige afdeeling: van de Heeren G. van Diesen , ingenieur te Utrecht, en W Koster, hoogleeraar te Utrecht, tot gewone leden; van de Heeren E. C. Donders en J. van Geuns tot voorzitter en ondervoorzitter voor&apos;het voloende academiejaar; door de letterkundige afdeeling: van de Heeren Dr. H. Kern, hoogleeraar te Leyden, Mr. O. van Rees, hoogleeraar te Utrecht, Jhr.Mr.J. K. J. de Jonge te s Gravenhage, tot gewone leden; van den Heer A. W. Kinder de Camarecq, directeur der cultures op Java, tot correspondent; van den Heer H. Hottmann von Fallersleben. te Gotha,tot buitenlandsck lid; en van de HH. C. W. Opzoomer en W. Moll, tot voorzitter en onder-voorzitter voor het volgende academiejaar,</p>
	<p>&apos;&quot; De rnMstcr van financiën léëft denl_-cn&amp;2e_3et-!g_n_er_i_ïiV_ gerigt aan de directeuren der registratie en der domeinen: De vraag is entstaan of de resolutie van ven 2.st.n September 1851 (gedrukte circulaire N°. 827) in dien zin moet worden opgevat, dat de aanslagbilletten voor plaatselijke belastingen, volgens art. 260 der wet van den 29sten Junij 1851 (SM. N°. 85) in verband met art. 23 der wet van den 22sten Mei 1845 (Stbl. N°. 22) van zegelregt zijn vrijgesteld, wanneer de aanslag niet meer dan ƒ2O bedraagt. Deze vraag heeft aanleiding gegeven tot een nieuw en opzettelijk onderzoek naar de bedoeling van art. 260 der voormelde wet van den 29sten Junij 1851 (Staatsbl. N°. 85). Dit onderzoek heeft tot de overtuiging geleid, dat, hoezeer dit artikel alleen spreekt van de regelen , bij de wet op de invordering van &apos;s rijks directe belastingen gesteld of te stellen, ten aanzien der waarschuwing en aanmaning van den belastingschuldige, der inlegering bij en van het dwangbevel tegen hem, en van de bepalingen dier wet omtrent de leesten van. vervolging, eene vrijgevige uitlegging van dit artikel toelaat, om de bij art. 23 der voormelde wet van den 22sten Mei 1845 (Staatsblad N&quot;. 22), bepaalde vrijstelling voor aanslagbilletten welke niet meer dan f2O bedragen, ook van toepassing te achten op de aanslagbilletten voor plaatselijke belastingen. Aanslagbilletten voor plaatselijke belastingen moeten alzoo, voor zoover de aanslag niet meer bedraagt dan f 20, gerekend worden van het rest vau zegel te zijn vrijgesteld. De laatste zinsnede der decisie van den 30sten September 1853 N°. 100, moet door deze beslissing in zóóver gewijzigd worden beschouwd, dat hetgeen daarbij is gezegd omtrent de aanslagbilletten voor gemeentelasten boven de ƒ 10, moet gerekend worden gezegd te zjjn omtrent de aanslagbilletten voor gemeentelasten boven de ƒ 20.</p>
	<p>De minister van finantien heeft bij resolutie van 28 April; N0.71^. bepaald dat de zoogenaamde Keatings cough lozenges, gepakt in nette fleschjes van etiquetten voorzien, even als zoo vele andere soorten van. bereide geneesmiddelen, zoowel verkrijgbaar in de galanteriewinkels; als in de apotheken en droogistwinkeis, te rangschikken zijn ondeï den tariefpost kramerij, en als zoodanig onderworpen moeten worden aan een invoerregt van 5 pCt. Dezelfde ndnister heeft bij resolutie van 28 April, N°. 72, beslist, dat het zoogenaamd nieuwzilverdraad naar zijn aard kan worden gelijkgesteld met koperdraad en als zoodanig ingevolge art. 2 der wet van 15 Aug. 1862 (Staatsblad N°. 170) onderworpen moet worden aan een inkomend regt van 5 pCt</p>
	<p>Ten gevolge van Zr. Ms. besluit van 12 dezer, N°. 50, wordt de kapitein-luitenant ter zee M. H. Jansen met 15 Mei a. s. eervol ontheven van het bevel over Zr. Ms. korvet van Speyk, en dat bevel met 16 daaraanvolgende opgedragen aan den kapitein-luit. ter zee P. van der Velden Erdbrink. (Staats-Ct)</p>
	<p>De luit ter zee 2de kl. J. A. P. J. de Roy van Zuidewijn, dienende op Zr. Ms. korvet van Speyk, als adjudant van den . .ommantand der divisie, bestemd geweest tot het doen van een kruistogt in den Noorder Atlantischen Oceaan, wordt met 15 dezer op non-activiteit gebragt. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Met zekerheid vernemen wij dat gedurende dezei 1 zomer het kamperen op de legerplaatsen te Millingen en te Waalsdo?.p uit hoofde van de in sommige plaatsen heerschende ziekte niet &apos; zal plaats hebben, en alzoo door geene troepen zullen betrokken wo&apos;.-den.</p>
	<p>Naar wij vernemen, zal tot adjudant v. .n d en directeur en commandant der marine te Hellevoetsluis worden benoemd, de luit. ter zee lste kl. Jhr. Bowier.</p>
	<p>Te rekenen van den 15den dezer -en voor don duur der zomerdienst zijn de telegraaf kantoren der Rijnspoorwegmaatschappij dagelijks open als volgt: Abcoude, Maarsbergen en Nieuwersluis van _ ure voorm. tot 10ï_ ure nam.; Amsterdam, Gouda, Nieuwerkerk a/d. IJssel en Oudewater van 6 ure voorm. tot 11 ure nam.; Arnhem en Utrecht van 5 ure voorm. tot 111/2 ure nam.; Ede en Veenendaal van 61/2 ure voorm. tot 11 ure nam.; Maarssere en Zeist-Driebergen van 51/2 ure voorm. tot 101/2 ___ nam.; Rotterdam van 6 ure voorm. tot lli,_ ure nam.; Woerden van 51/2 ure voorm. tot 11 ure nam.; Zevenaar van 6 ure voorm. tot 10 ure nam. &apos;</p>
	<p>Berigten vanA.eai.sen over de week van 29 April tot 5 Mei. In de gemeenten Voorburg en Rijswijk kwamen geene ziektegevallen meer voor; men kan daar de ziekte als gewe&apos;ften oeschouwen. Te Stompwijk en te Zoetermeor blijft zij nog voi _tgaan. Vijf runderen werden te Leyden aangetast, 4 daarvan stierven. Te Kouclekerk en te Warmond kwamen nog enkele gevallen voor. Te Alpb.en en omstreken blijft de veetyphus zich nog uitbreid .en. Te Mijdrecht kwamen slechts drie gevallen, te Wilnis één geval foor. Te Vinke veen is de ziekte veel verminderd. Linschoten, Kan jerik en Zegveld zijn nog niet geheel vrij. In de gemeente Broek, werden twee nieuwe koppels aangetast Te Bodegraven en Ree awijk breidt zich de ziekte nog uit. Te Haastrecht kwamen vijf, te Vlist twee gevallen voor. Te Noordwaddinxveen blijft de veetypb.ns nog heerschen. Te Ouderkerk a/d. IJssel bleef zich de ziekte bepalen tot het vee van één veehouder. De eilanden Beijerland, IJ.sselmonde en Dordrecht kunnen als vrij van de ziekte beschouwd borden. De gemeente S.hiedam bleef vrij. Alleen in den proefstal .ijn runderen, door een 1 luitsch geneesheer met homoeopathische voorbehoedmiddelen behandeld, na aan besmetting te zijn blootgesteld, ziek geworden en reeds i neerendeels gestorven. Te Heenvliet heeft zich één geval voorgedaa n.</p>
	<p>Aan de Staten van de in-, uit- en doorgevoerde voornaamste handelsartikelen gedurende de m.aand Maart 1866, u itgegeven door het departement van financiën, ontleenen wij het volt &apos;ende: ALGEMEENE INVOER.</p>
	<p>Aardappelenmeel 284,000 ffi ; Aardewerk: Porseleia f 51,000; fijn dito f 32,000; Pottenbakkerswerkƒ 24,000; Asschen-. Pot asch, enz. 551,000 ffi; Bier 219,000 kan; Boter, eetbare, 215,000 ffi; Cacao 24,000 ffi; Chemicaliën f 177,000; Droogerijen, niet afzonderlijk genoemd, ƒ245,000; Kma ƒ125,000; Cocosnootolie ƒ 124,000 : Opium ƒ 64,0/00; Fabriek-en Stoomwerktuigen ƒ673,000; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ356,000; «iito dito (naaigaren) 23,000 6.; dito van katoen (ongetw.) 1,547,000 ffi; dito getwijnd (in kettingen geschoren, enz.)|2ooo ffi; dito (ongebl.tweedraads getwijnde) 208.000 ffi; dito getwijnd (geverwd of ongev.)/ 181.000; dito op klossen gespoeld ƒ 62,C00; dito van wol of saaijet (ruw en ong&lt;ev.) 66,000 VÏ; dito van wol of saaijet (ongev. of ongezwavelde tweedraa.ds getwijnde) 275,000 ffi; dito van wol of saaijet, getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ204,000. Gedistilleerd: Behalve likeuren, reukwaters , enz., 53P0 v_ Glas: Vensterglas ƒ 69,000; Spiegelglas ƒ 4.,000; Glf.swerk f 98,000 t. Goud- en Zilverwerk: Goudwerk/&apos; 36,000; Zilverwerk/ 12,000. Granen _ Tarwe 80,000 mud; Rogge 169,000 mud; Garst IV-4,000 mud; Boekweit 34,000 -mud; Meel van tarwe 2,707,000 ffi, id. van rogge 86,000ffi?-, Hennep: or_gehekelde 58,000 ffi; Honig 49,000 ffi ; __•„..-Scheepsbouwl- timmer, hout ter zee met ongebroken lastaangc ;voerd(ongez.)9l2o toir„ id. (gezOS 390 ton, alle ander (ongez.) ƒ255,000, ï _. (gezaagd)ƒs9,ooo, fijm werkhout (ongezaagd) ƒ 32,000, Verf hout (nie.t afzonderlijk genoemd)) 151,000 ffi, id. (brazilet- en sapanhout) 10,0-/0 ffi, id. (campèchehovrt. 221,000®; Huiden: onbereide (versche)ƒ , id. (gedroogde) ƒ 190,00», id. (gezouten) f 97,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd)ƒ 200,000, bereide (verlakt-, en zeemleder) ƒ 270,000. IJzer: ruw (gegoten) ƒ 424,000, smeed-, band-, plaatjjzer, enz.ƒ6oß,ooo, sp oorstaven. 290,000, gaspijpen, enz.f 74,000; ijzerwerk/363,000; id. (waaronder scheepsankers en kettingen) f 13,000; nagels en spijkers 824,000 ffi; Indigo: 44,000 ffi. Instrumenten: muziek (piano&apos;s) ƒ 35&gt;,000; Kaarsen.- was- , stearine- r enz. ƒ20,000; Katoen: ongesponnen &apos;2,514,000 ffi; Koffij- 5,148,000 ffi-,. Kolen: steenkolen 103,200ton;Koper, ruw22o,oooffi, geslagen of geplet 87,000 ffi, koperwerk ƒ126,000; Kramerij: f 721,000; Lood: wm 833,000 ffi; Manufacturen-, van zijdeƒ 480,000, van katoen (ruw of g-M.) ƒ 1,066000, van katoen (geverwd of&apos;gedrukt) ƒ I,Bso,ooo,linnen (_nwof gebleekt) ƒ 280,000, zeildoek 1600 rol; van wol, lakens, bukskin, enz. ƒ705,000; van wol, alle andere niet afzonderlijk genoemd ƒ1,116,000 ; dekens/ , van wol (flanel en baai) ƒ 1000. gebreide of geweven kleedingstukken ƒ72,000, katoenen kanten en tullen ƒ 87,000, passementwerk ƒ522,000, linten en band] (zijden) ƒ200,000, linten en band (katoenen en linten) ƒ 50,000, gemengde stoffen ƒ 729,000; Meekrap . Alizari en gedroogde racin 89,000 ffi; onberoofde, fijne , enz. .Fe garancme en Colorine/24,000; Mest: guano 3,452,000 ffi; Modewaren: J 267,000; Olie: boom- of olijfolie 298,000 ffi, van platen rond zaad 401,000 ffi aard- en.&apos;steenolien 1,006,000 ffi; Palmolie 889,000 ffi-, Papier: van alle soorten ƒ 151,000; meubel-, kardoes,enz. ƒ 45,000 , Peper 93,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 1,385,000 ffi; Ro,.t.- smeer; enz. 585,000 ffi; Rotting: bind- 354,000 ffi; Rozijnen 49,0 00 ffi; Salpeter; ruwe 763,000 ffi, geraffineerd 90,000 ffi; Schors: ongemalen 80,000 ffi; Specerijen: cassia lignea en cassia vera ƒ&apos;2,000, foelie ƒ 1,000, kaneel/ 2,000, muskaatnooten ƒ13,000, nagelen ƒ 1,000,5/i__ter: ruw 2,385,000 ffi, geplet 381,000 ffi; Staal: In staven, 239,000 ffi-, Steen -. bewerkte hardsteen ƒ 55,000, cement, tras, en- 6, 3,497,000 ffi; Stroop: Melasse, waarin 10 pCt of minder vaste grein» chtige suiker is, 224,000 ffi; Suiker: ruwe 11,532,000 ffi; Tabak.- in rollen of bladen (Amerik.) 315,000 ffi, in rollen of bladen (Europescb e) 178,000 ffi, in rollen of bladen (Javasche) 17,000 ffi, in rollen ofbj .aden (alle andere) 160,000 ffi; Sigaren: 42,000 ffi; Tapijten: met aizo nderlijk genoemd, ƒ23,000, van wol en koehaar ƒ.88,000; Teer 9_ ?000 ffi; Terpentijn- .•_-ƒ-_(«•: _.__ s E :¦¦¦&apos; &gt;&quot;&apos; «. sV__ .55#0_ fc__. Uurwerken: gouden en &apos;&gt;&apos;• Visch: gfouten haring 1970 ton, stokvisch 301,000 i „erkt, ongeroot en ongezwiïi ?eld i ; 123,000 B; I-u-csc.i: van alle soorten, niet af i - ..f gezouten) 20,000 ffi, schapen- en varkensvl. (versch) 1,000 ffi; dito (gez.) 9,oooffi; gerookt, of gedroogd22,ooo ffi; Vruchten: Alle versche, ent,,ƒ. 21,000,;,Was: ruwe en plantenwas 11,000 ffi; Wijn op fust 31,130 vaten op flesschen 2500 v.; Wollen: ruwe 379,000 ffi; Zaad: kool- en raapzaad 11,000 mud, lijnzaad&apos; 11000 mud; Zijde: ruwe en onbewerkte 15,000 ffi; Zout: ruw ,609,000 ffi; Zwavel.- ruwe 1,422,000 ffi, geraffineerde 27,000 ffi.</p>
</text>
