<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 11 Mei.</title>
	<p>Hebt gij die opmerking ook reeds gemaakt. Ik weet niet hoe en waarom deze interessante waarneming, die ik voornemens ben binnen kort der academie aan te bieden, mij juist heden te binnenschiet; maar het is eene bepaalde waarheid dat als men bij het schoonste weder zonder parapluie uitgaat, men van de 100 malen 60 dooreen plotselingen regen overvallen wordt en doornat te huis komt. Als gij daarentegen, den schijn niet vertrouwende, u togen alle mogelijke gebeurtenissen wapent en zorgt den geheelen dag een parapluie bij u te hebben, — dan schuift de zon het wolkengordijn weg en komt te voorschijn. Want het toeval schijnt er lust in te hebben met de berekeningen van ons stervelingen, en zelfs met die der onsterfelijken .... van de academie, te spelen. Daar hebt gij b. v. Clesinger; — gij kent toch Clesinger, den vervaardiger van het colossale ruiterstandbeeld van Frans I, dat het ondankbare vaderland Sir de Framboisy noemde _ — Clesinger nu heeft jnist de laatste hand gelegd aan zijn groot allegorisch monument ter eere van den vrede. Welnu! Weinige menschen in geheel ¦ Frankrijk en Navarre verkeeren op dit oogenblik in zoo groote verlej legenheid als die arme man. Want wat zal hij in &apos;s hemels naam met het besteld, of op spe; culatie bewerkte vredes-monument uitvoeren, in den tegenwoordigen tijd, nu alles er even dreigend en gevaarlijk uitziet, en Italianen, I Pruisen, Oostenrijkers, de Duitsche Bondsstaten, leren, Engelschen, I Amerikanen, Russen, Turken&apos; gereed staan elkander in het haar te grijpen? Ik behoef den schranderen lezer niet te zeggen dat de uitdrukking //in het haar grijpen&apos;&quot; ten minste wat de Turken betreft, die zich de kruin scheren, slechts beeldsprakig is. _ Wat dus met het vredes-monument aan te vangen, vooral na sKeizers verklaring, dat hij de tractaten van 1815 verfoeit? Het naar de tentoonstelling van kunstvoortbrengselen in de Champs- Ehsées zenden? De arme Clesinger verkeert in den toestand van zekeren bewoner eener vijfde verdieping die een lot had genomen in eene loterij van Indische voortbrengselen en een oliphant trok, dien hij op een goeden dag zag aankomen Zelfs op de tentoonstelling van kunstvoortbrengselen is geene plaats meer, want ditmaal zijn de beeldhouwwerken niot in het groote schip van het gebouw te midden van een tuin geplaatst, (daar wordt thans manege gehouden en dresseert men paarden), maar in eene der nevenzalen. Maar ziet ge, daar zijn wij nu, zonder het te willen, voor het tentoonstellingebouw gekomen. Cela se trouve bien, Entronsl Halt, eerst nog een woord! Het is, mijn doel niet om zoo als wij dat hier noemen »eene beschrijving van den salon van 1866&quot; te leveren, met geleerdheid te pronken nit een of ander boek afgeschreven, mijne vijanden met speldenprikken te plagen, of mijne vrienden door overdreven lof bclagchelijk te maken; ik wensch eenvoudig even als in vroegere jaren eene wandeling door de zalen te maken en een oogenblik voor de eene of andere schilderij te blijven staan, die ons in het oog valt .... Est-ce convenu . Voorwaarts dan! Daar vlak tegenover den ingang, waar andere jaren een doek hing een slag voorstellende, door Napoleon IH voor rekening en risico van Frankrijk gewonnen, — een dier officiële schilderijen waarop wij het kruis van het paard van een generaal bewonderen of wel den Keizer, koelbloedig te midden van een digten kogelregen, zien wij dit jaar: VEnfant prodigue van Dubufe — Neen, waarde dame, op mijn eerewoord, gij doet mij onregt; ik zeg dat waarlijk niet om a150f.... — Goed laat ons verder gaan. Zie eens hoevrolijk het daar in huis toegaat.men zou meenen in een club te zijn; daar wordt muziek gemaakt.gespeeld, gedronken, gedanst, geminnekoosd. ledereen geniet op kosten van den jeugdigen losbol, iedereen is vrolijk... slechts de jonge man zelf niet. Eene schoone in den arm, den beker in de hand staat hij daar in zijn rood Florentijnsch fewaad (waarom ?) strak voor zich uit te staren, alsof het hem censlaps te binnen schoot dat hij morgen een wissel moet betalen en dat, ten spijt der keizerlijkei belofte, de lijfsdwang nog niet is afgeschaft Zou Clichy den verkwister&apos;te midden van zijne zwelgerijen voor oogen staan?... Twee graauwtjes (grisailles) regts en links van de enorme schilderij geplaatst, leveren de voortzetting. Op de eene hoedt de verloren zoon de zwijnen, op de andere keert de Italiaansche herder (costuum Romeinsche Campagna. Waarom?) in het vaderlijke huis terug, waar de vader hem zegent en de moeder aangedaan tranen stort. Laat ons in het voorbijgaan een blik werpen op de schilderij van Tissier (N°. 1841): //de Keizer keurt de plannen -goed van Visconti ter voltooijing van het Louvre.&quot; . Hoe dit doek in den Salon d&apos;honneur komt, weet ik niet, misschien omdat</p>
	<p>Maar stil, laat ons eens luisteren wat gindsche burgerman tot zijne wederhelft zegt. Dikwijls hoort men op die wijze zeer juiste meeningen uiten. »Zie eens, mon kmie! naar dien Heer naast den Keizer, met het roode roosje in het knoopsgat; hjj is schuld dat ik er op rekende van mijne 3 pCt. 72 te maken; hij is schuld dat wij de helft van ons vermogen in Mexicanen en Italianen hebben verloren; dat is Fould, die&quot;</p>
	<p>Laat ons liever voortwandelen, want die onverdraagzaamheid kan ik niet dulden, zelfs niet jegens Fould. Daar, daar ziet gij (N°v 1666) waarheen onverdraagzaamheid in het staatkundige en godsdienstige voert. Dat is eene schilderij van Robert Fleury //Warschau op 8 April 1861,&quot; ontegenzeggelijk een der beste stukken van de tentoonstelling. Had een der groote dagbladen mij last gegeven «de faire le salon,&quot; dan zou ik hier ter plaatse in ten minste 100 regels het bewijs leveren, dat er niets goeds is, dat de tegenwoordige tentoonstelling een nieuw bewijs is van het verval der kunst en dat eene daling in den //Salon&quot; heerscht niet minder groot dan aan de beurs. Maar dat zou geheel iv strijd zijn met ons programma; keeren wij dus tot N&quot;. 1666 terug. In den catalogus geeft de schilder de volgende verklaring van zijn werk: //Eene menigte van ongeveer 4000 personen, waaronder een groot aantal vrouwen en kinderen, lag geknield rondom de zuil van Sigismund; de troepen sloten hen van alle zijden in... de infanterie gaf vuur.&quot; , , , , ? Meesterlijk heeft Robert Fleury dat schnktooneel opgevat en uitgevoerd. Eene groep weerloozen is daar bijeengedrongen, voeraan twee monniken, die den rozenkrans in de hoogte houden; de anderen ten deele geknield met trotsch opgeheven hoofd, hoewel bleek, zoo als zelfs de held kan zijn, ten deele onderworpen of woedend ten deel den dood stout in de oogen ziende (zoo als die beide jongelingen daar in het midden) of zich sidderend het gelaat bedekkende. Grijsaards, jongelingen, meisjes, moeders die zuigelingen aan het hart drukken, alles verwacht den dood, die eenigen reeds bereikt heeft, terwijl anderen (zie dat arme meisje ginds) gekwetst neerstorten. , Zeer juist heeft de schilder de belangstelling op de//slagtoffere geconcentreerd; de Russische infanterie ziet men slechts in de verte, door den kruiddamp van het geweervuur heen, terwijl de achtergrond aan de andere zijde door eene linie kozakken wordt afgesloten. Een tafereel dat opmerking verdient is N&quot;. 1759 van Schreijer •(uit Frankfort) «eene charge der kurassiers tijdens den slag aan de Moscowa 1812;&quot; zoo groot is de begoocheling dat ros en ruiter nit het doek schijnen voort te hollen; daar dondert een kanon en ros en ruiter storten neder. Laten wij niet vergeten de schilderij van wijlen Bellange: // de garde sterft.&quot; (1815) N°. 112 te bezien. Gij weet dat Hyppolite Bellange, den 17 Febr. 1800 geboren, 10 April jl. stierf. Een monument heeft hij zich zelven opgerigt door zijne werken. ¦ &apos;?,,. ? .L Gaan wij verder. Wat zien wij daar: «De waarheid, die naakt uit de put stijgt.&quot; Maar waar is de put? Voyons N°. 49. La Cigale et la Fourmi. De woorden van Lafontaine: »Se trouve fort deponrvue Quand la bise fut venue,&quot; zijn door Aussandon op allegorische wijze voorgesteld. Wel ziet men in een hoek mier en krekel in een druk gesprek over eene leening, die de krekel wenscht te sluiten, maar de hoofdfiguur in het met sneeuw overdekte landschap is een met lompen bedekt meisje, dat van koude rilt; zij hoeft, zoo als de rijzweep en de narrenkap bewijzen, die op den grond liggen, gedurende de weelderige zomerdagen een vrolijk leven geleid en niet aan winter of sneeuw gedacht, als de krekel gezongen en niets bespaart en thans is zij er zeer slecht aan toe, de arme</p>
	<p>//Quand la bise fut venue.&quot; Eene fraaije schilderij. Ook N°. 76 verdient opmerking: Eene Susanna van Steph. Baron. De schilderij heeft niet de verouderde bijbelsche Susanna voorgesteld, die door de beide oude heeren in het bad verrast wordt, maar eene moderne en op mijn woord, daarom niet te leelijker Susanna. De beide oude heeren ontbreken niet. De een is waarschijnlijk een wisselagent, de andere schijnt een aannemer van publieke werken. De een biedt haar een prachtig collier aan; de andere eene hand vol goud. De kuische Susanna neemt beide. N&quot;. 92. O, dat is een schilderijtje dat uwe aandacht verdient, waarde lezeres: La toilette de la Marie». De belangrijke dag is daar; reeds staat het rijtuig voor de deur, dat de jonggehuwden naar de kerk zal vo-ten, want het- toilet is bijna gereed. Eene vriendin hecht den sluijer vast, eene tweede neemt de nandschoenen uit de «botte,&quot; het bouquet ligt gereed; de kamenier plooit het kleed, terwijl de moeder en de jongere zusters weenen, zooals dat bij zulk eene gelegenheid behoort.</p>
	<p>Bezien wij thans de volgende schilderij N°. 93: Visite de la Mairaine. Peettante en moeder vinden het land allerliefst ... wij ook! Salut! Uwen landgenoot Karel Bombled (N*. 200) en een hoerah ! voor zijne wedren. Prachtige paarden, vlugge jockies, maar inden wedren zelven schijnt geen bijzonderen gang; men krijgt lust de paarden te helpen en de pikeurs toe te roepen dat zij hunne harddravers moeten aansporen. Maar wat is daar voorgevallen? Le délit champétre (N°. 621). De veldwachter heeft een jeugdig paar voor den gestrongen maire van het dorp gebragt. Het meisje is zeer beschaamd, en //hij&quot; draait verlegen den hoed in de handen rond. De maire zet een zeer streng gelaat, maar wat mij geruststelt, is, dat zijn schrijver lacht. Maar nu zou ik wel willen weten wat het jonge paar gedaan heeft en waarin het //délit&quot; bestond. Als ik durfde, zou ik het den Heer Dubouloz vragen. a &apos; Daar staan wij voor de veelbesprokene schilderij van Geróme: //Cleopatra en Cesar.&quot; Dit doek verdient, zoo als men in de romans gewoon is te zeggen, een nieuw hoofdstuk.</p>
	<p>Bovendien is het reeds laat en gij zijt vermoeid; als gij het verkiest zetten wij onze wandeling door den //salon&quot; in de volgende week voort.</p>
</text>
