<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Attentie is* w. p* lEMAND, eenp goede betrekking bekleedende, vraagt aan een edelen Menschenvr&apos;end TE * LEEN voor den tijd van twee jaren, tegen behoorlijke ir terest, no .-nm van f 400, onder aflossing elke 3 maanden van ƒ 60, wa door die Som met 1 Februarij 1868 aangezuiverd is. Adres Frai co B oven onder Lrs. A. B. bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER. (29160) Te Enschede wordt door eene Firma gevraagd een solied PERSOON, bekend met Kantoorzaken en Administratie in de Fabriek. Salaris minstens duizend gulden. Brieven franco aan het Postkantoor te Enschedé, lett, A. (28994) Een gehuwd JONG MENSCH van de P. G. biedt zich aan als HUIS- of PAKHEISKNECHT of iets dat een burgerlijk bestaan oplevert, voorzien van goede getuigen alwaar hij thans nog werkzaam is. Men wordt verzocht zich te adresseren met Franco Brieven Lett. CR. Bureau Handelsblad. (29191) Er wordt TE KOOP gevraagd: Eene Goede gebruikte CANAPÉ , liefst met Zwart Trijp bekleed. lemand genoemd Voorwerp willende kwiteren, adressere zich met Franco Brieven onder Letter B. bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Ütrechtschestraat N°. 858. (29186) mg&gt;~ sigarenmakers;- W 9 ~¦*&quot; hun Vak grondig verstaande, kunnen VAST &apos;WERK feekomen aan de Fabriek van STAM en LANGEVELD, Overtoom&apos; Stille Zijde. (29185) Door bijzondere omstandigheden wordt tot zeer matigen prijs TE KOOP aangeboden een sints onheugelijke welbeklante liakenwinkel, enz«9 zijnde oen ruim goed doortimmerd HUIS, met Open ERVE en afsonderhjke KNECHTSWONING,in eeno der voornaamsto Steden. Adres met franco brieven onder N°. 19995, aan het Advertentiebureau van 11. NIJGH , te Rotterdam. (29182) BEKWAME SIGARENMAKERS kunnen DADELIJK WERK bekomen bij A. VAN DIJK, te Montfoort. • (29184) Een Ongehuwd JONG MENSCH, Geëxamineerd APOTHEKER) gedurende verscheidene jaren aan het hoofd eener drukke Zaak gestaan hebbende en in het bezit van eenig Kapitaal, wenscht in eene Betrekking te komen waar hem het vooruitzigt geopend is later DEELGENOOT te worden. Ook zou hij niet ongeneigd zijn zich als REIZIGER te engageren voor een Kantoor in Chemicaliën, enz., of op eene of andere Fabriek, waar hem zijne Natuur-en Scheikundige kennis te stade komt, bij voorkeur in Amstordam. Adres franco brieven, Lett. G. A. Z., bij P. M. VAN DER MADE, Boekhandelaar en Boekdrukker, te Amsterdam, Stilsteeg , G 87 en 83. (28999) In den loop der volgende week zal verzonden worden, voor zoo ver w&apos;ü daartoe aanvraag ontvingen, het tweede of laatste gedeelte (benevens losse linnen band) van het HANDBOEK DER SPUERISCHE TRIGONOMETRIE, ten gebruike bij hooger en middelbaar onderwijs, door G. J. VERDAM, Hoogleeraar aan de Universiteit te Leyden. Prijs compl. ƒ4.75. Vroeger verscheen: (29165) Summarium der Gan. &amp; regt]. Trigon. Derde druk &quot; &quot;*T Haödl. bij de beoef. der Spher. Trig. met betrekk. t, hare toep. op de math. Geogr. &amp; Spher. Astron, Tweede druk ƒ3.30. Levdüs, 18/12 1865. GEBROEDERS VAN DER HOEK. Bij Joh. NO^ln &amp; ZOON, zien op heden het licht en zijn alom te bekomen: I. PARLEMENTAIRE REDEVOERINGEN OVER KOLONIALE BELANGEN, door »p. VV. K. VAT» MORVKIJL. VIERDE en LAATSTE DEEL (1859-1862), roij. B°. form. ƒ 3.30 Idem de 4 Deelen (1849—1862) compleet e 14.10 Voor ieder die de Geschiedenis der Ontwikkeling van de Liberale Kolonialo Politiek hier to lande wil kennen, is dit belangrijk werk onmisbaar. In een behagelijken vorm geeft het oene volledige geschiedenis van al wat er over dit gewigtig onderwerp in de Tweede Kamer der Staten-Generaal sedert 1849 is voorgevallen, tot hot oogenblik dat de Heer VAN HOËVELL in 1862 Lid werd van den Raad van State. En al wat do Heer VAN HOËVELL daarover heeft gesproken, al de Redevoeringen door hora gehouden, opgehelderd door eene korte vermelding van de antw oorden zijner tegenstanders, worden in deze vier Deelen aangetroffen. Over de drie eerste Deelen leze men o. a. eene reeks artikelen in de Tijdspiegel onder den titel van «Een Koloniaal Hervormer.&quot; In de voorrede van dit vierde Deel treft men het oordeel aan van den Heer VAN HOËVELL over DE RULTUURWET, die thans ia de Tweede Kamer aanhangig is. 11. DE WERKËNIAN POTRIER. Door aanteekeningen in verband beschouwd met het NEDERL. BURG. WETBOEK, op het voetspoor van BLGNET, Hoogl. in de Regten te Parijs, door Mr. G. E., VERHANDELING OVER DE VERBINDTENISSEN , TWEEDE en LAATSTE Stuk, gr. 8° f 5.80 Jdem de 2 Stukken compleet .-&gt;.&quot;..&quot;.» 10. ZO, (28780)</p>
</text>
