<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>* FINALE YIRKOOMG VAN DE PUIK BESTE, VERUITMÜNTEND VRUCHTBARE EN WELGELEGENE ZATME ew __&lt;AttiM&amp;f i &quot;THOMAS HOF&quot; ONDER WORKUM. De Notaris K. TJEBBES te Workum 2*al op Vrijdag 5 Januarij 1866, ues namiddags ten 3 ure, in de Sociëteit Harmonie te Workum, finaal Verkoopen: De puik beste ZATHE en LANDEN, Thomas Hof genaamd, met HUIZINGE, SCHUUR, WATERMOLEN c. a., benevens uitmuntend vruchtbare GREIDLANDEN, gelegen onmiddellijk aan de Burevaart te Worknm, te zamen groot 50 bunder 40 el, hebbende een Jniver belastbaar inkomen van ƒ 1389.20 ongeb. en ƒ 54 geb. eigend. ! fn huur bij J. J. BOKMA tot 5 Maart en 12 Mei 1867 voor ƒ4200 &apos;n het jaar, behalve eenige bijkomende voordcelen en alsdan vrij van &quot;aurj te;-aanvaarden; zullende de huurprijs 1 November 1866 en 1 Mei 1867 verschijnende, ten voordeele van de koopers zijn; waarop is ge- Men: over het geheel op perc. I ƒ 3605 en XIV ƒ7OO en per 36% roeie: 0p pere. II ƒ 880, 111 ƒ 1014.50, IV ƒ 927, V ƒ 951 , VI ƒ 916 , VII ƒ 893, VIII f 825 , IX ƒ 791 ,X ƒ 851, XI ƒ 825, XII ƒBBO, XIII ƒ925, XV ƒ 898, XVI ƒ 600, XVIIƒ 586, XVIII ! ƒ5ll , XIX f 455, XX ƒ 425, XXI ƒ 417, XXII ƒ391, XXIII ƒ346, XIV ƒ336; TOTAAL ƒ08,265.60. Conditièn te vernemen ten Kantore van den Notaris. (29256) &apos;n een Magazijn van MANUFACTUREN en MODES te &apos;s Graveuhage, eene bekwame MODISTE, de Fransche taal afrekende en van goede Getuigenissen voorzien. Adres met franco Brieven, Lett. L.L., Bureau Handelsblad. (29125) BLIKMAN &amp; SARTORIUS TE AMSTERDAM. MAGAZIJN VAN ROPIËERPERSEN, Tafeltjes en kastjes voor de kopieerpers, Koppoeken voor de Pers, Olie- en Vloeibladen, Dassenharen Kwasten, Dam- P&apos;ng Pans en Waterwells, Anilin-, Robertsons-, Stephcns- en Perry- KopÜ-Inkt. (22256) &quot; meer i_echt9 jan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door «• KOTHEs PETROLEUMLAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet &quot;en minsten onaangenamen reuk, de G—zen springen nooit, de Pit wordt «echts afgewreven en duurt 4 a 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, roorzien met ronden Pit, verbranden niet meer dan voor één Cent per lir en haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt den Fabriek«tempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar b\j de voornaamste Winkeliers in Galantericn en Lampen, &apos;o in het groot bij den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen biizonder aan te bevelen. to H. KOTHE, (20394) N- Z. Achterburgwal bij deWijdesteegF 35, naast de Armenschool N .9. Door toevallige omstandigheden wordt met alle toebehöoren TER OVERNEMING AANGEBODEN, eene sints jaren met succes gedreven welbeklante en nog in werking zijnde KOREN-WIJN-BRANDERIJ, pISTILLEERDERIJT en MOUTERMf, met daaraan verbonden UKEURSTOKERLI en GISTPAÜKERHJ, gevestigd te «otterdam. Te aanvaarden terstond of op nader overeen te komen tyjd-Bti Adres met franco brieven, onder het Nommer 20047 aan bet Adyertentie-Bureau van H. NIJGII te Rotterdam. (29246) £&amp;- TE KOOP: Een NIEUWE TOM- jS_# fcgKfc^h PöU€E , soliede afgewerkt en een mak goed fRFSzSïïSIk BÈpjggï2fcen aan den weg bekend 5 Jarig Bruin MER&quot; jK3gil3!9_ yjwmJfIgRIEPAARD, met een niet minder dan nieuw «§»____» * UIG. Te bevragen met franco Brieven onder Lett. T. P., bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN en ZOON, Kalverstraat E 50 , te Amsterdam. (29214) sm. Pfiotograplieii. Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, met al do vakken der PHOTOGRAPHIE volkomen bekend , zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk gekaatst, liefst in een der Hoofdsteden. Er zal meer op eene Fatsoenlijke dan op hoog Salaris gelet worden. Brieven Franco, Lett. IJ. Z., bU den Papier-en Boekhandelaar H. G. KOSTER HGZn., op den Nieu- te Amsterdam. (29262) Me_¥Tfsu_m. Een MONTEUR» zijn Werk grondig verstaande , kan dadelijk&apos;aan aeUTabriek van J. HEMMERS, geplaatst worden. (29261) j Een MEUBELFABRIEK en MAGAZIJN, welke bijna 20 jaren bestaan heeft, wordt met het daartoe welingerigte en soliede HUIS, op }*« goeden stand, ter OVERNAME aangeboden, onder Lett. J. G., Tanco Bureau Handelsblad. (29238)</p>
</text>
