<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOONi MARIA SOPHIA DROS—TINHOLT. Delft, 25 December 1835. (29229) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Heden beviel voorspoedig van cene welgeschapene DOCHTER, R. M. VAN OS, geliefde Eehtgenoote van J. BRUNING. , 24 December 1865. (29231) Heden werd ons ouderlijk hart dicpgètroffen daar het den Almagtïge behaagde de jongste onzer lievelingen JAN RIJN, in den nog jeugdigen leeftijd vnn 18 Maanden, van ons weg to nemen. Doch de hoop op een zalig wederzien doet ons in Zijn alwijzen wil berusten. Amsterdam, K. GROOL. 21 December 1865. S. M. GROOL, (29220) Geb. REURTS. Heden overleed in den ouderdom van 37 Jaren, aan de gevolgen eener ontijdige verlossing, mijne hartelijk geliefde Eehtgenoote CHARLOTTA FRANCINA MEIJER, mij nalatende een Kind, te jong om dit smartelijk verlies te beseffen. G. CAVD3T. Amsterdam, 24 December 1865. (29228) Heden overleed mijn geliefde &quot;Echtgenoot, de Heer JOHANNES BOEG H. Az., in den ouderdom van 50 Jaren. Amsterdam , Wed. J. BOEG, 24 December 1865. LANTERMAN. De Affaire zal door de Weduwe ep denzelfden voet worden voortgezet. (29252) Ons geliefd Kind WILLEM&quot; werd ons heden ontnomen in den ouderdom van ruim 7 jaren. W. O. KERKHOVEN. C. E. H. KERKHOVEN, Geboren BOSSCHA. Amsterdam, 26 December 1865. (29241)&apos; Voor de vele bewijzen van belangstelling en deelneming, ontvangen bij het overlijden van Mevrouw de Douairière VAN SPENGLER , geboren JUTTING, betuigen hare betrekkingen hartelijken dank. Amsterdam, 27 December 1865. (29224) Voor de vele bewijzen van belangstelling en deelneming, ontvangen bij het overlijden van den Wel-Edelen Heer JAN VAN EEGHEN, betuigen zijne betrekkingen hartelijken dank. Amsterdam, 27 December 1865. (29225) Voor de vele bewijzen van deelneming betoond bij het overlijden van mijnen dierbaren Echtgenoot HENRICUS JOANNES VAN OGTROP, betuig ik ook namens mijne Kinderen en Behuwd-Kinderen mijnen hartelijken dank. Wed. H. J. VAN OGTROP. Amsterdam , J. H. J. LE GRAND. 27 December 1865. (29230)</p>
</text>
