<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f Ï000 contant wordt uitgeloofd aan dengenen, die een Candidaat-Notaris, met talen bekend, eene RIJKSBETREKKING bezorgt, onverschillig waar, welke &apos;sjaars /&apos; 1000 a ƒ 1200 oplevert. fSOOO COMTAWT, aan dengenen, die hem eene RIJKSBETREKKING bezorgt van ƒ 1800 a 2000. Do stiptste geheimhouding wordt beloofd en verzocht. Brieven franco ondeï lett. R. 8., Bureau Algemeen Nederlandsch Advertentieblad, Damrak, H 161. (10927) _ BEKËNDMKÏ__k &quot;- Bij acten, op den 24sten April .1866 voor den Notaris JACOB DOZY en getuigen te Zaandam verleden, hebben de heeren PIETER VIS en HEIJME VIS, beide verwmaalders aldaar woonachtig, verklaard met den 31sten December 1865 te hebben verlaten de vennootschap tot de fabriecage en den handel in verwwaren, tot dien dag tusschen hen en de heeren JAN SCHIERE en HEIJME VIS Junior, mede verwmaalders en te Zaandam woonachtig, onder de firma -&apos;HEIJME VHS EN i-ÖNEN&quot; bestaande,, en is verder bepaald dat dezelve fabriecage en handel, te Zaandam, onder de genoemde firma, door de twee laatstgezegde heeren in vennootschap en voor hunne rekening, zullen worden voortgezet. Be vereffening van hetgeen bij genoemde firma loopende is, geschiedt door de beide voortzettende vennooten. De heeren JAN SCHIERE en HEIJME VIS Junior zijn verder overeengekomen dat hunne vennootschap is aangevangen den lsten Januari) 1866; dat zij zal zijn voor een onbepaaïden tijd, en eindigt hij het verstrijken van ieder maatschappelijk jaar, zijnde jaarlijks den 31sten December, indien zij drie maanden te voren door een der vennooten is opgezegd. Voor zaken niet regtstreeks tot deze vennootschap behoorende, 200 ook voor geldopnemingen, borgtog-ten en andere schuldplhrtige verbindtenissen, worden de bijzondere naamteekeningen van de beide vennooten vereischt. Geen der vennooten mag een derden persoon aannemen als deelgenoot in het aandeel, hetwelk hij in de vennootschap heeft. Bij overlijden van een der vennooten worden de zaken door den langstlevenden vennoot met de erfgenamen des eerststervende voortgezet, tot 31 December, op het sterfgeval eerstvolgende. (10930) TE KOOF Een mooi vlug MUILDIER, ond zes jaar, met of zonder Tuig en Rijtuig. Brieven franco, aan hot Postkantoor te Raalte. (10922) Door bijzondere omstandigheden wordt TE HUUR gepresenteerd, een HUIS, in een florissant dorp; terwijl de opstal van eene KRUIDENIERS en TABAKS-AFFAIRE, voor een billijken prijs kan overgenomen worden. Adres franco, onder lett. A., bij den Boekhandelaar J. M. J. VAN NES, te Kampen. (10920) Aan het Gesticht MEERENBERG, bij Haarlem, wordt een AD«ISTENT-GENEESHEER verlangd. Med. Doctores, mits onfehuwd, die voor gemelde betrekking wensehen in aanmerking te omen, gelieven zich in persoon aan te melden bij den Eersten Geneesheer, Directeur van het Gesticht. (10919) HUISHOUDSTER. &quot; - Eene JUFVROUW van de P. G., circa 30 jaren oud, die gedurende vijf jaren in een Gezin met kinderen is werkzaam geweest, en daarvan de beste informatien kan overleggen, zag zich gaarne GEPLAATST, hetzij hier of elders, als HUISHOUDSTER, of wel ter adsistentie in het Huishouden. Adres franco onder lett. F. c, bij den Boekhandelaar JAN D. BEOUWER, Kalverstraat, E 37. (10902) TIE HUUR aan denßAiraterdanisclien Straatweg nabij Maarssen, twee KAUIERS met Stookplaats, Keuken, Zolder en Meidenkamer, dadelijk te aanwarden. Brieven franco onder lett. T„ adres den Boekhandelaar H. M. HE_K, te Maarssen.. (10923;</p>
</text>
