<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM , 13 Jan. In de op 9 dezer gehouden veiling van Ital. Hennep , merk SC , werd 1 kav. gez. a f 57 verkocht; de resterende tot f5B opgeh.; de besch. kavelingen werden zoowel gehekeld als öngehelteld , alle v erkochfe . Van Huiden Werden de afdoeningen bekend van 1611 0.-I. per Boni, 767 dito per Luconia, 606 dito per Prinz Carl, 1169 dito per Maria Magdalena, 1910 dito per Noord-Brabant, en bij inschrijving 469 BS. 0.-I. per Paul Johan tot 41 s/i e. en 361 dito per dito, tot 403/ j d. ._,-.- SCHIEDAM, 13 Jan. Garst, Verkocht: 130/2 Köniiigêb. ƒ 18Ö6/w Moutwijn ƒ 10.50, Jenever ƒ 16, Amst. Proef ƒ17.25; Spoeling 10 i. LEYDEN, 13 Jan. Boter per 1/4 vat lste kwal./53a57,dito2de ƒ47 a 52; dito per ffi ƒ 1.321/3 a 1.421/2 en ƒ 1.171/2 a 1.30. BREDA, 13 Jan. De graanmarkt was uithoofde van het onstuimige weder slecht bezocht; verhandeld inN.-Brab.Rogge (oude) ƒ6.50a7; dito n. ,ƒ 6 a 6.30, met kleine partijtjes voor cons. Roode en witte Tarwe, jarige bleven als Voren genoteerd; NVBrab, Boekweit (oude) ƒ5.75a 6; Wintcr-Garst (nieuwe) ƒ4.50 a 4.75; puik zwate Haver (oude) ƒ3.75 a 4; Walch. bruine Boonen ƒ 12.50 en hooger; Zeenwsche groene Erwten ƒll en hooger; Kleia&apos;ftrdappelen, prima kwal. ƒ2.75 a 3 worden duurder; Zandaardappelen, ƒ 1.90 a 2; Ajuin, Zeeuwsche Winter ƒ 1.90 a 2.10, al de-ie artikelen berekend per Ned. mud; zachte Raapkoeken per 104 stuks ƒll, harde dito per 104 stuks ƒ10; harde Lijnkoeken per 104 stuks ƒl2. Heden aan de tweede Botermarkt veel drukte en een mooije Voorraad versche Hooi-Boter voorhanden, per ffi de Weggen ƒ 1.10 a 1.12; Maten, prima kwaliteit zwaar van stuk van 65—68 c.; hierin veel handel voor dadelijke cons. Voor Engeland werd er een massa boter vlug opgekocht; versche Kip- Eijeren per 100 stuks ƒ3.25 a 3.50 worden goedkooper; op de Gilze- Botermarkt waren 693 ffi Boter aangevoerd, per ffi ƒ 1.09 al.lO. ANTWERPEN, 13 Jan. Koffij stil, door de ophanden zijnde veiling van 6000 b. beschadigde Koffij! — Ruwe Suiker met weinig voorraad; de omzet heeft zich bepaald tot 500 k. Trinidad. — Huiden met weinig vraag; de prijzen houden zich echter vrij wel staande. Men heelt verkocht 700 st. gedr. en 4150 gez. Buenos-Ayres en Montevideo en 700 gez. Rio Grande. — Krenten waren deze week vooral voor uitvoer levendig gevraagd en ca, 180,000 kil. Zantische, oogst 1865, werden verkocht van ƒ 12i/&lt;_ a ]23/__ in entrepot. — Petroleum williger, disponibele blanke werd heden betaald van fr. 90 tot 95. —</p>
	<p>Granen slap. HAMBURG, 12 Jan. Koffij wordt voor behoefte meer gekocht; van mooi kleurige Campinas zijn eenige^ duizend balen tot volle prijzen afgedaan; ordin. soorten vinden minder attentie; sedert 2 Jan. zijn verkocht ca, 12,000 b. Rio en Santos totsaBsch.; 1000b.Dom. tot 61/4 a 73/4 sch., 1000 b. Laguayra tot 75/8 a 9% sch. en 4950 b. Santos tot 5 a 77/8 sch. — Ruwe Suiker zeer stil. — Rijst zonder belangrijken omzet, evenwel zeer vast. — Katoen prijsh. met weinig vraag. — Huiden over het algemeen vast gestemd. — Raapolie: In loco werd tot 341/4 a 341/ s verkocht, op levering mede flaauw; per Mei 33 en per Oct. 28 mb. Lijnolie loco 261/4 mb. — Palmolie zeer vast bij weinig voorraad. — Zink in rijzende stemming en het laatst met 15.5 a 15.6 betaald.— Granen met weinig handel; de opinie voor Rogge was heden eerder beter en 80 ffi van Dantzig per April/Mei werd tot 84 aB5 ra. (zijnde 2 rd. hooger) aangeboden. LONDEN, 12 Jan. Suiker voortdurend stil en over het algemeen 6 p. lager dan vorige week. — Koffij flaauw; de prijzen ondervonden deze week eene daling van 6 p. voor native en 1 sh. voor ordinaire soorten Plantation. — Salpeter ferm, men heeft verkocht 300 z. Béng. lOV2 ffi tot 24 sh. op 3/m. en 475 z. Bombay, 341/ o ffi tot 20 sh. — Gomcopal lager, middel rood Angola werd betaald met 66.6 a 67.6. — Saffraan; Ca. 100 b. Béng. zijn afgedaan tot £ 6 a6.lo,zijnde 15 sh. boven de prijzen van Dec. — Schotsch IJzer 66.6 contant.— Tin-. Straits 91.6 a 92. — Lijnolie 36.6 a 36.9. — Palmolie 44 a 44.6. — Talk lager, in loco 47.3, Jan.—Maart&apos;47.3a47 , Maart 48.3a48.6, Oct, a Dec. met verkoopers a 49.6. BALTIM ORE, 23 Dec. Tabak zonder animo. Inspectie 776 vn. Maryland, 6 vn. Ohio, 35 vn. Kentucky en 46 vn. Virginie. Uitvoer n. Amsterdam 626 vn. Voorraad 23,556 vn. — Vrachten. Groote schepen zijn schaarsch. De vracht voor Tabak is vast a 25 sh. naar Holland en 20 sh. naar Breinen, waarheen de Johanna Wilhelmina in lading ligt. — Koers op Londen in goud 1091/3, en op Amsterdam 40,4 a 4ÖrVs c. NEW-YORK, 30 Dec. Katoen gevraagd en 1/3 a 1 c. hooger. Het gouvernement heeft gisteren 2231 b. in veiling verkocht tot 501/3 a 523/4 c. voor low midd. a Strict middl. Üpland en 531/2 c. voor Golfe. — Koffj flaauw, Rio 1/2 c. lager, prima aangeboden tot 14i/o c. in goud. De daling is toe te schrijven aan onzen disponibelen voorraad van 82/ m. balen, met 100/ m. b. zeilende naar de Vereenigde Staten. — Huiden vast en met aanhoudende vraag, de opinie is gunstig voor het artikel. — Terpenlijuolie vaster, ofschoon geen hoogere prijzen betaald werden. Men heeft 300 v. verhandeld tot 1 d.&apos; en 130 v. tot omstreeks 85 c. in ent. — Harst onveranderd. — Van Petroleum werden 6400 v. verkocht tot 40 a4l c. en 2000 v. op Januarij tot 39 c. Geraffineerde 1 c. lager, goed a prima 62 a 621/2 c. —Reuzel vast en betaald van 16 a 193/4 c. — Specerijen stil doch zeer vast, -— Granen: Tarwe souteneert zich tamelijk vast. Voor nieuwe Amber Milwaukce-Club besteedde men 1.921/2 a 1.94, en van Rogge vonden 6000 bush. State nemers tot 1.06 al.oB. — Koers op Amst. 403/4 a 41 c.</p>
	<p>HAVANA, 23 Dec. Suiker: Van den ouden oogst zijn de prijzen 1/2 a 3/4 r. lager, N°. 12 41/4 a 48/4 r.; de voorraad bestaat uit 23,544 k. en 345 v. tegen 52,981 k. en 1859 v. in het vorig jaar. — Vrachten stil. — Wisselkoers hooger, op Londen 143/4 a 15 pCt. Premie. MANILLA, 23 Nov. Suiker: 4000 picols superieur gekleid bedongen doll. 5.621/2, en er is thans veel vraag a doll. 5.25, maar bij den geringen voorraad houdt 111011 hooger; van ongekl. was de aanvoer gering; 6500 pic. werden tot cloll. 3.621/2 a 3.871/2 aangeboden. — &apos;Hennep zeer vast, en alles wat ter markt was bragt doll. 8 op. — Paarlmoerschelpendoll. 22.75. — Sapanhout.vegte stokken doll. 1.371/2.— Indigo : 100 kwint. Ilocos bragten doll. 30 a 40 op. — Staaren en Tabak zonder handel, — Vrachten: voor Suiker naar Engeland is 37.6 a 35 sh. per ton besteed. — Koers op Londen is op 3.4 gestegen op 6 m. zigt. COLOMBO, 15 Dec. Kof ij met eenige vraag naar Plantation, ord. 12.6 al 3 en Mountain 13 a 13.3. In native hadden in den laatsten tijd vrij belangrijke afdoeningen op levering plaats. Men noteert Unpicked 44 a 46 sh. en Pickèt en Dried 50 sh. — Kaneel vindt koor pei&apos;s tot 13 d. voor Plantation en 8 a 9 voor inferieur. — Cocosolie 35 sh. — Katoen werd het laatst betaald met 235 rs. — Wisselkoers op Londen 6/m. 53/4 a 6. ¦»¦ Vracht 11. Londen Koffij in vaten 3 a 3.2.6, in balen 2 a 2.7.6.</p>
	<p>HONGKONG, 30 Nov. Thee: De totale uitvoer uit gelieeï China sedert 1 Junij is thans als volgt: 1864—65 1863—04 .. Naar Engeland 84,698,139 87,708,890 82,678,320© // Amerika 12,496,143 6,313,480 7,591,667 » ii Continent 2,422,222 1,601,600 858,292 »¦ &apos; Op de verschillende markten was de handel de laatste 14 dagen vrij; belangrijk, en op de üöüïdelijke plaatsen zijn de prijzen ts. 1 a 3, gestegen, terwijl te FoochoW veel Voor Austalie werd gekocht.&apos; Op; de markt te Ca&apos;nton cii Hankow k de VoMïaad van Congo zoo goe,&quot; als; opgeruimd, te Shanghay 3000 k. kleiner en te Foochow 8 a 10,000 k.&apos; frooter dan in liet vorige saizoen.—- Vrachten naar New-York werd oli. 10 per ton besteed èn naar Londen £ 1.15/- per ton.</p>
</text>
