<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Helpt in .Noodj-Een allertreurigst ongeluk had eergisteren in de gemeente van den .ui Plaats- Persoon van J. VAN VLOTEN, van Amster?«, een oppassend Werkman en tijdelijk aan den Helder als Machiibt van den fetoom-moddermolen bij het verbreeden der Binnenhaven d «Kzaam, had in den vroegen morgen het ongeluk om, door do n»»Ims imisleid, in het water te vallen en jammerlijk te VER&quot;«ENKEN, ceno WEDUWE met ACÏIT KUNDEREN, wJ7a? het jonaste nog geen tien weken telt, onverzorgd in kom&apos;«ivoUe omstandigheden achterlatende. llefffSa-an met act trenri_e lot -der ongelukkige Vrouw en Kinderen, om • i onmiddellijk daar ter plaatse een Dames-Comité gevormd k im de eerste behoeften van dit Gezin te* voorzien. Ondergetee- Kin ln&apos; mede aan_?ezocht om zich de belangen der Weduwe en neeren aan te trekken, hebben zich daartoe gaarne bereid verklaard ai.ïoePen daarom langs dezen weg de LIEFDADIGHEID van k&apos;8 weidenkenden in, terwijl zij de Giften, die vooi dit Gezin mog-Worden afgezonderd, gaarne in ontvangst zullen nemen. nieuwediep , 13 Januarij 1866. J. A. LAMPING, Hei-v. Pred. te Nieuwediep. H. BITTER, Heel- en Verloskundige aldaar. C. KERBERT , Evangelisch Luthersch Predikant te Amsterdam , Spui, D 336. „, J. W. NACHENIUS, Prinsengracht tegenover vli«l) het Amstelveld, Z 437, te Amsterdam. MAATSCHAPPIJ ~ .TOT BEVORDER-N-. DER BOCWKDRST. .Bet bestuur heeft de eer te berigten, dat ingevolge het art. 5 j&apos;»i do wet, tot HONORAIRE LEDEN zijn benoemd, de heeren: ..-__• &quot;TRACK, te Berlijn, architekt van Z. M. den Koning van &quot;asen; J. DA SILVA, te Lissabon, architekt van Z. M. den Koning -B»E.ï!2-&amp; HENPY LABROUSTE, architekt te Parijs, JAMEg teTr US&amp;ON architekt te Londen; LUDWIG LANGE&apos;, architekt OpiS?*en&apos; fERDINAND STADLER, architekt te Zurich eu THEber r ¦/, -, ¦ HANSEN, architekt te Weenen; zijnde deze benoemingen eidwillig en met belangstelling door genoemde heeren aanvaard. ,ii._?Yens .nerißnert het bestuur aan heeren leden, dat geene opzeg-2a ö va, &apos;let voortaan na primo Januarij &quot;van elk jaar het 01&apos; den aangenomen, tenzij die opzegging schriftelijk en ingevolge tes^r u deï wet&apos; vóór °* °P uliimo December bij één der korb ..I&apos;ondenten of voor Amsterdam bij den sekretaris,&apos;Keizersgracht J,ae Spiegelstraat, N°. 643 is ingezonden. I,*MSTEKD\ft, Namens het bestuur, Januarij 1866. De bestuurder-sekretaris -^16) J. H. LELIMAN. hamu ?lakelaar s- Th- BEETS zal op Woensdag 31 Januarij 1866 Va„ i daf.s 21/2 ure in het na te melden Logement, ten overstaan &quot;&quot;den Notaris B.WERENDLIJN SMIT in het openbaar verkoopen. Zeer log«ment met STALLING TUIN en ERF, \y-. , gunstig staande en gelegen op den dijk tusschen het Oost- en *Utlri r?,1 van den Anna Panlowna Polder, aan de kleine sluis, ondon xr1 P? het clori)&apos; onSeveer 20 minuten van het station van (.in ï oord-Hollandschen spoorweg en aan de door den Polder loopende «Hit vegen naar het Groot Noord-Hollandsche Kanaal, den Wie- Aenvaard en de van Ewijcksluis. (1391) keii informatien te bekomen ten Kantore van Notaris en Ma¦^-gJvoornoemd, Dijkstraat H N°. 384 in de gemeente Helder. JLan de LATIJNSCHE SCHOOL te Gouda wordt op eene Jaarïtfr^iS? f 1200 verlangd, EEN LEERAAR IN DE WISt IBl! tevens bevoegd de Moderne Talen te onderwijzen. Zij, j. daartoe wenschen in aanmerking te komen, worden uitgenoodigd, ver .n f ersoon , of bij franco Brieven, onder overlegging van de ïaWcnte bescheiden, vóór of op den 25sten Januarij e. k., bij Cual°ren aan te melden. . Curatoren van de Latijnsche School te Gouda, O Tam - ~ •*• G* HOOSEBOOM, Voorzitter. •Ï~-_I_J!W. HAVERKAMP BEGEMANN, Lid en Secretaris. ö MEN VR A A G T! half 6^6 vBROOD-, KOEK- en BANKETBAKKERIJ om met primo of &gt;JAte«bï?arlJ in dienst to tredeß : Een BEKWAAM BROOD- Bo^vi KERSKNECHT. Brieven franco onder Letter R. bij den °^handelaarj). MUS, te _iei. (1415) I GOUDEN MEDAILLE en PRIJS van 16,600 FRs. 1 ! EHïEDI I 1 \r?RE ÏE VERKIEZEN BOVEN WIJNEN EN SIROPEN I 3om tomscn en koortswerend ELIXIR bevat in cen kleinen g -TW8f S ie Seheele vereeniging der beginselen van de drie soorten §3 - am ]Nocn te wynriik, noch te veel gesuikerd , is het even B 5 vr..scn,aam als werMadig en is dus zeer geschikt voor teedere of _ I, u zwakte gestellen; het herstelt zeer spoedig verval van krachten p S bl-!?liZuon . maagzwakte, gebrekkige spijsvertering, uitputting, ge- m 9 tK;.»aan eetlust en alle koortsachtige aandoeninsen KINA- É. |^&apos;MM met JODIUM van LABO.HE, IDEMTmet STAAL I I §3 lllTn,?,?Js: ïe Pal.s. 15, rue Drouot; te Amsterdam, H. H S Ét_ &lt;}? en AT)AMA, Apoth.; te Rotterdam, CLOOS, Apoth.; S l^gsHage, SNABILIE, Apoth. (1401) I WANSGHS PORSELEINEN m., TE AMSTKKDAVI. &apos; HEDEN, DINGSDAG 16 JANUARIJ 1866, des voormiddags ten 11 ure, &apos; , begint de Verkooping niet JAPANSCH__ PORSELEINEN ENZ., daarna Tolge de SCHILDERIJ KN, s ös de orde in den Catalogus vermeld, (1441)</p>
</text>
