<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 15 Januarij.</title>
	<p>Bij het personeel ite* pcheesiundige dienst is weder op activiteit gebragt de offic. van gez.&apos; 2de KL op nonactiviteit I. Leon.</p>
	<p>Te Weesp hebben in het vorige jaar plaats gehad 111 geboorten en 78 sterfgevallen. Bevolking 3031 zielen. Te Rhenen 131 geboorten, 80 sterfgevallen en 15 huwelijken. Bevolking 4093 zielen.</p>
	<p>Met Mei aanst. zullen te &apos;sHage, onder presidium van den generaal-.&apos; majoor H. Hardenberg, hoofd-intendant, chef der milit. administratie&apos; bij het depart, vftn oorlog, de vereischte examina worden afgenomen&apos; van onder-officieren, dingende naar den rang van 2den luit.-kwartierm. en 2den luit.-admin.&apos; Van kleeding en wapenen. Het aantal opengestelde plaatsen is 4 voor kwartiernieest. en 1 voor administrateur voor kleeding en wapenen.</p>
	<p>Op 1 Jan, -waren er op de Koninklijke Militaire Academie ie I 322 kadctfcen, voor de infanterie hief te lande, waarvan 20 fOO ide studiejaar, 34 voorliet 3de, 27 voor het &apos;ile en 21 voor het iste jaat, Yooi de kavallerie hier t« lande 10 van de onderscheidene, studiejaren. Voor de artillerie hier te lande 16 van liet 4de, 12 van het 3de, 13 van het. 2de en 10 van het Iste studiejaar. Voor de genie hier te lande 20 van de onderscheidene .Btudjejarcp. Voor de infanterie in Oost-ludie i;t van liet 4de, 21 van het 3de, 21 van het 2de en 21 van het Iste studiejaar,, Voor de kavaUerio aldaar 9 van de onderscheidene stndiejiuvn. Voor de artillerie; aldaar 10 van het 4de, 9 van het 3de, 4 van, Lat 2de en 8 van het Iste studiejaar. Voor de genie aldaar 10 van de onderscheidene studiejaren. Voor de infanterie in West-Mie&apos; 3 en voor Je artillerie aldaar 4.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 15 Jan. Heden avond zal er bij den Graaf de Perponcher, gezant van Z. M. den Koning van Pruissen alhier, eene soiree plaats hebben. ¦ — De voorstelling van VAfricaine, werd Zaturdag avond ten derden male door H. M. de Koningin met een bezoek vereerd. * UTRECHT, 15 Jan. Aan &apos;s rijks&apos;hospitaal alhier zijn thans gedetacheerd de officieren van gezondh. 2cfe kl. Wilson en Dr. Kral, tot afleggen van het examen tot offic. van gezondh. lste kl. MAASTRICHT, 13 Jan. Het prov. geregtshof van Limburg heeft in zijne zitting van jl. Maandag uitspraak gedaan in de zaak van den staat der Nederlanden tegen de gemeente Roermond,betreffende het eigendomsregt over het paleis van justitie alhier. Het hof heeft het vonnis der arr.-regbank van Roermond, waarbij gemelde gemeente toegelaten was verscheidene door haar gestelde daadzaken door getuigen te bewijzen, in alle deelen bevestigd en den staat veraordeeld tot de kosten van het hooger beroep.</p>
</text>
