<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. BRUGGEN OVER HET NIEUWE KANAAL.</title>
	<p>Voor etteliJKe weken, ben ik na lang sukkelen in het Noord- Hollandsch kanaal, hier aan wal gekomen, in retour van streken, v/aar het juist zoo min mogelijk is, iets van Amsterdam te hooren, als om hier van daar iets te vernemen. Ik dronk voort drie borrels, toen ik hoorde, dat men druk bezig was met het Nieuwe Kanaal, hoerah! Ik ben naar Velzen gegaan om mij van de waarheid te overtuigen. Toen ik zag hoe daar de zaak voor den wind liep, zei ik Goddank! dronk ik weet niet precies hoeveel borrels, en met een Engelschman, die mij op het sleeptouw nam, laveerden wij denheelen dag in het kanaal, dat het een lust was. Op de spoor van Haarlem naar hier dacht ik reeds als dat weer maar niet to mooi is. En jawel, den volgenden dag was mijn pleisier reeds in averij. Daar hoorde ik, dat er ik weet niet hoeveel bruggen voor de landkrabben over dat mooije nieuwe kanaal zouden komen. Ben ze nu mal, dacht ik, als dat gebeurt blijf ik in China, dan zijn de lui daar een bom wijzer. Overal waar ik geweest ben, heb ik altijd alle mogelijke middelen in het werk zien stellen, om de groote vaart voor den last en het gevaar van bruggen te behoeden. De eerste brug over den Theems te Londen is London-Bridge; die ligt achter de London-Docks, verder heeft geen groot schip noodig, en de rivier wordt dan ook onbevaarbaar; lager over de rivier een brug te leggen, beschouwden de Engeischen om de vaart als onmogelijk, en toen zij niet over de rivier konden komen, besloten zij wijselijk er onder door te gaan, en bouwden liever met opoffering van millioenen den Theenis-Tunnel, dan door bruggen de vaart te stremmen, en door het draaijen of ophalen de passage er over. To Liverpool gaat men misschien ook zoo&apos;ri Tunnel bouwen, liever dan met eene nuttelooze gevaarlijke brug over de Mcrsey Liverpool met Birkenhead te verbinden. Waar ligt te Hamburg over de Elve , en te Breinen over de Weser de eerste brug ? Daar, waar die rivieren voor de vaart te ondiep worden ! En ik hoor, dat al die fraaijigheid hier zal geschieden, om oen per&quot;sonen-station op grond te bouwen, die er nog niet is. Missckien krijgen wij dan later, als wij door die spoor-bruggenvaren, een goederen- of personentrein in het ruim, m plaats van ballast te moeten innemen, bij de heenreis! Amsterdammers, weest toch niet mal! Mijnheer de redakteur, druk als je blieft dezen brief in uw krant, ik hoor dat een ieder zijn opinio over dio bruggen mag zeggen , en daarom doe ik &apos;t ook. Ik hoop dat u uit mijn gekrabbel wijs kunt worden, mijn Engelsch papier wil van geen bruggen hooren, en daarom vlotte &apos;t niet best. Amsteedam, io Januarij 186 G. JAN MAST, Stuurman.</p>
</text>
