<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijbingen.</title>
	<p>TEXEL, 14 Jan. Het schip Lucy, kapt. Miller, komende van Su»&apos; dcrland, is hier binnengeloopen met gescheurde zeilen en ingeslag&apos;* verschansingen. HARLINGEN, 14 Jan. Gedurende het jaar 1865 zijn hierbimif gekomeu 701 zeeschepen en zecstoombooten, t. w.: 374 Nederlrndscttfi 187 Engelsche, 101 Noordsche , 2 Zweedsche, 4 Deensche, 1 Prol] sischo , 1 Holsteinsche, 15 Hanoversche, 4 Oldenburger en 12 Fraß&apos; sche schepen; terwijl dat der uitgegane bedroeg 700 schepen, t. *•¦ 352 Nederlandsche, 215 Engelsche, 92 Noordsche, 2 Zweedsche&gt; 5 Deensche, 2 Pruisische, 18 Hanoversche, 1 Oldenburger en 1&apos; Fransche. VLISSINGEN, 14 Jan. Het schip Time is Money, kapt. van Lessc» Balster», van Hamburg naar Brazilië bestemd, is heden hier binne&quot;&apos; geloopen met schade. DANTZIG, 12 Jan. Gedurende het jaar 1865 zijn hier aangekotf^ 2533 schepen, waarvan 229 onder Nederlandsche vlag, en uit*e2««&lt;* 2527, waaronder 182 naar Nederland. Aan het einde des j aars blev«B hier in de haven twee Nederlandsche schepen. DOVER, 12 Jan. Het schip Afin», kapt. J. K. Potjewijd, van W sabou met zout naar Vlaardingen bestemd, is op 54J N. Br. 4°. O.** gezonken; het volk is gered en hier aangebragt. RAMSGATE, 11 Jan. De schoener Fremat, te Bergen te huis W&apos; hoorende , van Londen naar Messina _ bestemd, is in de baai v«» Kingsgate gestrand. (Zijnde dit het schip, waarvan gisteren uit Bro**&apos; stairs werd melding gemaakt ais zijnde eene oogenschijnlijk Ned**1 landsche schoener). . 12 Jan. Het schip Helena, kapt. Altmcppen, van Amsterdam n** Genua bestemd, is hier binnengeloopen met schade wegens aanzeiHufr PORTSMOUTH, 12 Jan. Het sekip Willem van der Voort, fc#» Carst, van Duinkerken naar Greenock bestemd, is hier binnengolo(r pen met verlies van zeilen. COWES, 12 Jan. Het schip Hendrina, kapt. van Breen, van Ne&quot; castle naar Batavia bestemd, is hier lek binnengeloopen. n NEW-YORK, 31 Dec. Het schip Azia, kapt. Nutzhorn, is yf Rotterdam hier aangekomen met verlies van zeilen en; verschansi11 gen, hebbende veel slecht weder doorgestaan.</p>
</text>
