<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>WSRZIGT VAN HET BUITENLANDSCHE NIEUWS DEE WEEK. (*) .m\GEL4:ND- Benoeming. Illustratie van Punch. Veeziekte. Schip- Y^s. Sneeuwstorm. Oorlog met de Basuto&apos;s. S&apos;tschland. Weenen: Sleeswijk-Holsteinsche kwestie. Berigten Rood Staat der nationale bank. Opheffing der sequestrering van )V«eren in het Lombardisch-Venetiaansche koningrijk. — Berlijn: VaTi rraad- Opening der kamers. Veroordeeling. In beslag neming &quot;s,dagbladen. — Frankfort: Johannes Ronge. Hent nKEIJK: Ja-tEartiJ- Kabinetsraad. Verkiezing in het departe-eïï &gt; c&apos; Anti-vnjzinmge maatregelen der Spaansche regering om_ah drukpers. Audientien. Vertrek van den maarschalk Mac Sim&apos; Teïcgraaf kabel van Corsica naar Livorno. Aanbod van Bar. « aan A. Patti. Prins Napoleon. Moord. Koning Victor Emmanuel VYui.-n. &quot;ei.ie: Particuliere correspondentie Brussel 12 Jan. MjjS*&apos;eslaxd. Vergadering van den gemeenteraad. Kamers, ongekuist ter bewoning. Concept-besluiten en conclusien van voordrag- aan den raad. Koninklijke besluiten en benoemingen. Beschik-I*l •Van en mlnister vau binnenl. zaken. Kamers van koophan)e~ e en fabrieken. Vergelijkend examen. Emplacement der verschillende 0__r?orPsen- Statistiek. 4de Concert der maatschappij Felix Meritis. He? t i • Burgerlijke stand. Kamer van koophandel te Kortrijk. *«i rt el tele8r- gemeenschap op Malta en Alexandrie. Vergadering \j3.f® ftfd. Neder-Betuwe der Geldersche maatschappij van landbouw. ginele uitvinding. Storm. Voorlezingen van prof. JSelly te Leyden. _erilln§ van den ka?t Jlir- Altmg van Geusau, te Doesborgh. nnge vracht van een beurtschipper van Zwolle op Amsterdam. Ver»tanng van den gemeenteraad te Deventer. Oprigting van ateliers T spoorwegniatcriecl te Breda. j, ilandelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Gouden en Zilveren &apos;iß+Clen; Scheepstijdingen. Rivierberigten. Oargalrjsten. Laatste beven. Telegrammen. Effecten-Sociëteit. £hWsche Beieven (Parijs Vrijdag 12 Jan.). EN TOONEELMEUWS.</p>
	<p>) Door de onjuiste plaatsing van een paar woorden is eene fout in het Ijf^fV geslopen. Mm leze het slot der Ide alinea aldus: Thans even als voor j Jaren wordt er gesproken van vereeniging met Portugal en het verjagen Bourbons ; maar ook van behoud der regerende dynastie, enz.</p>
</text>
