<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 17 Februarij.</title>
	<p>Heden namiddag omstreeks 5 ure is brand ontstaan in een perceel in de Leidekkerstecg, op den Oudezijds-Voorburgwal. Door de werking van twee spuiten was men den brand spoedig meester; eenige belendende huizen in de St. Janstraat hebben schade bekomen. De oorzaak is onbekend.</p>
	<p>BRUSSEL, 14 Febr. I« dl gisteren door de Kamer van Afgevaardigden gehouden, heeft de minister van financiën in eene uitvoerige rede de voordragt betreffende de militaire organisatie verdedigd. Herhaaldelijk heeft hij in zeer scherpe bewoordingen de Heeren Couvreur, d&apos;Elhougne en anderen bestreden. ._,.,, Ten slotte heeft de minister beweerd: I°. dat de lasten, op de natie gelegd ten behoeve van da volkswapening, naar de bepalingen der ingediende voordragt, met te zwaar zijn. Daarbij moet niet uit het oog worden verloren, dat de welvaart bii de natie zeer is gestegen en er derhalve thans meer dan vroeger voor de nationale weerbaarheid kan en mag gevraagd worden. . . ¦ . . . T Dat de regering in de jongst verloopen jaren met te groote sommen heeft besteed, ten behoeve van het ministerie van oorlog en , ..... , 3°. dat zeer ten onregte tegen de ingediende voordragt de grief wordt ingebragt, dat de min gegoede en behoeftige klassen der bevolking zwaarder door de bepalingen der aanhangige voordragt worden getroffen dan de rijke klassen. In 3e zitting van heden zal de Heer Coomans het woord voeren. &quot;Il—- .</p>
	<p>HAVRE, 13 Febr. (per tel.) Katoen ,- Na &quot;de belangrijk rijzing van gisteren was de markt heden vrij stil en de prijzen ir. 2 50 lager. _, . „, , , , ... , NEW-YORK» 1 Febr. Katoen: Met belangrijken omzet zijn de prijzen deze week 1% e. gestegen, middl. Upland 191/2 c. Petroleum stil, geraffin. 24% c. — Granen mede stil, alleen Rogge met veel vraag en vast op 180 a 185 c. — Terpentijnolie op nieuw 1 a U/2 c. hooger en laatstelijk betaald met 59 c. — In Reuzel is veel omgegaan en de prijzen zijn 1/2 c. hooger. Men noteert thans N°. 13 op 131/2 c— Harst goed gevraagd en hooger behalve gemeene soorten, die flaauwer zijn. — Wisselkoers op Amsterdam 41 a 41%. HAVAMA, 25 Jan. Suiker met weinig koopers voor Europa; houders zijn echter vast gestemd en ongeneigd onder 71/2 r. los te&apos; laten. De voorraad bedraagt heden 90,247 kn. — Melasse wordt op 5 r. voor gekleid-en 6 r. voor Moscovados gehouden. Er gaat weinig om daar de voorzaad niet groot is: — Honig voor het buitenland gevraagd en te noteren 41/2. — Koers op Londen 121/ s a 123/4 pCt. — Vrachten vast.</p>
</text>
