<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tÊJLVwKKUiS. {im) Door omstandigheden wordt TE KOOP gepresenteerd eene florissante &apos;ffAS»S,EBE_I, die een burgerlijk bestaan oplevert, in een hoekhuis, in eene der volkrijkste buurten. Te aanvaarden naar verkiezing. Adres met iranco brieven onder lett. N. D., in de Boekdrukkerij van J. BREEMAN, Hoogstraat bij de Zanddwarsstraat, N°237, te Amsterdam. Tegen I°. Mei of eerder verlangt men in eene drukke GAREN- en BANDWINKEL eene R. C. Ji UffVß © UW. Zij die grondige kennis van het vak bezitten en soliede informatien kunnen overleggen, komen in aanmerking. Inclinerenden vervoegen zich Franco onder Lrs. A. B. in den Boekhandel van B. LENFRING, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (4181) m wm- e_ nmmmu in het bijzonder worden deze PSBJLEN, bereid uit de fijnste Chemische praeparaten van het plantenrijk, ten sterkste aanbevolen; zij znivern het Ligchaam en bloed van alle ziektestoffen, zijn zacht laxerend, en worden door zwakke en zenuwachtige Lijders met goed gevolg gebruikt en genezen de hardnekkigste Onderbuiksverstoppingen, Benaauwdheden, en zijn voor vele, zelfs verouderde kwalen in het gebruik vermeld, een doeltreffend Geneesmiddel. Brieven franco, met toezending van ƒ1.20, bij den Boekhandelaar F. H. BRINKMAN &amp; C&lt;\, te Amsterdam, Singel, bij het Koningsplein, N°. 478; S. PLATTEEL, te Leiden; H.VAN DÜJL^t_-X?__?4rs- M&apos; SPANJESBERG, te Rotterdam ca OF. VANSTEIN, te Utrecht. (4183) EeneJKArVUFACTUUB- of GAZiEN- en BAl__. ASI- wordt mg Utrecht of omliggende plaatsen ter overname aangevraagd, Aanbiedingen&apos;worden france ingeï ™ ™_-^Aett- P&apos; biJ don öoek e» Muziekhandelaar P. F. DEKEMA, Zadelstraat te Utrecht. (4015) TB lïlTtlSvoor ƒ 225 &apos;s j .ars: Een ©_. ..EBSTUK. en 3 Zolders waarvan 2 met Stookplaatsen, gelegen op de Pijpenmarkt, pij de Jonge Roelensteeg. Een S_A__r_. Ö .&amp;J__&apos; van ƒ 100 sjaars. Adres franco Pijpenmarkt; E 451. (¦«&apos;_&apos;_) ÏMÏSGHAPM. VOOR HEEL Eli BIIüOBFABRIIKEN. De Directeur heeft de Eer mede te deelen, dat de Balance van genoemde Maatschappij, sluitende met Ultimo December 1867, volgens Art. 25 der Statuten is nagezien en so:&gt;dges:eurd, znade het PIV&apos;BPENB over dit Boekjaar bepaald op _2ESTIE__ GUIÖEBI per ÏAandeel, waarvan «e uitbetaling tegen intrekking van- het Elfde Dividend§p WP zal plaats hebben te beginnen met Maandag den I7den _^T« _iariJ e- k-, ten Kantore der Kasvereeniging, Heerengiacht over de Warmoesgraofit, veer?&apos;gen^ Art&apos; as der Statuten, zal de&apos;Balance gedurende Voorman gen van af 17 Fcbraal&apos;Ü ter inzage liggen, des sch &quot;Sddags van elf tot een Ure, aan het Kantoor der Maat- Yoovt,°P d_ Vijzelgracht, büwoti&apos;r,- worden Heeren Aandeelhouders nitgenoodigd ter welke eVw eTr ALGEMEENE VEïiGAï.ElfcfiNG, houden or&gt; tv ol.stig Art- 19 dor Statuten zal worden gein het lLa_igH&amp; 3 Maart&apos; des KMiiddags ten U,l_ Ure, Heeren Aand. on, ?e&quot;Wa in de 54ver$tr aat, wordende tuten hunne Al_?i?diers verzocht, vojgeps Art. 21 der Sta- Airwpnn»-,, V. £len mede te brengen. 14135? &apos; U F«Oïuarg 1868. De Directeur</p>
</text>
