<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>gim_____T_i_____^^ in den LINNEN BAZAR, 9 IV MOMII E 160. 1 ü ..onz,e. ComPagnon, de Heer L. HERSCHFELD, ziet zich door familieomstandigheden genoodzaakt | I £n_?i._iw onder de Fh&apos;ma L* HERSCHFELD &amp; C». bestaande Affaire van LINNEN en WITTE E II GÜEDEKEN met April aanstaande te treden, en zich met der woon in Duitschlimd te vestigen. De compagnon | a der _irma, de_ Heer L. BRIISHE, heeft, volgens overeenkomst, de zaak en de Firma overgenomen, en zal deze g m op dezeltde wijze zoo als tot nu toe, op de strengste beginselen van realiteit, ook verder uitoefenen, en voor | s| eigen rekening continueren. Tot bereiking eener spoedige regeling, zal een gedeelte van den bijzonder grooten h H voorraad goederen TEGEN CONTANTE BET ALENG EJETVERKOCHT worden, en geven wy door g H deze aan onze langjarige kalanten, alsook aan diegenen, die daarvan profiteren willen, eene gelegenheid, tot g 8 _iJ__E»_I_,_oordeeli_e Prijzen, werkelijk soliede en duurzame LENNEN, TAFELGOEDEREN, HAND- g ï - -- ZAIi-I»6EKEN en andere WETTE GOEDEREN, in te koopen. g BWi __?&quot; e g°e^erell morden onder guarantie voor hoogst reëel en soliede verkocht, en | ja JBï&apos;^r voor de deugdzaamheid, zelfs na de wasch, ingestaan. . | 3 Het Magazijn is van een ENORM GROOTEN VOORRAAD voorzien, zoodat men eene buiten- g ia gewoon groote keuze in kwaliteiten, dessins, breedten en lengten kan aanbieden. g 3 OOK DIT JAAR hebben wij in ons Magazijn wederom eene kwantiteit goederen in PARTIJEN te zamen % g gesteld en zullen wij g 1 AAM HËf MIM VOOK.ƒS© TE XASMKS I I MOOP^jW, 1 1 de hier volgende goederen voor den geringen prijs van ƒ 50 verkoopen. Zoo als: g j| 1 stuk KONINGSKROON LINNEN, zuiver Linnen Garen, wit gebleekt, het stuk van 48 el, geschikt voor 1 j* Dames Hemden, Sloopen of Kinderhemden; een fijn stel Tafelgoed, bestaande uit een Tafellaken zonder naad met g jjjj 12 daarbij behoorende groote Servetten, zuiver Linnen Garen, prima qualiteit; . doz. zuiver Linnen afgepaste g g Servetten-damast, prima qualiteit; _ doz. zuiver Linnen afgepaste Handdoeken met randen, prima qualiteit; 1 K j| dozijn zuiver Linnen fijne Zakdoeken, met randen; 1 Damast zuiver Linnen groot Ontbijt-Tatellaken; 1 dozijn | g zuiver Linnen, fijnste soort, afgepaste Theedoeken, met gekleurde randen. R 1 Al_ lIET MIER BOVEifSTAAIDE TE 1 1 ZAHM VOOR f 50. I LENNE N S in 4/4, 9/8, 5/4, 64, B&apos; 4 tot 124 breedte. Echt Handgespin. zuiver Linnen Garen van § Eïolox„____, ll______,W.-, _x^_\.«\.^..&amp;v.j KW....1 „ _OIII&apos; lIEST__I&apos; LUTitDI!, o™_V^U.^_^., I&gt;^l,w^.„ov.U, II3ROOII, |j 53 Silesisch, Brabantsch, Ovcrzeesch, Kortrijksch.Vlaamsch t&apos;abricaat,in de grootste sortering van meer dan 1000 stuks voor- B y iianacn, in stukken van 50 tot in da 60 el, het stuk van lf ƒ 15, 16, 18, 20, 25 tot en met het fijnste ƒ5O t\ Ü TAFEL- en SERVETGOEDEREN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: Een TAFEIXAI___- . zuiver I g Linnen, van f 1.10, 2 tot 5; in half Linnen het Tafellaken .van / 1 tot f 3.50, TAIJELSTEIXEIV met 6 § _| en 12 SERVETTEN; ZAKDOEKEN in Linnen en Halfiinnen, het half dozijn van 65 Ct., f 1.25 tot f4; Ë H EEANDDOEREN, MADAPOLLAMS, GRASLENNEN, SHERTENGS, WATERTWISTEN, 1 i KEPEEI, DIEMET, PIQUÉ , MOLTON, OOGJESGOED, BLOKJIESGOED, SERVETGOED E &gt; . aan het Stuk, GORDI.INKATOEN, DIEMET, FLANELLEN, ROODE WOLLEN TAFELKLEE- g il DEN, OVERHEMDEN in geheel Linnen en van Madapollam met Linnen Borsten en Linnen Manchetten, g 3 THEEDOEKEN voor de kenken, het half dozijn 45 Ct., betere en beste soorten van af 20 tot 50 Ct. per g) a stuk. Vingerdoekjes in Damast, het half dozijn ƒ 1.50. AMEBSFOOEITËN in alle kwaliteiten, het Stuk fe m van 20 el in goede kwaliteit ƒ 2.85, ƒ 4, / 5 tot ƒ 10. Witte Dames geeren BOVENROKKEN met E 3 strooken en geborduurd. Ë g EBEENOLENESinde allerbeste kwaliteiten en de nieuwste modellen van ai&apos; / 1 tot ƒ 4.75 het E ij stuk. OVERTROKKEN CRENOLENES, die te gelijkertijd als BOVENROK kunnen gebruikt worden, EB S van af ƒ 3 tot ƒ6. tg I mv L EIRSCHFELD HC% ROWS.EI6O. I il_l_Bi!M!fli!_l^^</p>
</text>
