<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WAABiCIirWIIG. Ontdekt hebbende, dat er op nieuw pogingen worden aangewend A. W. BULLRICHS UNIVERSA.tL ZUIVERINGSZOUT na te maken en in den handel te brengen, maakt de Ondergeteekende het geachte Publiek opmerkzaam, dat hoewel de verpakking van het valsche tot in de kleinste bijzonderheden aan het echte gelijk is, het valsche evenwel te herkennen is doordien er in plaats van A. W. RULLRICH, C. W. BULLRICH op gedrukt staat en slechts de echte pakjes voorzien zijn van mijne Handteekening. Ik verzoekje verbruikers hierop wel to willen letten, om zich voor schade door hot gebruik van het namaaksel, dat door onkundige hand bereid is, te wachten. _ Aan de onderstaande Depots is door mij het ECHTE A. W. BULLRICHS UNTVERSAAL ZUIVERINGSZOUT verkrijgbaar gesteld. Emmerik, Mei 1867. J. W. BECKER. Amsterdam, H. H. Uloth, A. Scharenberg; Apeldoorn, B. Tideman Jr.; Aalten, J. M. Prins; Beverwijk, A de Wolf- Arnhem A W Bruins; Borculo, H. Geers; Cuyk, J. van Linders; Dedemsvaart, H. Dissel; Delft, B. Frankamp; Deventer J Boerboom • l)in__erlo&quot; J. Westerhof- Doetinchem, W. J. van Neck; Dragten, A. S. van der Werff; Duiven, J. Geurts.n; Doesborgh R Wilmerink b&apos; ReveWn-&apos; Eindhoven J. Weytens van Hooff; Enschedé Wed. A. Stevens, B. Toenis; Gemert AJ. Korstens &amp; Zonen; Grav.Tj Jacob gS J. H. Hmskes; Groningen, G. Copinga; Haaksbergen J. W. Smits; &apos;s Hase, Sack &amp; C.; Haarlem, Wed. de Lange &amp; van Ek; Helmond Erven A. H. Martin; Hengelo, G. O. Boom; sllertogenbosch, Jufvr. M. C. van Weert; &apos;sHeerenbergh, L. L. Mutter; Kampen, L. t! Janssens; Leeuwarden, J. H. van Haagen, Gebr. Brenninkmeijer; Nieuwe Diep, J. van Berk; Nijmegen, B. H. T. J. van Rosendael-, Oldenzaal, T. A. Banning; Roermond, P Hanrath; Rotterdam, T. E. van Santen-Kolff; Rosendaal, F. Hosselt; Sillevold, G. Bongers, Sneek, P. van Staa; Tilburg, G. H. Domhoff; Udenhout, Gebr. Bats; Utrecht, T. Uhlenbroek; Varsseveld, H. C. T. Hosselink; Venlo, H. J. van Boom; Waalwijk, H. Ba.«*_; Wageningen;G. Steuk; Wehl, T. Hageman; Zevenaer, C. Wesser, Gez. Dnbois; Zutphen, B. Nyman; Zwolle, A. A. van der Kolk. , (12627)</p>
</text>
