<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOOR f 5000, 50 pCt, WINST jaarlüks. uit Bonken te, hiwi|zeu, wordt TE KOOP aangeboden, eene FABRIEK Toor een Artikel van Dagelijksche Consumtie, met alle daartoe behoorende Gereedschappen en Machines. Men is geneigd voor ƒ 2500 aandeel in de zaak te nemen en daarin te onderrigten. De reden van verkoop is het niet kunnen uitoefenen van twee differente zaken. Tevens wordt TE KOOP aangeboden Een KOFFIJ___UIB, SOCIËTEIT en __OOE_tIE_«T, met Completen Inventaris. Beide zaken iv het middenpnnt der stad Amsterdam. Franco schriftelijk te bevragen in_rdVV.Twv.i n bij de Niezel, aan het adres van den Makelaar M. _. AN_*.v*,lu, M. 399, of lett. C. Bureau Handelsblad. J^__ Vldm&apos; WC^ïTNA-ÓSTER. Op een voornaam Atelier hier ter stede, wordt door bijzondere redenen ton spoedigste verlangd: eene bekwame en ervaren fatsoenlijke BURGERJUFVROUW, ongehuwd, P. G., die haar vak geheel en al kundig is, en de geschiktheid heeft om het Atelier te dirigeren. Aan deze betrekking is, behalve het genot van Kost en Inwoning, een ruim »^rta vertraden. „ Tevens verlangt meu bekwame JAPONN_MWMIKSTERS. Adres met franco brieven onder lett. K., bij den Boekh. C. L. BRINKMAN, in de Hartenstraat^te Amstadam. (12377) Tegen primo Junij wordt in het midden der Stad op een der fatsoenlijkste standen TE HUUR aangeboden : voor een a twee Heeren hunne bezigheden buitenshuis hebbende, eene mime GEMEUBKLEEBDE VOORKAMER, vrolijk uitzigt, desverkiezende met Kost en Huiselijk Verkeer. Adres franco, onder lett.U., brj den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. iWËG~ALMELO-SALZBERGE_ DE RAAD VAN ADMINISTRATIE brengt ter kennis der Aandeelhouders , dat van af 28 Mei tot 26 Junij e. k. ter visie zal liggen te Almelo aan het Bnreau der Vennootschap, een VOORSTEL van den Raad voornoemd, strekkende tot het brengen van ■eenige verandering ia de Statuten. (12522) FINALE UITVERKOOP. Door onverwachte gedwongene verhuizing wegens verkoop van het Huis op de Leidschestraat bij de Heerengracht, N. 3/7, zullen de nog bijons voorhanden zijnde Goederen tot veel verminderdeprijzen finaal worden uitverkocht, als: Echte 5/4 Lyonsche ZWARTE ZIJDE, per kore van 12 el voor ƒ3O en hooger. ROBES, MANTELS, CHALES-LONGS, CHALES, STOFFEN, EN TOUT CAS, PARAPLUIES, JUPONS, LINGERIES, enz., enz. Iv bet Locaal DE KEIZERSKROON, Singel bij de Munt, N&quot;. 35- Hopende met een druk bezoek te worden&apos;vereerd; met achtine UEdel Dw. Dienaar. (12514) CARON NEUHAUS. MEN VRAAGT TE KOOP ■ft a 3 gebruikte doch soliede moderne VIGILANTES of CALJ-fHES, geschikt voor 4 personen en ora met een paard to worden gereden, alsmede een OMNIBUS ook voor éen paard Aanbiedingen franco onder letter R. aan den Boekh. J. J. VAN BREDERODE, met opgave van prijs, worden allen beantwoord. (12353) MEN VRAAGT TE KOOP: JEenige IJZEREN BAKKEN, met ö_z_s_&apos; vau prijs, grootte en zwaarte, of nummer van het IJzer n waar te ...igtigen. Adres met franco brieven onder N°. 8575 aau liet A-Wtentie-B.rean van H. NIJGH, te Rotterdam. (12337)</p>
</text>
