<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAMLLA SIGAREN. De VEILING van 1411 Mille MANILLA SIGAREN, 2a öortados 1862, meer en minder door zeewater beschadigd, te houden te Rotterdam, op authorisatie van den Heer Agent van Lloyds, zal alsnu voortgang hebben op VRIJ»AG 24 MEI 1867 , des Namiddags ten 2 ure, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade. Nadere onderrigting bij de Makelaars J. A. DE GROOT en K. SCHOON. &quot; (12291) MJEMWIE_P-YIEII_IIf€2 TE ROTTERDAM, op den 28sten Mei 1867, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakersliaven, wijk 1, n°. 499, van: - 552 _Sonden ITALIAANSCHE HEMNEP, en §3 Pakk,, Ca. 50430 Med. Fond.. 0.-I. IBJO E, bij Kavelingen zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT.Je Rotterdam^ (11608) SEYFFARDT&apos;S B,wgt m lieeft vooilu^de»: Boeia.an.el. SGWIVISfiE AMSTERIÏAM. __ „___ _______ j __M.T_Ë__tAGPiJ&quot;_jia. Op franco aanvrage staan de geregeld verschijnende Overzigten gratis ten dienste. (8288) #i3i_y.s ..fi&apos;^fk!l;!/_&quot; . Tn% -■: ■■ :,-■■■ ■&quot;: &apos;ff*-. M W EREILOFTS- &quot;., &quot;3 ifL JB-,. f E lED E EEN. \ ifmirri&apos; |i iv ruimen voorraad voerhan- &apos;j W3Ê _»*»r , den. bij Geer. Koster, f _S\ f^^^p. Leliegracht, RR 78. &apos;.. Jp&gt; LEDERHAL TE~PARIJB, Stedelijke Inrigting-. Deze Inrigting en de daarbij behoorende gebouwen, als Pakhuizen, En trepöts, Veilingslokalen, Waag, enz., bieden den handel vele voordcelen en bijzondere waarborgen aan. Het opslaan van geederen, consigneren, koopen en verkoopen met of zonder tusschenpersonen kan aldaar geschieden van LEDER en HUIDEN, van allerlei soort en herkomst, zoomede van OLIE, WOL, TALK, SUMAC, in een woord van alle artikelen, behoorende tot den handel in leder. Op de aldaar opgeslagen goederen worden voorseliotten van 60 a 75 pCt. verleend. De warrants, door de Directie der inrigting afgegeven, kunnen beleend worden. Inlichtingen worden verstrekt op franco aanvragen, door de Directie der LEDERHAL te Parijs, Rue Censie. &apos; 016511 Mé, ~ iIUNSTOOMBOOTVAART. £__L_■&apos; KEULSCHE EN DUSSELDORPSCHE MAATSCHAPPIJ. Dl EKST VAN 10 MAART. Van DUSSELDORP naar ARNHEM: Zondags, Woensdags en Zaturdags, des Avonds 11 Ure. 0 ABNHEM naar DUSSELDORP-MANNHEIM: Maandags, Dingsdags en Vrijdags, des Namiddags 21/2 Ure, zonder overnachting te Emmerik. 11 ROTTERDAM naar DUSSELDORP-MANNHEIM: Zondags, Woensdags, Donderdags en Zaturdags des Morgens, 6 Ure, zonder overnachting te Emmerik. Nadere inlichtingen geven de Agenten. (11201)</p>
</text>
