<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Woensdag 16 Mei (des Avonds). Bruis tllls van Wallis, benevens zijn broeder Brins Alfred en heden de verloofde van Prinses Mary van Cambridge) zijn «or?a i.naiar de Derby-wedrennen vertrokken. Het fraaije weder is --fiii eene on*;e^are menigte daarheen is getogen, over 1 +i?ve hetgeen gisteren uit de redevoering van den Ex. Layard noe i ï bomßardement van Valparaiso werd medegedeeld, verdient niidd r V(%e&quot;de opmerking. Sprekende over de pogingen tot be&quot;lk i k&apos;J de Spaansche regering aangewend, zeide de Heer Layard: billiiV °vi~ Jer^aren, dat de Spaansche regering niet opregt noch «een. i - gehandeld; ofschoon zij niet uitdrukkelijk zeide dat er zeer 1 APaalde instructien waren afgezonden, bediende zij zich van ach» ÜUDDelrnnnige bewoordingen en heeft beiden ons en de Fran- WnnJCgen&quot;g lüisleid. (Boort! Hoort!) Met de grootste verbazing «cc * .en wij gisteren, dat deze daad — eene daad, die de sprekers w.-is i. l?s te streng hebben veroordeeld — tegen eene weêrlooze stad lets T 1&quot;&quot; (fi°ort! Hoort!) «ver sM il&apos; zei de sPreker: &quot;Ongetwijfeld valt het bombarderen iet kriiV &apos; _etz&apos;J die ,cue vestilig is of niet, binnen de termen van -dit ré-Plet&apos; maar het is eene tweede vraag: in hoeverre men van eene vin februik niaken mag ? Is het bombarderen eener stad — •waarin ,- £ ?cüoonste en rijkste steden op de kust van Amerika, en want de • _ Jna uitsluitend bezittingen van onzijdigen bevonden, &gt;daad IJBDOpïlingen hadden bijna alles geborgen —is zulk eene aiiet verbe lk&apos; overeenkomstig met de zeden dezer eeuw? Ik wil leeft ff.m, i?&apos; dat ziJ °PHr&apos; ils&apos; regering «en zeer pijnlijken indruk ¦den vei-an1- i (Ll&quot;ide toejuiching). Wij hadden gehoopt dat de tij&apos;delinepii -i waren» ,lat zulke, ik moet zeggen, barbaarsche han«vertuioL meer z°uden plaats grijpen, handelingen, naar onze *egenwnn i-gelleel in strijd met hetgeen eene groote bes;haafde natie onzii-f „ g betaamt, al namen ook vroegere geslachten het in dit ¦¦«gt; zoo naauw niet.&quot; (Hoort! Hoort!) f«toewT m6Ant te weten&apos; dat de Heer Mallet uit Weenen isterugtegftrw .ïadat de dreigende oorlog het onmogelijk maakt voor het Voort f» me~ llet tot stand bl&apos;eilgen van het handelstractaat zal a» gaail, Dik uitstel zal echter zijn nut hebben, dewijl het tijd ontwp» en&apos; om een uitgebreider, voor beide partijen meer voldoend ¦J-KA &apos;r gereedheid te brengen. Scj, -^deline Patti is gisteren weder voor het eerst in de Italiaan*ot skT.la als Eosine in den Barbier opgetreden. Het gebouw was te kom toe -*e:zet&apos; en aan de toeJulcningen scheen geen einde an^_ van de Kaap de Goede Hoop, loopende tot 11 April ¦de VniT, • er anderen het volgende: De algemeene staat van zaken in TT01&apos; zoovor handel en landbouw betreft, heeft weinig verlet d™ °n„aevgaan. koewei er over het algemeen, bij vergelijking *e t-Sr. I? geu toesta»d van onlangs, weder verbetering viel op sementpv, tV v W~Vien althaDS voor het oogenblik geene meerdere faillis- i ,me\Aen&gt;en ofschoon de handelszaken slechts op eeno meer den aard Sn. Piaats hadden, zoo waren zij toch van meer bevredigen- Te«l beW vgevolge van de gedurige regens stond het gewas ook Was aan v, AOOl*3 verneemt men dat de gouverneur voornemens ten van ii I)arlement een voorstel te doen, om de tractemen- Dit vooi-fi. i .t)ul&apos;gerüjke ambtenaren met 10 pCt. te verminderen. Zuiuiein.p I.s gegrond op de dringende noodzakelijkheid van be&lt;üt nfet in&apos; naar üet algenieen gevoelen zou het parlement kend 0 a,annemen. Intusschen was er nog niets met zekerheid beleden ZOl, ?ut net tijdstip waarop het parlement zijne werkzaammDe ZaK vatten, Men verwacht dat dit nog wel tot nahalfSep.^h&apos;icten ir&quot;*&apos;&apos;oHden&apos; wegens de vereischte verkiezingen in de nieuwe 2ija. j): &apos; aie krachtens de nieuwe annexatie- en kieswetten gevormd 2aakt. Met !.nexatie lieeft in Kafferland veel ontevredenheid veroorfezet. \y_fi dai&apos; al konden de verkiezingen er geregeld worden voorte**-eft de?70 .&quot;it 3 den algemeenen nood der werkende klasse in de kolonie °P eenê sn i- iangzamerhand verminderen, met het vooruitzigt werd genia-iVf ge verdwijning, terwijl intusschen ijverig voortgang fatie-wer]- Sle* de zo° gewig^So plannen tot aanleg van irria?ionie ¦£?.• Tevens zijn er krachtige maatregelen genomen om de *Jige wiizp fe internationale tentoonstelling te Parijs op eene waaren Vi-i&apos;L. f vertegenwoordigen. Aangaande den oorlog tusschen *ü al eest,,:an de Basutos bleek, dat de vijandelijkheden geheel en Wasvw ï iZIJU- MoslleSQ i*ad wel niet, gelijk in vorige berig- j_h eld. afstand gedaan ten behoeve van zijn zoon Molappo, jf °lappo o i -,c zeer geneigd om vrede te sluiten en daarvan had &gt;. bewerkei &quot;n gemaa^t oln eene overeenkomst met den Vrijstaat ereid 2iin , opperhoofden van andere stammen verklaarden zich Ber voord,, °iee^d te volgen, doch zij verlangden nog eerst gunsti Bei-!-?1&apos; en van de z&apos;Jde van den Vrijstaat. ScllePen v. jmi New-York van den sden Mei melden, dat een der &quot;ouien rlp ï,e Fenians de Engelsche schooner Wentworth heeft ge- J.a« de We_+ i-nuing van het kaperschip ging daarop aan boord °°rd. ]) 7°™ over, na haar schip in den grond te hebben gejollden p leflerale stoomboot Winooski werd ter vervolging uitge- Cn misip-1 s ?agde er inderdaad in de Wentworth op te &quot;sporen; ollgemoeid v den naam en iie* uiterlijke liet men het schip yfi toord i 00?* lans een gerucht dat de Fenians, die zich -^-enan h-,1.1™ de Wentworth bevonden, zich op het eiland Grand - De&gt; nedergezet. opBaan oï„j&apos; stemt in met de klagten, die hier te lande overal o r de hnn-r Doml*ardement van Valparaiso, maar niet met die l^ WeerWA dci&apos;,.onzijdige oorlogschepen. «Het bombardement r, de riiksto ; s*ad, die door eene halve eeuw onverpoosde vlijt eene Jff-Tt de r.rle&quot; bloeiJendste plaatsen van Zuid-Amerika was geworden d»&apos;/ de ró.&quot;. eene lafhartige wraakoefening, een schandelijk mis- Sfi.^ujd-Ampvih n Tan oorlogvoerende landen. Spanje is buiten staat WZeif. het k,. ainvcl&apos;e gemeenebesten ten onder te brengen, on weet \v.ün. n onderbnn i g. ° , te am om een eskader in de Stille Zuidzee te W.^et niet r!,.en;,dolch toteene lage- kinderachtige wraakoefening Vp? *er» Snarl allezins in staai WiJ ziJu in het geschil vH,mo_eden «ii1 ?*\ Chlh volkomen onzijdig; en uit dien hoofde Jladelijkhedpr,&apos; onze vlootvoogd gelijk had toen hij weigerde de i?pei&apos;der TJ^a fn,c?ne oorlogvoerende partij tegen de andere re_+ ede van &quot; te, ..letten- Wanneer wij onze eigendommen onder harp te v« bu.ltenlandsche regering stellen, hebben wij geen ken^ eigei»e Jb iwachten dat zij meer zorg voor de onze dan voor &amp; bekenfrr^n zal dragen&quot;&gt; en ons is geen regel van het volkrno¦ Partii te&apos; Ble ons regt geeft om °vs aan de zijde eener oorleffpi^atie v.« i en rl beveiliging van goederen, die door eenc ef di bestond C an.ere in gevaal&apos; komen. Indien er zulk een on,ii?i-mindere w,«, iJ g-olljk va,n ze^spreekt, niet van de meerdere $oe.e*fe staat vn.hP?i vJ\ vgoedel&apos;en, f ziin, en zou dus elke Wa? ïen van ziin? ld \ehhen om ,dat laud te ondersteunen alwaar schend1 sPaansc_ponderdaßen aail,beschadiging zouden blootstaan. öatipn\ng van hete gouvernement heeft gedaan is niet zoo zeereene *oo tikl&apos;.g pleeen +i &quot;Cg &apos;«* 7*a do w^e waarop beschaafde WiLV&lt;? y&gt;s kunnen t&apos; VOeren- Heï do,et o&quot;8 ,nadeel. maar geeft ons, en LJuu*st is hti\, en&apos; geene reden oorlog; en zo° &quot;ieze ziens«eer ? n WIJ eene gnevende maar geheel onverdiende cene adeeüee &lt;ZJ°rongelijking geleden. Evenwel zal het gebeurde baar „aadbrandm ?-.n voor Spanje en zijne regering hebben. Zulk Van dn + eene natie &quot;ue* iiet me^Tan minderheid, sluit e &apos;«sseheu beschaafde staten gebruikelyke heuschlie- den, en geeft haar eene geïsoleerde positie, die zeer nadeelig voor hare welvaart en invloed is.</p>
</text>
