<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 18 Mei.</p>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volge? * opgave&apos; van de op 15 Mei iSsi&apos;i in de onderstaande entrepot» aS wezige hoeveelheid buitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam 26,078,513 popd. Rotterdam 21,870,185 &quot; Schiedam 1,880,313 &quot; Dordrecht . . . 2,592,266 » Middelburg 2,163,235 &apos; Totaal. . . . 54,589,512 pond. ROTTERDAM, 17 Mei. Tabak: Uit&quot;de eerste hand verkocht $\ 39, 41 en 44 v. Maryland, per J. C.Jones; 9v. dito, per Auguste; eJ) Virginie, per Duisburg; 5, 5 en 8 v. dito, per Flora MacDonaK*» 25 v. Kentucky, per Leocadia. .„.«fe SCHIEDAM, 17 Mei. Moutwijn ƒ 13.25; Genever ƒ 18.75; A&quot; Proef ƒ 20. —; Spoeling ƒ 0.20. , „.&lt;,.. DORDRECHT, 17 Mei. Tarwe weinig aangevoerd tot 20 c. »o%j en wel te plaatsen. Jarige en tweejarige witte Overm. ZeeuwseJ Vlaamsche van ƒ9 tot ƒ10.10; puike nieuwe dito ƒ8.60 a»- t mindere ƒ7.90 a 8.50, geringe ƒ7.40 a 7.80. Zomer Tarwe J &apos;t. 7.80. Rogste : Eene kleine verbeterde stemming was daarin op te &quot; ken, voor Zeeuwsche en Ylaamsche is naar deugd /Ga. 6.50, Ove&apos;</p>
	<p>ƒ 18?i?i;90^edongen 12S«oude Qalatï pcr2100 ff /a hooger Garst ™.?»_* **-*&apos;&lt; Ioor -P ®n&apos;.,rransBh9 Per 2250 Sf ƒ 198 besteed. ïakmaaP( £5&apos;20 a_s&apos; gestort /Q a ö 40; zomer beS /5 • 20Ta 5 •90&apos; Beatort 73 ¦90 a 6.10. Spelt ontbrak, tot 4.50 a 5 ƒ3 7n„oaf|- Haver vond tot 20 c. hoogor kooplust, p. ml. voeder van te brpr,l3&apos; 9J?&apos; «&quot;ndere ƒ 3.20 a 3.50, dito dikke van ƒ4.20 a 5 wel aan steedfl^&quot;; Paafdenboonen onveranderd ƒ 6.80 a 7.40 bij gerieven be ein»¦ j &quot;.,?.&quot; bruine Boonen: Voor beide soorten is eene kleine verhooverfn,fcf llh?d; witte van ƒ 10 tot 11.50, bruine van ƒl3 a 14.50 ven w ,*&apos;rwten: Blaauwe kooksoorten vonden weinig vraag en bleƒ7 » V^.-60 a,B-80 ruim tfl kooP daarentegen waren mesting tot tiidrn./-M - te..k.°P- Boekweit: Gebruikers in den laatsten hunnolm Tloor,z&quot;en. zijnde, vestigden op de ter veil zijnde partijen J«ne aandacht met. Per 2100 ffi was ter veil Rijn voor ƒlBO, Peel nie.i.ar„Ho_lstA-n 7-° en n. Fransche ƒ 156. Koolzaad dadelijk kwam bii 0t.,1&apos;9 vaj? oot-&lt;£ 68 nominaal. Hennepzaad flaauw gestemd; n. Inl. kopr« ipartl;l gemakkelijk tot ƒ 9 lager ƒ 236 te koopen , tot welken hoon./) i Jaï- &amp;erald werd. Kanariezaad: Voor diverse klussen verolip,? keers ƒ 10.50 bedongen. Lijnzaad vond geen kooplust. Raaplaton T-* vliegy&apos;49 a 491/2; 6/w. ƒ 50&apos;/ï, najaar ƒ4l gemlTnA Lnnolle prijshoudend. Vliegend ƒ 401/ s , 6/w. ƒ4IV2•, Zomerr&apos;R« n aauwer-^41 te kooP- JRaapkoeken in een doen. Harde nn a. *&apos; zacilte ƒllO. Lijnkoeken zonder vraag. Harde ƒ 105 a denm.El*lP&apos; 17 Mei- °P de gieren alhier gehouden voorjaars-paar«TV war-?n aangebragt 176 paarden en 1 veulen. Er was echter &quot;ymg handel. ƒ&amp; -r«Rl!_&apos; 17 McL prijs der kleine Hooi-Kaas was heden Hrlnw Aanvoel&apos; 233 stapels, wegende 62,819 ffi. en wnriu &apos;• 17 Mei/ D,_ lia&apos;&apos;ingvangst is thans weder ïn vollen °-an? uiwrdVn ote hoeveelheid aangevoerd en bij groote mrtiieif ferrJ ?aar het Platteland; de prijs is echter nog „ij hooz BROEK IN WATERLAND, 17 Mei. Heden werdenteiV^n.-n-Vt aangevoerd 31 stapels, inhoudende 2897 stuks eweVende te anS I^fbn?^.^ JPS was ƒ 27.- per 50 ffi. genC*e tC gevoer^wENi ? kO/ de kaasraarkt van gisteren werden aanen laait I**^*^*** 4,63(.5t- Hoogste Pri&gt; was ƒ 29.75 vanio gte -flB de 5° e- PrrJs van de Ansjovis, die overvloedig o-p--?] PTr Werd&apos; 221/ s cont Per honderd. overvloedig ge 1000 stüks7 M@i* De ansJ°visvrailgst bliJft zeer gunstig. Prijs ƒ 2 per /fS&apos; J 7 ,Mei-x Eï.cden waren alMer de marktprijzen: Rogse 21 vJ-\V&apos; ,Boek™lt /5 a ƒ 5.75; Boter per % vat ƒl6 50 a geé fft ,«&quot;&amp;? * &lt; 4°q a,46 pei7°° *; ma?ere dit°f 25 a « Big* B-ttj.9 a 15; Friesche Schapen ƒl2 a2O; dito Lammeren /250 a app&amp;K^olVp^ï^8 fXO° al°2&apos; bdde Per »*-&amp;- PeSffi in7fuftevanD?/,PtS ** **&quot; *&quot; *** /*»•»¦»•» hod Dr^LfBUEG&apos; 17 Tarwe en Paardenboonen met weinig aan- Cge£ Z6er gevraagd; Winter-Garst 10 en Zomer-Garst 25 c.</p>
</text>
