<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>Prins Napoleon heeft gisteren een onderhoud gehad met den Keizer, dat ruim anderhalf uur heeft geduurd - indien de oorlog mogt uitbreken, dan zal, naar men zegt, de Keizer zijn stelsel van binnenl. politiek geheel wijzigen. In plkats van quasi-parlementair , gelijk thans , zou het autocratisch worden. Er zou in dat geval geen minister van staat meer zijn, en de Heer Vuitry zou de eenige woordvoerder der regering in de kamers «ijn. Voorts zou de Heer Laity benoemd worden tot minister van binnenl. zaken.</p>
	<p>PABUS, Woensdag 16 Mei.</p>
	<p>— Er is weder veel sprake van de aftreding der Heeren Drouyn de Lhuys en Pould. — Hetrapport over het budget zal waarschijnlijk den 25sten dezer worden uitgebragt en omstreeks 10 Junij wordt de aanvang der discussien verwacht. Waarschijnlijk zal ditmaal de discussie langer dan anders duren, omdat zij een bepaald staatkundig karakter zal hebben. Na de afdoening van het budget zullen het wetsontwerp op den lijfsdwang en dat betreffende den letterkundigen eigendom in behandeling komen. — Aanstaanden Vrijdag zal de algemeene vergadering worden behouden van de aandeelhouders van het Crédife-MoMlier. In die vergadering zal mededeeling worden gedaan van het uit te keeren dividend.</p>
	<p>— Het is thans stellig dat de algemeene tentoonstelling tot 1868 is uitgesteld, omdat men voor den tijd niet gereed kan zijn. — De berigten blijven steeds oorlogzuchtig aan de zijde van Italië. Het sluiten van een Italiaansch-Pruisisch verdrag wordt bevestigd; de dagbladen&apos; melden dat Ludwig Kossuth te Florence wordt verwacht. In weerwil echter van den ernstigen politieken en flnantielen toestand, zal het half jaar rente der Italiaansehe schuld in klinkende munt worden voldaan.</p>
	<p>„~~.-P,%.11au meldt, dat er tusschen Koning Victor Emanuel en Garibaldi eene volkomen overeenstemming bestaat en dat de laatste eerst op de roepstem des Konings en op den beslissenden oogenblik Caprera zal verlaten. — Volgens een brief uit Florence aan het Journal des Débats zal Italië in het laatst dezer maand 350,000 soldaten en 400 stukken geschut aan de oevers van de Po hebljpn , dus eene strijdmagt veel sterker dan die van Oostenrijk, daar laatstgemelde mogendheid niot meer dan 200,000 man in Venetië op de been kan brengen, waarvan de helft moet achterblijven tot verdediging der vestingen. — Men zegt, dat de Amerikaansche commodore, bevelhebber van het eskader in de Golf van Mexico, bevel gekregen heeft ora jagt te maken op Tampico, eene Fransche stoomboot, die Belgische vrijwilligers aan boord heeft; zijne instructie luidt, naar men beweert, dat hij de stoomboot moet teruggeven, na de vrijwilligers belet te hebben op dè plaata huuuer bestemming aaa wal te stappen.</p>
	<p>~ Men meldt uit Californië dat aldaar de luitenant de Mercy is , overleden, die tot levenslange gevangenisstraf was veroordeeld, omj dat hij een ander officier vermoord had, waarvoor hij twee of drie ! jaren geleden gratie had verkregen.</p>
</text>
