<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PERSISCH INSECTENPOEDER. Dit ZAAD eener Bloem uit het Ararat Gebergte doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Mieren en alle andere Ongedierten. Het Zakie met gebruiksaanwijzing 50 Cents. VERKOOI&apos;HEIS en de bekende Depots. (12361) _ Men verlangt ten spoedigste in een klein Fatsoenlijk GEZIN van &apos;s morgens 9 tot &apos;s namiddags 4 uur, eene fatsoenlijke BLRGERJIJ_.\HOÜW van middelbaren leeftijd, om de Vrouw des huizes behulpzaam te zijn. Hoofdvereischten zijn: Bekwaamheid in het in orde brengen der Wasch, Strijken en Naaijen. Vlug Fransch spreken zal zeer tot aanbeveling «trekken. Adres met franco Brieven onder Lett. X., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtechestraat, Z 841. _ (12300) LETTER V. 11. Voor een HEER of JONGE HEER, hunne bezigheden buitens huis hebbende, bestaat gelegenheid tot Inwoning met den Kost, bij eene zeer fatsoenlijke familie, kunnende de beste Getuigenissen produceren, van meest respectabele familien. Reflecterenden adresseren zich onder bovenstaande letters bij den Boekhandelaar 11. A. ZWEERS, Singel, bij de Munt_te_Amsterdam. (12329) HH. KRUIDENIERS! Een fatsoenlijk JONGELING, oud 21 jaren, P. G., eenige jaren in eenen drukken KRUIDENIERSWINKEL werkzaam geweest, zag zich gaarne met 1 Augustus verplaatst, kunnende ten allen opzigte goede Getuigschriften produceren. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett. Z., bij den Boekhandelaar J. BRINK- ¦ GREVE, te Deventer. (12316) &quot;ËÖËB SALARIS. Er wordt in Amsterdam GEVRAAGD, een Eerste KOEK» en BANKETBAKKERS-BEDIENDE, het Vak grondig verstaande als&apos;: Bak-, Gameer- en Panwerk enz. en een Tweede BEDIENDE, beide van de P. G, en met goede informatien, met primo Augustus, Brieven franco aan het Bureau Handelsblad onder N°. 2 K. (12309) Te Apeldoorn door vertrek naar elders IN HUUR aangebeden: TWEE of DRIE KAMEBS in een Huis op de Loo-Laan over de Protestantsche Kerk, desverkiezende met Kost en Bediening, terstond te aanvaarden. Te bevragen bij den Heer P. LEENDERTZ aldaar. (12384) BIERSLIJTERIJ. COMPAGNON. ¦ lEMAND, met goede manieren, ten volle met de BIERBOTTELARIJ bekend en in dat Artikel in staat soliede connexien aan te knoopen , vraagt een flink JONG MENSCH, van zuivere zeden, die pi. m. f 1500 kan aanbrengen en lust heeft met hem deze Zaak uit te oefenen. Brieven franco met het Opschrift BIER, by W. WILLEMSE, St. Janstraat 278. (12393)</p>
</text>
