<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>HOORN, 14 Julij. De voorraad granen schijnt bij onze bouwlieden op te raken, van daar zoo geringe aanvoer. Er is alleen heden aangevoerd Garst, die verkocht is a ƒ 0.50 en Haver aƒs per mud ; ook hiervan was het ter markt gebragte, als monster, met veel; Aardappelen met redelijken aanvoer/4 a 5 per mud; Boter per kopje 60a65c.; Eijeren tot vorige prijzen. In Zaden heeft de handel, zoo het schijnt, geheel opgehouden uit gebrek aan voorraad. HARDINGEN, 14 Julü. De uitvoer alhier van 7 dezer tot heden bedraagt.- 7180/4 vat Boter, 1000 Kanterkaxen, 31)0 Runderen, 342 Kalveren , 425 Varkens, 2966 Schapen, 6 Geiten, 1 vat Vet en 3 last Mosterdzaad.</p>
	<p>Wegens den &apos;groot &gt;n uitvoer van Vee zijn-er heden drie Engelse^ stotmsthepeii afgevaren, alle met eene kostbare lading. Aan Vee ca Schapen zijn er 400Ï stuks uitgevoerd. AMBT il AU DEN BERG, 14 Julij. Rogge ƒ 8.40 a 6.71 J; BockwciJ ƒ 5.20a5.50; nieuwe Aardappelen 20a25 c. per 5 kop; Bofcv W)-1 90 c. per ffi; Kippeu-Eijeren ƒ I.Bo;Eendeii-Eijeren ƒ 2.60, beidffjtfM 100 stuk». AMMERSTOL, 14 Julij. Onze visscherij heeft de laatst verloope» 14 dagen een aliezins gunstig resultaat opgeleverd. De&apos;vangst ovc&apos; dat tijdvak bedraagt 422 zalmen-, de zwaarte is zeer verschillend e» varieert van 3&apos;/a tot 11 kilo; de gelding is onveranderd, 85 cent* per 5 once. HAMBURG, 13 Julij. Koffij werd deze week voor behoefte vr| belangrijk gekocht; geringe goedsmakende soorten waren bij voorkeur gevraagd, ook vonden Laguayra&apos;s meer attentie. Het&apos;artikel blijft heden vast eu in gunstige stemming. Sedert den 6den bestonden da verkoopen uit 8000 b.&apos;Rio en Santos tot 41/2 aV/2 sch., 2000 M Laguayra tot t&gt;Vs-a&amp;l/3 eu 1500 b. Domingo tot 5«/Ba6Vf,sch. — .Suiker iets meer geannimeerd en prijsh. Afgedaan ca. 120Ó k. Havana, 1700 z. bruin Fernambuc en 20,000 z. Manilla. Van geraffineerd werden ca. 25,000 brooden verkocht. — Hijst: Uit de eerste hand zijn ca. 10,000 b. Necransie pr. Tellus afgedaan. Over het geheeli» de stemming van het artikel niet ongunstig te noemen. — Theevoor goed ord. Congo toont zich iets meer vraag en werden verkoch&apos; ex UraniiS 842 8 en 460,16 k. Congo, ex Florentin 127/8 k. dito. -&quot; Naar Katoen was tot vastere prijsen meer vraag — Huiden onveranderd. — Specerijen liaanw. — Ranjiolie was heden flaauw, in loco eü per Julij as/j en per Oet. 251/4 a 25&apos;/r. — l&apos;aluwlie moer gevraagi ofschoon zonder prijsverandering, prima Lagos bij geriji&apos;op 28 a 271/ g nikgehouden; do van Lagos toegevoerde ca. 5000 centenaars waren zeilende verkocht ter verzending naar Frankrijk. — Zink wederom lage&apos; en hst laatst met 13.9 betaald. — Granen: Onder den invloed va» fiaauwe berigten van Engeland was deze week voor Tarwe sleeliö weinig kooplust en niet dan tot lagere prijzen. Heden werd een partgtj* 128 u: Saai, i_ deze maand op hier af te zenden, tot 150 rd. alge&quot; daan. Rogge met weinig aftrek en alleen voor consumtio en ter ver zending naar de Beneden-Elve, 119, 120 ii? Bruis, werd n. kwal. vat 97 a iOO eu 121—125,0 ii&apos; Mecklenb. tot 99 a 104 rd. verkocht.</p>
</text>
