<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Zij die iet* te vorderen hebben van of te betalen aan wijlen den Heer A. VERGEEit, in leven Gasfabriekant te Rozendaal, g&apos;elioijen daarvan opgaaf of betaling te doen aan (16802) M. F, HOEFMANN TJADEN, _ Rozekbaal, (Noord-Brab.) Directenr van gen. Fabriek. Allen die iets te vorderen hebben van , of verschuldigd zijn aan den Boedel van wijlen Mejufvrouw C. M. EGGERS, den 15den deivorige maand overleden, gelieven daarvan vóór den 20sten Julij a. s. opgaven te doen bij den Heer G. H. MACKENO, Haringpakkerij. L 247. ___ (16795) Bij Vonnis der Arrondissements-Rcgtbank te Zwolle, van 12 Julij 1866, is het Aceoord, door den gcfailleerden EG BERT TIMMERMAN, Koopman en Winkelier te Biokzijl, aan zijne Schuldeischers aangeboden, GEHOMOLOGEERD, en is de Gefailleerde voorts bij dat Vonnis GEREHABILITEERD. 11. TER HORST, Blokzij-, 13 Julij 186fi. Curator. (16816) V E 11 I P I G A T I E. De bekende en onbekende Schuldeischers in den Faillieten boedel van LOUIS VERKUYLEN, Huisschilder, wonende te &apos;s Hertogenbosch, worden opgeroepen tot bijwoning der Eerste Vergaderingvan Schuldeischers, binnen een der localen van het Paleis van Justitie te &apos;s Hertogenbosch, op Maandag den 30sten Julij aanstaande, des Voormiddags ten Elf Ure, ten einde tot de Verificatie hunner Schuldvorderingen over te gaan. De Curator, Mr. LOUIS VAN RIJCKEVORSEL. &apos;s Hertogexbosch, 14 Jnljj 1866. (16800) HOLLANDSCHE IffißlS SPOORIVBG-MiATSdnAPPU. HOUDERS van VOLG.EEOURNEERDE REEEPISSEN in &apos; de Kapttaalsvergrooting ƒ 2.600,000, wordt ter kennis gebragt, dat de INTREKKING tegen de Aandeelen zal plaats hebben op Donderdag 19 dezer, van des voormiddags 10 tot des namiddags 2 Ure. aan het Hoofdkantoor dor Maatschappij te Amsterdam, Beursplein, E 282. AmsteedaM , De Raad van Administratie 9Ju 1 ij 1866. der Hoüandtchc IJzeren S/ioorweg-Maatsckargiij: Jl. «BOUWER ANEIIER, Comm. Pret_(16798) J. BOXSKI, Comm. Secret. ÉLÜaKHE IMËOöORWEfi. WIJZIGING VAK ZOMERDEBST. Aanvangende op Donderdag den 19&apos;ien Julij 1866 zal Trein XVII TAN A itl KTEHDA M VERTREKKEN TEN 4 ïiKJi 30 IMINUTEN (in plaats van ten 4 Ure 40 Min.) en alzoo ook op alle andere Stations _ü IMINUTEN VROEGER dan thans. (16822} g Pj^AmaiNISTM-ATEUR. Ingevolge een verzoek van de Heeren J. VIS Dz., J. LELT, J. H. LOTZ, C. RINSE en 11. J. E. KOOPMAN, Makelaars in Lijnzaad, roept de COMMISSIE VOOR DEN GRAANHANDEL belanghebbenden op tot eene Vergadering , die gehouden zal worden m het lokaal DE POOL, alhier, op WOENSDAG 18 .MM.» IS6&lt;&gt;, des veermiddags ten half Elf ure, ten einde een reglement vastte stellen op de nnalisering van lijnzaad. Amstekdam, 14 Julij 1866. De Commissie voornoemd, W. RAHUSEN, Voorzitter. Jf. BURGERS VAN DER SI.EESEN, (16769) Secretaris. &quot;luKöOPLeti.L m ümm de tWitte E waan, NIEU W % N » IJ K , L 3?.«. De ONDERGETEEKENDE maakt door deze HH. Makelaars en verder het geachte Publiek bekend, dat ten zijnen huize dagelijks gelegenheid bestaat tot liet houden van VEILINGEN, van welken aard ook, op zeer billijke Conditien. Voorts dat er verschillende Localiteiten beschikbaar zijn tot het houden van VERGADERINGEN, Collegien, Sociëteiten, enz. Tevens geschikt tot het vieren van Bruiloften, Partijen, enz. Zich minzaam in UEds. protectie aanbevelende, verblijft hij Uw Dw. Dienaar __(16789) P. K A A_ N Jb. CHOLÉRA-DROPPËLS. Bereid volgens voorschrift van Dr. V. LOHE, door on verkrijgbaar bij den Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel bij don Haarlemmerdijk, te Amsterdam, a ƒ 1 per fleschjo. Bij het ontstaan van diarrheën, de voorboden der Chelera, zijn de CRÓI.ERA-DROPPi-lI.S van onbetwistbaarerootnut.De diarrhóe wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Voor Reizigers, voor hen die verwijderd zijn van geneeskundige hulp, zyn zij vooral een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. Ten bewijze van echtheid, is hij elk fleschje, een uittreksel uit de Brochure, als gebruikaanwijzitig gevoegd en getcekend. (14018) S_bk, SCHROEF-STööa-SLEEPDIENST Mm ÜOORD-HOLLAND VAN «eltrocfters dOKDHtIOP, te Amsterdam. Bovengemelde SLEEPDIEXST tot het Slepen van Schepen op het GROOT NOORD-lIOULANDSEU KANAAL is thans in werking. Reglementen en Tarieven der Sleeploonen zijn verkrijgbaar bij de Agenten der dienst, de Heeren DUINKER &amp; GOEDKOOP, te Nieuwediep, en J. C. FABNHOUT, aan hot Plaatsbureau van het Buikslotcrveer, alhier. (16774)</p>
</text>
