<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CAOUTCHOUC KUNSTGEBITTEN. Worden volgens het NIEUWE VERBETERDE SYSTEIHA vervaardigd door COHEN , Ckir. Dentitte, dagelijks te spreken of te ontbieden ten zijnen Huize, Rokin bij het Vosje, A 415, te Amsterdam. (15235) GENEZING VAN LONGTERING ~ natuurmatig, zonder eenig inwendig geneesmiddel. Correspondentie in de Engelsche, Fransche of Hoogdaiische talen. Adres Doctor H. ROTTMANN te Mannheim in Dnitsehland. (15140) _&amp;__&gt; CONTAGIEiniERTEN, M*/ff_W_\ BEDERF VAN HET BI.OED , K^ffl^^J HUIDUITSLAG. ||a\%Blilmf^Ê Spoedige genezing en in het geheim &apos;Jét^ m &quot; &quot;KjH^van primitieve of constitutionneleziek- ten der beide seksen , door de BISCUITS DÉPÜRATIFS VAK Dr. OLLIVIEII Ie Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve befinselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen; wat mine vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is. dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, , dat uitsluitend do zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaccutischc vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proetnemingen genomen en met den besten uitslag&apos; bekroond waren, zijn de BISEEITS OLI.IVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geauthoriteerd doode Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan&apos; Dr. OLLIVIER. — De RISEUITS worden met goed ge; volg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten, van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangazigt, enz. — Te Parijs rtie Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (10153) HOOFB-BEPOT VOOR NI Ol RI AM) : Bij de HH. H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; v.D.KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;1 Hang te Rotterdam; GROOTENHORST, te Utrecht; A. J. FAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bcrgenop-Zoom; VAN TRICUT, te Leyden; GASILLE, te Zierikzee: J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &amp; v. d. MOER , te Devni&apos;er, STELLINGWERFF BEINTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutptren; BOEKENOOGÉN, te Gouda. Brieven Franco.</p>
</text>
