<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 14 Julij. De Birmingham Banking Coinpany, opgorif? in het jaar 1821, heelt hare betalingen gestaakt. Het bedrag del deposito&apos;s is ongeveer £ 1.800,000 en het totale bedrag van liet passief vermoedelijk £ -,000.000. Bij eene circulaire is aan de creditcii&apos; ren kennis gegeven, dat ten gevolge van verkeerde handelingen, welk&apos; in den laatsten tijd aan het licht zijn gekomen, de bank aanzienlijk verliezen heeft geleden, en eene groote som vastzit in waarden, welk* op bet oogenblik onmogelijk te gelde kan worden gemaakt, ten ge&apos; volge waarvan de directeuren tot het sluiten der bank hebben moetoo besluiten. Niettegenstaande het faillissement der bovengenoemde bank bw de markt, vaa Engelsclie fondsen een vaster aanzien, maar de handel was zeer gering. Cocons. 87%*% ennt., 87-Vt a 7/s op Aug. Gered&apos; en nieuwe 8 pCts. 88lfea%-, Bank-Act. 245a247. Buitenl. ïnsgelp&apos; stil -, evenwel hebben de prijzen zich over het algemeen gesouteneerd, Italië van 13U1 52&gt;/jas3 exd.; Turksche 5 pCts. 2G&apos;/ga%; Mexico 15i/4ai/ji Spaanscho Passive IS)&apos;/.*8/*; Certificaten 15%&apos; a Vs;Chili Scrip li;2 a Vf»- Engelsclie fondsen sluiten vast met l/g pCt. hooger voor Gea contant, welke genoteerd wordenB7&apos;,&apos;sa 83. Op Aug. zijn zij gedaal tot 87:;;&apos;8 a % &apos;en sluiten 87% a 1/j; nieuwe 3 pCts. 86% a % vl) gered. 88tyi a %. Buitenlandsche sluiten insgelijks vast: TurkeJ aöi/a a 27; Italië van 1861 52i_ a S3&apos;/s exdiv.; Spaansche passiv» 191/4 a %; Certificaten 15 a %&apos;. Consolidated Bank £ 4% a 1/2 &lt;£ 4 gefourneerd). Spoorweg Ant&apos; werpen-Itottcrdaui £ 9a9d.; Bijn-Spoorweg £ 18a 18&apos;/2. De Atrato heeft uit de West-Indie £ 242,500 in specie aangebragt Namens de directie van den Atlantic &amp; (ireat Western Railwal wordt bekend gemaakt, dat op 12 Julij do 2e jaarlijkscho Amortisatie ad 4 ]&gt;ot. van het bedrag heeft plaats gehad voor de obl. tweed* hypotheek on do Pennsylvanië- en New-lorkafdeelinaen van dezen weg. Daartoe zijn uitgeloot van de Ponnsylranië afdeeling 38 obl van D. 1000 en 20 van D. XX), en vau de New-York afdeeling 16 obl van I&gt;. 1000, 24 van D. 500 en 40 van D. 100, waarvan de nominerf zijn bekend gemaakt. De jongste pnket van Guayaquil had £438 1 sh. aan boord, op rekening van het dividend op de obl. Ecuadot. Aan &apos;de Gencral Credit &amp; Finance Company of Londou is doof! hunne agenten i. d. La Öoayra 25 Junij berigt, dat door hen is ontvangen en geremitteerd D. C8,315,ö2 op rekening der 6 pOt.Leening van Venezuela 18C4.</p>
</text>
