<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: Berjyba u-Gesel isch a f l Holland. In der mn II Juni a. c. stattgcfundciien Genei aV Versa mmlung ist die PIVIDEIVOE fiir das Gesclueftajahr 18S5, für die Prioritaete- Actien zu a pCt. oder &apos;J 5 TUALER PRO ACTIE, und für die Stamm-Actien zu 4»/„ pCt. oder 84 TUALER 15 S6R. PRO ACTIE, fcstgestellt worden. (16342) Die Zahlung derseiben geschiedt vom 1 August ft. c.: in Amsterdam *&gt;ei C H. J. MULLER; in Coeln bei dem A. Schaaffhanscnschcn Bank-Vercin mul in Wattenschcid bei der Oasse der Gcsellsehaft. deh 12 Juli 1366. OER VORST Aft! O. Een WEDUWENAAR met Twee nog jonge Kinderen, van de P. G., Ham 30 jaren oud, zijne eigene Zaak uitoefenende, zoekt langs dezen nieor geb&apos;ruikelijken weg in&apos; kennis te geraken met een IMKNST«IEIS.IE, van den Fatsoenlijken stand, niet boven de 35 jaren, van onbesproken gedrag, P. G., om na wedorzijdseh goedvinden een Wettig Huwefrjk aan te gaan. Inclinerenden worden verzocht hunnen Brieven franco in te zenden onder Lett. Z., Bureau Handels- Wad, niet opgave van adres. Men kan van de strikste geheimhouding verzekerd zijn. (1677») _Er wordt op eeno Bewaarschool alhier verlangd eene HELPSTER van de Prot. Godsdienst. Adres met franco brieven, onder fetter M. of in Persoon, bij den Boekhandelaar J. 11. BRINKMAN, singel, hoek Bcrcstraat, te Amsterdam. (16684) mfoAmmm. Wordt gevraagd een soliede FARRIIiAWT LV SIGAREN, «ie genegen is een Depot te vestigen in eene der Hoofdstraten te Groningen. Men adressere tlch, met opgave van conditien, franco onder letter S. bij den Boekhandelaar J. CREEMER, te Groningen. (16721) *rO O&amp;H IEÏ. . Voor twee Meisjes van de R. C. Godsdienst, niet beneden de vier Jjjren , bestaat gelegenheid hier ter stede ter geheele VERZORGING en OPVOEDING, in rlc nabijheid van eene zusterschool tegen eeno behoorlijke vergoeding, bij fatsoenlijke gehuwde lieden «onder kinderen; of eene JUFVROUW ter inwoning, met Kost, Bewassching en huiselijk Verkeer. Inclinerenden gelieven zich te adressen met franco brieven onder hot motto VOOGDEN, aan het Bu* *g*n Handelsblad. (16722)_ Een PERSOON, Nederlander Van geboorte, van loffelijke Ge&quot; Joigenissen voorzien, binnen- en buitenlands het STEEN- en BEELDHOUW VAK beoefend hebbende en do laatste jaren in België als Holn-Architekt werkzaam, wenscht vóór zijne .vestiging eenigen tijd, hefst aan eene Groote Steenhouwerij, of ook bij eenen ïionw&apos;knndige j«» eene groote Nederlandsche Stad, dos noods als VOLONTAIR bezig te zijn. Adres met franco Brieven onder Lott. L. P. P., bij I°cn_ Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, te Amsterdam. (16710) Eene JUFVROUW, R. C, zag zich gaarne tegen Aügttsttu of «ter geplaatst in een LAAHZENMAGAZMN of van GALANTERIEN. Brieven franco onder letters A. B. bij den Boekhandelaar C. KQOYKER, Nieuwen fihijn te Leyden. (16635) Eene ecnige JUFVROUW, uit den beschaafden stand, P. G., middelbaren leeftijd en fatsoenlijk wonende in het midden der stad, wenscht in «anraÉing te komen met eene DAJIE uit denzelfden •tand en van dezelfde Godsdienst, die geneigd mogt wezen mei u-aar TE ZAIHEN TE WONEN , ten einde elkander het leven te veraangenamen en te vergemakkelijken. Ook zoude zij geneigd *&apos;jn, desverkiezende eene gemcubeleerde of ongemcubclecrdc Voorkamer af te staan, met of zonder Kost en Bediening. Adres franco onder letter K. bij J. 11. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers Hartenstraat XX 601. (16742) _ In eene drukke zaak, waarin voortdurend werk, wordt gevraagd «en bekwaam TIiMMERMAN, gezond en sterk, tusschen de 20 on 30 jaren oud. Het Loon bedraagt zoowel des Zomers als des Winters / 8 per week. Antwoord met, franco brieveu, onder de &apos;etters A. 8., bij de Boekdrukkers de Erven 11. VAN MUNSTER &amp; ZOON, op de Wiirmoesgracht i alhier. De brieven moeten de adressen bevatten, waar men zich naar bekwaamheid en goed gedrag kan informoren. (16744) IT. LBOPOLD BERINGUIER S l^^^p^^^. AROMATI SCHEE KRONENGEIST. g^?i^^^Ml^^l Niets is verfrisschender bij warm weder dan S_j_P»eene wassching met dit fijn geurige Parfum, de Quintesscnz der Eau de Cologne. Pomade L-UPUYTREN, Dr. HARTLHSGS Pomade, PRICE&apos;S Bears- Rrease, DELCROIX Golden Oil, Kinarindcn Oei en andere fijne Po niaden en geurige Toiletzeepén. . TANDZEEP en andere delicieuse Tandpoeders, die de Tanden ivoorwit maken , het tandvleesch sterken , den adem zuiveren en den Wond verfrisschen. Allo soorten van mooije Haar- en Kleerschuijers, Tand-, Nagelon Zakschuijers, Haar- en Friseerkamnien, Zij- en Dof kammen, de nieuwste modellen van Opsteekkammen, enz. Eene uitmuntend schoone collectie van de nieuwste en smaakvolle PARURES , Broches , Oorknoppen, Bracelcts, Vestkettingen , flacons, Bonbonuières, enz. Elegante en gemakkelijke REISZAKKEN, handige en soliede KOFfEUS, DAMESKOFFERS en andere geriefelijke reisbeuoodigdheden, HOEDENDOOZEN, SCIIEER-ETUIS, TROUSSES. _ Zeer voordeelige Zijden I&apos;ARAPLLIES, smaakvolle PARASOLS en EN-TOL&apos;T-CAS. VERKOOPHUIS. n_ Ücden verschijnt bij W. 11. KUUJERGER, Itokm, D «7, te Amsterdam: APISORISMEN OP CIIRISTELIJISt GOOSDIENSTIG GEBIED. Denkenden Gemeenteleden bij den strijd onzer dagen in *verweging gegevendoor 11. ERNST J(n., Predikant te Mcdcmblik. Prijs ƒ t). 30. (16792) H i!c. komt hj de Ihickliamielarm JI&apos;ENBUUR &amp; VAN SELuAM alhier, van de pers: LETTRE »E PLUSIEUHS OÉTENTEURS »E FOKUS CSPAGNOLS a M. lo Baron JAMES DE ROTHSCHILD a Paris. Prijs 10 Cents. (16790)</p>
</text>
