<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Knight, Bevan en Sturge&apos;s PORTLANO-CEMENT | onderscheidt zich door onveranderde gelijkmatigheid, zoowel als door meerdere liydrauli-che eigen» ! achnppen en bijzondere verbinding-kracht. -eer gunstig boven de meeste in den handel voorkomende CEMENTEN. Zijne sterkte overtreft, ook bij eene dtahtocle nijmenging van Zand, die van de meeste andere merken. Onze CEMENÏVATEN zijn allen van bet Adres voorzien en verkrijgbaar bij den Heer E. «SOIfIPEHTK, te Rotterdam, en tevens bij de voornaamste Handelaars in Bouwmaterialen in Nederland. (12126) London. 1866. KIVIGHT, BKVAIV &amp; STURQjE. -m- BAD HOMBURG ist. BEI FRANEFURT A. IH. Die IllllhllUT DEII QUELLEN HOMBUKGS macht sich mit groszem Erfolge in allen Krankheiten geitend, welcha durch die gestörten Funktionen des Magens und des Untcrleibs erzengt werden, indem sic einen wohlthatigen Rsiz auf diese Organe ansüben, die ahdominale Circulation in Thatigkeit setzen, und die VcrdauungsfShigkeit rageln; auch in chronischen Leiden der Drüsen &apos; des Untcrleibs. namentlich der Leher und Milz, hei der Gclbsucht, der Gichj; etc., sowie bei allen den manmgfachen Krankheiten, die ihren Ursprung aus erhöhter Reizbarkeit der Nerven herleiten, ist der Gcbrauch der Homburger Mineralwasser von durchgreifender Frissche Füllnng ist stets zu haben bei dem Hcrrn G. A. ROZEBOOM&apos;s Wit. in Amsterdam. Im ItMMII \| «*K. werden sowohl einfache Siis/.wasserbader als auch russische Dampfbader, ebenso bool- und Kiefernadelbader mi» und ohne Zusatz von Kreuznacher Mutterlatige, Kleien-; Schwefel-, Seifenbader u. s. w. gegeben. Mit ausgezeiehnetem Erfolg gegen chronische Hautleiden werden daselbst auch seit einigen Jaliren Uader mit versciftem Mineraltheer angewandt. __ . . , i Die schon seit einiger Zeit bestehende Kaltwasseranstalt auf dem Phngstbriiinien ist nach wie vor dem Gehrauch des Publikuras : geöffnet. Auszerdem ist für solche Patiënten, welche eine regelmiiszige Kaltwasserkur streng gebraucheu wollen, Hcrr Dr. HITZEL, der sichspeciell mit der Leitung der hydrotherapeutischen Kuren befaszt, sowohl daselbst als auch in seiner Wohnimg taglich zu sprechen. MOLKEN werden von Schweizer Alpcnsemien des Kantons Appenzell ans Ziegenmilch durch doppelte Scheidnng zubereltet, und in der Frühe an den Mineralquellen, sowohl allein als in Verbindung mit den -emhtodenen Mineralbrunnen verabreiclit. Das groszartige f.O WÏItSI&apos;I lONSILU &apos;S bleibt das ganze Jalir hiivlnrch geollnct,; es enthfilt prachtvoll deeorirte Rfium», einen groszen Ball- und Concert-Saai, einen Speise-Salon , melivere geschmiickvoll ausgestattete Spielsale, sowie Cafi&apos;ee- und Rauch- I zimmer. Das grosze Leiekabinet ist dem Publikum unentgeltlich geötlhet und enthfilt die bedentendstcn deutschen, französischen, | englischen, itaïïauischcn, russischen, polnischcn und hollandischen politischen und bclletnstischcn Jouniale. Der elegante Restaurations- Salon, woselbst nach der Karte gespeist wird, fülirt auf die schone Asphalt-lerrasse des Kurgartens. Die RESTAURATION&apos; ist dem rühmlichst bekannten Hause CHEVET aus Paris anvertraut _ _ Das KUR-ORLIIESTER, weiehes 40 ausgezeichnete Musiker zahlt, spiclt dreimal des Tags, Morgens an den Quellen, Nachmittags im Musikpavillon des Kurgartens und Abcnds im groszen Ballsaale. Für die Hauptsaison ist eine treftliche ïtalianische Operiigcscllscliait imter Leitung des rühmlichst bekannten Kapellmeisters ORSINI cno-agirt. Die Primadonnen ADELINE PATTI, TREBELLI, Geschwitfer MARCIUSIO etc. sind für dies Unternehmen gewonnen, was derodiesjahrigcn Onernstagione einen erhöhten Reiz; verlcihen wird. . liad Hombur&quot; beQndet sich durch die Vollendting des rhenuschen und bainsch-österrcichischen Eisenbahnnetzcs im Aliddelpunkte Europa&apos;s Man gelfm&apos;t von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Paris in 16 Stunden, von London in 24 Stunden, von Brussel und Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Zwanzig Züge gehen taglich zwischen Franktnrt und Homburg hm und her, — der letzte urn H Uhr — nnd befördern die Fremden in einer halben Stunde; es wild denselben dadarch iGelegenheit geboten, Theater, Concerte und sonstige Abend-Unterhaltungen Frankl&apos;urts zu besuchen. (10651)</p>
</text>
