<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HVIDM4CHUIG. K.K. priv. österr. Stsats-Eisenhahn-Gesellschaft. Die GENERAL-DIREKTION hringt hiermit zur Kenntniss, dass bei der in Gegenwart zweier K.K. Notare am 3 August 1866 stattgefundenen 9. Verlosung nachstehende 9157 STÜCK OBLIGATIONEN der sieben Emissionen gezogen wnrden. Gezogene Nummekn. Anzahl. Gezogene Nummern. Anzahx. 1. Emis.- urn. Uehertrag 1325 N&quot;. 9,201 a 9.300 100 j 4. EmUtion. ; ;-&gt;gaïSft:::SB_ » 220,201 « 220,300.... IOOi 5. Mmission. « 346,801 ii 246,900....100 J N°. 594,231 a 594,244 14).,, t 253,001 // 253,100.... 1001 j n 596,901 t 597,000.... 100)&apos;* - 294,501 - 294,600....100 J 6. EmUsion. 2. Einitiion. N. 614,701 k 614,800... .100) K°. 316,501 a 316,600..,. 100}™ « 622,501 « 622,600... .100 215 - 347,519 - 347,600 82J1&quot;&quot; « 637,531 * 637,545 15) 3. Bmission. 7. Emistion. N\ 3-36,715 a 366,800 86) N°. 682,611 a 682,627 17i » 389,401 » 389,500.... 100 286 - 684,701 - 684,800.... 100 217 - 443,101 // 443,200.... ÏOO.) * 749,801 « 749,900... .100) Fürtrag 1325 Zusammen. ...2167 Die Einlösung dieser Obligationen erfolgt gegen Rückstellung der betreffendeH Obligationen vom 1 September 18&gt;36 angefangen mit dem Betrage von 500 francs per Stück zugleich mit der Zahlung des verfallenen Coupons per francs 7.50 in Wien am Sitze der Gesellschaft, Minoriten platz N . 7, und in Paris bei der Cassa der Société gétlêrale de &apos;Crédit mobilier, Place Vendóme, N. 15. Bei den von der gesellschaftlicheu Haupikasse in Wien bewerkstelligten Rückzalungen wird der Betrag in österreichischer Wahrung nach dem durchschnittlichen Course der vorhergehenden Wochc berichtigt werden. Von sammtlichen oben verzeichneten verlosten Obligationen werden vom 1 September 18H6 an keine Interessen mehr bezahlt. Wien, DIE GENERAL-DIRECTION. Am 3 August 1866. (18499) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VULING te ROTTERDAM, óp Vrijdag den 24sten Augustus 18fifi. van ongeveer: 1250 Balen ZIVARTE PEPER, liggende te Rotterdam. 1671 ?&apos;*-&apos;* &apos;/ » ii Amsterdam. De Monsters zullen op Vrydag 10 Augustus verkrygbaar zijn en ter bezigtiging worden gesteld vah Woensdag 15 Augustus tot den dag der Veiling. Amsterdam^^M Julij 1866^ (17493) NEDERLANDSCHE HAIDEL-MAATSGHAPPIJ. VEILING te KOTTURDAM, op Vrijdag den 24* ten Aiiffuslai» l^iir», van ongeveer: 550 Vaten NOTENMITSCAAT, liggende te Rotterdam. 1000 - &quot; «ii Amsterdam. 350 // FOELIE, * &quot; Rotterdam. 410 « &quot; t e Amsterdam. 1196 Fard. JAVA KANEEL, « « Rotterdam. 1151 v » ii « Amsterdam. De Directie geeft de verzekering, dat zij vóór don Isten Augustus 1867 geane andere dan de bovengenoemde Specerijen aan de Markt zal brengen. De Monsters zullen op Vrijdag 10 Augustus verkrijgbaar zijn en ter bezigtiging gesteld worden van Woensdag 15 Augustus tot den dag der Veiling. Amsterdam, 25 Julij 186&quot;^ (17494) ZELDZ A A M. Wegens sterfgeval wordt ten spoedigste TE KOOP gepresenteerd Eene STALHOUDERIJ, 8 Rijtuigen, 5 Paarden, enz., welke een troed Burger Bestaan oplevert en voor grootere uitbreiding vatbaar is, in erne Stad in Zuid-jtlollaadj de Koopprijs is klein. De Huurprijs v*au Stal, Koeuhuis en Woning ie ƒ4 per week. Des verkiezende den Stand er bij. Adres met Franco Brieven, onder Lett. B. C, aan het Publiecatiehuisje, te Leyden. (18524) / ADUIAAS SCHAKEL, L | HEILIG KN WKG. 1 OVERHEMDEN, M ï\ WORDEN NAAR DE MAAT M 1\ AFGELEVERD. 1 48mm%% 1-IGT TE AMSTERDAM IN LADING: * Het snelzeilend Gekeipcrd BARKSCIIIP ALETTA AUGUSTA, Km.it. in J. A. TIN HOLT. «HIT BEPAALD 15 Al&apos; « V STITS. Adres DE CONINGH S- C. alhier en UÜDIG S- BLOKHUYZEN, te Rotterdam. (15505) iSI^LANIIïERHim^ -IJjiÉlt.wordt gelegenheid aangeboden, om via ANTWERPEN laTaaaammmderwaarts te vertrekken, met het groote , welingerigte ïste Klasse STOOMSCHIP CIRCASSIAN. Tusschendeks Passage ƒlOO per volwassene, Kinderen onder 12jaar,de helft. Gegadigden adresseren zich ten spoedigste bij de Cargadoors OOLGAARDT en BRUINIER, Ugracht V 39, te Amsterdam. (17890) STOOMVAARTmmmmm DIENST TUSSCHEN «__ï_l__&apos;ILDAM :&quot; h! INKEBKRN. « pJewp ?-rt&apos;r!!vt*rfC^_lp PRINS rAN ORANJE, Kapitein n Duinkerken Woensdags van Rotterdam en des Zaterdags T Adiw lf&amp; te Cargadoors JOH». OOMB Ex». TO c. (17803)</p>
</text>
