<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PERSISCH INSECTENPOEDER. Dit ZAAD eener Bloem nit het Ararat-Gebergte doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Uieren en aüe andere Ongedierten. Het Zakje met gebruiksaanwijzing 50 Cents. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (18647) TJSVFRVAARDUIIXG DOOR STOOM. De DIRECTIE van de AMSTERDAMSCHE MAATSCHAPPIJ TOT IJS VERVAARDIGING berigt, dat, ter voldoening aan de vele aanvragen, daartoe gedaan, de Fabriek en de Machines in werking voor het Publiek ter BEZIGTIGING worden gesteld: des MAANDAGS van 9 tot 2 ure a 10 Cents, des ZATURDAGS van 10 tot 3 ure a 25 Cents de persoon. HH. Geabonneerden kunnen ten Kantore der Maatschappij eene Toegangskaart verkrijgen. (18651) Teüi_©resT een CHARIVARI, waaraan een gouden Ring met haar, een dito Medaillon met haar, oen zilver Boekje ntet haar en een dito pijl, boog en jagthoorn-, de Vinder die het terugbezorgt bij de Boekhandelaars GEBR. KRAAY, Buitenkant bij de Bantammerstraat, ; U 83, te Amsterd*—, zal de volle waarde ontvangen. (18612) ¥s_ei_€mis_¥~ op Woensdag 8 Augustus 1866, des avonds tussehen 7 en 8 nre, door een Dienstmeisje, gaande langs de Oude Hcerencracht, Amstelstraat en Botermarkt naar de Kalverstraat: Ken BANKBILLET VAN ZESTIG GULDEN. De eerlijke Vinder, die hetzelve terug bezorgt b|j de Boekh.ndel.wrs de Erven BELINFANTE, Weesperstraat, zal genereus belooud wdrdsn. (18642) A VfißÏiÖßÏBjy&apos;: S/ 3 in Amsterdam, 6 Augustus 186 S, &apos;s namiddags, een klein y4-&gt;/ GOUDEN CVLINDER-HOROLOGIE, gemaakt door HENRI GROS, te Genève. met, een naam van binnen, voluit gegraveerd . waarfan de voorletters zijn A. B. D« eerlijke Vinder wordt vriendelijk verzocht het terug te&apos;bezorgen bij den Heer W. WILLEMS, Boekhandelaar, Vijzelstraat te Amsterdam, zullende hq daarvoor GENEREUS beloond worden. (18643) VERKOOP VA» EEN BUITENVERBLIJF. De Notaris DE KRUYFF zal den IBdcn Augnstus en Isten September e. k., om 5 ure, in het Wapen van Gelderland, te Voorst, Veilen en Verkoopen: Ken voor Zomer en Winter g&quot;e-seliikt HEKBGÜI! UlB, bevattende 15 kamers (4 en suite), ten deele geplafonneerd, behangen en van kasten, stookplaatsen, enz. voorzien, meiden- en provisiekamer, groot» keuken , kelders, enz. Voorts schuur met stalling voor paarden en koeijen, waschhuis, enz. groote tuin, beplant met velerlei heesters en ruim 100 stuks goed dragende vruchtboomen, staande in het dorp Voorst, aan den straatweg van Zutphen op Apeldoorn en Deventer, 1 nur van Zutphen, zeer geschikt voor Instituut , Logement, enz. — Dagelijks te zien. — Dadelijk te aanvaarden en inmiddels uit de Hand te Koop. (17957) ! ITALIAANSCH BOEKHOUDEN. Te AMSTERDAM verlangt men ONDERWIJS, ook in Fransche Engelsche en Duitsche Hande&apos;s-Coricspoinlentie. Adres met prijsopgaaf per Les, onder Lett. 8., franco Bureau Handelsblad. (18537) ÜI AHSTERDAV&apos;.ÜÜS.UR. OubTbfelschroefMlooiriJagt „lUSTKOO&apos;I m°i 8. Na 16 Augnstus 1866 wordt do Tusschenreis op de WERKDAGEN tijdelijk gestaakt. Overigens blijft de Dienst geregeld als volgt: Langs de Kaan, zonder Overladen. Overtogt binnen 3 uren, HagelijUa. Van ALKMAAR naar AMSTERDAM, &apos;s morgens ten 61 ure. ii AMSTERDAM naar ALKMAAR, &apos;s namidd. - 4\ » TUSSCHKNHEÏSs alleen des Zondags. Van AMSTERDAM naar WORMERVEER, &apos;s morgens ten 10 ure. » WORMERVEER naar AMSTERDAM ,&apos;s middags - 1&quot;X * Kantoor der Directie en Ligplaats der Boot: RIJN- en H 8« SELSTEIGER, te A-STERDAM. (18603) jSßrk AffISTERDII-LONDEN. &apos;SlnïïM Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein 9mmmmmtJ. HAYES, vertrekt va ri hier Dingsdag 14 Augustus, in verbinding met de Stoomschepen naar Coiistaiitinopel, Odessa en den Donau, tot doorloopende Vracht en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOBEL fc-HOLTZAPFFEL. (18631) Paleis voor kVolMsvlijË. ZONDAG &apos;2 AUGUSTUS: GROOTE ALGEMEENE VERLICHTING DER TENTOONSTELLINGSZALEN. HARMONIE-CONCERT TN OKN TUIN. Bij ongunstig weder CONCERT-PROMENADE in de Groote Expositiezaal. Entree 50 Cents. Aanvang 7Va Ure. Leden volgens Reglenient. Coupon-Bewijzen geldig. (18600) Sociëteit de Ilereenigina. ZONDAG 12 AUGUST!&apos;S o. k. ffiLITAIRHARMONIE CONCERT. AANVANG HALF TWEE URE. Amsterdam, 9 Augustus 18r&gt;6. Nament Commissarissen: (18659) 11. SMIT, Sekretaris. &quot;~ DOOK PLAATKGKBIIIiK ZIJN WIJ GENOOH/.AAKT VELE _DV_„TISJI__B TOT EEN VOLBK-D NOIIMEH TE LA-TEN LIGGEN. &quot;Whotoblir6_iï,lök^të^&apos;OTJ^ &quot;^Zomë^Tlmiler TIVOLL~~ Heden Vrijdag 10 Augustus. Nu. 99 van het Abonn. Sperling und Sperber, Lustspiel in 1 Act. Op algemeen verlangen: La Polka des Sabots, operette d&apos;Üifenbach. Tot slot: Marco Momba, groot balletpantomime. Entree 49 Cents. Aanvang 7 Ure. Maandag 13 Aug. Groote Volksvoorstoliing en prachtig Vuurwerk bij gunstige weersgesteldheid. &apos; ZOMER-TïillTESf VARIÉTÉS, Plantaadje achter Vliedzorg naast den Pelmolen. Vrijdag 10 Aug.: Frisette, vaudeville in een bedrijf. Twee Echtscheidingen, vaudeville in 1 bedrijf. Klareren Vrome, vaudeville in 1 bedrijf. Aanvang muziek 7 nre. Tooneelvoorstelling 8V« nre.Entrée ƒ0.49. CIRClji^W. CABBÏ, I» i |, ; j&lt;V nsdvsla»&apos;! f,r» Dok hm ave.\ h«t f&apos;arl VMIDAG 10 AUGUSTUS. GROOTE EQUESTRISCDE VOORSTELLINGEN. Tot Slot: Grooto Manoeuvre, gereden door 6 Heeren en 6 Dames. Aanvang 8 ure.</p>
</text>
