<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>Tr_™ ïi i^AM,\8 A,J&amp;- AflooP der veilingen van ca. 2600 b. Java ?iï ,i.&apos; i .en Macas«ar Koffij, Na. 1, 7—lo en 12 vóór de veiling l ll - v» v,erkoeht; N&quot;. II niet geveild, N&quot;. 2 a U»&apos;4 c., N. 3 25ilVV i 4 x-)„10V« «•. N». 5a 17 c., N.6 a 23 c., N°. 13 a &quot;M* a 28^&apos;c 00 &apos;5 a 3&lt;J C&apos; °PSgDh&quot; N°&quot; 16 en 18 °mX K,f Lil2!10 bl* Tin, heden bij inf chrijving aangeboden, zijn wt geheimen prijs verkocht, 8 J Montliin^n&apos;8-Auf Verko«ht: Garst 127/2 e Coers. ƒ 172 6/w.-fi? }o in &apos; *reneTer / 16-*-5; Amst. Proef ƒ 17.50; Spoevo?!.? TIF^DAJf&apos; 8, AuS- llede&quot; wer&lt;ïen ter Kaasmarkt anngevoeia 23 stapels, inhoudende 2836 stuks eu wegende te zamen 5660 _. 7vvn?i l- priJS WM J3l Per -50 *• riaf » . V8i Aug- Ue l&quot;&quot;-3 der vette Varkens die volgens ons bei!&gt;n\, i ullJ Viïn 5&quot; asi tot 40 a - c- gedaald was, is sedert een paar dagen uithoolde van den grooten aftrek voor Noord en Zuidriolland weder gestegen tot 52 a 54 c, voor welken prijs dagelijks per a«TS gro( c verzendlnSen plaats hebben. • »-«¦-bnrf. •v-£.K„ES&apos; 8 A&quot;s- r&lt;&quot;&apos;: ln 7eili&quot;S werden gisteren aango«jouen -u_? b. Buenos-Ayrcs, waarvan 2405 b. tot onveranderde prijzen koopers vonden. — itiju ~eer vast en gevraagd, zoowel voor bcnoelte als cxportntic. — Petrolevm sedert gisteren zouder verandering rrvl&apos;A S Cn ToorW»rend weinig gevraagd. \i i w&apos; 4 ,&apos;t.l **-* met eenigen omzet tot iets betere prijzen. Men heelt verkocht 3820 b. en 40 v. Portorico tot lires 110 en 250 b Kio tot lires ÜO a 92 - „„«,- Suiker mini prijs)».; van disponibele waar werden 968 k. N». 161/ a tot 40 lires afgedaan; geraffineerd zeer «til. Wen verneemt alken den verkoop van 25,000 kil. Crushed S &lt;J-T. a lires 42. — Huiden worden nog steeds uitsluitend voor dringende wat»vÏ . en la Plata soorten z&apos;Jn helangrijk lager. IiAiAVIA, 28 Junij. Omzettingen in Producten waren in de laatste öagen zeer onbeduidend, aangezien de markt van de meeste ar•Ï7i*?vir Ie of.ze«r schraal voorzien is en dc dreigende politieke HZn„ hAnJin„ m E^oi-a, welke reeds cenon kelangrijlcn achtcruitnnken P„I „E&quot;roPcs«he markt tengevolge hadden, iedereen huiverig o mtrent 31-ondernemingen te doen, alvorens men nadere berigten oinuent den loop der geoeurtenissen en omtrent de Europesche muizen ontvangen heeft, Arak weinig voorhanden, wordt oofWgegTwe^iJ WH&quot;* rf^ tüt nüteril,R verkrijgbaar,Pdochgfat thans «e,mg m het artikel om. — Cubeben werden laatst af 36 afgedaan waarop nu nog gehouden wordt- Foelie en Nottnnwskaat steeds schaars en gezocht. - Gomdumur is nog niet onder ƒ26 te koop, blijvende de aanvoeren zeer gering. - Gom.tmthk met kleine aanvoeren, welke van ƒ87.50 tot ƒ9O afgedaan zijn. - Huiden met eenige afvoeren, welke grif nemers vinden. - Imiigo liep op / 4.25 a 4.40 terug voor goede kwaliteit. Bijzonder fraaije soorten blijven schaarseh. - Kojfij l.eymt iets meer ter marktte komen, doch hadden geene verkoopen plaats. Bij inschrijving is gisteren de oog-t Pamanoekan, op 18,000 pic. goraamd, aangeboden. Het hoogst.&apos;bod was ./ •:i(&gt;.3/i; volgens de voorwaarden heeft de al ol&apos;niet toewijzing vijf dagen later plaats, le Padang worden einde dezer maand pl.m. 30,000 pic. geveild. — Peper genoegzaam zonder aanvoeren. — In Rj*t gaat voor export niets om; prijzen zijn iets flaauwer, daar weldra toevoeren uit den nieuwen oogst verwacht worden. Het dehiet bepaalt zich bij de belangrijke daling van dit graan in China tot do consumptie in deu Archipel. — Suik, r zonder transactien. Van den nieuwen oogst kwam hier nog zeer weinig ter markt. De oogst Pamanoekan op 15 a 20,(XK) pic. begroot, is gisteren bij inschrijving aangeboden; de hoogste inschrijving was a J 13.51 N°. 16. Madappollams van Nederl. eorsprong ondervonden tot eenigzins verlaagde prijzen redelijke vraag; vooral van 6/4 werden verscheidene partijen van/&apos;12.25a 12.35 optijd afgedaan* Engelsch fabricaat werd ook tot ongeveer 10 pCt. lagere prijzen dan in Mei verhandeld. Ongebleekte Calicots ondervonden tot iets verlaagde prij&apos; zen, zoowel in Nederl. als Engelsch fabricaat, tamelijken kooplust. In verhouding is ook hij dit artikel de prijsverlaging hst sterkste bij het Engelsch fabricaat. Zwaar doek van Ned. oorsprong werd tot de hoogste notering gekocht. Shirtings van Nederl. fabricaat werden slecdts matig aangevoerd, waardoor voor gebleekt nagenoeg vorige prijzen bewilligd werden. De 6 4 breedte is het meest gezocht. Ongebleekt werd in enkele gevallen iets lager losgelaten. Drills van Nederl. fabricaat a /&apos; 15 voor mooije stevige kwaliteit, welke prijs thans niet meer te bedingen is. Geoleekts Drills weinig ter markt, blijven in goede kwal. te plaatsen. Dimets genieten eene tamelijke vraag, Oo^iesgoed schaarseh. Tafel- en Servetgoed van middelmatige kwaliteit nu en dan gevraagd. Cambrics met eenige verkoopen .tot winstgevende prijzen; thans is de «temming merkelijk flaauwer. Jaconcts ondervinden veel vraag, doch zijn schaarseh ter markt. Molisselines damassées met afnemenden voorraad. Lappets blijven te plaatsen. Mule Twist geniet ia de versch. Nos. eene matige vraag. Gedrukte artikelen: De laatste aanvoeren vaü Prints gaven aanleiding tot vrij belangrijke omzettingen, over het algemeen tot bevredigende pryzen, hoewel bij de meeste houders eene neiging om te realiseren niet te miskennen is. ludicnnes enluminées met lage opruimingen. De markt is door aanvoeren van Glasgow weder voorzien vooral in ordinaire soorten. Mooije dessins Zwitsersch fond violet werden van ƒl6 tot f ïrt.ao genomen. Batikgoederen: Hetgeen in courante soorten wordt aangeveetd vindt tot vorige prijzen nemers, hoewel enkele houders tot iets lagere cijfers loslieten. Weefgoederen over het algemeen fiaauwer. — Procisien met belangrijke aanvoeren, waardoor in de behoefte weder ruimschoots voorzien is. Inzonderheid Werd Van Boter veel aangebragt, hetgeen niet zonder invloed op de pryzen bleef. Goede kwaliteit Delftschc werd van fl5 tot fl4 omgezet. Afwijkende soorten overvloedig ter markt en ƒl2 a 13 aangeboden. Op vendutie Vonden verkoopen van flO a ƒll plaats. Prqvisien in blik zonder kooplust. Genever met groote voorraden, is van ƒlO tot ƒll te verkrijgen. Holl. Bier merk de Haan blijft a ƒ 5 te koop, terwijl voor Valker Bier ƒ7.25 te maken zoude zijn. Voortdurend zljfl Wissels op Nederland bij den handel schaarseh , Oskar nóg weinig producten afgescheept worden. Verkoopen vonden plaats van 103! a 103 J pCt. voor particulier papier. De Banken trekken a 103) pCt. Het Gouvernement blijft a 103 pCt. trekken. Op London werden Bankwissels a ƒ 11.60 en ƒ 11.45 verhandeld. Particulier papier ls a ,11,40 verkrijgbaar, In Vrachten ging weinig om. Voor de aanwezige Tabak is nu grootendeels ruimte geëngageerd. Naar Amsterdam wordt te Samarang heiaden „ng. Ehglishman, te Singapore voor Bataviasche rekening gecharterd. Tabak en ligt goed is a fBO aangenomen. SOERABAIJA, 23 Junij. Holl. Calicots en Madapoliams zyn zeer schaarseh en gezocht in 6/4 breedte. De Factorij verkocht de 5/4 en 7/4 witte tot iefe lagere prijzen, zegge ƒ 9.«90 en 13 respectivelijk op korten termijn; de 6/4 breedte blijft zij echter vasthouden op ƒ 12.50 voer ruwe en ƒ 12.75 veor witte. Naar 4 4 en 4-*,-/4 Madapoliams bestond eenige vraag tot J 9.50 en 10 voor goede zware soort tjaperinggit. Holl. Drills van 8 aB} 9 haalden J 15.50 op korten termijn en f 16 op tijd voor goede blanke en egale soort. Engelsche Drills werden in redelijke kwaliteit van f 13.50 a 14 omgezet. Voor mooije zware gebleekte Drills 29&quot; 30 Yd. werd/15.50 geaccepteerd en voor ligtere kwaliteit ƒl4 a 14.50. Zware en goed geappreteerde Satteens zijn van ƒ 1 a 1.10 gezocht en te plaatsen. Engelsche ruwe Shirtings tot lagere pryzen afgedaan. Fijne gebleekte Shirtings blijven schaarseh en goed op prijs gehouden. Holl. Shirtings, zoowel witte als ruwe zeer schaarseh en gezocht in 5/4 en 6/4 hreedte en men konde voor gebleekte ƒ 15.50 en 19.50 zeilende bedingen, terwijl voor ruwe niettegenstaande de veel verlaagde afdoeningen van Engelsch fabrikaat nog ƒ 15.50 voors/4en ƒ 18 50voor 6 4 zeilende geboden werd. Cambrics zijn stiller tengevolge der sterke daling te Singapore, doch betreft dit meer speciaal de fijne soorten welke veel van daar herwaarts gebragt werden. Goed Nu. 36 is bij partij hoogstens ƒ 10 to noteren, terwijl redelijk goed N&quot;. 24 nog ƒ 7.25 a 7.50 haalt. Lappets met eenige omzettingen vun ƒ 1.75 a 2 naar kw. Gedamasseerd Neteldoek onlangs nog tot j 9 omgezet. Naaigaren met afdoeningen van ƒ&apos;2oo a 260, en sedert eenige dagen in flaauwere stemming. Oogjes-. Tafel- en Servetgoed gezocht en verkoopbaar. Saleinpores blijven gezocht a ƒ 17 de 6/4 en ƒl5 de 5,4 voor uitvoer, mits goed zwaar doek en echte Indigo kleur. Blaauwe Drills zijn tot ƒ 15.75 voor Madura omgezet. Adrianopel rood effen Katoen met afdoeningen in de dunne Schotsche soorten voor uitvoer, terwijl de omzettingen van Holl. fabrikaat zich bepaalden tot eenige kisten 5 4 en 6/4 tot ƒl3 a 17.25 ingevoerd. Roode Garens ziin zeer gezocht van J 310 a 315, voor N. 24 en 28 in Entrepot. Bij het opraken der voorraden van N&quot;. 24 werd N°. 28 met ƒ350 a 360 in consumtio betaald voor Borneo. Batikgoederen zijn nog stil met uitzondering van het genre blaauw en wit dat steeds de voorkeur verdient en momentaneel in de eerste hand ontbreekt. Wy noteren het thans ƒ4O a 41 , voor 7/4 Kains, ƒ 37 a 38, voor 7/4 Sarongs ƒ22 a 23,&apos;v00r 5 4 Sarongs, / 24.50 a 25, voor 24 maal 90&quot; Slendangs en ƒ26 a 27, voor 28 maal 96&quot; Slendangs zonder veld. Hollandsch Bladkoper 22 a 26 encen is nf 85 op kort afgedaan, terwijl 12 a 16 oneen tot / 92.50 op tijd te vergeefs aangeboden wera. Yellow Metal, Engelsch, Muntz en Vivian schaarseh en op JBO gehouden bij de preferentie welke in den laatsten tyd door de scheepskapiteins daaraan gegeven wordt. Hollandsch Metaal, afgedaan van ƒ7O a 75, naar de zwaarte. Kompositie Spijkers U/s duim zyn met fB5 betaald. IJzeren Spijkers 2 en 2} duim tot ƒ 15 gezocht en aan te bevelen. — Procisien: Bij het uitblijven van aanvoeren van Boter ruimden de groote voorraden langzamerhand op zoowel in de eerste als in de tweede hand. De afnemers zijn echter ongeneigd groote hoeveelheden in te slaan en koopen alleen kleinigheden voor dadelijke behoefte. Verduurzaamde Levensmiddelen zonder navraag en zeer laag aangeboden. Gevever blijft stil. Valker- Bier vindt tot ƒ7.25 a 7.50 grif koopers. — Arak zonder handel, behalve voor den Archipel. — Bindrot/ing met toenemende voorraden en bij de weinige in lading liggende schepen tot J 11 voor puike dunne Bandjermassing te Koop. — Gntta Penh» werd van Borneo aangevoerd in zeer middelmatige kwaliteit, waarvoor ƒ7O en 72.50 voor Singapore bedongen werd. — Huiden werden meer aangeboden en haalden ƒ 17 a 18, voor goede Buffel, ƒ2B a 32 voor Bali en ƒ 40 a ƒ46 voor Java Runder, naar kwaliteit en sortering. — Koffij zouder koojdust voor Bali, de eenige soort welke thans ter markt is. Voor plaatselijk verbruik werd ƒ2B a 30 daarvoor besteed. — Hijst zonder eenigen handel tot vorige prijzen. — Suiker is mede zonder handel. Tot ƒl5 zijn verscheidene fabriekanten met hunne oogsten ter markt, doch wil niemand daarop bieden. Het Gouver nerneht is teruggekomen op de onlangs genomene besluiten ten opzigte van het leveren van koelies aan de fabrieken. De werkzaamheden zijn nu hervat en worden door goed weer begunstigd, terwijl het riet overal prachtig staat en een goeden oogst belooft. De Koers op Holland is onveranderd 103 pCt. bij het Gouvernement en 103) pCt. bij particulieren. Londen 6,&apos; m. zigt J 11.45 a 11.50; 30 dagen zigt J 11.70 a 11.75.</p>
</text>
