<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLAND-MAIL (via MARSEILLE). BATAVIA, 28 Julij.</title>
	<p>Het algemeen overzigtvanhet N. Bat UandeUblad luidt als v Z. Lx.*, do Gouverneur-Generaal heeft den I9den dezer Batavia verlaten om. v, I &apos;Qgramma, den IBden Julij alhiel mg te keei-.n. \un vordl alleen medegedeeld dut /.¦en ¦¦ ieken en andere iniigtingco bevocht «*u audientien De Beer A. Entering U in de plnatf van den lieer Piepenlioini iïd tot directeur van finaneicu. il, * &gt;,i, naars-examen wordt dezei tl t tot boden werden van de II ¦_-¦ o A. Zen D : n en vier afgewezen. Omtrent zes andere eau.tul-tien end. Het examen 11. neem! heden .en a.iv* Bank heeft haar disconto verhoogd tot io pOi lu het, SintangacllO sehijiieu d,: zaken mcci do to komen. vele opstandelingen onderwerpen zich en vnn nieuw.* vijandelijkheden wordt niets vernomen. &apos;h-landen daarentegen biedt de vijand een hardneklaatste bcrigton wn-, het den ¦* erking te Moetoe Alam te nemen, nadat leds ge.llir geene i i I :ezet il.t einde zal wel ongetwijfeld rwarping der inboorlingen lorzien hoevele • ide bet bereiken van dit doel nog kosten De tijding van de intrekking der cultuur* nn bet M oor de &apos;; -id dergenen, wier oerdeel eonlg gewigt hebbes kan, ten diepste betreurd. De lieer Tborbecke on zi. tngers hebben door hunne houding in dezen aan Indie e telbaar nabragt , en op hen rust de verantwoordelijkheid mor het , tijdpers van onzekerheid¦ n* id en uitputting ~ht thans wordt te gemoet gegaan. Aan dé duurzaamheid van hei miei Mijei&apos;-Ileeinsk&apos;ii-k wordl* wel door niemand geloofd — doch Wanneer zul nn geregeld worden wat enne onverwijlde regeling vol- Krachtens &apos;s Kouings maghging heeft, de Gonverneur-Gooeraal a!u, ,;, . van bankbilletteu, voor n,|n .!. ¦¦ verhoogen mei ttr&apos;u , . en is de hoogste som, als bedoeld bij urt. 31 van het , . rilzon geworden achttien milii&apos;tn. — Het. nieuwe wetboek van strufregt voor Ned. Indiöbeefte verandering in &apos;7&apos; bestaande wi op do dra» ikel der overgangsbepalingen luidt: len aanzien van iiven door middel der drukpers gepleegd, blyven de beslaande •ii gel.len tut, nadere vm.rzjoning.- - Overigens is di: I (, ran het Code Pénal i uitiißtuet zijn inhoud nader bekend te maken*, want rr.bt, de wet fco kennen&quot;, eu door deze wet worden misdrijven&quot; ingevoerd, b. v.dat waartegen het tweede * straf b, dreigt (het terughouden van bieders by verkoopiogen &quot;f uitbestedingen). — liet eotwerp, vervaardigd door do c gellng van bet erl&apos;regt en daarm.*.le in verband staande ouderwerpon ouder de Gbiiiezen, welk ontwerp onlange is teruggekomen vanden raal, is thans ter overweging gezonden aan drie commißsi i.ng en Si &apos;era X i, i,v., ¦ leden van den Chineschen rand eo &apos;*.*n t.dk vont- de Chinescho taal. DoKegoring II yna memorie van toelichting in do Jai ISCHB Ti ANK. 21 Jiiuij iHiiii l&apos;iuamiddtu kbiiletto f 23,aÜ3.74fl Uok. : &quot;&apos;t salib.&apos;s. •&apos;. &quot;&gt;2 imiddel) in kas 18,1 42,05*1 17 [vreemde m * — &apos;X ¦ .« vervolge van het vroegei trekking I . I..* ili -eilanden, nog do v De gunstige verwachtingen omtreut tl ligeu val van de vijandelijke \, r-l, rkin.! te MoetOß Uam zijn niet, verwerenlijkt De ,i „*i, de ti ! iekkig, dut het ttOg niet mogt ge•..•rsterking te nemen. ,an 4 ll .&apos;.OO man hulptroepen uit (l-mi en l.,oeill.*!iJ zal worden bestemd om patrouille-diensten tot wering vau cheidene benden kwaadwilligen, die m koolia en kleine transporten gewapende policie-dienaren hadden aangerand. Intusschen hebben zich reeds verscheideno aanzienlijke hoofden onderworpen. De gezondheidstoestnnd der troepen was betrekkelijk goed. SOERABAYA , 11 Junij. Gisteren avond vervoegde zioh éen militair bij den Chinees Pek Kiam, om toekang bakmie, in de kampong Pangoong alhier. Na de bestelde bakmie bekomen en genuttigd te hebhen, vroeg de Chinees om betaling, dat hy te vergeefs herhaalde , waarop de militair, volgens beschrijving een kavallcrist of wel artillerist, zijne sabel uittrok, daarmee den bakmie-verkooper op verschillende deelen des ligchaams verwondde en den regter duim afhakte, Waarop •de schuldige het hazenpad koos. Dc onmenschlijk mishandelde Chineeè werd daarop naar het stadsverband gedragen, alwaar hij dadelijk onder geneeskundige behandeling van Dr. Hijmans kwam Men verneemt dat het militair bestuur streng onderzoek naar den schuldige doet, en men hoopt, dat hij dan voorbeeldig moge gestraft worden, opdat eens voor geed een einde komo aan de zich steeds herhalende geweldpadigheden en ongeregeldheden in het Chineesche kamp, die werkelijk als eene greote plaag voor de rustige bewoners dier wyk mogen genoemd worden. SOERABAIJA, 12 Junij. Ter hoogte van het Marine-Etablissement werd heden morgen het lijk opgevischt van wijlen den Heer V. 0., die sedert gisteren spoorloos was verdwenen Zeer waarschijnlijk is hu, misleid door een bekend zwak gezigt, in den nacht van den loden dezer, bij de heerschende duisternis in de rivier gevallen en zi)n geroep om hulp door niemand gehoord, ter ruste was P*a*t 3 g &apos; tenv-1 een ieder ,reed?&apos; Deze treurige gebeurtenis zal op velen eenen pijnlijken indruk te weeg brengen, daar de Heer C. een dier mensehen was, die zich temaken&quot; P J wel™Uendheid een tal van vrienden weten Door den Gouverneur-Generaal van Nederl.-indie xijh d« volgende beschikkingen genoraeh, Cinrl f*f,.&gt;&gt;icme»t. Benoemd: Tot tcicgrafist £de kl. O F. A. Sperhake-, tot commies op het Vol TiïJ&apos; *ial**&apos; resid van het Zuider- en Oosterkwart, van Batavia W. de Waah. tot directeur vau financiën A. Rutering.en zulks met ineane yan 31 Juhj 1866; tot assist.-resid. vau Tebing-Tinggi, ü. J. P. Potter* tot secret, der resid. West.-afdvV.Borueo.tevens vendum. aldaar.J. v.Sloöten; tot adj.-transl. bij het trausl.-bur*eau vooi- de Javasche taal te Soerakarta O, J. A. Wclkens; tot coihm. bii dc wees- en boedelk. te Soerabaya r. A. L. htrick yan LinscbotetV, tot control. Iste kl. bij het binnenl.ben^tr,,?&quot;^! If •.B,&quot;!,rr&quot; *¦ °&quot;ster-afd- ™&quot; Borneo, N van der Stok-, tot fft Nilt \\ H ldem °*M&quot;de M&apos;&quot;&quot;»ck; tot control. 3de kl. bij idem IM_ $*rJti IJjJIJjJ&apos;ten ™mm- &quot;P h^ b«rcau van den ads.-res. voor cle po~ ïtiPrl?*ie„ voorsteden T,an B^via, E. G. Sersansie; tot 2den comm. bij de afd. schepen en pakhuizen R. A. Kvoese; tot3den comra. bij de afd. &amp;__._ M-WW r JlsnfC,n; h* ¥ biJ de -nb-e&apos;omimssie van onderwijs te herang Mr. Fv C. Falck; tot lid by den raad van justitie te Macassar _. a. ju, ran Leersurn. ; Oe&apos;ield : Ter beschikking van den assist.-resid. van Benkoelen de opziener der le kl. by de cultures in het gonv. van Sumatra&apos;s Westkust J. Marbus; id. de adj.-boekh. by den ontv. der inkomende en uitgaande regten te Batavia A. O. van Wageningen. -&gt;AGJ^v&apos;r ATe ter beschikking van den res. aldaar, de control. 2de kl.r.h.A. van üelden. Overgeplaatst: Uit Bantam naar Kadoe, ter beschikking van den res. aldaar D. Meijer; van Djokdjokarta naar Bandong de opz. llte kl. bij den waterstaat A. van Diggelen; van Baudong naar Djokdjokarta de id. J. G. vanSoclen. J Ontheven : Op verzoek eervol wegens ziekte van de verdere vervulling der betrekking van opziener by &apos;s lands houtstapelplaats en houtzaagmolen te Batavia P. M. Gallas. Ontslagen: Eervol de secret, der hoofdcomm. van onderw. J. A. Pattiju; op verzoek eervol wegens ziekte de contr. 2de kl. bij het binnenl. bestuur ln de resid. Wester-afd. van Borneo M.J. Honig; op verzoek eervol, de 11-1 iX • al&amp;em- rekenkamer M. Th. de Korte; eervol wegens vertrek, ais lid by den residentie-raad te Benkoelen, J. A. Vermeulen; als lid bij ac subcoinm. van onderw. te Serang, D. Meijer; als lid bij den raad van justitie te Makassar, E.K. van der Ven. Verleend: Een tweej. verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den adi-transl. by&apos; het transl.-bureau voor de Javasche taal te Soerakarta x. _. Winter en aan den tel. 3de kl. F. W. Rappard. „ Militair Departement. Benoemd: By het wapen der inf.: Tot 2n luit. bij het lic bat. G.C.C, •simmermacher. Bevorderd: Tot offic. van gez. 2e kl. bij de geneesk. dienst van Sumatra s Westkust R. Numans. Bij het wapen der inf.: Tot kapts. bij het 4e bat h J. F E. von Ende; hij het 9e bat. G. (&quot;. E. van Daalen; tot ln luit. i&quot;Jw&apos;e»V2e _ _.* ?•• A Weijns; bij het 17e bat. A. F. A. de Meij Mecima en J. VV. Mavckert; bij het kader v. het strafdetach. te Klatten A. G. Debart. bij het personeel v. het wapen der artill. :Tot ln luit. D. H. Pluim Mentz. (replaetst: Bij hot 12de bat. inf. de majoor C. G. Heyligers. O&apos;-ergeplaaut: Bij hot 15de bat. inf. de majoor P. Peereboom. ptl d*{?: hen tweejar. verlof naar Nederland, aan den kolonel der inf. &quot;• C F. Hoppe. n j m . ¦ , .Marine Departement. %*oT.*i ?0} „_&quot;_b- degeograoM-che dienst E. Metzger. mii! Ti • * , der betrekking van eerstaanwezend ingei by het manne-etablisseinent te Soerabaya f. Vos. .-____!__ Dc le lults&apos; der inf-J- Zuiderbaan en K. H. Uhlmann.</p>
</text>
