<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 7 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>Avonds). „11 het.Hu,is .cl(&apos;r Lol&apos;ds is gisteren zonder oppositie besloten tot ac tweede lezing der voordragt ter verdere schorsing der habeascorpus-acte iv lerland. Lord Derby verklaarde, dat de regering in lerland nog exceptionele bevoegdheden behoefde, om er voor het behoud van orde eu rust te kunnen instaan, maar dat zij bij het begin der volgende parlementszitting, dat is in Febr. e. k., hoopte te zullen kunnen mededeelen, dat de constitutionele waarborgen in lerland zonder gevaar weder in werking konden worden gebragt. In den-elfden geest sprak een lid van de oppositie, lord Kimberlev, de onlangs afgetreden Onderkoning van lerland. Zijns oordeels was er onder de vele volksbewegingen, sedert 1798 in lerland uitgebarsten geene geweest van zoo gevaarlijken aard als die der Fenians, dewijl deze ondersteuning ,-n aanmoediging van buitens lands ontving In de zitting van het_ Huis der Gemeenten heelt het gouvernement eene belangrijke wijziging zijner voêrdragt, betreffend! het uitleveren van misdadiger* moeten bewilligen. Een amendement strekkende om politiek.- misdadigers en uitgewekenen, die wegens hunne politieke begi-ipifen uit hun land hadden moeten vlngten en eene wijkplaats in Engeland hadden gezocht, voor alle gevaar van uitlevering te behoeden wed door den minister van büitenlandsche zaken bestreden als over/t; s AStert; ning der bankwetg.ng, ingetrokken, omdat hij geene vrucht verwachtte en ter_i„T» „hTT daa&apos;&apos;°Ver aan het eind« der on lÜLIÜL J J.-h.et f?ouv,?ruemei?t geene ondersteuning vond. Jfv™ i ?Vl de,regenug ben«t«- had ontvangen omtrent stap___¦£ ii Flans,cl&apos;e gouvernement tot verdere inlijving van Italihii Jeène b Vgfle&lt;l&apos; a,ltw,rrdde dc mimster van buitenh zaken, dat %gn «L ™_fen Tan zu,lke staPPen had ontvangen. Bri .-1, , J &gt;T £&quot;__ bt&apos;treff«n&lt;le den toestand van de referveder ïï?lr, &quot;vlt &apos;il; I&quot;i&quot;istl-&apos;l&apos; marine, de Heer Pakington, «SS &apos; • f °&quot;der de opgelegde schepen zeer weinige waren ue iiaaelijl; dienst zouden kunnen doen en dat hij bij zijne optreding vu&apos;«serve geenzms had g.vonden ineen goeden staat, in zulk ecu staat, als hij had mogen verwachten j zoo zelfs, dat het moeije- Hiieni,, lif*? ,Aa&quot; te &apos;v&apos;Jzcn tor vervanging dergene, welke van tt^hebben ge_J? tel&apos;U* kwame»&gt; ** erden bepüaldefl tfld dienst nf^;wV,-ihea.t&quot;E1ast&apos;;vn&apos; die tot nog toe kolen inneemt, zal Woensdag &apos;IWiii &apos;&apos; )f&quot;&apos;;le}&apos;daK &quot;oeg opstooinen naar de plaats, waar dc v»,Y „!&apos;w Modway reeds bezig zijn naar het eiudc vau den kabel van ihüs te zoeken. een&quot; hrli^t „&apos;ato_3n der Faroë-eilanden heeft men den 27sten Jnlij st&apos;omlrn ï,t 8™ s,&apos;zi*n- Het is ecu 8cl»P &quot;&quot;** ™* -ware zwa&apos;ir . ;,,t ,1&quot; ko,)Pp&quot; be»»anning. Twee kleinere stoomschepen, dat _»nW en «»»&quot;&quot;iuitio beladen, gingen het vaartuig vooraf, ven is 1,!, ° &apos;,&apos;&apos; &apos;&quot;^^&apos;&apos;appeß, waarschijnlijk te Hamburg aangeworcon sul („i-h,6 K°&quot;verneur der Faroë-eilanden bedt den Deenschcn lan.h hmi . &quot; S^Y&apos;-&apos;a^cliuwd en tegelijkertijd naar Reikiavik (IJsneera i &quot; t:e&apos;zo*&quot;-I,&apos;l,&gt; waiil&apos; «n Deensch oorlogstoomsehip gestatio-</p>
</text>
