<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>HARLINGEN, 5 Aug. De uitvoer alhier van 29 Julij tot heden bedraagt: 6718/4 vat Boter, 445 Edammer- en 1600 Kanterkazen, 316 Runderen , 236 Kalveren ; 1015 Varkens , 1479 Schapen , 200 balen Vlas, 10 last Booncn, 4% last Kanariezaad, 4 last Haver, 11 zak Lijnzaad, I mandje Worst en 2 pak gedroogde Vellen. AMBT HARDENBERG, 5 Aug. Rogge ƒ 6 a 6.50; Boekweit ƒ5.80 a 6.10; Aardappelen ƒ 1.50 a 1.80; Boter ƒ1 a 1.10 per®; Kip-Eijeren ƒ2, Eeuden-Eijeren ƒ 2.80 , beiden per 100 stuks. LAND VAN ALTENA , 6 Aug. In de afgeloopen week was er meer handel in de verschillende artikelen. Vlas tegen vorigen prijs ƒ 2.40 a 2.65. Zaad zonder handel. Hooi lager, veel verkocht tegen ƒ 19.50 per 500 ®. Stroo onveranderden prijs ƒ 10 a 10.50. Aardappelen minder afgeleverd. De Kalfkoeijen bleven zeer gezocht en naar vet vee veel vraag.</p>
	<p>OOSTËRHOUT, 5 Aug. Op onze beurs van heden werd verhandeld : Tarwe ƒ 8.50 a 9.30; Rogge 1865 ƒ 5.85 a 6.10; Idem 1864 ƒ6.10 a 6.50; Haver ƒ3 a 3.70 per mud ; Boter hooger ƒ 1.10 a 1.24 per®; Eijeren ƒ 2.75 a 3 de 100 stuks.</p>
	<p>ANTWERPEN, 6 Aug. In de Wol-veilingen, die thans geëindigd zijn, werden gisteren nog ca. 2500 b. Buenos-Ayres aangeboden, waarvan slechts ongeveer 1000 b. nemers gevonden hebben; in de bestede prijzen is weinig verandering te bespeuren. De ordinaire en defecte kwaliteiten werden bijna alle opgehouden.</p>
	<p>BATAVIA, 14 Junij. Invoer. Het debiet van Manufacturen blijft nog zeer beperkt. Houders zijn lager gestemd en geneigd tot realiseren. Madapollams en Callicots met beperkten omzet. Drills weinig gevraagd, Shirtings in fijne kwal. niet veel- ter markt en met eenige attentie. Canibries in hooge nummers gezocht. Molton Dekens met eenige geringe verkoopen ƒ1.50 a 1.70 voor 10/4 a 8/4; zonder attentie. Naaigaren tot lage prijzen te koop. Mule Twist zonder handel. Geverwde Goederen zonder veel aftrek. Salempores en Blaauwe Drills met weinig voorraad, doch ook geringe vraag. Geverwde Calicots nagenoeg zonder omzet. Adrianopel rood Garen werd lager afgedaan. Gedrukte goederen. Prints laag aangeboden, doch weinig omgezet. Batiks stil, oude partijen worden laag opgeruimd, nieuwe aanvoeren tot redelijke prijzen (mits gewi&apos;de genres) te plaatsen. Weefgoederen met weinig handel. Boe.iiinesche Sarougs en Cotonetten verkoopbaar, even als Matadama Doeken en Tjelas. Wollen Goederen, echte Lastings met eenige vraag; Union dito moeijelijk te plaatsen. Laken en Orleans stil. Wollen De kens zonder handel. — Metalen: Zweedsch IJzer met groote voorraden. Engelsch dito met nieuwe aanroeren en weinig aftrek. Bladkoper met voorraad. IJzeren Spijkurs in goede assortimenten te plaatsen. — Provisien en Dranken: Van Botsr warende aanvoeren gering en weinig voorraad in puike kwal. Prijzen verbeterden zich echter nog weinig. Hammen en Kaas met weinig koaplust. Provisien in Blik ruim voorhanden. Van Amerik. Meel werden 1000 v. a ƒ23 afgedaan. Bordeaux Wijnen veel aanwezig, gewilde merken alleen voor behoefte te plaatsen. Rhijnwijn overvoerd. Genever lusteloos. Haantjes en Valker Bier met voortdurenden aftrek. Engelsch Bier met groote voorraden en aanvoeren. Selterswater met eenige vraag. — Diversen: Aardewerk met weinig vertier. Vensterglas overvoerd. Waskaarsen moeijelijk te plaatsen. Lijnolie is weder iets lager afgedaan. Terpentijnolie weinig gevraagd. Zweedsch Teer met grooten voorraad. Papier zeer lusteloos. Steenkolen zonder aanvoer. — Producten: Koffij kwam nog weinig ter markt, belemmerende het regenachtige weder den afvoer. Rijst: De oogst Indramayoe 1865 wordt 21 dezer bij inschrijving te koop aangeboden. Oogst Kandanghancr werd a ƒ267.50 per koijang verkocht, inclusief zakken. Arak a ƒ7O, op levering gecontracteerd. Voor Suiker wordt gevraagd ƒl5 % voor spoedige levering. De vele regen» belemmeren de fabricatie. Emkele partijtjes Jacatra bedongen ƒ 14.75 aƒ 15 voor N°. 16. Tin: Van de geveilde 2500 pik. Billiton werd ééne koop a ƒ 58% gegund, do volgende koopen tot ƒ 58% a 59 opgehouden. Gom Damar met veel vraag a ƒ 20. Bindrotting tot vorige prijzen afgedaan. — Huiden gezocht en duur. — Wisselkoers op Nederland: Particulieren 103%. Banken 103% a 103%, factory 103 pCt. — Vrachten onveranderd flaauw. Scheepsruimte nog overvloedig. Naar Amsterdam bevracht het Zweedsche schip Bengal en het Engelsche schip Anglia a ƒ 45 voor Suiker en Tabak ; het eerste te Soerabaija en de tweede aldaar en te Samarang te laden. Naar Rotterdam: Paul Johan aƒ 25 voor Tin en ƒ55 voor Tabak alhier en te Soerabaya te laden.</p>
	<p>SOERABAIJA, 8 Junij. De invoerhandel blijft steeds slepende, niettegenstaande de prijzen der Rijst, tengevolge van ruime aan- en afvoeren wederom gedaald zijn en nu op f 8 a 9 per pikol staan. — Lijnwaden vooral lijden onder deze omstandigheden, te meer, daar vel» houders daarvan door den loop der zaken in Amerika huiverig zijn geworden langer aan te houden en bij gebrek aan kooplust onzer tweede hand tot geforceerde afdoeningen overgaan. Gelukkig heerschte eene betere stemming voor den ruilhandel ia dea Archipel, tengevolge waarvan omzettingen van eenig belang tot stand gebragt koHden worden tegen redelijke cijfers. Goede oude Calicots en Madapollums &apos;z\jn schaarscU en worden op prijs gehouden, terwijl nieuwe doeksoorten wegens inferieure kwaliteit totaal verlaten zijn. De noteringen voor redelijk goed doek kunnen als volgt gesteld worden op 5 maanden krediet: 5/4 ruwe ƒ 9.— a 9.25 5/4 witte ƒ 8.25 a 8.50 6/4 &lt;■ » 10.75 » 11.25 6/4 » „ 10.50 «* 10.75 7/4 » « 12.— « 12.50 7/4 » » 12.25 « 12.50 Eng. Madapollums genoten eenige vrang voor uitvoer, zijnde bij gelijke kwaliteit goedkooper verkrijgbaar dan Hol!, fabrikaat. Drills blijven veel ter markt en bijkans zonder attentie. Voor pressaute behoefte wordt bij kleinigheden van ƒ 13.25 J a 13.75 voor goede kwaliteit besteed terwijl geprefereerde merken ƒ 1 a 1.50 hooger worden gehouden en ordinair fabrikaat totaal verlaten is Satteens begeerd in de goede Engelscho soorten, terwijl Hollandsch fabrikaat moeijelijk aftrek vindt tot lage prijzen. Engelsche Shirtings schaarsch en gezocht in de fijne soorten, terwijl ordinair do^k weinig liefhebber)} opwekt. Holl. Shirtings met geringe voorraden van gebleekte, terwijl ruw doek wat lager aan te nemen is en hoogstens ƒ 13.75 en ƒ 16.75 a 17 voor 5/4 en 6/4 genoteerd kan worden. Cambrics in de lage nummers tot verlaagde prezen afgedaan; redelijk N°. 24 is tot ƒ6.50 bij partij aangeboden. Hooge nummers blijven daarentegen schaarsch en gezocht en goed N°. 36 zonde grif ƒ9.25 halen. Molton Dekens steeds tot lage prijzen in de markt geforceerd es er moeten afdoeningen van 8/4 tot ƒ0.85 en van 10/4 tot ƒ1.40 voor redelijke kwaliteit tot stand gekomen zijn. Goed Tafelen Servetgoed blijft schaarsch en gezocht van ƒ 40 a 42 per stel. In Naaigaren werden enkele afdoeningen van Alcxander&apos;s tot ƒ265 bekend ; 6/4 Salempores blijven ontbreken en zouden gretig koopers vinden van ƒ 15.50 a 16, voor Indigo ui ƒ 14, voor JÉmitsitie. Oranje Calicots bedongen/7.25 inentr. in 4/4 breedte. Roode Garens gaven medejaanleiding tot omzettingen in entrepot van ƒ 315 a 320, naar kwaliteit voor n°. 24|28 Holl. fabriekaat. N&quot;. 24 werd voor Borneo tot ƒ 330 op kor t verhandeld. — Metalen: IJzer, Zweedsch, met eenigen handel en mits goed gesorteerd tot ƒ 11 a 11.25 bij partij te plaatsen. Engelsch IJzer zonder* veel navraag voorplat, spijker, band ca gepist, bljjv«nde daartn•egan in rond en vierkant grif verkoopbaar, Bloklood Lip attentie genieten en bedingt ƒ 17 a 17.50 bij verminderanden voorraad. Bladkoper, Hollandseh, blijft in eene aangename positie veikeeren in de middelsoorten 1/2 bladen, terwijl zware en ligte dimcnsien geen attentie trekken. Yellow metaal zonder attentie en tot ƒ6B, voor best Engelsch in de markt geforceerd. Kompo.itie Spijkers tot ƒ 80 te koop. IJzeren Spijkers gesorteerd van 2 tot 6 duim zijn dooroen tot ƒ 12.50 in de markt geforceerd, terwijl 2 en 2£ duims alleen tot ƒ 16 te plaatsen blijven. — Provisien en Dranken: Boter verkeert in eene betere positie, zoodat men op gojd Delftsch product reeds offertes van ƒl2 konde uitlokken. De aanvoeren waren gering. Kaas is aangenamer en werd met ƒ 4 betaald voor gesorteerde partijen en goede gave waar. Hammen blijven overvoerd en van een moeijelgken afzet van ƒ 4a5. Zout Spek is voor versch Hollandseh met ƒ7O a 75 betaald. Verduurzaamde Levensmiddelen zonder noemenswaardige verandering. Genever onvertnderd ƒ 7 tot 8.50 naar kwaliteit en merk, echter met afnemende voorraden door uitvoeren naar naburige markten. Valkcr Bier blijft schaarsch en haalt grif ƒ 7.50 per dozijn. Haantjes Bier werd in slechte kwaliteit, welke veel aanwezig is, a ƒ 5.75 omgezet, terwijl eene kleine partij goed schuimend f 6.50 haalde. In onze Uitvoermarkt heerschte weinig levendigheid. Het gemis van iisponiblc produc;en en de ongunstige berigten van Europa waren daartran de oorzaak. A rak zonder handel bij gebrek aan voorraad. — Bindrotting bedong ƒ 10 a 11 naar kwaliteit en herkomst voor korte en /11a 12 voor lange Borneo voor scheepsgarnering. Bij groote partijen werd ƒ 1 a 1.50 lager aangenomen. — Huiden zonder verandering. Voor prima Buffel zoude men gaarne ƒ 18 en voor gave ligte Runderbuiden ƒ4B a 50 betalen; er wordt echter weinig te koop aangeboden. Gutta Percha met eenige toevoeren van Borneo, waaromtrent nog onderhandeld worde.— Koffij zonder noemenswaardige transactien. Een partijtje van 200 pikols W. I. bereiding werd tot ƒ42 omge_,et, zijndd wat bont. Voor gewone Java noteren wij /&quot;40 a 41. EDkele partijtjes Balie, te zamen plus minus 500 Pcs. haalden ƒ34 in entr. De pluk Van het nieuwe product wordt door regenachtig weder zeer vertraagd. Rijst heeft eene belangrijke daling ondergaan, ten gevolge van ruime af- en toevoeren en nu kost grove blanke hoogstens f 9 de pikol, hetgeen nog te duur is om voor uitvoer te kunnen koopen. De berigten omtrent do geoogst wordende paddie blijvtn gunstig ten opzigte van het rendement, ofschoon men in den laatsten tijd veel over natte weersgesteldheid ts klagen had. Blanke Samarang werd toet moeite tot ƒ 255 a 260 voor plaatselijk verbruik geplaatst. — Suiker: Sedert onze laatste uitgave werden slechts 5000 pikols grof Stoom, hooge nummers, leverbaar voor uit. September a ƒ14.75 voor Perzie verhandeld. Op levering wordt voor Europa niet meer dan ƒ 14.50 geboden , waartoe de fabrikanten niet willen loslaten, zijnde de dezer dagen nit Europa ontvangen telegraphische berigten gunstiger voor het artikel. De maaltijd is nu oveial begonnen, doch hebben onze industrieelen zeer over slecht weder te klagen. Du Koers op Holland is 103 pCt. bij het Gouvernement en de Factorij en 103_ pCt. bij particulieren. Londen 6 maanden na zigt ƒ 11.40, waartoe £ 10,000 in eens omgezet werden. PADANG, 26 Mei. Voor de sluiteng der vorige mail vond een verkoop plaats bij den agent der N. H. M. van 5/4 Madapollams lste soort tot geheimen prijs.die echter later bleek te zijn ƒ 8.60 per stuk op drie maanden; particulieren bedongen ƒ8.50, echter op 8 maanden crediet. Het wordt dan ook hoe langer zoo moeijelijker op minder dan zes maanden te verkoopen al is men geneigd tot geëvenredigde lagere prijzen af te geven. CALCUTTA, 30 Junij. Inligo: De oogst laat zich veel beter aanzien. In Jessóre en Pubna heeft de regen evenwel eenige schade veroorzaakt. Kishnaghur heeft weinig geleden. Te Dacsa, Mymensin en Purneah is veel regen gevallen; in de overige districten staat de oogst goed. — Salpeter bleef tot vorige prijzen goed voor Engeland en Amerika gevraagd. — Suiket : Gurpatta bedong rs. 4.5 a 6.4. Benares zonder vraag. Het gouvernement heeft de regten op dit artikel afgeschaft. Jute onveranderd in prijs en de regten zijn ook daarvoor afgeschaft.&apos; — Huiden goed gevraagd tot vorige prijzen; de regten zijn afgeschaft. — Cachou bedong voor Amerika rs. 6 a 6.5. — Katoen hooger in prijs en rs. 16 waard; er is veel vraag voor Engeland. — Lijnzaad goed gevraagd tot rs. 3,5 6 a 4.1. — Voor Saffraan was veel vraag tot rs. 23 a 30.— Vrachten iets beter; naar Engeland £ 2.5 voor Jute en £ 2.15 voar Zaden. — Koers op Londen 6 m. zigt vast a 1.11% d. BOMBAY ,29 Julij (per tel.) Katoen stijgende; Oomrawattee 295 r., Dhollerah 310 r., Broach zeer schaarsch. COLOMBO, 20 Julij (per tel.) Katoen: Tinnevelly, nieuwe 10 p.</p>
</text>
