<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. Kabinetsraad. Statistiek van de minerale productie vaa het vereenigde koningrijk in 1864.Bezoek van Abd-el-Kader in het glazen paleis bij Sydenham. Aanst. komst van het Fransche eskader te Plymouth. De trans-atlantische telegraafkabel. Haai gevangen bij Ilfracombe. Staking van arbeid in de steengroeven van Noord-Wallis.</p>
	<p>Duitschland. Weenen: Universitaire feesten. Aankomst van den Heer Karolyi. Constitutie voor de Elve-hertogd.-mmen. Zamenspanning te Pest. — Berlijn: Aantal officiële bladen in Pruisen. Geruchten. Wet op bijeenkomsten. Inbeslagneming van brochures. Brand te Marienburg. Toestand van den Heer May. Reis van den koning van Zweden. — Frankfort: Gedenkteeken van Winkelried. Berigten uit Nassau en Stuttgart. Frankrijk. De gravin de Montyo te Fontainebleau. Benoeming. Financiële conventie tusschen Frankrijk en Mexico. Gerucht. Reis van den markies de Lavalette. Het conflict tnsschen Oostenrijk en Pruisen. Brief van Napoleon 111 aan den Czaar. Artikel van den Courrier du Dimanclte. Kegtszaken. Berigt van de Patrie. Nieuwe epera van Litolff. Personeel der Italiaansche legatie te Madrid. Cholera in Spanje. Berigten uit St. Domingo. België. Verwachte komst der Koningin van Engeland te Antwerpen. Aankomst van den Koning van Wurtemb-rg, enz. (e Ostende. Zittingen van den Senaat en de Kamer. — Particuliere correspondentie. Binnenland. Ingekomen stukken bij den Amsterdamschen Gemeenteraad. Koninklijke besluiten en benoemingen. Stadsnieuws. Berigten uit den Oranje-Vrijstaat. Toestand van den Baron van Hall en den Hertog van Brunswijk te &apos;s Gravenhage. Adres van handelaren aan de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Rotterdam. Vergadering van de academie van beeldende kunsti-n enz. Wedstrijd der K. N. Y. C. aldaar. Aanbestedingen te Utrecht.en te Amersfoort. Sterkte van hot koloniaal werfdepot. Feesten te Stadskanaal. Opening van den staatsspoorweg Zutphen- Deventer. Aanbe. tcding te Oldenzaal. Bijgeloof te Langeveen. Zalmvangst te Ammerstol. Nederlandsche Koloniën Overlandmail, (via Marseillfi), Batavia 14 Junij. Laatste Berigten. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Scheepstijdingen. Rivierberigten. Aangekomen en Vertrokken Passagiers. Advertentien. Ingezonden- Stukkk.i. lets over het nieuwe Park, Mengelingen. Eene verkiezing van een lid van het Huis der Gemeenten in Beskshire. — Baden. Fransche Brieven. (Parijs, Vrijdag 4 Aug,). Schaakspel.</p>
</text>
