<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 7 Augustus.</title>
	<p>In een der nommers van bet Batavtaasch Handelsblad, door do jongste Ovorlandmail medegebragt, wordt geklaagd dat de tegenwoordige minister van koloniën niet veel voor Indie verligt heeft. Die klagt siemtwonderwel overeen met hetgeen wy dezer dagen door de oppositie hier te lande hoorden beweren, dat namelijk //de natie en de Indische bezittingen aanspraak hadden gehad op vermeerderde werkzaamheid van den kant des ministers.&quot; Men ziet het: ks cxtrimes st touelitnt,</p>
	<p>Het Indische bUd Is Iniussohsn eerijjk gaaöêg era .6 Mfcapea, dat het bestuur van dessen minister ten minste niet geheel onvruchtbaar voor Indie is gebleven. Maar — zegt dat blad — ook de minister Mijer heeft een en ander goeds voor Indie verrigt. Wij spreken het niet tegen, maar vragen: kan men in gemoede zeggen, dat de tegenwoordige minister niet meer heeft gedaan om nuttige hervormingen in Indie tot stand te brengen dan de Heer Mijer ? Al ware door den minister van der Putte niets anders tot stand gebragt dan de comptabiliteitswet en de Indische spoorweg , dan nog zou zijn bestuur zich onderscheiden hebben boven dat van voorgaando conservatieve ministers. Maar om een oordeel over de rigting en het beleid van den tcgenwoordigen minister te vellen, moet men afwachten zijne cultuurwet en de vel* gewigtige maatregelen, die worden voorbereid en ■waaronder o. a. behooren de afschaffing van de rottingstraf, de opheffing der cultuurprocentcn, de oprigting van scholen in Indie voor meer uitgebreid onderwijs, enz. Bij het beoordeelen der werkzaamheid van don minister van koloniën mag men niet uit het oog verliezen, dat deze in den regel te raadplegen heeft of in overleg treden moet met de autoriteiten in Indie en aangezien nu Batavia niet zoo heel digt bij den Haag ligt, valt het gemakkelijk te begrijpen, dat die raadploging en dat overleg zeer veeltijd vorderen en daardoor elke maatregel van eenig gewigt vertraging moet ondervinden.</p>
	<p>Blijkens eene statistieke opgave omtrent den veestapel hier te lande , in een der jongste nommers van het Nationaal Museum voorkomende, rekende men dat op het einde van 1863 in Nederland werden gevonden 254,336 paarden, 1,380,579 runderen, 893,628 schapen en 299,055 varkens. In 1863 was het aantal paarden 12,945 en het getal runderen 132,875 meer dan in 1852. Het getal schap«i is van 1852 tot 1863 vermeerderd met 65,560 stuks. Het getal varkens wijst in 1863, met 1852 vergeleken, eene vermeerdering van 59,841 aan.</p>
	<p>Gisteren avond ten 10 ure is een paard met een wagentje, waarin zes personen zaten, bij de Leidschepoort in het water geraakt. Door spoedige hulp zijn allen gered.</p>
</text>
