<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: a. KUOPVELD 6 Augustus 1865. en Harlingen, S. DE HAAN. 14 Menachem 5625. (18197) Bevallen van een ZCON, S. J. STARKE, geliefde Echtgenoot van Amsterdam , 5 Augustus 1865. W. MANGER. (18170) Hidën beviel zeer voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER, J. G. ROODHUYZEN, geliefde Echtgenoot van Amsterdam, 5 Augustus 1865. G. C. DE VRIES. (18166) Bevallen van eene DÖITHr£^~GEJBMDÏNA_JACOMINA VARENKAMP, Geb. KEYSER. Amsterdam , 6 Augustus 1865. Algemeene Kennisgeving. (18167) Bevallen van een ZOON, J. C. L. F. MAUSER—LANDRÊ. Amsterdam, 7 Augustus 1865. (18224) &quot;Voorspoedig verlost van een ZOON T. DËI^ËR^KLIJYVER. Koog a/d. Zaan , 3 Augustus 1865. Eenige Algemeene Kennisgeving. (18161) Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER ADRIANA VAN WEERINGEN, geliefde Echtgenoote van DIEDERIK COENRAAD BERCKENKAMP JHz. Katwijk aan dün Rijn, 5 Augustus 1865. (18180) Bevallen van eene I7(^7rMIIËNMETTTMmjËS.geliefde Echtgenote van GUILLAM J. H. BRUINIER. Abcoude, 5 Augustus 1865. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (18231) Heden overleed in den ouderdom van ruim 76 jaren, onze waarde Vader en Behuwdvader HENDRIK CHRISTIAAN WEEBER. Amsterdam, F. W. WEEBER, 4 Augustus 1865. uit aller naam. Gelieve deze Algemeene tevens als Bijzondere Kennisgeving aan te merken. (18202) Heden overleed in den ouderdom van ruim 44 Jaren onze Moeder en Behuwdmoeder Mevrouw ANNA HELENA HAPPE, Wed. den Heer CORNELIS ERNST DUYTS Czn. Amsterdam, H. W. DUYTS, 4 Augustus 1865. W. M. WESTERMAN, (18214) uit aller Naam. Heden overleed tot onze innige droefheid na een smartelijk doch geduldig lijden onze veel geliefde jongste Dochter CONSTANTIA CL ARA MARIA, tijdig voorzien van; de HH. Sacramenten, in den ouderdom van 11 Jaren en 6 Maanden. J. A. HARMSEN. Amsterdam , 5 Augustus 1865. E. H. HARMSEN. (18179) SCHUWER. Heden behaagde het den Ahnagtigen God mij wederom in diepen rouw te dompelen door het afsterven van mijn dierbaren Echtgenoot FRANS PIETER JAMIN, in leven Controleur van het Buitengewoon Zegel, in den ouderdom van 63 jaren, mij nalatende zeven Kinderen, waarvan drie nog te jong zijn om het smartelijk verlies te beseffen; zijn geduldig en langdurig lijden doet mij hopen hem in beter gewest te ontmoeten. Al degenen die den Overledene gekend hebben zullen beseffen welke ramp mij op nieuw getroffen heeft. Wed. G. M. JAMIN. _Amsterdam, 5 Augustus 1865. (18169) CRESSENT _ Heden overleed ons geliefd eenig kind FREDERIK CAREL JO&quot; SEPH.in den ouderdom van 1% jaar. C. J. LISSONE. Alkmaar , 5 Augustus 1865. E. LISSONE , (18185) _ BERTELS. Heden overleed plotseling, tot diape droefheid van mij, mijne JKinderen, Bohuwd-Kinderen en verdere JFamilie, mijne geliefde Echtgenoote HENDRIENA VEENENDAAL, in den ouderdom van 68 jaren, na eene genoegelijke Echtverbindtenis van 49 jarea, ten huize van mijn Behuwdzoon C. E. C. WAKKER te Amsterdam. Woerden , A. C. VAN DER KAS. 8 Augustus 1865. (18211) Heden overleed zacht en kalm en in blijde hope, 34 jaren en bijna 8 maanden oud, na een gelukkig Huwelijk van precies 7 jaren, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote ANNA MARGARETHA VAN DER WAL, diep betreurd door mij, mijne 2 Kinderen en verdere Betrekkingen Übk, 5 Augustus 1865. J. H. HABERMEHL, (18210) Genees-, Heel- en Verloskundige. Heden overleed te Utrecht mijn geliefde eenige Zoon IlljMAN&apos; in den ouderdom vsn bijna 43 jaren. Zij, die den Overledene gekend hebben, zullen beseffen, welk een gro»t verlies ik, op mijn leeftijd, in den Afgestorvene, welke ons zoo dierbaar was, te betreuren heb. Het bewustzijn, dat hij tot een beter leven is opgeroepen, zal mij de kracht schenken mijn leed met gelatenheid te dragen. Wagenikgen, 6 Augustus 1865. Jn. H. JACOBS. De pligt van erkentelijkheid noopt mij openlijk mijn hartelijken dank te betuigen aan Mej. de Wed. H. VAN AMSTEL, te Utrecht, voor de liefderijke verpleging en moederlijke verzorging, welke mijn Zoon, gcdurende_ zijne_onge_steUheidLten_haren huize heeft genoten. (18206) &apos; Voor de vele bewijzen van belangstelling, bij gelegenheid van on» Huwelijk ondervonden, betuigen wij&apos;hiermede onzen hartelijken dank Haarlem, K. UHLENBROEK. 4 Augustus 1865. J. P. UHLENBROEK (18154) VAN DE STADT. Aan allen die van hunne belangstelling deden blijken, bij gelegenieïdi van ons Huwelijk, zij hiervoor onze dank betuigd. Oudewater, 7 Augustus 1865. G. VAN INGEN SCHOUTEN. (18208) H. G. M. VAN INGEN SCHOUTEN, VERPLOEGH.</p>
</text>
