<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid 16 Junij, op 29° ZB. en 10° OL.: Zweedsche bark Solid, Andergon, v. Padang n. Amst.</p>
	<p>Gepraaid, 29 Jnnij, op 2° Z. Br., 23° W. L.: den Elsbout, Akkerman, Amst. n. Bat,</p>
	<p>AMSTERDAM, 7 Aug. Volgens brief uit Mauritius.dd. 9 Julij, wordt gemeld, dat het schip Johanna Maria, kapt. L. J. Wilhelmi, van Banjoewangie naar Rotterdam, aldaar met schade binnengeloopen, op 10 Junij hevige stormen had doorgestaan en dat een gedeelte der lading over boord geworpen was. Na de verdere lading gelost te hebben, zijn, na gehoudene inspectie, 500 b. koffij in veiling verkocht. Verscheidene vreemde schepen waren aldaar met schade binnengeloopen, waaronder enkele geheel masteloos en 2 Fransche na onderzoek afgekeurd Van de Kaup de Goede Hoop wordt dd. 22 Mei gemeld, dat&apos; van het schip Maria Johanna kapt. W. J. Driest, aldaar op strand gedreven, de lading voor de Tafel-Baai vroeger was gelost en die voor Port Elizabeth, bestaande uit 25 collis, was gerad, waarover expertise was gehouden en 5 collis waren afgekeurd; de overige 20 zonden verder werden geëxpedieerd. De beschadigd* lading heeft bruto opgebragt £ 21 en het wrak en de inventaris x 4UU. Volgens brief uit St. Helena, dd. 6 Junij, was het schip Ida Willemina kapt. G. Rotgans van Banjoewangie herwaarts, den 2den dito aldaar binnengeloopen, hebbende tusschen de Kaap de Goede Hoop en St Helena zeer slecht weder gehad en in eene bui 5*28 b. koffij over boord pen; een gedeelte der lading was gelost. Men was bezig het&quot; schip Tan buiten te repareren en hoopte spoedig gereed te zijn I YARMOUTH, 3 Aug. Heden werd alhier met verlies van sten- &apos; gen, schade aan de masten en in de bakboordzijde binnengesleept, het schip Elisabeth, kapt. I igott, van Dordt naar Newcastle. Het schip bekwam deze schade eergisteren op de hoogte van Cromer, waar het in eene zware bui plat op zijde werd geworpen. Voor bergloon is £ 5 betaald i BATAVIA, 14 Juny Het schip Cornelis Gips, kapt. Verhoeven, van Banca n. Soerabaya bestemd, is hier lek binnengeloopen. ; BINNENGEKOMEN. TEXEL, 5 Aug.jAntje Visser, de Jong, Windau. - 6 Aug.; Havana Packet, de Boer, Cardenas. - Trijntje Boeder, Lieneman, Liverpool. - Vesta, Werner, Drammen. r VLIE, 5 Aug.; Zenobia^Child Yarmouth. - Johanna Wilhelraina, Faber, ! Petersb.- Alida, Sprik, Riga. - Johannes, de Boer, id. - Wubke Veldman K™&apos;vSun^ * - U^&apos;a&apos; f&quot;,S&apos;ettin. - Salamander, Trampe, Frederik.t. HELLE VOEPSLUIS, 6 Aug.; Eugène Félix, Cassard, Nantes 1. v. Zierikzee. - Alphonse Jcanne, Lefetivre !d. 1. v. id. - Alla Coaus, Evans, Nowp.- Rose St, Agnes, Quick, Boness. - Sentinel, S., Newc. - Courier, Meuldijk, Sunderland. - Gesina, Keijser, Riga. - Elve, S., Hamburg BRIELLE, 6 A-ug.; Prins van Oranje S, Duinkerken. - Cologne, S., Londen. -JJohri Wells, S., Goole. - Pacific, S., Harwich BROUWERSHAVEN, 5 Aug.; Diana, Teengs, Akyab n Rott ZIERIKZEE, 4 Ang.; Eugène Felix, Cassard, Nantes n. Rott. -Alphonse Jean, Lefeuvre, id. n. id. —5 Aug.; Jan Daniel, van IJsendoorn, Rott. n. Batavia. , BRSMEEHAVEN, k A«g,| Anna, laken, Amst. — S Ang.* Anna Paulawna, 8„ Petersb. •m^-axtWß HEPPENS, 3 Aug.; Voskea, Fahnster, Rott. — 4 Aug; Christine, Frost, id. - Rosalie, de Boer, id. HAMBURG, 4 Aug.; Amsterdam, S., Amst. - Hammonia, S., Antw. STETTIN, 3 Aug.; Titia Margaretha, Schaap, Newc. - Diverdina Alida Pott, Meijering, id. SWINEMUNDE, 4 Aug.; Willem 111, S., Amst. DANTZIG, 3 Aug.; Reinegina, Tonkens, Rostok. KROONSTAD, 1 Aug.; Argo, Brouwer, Liverpool. - Cercs, de Boer, Hamburg. - Catharina, Oldenburger, id. ARCHANGEL, 22 Julij; Zeehond, Fcninga, Middelfahrt.- Menno, Potjer, Gloucestcr. - De Proef, Visser, Amst. - Amphitrite, Bekkering, Arbroath. — 25 Julij; Hertha, Warnaar, Rott. • Cornelia, Teensma, Bremen. - Susanna, Middel, Drontheim. - Maria, Meijer, Papenburg. - Concordia, van Zanten, Rott. - Gezina, de Jonge, id. - Elise, de Boer, id. RIISOER, 27 Julij; Amsterdam Packet, Thiis, Nieuwediep. - Agnes Tekla, Malte, Delfzijl. v ELSENEUR, 3 Aug; gepasseerd: Tubal Cain, Cain, Nerva n. Amst. - Hermanna, Veling. - Catharina, Dijkema, Riga n ... Bij KOPENHAGEN, 3 Aug.; Fenna Hendrika, Duit, Petersb. n. Lond. - Bruno, Schoon, Straalsund n. Grangemouth. LONDEN, 5 Aug.; Heidewika Regina, Pekelder, Stolpemunde. — In lading : Lubbegina, de Jonge, Amst. COWES, 4 Aug*; Elisa Schmidt, Borchert, Callao (vertrok n. Rott). SHOREHAM, 4 Aug.; Gazelle, Seagers, Rott. Bij GOUDSTAART, 3 Aug ; Gesina Alida, Botje, Amst. n. Napels. MONTROSE, 5 Aug.; Hendrika, Plukker, Petersburg. CHARLESTOWN, 3 Aug.; Jonge Willem, Jager, Aberdeen. SHIELDS, 4 Aug.; Twee Gebroeders, Persoon, Vlissingen. - Challenger, Collier, Dordrecht. - Quinten Metsys, Claeys, Amst. SUNDERLAND, 3 Aug.; Vivid, Beddlingfleld, Nieuwe Diep. —4 Aug.; Hope, Niell, id. CARDIFF,3 Aug.; Lubbegina, Borgman, Barrow. FOWEY, 3 Aug.; Williani, Johns, Rancorn (vertrok den volgenden dag n. Harlingen. NEWHAVEN, 4 Aug.; Integrity, Hamden, Rott. St. NAZAIRE, 4 Aug.; Marie Alexandrine, Lecorre, Amst. NANTES, 3 Aug.; Cornelia, Beom, Stettin. CADIX, 1 Aug.; Cassandra. Camminga. Swansea. LIVORNO, 29 Julij; Cornelia Louise, Cazimier, Amst. TRIEST, 2 Aug.; de Zwerver, Schut, Newc. - Tjetska, Doewes, Antw. Sr. HELENA, 23 Junij; Dordrecht, Loos, Bat. n. Rott. — 25 Junij; Henriette Elisabeth Susanna, Meyboom, Banjoewangie nr Schiedam. - Marinus I en Willem, Buyser, id.n. Amst., (hebben de reis voortgezet). BATAVIA, 3 Junij; Jedo, van Rossen, Shields. — 5 Junij; Sir Robert Peel, Lange, Amst. — 6 Junij; Gerard Pieter Servatius, Wamstekcr, id. — 7 Junij; Admiraal de Wintsr, Bunsemeijer, Londen. - Edouard Marie, van der Koiff, Padang. — 9 Junij; Maria Diederika, van Marion, Melbourne. — 13 Junij; Whampoa, Metz, Rott. SAMARANG, 30 Mei; Nederland, van der Eb, Singapore. STRAAT SUNDA, 6 Junij; Prins Carl, Hartzell, Soorabaya n. Rott. SOERABAYA, 27 Mei; Wilhelmina, Brouwer, Rott. (vertr. n. Bat.) — 28 Mei; St. Jan, Lommerse, Panaroekan (vertr. 8 Junij via Samarang naar Nederland). — 31 Mei; Willem Daniel, Zeylstra, Amst. PASOEROEAN, 26 Mei; Nieuwe Waterweg, von Lindern, Soerabaija (vertr. 31 Mei via Probolingo n. Nederl.) PADANG, 22 Mei; Caroline Agnes, Croft, Batavia. — 26 Mei; Stad Assen, Haverbult, id.</p>
</text>
