<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 7 Augustus.</title>
	<p>Z. M. heeft op zijn verzoek eervol ontslag verleend aan W. N. de Pester» als commies der posterijen van de 2de kl en benoemd tot commiesen der posterijen 2de kl. P. J. C. van Sehuylenborgh en W. J. Snellen , thans van de derde klasse. De nominatie, waaruit op 15 dezer een predikant bij de Herstelde Evang. Luth. Gemeente alhier zal worden benoemd ter vervulling der vacat&apos;ire, ontstaan door het eervol ontslag van Ds. Kerkhoff, en lat t door het bedanken van Ds. Schuurman is zamengesteld als volgt: F. W. G. Kemmann, predikant te Zwolle, J. H. Schwill, predikant te Hoorn en J. P. G. Westhoff, Ev. Luth. predikant te &apos;s Gravcnhage. Onder den titel: Het Vraagstuk der Arbeiders en liet Christendom heeft bij den boekhandelaar J. W. van Leeuwen teLeyden eene vertaling het licht gezien van een geschrift van Wilhelm Emmanuel Vrijheer van Ketteler, bisschop van Mainz. De strekking van dit werkje blijkt uit de volgende zinsneden: //Alleen Jezus Christus, de Zoon van den levenden God, kan in de toekomst don arbeidersstand helpen. Wanneer het geloof aan Hem en aan zijnen geest in de wereld doordringt, dan is de arbeidersvraag opgelost. Wanneer daarentegen het geloof aan Hem en aan zijne godheid uit de wereld verdwijnen, wanneer de geest, welken de liberale partij vertegenwoordigt, zich verder mogt uitbreiden, dan zullen de groote ondernemingen voor den arbeidersstand schipbreuk lijden en de arbeidersstand zelf zal weder tot den toestand vervallen , waarin deze zich bevond, toen de goden van het Pantheon de wereld overheerschten.&quot; De bisschop van Mainz is natuurlijk vrij deze meening aan te kleven en te verkondigen, maar het komt ons voor, dat hij aan zijne tegenstanders wel wat al te mild en christelijk, baatzucht, misleiding, bedrog en andere fraaije oogmerken toeschrijft. Bij den boekhandelaar G. C. van -der Mast te Gorinchem, heeft een werkje het licht gezien, getiteld: Toepasselijke vraagstukken op de Natuur vn Werktuicjkunde, voorafgegaan door ophelderingen en formulen. Dit boekje, waarin meer bepaald vraagstukken van Statica en Dynamica zijn opgenomen, is zamengesteld door den Heer D. P. van Weezel Schcffelaar en bestemd voor scholen van middelbaar onderwijs en eigen oefening. * &apos;sGRAVENHAGE, 6 Aug. Baron Fabrice, gezant van Z. M. den Koning van Saksen bij het Nederlandsche hof, is heden uit de residentie naar Brussel vertrokken. Hij zal echter binnen korten tijd alhier terugkeeren. * ROTTERDAM, 6 Aug. De officier van gezondheid 2de kl. W. C. A. Hajenius, dienende op Zr. Ms. brik de Lynx alhier, is op nonactiviteit gebragt. GOUDA, 5 Aug. Burg. en weth. hebben aan den raad een uitgebreid voorstel onderworpen tot regeling van hst belastingstelsel in deze gemeente, na het door de wet tot regel verheven beginsel, dat geene aceijnsen door de gemeenten zuilen mogen worden geheven. Zij tooncn door becijfering aan, dat men, zoo geene aceijnsen worden geheven, zou moeten voorzien in een tekort van ruim f 43,000, niet anders te vinden dan door een hoofdelijken omslag van minstens f 22,000 en 80 opcenten op de personele belasting, welk een en ander zij alhier ondoenlijk achten. Zij stellen daarom voor te verzoeken, dat bij de wet worde toegestaan, te heffen 8 opcenten op de rijksbelasting op het gedistilleerd, benevens ƒ 2 op de 100 pond tanvemeel. In dat geval zon door een hoofdelijken omslag van f 10,000 (zonder welken omslag geene opcenten op het personeel in»gen worden geheven) en 25 opcenten op het personeel, het evenwigt hersteld zijn. * KRIMPENERWAARD, 6 Aug. Het aanfokken van varkens heeft in deze streken eene belangrijke uitbreiding erlangd. Dewijl de biggen veel voor Noord-Brabant en België worden opgekocht tegen den prijs van ruim f&apos; 1 per week is deze teelt voor den landman allezins voordeelig. De elders heersebende ziekte heeft zich ook hier geopenbaard. Bij sommige landlieden blijven noch de tot mesting bestemde varkens noch de biggen gespaard. De longziekte onder de runderen, waarvan men langen tijd bijna geheel bleef bevrijd, heeft zich te Polebroek en Benschop vertoond. § BROEK IN WATEULxAND, 5 Aug. Ofschoon ons dorp niet meer in uitwendig voorkomen is wat het vroeger was, maar ook ten dezen den invloed van den tijdgeest heeft ondervonden, is toch de oude naam, dien het zich vroeger door zijne eigenaardigheden heelt verworven, niet verloren gegaan. Dat die nog altijd voortleeft blijkt jaarlijks op nieuw uit het bezoek van vele aanzienlijke reizigers uit vergelegen landen. Nog in de afgeloopen week zagen wij Amerikanen, Brazilianen, Denen, enz. Maar welke merkwaardigheden zijn er dan nu nog te Broek in Waterland te zien ? Dat kan men vernemen als men zich aldaar vervoegt bij Mej. Aaltje Fregeres, die er zich op heeft toegelegd om vele merkwaardige voorwerpen, zoo als kleedingstukken, sieraden, enz., die vroeger te Broek in Waterland algemeen in gebruik waren te verzamelen, in hare woning sierlijk te rangschikken en ze voor de bezoekers ter bezigtiging te stellen. Onder die bezoekers behoorde op 13 Aug. des vorigen jaars wijlen de Grootvorst-Troonopvolger van Rusland. Aaltje gevoelde zich door dit vorstelijke bezoek zoo vereerd, dat zij den Prins bij het verlaten van hare woning als aandenken aan Broek in Waterland eenige voorwerpen ter hand stelde, zeggende: //Dat is voor uwe&apos;s Vader, en dat is voor uwe&apos;s Moeder, en dat is voor uwe&apos;s Hoogheid zelf!&quot; Dit aandenken aan Broek in Waterland is door de keizerlijke familie niet vergeten. Aaltje werd dezer dagen door don Russischen consul te Amsterdam ontboden die haar een kistje overhandigde met begeleidenden brief van Z. M. den Keizer van Kusland. Dit kistje bevatte eene keurige afbeelding in brons van het groot en prachtig monument, dat in Rusland in 1862 is opgerigt ter herinnering aan het duizendjarige bestaan van het Russische rijk. * UTRECHT, 6 Aug. Heden is alhier de jaarlijksche algemeene vergadering van de maatschappij tot Nut der Israëlieten in Nederland, gehouden onder praesidium van Mr. A. de Pinto. Door den secretaris, den Heer Dr. J. Teixeira de Mattho.*, is het verslag uitgebragt; tot leden van het hoofdbestuur zijn herkozen de Heeren Dr. Sarphati, Mr. J. de Leao Laguna en Mr. A. W. Jacobson. Door de vergadering is o. a. besloten tot het doen zamenstellen en uitgeven van schoolboekjes, bestemd voor het godsd. Israëlietisch onderwijs. Boor de Utrechtsche afdeeling was het denkbeeld ter tafel gebragt tot het oprigten van een centraal Israël, weeshuis binnen deze siad. Nadat door de vergadering was bepaald, dit onderwerp in eene volgende vergadering te behandelen, is deze bijeenkomst gesloten.</p>
	<p>— Gisteren is voor de regtbank te Amersfoort behandeld de zaak van de J., machinist bij de Ned. Rhijnspoorweg Maatschappij , beklaagd van op 25 Mei jl. voor een van Arnhem komenden sneltrein, zonder opzet, gevaar van botsing to hebben doen ontstaan. Elf getuigen a charge en 2 a décharge zijn gehoord. Het O. M. requireerde schuldigverklaring en eene veroordeeling tot gevangenisstraf voor den tijd van 3 maanden tot 1 jaar. De verdediger, Mr. 11. J. van Lier , betoogde, dat niet was bewozen, dat werkelijk gevaar had bestaan, noch dat de beklaagde zich aan eenig verzuim of achteloosheid had schuldig gemaakt. Hij concludeerde dus tot vrijspraak. De regtbank zal op 12 dezer uitspraak doen. * AMERSFOORT, 6 Aug. Heden namiddag ten 5 ure sloegen in het kamp bij Zeist, hetwelk door de mineurs en sapeurs is betrokken, eensklaps de vlammen uit de tent van den luitenant-adjudant, die geheel is afgebrand. Daar niet genoeg water aanwezig was, heeft men door het werpen van zand belet, dat de brand zich aan de andere tenten mec&apos;edeelde.</p>
	<p>* NIJMEGEN, 6 Aug. De 2de luit. T. A. C. baron de Ceer, &apos;van het Oost-Indische leger hier te lande teruggekeerd, is ingedeeld bij het alhier in garnizoen liggende lste reg. infanterie. BREDA, 6 Aug. Bij den laatsten hoogen waterstand vertoondezieh nabij den molen onder het gehucht Zelden Effen , zulk eene onafzienbare menigte , sprink hanen, dat men die met het oogstvat kon opscheppen en met eenen handwagen vervoerde.</p>
</text>
