<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ VOOR INTERNATIONAAL GROND-CREDIIT (limited). Do Administratie heeft de eer HH. Aandeelhouders te berigten, dat op den 30stcu Januarij aanstaande betaald zal worden de Interest &quot;a 6 pCt. per Jaar, bepaald bij de Statuten en berekend pro rata der termijnen van storting. leder Aandeelhouder zal eene model-kwitantie ontvangen, aanwijzende het hem toekomende bedrag. Overeenkomstig Art. 21 der Statuten, moeten de aanvragen tot overschrijving voortaan door de Administratie onderzocht worden, vóór het deponeren der Stukken. Gedrukte Formulieren hiervoor zijn beschikbaar gesteld ten Kantore der Maatschappij, Rue Royale 28, te Brussel. Brussel, 31 December 1864. De Administrateur voor Nederland der GENERALE BANK ter Bevordering van Landbouw en Openbare Werken ,adverteert, dat de betaling der Interest ook ten zijnen Kantore zal plaats hebben, Singel, X 33, alwaar ook de gedrukte Formulieren tot aanvraag van overschrijving zijn verkrijgbaar gesteld. Amstmidam, 19 Januarij 1865. (1526) De Boekhandelaars M. SCHOONEVELD # ZOON, te Amsterdam, hebben algemeen verzonden: PROSPECTUS EN INTEEKEILIJST EENER DERDE UITGAVE VAN (Code Pénal.) Met Aanteekeningen door Mr. M. SCl_©©!__ VE___» P.Jza,, Advocaat-Generaal bij het Provinciaal Geregtshof in Noordllolland, op nieuw bearbeid door den Heer N. JJ. VAN IJJBSELSTEYN , Meester in de bespiegelende wijsbegeerte, Doeior in de letteren en bcido regten. Ambtenaar bij het Departement Tan Binnenlandsche Zaken, onder medewerking van Mr. iï_. F_€HOONEVELD JP.JJzs. Nog in 1 den loop van dit jaar zal dit belangrijk Werk het licht zien, en 30 a 34 vellen druks beslaan. Prijs voor Inteekunarcn tot op primo Julij [ ƒ0.26} per vel, buiten inteekening ƒ 0.30. De Uitgevers achten het overbodig hier iets bij te voegen ter aanprijzing van een Werk, welks waarde door de geheele rcgtsgeleerde wereld van ons Vaderland erkend is, eu bevelen hunne onderneming met volkomen vartrouwen en vrij&apos; moedigheid aan. Do Inteekening geschiedt bij de Uitgevers en verder bij alle Boekhandelaren des Rijks. (1556) Amstebdam, Jannarij 1865. Utl. SCHOONEVELD &amp; ZOON. NIEUWSTE TOILET-ARTIKELEN VAN GLYCIÏRÏNË UIT DE K. K. EABEIEK VAN T. A. SABO, in Uesing-, |&gt;ij Weenen. Aanbevolen en goedgekeurd door de beroemdste HH. Professeuren en Scheikundigen Dr. Ij. C. jT_BQI&apos;.tKT, Bonn a/jRIt., Generaal Agent voor Noord-Duitschland, België, Noorwegen, Zweden, Denemarken en Engeland. Eabrick van Schei kuutlig-e _b*rouucten » ten gebruike voor Laboratoriums , Apothekers, Photographcn ,en Technische Artikelen. HOOFD-DEPOT VOOR GEHEEL NEDERLAND, B. HABTZFKIiD &amp; AINLER Jr. Amsterdam, VERKOOP IN DETAIL: Te AMSTERDAM, bij den Heer G. LAUHENT. Te ARNHEM, bij de Heeren GEBn. VAK DEN HEUVEL. ii &apos;SHAGE, bij de Wed. C. HAN AU. » ROTTERDAM, bij den Heer .1. VAN DEK HOUT. // UTRECHT, in het Vcrkoophuis, Tv. UHLENBHOEH. » TIEL , bij den Heer A. JI. FAASEN. Tt DORDRECHT, bij den Heer W. A. DENTES. &apos; MIDDELBURG, bij den Heer W. A. DENTES. (1523)</p>
</text>
