<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Zaturdag 21 Januarij.</title>
	<p>Wij vernemen dat op 19 dezer in het Odeon, ten overstaan van den notaris Mr. J. F. Wertheim, de acte van oprigting verleden is der naamlooze vennootschap //de Surinaamsche bank,&quot; die als circulatie-bank in de kolonie Suriname werkzaam zal zijn en waarvan de statuten bij koninklijk besluit zijn goedgekeurd. Het maatschappelijk kapitaal bedraagt één millioon gulden, verdeelt in 4000 aandeelen, elk groot f 250, scheel te fourneren en allen geplaatst. Het bestuur bestaat uit de Heeren Charles le Chovalier, L. 11. Enthoven, P. O Guleher, M. H. Insinger, Joan Muller, Dr. S. Sarphati als commissarissen en de HH. C. M. Fraissinet en N. G. Pierson als hoofd-directeuren alhier. Wij mogen met grond vertrouwen, dat deze bank de gebrekkige geldcirculatie in die kolonie zal verbeteren en dat hare verdere operatien krachtig zullen bijdragen tot den bloei van Suriname. In het naburige Britsch Guyana bestaan twee banken, die niet vrucht voor die koloniën werkzaam zijn en aan de deelhebbers goede dividenden geven. Tot directeuren te Paramaribo zullen, indien wij wel onderrigt zijn, door commissarisen onder nadere goedkeuring des Konings, o. a. benoemd worden de HH. Henri Muller en S. Abenderon. De werkzaamheden in de maatschappij Felix Meritis zijn voor de aanstaande week vastgesteld als volgt: afd. natuurk. (Dingsdag) Voorlezing van den Heer J. W. Schubart, van Utrecht. //Over de ligchamelijke overeenkomst tusschen den mensch en enkele apensoorten.&quot; Afd. letterk. (Woensdag met Dames.) Voordragt van eene humoristische schets //een avond op de krans,&quot; door den Heer Ds. R. Koopmans van Boekeren (Frans Tinarlo), van Leyden. Men berigt aan het Utr. D., dat ofschoon het besluit nog niet officieel is, Ds. Felix zijne vrienden weldra zal mededeelen, dat hij voor het beroep naar Amsterdam heeft bedankt. In het afgeloopen jaar hebben te Gorinchem plaats gehad 322 geboorten, 227 sterfgevallen en 85 huwelijken. Bevolking 9296 zielen. Te Apeldoorn 458 geboorten, 296 sterfgevallen en 83 huwelijken.</p>
</text>
