<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR VERTREK MAR ELDERS TE HUUR, op het beste gedeelte der lIEERENGRACHT: Een HUIS, voor eenige jaren geheel verbouwd, bevattende 7 Kamers, benevens Dienstbodenkamer, Pakkelder, enz. Te bevragen met franco brieven , onder Lett. Z. P., Bureau Handelsblad. (1565) A. H. iABATïEB &amp; Cie. a Bordeaux, IVégociants en _ ms _ Spiritneux. Fournisseurs brévêtés de S. M. L&apos;Empereur Napoléon trois Représentés a Amsterdam par A. GEI DON, E 266, Kalverstraat; ancien agent de E. TOURNEÜR Fila &amp; Cie. (1529) PF^TOLKOMEN GENEZING VAN BREUKEN. Door deze nieuwe constructie vau BREUKBANDEN worden de Breuken in korten tijd niet alleen onschadelijk gemaakt, maar voor de volkomene genezing gegarandeerd. Attcstatien, waarin de Breuken in 2 maanden genezen zijn, liggen bij de Ondergeteekenden ter inzage. A. HESS &amp;. D. RIEMANN, Koninkl. Pruiss. geëxamineerde Breukbandmakers uit Keulen, (1525) Halsteeg, 246, te Amsterdam. BOEKBINDERSENEGHT. Een bekwaam BOEKBINDERSKNECHT, ervaren in Banden Sneêvergulden, kan dadelijk vast werk bekomen. De voorkeur wordt gegeven aan hem die met de Balans kan werken. Adres met franco brieven bij den Boekhandelaar H. J. GERRITSEN, te sGravenhage. (1547) LETTERZETTERS, Voorzien van goede Getuigschriften, kunnen vast werk bekomen. Adres franco, onder lett. A. N., Bureau Handelsblad. (1550) Een Hoofdonderwijzer, Geëxamineerd in de Fransche, Hoogduitsche en Engelsche Talen en in het Teekenen, zoekt eene BETREK&quot; KING. Franco Brieven onder Lett. A. 8., bij den Boekhandelaar J. A. FRENTROP, te &apos;s Gravenhage. (1555) Men zoekt voor eene Jufvrouw van de P. G., tegen vergoeding der kosten, gelegenheid tet INWONING, KOST, HUISSELIJK VERKEER MET VRIJE KAMER, bij eene Fatsoenlijke Burger Familie of Weduwe, liefst in de Provincie Utrecht, wenschende tevens in de Huishouding behulpzaam te zijn. Adres franco Lett. T. 8., tij de Boekhandelaars A. F. BLANCHE &amp; Comf., te Utrecht. (1551) f 29000 wordt aangeboden aan me, welke iemand uit den beschaafden Stand, eene goede geldelijke en vaste BETREKKING kan bezorgen, hetzij hier te lande of in de Indien. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Brieven franco onder Letter 8., Bureau Handels- Wad. (1568) lEMAND van goeden huize en middelbaren leeftijd, P. G., over een kapitaal van ca. 10 Mille knnsende beschikken, wenscht zich te associëren mot lemand die eene gevestigde solide FABRIEK&quot; of HAN&quot; DELSZAAK heeft, en deze zoude willen uitbreiden. Reflecterenden adresseren zich met eigenhandig geteekende Brieven, onder Lett. A. A., bij de Boekvcrkoopers J. BEKOUW &amp; ZOON, Kalverstraat E 27, te Amsterdam. (1564)</p>
</text>
