<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. W. CRAMERUS, B. LANGERHUIZEN, C. W. MATTHES, W. O. KERKHOVEN, A. LANGERHUIZEN en J. G. TERSTEEG Makelaars, zullen op MAANDAG 86 JANUARIJ 1865, des avonds na zes ure, in het lokaal DM BRAKKE GROND, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER, presenteren te Verkoopen: ___T-,_ Het Kapitale, Hechte, Sterke en goed betimmerde HEI» met ACHTERHUIS en ERE, op de Heerengracht tusschen de Driekoning en Leliestraten, LL 128. Te zien niet een Toegangbillet, bij bovenstaande Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van bovengenoemde Notarissen. (506) J. EECKHOFF en C. H. GIJSELMAN, Makelaars, zullen op Maandag, 6 Februarij 1865, in het Lokaal DE MiAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, publiek Verkoopen: N°. 1. Een HUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurde Boyenen Benedenwoningen. Staande op den N.-Z. Achterburgwal, bij de Lijnbaansteeg, G 234. Groot 92 Ellen. N°. 2. Een PAKHUIS en ERVE, waarin eene Affaire in Brandstoffen. Op den N.-Z. Achterburgwal, naast het vorige Perceel; met eene daarachter gelegen Stalling, uitkomende in de Oude Nieuwstraat, G 233. Groot 1 Koedo, 53 Ellen. De Perceelen N&quot;. 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in slag worden gelegd. N». 3. Een extra ruim PAKHUIS en ERVE , op den N.-Z. Voorburgwal, in de Suikerbakkersteeg, H 532. Groot 2 Roeden, 78 Ellen. Breeder bij Biljetten omschreven. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen Vier Dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van voornoemden Notaris. (27154) HOUTVERKOOPIKG ln de Bosschen van het Landgoed Elsbroek, te Hillegom, op WOENS» DAG 25 JANUARIJ 1865, des morgens 10 ure, door Notaris M. E. BOOY, van eene partij EIKEN BOOMEN, tot 12 Ned. ellen hoog en 40 Ned. duimen zwaar; eenige lEPEN , ESCHDOORNEN en zware DENNEN; eene aanzienlijke partij zwaar EIKEN DUNSEL&apos;, tot 12 Ned. ellen hoog, en 10 tot 30 Ned. duimen zwaar, uitnemend geschikt voor palen, leggers; eene partij gewaterde Eiken STAMMEN, lang tot 10 Ned. ellen en tot 50 Ned. duimen zwaar, SPARREN STAMMEN tot 15 Ned. ellen lang en tot 44 Ned. duimen zwaar. — Voorts p. m. 30,000 halve Ned. ponden best gewonnen HOOI. Te beginnen aan den straatweg, vóór de Hofstede Elswoud. — Alles gemakkelijk te water te vervoeren. Betaaldag van het Hout l Augustus, Hooi 1 Mei 1865. (128 h mPICHTÏNG. Het algemeen armbestuur te Oudshoorn, is voornemens op Woensdag den lsten Februarij 1865, des middags ten 12 ure, in het Weeshuis aldaar bij enkele inschrijving in één perceel te verpachten, de Bewoning van een HUIS met daaraan gelegen WEILAND, groot 80 Roeden 80 Ellen, gelegen bij de Aseh-schuur, benevens den HAARD» ..SCH en de VUILNIS binnen de Gemeente Oudshoorn vallende. De verpachting geschiedt voor den tijd van Vijf achtereenvolgende jaren, beginnende den lsten Mei 1865. De voorwaarden waarop deze verpachting zal geschieden, liggen van heden ter lezing in bovengenoemd Weeshuis. (1151) IN HET LAATST VAN DE MAAND MAART 1865, zal ten Kantore van de Heeren E. MOORMANN &amp; C°., te SOERABAIJA, door het Vendu-Departement, aan den hoogstbiedende worden verkocht: de meest gerenomeerde Tabaks-Onderneming, genaamd: NICOT, gelegen op het eiland Java, in de Residentie Rembang, afdeeling Toeban, districten Singahan en Djatirogo. Eene beschrijving der Droogschnren en Gebouwen en van den Inventaris, alsmede de voorwaarden waarop de verkoop zal plaats hebben, zullen ter inzage liggen bij de eigenaren J. F. FARENSBACH, te Amsterdam en de firma TIEDEMAN &amp; VAN KERCHEM, tfi Batavia, »l«ook bg de firma E. MOORMANN &amp;C°-, te Soerabaya, (3) JtT WA IW_-?Ï _) fl CHIRURGIEN-DENTISTE . il. liülUDÖltli, en MEC., Hal-teeg A 275, i dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZETTEN van S.ENSTTANDEN en GEBITTEN naar do nieuwste Methodes, onder het uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan alle vereischen voldoen; er wordt ook eerder geene betaling gevorderd voor de „ebrniker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de Tandleelkiuide betreffende, en abonneert Pamilien tot regeling der Kinderandjes, enz. Alles voor zeer billijken prijs. NB. Repareert. oude en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewezen. (18) T 1W €?IHW CHIR. DENTIST, ge®§j_». jl W - W. ÖU j_i „ brevcteerd door Z. M. Wp3_fii^W_f_ A den K°mnS der Rc&apos;gen, is dagelijks te SPREKEN ï/W-E^Hy^t\ &apos;f te ONTBIEDEN wegens het inzetten van zijne ■J^___B_Js£ Nieuwe Uitvinding van KCNSTTANDEN en iypS§_faE|UL GEBITTEN , welke op hot teederste Tandvleesch &apos;§Kra 4J&gt; *t» 8 geplaatst worden zonder het uitnemen der onde wor:els; zij zijn van natuurlijke Tanden niet te ondorscheiden en gaan tot ;eon bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat z_ volkomen lan hunne vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Pamilien tot regeling der Kindertandjes, illes tot verminderde Pr|jzen. HoekNieuwend\jk en Dam alhier. (17) ïiSMDÖm - A. G. DE VISSER. Maandag, 23 Januarij, des Avonds ten Zes Ure, zal onder Directie van A. G. DE VISSER, Bock- en Kunsthandelaar, Papestraat, 23, te &apos;s Gravenhage, worden Verkocht: (1013) EENE VERZAMELING OUDE PRENTKUNST, bijeengebragt door een DIPLOMAAT. Eerste Gedeelte. Deze verzameling, vele Kapitale en Zeldzame Stukken bevattende, en uitmuntende door Prachtige Afdrukken en voortreffelijke Conditie, verdient in hooge mato de aandacht van het kunstminnend Pubüek. De CATALOGUS wordt, op Eranco aanvraag, Franco toegezonden. Voor ƒ 5 per jaar kan men bij C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230, te Amsterdam , alle , gedurende een abonnementsjaar, nieuw uitkomende Romans, Reisbeschrijvingen , werken van smaak en van populair wetenschappelijkcn aard , lezen ; Boeken , die bijzonder sensatie verwekken , worden steeds ter lezing verstrekt; men kan Hollandsche, Fransche , Hoogduitsche, Engelsche en Italiaansche Boeken, door elkander lezen, terwijl daarenboven Tijdschriften gratis ter lezing rondgezonden worden. Prospectus gratis. (930) UIT DE HAND TE KOOP Eene BUITENPLAATS, VILLA NOVA, in de Diergaarde te Cleve, bevattende eene Zaal, Twaalf Kamers , Keuken, Zolder en Twee Kelders; verder een ACHTERGEBOC W, met Stalling voor zes Paarden, Remise, drie Kamers en Zolders, benevens Tuin met Broeikasten, gezamentlijk groot 265 roeden. Franco aanvragen zijn te adresseren aan den Hoer VON CUNY, te Cleve. (549) DEELGENOOT. - ÏI.tffllffiML ~ Een JONG MENSCH, P. G., bekend roet do Moderne Talen en Boekhouden, en met eenig Fortuin, zoekt eeno plaats in de eene of andere HANDELS- of ffABRIEKZAAK , hier of elders, echter met het vooruitzigt later daarin als DEELGENOOT te worden opgenomen of dezelve over te nemen. Offerten, met beschrijving van de Zaak, waar en welk Kapitaal benoodigd, franco, Bureau Handelsblad, onder het motto DEELGENOOT. (1317) Te MmSUM. &quot; Ondergeteekende, Eigenaar geworden zijnde van bovengenoemde Zaak, beveelt zich beleefdelijk aan, Bussurn; A. C. LIMBEEK. Januarij 1865. (1379)</p>
</text>
