<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN (&apos;!&apos; in het JBISSSEOJENMAG-AsBï_f_«_f groote heel wollen W®MMMM9 van af f 4, en LAPPEN voor PANTALONS EN HESJES. Jf. C. XOOTEMOOJW lïKLfiOl&amp;f-JE, (29067) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118. iST 1111. SLIJTERS EN EXI&apos;ORTiiT Steeds en uitsluitend is bij ons (e bevragen het sinds cene reeks van «ren 7.00 gunstig bekende ELiJSSR CONSULTANT, MEST *U»OD MAAG- en SLIJMBITTEM, a ƒ 10 per Anker of ge«¦otield 25 et. de Flesch. Bij exporiatie staan wij voor de duurzaamoe.d geheel in. Prooven gratis. Ajihterdui, Warmoesstraat, M 459. . (29071) ERVEN KBNGMA. __ &quot;&quot; mmim m wmwm, &quot;atunrmatig, zonder eenig inwendig geneesmiddel. Correspondentie in *ie Engelsche, Fransche, Italiaansche en Hoogduitsche talen. Adres W S»4j poste restante te Heidelberg iv Duitschland. (29019) /&apos; 25,000 BELOONING wordt toegezogd aan hem, die aangaande zekeren JtOHANN CHRISÏOPH MORGENSTERN, uit het Koningrijk Saksen, die ten jare in eene der Nederlandsche provinciën is overleden, zulke bepaalde berigten weet te leveren, dat daardoor de aanzienlijko Na.&apos;atenschap van ««zegden JOHANN CHRISÏOPH MORGENSTERN kan worden in ¦bezit genomen. Do desbetreffende inlichtingen gelieve men in te zenden onder Lett. M. K. 8., Bureau Handelsblad. (28005) MET P°. FEBRUARIJ 1866 °f desverkiezende eerder, wordt voor een HEER of JONG MENSCH ttit den fatsoenlijken en beschaafden stand, de gelegenheid aangeboden tot -INWONING met KOST en HUISSELIJK VERKEER bij fatsoenlijke lieden zonder kinderen van middelbaren leeftijd, P. G. Hierop reflecterenden vervoegen ziah franco onder Lett. P. A., bij den H^ekhandelaar JAN D. BROUWER.Kalverstraat, E 37._J28978) en apoodige verhooging na goedvinden, wordt in een nette ZAAK gevraagd een flinke, fatsoenlijke JONGEN voor den Winkel en eenig Huiswerk. Slechts zij, die van goede getuigenis zijn voorzien, zullen &apos;tt aanmerking komen. Adres in persoon bij den Boekhandelaar JAN __BROUWER, Kalverstraat, E 37. (28976) ENGELSCHE TAAL. HANDELS-GOHRESPONDENTIE. JEen Onderwijzer, Engelschman van geboorte, heeft bij zich aan huis &quot;°g «enige uren ter zijner beschikking voor hen, die TE ZAMEN of AFZONDERLIJK zich de ENGELSCHE TAAL en HANOELS- willen eigen maken. Adres franco onder *-e&quot;. C. D., aan den Boekhandelaar D. B. CENTEN, Rokin, te Am«terdam. (28974) lioor bijzonder toeval over te nemen eene HOEK-en KRUIDE™IERS-AFFAIME , staande op een der vrolijkste standen te Amsterdam. Brieven franco onder liet Nommer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad.&apos; (29044)</p>
</text>
