<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wialversaal __uiverings-__out. De verrassende uitkorastea verkregen door liet gebruik van het UIBIVEBSAAIi Z_IVEBIJWGiS-KOiiT van den Apotheker, Eerste Klasse, A. IV. Btir_l_BlCH, te Berlijn, hebben het in bijna alle Landen verspreid. Voornamelijk in die ongesteldheden, voortspruitende uit eene slechte spijsvertering, heeft het zijne onfeilbaarheid gehandhaafd. Ten einde een ieder in de gelegenheid te stellen zich van dit, voor elke Huishouding, onmisbaar Huismiddel te voorzien, heb ik het bij de onderstaande Dépöthouders verkrijgbaar gesteld. I Her Hoofddepot voor de Kil n provincie, &quot;Westphalen en het Koningrijk der Nederlanden te Emmerik. J. W. BECKER. Amsterdam, A. Scharenborg, Kalverstraat, E. 254, en H. H. Uloth, Zeekijk, M 188; Aalten, J. MJ. Prins; Almelo, C. Bossmark; Apeldoorn, Bruno Tidcman Jr.; Borculo, H. Geers; Cnyk, J. van Bindert: Dedemsvaart, H. Distel; Deventer, J. Boerboom; Doesborgh, R. &quot;Wilmerink en B, Revelman; Doetinchem, W. J. van Nek; Duiven, J. Geurtsen; Eindhoven, J. Weytens van Hooff; Enschedé, Wed. A. Stevens en B. Toeniës ; Gennep, C. van Bergen ; Grave , J. Jacobs ; &apos;s Gravenhage, Sack en C°.; Groenlo, J. H. Huyskes ; Groningen, G. Copinga; Haarlem, Wed. de Lange en van Ek; Haaksbergen, J. W. Smits; Helmond, Erven A. H. Martin; Hengelo (Overijssel), G. O. Boom; &apos;s Hertogenbosch, Jufvrouw JM. C. v. Weert; Kampen, L.F. Jansens; Leeuwarden, J. H. v. Haagen en Gebr. Brenningmeijer; Lochem, G.L.Meijer; Nijmegen, B.H.F. J v. Rosendaal; Oldenzaal, F. Banning; Roermond, Peter Han rath; Rosendaal, F.Hosselt; Rotterdam, F. E. v. Santen Kolff; Siilcvold, G. Bongers; Sneek, P. van Staa; Terborgh, B. J. C. Roos; Tiel, L. Ulfelder; Tilburg, C. H. Domhoff; Utrecht, T. Uhlenbroek; Varsseveld, H. C. T. Hesselink; Vegehel, J- Daalderop; Venray, G. Leyerzapf; &quot;Waalwijk, H. Bayens; Weert, C. H. Gelaudemans; Winterswijk, G. W. C. Beukenhorst; Zevenaar, Gez. DuVois en B. C. van Rinsum; Zutphen, G. W. Uhlenbroek en B. Nijman; Zwolle A. A. van der Kolk. Ned. Indië: Batavia , Loonen Frères. (28983) OP DEN 30sten dezer VERSCHIJNT bij JAIV IEESBEBTK,,te Amsterdam: BS lEHBGH ZELFBEZITTER VAN ZIJNEN ZEGEN, DOOE J. 2». HEURME.OM. Prijs 15 Cents. JNIEU&apos;WJAARSGROET, uitmakende blad 2 Tan De Licht bode, op Godsdienstig gebied; ten genoejje veler Gezinnen alle weken uit te geven; prijs voor 52 vellen druks roijaal formaat, elk van 2 kolommen, slechts ƒ 3 per Jaar, alzoo C Cents per week. PROSPECTUS, waarop namen van medewerkende Heeren Predikanten; benevens het eerste blad alom Gratis verkrijgbaar, alsmede bij den Uitgever JAN LEENÖERTZ. (28972) Bij de ERVJEJnr V. JBOHJSJ, te Haarlem, ziet het licht: WMT EËEiTË TOT ZEVEUDE BOËHJË TOT OEFEHING IN HET LEZEN, door J. F. JAüfSEIV, Hoofdonderwijzer te Harlingen. Deze NIEUWE SPEii- en IiEESBOEiijrEs VOOR, EEJRTSBEGINNENDEN vormen eene opeenvolgende reeks. — De prijs van het lste en 2de Stukje is ,» Cents; van de volgende Stukjes ieder IO Cents. Op franco aanvrage kan eIU Onder-wijzer een present exemplaar bebomen. (28979) De nog bonderd nienwe Model wiN&apos;ïHH-JJMAJa.TEi.S van de beste kwaliteit, rijk Gegarneerd, waarvan de Fabrieksprijzen zijn ƒ4O, ƒB5, ƒ so, zullen wegens het gevorderde Saisoen voor ƒ u.50, ƒ 15, ƒia uitverkocht worden (29034) in het Magazijn: BE TOWBREKER, Kloveniersburgwal.</p>
</text>
