<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Muziekhandel en Bibliotheek VAN TH, J. ROOTHAAN &amp; C°. ls verschenen: BICH&amp;KD HOL. op. 42. Drei Duette für Sopran und Alt ƒ 1.56 11. A. VIOTTA. op. 1. Grande Marche arrangement pour le Piano a quatre mams n I.JO Dn. Jf. Jf. VIOTTA. Mazurka pour le Piano n I.— (Uitgegeven met toestemming van de Maatschappij tot bevordering der Toonkunst.) Amsterdam, 11 Mei 1867. (&apos;2030) Bij G. B. VAN GOOR en in alle Boekwinkels a OO Cenls verkrijgbaar: J. PREVOSTMI&apos;S VADEMECUM VOOR DEN HANDELAAR HET BOEHMOÜDEUf, zoowel enkel als dnbbel, voor een ieder Practisch en duidelgk gemaakt ; voorafgegaan door eene volledige aanwijzing der verschillende handelsverngtingen; eene Tafel van Interest- en Discontoberekening van 1 tot 100,000 gulden, en gevolgd door eeae beknopte regtsleer in zake van Koopmans-Bedrijf; benevens eene verklarende Woordenlijst der in de administratie voorkomende vreemde benamingen, verkortingen, enz, enz. (10753) §T KEELZIEKTEN Ontsteking van den Mond I PASTILLES I ¥&amp; V V UT Hl Tff UF sa. M ESL n E® MIT lOBT VAH BEBTHOI.LBT fChloorrur. P.lM.ch) Aanbevolen door de gcneesheeren in de Parijsche en Belgische hospitalen H ■ tegen kceliicktcn, keclvernaaüwing, cronp, zweeren en ontstckin; van den Ijg JS mond. Zij letten lenigheid aan den slokdarm bij, maken dc stem frisch, H ■ verbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling we?, door het Bj ■ gebruik van tabak veroorzaakt en bestrijden den verderfelijkcn invloed, dien H ■ het kwik op den mond uitoefent. I&apos;nus r 1. 50 dx doos. TAND-OPIAT VAN OETHAN MET ZOUT VAN BEBTHOI.LET Aanbevolen vn hen, wier tanden uitvallen en wegbrokkelcn, wier tand H Kg lefsch bloedt, als ook aan hen, die gebruik maken van kwik; het onderhoudt H |1 ook de witheid der tanden. — Prijs r 1. 60 bet Potje. TANOPOEDER EN TANDELIXIR MET ZOliT VAK BKRTHOLLET W U&apos;in reuk, hnn aangename smaak, hunne versterkende en verfrissehende B H eigenschappen, maken hun gebruik onschatbaar voor het toilet en hoogst B || nuttig vonr het behoud der tanden. Zij verdrijven mondontstekingen, ver-H JU tnsschen den mond en bevorderen eene gematigde en behoorlijke salivatie. Zij H ra worden gezamenlijk gebruikt. — I&apos;bijs F 11&gt; bet Doosjeen fl. 25dï flacom. B ■ &apos;e ■&quot;&quot;•»./», Apotheker Dcthan Voorstadt St-Denis, 90. 1 voorts hii n« . HOOFDDEPOTS VOOR NEDERLAND : HM. «om H,™p^t)1» hers «««&gt;»«». &apos;« Amsterdami —Van Kanten Kolff, I WHagr^^^-&apos;&apos;J&gt;onerdam:-snMile, van nene.se, teil 1 de Moer. &lt;&quot;^&quot;V.ni&apos;^l&apos;fla&apos;&apos;:&apos;««.-Olterbcln,t«Arr.A«m;-Tan i tjnian, tet Hertogenbosch- &quot;i???&quot; ■»»&gt;» Meurg, te Dordrecht; — Straat- g H Middelburg; —Vu nerk.ti, jSr*~!,f&apos; Leyden-, — ven de Kamer, te E |i^^_____j ■-S-^ii&apos;l&quot;-&apos;&apos;» 7.&quot;&quot;&apos;&quot;&quot;&quot;&quot;&apos;&quot;&apos;&apos; &quot; t,r«c/&quot;- A, J. FAASSEN j te TieL</p>
</text>
