<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>n J. F. L. MEIJJES, Makelaar, zal op MAAN- J&gt;&gt; L DAG 3 JUNIJ 1 «67, te Amsterdam, des avonds &quot;fflKflSt ten 6 ure, ten overstaan van den Deurwaarder Bifflrajll^s. R- L. BEETS, aan de Nieuwe Stads Herberg aan TraïSfflO^ het IJ, presenteren te verkoopen: een extra ordi_3U|BjGgK^ nair welbezeild, gekoperd en Kopervast oCHOO&apos;■■■■^^NER BRIKSCHIP, varende onder Nederlandsche vlag, genaamd MARIE, laatst gevoerd door wijlen Kapitein J VAN DER PLAS, volgens Nederl. meetbrief lang 30 El, wijd 3 M 97 Duim en hol 3 El 34 Duim, en alzoo gemeten op 177 ion ot Breeder bij Inventaris en berigt bij boyengenoemden Makelaar. Het schip ligt aan de werf HET WITTE KR VIS, in de kleine Kattenbnrgerstraat. u*mdj Tweede vermeerderde uitgave. HET SCHEPPINGS-SYSTEEM, of de oorsprong en karakteristiek van AARDE, HEMEL, ZON en MAAN in betrekking tot de metalen (Materialisme) en een wederzien na den aardsclien dood, (spiritisme), op gezag van Natuurwetten, verklaard door H. WEISS. . Bij herhaling zijn voor eene grondige wederlegging van dit wert DUIZEND GULDEN uitgeloofd, zich onderwerpende aan de uitspraak van ARBITERS (Geleerde Corporatien). , . , . Als nu de moderne materialistische leer, van den kringloop des levens, (op stofwisseling gebouwd) steekhoudend was en met op eenzijdige stellingen beruste, dan zouden zij, de Coryphe&apos;èn en voorstan.ders daarvan, reeds lang en met glans, den lauwerkrans en de uitgeloofde premie hebben behaald. Verschenen bij P. M. VAN DER MADE, Boekhandelaar, Stilsteeg te Amsterdam. Prijs 60 Cents. (12378) IRIGIMES i MPH TfEIVMÉ onderscheiden zich van andere soorten door Kamradbeweging, waardoor zij gemakkelijk eh gelijkmatig werken. Een veelvuldig gebruik door het geheele land, zoowel bij HH. Kleèrbleekers, als Particulieren, waarborgen hare voortreffelijkheid. Zij worden door ons op proef geleverd. . NIAGARA RÏRROPULTS, of draagbare Zuig- en Perspompjes , wegen compleet met Zuig- en Persslang, Zuigrooster, Straalpijp en Spreiblad, slechts 3} Ned. pond, geven een onafgebroken straal en zrjn goedkooper dan andere bekende soorten, tefen welke wij ze volgaarne, ten bewijze harer solide constructie en rachtsuitwer&apos;king willen doen beproeven. PEER &amp;€&lt;&gt;., (12327) 313 NIEUWENDIJK. mrnim. piano. m».-m Nog slechts eene PIANO van 6 Octaaf en twee Pedalen, in gebloemd Mah. Kast, zwaar van toon en zonder gebreken, is to zien in het Magazijn van Lief hebberij-Artikelen, Nieuwendijk bij de N. Z. Armsteeg, L 323, te Amsterdam. , &lt;9MHg*&gt; 3 Stuks VESTIBULE VAZEN van Kunstmarmer voor wÈRBqP Spotprijs to bekomen. NB. Reparatiën aan alle Uur-, Speel-, Klok-cn Kunstwerken goed of geen Geld. (12240) REGENJASSEN, in diverse soorten en prijzen. REGENPETTEN, Beenstukken of Schachten, gomelastieke Laarzen en Overschoenen MATTEN, KUSSENS, BEDDEN, Sponzenzakjes en Badkuipen van gomelastiek, Gomelastieke Buizen, Bladen, Spuitjes, Urinales, een nieuw soort Kurken, Jagt- en Pleisiervaartuig van gomelastiek. Linialen, Tabakzakjes, Sponzen, Ringen, Capsules, Banden, Ballen en alle&apos; andere voorwerpen van Gomelastiek, Lampetkannen, Brandemmers, Trechters, Kannen, Geh-whorens, Buizen en Bladen van Guttapercha. PERRY&apos;S TIM- MËRK.IST IN MINIATUUR, zijnde een koker met 10diverse instrumenten. Boortjes, Bijteltjes, Schroefdraaijers en priem a ƒ1.20. Gentlemens Too&apos;.boxes en Timmerdoozen veor kinderen. Dc handel geniet op alle bovenstaande zaken een goed rabat. (11220)</p>
</text>
