<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DISPONIBEL ALS EERSTE HYPOTHEEK I op Soliede Perceelen binnen deze Stad f 10,000 a 51/2 pCt. in een of twee posten verkrijgbaar. Adres met iranco Brieven bij don Make- &lt; laar J.MEIJEBINK MEIJEB, Singel tegenover de Bergstraat. (12546) &apos; , - i VERKOOPING. BOEKDRUKKER». &apos; Op den 28sten Mei e. k., des morgens ten 10J nre, zal te Eot- , terdam, Baan 3—717, hoek Schiedamsche Singelbrug, onder Heeren boekdrukkers verkocht worden: Diverse soorten van LETTERS «n JJIGNETTEN, 4 goed geconserveerde SNEEPERSEN, LOCOiHOBILE, VOUW-MACHINE, 2 PLAATOHUKPER*EN, eene PARTI.I PAPIER en verdere Gereedschappen, behoorende tot de Boekdrukkerij, laatst in gebruik geweest brj de Firma Wed. LOCKE &amp; ZOON. De verkooping geschiedt door den Deurwaarder J. C. LACH, onder directie van den Heer N. TETTEEODE, te Amsterdam, door wien de Catalogus aan belanghebbenden verzonden is. (12510) WWB&apos; A. SOEDEROUW, ft» X Wolvenstraat, H.H. SIS. *l^ «?«igL2e ontTai)gst eener ruime Keuze DAMES-KINDER- Er?.ISSLS«eiI_KNTOïJTCAS; zij is steeds voorzien van soliede HEEREN-, DAMES- en KINRERPARAPLVIES. (12400) Tm. PIANINO. ƒ 275. T^^^«,-,Er,Yordt TE Koop aangeboden eene nieuwe PlAf^P®f. I|[omteene der best 9 Fransche Fabrieken, 7-octaaf, fefessg&amp;driesnarig, koper mechaniek, in fraaije kast met ver- B*gfflBfiEM^gnlde ornamenten, veor den prijs van f 275. Te bevragen brj den Boekh. A. HOOGENBOOM, in de Eeestraat, te Amsterdam, (12313) wordt een Heer, zijne bezigheden bniten &apos;s huis hebbende, AANGEBODEN , in een fatsoenlijk klein Gezin, in het midden der stad, tegen ƒ 2.50 per week. Eeflecterendon gelieven zich. onder bovengemeld motto, franco te adresseren ten Kantoor-Boekhandel van MAELOF &amp; ZOON, op het Eokin alhier. (12312) In eene soliede Tabaks-Affaire kan een JONGELING GEPLAATST worden om zich te bekwamen. Offertes franco onder lett. A., bij de Boekhandelaren J. G. VAN TEE VEEN &amp; ZOON te Utrecht. __ (12311) HUIS TE HUUR. Door vertrek naar buiten wordt op het schoonste gedeelte der stad, een zeer net nieuw verbouwd RUIS aangeboden met Zijkamer en Suite, Alcove, Slaapkamer, Keuken en Zolder, mot een brillant uitzigt en terstond te aanvaarden. Brieven franco onder het motto:&apos; Huis, bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM Eeestraat, te Amsterdam. (12310) TE HÜÜR TE OUB-LOOSDRIGHT een HUIS, om dadelijk te aanvaarden , bevattende drie Kamers, Keuken, Zolder, enz., enz., huurprijs f 80. Het is ook voor drie of zes maanden te Huur. Te bevragen met franco brieven bii W.KAESEMEIJEE, te Oud-Loosdrecht. (12333) Men verlangt een fatsoenlijk Jongeling als KWEEKELING, tegen genot van Opleiding en Salaris; bij voorkeur iemand, die reeds als zoodanig werkzaam is geweest. Adres franco lett. P., bij de Boekh. ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (12309) KRUIDENIERS BEDIENDE. Om dadelijk in dienst te treden vraagt men een BURGER JONGELING , tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris naar bekwaamheid. Inclinerenden adresseren zich franco onder lett. O. S., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTEE HGz., Nieuwendijk, H 1, alhier. (12274) Men verlangt dadelijk of met primo Augustus in eene Kruideniers-Affaire een BEDIENDE, van de P, G., bekwaam in het vak en vlug met den winkel kunnende omgaan. Hierop reflecterende, en bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag kunnende overleggen, adresseren zich franco onder lett. W. bij de Boekh. S. &amp; W. N. VAN NOOTEN, te Schoonhoven. (12338) ATTUMTIE. BEKWAME LETTERZETTERS kunnen dadelijk tegen goed loon voor eenigen tijd op eene soliede drukkerij geplaatst worden. Adres franco onder het nummer dezer advertentie Bureau Handelsblad. (12335) L, KOEKEFËEIM. CHR. DENTISTE, is dagelijks te spreken en te ontbieden over het inzetten van KUNSTTANDEN en aannemen van Abonnement a ƒlO per jaar per Huisgezin. Hij komt eens in de Maand zijne geachte Abonne&apos;s bezoeken en wanneer hetzelve mogt vereischt worden. Kerkstraat tusschen de Utrechtschestraat en Amstel, 604. (12525) OUDERS EN VOOGDEN. &gt;- Op een gezond en aangenaam gelegen Dorp in het GOOI, is bij een Hoofdonderwijzer, E. C, zonder eigen Kinderen, gelegenheid tot plaatsing van twee a Vief KINDEREN, als eenige ho.ildUcipels; hetzij voor de Zomermaanden of voortdurend. Liefderijke verzorging, goede voeding en aangename omgang worden verzekerd. EEN PAAR DAMES kunnen op hetzelfde Dorp voor de zomermaanden bekomen Een a Twee nette en zindelijke gemeubeleerde KAMERS, met Eiante Uitzigten, met of zonder Kost en Bediening. Adres onder de motto&apos;s Kinderen of Kamers, franco bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam.</p>
</text>
