<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 20 Mei.</title>
	<p>In de zitting vau de Tweede Kamer der Staten-Generaal van heden heeft do herstemming plaats gehad over het amendement der Heeren de Roo van Alderwercld en Stieltjes, om het rijk drie vierden en de gemeente een vierde te doen dragen in de kosten van oprigting en onderhoud der schutterij; de stemmen hebben weder gestaakt, zoodat het amendement verworpen is. Art. 164, waarbij het rijk als maximum ƒ5 bijdraagt aan gemeenten voor iederen schutter is daarop aangenomen. Bij, art. 37 heeft do minister van oorlog verklaard, dat aan den Koning is onderworpen een besluit tot verbetering van den toestand der officieren van gezond heid, waarop de Heer de Roo van Alderwercld zijn amendement heeft ingetrokken. De discussie over onderscheidene&apos; artikelen duurt voort. Morgen voortzetting.</p>
	<p>Heden wordt met de gebruikelijke plegtiglieden de verjaardag van H. K. H. prinses Hendrik der Nederlanden gevierd.</p>
	<p>Aan den minister van binnenl. zaken, is door den rijks-veearts lstekl. Overbosch, gestationneerd te Gouda, een rapport toegezonden, betreffende een genomen proef met het verbranden van afgemaakte runderen. Het verbranden geschiedde op de volgende wijze : &apos;/Begunstigd door eene goede windstilte, lieten wij ongeveer twintig ellen achter het erf eene kuil delven van twee ellen in het vierkant, ter diepte van l/a el. Op den bodem dezer kuil werd een laag besmet rijshout, benevens oene goede hoeveelheid riet en stroo gelegd, welke materialen met zwarte teer en petroleum rijkelijk werden begoten. De to verbranden lijken werden, na diep gekerfd te zijn, met dezelfde brandstoffen aan alle kanten en zelfs inwendig besmeerd en in de put geworpen, ora met eene hoeveelheid onteigend stroo te worden overdekt, dat weer met het restant der teer en petroleum werd begoten, zoodat in het geheel een half vat teer en tien kannen petroleum waren verbruikt.</p>
	<p>Hierop werd door mij, door middel van een vlammende zwavelstok de massa in brand gestoken, waarop eene hevige ontploffing volgde, hetgeen mij aanleiding geeft Uwe Exc. er op te wijzen, dat men hierbij met niet genoeg omzigtigheid kan te werk gaan. Nadat de massa ongeveer 3/4 uur hevig gebrand had, bleef er een verkoolde klomp over, die slechts eene kleine ruimte innam van eene kuil, die zoo groot voor eene eventuele mislukking gemaakt was. Vervolgens werd de nog eenigzins smeulende massa met aarde bedekt, aangestampt en met de noodige ohloorkalk bestrooid. De overgeschoten massa in aanmerking nemende, zoo meen ik te mogen opmerken, dat de kuil eene zeer geringe diepte behoeft, welke misschien nog verkleind zou kunuen worden, wanneer de lijken boven do kuil over houten palen of soort van rooster werden gelegd zoodat de dampkringslucht aan de onderzijde meer toegang heeft. &apos;</p>
	<p>De jeugdige verpeegden in het Stadsbestedelingenhuis hadden gisteren een feestelijken dag. Den 19den ëezer was het namelijk 25 jaren geleden, dat de Heer F. P. Muysken het regentschap over die inrigting aanvaardde. Door de mederegenten van den jubilaris was hem te dezer gelegenheid een prachtig ingebonden album aangeboden, voorzien met nnnne photographische portretten en eene sierlijke calligraphische opdragt door den Heer Grevestuk. Gisteren namiddag begaf de Heer Muysken zich naar het gesticht, waar hij door de regenten , directeur en suppoosten werd gecomplimenteerd en door de kinderen, in de versierde schoolkanier, met een feestlied werd begroet. De jubilaris maakte van zijn kant dezen dag voor de kinderen tot een feestdag; op zijne kesten werden zij ruim onthaald, terwijl dc Heer Bamberg hen des avonds op eene goochelpartij vergastte , zoodat de tijd letterlijk voor hen omvloog. Ook de suppoosten vierden een huiselijk feest. Wrj gelooven de tolk te zijn van allen die den jubilaris in zijn nuttigen werkkring kennen, wanneer wij den wensch te kennen geven, dat hij nog lange jaren tot nut dezer instelling moge werkzaam zijn.</p>
	<p>Uit een officielen staat nopens de bevolking in de provincie Zuid- Holland blijkt, dat die op 31 Dec. 1866 bedroeg: Mannelijk32s,4s3, vrouwelijK 348,308, te zamen 673,761, waaronder begrepen personen behoorende tot de landmagt 4583; personen behoorende tot de zeemagt, met inbegrip van het corps mariniers 418; krankzinnigen in gestichten verpleegd wordende mann. 359, vrouw. 421 -. gevangenen (waaronder 401 militaire gevangenen) 583 mann. en 200 vrouw., o. a. bedroeg debevolking te Delft mann. 10,760, vrouw. 11.117, Dordrecht mann. 11,408, vrouw. 12,857; Gouda mann. 7451, vrouw. 8076; &apos;sGravenhage mann. 40,039, vrouw 47,762; Leyden mann. 17,991, vrouw 20,009; Rotterdam mann. 53,597, vrouw. 61,680; Schiedam mann. 7826, vrouw 8880. .</p>
	<p>§ VELZEN, 20 Mei. De twee op Maandag 13 dezer uit het hnis van militaire detentie te Leyden ontvlugte gevangenen, zijn gisteren in den laten avond, terwijl zij deze gemeente passeerden, iv handen gevallen van de veldwacht dezer gemeente en beide, na eene hevige worsteling, gearrestoerd. Zij zullen heden weder naar Leyden worden overgebragt.</p>
</text>
