<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 20 Mei.</title>
	<p>De prijzen van het vee, besteed ter markt van heden, waren als volgt: Runderen lste kwal. ƒ 210a250: 2de kwal. ƒ 190a230; 3de kwal. ƒ 170 a 210; Schapen ƒlB a 26; Varkens 40 a 44 c. AABDAPrELEN: ïste kwal. Zeeuwsche Jammen ƒ 5.30; Fricsche aito ƒ4.90; Pruisen ƒ3.25 a 3.80; dito Roode ƒ 3 tot 4; IJsselsche ƒ6 T- 43° Zwarto o£ Groningers ƒ 2.60; Duin Zand-Aardappelen len V 5 a 5.50 alles per mud.Boter ITTÜ\ &lt;i?; „Aar.daPP°- Eleren ƒ2.50 a 2.W per 100 stuks. LammteS £tttCJ3eJ tot ƒ7,8, W-en hoogere prijzen.</p>
	<p>HA VEE, 17 Mei. In de gisteren begonnen Wolveiling waren weinig koopers aanwezig en van 4730 balen, die den hamer passeerden, werden slechts 1846 b. verkocht; de bestede prijzen waren over het algemeen 10 a 15 centimes beneden die der vorige veiling. DANTZIG, 17 Mei. De afgeloopen week kenmerkte .zich dooreene buitengewone koude en door hevige regenbuien; zelfs de zon kon haren verwarmenden invloed niet doen gevoel en door den scherpen noordoostenwind. Het te velde staande gewas gaat slechts langzaam vooruit en heeft door de koude hier en daar geleden. Do zekerheid, dat de vrede voor hot oogenblik niet zal worden gestoord, veroorzaakte eene flaauwere tendentie in den graanhandel, welke nogtans door zich steeds voordoende groote behoefte geen vasten voet kon verkrijgen. Voor Tarwe was bijna alleen de Londensche markt lusteloos; voor het overige vond het artikel naar het buitenland levendigen aftrek, derhalve wilden onze verkoopers in geene lagere prijzen bewilligen, te minder omdat semmige dagen een allerbelangrijkste omzet plaats vond. Eogge vond ter exportatio geene attentie wegens de hooge prüzen. Erwten, Garst en Haver kwamen niet ter markt, de noteringen zijn dus nominaal. Vrachten bleven onveranderd. Per zeilschip naar Holland ƒl9 a 20, per stoomboot naar Amsterdam ƒ26 a 27 per 2400 kilo. Wij noteren vrij aan boord: Tarwe fijn &apos; hoogb. 130, 132 fl? ƒ4OO a 415; fijnbonte^&apos; 128 a 129 ffi ƒ381,396; bonte 126, 127 ffi ƒ 360 a 376 per 2400 kilo; Eogge 121 ffi ƒ242; 125 ffi ƒ249 per 2100 kilo; Garst 100 ffi ƒ 179: 110 ffi ƒl9B per 2000 kilo ; Erwten kook ƒ 252, voer ƒ 242 per 2500 kilo; Haver ƒ 145 per 1400 kilo. PS. Heden was de markt bij levendigen kooplust voor Tarwe iets hooger. LONDEN, 17 Mei. Indigo.- De op 14 dezer begonnen veiling, is heden geëindigd , en bestond uit 6372 k., als 2480 k. Bengaal, Tirhoot, enz., 1387 k. Oude en Plantation Oude, 269k.Kurpah, 1460 k. Madras en de rest diverse soorten. Sedert de vorige veiling was de markt z«er stil, en ofschoon er in de vorige maand verschillende partijen van den nieuwen oogst werden aangeboden, ging er bijna niets om door de politieke verwikkelingen aangaande Luxemburg. Na de schikking van die kwestie was men van opinie, dat er goede vraag in de veiling zou zijn tot de prijzen van de Febr.-veiling. Aan die verwachting is evenwel niet geheel voldaan. Er waren minder orders voor uitvoer dan fewoonlijk , maar de hoeveelheid goede uitvoersoort was zoo matig, at daarvoor goede vraag tot circa de prijzen van de laatste Fe-, bruarij-veiling bestond, terwijl de ordin. gemengde,niettegenstaande goede vraag voor cons., slechts gedeeltelijk verkocht werden tot 3 a 4 p. lager, zeer inferieure 4 a 6 p. beneden Febr. De prijzen hielden zich nagenoeg de geheele veiling staande. Van de Kurpah werden maar 20 k. verkocht en tot ca. 3 p. hooger. Madras goed gevraagd tot Februarij-prijzen a 3 p. h»oger. Van de 7423 kisten werden 3768 teruggenomen, 1243 opgeh., 2412 verk., en na de veiling 1100 kisten, te zamen 35C0 kisten. De betaalde prijzen waren als volgt, Bengaal fraai violet 8/2 a 8/6, goed violet en rood 7/11 a 8/2, middel dito 7/9 a 7/10, ord. dito 7/6-a 7/8, goed violet en koper 7/9 a 7/10, middel dito 72 a 7/8, consumtie soort goed en fraai 7/2 a 7/10, middel en goed dito 6 a 7/-; goed middel Native Madras 3/9 a 4/4, goed ord. a middel 2/6 a 3/8, ord. en laag 1/5 a 2/5; Kurpah goed ord. 4/1 a 4/8, laag a ord. 2/9 a 3/-; middel en goede f\..A~ X! r. n nl.. . rt...! a„ rn,aA nïrt A /ri fl. fi/-.</p>
</text>
