<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NADERE BEPALINGEN OMTRENT DE ACCIJNS OP DE BINNENLANDSCHE BIEREN EN AZIJNEN.</title>
	<p>Uit de memorie van beantwoording blijkt o. a. dat vermits reeds in de memorie van toelichting was gezegd, dat de belemmering, welke de Nederlandsche Beijerseh-bierbrouwerij ondervindt, de aanleidende oorzaak tot de indiening van dit ontwerp was, dit feit juist bewijst dat de eerste geschikte gelegenheid, die zich voordeed, door de regering is aangegrepen om de nijverheid ten deze door het voordragen der noodige wettelijke bepalingen te hulp te komen; terwijl het aangeboden wets-ontwerp mede de strekking heeft om dezelfde algemeene belemmeringen te doen verdwijnéh, welke de toenmalige regeringen reeds hebben willen wegnemen bij de wetsontwerpen van 1855, 1856 en van 1863, en dus lang vóór dat er van eene Nederlandsche Beijersch-bierbrouwerij sprake was. De belanghebbende vennootschap ondervindt overigens reeds de nadeelige gevolgen er van dat zij zich met haar verzoek zoo laat tot de regering heeft gerigt. De_regering acht het noodig, juist met het oog op de vele aanmerkingen , op de voorgestelde bepalingen bij het ontwerp van 1863 fevallen, om de wijzigingen, welko in de wetgeving omtrent den ier-accijns dienen gebragt te worden, eerst voorloopig in te voe-: ren en gedurende eenigen tijd in de praktijk to beproeven. Hieruit volgt echter in geenen deele dat zij geene vaste overtuiging heeft ten aanzien van het stelsel dat voor de heffing van den bier-accijns moet worden aangenomen, ef dat de belastingschuldigen afhankelijk zouden worden van de afwisselende inzigten der hoofden van het departement van financiën die elkander opvolgen. Wat de vrees voor benadeeling der kleine bierbrouwerijen betreft, treeft de 2&quot;e?oring gaarne de verzekering, dat zij het mogelijke zal fnpn om t*~ gemoet te komen aan de bezwaren, uit het oogpunt van I? toestand i&apos;&quot;r fabrieken tegen het ontwerp van 1863 ingebragt. ilierbii moet echter ffórdea opgemerkt dat het onmogelijk is om aan de kleine bierbrouwers alle voordcelen te gelijk te verschaften. Willen zii naar de verbruikte hoeveelheid meel worden aangeslagen dan zullen zij zich ook aan de controle op dat verbruik moeten onNeonensPdna&apos; wenschelijkheid der afschaffing van den bier-accijns acht de regering het overbodig thans in beschouwingen te treden. Kon er op dit oogenblik sprake wezen van het afschaften van belastingen, dan nog zoude het de vaag kunnen zijn, ot met welligt andere accijnsen,&apos;bijv. die op het geslagt en op de zeep, het eerst aan de beurt liggen.</p>
</text>
