<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TESTIMONIUM MORUM. De Persoon, die jl. Zondag zijne woning verlaten heeft, wordt dringend verzocht tot zijnen BEDROEFDEN HUISBAAS terug te keeren, zijnde alles ten beste geschikt. (13375) L. WAARSCHUWING. Men wordt verzocht geene gelden of goederen voor mijne Rekening af te geven aan ISAAK DRUKKER , zullende zulks door mij niet gehonoreerd worden. Amsterdam, 29 Mei 1866. M. L. WOUDHUYSEN. (13284) Joden Breestraat, Q 261. OPEEN KANTOOR IN EFFECTEN wordt met I°. Augustus als Bediende tegen ruim salaris Gevraagd: Een geoefend DOEKHOUDER, van middelbaren leeftijd en van goode Getuigschriften voorzien. Adres franco met aanwijzing van informatien onder Lett. M. P., hij VAN BONGA &amp; C&apos;\, Bureau Amsterdamsche Courant. , (13181) Een JONG MENSCH, ervaren in de Moderne Talen en informatien kunnende produceren omtrent gedrag en bekwaamheden, zag zich gaarne GEPLAATST IN EENE BETREKKING, liefst op een Handelskantoor. Inclinerenden gelieven zich met franco brieven to adresseren ouder lett. M. A. C. P. bij den Kantoor-Boekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. (13262) ™ïraMENÏERSBEDÏËNDËr&quot; Men verlangt ten spoedigste in cene KRUIDENIERS-AFFAIRE iemand, geschikt voor het werk en vlug met den winkel kunnende omgaan, hetzij met of zonder kost en inwoning. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. A. Z., Bureau Handelsblad. (13278) Een JONG MENSCH, P. G., bekend met de Fransche, Duitsche en Engelsche Talen, eene goede hand schrijvende, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als VOLONTAIR op een Handelskantoor. Adres franco onder lett. A. Z., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (13287) APOTHEEK. Er wordt op zeerbillijke voorwaarden ter overname aangeboden eene APOTHEEK, die met een daaraan verbonden Handel in Droogerijen en Verfwaren een goed bestaan oplevert. Brieven franco onder lett. M. 8., bij de Boekhandelaars de Wed. L. VAN : HULST &amp; ZOON, Wijde Kapelsteeg, te Amsterdam. (13285) : Eene JUFVROUW van de P. G., 30 jaren oud, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als ULISUOUDSTER of tot I adsistentie van een Huisgezin; er zal minder op groot Honorarium 1 dan wel op oene fatsoenlijke behandeling gelet worden. Adres franco 1 onder lett. W. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., i Reguliersplein, X 359. (13288) 1</p>
</text>
