<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 31 Mei. De Staals-Courant van heden bevat het volgende: Het heeft Z. M. behaagd bij besluit van 30 Mei, N°. 46, op het daartoe door hem gedaan verzoek, eervol ontslag te verleenen aan den Heer I. D. Fransen van de Putte, als minister van koloniën, onder dankbetuiging voor de vele aan Z. M. en aan den lande bewezene gewigtige diensten, en met ingang van die dagteekening tot minister van koloniën te benoemen den Heer Mr. P. Mn&apos;er, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</p>
	<p>Z. M. heeft voorts bij besluit van 30 Mei, N°. 47, beschikkende op het adres van de Heeren: Mr. P. P. van Bosse, minister van finantien; Mr. E. J. J. B. Cremers, minister van buitenl. zaken; Mr. C. J. Pické, minister van justitie; Mr. J. H. Geertsema Czn., minister van binnenl. zaken; J. W. Blanken, minister van oorlog, ook tijdelijk belast met het beheer van het departement van marine; daarbij hunne portefeuilles ter beschikking des Konings stellende, aan voormelde heeren met ingang van 1 Junij a. s„ als zoodanig, een eervol ontslag verleend, onder dankbetuiging voor de vele aan Z. M. en aan den lande bewezene gewigtige diensten; terwijl door den Koning bij hetzelfde besluit mede met ingang van 1 Junij 1866 zjjn benoemd tot minister van buitenl. zaken, de Heer Mr. J. P. J. A. graaf van Zuylen van Nyevelt, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal; tot minister van justitie, de Heer Mr. E. J. H. Borret, lid van den Raad van State; tot minister van binnenl. zaken de Heer Mr. J. Heemskerk Azn., raadsheer in het prov. geregtshof van Noord-Holland; tot Minister van Financien, de Heer Mr. ii. J. graaf Schimmelpenninck, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal; tot Minister van Marine, &apos;s Konings adjudant in buitengewone dienst, de Heer G. C. 0. Pels Rijeken, schout-bij-nacht, directeur en commandant der marine te Willemsoord ; tot Minister van Oorlog, &apos;s Konings adjudant, de Heer J. A. van den Bosch, kolonel van den generalen staf.</p>
	<p>Het Haagsche conservatieve orgaan geeft te kennen, dat het den I verkiezings-strijd met gelijkheid van wapenen wenscht gestreden te zien worden; wapenen, die aan de eene zjjdè de loyauteit bevorderen , en aan den anderen kant vele misbruiken vernietigen zullen. Voorzeker, dat is een wensch, waarmede algemeen wordt ingestemd. Het is nu maar te hopen, dat het bij liet Haagsche blad niet bij wenschen en goede voornemens blijft, maar dat het zich beijveren zal om werkelijk slechts met wapenen te strijden, die de loyauteit bevorderen, en om misbruiken te helpen vernietigen. De wijze waarop &apos; het blad sedert eenige dagen in zijne rubriek de Verkiezingen, in den vorm van brieven van correspondenten, tegen de liberale can- I didaten ageert (wij wijzen slechts op hetgeen in die rubriok gezegd werd van de Heeren Betz, Fransen van de Putte en Viruly Ver- , brugge), kan zeker niet strekken om die mooije voornemens te ver- ; wezenlijken. De loyauteit wordt toch niet bevorderd door het bezigen i van insinuatien, en het ergerlijkste misbruik dat van de //naamlooze drukpers&quot; gemaakt kan worden is, dat men zijnen tegenstander op de schandelijkste wijze tracht te verguizen. Wanneer het orgaan klaagt, dat zijne tegenpartij de periodieke &apos; drukpers bijna geheel m hare magt heeft, hetgeen zeggen wil &apos; dat bijna de geheele Nederlandsche dagbladpers de liberale beginselen is toegedaan (ook al een bewijs waarschijnlijk, dat de conservatieve partij de nationale partij bij uitnemendheid is.&apos;), dan moest het begrijpen, dat het tegenover zóó groote overmagt niet strijden kan met de door het langdurig gebruik verstompte wapens van insinuatie en onwaarheid. Zoo er voor het orgaan, dat bijna alleen staat, nog eenige hoop mogt zijn om hier of daar eenige overwinning te beha- i len, dan zal dit alleen kunnen geschieden door op waardige wijze, eer-1 lijk en ridderlijk, te strijden. Met het schandaal der Limbursche brieven nog eens te exploiteren,&apos; ten nadeele der candidatuur van den Heer Betz, of van een tegen- &apos; stander te zeggen, dat hij door zijn geld zich invloed weet te verschaf- j fen, kan het orgaan de kiezers niet overtuigen van de voortreffelijkheid zijner conservatieve of anti-revolutionaire candidaten. Betere en loyaler argumenten zijn daartoe noodig.</p>
	<p>Het Purmerender Weekilad verklaart zich tegen de hei-benoeming | van den Heer Mensonides en spoort de kiezers in het district Hoorn | aan, voor het lidmaatschap der Tweede Kamer hunne stemmen nit te brengen op den Heer Mr. W. Terpstra, vroeger officier van justitie en hd van den Raad te Hoorn. De kiesvereeniging de Unie te Utrecht, heeft als candidaat gesteld voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal het aftredend lid Mr. N-P. J.Kien. Ook de algemeene kiezersvereeniging te Breukelen heeft . den Heer Kien als haar candidaat geproclameerd. Z. M. heeft benoemd tot burgemeester van Schiedam P. J. van Dijk van Matenesse, onder toekenning van eervol ontslag als burgem. der gemeente Oud- en Nieuw-Mathenesse. [Herplaatsing ter verbetering . van eene misstelling.] (Staats-Ct.) I Z. M. heeft aan ac nagemelde officieren bij de dienstd. schutterijen, &apos; op hnn verzoek, eervol ontslag verleend; als te Dokkum, aan D. van Nijmegen Schonegevel, kapt.-comm.; te Deventer, Dr. H. Vermeer, officier van gez, 3de kl.; en benoemd bij de dienst, schutterijen te Zaandam, tot kapt. E. G. Verkade-.tot lsten luit. P. N. Sombeek; tot 2den luit. H. J. Nassau Noordewier; te Dokkum, tot kapt.-comm. D. de Vries, tot lsten luit. A. van der Graaf; tot 2den luit. R. Dijkstra. — Eervol j ontslagen Dr. F. W. C. Krecke, op diens verzoek, als directeur der afdeeling Waarnemingen te land van het Koninklijk Nederlandsch Meteorologisch Instituut en van dire«teur van het Meteorologis«h</p>
	<p>Observatorium to Utrecht, onder dankbetuiging voor de vele en gewigtige diensten doei- hem daarin aan de wetenschap bewezen; aen lieer J. W. ispies, ten gevolge van zijne benoeming tot andere functien, als control. der dir. bel., in- en uitg. regten en accijnsen te Vlissingen; en gedetacheerd aan het departement van financiën den Heer W. J. L. Grobbée, control. der dir. bel., in en uitg. reo-ten en accijnsen te te &apos;s Gravenhage, thans voor &apos;s rijks dienst tijdelijk buitens&apos;ands. - Gesteld op pensioen den kapt. K. H. Glimmerveen, van het lste reg. int., op zijne aanvrage, en het bedrag daarvan bepaald op ƒ 1050 s jaars. — Benoemd bij het wapen der inf., bn het lste reg. tot kapt. 3de kl. (naar ouderdom van rang) den lsten luit. E. A. van der Meulen, van het corps.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft het volgende bekendgemaakt: Melkgevende koeijen en geiten, welke aan boord van zeeschepen uitsluitend ten dienste van de equipage of de passagiers zijn medegevoerd, kunnen vrij worden ingevoerd onder de volgende voorwaarden • De gezagvoerder geeft van de aanwezigheid aan Loord van die dieren berigt aan den burgemeester van de haven waar het schip binnenvalt. Op kosten van belanghebbenden worden zij op last van den burgemeester door een erkenden veearts gekeurd e», zoo zij vrij zijn van veetyphus, wordt daarvan het bewijs aan den gezagvoerder</p>
	<p>Bij resolutie van den minister van financiën van 8 dezer is bepaald» dat er alsnog een particulier entrepot voor wijn wordt gevestigd te Dezelfde minister heeft, bij resolutie van 9 dezer, eenige bepalingen vastgesteld nopens de inlevering van opgaven door fabriekanten en trafaekanten, die vrijdom genieten wegens accijns van zout.</p>
	<p>Heden zullen een 40-tal scheepsjongens van Zr. Ms. wachtschip alhier naar Willemsoord vertrekken, ten einde ter beschikking eesteld te worden van den directeur en commandant der marine aldaar. ; Door het departement van oorlog is bepaald, dat, even als in vorige jaren, weder miliciens der ligting 1866 by de hospitalen zullen worden gedetacheerd, om tot hospitaal-soldaat te worden opgeleid De 2de luit. plaatsel. adj. 2de kl. K. H. Bode is in rang en betrekking van Geeitruidenberg naar Breda overgeplaatst</p>
	<p>Bij Zr. Ms besluit van 25 Mei jl., N°. 56, is de Heer W. C. Pflster erkend en toegelaten als consul van Uruguay voor Amsterdam, en zulks op den voet van Nederlandsch onderdaan.</p>
	<p>Blijkens berigt van Zr. Ms. minister-resident te Rome, is ook in de haven van den Kerkehjkcn Staat, Civita-Vecchia, eene quarantaine van zeven dagen opgelegd aan de schepen komende uit Rotterdam in te gaan met 24 dezer. (Staats-Ct)</p>
	<p>Volgens berigt van den consel-generaal der Nederlanden te Alexandrie, dd. 19 Mei jl. heeft de Egyptische regering ten gevolgevan de gunstige opbrengst van den jongsten oogst, het verbod van uitvoer van granen, in 1864 uitgevaardigd, weder opgeheven. (Staals-Ct)</p>
	<p>Den 29sten Mei is in de registers van den burgerlijken stand te Rotterdam een persoon ingeschreven als aan cholera overleden-sedert het begin der epidemie 362. &apos; Bij den burgemeester dier gemeente is sedert de laatste opsravo nog aangifte gedaan van 2 cholera-gevallen.</p>
	<p>HethofvanN.-Hollandheeftop29Mei I°.J. K., M. G M enK K* schuldig verklaard aan diefstal bij nacht doer meer daii een persoon in een bewoond huis gepleegd, met behulp van inklimmin» en hen veroordeeld: de twee eersten tot 45 dagen, de laatste totu da^en eenzame opsluiting met de kosten; 2&quot;. M. G. M. K K J K en S. J. de 8., schuldig verklaard de lste en 2de aan diefstal bij nacht door meer dan een persoon, in een bewoond huis, de 3deen 4de aan medephgtigheid daarvan door het des bewust helen en verbergen van het gestelene. De 2de aan enkelen diefstal en de overige aan medepligtigheid daarvan door het des bewust helen en verbergen van het gescolene en hen veroordeeld de lste, 3de en 4de ieder tot vijftien dagen en de 2de tot veertien dagen eenzame opsluiting en op 30 Mei I°. M. G. M. en J. M., schuldig verklaard de lste aan diefstal bn nacht in een bewoond huis en de 2de van medepligtigheid aan dezen diefstal door het des bewust helen en verbergen van een deel van het gestelene door dezen gepleegd met oordeel des onderseheids en hen veroordeeld, de lste tot 3 maanden en de 2de tot 2 maanden eenzame opsluiting- 2°. N. L. schuldig verklaard aan enkelen diefstal en hem veroordeeld tot eene maand eenzame opsluiting</p>
	<p>De Amst. Ct., terugkomende op het nader verslag van den brand on Kattenburg, door de Tijd medegedeeld, en door ons aan dat blad ontleend , zegt, dat de drie gekwetsten, waarvan door de Tijd melding wordt gemaakt, alleen bestaan in de ontstelde verbceldino- van den berigtgever. Deze uitdrukking laten wij voor hare rekening; het schijnt dat de berigtgever van de Tijd te spoedig geloof sloeg aan hetgeen tijdens het ongeval algemeen werd verhaald. Het verheugt ous dat dit verhaal onwaarheid bevatte en dat de policie eu het brandwézen het gevaar voorziende, de brug en het terrein van de brandende gebouwen geheel had doen ontruimen, zoodat er geene ongelukken hebben plaats gehad.</p>
	<p>Er is eenmaal in ons vaderland een tijd geweest, waarin men het bijzonder druk had over het zoogenaamde //vervloeijen van aangeleerde kundigheden,&quot; en dikke boeken schreef, ten einde de oorzaken van dit verschijnsel en middelen tot herstel op te sporen. De hoofdoorzaak was waarschijnlijk wel deze, dat men met het verlaten der school slecht onthield hetgeen men slecht had geleerd en de betere inrigting van het onderwijs heeft reeds meer gedaan, om het bedoel Se verschijnsel te doen verdwijnen dan alle middelen welke er vroeger tegen werden aangeprezen. Het valt echter niet te ontkennen, dat de tegenwoordige schooladministratie een gewi&lt;Hi&quot; nadeel heeft. De leerling de school verlatende, verlaat ook zijnelioeken die niet zijn eigendom, maar doorgaans die der gemeente zijn. En veelal ontbreekt het hem dien ten gevolge later aan de gelegenheid om zün geheugen te hulp te komen. De Heer J. W. Regt, reeds gunstig op het gebied van het onderwijs bekend, heeft, dit bezwaar gevoelende o-e--tracht er in te gemoet te komen, door de uitgaaf van een werkje, &quot;etiteld//Hoofd en Steunpunten uit de vakken van liet lager onderwijs.s Gelijk&apos; de titel reeds aanduidt, worden de voornaamste punten van het la»er onderwijs kortelijk in dit werkje aangstipt, en het kan dus strekken, zoo wel tot vraagbaak voor de genen die de school voor goed verlieten, als tot handleiding voor hen, die zich tot verdere studie wenschen voor te bereiden. Onze ruimte is te beperkt, om uitvoerig uit een te zetten in hoe verre de schrijver meer of minder gelukkig in zün «lon ;ó geslaagd Het denkbeeld zelf dat er aaneen KwHiftd stel hg algemeen bijval vinden, en wij behoeven lus zijneVjgg niet verder in de aandacht van ouders en onderwijzers Ln te iKn Het boekje zal zyn weg wel vinden. oeveien.</p>
	<p>De overgang der gemeenten van het eene belastingstelsel tot het anciere, een gevolg van de afschaffing der gemeente-accijnsen, heeft voor sommige gemeenten deze moeijelijkheid, dat daardoor op een zeker tijdstip stilstand in de ontvangsten te wachten is. Daar de geregelde gang der administratie echter vordert, dat er steeds geld !Jl i z&apos;^ om de noodige betalingen te doen, heeft men naar middelen omgezien, om aan dit tijdelijk bezwaar voor de gemeente-kas te gemoet te komen. Het gemeente-bestuur van&apos;s Gravenhage meende het middel daartoe gevonden te hebben in het verzoek aan den minister vaH financiën, om een voorschot op de uitkeering van 4/5 van het personeel. Hot liet zich echter voorzien dat aan dit verzoek niet zou worden voldaan, omdat, werd dit toegestaan men hetzelfde ook niet zou kunnen weigeren aan andere gemeenten De uitkomst heeft bewezen dat die verwachting niet ongegrond was! De minister van financiën heeft immers het verzoek van het Haagsche gemeentebestuur afgewezen, op grond, naar wij vernemen, dat b\) zion onbevoegd achtte rentelooze voorschotten uit &apos;s rjjks kas, hui- ten de wet toe te kennen. En om hierover eea wets-ontwerp voor te dragen, daartoe achtte de minister geene voldoende gronden aanwezig, omdat de billijkheid zeker niet kap medebrengen, dat door den staat voorschotten worden gedaan aan do gemeenten op inkomsten, die door het nik voor haar worden ingevorderd. De gemeentebesturen, die in hetzelfde geval als dat van &apos;s Gravenhage verkeeren, zullen dus andere middelen moeten beramen om in de tijdelijke behoefte der gemeentekas te voorzien.</p>
	<p>De commissaris des Konings in Gelderland heeft voor het jaar 1866 tot voorzitter en loden der commiesie tot afneming der eindexamens voor de hoogere burgerscholen met vijfjarigen cursus en die voor de landbouwscholen, voor zooveel die provincie betreft, benoemd de Heeren: Dr. J. H. Kroon, inspecteur van het lager onderwijs in Gelderland, als voorzitter -, Dr. D. G. Cramer, directeur der hoogere burgerschool te Zutphen; Dr. R. S. T. Modderman, directeur der hoogere burgerschool te Arnhem; Mr. L. E. Lenting, lid dér commissie van toezigt over de scholen van middelbaar onderwijs te Zutphen; Dr. L. J.°A. Burgersdijk, leeraar aan de hoogere burgerschool te Deventer; Dr. T. H. B. von Holf, leeraar aan het gymnasium te Zutphen; J. H. Meijer, leeraar aan de hoogere burgerschool te Deventer; H. J. Bolderman, leeraar aan de hoogere burgerschool te Zutphen. Als plaats der zitting van bovengemelde commissie is Zutphen aan&quot; gewezen.</p>
	<p>In verband met de mededeeling uit Hoog-Keppel, waar op het landgoed de Ulenpas, de Pauwlownia imperialis in vollen bloei staat, meenen wij onzen lezers geene ondienst te doen door te berigten, dat twee fraaije exemplaren van dezelfde boomsoort op dit oogenblik in onzen zoölogischen tuin (N. A. M.) met een rijken bloementooi zijn gesierd.</p>
	<p>De plegtige opening van den spoorweg ter verbinding van de provinciën Groningen en Friesland, heeft gisteren plaats gehad. Uit Groningen wordt ons daaromtrent gemeld, dat de feesttrein met de autoriteiten en genoodigden uit Leeuwarden heden ochtend aldaar is aangekomen, onder de algemeene geestdrift der bevolking. Langs den geheelen weg wapperden vlaggen en duizende menschen waren 0p de been. De plegtigheid werd door heerlijk weder begunstigd.</p>
	<p>Aanbesteed te Groningen op 29 Mei, van wege het waterschap Westerkwartier, het graven van de zuidwending met de vernieuwing van twee bruggen over het kanaal; laagste inschrijver A. W. van dei- Sluis, te Appelscha, voor/16,350; benevens het graven van het Hoevediep; laagste inschrijver R. Zwolsman, te Kuinre, voor ƒ11,840. Aangenomen te Nieuwe Diep het slopen van de korvet Castor door W. van der Woning, te Nieuwe Diep, voor de som van ƒ1373.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 30 Mei. De audiëntie van den min ister van binnenl. zaken zal op 2 Junij niet plaats hebben. De Hooge Raad heeft bepaald dat de zittingen der vacantiekamer gedurende do maanden Julij en Augustus zullen worden gehouden op 2, 3, 13, 14, 16, 17, 27,28,30 en 31 Julij en 10, 11, 13, 14,24,25,27 en 28 Aug. De kamer van vacantie zal zijn zamengesteld uit de Heeren Jhr. G.A.Melort, J. O rans, J. C. Voordvin, J. H. v. d. Sande, H. U. Huguenin en J. A. Jolles raden, en onder presidium de eene maand van den president;, de andere maand onder dat van den vice-president. De kamer in strafzaken zal hare zittingen beginnen op 3 September, die in burgerlijke zaken 6 September. — De baron de Bille Brahé, minister-resident van Z. M. den Koning van Denemarken bij het Nederlandsche hof, is heden uit de residentie naar Denemarken vertrokken.</p>
	<p>* SCHEVENINGEN, 30 Mei. Moest al de villa&apos;s om en bij Seheveningen zijn reeds bezet. Vele appartementen zijn besproken. Wordt het weder zachter dan zullen deze ook spoedig betrokken zijn. DORDRECHT, 28 Mei. De Heer G. M. Itz, gemeente-architect alhier, heeft lieden aan den gemeenteraad zijn ontslag uit die betrekking verzocht. KINDERDIJK, 38 Mei. Heden is van de werf der Heeren J. en K. Smit, te water gelaten de schroef boot Waal 2, gebouwd voor rekening der Heeren Rietschoten Bok Sr C°., dienst zullende doen tussehen Nijmegen en Rotterdam; de machine wordt vervaardigd in de fabriek van de Heeren Diepeveen, Leis en Smit alhier. * LEEUWARDEN, 30 Mei. Men zal zich herinneren, dat onlangs de herbergier P. in het Zwarte Paard te Zwaagwesteinde werd gearresteerd, als vermoedelijk schuldig zijne herberg in brand te hebben gestoken. Thans is de instructie der zaak afgeloopen en de beklaagde naar den procureur-generaal verwezen. Nog twee andere personen, die van medepligtigheid waren verdacht gehouden, zijn thans gearresteerd. Men verwacht, dat hunne zaak nu spoedig ter openbare teregtzitting van het Prov. geregtshof zal worden behandeld. * ZWOLLE, 30 Mei. Eergisteren avond arriveerde in een der eerste hotels alhier eene welgekleede dame, oogenschijnlijk van hooge geboorte. Gisteren middagr tijdens het diner, kwam de policie in bedoeld hotel en nam haar mede naar het policie-bureau. Gisteren avond werd een bevel van voorloopige aanhouding geëxecuteerd. Hedenmorgen werd zij door den regter-commissaris ondervraagd. Men verliest zich ten opzigte dezer vreemdelinge in velerlei gissingen, en omtrent haar en hare geschiedenis zijn hier wonderlijks geruchten in omloop.&quot; * HARDENBERG, 30 Mei. Ten gevolge van het veenbranden is de turf nier iv het veld in brand geraakt en reeds zijn eenige duizend stuks vernield. Men doet aiie moeite om verdere schade te voorkomen.</p>
	<p>MIDDELBURG, 29 Mei. Gisteren is in eene vereenigde bijeenkomst van burgemeesters van dit eiland besloten.- aan de verschillende gemeenteraden voor te stellen om de verordening, houdende verbod tot in-, uit- en doorvoer van runderen, enz., voor een onbe- Eaaiden tijd te bestendigen, en zulks met het oog op de elders steeds eerschende runderpest. ZIERIKZEE, 29 Mei. In eene openbare civiele zitting der arrondissement^ regtbank alhier, is heden Jhr. Mr. J. J. Pompe van Meerdervoort, benoemd tot kantonregter te Tholen, als zoodanig beëedigd. Verder zijn geïnstalleerd Mr. j. C. E. baron van Lijnden, als regter en Jhr. Mr. E. B. A. N. Melort, als substituut-officier van justitie bij gemelde regtbank.</p>
</text>
