<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4, 4J4 en 8 pCts. HYPOTHEEKrOBLIGATIEN. RlTEßffllM. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK 3rigt, dat de COUPONS van hare Schuldbrieven, vervallende Junij 1866, betaald zullen worden op Vrijdag 1 JUNIJ aanstaande i volgende werkdagen, te msterdam ten kantore van de Ontvang- en Betaalkas. lkmaar « u u den Heer Corns. Jobs. de Lange, ¦rnhem # » « de Heeren E. C. Engelberts en C*. ;S3en e 11 11 den Heer E. A. Smidt. ¦reda r » e „ „ j. Reynders. &gt;ordrecht * 1 1 de Heeren Stoop en Rens. j Gravenhage * u « « « Scheurleer en Zonen, troningen * a u « « Mesdag en Zonen, laarlem , -7 * den Heer G. W. Bannier. 3 Hertogenbosch « //*/,* F. van Lansekot. Leeuwarden * * u « u A. Gratama. jeyden * * * de HH. A.L. Reimeringer en Zonen, diddelburg • » „ den Heer B. A. Fokker. ïotterdam * » # de Heeren H. C. Voorhoeve &amp; C°. fiel e a u den Heer Z. de Jongh. Jtrecht 11 m a de Heeren van Schermbeek en v. Hall. ïwolle u &apos;&apos;ank. van Deventer en Zonen. Amsterdam, Mei 1866. (12178) Bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN. Molsteeg, G. 136, is verschenen, en alom te verkrijgen: DE STAAT EN DE KERK «fis TrdSK NIEUWE REFORMATIE. Prijs 30 Cents. DI3 ftTTQT&apos; Tegen de bewering: dat de Nederlandsche A JCIU A JjO X Werklieden niet in staat of nog te weinig beschaafd zouden zijn, om met goed gevolg ARBEIDERS-VEREENTGINGEN op te rigten. Door E. H. HARTMAN, Voorzitter van de door Z. M. den Koning goedgekeurde en als regtspersoon erkende MAATSCHAPPIJ TOT NUT VAN DEN ARBEIDENDEN STAND. Prijs ƒ 0.75. (12791) HIIT DE HAND TËKÖÖP Eene in volle werking zijnde zeer florissante STEENFABRIEK , felegen aan de rivier den IJssel, provincie Overijssel, met daarbij ehoorende Ovens, Opzigterswoning, Paarden, Karren, enz. Verder twee daarbij gelegen stukken WEILAND, 16 a 20 bunders groot. Franco te bevragen onder lett. A., Bureau Handelsblad. (13276) VOOïl VIJF GULDEN ontvangt men in den Boekhandel van B. L. VAN DAM te Kampea Een keurigen Mahonyhouten STÉRÉOSCOOP met Vüf en Twintig FIJNE PLAATJES. Brieven Franco. (10757) WEKELÏJKSCHE STOOMVAARTüü DIENST TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van Rotterdam en des Zaturdags van Duinkerken. Adres bü de Cargadoors JOHs. OOMS Ezn. en C°. (10353)</p>
</text>
