<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. ©13 DIRECTIE dir krmnmb ciiiiw_ fabriek, te Amsterdam, heeft de eer Heeren Aaandeelhouders uit te noodigen tot het doen der VIERDE of laatste STORTING ad 25 pCt. of ƒ 250 per Aandeel, waartoe zal gevaceerd worden ten Kantore der Maatschappij Heerengracht, LL 111 van 14 tot 16 Junij des voormiddags van 10 tot 2 uur, zullende alsdan tegen inlevering der recopissen van de vroegere stortingen de bewijzen van Aandeelen worden afgogoven. Amsterdam, 30 Mei 1866. (13305) 1 NEDERUNDSCIII lI.4NDIM IATMIIPPIJ.&apos; Openbare Aanbesteding, onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in VEERTIG PERCELEN van Diverse Telegraaf behoeften : 2080 Ned. Poad. Soda. 2GO ? witte Zeep. 2105 Riem Papier. 150 Pakken Bordpapier. 1600 Paar l.ooge Schoenen. Diverse Benoodigdheden , als: Lepel*, Vorken, Knipmessen, Kammen, Knoopenscharen, enz. Divers Lederwerk. 200 Ned. El grijs gekeperd Laken. 200 „ blaauw Grein. 418 Stukken Imitatie Katoen. 413 „ Kussensloopen Katoen. 104 „ Bont Katoen. 257 ? Hemden Katoen. 1050 Stuks Kwartier.nutsen. 1300 „ Losse Ilalsdassen. 1800 Dozijn Knoopen. 500 Stuks Koperen Spieringen. Divers Borstelwerk. Diverse Trombehoeften. Militaire P.issementweiken , enz. 100 Stuks Hangmatten. 45 ? Chacots. 200 Ned. El Circassienne. 525 „ Kan gekookte en ongekookte Lijnolie 625 „ Gallipoli Olie. Verfwaren, Oliën, enz. 750 „ Pond. Poetskatoen. 2200 „ „ Talk. De Voorwaarden van levering, welke in geen geval dtngegadiS&apos; den zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Depart6&apos; ment van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam, e&apos; op eiken werkdag van 10 tot 3 ure ten Kantore van de Directie d£ Nederlandsche Handel-Maatschappij en van hare Agenten te Ro&apos; terdam , Dordrecht, Middelburg, Schiedam en aan den Helder; e voor zooverre het de Katoenen betreft, ook te Nijverdal. Zij zijn voel&apos; zoolang de voorraad strekt bij do Directie en hare Agenten ve~ krijgbaar tegen 25 cents voor elk exemplaar. ,0 Do inschrijvingsbilletten, waarvan een model op de genoeg plaatsen te bekomen is, moeten allen op VRIJOAG 15 JIUW» eerstkomende, des middags ten twaalf ure vrachtvrij {ongefrankeet zullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan het Lokaal 0. Maatschappij te Amsterdam, op welk uur de bus zal worden geop*&quot; on onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgeg** Amstehdam, 31 Mei 1866. (133771^ DE OPTISCHE ILLÜSIËH VAN OEN HEER IMAJW. PROTEUS EN DE SPHYNX, EKN LEVEND SPIIEKRND HOOED, TE BEZIGTIGEN VOOR nET LAATST . VAN HEDEN TOT EN MET ZONDAG 3 JUNIJ van 7% tot 10 Ure des avonds. Entree 25 Cents. (13297^ Sociëteit: De Hereeniging» ZONDAG 3 JUNIJ E. K. GROOT MILITAIR IUMOME «§?• Amsterdam, 31 Mei 1866. Aanvang Half Twee Ure&apos; , (13338) Namens Commissarissen , v H. | SitllT, Secretari*^&quot; DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVBBTBS*I*^1*^ TOT EEN VOLGEND NOMMJSB. TE LATEN LIGGEN. Zomer-Thcaler TIVOLI Heden 1 Junij. N°. 31 van het Abonnement. Coupletsausder?^, Des Jungleur. Litschen et Fritschen , opeiette d&apos;Offenbach. **&apos;t^et*l series de la danse, par Mr. Duchateau, Tromme wünsche, solo s gcgpeS Les deux Aveugles, Operette de Offenbach. Romanehes en o Comique, etc. etc. Aanvang 7 W&apos; Entree 49 Cents. L&apos;-ZJ&apos;i. «^.- ? AoO*d! Volgens ontvangen berigt znllen de Duitsche Artisten, « li00 Directie geëngageerd, nog deze week van Bwhmah-eizenen eerstdaags optreden. _ , WWMUjiV7 &apos; ~ GEDBUKT BIJ C. A. SFIN &amp; ZOON.&apos; __^gS*</p>
</text>
