<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>m^ NEDERLANDSCHE ™ STeOMBOOT-MAATSCfIAPPH&gt; ROTTEMDAM--L ONDEJM BATAVIER, kapt. W. SMITH. VAN EOTTEBDAM NAAB LONDEN, DINGSDAG 5 JUNIJ, des Namiddags 3 Ure. DINGSDAG 12 JUNIJ, des Morgens 11 Ure. DINGSDAG 19 JUNIJ , des Namiddags 3Vs Ure. DINGSDAG 26 JUNIJ , des Morgens 101/ s Ure. VAN LONDEN NAAB BOTTEBDAM, iederen ZONDAG, des Morgens 10 Ure. van de Ligplaats HERMITAGE TIER. Per Spoor van FENCHURCHSTREET STATION naar BLACKWALL, des Morgens 101/2 Ure. Van BLACKWALL naar ROTTERDAM, des Morgens U Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT ƒ 15.-. IDEM heen en terug » 22.50. VOORKAJUIT * 9.-. IDEM heen en terug « 13.50. Kinderen beneden de LO jaren de HELFT der Vracht. De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM &apos; en tussehen gelegen Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. SCHROEE-SCHOENER FIJENOORD.kapt. M. VAS T HOFF. VAN BOTTEBDAM NAAB LONDEN, ZONDAG 3 JUNIJ, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 10 JUNIJ, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 17 JUNIJ, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 24 JUNIJ, des Morgens 7 Ure. VAN LONDEN NAAB BOTTEBDAM. DONDERDAG 7 JUNIJ, des Morgens 8 Ure. DONDERDAG 14 JUNIJ, dos Morgens 8 Ure. DONDERDAG 21 JUNIJ, des Morgens 8 Ure. I DONDERDAG 28 JUNIJ, des Morgens 8 Ure. &apos; &apos;^I___B__^ Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche fflFßmr Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. VAN OORDT &amp; C., in de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. (12343) &apos; iSÉfe-, ZWOLSCHE : ™ö stoomboot-maatschappij. DAGELTJKSÜfIE VAART: Van AMSTERDAM des Morgens Elf Ure. // ZWOLLE // » Zeven « i&apos; In directe verbinding door middel van Diligences over GENE MUIDEN met KAMPEN tegen de vracht van ƒ2 lste Kajuit, ƒ 1.25 a 2de Kajuit; over ZWARTSLUIS met VOLLENHOVE, BLOKZIJL, e MEPPEL, STEENWIJK, HOOGEVEEN, ASSEN, VEENDAM, 1 GRONINGEN; over ZWOLLE met ALMELO, alwaar Correspondentie met den Spoorweg naar SALZBERGEN. (10101) IATS-SPOORWEGEN. NKHUIZEN, HARLINGEN, LEEUWARDEN, GRONINGEN. ¦ Van GRONINGEN &apos;sMorgens 9 ure. u LEEUWARDEN u 10 ,1 31 minuten. „ HARLINGEN , n n 30 * IDEN NIET MEE&amp; GENOMEN» (13376) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den Boe - del van den Heer JOANNES FRANCISCUS MULDER, gewoond hebbende en onlangs op de hoogte van den Kadijk te Amsterdam overleden, worden verzocht daarvan vóór den 15den Junij 1866 ongaaf te doen ten Kantore van den Notaris J. L. KABEL, op de Oudeschans bij de Dijkstraat, alhier. (13050) VERKOOPING VAN BELANGRIJKE PERCEELEN ONROEREND GOED. De Notarissen C. FRANCKEN, te Eist, en CE. STOLK, te Bemmel (Gelderland), zullen op Donderdag, den 7den Junij 1866, ten 10 ure, bij M. VAN DALEN, te Eist, in het openbaar, bij toeslag, in Perceelen en massa&apos;s Verkoopen: • 1&quot;. Een BOUWHOF, met twee aangelegen Hofsteden, onder Eist, buurtschap Lijnden en onder Valburg gelegen, do Lugt genaamd, zamen groot 67 bunders, 21 roeden, 90 01. Ingezet als volgt: het lste Perceel, met 50 h. op ƒ 1230, het 2de op ƒ 4450, het 3de op ƒ 4730, het 4de op f 2585, het sde op f 6850, het 6de op ƒ3030, hot 7de op ƒ 7650, het Bste op ƒ 36,600. Massa van 2 tot 7, met 375 h. op } 28,800. Massa van 2 tot 8, met 150 h. op f 65.400. 2°. Een stuk SïöUWLAN», gelegen onder Eist, buurtschap Merm, de Dries genaamd, groot 4 bunders, 22 roeden, 30 el. Ingezet met 75 h. op ƒ 3650. 3°. Het REGT van den zoogenaamden Broektiend onder Valburg. Ingezet met 10 h. op f 140. 4&quot;. Eene HOFSTEDE, de Vergert genaamd, met Bouwen Weiland, gelegen onder Bemmel, zamen groot 19 bunders, 29 roeden, 70 01. Ingezet: het Ilde Perceel, met 150 h. op ƒ 9300, het 12de op f 4050, het 13de op ƒ 2710, het 14de op ƒ 1710, het 15de op ƒ 2600. Massa van 12 tot 15 met 200 h. op f 11.100. En s°. Een BOUWIIOF, onder Rossen, het Groote Moor genaamd, aan eikanderen op 3/4 nur afstands van Nijmegen gelegen, waarop een Heerenhuis, met riant uitzigt op genoemde stad en verdere getimmerten, bijna geheel nieuw, voorts met Tuin, waarin vele fijns Vruchtboomen, en Bouw- en Weiland, bewoond door den Heer A. O. COSTERMANS, met bijgelegen Laan, groot 46 bunders 64 roeden, 80 el. Ingezet: de Bouwhof, met 1000 h. op ƒ 49,500 en de Laan met 80 h. op f 580. Alles behoorende ten deele tot den Boedel van wijlen Mejufvrouw de Wed. TIJMENS, te Valburg en ten deele aan de orfgenamen van wijlen den Heer G. TIJMENS, te Bessen. Breeder bij catalogus beschreven, te verkrijgen bij voornoemde Notarissen. Brieven franco. (13196) BERIGT VAN INZATE, Bij eerste veiling is ten overstaan van den te Vorden residerenden Notaris J. J. DE RAADT, ingezet: Het landgoed ««root Venhorst ink genaamd, gelegen iv de Gemeente Vorden, op twee uur afstand van Zutphen, in vroegere Couranten en bij billetten in het breede omschreven, groot ongeveer 3o£ bunders en wel: Perceel 1 zijnde het Heerenhuis, Koetshuis, Stalling en Schuur benevens Tuin mot Bouwland, Grond van vermaak, Bosch- en andere Gronden ter grootte van bijna 9 bunders op f 5700.—, Perceel 2 dp f 10,300.—, onder-massa van Perceel 3 en 4 op ƒ 2500.— en Perceel 5 op ƒ 426.—, zamen ƒ 18,926.—; de generale massa op ƒ 16,150.—. De koopprijs van de met regt van naasting geveilde Boomen bedraagt j 10,589.—. Van welk Landgoed de tweede en definitive veiling blijft bepaald op Dingsdag, den sden Junij 1866, des Voormiddags 10 uur in het Logement het Wapen van Gelderland te Vorden. Nadere informatien op franco aanvrage te bekomen ten Kantore Tan voornoemden Notaris. (13174) !</p>
</text>
