<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORJAARSSAISOEN 1866. Jklfiif êï ll »• Handelaren in Zijde, enz., 243 REGENTSTUEET,LONDES, W BOOMPJES, WIJK 1-108, Tl ROTTERDAM, VOORJ AARS-ZIJDE voor 1866, zonder verhoofting van prijs. Geruite Zijde . . . ¦ . . . . £ 1.5/6 het geheele kleedje. Gestreepte Poult de Soie . . . £ 1.17 het geheele kleedje. Gestreepte Zijde » 1.10 * « » Brocaded Rips u 2.15/6 e u # Gehrocheerde Zijde » 1.15 u u « Rijke Moiré Antique e 3.3 » # * ZWARTE ZIJDE goedkooper da» ooit. Zwarte geglaceerde Zijde. . . . £ 1.5/6 het geheele kleedje. I Drap d* Lyon £ 2.10 het geheele kleedje. r Ducapes * 1.10 uu u Drap de France r 2.15 « u e e Gros Grains * 1.15 * *- » Moiré Antique u 3.3 er r MEUWE VOÖRJAARS-KLEERJES. Gestreepte Alpacas . 7/6 het geheele Kleedje. Nieuwe gestreepte Camlets. . . . 12/6 het geheele kleedje. Geruite Camlets 8/9 e u u u Java Kleedjes 13/9 re u Chené Mohair 10/6 e e e Chené Mexique 15/6 r u r Fransche&apos;Cambrics. ...... 7/6 # u r Fransche Mousseline 4/11 u r De STALEN worde» op franco Aanvrage naar alle gedeelten van HOLLAND en de HOLLANDSCHE KOLONIËN verzonden. Adres KlNfe &amp; C°., Boompjes, I—loB, ROTTERDAM, ot&apos;KlNfe &amp; C°., 243, Regentstreet, LONDEN. (10116) BAD MSöJitJ \w de LAHN m,_ EMS. KOUD WATER-ÏNRIGXING, BADEN MET ZAMENGEDRUKTE LUCHT, ROMEINSCHE, RUSSISCHE, DENNENNAALDEN-BADEN; ELECTRICITEIT E* gymnastiek; MINERALE BRONNEN. Opening 1 Mei. Nadere Inlichtingen te bekomen Iti] den Heer ti. JI. THÏKIIE , te Arnhem. Voorzitter van deu Rnad van Bestuur, Geneesheer, WIRItfI&apos;EIIH Bonn. (8593) »r. HAIIPt^ WATEEGHIDËIIIRIGT ÏH O onmiddellijk hij het Spoorwegstation en de aanlegplaats der Stoombooten te Boppard, op een van de fraaiste en gezondste punten d« Rijnpalz gelegen. Nadere inlichting wordt gegeven: Voor het Geneeskundige door den Geneesheer der Inrigting Veor alle andere opzigten door den Inspecteur Mr. NAECEI.E. T. A. UM 11». Q2201)^ D. J. W. GUMING&apos;S LEERBOEK BER SCREIKITIfBi:. 3 DEELEN MET PLATEN. Tweede vermeerderde en verbeterde druk. PRIJS ƒ 5.55 Compleet. &apos; Deel I. De Scheikunde der Niet-Metalen ƒ2.— «¦ 11. De Scheiknnde der Metalen // 1.75 # 111. De Organische Scheikunde #1.80 (leder Deel is afzonderlijk ie bekomen.) V R A GE IV OP HET ANORGANISCH GEDEELTE VAN HET §€lIËIHU]¥BIG LËERBOËO van Dr. J. W. GtMNING, door W. C. 11. PEIJS 45 CENTS. (1317Ö) schoqkhoven, De Uitgever S. E. VAN NOPTEN^. M^ BOTTEBBAH^OTHEIIBITBG}. B» VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. . Het Nederl. Stoomschip LEVANT, Kapt. J. TIMMERMAN*&apos; VERTREKT WOENSDAG 6 JUNIJ. (13268) LAADT OOK GOEDEREN VOOR STOCKHOLM IN DOORVRACHT. Adres KUYPER, VAN DAM $ SMEER&apos;</p>
</text>
