<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: A. A. F. SCHOUTEN, Amstekdam , 24 Mei 1866. en , 0 2834) A. G. BAAK. Getrouwd: H. H. N. VAN VEEN Amsterdam, en (12855) __24_Mei 1866. E. M. J. VEL. &quot;&quot;Getrouwd: J. H. DEN OUDEN H.Hzn., Amsterdam, 24 Mei 1866. en (12850) S. F. WESTENBERG. Getrouwd: W. H. SMIDT, Amsterdam , 24 Mei 186 S. en . (12857) J. M. H. YSERMAN. Getrouwd: PIETER Tiiit LAAKE HELENA JOHANNA VAN UDEN, van Tiel. 24 Mei 1866. (12849) Getrouwd: K. J. M. VAN TIPPELEN Winterswijk, 23 Mei 1866. en (12882) (L_A. AITTON. &quot;&quot;Bevallen van een ZOON M. H. STROEVE—MULDER. __Amstobpam, 24 Mei 1886. (12883) D.or (jods goedheid bevid heden mijne geliefde Echtgenoote HENRIETTE VV&apos;OÜTEES, van cenen Welgeschapen ZOON. 22 Mei 1866.__ _ X RAHDER. (12848) Voorspoedig bevallen van&quot;een ZOON, J. DE GËUS-RIJNDÊRS. Amsterdam, 23 Mei 1863. Eenige Kennisgeving. (12833) Bevallen van eerlcTliOCHTEß&apos;ATcTßANTgeliefde Echtgenoote van J. A. A. SOHOLTE. __Amsterdam. 23 Mei 1866. (12841) &quot;Bevallen van eene DOCH lER, H. J. LAPIDOTH-VAN DE STADT. Nieuwediep, 22 Mei 1866. Algemeene Kennisgeving. (12822) Heden overleed, na eene langdurige ongesteldheid in den ouderdom van 69 jaren, mijn geliefde Broeder de Hoog-Edel Gestrenge fleer THOMAS JACKSON, Gepensioneerd Majoor van het O. I. Leger, Amsterdam, 20 Mei 1868. P. JACKSON. Algemeene en bijzondere Kennisgeving. Wegens Familie-betrekking eerst lieden geplaatst. (12810) _ Heden overleed mijn geliefde Bloeder, de &apos;Wel-Edele Heer FREDERIK WILLEM VAN DER STRAATEN, in den. ouderdom van ruim 55 jaren. Amsterdam, 20 Mei 18S6. E, C. VAN DER STRAATEN. Eenige en algemeene Kennisgeving. (12538) „Heden overleed in den ouderdom van bijna 68 jaren: WILHELMINA DU TOUR GEERLING, Echtgenoot van Amsterdam, 21 Mei 1886. J. H. GANGEL, (12839) Hoofd-Onderwijzer der Louiseschool. Heden overleed in den ouderdom van 62 jaren en 6 maanden, na *ene korte ongesteldheid, voorzien van ds genademiddelen onzer fl- Kerk, mijne geliefde Echtgtnoote CATHARINA JOBS ,na eene gelukkige Echtvereeniging van bijna 40 jaren. Zij diej de overledene van nabij g.-kend hebben, zullen beseffen het verlies door mij, mijne kinderen en behuwdkinderen geleden. Amsterdam, 21 Mei 1866. J. H. WERKER. Strekkende deze ter algemeene kennisgeving, zoowel binnen als buiten ___ deze Stad. (12834) Heden overleed na een langdurend lijden mijn geliefde Echtgenoot JURRIAAN HENDRIK ANSCHÜTZ, in den ouderdom van 42 jaren. &quot;at ik met mijne 5 Kinderen in hem verlies, zullen zij die hem in zijn werkzaam leven van nabij gekend hebben het best kunnen beseffen. Wed. J. J. ANSCHÜTZ, Amsterdam, 21 Mei 1866. KRAPT. PS. De Varkenslagters-Affaire zal op denzelfden voet gecontinueerd ivoraen, waarin ik mij minzaam blijf aanbevelen. (12847) Heden overleed, na eene gelukkige Echtvereeniging van 38 iaren&gt; aijn geliefde Echtgenoot de Heer JOHAN PETEK&apos;GRIJN, Koornfactor te dezer steile, in den ouderdom van ruim 73 jaren; di«p betreurd door mij, mijne kinderen en behuwdkinderen. Amsterdam, 21 Mei 1886. M. C. SCHMEDES, Wed. J. P. GRIJN. Tevens wenschte ik mijne geachte Begunstigers te berigten, dat de Koornfactors-Affaire met medewerking van aeu Koornfactor T. H. IEETGEN alhier, dio dezelve reeds sedert eenigen tijd heeft waargenomen, op denzelfden voet, onder de Firma van Wed. J. P. GRIJN * C°. worden gecontinueerd. (12840) Heden overleed tot onze diepe droefheid onze eenig geliefde Zoon JAN JOZEF FBEDRIK, in den jeugdigen leeftijd van 22 jaren. God hopen wij sterke ons in dezen voor ons zoo moeijelijken weg, om met stille onderwerping Hem te zwijgen, die niet autwoordt van zijne daden. H. POLLEN Junior. Amsterdam, 21 Mei 1866. M. POLLEN, _ Geb. VERSCHUEREN. Gelieve deze eenige en algemeene Kennisgeving aan te nemen voor Vrienden en Bekenden, zoowel binnen als buiten deze Stad. (12851)) Heden overleed alhier, tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen *tt Behuwdkinderen, mijne dierbare Echtgenoot Vrouwe MARIA VAN fIEUKELOM , in den ouderdom van bijna 65 jaren; 36 jaren mogt lk met haar vereenigd zijn. G. J. BOISSEVAIN. Duinvlied bij Overveen , 20 Mei 1866. . Eenige Kennisgeving, (12665) TOp den 21sten dezer is in het Gesticht Meerenberg overleden de Heer FRANQOIS AUGUST LOUIS MENSABT. Eenige en algemeene Kennisgeving. (12731) Heden overleed, na veelvuldig gebruik der H.H. Sacramenten, aan £?ne slepende ziekte, onze veelbelovende oudste Zoon, JOHANNES •^HEODÓRIS, in den ouderdom van raim 19 jaren. J. VAN BUUREN. Bodegraven, 22 Mei 1866. M. VAN BUUREN, .J 12797) Eenige Kennisgeving. Geb. BERTELS. , Heden morgen ontsliep tot een beter leven onze geliefde en zorg«rager.de Moeder SARA VAN DER SLUIS, Weduwe MENNO VAN UEN BOSCH, in den gezegenden ouderdom van 77 jaren en tien baanden. Dankbaar voor haar langdurig bezit, treuren wij met diepen ootmoed om haar, die ons zoo dierbaar was; doch de hoop dat zij is ingegaan in de vreugde haars Heeren, doet ons kalm berusten in den wil des Almagtigen. F. E. VAN DEN BOSCH Mz., Leeuwarden, Mede uit naam van mijne Broeders JJ^Mei 1866. en Zusters. (12846) Heden overleed, na voorzien te zijn van de H. H. Sacramenten • mme geliefde Echtgenoote BERNARüINA JACOBA WANSINK, in «eu ouderdom van 47 jaren. Deventer, 22 Mei 1866. A. HAMERS. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (12345)</p>
</text>
