<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 20 Maart; op 29° Z. Br. en 28° W. L.: Zr. Ms. schroefstoomschip Watergeus, comm. kapt.-luit. ter zee Escher, Nieuwe Diep n. Oost- Indie. - 7 Mei-, op 31° N. Br. en 36° 40&apos; W. L.: Janes, Soerabaya n. Amst. - 9 Mei; op 32° N. Br. en 36° W. L.: Jacoba Helena, Swart, Banjoew. n. id. - 13 Mei; op 44° N. Br. en 23&quot; W. L.: General Windham, Jane, Soerabaya n. Cowes (102 d. reis). Geseind, 14 Mei; bij Gibraltar: een Ned. schip, toonende Amst.collegievlag met Nü. 826, zijnde de Venus, kapt. Visser, van Girgenti naar Eotterdam, benevens een&apos;Ned. schoener, toonende vlag met G 30. BINNENGEKOMEN. TEXEL,22Mei; Huil Packet, Ghristensen, Arendahl.—23 Mei; European, S., Huil. - Familien, Andreassen, Drammen.- Tvende Brödre,&apos;Christiansen, Holmstrand. VLIE, 22 Mei; Annachiena, Jonker, Hamburg. —23 Mei; Urania,S., Petersburg. AMELAND, 20 Mei; Houkelina, Steur, Bremen. - Ida Christina Brinkema, Elmshorn. — 21 Mei; Fraukea, Luhring, Hamburg. - 4 Gebroeders, Kahloor, Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 22 Mei; Albert, S., Hall. — 23 Mei;Marchiua. Nepperus. Bahia. -Harmony, Eichmond, Newc- Harriet, S.,Middlesbro, HAMBURG, 22 Mei; Hendrika, Bakker, Bremerhaven. - Kaliemaas, Bendixen, Soerabaya. WISMAB, 21 Mei; Jacoba Catharina, Geltes, Bremen. BOLDERA, 17 Mei; Jacob, Preve, Delfzijl. — 18 Mei; Anna Helena Nieland.id. &apos; NERVA, 11 Mei; Harmonie,Doewe», Liverpool,-AlberdinaEdzioa ü _tfSSi%2S9I,B&apos; ~,i5 Mel&gt; Hwmlx, Veldhuis, Amst. BISENEÜS, 20 Mei; gepasseerd: Uranla, 8., 1 .torsburg n. Amst, _ Leo» _e, Hoedemaker, Riga n, id. - Jacobus, Klassen, Liverpool naar Petersburg - Herstelling, Lukkien, Bergen n. id. &apos; RENDSBURG, 18 Mei; gepasseerd: Elisabeth, Mnntendam Dik, Malmoe n. Londen. — 20 Mei; Foelkea, Roskamp, Leba n. Amst. „LONDEN, 22 Mei; Christina, Oltraans, Gron. - Catharina Ricardi, Meijer, id. - Jacoba, Reinders, id. - Vr. Anna, Hospes, Worcum. PORTLAND, 21 Mei; Hermine &amp; Elise, Olherding, New-York n. Bremen. - Catharina, Stuven, Montevideo n. Antwerpen. - Maroïm, Kuiper, Liverpool n. Hamburg. NE WPORT. 20 Mei; Arm Williams, May, Rott. ROCHESTER 21 Mei; Barend, Hoeksma, Gron. LOWESTOFT, 21 Mei; Helene, Revnolds, Rott. n. het Noorden. Bij SALCOMBE, 21 Mei; Ringleader, Quick, Rott. n. Cardiff. Bij SCILLY, 18 Mei; Andrew Jackson, Mc. Callum, Samaranf n Antwerpen (90 dagen reis). WHITEHAVEN, 21 Mei; Harmonie, Lange, Memel. MAL DON, 19 Mei; Renskea, Jelten, Groningen. ?__, _. M&apos;l9 Mei: LiSht and sign- Eobinson, Rott. LYNN, 20 Mei; Margaretha, Pekelder, Hamburg. sT^«&apos;nTTr,¥r ?i; Mere»tor, Bikker, Congo-rivier n. Rott. ÏAKMOUIH, 20 Mei; Vertrouwen, Moesker, Groningen. -Fokkelina : Emmehna, Fokkens, id. - Whim, Smith, Alkmaar. I ? _èHLHPO^&apos; 20 Mei; Eiisa Wilhelmina, Schmidt, Schiedam.- J Mathilaa Cathanna, Strasberg id. , SUNDERLAND 20 Mei • Emelie, Bruynseels, Dordt. - Amphïtrite, , Cai?*i££h-£dam-; Pïiends, Mam, id. - Sultana, Bell, Nieuwe Diep. I SHIELDS 21 Mei; Mathilde, Kracft, Amst. - Grace, Frost, Rotterd. - Elisabeth and Arm, Strong, id. - Betsy and Jane, Nicholson, Brouwersh.- Mars, Cummings, Schied. - Catherine, Wilkens, id. - Elisabeth Yallop id. - Loopuyt, vau decHidde, id. - Wanderer, Mankin, Middelb. - Zufall Otto, Dordt. - Ceylon, Jenkins, Harlingen. - Hart, Cloak, Nieuwe Dien. GREENOCK,22Mei;Criterion,Mc?Ewen,Amst. P BARCELONA, 16 Mei: Anna Maria, Bartels, Swansea. MALAGA, 10Mei; Betje Pronk, Vos, Shields. MESSINA, 6 Mei; Bérénice, S., Napels. St. ÜBES, 7 Mei; Zeus, van der Tas,Vlaard. (vertrok 14 dito weder derwaarts.) —9 Mei; Martha, Topzant, Lissabon, (vertr. 14 dito n. Antwern ) TARRAGONA, 16Mei; Hendrika, Pybes, Alicante. *&quot;wtu_.J MABOIM, 8 April; Alberdina, Scherpbier, Helsinglbrs MONTEVIDEO, 9 April; Entreprise, Westerdijk, Buenos-Ayres — IO April; Hazard, Koster, Londen. — 11 April; Gooregt, Huges, Hamburg n. Buenos Ayres, (heeft de reis voortgezet).— 13 April; De Proef, Visser, j Tarragona. - Gepbina Helena, de Vries, Hamburg. MACEIO, 13 April-, Vertrouwen, Middel, Bahia. I RANGOON, 12 April;HenrietteElisabeth .Singapore.-Antonia i Petronella, Vorendijk, Java. -In lading: Kinderdijk, Verdoes, Europa. - Wilhelmina, Brauer,id. - Tonia, Werner, id. - Amsterdam, Doekzen, id, ÜITGEZEILD. TEXEL, 22 Mei; Glenfordt, Milis, Newc. - 23 Mei; Minister Thorbecke, S., Huil. - Retriever, S., Avontuur, j HELLEVOETSLUIS, 23 Mei; Citizen, S., Londen. - Balraoral, S., ! Bristol. - Chevy Chase, S., Newc. - Seahorse,S., Huil. - John Wells, S. , &apos; Goole. - Leeds, S., Grimsby. - Amicitia, S., Berg. n. - Levant, S., Gothen;bur&amp; BRIELLE. 23 Mei; Storm Qneen, S., Hartïepool. MAASSLUIS, 22 Mei; Casper, Hellwege, Hamburg. CUXHAVEN, 20 Mei; Catharina, Slinger, Petersburg. - Geertje Hoveling, id. CHRISTIANIA, 11 Mei; Cornelia,Nieboer, Stralsund. LANDSCRONA, 18 Mei; Geertruida Janna, v. Heinin.n Barcelona SWINEMUNDE, 19 Mei; Burgerm. van Setten, Holvast, Yarmouth&apos;. - ; Elsje, Tap, Seaham. - Catharina, Westerbrink, Delfzijl. - Meinsina Klontje, Emden. - Attina Hendrika, Meijer, Neustadt. ! STETTIN, 18 Mei; Hillechiena Wilkens, Karssies, Termunterzijl.— , 20 Mei; L. N. Hvidt, S„ Antw. I BOLDERA, 17 Mei-, Urda, Nielsen, Nederland. - Nordsee, Bohde, id. I NERVA, 13 Mei; Tarandus, Ewertsen, de Maas. —15 Mei; Vlinder, de Jong, Grimsby. - Haabet, Knudsen, Amst. -Elisabeth Catharina, Heegaard, id. - 3 Gezusters, Boswijk, Harlingen. LONDEN, 22Mei; zeilkl.: Catharina Hillechina, Boekhout,Petersb. LIVERPOOL, 21 Mei; Titia Suzanua, Potjer, Faro. GOOLE, 21 Mei; Alberdina, Lever, Newc. HULL, 22 Mei; Enjetta, Boswp, Grimsby. LORIENT, 18 Mei. Industrie, Garnier, Schiedam. CADIX, 18 Mei; Oceaan, Post, Amst. MAROIM. 20 April; Consul Voelkel, Bakker, de Oostzee. MONTEVIDEO, 28Maart; Aluda,Dallinga,Engeland. RANGOON, 30 Maart; Jacobus Martinus, Meppelder, de Straat- Jan van Galen. Braat, Europa. AKYAB, 11 April- Aegidia &amp; Pauline, Hoogland, Rangoon.—l6 April; ¦ Stad Middelburg, Óuwehar.d, Falmouth. —17 April; Bastiaan Pot, van der Hoog, Singapore. — 30 April; Zuid-Holland, Breuning. Falmouth. BASSEIN , 6 April; Cheribon, Swarts, Falmouth. - Zeemanshoop, Reiniersen, Rott. . ..,,, „,_,</p>
</text>
