<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VIJZELSTRAAT BU DE IIEEREKGRACBT X. 544. OPRUIMING van HAAR VLECHTEN van 1 tot 2 el lengte ;. an af 2 gulden en hooger, l.sto kwaliteit, guarantie. : VIJZELSTRAAT t,ij de REERENGRA&apos;CHT, &apos; X&apos; 544, (23960) Wordt verlangd van I°. November a. s. twee GEMEUBELEERDE KAMERS, benovens eene Slaapplaats mot Bediening. Voorloopig bij maandelijksche huur. Reflecterende adressere zich met franco brieven onder lett. H. aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel te Amsterdam. (23971) STEEHDRÜKKIRïI Man vraagt ten spoedigste een GRAVEUR, voor ger woon dagelijks voorkomend werk geschikt. Adres met franco brieven onder lett. H. bij den Boekh. H. J. VAN I KESTEREN alhier. lemand geneigd om te huis zulk | werk te verrigten. vervoege zich onder lett. D. mede aan dat adres. ¦..&quot; &apos; (23973) _ &quot;SLAGTERSIIECHT. Jn eene stad der Prov, Utrecht vraagt men in oene kleine Gssenslagteiij een KNLCIIT en LEERLING, goed gedrag zaltnéet dan hekw^tauigid in aanmerking komen. Brieven franco met opgaat van godsdienst en conditien onder letter B. Bureau jtandejsjjlad. (23974) &quot; Ecu BLIKSLAGER, LAMIPENMA&amp;ER on VERLAKKER, ten volle met zijn vak bekend, verlangt hoc ; oer hoe liever geplaast te worden als MEESTERKNECHT of ter waarneming eener Zaak voor eene Weduwe of ook wel op eene Fabriek, kunnende van zijn gedrag de beste /ïotuigenissen overleggen. Adros met Franco Brieven onder Lett. 0. hij den $oekbaade}fKü&gt; E. E. VQN MÜNCSPÏ &apos;, te&apos; Haarlem. - - . - 395 j) ¦jJ op zeer VOORDEELIGE VOOEWAARDEN aangeboden, terstond of later {e&apos;aan vaarden, houdende alles wat tot i ecu buitengewoon goed geconditioneerd ZOMER- en ¦ WINTER VERBLB.U-&apos; Jioüoorc-, Water- on Spoorw zfia&apos;nabij, InïÓHhatjen&quot;onder Letter L- Frar.co idj doii , Boekverkooper VAN&apos;T HAAFF, te s Gravenhage. (23044) - pg^ Toor fls© f§Bj^ ETlWfflrMfflM zoo goed als nieuw BILLARD met toebehooren, lang Ql^ voet, breed 5 voet. Adres franco i onder Lett. P, M. D., Bureau Handelsblad. (23937) UIT DE HAND TE KOOP: Eene gedurende meer dan eene halve eeuw door eene Familie met succes te Middelburg gedreven Zaak in TABAK, KRUIDENIERSWAREjt&apos;, STERKE DRANKEN, ENZ., met daarbij behoorend kapitaal HUIS, TUIN, KERVERIJI en PAKHUIS, Adres met Franco Brieven onder Lr. H., bii de Boekh. VAN BENTHEM $ .JUTTING, te Middelburg: (23953) IFinilPE KI0P: Een zeer snelzeilende overdekte PLEIZiERBOTTER, met Waterbun, groot 24 iai, met twee Kajuiten enVoorlogies , wap.rin ges Slaapplaatsen en verder zeer fraaije comfortabele binnen-betimmering. voorzien van zeer completen Scheeps-, Kajuits- en Koks-Inventaris, zeer geschikt voor Zuiderzee-, Binnenvaart en Beurtschip voor Passagiers, fe bevragen met franco Brieven, Lett. Q., bij den ae^handelaar S. HObTSMA, te_H-.v/!i;- &apos; (23949) fü HOOPs buiten eeno der Hoofdpoorten, de OPSTAND van een HOUTEN GEBOUW, de Grond er bij Te Hum-, gediend hebbende vöo? Fabriek, kunnende tot do uitoefening van oadessoheidene Zaken gebezigd worden. Adres met eigenhandig geteekende Brieven ïranco onder het Motto TE KOOP, Bureau Handelsblad. (23934) &quot;TE HÜÜR GÊTOAAOÖT- Qrc dadelijk te &amp;%m tarden het onderste gedeelte vaneen PAKHÏBS&apos;of&apos; ccii&apos; KEIDER. Reflecterende adressere zich ïranco&apos;met opgave van Huurprijs en waar gelegen fifld^B Lott. A. M., Bureau Handelsblad. (2393^) J WIIï|JWIOTÏ3Kr Tussqhen den Dam ou Kapelsteeg zoekt men ee»e gele-» genhoid tot het oprigten van oen. PllQTQsß4yPlUscp| atelier , otn ti &apos;.&apos;-.r; •¦ jin de wmst«qne daartoe -i&quot;.i ..&gt; k staan, Adros Brieven Franoo onder .;. bij deü Boekhandelaar JAN D, BROUWER, Kalverstraat, E 37. (23940) ¦ i</p>
</text>
