<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WARSCHAU-BROMBERGER EIEEHBAHKGESELLMAFT. In Folge mehrfachen Anfragen, geben wir hierdurch von Ambtswegen bekannt, dasz die DIVIDENDEN-COUPONS der Warschau-Bromberger Eisenbahn-actien für die jahren 1864, 1865, 1866, 1867 werthlos sind.weil in diesen Jahren keine Dividende, sondern nur die staatlich garantirten Zinsen von 4 pCt. zur Zahlung gelangt sind. Werden in Zukünft die Ertriignisse der Warschau-Bromberger Eisenbahn eine Dividendenzahlung ermöglichen, so werden nicht die Coupons der vorangegangenen Jahre, wie irrthümlich angenommen wird, sondern nur der des bezüglichen Betriebsjahres, für welches die Dividende zur Zahlung gelangt, abverlangt werden. Waeschau, DIE DIRECTION. 22 September 1868. (24091) 4 pt arsciiaii jgfroifi&amp;berg1 Spoorweg&quot;. Do lage stand van bovenstaande Fondsen (55 pCt.) vergeleken bij 4 pCts. Russen 1840, die 65 pCt. staan en dezelfde rente geven, worden met het oog op de gunstige berigten (lees Nederl. Financier, dd. 15 Sept. 1868), zeer AANBEVOLEN, te meer daar men verwacht er buiten en behalve de rente, die door het Russisch gouvernement geguarandeerd is, nog tot een DIVIDEND-BETALING zal worden overgegaan. (23887) EEN FONBSENHOUDEB. EATLLTSS ËMENT— OPROEPING. I Krachtens Bevelschrift van den Edel-Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het Faillissement van HENDRIK WEERSTRA, Pek-, Zwartsel- en Vernisfabriekant te IJlst, van den 23sten September 1800 Acht en Zestig, worden alle bekende en onbekende Schuldeischers in gedacht Faillissement, de bevoorregte en de pand- of hypotheekhebbenden daaronder begrepen opgeroepen, om te verschijnen in het Paleis van Justitie te Sneek, op Donderdag den Achtsten October 1800 Acht en Zestig &gt; des Voormiddags elf Ure;, ten einde alsdan over te gaan tot de verificatie der schuldvorderingen. De Curator in voornoemd Faillissement: - (24050) T. VAN BEIJMA THOE KINGMA. De ondergeteekenden LUCAS MATHEUS BLOM en CORNELIS BUIJS, wonende te Amsterdam en uitoefenende eene Sinidsaifaire en den handel in ijzerwaren, zijn overeengekomen om de tusschen hen bestaande VENNOOTSCHAP , onder de firma BLOM &amp; BULBS, ten doel hebbende de bovengenoemde bedrijven, te rekenen van I°. Augustus 1868 te ONTBINDEN. De likwidatie blijft uitsluitend den ondergeteekende C. BUIJS opgedragen. L. m. DLO.U. Amsterdam , den 23 September C. BUEtHS. 1860 Acht en Zestig (24070) _ wwfëMWMmam ÏE AMbTEI HEDEN ZATURDAG 26 SEPTEMBER. Particuliere llezi^ti^ing der hoogst aanzienlijke Verzameling MiLiraiAtmoMira, waarvan de Publieke - Verkooping zal plaats hebben o] MAANDAG 28 SEPTEMBER e. k., des Voormiddags tei 10 Ure. (24066) IDB BFFICÏÊN-fEIMNÖ, aangekondigd tegen Woensdag 7 October, IS UIT4«E&quot; STiifi-iJ .?: zal alsnu gehouden worden op (24101) jDoKdcrdagr f 5 Oct. 1868. &apos;mimi^m maatschappij vm LANDBOUW. TEHTOOHSTELUH6 TE GOIiIOHEM op 25, 26, 27. 23 en 29 SEPTEMBER LANDRÉ &amp; 6IHBIRIM TE AMSTEfiDi maken bekend, dat zij ep bovengenoemde Tentoonstelling BEKROOND zijn met de: Gouden Medaille (Ie Prijs) VOOR ST®O32-»ORSeHMACSaaWES. EERSTEN PRIJS V©@S STÖöSI-STKeOSNEJUHACKSNES; EERSTEN PRIJS VOOR GIERPOIïIPEN; DIVERSE PRIJZEN VOOR VERSCHILLENDE STOOSIWER&amp;TUI&apos; «KEN, STOOMPOSIPEN, ZUSG- EN PERS» POBSPEN, ZAAGMACmNE, WEEGNACHINE. MACHBNE-OLIE, ENZ. &apos;agggffiga» Bovenstaande en een aantal andere WERR, TUIGEN blijven gedurende de Tentoonstellings &apos; dagen van 25 tot 29 September IN WERKING. (24094) i &quot;&quot;&quot;HOMOLOGATIE. ¦ * Het aceoord, door Mr. M. W. JOLLES, aangeboden ii het faillissement van J. WESSELINGH alhier, is bij von nis der Arrondissements Regtbank te Amsterdam, de date ¦ heden, gehomologeerd. (23969) Amsteedam, . De Curator. 23 Sept._lB6B._ Mr. O M. J. WILLEUMIER. : Er WORDT GEVRAAGD een STADS KESSïGER. geschikt om een nieuw artikel in den handel te brengen, waarvoor een groote Provisie betaald wordt. Iclinerenden adresseren zich franco Lett. A. B. C., Bureau Handelsblad, met opgave van informatien. (24027) , ~mßfi€&gt;TfilJßEiir i der KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT¦ MAATSCHAPPIJ adverteren, dat de COUPONS dei &gt; 5 pCt. Leeningen van de jaren 1862 en 1867, ieder grool ¦ ƒ500,000, vervallende 1 October 1868, van af dien dag er ¦ voorts alle werkdagen zullen worden betaald ten Kantore der Associatie-Cassa alhier, der Heeren GEBEs. CHABOI te Rotterdam ,en der Heeren OVE R K LIF T &amp; C°. te &apos;s Hage. ; Amsteedam, 25 September 18S8. (24C03) P. SMITIIUIJZEN, v. z./M. zal &apos;Veilen op Woensdag 7 October 1868 in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, cene Partij van: 765 PA JAI TAS AM 9 der Merl B B En dat bij Kavelingen zoo als die genummerd : als nader bij Notitie zullen weiden ai CIiAÜAf JiANE is weder terug. Denkt ge nog aan hem ? HOTEL DE VEÜROPE, (24030) &apos;s Ur ~GÏii§TOlJ£!fr 50 OBLIGATIEN &lt;* pCt. RUSLAND TSOT a 500 Francs, genummerd 46541 a46550en 143939 a 143978. Men wordt verzocht die niet te koopen of te beleenen en bii voorkomen daarvan aau oen onder Lett. P. bij de Kantoorboekverkoopers Wed. DOM en DE VRIES, Halsteeg te Amsterdam. • (25991) Gaande in de Warmoesstraat van de Lange Niezel tot de St. Annastraat: Eene ZILVEREN TABAKSDOOS, van binnen gemerkt met O C. S. De eerlijke Vinder wordt verzocht dezelve terug te bezorgen bij den Heer J. G. RUHLING Schoenmaker, Warmoesstraat hoek van de Lange Niezel en zal goed beloond worden. (24028) Tjenins&apos; LOTEN der ARNHEMSCHE TENTOONSTELLING N°. 4958, 4962, 4965, 4973. Aangifte is geschied, zoo hier &apos; als te Arnhem. Tegen belooning terug te bezorgen bij den Boekh. S. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230. (23950) EENE IGHTE PIMIHO BERNHARDT ¦ voor zeer geringen prijs TE KÖÖP aangeboden; dezelve • is vonkcluieuw en gisteren uit Parijs ontvangen; Bewijzen daarvan en van echtheid zijn voorhanden, do Kist totver-1 zending er bij; de toon is uitmuntend; de bouw hoogst soliede en rijk, 7 octaaf, 3snarig, onmiddellijk te bezigtigen, Heerengracht, 283, het 4de Huis van de lieerenstraat.&quot; , (24080) E. DE PROUW. jte PIANO-MAGAZIJN, jKliSl Kalverstraat bij (lc Munt D 152, ; ~ TE [ ZWEERS &amp; C°. hebben de eer de ontvangst te bc. rigten van eenige uitmuntende PIAN&apos;OS (PIAiSïNOS), uit de voornaamste Parijssche Fabrijken. waarbij eene ruime &apos;¦ keuze iv Pianos van PLETEL en van BERNHARDT AINÉ ï FILS&amp; C°., in verschillende formaten en prijzen. (24069) Oankbetiilgrifig* Mijn oudste Zoon was laatstelijk twee jaren op het Instituut van den Heer L. DE ROOIJ, te Steenbergen, en . deed dezer dagen, met het beste gevolg, zijn EXAMEN . voor de 3de Klasse van &apos;s Rijks Hoogere Burgerschool, te &apos;. Rotterdam. Wed. IH. C. SCUUIJUNG, Lith, VAN DOORN. 18 September 1868. (24041) SfTOOHKBTiaL. Wordt ten spoedigste gevraagd een gebruikte CORNWALLIS STOOMKETEL van 70 a 100 paardenkracht, in goeden staat en geheel compleet. Opgave met franco brieven Motto STOOMKETEL, Bureau HandSsblad. (23611) UIT DE HAND TËKÖOPT \ Het hechte en sterke, bijna geheel van ijzer gebouwde •DUBBELE CARROUSEL, thans staande op de Kermis \ aan het eindo der Utrechtsche straat bij het Paleis voor Volksvlijt te Ai De Rotterdamsche en Amsterdamsche Kermissen inzonderheid hebben bewezen hoe buitengewoon druk deze Carrousel door het Publiek wordt boaoobt en levert&apos;, daarom P voor hem, die de noodige geschiktheid bezit, een zeer ruim n middel van bestaan op. Adres franco onde: &gt;. D Bnreau Handelsblad. (23982) .GOÜPAGIOir In Friesland bestaat, door Uittreding vau een Vennoot, gelegenheid voor lemand om DEELGENOOT to worden in eene zeer winstgevende Zaak, die reeds jaren bestaat, voor welke slechts een Kapitaal van p. m. f (WK) benoo- Idigd is. Zij die met het Boekhouden bekend zijn, zullen het meest in aanmerking komen. Eigenhandig geteek-ende Brieven worden ingewacht, franco, Bureau Handelsblad onder het motto BOEKHOUDEN (24035) HOLLANDSCHEIJZEREN SPOORWEG-liATSCHITOM. WINTEMDIENSTT. AAKVAKG 1 OCTOBER 1808 op den Sipoorweovan AMSTERDAM naar EOTTERDAM en van AMSTER&quot;--&apos; DAM en ROTTERDAM naar ALKMAAR en HELDER, en I omgekeerd, volgens de vertrekuren als aangewez sn op de , Dienst-Billetten, verkrijgbaar aan alle Stations en Bestel&apos; Kantoren, groote a 15 Cents en Kleine a 2 Cents, Eoomede Tarieven en Reglement voor het Vervoer. RAGELMKSCUE LITGIETE van REIÜOURBSLLETTEN. geldig op één dag voor heen vn terug door donzelfden persoon. De Vrachtvermindering voor Kinderen ook toepasselijk op de Retour-Billetten. SNELTREINEN zonder Vrachtverhooging. TELKGRAAFKANTOREN zijn gedurende den geheelen dag geopend. . (24043) BE APItHNESTRATr.ER. : 4 BATAVIA É SOERABAVA i- ligt te Amsterdam tot laden gereed, om ten spoedigste te worden geëxpedieerd; Ket c stra snelzeilend gekoperd RARKSCRIP MARIA MEGIHA, (500 TON), 9 Kajotein A. J. OUWÜITAND, Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres DE CONINGH &amp; C°., JAN DANIELS &amp; J Isr. &amp; - ARBMAN. (2401 9) i SOIRGEFSIÖÖMBOÖTDKT I ALKMAAR-PACKET. - Langs ZAANDAM, KOOG a/d. ZAAN, ZAANDIJK, AA TOR&apos;MERVEEB, KROMMENIE, KOOGERPOLDER eu AKERSLOOT. Dienstregeling aanvangende 1 October a. s., dage lijks, r zonder overladen. t Van AMSTERDAM &apos;s Nam. 4 uur en 5 uur. i Van ALKMAAR &apos;s Morg. 6 nur ?,0 min. en 8 nur 30 i nin. e Bestelgoederen worden tot uiterlijk een kwartier i róór f het vertrok der boot aangenomen. 3 Afvaart te Amsterdam aan de Texelsche Kade, ei inde Damrak , waar nadere informatien to bekomen ziin bii J . D. DE BOOIS. (240 S 6)</p>
</text>
