<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>MADRID, 13 Jan. Bij besluit van gisteren is de Heer Tenorio de Castilla benoemd tot ambassadeur bij de hoven van Pruisen en Saksen ter vervanging van den Heer Villanera. De Heer Facundo Goni is benoemd tot gezant bij de Vereenigde Staten ter vervanging van den Heer Garcia Tesoro.</p>
	<p>_ WEENEN, 19 Jan. Van Grieksche zijde wordt gemeld, dat de insurgenten in de nabijheid van Heraclium eene overwinning op de Turken, sterk 5000 man, hebben behaald; zij hebben tevens het landen van Turksche troepen nabij Sphakia en Selinon verhinderd. Het berigt bevestigt zich, dat een Turksch fregat gevuurd heeft op Candioten, die, uit hunne woonplaats gevlugt, in de nabijheid der kustzich bevonden met het doel om aan boord van een vreemd schip de wijk to nemen. De vergadering der vertegenwoordigers vande verschillende deelen des eilands, hebben eene petitie gezonden aan de groote mogendheden, verzoekende dat een agent naar Candia worde gezonden, ten einde zich te overtuigen van den ongelukkigen toestand waarin het eiland zich bevindt, en tevens aan de bevolking, die bij Griekenland wenscht ingelijfd te worden, de noodige bescherming te verleenen.</p>
	<p>PESIH, 19 Jan. De Tavernicus baron Sennyey en de Hr. Andrassy zijn gisteren avond naar Weenen vertrokken, om het adres van den rijksdag over te brengen. Verscheidene Slavonische en Duitsche ge: meenten van het Opper-Gitraer comitaat hebben een adres van ver trouwen aan de leden van de linkerzijde van den rijksdag gezonden. Volgens gerucht verzette zich de Croatische gemeentebesturen tegen het patent, betreffende de reorganisatie des legers. MUNCHEN, 19 Jan. In de Kamer van Afgevaardigden heeft de Prins van Hohenhohohetregerings-programmaontwikkeld; hot komt hierop neder: Geen zuidwestelijk verbond onder eene vreemde mogendheid , geen Zuidelijk verbond onder Oostenrijk, maar aansluiting bij Pruisen, het voorbereiden van een grondwettig verbond met de overige Duitsche staten onder waarborging van de Beijersche souvereiniteit , het zamenbrengen van eene ontzagwekkende magt, door 10 des 013 ien vrije ontwikkeling van den staat. MÜKHOLM, 19 Jan. De Koning heeft heden den Rijksdag geopend. In zijne troonrede beveelt hij couservative gematigdheid aan. Zwedeu wenscht geene inmenging in de crisis van Europa, hot beschouwt zijn grenzen als door de natuur aangewezen.</p>
	<p>LONDEN, 19 Jan. Wol: Donskoi Fleece 9 a 12 p. LIVERPOOL, 19 Jan. Van Katoen zijn 5000 b. afdaan, de stemming is flaauw. BERLIJN, 19 Jan. Rogge: Jan. 565/4; Voorjaar 551/2; Raapolie: Jan. 12; Voorjaar 12i/8.</p>
	<p>LONDEN, 19 Jan. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 903/4; 5 pCt. Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador. ; 5 pCt. Grieken 14; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 177/8; Dito 1864 lli/3; Afgest. N. Gren. —, 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 ——; 3 pCt. Dito 1856/63 431/4; 41/2 pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —; spCt. Dito 1862 88; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 21/2 pCt. Dito —; Dito Amort. ; Dito Cert. Coup. 143/8; 5 pCt. Turk. S. 291/4; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 18S2 25; 6 pCt. Dito 1864 30; H/a pCt. Dito —; 2V2 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. ISB2 721/2; Obl. 7 pCt. lllinois —; Actiën lllinois 81; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 50 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie. Per West-Ind. mail is voor het Ecuador-dividcnd aangebragt £ 1542. WEENEN, 19 Jan. (Slotkoersen.) spCt. Metal. 62.60; 5 pCt.Kat. 69.80; 5 pCt. Mot. Zilv. 1864 77.50; Aand. 1854 75.50; Dito 1858 128.—; Dito 1860 85.30; Dito 1864 76.50; Crod. Anst. 159.—; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 184.50; Bank-Act. 723. — ; Staats-Spoorw. Aand. 206.30; Dito Noorder-Spoorweg 159.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 205.25.— Wissel Londen 133.25; Hamb. 99.25; Parijs 52.90; Eng. Oost. Bank 86.75.</p>
	<p>BERLIJN, 19 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 431/2; 5 pCt. Nat. 523/4; Oostenr. Aand. 1860 641/2; 5 pCt. Italië 543/4; Lomb. Shares 1033/4; 5 pCtßussen 1822 851/4; öpCt.Dito 1862 853/4; 41/2 pCt. Pruisen 99i/2; 6 nCt. Amer. 1882 767/3; Hoil. Spoorw. Act. 1033/4. Wissel: Londen 3/m. 6.22-, Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. 1427/8; Weenen 2/m. 75»/8; Peterb. 3/m. 88i/8. FRANKFORT, 19 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. MetaU. 523/4; Dito Nat. 5pCt.51% Oostenr.f Aand. 1860 64%, Dito 1864 673/4; MetaU. 1859 577/8; 6 pCt. Amerik. 1882 763/8. — Wissel: Londen k/z. 1183/8; Weenen k./z. 883/4. HAMBURG, 19 Jan. 5 pCt. Russ. 1862—.—; Oostenr. Aand. 1860 63%; 6 pCt. Amerika 1882 69i/2. — Wissel: Londen 13.05; Amst. 35.53; Parijs 1887/8; Disconto — pCt. PARIJS, 19 Jan. 4 pCt. Rente (open.) 69.40; 3 pCt. Dito slotk. 69.45; 41/2 pCt. Dito —; Crad. Mob. 488; Dito Fonc. —, Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 388; Cred. Mob. Espagnol 298; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 132; 3 pCt. Sp. Binn. Sis^ifc pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 54.85; 5 pCt. Turk. Alg. S. 29.70; 6 pCt. Amerika 1882 821/4. MADRID, 18 Jan. 3 pCt. 33.85; U/a pCt. 31.25. BRUSSEL, 19 Jan. spCt. Met. 461/4; 6 pCt. Amerika 1882 743/4; 21/2 pCt. Belgen 57.40. ANTWERPEN, 19 Jan. 5 pCt. MetaU. 463/8; 6 pCt. Amerika 1882 761/4. H^P&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>WEENEN, 19 Jan. De Abendpost zegt, dat de beschouwingen der Presse, betreffende de grondslagen eener overeenkomst met Hongarije, op geen goede grondon steunen. Do Volksfreund meldt, dat de Keizerin op Woensdag e. k. zich naar Zurich begeeft, ten einde hare zuster, de gravin Trani, te bezoeken, die van eene dochter is bevallen. Zij zal aldaar 14 dagen vertoeven. KIEL, 19 Jan. De rijks-ambtenaren zijn tegen Donderdag middag, ten 12 uro, op het kasteel ontboden, wegens de publicatie van het besluit tot inbezitnemen van Sleeswijk-Holstein door Pruissen.</p>
	<p>PARIJS, 20 Jan. De Moniteur is heden laat uitgekomen en bevat een brief van den Keizer, benevens het decreet, waarbij de hervormingen in den zin door de France, gisteren medegedeeld, worden verwezenlijkt. Het adres van antwoord op de troonrede is vervangen door het regt van interpellatie, hetwelk plaats zal moeten hebben na de toestemming van twee bureaux van den Senaat en van het Wetgevend Ligchaam. De Kamer zal besluiten tot eene eenvoudige orde van den dag of tet verzending naar de regering, door hare aandacht te vestigen op het onderwerp der interpeUatie. leder minister kan bij speciale delegatie des Keizers belast worden, om de regering voorden Senaat en het. Wetgevend Ligchaam te vertegenwoordigen. In den brief des Keizers, die dit decreet voorafgaat en gerigt is tot den minister van staat, wordt gezegd dat eene wet zal worden ingediend om de dmkpersdelicten uitsluitend voor do correctionele regtbanken te vervolgen. In dien brief wordt ook gezegd, dat het-noodig is het regt van vereeniging bij de wet&apos; te regelen, ten einde de maatregelen te nemen, welke de openbare veiligheid eischt. De Keizer herinnert, dat hij in het vorige jaar zeide, dat hij wenschte op een vasten grond te treden, in staat om het gezag.en de vrijheid dragen. Deze wensch wordt verwezenlijkt door de niervoren aangeduide maatregelen. Zij schokken den grond niet, welke bevestigd is door 15 jaren rust en voorspoed. Hij maakt dien hechter en de betrekkingen tusschen de groote openbare magten inniger, door aan do burgers bij de wet nieuwe waarborgen te verzekeren en het gebouw door den ivil deinatie opgetrokken, eindelijk te króonen. De Moniteur meldt in zijn niet officieel gedeelte, dat al de ministers heden hun ontslag aan den Keizer hebben aangeboden. i;i&apos;u. ,-, Berigten uit Beyruth van 3 dezer melden, dat Abd el Kader van den Sultan gratie voor Jozef Karani bekomen hebbende, de oud-pacha daartegen is opgekomen en de amnestie ingetrokken is. Karam wordt thans in hot gebergte vervolgd. Hij heeft zijn huis togen de Libanonsche gendarmes verdedigd en is er in geslaagd om te ontvlugten.</p>
	<p>TEXEL, 20 Jan.; Binnen: Ondine, S., Bordeaux. Uitgezeild: Providence, Roucour, Buenos-Ayres.</p>
</text>
