<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>JEAN AUGUSTE DOMINIQUE INGRES.</title>
	<p>Het Parijssche dagblad le Temps bevat in zijn nommer van 16 dezer eene zeer uitvoerige beschouwing van den invloed door den beroemden Ingres op de Fransche schilderschool uitgeoefend. Aan bedoeld opstel van eene bevoegde hand afkomstig (de schrijver daarvan is de Heer Charles Blanc), ontleenen wij het volgende, dat den zakelijken inhoud daarvan uitmaakt. ... Indien de man, wiens naam wij hier boven hebben vermeld, m vroeger jaren ware overleden, dan zou zijn afsterven een groot verlies aan de kunst, aan de Fransche schilderschool, hebben toegehragt; in de tegenwoordige omstandigheden echter veroorzaakt zijn dood aan de. vaderlandsche&apos; school een schier onherstelbaar verlies, wordt zij er in de hartader door getroffen. In een tijdperk!, waarin wij de Fransche schilderschool op nieuw ten verval zien neigen -, nu wïj haar reeds sedert geruimen tijd hebben zien afdalen van het standpunt, waartoe zij zich weder had verheven; nü zij er haar roem in [stelt af te dalen tot het kleingeestige, in nlaats van de natuur in hare grootheid en verhevenheid af te malen, in een dergelijk noodlottig tijdperk ontvalt aan de kunst een man , die gedurende langen tijd aan haar tot een krachtigen steun heeft gestrekt, die geheel alleen gedurende langen tijd als een dam den verwoestenden stroom heeft gebreideld, een man die het middenpunt vormde, van waar de helderste stralen van het bezielend kunstvuur zich in het rond verspreidden. Op hem waren aller blikken gerigt. Alle ware beoefenaars der kunst erkenden Ingres als hun meester, en leider. Zijn voorbeeld, zijne lessen, zijn roem, die hem tot in zijn hoogen leeftijd omstraalde, alles werkte mede, om hem een buitengewonen invloed op de rigting der kunst en hare beoefenaren te verzekeren. Zijn dood heeft daarin eensklaps eene noodlottige verandering te weeg gebragt. Zijne leer- en volgelingen, niet langer door den femeenschappefijken band zaamgesnóerd, worden verstrooid; zijn naam ehoort thans aan de geschiedenis; zijne woorden hebben den vroegeren invloed verloren en het voorbeeld,dathij ons in zijne werkenheeft nagelaten is niet krachtig genoeg allen op te wekken, om geene andere beginselen te huldigen dan die der natuur en de lessen der groote meesters, die uit deze bron hebben geput. Eerst later zal het mogelijk zijn eene levensgeschiedenis van Ingres zaam te stellen; daaraan behooren te veelvuldig onderzoek, te naauwlettende nasporingen en te diepe studie zijner werken vooraf te gaan, dan dat het mogelijk zou zijn een dergelijken arbeid thans reeds aan te vangen. Hetgeen hier wordt beoogd, is het karakteriseren vande rigting door Ingres in de kunst gevolgd, om in breede trekken de oorspronkelijkheid zijner opvatting f e schetsen en aan te dniden in welk opzigt hij daardoor eene nieuwe rigting in de kunst heeft doen inslaan. Toen Ingres in 1801 den eersten prijs had verworven, tot belooning waarvan hij op kosten vanden staat eene vierjarige reize door Italië zou maken, had hij den leeftijd van slechts 20 jaren bereikt. Deze voor hem zoo eervolle onderscheiding verwierf hij, &apos;toen in de Fransche schilderschool door Davfd eene geheele omwenteling was te weeg gebragt. David was destijds de man, die den toon aangaf; hij werd door allen gevierd, hij stond aan het hoofd der school. In de rigting door de schilderscliool destijds ingeslagen, waren echter twee groote gebreken ingeslopen, welke haar later onvermijdelijk tot verval moesten brengen. Deze gebreken waren van den volgenden aard: vooreerst onvoldoende bekendheid met de Grieksche kunst, die men beweerde in al hare volkomenheid te zullen hei-stellen; ten andere de dwaling, waarin men was vervallen, dat de gemaniëreode stijl van dien tijd uit de kunst zou.kunnen worden verbannen door het volgen, het invoeren van den antieken stijl, gelijk men dien had leeren kennen dc^ir het bestuderen der beelden, bas-reliefs, intaglio&apos;s, cameën en muurschilderingen, te Herculanum door opgraving aan het licht gebragt. De stijl werd op die wijze tot een mantel, waarmede men de natuur, do vormen, omkleedde. Men was derhalve zoo ver gekomen, dat de gansche zaak was geworden eene kwestie van geleerdheid, daarenboven uit zeer valsche bronnen geput, want men ging uit van de onderstelling dat men de ware neksche kunst had leeren kennen, terwijl de voorwerpen, welke men tot voorbeelden had gekozen, niets anders waren dan eene plastische vertolking der Grieksche kunst door Romeinen bewerkt. Men verlieze hierbij niet uit het oog, dat de edelste voorwerpen van Grieksche kunst, welke later bekend zijn geworden, zich toen nog bevonden in handen der Turksn.</p>
	<p>Niettegenstaande hij destijds nog zeer jong was, zweefde hem toch reeds het denkbeeld voor den geest, dat de ware bron waaruit zoowel schilder als beeldhouwer behoorde te putten, geene andere mogt zijn dan: de natuur. Er woonde te dier tijde te Parijs een Florentijnsche beeldhouwer, Lorenzo Bartolini geheeten, met wien Ingres door een innigen vriendschapsband was vereenigd. Ook Bartolini deelde de zienswijze van Ingres ten opzigte van de bron, waaruit moest worden geput. Beide waren van oordeel, dat David groote verbeteringen in de rigting der schilderkunst had aangebragt, maar dat men niettemin voortdurend in eene verkeerde rigting was blijven voortgaan. Beide kwamen tot de erkenning: dat de natuur de onuitputtelijke leermeesteres is der kunst en dat de kunstenaar de natuur behoort te volgen. Zij namen dan ook het vaste besluit, om de conventionele vormen te laten varen, om in de plaats daarvan de natuur getrouw te bestuderen en zioh bovenal toe te leggen het karakter, de individuele waarheid, door middel van de teekenpen en den beitel aan hunne figuren te geven. Zij werden in dat voornemen versterkt door de overtuiging, dat de groote Florentijnsche meesters der 15de eeuw, Ghiberti, Donatello, Leonardo da Vinci en anderen dienzelfden weg hadden bewandeld.</p>
	<p>Reeds vroeger hebben wij medegedeeld, dat Ingres den eersten prijs voor de schilderkunst in 1801 had behaald. Het duurde echter niet minder dan 5 jaren, alvorens hij de reis naar Rome kon aanvaarden , dewijl de schatkist derwijze was uitgeput, dat zij de uitgaven, voor het verleenen van het stipendium vereischt, niet kon dragen. Ten jare 1806 vertrok Ingres naar Rome en kort na zijne aankomst aldaar ving hij zijn &quot;Oedipus het raadsel ontcijferend&quot; aan; een meesterstuk , de eersteling van zijne hand, nadat hij den nieuwen weg was opgegaan. In de wijze waarop hij zijne denkbeelden uitdrukte, had hij de vormen niet ontleend aan hetgeen door David en in het algemeen werd geheeten: de Grieksche kunst; hij ging. bij de natuur te rade. Hij stelde Oedipus voor als een man zoo realistisch, dat ieder beschouwer kon onderstellen, dat «en dergelijk wezen eenmaal had bestaan en tevens zoo ideaal, dat men er nog de sporen van Oedipus fabelachtigen oorsprong, door het waas der oudheid gezien, in kón meenen te ontdekken.</p>
	<p>Datzelfde mengsel van realiteit en idealisme, dat wij bewonderen in de voorstelling van Oedipus, vinden wij in nog hooger mate in den Sphinx, waarin de afspiegeling der werkelijkheid en van eene denkbeeldige natuur om den voorrang wedijveren. Zien wij in de zuiverheid der lijnen van het gelaat den goddelijken oorsprong van de Sphinx, wij ontwaren haar helsche afkomst in de krampachtige beweging der uitgesperde klaauwen. Het is de boozo geest door de schranderheid gekluisterd.de schoonheid door de scherpzinnigheid verwonnen.zoodanig is de indrukn, welke de voorstelling op den beschouwer maakt. Hoe vermaard deze schilderij ook zijn moge, zij wordt nog.in f eenen deele naar waarde geschat. De nog jeugdige Ingres heeft zich aarin schier in al de volheid zijner kracht getoond; zij is reeds volkomen reeds de levendige uitdrukking zijner rigting in de kunst. Springen wij met een enkelen sprong over een tijdvak van eene halve eeuw. Beschouwen wij, nevens het eerste, het laatste meesterstuk van Ingres&apos; hand, en wij zullen ontwaren dat wij den grooten meester op dezelfde baan ontmoeten, waarop wij hem voor vijftig jaren hebben aangetroffen. Toen hij na verloop van zoo vele jaren zijn laatste schilderstuk vervaardigde, de. //Bron&quot; gaheeten, volgde hij volkomen dezelfde rigting als voor 50 jaren. De werkelijkheid te vereenigen met het ideale in de kunst, ziedaar zijn hoogste streven. Als een waar kunstenaar had Ingres den grootsten afkeer van aUe gemaniëreerdheid, der conventionele navolging van schijn-classieke vormen; bijna evenzeer schuwde hij de overdrijving, waaraan vele realisten zich schuldig maken. Hoe verkeerd wordt Ingres beoordeeld door hen, die beweren dat de beroemde man de uitdrukking der werkelijkheid, van het ware leven, niet in zijne gewrochten heeft willen opnemen, of dat het hem niet is gelukt daarvan de afspiegeling te geven! Indien de lezer ons kon volgen bij de beschouwing zijner voornaamste voortbrengselen :de apotheose van Homerus, Virgilius, de gelofte van Lodewijk XIII, Jezus onder, de schriftgeleerden, en eene reeks van andere groote werken, uitmuntende portretten en onvergelijkelijke teekeningen, dan zou hij spoedig ten volle zijn overtuigd, dat boven medegedeelde uitspraak ten eenen male onjuist is en dat den beroemden man geen grooter onregt kan worden aangedaan dan in die bewering ligt opgesloten. De uitdrukking van het werkelijke leven wordt in zijne gewrochten zoo levendig, zoo krachtig teruggegeven als door een enkele der groote meesters is geschied. Zijn streven is niet slechts geweest om vleesch en spieren en het liefelijkst incarnaat te malen gelijk Rubbens, Jordaens of Ribera; een-edeler doel poogde hij te bereiken. Hij heeft fetracht een hooger leven uit te drukken. Niet het karakter van et omhulsel, maar het karakter van den geest, die het wezen bezielt, heeft hij op het paneel aanschouwelijk willen maken. Hieruit verklaart zien tevens waarom hij, als hoogste middel, niet de kleur, welke de zinnen streelt, ter hulp heeft geroepen, maar zich tot dat einde van zijne magtige teekenpen heeft bediend, omdat deze door het edele der vormen tot het verstand spreekt. //Moge het mij gelukt zijn,&quot; zoo eindigt de Heer Blanc, »met deze korte trekken aan te duiden: hoedanig het genie van Ingres den stempel der oorspronkelijkheid heeft gedrukt opde Fransche schilderschool van zijn tijd; welke groote hervorming hij daarbij heeft ingevoerd, na de hervorming door zijn moester daarin gebragt, en hoedanig hij eene eereplaats heeft verworven tusschen de groote Florentijnsche meesters der 15de eeuw, die het ideaal van schoonheid hadden gezocht in de uitdrukking van het stoffelijk karakter hunner scheppingen en de Grieken, die het karakter hadden weten uit te drukken, zonder op eenigerlei wijze aan de schoonheid der vormen te kort te doen.&quot;</p>
</text>
