<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELIEUWS. AMSTERDAM , Zondag 26 Februarij.</title>
	<p>Stads-Schouwburg. Een enkel woord over do opvoering van liet drama .hun Wvuterea op Maandag j.l. waarbij de Heet KUtciuuker do titelrol vervulde. Met genoegen hebben wij hem dotu&apos;in gezien en gaarne brengen wij hem daarvoor lof. Bene goede opvattin.; . ■yu wurm , hartstogtelijk spel, gevoel en kracht, ziedaar waardoor bij zich onderscheidde. Hij wachtte zich echter voor jagt op ell&apos;ect en onnoodig pathos; wanneer hij de goede middelen welko hij zoo ruimschoots bezit, goed aanwendt dan heeft hij niet noodig te trachten op die wijze succes te behalen. De Heer Veltmun en Mw. Coencn—van OUefan vormden met den Heer Kistemaker een kjaverblud , dat opmerking verdiende. Al ware liet alleen om zijn voorkomen in de rol vau don Alonzo de la Cerda, dan nog zou de Heer Veltman vermelding verdienen; hoeveel te meer thans, nu zijn spel iv zoo volkomene harmonie daarmede wes, nu hij zich in eiken toestand steeds zoo volmaakt gelijk bleef en de juiste fin karakteristieke, wijze, waarop hij die rol wedergeeft, niets ie wensciieu overliet. In weinige rollen komt het talent van Mw. Coenen—van Ollefen beter uit dan in die, welke zij in dit stuk vervult. Haar hartstogtelijk vurig spel, de uiting van hare liefde, wanhoop, verontwaardiging of haat, bet gevoel van vaderlandsliefde, .lat haar tot eene heldin en eene martelares zou kunnen maken, maakten blijkbaar ecu diepen indruk; herhaald en talrijk waren de toejuichingen en kruien van bijval waarmede het publiek genoemde vertooners beloonde. Men weet dat deze voorstelling werd bijgewoond door de onderoflieieren der schutterij, naar aanleiding van s&apos; Konings verjaardag daartoe uitgenoodigd; ook eenige hoofd-ofiiciereii woonden de voorstelling bij. De Heer Peters droeg bij deze gelegenheid een gedicht voor, waarvan wij ons niet veel meer herinneren dan de woorden /trits&quot; en //spits&quot;en de bewering dat Z. ML, niettegenstaande hij Willem du Derde 7iecr, AVillem de &apos;Forste i&apos;s. Met gcinicïi werd dit gedicht door de gewapende magt begroet, welke op het voorbeeld door de hoofd-officieren gegeven, een driewerf: hoerah! aanhief. De maand Maart zal met eene benefiee-voorstelUng geopend worden, en wel niet eene ten voordeel.; vin den Hoer A, P- Yoitus van Hamme, die alsdan zijne 62jarige tooueeldienst viert. Eene lange loopbaan voorwaar, op welke de Heer van Hamme met geuoegen kan terugzien, omdat zij zich gekenmerkt heeft door eer en door werkzaamheid. Bij deze gelegenheid&quot; zullen opgevoerd worden het lang verbeide stuk vau Multatuli: Du Bruid daar boten, en het Ballet: Asschepoitter. Wij gelooven niet dat het publiek eene aansporing noodig heeft om deze iv elk opzigt belangwekkende voorstelling in grooteu getale te komen bijwonen. ,  Gkastd Theatk-e. Ten aanhoore van een buitengemeen talrijk publiek, dat alle rangen als het ware overvulde, had hier gisteren avond eene opvoering plaats van de opera: Lucia di Lammer mout en wei met een schitterenden uitslag. Wij achten het schier overbodig te melden. dat de voortretl&apos;elijke lyrische tenor Dr. Gniiz, de held vun den avond was. Het fijn beschaafd en zungrijk geluid, vol I&apos;risebheid en kleur, de sdioono, edele en rijke voordragt, de uitstekende school, waardoor deze zanger zich kenmerkt, maakten op alle aanhoorders een onbegrijpclijken, ja vaak bctooverenden indruk. Wanneer wij het. spel en den zang van dezen J zeldzamen zanger, zoowel in bet eerste bedrijf (duet met&quot;Lucia) aLs in do finale van het tweede bedrijf, zoowel in het eerste uk laatste tooneel van het vierde bedrijf gadeslaan, dan treft ons eene overeenstemming, cene vereenzelving met zijne rol, waarop weinig zangers kunnen bogen. Dr. Grmz maakt, zich nergens aan effectbejag schuldig; bij hem geene gezochte versieringen, bij Rem geene eigendunkelijke veranderingen, bij hem geen groot misbaar, geen luidkeelschen aanhef, geen overschreeuwen. Hij heeft te veel eerbied voor de kunst, te &apos;veel achting voor z&apos;n&apos;nc toehoorders, die hem misschien niet altijd begrijpen, otu tot charlatanisme zyne toevlugt te nemen. Onbeschrijfelijk rein, zuiver en vol klinkt zijn orgaan ook in het tnezza voce. Zijno verschillende registers, zoo egaal verbonden , klinken steeds vol, steeds liefelijk, steeds zuiver. Bjj de vermocijeudste oogenblikken zijner partij blijft hij meester van zijn geluid, weet hij dat geluid heerlijk te kleuren, te doen toe- en afnemen. Met lof gewagen wij verder van den Heer on Me}. Chaunicr. Eerstgenoemde is een geroutineerd zanger, die zijne partij geheel meester is. Wij hebben hier met een zanger der Frausche school te doen en verwachten dus geenefijne opvatting van da schaduwzijden zijner rol. Overal waar hij op den voorgrond treedt woekert hij met zijn krachtig ei lnidend orgaan. Hij vervulde in de grooto aria van het eerste bed rij f, even als in het duet met Lucia, zijne partij uitstekend. Mej. Chaunier is eene jeugdige zangeres, die vele en goede middelen bezit, maar div voor de partij van Lucia nog niet geheel is berekend. Zij beviel ons in de duo&apos;s met Edgard en met Ashton beter dan in het solo-gedeelte. Hare methode is goed, maar nog niet genoegzaam ontwikkeld; hare voordragt, bijzoader in het eerste bedrij f,[was ecnigzins koud. Het publiek toonde zich met regt zeer voldaan. De verschillende altisten werden hchauldelijk terug geroepen. Den Heer Gunz werden verscheidene kransen, o. B. Beno sierlijke van wege liet Utreehtsch studentencorps toegeworpen. Na do voordragt zijner laatste aria ouder uitbundige bijvalskreten terug geroepen, droeg een der acteurs van den Heer van Lier een gedicht ter zijner eer voor, dat aan een der kransen was Van het orehost kunnen wij met lof gewagen. De orehestmeestcr verstaat er zich op het ensemble te leden. Overal heerschto aplomb eenheid en kleur. .,., Ei De ruimte, waarover wij heden beschikken kunnen, gebiedt ons kort te zijn met betrekking tot de overige roorstolliugen, in den looi» .lezer week hier gegeven, waaronder echter vermelding verdient eene herhaling der opera Faust, op Dmgsdag jl. en vun het drama: FauU van Góthe, op den volgenden avond, in welk laatste do titelrol en die van Mephistopheles zeer goed werden vervuld. Ona blijft nog over melding te maken van de aanstaande optreding in het Grand Theatre van een der beroemdste kunste.uaars van geheel Dnitschland: Theodor Doring. In heK PraclU-AlUim f iir Tiuuter u,,d Musik (uitgegeven te Dresdcn .) vinden wij eene- fraaijo lithographie, Dóring voorstellende in de rol van Falstatf in HendnklV, van Shakospeare. Bij deze plaat is gevoegd eene korte schets van het talent van Doring, waaraan wij het volgende ontleenen: ... Dbring, over het geheel ongekunsteld en gemaal, is een meester iv het schilderen van typen en karakters. Hij is in alle qpzigten een I&apos;rotous, die honderd geheel uiteenloopendo gaven in zich voreenigt. en bij elk nieuw karakter ecu ander orgaan, een ander gelaat, andere gebaren aanneemt, in een woord ecu ander menseb wordt, en zijn eigen ik daarbij zoo geheel en al van zich werpt, dat men in elk nieuw gewaad eene nieuwe individualiteit denkt te zien. Weinig tooneelspulers kunnen zich beroemen een zoo uiteenloopcnd repertoire to bezitten als hij; men oordecle : Falstali&apos;, KÜBÏg Lear, Shylock, Richard Dl, Jugo, Fraaz Moor, Curlos (im Clavigo), Ossip, Narziss, Richelieu, Nathau der Weise Tartiiffo, Elius Krom, Schema. Michel Ferrin. Molvolio. (W«l ihr wóllt), Commissiotisrath Frosch, Mcpbisto, Adam (im zerhroc Kmg) Alter Magister, (v. Bencdix.) Zolhy, Huukiev Muller, enz. j En in al die rollen is hij eenig. Vraagt men ons iv welke rollen hij i het meest schittert, danzeggen wij in Sekylock eu Schewu, In het drama in FaUtajj eu Bankier Muller, in het conuseho genre. Dat zijn de vier glanspuuten, de Noord- en Zuidpool zijner kunst. leder die hem in die rollen gezion heeft, moet bekennen, d Theodor Dóring do regtmatige erfgenaam is vanden roem vun Ludwig Devrient, de geniaalste van alle lovende kunstenaars, de Dmtsehe Frederie Lemaitre,&quot; Aan eene biographie, voorkomende in de Leipager Jlluslrirte Zetting outleenen wij nog lieujvoigende: Reeds in zijne vroegste* jeugd bad Theodor Doring een buitengewoon talent »oor mjjjiiscljg voortlrugten aan dm da_ gelegd. Zijne schoolmakkers noemden hem //den tooneelspeler&quot; en zij herinneren zich nu nog den diepen indruk, dien de voordragten van den kleinen Roscius (zoo als zijn meester hem noemde) bij feestelijke geleheden, op hen maakten.&apos; Toon hij een-cn-twintig jaar oud was, besloot hij zijn beroep (hij was bediende op een handelskantoor te Berlijn) vaarwel te zeggen en acteur te worden. Hij had te worstelen met gebrek en armoede, ja somtijds met den honger; maar zijn moed verzwakte nooit Eindelijk vertrok hij van Bromberg naar Breslau, om een engagement to_ zoeken bij een gezelschap, dat daar gevormd was door den kapelmees ter Bierey. Dit gelukte hem door voorspraak van Bierey&apos;s moeder, die medelijden had met den nood en de vertwijfeling des jongelings. Onder leiding van den regisseur Stawinsky, denzelfden voortreffelijkcn kunstenaar , die hem thans nog te Berlijn ter zijde staat, speelde hij daar eerst intriganten en comischo rollen (1826—28) en dc steeds toenemende tevredenheid van het publiek schonk hem niet alleen moed en zelfvertrouwen, maar ook ecnc verhooging zijner bezoldiging tot zes thaler per week! tori daarna vertrok hij naar Mainz, vervolgeus naar Mannhcim; hij gaf gastvoorstellingen te Hamburg, in welke hij de algemeene aandacht trok; hem werd een voordeelig engagement aangeboden. Toen in 1838, na den dood van Ludwig Devrient Seydelmann van Stuttgart naar Berlijn vertrok, kwam hij in de plaats van dien grooten tijdgenoot naar Stuttgart, jen het] toeval] wilde dat bij ook na den dood van Seydelmann diens opvolger aan den Kon. Schouwburg te Berlijn werd. Zoo was hij dan op dezelfde plaats teruggekeerd, waar hij twintig jaren vroeger op kleine liefhebberij-tooneelen zijne eerste proeven had afgelegd, en waar hij nu als de waardige opvolger van Devrient en Seydelmann de plaats dier meesters in de kunst verving. Zijne gastvoorstellingen in 58 Duitsche schouwburgen hebben zijn kunstenaarsroem van den Donau tot den Rijn gevestigd. Eene reis .naar Parijs strekte niet weinig tot volmaking van zijn talent.&quot; Deze kunstenaar, //wiens levensloop (zegt de IU. Zeitung) het sprekendste voorbeeld is van eene loopbaan welke met nood, armoede en landlooperij begint, om met bewondering, grootheid en geluk te eindigen&quot; zal Vrijdag 3 Maart in het Grand Théatre optreden. Salon in de Nes. De voorstellingen der afgeloopene week hebben zicli meer do or verscheidenheid dan door nieuwheid gekenmerkt, daar zij meest allen bestonden utt herhalingen, met uitzondering echter van het stuk , Woensdag jl. opgevoerd : D-er Braatigam auï Mexico , van H. Clauren, dat voor de eerste maal hier werd opgevoerd. Deze voorstelling had plaats ten voordeele der jeugdige actrice Elise Schermann, die in de rol, welke zij vervulde, zoo regt naif en kinderlijk, zoo eenvoudig en gevoelvol was, dat wij den krans en het bouquet, welke haar vereerd werden, niet alleen beschouwen als een blijk van galanterie jegens een bevallig meisje, maar ook al 3 eene hulde aan een. ontluikend talent, dat zich schoon ontwikkelt. De geheele voorstelling kenmerkte zich vooral door een goed ensemble, hetgeen niet te verwonderen is, daar de hoofdrollen verder vervuld werden door de (Heeren v. Soden-- G ötzdorff, Woetzel, Herrmans, Esser, enz., en de Dames Jaukles-KoppCi Tischendorff, von Soden [Götzdorff, Schermann: enz. Voorts trad in den loop der week nog in eenige stukjes op Frl. Ebell; wij zagen haar onder anderen in das Versprechen hinterm Heerd en Herr mann und Dorothea, in welke beide stukjes zij zoo door haar geanimeerd spel als bevalligen zang, de goede verwachting regtvaardigdo, welke wij van haar koesterden. Op Dingsdag heeft hier weder eeno benefice-voorstelling plaats, ditmaal voor den controleur en de verdere geëmploijeerden. Hebben zija&apos; geene aanspraak op de gunst van hat publiek door de beoefening eene&apos; kunst, waarin zij talent kunnen ten toon spreiden, zij hebben dat wel door de heuschhcid en veorkomendheid, waardoor de geëmploijeerden van den Salon in de Nes zich steeds zoo gunstig onderscheidden. Dat zij het publiek Dingsdag a. s. als wanneer Eine Judenfamilie word&apos; opgevoerd, niet minder beleefd dan anders ontvangen zullen, daarvoor waarborgt ons hun eigenbelang; wij raden zoowel diegenen, die daarvan overtuigd Jzijn, alsjdiegenen, welke er aan_twijfelen aan, om er Dingsdaf? avond de proef van te nemen. Salon in de Amstelstraat. Donderdag jl. had hier eene voorste»&apos; ling plaats ten voordeele van den Heer Bamberg, welke zeer druk bezocht werd. Opgevoerd werden de vaudevilles: Een Huwelijk uit Ho°¥ moed, en : Een Wolkje aan den Huwelijkshemel. Beide stukken voldede&quot; bij uitstek en het publiek overlaadde den beneficiant, die in het eerst&apos; de rol van Gervais vervulde en in het laatste die van Willem, me bijvalsbetuigingen. In Een Huwelijk onderscheidde hij zich door zijn hartelijk , warm en natuurlijk spel, in Een Wolkje legde hij ook een diep gevoel aan den dag, dat vermelding verdient Overigens werd hij o&quot;&apos; stekend ter zijde gestaan door den Hr. Kapper, die de rol van den Mai&apos;ki&quot;3 de Montmorah met uitmuntend succes speelde en bij herhaling toejuiching^* verwierf. De overige rollen werden in het eerst stuk zeer goed vervol&quot; door de HH. Rozelaar en Korlaar en de Dames Korlaar en Bouwmmeestcr- Iv het nastukjo verdienen behalve de beneficiant vermelding de dame. Corijn en Roos, en de Heer Corijn, die zich evenzeer door vlug spe als goeden zang onderscheidde. De Heer Samehtini heeft zeer UcV mtziek geleverd, die waarlijk talent verraadt. Donderdag a. s. wordt het tooneelspel: De Bruid\daarboven)bieT te voordeele van den Heer Rozelaar opgevoerd. Deze tooneelspeler is j»re&quot; lang een der wakkerste en ijverigste leden van het gezelschap en maj» als zoodanig aanspraak maken op de gunst van het publiek. Het st* door hem gekozen zal er waarschijnlijk niet weinig toe bijdragon 1&quot;&quot;&quot; een druk bezoek te verschaffen, dat wij hem gaarne toewenschen.</p>
</text>
