<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Vrijdag 24 Februarij (des Avonds). In den Morning Post leest men de volgende berigten als officiële mededeelingen: Met groot genoegen berigten wij, dat onze Koningin overeenkomstig haren uitgedrnkten wensch om do aan haren hoogen rang onafscheidelijk verbonden pligten te vervullen, door den opperkamerheer aan het corps diplomatique heeft bekend gemaakt, dat zij den 28sten dezer audiëntie zal geven en alsdan de ambassadeurs en gezanten der onderscheiden buitenlandsche hoven met alle aan hunne gezantschappen verbonden personen zal ontvangen. Wij vernemen dat de onderhandelingen betreffende ons geschil met Brazilië, welke eenen korten tijd geleden afgebroken waren geworden nu hervat zijn. Er zijn aannemelijke voorstellen gedaan: en het is waarschijnlijk, ja nagenoeg zeker, dat wij binnen kort weder in vriendschappelijke betrekking met dat ryk zullen treden. Wij gelooven dat er nog steeds sprake is van het teruggeven van een deel van Sleeswijk aam Denemarken, maar dat, dewijl zulks enkel zou kunnen geschieden onder beding _ der inlijving van het overige bij Pruissen, dat denkbeeld niet met de inz.gten van zek mo_endï_eden van het vaste land strookt. ° J™ WJJ. ,wel onderrigt zijn, heeft het gouvernement der Vereenigde Staten, bij het opzeggen van het verdrag hetwelk het plaatsen of honden van gewapende magt op de meren van Canada verbood, daarbij te kennen gegeven dat zijne stappen m deze zaak enkel van tijdelijken fc___ ?kjoeU a,lleen de TCllghcid *»- het verkeer op „e™ nroeft, f*} t 0 T«™keren en strooptogten, zoo als er laatstelijk bebroefd zijn te voorkomen. In deze omstandigheden is het waarschijn __._ a EllSeïscne gouvernement met zal besluiten eene gewapend, aagt op die meren te plaatsen. Fe r J_T» o,nz« «^fh^den houden zich thans bezig met de kwestie betref lende de Westkust van Afrika, naar aanleiding van het voorstel tot be oemmg eener commissie van enquête van wege het Huis der Gemcentei 11 aeze zaak. De Standard is van oordeel dat het voor Engeland ver nol i 1 . Z?? Z&apos;jn&apos; alle me* die koloniën te laten varen ex sikv l ,y gestatienneerde Britsche eskader tot uitroeijing van det do il 1 tOl&apos;Ug te roePen- Het blad betoogt dat die landstreken vooi * wanken veel te ongezond zijn. Het was wel een schoon denkbeek van lord Wilberforce om, van Sierra Leona uitgaande, de besebavin. over den Afnkaanschen bodem to verspreiden, doch men ziet dat die ktnsj mets anders is dan een groot kerkhof voor Europeanen ch een broeinest voor slavenhandelaars, hetwelk aan Engeland reeds JO milhoen heelt gekost, zonder het daarmede beoogde doel te bereiken. De Tefyraph daarentegen hoopt dat dc benoeming der commissie tot de gewenschte verbetering zal leiden. Wat betreft &quot;de administratieve encommereieele aangelegenheden, of de maatregel is in het belang der gezondheid, daaromtrent moet wel beraadslaagd worden, maar vooreerst moet ar krachtiger to werk worden gegaan tegen dc slavenhandelaars, en vooral zou het noodig zijn in vereeniging met andere natiën zoodanige pressie, op Spanje uit te oefenen, dat men van eene geheele staking des slavenhandels met Cuba kau verzekerd zijn. &apos;»— Te Philadelphia heeft op 8 Eebr. een zware brand plaats gehad, die in cene der pctroleuiu-fabriekcnontstaan was. De inbrand geraakte vloeistof (3 a 4000 vaten) stroomde door de straten en dealde alzoo het vuur aan de huizen mede, waarvan &apos;ruim 50 werden vernield. Naar men meldt, zijn een aantal menschen bij deze ramp omgekomen. — Omtrent de inneming van het stadje Paysandu, fn de republiek Uruguay, door de Brazilianen, worden de navolgende bijzonderheden medegedeeld. De plaats werd aangevallen door cene legermagt van 9000 man met 18 stukken geschut, terwijl gelijktijdig de Braziliaansche scheepsmagt voor de haven verscheen en er in slaagde om 1500 man met 40 stukken van zwaar kaliber aan wal te brengen Tegenovia deze strijdmagt hadden de belegerden slechts 500 man met 6 stukken geschut van gewone draagverte, terwijl de aanvallers meest kanonnen van de nieuwste constructie hadden, die tevens door goed geoefende manschappen bediend werden. Het bombardement duurde 52 uren gedurende welken tijd er 14,000 projectielen in de stad werden geworpen. De aanvallers konden wegens hunne getalsterkte elkander geregeld bij troepen m liet vuren aflossen, terwijl daarentegen de belegerden Genoodzaakt waren zonder rust of voedsel door te werken, niettegenstaande zy bij hunne vermoeidheid te gelijkertijd de handen vol hadden met het blussche.i der branden, die m de stad uitbraken. De Brazilianen konden de plaats veel spoediger door storm bemagtigen, doch hiertoe waren zij me te bewegen, doordien de kommandant _eando Gomcz het ge- Ea___*=firas*#siS:a_ de Ihazihancn aangenomen, doch zoodra alles daartoe in behoorlijken vorm geregeld was, drongen zij onverwacht dc stad in, ovei&quot;&quot;&apos;&apos; _3ST__ hem het bewijs der overeenkomst tot den wapenstilstand u,t de hand, voerden hem naar buiten, lieten hem dade.n Ul_ f„_ ofncieTOn °_ de markt doodschieten en koelen ve, volgens hunne woede, door zijn lijk op de gruwelijkste wijze te mishandelen De kommandant van het in de haven aanwezige Engelsche oorlogschip dit schandelijk bedrijf vernemendo, liet bij den Braïiliaanschen bevelhebber het lijk opeischen, doch aan dien eiseh kon niet worden voldaan, doordien het nergens meer te vinden was. Intusschen hadden de aanvallers zich alreeds door de stad verspreid en waren zij reeds begonnen met plunderen, rooven en moorden. Geen enkel huis bleef daarvan vrij; vele woningen werden onmiddelijk na de plundering in brand gestoken. Inzonderheid stormde alles op dc kantoren los, alwaar zij de geldkisten door middel van buskruid lieten sprin „ • ia zelfs werd een dezer kisten, die bij geene mogelijkheid te openen &apos;was met eenen kanonskogel open geschoten. Naar het schijnt werd zoowel door den militairen als door den maritiemen bevelhebber der Brazilianen alles in het werk gesteld om die tooneelen te verhinderen, doch de manschappen , eenmaal de stad binnen gedrongen zijnde, waren niet meer in bedwang te houden, en bleven het werk der verwoesting gedurende twee dagen voortzetten, tot eindelijk alles zoodanig vernield was, dat zy van zelf hun roof- en moordlust moesten staken</p>
</text>
