<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KWAITET-ÏÏIT¥OERIN6EK. Do Ondergeteekenden hebben de eer Heeren Inteekenaren te verwi&apos;* tigen, flat de EERSTE SÉANCE, met medewerking van do HeereO J. CRAMER , W. A. SICKLER en E. APPY, zal plaats hebben op Maandag den 18dcn December eerstk., in het Odéon. De beminnaren van Klassieke Kamermuziek, worden op deze uitvoeringen opmerkzaam gemaakt. Stadgenooton kunnen alloen door Inteekening toegang tot deze Séance&apos; erlangen. Lijsten ter Inteekening zijn voorhanden in de Muziek-Magazijnen van de Heeren THEUNE &amp; C°. en Th. J. ROOTHAAN &amp; C°. FRANS COENEN. (23154) F. B. BUNTE. . £008 PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN H&amp;GEN. , ~scHOinirepßi__Bw^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink enPeters. Dingsdag 12 Dec. Buitengewone Afscheids-Voorstelling, ten voordeel0 van Mw. Ristori: Angelo, tyran van Padua, drama in 4 bedrijven, v»tt Victor Hngo. Tisbe, Mw. Ristori. Daarna zal Mw. Ristori in het Fransen voordragen: L&apos;lsolement, van Lamartinc. Om te voldoen aan verecrend verzoek van onderscheiden zijden ontvangen, zal Mw. Ristori ten «lott0 voorstellen: het tooneel der slaapwandeling van Lady Macbeth, uit he treurspel van Shakespeare. (8 u.) Prijzen der Plaatsen: Balcon ƒ5, Loge ƒ4, lste Amphitheater/- 3» Parterre/^, 2de Amphitheater/&quot; 1.50, lste Gaanderijƒl, 3do Ampni&apos; theater en 2de Gaanderij ƒ 0.50. , De Brochure in de Italiaansche en Fransche taal is verkrijgbaar H de Erven H. van Munster en Zoon, Warmoesgracht, LL 58, en de&apos; avonds in den Schouwburg. | Woensdag 13 Dec. (N°. 56Abon.) Op vereerend verlangen eene laatsta voorstelling van: Don Cezar de Bazan, tooneelspel in 5 bedrijven, na»&apos; het Fransch van Dumanoir en Dcnnery. Gevolgd door: De verhinderde Bruiloft van Pierrot of Arlequin uit de Broeikas, Arlequinadcballe&apos;&apos; pautom. in 7 taf., door den balletmeester A. P. Voitus v. Hamme. (7 ure). Verwacht op aanst. Donderdag, ten voordeele van den Heer F. * • Kistemaker: De Musketier des Konings, drama in 5 bedrijven of 8 tafo&quot; reeion, naar het Fransch van Anicet Bourgeois en Paul Feval, doot J. W. H. de Moulin. (Nooit vertoond.) Gevolgd door bovenstaand BaUet&quot;_ GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER&apos; Dienstag 12 Dec. Diplomcn sind nicht guitig. Der froie Eintritt ist ganzlich aufgehob.n. Dutzcnd-Karten werden gegen den dïfiir bczahHeI! Betrag angenommen. Das Rauchen ist nicht gestattet. Zweite der Dro/ ausscrgewöhnlichen Gastvorstellungen des Hcrr Theodor LAronge, D 1&quot; rector und lter Komikcr vom Stadt-Theatcr zu Düsseldorf, und der Frau L&apos;Arongc-Sury, erste Opern Siingerin: Orpheus in der Unterwelti burleske Oper in 4 Abthcilingen von Oifenbach. Jupiter,llerrL&apos;Arongc&gt; Eurydice , Frau L&apos;Aronge-Sury. ¦ (8 Uhr.)___. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag 12 DOO- De Oom uit Oost-Indie of de Drie Gekroonde Artisjokken, nieuwe oor spronkelijk blijspel met zang in 3 tafercelen, door den Heer A. Buys0&quot;- Voorafgegaan door: De Voorkamer van Zijne Excellentie, blijspel in 1 bedrij • Entree 75 Ct. in vertering. (AanT. 8 ure.) Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; JIUDEL»&apos; SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Dingsdag 12 December SOIREE LYRIOUE ET DRAMATIOUE , te geven door fio gezelschap van den~Heer HUBERT SAUVLET , onder andereni. Des Uhrmachers Rul, Vaudeville in 1 Act. Die Kunst gelicht zu W*T~Z Operette von Gumbert, eu Das Fest der Handwerker, Vaudeville P°s;&gt; in 1 Act. TT Entree 50 Cc»ts. Aanvang 8 ure-^</p>
</text>
