<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mj. %M. JF. MMWJBMEjMM9 Keizersgracht, hoek Eeestraat, boven LL 274, tea&gt;At GELEGENHEEBSVERZEN , LIEPJ!E@, ENZ., voor BRUILOFTEN, PARTIJEN, ENZ. REOÏIESTEN, BRIEVEN, enz. (28145) D HioTEiiFmiil ! , He Verlamming der Geslachts-Organen, waardoor de Voortplantings- l J^cht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreken j Qt-taan, die door geene geneesmiddelen schynen te kuunen genezen &apos; orden, zullen tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden door .? behandeling naar eene, op physiek vermogen steunende, ÜIETHOBE, .&apos;e zoodanig op het Organisme werkt, dat de oorzaak der kwaal of ekte onfeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensdag, &apos; !,an des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags, door J. J. BREEMER, WÏV te Amsterdam, REGULIERSGRACHT BIJ. BE HEERENGRACHT , STILLE ZIJIBE, X 499. (28132) FAILLISSEMENT. , &quot;ij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Groningen, van 8 Decem- £r 1865, behoorlijk geregistreerd, is ROELF JANS OOSTERVELD, *°opman en Winkelier, wonende te Gron;ngen&apos;, verklaard te zijn in &quot;¦at van Faillissement, met bepaling dat dit Faillissement is aangevangen den 7den December laatstleden en met benoeming van den Heer *». S. TJADEN BUSMANN, Lid dier Regtbank, tot Regter-Commissan* en van den ondergeteekende tot Curator. (28182) Mr. P. C. J. G. HECKER. Al degenen, die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, ** ender hunne berusting hebben betreffende de onder voorregt van öOe.elbeschriJYing aanvaarde Nalatenschap van den Heer HENDRIK MJTZ, in leven Timmerman en Makelaar, gewoond hebbende en den *len December 1865 overleden te Amsterdam in de Kerkstraat, worden verzocht daarvan vöór 20 December e. k. opgave te doen ten Kantore van oen Nolaris D. VAN DIJK te Amsterdam. (28163) KÜNST-AUGTIOI-jßcr Kunstsachlasz des zu Würzburg verstorbenen Heirn JOSEPH &quot;&quot;jANSZ LOTHAR, Freihcrrn voa Würzburg, crblicher Reichs•»&lt;n der Krone Bayern n. s. w., soll am 1» MiRZ IS6© öffentlioh veweigert werden. jj-Die Sammlung besteht aus Gemalden, Waiïen, Glüsern, Antiken in ïe°nCn&apos; ?^Der» Elfenbein, Email, aus diversen alten Italienischen Gei- Bnrt&apos; is&apos; einer Harfe u. s. w., sowie Noten, Kupferstichen, Aquarellen Uni a.ncier&quot; Knnstgegenstanden. Kataloge sind durch die Stahel&apos;schc Buch_. a Knnsthandlung in Würzburg, sewie durch alle Buch- und Kunstandlungen des In- en Auslanden zu b-ziehen. (28129) bo° Voor a Maanden ter leen gevraagd tegen 6 pCt. onder soliede k ¦&apos;X.^Mng. Hierop reflecterende verzoske te adresseren met franco jj&apos;Mjes in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., op het onder Letter A. B. (28148) 7~ OOST- OF WEST-ÏIDIË. Een J.ONG MENSCH, geraimen tijd op een Handels-Kantoor _e ¦ m&apos; m6t de Administratie volkomen bekend en de beste Getui| iisien kunnende produceren, zag zich gaarne verplatst, hetzij op .n K.ntoor of in ecne andere betrekking in Oost- of West-Indie. ¦E^res franco, onder lett. A. Z., bij de Boekh. WEYTINGH &amp; BRAVE, ••arinoesstraat bij de Visehsteeg, J 605. (28164)</p>
</text>
