<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN 11 Dec. Dé dagbladen deelen het overlijden mede van Koning Leopold, en brengen hulde aan zijne nagedachtenis. De Morning Post, de Standard en de Daily News zeggen dat het , voortdurend bestaan der onafhankelijkheid van België niet afhankelijk is van het overlijden van Koning Leopold, welke gebeurtenis aan Frankrijk geen voorwendsel kan geven tot een inval. LONDEN, 11 Dec. De bank heeft heden eene som van £ 159,000 , uitbetaald. BERLIJN, 11 Dec. De Nordd. Zeit. bespreekt in haar nommer van heden het overlijden van Koning Leopold en zegt daaromtrent o. a. het volgende : hoe diep de smartelijke indruk door het afsterven van Koning &apos; Leopold veroorzaakt, allerwege moge zijn, waar men de persoonlijke ! hoedanigheden en uitstekende gaven van geest des overledenen heeft leeren kennen en waardeeren, toch heeft zijn verscheiden geene staatkundige beteekenis hoegenaamd.&quot; Tevens deelt _ bedoeld dagblad het antwoord van den Hr. Bermudez mede aan den Pmisischen gezant, met betrekking tot het conflict met Chili, gegeven. Dat antwoord luidt aldus : reeds van het begin der verwikkelingen heeft Spanje al het mogelijke gedaan, om te waken, dat de belangen der onderdanen van neutrale staten zoo min doenlijk zonden worden benadeeld. BERLIJN, 11 Dec. De N. Pr. Ztg. eindigt haar levensberigt van Koning Leopold aldus: Ook zijne staatkundige tegenstanders moeten toegevon, dat de overleden souverein een vorst was van uitstekende begaafdheid en dat het huis van Coburg in hem een hoofd verliest, do©r welks fijne politiek het tot een in de nieuwere geschiedenis bijna onbekenden luister is geraakt. PARIJS, 11 Dec. De Moniteur zegt, dat het overlijden van den Koning der Belgen een diepen en smartelijken indruk heeft gemaakt. Het verlies van een souverein, die door zijno wijsheid eene zoo hooge stelling in den raad der vorsten van Europa had verworven, heeft algemeen leedwezen verwekt. Het hof heeft zijne deelneming willen betuigen. De feesten te Compicgne zijn gesehorst; dc tooneelvoorstelling, welke de acteurs van het gymnase op het lnstverblijf zouden geven, is afgezegd. &apos; BRUSSEL, 11 Dec. In eene proclamatie van den ministerraad wordt gezegd, dat het Belgische volk met vertrouwen den dag zal afwachten, waarop de vertegenwoordigers der natie den eed van den erfgenaam van i den troon zullen ontvangen. Tot aan dien tyd zal de ministerraad het &apos; constitutioneel gezag namens het Belgische volks uitoefenen. j . . LONDEN, 11 Dec. Koffij prijshoudend. — Thee en Suiker stil en ¦ vast. — Talk in loco 49.6, de voorraad bestaat uit 51,885 v. In de afgeloopen week zijn 2724 v. afgeleverd tegen een aanvoer van 4352 v. , Schotsch IJzer 60 sh. — Koper £ 107 a 108. — Granen onveranderd. Ter veemarkt van heden waren aangevoerd 7530 Runderen, 24,810 Schapen en Lammeren, 12 Kalveren en 370 Varkens. De bestede prijzen waren: Beste Runderen 5.6; Schapen en Lammeren6.B;Kalveren 5.6; Varkens 5^2. LIVERPOOL, 11 Dec. De omzet van Katoen bedroeg heden 10,000 b. LONDEN, 11 Dec. Slotkoersen: Consols 875. ; 1 pCt. Ecuador —.—; 5 pCt. Grieken 1824/25 16%; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexico 24% ; Af-gest. Grenada —; 2 pCt. N. Dito —.—; Uitgest.Dito — ;Landwar- j rants —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 46%; 4% pCt. Russen 1860—; 3 pCt, Dito 1859 __ 5 pCt. Dito 1862 89%; 3 pCt. I Spanje 43% ; 254: pCt. Dito 37%; Amorti3. 275.; Spaans. Cert. Coup. &apos;• 14V» a—; 5 pCt. Turken 43% ; 2 pCt. Venezuela —.—; 6 pCt. Dito 1862 ; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. 61^; 4 pCt. Dito 96% ; 5 pCt. Ver. Staten-Leening _ _ 6 pCt. Dito 1882 62% ; Illinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares —. Fijn Zilver 61%a6iy» d. per once. WEENEN, 11 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 62.20; 5 pCt. Nat. 65.10; Zilv. Met. 1864 71. — ; 8.-Act. 763; Noordb.-Act. 165.—; Oost. Aand. 83.55; Loten 1854 79.— ; Cred. Loten 119.50; Eng. Oost. 8ank70.50; Cred.-Anstalt 157.50; Fr. Oost. Spoorweg. 176.70; Nieuwe Lomb. 176.50. —Wissel Londen 105.70; Hamburg 78.90; Parijs 42.20. BERLIJN, 11 Dec. 5 pCt. Metall. 59&amp;; 5 pCt. Nat. 62; Oostenr. Crediet-Actiën 74&amp;; 6 PCt- Amerik. 1882 67%- FRANKFORT, 11 Dec. 5 pCt. Nation. 6051, 54 ; Oostenr. Bank- Actien 841; Dito Cred.-Act. 174% ; Dito Aand. 1858 132% ; Dito 1860 79%; Dito 1864 85; 6 pCt. Amerik. 1882 ëë%, ii/fe. — Wissel: Weenen 110.75; Dito Amst. 99%- PARTJS, 11 Dec. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 68.95 ; 4% pCt. Dito 97.25; Frans, Oost. Spoorweg 426; Crédit-Mob. 888; 3 pCt. Spanje —; 254 pCt. Dito37r/i; Russ. Spoorw. —;5 pCt. Italië 65.25. Fransche 3 pCt. openden 68.87%- MADRID, 9 Dec. 3 pCts. 39.15; 2% Pct3. 36.—. ANTWERPEN, 11 Dec. 4% pCt. Belg. 971/,. Oostenr. Cred. Act.—; 5 pCt. Met. 57%; 5 pCt. Nat. 6054; 3 PCt- Binn. Spanje 3554; 2% pCt. 36%; 6 pCt. Turken—; 6 pCt. Amerik. 1882 66%; Credit GuiU. —; Rott. Spoorweg —. TEXEL, 11 Dec. Uitgezeild: Aria &amp; Betsy, Haverbult, Batavia. - j Soerabaya Packet, Olivier, Soerabaya. - Henriette Sc Cornelia, Drijver, j New-York. - Rembrandt, S., Genua. - Antje Smit, Nantes. - Jantje Tiddens, Hazewinkel, Newc.</p>
</text>
