<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! worden vervaardigd door IH. VAN C.ELBEREIV FILS, Chir. B Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen, te Parijs en , te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. ,„,._«.-. O. Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhuis, B 260. (2_95_) E I- — - _W JJJ.„IJ.,&apos;J,a„H-L„t.-.l Maagpijnen, Bleek-IHHfIIÜI ¥*«itVS 1 9m 1 3Di zucht, Witte Vloed,Op-1 friißif itMa TtfMJ T T &quot;it stopping der Maandstonden, Lendenziekte, onfeilbaar genezen door de ijzerachtige Chocolade van Colmet, alleen vereerd met gouden, zilveren en metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van 18*9 en 1855. F. 1 50 e. de doos. , : iHM«M_ttliMü_«3_sSS»: grond genezen door de Purgerende Chocolade van Colmet, alleen £ , gerecommandeerd door de eersteartsen van Frankrijk. F. 065 de doos. £&lt; - pA&quot;.&apos;^*&quot;&apos;&apos;tJ&quot;l&apos;*^jr^&apos;V^&apos;&apos;S&apos;_S&apos;_r^&apos;&apos;°&apos;^&apos;&apos;!at_ii__Bl oor Kinderen, San- f, 1k &amp;W Ë11 la^kïï Ékll 1 IllllSlËi tonin Pastu&apos;es Tan v &apos; ¦&quot;¦-iTi. ¦* Tr-T TtSmSMmOlmS 1 Colmet, onfeilbaar c tegen de ziekten, die wonnen voortbrengen, en die zoo gevaarlijk voor damen en kinderen ziju do flacon. F. 1 25 e. ,% Hoofd-dêpót van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek * van Colmet, 12, rue Ncuve-St-Merry, te Parijs. — M. Cloos, Hang, £ 2/441, te Rotterdam Uloth zeedijk, 188, te Amsterdam, en Renest» &quot; te&apos;s Gravenhaye. &apos; IET BRDGGËHANN&apos;SGHB MALZ-EXTRACT T verdient den* naam van EXTRACT in alle opzigten. Het is zoo dik T als Siroop, heeft een zoeten aangenamen smaak en geneest op eenvou- I dige wijze de Kwalen van MAAG, BOBST, LEVER en INGEWAN- t( DEN. Hct wordt wegens zijne krachtgevende werking door beroemde n Geneesheeren aanbevolen tot regelmatig gebruik voor alle ziekelijke en zwakko Personen. Togen Tering is het een bijna zeksr Geneesmiddel en de ondervinding heeft geleerd, dat Hoest en Hceschheid door het ge- d bruik daarvan binnen weinige Dagen verdwijnen. Door viermaal daags een half Wijnglas vol van dit MAL2E&quot; EXTRACT te gebruiken, zal men spoedig de heilzame werking daarvan ondervinden. Het wordt verkocht in groote Flesschen -i ƒl.BO. Verkrijgbaar in de volgende Depots: Amsterdam, bij 11. H. ULOÏH, Apotheker op den Zeedijk. Alkmaar, bij J. BRONGERS Gz:. ] Amersfoort, bij G. C. T. ROEMER, Droogist. Arnhem, bij GEBROEDERS VAN DEN HEUVEL. Almelo, bij Wed. C. ROSMARK, Verkoophuis. Deventer, bij BADINGS &amp; ZWITZERS. b Groningen, bij J. S. LEEK. Ti Kampen, bij L. F. JANSSENS, Bazar. Ti Utrecht, bij J. M. PORTON, Apotheker. I Veendam, bij C. J. POLAK. 6 Ter verkrijging van Dépöt adressere men zich franco aan den Hoofd o Dépöthouder 11. ROTHE, z F 35, Nieuwezijds Achterburgwal bij de (22951) Wij desteeg, naast do Armenschool. éÊg^ COf-TAGIIM ZIERTEN, ; ffflèH&amp;\\VËgfa BEKERS VAM HET BLOEt) , pffiffi^|l HUIDUITSLAG. T___\\~___*lrf/ji___y Spoedige genezing en in het geheim «^__J&gt; ** *iü&amp;v&apos;m Pl&apos;i,nitieve of&apos; constitutionneleziekii-nii ir^jr ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Dr. OLLIWËIi te Parijs. _ Tn dit aang.naam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met dc voedende bestanddeelen, wat hunne ver. tering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle • organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waar ? uit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend i de zoogenaamd alimentaire methode vah Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou js door geen ander geneesmiddel onder dc gewone pharmaccutischc vormen r verkregen kunnen werden. \ Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den ï besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OI__LIVIER;7oee-T E gekeurd door de Academie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de S Regering, en is bovendien ecne belooning van 24,000 francs toegekend aan \ Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangc- i wend tegen allo ziekten, welke voortspruiten nit bederf van het bloed of f ait scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig dc geheime ï , ziekten, den huiduitslag, de scorfuleuse zisktcn, van welken ernstigen aard J : van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, ; &apos; neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, joukingen, roode vlekken in het j aangezigt, enz. — Te Parijs, rus Pernelle, N°. 13. j Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (22953) ; HOOED-DEPOT VOOR IVEDERLAKÖ : | Bij dc HH. H. 11. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Arasterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. P. C. SNABILIE, te &apos;s Gravenhage ; VAN BEEK, j te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch;.v.D.KAMER, j 1 te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROO- I TENDORST, te Utrecht; A. J. PAASSEN, tfe Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergcnop-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRICHT, &gt; te Leyden; GASILLE, tc Zierikzre: J.S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &amp;v. d. MOER, te Deveater f STELLINGWEREP BEINTEMA, tc Leeuwarden; HAS&apos; SELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda. Brie&quot; yen Pranco. 1</p>
</text>
