<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_H**_SH «lilAvaSfiÖJj^ goedgekeurd door het Prni_iï kü__l Bisotl Min&apos;sterio voor tle Geneeskunde, geeft aan de huid ceüe Tim tÜw &lt;&apos;euB^&apos;So Erischhuid en doet binnen 1 i dagen alle lnre g^TfiWft onreinheden verdwijnen, als Zomcrsproeten, Moedervlek- JS^ ken, Puisten, Uitslag, Klieren, Galvlekkcn ca Roodheid -ar /&quot;&quot;«- yan den Neus. &quot;ordt afgeleverd per Flesch _ ƒ 1.50 de halve Flesch 80 Cents. ULlL___Uil__!_____F, maakt dc Huid Buigzaam, Zacht en Blank. en 40 Cents. FEYTO^A £.. u * * vuil j uitgevonden door een beroemd Amerikaanseh Tand_,. 8&quot; leemt oogenblikkelijk alle Kiespijn weg, gelijk reeds bij vele dui-Be«i . ëeva^en *s gebleken j zelfs de pijn, veroorzaakt door holle of aanïi? Ono biezen, geneest zondor eenige smart. *lacon met aanwijzing van gebruik 50 Cents. (28107) bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk te Amsterdam. Jje Ondergeteekende heeft met dezen de eer het geachte Publiek en gunstigers opmerkzaam te maken dat ik door voordeeligen inkoop in £*W ben buitengewoon Goedkoop te Verkoopen: LIJSTEN voor £o™&gt; Schilderstukken, Teekeningen en Borduurwerken; INZETTEN &gt;- oTELOOS. Ook maak ik Heeren Verbruikers en Winkeliers opjjjerkzaam dat ik de LIJSTEN AAN LATTEN, wegens voordeeligen foap en plaatsruimte, zoo Goedkoop verkoop, dat ze bij mij voor veel . &apos;nder verkrijgbaar zijn dan aan de Buitenlandsche Fabrieken; dat aan e SoedkooPe prijzen, alwaar UEd. ziGh van overtuigd zult vinden, j, u den Kooper van 25 Gulden 5 pCt., aan den Kooper van 50 GuliU» pC£&apos;&apos; en aan den KooPer van 75 Gulden 15 pCt. EXTRA geniet. Haast U, zoolang dit Voordeel strekt. W» 43) ff. J. WINTER, Halsteeg, A 247. VWffiW-l. - SPOORWEGEN. y e Ondergeteekenden berigten, dat behalve de gewone Billetten der ertreknren van de onderscheidene Spoorwegen, ook nop; bij hen verfcUïbaar zijn die van do Spoorwegen over ARNHEM en SALZ_7*_RGEIS| j Welke thans de kortste verbinding tusschen Noord-Duitsch- nd en Amsterdam en Rotterdam daarstellen. __^8155) METZLER &amp; BASTING. &apos;HEEREN AANDEELHOUDERS IN DE AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. i In ï}°. 9 van den OMNIBUS, zoo even verschenen, komt nogmaals __,JJ_ een zeer belangrijk artikel over de BOORGRAVING VAN ?»WLLANO©P___JN SMALST, naar aanleiding van het stuk van &quot;l H=er .1. KLOPPENBURG, opgenomen in N°. 7 van genoemd werk. e 6 ?. Prijs van den OMNIBUS, Jaarboek aan de algemeene Belangen j»*ijd, is per jaar of 48 vellen in 4°. op twee kolommen ƒ6. Bureau Aalverstraat E 246, te Amsterd. m. (28159) Voor ƒ10.50 iii plaats vam f 2©.25. ÖRIE UITMUNTENDE PMCHTPLAATWERKEN, China en Japan, *«et S 3 STAALC-SIAV-TIM-N en HjB.AE_TI_N. h PRACHTIG GEBONDEN, in i?2e re Werken, de belangrijkste die immer over deze landen zijn » n*t licht verschenen, zijn naar de nieuwste bronnen bewerkt door *AN OTTERLOO. Elk Deel, dat een afgerond geheel nitjj, kt. bevat p. m. 400 bladz. roijaal octavo, 24 Staalgravuren , eena a_. art&apos; &apos;ceu&quot;g gegraveerden Titel en Vignet en is prachtig gebonden, Vj^wüjk te bekomen voor ƒ 4 in plaats van ƒ 6.75. De naam ïra •• n _eachten Schryver maakt alle aanbeveling overbodig, terwijl -pjjaije Druk en Papier, heerlijke Platen, prachtig Bindwerk door JA- Uitl&apos; een gelieel vormen, dat door de beste Buitenlandsche Prachtbui gaVen niet overtroffen wordt. Op franco aanvrage &apos;a Contant (van Re?.-11&quot;* een Postwissel) te bekomen bij J. H. VAN BER BEEK, SUI-erebr.es.raat, X 68, te Amsterdam. (28151)</p>
</text>
