<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: G. F. LANKAMP Edam, en 8 December 1865. N. VISSER. (28142) Gehuwd: ANTHONIUS TACKOEN Steenbergen , met 5 December 1865. HELENA SLUYS. Eenige Kennisgeving. (28119) ¦&quot;BêvaSên van eene DOCHTER, CORNELIA BERNARDINA DOROTHEA SCHLÖMANN—TIMMERMEISTER. Amstebdam, 10 December 1865. (28146) Bevallen van een ZOON, J. M. SEELEMAN—VAN HEES. &apos; Amstelveen , Nieuwek-Amstel , 10 December 1865. (28197) Bevallen van eene DOTWTERT^fTwÖSTÈS—SPAE-T Almelo, 3 December 1865. (28150) Door Gods goedheid voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER REINE FONTEYN, geliefde Eehtgenoote van , London , 10 December 1865 M. A. ROZELAAR. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (28185) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, J. A. VAN SANTEN— CAVADINO. Batavia. , 23 October 1865. : (28049) Eenige en Algemeene Kennisgeving, Heden overleed in den onderdom van Zeven en Vijftig Jaren onze hartelijk geliefde Moeder en Behuwdmoeder MARIA AGNETA RICHTER, laatst Weduwe CHRISTIAAN BERNARDUS GROEBE. Amstebdam , &apos; C. H. SCHNEIDER. 7 December 1865. A. M. SCHNEIDER, _ (28135) Geb. GROEBE. Heden overleed, in den ouderdom van bijna 65 jaren, na eene korte ongesteldheid, onze waarde Moeder en Behuwdmoeder ALIDA WILLEMINA VAN ARK, Weduwe JOHANNES LODEWIJK CEUVEL. Amsterdam, 7 December 1865. J. C. CEUVEL. C. M. CEUVEL, (28097) SEBBELEE. In Amsterdam overleed den Bsten December 1865, in den ouderdom van rnim 55 Jaren, MEJUFVROUW BARENDINA. MARIA VAN HOUTEN, Wed. den Heer GERRIT VAN DER VLIET, diep betreurd door mij, haar eenigen Zoon en verdere Betrekkingen. (28153) P. J. B. VAN DER VLIET. Heden overleed tot onze diepe droefheid ons jongste kind ISAAC in den ouderdem van ongeveer vier jaren. S. A. TEIXEIRA DE MATTOS, Jonkvr. E. TEIXEIRA DE MATTOS. Amsterdam , 8 Dec. 1865. (28136) LOPES SUASSO. Heden overleed te UTRECHT, ten Huize van Mevrouw DE VRIESE, onze geliefde Moederen Behuwdmoeder Vrouwe MARIA GEERTRUIDA DU BOIS, geboren DE FRIDERICI. Amsterdam, 9 December 1865. Mr. H. C. DU BOIS. J 28141) Bar. J. E. LEWE VAN ADUARD. Heden overleed ons geliefd Zoontje, CORNELIS MARIA, ruim Twee Jaren sud. J. R. P. F. GONGGRIJP. A. R. H. GONGGRIJP. Delft, 8 December 1865. WOLVEKAMP. Betrekkingen en Vrienden gelienen deze tevens als bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (28140) Heden overleed tot mijne diepe droefheid, in den jeugdigen leeftijd van vier en twintig jaren, de Heer THOMAS TEN BRINK, Theel. Stud. te Amsterdam, eenig overgebleven Zoon mijns Broeders. Meppel, 27 November 1865. K. M. TEN BRINK. Wegens Buitenlandsche Vrieiiden eerst nu geplaatst. (28184) Voor de vele blijken van belangstelling, ons betoond bij het overlijden van onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder, Mejufvrouw WILLEMINA SCHOONEVELDT.Wed. den Heer J. NUVEEN, betuigen wij, ook namens verdere betrekkingen, onzen hartelijken dank. Amsterdam, P. NUVEEN. 11 December 1865. Uit aller naam. (28163) Erkentelijk voor de blijken van algemeene deelneming bij het afsterven van mijn geliefden Echtgenoot mij betoond, betuig ik, ook namens mijne kinderen, mijn opregten dank. Amsterdam, 12 December 1865. Wed. C. A. SPIN, (28180) A. SUFFERS. Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot G. H. KÖHLER Jr. , betuig ik ook namens wederzijdsche betrekkingen den hartelijksten dank. Amsterdam, 12 December 1865. Wed. G. H. KÖHLER Jr. (28178) REDEKER.</p>
</text>
