<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZONDER STUDIE de DUITSCHE en ENGELSCHE TALES. in inj.r korten tyd aan te leeren, volgens eene nieuwe methode. Nadere v&quot;chtingnn zijn op franco aanvrage te bekomen onder lett. G. D., ia l^H- GILBERS&apos; Boekhandel (Nieuwendijk, H 4.) (27909) a*n eena FABRIEKZAAK van dagelijksche en conrartte Artikelen, bijlene risico onderhevig wordt ter Uitbreiding een S2ESSEWERj^aiD of COMMANDITAIR VENNOOT verlangd, die in staat l)reSUccessivelijk eon kapitaal van minstens Tienduidend Gulden aan to fcer?Ben. Voor kapitaal, zoowel als voor eene redelijke winst, kan zebri« d gegeven worden. Inclinerenden worden verzocht zich met franco G ..n te adresseren onder de initialen P. R. bij den Boekhandelaar BOM, Kalverstraat E 10, te Amsterdam. (28026) W* twee BEHUIZINGEN aldaar naast elkander, staande op den ztt, Cl&gt; stand, tusschen de beide markten, zie Handel-blad N° i_-ü niet °P dGn 4den JanuarÜ. maar nu °P den SOPTEN DECEM.^** e- k, publiek ten verkoop worden aangeboden. (28027) .^ DOOR STEBFGKVAI TE ROOP q^ne CONFISEURS- en DESSERT WER&amp;ERSAffffAIRE, w.?en zeer ruim debiet heeft; alsmede het HUIS waarin de ZAAK *infl gedreven, met Winkel-opstand en Gereedschappen, alles zichbo&apos;lli k ¦ m eene er voornaamste steden van Zuid-Holland. Nadere Ij-t. &apos;ingen zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris J. M. E. v,) SCKSEN, te Leyden, aan den Apothecarsdijk, Wijk VI, _V3J. (28057) fr^ne JUFVROUW, van de P. G., geëxamineerd in de nutte en ofiJJ&apos; Handwerken, zag zich gaarne in do namiddagnren op eene School beiS eenige Jonge Jufvrouwen GEPLAATST, kunnende voldoende (£^.2en van activiteit overleggen. Reflecterenden gelieven zich met i?*-o brieven te adresseren onder Letter S. aan het Bureau Handels*d (28063) PlA]So.l_[Aë___ï_ï^ VAN ZWEERS &amp; C., Bafe^J., Kalverstraat to.j de JVÏiiEit, SJ 153, te AMSTEEDAM. (Pfjl^HS Voorhanden een ruim Assortiment van PIANO&apos;S tVj^^ïNO&apos;S) uit de voornaamste Parijssche en andere Fabrieken, &quot;8 keurige Instrumenten van F_U_._r___l_, lIIEWMI HJBMZ, . PH. HES-HE HERZ, V^*2KIVHARÖT ainé Fiïs &amp; Co. «n\y&lt;* van BAUVAIS, ffLEIG, MANGEOT, ZIEGLER, ¦^e anderen. (28036) A|i MAR BATAVIA ES! SOERABAYA wordt passage aangeboden met het snclzeilend Gekoperd RARKSCHIP uUL€^OJWM9 .oor. Kapitein J. KRUISINGA, &gt;**eiw?n vau ra™e en zeer gemakkelijke Inrigtingen voor Passagiers en yr°e eenen bekwamen Scheepsdoctor. *» __~r kadere informatiën adres bij de Cargadoors d&apos;ARNAUD &amp; CO., leerdam. ¦• Het Schip neemt alleen lading naar Soerabaya. (27925)</p>
</text>
