<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Maandag 11 December.</title>
	<p>De Tweede Kamer der Staten-Generaal heeft heden beraadslaagd over het bekende voorstel van den Heer van Zuylen van Arnhem, tot het houden eener enquête. Het voorstel werd ondersteund door de Heeren van Zuylen, van &apos;s Hage, en van Asch van Wijck, en bestreden door da Heeren Jonckbloet, Beyma, Cornelis , do Kanter, van Bosse, van Nierop, van Nispen en Heydenrijck. Z. M. heeft op verzoek eervol ontslagen al 3 ontvanger van de directe belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen te Tilburg, F. A. J. Koppelaar.</p>
	<p>De letterkundige afdeeling der keninklijke academie van wetenschappen hield heden hare gewone vergadering, welke bijgewoond werd door de Heeren Opzoomer, Boot, Beets , Janssen, G. de Vries Az., Leemans, Koenen, Kuenen, Scholten, te Winkel, Millies, Dozy, Naber, van Lennep, Veth, Réville, M. de Vries, Goudsmit, Pluygers, Mollenßrill. De commissie benoemd tot verklaring eener Oostersche inscriptie wordt diligent verklaard. De Heer Brill beantwoordde de aanvallen gerigt tegen de eommissio tot vaststelling der plaatsnamen in Nederland, en verdedigde de aangenomen spelling. De Heer Kuenen droeg eene mededeeling voor over dc zamenstelling van het Sanhedrin. Daarover wisselden van gedechten de Heeren Dozy, Millies en Goudsmit. Dit stuk zal in de verslagen en mededeelingen worden opgenomen. De Heer Janssen sprak over een gegraveerden steen, in het koninklijk kabinet te &apos;s Gravenhage. De Heer Fruin werd benoemd tot lid der eomraissie voor het charterboek, ln plaats van den Heer Bakhuizen van den Brink. De Heer Leemans deelde mede dat bij de commissie voor de overblijfsela der oude vaderlandsche kunst sedert de laatste opgaaf zijn ingeko« men, berigten, mededeelingen en andere bescheiden van: Burgemeester en Wethouders van Eindhoven; den Heer J. F. Frederiks te Oostkar pelle in Zeeland, den Heer Alex. Scheepkens te Maastricht en Jhr. van&apos; der Feltz te Bolswaard. Dcarna is de vergadering gescheiden. Heden is ten raadhnize alhier, bij enkele inschrijving publiek aanbesteed: I°. Het volgens prijstarief onderhouden van de sluizen en waterkeeringen ter dezer stede gedurende de jaren 1866, 1867 en 1868. Aangenomen door den Heer M. Deutekom, voor 9% pCt. bov*n tarief en 2°. de levering van Escauzijnsche waldeksteenen, voor de in 1866 te vernieuwen steenen wallen. Aangenomen door den Heer T. Smits, te Dordrecht voor ƒ64.64 per kub. el.</p>
</text>
