<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOMERZORG. IMITATIE-CONCERT, (STRIJK-ORGHEST) UIT TE VOEREN DOOR LPEN VAN HET MUZIEKCORPS DER GRENADIERS, ONDER DIRECTIE VAN DEN HEER H„ V Ö JLIé ïtl A flt. op DINGSDAG 27 October 1868, des avonds ten zeven ure. door den Ondergeteekende aangeboden aan HH. Inteekenaren op de Zomer- Concerten, ler herinnering aan het DERTTBGJAESBO lIE§T.ftAI. lIH. Officieren en Studenten .5 Cenls entree naar gewoonte. ~■.■■■■■ A. COUVÉE. iliiiii liiiiii &apos;Bg-KANTOOR te LEIDEN, Hoogewoerd, 442. Incasserlngen op het Binnen- en Buitenland. — In- en -verkoop van Bianen- en Buitenlandsche Wissels, Effecten, Coupons en vreemde Muntspeciën. Opent Bekening-Courant en Cheque-Bckeningraet rentevergoeding en neemt gelden a deposito. 1 dag zigt ... . 3 pCt. 1 maand zigt ... 3 pCt. 8 dagen zigt . . &apos;&apos;. &apos;■&apos;8J » 3 maanden zigt ..3J » Langer termijn na overeenkomst. Koopt de met primo November verschenen Coupons tot den hoogsten koers. LEIDSGHE BROODFABRIEK. Van af Maandag 26 October 1868 zijn de prijzen Tan het Brood en Meel als volgt: &apos; Gebuild Tarwebrood ..... 50 Lood ƒ o.lo^. » » 100 » »0.21. Ongebulld . ..,»•&apos; 50 » » 0.07 J. » » :..... 100 » »0.15. Gewoon Boggebrood ..... 150 » »0.16. &gt;■-.&apos; Zoet Roggebrood . . . .... 100 » »0.13. : : .» » ....... 150 » »0.19. Krentenbrood . . ...... 50 Lood »0.11.., &apos; ,u3t; » . . .-.&apos;.- &apos;.■ . . 100 » »0.23. Kadetjes en Krentenbroodje» . . . . . » 0.02. , WJJt &apos;Tarwebloem (in pakjes) . .... 50 » »0.12_. -# ,(»ltnc ~ » . .... . 100 » »0.25. - } De Directeur,&apos; • &apos; G. J. DE CASPARIS. Onder de THEE EIS, GEDEPONEERD RIJ A. W. WILIiEBRAÜDS, Breedstraat, W. IV,N\ 227, leLeiden, waarvan de kwaliteit sedert kort aanmerkelijk verbeterd is, wordt voornamelijk de aandacht gevestigd op de Sianiol-verpakking, welke op doelmaligheid en goedkoopte mag roemen. Zwarte Thee van af ƒ 0.80 lot ƒ3.— per 5 Ons. Groene » » » » I&apos;— » » 2.— »&apos;5 » Oranje Pecco, lste kwaliteit, » 1.50 » 5 » g ONTELBARE GENEZINGEN 8 8 van borstziekten, long- en leverlijden , astbma, enz., enz., zjjn le 8© fflfi danken aan het gebruik van het met regt wereldberoemde JOHANN S§9 S HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT, dat wegens zijne voedende tonische m® B_j eigenschappen de verloren krachten terug geeft en door de geheele 9® §S zuivering van hel bloed, als hei ware het geheele ligchaam vernieuwt, ggjg 8s Het wordl dan ook door meer dan 2000 (onbevooroordeelde) artsen ag© ™© niet gunstig gevolg legen bovenstaande ziekten aangewend, en dage- j§jjg SU lijks hoorl men gewagen van nieuwe genezingen door het uitmun- Sj C» lende huis- en hulpmiddel, zooals dit door duizendc brieven «an gffio SH dankbetuigingen bewezen wordt, die alle in het Centraal-De&apos;pól iv S Ö» originali ter inzage liggen. Si© STO Uitgelokt door de vermaardheid. die m_n Gezondheidsbier verkre- j|Bj? mf gen heeft, zijn een menigte nabooisers ontslaan, die onder gelijk- agS W soortige namen een slechter fabricaat bö het ligtgeloovige Publiek ÖËS $K trachien in- te smokkelen, en zoodoende het goede renommé van gjjK _S het Malz-Exlract vermindereu. Ik waarschuw daarom in hun eigen e» *™8* belang de gebruikers om, brj aanschaffing van het Extract naauw- «| S keurig ie letten op het Zegel met het Wapen van Hofleverancier en ags » hei Etiquet met de Naamteekening JOUANN HOFF, daar alleen @© SJ daarmede voorziene fabriekalie voor echt wordl erkend. SS S JOUANN HOFF&apos;s Centraal-Dépót, Oude liloemmarkt §S » bij de Stilsteeg, F, 154. g Sffij Sleeds verkrijgbaar t&gt;Q K. BLOK te Leyden; R. FRANKAMP te |§ IfjK Delft, C. SATON Jr. te Alphen a/d Rijn, A. ROTS le Nieuwkoop, g© /^êS9fi©B©H©S^©@®SSSM^SSOSi^^^^irSosSS®SfiS&apos;H&gt;)</p>
</text>
