<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>+• •. i. . _16 pt- Het laiw zal nog gedurende eenigen tijd bestuurd moeten worden, zonder dat de vrouwen een directen invloed kunnen uitoefenen op de wetgevende magt. JJe verschillende magistraten, die overal in het land de lijsten der kiezers hebben moeten nazien, hebhen geweigerd de vrouwen als kiezers te erkennen. Hoogst waarschijnlijk zal dit aanleiding geven tot vele processen, en eenige dagbladen oordcelen het zeer verkeerd, dat de regters, om aan hunne meening kracht bij te zetten, de woorden aanhalen, door dezen of genen spreker in het Huis der Gemeenten bij het behandelen der kieswet gebezigd. Welke volksvertegenwoordigers zijn autoriteiten in een dergelijk geval? Voorzigtiger beginsel is het om, in zulk eene .kwestie, zich alleen te houden aan de woorden der wet , en volgens deze kunnen vrouwen, als zijnde persons, het stemregt eischen De Times wenscht een punt onder de aandacht te brem-en van de vrouwen, die het regt eischen om hare stern uit te brengen. Zij zullen spoedig bemerken, dat het op eene Engelsche verkiezing ruw toegaat en dat de opgewondenheid van het oogenblik de kiezers niet zachtaardig ot hofielijk maakt. De vrouwen verklaren tot nu toe nog met, dat zij de mannen in ligchaamskrachten evenaren en daarom alleen zouden vrouwen reeds verhinderd worden zelfstandig hare regten te doen gelden. Zij zouden toch haren grootsten invloed op goode en edele mannen verliezen indien zij bedankten voor de privilegiën en de bescherming&apos; welke aan het zwakkere geslacht toekomen. De meerderheid , zoo van mannen als van vrouwen, zou - met smart ontwaren, dat de belangstelling der vrouwen in het huiselijk leven verminderde en geen man zal zijne vrouw of zuster&apos;gaarne in het gedrang zien, om met strijden en worstelen eindelijk tot het stembureau te kunnen komen, ten einde hare stem uit te brengen. Het Parlement heeft eene groote fout begaan, daar al de opgewondenheid, welke bij de verkiezingen in het land heerscht, wordt veroorzaakt door eene groote dubbelzinnigheid in eene Parlements-acte. Volgens de letter der wet hebben de vrouwen regt om te stemmen. lerlands toestand is, zoo als men vermoeden kan, het voorname onderwerp, hetwelk alle candidaten in hunne verkiezings-redevoering behandelen, en de liberale dagbladen hebben de handen vol, om dagelijks de onnaauwkeurigheden en onwaarheden aan te toonen, met welke de conservatieven hunne redevoeringen vullen. leder Tory-candidaat verklaart dat het land gelukkig en tevreden is en vergelijkt den tegenwoordigen toestand met dien van voor eenige jaren, toen ongebondenheid en geweld den boventoon voerden. Daity News toont echter aan, welke een groot verschil er bestaat tusschen het lerland onzer dagen en het lerland uit den tijd van O&apos;Connel ijfeld is er mi grootere rust en kalmte dan destijds, maar de agitatie, door O&apos;Connell begonnen en aangewakkerd, was bij uitstek eene beweging om invloed uit te oefenen op het Parlement. Nu is het opmerkelijk, dat zes maanden geleden geen ler eenig vertrouwen meer stelde in het Parlement. De leren hadden zo.o lang op regtvaardigheid gewacht, dat zij het wachten moede waren eb wanhoopten. Zij zagen de plannen der fenians met wantrouwen aan, en hoewel zij die plannen niet ondersteunden, waren zij toch geen loyale onderdanen. Ongeveer een jaar geleden werd aan een priester, die zeer grooten invloed had in het zuiden van lerland, gevraagd, om te trachten eenige onderteekeningen te verkrijgen onder een verzoekschrift, hetwelk men aan het Parlement wenschte te zenden. Na eenigen tijd zond de priester het stuk, zonder eene enkele onderteekening, terug, omdat het volk niet het minste vertrouwen had in het Parlement. De priester zeide tevens : //Indien gij mij eene petitie zendt aan „et Congres der Vereenigde Staten, kunt gij de handteekeningen krijgen van bet geheele volk.&quot; Hierin nu is eene verbetering gekomen, dank zij den Heer Gladstone. Voor bet eerst sedert vele jaren heeft het lersche volk in het verleden voorjaar weder eenig vertrouwen gekregen in het Parlement, hetwelk regtvaardigheid aan lerland wenscht te bewijzen. Maar indien de Tories hun zin krijgen, zal het blijken hoe gevaarlijk het is deze hoop te leur te stellen. Sedert de laatste twintig jaren heeft men in Engeland ontzaggelijke sommen gelds besteed aan het bouwen van gasthuizen en schier iedere ziekte, welke de lijdende menschheid hebben kan, wordt in een afzonderlijk daartoe ingerigt hospitaal verpleegd. Het aantal gasthuizen te Londen zal met nog een vermeerderd worden. Een rijk koopman uit Liverpool, Brown genaamd, heeft £ 30,000 nagelaten tot het opngten te Londen van een hospitaal voor zieke dieren. Het geld is gestort in handen van de professoren derLondensche academie, en deze zoeken nu naar eene geschikte plaats, om hun gasthuis te bouwen.</p>
	<p>+ _?.. \t £ tst dei;vorige maand is te New-York eene der. de, fc*te Tering gehouden van leden en bestuurders der feniansche broederschap. Uit hetgeen van die zamenkomst aan het publiek is medegedeeldSt.volgens da. -*___¦ ?Za%r dezame»^efinghaareindenadgert vooreerst _th_. g_. WTn eei?clra8t ontbreekt en dat zg herft afgezien &apos; onde™eniingen tegen lerlands rust - De Heer&apos;j. CE. Weigall, die onlangs te Huil is geweest wegens een plan om de Humber te overbniggeng is verleden, week te Dover geweest om met ondcifcheiden aanzienhjke personen te spreken over het plan van een brug over het kanaal. Men beweert, dat voor het bedra_ der voorloopige kosten , voor de voorbereidende proefnemingen, enz reeds de helft is ingeschreven door den Keizer _er Franschen en andere aanzienlijke Franschen. De andere helft moet nu m Engeland worden bijeengebragt</p>
</text>
