<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IIBIIË. OPENBARE VERKOOPING op &apos;s Rijks Werf te Willemsoord, op Vrijdag den 25sten September 1858, des voormiddags ten 11 ure, van den Voor &apos;s J-ijks dienst afgekeurd Schooner DE WESP, met Zeil en Treil, liggende iv liet Natte Dok, op &apos;s Rijks werf voornoemd. De Verkoop geschiedt bij Opbod en Afslag. De Schooner kan drie dagen vóór en op den Verkoopdag worden bezigtigd. De Voorwaarden liggen gedurende de gewone werkdagen ter lezing, bij de Directiën der Marine te Amsterdam en alhier. De Schout-bij-nacht, Directeur en Willemsoord, Kommandant der Marine. 14 September 1868. O. A. _ HLENBECÜ. (23310 TWEEDE VERIFICATIE. De tweede Verificatie der schuldvorderingen in het Faillissement van J. RUTGERS, Bakker en Winkelier te Tiel, is bepaald op Dingsdag 29 September a. s., des voormiddags te 10 ure, in het gewone Audiëntie-locaal der Regtbank aldaar. In deze Vergadering zal tevens worden beraadslaagd over een alsnog aan te bieden aceoord. De Curator in het faillissement, (23499) Mr. J. TEN BOSCH, Advocaat. De bekende en onbekende Schuldeischers in den onder het voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarden Boedel van wijlen JOHAN GEORG DE CASPARIS, in leven zonder beroep, overleden te Hall, bij Brummen, den 13den Maart 1868, worden opgeroepen om te verschijnen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, te Amsterdam, op den Kloveniersburgwal, bij de Raamgracht, van Maandag 28 September tot Vrijdag 2 October e. k., tusschen 10 en 2 ure, ten einde inzage te nemen van de rekening en verantwoording wegens het in dien Boedel gehouden beheer. (23531) Al degenen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van BRUIN BRUINEN DE BRUIN, in leven Werkman, gewoond hebbende aan den Hoogendijk onder de gemeente Amsterdam, en aldaar den 30sten Junij dezes jaars overleden, worden verzecht daarvan vóór 15 October e. k. franco op- en aangave te doen ten Kantore van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, Overtoomscheweg onder Nieuwer-Amstel. (23423) De algemeene Eangregeling in den insolvent verklaarden Boedel van G. DE VRIES, vroeger van beroep winkelier in Garen en Band alhier, ligt van af heden en gedurende veertien dagen, met de daarbij behoorende justificatoire bescheiden, ter visie van belanghebbenden op de Griffie van de Arrondissements-Regtbank van Amsterdam. Amsterdam, A. J. HOVY. 16 September 1868. Curator. (23378) FAILLISSEMENT, Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te&apos;s Hertogenbosch , van 15 September 1868, is FRANCISCÜS DOMINICUS DE LOUW, Koornmolenaar, wonende te Oss,verklaard te zijn in staat, van Faillissement, met bepaling van den aanvang hiervan op den 12den September 1868 en met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Jhr. Mr. VAN RIJCKEVORSEL VAN KESSEL, Lid van genoemde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van den Ondergeteekende, Advocaat te &apos;s Bosch, tot Curator. &apos;s Hertogenbosch , 16 September 1868. (23379) _J F. PLEYTE. TWEEDE &quot;VERIFICATIE. De Schuldeischers in het Faillissement van NATHAN POLAK, Koopman in Manufacturen, wonende te Zwolle, de bevoorregte en de pand- of hypotheek hebbende daaronder begrepen, worden bij deze nader opgeroepen, om op Dingsdag 6 October e. k., des voormiddags ien half tien ure, bijeen te komen in het Paleis van Justitie aldaar, ten einde hunne schuldvorderingen ten laste van genoemden Failliot te doen verifiëren. (23407) Zwplle, i De Curator, 15 Sept, 1868. Mr. R. G. PHILIPSON. HET KANTOOR VAN PETRUS SGHEf-SR EN ZOOS is VERPLAATST naar het NIEUWE WAiIS_EILAK-&gt;, U_»*t (23393) &quot;TËëËHJ-ÜIÖÖG_ÖB_R wordt in huur aangeboden: Twee of Drie ONCEÜIEU___--K_E HIAIMESJS op een vrolijken stand nabij het Eoningsplein. Eeflecterenden zenden hunne brieven franco onder letters W. _.. bij den _ oekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein. (23405) GOED BIJ ONDÉBZÖEI. lEMAND in zaken vraagt jf BSOO, tegen eene rente van 5 pCt, onder goeden en runnen waarborg, als eerste Hypotheek op een kapitaal Heerenhuis en andere Huizen. Reflecterenden verzoeke zich met franco brieven onder lett. H. aan te melden bij den Boekhandelaars PANNEBAKKER &amp; C., te Enkhuizen. (23323) TEGEN 1 MEIER TÉ HUUR een ï.übm BOVEN_IIB_ , bevattende dn,e kamers, keuken,&apos;méidenk^mer&apos;en zolder, in den omtrek vsn de Utrechtschestraat, huurprijs ƒ 260 &apos;sjaars-, van achteren een riant uitzigt op Tuinen. Adres franco onder lett. R., bij den Boekh. B. B, Pfi_Q.fpP_, Uta-eehtsohertraat 858. (23325) Eene BURGERDOCHTER, 25 jaren oud, van de P. G. biedt zich aan bij een eenig Heer als ffiIïISaoiJBSTKB, met behulp van eene Schoonmaakster, een of twee dagen per week voor het ruwe werk; zij kan cc . sm.ikelijken pot koken en is bedreven in alles wat ia ee^e&apos;((e..i &quot;huishouding vareiMh* v 0.., kunnende, .«n fta&apos;rè tegenwoordige lieti.k&apos;tqng:, fa4t %&apos;5, laren werkzaam », ds beste getuigenissen j-oduceyen&apos;. Adres franso onder lett. K. N. bii H. W, WILLEMS, Boekh. Koningsplein alhier. (23324) De Heer JOSEPH CAHEN, berigt, als daartoe gemagtigd door de ZUID-ITALIAANSCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ, dat de van zijnentwege GESTEMPELDE COUPONS W» 13 Serie _f_, M°. 1© Serie _B 9 van OBLIGATIEN der bovengenoemde Maatschappij van af 1 October a. s. onder korting van -_ pCt. rijksbelasting betaalbaar zijn ten Kantore der ASSOCIATIE CASSA, en wel De COUPONS van 1 Obligatie met ƒ 3.17. Ook zijn de UITGELOTE OBLIGATIEN met Lires 500 aldaar betaalbaar tot den Koers van den dag. Amsterdam, 19 September 1868. (23548) OPENBARE VERKOOPING in het Eerren-Logement te Edam, op Woensdag den Uden October 1868, des Avonds ten 7 Ure, ten overstaan van den te Edam residerenden Notaris C. H. ZOUTMAAT BRUGMAN, van : 1. Eene kapitale GROOT CHEEPSTIMIBIERWER-. genaamd DE GOEDE VERWACHTING, met WOONHUIS, SCHUREN, BERGPLAATSEN, GRONDEN, gemetseld FORNUIS, STOOFKETEL en verderen INVENTARIS , alles staande en liggende te Edam, aanhetOorga, nabij de Zeeschutsluis, Sectie B, N .. 401, 417, 418, 322, 452 en 454, te zamen groot 45 Roeden &apos;JO Ellen. 2. Eene KNECHTS WONING. WACENHIJIS en ER_ , mede aldaar, tegenover de Werf, Sectie B N . 405, groot 2 Roeden, 05 Ellen. De Perceelen zullen eerst afzonderlijk en daarna gecombineerd geveild en afgeslagen worden. De Kooper van beiden of van het eerste Perceel kan, het verlangende, 2/3 gedeelte der Koopsom, tegen eene jaarlijksche rente van 5 pCt. en nader te regelen aflossing, op hetzelve Hypothecair gevestigd houden. De Aanvaarding kan ten spoedigste bij onderlinge overeenkomst plaats hebben. Informatien in Persoon of met franco Brieven bij den Heer N. T. TEENGS, te Edam, of bij den voornoemden Notaris. (234 3_S)_ mDËLIJRTfIfOÖITÏLII I_ HET LOKAAL DER Koninklijke Akademie van Beeldende Kunsten TE AMSTERDAM. Dagelijks GEOPEND van des morgens 10 tot des namiddags 4 ure, tegen betaling van 25 CENTS de persoon. KISDEREN BENEDEN 8 JAREN WORDEN NIET TOEGELATEN. De CATALOGUS a 25 Cents, alsook AANDEELEN in de VERLOTING der Vereeniging tot bevordering van Beeldende Kunsten a Vijf Guldens zijn aan het Lokaal verkrijgbaar. Namens de Kommissie voor genoemde Tentoonstelling, Amsterdam, A. N. GODEFROV, September 1868. Sekrelaris. (23495) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOOR W-MAATSCHAPPIJ. NATIONALE WEDSRUTJ VOOR SCHERPSCHUTTERS. MILITAIREN en SCHUTTERS in uniform en I_ don van SCHERPSCHUTTERS-VEREENIGINGEN, voofzien van hun Bewijs van Lidmaatschap, worden van en met Maandag 21 tot en met Zaturdag 26 September, voor de reis naar en van sGRA.ENHAGE vervoerd teeên Hit _ VEN VRACHTPRIJS. S «»•-« (2344°) Pj^ADSIINISTSIATErR. Ten gevolge van vertrek naar elderslvordt TE EïïTTfft aangebod.ii: Een HUIS .staande en gelegen binnen dez. Stad, m de Koningstraat bij de Nieuwmarkt, Buurt 0 239 door deszelts ligging m de onmiddellijke nabijheid der Nieuwi markt .bijzonder geschikt tot de uitoefening van Affaire* Le \rfft^n d6S DinSsda£s «. Donderdags des Middag. van 12 tot 2 ure. 6 3349) *&quot; F. WIËRMMRST SCHEEPSMAKELAAR, (23529) AJXTW E R P EN.&quot; ONTVANGEN HET VAN OUDS BEKENDE EHE_M_-SKiT/li.GER LAGER BIER 15 Cent per Glas. N. PORTIELJE, voorheen G. HERBEN. __ê________lJ_ t&apos;«. (23546) GOEDKOOPE UITGAv-TV-N BULWER&apos;S ROMANS. Uitsrave van P. K. VAN KAMPEN, te Amsterdam Juist verschenen : E. BIJLWER LYTTON, Eugenius Aram ot de geheimzinnige Misdager. Tweede herziene druk 2 deelen compleet ƒ2; geb. in ién notten band ƒ2.50. Vroeger verschenen vaa öe_ao_den beroemden Auteur: .Jr r-i . nhe Beatfo**» of Nacht en Morgen in het me_schehjk Leven. Derde drnk , 3 deelen ƒ3, gebonden ƒ3 50. iJf ?a:s.Qa- Een tafere(4 uit Let dagelijksch leven, iweede druk, 3 deelen ƒ3, gebonden ƒ..50. ¦* -Ti ¦ t duge . van Pompéji. Tw&amp;sde herziene druk, 3 deolon. _ , gebonden ƒ 3.50. h„itL_LSOedk,ope serie, va&quot; ft*»**, aƒl per deel, waarin totendien werken veo^omen van Mevr. ÈOSBOOH__W__ _^T _•-.¥___. £-°.Cii * Misa WMWIE, Miss _E .. Ï&amp;L ca iHARLfS IISCH.ENS.) (23497)</p>
</text>
