<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 16 Sept. Naar men verzekert zal het verbluf van den Keizer en de Keizerin te Krakau vijf dagen dUreu Het definitieve programma der reis is door den S_,_ niet vastgesteld. &amp; - De regering wenscht, dat de wet op de legerorganisatie in de aanstaande zitting van den Rijksdag worde he handeld, opdat voor de begrooting van oorlog, welke dë delegatien moeten vaststellen, een vaste grondslag aanweziozij. De delegatien komen m het begm van November te Pesth bijeen, en moeten hare taak uiterlijk den loden De&quot; ceinber hebben volbragt, omdat op dien datum het mandaat Ta. „e. Hongaarsche Huis ,van Afgevaardigden, en alzoo ook dat der Hongaarsche delegatie afloopt, en men in bet tegenovergestelde geval de nieuwe verkiezingen, die niet Sen afwachten Pebl&apos;UariJ Z0«</p>
	<p>_ — Uit O ten wordt gemeld, dat den 12den September brand is ontstaan m het gr00te petroleum-reservoir, dat 6000 een tenaars inhield ¦ aan blusschen was niet te denken. De schade is hoogst aanzienlijk. Drie menschen zijn bii dit onheil omgekomen. J ult — Uit Agram wordt gemeld, dat bet protest der minderheid tegen de competentie van den Croatischen Landda. in de kwestie van het vergelijk met Hongarije, en het vrij scherpe protest der afgevaardigden van Fiume aan eene bijzondere commissie zijn gerenvoijeerd om spoedig advies. — Aan den Hazank wordt uit Zevenbergen het volgende Setelegrapheerd: De Moldavische regering heeft een stuk Van onze oostelijke grenzen, eene zoogenaamde Ziegen-Alpe Welke de eigendom is van de stad Kezdi-Vasarhely, bezet, ??a. . r een wachthuis gebouwd te hebben, dat zij met eené &quot;flitaire wacht hebben bezet. Eenige jonge lieden begaven (W „^willig derwaarts, ontwapenden de wachten, verbranduen act wachthuis, voerden de manschappen over de gren-</p>
	<p>zen, waar zij hun de wanenen _&gt;rn__...- _. -</p>
	<p>BERLIJN, 17 Sept. (des Ochtends). De Kroonprins en de Kroonprinses begeven zich den 9den October naar Dresden om aan het Saksische koninklijke gezin een bezoek te brengen. Zij zullen er eenige dagen vertoeven. — De Deensche rijksdag is tegen 5 October bijeenge-</p>
	<p>roepen. — Volgens de jongste statistieke opgaven zijn in Polen meer dan 600,000 Duitschers gevestigd en meer dan 100,000 wonen bovendien, van vreemde passen voorzien, tijdelijk in dat land. Van de overige 41/2 millioen bewoners van Polen, spreken minstens 11/ï millioen vlug Duitsch. Het Duitsche element vertegenwoordigt in Polen ten aanzien der taal de helft en ten opzigte der nijverheid 7/g der bevolking van het land. De handel bevindt zich bijna uitsluitend in handen van de talrijke Israëliten. Hoe betreurenswaardig thans de toestand in Polen is, kan men daaruit afleiden, dat het gebrek aan kapitaal eu crediet zoo groot is, dat men geld voor drie maanden en bij voldoende zekerheid, naauwelijks tegen 12 a 15 pCt. kan verkrijgen. — Uit eene statistieke opgaaf blijkt, dat het aantal leerlingen op de 11 Lithausche gymnasien sedert het jaar 1862, toen het 4123 bedroeg, met 1754 is verminderd, zoodat het thans slechts 2369 is. Het aantal Poolsch R. Catholieke leerlingen der gymnasien is sedert genoemd jaart van 3301 op 1228 gedaald, welke in het oogloopende verandering alleen daardoor veroorzaakt is, dat zoo vele beschaafde en welgestelde Poolsche familien ten gevolge van den opstand van 1863 naar Rusland en Siberië vervoerd zijn of geiieel arm zijn geworden.</p>
	<p>FRANKFORT, 17 Sept. (Part. Corr.) Uit Jugenheim wordt gemeld, dat het vertrek van de Russische Keizerlijke tamilie naar Stuttgart en Friedrichshafen, ten bezoeke van net Wurtembergsche hof en van daar naar het meer Como tuans op morgen is vastgeszeld. Uit München wordt ook medegedeeld, dat de komst aldaar van de Keizerin van Kusland van 23 tot 25 dezer is uitgesteld. De jongste berigten omtrent den toestand van den hertog van -lemours lmden_ minder gunstig; de geneesheeren hoopten wel, dat de zieke binnen eenige dagen het bed zou kunnen verlaten, maar de zwakte blijft nog steeds zeer groot. Het onverwachte bezoek van een zijner broeders heeft ook ongunstig op den lijder gewerkt. De gezant van Beijeren bij het Pruisische hof, de baron v. Perglas, bevindt zich thans te München, maar keert binnen kort naar Berlijn terug. Nier weinig opzien verwekt het gerucht, dat de Heer v. Beust in het bezit is van officieële stukken, welke bewijzen, dat de annexatie van Bohemen en Moravie tijdens den Duitschen oorlog van 1863, eene zeer levendige begeerte van Pruisen was. Stukken, welke ter bereiking van zoodanig doei, zelfs de aanbieding van eene neutralisatie van den Rijn bevatten, zijn naar men beweert, ongeveer twee maanden geleden uit Parijs in handen van den Heer v. Beust gekomen. Dit berigt vereischt allezins bevestiging. In den omtrek van München is op de hofstede Loppen de veetypbus uitgebarsten ; de hofstede is streng afgesloten. Te München had men tot den 14den des avonds geen berigt ontvangen dat de ziekte zich op andere plaatsen in Beijeren had vertoond.</p>
	<p>De uitvoer van jong vee uit Hongarije is, ten gevolge van gebrek aan voeder, thans zoo groot, dat de directie der Beijersche staatsspoorwegen tot nader orde dagelijks een specialen trein tot vervoer van vee doet loopen tusschen Regensburg en München.</p>
</text>
