<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ ÉFXÊJISCJiTïï. GEDURENDE DE J_._ES.i_l- ELKEN AVOND: SOIREE MUSICALE CHAMPÊTRE; in de BLOEMRIJK GEDECOREEBDE ZAAL, STYLE RENAISSANCE. Entree 75 Cents per Persoon. Aanvang 8 ure. Jl. EDUABI» STUMPFF. PAEM. ZONDAG 20 SEPTEMBEE 1868, VAN 1 TOT 4 URE, MATINEE MUSICALE, met Introductie voor Vreemdelingen. Jl. EDUAKP STUMPFF. _P A M fi, JAPANNEE-CU DRAKENGEZEL-CHAP. lederen Avond gedurende de Kermis gevarieerde Voorstelling. Aanvang 8, einde IOVa ure. £_«_£&amp;&lt;*&gt; Mistress DJO-SHIO-JA-MATS-NOSKE zal WjBB&amp; iederen Avond hare EVOLÜTIEN op de TELEGRAAFDRAAD uitvoeren. Plaatsen zijn van af heden. in plaats van in het Park, bij de Heeren THEUNE &amp; COMP., KALVERSTRAAT, te bespreken. _M__r.Ö-R¥OL£SfU-T; ZATURDAG 19 SEPTEMBER. AVOKD-COMCERT. AFGEWISSELD MET ZANG. Aanvang 8 ure. Entree 50 Cents. (Ingang Voor-Vestibule). Leden volgens Reglement. (Ingang Oostzijde). LOKAAL _I_l_E_T__, ii aï verstrat»*. Alle avonden groot vocaal en Instrumentaal CAFÉ tU-CEKT, door het uit 28 personen bestaande Iheater concert Internationaal, onder Directie van AUGUST DE BOER, van Brussel. Entree «O cents. „auvang _ nre. SSMÖg»* Op de Bovenzalen kan men zich van KOUDE gSF-Si» en WAKME S«Jï!3*_S4_ doen bedienen. J. H. SCHtA_FEfI&amp;. m eize m s k iï o~oïv7 SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. Alle Avonden gedurende de KERMIS, groot succes van de STAR SüïNSTSiELS, in hunne keur van geïmiteerde Negervermakelijkheden, bestaande in: Duo&apos;s, Trio&apos;s, Kwartetten, Dansen , Comische Scènes , enz., enz., terwijl de Dames MEIJER en ELBICH uit Hamburg en _ rauleïn EMMA, Opera-Zangeres uit Berlijn, den Avond door hunne verschillende Liederen zullen opluisteren. Entreeprijs 49 Cts. Aanvang 8 Ure. ToM-TRlj--fETj_Rr BOVENZAAL. A-iST-IJSTB-AT. Alle Avonden gedursnde de K._ sS_iil® GROOT INSTRUMENTAAL CONCERT, door de beroemde ELBERFELDER KAPEL, onder Directie van den Kapelmeester ..____&quot; GUTKIND. Entree 25 Cents. Aanvang ten 8 ure. GRAND (M MULDER NES B°. 9. Heute sowie folgende Abenden SOIREE MUSICALE unter Mitwirkung Deutscher, Hollandischer, Frapzijsischer und Englischer ARTISTEN, sowie des beliebten Koniikei&apos;s Mr. L&apos;HERITIER. Anfang 8 Uhr. Entree frei. C. MLXDEB. -EU Utt LIUROPE NES N°7ÏT SOIREE MUSICALE unter Müwirkjng des berühmten Komikers Hen-n HENNEBERG und der Soubrette Fraulein RICHARDS aus Hamburg , sowie der Damen Dammes, Anna, Louisa, etc. etc. Entree frei. Anfang 8 Uhr. &quot; &apos;t.&quot;_ljJg.DEßg CAFÉ Bü NORD, KORTE NIEUWENDrjK., Gedurende de &apos;%mm ajle Avonden SDïRÉE „IUSICAIE door voorname D,itsphe, FIS-nsche en Hollandsche Artisten, met medewerking vanden bepemdea Komiek Herr LEHMANN, Aria&apos;s, Dnetteri, Terzetten, Scènes ComP ques, etc. J. BREVE, Directeur. Entree vrij. Aanvang 71/2 Ure. Eiken Morgen van 1 tot 4 Ure Repetitie. grïïdTafé göigeït: NesAIJJ. f. VAN ÏUAIiuEM- Nes A 18. ÏlEJ--H. -&apos;.OS#. l^^^8» _le Debut van Fraulein ALEXANDRÏE GRE-|p^P^ VELD, lste Soubrette va» het Stads-, heatejte Berlijn. GRAND DUO DE I/OPEKA I*IART«A- Ohanr tée par Mlle. JULIETTE en Mr. DEMONTI. «BAND SUCCES DU B_Hï_: LA FESIIKE A BAKBK, Chanlée par Mllo CAMILLE ftgée fes § Ans, étoile Comique. &apos; Verder &apos;mcd. werking yan het geheele Personeel Fransche Duitsche, Italiaansehr) eu ymmmg 4?.. ten. Entree libre. ____lV&apos;. 8 Ure, Gelieve op NAAM en STANDPLAAl_^el___tftlthpofde er maar een CBSICUS IN -ÏINIATUUK bestaat, alwaar PAUL DASSIE werkzaam is. GÉfiïïS ÏÏJ lIHIATÜÜR in verbinding met het THEATER. TASI GE»5K__- SEEKDE HONDEN EN APEN, ouder directie Vaa L. DASSI, firma VERDI. Staande de nieuwe kolossale Tent op de Botermarkt, ft.mt£eguliersbreestraat, alwaar de naam vanPAUL DASSIE voor staa . Op heden Zaturdag IQ September en verder dagelijks gedurende de Kermis twee groote vooi„.eïïi_qg&lt;ffi. lsto Voorstelling ten 6 ure voor Kinderen en Familien, 2__ Avondvoorstelling ten Bi/s ure precies. ND. Zie verder do dagelijksche Programma&apos;s • _JJE_DSIK.ECTIE. _ WKnELDöFIEID f /_r«li___ .Ï4Ï _KIBCH GEOLOGISCH on f Q^mmm natuujr _ïsto«ej*c- Sbbj__#^ f_l.il.- st?,M» v«n Or. HARTKOPFF ts WF-!\^XWW^J Parijs, is alhier GE«&gt;B»END. &apos;&gt;¦&apos;¦&apos; i^__k Dn. MAEtTKOFFF. *-&apos; jj^B 9^ Standplaats Botermarkt over de</p>
</text>
