<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>R___VA_L____¥TA ASARICA, Gedurende 4 jaren was mijne Vrouw kwijnende en vermagerde van dag tot dag, zonder dat wij op eenige beterschap konden hopen; niettegenstaande de vele medicamenten, welke haar toegediend werden, verslimmerde hare kwaal. Thans echter, na het gebruik van 4 Bussen REVALENTA, welke ik bijden Heer H. SPRENGERS alhier gekocht heb, neemt zij van dag tot dag in beterschap toe, en is zij weder even opgeruimd als vroeger, en koester ik tevens de hoop, dat zij spoedig bare volkomene gezondheid zal terug erlangen, welke ik alleen te danken zal hebben aan de smakelijke en heilzaam werkende REVALENTA ARABICA. Bkeda. SCHRAUWEN. . De REVAB.ENTA heeft eene verwonderlijke geneeskracht. Er gaat geen dag voorbij, waarop niet bet een of ander merkwaardig feit van genezing bekend wordt; niet uit verwijderde landen, van onbekende lijders, maar in ons eigen land, in onze steden en dorpen, onder onze oogen zien wij ze plaats hebben. Zij geneest volkomen al de volgende ziekten, door de spijsverteringswerktuigen te versterken, derzelver verrigtingen te regelen en het bloed te zuiveren. Koorts, zinking, hoofdpijn, slijm, zuur, maagpijn, maagkramp, galziekten, aamborstigheid, hoest, verstoppingen, diarrhaea, slechte spijsvertering, oprispingen, spanning op de maag en eene menigte andere ziekten geneest zrj spoedig en met weinig kosten. De REVALENTA is een heerlijk, gemakkelijk, goedkoop, smakelijk geneesmiddel, dat nooit kwaad doen kan en altijd helpt, als het maar goed gekookt wordt, waarop wij bijzonder moeten aandringen. Men zie daarover de kleine gebruiksaanwijzing, die bij iedere bus los afgegeven wordt, en zorge, dat daarbij met een weinig oplettendheid te werk gegaan worde. , ? . _.. De echte REVALENTA van de Heeren BARRY DU BARRY _• o°., 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door bet VERKOOPHUBS en deszelfs Depots. _____ __0 _„--,,,-_, Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door »F. VON WINDHEIM_• C°.,VERKOOPHUIS&quot; geteekend ia, De prijs der Revalenta is: Kleine Bussen 87_ Cent, 1 _ ƒ2, 2 1? ƒ 3.50? 5 _ ƒB, 12 ©ƒl6. ,„„.__, VERKOOPHUIS en de Lekende Depots. (23478) ÏKpï HOLL--DSCHË PIMPLBIEHABMÊL KALVERSTRAAT. |B S |§| WË &quot;§ ffl| j|S fel LELIEGRACHT. EEGINIANTELS ONDOORDRINGBAAR, voor Dames ƒ 8, f 9 en ƒ 10; voor Kinderen ƒ 5, ƒ 6 en ƒ 7. REGEN_S-NTEL-PAR*PLUIE--ZIJDE ƒ 5; nieuwe CAOUTCKOUC-PARAPLUB-]- ƒ8.75 en ƒ10; ALPACA-PARAPLUBEN a J 2.50. SP^T&quot; In 24 uren worden de MANTELS op de maat in alle kleuren gemaakt. (21839) __\iS_ *a Êieï sc__ild_racl__ig:e vap iae~ Oosten naar 15 octnb.r. fiiel Westen J_itr_Lal. Remagen. De alkalische wateren van het bad Neuenahr hebben een warmtegraad van 20 a 40° Celsius In de badneologie worden zij gerangschikt tusschen de wateren van Vichy, Eins en Carlsbad. Zij hebben eene zachte laxerende werking, versterken hét gestel en oefenen daardoor een verlevendigenden invloed op ligchaam en geest uit. Zelfs liet verblijf in genoemde badplaats is reeds heilzaam te heeten; als zoodanig is het wijd en zijd beroemd. Het Bad-Hötel, waarin zich bevinden het Postkantoor, en het Telegraaf-Bureau, ligt te midden van een schilderachtig Park en is regtstreeks verbonden met uitmuntend ingerigte Baden, eene Bibliotheek en eene Leeskamer. Men heeft er uitstekende douches, niet slechts van de gewone soort, maar ook douches, welke van onderen werken. Voor de opening .an het Badsaisoen en na dc sluiting worden de prijzen voor verblijf, enz., aanmerkelijk verminderd. De badplaats is in allo rigtingen verkrijgbaar zifu. Ve afstand van Remagen naar Neuenahr wordt in IJ uur afgelegd.&apos;verzending van versch mineraalwater&apos;geschiedt ten allen tijde; een groote kruik kost 2\ Silbergroschen, een kleine dito 2 Silbergr. in loco. (Het gebruik van Neuenahr-mineraal water, met rooden wijn vermengd, heeft o. a. bij het lieerschcn der Cholera, zeer gunstige resultaten opgeleverd.) Maaglijders wordt het gebruik van Neuenahr-pastilles zeer aanbevolen; zelfs bij herhaalde aandoeningen van de blaas, is liet een uitstekend geneesmiddel; eene doos pastilles kost 8 Silbergr. Op bestellingen hetzij bij de directie van de bad-inrigting, of bij de depothouders; zijn beide steeds verkrijgbaar. Dewijl Neuenahr in de onmiddellijke nabijheid ligt van de academiestad Bonn, hebben de zieke badgasten tevens de zeer gemakkelijke gelegenheid om, behalve de zes geneesheeren in de badplaats aanwezig, die der medische professoren te consulteren. Li het hotel worden godsdienstoefeningen voor Protestanten (ook in de Engelsche taal) gehouden. (18558) Genée_ttt__nctl|i&gt;e lEigfesig©!- pen ftii item. mmm méwwwikw _l&amp;f_f_ecteu_». Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam vai, LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID , enz. Hij bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuik werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Daar hij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen hem aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Dftauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOWEAU LAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- e* Vezelweefsel, als: ¦ Jicht, Pijnen , Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid , Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de BSOB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men hem beproeven en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: &apos; Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, islaasslnmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte, Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking , Maagdarm-ontsteking. „_TTT, . -, , . , De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde, ten gevolge van het besluit van het ,iaar XIII en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 1788 en 1790; in 1850 werd&apos;hij goedgekeurd in België door den Minister van Oorlog, ten diensteder Geneeskunde van het Belgische le^er en eindelijk is hij van landswege toegestaan door het geheele Keizerrijk Rusland. Als geneesmiddel tegen geheime kwalen is de ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 1788. De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig trjds te genezen scherpen Witten Vloed besmettelijke Vloeijingen, zoowel pas - ontstane als verouderde, welke zoo -clmkkelijk de jonge lieden teisteren &quot;en waartegen zij zonder oordeel de Copaïv . de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof mei vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwina—ï en dien tengevolge aan onvermogen. Deze ItOB aeneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds, lang uitgeroeid waande Als veelvermogend zuiveringsmidde) vernietigt hij die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan&apos;zijn&apos;; hij ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te drijven, wanneer men in het huwelijk w.l trprlPti w_rhm_en voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede m zijn huis bewaren. De PLANTE-&quot;siROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr GIRAUDEAU DV SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ4 de Flesch van 16 oneen , Rue Riéher 12 te Parijs , bij do voornaamste BIANDELSHUBSKEN IN ARCANA en bij de onderstaande Heeren Apothekers,&apos; waar ook eene&apos; Brochure gratis wordt afgegeven. Eene nagemaakte soort, in België gefabriceerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande aangeboden- wij waarschuwen een ieder zich niet te laten verschalken en, om eeuige centen oi stuivers te besparen, zich slecht &apos;en schadeliik goed in de handen te laten stoppen. DEPO-BBOUDERS: Amsterdam, GROOTE ex ROMENY, ULOTH. COOLHAAS en BISSCHOP, WINDHEIM ex 0* VAN HULSTEYN, BE CASTRO, FROST , ADAMA, CLEBAN , SCHERMER , SCHILT ,DE HAAN e_ Zn NIEMAN VAN MEURS, BURGERS KOPPE en v. d. HANS; H. W. OSIECK; Amersfoort, COOLHAAS en&apos;v NFS- Breda JANSSEN Gz., v. d. GOORBERGH; Delft, KIPP; Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON, VAN WAGENINGEN en VAN GELDER; &apos;s Graveniiage , RENESSE. SNABILIÉ: Gouda, W. POST DROST; Gionin^en R J RINSM-V, LEEK; Haarlem, VEEN en C°.. VAN AMSTEL, DE &apos;WILDS, CORNELIS ELDERS, Harlin-m&apos;p&apos; L MIRANDE; &apos;s Hertogenbosch, BOGAERT, LUYCKX; Leyden, REYST, GARRET: Maastricht, HAH-fFS&apos; BOSOUET • Middelburg, VAN DE KAMER; Nijmegen, GEERLIGS; Rotterdam, ARENT en SCHULD, V4N SANTEN KOLFF KELDERMAN en CRAMER, VAN STAVEREN, VRIENS; VAN DEN TOORN; Sneek, S*H VAN DORSSEN •&apos;Utrecht, VAN DORSSEN. VAN WOERDEN, GROOTENDORST, VAN SPANJE; Veenendaal C L DUBOI3- Zaandam. VAN ENDT _ ZOON; Zutphen, W. QUANJER. „___,„ Bate-a&apos;. L FLATON, SPECHT GRIJP, F. I, VAN HOUTRIJVE, ZELISSE; Hamburg, VOLDSEN. GOTTOELP, VOSS, NAGF.K BECKER en -BANGE; Solo, COENAES. . (23451) _^r^.&quot;&apos;: &apos; ¦ CMftAli MAM MYMTION MM. l^llJl:V ROTTERDAM ©^ Sj^MBH. STOOMSCÜEPEN VOOR GOEDEREN 5 PASSAGIERS EN VEE VERTREKKEN: TAM ROTT£_RDAM Zaturdag; 1? September&apos;s Morgens o Ure. Dinpsdag22 September &apos;sMamiddag&apos;s 2 Ure. wan lot mmm eiken Woensdag, enï.atiirdag&apos;,&apos;sMorgens ten Ii Ure, van B*. iiathariné&apos;s Stemn BWharf. (20208) ___ GEBROEDERS S-IBTII, Agenten.</p>
</text>
