<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>MÜNCHEN, 18 Sept. Het tusschen Italië en Beijeren gesloten uitleverings-contraet is heden door den prins van Hohenlohe en den buitengewonen Italiaanschen gezant, den markies Migliorati, onderteekend. . METZ, 18&quot; Sept. Een werkplaats tot vervaardiging van patronen is heden in de lucht gevlogen, 16 werksters zijn gedood, 80 ernstig gewond. 30 manschappen zijn mede gedood en gewond. ,</p>
	<p>LONDEN, 18 Sept. Suiker: Het artikel blijft heden iets hooger dan de vorige week. — Rijst in veiling williger. — Saffloer 5 a 10 sh. hooger. MANCHESTER, 18 Sept. 81/4 « Shirtmgs 10% N°. 40 Mule Twist 14 p., vast ten gevolge van ongunstige Amerik. oogstberigten. _ ; , ANTWERPEN, 18 Sept. Petroleum 48.</p>
	<p>PARIJS, 18 Sept. 3 pCt. Geconsol. (opening) 69.— ; 3 pCt Dito (slotk.) 69.121/2 ; Credit-Mob. (nouv.)2Bo;Dito Frans. Oost.-Spw. 552; Cred. Mob. Espagnol 291; Mexic. Oblis*. Gestemp. 147; 3 pCt. Spanje 31% 23/4 pCt. Dito —; 4 pCt Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 317; spCt. Italië 52 20; 5 pCt. Turksche Algem. Sch. 39.20; 6 pCt Amerik. 1882 81»/.</p>
	<p>BRUSSEL, 18 Sept. (Slottoersenj. 5 pCt. Metalliek 49% dito 1866 ; Oost. Cred.-Act. ; 4VS pCt België 100 80; 6 pCt. Amerik. 1882 73% — Wissel Londen — a —.—; Amst. 211% ANTWERPEN, 18 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. MetaUiek —; 5 pCt. Nation. ; Loten 1860 —; 41/ j pCt. Belgen 100.60; 3 pCt. Spanje —.—; 6 pCt Amerika 1882 7_y8; Turken3B. Wissel Londen 25.25; Amst. 21D/4 Wgy*Bovenstaande Telegrammen zyn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 18 Sept. (Slotkoersen.) Goud agio 443/4 vast; Wissel op Londen in goud 109; 6 pCt. Amerika 1882 114; Dito 1885 1111/8; 10/40ers Oblig. 104%; Hlinois 145; Erie_pnor\vp_ A7&apos;.^/_ — atoo.n xrTnidl. _&gt;._ retiroieuui o—uiaaxa wi_„ to i_v-___ 231/3. MÜNCHEN, 18 Sept. Heden zijn tusschen den Heer Bancroft en den Prins van Hohenlohe de ratificatien uitgewisseld van het verdrag, tot regeling der verhouding van genaturaliseerde landverhuizers. SLEESWIJK, 18 Sept. De Koning heeft op de aanspraak van den burgemeester geantwoord: Ik dank u voor de feest telijke ontvangst. Ik herinner mij mijne vroegere aanwezigheid te dezer stede in 1864; toen was de toelomst der hertogdommen onzeker; thans is hun lot beslist. De ontvangst, die mij ten deel valt, waarborgt mij dat de gezindheid der bewoners begint overeen te stemmen met den staat van zaken.</p>
	<p>PARIJS, 18 Sept. Aan de France is gemeld, dat Keizer Napoleon heden te SanSebastian een bezoek heeft gebragt aan de Koningin van Spanje, en dat de Koningin morgen te Biarritz zal komen. Volgens het blad, is de zamenkomst niets anders dan eene beleefdheid.</p>
	<p>CALCUTTA, 19 Sept. 7_Shirtings 5%; 81/4 © dito 6% 40 Mule Twist Sijs, met -verlevendigde vraag; Wisselkoers op Londen 1.111/2; overigens zonder verandering. Te Bombay en te Calcutta zal wegens de feesten tot in de eerste dagen van October geen beurs worden gehouden. LONDEN, 19 Sept. Lord Mavo wordt in zijne betrekking opgvolgd door den kolonel Wilton Palten. LONDEN, 19 Sept. De Java heeft berigten uit New-Tork aangebragt, loopende tot 9 dezer. Er hebben in de zuidelijke staten talrijke botsingen plaats gehad tusschen blanken, en negers. De minister van oorlog neeft den generaal Thomas aangeschreven, om den bijstand der gewapende magt te verleenen aan de regtbanken in de graafschappen Nelson en Marion, in den staat Kentucky, waar de gewapende menigte zich verzet heeft tegen de uitvoerin» der wetten. De Indianen aan de Colorado hebben vreeselijke wreedheden gepleegd. De berigten nopens den oogst in het district Sea Island in Carolina zijn ongunstig. _ , . . Uit Halifax wordt van den 7den gemeld, dat m een brief, door den procureur-generaal van Nova Scotia openbaar gemaakt, de vrees wordt uitgedrukt dat eene inlijving bij de Vereenigde Staten zal voortvloeijen uit de confederatie der Britsch Amerikaansehe Staten. De getuigen der kroon ~in het proces tegen den fenian Whelan, hebben talrijk dreigende brieven ontvangen. Verscheiden leiders der fenians zijn in Ottawa aangekomen. Volgens berigten uit Mesico, is onder aanvoering van Canales een opstand tegen Juarez uitgebarsten. PESTH, 19 Sept. Eene delegatie van de Pesther regtbank zal eerstdaags met Prins Karageorgewitsch en de andere aangeklaagden, wegens den moord op vorst Milosch, ter confrontatie zich naar Semlin begeven. gMUNCHEN, 19 Sept. De Keizerin van Rusland wordt op 26 dezer e. k. hier verwacht; zij zal slechts een dag hier vertoeven, want den 27sten dezer zal zij zich naar het kasteel Berg nabij Ehingen begeven, van waar zij den 28sten dezer naar het meer van Como vertrekt. De hertog van Nemours bevindt zich veel beter; het huwelijk van den zoon des hertogs is nog eenige dagen uitgesteld. HAMBURG, 19 Sept. De nieuwe Fransche gezant, de Heer Rothan, heeft heden zijne geloofsbrieven aan het noold van den Hamburgschen Senaat overhandigd. SLEESWIJK, 19 Sept. De Koning heeft aan de geestelijken, die bij hem ten gehoore waren toegelaten, de verzekering gegeven, dat hnn volledige vrijheid zal worden gelaten, betreffende hunne toetreding tot de vereenigde kerk.</p>
	<p>w LONDEN, 18 Sept. Rogge: Eene lading is aangekomen o» eene lading van Azof zeilende a 35 sh. voor het continent algedaan. — Lijnzaad met veel handel; Calcutta zeilende met 61.3 betaald. — Talk in loco 45.6, per Oct—Dec. 45.3 a 45.6; bij de veilingen was veel vraag; 1700 v. werden aangeboden ; bijna alles werd verkocht. — Hnnne Kaapolie 32 sh. — Lijnolie loco 30.9. — Zink met Veel handel, £ 201/4 a 20V2. — Fries. Boter 130 a 132 sh., stil. LONDEN, 19Sept. Suiker: Afgedaan 3850 v.; locol__T. en 1420 v. zeilende voor Engelsche rekening, zoomede 230 v. voor rekening van het vasteland van Europa. De mailstoomboot Virginia is te Queenstown aangekomen. Wol: Donskooi 7a9 p. • , -?. _ * LIVERPOOL, 19 Sept. Katoen: Afgedaan 8000 a 10,000 b., met beperkte vraag; invoer 250 b. _„„.._ ?,. .. Tweede depêche. Katoen ; Afgedaan 10,000 b.stil, prijzen onveranderd. , , ,_, __; PETERSBURG, 18 Sept. Talk m loco 49%, 2000 v. zijn gedaan op levering in Aug. a 49% Rogge m loco 8,, flaauw. BERLIJN, 19 Sept. Rogge: Sept—Oct. 56i/3; Voorjaar 52; Raapolie: Sept—Oct. 9&quot;/-.; Voorjaar 9% — Voorloop .- Sept-Oct. 1813/_; Voorjaar 17% . . ,_.-- a . HAMBURG, 19 Sept. Tarwe loopende maand 131; Sept.— Oct. 126i/2 ; Oct.—Nov. 123. Rogge loopende maand 95; Sept—Oct. 931/2; Oct.—Nov. 921/2; Koolzaad en Lijnzaad hooger ; Raapolie in loco 20%; Oct. 203/4 ; Mei 21% Het weder is regenachtig. KEULEN, 19 Sept. Tarwe dadelijk 71/,; Nov. 6.71/.; Maart 6.8; Rogge dadelp 6.—; Nov. 5.9; Maart 5.8i/3; Raapolie dadelijk 11; Oct. 107,0; Mei 11.20; Lijnolie dadelijk 113/4. Granen hooger. Olie onveranderd Het weder is regenachtig. Rijnhoogte 4 v. 4 d. PARIJS, 19 Sept. Raapolie: loopende maand fr. 81.75; Oct. fr. 81.75; 2 laatste maanden fr. 82 25; 4 eerste maanden fr. 82 25. — Voorloop: loopende maand fr. 74 50; 4 eerste maanden fr. 68.50. — Lijnolie: loopende maand fr. 89.—; 4 eerste maanden fr. 83—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 74.— ; 2 laatste maanden fr. 67 25; 4 maanden van Nov. fr. 64 25; 4 eerste maanden fr. 63.50; type Parijs loopende maand fr. 39 50. — Beetwortelsuiker 4de soortN°.l2fr. 62.—.</p>
	<p>LONDEN, 19 Sept. (Slotsoersen). _ pCt. Gecons. 94; spCt. Braz. 1865 761/4; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken 125/85 Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 161/_a—;; Dito 1864—; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. ; N. Gren. Landw. £—; 3 pCt. Port. 1853/63 38% 3 pCt. Dito 1867 —; 41/2 pCt. Rusland 1850 —; 3 pCt. Dito 1859 ; spCt. Dito 1862 88% Dito 1864 ; Dito 1866 93; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 661/3 ; 3 pCt. Spanje 331/3; 28/4 pCt. Dito 327/8; Dito 3 pCt. 1867 33i/2; 5 pCt. Itaüe 51i/2; 5 pCt. Turk. A. S. 387/8; 3 pCt. Venez. —; 6pCt. -Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 231/4; 11/ j pCt. Dito ; 2i/j pCt. Ned. Cert. 56% 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 72; Dito 1885 703/4 ; 7 pCt. Hlinois 90/*; 8 pCt. Debent. AtL &amp; Gr. Spw. (_ 100) —; 7 pCt. Atl. (gecons). 3834. Fijn Zilver per once 601/2 p. PETEKSBU-Ü, 18 Sept. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 32i1/16; Hamburg 295/ a-, Amst. 163; Parijs 344- Loten 1864 135%, Dito 1866 1333/4; halve Imperialen—. &apos; WEENEN, 19 Sept. (Slotkoursen). spCt. Metall. 57 20--5 pOt. dito Mei&apos;s 57.60; 5 pCt. Met. 1866 57.80; 5 pCt! Nat. 61.80; 5 pCt. Met. Zilver 1864 68.— ; Aand. 1854 76 50, Dito Credit Inst. 1858 136.50; Dito 1860 82 20; Dito 1864 92.70; Act. Cred. Inst. 207.40; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 184.— ; Dito Nat. Bank 716 —. Staats-Spoorw. Act. 251.30; Dito Noorder-Spoorw. 184 25; Dito Nieuwe Lomb. 184 70; Eng. Oostenr. Bank 160 75; Napoleons dOr 9.2 U/2. WissehLonden 115.45; Hamb. 84.50; Parijs4s.7o. BERLIJN, 19 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 51; 5 pCt. Nation. 54% Oostenr. Aand. 1860 72i/a; 5 pCt. Italië 513/4; Lomb. Shares IO8V2; 5 pCt. Russ. 1822 881/3; Dito 1862 871/ g ; Aandeelen Dito 18641165/8 ; Dito 1866 115; 41/2 pCt. Pruis. Oblig. 953/4; 6 pCt. Amerika 1882 76; HolL Spw. Act. 1001/2 -, 5 pCt. Turken 38% Wissel: Londen 3/m. 6.241/4; Parijs 2/m. 81/6; Hamb. 2/m. 1503/8! Amst. 2/m. 1423/8; Dito kort 1427/8; Weenen 2/m. 87%, Petersb. 3/m. 91% FRANKFORT, 19 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 507/BiDito Nat. 52i/2(&apos;r): Oostenrijksche Aandeelen 1860 721/4; Dito 1864 95; Metalliek 1859 61i/8; Cred.-Act. 2131/4; 6 pCt. Amerika 1882 751/4; Dito 1885 737/8; 5 pCt. Dito 1874 81 l/s; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; N. Russ. Leening —; Turken 371/2; Kurkschawkow —. Wissel: Londen k.z. 119 .lfi; Weenen k. z. 103; Amst. k.z. 1001/_. HAMBURG, 19 Sept. 5 pCt. Russ. Cert. 68% Dito 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 72% 6 pCt. Amerika 1882 68%, 5 pCt. Italië 511/3; Lombarden 402. — Wissel: Londen 13.081/4 a i/g; Amst 35.40 a 42; Parijs 1867/8 a —.Disconto 2 pCt.</p>
	<p>TEXEL, 19 Sept.; Binnen: Baron van Hardenbroek, van Rossem, Soerabaya; vertr. 12 April. TEXEL, 19 Sept; Uitgez.: Rotterdam, S., Dantzig.</p>
</text>
