<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r.Ri\n _ni.&apos;A _k_. Directie A. VAN LIER. VooTsteni^do™^^^^^ schen Schouwburg, onder d_ectieALßßEGl en v OLLEFEN. Zondac en Maands. 20 en 21 September: Ben Leil, de zTo^de^dltrS&apos;i^ tr^tcfT^ZT.- voorsnel in 2 bedriiven, naar het Fiansch van Victor Sejour. Met n„nwe eostumes en decoratien, waarbij bizonder zal -MS. eeXveibaar schip in volle zee vervaardigd te__atwerpen.______-__- —_J___ SA!».. DES VARIÉTÉS m de Amstelstraat. Zondag 20 en Mvmda* 21 September: De Barometermaker op het T^ovt7eüa,d°nie^e kluchtige vaudeville in 8 tafercelen ___ Miéelogen, naar het Hoogdmtsch, vrij gevolgd Hoor P B met nieuwe coupletten, quodlibets, enz., benevens nieuwe decoratien en eostumes. De muziek gecomnoneendèn gearrangeerd door den Heer Dessauer. . PTntrée 75 Cts. m vertering Aanvang 8 ure. * §____ 4» - L^oiTge_UPELS. Theater tivoli. (IN DE NES.) Directie WILLEM KOSTER. Heden en volgende dagen der Kennis buitengewone Voorstelling , mot medewerking van Mlle. Burgere en de Heeren Cavé en Héron. Expres voor de KERMIS geëngageerd: het Anglo-American Concert-Gezelschap, bestaande uit zangers, dansers, jongleurs, equilibristen en gymnastici. lederen avond verscheidenheid tot laat in den nacht. Entree 49 Cents. . (8 Ure.) De Restauratie- en Koffijkamers zijn zoowel bij dag als des avonds voor het geciviliseerd publiek geopend, zonder dat men entree betaalt voor het concert, daar deze zalen eeheel afgescheiden zijn van het concert docaal. ë __!___ WILLEM KOSTER, Directeur. Circus W. CAEEÉ, Amstelveld, Maandag 21 September. Groote equestrische voorstelling onder medewerking van de Heeren Weiffenbach en Hebert jlr. OscarCarre met zijn lievelingspaard Serastro. Tot slot: jlcesta&apos;s ontvoering door Pluto, groote pantomime Prijzen: lste Rang ƒ 1.99, 2de Rang ƒ 1.50, 3de Rane fl &apos; 4de Rang ƒ 0.60; Kinderen onder de tien jaren: lste Ran_ ƒl, 2de Rang ƒ 0.75. 8 De Directie berigt, dat zij voor de laatste maal met dit Gezelschap de Kermis alhier bezoekt. Aanv. 8 ui-r. AmstelTelclL GELIEVE OP NAAM EN STANDPLAATS TE LETTEN GRAND THEi.RE CROSSO , onder directie van Prof. HENRY SMITH, Directeur van het Alhambra Palace te Londen. Koninklijk Personeel in de hoogere Gym nastie, komieke Intremedes, Tableaux Vivants, de kolossale Wonderfonteinen, enz. Aanv. 8 ure DEJMRECTIE. -JH^a-__*#-_fi-_-_-l Bo&quot;a™l. B^^_hSH| yan E B *&quot;R E WÊÊIiÊïW*-. m ont-._ d_ .&quot;uve&apos; GEANDE .•Vri £»II:LE AMUSANTE inde lE3_«-_i_l . h,ySlek&apos; °Ptiek en Hydrau&apos; &apos;rfd--»iW_l_f_! lic. &apos; en verder eikenavond lsmomkWwJÈmÊË S^^enie de Kermis. De v°orstellingen worden sÊÊmÜ^____|P^-___i daSelliks door kleine billet- B3__%-_-^^^!-_^@^» ten Dekend gemaakt. üï__^ É. BASCH. ZwSaWcJltm. GEDURENDE DE KERMIS ELKEN AVOND: SOIREE MUSICALE CHAIIPÈTRE, in de BLOEMRIJK GEDECOREERDE ZAAL, STYLE RENAISSANCE. Entree 75 Cents per Persoon. Aanvang 8 ure. J. EDUARD STUMPf-&apos;. PARK. ZONDAG 20 SEPTEMBER 1868, VAN 1 TOT 4 URE, MATINEE MUSICALE, met Introductie voor Vreemdelingen. Jl. EDUARD STUMPF-. PALËïExTfOÖEïOLISVLIJT. ZONDAG 20 SEPTEMBEE,. OCHTEND-CONCERT IM DE GEDECOREERDE ZAAL met introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents. Leden en Abonnés hebben toegang alleen op vertoon van hun Diploma, naar verkiezing door de Hoofdvestibule of aan de Oost (Hoogesluis) zijde. v Aanvang IV2 ure. AVOND-CONCEMT. Met medewerking van het DUITSCHE IWARIEf-IZKOTAP, waarop zal worden uitgevoerd op algemeen verlangen //Miserere&quot; uit de Trovatore met Soli voor Koor en Orchest. MAANDAG 21 SEPTEMBER. OCIITEND-CONCEET _ 4. - &apos;_. &lt;? . GEDECOREERDE ZAAL. Entree 50 Cents Aanvang H/3 ure. Toegang voor Leden en Abonnés als hoven. AVOND-CONCEftT, Entree 50AKWlSSE&quot;&gt; ME* *™. R . Toegang voorJ^n^Aboim^^ln. g 8 &quot;* LOKAAL DILMEITIA, Kalverstraat. &quot; cAl| avonden „i,dotMVoc^ « I.t™^ CAFÉ Entree _» cents. Aanvang 8 __e _____?* °__lf» ™_° __?* kan men zich Tan KOU DE &lt;§^ÊW en WARME SOUPERS doen bedienen j^H^SCHAEEER. KEIZERSftHOON SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT &apos; a O_iINSTHELSdei^EMI .&apos; ot suc«=esvan de STAR MINSIKfeI,- , m hunne keur van geïmiteerde Negervermakelijkheden, bestaande in: Duo_ T„o„ Kwartetten, Dansen, Comische Scènes, enz., enz.&apos;, terwii. de Dames MEIJER en ELBIGH uit Hamburg en P_tul__ EMMA, Opera-Zangeres mt Berlijn den Avond door hunne verschillende Liederen zullen opluisteren. UUMe Entreeprijs 49 Cts. Aanvang 8 Ure LOCAAL RÈ-EIEIJER. BOVENZAAL AMSTE LSTIUaT. Alle Avonden gedurende de KEK-SIS GROOT üSSTRUIBWiAL COSCEKT door de berjemde ELBERFELDER KAPEL, onder Direetio van den Kapelmeester WiLLY «UTKIND 25 Cents. Aanvang ten 8 ure* &quot;~iSF__rii_^^ KORTE NIEUWENDIJK. Gedurende de Kermis alle Avonden SOIREE MUSICALE door voorname Duitsche, Fransche en Hollandsche Artisten, met medewerking van den beroemden&apos;Komielr Herr LEHMANN, Aria s, Duetten, Terzetten, Scènes Coini mes, etc. J. BREVE, Directeur Entree vrij. f»?vang 7Va Ure. bwen Morgen van 1 tot 4 Ure Repetitie.</p>
</text>
