<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_®e COMMAH. I_ ïï___ KAS, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. j 3 maanden zigt ... 4 pCt-8 dagen tr 2V2 » 6 // u ... 41/3 u l maand // 3/2 &quot; i 1 jaar // ... 5 1 ¦ &quot;SPÖËDI^PÖiD! SPOED! Door ziekelijke omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden: Eene AFFAIRE in TURF, HOUT, WATER, VUUR&apos; AARDEWERK, ENZ., voor 150 Gulden, Huurprijs ƒ 1.50 per Week, dadelijk te aanvaarden. Adres in Persoon of met franco Brieven bij C. F. VAN HEUSDEN, Hermietensteeg bij het Rokin 447, alhier. (23650) &apos;GASLAMP ¥AN mille&quot; te parijs , brandt zonder Vloeistof en geeft geen reuk van zich. EEINIG DEPOT IN NEDERLAND Nieuwendijk nabij Hotel Oldewe.ldt, L 323. (23670) ~Ö___iT___RSAl-o]_r. WARMOESSTRAAT BIJ DE ENGE KERKSTLEG, J _ 2. HEDEN wederom ontvangen: GROOTE BLANKE TEXELSCHE en COR-OESTERS. Alle Avonden: Paling in Gelei, Sardines a I&apos;Huile, gerookte Zalm, Gemarineerde Haring, Biefstuk, Carbonade, enz.; Rhijn- en Bordeaux Wijven, van af 75 Cents de heele en 40 Cents de halve Flesch&apos;en hooger. A. WOLFF &amp; C°. (23134) _Letter H 4« Eene JUFVROUW van fatsoenlijke Familie, sedert een aantal jaren in het vak van GAREN, BAND en MANUFACTUREN en GALANTERIEN werkzaam, wenschte gaarne met primo November a. s. VAN BETREKKING TE VERANDEREN , hetzij te Amsterdam of elders, kunnende zij de meest gunstige renseignementen produceren. Adres met franco Brieven, onder bovenstaan le Letter, aan het Bureau Handelsblad. (23572) Belangrijke Verkooping* PORSELEIINEMCTIft-TEITi. HET OUDEZIJDS _mi_-_____T. De Makelaars P. L. POSTHUMUS, M. E. ANNEVELD en J. P. A. KILSDONK, zullen op Maandag* 28 September a.s., des Voonniddags ten 10 ure, ten overstaan van den Notaris W. P. C. FABIUS, in genoemd Locaal verkoopen: eene hoogst aanzienlijke Collectie Saksische, Furstenberger, Weener, Capo di Monte, Sèvres, oud Fransche en Chineesche PORCELEINEN, Majolica, Wedgwood, Engelsch en Delftsch AARDEWERK , Venetiaansch Glaswerk, antieke Pendules, Voorwerpen in Brons, Koper, Marmer, Hout, Ivoor, Goud, Zilver, enz., alsmede eenige Wapens en Oude Schilderijen, door beroemde Meesters/De CATALOGUS is op franco aanvrage a 10 Cents voor de armen , te verkrijgen aan het O. Z. Heeren-Logement te Amsterdam. BEZIGTIGINGSDAGEN&apos;. PARTICULIEK: Zaturdag 19 September. PUBLIEK: Zonda&quot; en -Caandanr 20 en 21 September 18S8, van JO tot 3 ure. (23229) H. M. WESSELING en F. H. WESSELING zullen op HEDEN den 21 sten September 1868, des Namiddags ten Drie Ure, te Amsterdam, in de Wille Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij Greenen en Vuren Dramsehé, Sundswall, Abo, Fredrikstadsche, Bijhavensche, Riga, Narva, Windau en Dantziger Balken, Windau, Riga, Zweedsche en Noordsche Deelen en Platen, Sparren, Battings, Juffers, Ellens, Colters, Latten en andere HO_TWAREN, liggende in den Binnenkant en op de Wallen. (23648) De Notaris SPITSEN, te Heino, zal op DINGSDAG 22 SEPTEMBER , des morgens ten tien ure, in het Logement van KLOOSTERMAN, te Heino, doen inzetten en veertien dagen later verkoopen, voor de Erven van den H.Ed.Gestr. Heer Mr. H. VAN SONSBEECK, VIER BOERDERIJEN, met BOUW., WEIDE- en DOOILAND, DENNEN en EIKENPLANTSOEN, sedert eenige jaren aangelegd, groot te zamen 67 bunders en 147 Bunders GROEN- en VELDGKOND, alles bij elkander gelegen aan het Kanaal van Zwolle op Almelo, in Dahnsholte onder Dalfsen&apos;en Ambt Ommen, onmiddellijk bij de Suikerfabriek te Lemele, en zeer geschikt om verder in cultuur te worden gebragt. Aanvaarding 22 Februarij 1869. Boekjes met Kaart der perceelen en verdere informatien op franco aanvrage te verkrijgen bij gemelden Notaris. (23403) De Notaris J. J. ROVER, te Zwolle, is voornemens Donderdag 2i September aanstaande, des Namiddags ten 1 Ure, ten sterf huize van den Heer Mr. A. J.HELMICH, buiten de Kamperpoort te Zwolle, publiek te Verkoopen : Een Span KOETSPAARDEN (Moorkoppen), zijnde Merrien, 1 BAROUCHETTE, COUPÉ, BOERENWAGEN, PAARDENTUIGEN , STALGEREEDSCHAP, ETC, ETC. \ Dagelijks te zien van 10 tot 2 Ure. (23492)</p>
</text>
