<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PHOTOGE-ISCHE GAS-MAATSCIIAPPIJAMSTERDAM, Heerengracht SS 266. lIIRZEUS PETROLEUM-GAS (Geoctroijeerd). GAS, bereid uit het residu van Petroleum, is het zuiverste en minst gevaarlijke lichtgas; het wordt even als Steenkolengas gestookt ïn retorten, en dient ter verlichting van Steden, Dorpen, Fabrieken en Buitenplaatsen. De kleinste Gemeente, die de exploitatie op zich neemt, kan met voordeel gaslicht leveren, tegen de prijzen van de grootste steden. De Inrigting kost veel minder dan voor Steenkolengas en vordert weinig ruimte. Prospectussen en Inlichtingen zijn te bekomen: Te AMSTERDAM, aan het Kantoor der Maatschappij. rr VOORBURG, bij den Heer BLEULAND VAN OÓRDT, Ingenieur der maatschappij en Fabriekant van Petroleum-Gas. / ROTTERDAM, bij den Heer Mr. C. MIRANDOLLE, Generaal Agent voor de Nederlanden. (22351) PHOTOGENISCHE GASMAATSCHAPPIJ, AMSTERDAM, Heerengracht, SS 266. CarTbiiratie van Steenkolen gas. Verbeterd __ïct_t en fSezuiniging-. Prospectussen en Inlichtingen zijn te bekomen: Te AMSTERDAM, aan het Kantoor der Maatschappij. * rr bij den Heer J. H. VAN KOTEN, Ingenieur der Maatschappij. n ROÏTEEDAM, bij den ïfeer Mr. C. MIRANDOLLE, Generaal Agent voor de Nederlanden. (22352) BEieM_ETÜ! CAFÉ p__ _?J_A_¥i___T. SINGEL over de Torenslui- Gedurende de KERMIS is in bovengenoemd Café eene Kamer expresselijk ingerigt tot het gebruiken Van BEIGWETS a 8 5 CENTS de portie. Ook verkrijgbaar 4 Eijeren met Brood, Zuur en een Glas Beijersch Bier a 30 CENTS, BIEI&apos;STUK a 50 CEN.S en alle andere Ververschingen. (23702) Tevens CHAMPAGNE, WIJNEN, enz. ÜOÖTSCHAP VOOR LAiDEOUW EN KMIDIÜNDE TE UTRECHT. TENTGOISTELLIIG VAN VEE EN YOORTBREKGSELEH VAN LANEBN TUINBOUW ____ iOBIEI, Op Woensdag 23 September 1868. Geopend van &apos;smorg. 10 tot &apos;s namidd. 3 ure. Gedurende de Tentoonstelling MUZIEKUITVOERING door het Corps van het 7de Reg. Infanterie. HET BESTUUR: G. R. SHJUKING, Voorz. (23624) E VERT VAN BEUSEKOiWEz., Secret. AAN C. DRAURR, S_-T1»I. Daar u niet nalaat, aan ieder bekend te maken, dat ik f 500 op het Grootboek heb, zoo verzoek ik u, mij dit met deugdelijke bewijzen te overtuigen, dat ik die gelden bezit, hetzij op de Spaarbank, of welke Credietvereeniging in Nederland. Doet gij dit, dan schenk ik u dit geld, om mij en uwe andere sc/uddeischers te voldoen; bewijst gij dit niet, dan houdt ik u voor eenen lagen lasteraar Amsterdam , 91. ENGÈESKECHT. 18 September 1868. (23599) GARE . BAK» _ IBAIFAIITIMN. uALbl__]__., A 252. De ONTVANGST der Winterartikelen berigt __#. Hührs. fjj^*&quot; Een VOE.-N _ AIH. kan dadelijk geplaatst worden. Aanbiedingen in Persoon. (23520) Een DRAAIBANK TE KOOP, geheel ijzer met Support en dubbel Kamwerk. Brieven franco bij J. MOES, Werkplaats&apos; van Stoom- en andere Werktuigen, Oudezijds Voorburgwal bij de St. Annastraat. Aan genoemd adres worden alle soorten van DSS AAI- en MACBINE W ERK vervaardigd tegen de minst mogelijke prijzen en in zeer korten tijd. (23565) Bij de ERV-lï Fl. BOH_ zirt thans het licht: Het tweede stuk van de Beginselen der m^mmmumAwm.rm9 door Hr, I_. van der Ten, Directeur der Hoog e r e Burgerschool to Haarlem. Prijs ./&quot; 1; compleet ./&apos; 1.90. BLOE„LË%I_ft E3T NE-ERS.ANDSC-E PROZASCHRIJVERS VAN PEN -«NSSTEN TIJD, bevattende stukken uit de werken van van Le.nnep, Beets, Potgieter, Kneppclkout, Hasebroe/c, Schimmel, Fritin, Cremer, Busken Huet, Lindo, Mevr. Bosboom-Toussa int, Bosscha en Alberdingk Thijm f 0.45. NB. Dit werkje is tevens een vervolg&apos;oi sde stukje van de Bloemlezing uit Nederlandsche Prozaschrijvers van Prof. van Kampen, verkort door D. Veegens. (23595) K. BS. VI„K, Oefeningen tor toepassing van deregels der Engelsche Taal...&apos; r&apos; O 75 B. DINGE-BAJ__, Geschiedenis dör Éng-sche Letterkunde ƒ2 . E. OBERIffIÜEEER, Leitfadcn beim Unterricht iii dei- Deutschen Literatur Gesckictite ƒ 0.90. Du. P. _. CttSIJN. Nederlandsche Spraakkunst met Oefeningen, 2 stukken, elk a ƒ 0.90. Bij den Boekhandelaar T. k.OUWENAAR, Kalverstraat, E 27, ziet het licht: Een Ku___ltje Versjes VA_ P. BÏÏSKEN HÏÏËT. Prijs 90 Cents. Portret van Cd. BüSKEM HÏÏËT (Redacteur van dc Java Bode), op den laatsten dag van ZEds. vertrek in Nederland genomen. Prijs 75 Cents. (23512) Bij C. VAN HELDEN, te Amsterdam, is verschenen: DE BEH__ELII- DER VOET._RSTÏÏ!KI_§I„ MET Fricties, Doos Dr. JOH. G. SSEZGER. PPJ.JS ƒ 0.60. (23566) i __—__——_—_—_— . . ! .&apos; _loo_ jtl__tHge_-_h b.Ju wiijj juj«_i«w_____t , »BÏ— As-we-ts—tien ê_t c_ï&lt; »«%¦«_• &lt;ï HT©___«e_ fte Men Hgsjj®B**</p>
</text>
