<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 19 September.</title>
	<p>Een der Engelsche dagbladen bevat eenige mededeelingen omtrent den oorlog tusschen Brazilië en Paraguay, naar het ons voorkomt, ten deele nieuw en oovr het overige zeer geschikt, om hen die den loop dezer gebeurtenissen niet geregeld hebben gevolgd, eenigermafe op de hoogte te stellen.</p>
	<p>Naar men zich welligt herinneren zal was.de eerste daad van vijandelykheid vail Loi^es-deze, dat hij te __cünsiö_ beslag iegde op den «markies van Oliede,&quot;&apos; eene stoomboot, _ie, voor dat de oorlog uitbrak, in geregelde vaart was tusschen Rio en Albuqerque, eene Braziliaansche haven in de provincie Mato Grosso. Aan boord van de boot bevond zich de pas benoemde gouverneur 7dezer provincie, Senhor Carneiro do Campos met zijn gevolg. _ij werden gevangen genomen en va_ dat Oogenblik af tot nu, derhalve gedurende ongeveer drie jaren, heeft men met zekerheid mets van hen vernomen. Naar thans beweerd wordt zou do Campos, even voor de inneming van Hujiaïta, binnen die vesting waar hij gevangen gehouden werd, zijn overleden; In een rapport nu Van den Heer Gotüd aan lord Stanley, dd. 19 Mei 1863, wordt uitdrukkelijk gezegd, dat, Brazilië toen ter tijd niet op vijandelijkheden van de zijde van Lopez rekende en dan ook volstrekt geene maatregelen genomen had; verder, dat Lopez het uitbreken van den oorlog opzettelijk verhaastte, eensdeels _oor het beslag leggen op eene stoomboot in vollen vrede; anderdeels door een inval zonder reden op het gebied der Argentijnsche republiek, waarvan een gedeelte door zijne soldaten schromelijk werd verwoest. //Ofschoon,&quot; zoo zegt Gould, urnen in Brazilië zoowel als in de Argentijnsche confederatie op zeer verklaarbare wijze bezorgd was over de bijeentrekking der strijdkrachten van Paraguay en over de uittartcnde houding , die zyn despotisch president aannam, waren zij beiden volstrekt onvoorbereid op den wanhopigen strijd, waarin zij weldra werden gewikkeld.&quot; Omtrent het ter dood brengen van Carreras, Berges en anderen, onlangs per telegram medegedeeld, wordt het volgende gemeld: Senhor de las Carreras was buitenlandsch minister van president Aguirre, aanvoerder van de partij der Colorados in Montevideo. Als zoodanig weigerde hij in der tijd voldoening te geven aan de Braziliaansche regering, voor beieedigingen, Braziliaansche onderdanen aangedaan in 1864, op cle grenzen van Uruguay. Toen een ultimatum werd ontvangen van Senhor Sarawa, Braziliaansch gezant te Montevideo , zond Carreras de nota ongeopend terug en liet de tractaten tusschen Brazilië en Uruguay op de groote markt van Montevideo verbranden. Daarop dreigde de Braziliaansche vloot de stad te bombarderen. De admiraals van de -ransche en Engelsche eskaders kwamen tusschen beiden , en hadden een mondgesprek met president Aguirre en zijn minister Carreras. Men sprak Fransch, hetgeen Aguirre met verstond, en de voorstellen van genoemde admiraals moesten door Carreras worden vertolkt. De president weigerde toe te geven, maar admiraal Elliott verklaarde later aan de Britsche admiraliteit,dat Carreras het voornaamste voorstel voor den president had verzwegen. Daags na deze bijeenkomst was gelukkig de tijd om van Aguirre. presidium. Zijn opvolger kwam onmiddellijk tot eene schikking met Brazilië-, de rustwas dien ten gevolge in Montevideo her- S—_l O— _et hAwinr) \_»« i_ TJrt_u _r f—ftfl-*&apos; von gfiliool anderen aard dan vroeger. Carreras echter moest vlugten; voor zijne dwaze staatkunde had hij reeds geruimen tijd hul)) gezocht bij Lopez; eens zelfs had hij het protectoraat over Uruguay aan Italië aangeboden ; hij verliet thans met verscheidene andere voorname leden van de partij der Colorado&apos;s het land en nam de wijk naar Paraguay. Hier werd hij de ziel van de jegens Brazilië vijandige beweging en een der warmste aanhangers van Lopez, in wiens zegepraal hij een middel zag om in Uruguay de partij der Colorados weder aan het roer te brengen. Hij sloot zich aan bij Berges, den minister van buitenl. zaken, de regterhand van Lopez. In den laatsten tijd, toen de kansen van den oorlog zich tegen Paraguay keerden werd Berges hoe langer te meer geneigd om met de geallieerden vrede te sluiten. Lopez intusschen, meenende dat hij te midden van zijne sterkten onoverwinnelijk was, wilde daarvan met hooren. Berges, Carreras en hunne vrienden yatten nu het plan op van eene zamenzwering tegen Lopez, ten emde na bet gelukken van den aanslag vrede te kunnen sluiten. Deze zamenzwering werd ontdekt en de aanleggers Berges, Carreras, Rodrigues en anderen, naar men ten stelligste m particuliere brieven verzekert, ter dood gebragt. Met hun dood is de vredespartij in Paraguay voor geruimen tijd magteloos gemaakt. De schrijver beweert verder, dat niet, gelijk onlangs in vele dagbladen werd berigt, de vernietiging is verkregen van het protocol, dat de slechting van Humaïta voorschreef. De partij van den vrede m het Wetgevend Ligchaam van Buenos-Ayres (La Plata) heeft wel een daartoe strekkend voorstel gedaan, maar dat dit voorstel zou zijn aangenomen, wordt met gemeld. Integendeel wordt berigt, dat deze partij (de partij van den vrede, derhalve die, welke Brazilië vijandig is) //bijna geslaagd was&quot; toen het berigt van den val van Humaïta werd vernomen. Dit, zeggen bedoelde brieven, heeft de tegenstanders van Brazilië in het Wetgevend Ligchaam van Buenos-Ayres //het spoor bijster gemaakt.&quot; Men onderstelt dat de nieuwe president Sarmiento, — gelijk men weet_, vroeger onderwijzer en een man van veel talent, beschaving en gezond verstand — op weg naar Buenos-Ayres, met het nieuwe Braziliaansche kabinet te Rio, eene overeenkomst zal kunnen treffen, waardoor het verbond ongeschonden blijft en toch de belangen van den vrede worden bevorderd.</p>
	<p>De val van Humaïta schijnt ook den Keizer van Brazilië geneigd te hebben gemaakt tot het aanhooren van vredelievende voorstellen. De eer der Braziliaansche wapenen toch heeft door de jongste gebeurtenissen genoegzame voldoening erlangd. De grootste moeijelijkheid ligt in de hardnekkigheid van Lopez en de fanatieke bewondering zijner aanhangers; of zij zullen toegeven is zeer de vraag. Juist deze hardnekkigheid intusschen bewijst hoe gevaarlijk zulk een tegenstander voor de bondgenooten had kunnen worden. Men beweert eindelijk, dat de onderhandelingen — zullen zij slagen — moeten worden gevoerd van partij tot partij, niet door tusschenkomst van eenige vreemde mogendheid. Dit ziet op het jongste bemiddelingsvoorstel der Unie, dat derhalve even weinig kans van slagen schijnt te hebben als de beide vorige pogingen. Blijkens een heden ontvangen berigt van de France heeft de bijeenkomst van den Keizer der Franschen en de Koningin van Spanje toch plaats. Welke beteekenis aan deze bijeenkomst zal worden gehecht — en blijkens hetgeen heden in sommige bladen voorkomt, reeds wordt gehecht — hebben wij vroeger uiteengezet. Trouwens men kan niet ontveinzen, dat dit bewijs van toenadering tusschen de regeringen van Frankrijk en Spanje stellig niet kan worden uitgelegd als een vredelievend teeken. Intusschen kan men evenmin ac juistheid loochenen van de opmerkingen, dezer dagen femaakt door den Parijschen correspondent van de Times, die en Keizer te schrander acht, om eene overeenkomst aan te gaan met //eene regering, die noch op hare generaals, noch op hare soldaten rekenen kan, — die steeds worstelt met muiterij in het leger en oproer onder de bevolking, en reeds nu, door een groot gedeelte van het vermogen der vorstin iv Engeland in veiligheids te brengen, bewijs geeft hoe weinig zjj op de toekomst bouwt.&quot; //Zulk eene overeenkomst ,&quot; meent hij, //zou uitsluitend in het belang van £éne partij zijn.&quot; De vraag blijft slechts, of niet Napoleon zou zijn over te halen tot het gevoelen, dat de tweedragn in het binnenland zou verdwijnen, indien Spanje in liet buitenland eene zaak vond, waarvoor steUig de geheele natie in geestdrift zou ontsteken. Maar dan zou ook de Keizer zelf aan zijne staatkunde tegenover het buitenland deze scherp gekleurde rigting moeten geven en den raad moeten volgen van le Monde en anderen, die den val der dynastie blijven verkondigen, tenzij deze moedig besluite tot het volgen eener zuivere Catholieke politiek. Voorshands valt aiet aan te nemen, dat men in Frankrijk niet zou inzien, dat zulke denkbeelden behooren tot den volmaakt verledenen tijd.</p>
	<p>Ter secretarie dezer gemeente zijn ter lezing nedergelegd de navolgende te behandelen stukken: N°. 215. Voordragt van Burg. cü Weth. tot benoeming van een eersten hulponderwijzer aan de openbare tnsschenscholen, waartoe wordt aanbevolen het navolgende drietal: J. van Dijk, 2de hulponderwijzer aan de openbare tusschenscholen; F. Vreugdenhil, idem aan idem; D. J. H. Snijders, idem aah de openbare armenscholen. N°. 217. Voordragt van B. en W. tot benoeming van een eersten hulponderwijzer aan de openbal&apos;e armenscholen, waartoe wordt aanbevolen het navolgende drietal: L. Iïaamaaker, 2de hulponderwijzer aan de openbare armenscholen; Th. van der Loos, idem aan idem; H. J. T. M. Koning, idem aan idem.</p>
	<p>N°. 217. Voordragt van B. en W. van den volgenden inhoud: De Gemeenteraad van Amst_b___, Gezien de voordragt van B. en W., dd. 14 September 11., strekkende tot het aannemen van een aanbod van de Nederlandsche Bouw-maatschappij, tot Kosteloozen afstand in eigendom van eene oppervlakte gronds buiten en vóór de Utrechtsche poort. Overwegende dat bedoelde grond, uitmakende de perceelen kad. sectie B, N°. 1030 geheel en N°. 117- gedeeltelijk, reeds bij den openbaren weg is aangetrokken en tot Openbaren weg behoort bestemd te blijven. Besluit; I°. Aan te nemen den afstand in eigendom van de perceelen kad. sectie B N°. 1030 geheel en N°. 1174 gedeeltelijk, zoo als die op de bij dit besluit behoorende teekening, opgemaakt door den iandmeter Van het kadaster, door eene gele tint zijn aangewezen. 2°. Dit besluit te onderwerpen aan de goedkeuring van heeren Gedeputeerde Staten der provincie Noord-Holland. A&amp;chrift, enz. N&quot;. 218. Rapport der Commissie van finantien op de voordragt van Burg. en Weth. tot goedkeuring van den staat van begrooting der dienstdoende schutterij voor 1869. De conclusie strekt om: I°. Burg. en Weth. uit te noodigen met den kolonelkommandant in overleg te treden, omtrent de uitvoering der wetsbepaling aangaande het gratis uitreiken van kleeding alleen aan minvermogende schutters. 2°. Goed te keuren de aangeboden begrooting en tot dat einde te nemen een besluit, waarvan de conclusie luidt: Onder goedkeuring vau de specificatie der verschillende posten in uitgaaf, de ingeleverde begrooting van kosten van de dienstdoende schutterij voor 1869 te arresteren, ten einde deze voor een bedrag van ƒ 36,185 aan subsidie op de gemeente-begrooting voor 1869 worde opgenomen, en voorts met uitnoodiging aan Burg. en Weth. deze begrooting aan de goedkeuring van Ged. Staten dezer provincie te onderwerpen.</p>
	<p>N°. 219. Rapport der commissie van financiën op de voordragt van Burg. en Weth. ten geleide der eerste staten van oninbare posten der plaatselijke directe belastingen voor ac dienst laev/bs. N. 220. Voordragt van Burg. en Weth. tot benoeming van een eersten hulponderwijzer aan de openbare scholen voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs, waartoe wordt aanbevolen het volgende viertal: T. Terwefi , hulponderwijzer te Utrecht; J. M. Elshout, 2de hulponderwijzer aan de openbare scholen voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs alhier; A. A. de Bruin, hulponderwijzer aan de openbare school te Katwijk a/d. Eijn; J. E. ter Gouw, 2de hulponderwijzer aan de openbare scholen voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs alhier.</p>
	<p>Men verneemt dat Z. M. de Koning den Heer Mr. J. A. Philipse op nieuw benoemd heeft tot voorzitter van de Eerste Kamer der Staten-Generaal, gedurende het aanstaande zittingjaar.</p>
	<p>Zoo als bekend is, moeten vijf leden van den raad van state telkens om de twee jaren van afdeeling verwisselen. Met 1 Julij 11. traden af de Heeren de Vries, Boot, de Jonge, Bachiene en van Braam Houckgeest, voorzitters van de vijt afdeelingen: binnenlandsche zaken, financiën en büitenlandsehe zaken, justitie, koloniën, marine en oorlog. Na die verwisseling zijn de afdeelingen nu aldus zamengesteld : lste afdeeling binnenl. zaken: de Heeren Dr. W. R. baron van Hoëvell, (voorzitter); Jhr. Mr. W. A. C. de Jonge en Jhr. Mr. P. J. Elout van Soeterwoude;</p>
	<p>2de afleeling finantien en buitenl. zaken: de Heeren Bachiene, (voorzitter); J. F. ter Bruggen Hugenholtz en Mr. A. J. Swart; 3de afdeeling justitie: de Heeren Mr. G. de Vries, (voorzitter). Mr. O. W. Stavenisse de Brauw en Mr. A. J. Mutsaers. 4de afdeeling koloniën : de heeren Jhr. Mr. P. J. Elout van Soeterwoude, (voorzitter); Dr. W. R. baron van Hoëvell en A. C. van Braam Houckgeest; en sde afdeeling marine en oorlog: de Heeren Mr. K. A. Meeussen, (voorzitter); Jhr. J. P. Cornets de Groot van Kraaijenburg en Mr. C. H. B. Boot.</p>
	<p>Het conservatieve orgaan wordt gemoedelijk. Het maakt zich bekommerd, met het oog op het mandement der bisschoppen, dat de kerkelijke partijen buiten de staatkundige vergaderzaal zich zullen doen gelden en dat bij de eerstvolgende verkiezingen de zaak van het onderwfis eene hoofdzaak zal worden, en het noemt dit op den voorgrond treden van godsdienstige drijfveéren in staatsburgerlijke zaken 6edenkelijk. Van waar die gemoedelijkheid ? Van waar die plotselinge beduchtheid voor de woelingen van kerkelijke partijen bij een orgaan, dat altijd juist bij die partijen heul gezocht heeft ? Van waar, dat een orgaan, hetwelk ten allen tijde bij verkiezingen in de eerste plaats gespeculeerd heeft op godsdienstige hartstogten, het nu bedenkelijk acht, indien m staatsburgerlijke zaken godsdienstige drijfveéren op den voorgrond treden? Zou het zijn, omdat het blad inziet, dat, wanneer de onderwijskwestie bij de verkiezingen op den voorgrond treedt, de meerderheid der conservatieven hunne geestverwanten zal in den steek laten, die zich uit politieke kansberekening in de onderwijs-kwestie bij de R. C. en Protestantsche clericalen hebben aangesloten^? Of hebben wij eenvoudig te doen met eene nieuwe taktiek tegen het ministerie? Het orgaan toch stelt het voor als of het kabinet, door zijne verklaring dat het geene herziening van de onderwijswet zou voordragen, ligtvaardig het land aan gevaren heeft prijsgegeven, die de conservatieven hadden willen voorkomen.</p>
	<p>Al dadelijk vergeet hier het orgaan, dat de bewuste verklaring van het ministerie niet was eene daad van ligtvaardigheid, maar eene daad van overtuiging. Mogt de regering die overtuiging verloochenen, om bevrediging te schenken aan eischen,_ die niet strooken met het staatsbelang ? Maar er is meer. Van hoevele zijden de onderwijswet ook moge worden bestookt, de groote meerderheid der natie is nog altijd aan de beginselen,waarop die wet rust, gehecht. Moest nu de regering, tegen hare eigene overtuiging in, eene wet wijzigen, die aan de meerderheid voldoet, alleen om eene minderheid te bevredigen? Heeft, naar het oordeel der conservatieven, wel de minderheid maar niet de meerderheid regten ? Buitendien, wie durft beweren, dat het berzienings-voorstel van het vorige ministerie, indien het wet geworden ware, het mandement der bisschoppen overbodig zou hebhebben gemaakt en aan de kerkelijke partijen bevrediging zou hebben geschonken ?</p>
	<p>Is de conservatieve partij van oordeel, dat in het mandement te veel wordt geëischt, zij bestrijde het dan ruiterlijk, maar make van het opkomen dier&apos;onredelijke eischen niet, uit politieke berekening, eene grief tegen het liberale ministerie.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 124 bevat een koninklijk besluit van 6 Sept. IÖ6B, houdende wijziging van art. 7 van het koninklijk besluit van 21 Mei 1868 (Stbl. N°. 68), waarbij, met intrekking van art. 5 tan het koninklijk besluit, dd. 28 Junij 1828 (Stbl N°. 42), nadere voo-cbriften worden gegeven betreffende het geneeskundig onderzoek naar de geschiktheid Toor de dienst van schutterpligtigen.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot directeur van een der rijkstelegraaf kantoren M. J. H. Spaink, thans telegraph.—; 2de kl. en H. W. Brandt, thans id. 3de kl.; — eervol ontslagen Mr. H. A. van Bleiswijk, op diens verzoek, als burgemeester van de gemeente Enkhuizen; — vergnnd aan H. W. L. ten Kroode, te Amsterdam en H. van Broekhoven, te &apos;s Bosch, het dragen van het kruis Fidei et Virtuti en van de gouden medaille 4de kl, en aan J. Keiler, te Tilburg, het dragen van het kruis Fidei et Virtuti, hun door den Paus toegekend; — benoemd tot burgemeester der gemeente Schiedam P. J. van Dijk van Matenesse, tot kapitein-commandant der dd. schutterij te Enschedé J. A. Moorman Barge; bij de op de rigtefl d_ schutterij te Wormerveer, tot offic. van gez. 3de kl. Dr. A. Dcncan&apos; tot lsten luit. J. A. Dekker, tot 2de luits. D. Laan en K. Vis; — ontslagen F. Worthmann als leeraar aan de rijks-hoogefe __rgerschool te Groningen-, — benoemd tot burgemeester der gemeenten Heesbeen c. a. en Drongelen c. a, M. A. Boll; — bekrachtigd de benoeming van M.- J; van Olst, burgemeester van Spaarndam en Schoten, tot secretaris dier gebeente; — eervol ontslagen de ingenieurs vaa deö Waterstaat 2de kl. H. A. J. W. van Beusekom en H. E. de Bröj _, behoudens aanspraak op wachtgeld ; — bii het corps, getofmd uit de vereeniging tot bevordering van &apos;s lands weerbaarheid te Rotterdam, op hun verzoek, R. van Ommeren, 2den lint., en AA. van de Velde, 3den luit.-kwartierm., en benoemd tot 2den luiten, a la suite aldaar A.A. van de Velde; tot directeur en leeraar aan de rijks hoogere burgerschool te Helmond Dr. A. Stej-ns; — eervol ontslagen- den Heer A. Kiewit, ep diens verzoek, als commies bij het departement van financiën, behoudens aanspraak op pensioen; — vergund aan den kapitein H, M. F. Landolt, van het 7de reg. inf., tot het aannemen en dragen van de versierselen van ridder 4de kl. van de orde van den Rooden Adelaar, hem door den Koning van Pruisen geschonken.</p>
	<p>Onder de menigvuldige vindingen, in de laatste jaren op het gebied van nijverheid, zoo tot het verbeteren en vereenvoudigen van bestaande zaken, als tot het uitdenken van nieuwe, heeft ook hier en daar een practisch denkend hoofd_ zich toegelegd op het zoeken naar middelen, dienstig om bij het stranden van schepen de bemanning, anders aan éen gewissen dood prijs gegeven, te redden. De verslagen der verschillende redding-maatschappijen, zoo hier als in den vreemde, geven ons telken jare te kennen wat er uitgedacht en gedaan is tot redding van den armen schipbreukeling , en de cijfers hunner inkomsten en uitgaven zijn zooveel sprekende getuigen, hoeveel meer zou moeten ge- I daan, wordeu tot het op uitgebreide schaal daarstellen van middei—i, die tot redding tannen dienen vau zoovele—, Q—&gt;i wier handen de welvaart in ons land uit den vreemde wordt overgebragt. Bijna alle middelen, die tot heden zijn uitgedacht om den schipbreukeling de reddende hand te bieden, zijn van den wal naar het schip, en derhalve de moeijelijkstê weg hem te bereiken, want wind en zee werken met vereende kracht om dien weg te bemoeijelijken. vaak zelfs onmogelijk te maken, terwijl bovendien de middelen om een gestrand schip te hulp te komen, dikwijls verre van de plaats der stranding verwijderd zijn, waardoor geruime tijd moet verloopen eer men helpen kan. Uitvindingen dus, die den zeeman in staat stellen zijn schip met den wal in verbinding te brengen, zyn dikwijls te verkiezen en elke uitvinding daartoe is van groot belang. Wel is waar zal er aooit bij de stranding groote gemoedskahnte bij de opvarenden bestaan en zoo immer wordt dan het oude zeemansspreekwoord bewaarheid: //daar is de boelijn over den nok;&quot; maar juist hetgeen bij ieder schipbreukeling dan noodig is, is het middel bij de hand te grijpen, dat dienen kan tot redding van allen en daaraan denkt ieder.</p>
	<p>Onder de weinige middelen, om van board van het gestrande schip met den wal in verbinding te komen is er een uitgedacht door den Heer C. Dahlmener, dat door hem in 1855 op de tentoonstelling van scheepsbouw in het gebouw Felix Meritis gebragt en alstoen bekroond werd. Na de tentoonstelling heeft men verder aan dat reddings- Werkt rag niet meer gedacht en is het welligt naar de vliering van den eigenaar verhuisd, om van daar, onder stof begraven, nimmer weder te voorschijn te komen en later mogelijk, even alzoo veel andere zaken tot den brandstapel gedoemd te worden, ware het niet, dat de toenmalige exposant, nog altijd overtuigd, dat zijne vinding nuttig zou kunnen zijn, haar onlangs aan het &apos;Zeemanshuis ten geschenke had aangeboden. Eene welligt goede uitvinding mag; met verloren gaan zoolang de practische waarde niet is onderzocht, en vooral dan niet wanneer de uitvinding het schoone doel beoogt: de redding van anders welligt verloren menschenlevens. De toestel is eenvoudig en bestaat uit een houten cilinder , waardoor een buis, in welke een dreg is verborgen, waarvan de armen door veeren tegen de schacht (van de dreg) wordt geklemd; die schacht wordt gedeeltelijk ingeschoven ; aan het einde daarvan is een ring, waarin de lijn wordt vastgemaakt, welke eene lengte van 300 a 400 vademen heeft en op den cilinder is rondgehaspeld; ter wederzijde van den cilinder zijn ronde houten bladen , welke door middel van stangen kunnen worden uitgezet en dio daarna overtrokken worden met zeildoeksche kappen, waardoor het geheel den vorm eener ton verkrijgt. Die toestel van het gestrande schip over boord geworpen (het einde der lijn vasthoudende), drijft, door wind en zee geholpen, spoedig naar den wal, terwijl de lijn steeds afbaspelt, en, is deze ten einde, de dreg uitrukt, die grond vat, waardoor het gestrande schip communicatie met den wal heeft verkregen. Naar wij van goederhand vernemen, is het bestuur vahet Zeemanshuis volgaarne bereid ieder belangstellende dc gelegenheid te geven de uitvinding van den Heer Dahlmeijer te kunnen zien en er de noodige inlichting van te geven. [Ingezonden].</p>
	<p>Onze roekeloosheid ten opzigte der kunstschatten, in het Trippenhuis bewaard, wordt thans ook buiten de grenzen Tan ons land scherp gegispt. La Chronigue des arts et de la Ouriosité een Panjsch weekblad, zegt daaromtrent in het nummer van 13 dezer:</p>
	<p>//Wij ontvangen van een vriend, die een reis door Nederland maakt, mededeeling van een waarlijk ongeloofelijk feit. Naast het museum te Amsterdam staat een petroleum magazijn! Als de Hollanders de Rembrandts, de van der Meers, de van der Helst», de Hals, die zij bezitten, niet beschouwen als schatten wier verlies onherstelbaar zou zijn vo&apos; r de geschiedenis der kunst en voor den roem van hun land, laten zij die schatten dan door een internationale inschrijving doen aikoopen en het museum, dat ze bewaren zal , doen isoleren.</p>
	<p>In het Binnen-Gasthuis is eergisteren gebragt Heintje Servaa. bleekste r, oud 72 jaren, wonende Land van Belóftesteeg, die in de Wagenstraat tusschen hare kar en een met bier beladen wagen ie beklemd geraakt, waardoor zij inwendige kneuzing heeft bekomen; en gisteren Hendricus Bargman, smidsjongen, oud 13 jaren, die zijne linkerhand aan eene boormachine verwond heeft; Jan van den Berg, sjouwerman, oud 48 jaren, die, in de Bikkerstraat van een steiger gevallen, zijn regter voorarm gebroken heeft en in het aangezigt verwond is, en David Huverman, werüman, oud 43 jaren, die op de BotermarW&gt;&apos;?.palieri eni daardoor eene belangrijke verwonding aan de hes heelt bekomen. De Ned. Maatschappij tot Bevordering der Vlas-Industrie beeft een prijs van ƒ 150 uitgeloofd voor het beste ontwerp, met omschrijving en begroeting van kosten, van eene werkplaats voor vlaszwingelaars of zoogenaamde zwingelkeet, die aan de eischen der gszondheidsleer voldoet. (N. en Adv. Blad voor Gor.)</p>
	<p>De directenr der hoogere burgerschool te Veendam deelt in een brief aan de redactie der Veendammer Ct. mede, dat in den cursu3 1867/68 1351 lessen zonder zijn voorkennis verzuimd zijn. Hij voegt bij dit eenvoudig doch veelbeteekenend berigt de ironische vraag, of dit verzuim ook nadeelige gevolgen voor ouders en leerlingen kan hebben.</p>
	<p>De Köln. ___ mokt nog altijd over de teleurstelling m 1866 ondervonden toen men haar goeden raad om Limburg te doen betalen voor het loslaten uit den Duitschen bond in den wind heeft geslagen. Zij tracht zich daarover op allerlei wijze te wreken. ? , Telkens als er iets op Nederland valt aan te merken is zij gereed om den. aanval op te nemen. Dat zij nu ook met betre-tuig tot de Rijnscheepvaart zich tegenover ons stelt, spreekt bijna van zelf, maar de wijze waarop zii het m haar nommer van heden doet, is inderdaad belagchelijk. DeHeer F. Perrot somt de belemmeringen op, die Nederland aan de scheepvaart in den weg heeft gelegd vóór 1845. Wij lezen in het artikel wat wij in 1815 en 1816 en 1831 en 1838 al gedaan hebben. De Heer Perrot schijnt volkomen onbewust , dat sedert twintig jaren ongeveer Nederland eene geheel andere handelspolitiek volgt, waarbij het zich te wel bevindt om er een oogenblik aan te denken zelfs — indien het al mogelijk ware — om daarop terug te komen. Zijn betoog beteekent dus volstrekt niets. Het verwondert ons alleen, dat hij zich de moeite niet heeft gegeven nog wat verder terug te gaan; hij had dan ook den tol in 1015 door Dirk 111 te Dordrecht opgerigt als een verpletterend argument tegen Nederland kunnen aanvoeren. (Amh. Ct.)</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 18 Sept. Z. M. de Koning heeft gisteren namiddag ten 51/2 ure in een bijzonder gehoor ontvangen den Apostolischen internuntius, Mgr. Bianchi, die bij deze gelegenheid zijne geloofsbrieven heeft overhandigd. Met het voor deze plegtigheid gebruikelijke ceremonieel, werd genoemde dignitaris van zijn hotel op de Prinsengracht afgehaald en daarheen teruggeleid. — Heden werd aan het ministerie van binnenl. zaken aanbesteed de levering, gedurende het tijdvak ingaande den lsten Oct. en eindigende den 30sten Sept. 1869, van het benoodigde papier en verdere schrijf- en bureaubehoeften, in twee perceelen. De minste inschrijvers waren: perceel 1, de wed. Lazare en Zoon, alhier, voor 28V2 pCt. beneden het tarief; perceel 11, de Heer H. v. d. Heuvel alhier, voor 30Va pCt. beneden het tarief. — Heden namiddag tegen 23. ure arriveerde alhier de extratrein met den staf en het lste bat. van het reg. grenadiers en jagers, die van het kamp te MiUigen in deze garnizoensplaats terugkeerden. Aan het station werden zij ontvangen door den generaal-majoor van Wickevoort Crommelin, den kolonel en verdere officieren van het regement huzaren, den majoor-commandant en de officieren van de batterijen veldart_lerie, allen te paard, zoomede door vele officieren en onderofficieren, die &quot;niet in het kamp waren geweest. Na eenige oogenblikken van verpoozing marcheerden de troepen naar de kazerne, voorafgegaan door het muziekcorps van het reg. huzaren, dat bij afwisseling met de muziek yan het reg. gren. en jagers marschen uitvoerde. Eene onafzienbare menigte bevond zich aan het station, zoomede in alle straten, door welke de troepen trokken. * AMERSFOORT, 18 Sept, Z. K. H. de Prins van Oranje verlaat morgen ochtend de legerplaats bij Millingen en zal p. m. ten 10 ure met twee adjudanten hier ter stede aankomen, om den afgebranden langen stal der rijdende artillerie te bezigtigen; vervolgens zal Z. K. H. gebruik maken van een déjeuner, in Amicitia alhier, hem aangeboden door den kapt. der rijdende artillerie, Jhr. W. U. C. Ridder van Rappard, die bij de wedrennen van 13 dezer &apos;s Prinsen paard bereed, dat het eerst na den winner van den lsten prijs aankwam. Per centraal spoortrein van 21/2 ure vertrekt Z. K. H. naar &apos;s Gravenhage. ARNHEM, 18 Sept. Wanneer men de opgaven der overledenen in deze gemeente over de beide vorige maanden nagaat, trekt het de opmerkzaamheid dat er zoo velejonge kinderen gestorven zijn; zijnde er in Aug. van de 89 personen niet minder dan 55 beneden het eerste levensjaar overleden. Het geneeskundig staatstoezigt is bekend met de deelen der gemeente (de huisnummers), waar de sterfgevallen hebben plaats gehad, en zal wel niet nalaten de aandacht te wijden aan deze hoogst ongunstige verhouding in een tijd, dat er geene epidemie heerschte. Bekend is het, dat in het buitenland zich een soortgelijk verschijnsel heeft voorgedaan. Een onderzoek in Engeland, van overneiao.ïcg.&apos;mgco.ciu, __—. aan u_ ueui^euiag., ast, vaar misdaden werden gepleegd en kinderen zoodanig werden verwaarloosd, dat zij sterven moesten, alleen opdat de ouders het geld zouden trekken, waarvoor zij hen verzekerd hadden.</p>
	<p>Dat dit ook ten onzent het geval zou wezen, mogen en willen wij niet aannemen, maar wij weten dat ook de hier te lande gevestigde begrafenisfondsen een groot getal leden tellen, ook onder hen, die ter naauwernogd de contributie betalen kunnen. Er zijn voorbeelden bekend van personen, bij wie de gretigheid naar de uitkeering uit de bus verre de droefheid over het afsterven der kinderen overtrof. Dit zijn uitzonderingen, naar wij vertrouwen, die alleen bewijzen hoe ook van goede zaken misbruik kan worden gemaakt, en evenals de brandwaarborgmaatschappijen, ook de begrafenisfondsen hunne schaduwzijde hebben. (Amh. Ct.) ZWOLLE, 18 Sept. Heden werd alhier voor rekening van de provincie Overijssel aanbesteed: Het uitdiepen van het vaarwater, verbindende het Zwarte Water te Zwolle met rivier den IJssel, waarvoor slechts twee inschrijvings-billetten zijn ingekomen, die zoo zeer in cijfers verschiUen, dat men aan eene vergissing mag denken. De Heer Joh. Vernimmen te Drunen, provincie Noord-Brabant, had namelijk ingeschreven voor ƒ 8888, de Heer L. Krook alhier, voor ƒ 3542. Het zal niemand verwonderen, dat aan laatstgenoemden inschrijver de uitvoering van het werk is gegund. &apos;s HERTOGENBOSCH, 17 Sept. Heden werd voor het provinciaal geregtshof alhier behandeld de zaak van C. H. H., oud 28 jaren, arbeider te Chaam, thans gedetineerd, beklaagd van verkrachting, althans feitelijke en gewelddadige aanranding tegen de eerbaarheid en moedwilligen manslag , welke manslag gestrekt heeft om de ontdekking van de voorafgegaan zijnde misdaad te voorkomen, een en ander gepleegd op een 11-jarig meisje. De beklaagde bekende zijne schuld en legde, zoowel bij de verklaringen der getuigen als bij het requisitoir van het openbaar ministerie, hetwelk de straffe des doods eischte, de grootste onverschilligheid aan den dag. Heden over acht dagen zal het hof in deze zaak uitspraak doen.</p>
</text>
