<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan ORDER over GOEDEREN, per Stoomboot ORION, Kant S VAN DER WIELEN MIEDEMA, van de Middelland&apos;sche Zee alhier verwacht wordende, gelieven zich ten Süoedif „Haan te melden bij de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; ePcP*w&apos;3&quot;s&apos;a Amstebdam, 19 September 1868. (23693) ~TE HlJiaT met 1 Nov. 1868 of vroeger: Een BOVENHUIS, op de Brouwersgracht bij de Keizersgracht, bevattende 4 Kamers, Keuken, Zolder, Vliering, Bestekamer, Pomp enz Dagelijks te berigtigen van 11 tot 2 ure Huurprijs ƒ 2^o. Te bevragen bij J. J. GIJLSWIJK, Schilder, op genoemde Gracat, 523. (23632) JOH. VM f EDEN, ____££»*_. den Begunstigers, dat b„ hem TEGEN VE__&apos;_AG_RE P HUIZEN dan het vorige jaar, zijn verkrijgbaar: puik fijne NSÏORMWI-ELER D__n£aND-A_HD_J&gt;¦ &apos;__EN, voor provisie en voor verzending; wordende voor derzelver deugdelijkheid door hem geguarandeerd. Brieven iranco s. v. p. (23240; WORDT GEVRAAGD ee_^V___KMAN voor het feehaven van IJzer en Staal, die reeds eenige jaren aan eene groote Schaaf bank werkzaam is geweest. Adres franco, onder N°. 23491, Bureau Handelsblad. (23491) J. W. MEIJER, G. VAN DER WEYDEN Jr., J. MEIJERINK MEIJER enT. OOSTERLING, Makelaars, zullen op MAANDAG 1» OCTOBER I_6_, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: Een HUIS, BOVEN- en ONDERHUIS, met extra grooten TUIN en ERVE, staande in de Noorderstraat, AA 411. De veilconditien zullen op den gewonen tijd tor inzage liggen ten Kantore van den Notaris P. LOÜWERSE. (23090) GRÜTTERIJ^AINbAMT WEIJER POEL Jansz.. Makelaar te Zaandam, zal ten overstaan van den Notaris CORNELIS HONDIUS aldaar, op Zaturdag.26 September 1868, des avonds ten 6 ure in het Beursgebouw in veiling brengen : Eene goed ingerigte, in volle werking zijnde en best beklante GRUT&apos;_EKIJ, met hare Gereedschappen volgens Inventaris, zoo mede een daaraan verbonden bijna geheel van Steen opgetrokken hecht, sterk en voor weinige jaren veel verbeterd WOON- en .VINKELUUTS, geteekend Nommer 625, STAL , ER_ en verdere aanhoorigheden, te zamen groot 3 Roeden en 20 EUen. Nadere informatien zijn te bekomen bij genoemden Makelaar, bij wien zij ook UIT OE UAND TE KOOPJS. _ (23361) NEDERUNDSCHHANDEL-MAATSCHAPPIJ. INSCHRIJVING te AMSTERDAM ten haren Kantore op Dingsdag 29 September 1868, des namiddags ten Een uro op 66 Kitten JAVA INDIGO. De Inschrijvings-Voorwaarden liggen ten haren Kantore en van die harer Agenten te Rotterdam, ter inzage. Verdere inlichtingen worden door de Makelaars in Indigo gegeven. Amsteedam, 18 September 1868. (23551) ir_ËMiL€i&gt;_ME&amp; door een Kantoorlooper, gaande van het Oosteinde over de Utrechtschestraat. Heerengracht, Binnen-Amstel en Kalverstraat, een GELD_AKJIE, bevattende 1 Bankb. ƒ2OO, 2 ƒ6O, 2 Muntb. ƒ 10 en ƒ7.60 contanten. De Vinder het terugbrengende bij de Boekhandelaars GEBRS. KRAAY, Buitenkant bij de Bantaminerstxaat, U 83, zal ƒ 100 belooning genieten. (23535) f% &quot;¥_f_m_-_4i&gt;_ëj__¥7~ \ f Q op Donderdag 17 September, des Avonds, een gouden DAMES-UOROLOGIE met KETTL-GJIE, waaraan een Blaauw MEDAILLON met PARELTJES, benevens UOROLOGIE-SLEUTELTJIE, gaande van af de Plantaadje, Kerklaan door de Middenlaau, Jodenbreestraat tot aan de Hoogstraat, Halsteeg, Dam, (zijde der Kalverstraat), Voorburgwal, Hmszittensteeg tot op den Singel. De eerlijke Vinder wordt verzocht hetzelve, tegen ruime Belooning, terug te bezorgen bij den Boekhandelaar J. KRAAN , Langen Niezei. (23554) Vóór 30 September e. k. worden bij den Directeur de GASEABRIEK TE DEVENTER franco ingewacht prijsopgaven per Honderd Ned. Kannen, waarvoor gegadigden geneigd zijn de HOOLTËEU. aan de Gasfabriek geproduceerd, voor één of meer jaren te accepteren. De jaarlijksche hoeveelheid zal zijn minstens Zes Honderd Ned. Vaten. Voorwaarden , waarop de Teer wordt afgeleverd, zijn op franco aanvraag te bekomen ten Kantore der Gasfabriek. (23421) ~H_r_rö_lE_lEES-E_S 2*_-?. die geneigd zijn eenigeLlE—¦*T»LN op algemeen bekende Melodien voor den zang te zetten, vervoegen zich met franco brieven onder lett. B. S. 8., aan het Bureau Handelsblad. (23446) Een gehuwd Hollander, sedert jaren in Engeland wco achtig, goede relatiën bezittende, de Fransche, Duitschs en Engelsche Talen magtig, en grondig ervaren in het Assurantievak, zoekt eene betrekking in zijn Vaderland als CHEF DE BUREAU of CORRESPONDENT, ook is hij niet ongeneigd zich te associëren met iemand van vermogen, ter vestiging van een Commissiehuis. Adres ranco lett. X. Z. Bureau Handelsblad. (23420) BROODBA_KERIJ. Door sterfgeval wordt ter overneming aangeboden eene WELBEKLANTE BÜOOHBAKKKBIJI, gelegen in eene volkrijke buurt. H«t Huis voor een matigen prijs te Huur. Adres met Iranco Brieven, Lett. li. C., bij de Boekhandelaren C. L. SCHEELTE- &amp; ZOON, Warmocsstraat, te Amsterdam. (23430) ATTEÜTIE S. V. P. TE HUUR te Apeldoorn een nieuw gebouwd BURGER WOONHUIS, gemakkelijk en netjes ingerigt, gelegen m de kom van het dorp, bevattende 2 Kamers, 1 Keukenkamer, Waschplaats, ruime Kelder, bergplaats voor brandstollen^ een lapje grond voor Tuin, enz., voor ƒ 70 &apos;sjaars, met primo November of later te aanvaarden. Brieven franco onder lett C. B. of in persoon bij den Boekh. T. D. H. PULL, te Apeldoorn. (23408) JONGSTITBÏME-ID-. Op een Kantoor wordt tegen eenig salaris gevraagd een JONGSTE BEDIENDE; net schrift, vlug rekenen en eenige kennis van de Engelsche en Fransche taal zal tot aanbeveling strekken. Ook een LOOPJONGEN gevraagd. Adres per franco brief met opgaaf van ouderdom onder letters I. A. brj de Boekh. SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg te Amsterdam. (23371) lilfiiiliir in verschillende vakken, alsmede in Huiden en Leder, wenschte zoo spoedig mogelijk GEPLAATST te worden. Reflecterenden adresseren zich onder N°. 25 bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk te Amsterdam. &gt; (23468) AFFAIRE -EROVERHAiE. Wegens familie-aangelegenheden wordt, op bijzonder voordeelige conditien, eene sedert verscheidene jaren bestaan hebbende, op eene der beste standen dezer stad gevestigde en goed beklante affaire in fijne DAMESAtiTIKELEN, benevens Winkelgoederen en Opstand, ter overname aangeboden. Reflecterende adressere men zich met franco brieven onder bet motto: Overname, bij den Boekh. C. L BRINKMAN, Hartenstraat LL 193. (23467) TE HUUR: eene net gemeubeleerde VOOR- en ACHTERKAMER, in de Kalverstraat, digt bij den Dam. Adres onder lett. R., Bureau Handelsblad. (23434) €IF_PJ_i^ÈKr Tegen I°. November wordt gevraagd een bekwamen KNECHT, goed met zijn vak bekend, van des morgens acht tot des avonds acht ure. Bneven franco onder lett. S., bij de Kantoor-Boekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 168. (23469) ~ï_L_k_f_róoiï7&quot; Een BOVENHUIS, ingerigt tot Kantoor, wordt tegen November e. k. TE HUUR aangeboden. Te bevragen bij den Makelaar A. BOUT, Prinsengracht bij de Weteringstraat BB 410. (23480) TÖTI-^i-i-HAP. Indien een Jufvrouw (of Weduwe zonder kinderen) uit den fatsoenlijken stand, omstreeks 30 jaren oud, geneigd mogt zijn, om tegen eene kleine tegemoetkoming voor kost, inwoning, enz. huiselijk teverkeeren met een Meisje van denzelfden stand en jaren, die met eene Dientsbodede huishouding van haren vader alsnog bestuurt, dan gelieve men zich tot nadere informatie met franco brief onder lett. S. P. L. te vervoegen Bureau Handelsblad. (23425) Men vraagt op eene niet talrijke SCHOOL voor JONGE JUFVROUWEN, eene KWEEKELINGE, niet beneden de 16jaren.Eenige kennis van de Fransche taal en van Vrouwelijke Handwerken is bepaald vereischten. Men adressere zich onder Lett. S., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 562. (23368)</p>
</text>
