<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; HARLINGER JkHÈ STOaiBOOMiATSGHAPIJ. DIENST AISTERBAI. MUIZEN, HAM* §fto©isal&gt;oot Stad frgftrlingen. HimVATTIMGi ©p Zatnrdag. 2V Januari 1 t®4 Vertrek van ABHSTERBASI, Zondags, Woensdags en Vrijdags» &apos;s morgens 8 Uur 15 minuten. // 0 lIARLIHTGEHT, Maandags, Donderdags en Zatnrdags. &apos;s morgens 8 Uur. In Correspondentie met LEEUWARDEN en GfiONllS&apos;o^&apos; GOEBEREN worden tegen zeer lage vrachten vervoerd. AANTEEKENGELDEN worden niet berekend. Informatien te bekomen bij do Directie te Harlingen; bijdenli,;C ¦ H. DE GROOT, kantoor op de Übrug te Amsterdam, en bij l°&quot; Heer H. TOP. te Enkhuizen. (\f&lt;\.. ; IIfWMMIMIIimU» , Men biedt ter overname aan eene in volle werking zijnde ItOÏ&apos;-&apos;* , BBWBERIJ, waar met Verguld-, Papiersnij- en Carton snoeim8&quot; i chine gewerkt wordt en een goed burgerlijk bestaan oplevert, - [ in eene der meest bevolkte steden vanons Vaderland. Adres ;i!-&apos; franco brieven, onder letter B. V., bij den Boekhandelaar W- &apos; • MULDER, te Utrecht. (1966) . VERKOOPmS TAN PUIN. i De Ontvanger der Registratie en Domeinen te Weesp zal &quot;!&apos; &apos;&apos;&apos;&quot;i , 30sten Januarij 1866, des middags ten 12 ure, in tegenwoordig!1» &gt; der aanwezige gegadigden, overgaan tot dcii verkoop &apos;bij inschrijv»» » van ongeveer 50 kubieke Ellen PUIST, afkomstig vanden GïOOte&quot; Weg der lste klasse N&quot;. 1, gelegen onder Laren&apos;, en wel oni 30 kub. ellen aan het zoogenaamde Blaricuminerend en ongeve 1 20 kub. ellen aan den Grindweg te Hilversum. , - , De billetten van inschrijving moeten vóór den bovengenoenw - dag ten kantore van den Ontvanger worden&quot; ingeleverd.^ 09641O9641 - BEKWME~FITTERS~ . kunnen direct WEEK bekomen aan de Gasfabrieken te Almelo «| Enschede,.tegen GOED LOON. Adres Gasfabriek Almelo;met»»»&apos; brieven. (197^, 5 UIT DE HAND TE KOOP om 1». Mei te aanvaardouTïn^&apos; k&apos;&quot;]&apos; , van het welvarend dorp Apeldoorn: Een fatsoenlijk HïlH*»r°&quot; voor alle Affaires geschikt, met drie groote Kamers en Gang- Jv&apos; t ken, Kelder, Zolders met twee Logeerkamers , grooteu Tin» &gt;&apos; )e vruchtdragende Boomen, voor de som van J 2200, desverkieze» de helft op hypotheek a 4&apos;, pCt.; alsmede een HUIS met twee^ mors, Keuken, Kelder en Achterhuis, alles nieuw met 10 roö» Tuingrond, dadelijk te aanvaarden voor ƒllOO, waarvan de heltiir hypotheek. Franco te bevragen bij J. C. SCHOEP, te Apeldi ËiSÏR PASTILLEI i zijn te bekomen te Amsterdam in de Hoogd. Apotheek van J--&apos; WALTER &amp; Zn., op de Heerengracht bij dc Hartenstraat} 00V,1 zij verkrijgbaar gesteld bij de hier volgende HH. Apothekers: a» . maar, ANSINGH; Arnhem, OTTERBEIN: Bergen op Zoom, v ;&apos;,. ; LINDEN; Breda, VAN DE GOORBERGH; &apos;s Bosch, Firma** - RICKX; Dordrecht, DE BOSSON; Gorcum, VAN&apos;T SANT; &apos;&lt;- ;&apos;Vi SNABILIE; Haarlem, SWENS en BECKING; Hoorn, K^-&apos;V&apos;/&apos;,&apos; Leeuwarden, BRUINSMA; Leiden, FISCHER &amp; C; Nieuweawß - VAN BEEK; Nijmegen, ABELEVEN; Purmerend. MULLEK V*j i DER VOOREN; Rotterdam, VAN DER TAK KRABBE; - PAASSEN; Utrecht, O VERWIJN; Wormervecr, GROOT; Zalr-|» &apos; - mei, JESSE; Zierikzee, DE LOOZE Mzx. ll^&apos;-;1. &apos; HET BESTUUR DER MINERAAL-BRONNEN te BAD H^J</p>
</text>
