<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÖMIT &lt;k i|o., Magazijn van Liefhebberij-Artikel-&quot;^, Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam, berigten dat bij hen V&quot; avond in Huur verkrngbaar ziin:1 _ ! ¦•&quot; DRAAIORGELS. &quot;__\ ;. WTOOVERLANTAARIS.&apos;^ ! ffF* KAIERYIMWBMIS. &quot;*• &apos;WT ILLBIIINATIKASTBN. . ÜHË^F*&quot; Ecn° fraai-&apos;e collectie yM^DEMS in Kasten vool ; 3 . : - &quot;_j - C Uitgave van 11. A.M. EOELANTS, le Schiedam, J - ca &amp;&apos;. j &amp; &apos; ai ! % &apos; BERIGT TAN INTEEKINING 1 &quot;^ or de &amp; :-s STUIVERS-ÏBITïE. f \ % LECTUUR VOOB DE JEUGD, g . Ja g&apos; i .§ MET &apos;WXVAA.IjV GEIiffjEIIISiESBC WSjATK^- 09 &lt;a . K ; % Een Boekdeel van bijna GOO bladzijden drnks, m * netten Omslag, voor den prijs van g w Mr ie Gulden. De STUIVERS-EDITIE verschijnt in maandelijksche Afie^* ringen van 48 bladzijden druks. Bij iedere Aflevering, die in ne. Omslag wordt uitgegeven, is eene fraai gekleurde Plaat gevoü7-...&apos;[s- De inhoud van de STUBVERS-EDITIE is degelijk en ai« selend. Het debiet van de verschenen jaargangen is het besfo „ wijs hoe de STUIVERS-EDITIE als LECTUUR VOOB¦ » JEUGD wordt beoordeeld. De zes jaargangen, die het lic|rt * |lU en algemeen verspreid zijn, bevatten eene keur van Vertellingei&apos; j. eens in een luimigen, dan weer in een meer emstigen zin;;»«°ffeß, len uit de Geschiedenis, Levensbeschrijvingen, Nieuwe Uitvinun ;, Ontdekkingen, Reizen, Dieren- en Plantenkennis, kortom .a&quot;es. voor de Jeugd kan geschikt geacht worden, vindt beurtelings n STUIVERS-EDITIE hare plaats. „,„ ..„ i.&gt;. Behalve als LECTUUR verschaft do STUIVERS-EDBTIE aaj. hare jeugdige Geabonneerden nog eene aangename bezigll door de oplossing van: „. RAADSELS EH REIENKÜMGE YOORSTELLEÏ! waarvoor door de Redactie jaarlijks onderscheiden Prijzen en Pie mien worden uitgeloofd. jö Met den jaargang 1866 vangt eeno Nieuwe Serie van STUIVERS-EDITIE aan, en in plaats van in het kwarto. *» maat ( 32 bladzijden per Aflevering) verschijnt de STUIVE1»:;,. EDITIE thans in octavo, bevattende iedere Aflevering 48 blaOMi den druks. De Eerste Aflevering is in alle Boekwinkels ter i«&apos; zage verkrijgbaar. Men abonneert zich voor een gc^e len jaargang en betaalt per AFLEVERING Vijfeo&lt;«ria* tig Cents. (l^Zi-- De Ondergeteekenden verklaren met genoegen, dat een ™n hunner Kinderen, onder de leiding van den Heer IJNTES IviJN^ij» Direkteur der Inrigting voor Spraakgebrckkigen (ook Dooistonu en Achterlijke Kinderen, Prinsengracht, CC 514, alhier, in een » .. tijdsbestek volkomen en radicaal ZIJIIV HERSTELD; zo°Xnigö de ondergeteekenden, deze Instelling aan alle ouders van zooua kinderen ten hoogste aanbevelen. Amsterdam, 18 Januarij 1866. Mr«(i, (was Get.) W. TEN BRUGGENCATE VAN MM^** (1935) E. GDMPERTZ. CfiBBUKI BH C, A. SriN &amp; ZOOS.</p>
</text>
