<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IANILA SIGAREN. Vrijdag, 26 Januarij, 1866, zullen door de Heeren BUS &amp; BE ERITTER, te Rotterdam, geveild worden: S»0,0»0 jWAXÏIjA sinAÜKItT, 3a Cortados 18&amp;5. Nadere inlichting bij de Makelaars in TABAK. (1985) I STRAIDfONDERIJ. De BURGEMEESTERS van Bloemendaal en van Zandvoort maken bij deze bekend, dat op het Strand onder het gebied dier Gemeenten , zijn aangespoeld: p. m. 325 SIOORBSCHE BEELEM of PLATEN, gemerkt IV+E, Hf &quot;^ E, KSE, AAA en BERGÈRE, ongeveer 20 SPOORLIGGERS en 2 TOKHIEHf TEER, zonder Merk. Regthebbenden worden opgeroepen, om zich onder overlegging hunner bewijzen van eigendom aan te melden bij een der Burgemeesters voornoemd. (1904) I . STRANDVONDERIJ. De Burgemeester van Texel geeft bij deze kennis aan belanghebbenden, dat bij hem zijn aangebragt do navolgende goederen&apos;, als 12 baddings, gemerkt L-f-E; 10 dito gemerkt DÜD; 72 dito gem. NB, 37 dito ongemerkt, 11 spoorbalkjes,&apos;l3 balken, 3 spieren, 3 masten, 2 stengen,&quot; 1 harpoen, 74 planken, een ra gemerkt A. (rood) een scheepsbordje met den naam Friends-, een partijtje hoekwant; een j tjalkmansbootje; 1 trap; l pomp; 2 vaten tabak gem. /iN en M) en stukken wrakhout. (1912) Regthebbenden worden ter reclame opgeroepen. In eene nette en zindelijke zaak, gelegen op een der voornaamste standen te Arnhem, zag men zich gaarne belast&quot; met den verkooj van een solied artikel tegen behoorlijk rabat. Adres met france brieven onder lett. J. K.,&apos; bij den Boekdrukker P. A. de JONG, te Arnhem (Kerkstraat). (1920) Gehuwde Lieden met één Kind vragen op een fatsoenlijken stand cene Ongemeubeleerde VOOR-en ACHTERKAMER, met kost. bediening, enz. Opgave van prijs en stand met franco brieven, onder letter X., aan liet Bureau Handelsblad. (1965) I BOEKHOUDER \V ordt verlangd bij eenen Grossier hier ter stede, eenige avonden in de week tot zijne beschikking hebbende. Adres onder lett. G. bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL &amp; BAKKER, alhier. (1944) Jan M. Sromwcr, Kalverstraat, E 37, heeft ontvaiigen: Carfc de visite with directions for discovering the secret. (1943) _ BOCWÖJST. &quot; TE KOOP een stuk GE&amp;OMBJSi, groot ruim 17 roeden, gelegei op een gezond en gezocht gedeelte van eene dezer stadsgrachten zeer geschikt tot bouwen van WOONHUIZEN oi&apos; eene groote FABRIEK. Adres Handelsblad onder het motto BOUWLUST. Brievei franco. (1908) Door toevallige gelegenheid biedt men ter overneming aan: Eer sedert vele jaren beleend LOGEISIERTT en KOEËMEÏUIS&quot; AE&apos;EAIRE, welke voor uitbreiding vatbaar is, gelegen in het midden dezer stad. Hierop nadere inlichtingen hegeerende, adressen men zich met franco geslotene brieven onder lett. 0., Bureau Handelsblad. (1955) — &apos;</p>
</text>
