<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1a 11 SfTOtoïtómlisdff U«tstl«tó^^ *? 1 STOLLWERCK&apos;sciie BOHST-BONBONS uit de geprivilegieerde fabriek van FRANZ STOLLWEECK, Koninkliike K-izeil Hofleverancier te Keulen. Een zich altijd als goed bewezen en daarbij aangenaam Huismiddel tegen hoesten, heeschheid rhvm.ti=cle on chronische catarrhc, zoo als keel- en borstaandoeningen. Voor de volmaakte vereeniging der voortreffelijkste voor de Res i&apos;irath - Organen heilwerkende planten wordt dit fabricaat door vele beroemde mcd. autoriteiten aanbevolen, zoo alsook met Prii--- ei Fer,. Medailles bekroond. Het Pakje wordt verkocht voor den prijs van 30 Cts. Te J&quot; Amst jrdara, Apoth Uloth, Zeedijk, j&apos;s Bosch, Anoth van Os Keuls. Groningen, J. S. Leek. Rotterdam, Apoth. v. Santen Kolff » ISS-i -^ . Boxmeer, T. Schoth. Haarlem, H. J. Reering. „ Apoth C J W Snabili&apos;é ir Apoth.dcßmter.Nicu- Breda, M.Janssen &apos;s Hage, Apoth. J. L. T. C. Snabilié. // H. W.&apos;Prillevitz WOTdAOTCTde-2^;^^pottuA.L.-Overöoj«. „ Apoth. W. K. de Wijs. ? Wed. de Koster.&apos; ir Wed G.J. feule, Kal- Delizijl, G. Gransbergen. Harderwijk, E. J. Fijn van Draat. Schevcningen Dreux en Cv verstraat, D4B Denekamp Th Verhoeven. Helder, L. Jelgersma, Gz. Schiedam,W P. Kimmijser. &apos;T; ,\}^ Hoog-Deventer, Wde Visser Jr. Helmond, Apoth. van Hoeck. Schoonhoven, A. Wolft&apos; straat, KS(H Dockum G. T Gorter. - Hoorn, P. J. Rottenberg. Sneek, Apoth. Wed. van Dorssen. M. Cleban Hmdenstr. Doetmchem GW Semmelmk. Kampen, J. van Beverwijk. Steenwijk Schwink en ten Brink. A 1 &quot; R.v-Ingen,Leidschestr. Dordrecht, Apoth. W.Sillevis. Leeuwarden, S. P. Postma. Tiel A J Paassen Almelo, HSmale Dragten, Apoth. van der Meulen. Leyden, E. Noordijk. Tilburg, j. van Nü&apos;nen. Alkmaar Apoth. S. Blom. Edam,Janfeol ? N. K. Swemmer. Utrecht H. Verbrugh. Alphen, Apoth. Varossieau en Zn. Eindhoven, Apoth. van Bon. Maastricht, P. Hahmer. VlaardiWn CE &amp; Höschel Aniersfoort,tenßrinkenVermeulen. « Apoth. H. A. Vrijmann. Meppel, Apoth. de Vries. Winschoten KG Groenevèld&apos; Apingedam, T E Wiersmn. Franeker, O. van der Veen. Mifóelbure, Apoth. v. d. Kamer. ZaaXm J J Bmitlei Arnhem, Apoth. Romeyn. Gennep, W. F. G. Nomann. Nijmegen, Bosch en v. Sassenberg. Zierikzee! Apoth. G. A.&apos;dc Looz. . * T J-.Schmemk. Goes, Apoth. Hochart en Zoon. Oldenzanl.B.vanEngenkoek. Zutphen, J. W. Magendans. Assen, J. A.Steenmeijer. Gorinchem, J. P. Lazonder. Oosterhout, Apoth. P. J. Aerssen. * J. H. A. Wansleven. Axel,M.A.Smies. Gouda, Apoth. Boekenoogen. Roermond, Apoth. Timmerman. Zwolle, G. Eleveld en Zoon. Bergen-op-Zoom,Apoth.Appelboom. Grave, J. H. R. van Roer. Rosendaal, M. D. van Leeuwen. Aanvragen om Depots franco bij FRANZ STOLLWERCK te Keulen. (19G9) MSBHSOEBOEiSESii&amp;ËS2SSISB mor m a&amp;a o» bbhmb nnra mmm^s^si usbbh _B ISQSS. __&gt; •________ £iUlJ£i£j IlilillliZïltlll Mëa , IË/enn Meerenstraat, ISS 3Ö3, te AmsterdaHi. IUUÜ: &amp; C°. hebben de eer de DAMES beleefdelijk te herinneren, dat door ben diverse artikelen verviarcli«4 worden, geschikt om met tafissebiewerh bekleed te worden, waaronder nieuwe 31^™ ÏÏÏ2 ™*&apos; OB!™IR™ ,e&quot; ™™«™ in verschillenden vorm. «IOK CHAB^iXT, e,^. tot welker Jevermg zy zich vriendelijk aanbevelen. (19531</p>
</text>
