<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De genen die iets te vorderen hebben van , of verschuldigd zijn aan den Boedel van GEORGE MARINUS TAMSON en CORNELIA JOHANNA FREDERIKS, beide overleden, worden verzocht daarvan ten spoedigste opgave of betaling te doen ten Kantore van den Procureur H. REKKER, te Middelburg. (3066) ~te wur tegen Mei aanstaande: een HUIS, met Zeven Kamers, Dienstboden&quot; &apos; kamer, Kelders, Zolder enz., enz., gelegen in de nabijheid der Beurs. Huurprijs ƒB5O. Adres franco Brieven, Lett. W. M. D, Burean Handelsblad. (2992) Tegen Mei verlangt men in eene APOTHEEK te Amsterdam een Fatsoenlijk JONG MENSCH, accuraat en net Recepteren kundig. Adres Brieven franco onder Lr. H. L. Bureau Handelsblad. (3032) TE HÏÏÜRTGÊVRAAGD, met Primo Mei aanst. of daaromtrent, een BENEDEN of VRIJ BOVENHUIS, Huurprijs ƒ3OO a 350. Adres met opgave van Stand onder Letter R. in den Kantoorboekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (3043) Een JONG MENSCH, van goeden Huize, twee jaren in een der voornaamste HOTELS _ werkzaam geweest zijnde, bekend met de Moderne Talen fin Administratie, zag zich gaarne weder in zoodanige Betrekking geplaatst. Adres per franco Brief onder de Letters D. D. bij de Heeren P. PROOST en ZOON, te Amsterdam. (2814) J^ty. HOROLOGBEMAKERS, die het repasseren verstaan, kun- Q &apos;/«N «en tegen goed Salaris en voor vast Werk dadelijk geplaatst B / 3 worden. Adres Franco onder Lett. A. Z. aan Gebr. MULLER, XöLB»7 Boekhanelelaars to Maastricht. (2452) tLË&amp;DiÉ _BwSaaGuÊUßßri * Dank zij de belanglooze hulp, ons verleend door den Heer HERMANS, Meubelfabriekant alhier, zijn wij niet alleen instaat aan onze bestellingen te voldoen, maar kunnen wij ons ook belasten met nieuwe orders op SPIEGELS eu LIJSTEN, waarvoor wij ons beleefdelijk aanbevelen. Wed. J. BORZO &amp; ZONEN , &apos;s Bosch, Februarij 1865. Hofleveranciers. (2790) COMPAGNON GEVRAAGD. lEMAND van Middelbaren Leeftijd, die hier ter Stede eene sedert Jaren Gevestigde Zaak in KOLONIALE WAREN heeft, welke nog voor meer Uitbreiding vatbaar is, wenscht zich met lEMAND te Associëren , die over een kapitaal van circa 10 &amp; 15 Mille zoude kunnen beschikken. Offerten worden Franco ingewacht met eigenhandig geteekende brieven onder Letter R. Z. Bureau Handelsblad, (2996) Eene JUFVROUW uit den fatsoenlijken Stand, P. G., 27-Jaren oud, zag zich gaarne tegen Mei e. k. tot BESTUUR eener kleine Huishouding, tot ADSISTENTIE in eene Huishouding, of tot HULP en GEZELSCHAP eener Dame geplaatst. Brieven franco, onder Letter N. D., bij de Boekhandelaars LOMAN fr VERSTER, Kalverstraat bjj den Dam, E 221. (3003) TÏTÏUUR TE SOEST. Eene nette BURGER WONING, voorzien van twee Kamers, Zoleler en Keuken, benevens vrije Tuin, nab\j den Straatweg en de Roomsche Kerk. Te bevragen met franco Brieven bH den Kastelein VAN BREUKELEN, te Soest. (2962) EEN BOEKHOUDER, bekend met Correspondentie in Fransche, Duitsche eu Engelsche Talen, enz., EENIGE UREN of wel ENKELE of GEDEELTEN VAN DAGEN ter beschikking krijgende, wenscht die weder TE BESTEDEN. Adres franco onder de Letters J. W. bjj den Boekh. H. DE HOOGH, te Amsterdam. (2958)</p>
</text>
