<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Donderdag 9 Februarij.</title>
	<p>Da bcmeentoraad heelt in zijne fcdan gehoutifen ver gadcring o. a. 1&quot;. aan den Heer van Blarkoin nog van 1 Maart tot 4 April a. S. opgedragen dc tijdelijke waarneming der betrekking van sub-ontvanger dor plaatselijke directe belasting; 2&quot;. aan Dr. C. J. J. . irschig eervol ontslag verleend als uitwonend geneesheer in het Buitèn-Gasthuis; 3°. verworpen bet voorstel van den voorzitter tot het voor kennisgeving aannemen der voordragt van B. en W. betreffende de verbreeding dei- Hal- en Pijlstegen, maar aangenomen het voorstel van den Heer van Bosse, houdende verklaring dat er noodzakelijkheid bestaat de Halsteeg en-Oude Doelenstraat te verbreeden, en uitnoodiging aan B. en W. eene daartoe .strekkende voordragt in te dienen • 4°. aangenomen de voordragten van B. en W. tot het verkenen&apos; van definitieve concessie aan C. Soetcns en J. A. van Eyk qq. (voor N. D. Goldsmid) voor den aanleg van paardenspoorwegen in deze gemeente; s°. de verordening op het marktveer tusschen Nigtevecbt en Amsterdam vastgesteld; 6&quot;. besloten tot ophcfhng der betrekking van opzigter van de stads-houthavens; T. besloten tot verkoop van grond aan de Hollandsche ijzeren spoorweg-maatschappij; S°. benoemd tot haven- en dokmeester, den Heer F. P. du Rieu, luitenant tsr zee lste kl , inspecteur van het loodswezen te Groningen; 9&quot;. benoemd tot lid der gezondheids-commissie, den Heer F. H. van Moors;]; 10&quot;. bepaald dat de Enge Kapelsteeg niet anders mag worden bereden dan in eene rijrting, namenlijk naar het Rokin.</p>
	<p>LONDEN, 9 Febr. De City of Baltimore is van New-York aangekomen met berigten van 28 Jan., benevens 271,800 doll. BERLIJN, 9 Febr, Eene deputatie uit Keulen heeft heden den Heer v. Grabow, president van het Huis der Afgevaardigden, cene burgerkroon aangeboden. Op de aanspraak, daarbij door den president der deputatie gehouden, heeft den Heer v. Grabow liet volgende geantwoord: Godachtig aan dc woorden des Koniugs, dat waarheid tusschen ons heerschc, hebben wij gesproken, hebben wij gehandeld en daarbij ten strengste in het oog gehouden, hetgeen de liberale meerderheid sedert eene reeks vanjaren heeft gezegd, zoo als zij sedert vele jaren heeft gehandeld. Het hoogste eerbewijs dat burgers aan burgers kunnen verleeneii, magik derhalve slechts in naam dier meerderheid aannemen. Zij allen, die niet mij die beginselen verdedigen, hebben met mij hetzelfde regt en aandeel op de bewezen onderscheiding. Ik geef dc verzekering dat ik dit edel kleinood, die bnrgerkroon, getrouw zal bewaren. Het zal mij kracht verleenen, om op den ingeslagen weg voort te gaan, te volharden tot bereiking van het doel, dat wij voor oogen hebben bij dezen moegelijken strijd voor constitutioneel regt, indien de zoo gewensehto verzoening niet de regering niet tot stand mogt komen. PARIJS, 9 Febr. Volgens den heden in den Monlteur bekend gemaaktenstaat yan de bank, is de voorraad van munt en muntniateriaal met 20/5 millioen, dé rekening-courant der schatkist met 1/3 millioen en die van particulieren met 9:i/5 millioen vermeerderd. Daarentegen is het bedrag der wissels in portefeuille met 15 millioen, dat der beleeningen met 1 millioen en dat der in circulatie zijnde billetten met 6 % millioen verminderd.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Febr. J_7Ve; Febr.—Maart 34%; Maart—April 33%. — Raapolie: Febr.—Maart 11%; Maart—April 13%. DANTZIG, 7 Febr. Granen: De stemming voor Tarwe was heden zeer flaauw en niet dan tot cene prijsverlaging vau 5 fl. waren 70 last te verkoopen ; men betaalde voor 123 ft&quot; bonte 336 fl. LONDEN, 9 Febr. Koffij met vraag. — Thee in de veilingen zeer haauw. — Suiker in de heden gehouden veilingen prijsh. — Rijst zeer vast. — Talk Oct.—Dec. 43.&apos; — Schotsch IJzer 50. — Raapolie 41 a 41.6. — Pateutolie 45.</p>
	<p>Ter Veemarkt van lieden waren aangevoerd: 1320 Runderen, 3840 Schapen en Lammeren, 282 Kalveren en 170 Varkens. Prijzen: Beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren 0, Kalveren 5.6, Varkens 4.4. LIVERPOOL, 9 Febr. Katoen: Heden zijn 3000 b. verhandeld tot zeer onregelmatige prijzen. BUENOS-AYRES, 26 Dec. Btaiden: Voor de Middellandsche &apos;Zée werden 25,000 st. gedr. verkocht van 30 a3B r. n. kw. Overigens was de omzet niet zoo belangrijk als gewoonlijk op dit tijdstip. Van gez. Huiden zijn zwaanvigten zeer gevraagd en in verhouding worden deze hooger betaald; de verkoopen bestonden uit 33,500 stuks Buenos-Ayres tot 35 a 33 r. —■ Van Talk vonden 900 pijpen nemers tot 14i/e a 14„ r. — Gezouten Paardenhuid®* werden met 13 betaald. — Mol: De belangrijke aanvoeren hebben aanleiding gegeven tot cene daling van 3 a 5 d.; men noteert Mermos van 92 a 100 d., Melis la. 83a92d.; 2a. 75 a 82 ; 3a. 65 a 75. — Vrachten ilaauw. —Koers op Londen 49 % d. MONTEVIDEO, 29 Dec. In Huiden is weinig van belang omgegaan, de^gesteldheid is echter bijna onveranderd, gezouten werden betaald met 5.50 a 5.75, dito koe- 4.80, prima gedroo&apos;i&apos;do ontbreken en inferieure waar is abondant en zeer lusteloos. — Wol zonder vraag tot de bestaande prijzen, slechts één kooper besteedde 3.80 voor mooijo ongewasschen gemiddeld goeds soort Melis la. AKYAB, 31 Dec. Rijst: De prijzen hebben zich op hun hoog standpunt gesouteneerd; men heeft betaald van Rs 50 tot 62 per 100 mandjes naar kwal. en voor nieuwe Larono- on levering werd 50, 51 a 52 bedongen. b l</p>
	<p>RANGOON, 25 Dec. Rijst: In de prijzen van Paddy had cene belangrijke dahng plaats. Men noteert Rs 55 per 100 mandjes. De voorraden zijn nog beperkt, maar de Europesehe huizen blijven geretireerd; 6 parten Ngasain Cargo wordt genoteerd op Rs. 115, 5 parten dito 112 en 4 parten dito Rs. 110; Clean Car&lt;_ Rijst van den nieuwen oogst geldt Rs. 160 a 170 per 100 mandjes, zijnde 50 Rs. lager dan voor 14 dagen; ook van blanke Rijst zijn de prijzen aanmerkelijk gedaald en voor dezelide kwaliteiten, die 14 dagen geleden op 250 a 260 genoteerd werden, betaalt men thans niet meer dan 180 a 185 Rs.</p>
	<p>NB. In den gisteren door ons gemelden afloop der Vrnchten-veilin . leze men m plaats van 62 v. n. zwart Rozijn, verk. tot f 19&apos;/f a 20: 678 doosjes n. Sultana Rozijn, enz.</p>
</text>
