<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BRAND TS DÜRGERDAH. Met dankzegging aan dc milde Gevers, berigt de Ondergeteekende , |l,a&apos; &apos;j&apos;j hem voor DE TWEE ONGEL _KKBGE MLTSGEZIN»fc_ , die, volgens de Advertentie in liet Handelsblad van 9 Januarij, &quot;°or den BBIAND op 28 December 1864, Kleeding, Huisraad en Huis erlorcn hebben, zonder dat er iets tegen Brandschade verzekerd was, . ontvangen: „B_ _°8- H&quot; SCHOGT: van N.N. uit Edam f 2.50 en van N.N. uit &gt;■ J 2.50 Bij Ds. O. VAN DUIJL: Coup. ƒ 2.47 %en ƒ 4.97. Bij Ds. J- LAMBRECHTS: ƒ22.37. Bij den Notaris P. SCHELLINGER: uit &quot;&quot;sterdam, onder L. B. V., door bezorging van den Heer D. Hoogenoom/5. m Bij Ds. W. 11. VAN DEN STEEN: van Hengelo, G. M. twee «p |\Russ- Spoorw., zamen/11.80; van N. N. f 9.18%. Bij den Heer W LVERKERK: van den Heer M. C. van Hall f 50. Bij den Heer «• WESTERNING: van N. N. f 1.50. stil ï°r deze en anaere Gelden elders verzameld , is men in staat geeii., om deze ongelukkigcn weder van de hoogst noodige Kleeding en ,n:!!sflad te voorzien. Maar nu blijft de Woning nog achter, waartoe van i &quot;?s f 40° Yerei«ht worden , zal zij slechts de helft der grootte ge,j , y,°rigc woning hebben. Het is daarom, dat men dezo oppasi L &apos;&quot;&quot;&quot;gezinnen nogmaals aan de meuseblicvendheid hunner Land„uiooten aanbeveelt, niet de bede , dat zij , in Gods hand , mogen meewerken om nen met hunne Kinderen aan eene kleine Woning op hun «&apos;gen Erfje te helpen. De navolgende HH. zijn steeds bereid tot het in ontvangst nemen van Liefdegaven: Ds. POSTHUMUS MEYJES, te Amsterdam; Ds, G. MOLENKAMP, te Delft; Ds. 11. SCHOGT, te Buiksloot; Ds. G. VAN ÜUIJL, te Broek in Waterland; Ds. J. LAMBRECHTS, te Ransdorp. De Heer p. SCHELLINGER, te Nieuwendam. DraoEKixinr, W. H. VAN DEN STEEN, 8 Februarij 1865. Predt. (3035) ivorst-bebïgt! De Ondergeteekende beeft de eer zijne geachte Begunstigers _en het geëerd Publiek te verwittigen, dat hij ontvangen heeft echte SAR&quot; MSf.lïS. , SERVELAT-, TONGEN&quot;, TSiiJTFEL- en LE*ER &quot;WORST, alsmede delicieuse GANZEN - BORSTEN , «OOJiVLEESCD, TONGEN, BOULOGNE en HAM. B. SCHOLTEN, __ J 3098) Wijde Gasthuismolensteeg, XX 618. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING TE ROTTERDAM op Dingsdag den 21sten Februarij *865, van ongeveer 1200 Balen RAAP WOL , \ licro.cndo aldaar. , 900 „ BUENOS- AYRES WOL , J liggende aiuaa _ Amsterdam, 9 Februarij 1865. . (3091) A. VOUTE en J. H. LUGT, Makelaars, als lasthebbende van hunne Meesters, presenteeren op Woensdag 22 Februarij 1865, des namiddags 1 ure, ten overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORDBEEK, in de Brakke Grond, in de Nes, aan de meestbiedenden te verkoopen: EENE PARTIJ VAN: Mli kwart Kisten Cliina Con&amp;0 TH_B2E§ van den Aanvoer 1864. Eïggende in Entrepot. En dat bij Kavelingen, zoo als die zullen worden aangewezen door de Stellen van Heeren Pa_huisn__téren der Theo alhier. (3090) ZEVEN COUPONS (gele) ten laste de Russische Spoorweg-Maat«^happij , benevens TWEE COUPONS behoorende tot een UITGELOOT AANDEEL //Natura Artis Magistra.&quot; Dc Nommers ziju bij «c Respckticve Administvatieri opgegeven, hebben dus voor den Vinder geene waarde. Nogtans zal hem eene Goede Belooning worden gege- Veib wanneer hij het verlorene terug brengt bij dc Kantoor-Boekverkoo- PcrsJP^c. LEPPER en ZOON, Rokin E 169. (3094) &quot; WELGËMEËMD. Door buitengewone omstandigheden, is het antwoord op dc Annonce Jan 1 _ebr. jl. te laat ontvangen. Gelieve s. v. p. eene nadere opgave iranco in to Eenden onder Lett. G. Fr K., bij den Heer J. H. TIELKEMEIJER, Boekhandelaar, Vijgendam, alhier. (3092) a^l^\ ~zT.Flve r z e e ™ STOOMBOOHIMTWPPH. DIENST TUSSCHEN AMSTERDAM, ENKHUIZEN, HARLINGEN en verder met den Maatsspoorweg tusschen HARLINGEN en LEEUWARDEN. van AMSTERDAM : Maandag, Woensda.&apos; en Vrijdag, &apos;s Morgens 10 Ure 30 Min., na aankomst der Rijn- en Holl. Spoor. &quot;an HARLINGEN: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens li ure 30 Min. na aankomst van den Staatsspoortrein van 10 U. &quot;0 Min. uit Leeuwarden. Kantoor te Amsterdam aan de Nieuwe Stads- Herberglrug en Factory op den Dam bij den Heer P. J. ADRIAN Jr. TSezijden het Paleis. H^ In het boerin van MAART zal dc Dienst op dezelfde iÊS^W Uren DAGELIJKS plaats hebben. (3063)</p>
</text>
