<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ü» WAGEIIARERSRICHTS, HSSj-ÏVAST WERK begcerende, kunnen BABELBJK GE&quot; PLAATST WORBEN, bij J. BEIJERS, Rijtuigmaker te Weesp. Brieven Franco. (3130) Mm. RIJTUIGEN. 88pfe^_r J. J. BEYNES, Rijtuig-Fabrikant te Haarlem, heeft £___«1/ de eer te berigten, dat zijn Magazijn voorzien is van verschillende nieuwe Moderne, als ook gebruikte RI JTLIGEN, vo°r welker sóliditeit wordt geguarandoerd. Brieven Franco. (3121)__ Bekwame WAGENMAKERS en VLLR WERKERS kunnen dadelijk VAST WERK bekomen bij J. J. BEYNES, Rijtuig-Fabrikant te Haarlem. Brieven Franco. (3122) GROOTE PRIJSfERMNDERING. Heden aangevoerd, eene groote partij delicieuse OEST E B ®» die HH. Liefhebbers in de OESTE R P L T kunnen gebruiken a f 3.50 de 100 Stuks ; tevens alle Avonden KOLBE en WABM1» SOLPERS en de fijnste VERVERSCHINGEN. (3041) J. KONING . Warmoesstraat over den Vijgendam. &quot;öpènbaré~verköopïng7 op Woensdag 22 Februarij 1865, des Namiddags ten 2 Ure, ten overstaan van den Deurwaarder J. C. LACH, in een der Localen van l&apos;e* Koffijhuis Tivoli, aan de Westerstraat, Wijk 15, N°. 713, te Rotterdam , van: 260 Dozijnen GELAKT RALFSLEDER, merk op het Leder HP in een kransje, verpakt in 5 kisten, gemerkt! L M &amp; C N°. 1/2 S R N°. 1/2 O C N°. 1 HF HF HF BOSTON. PHILADELPHIA. CHICAGO. Van iedere grootte zal één Dozijn losgerold en opengeslagen te bezigtigen zijn in het Verkoop-Locaal en wel één dag vóór den Verkoopdag en op den dag zelven, tot het uur der Veiling. Notitienzijntebe; komen ten Kantore van genoemden Deurwaarder, van af 12 Februar&apos;J aanstaande. (3110) PUBLIEKE VEILING ~~~ TE BOTTEEDAM, op Maandag 13 Februarij 1865, des Voormiddags ten half elf ure, iB het Logement de Zon aan den Steiger, onder toezigt van de Heeren H. Fr A. BICKER CAAETEN, als gevolmagtigdcn van HH. Assur»&apos; (jeurst e Hamburg, van Ca. 50 Last GAR§T, meer en minder door zeewater beschadigd, alhier aangebragt van MalmÜ&apos; per het Schip Willemiana, Kapt. H. G. DE JONGE en thans alhier i&quot; ligters liggende. Nadere Informatien te bekomen ten Kantore van W. Fr A. SMAI* fr C&quot;. en SCHADEE fr C. &quot; _ (3172),</p>
</text>
