<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TAIÏAM. Tegen Primo Mei of eerder wordt TER OVERNAME AANGEBODEN: Eene sedert Jaren bestaan hebbende TABAKS- en SIGABÏEK-AFFABRE, op een levendigen en volkrijken Stand. De Huur van het Huis kan door verhuring genoegzaam gedekt worden. Adres franco onder Lett. T. S. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (3007) ZIEKTES DERIÜHALIfiGSORGASEfI. BENAAUWDHEID—ASTHMA. Zenuwpijnen, Hoest, Heeschheid, Zenuwhoofdpijn, Aangezigtspijn, Hartkloppingen, verlies van de Stem, worden genezen of altijd verligt door de Cï«AREXTE«i ESPIC (kleine Sigaartjes die men rookt en den rook inademt). Doosjes ƒ 1.25. Twaalf Doosjes ƒ 12. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. Heden voorhanden de DORST-gJIRIJOP van LAMOUROUX, &apos;a ƒ1.25 de Fleseh. (2239)i_ De bladen van den MAT!CO,EEX PERUAANSCHE BOOM, inbovengenoemden vorm bereid, genezen spoedig en onfeilbaar Gonorrhoe, zonder eenige vrees voor schadelijke gevolgen. De beroemde ProF RICORD te Parijs verwerpt thans alle andere middeleD. De INJECTIE wordt aangewend bij pas ontstane, de CAPSULES bij meer verouderde of ingewortelde gevallen, die na het gebruik van Copaiva, Cubebe of Metaalaardige Inspuitingen zijn overgebleven. Prijs der Injectie ƒ1.50 ; der Capsules f 2.50. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAM RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS j te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, LOONEN en C&apos;,, en ln 4t voornaamste Apotheken van Holland. VAN BERK Apoth. to Nieuwediep; QILTAY, to Dordrecht (702) MIDDEL VAN BESTAAN. In Amsterdam wordt ter overneming aangeboden : Eene gerenommeerde AFFAIRE met WI_K.EL. Voor iemand, die eenige kennis heeft van het Boekenvak bijzonder geschikt, tevens voor ieder ander passende, want als men hot werk laat verrigten, dan kan do Winkelzaak door iedereen, en zoo noodig, ook door eeno Vrouw worden waargenomen. Voor iemand, die andere Zaken om handen heeft, is dit aanbod al 3 Bijzaak mede zeer geschikt. Voor den Stand wordt niets berekend en de som, benoodigd voor de overneming der Goederen, enz., wordt onderling hooger of lager gesteld, naar gelang men wenscht over te nemen. Franco Brieven, onder Lett. 0., aan deu Boekhandelaar VAN ROSSUM, Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 523, te Amsterdam. (2994) Bij H. G. VAN HATTUM, te Wageningen , zal spoedig verschijnen: HISTORISCHE EN GESCHIEDKUNDIGE BESCHRIJVING f M TJBT VAN DE VELÏÏWE EN BETÏÏWE EN DE DAAKIÏJ VOORZOMENDE STEDEN, DORPEN EN VOORMALIGE E_ HEDENDAAGSCaEKASïEELEïïr, versierd met eer.e gesteendrukte Afbeelding van do | VOORMALIGE HERVORMDE KERK ï_ RE__ITJM. , DOOB - G. GOOSSEN Jz., Schrgver van het Werkje: De Beschrijving van Wagenmgen. Cwet B°, 160 Fojf, fry» / 1,20, (3022)</p>
</text>
