<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NATIONALE IEVENSIffIORII-BAM. Goedgekeurd door Z. M. den Koning, gevestigd te EOTTERDAM, Oppert N. 18. Vülteekend Waarborg-KapitaalEEN MILLIOEN GULDEtf • COMMISSARISSEN: D. BLANKENHEYM. JOOST VAN VOLLENHOVEN, R. H. NIERSTRASZ , Mn. T. M. C. ASSER, Mn. P. P. VAN BOSSE, J. D. FRANSEN VAN DE PUTTE, Joskh. Mk. F. J. J. VAN EYSINGA, Mn. J. U. DE KEMPENAEB. DIRECTIE: Ms. W. SIEWERTSZ VAN REESEMA, Directeur. S. VAN DER HELD Wz., Administrateur. Spaarkas- en Uitzet-Verzekeringen voor Kinderen. — Verzekeringen tot voorziening in Plaatsvervanging bij de Militie. — Pensioen-Verzeke* ringen voor Weduwen en Weezen. — Kapitaal- en Rente-verzekering voor don ouden dag, betaalbaar op zekeren leeftijd of by vroeger overlijden. — Verzekeringen voor naar do Koloniën vertrekkenden, en oP het leven van Zeevarenden. — Verzekeringen van klein bedrag, tot dek&apos; king van kosten vau laatste Ziekte, Begrafenis, enz. Dadelijk ingaand regt op 25 Percent aandeel in de Winst. Inlichtingen zijn te verkrijgen en Prospectussen kosteloos te bekome0 bij de Directie en de Heeren Agenten en Correspondenten in de navolgende Steden: Alkmaar, P. Binkhorst Jr.; Almelo, G. Salomonson, G. Voskafflp (Corr.); Amsterdam, J. Klinkenberg, Inspecteur, Nieuwendijk, II 2*l&apos; T.Scholten,Heerengracht, V 209, A. A. H. Boissevain, N. Z. Voorburgwal by de Molsteeg, G 144. P. E. Moes, Leidschegracht, HH 40 &lt; S. Frenkcl, Zwanenburgstraat, P 261, Kantoor der Bank; J. G. Koe&quot;&apos; Gasthuismolensteeg, XX 613 j Arnhem, Mr. P. E. G. Gerlings, I»* specteur; O. Blaauw, (Agent); Assen, J. Boer; C. N. Gebbing; Blokzy&apos;; A. L. Nilant; Breda, M. J. J. Kröller, Inspecteur, Mr. Ch. van Da»» Briolle, H. A. Ze_ mans van Emmichoven, (Corr.); Cnlemborg, T. Har&quot;; Delfshaven, C. J. Morean; Delft, Mr. P. Post Uiterweer, A. SchilperoortM» Delfzijl, B. Dp; Deventer, G. Westenenk Jr.; Doesborgh, R. A. ™&apos; Baron van Heeckeren; Doetinchem, G. G. Sanders; Dordrecht, C. jan Wageningen; Edam, G. J. ran Bommel; Eindhoven, J. Mullers &amp; «*&quot; Enschede, A.H.Wolff; Geertruldenbwg, J. H. W. Verkouteren (ag*l. &apos; L. P. Schaap (Corr.); Goedereede, G. van de Wende; Gor&apos;°&apos; chem, J. A. de Vries; Gouda, P. A. Zonne; &apos;s GravenhagOj J. J. C. Huyjens, Notaris, Herderstraat, Lenaertz &amp;C  #eC &apos; tenmarkt N°. 155, H. Mears, Veenestraat, N°. 42, Kantoor &quot;8* Bank, Prinsengracht, N°. 76; Groningen, Jb. van Assen, C. SchoU (Corr.); Haarlem, Mr. F. J. K. van Hoogstraten (Agent), J. Th. Pe*\ ker (Corr.); Harderwijk, L. C. F. van Erp Taalman Kip; Harling6&quot;&apos; Y. O. Faber; Hattem , B. A. Bakker; Helder, L. F. over de Linde&quot;&apos; Hcllevoetsluis, J. L. Pisuisso; Kampen , A. G. Arcntshorst; Leeuwa* den, J. Bolman, Inspecteur, N. L. J. Brnlnsma (Corr.), K. v. Be*°f. (Corr.); Leiden, J. M. van Disboeck; Meppel, Jacob do Jonge J»™ Middelburg. Mr. A. J. van Deinse Jr., A. M. v. Geuren (Corr.); Monnik*&quot;&quot; dam, A. L. Thierens; N\jmogcn, Mr. M. van Trojen van Hulst; Ommen, •)-J&apos; Hallegraeff; Oosterhout, A. F. Samson ,J.W. A. gangster (Corr-).&apos; Purmerend , P. Geerke ; Rotterdam, A. J. Mildere , Mr. H. Trostorn , A. K. J. van Rijnbach, J. C. Lach , 11. P. Maronior, J. S. P&apos; 9 «&apos; Schiedam ,K. J. van Erpecum ; Schoonhoven ,A. Moes ; Sneek, G- &apos; Reddingius; Stavoren, Klaas R. Visser; Tiel, W. F. Keilij; Till^ë&apos; D. van Maren; Utrecht, H. A. Meenderink, Notaris, D. A. Knyk. «r. Fiers en D. A. du Motch; Vcnlo ,C. Schrijnen; Vianen , Mr. H- &apos;. Waardenburg; Vlaardingen, K. S. van dar Britgge, J. A. HogerfV Vlissingen, W. de Wolil; Wageningen, D. Beek; Willemstad, «. Sonnovcblt; Woerden, E. A. Jansen; Woudrichem, K. J- van Tns» broek ; Wijk bij Duurstede , C. M. Broens; IJsselsteijn, 11. Moes ; A»a dam.N.Francken Az.; Zalt-Bommel ,P. 11. van Alfen; Zierikzee, u- . van IJsselsteijn; Zutphen, C. C. Brunings; Zwolle, E. Elemans; 6™ land, J. S. van Vlissinaen. itt M»H_39_««» ACE_TE_ worden gevraagd in die Steden |$ Provhicitn, waar de Bank nog niet vertegenwoordig** *oi i^f Briete» franco. I 80&quot;&apos;</p>
</text>
