<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NATIONALE HYPOTHEEKBANK TEAMSTERDAM Het BESTUUR.der NATIONALE HYPOTHEEKBANK berigt, bij 1 __&apos;„!_:J-iden,&apos; overeenkomstig Art. 63 der Statuten, zijn ITIT*G_L« _ I de volgende door de Bank uitgegeven FAJVDBIUEVEJV. NEGEN-EN-TWINTIG VAN f Ï000. Nos. 10, 98, 257, 267, 635, 733, 823. 976, 1090, 1206, 1352, 1719* 1737, 1808, 1888, 2056, 2110, 2244, 2276, 2330, 2351, 2834&apos; 2854, 2948, 2959, 3151, 3545, 3640, 3708. DRIE VAN ƒ 500. Nos. 65, 144, 275. ACHT VAN ƒ 100. Nos. 94, 264, 370, 383, 539, 851, 896, 902. waarvan het bedrag ten Kantore der Bank van af I°. Julij e. k. zal kunnen worden ontvangen. , .Ai&apos;?TE.RDAM. Het bestuur der Nationale Hypotheekbank. 1 5 n,V-J 86 6&apos; Naiflens hetzedvi , ______g_ _? W. VAM HElljfcELdM^ggyi.. GROOTE BOEKVERKOOPING bil G. D. HOM, Damrak, H 117. Op Maandag 2 Julij en twaalf volgende dagen zal de Boekhandelaar S&apos;ii?k_l, u pnbhek verkoopen: Zeven verschillende BIBLIO_II_R_-&gt;, bevattende 5700 Nummers, veelal net gebonden BOEKEN w yTSt™™.. &quot;n Geleerdheid en Wetenschap, voornamelijk betreffende GODGELEERDHEID, GESCHIEDENIS EEGTSGEfM 0&apos; GENEESKUNDE, TAAL- en DICHTKÜN_a BEL- &lt;.„AJoorts matpifique GLOBEN. ATLASSEN. BOUW-H-Ï 5» HISTORISCHE en PITTOEESQÜE PRENTWERKEN, ___¦_--£&quot;„ e? PLAATWERKEN. OUDE NEDERL. HISTOBIEPREiN TEN, traaije GRAVUREN, SCHILDERIJEN, TEEKENINGEN, ?&lt;_!__ _,ollectie Klassieke MUZIEK, beste Sextant, Octant LIEFHEBBERIJEN HOORENS, SCHELPEN, NATURALIA, kaP_ tale fraaye BOEKENKASTEN, enz., enz. Te zien Vrijdag en Zaturdag , 29 en 30 Junij, van 10 tot 3 ure. De Catalogus is op Franco aanvrage a 10 Cents verkrijgbaar. (14258) VERKOOPING VAN KOSTBAARHEDEN M MEIBILAIR IN HET OUDEZIJDS HEER KN-LOGEM ENT. *&apos;r_, A* KIBSDONK en verdere Makelaars, zullen op Dingsdag 10 Juli] 1866 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, Verkoopen: Juweelen, Gouden en Zilveren Werken , oude Porceleinen , Lijnwaden , Bedden en Tapijten, Pendules, Meubelen, enz., alsmede eene belangrijke Verzameling net geconditioneerde HEBREEUWSCHE BOEKEN, hoofdzakelijk over Godgeleerdheid , afkomstig uit de Nalatenschap van een Particulier te dezer Stede. (14260) Er wordt verlangd bij eenen BURGER-BOER.- eene MEIDHIJI_HOITDS_ EK, ongeveer 40 Jaren en van de P. G. Zij die hiertoe geneigd en geschikt zijn, gelieven franco Briefjes onder Letter JH. P. J., in te zenden aan het Bureau Handelsblad, met opgave bij wien Inlichtingen zijn te bekomen. (14266)</p>
</text>
