<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>Tegen het midden der week zal de keizerlijke familie zich te St. &apos;Cloud vestigen. Het vertrek des Keizers naar Vichy blijft op 15 dezer bepaald. Z. M. hoopt daar 3 weken a eene maand te blijven. Daarna zal de keizerlijke familie achtervolgens Bar-le-Duc, Nancy, Met: en Straatsburg bezoeken. Ook Prins Napoleon zal, volgens een gerucht, op 14 dezer de hoofdstad verlaten en zich naar Florence begeven. — De algemeene staat van zaken heeft geene verandering ondergaan of het moest wezen dat de jongste gebeurtenissen in Duitschland, die het oude gezegde: *Tirez Messieurs!&quot; meer en meer tot grondslag schijnen te hebben, de verwachting dat de vrede Inhouden zal kunnen blijven, allengs meer en meer voedsel geven. Dat tusschentijdperk is aan het uitdenken en beramen, van allerlei staatkundige combinatien gewijd , waarvan de meest opmerkelijke , maar geenszins de meest waarschijnlijke, ten minste zoo beweert men zelfs in sommige diplomatieke kringen, deze is, dat er eene toenadering tusschen Frankrijk en Oostenrijk is tot stand gebragt, en wel naar aanleiding daarvan, dat op zekere door het Fransche gouvernement gedane aanbiedingen, omtrent de voorwaarden van een Pruisisch-Fransch bondgenootschap een geenszins gunstig antwoord te Berlijn is gegeven. H*teven bedoelde gsrucht is eenigzins in tegenspraak met hetgeen omtrent een tusschsn den Keizer en prins Metternich gehouden gesprek wordt medegedeeld. De Oostenrijksche gezant zou namelijk verklaard hebben dat zijn gouvernement, zoo veel mogelijk, getracht heeft Frankri _s pogingen tot het behoud van den vrede te ondersteunen, maar dat die ondersteuning niet langer kan plaats hebben, zoodra het Fransche gouvernement het revolutionnaire denkbeeld van den afstand van Vene tic op het Europesche congres schijnt te willen ter sprake brengen. De gezant verzeker_3 tevens, dat, indien ook Itaiie het Oostenrijksche leger mogt dwingen van de wapenen gebruik te maken en die leger overwinnaar mogt blijven, Oostenrijk er geenszins aan dacht zijne grenzen te overschrijden en maatregelen had genomen, opdat de Itaiiaanscke troepen het eerst daartoe zouden moeten overgaan, om eene botsing met Oostenrijk te doen ontstaan. Die cordate houding van het kabinet van Weenen meet noodzakelijk op nieuw de aandacht op de zooveel besproken teenadering tusschen Keizer Frans Jozef en den Czaar wenden. PARIJS , Zondag 10 Junij.</p>
	<p>— Sedert eenige dagen zijn te Cherbourg de aansrekonditfde oroefnemingen met de ijzeren en gekoperde bodems aangevangen&quot; Zij hebben ten doel vast te stellen of aan de eersten dan wel aan de laatsten de grootste snelheid in den gang moet worden toegekend. — Hoewel dat door sommige dagbladen ais twijfelachtig wordt voorgesteld, meent men met zekerheid te kunnen berigten,&apos;dat het wets-ontwerp omtrent de opheffing van het makelaars-privilegie eerst m het volgende zittingjaar van het Wetgevend Ligchaam zal worden behandeld.</p>
	<p>— Ziehier eene zonderlinge statistiek, namelijk die der gebogchelden in Frankrijk. In ISSI bedroeg het getal der lijders aan &quot;afwijking van den ruergegraat&quot; zoo als de ofncieele tabellen zich uitdrukken 49,691. Sedert dat tijdstip zijn die met 2000 vermeerderd. Zij zijn het talrijkst in het Noorder-departement, eu wel niet 2170 vertegenwoordigd. Te Earijs leven er 789. Daarentegen bezit Lyon slechts 38.</p>
	<p>— De Heer H. Lafort, een voormalig hoogleeraar, die echter tot de democratie behoort, had den minister van onderwijs om verlof verzocht, ten einde in Bretagne eene reeks zuiver letterkundige voorlezingen te houden. Die aanvraag is echter zonder aanduiding van redenen van de hand gewezen. — De Heer de Lamartine zal eerlang zijne gedenkschriften iv 12 deelen het licht doen zien. — Naar men verneemt is de Heer Delamarre, eigenaar en hoofdredacteur van de Patrie, voornemens dat blad te verkoopen. De Heer Delamarre, die door zijne zwakke gezondheid tot dat besluit werd gevoerd, schijnt reeds met den Heer Bomvilliers, voormalig lid van den raad van state, omtrent den verkoop van hot officieuse blad iv onderhandeling te staan, _ — Een ordonnans-ofhcier des Keizers is met een eigenhaudieen brief van Napoleon 111 en depêches voor den generaal de Montebello naar Rome vertrokken. _ Uit Florence wordt gemeld, dat behalve de generaal La Marmora, niemand van de ministers, en ook niemand- van de hoofdambtenaren van het departement van bu.tenlands.he zaken, welke thans de betrekkingen zijn tusschen Italië en Pruisen. De generaal _a Marmora heeft ten aanzien van dit punt steeds het diepste stilzwijgen in acht genomen. Men gelooft, dat behalve de Koning, slechts de generaal Cialdini met het geheim der door den generaal Govone gevoerde onderhandelingen bekend gemaakt is. Er zijn ook personen _ ie vermoeden dat de generaal La &apos;Marmora daarom &apos;zoo stilzwijgend is, omdat hij niets bepaald over het resultaat weet mede te deelen.</p>
</text>
