<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN F. J. WILLENBORG Z-ANDAM, EN 13 Junij 1866. M._S._KEUSS. (14286) Getrouwd: M. P. PELS , ran Batavia, i Amsterdam , EN (14283) 12 Junij 1866. E. J. VAN EIBERGEN SANTHAGENS. [ Getrouwd: P. J. B. ROMBOUTS. Weduwnaar van J. F. J. VAN HEEL. OOSTERHOÜT, 11 Junij 1866. MET _ . C. KERREMANS. _ Eenige en Algemeene Kenniigeving. (14288) öetrouwd: * P. L. WYTHÖFF Batavia , MET _21 April 1866. A. SWART. (14273)_ Bevallen van eene DOCHTER, S. ELLERKAMP-KAISER.&quot; ~ _Amsterdam, 11 Junij 1866. (14287) 1 Voorspoedig bevallen&apos;yaiTeenen ZOON, CATARINA FREDERIKA j MULLER, gïhefde Echtgenoote van C. J. PETERS. Amsterdam, 11 Junij 1866. (14316) Veerspoedig bevallen van eenel) O CHTER, J. M7~W ITZIG I HEINE-DE JONG. Hilversum, 11 Junij 1866. ___^ (14317) Bevallen van een ZOON~_\_. RENIERS, Geb. HOLTH AUS _Nwmegen, 10 Junij 1866. (14272) Heden overleed te Esens in Oostfmesland , onze geliefde Vader i en Behuwdvader, de Heer JOHANN DIEDRICH WILHELM LÜNING; in den ouderdom van 78 jaren. O. G. R. LÜNING. Amsterdam . 9 Jnnij 1866. E. M. W. LÜNING—CREMER. Op verlangen van den overledene zullen geene uiterlijke teekene* van Rouw gedragen worden. (14281) Heden overleed, na eene ongesteldheid van slechts weinige dagen» onze geachte Tante en Behuwdta te Mejufvrouw MARIA. WERNINGH, m den ouderdom van ruim 72 jaren. Allen, die de overledene gekend hebben, znllen beseffen hoe gevoelig dit verlies ons treft. Amsterdam, 10 Junij 1866. J. P. AGEMA. (14271 Uit aller Naam. Den 7den Junij overleed te Haarlem, in den ouderdom van 31 jaren mijn hartelijk geliefde Echtgenoot KAREL UHLENBROEK, na eene&apos; hoogst gelukkige echtvereeniging van tien maanden. J. P. VAN DE STADT. .. Wed. K. UHLENBROEK. Op uitdrukkelijke begeerte des overledenen, zal de rouw alleen door mij worden aangenomen. (14189) . Heden overleed in den ouderdom van ruim 6 maanden ons Beliefd jongste Kind WILHELMIENA FEEDERIEKA. (14318) Zaandam, K. ORIER. 10 Jumj 1866. m. ORIER-RAUCHBAAR. Heden overleed mijn geliefde Echtgenoot. ALBERT VIS Albz. m den ouderdom van circa 34 jaren. Wormerveer, M. LAAN, 10 Junij 1866. Wed. ALBERT VIS Albz. Eenige en algemeene Kennisgeving. (14197)</p>
</text>
