<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>ClMtt ged, - T&quot;: -Proreng en d« Sphinx, die in het Paleis voor op iv^tcllim!,_Md e eenlSen tnd inzoohooge mate de algemeene vLj oensdj, _ „ olS,en verworven, zullen thans in het locaal DUigentia, va_, j die de7_n De&quot;(lei&apos;dag a.s. te bezigtigen zijn. Wij gelooven dat i4s_&lt;le gek»f il-rkwaardigo illnsiën nog niet hebben gezien, gaarne **a. .entieid hun thans aangeboden, alsnog zullen gebruik BERLIJN, 10 Junij. (Parlic. Corresp.) Er heerscht hier eene koortsachtige spanning. Wat zal de dag van morgen ons brengen &apos;i is de traag, welke door ieder wordt gedaan. Onder hen die in den regel het best ziju onderrigt, wordt geen geloof gehecht aan de voorspellingen der menigte, die stokstijf beweert: &quot;dat er bloed zal stroomen in Hoistein.&quot; De eerstbedoelde redeneren aldus: Oostenrijk heeft de kwestie ter beslissing gesteld in handen van de bondsvergadering; deze moet de zaak derhalve uitmaken, en Oostenrijk kan bij gevolg in Hoistein daarvoor het zwaard niet trekken. ,_-&lt;;-_.. AMSTERDAM, Maandag 11 Junii.</p>
	<p>De jongste depêche door Bismarck aan de gezanten bij de verschillende mogendheden gezonden, betreffende de handelwijze van Oostenrijk in de hangende kwestie, verbaast ieder die haar onder de oogen heeft. Daarin wordt de schuld van al hetgeen is gebeurd, op de schouders van Oostenrijk geschoven. Oostenrijk wil den oorlog, zegt hij, zoo mogelijk om zijne schatkist door roof in Pruisen te vullen, of, indien dit niet gelukt, »op een knappe manier bankroet te maken.&quot; Ter naauwernooü vertrouwt men ziju eigen oogen bij het lezen van bedoeld document.</p>
	<p>Intusschen mag hier niet uit het oog worden verloren, dat mogen de taal en de beschuldigingen ieder verbazen, niettemin die woorden hier bij de ontwikkelde klassen zonder eenigen invloed blijven. Zij zijn daarenboven niet nieuw. Onlangs sprak v. Bismarck in dienzelfden geest en in gelijke bewoordingen tot cene deputatie door den handelsstand alhier tot hem gezonden. Geen der leOen van de deputatie nam er notitie van. Men weet dat hij gaarne veel zegt en opzien wil veroorzaken , en tot die soort van ontboezemingen rangschikt men de overigens in elk opzigt af te keuren bewoordingen, door hem in bedoeld stuk gebezigd. De zaak komt, naar het mij toeschijnt, hierop neder: De eene partij schuift de schuld op de andere of poogt dit te doen. Beide partijen willen oorlog voeren. Gebeurde het dat men te Weenen blijk gaf van toegevendheid, inschikkelijkheid, dan zou men te Berlijn onverwijld met nieuwe eischen te voorschijn treden. Trad men hier terug, dnn zou men te Weenen niet gelijken tred daarmede honden. In een woord, gebeurt er niet iets zeer buitengewoons, dan zal de twist met het zwaard worden uitgemaakt en spoedig zullen wij daarvan de wrange vritcbten plukken. In de effecten-aorieteit gaat niets om.</p>
	<p>BEZIERS, 8 Junij. De koers van disponibele Voorloop 3/6 werd heden vastgesteld op 50 fr. voor 38 stukken. MARSEILLE , 9 Junij (per tel.) Havana Suiker werd op speculatie gekocht tot 29.50.</p>
</text>
