<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>m_f*J B?ten Junij is de zaak van den bisschop Colenso tegen het *ün + behandeld geworden. Het ministerie weigert aan Colenso UaM ement;&apos; dat mt het foaiis Toor de koloniale bisschoppen bede w w.o!&apos;dt. Het doet dit op grond dat dit fonds bestemd is om in 2. Bisschoppelijke zorg over volk en geestelijkheid van Natal te voordien&apos; en vervolgens om zulk een bisschop te brengen onder de juriste iIT Van den lnetl&apos;°Politaan. Tot bereiking van dit dubbel doel had fond*S°n I?lets £edaau- HÜ had dus geen regt op de gelden uit dat niet \v. nso daarentegen houdt vol, dat dergelijke bijzonderheden lüvv, Penooren tot de voorwaarden, waarop dit fonds de aansprake- op zijne gelden beperkt. V»iTj 4rmg and Navg Gazelte wijdt een stuk aan de bespreking en «o sterkte der Engelsche zeeartillerie tegenover die van Amerika on ïïfent volmondig, dat Engeland tegenover de Vereenigde Staten i^Qit punt zeer achterlijk is. inv-f eder neDDen zich te Liverpool gevallen voorgedaan van brand Wel . Major Gnig, het hoofd der politie, heeft, hoehet h n°s toe vergeefs, £ &apos;00 belooning uitgeloofd aan hem, die op brengt van een der vermoedelijke brandstichters. het&quot;&quot;,, de zitting van den Senaat te Washington kwam op 22 Mei Wet een vroe£er nommer door ons medegedeelde) ontwerp van soliflVa? den &quot;Heer ter sprake. [Ontwerp van wet tot con-5 PQiI?n£ ó^er publieke schuld en vermindering van den interest op tot *_ _ ontwerp is een amendement voorgesteld door de commissie der 1 .nancien. houdende vermindering van de kosten Van uitgifte deir,»e&lt;:mD§ van 2Pct* tot &apos;Pet- van tet gehêele bedrag. Dit anien- Xent werd goedgekeurd. * bet _ r zeide, dat dit ontwerp op de gewone wijze door het {JfP^ement van finantien was ingezonden en de bedoeling had van Plaatsen eener 5 pCts. leening mogelijk te maken. De minister gen ana.ucien had getwijfeld of tot dezen koers eene leening kon worden comt)8-°.eerd, mar.r eindelijk besloten dit ontwerp aan de finantiële druH-1 SSle te zenc^en&apos; welke het had gezonden aan den senaat en doen In vJreJ&quot;. ten einde de opmerkingen van het publiek te vernemen. ai*-nh.. &quot;-* met clen jongsten staat van de publieke schuld, en de lende, slge ontwerpen tot geldelijke ondersteuning van verschilhedr r05deR1eniingen, meende de Heer Sherman, dat men het totale Deze r_)_ate convertei&apos;en schuld moest stellen op d. 3,000,000,000. lliet nf- I nn is ontstaan krachtens 27 verschillende wetten en heeft Ve-e_nnaer dan -30 a4O verschillende vormen. Zoo zijn er b. v. 3 oblisit* serien van 7.30 pCt. billetten en 5 serien van s.2oiger genom n&apos; ¦^ee(^s indien deze verscheidenheid kon worden weg- Wordt &gt; iZOU n!(&apos;n et &apos;and eene diellB*&apos; bewijzen. Maar bovendien deu te w?- a een groot gedeelte der schuld losbaar en zal men öf hjk _|rm-U van aflossing moeten verlengen öf het bedrag onmiddelöen &apos;ïlsscn, hetgeen wederom niet mogelijk is dan door geld te leei. &apos;ax*v. gens het verslag van den minister vaii financiën, vervallen h&gt; hot Ja,ar voor d- 178 «üUioen verschillende schuldbekentenissen- Deeyo]gende jaar kan nog d. 985,607,891 worden afgelost. rf« w?er Glars vroeS, of men ** bedrag dan aflossen moest, dan wel D_ w**&quot;* &apos;auossen kon. b _&gt;alm r ?herman antwoordde, dat de minister dan krachtens&quot; de Juaarei.ge-nicler odl-atien vrijheid had, om dit bedrag af te lossen, «jkhei„ Dlw. toe was verpligt, en zette verder nog uitvoerig de wenschete Sevp Ulteen&apos;om zo° veel mogelijk de publieke schuld een zelfden vorm d* I32_ón s het kcm tot een lageren interest. Engeland betaalt&apos; schuld -i&apos;oo° aan interes3en op d. 4,000,000,000 geconsolideerde&apos; ls de i de Unie betaalt d. 139,000,000 op d. 2,200,000,000, en toch Btaan ,fn&apos;?els&lt;&quot;he geconsolideerde schuld te Londen 86 genoteerd, en De h AmerikaansGhe obligatien op 66. •ettert r larli verklaarde, dat hij zich tegen het ontwerp zou verdeling.&apos; JO3-*!1&apos; thans daartoe niet voorbereid was; de verdere behan- s werd overeenkomstig zijn wensch uitgesteld, kerker, geu„ de West Coad Times van Nieuv. Zeeland werden de n-.ifrt aan de goudvelden ter westkust voortgezet en met toenemend&quot; Wita p belangrijke uitkomsten beloond. In de nabijheid van * waren nieuwe goudlagen ontdekt. LONDEN , Zoudag l O Junij {des Avonds.)</p>
	<p>Brand -TuYOEK:&apos; 26 Mei- tP-itiadiè-é Correspondentie.) ïaa ik on&apos;v, . ans de epidemie van den dag. De voornaamste waar- nS te m i elnde van lmJa vorigen noS even gelegenheid had mcl- Vei&apos;field ? in&apos; was die&apos; waardoor New-Yorks schoonste opera-gebouw Va° den ft 1 &quot; &apos;Deze werd gevojgd door het afbranden van het station 6,1 Wat r~ucison. River spoorweg. Het laatste verdiende als station, &apos;•aam.&apos; yn zi&quot;h daaronder voorstelt ten uwent, naauwelijks den Rt*der&apos;8 2};ea, floemt zöo&apos;n inrigting hier een dépót, gewoonlijk niet &quot;&quot;eek. Ve dan oen ontzaggelijk groote houten loods of eene Zood &quot;61&apos; e Sebouv/en. Niotteinin was de schade aanzienlijk en aaders ïvF vermeldenswairtdi^. Met de academie was de zaak en L-v&apos;inj^p^ebouw, staande op de hoek van de veertiende straat Vail nation 1 &apos; was &apos;n a&quot;e °Pzigten een merkwaardig monument bootste ,i ondernemingsgeest. Ik heb reeds gezegd, dat het de tEde Was ,°Jlwbu!&apos;s was waaroP New-York mogt bogen. De buiten&amp; in_- de 4 -uoon &gt;de binnenzijde prachtig. Het was daar dat kor* *¦. dat \?10_Je,lae Liederkrantz hunne carnevals hielden, het was 1&amp;s daar ,uf?v _k en (ira&apos;i hunne opera&apos;s tentooneele bragten het Vp Wond, lasto» eerlang zou optreden. Het theater besloeg een » ?ed en Ir, U&apos;ooo vierkante voeten, was 121 voet lang en 114 f , ouw \_J___ ongeveer 4000 personen bevatten. De grond en het &gt;!keflden iS o--00r eeni8e J*™. toen wij nog bij gouden dollars li^Sen. b. i -300;000 gekost. Dat is al wat ik tot lof er van kan „ke Verdeel;, st ver&quot;est niet veel bij dit onheil, want de inner£°ordde e to_,S en re_eling van tooneel en zitplaatsen, enz., beant)n-j5 °ot en ï . xaan n,et doel* De zaal voor het auditorium was el • Waren K-, to.neel te klein, eu voor de stem of liever het&apos;gee! len en _-.l j a&apos;lerongelukkigst ingerigt. Ik heb er veel schoons IlDteken aan» i h.?t ls waar&gt; luaar&gt; voor zoo verre de bovengemelde uLei?llaaaf vf? ï nïiJ tegelijkertijd geërgerd en menigmaal gewenscht djt fouten tem ir te A-ogen worden naar het Leidsche plein, naar iiioijOtsch. f°Pe} üle m dit opzigt wat meer voordcelen aanbiedt dan deide theater ?r van New-York. Ik twijfel echter niet of het verwL ?eSere_:lf. , sP?edlf.als een Phenix uit zijne asch rijzen, en van S&apos; *l dat vi.ef. tegelijker tijd ontheven zijn. Wat rampspoediger We. .^e branT? eldw menschenlevens bij dit onheil te betreuren •*e?itation we,vlJan het &quot;Pepgehouw zoowel als die van het spoor-lden de T?„ ?_? aan °Pze . toegeschreven. Behalve de Academie «2j6 ïCo£S.;Tork MediCal Un&gt;v,crsity%deDutchßeformeiCln-cl.; T^nzenn.k en eene men _te afldere gebouwen verïield die b Oil _•+ aren* )mU_ Plaat,&apos; grijpt heden insgelijks een ontzettende e), ls. 40 wn u telegraaf berigt de vernieling van 75 winkels, 8 Jt Ziventi__7n-rzeu&apos; eene kerk en een seminarium. Honderd en vijf p &apos;eh minirt1?1 _en, hevinden zich zonder dak, enhet verlies schat men &apos;«oen dollars.</p>
	<p>De toestand ,van Jefferson Davis en zijne teregtstelling, begint thans de algemeene aandacht te wekken. Den 22sten dezer was de verjaardag van zijne intrede in het fort Monroe. Het was een dag van groot belang in de geschiedenis van dit land, juist wat het voor Euiopa was toen Napoleon landde op St. Helena. Sommigen wenschen wel wat meer te vernemen van den man, die gedurende 4 jareu de mag* en de ressources van oen groot volk weerstand bood. Anderen weder en denkelijk eene menigte onder hen, die voor zijne zaak streden, hopen op zijne bevrijding, sidderen bij de gedachte aan hetgeen hem _ welligt wacht. De couranten geven gewoonlijk slechts weinig publiciteit aan wat hem betreft; sedert echter voor weinige dagen zijne vrouw werd verlof gegeven hem te bezoeken en bij hem te blijven , heeft men er wat meer van gehoord. Ziehier kortelijk een jaar van dat gevangenisleveu. Toen Davis en Clay op het fort Monroe aankwamen, waren zij vergezeld door hunne vrouwen, die verzochten om het lot hunner echteenooten te mogen deelen. Dit werd geweigerd en de ex-president werd naar eene der kazematten van het fort gebragt. Deze was wel voorzien om hem het ontsnappen te beletten. I De Amerikanen verstaan dit beter dan de Engelschen. (vide Stephens.) Een extra slot op de deur, zware bouten voor het venster, en doven- I dien twee schildwachten met hem opgesloten, die iedere twee uren ! afgelost werden. Gevangenis-huisraad, een bijbel en een gebedenboek, ! ziedaar zijn uitzet.</p>
	<p>Jln den aanvang had dit eene slechte uitwerking op den gevangene. Hij werd weerspannig en onhandelbaar. De groote rebel werd een kleine rebel. Hij had te lang geregeerd om zich zoo gemakkelijk te laten regeren. Spoedig wera hij weder als vroeger en nimmer was er sedert een aangenamer noch beleefder gevangene. Gedurende een maand bleef hij op die manier opgesloten, zonder zyne kamer te verlaten. Meest al dien tijd zat hij stil en onbewegelijk in een hoek, rookte ziju pijp en zag door zijn venster over de golven van den Atlantischen Oceaan. Somtijds echter schudde hij als het ware zijne somberheid af en dan verraadde hij zijn zeldzaam talent van spreken, levendig, geestig, vol van schitterende gedachten. Het werd spoedig duidelijk, dat onder zulke omstandigheden Mr. Davis niet lang leven kon. Het contrast niet zijn vroeger zorgvol en werkzaam leven was te groot. Ligchaams- en geestbeweging beide waren hem noodzakelijk. Zijn geneesheer bragt dit onder de oogen der regering en den 22sten Julij kwam er een order, waarby hem dagelijks een uur waudelens op het parapet, benevens boeken en de dagbladen vergund werden. Jefferson Davis accepteerde dit met gretigheid en sedert dien tijd was er eene aanmerkelijke verbetering in zgne gezondheid. Den 2Ssten kwam er een bevel van Washington om hem over te plaatsen naar Carroll Hall, een van de aangenaamst gelegen gebouwen van &apos;het fort. Gedurende al dien tijd werd hem zijn eten van de tafel zijns geneesheers gezonden. Zijne gezondheid over het geheel genomen is minder goed dan toen hij eerst in het fort Monroe aankwam; en ofschoon hij niet weinig groote zorgen en bemoeijingen welligt nog jaren kan leven, kan de ëen of audere plotselinge aanval van ziekte hem wegrukken. On dit dat hij godsdienstig is geworden.dat hij zijn bijbel watmeer leest en maandelijks zich het sacrament doet toedienen, zoe als dat plaats heeft bij deEpiscopalegemeeiite. Zijne geliefkoosde lectuur is geschiedenis. Men zegt, dat hij sedert zijne gevangenneming Bancroft&apos;s gehêele geschiedenis der United States en Macauley&apos;s Engeland heeft doorgelezen, en nu bezig is met Guizot&apos;s Histoire de la civilisation en Haliam&apos;s Middle ages, en behalve dit alles leest hij allerlei andere werken van literatanr en rookt zijn pijp. Hij is geen schoon man , maar buitengewoon net in zijne kleeding. Hij is groot, mager en holwangig, zoo als zijne portretten trouwens uitduiden. Maar zijne houding is regt, zijn gang gemakkelijk en bevallig en draagt den indruk van waardigheid en magt met zich mede, en dit zoowel als zijne wonderbare gemakkelijkheid en rijkdom van uitdrukking wint hem vele vrienden, en was misschien vroeger de reden van ziju herhaald succes in het regeren eener menigte. Men zegt bovendien , dat hij zijne eigene verdediging opstelt. Hij heeft nu door de bemoeijingen zijner vrouw het parool van het fort gekregen, van zons op- tot ondergang. Zij, als eene trouwe gade, deelt thans zijne gevangenschap , plaatst bloemen rondom hem, — in &apos;t kort is do engel der liefde, die hem troost! en opbeurt. _ Ten slotte : men zendt hem vele brieven, de meesten waarvan hem niet eens bereiken. Daaronder zijn zeer zonderlinge. De een b. v. wijst hem op Bijbelplaatsen en teksten tot eene troost in zijne eenzaamheid, terwijl de ander hem eene afbeelding zendt van al de galgen in de Vereenigde Staten. En hiermede neem ik afscheid van U en den ex-president van Secessia.</p>
</text>
