<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 12 Junij.</title>
	<p>&apos;ïer beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram nit Liverpool, dd. 12 Junij. Katoen: Bij eene matige vraag ter speculatie bliift de markt vast op de prijzen van gisteren^Afgedaan 7000 balen. In veiling verkocht SSO kisten BS. Havana Suiker tot ƒ _l__4i/_. Afgedaan 160 pakken Java Tabak, merk B. D., per Sandringham. Heden verkocht van Tarwe 0.-b. Pools, ƒ 327 per 2400 kilo en van Rogge op levering in Oct. ƒ 178, 179. ALKMAAR, 11 Junij. Aangevoerd 2 Koe a ƒ 170; 178 Kalveren van ƒ 25 tot 60; 10 nuchtere Kalveren van ƒ4 tot 8; 45 vette Varkens van 36 tot 50 c. het ffi. GORINCHEM, 10 Junij. Met matigen aanvoer van granen, noteerde men heden de volgende prijzen: witte Tarwe allerpuikste ƒ 9a9.45; roode ƒ 7.10 a 7.80; Rogge ƒ 6 a6.4o;Noord-Brab. ƒ 5.40 a 6.10; Garst Zomer ƒ 5.60 a 6.60; Winter ƒ6 a 6.70;.70; Haver ƒ 3.30 a 4.60; Aardappelen minder aangevoerd ƒ 3.60 a 5.10; Boter gewonen aanvoer ƒ0.85 a 0.05 per ffi-, Eijeren minder aanvoer, ƒ 2.50 a 2.70 per 100 stuks. Vette Varkens en Biggen onveranderd in prijs. AMMERSTOL, 11 Junij. De vangst van Zalm over de laatst afgeloopene week eindigende Zaturdag ochtend, b:droeg 165 exemplaren, het wigt varieert van 5,8 tot 13 kilo, van die der Elft 55 stuks. Ondanks de meerendeels kwijnende vraag voor Duitschland soetineerd zich de geldigheid-; gemiddeld werd er 90 c. per 5 ons aan den afslag besteed. Eft gold 671/2 c. per stuk. NIJMEGEN, 11 Junij. De marktprijzen van heden waren: Tarwe ƒ9.35a]1.30•, Rogge ƒ 6.66 a 6.70;.70; Boekweit ƒ 6.42 a 6.60; Haver ƒ4.22 a 4.70; Aardappelen ƒ 2.10 a ƒ2.45, alles per. mud; Puike Grasboter ƒ 0.84 a 0.92 per ffi met veel handel; genieste Varkens 46 a 54 c. per ffi; Biggen/Ba 14 met weinig handel; Kippen-Eijeren ƒ2.50 a 2.75 de 100 stuks; Kippen ƒ 0.70 a 0.80. EDE, II Junij. Rogge ƒ6.70 a 6.80; Boekweit ƒ7; Haver ƒ 4.75; Biggen ƒ3 a 11; Boter ƒ0.76 a 0.82 het ffi; Eijeren Ben 9 stuks 20 cents.</p>
	<p>OOSTERHOUT, 11 Junij. Op onze beurs van gisteren werd verhandeld: Tarwe I8»5 ƒ 8.80 a 9 70; Rogge f 5.90a.6.20;80ekweit f 5.95 a 6.20; Haver ƒ3.75 a 4.60 &apos;het mud; Boter ƒO.BB a 0.94 per ffi; Eijeren ƒ2.50 a 3 de 100 stuks. COLOMBO, 15 Mei. Kojfij: Bij het aanhoudend gunstig weder is Plantation veel verzonden; de voorraad is zeer verminderd en de aanvoeren van het binnenland ziin beperkt. Men noteert geringe kwal. 12.6 a 13sh.; Mountain 13a, 13.6; Na&apos;ive 46, dito gedroogde 50 a 52 sh- —.Kaneel met eenige vraag tot vorige prijzen, doch bijna geheel ontbrekende. — Katoen veronachtzaamd. — Cocosolie nominaal 40 sh. — Vrachten: Koftij iv vaten £ 3.15, in balen 15 sh. a £ 1; Kaneel £2.15 a 3.</p>
	<p>SINGAPORE, 7 Mei. ViUoer-artikelen meestal iets lager. Gambier bedong doll. 3.80a3.72V2- Zwarte Peper bragt d. 6 op; thans is ad. 5.90 ts koop. PaerJsago d. 3 a 3.10 c. Voor Malacca Tin werd d. 213/4 a 221/2 besteed. Gom Elastiek bragt d. 43 op. Gutta Perclia zeer schaarsch; besto kwal. d. 53 a 54. Buftelimiden beste kwal. hooger in prijs 9%, Koe zonder aanvoer. — Bhtdrotling niet veel aanvoer, Koetid. 4_ en Loonti d. ö_a3&apos;4. — Koffij: Bonthyne d. 15i/2a16. — Rijst iets vaster in prijs op de betere berigten uit China-, goede Rangoon Carga d. 76 per koyang en men houdt thans op d. 84. — Invoerartikelen .- Manufacturen &apos;iii flaauwe stemming door de lagere prijzen in Engeland. Ongebl. Shirtings Bty. i. met veel voorraad, veel lager in prijs op d. 4.50 a 4.40 c; 7 ffi d. 3.90 c. Dito T. Cloths mede lager; 5 ffi d. 2.50 a 2.60 c. Holl. Drills, goede kwal. d. 105perCorge. Fraaije gebleekte Shirtings minder gevraagd en d. i/_ a _ per stuk lager, febleekte Cambrics goed gevraagd; N°. 24 d. 40 a 42. Zweedsch IJzer . 3.90 a 4. Lood d. 6 a 61/*; Yellow Metal d.26perpic. — Kaarsen 20 o.; op levering 17 a 18 c. — Ord. Jenever goed gevraagd tot 274 a s/g per 15 kleine flesschen. — Vrachten naar Londen £ _ a 2.10 per ton. — Koers op Londen 6 m. zigt ij_ d. lager 4.7V_ genoteerd.</p>
</text>
