<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AA]tefe-$-fEI_IIMGf. Op Dingsdag den 19den Juny 1866, des middags ten. 12 ure, zal door Kerkvoogden der Hervormde Gemeente te Heemstede, ten overstaan Tan den Notaris J. DOLLEMAN, in het Logement het Wapen van Heemstede, publiek worden AANBESTEED: Het BOUWEN eener nieuwe PA-TOBIE. Het Bestek en de Teekeningen liggen van heden af in «enoemd Logement ter visie, alwaar ook,de Bestekken, tegen betaling van 50 Cents, te verkrijgen zyn, terwijl ook Bestekken liggen: te Haarlem, in de Kroon ën in het. Noord-Hollandsche Koffijhuis-, te Bermebroek , in de Nieuwe Geleerde Man, en te Hillegom in het Wapen van Friesland; aanwijzing in loco zal geschieden, op Donderdag 14 Junij, ten 12 ure, door den Heer J. VAN LITH, wonende te Leyden, by wien ook de verlangd wordende informatien te verkrijgen zyn. ¦ (14166) .* OPENBARE VERHURING VAN BIËiGO E i E I 9 eroct 50 JRutuifré. Het BESTUUR van den RUI GENHILSCHEN POLDER, gemeente Willemstad, zal op Dingsdag den 26sten Junij 1866, des middags ten 12 ure, in het &apos; &apos;rimje-lioffijhaü te Willemstad voor een termijn van VIER JAREN, verhuren: j i_4.__iï . Alle voor dezen Polder liggende BIESGORSEN, zijnde van af de Biesgorsen van de Klundert tot de scheiding der Buitengronden ten Westen. De aanwijzing zal plaats hebben daags vóór en.op den daalder Verhuring, bij laag water, door den Opzigter C. KENNIPHAAS. (13907) _ * | ZEGT JHET VOORT. ¦** *~—&quot;* &quot;&quot;* *&apos;, &apos; &apos; | - ______ ~ &quot; . Eene VVeri-plaais eh Loods ¦wordt TE HUUR AANGEBODEN, even buiten,de Raambarrière. Te bevragen met franco brieven , onder Lett. K., bij de Heeren GEB. KOSTER, op de Leliegracht. (U256)_ TIMMEIILIEDEM -VERK begeerende, vervoegen zich bij G. BROUWER en .ZOON Kerkstraat bij de Spiegelstraat „CC 673, te. Amsterdam. (14240) Mr. H. W. ENGELEN, WANDELINGEN DOOR GELDERLAND eh aangrenzende Gewesten. Prijs ƒ 3.40. Voor ƒl. DE VELU&apos;WE, eene Wandeling van O. G. HELDRING en R. H. GKAADT JONKERS. Prijs ƒ1:65. Voor ƒ0.60. De beide Werken bij elkander voor ƒ 1.25. Op Franco aanvraag a contantte bekomen bij 3. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 63, te Amsterdam. &apos; &apos;v&apos; {14241) &apos; ¦.—,.-,¦,...1.1 . .1 i&apos; .. ¦!....,. ¦ ¦&quot;¦, 1 ?¦¦—, .¦ ?,.¦¦ — Te &apos;s «HAVEH.HAC.I_ te HUUB voor korteren of la_g_en trjd gedurende het Badsaisoen, in de onmiddellijke nabijheid der Tramway- en Omnibuskantoren naar Scheveningen, een BOVEN- en een BENEDENKWAKTIER, beiden net gemeubeleerd, van vele gemakken voorzien en een prachtig j uitzigt hebbende. Franco aanvragen onder lett. K., bij J. A. FRENTROP, Boek- en Papierhandelaar te &apos;s Hage. (14098) JBRIIFWEGERS, -jlggffl pijiK -ïuK _u 1, ___mm__m_m__m WORDEN AANBEVOLEN DOOR (9583) MOHITZ WEIL Jn., te Frankfort a/M. HÜLP-HDERWIJZER. Op eehe fatsoenlijke BURGERSCHOOL alhier vraagt men tegen het begin van Augustus eenen _ HULPONDERWIJZER, om 1 iin de laagste kiasse het onderwijs op zich te nemen. Salaris ƒ 300.1 i Adres met franco brieven onder de lett. J. H,, bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Burgstraat. (14222) , TEER ii, JOJJIF^IÖi &quot; wordt gevraagd een in alle opzigten bekwaam en vlug TEEKENAAR, aan een der werken van .den Staats-Spoorweg. Aanbie- i dingen, vergezeld van bewijzen van bekwaamheid, worden franco in- ! gewacht bij de Boekh. BLIKMAN &amp; SARTORIUS onder het Motto &apos; //TEEKENAAR.&quot; (14140) i</p>
</text>
