<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP IÏEÜW OOTAHGEN NAAIMACHINES voor familie-gebruik, met apparaten tot het Touwen van alle zoomen, overnaad en plooijen van Overhemden-etc.; verders om Lint en Soutache op te naayen, RIMPEL-en &quot;WATTEER-TOESTELLEN, alsook het nieuwe VLECHT-APPARAAT, waarmede men met verschillende kleuren versieringen kan aanbrengen op Mantels/ Japónnen, Parasols, Petten, etc. Verders zijn in voorraad MACHINES voor Zadelmakers, Schoenmakers, Kleermakers etc. met de nieuwste verbeteringen voorzien. EDUAR» STRUCK, (10121) Hoofd-Agent der Singeb Manufacturing Comp., New-York. HET MD BENTHEIM. In het Parkruatige deel van het Bentheimer Woud en zeer&quot;nabij aan den Baanhof te Bentheim gelegen, sedert 30 jaren onder de artslijke leiding van den roemlijk bekenden medicinaalraad Dr. ASCHENDORF, is voordeelig bekend door zijne heilzame Zwavel-, Siam- en Russische Dampbaden. Benevens eene goed toebereide Geitehwoi zijn ook vreemde Mineraalwateren ter kuur en genezing in voorraad. Op den lOden Junij a. s. begin der saison. Meer dan honderd goed ingerigte vertrekken &apos;dienen tot logis der gasten. Eene Kapel Bo- j heemsche Musici speelt drie keer daags. Zondags bal in den Kuur- &apos; taal, waar ook de dagelijksche table ü&apos;hote plaats vindt. Bovendien kunnen ook extra dinés en bals gegeven worden. Over de werking der weibron ziet HET 2WAVELBA» BENT- , HEIM en zijne geneesmiddelen bij E. C. BRUNN, te Munster. j In artslijke aangelegenheden adressere men zich bij den Badarts, &apos; Medicinaalraad Dr. ASCHENDORF, in alle overige gevallen by de administratie. •¦*• j Door den Salsberger Almeloschen spoortrein, die zisi bij Salzber- ;j gen aan de Westbaan, en bij Hengelo aan het Nederlandsche spoor- i wemcentrum aans.luit, is het Bentheimer Bad thans voor het westlijke deel van Duitschland en in het bijzonder voor de Nederlanden toeganglgker geworden. i JMen rijdt en reist per spoortrein van Amsterdam en Rotterdam omtrent in 5 uur, van den Haag in 6, van Utrecht in 4, van Am- ; hem in 3 en van Zutphen in 2 uren naar het Bad. jfSVan Hannover is men omtrent in 6 uren, van Osnabrück en Munster ! in 2, van Einden in 4, van Leer in 3en van Lingen in 1! uur in I Bentheim. (12025) Er komen en vertrekken 3 Personentreinen daags. HOIELDE LtEROPE IN KÖNIfiSWINIiT : , In schSnster Lage dcc Eheines empfiehlt sich bei begonnener Saison d«a geehrten Herrschaften bestens. NB. Familien auf langere ; Zeit geniissen bede ut. Ermassigung der Preise. ; Hochachtnngsvoll, (14180 J ___ WBLSi. THIRCH. ! ÏM Offf KWE, 8111-Sfißp. Uitermate gescMUt tea: ge_e_i_g* van BOltó TZiEKTEN v.n WEUNEMINÜ der HOMüI.RHüïDEN. li-OTBij COJtfCOKDIA. i De ondergeteekende, dit Hotel thans voor eigen Rekening hebbende overgenomen, beveelt hetzelve in de welwillendheid aan van allen, die van de BADEN WILLEN GEBRUIK MAKEN. Het Hotel biedt aan de daar verblijvende, alle gemakken aan, — het bevat 60 vriendelijke Kamars, Eet-&apos; en Leeszaal, enz., en is gelegen te midden van éen fraai aangelegd Park in de nabijheid van smaakvol aangelegde BoSschèh. Bij de aankomst van iederen Spoortrein bevindt zich eetf Wagen van net Hotel aan het Stationsgebouw te Paderborn, ter overbrenging van de Reizigers naar Lippspringe. (14228) A. EULER. i -_^- -I— , , 1— 1 , f ¦-*-+* . I</p>
</text>
