<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 7 Julij.</title>
	<p>— De Keizer begeleidt de Keizerin en den Kroonprins Dingsdag naar Fontainebleau en begeeft zich vervolgens naar Plombières, waar hij twintig dagen zal blijven. Den lüden Augustus zal hij zich, ter bijwoning der feesten, met den Kroonprins weder in de hoofdstad bevinden. Dienzelfden dag zal in het nijverheidspaïeis de tentoonstelling van schadelijke en nuttige insecten worden ingewijd. Van regeringswege zijn vijf gouden en tien zilveren medailles uitgeloofd voor degenen, die de volledigste collectie schadelijke insecten zullen exposeren. Het hof zal zich tegen het einde der maand Augustus naar JJiarriU begeven.</p>
	<p>— —t Wttdt wede? veel gespïoken ran eene groote reis, welke Print ï&apos;apoleon zal ondeïneniei. Hij zal zich naar Kamschatka begeven. f — Uit eene goe ie bron wordt verzekerd, dat graaf Walewski zich in het departement des Landes candidaat stelt voor het lidmaatschap van het wetgevend ligchaam. — Prinses Metternich vertrekt met hare kinderen Zondag naar den Johannisberg. De Prins blijft tot 1 Augustus hier ter stede. — De Senaat heeft gisteren de laatste wetten, door het Wetgevend Ligchaam goedgekeurd, onderzocht. De minister van staat heeft daarna het besluit voorgelezen, waarbij de zitting van 1865 gesloten wordt verklaard, — Het gerucht is in omloop, dat de regering voornemens is het leger met 20 a 30,000 man te verminderen. Met zekerheid is daarvan echter niets bekend. — Victor Ceusin heeft de academie van zedekundige en staatkundige wetenschappen in staat gesteld,om telken drie jaren een prijs van 3000 francs uit te looven voor den schrijver van het beste werk over de oude wijsbegeerte. — De procureur-generaal Dupin heeft afdrukken van zijne redevoering in den Senaat over de weelde der hedendaagsche Fransche vrouwen toegezonden aan een aantal dames in den Faubourg St. Germain. In die redevoering komt eene afkeurende beschouwing over de crinoline voor. De genoemde dames hebben den Heer Dupin zijne redevoering teruggezonden, en klagen thans over zijne vrijpostigheid. — Als een staaltje van de werking der drukpers wetgeving, kan strekken, dat de uitgever Lacroix veroordeeld is tot eene maand gevangenisstraf en 1000 francs boete, omdat hij het werk ven den Heer Bougeart over Marat het licht heeft doen zien. De schrijver zelf, de Heer Bougeart, die het boek heeft geschreven uitsluitend van een historisch standpunt, is veroordeeld tot vier maanden gevangenis en 150 francs boete. Het openbaar ministerie beweert namelijk dat het werk bladzijden telt, geschikt om 4e burger 3 tegen elkander op te ruijen, dat het eene apologie behelst van feiten, die indien ze gepleegd werden, binnen het bereik van den :3trafwetgever zouden vallen, en eindelijk dat er zinsnede in voorkomen «die indruischen tegen d« openbare zedelijkheid. — De gravin Rattazzi (Maria van Solms) heeft een bundel gedichten uitgegeven, getiteld: De Oevers van den Arno.</p>
	<p>— Den eden Junij is de conventie onderteekend, waarbij Spanje afstand doet van St. Domingo. Bij deze overeenkomst is bepaald dat Spanje het Spaansche gedeelte van het eiland aan het Dominikaansche volk afstaat, onder voorwaarde dat dit gedeelte nooit zal kunnen overgaan onder de heerschappij eener andere mogendheid. Voorts bevat de conventie waarborgen ten behoeve van de Spaansche onderdanen, verzekert aan de Spaansche vlag de regten van de meest begunstigde natie en baant den weg voor een tractaat van vrede, koophandel en scheepvaart , alsmede de regeling der hangende kwestien. De ontruiming der stad St. Domingo zal in het laatst der maand Junij plaats hebben. — Met de Spaansche spoorwegen is het zoo slecht gesteld, dat thans eene petitie ter teekening in omloop is gebragt, waarbij de tusschGnkomst van de Koningin van Spanje wordt ingeroepen ten einde de aandeelhouders voor algeheelen ondergang te behoeden. Men verzekert, dat twee groote aannemers dermate in de zaak betrokken zijn, dat men vreest dat zij hunne betalingen zullen moeten staken, hetgeen op vele groote Parijsche huizen eene nadeelige terugwerking zou uitoefenen.</p>
</text>
