<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 6 Julij. Niettegenstaande de pogingen door den minister von Bismarck gedaan, om de regering te overreden tot het ondersteunen van de candidatuur des groothertogs van Oldenburg tot vervulling van den troon van de Elve-hertogdommen, ten eenenroalc zijn mislukt, gaat hij nog op denzelfden weg voort, in de hoop eindelijk te zullen slagen. De jongste nota der Pruisische regering, uit Karlsbad overgebragt door haren gezant bij ons hof, den fleer von Werther, had uitsluitend betrekking op die aangelegenheid. Het antwoord op deze nota zal eerstdaags worden gegeven. — Men houdt zich overtuigd, dat de regering weldra met kracht de hand zal slaan aan eene verlaging van het tarief. Het denkbeeld wint meer en meer veld, dat de toepassing der vrijzinnige beginselen in dit opzigt alleen het pad kan banen tot vooruitgang en welvaart, waardnor langs natuurlijken weg het evenwigt in de tin-meien van den staat kan gebragt worden en duurzaam behouden blijven. — Eenigen tijd geleden heeft men eene poging gedaan om vrouwen te bezigen in betrekkingen, tot nu toe door mannen vervuld. Men nam o. a. de proef om vrouwen bij het telcgraafwezen aan te stellen. Men beweert dat zij daarvoor niet geschikt zijn, uithoofde zij met het publiek eerder in conflict komen dan mannen, en het gevolg hiervan is geweest, dat men het plan niet heeft doorgezet. — Namens de stad Pesth is den nieuwen hof-kanselier von Majlath een zeer vleijcnd schrijven toegezonden, waarin het vertrouwen geuit wordt, dat de Keizer en Koning, door hem bijgestaan, het zoo zwaar geslingerd schip der Hongaarsche Natie in veilige haven brengen zal. — Uit Grïtz in Stiermarken wordt het volgende berigt medegedeeld. Eergisteren is tot rector magnificus der hoogcschool alhier benoemd professor O. Schmidt, hoogleerair in de dierkunde. Dit is het eerste voorbeeld dat een Protestant met die waardigheid is bekleed.</p>
	<p>BERLIJN, 8 Julij. (des Ochtends). De Staats-Anzeiger bevat eene uitvoerige mededeeling omtrent de wijze, waarop de Koning te Karlsbad den tijd in den regel doorbrengt. Dagelijks arbeidt hij met een der ministers, die hem vergezelt, maar het grootste gedeelte van den dag wordt besteed met te wandelen, bezoeken te ontvangen en af te leggen. Des avonds woont de Koning in den regel de voorstellipgen in den schouwburg bij. — Van eene gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat de voorgenomen reis van den generaal von Manteuffel en dengroothertog van Oldenburg naar Weenen geen voortgang heeft gehad, dewijl de conferentie tusschen den Heer von Werther en den Heer Mcnsdorft&apos; over de benoeming van den gemclden groothertog tot hertog van Slecswijk Holstein tot geenerlei resultaat heeft geleid. — Het adres, in echt feudalen geest geschreven, hetwelk een aantal predikanten den Koning dezer dagen heeft ter hand gesteld, en waarin werd gezegd, dat de onderteekenaren en duizende anderen met hen van gevoelen waren, dat «-het goddeloos moest geacht worden om &apos;s Heeren zegen over het Huis der Afgevaardigden af te smeeken, dewijl het niet gehoorzaam is aan den Koning,&quot; heeft een krachtig protest uitgelokt. In bedoeld protest wordt o. a. gezegd, dat duizenda predikanten van een geheel tegenovergesteld gevoelen zijn; //zij achten daarentegen,&quot; zoo leest men in bedoeld stuk, /&apos;het adres uitsluitend geschikt om den Koning te doen verstaan, dat hij zijn eed op de grondwet afgelegd, moet breken,&quot; zoodat zeer stellig mag worden verzekerd, dat vele duizende predikanten in den lande met verontwaardiging het aanzoek tot onderteekening van het adres van de hand zouden hebben gewezen. — De commissie door de regering benoemd, om een rapport nit te brengen over de zoogenaamde arbeidskwestic, zal in den loop dezer maand hare zittingen aanvangen. — Vrij algemeen is het gerucht verspreid, dat de Pruisische troepen te Alcona in garnizoen in de kazernen waren geconsigneerd op den Oden jl., den geboortedag van hertog Friedrich, uit vrees van botsingen met de bevolking ; het blijkt echter, dat bedoeld gerucht onjuist is, en dat geene rustverstoringen hebben plaats gehad, niettegenstaande geeno maatregelen van preventiven aard waren genomen. — Volgens berigten nit Kopenhagen heeft de Heer Moltke zijne portefeuille nedergelegd; naar men verzekert zijn redenen van gezondheid hiervan de oorzaak.</p>
	<p>FRANKFORT, 8 Julij. Uit Karlsruhe meldt men het overlijden der groothertogin weduwe van Baden, dochter van wijlen Koning Gustaaf Adolf van Zweden. Zij zag het levenslicht op 21 Mei 1801, was weduwe sedert 24 April 1852 en overleed eergisteren, na een hevig lijden, dat haar 8 jaren lang aan het bed had gekluisterd. — Men verneemt, dat op voorstel van Beijeren door de leden van de bondsvergadering waarschijnlijk geene najaarsvacantie zal worden gehouden. De redenen van dit voorstel zijn van dien aard, dat het zal aangenomeu worden. — De mnziektempel te Dresden gebouwd tot het houden van het groote zangersfeest is dezer dagen door een orkaan bijna vernield; door den moed en den ijver der brandweer heeft men de weggeslagen gedeelten van het dak met zeilen hersteld en daardoor den totalen ondergang van het gebouw verhoed; al de nevengebouwen zijn tot den grond toe weggewaaid. Een ijzeren koepel is door de kracht van den orkaan verpletterd. Het aantal liedertafels, welke binnen weinige dagen te Dresden zullen zijn vertegenwoordigd, is zeer groot. Uit Baden komen 7 liedertafels , -75 uit Beijeren, 7 nit Frankfort, 24 uit Hanover, 14 uit Hessen, 16 uit Lubeck, 124 uit Oostenrijk, 302 uit Pruisen, 353 uit Saksen, 36 uit Thuringen, 17 uit Wurtemberg, enz. Er zijn 12 liedertafels vertegenwoordigd buiten de Duitsche staten gevestigd ; de verst verwijderde is die, welke haren zetel heeft te Indiauopolis in Noord Amerika.</p>
</text>
