<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Hiesvereeii_ii?iii.f? VADüItLAND El\ OU ANJE. Door de KIESVEREENIGING is besloten, als CANDIDAAT voor het Lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, bij de verkiezing op Dingsdag den 18deu September a. s. voor het Kiesdistrict Leyden aan te bevelen: Den Heer OTTO BARON VAN WASSENAER CATWYCK. Leyden , 7 September 1866. Namens het Bestuur: KNEPFELHOUT VAN STERRENBURG, Voorzitter. _j___B) Jl. UOLTZ, Secretaris. _____ DFrNEDERLiNDSCHK MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING TE AMSTERDAM, plaatst Geld op Hypotheek en verzekert Kapitaal en Intrest. (20770) &quot;nederlalMe&quot;lTaYschappij yoor grondcrediet. Deze Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van ƒ 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middel van cheques, waarvan de boekjes gratis aan deposanten worden afgegeven. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 5 pCt. &apos;sjaars. Deze Maatschappij geeft pandbricven uit groot / 1000, ƒ 500 en ƒ 100, rentende 5 en 5\ pCt., gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en liet maatschappelijk kapitaal. (17357) HYPOTHECAIRE OBLIGATIES CERTIFICATEN der Administratie voor Nederland, COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsi&apos;erdain, tot don vasten koers van / 2.50 per Piaster. (17751) De Heeren WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zij wederom gcfrmgtigd zijn , op Voorwaarden , dagelijks ter Beurze te regelen, tot UITGIFTE van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie, tegen 3 pCt, BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. J. OTTEKBEEK en A. J. B. VAN WAYENBURG, Makelaars , presenteren&apos; als last hebbende van hunne Meesters, te verkoopen op Woensdag 19 September e. k., des Avonds ten Zes Ure, inde Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam, ten overstaan vanden Deurwaarder B. D. BEETS: 27 IJzerbandsfuston MOGADORE OLIJFOLIE. Liggende in het Entrepót-Dok, Magazijn West. _!?_?_ E. H. COERS, F. Th. GÖRLITZ, P. BAAIJ en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANDAG 1 OCTOBER IM»6, des avonds ten zes ure, m het lokaal DB BRAKKE &apos;IBOND, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris T. H. OLDENBÖOM, in veiling brengen: het zeer fraaije en aangenaam gelegen BUITENVERBLIJF, genaamd A.MSTELIIUVES&apos;, met Heerenhuizing, Koepel, Menagerie, Prieel, groote Tuin met zeer vele fijne Vruchtboomen, Heestergewassen, Moesgrond, Broeibakken en Schuttingen, aan den Arrsteldijk, gemeente Nieuwer-Amstel, ep korten afstand van het Paleis voor Volksvlijt. Kadaster Sectie C, N&quot;. 590, 591, groot ta zamen 19 Roeden, 84 Ellen. Te bezigtigen Dingsdag en Donderdag van 1 tot 4 ure, op vertoon van een toegangbewijs, door een der gemelde Makelaars geteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn op den gewonen tijd ter lezing, ten Kantore van gemelden Notaris, op de Prinsengracht bij de Leidschegtraat. (20356) ~~8. t7ANOERHUÏZEN,&quot;G. BOÜHÓFF, J. N. A. MEDER, A. LANGERHUIZEN, J. C. COERS, J. S. H. HENDRIK, H. J. M. FRANKE*. OLEN, F. O. BOELHOUWER, H. J. PETERS, M. J. VAN ENGELEN en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op Maandag, den lsten October 1866, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUIJVESTEIJN, in Veiling brengen: Het hechte, sterke en weidoortimmerde WINRELHt&apos;IS, met Opene PLAATS en ERVE, in 1822 genoegzaam geheel vernieuwd, en waarin sedert onheugelijke jaren eene Smulsaffaire met goed succes is uitgeoefend en hetwelk door deszelfs ruimte voor alle bediijvcn zeer &apos;geschikt is, staande en -gelegen op do Boterniarkt, bij de Anistelstra.it, V 351. Breeder bij billetten omschreven, en te bezigtigen des Maandags, Woensdags en Vrijdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 3 uren. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zgn vier dagen vóór en op ven Verkoopdag. te lezen, ten Kantore van genoemden Notaris, Prinsengracht, over liet Paleis van Justitie. Inmiddels is dit Perceel uit de hand Te Koop. (20252) &gt; &quot; MTVTN STMËÏ^ESDA COSTA, B. LANGERHUIZEN, J.KÜYS J.D.Hï., J. H. ROELOFSZ. H. B. LOMANS Bz., J. A. JOLLES Jr., F. C. VAN HALL. J. L. CREMER, L. DE BULL, H. G. SCHELTEMA, A. LANGERHUIZEN, H. C. KOUWENHOVEN, J. PH. MEYNINK, J. H. BICHARD, H. HEIJE, P. BRUGMAN, G. WAFELBAKKER, D. C. MOLENKAMP, M. H. BOAS, J. A. NIEUWENHUIJS en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen, op Maandag 8 October 186 H, iv het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE en Mr. J. F. WERTHEIM, des Avonds na 6 ure, in Veiling brengen: N&quot;. 1. De extra kapitale hechte sterke weldoortimmerde dubbele REERENHUIZING, met den van ouds gerenomeerden TUIN, genaamd Groot Stadlander, met Vg&apos;ver, diverse zoo Vrucht- als andere Boomen, Moesgrond, Bergloods , Sc&apos;unitenhuis , Stijger, enz.. en ERVE , staande en gelegen aan het einde van het Zuidelijk Zaagmolenpad, en uitkomende aan de Wetering, gemeente Amsterdam, YY 178, kad. sectie B. 623. «24, 625 626, 628, 791, 1185 en 1186, te -tarnen groot 1 bunder, 19 roeden en 47 ellen. — N&quot;. 2. Het hechte , sterke en weldoortimmerde WINKELIIUIS (waarin Koffij huièkouders Affaire), met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, staande en gelegen in de Taksteeg bij het Rokin , E 77 kad. sectie F 3445. Alles breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdag en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 11 tot 1 are. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vierdagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER jr KANNE, op den Kloveniersburgwal bij de Rafmigraciit. en Cvpij derzelven ten Kantore van den Notaris Mr. J. F. WERTHEIM, Keizersgracht bg de UtrechUchcstraat. (20577) &quot;De&quot; Notaris C, M! WIJNEN, te Goor, aal op «4 SEPTEMBER I*oo, bii inzate en M OCTOBER daaraanvolgende, brj toeslag, beide des Voormiddag* ten 11 ure, in het Logement den Engel, te Goor, publiek verkoopen ¦ C»,.fIF.T Een kapitaal UEERENIII&apos;IS, bevattende 14 behangen Kamers, Keuken, Kelder, Zolder, Regen- en Weiwaterpomp en verdere Ge» makken, Koetshuis, Stalling en groote_Tuin, met fijne Vruchtboomen , staande te Goor, aan het riviertje de Kegge, en in de onmiddel jjke nabijheid vau het station van den Staats-Spoorweg, kad. sectie A, N°. 551, 552, tor grootte van 28 roeden 90 ellen. Dagelg&apos;ks te bezigtigen, mits voeraf belet vragende. Nadere iufermatien bij voornoemden Notaris en bij den Notaris W. JALINK, 1. (20785) WTENTBErLËËWNI&gt;ViLTT Voor Daken, Hooibergkappen, Waranda&apos;s, Schepen, Stoomwerkon, Vocht, enz., bekroond in Engeland, Frsukrrji en Duitschland. COMPOSITÏESMEER tegen annMoerjW aan Scheepsboderas. ASSENSMEER voor Wagens, Molens, Schepen, Machines en Scheepshellingen. De uitmuntende kwaliteit dezer artikelen beveelt zich bovendien aan door zeer voordeelige prijzen en conditien. HH. Winkeliers den verkoop van het Assensmeer verlangende, adresseren zich franco aan 11. Tn. C. HELLINGS, Handelaar in Vlas, Hennep, Verfwaren, Olié&apos;n, Teer, Vetwaren, Fabriek- en Scheepsbehoeften, Binnenkant 107, te Amsterdam. (16259) AMSTERDAM. ~~SCHANS7 PP 151/2. SWOKEIIPFAWIIER DE KEIZERSKROON. perl/8 Ton/!!1 XJLan* ««©ENE ZEEP: Per lon/32, Conditien-. A.„ijui aƒ « per T&lt;» van 120 ft niet in den prijs be- freP*a&gt; DE DIRECTIE. (20782)</p>
</text>
