<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOf FIJI: De op 12 dezer door de N. H. M. gehouden veiling van 129,200 b. is afgèloopen 1 a U/a c. boven taxatie voor de blanke soorten, ongeveer op taxatie voor de zuivere groeno en 1 a 21/2 c. onder taxatie voor de onzuivere Koffij. Sedert heeft de markt nog niets meldingswaardigs opgeleverd. De stemming blijft intusschen zeer goed, met eenige vraag naar good smakende soorten. THEE zonder omgang of prijsverandering. TABAK.: Sedert ons laatste berigt arriveerden alhier per Duisburg 211 v. Marijland, terwijl dc afdoeningen bestonden uit 217 v., do stemming van het artikel is onveranderd. Den afloop der gehouden veilingen van Java Tabak hebben wij reeds gemeld, in dezelve vertoonde zich algemeene behoefte voor goede deksoorten, zoodat de daarvoor geschikte Tabak goede prijzen opbragt, ord. kerf- en binnengood werd iets lager afgegeven. De voorraad in de eerste hand bestaat thans uit: 730 v. Maryland, 54 v. Kcntucky, 1804 p. Portorico, 1428 p. Brazil, 20 k. Seedleaf, 109 eer. Havana, 36 p. Manilla en 7444 p. Java. NB. In den specifieken afloop hebben wij gemeld, dat de 4280 p. Java Tanahwangie, P A/Malang &amp; O dooreen hebben opgebragt 22 c, waarvan 1077 p. Tanahwangie doerelkander opbragtcn 43 c; 2830 p. Java P A/Malang 14 en 32 p. Java O 10 c. RUWE SUIKER tot verhoogde prijzen zeer gevraagd, doch weinig aan de markt. Er zijn zoo hier als te Rotterdam ca. 3000 kr. tot ƒ 1/4 a 1/3 boven Julij afgedaan. Voor mooije partijen Soerabaija en Passaroean van N°. 14a 18 op zolder liggende, zoude ƒ 1 boven Julij te bedingen zijn. De stemming is zeer vast, ten gevolge van de vrees voor eenen belangrijken tegenval in de beetworteloogst in Frankrijk bg&apos; den aanhoudenden regen. GERAFFINEERDE SUIKER met levendigen handel, zoowel in brooden als gemalen melis tot stijgende prijzeu. Zoo hier als te Rotterdam werden ruim 2 millioen kilo afgedaan, levering Oetober, November en December. Wij noteeren superior brooden ƒ 391/3 a 40; gemalen N°. 1 ƒ 36l/2 , N°. 2ƒ355/4a36. SPECERIJEN en KRUIDENIERSWAREN: Inongepelde Rijst hadden geene afdoeningen plaats; gepelde soorten goed gevraagd en met veel omzet tot stijgende prijzen; men noteert Aracan fWfo\ Rangoon en Bassein ƒ 91/2 a9«/&lt;, Voorloop dito ƒ 111/2 a 12Va; Voorloop Java ƒl4 a 16 , dito Tafel ƒlB a 20. Vruchten stil en met zeer kleinen voorraad; Krenten vast. In Specerijen bepaalde zich de omzet uitsluitend fot eenige kleine orders; Noten N°. 1, 186 S tot 82 c., N 2. 2, 76 a 77 en N°. 4, 1865 tot 39 a4O c.; Kaneel N&quot;. 3en 4 blijft begeerd en zoude men daarvoor 5a 6 c. avans bedingen kunnen; Nagelen N°. 2 1865 steeds gevraagd voor het buitenland, doch te hoog gehouden. HUIDEN: Voor Zuid-Amerik. en andere tot zoolleder geschikte soorten blijft goede vraag. Door gebrek aan directe aanvoeren zijn de ml. verbruikers eventueel genoodzaakt, zich voor hunne najaarsbehoeften op naburige markten te voorzien , of alhier van indirect aangevoerde partijtjes te koopen. Inl. artikelen blijven zeer gunstig gestemd met orders voor export. Gez. ml. Koehuiden (Amst. slagt) 48 a 521/2 ff, 19 a 20 c, dito dito (Prov. slagt) 18 a IBV2 c.; gez. vette Kalfsvellen (Amst. slagt) 10 a 18/2 ff 33 a 34 c., dito dito (Prov. slagt) 30 a3l c.; gez. Paardenhuiden 40 a 44/2 ff ƒ7 a 7/* per stuk. Aangevoerd per div. scherpen 2632 st. Java Runderhuiden. Maandag 24 Sept. zijn bij inschrijving aan de markt gesteld 8944 st. Java rnnder- en 1288 st. buffelhuiden ex Boscote en 215 st. runderhuiden ex A. R. Falck. METALEN: Met Banca Tin was het sedert ons vorig berigt stil. Men zou tot ƒ 471/2 a 47 kunnen koopen. KATOEN. Op dc verlaagde prijzen vertoonde zich gedurende de afgeloopene week eenige vraag ter verzending en vonden diverse partijtjes , meerendeels Oost-Indische, koopers. Voor de meeste soorten uit de laatste veiling afkomstig wordt 1 a 11/2 e. avans besteed. VERFWAHEN : Indigo zeer vast met geregelden handel; 30 k. Java vonden tot goede prijzen nemers. Bij particulieren is eene veiling aangekondigd, Waaromtrent wij ons gedragen aan ons afzonderlijk berigt. — Cochenille onveranderd. Verf houten : la. LagunaCamp. a ƒ 51/2 R. C; Jamaica Camp. a ƒ23/», bij minstens 100 tons aƒ2V2 R. C. Gez. Marac. Geelhout op ƒ2% R. C. gehouden. Harst mot goede vraag ; gewone bruine Amerik. ƒ4% a 4Vs, transparante dito ƒ 43/4 a 5. — Terpentijnolie: Amerik. van boord te ontvangen a ƒ 211/3 te koop. Quercitron: Ca. 350 b. Baltimore werden van boord afgedaan. Dividivi: 1200 b. van de laatste en vroegere aanvoeren werden tot vaste prijzen afgedaan. Zwavel met weinig vraag; 2da Lieata a ƒ 41/8 disponibel. Meekrap met weinig handel. DHOOGEHI.IEN enz. met weinig handel. Wij hebben alleen te melden de afdoeiing van eenige partijen Bindroltingen als: 4453 bossen ex A. R. Falck, 1000 boss. ex Roscoto, 230 boss. ex Triest. HENNEP: Men besteedde in den loop der week voer Riga Poolsche rein ƒ69 en 71 n. kwal.; dito dito pas ƒ 66; Petersb. halfreln ƒ5B; Venetiaanscbe G ƒB7; dito P. C. ƒ 751/2; laatstgcmelde soort is nu opgeruimd. SMEER m TALK: Ook gedurende den loop dezer week zijn weder verscheidene partijen ml. Smeer aan de markt gebragt, welke aanvankelijk gretige koopers vonden, die zich evenwei ten slotte op de flaauwere Londensche berigten weder terugtrokken. Naar gelang van kwal. is bij partij ƒ 25 a 27 bedengen. In Petersb. of andere buitenl. Talksoorten zijn geene verkoopen tot stand gekomen. VETWAREN. In levertraan ging deze week niets om; ook in de aangevoerde Archangel Robbetraan is, zoo ver ons bekend werd, nog niets gedaan. Ansjovis 1866rs werden totyi 1 verhandeld, terwijl van 1859rsruim 1000 ankers werden afgedaan. EI.IN E ZADEN: Voor Klaverzaad komt meerdere vraag voor. — Nieuw bruin Mosterdzaad vond tot vorige prijzen voor verzending koopers. — Nieuw geel Mosterdzaad belangrijk hooger betaald. — Noqrd- Holl. Carweijzaad iets meer aangeboden. -- Canariezaad geed prijshoudend. ROTTERDAM, 14 Sept. Tabak; De afloop der heden gehouden veilingen is geweest als volgt: 964 pakken Java, hoofdmerk Blitar, verk. van 231/3 tot 921/2 c, dooreen 554/6 c.; 227 p. dito, hoofdm. S, verk. van 241/9 tot 42 c, dooreen 345/gc.; 212 p. dito, hoofdm. Kidol, verk. van 41 tot 147 c, dooreen 925/ ge; 342 p. dito, hoofdm. SBS, verk. van 91/2 tot 40&apos;2 c., dooreen 201/2 C; 31 p. Java, hoofdm. WMalang, verk. tot 18 c; 531 p. Java, hoofdm. Potjanan, verk. van 12 tot 56 c, dooreen 29 c; 790 p. Java, hoefdm. Kotta, verk. van 24 tot 129 c, dooreen 72*/, C; 212 p. Java, hoofdm. KD in een driehoek, verk. van 10 tot 18 c. dooreen 141/4 c.; 638 p. Java, hoofdm. Werio Malang, verk. van 10&quot;&gt; tot 181/ a c, dooreen 12&apos;&quot;/* c; 137 v. Maryland, verk. van 16 tot 29V4C.; 116 b. Mannheim, verk. van ] 112 tot 30 c; 60 b. Mannhcim Lompen, verk. tot 51/4 c.; 33 p. Kentucky Steelen, niet geveild; 2p. Manilla la Cagayan, verk. tot ISiVa C; 180 p. Manilla, 3a Cagayan, verk. van 861/ g &apos;tot 581/ a c.; 600 p. Portorico, verk. van : 5 tot 321/ ac; 322 p. Java, verk. van 10 tot UVü&amp;i 37 eer. Embalema, I waarvan 20 eer. vork. van 281/2 tot 37 cen 17 eer. opgeh. van 25 tot 50 c.; 11 eer. Giron, opgeh. van 45 tot 55 c; 4 eer. Carmen, opgeh. tot 40 c.; 1 eer. Cuba en 6 eer. Yara, verk. tot 36 c.; 36 p. Portorico, waarvan 8 p. verk. tot 141/2, en de overige opgeh. van 12 tot 16 c; 28 p. Java, waarvan 16 p. verk. van 10 tot 15, en de overige opgeh. tot 12 C.j 131 p. Java, hoofdm.RS, waarvan 38 p. verk. van 171/2 tot 4312 cen dc overige opgeh. van 18 tot 40 c. ROTTERDAM, 14 Sopt. Over Koffij 13 zoo kort na de veiling der N. H. M. weinig te zeggen; dc afloop was zoo als dezelve verwacht werd en zoo als meestal worden ook nu dc goedkoope, hoewel onzuivere pakkingen te vergeefs gezocht. Het buitenland accepteert goed. — Thee zonder handel van eenige beteekenis. — Ruwe Suiker is gevraagd , doch bijna in hot geheel niet aan de markt, om reden men algemeen een hoogcu afloop der aanstaande veiliug der N. 11. M. verwacht en de houders tot de tegenwoordige prijzen met verkoopen willen. In geraffineerde ging in de laatste dagen tot oploopende prijzen zeer veel om en zoo de ongunstige berigten van Frankrijk eu België omtrent de Beetwortelen met bijzonder sterk gekleurd mogten zgn, gaan wij stellig eene verdere en. misschien zeer belangrijke rijzing te gemoet, aangezien en vooral in dit saisoen de Beetwortelen een overwegeuden invloed op het artikel uitoefenen. De rijzing bedraagt sedert weinige dagen ruim ƒl.— Tabak: De verkoopen gedurende deze week zgn geweest: 40 vaten Virginy per Ellen Stewart en 14 v. Virginy per Duisburg. Van Java werden nog aangevoerd per Tweelingen, via Amsterdam 281 pakken Hoofdmerk K S en van Baltimore per Duisburg 234 v. Maryland, voor bier. Morgen komen ter markt 1734 p, Brazil, St. Folix. — Mjst is ten gevolge der slechte berigten omtrent do aardappelen zeer gezocht en bijna niet te vinden; niet alleen ons eigen binnenland, maar ook het buitenland schijnt daaraan groote behoefte te hebben. — Fijne Specerijen stil, men zoude Noten en Foelie nog tot do laatste veilingsprgzen kunnen koopen. Nagelen N°. 2 34 c; Java Kaneel , bedingt 5 a 6 c. winst; Chin. Kaneel 65 a 66 c.; Cassia Vera 32 a 35 c.; Peper is al 9 c. nieuwe conditie goed te plaatsen. — Zuidvruchten zonder verandering. — Indigo zeer vast er werden weder 15 kisten Java ordinaire middel tot vaste prgzen afgedaan. — Meekrap met beperkten kooplust tot vorige prg&apos;zen. — Verf hout stil, Do- i mingo werd zeilende niet onder ƒ 28/4 aangeboden.—\Fotatch-. Petersb. ] werd zeilend bij groote partij a ƒl2 godaan en loco op /TJVagehou-. den, — Ha.nlt Amerik. vindt geregeld aftrek, do betere soorten zgn bijna geheel opgeruimd en zijn alleen nog eenige partijen donker bruin aan de markt. — Terpentijnolie -. Per Apollo zgn 300 vaatjes Amerik. binnen, die aƒ22 te koop zijn. — Metalen: Banca Tin geniet, wegens de ophanden zijnde N. H. M. veiling, geene vraag; men zou denkelijk tot ƒ 4(51/2 kunnen koopen. — Katoen stil. Na de veiling zijn er nog eenige kavelingen uit de hand af-jedaan. — Vetwaren: Cocosnootolie hooger, prima Cochin niet onder ƒ 36, prima Ceylon niet onder ƒ 331 K, te koop. SCHIEDAM , 14 Sept. Rogge: Verkocht: 146/2 ff ArchangeiY2oo cont.; 151/2 ff gedr. Deensche^&apos;226 3/m. Garst: 127, 128/2 ff Coursche ƒ195 cont., ƒ 198 6/w.; 128/2 ff Libau ƒ 195 6/w. — Moutwijn ƒ13.50; Genever ƒ 19; Amst. Proef ƒ 20.25; Spoeling ƒ0.20. ALKMAAR, 14 Sept. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 56 stapels, wegende 122,126 ff. Prijzen: Kleine ƒ30.75, commissie ƒ 35.50, middelbare ƒ 36 , laagste prijs ƒ 16. LEEUWARDEN, 14 Sept. De aanbiedingen van jarige Tarwe waren heden zeer beperkt en werd tot merkelijk verhoogde prijzen verkocht; 72, 73, 74, 75 ff knappe ƒ9.40 a 10; roode, 73, 74 ff knappe ƒ9.60 a 10; van nieuwe waren enkele klusjes ter veil, verkocht naar wigt en kwal. van ƒ8.25 tot 10. Rogge tot verhoogde prijzen met genegene koopers, 70 ff Petersb. ƒ 6.20.25; 74 ff Belg. ƒ 7. Boekweit tot zeer verschillende prijzen aan benoodigden verk. 66, 68 ff n Fries zand ƒ6.65.70; Fransche per 2100 kilo ƒ 190, 195 Winter Garst in de pelsoorten bijna niet ter veil, overigens 56, 57, 58 ff .ƒ 5.60 a 80. Haver in een doen, 45, 46, 47, 48 ff korte Voer ƒ3.80 a 4.10. Koolzaad hooger gehouden en daarvoor zonder handel. Lijnzaad met vrij goede vraag, puik zaai ƒl3 tot 14, puik slag ƒ 12 a 12.75, en geringe soorten van ƒ8.50 tot 11.50 naar kwal. De aanvoer en bestede prijzen aan de veemarkt waren als Tolgt: Runderen: 215 vette Koeijcn van ƒ 130 tot 275; 80 melke vanƒ6o tot 170; 26 vare vanƒss tot 140; 70 kali&apos;s van ƒB5 tot 190; 38 Vaarzen van ƒ5O tot 150; 26 Pinken vanƒ3B tot 70; 32 Ossen van ƒ 140 tot 245; 23 Stieren van ƒ 40 tot 160; 68 vette Kalveren van ƒ 12 tot 75; 18 Graskalveren van ƒ 10 tot 24; Varkens: 62 vette van ƒ4B tot 125; 23 magere van ƒ 25 tot 46; 165 vette Biggen van ƒ2O tot 58; 152 magere van ƒ8 tot 34; Schapen: 1200 vette vau ƒ2O tot 40; 26 melke van ƒ 9 tot 25; 10 Rammen van ƒl6 tot 45; 380 Lammeren van ƒ 6 tot 20; 5 magere Hamels van ƒ5 tot 8; 13 Werkpaarden van ƒ3O tot 150; 26 Veulens van ƒ35 tot 90. De handel was vlug in Rundveeen Schapen, doch Varkens traag. GRONINGEN, 14 Sept. Van Koolzaad zal omstreeks 200 last ter markt geweest zijn, waaronder maar eene enkelo knappe partij uit do Ommelanden, dat tot ƒ12.60 verkocht, is terwg&apos;l van het beste Oldammer gedaan is tot ƒl2 a ƒ12.25 en nog enkeld iets meer. Tarwe weinig ter veil, de weinige partgen, welke verkocht zijn, hebben 40 a 50 c. meer opgebragt; 123, 130 ff Ommel. roode ƒ9.55 a 10 35--120, 127 ff n. Ommel. dito ƒ8.30 a 9.40. Rogge met eene zeer levendige vraag voor consumptie tot 20 a 25 c. hooger, 120, 123 ff o Pruis, ƒ6.65 a 7; 120,123 ff o. Inl. ƒ6.75 a 7.50. Boekweit sehaarsch tot 50 c verhooging wel afgaande, 113 ff grijze Zand ƒ6.90; 110, 116 ff n. zwarte Zand ƒ6.25 a 7.10. — Voor Garst is van pelders weder 15 c. meer bedongen; 93, 96, 99 ff n. winter/5.30 a 6.10. Dikke Haver 10 c. hooger, witto Voer onveranderd, zwarte 5 c. hooger; 75a82 ff n. dikke Brouw ƒ 3.85a4.30; 68 ff n. witte Voer ƒ3.55 a 60; 72 a 75 ff n. zwarte Voerƒ 3.60 aB5. Paardcnbooncn bg gerijven ƒ 8.25. N. geel Mostardzaad zeer gezocht en voor ord. kwal. van ƒl7 tot 19.50 besteed, terwijl eene puike partij ƒ 22.50 heeft opgebragt. N. Lijnzaad, het beste ƒ 12.75 a 13.60, het afwijkende Raapolie ƒ 37.50 a 75. Lijnolie ƒ 40.50. ANTWERPEN, 14 Sept. Granen .- Tarwe bij voortduring met zeer levendige vraag; de omzet is echter beperkt door gebrek aan aanbiedingen , zoowel als wegens de buitengewone vastheid der houderß. Voor roode jarige Inl. Tarwe heeft men fr. 34 betaald; van roode Deensche zijn wederom eenige partijen verhandeld tot fr. 331/3; op levering vonden onderscheidene ladingen nemers tot fr. 321/2 voor jar. roode Friescho, fr. 33 voor n. roode Koningsb. en fr. 321/3 a 33 voor n. roode Stettijner. Voor Rogge van Bourgas betaalde men ƒ 7 ent. — Bijst: Gep. soorten met aanhoudende vraag voor behoefte en export, en ook op speculatie. Sedert gisteren zijn wederom ca. 2000 b. Necransie verhandeld. — Ruwe Suiker goed prijsh. en gevraagd; van Havana werden heden 300 k. verkocht.</p>
	<p>PARIJS, 14 Sept. Baapolie fr. 102.—, Lijnolie fr. 104.50, op levering WA, Talk fr. 115.50. RIGA, 8 Sept. Zaailijnzaad-. Dezer dagen hebben eenigo partijen op levering van October nemers gevonden tot 12ty» r. voor ord. kwal. en 12% rs. voor blank, met gedeeltelijk avans. — In Hennep werden onderscheiden inkoopen gedaan voor Duitsche huizen tot 43 rs. voor rein, 411/2 rs. voor uitschot, 40 rs. voor pas en 21i/3rs. voor tors. — Granen -. N. Koerl. Garst 101 ff 98 a 99 rs., disp. Koerl. Rogge bedong 91 rs. kontant.</p>
	<p>LONDEN, 13 Sept. Suiker vast, ofschoon de verkoopen in West- Indische soorten zich bepaalden tot 854 v.; eenige ladingen werden op levering verkocht, waaronder een van 815 k. Havana ex Sebastian , ca. N&quot;. 11, tot 24 sh. voor Holland. — Knfiij ferm prijsh. — Thee: De veilingen zijn beter afgèloopen; bijna alles werd tot volle prijzen verkocht. — Bijst iets vaster, evenwel met minder handel; afgedaan werden 150 tons Necransic tot II sh., 200 tous goed blank Béng. tot 15.9 a 16 en 500 b. gering jarig Necransie tot 10.71;1». Op levering werd eene lading van 1.622 tons Bassein, ex F. Waircu, tot 10.9 voor het vasteland geplaatst; gepelde soorten op nieuw hooger. — Vruchten Ilaauw; in veiling werden 323 k., 611/2 k. en 1761 v. Krenten gedeeltelijk verkocht tot 31 a 36 sh., ord. 27 a 29 sh. — Salpeter vast. — Cachou 6 p. a 1 sh. hooger, goed fair Pegué 32 sh. 6 a 32.9. — Gambier iets vaster. — Schotsch IJzer 54 sh. 6. — Lijnolie 41.6. — Talk lusteloos.</p>
	<p>GENUA, 10 Sept. Koffij zeer stil en gestemd tot daling. Er is in deze week niets omgegaan. — Van Suiker heeft men 955 k. Havana N°. 12 tot 32 lires verkocht. De stemming blijft iots flaauwer. Geraffineerd met weinig vraag; behalve 25000 kil. Holl. Crushed S T superieur tot 43.50 werd niets verkocht. — In Huiden bepaalde zich de omzet tot 1800 st. Buenes-Ayres van 9 kil. tot lires 81.</p>
</text>
