<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men &apos;VRAAGT tegen primo Mei 1867 te Huur: Een vrij HUIS met 3a 4 Kamers, Tuin , Keuken, enz., liefst in de Plantage. Opgave van verlangden Huurprijs en duidelijke omschrijving wordt franco ingewacht onder Lett. A. K. Bureau Handelsblad. (21328) GEMEUBELEERDK KAMER TE HUURT Voor een HEER, zijne bezigheden buitens huis hebbende, wordt in het midden der Stad TE HUUR AANGEBODEN: Eene NET GEMEUBELEEHDE VOORKAMER, des verkiezende dadelijk te aanvaarden a ƒ 8 &apos;sMaands. Adres franco onder Lett. A. in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLE RMAN , Bcurssteeg, E 176. (212r&gt;4) Gezocht wordt, om dadelijk in dienst te traden voor een HANDELSHUIS hier ter stede, een BEKWAAM BOEKHOUDER, tevens met algemeeue Kantoorwerkzaamhedcn bekeud. Salaris naar bekwaamheid. Rellecterenden gelieven zich franco onder opgave van Referentien te adresseren onder Lr. M. B. BnreanHandelsblad.(2l2sl) MEN VERLANGT TE HUREN~ op of in de nabijheid van een der Dorpen&apos;of kleine Steden van Noordof Zuid-Holland, Utrecht of Gelderland: een net BURGERHUIS.RE, liefst met Tuin, den Huurprijs van ƒ 200 niet te boven gaande. Franco Brieven worden ingewacht met opgaaf van Localiteit onder Lett. D.A. Bureau Handelsblad. (21331) Ter OVERNAME eener zeer Winstgevende, in volle Werking bestaande Fabriek, in eene Groote Stad der Provincie Westpalen welk Fabiekaat aan geene Mode onderhevig is, en waarin de jaarlijksche omslae tot ƒ900,000 kan worden gebragt, wordt een WERKEND DEELGENOOT gezocht, die ƒ6O a 70,000 disponibel heeft. Reflecterenden adresseren zich Franco , onder Lett. H. W. N&quot;. 88, Bureau Handelsblad. (21282) TE HUUR TEGEN l NOV. AS. OF VROEGER te Maarssen: Een net HEERENHUIS, hebbendesKamers, voorts Keuken, Kelder, Droogzolder, Regenbak, Weiwaterpomp, Tuin, enz. Franco te bevragen onder Letter A. bij VAN NEDERHASSELT, te Maarssen. (212g6) i lYaar Samarang1 (direct) -&apos;N_» liKt te AMSTERDAM ter inlading gereed het snelzeilend •w-a»&quot;» gekt,pcrd BARKSCHIP ill A II I A , 600 TONNEN, tiroi» -i Kapitein Q. J. SLUIK, Adres OraLQAa^^JS?1, *S» «&apos;«togt y!m -W« MAN WW,A**ftW; en BRUINIER en HOYMAN en SCHUUB(2II64)</p>
</text>
