<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraald, 13 Aug,; op 13° 40&apos; NBr. on 2ü° 10&apos; WL. i Louis Meijer, Holtgreve, v. Slnelds n. Singapore. AMSTERDAM, 15 Sept. Het stoomschip Ondine, kapt. M. Lovius, op 11 dezer van Bordeaux vertrokken, is heden volgens telegram, vroeg in den ochtend te Nieuwe Diep aangekomen. TEXEL, 14 Sept. Het schip Willem, kapt. Stett&apos;ens, van Arcndsbnrg naar Schiedam bestemd, is hier binnengeloopen als bijlegger, met verstopte pompen en andere schade. Het schip is lek en de lading overgeworpen. Het schip Santa Rosa, kapt. Buikes, heden van Curacao hier binnen , heeft zeilen en verschansingen verloren. ROTTERDAM, 14 Sept. Volgens telegrafisch berigt is gisteren avond van hier te Jersey binnengekomen de Nederlandsche schoener Rollo, kapt. Schep, na hevige stormen te hebben doorgestaan. Alles Was wel aan boord.</p>
	<p>Volgens een kedon ontvangen particulieren brief van kapt. Zwanenburg, voerende het barkschip Batavia, van Newc n. Batavia bestemd, was hij 9 Aug. in goeden staat zeilende op 13° 10&apos; N. Br. en 25&quot; 51/ W. L ; alles wel aan boord.</p>
	<p>VLISSINGEN, 13 Sept. De Hanoversche schoener Eitea, kapt. Lucht, van Antwerpen naar Carthagena, is met schade aan de verschansingen , gebroken boom en verlies van een man der ekwipage uit zee teruggekomen. HARWICH, 12 Sept. Het schip Hillechina, kapt. Pott, van Dantzig naar Lendon, is alhier door een smakschip binuengebragt, met verlies van anker en een gedeelte van de ketting. LOWESTOFT, 12 Sept. Het schip Belfast Lass, kapt. Nichols, van Rott. n. Ipswich , heeft op the Scroby Sand gestooten, toen het de haven van Yarmouth passeerde, en is in de haven gesleept. WELLS, 12 Sept. Het schip Lavinia, kapt. Watson, van Schiedam naar South-Shields, is 5 mijlen ten westen van deze plaats vastgeraakt. Het is hoog op strand gedreven en zal, naar men vreest, belangrijke schade bekomen hebben.</p>
	<p>MALTA, 6 Sept. Het stoomschip Sesostris, van Liverpool naar Alexandrio, hier gearriveerd, is den lsten dezer bij Kaap de Gate in aanvaring geweest met de Nederlandsche schoener Aduard, kapt. Aldcrshoff, bestemd van Triest n. Bahia. De schoener heeft boegspriet en kluiverboom, de stoomboot een gedeelte der verschansing verloren.</p>
	<p>St. HELENA , 4 Aug. Het Zweesche schip Oscar I, kapt. Larsson, Van Java naar het Kanaal, is 30 Julij met schade aan het roer hier binnengeloopen. Wegens de harde winden op 31 Julij waren eenige schepen, in de baren komende, om niet op de bank te geraken, genoodzaakt anker en ketting te laten slippen. Daaronder behoort ook het Zweedsche schip Robert Dickson, kapt. Nilsson, den 28sten Mei van Samarang naar Amsterdam vertrokken. De meeste der bedoelde schepen zgn weder ?an anker en ketting voorzien. BINNENGEKOMEN.</p>
	<p>TEXEL, 14 Sept; Cornelia, de Jong, Londen. - Nina, Earl, Newc- Blackncss, Hughes, id. - Teiinant, Patterson, id. - Rebside, S., Sunderl., (Benevens de schepen per telegram gemeld.) VLIE, 13 Sept.; Elisabeth, Zeven, Archangel. - Orn.Royter, Landscrona. — 14 Sept.-, Willem I, S., Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 14 Sept; Ary Scheffer, S., Havre. - Feyenoord, S., Londen.- Mars, Cummings, Newcastle.- William Celeman, S., Goole.- Acmel, Ankersen, Riga. - Ellida, Ivensen, Straalsund. - Laura, Anderson, Frederikstad.</p>
	<p>BRIELLE, 15 Sept.; Leo, S., Londen. - Paciflc, S„ Harwich. &apos;MAASSLUIS, 14 Sept.; Edith, S.,Hull. - Seagull, S., id. LEER, 10 Sept.; Catharina Elisabeth, Geertsema, Nieuwe Schans VAREL,9Sept-, Hendrika,Bakker, Amst. BREMERHA VEN, 12 Sept.; Reinhard, Waruken, Baltimore.- Reintje Teensma, Riga. - Frau Janna, Siobs, Amst. HAMBURG, 13 Sept.; Johanna Alberta, Dinse, Rott. CUXHAVEN , 12 Sept.; Jonge Cornelius, Hazelhoff, Harl. n. Lubeck HAUGESUND, 18 Aug.; Cito, Tobiassen, Rott. STAVANGER, 23 Aug.; Amazone, Normarm, Amst. GOTHENBURG, 8 Sept.; Gothenburg, S., Rott. - Wilhelmine, Schuring, Harl. Bij KOPENHAGEN, 11 Sept.; Christiane, Michaelsen, Riga n. Amst. WISMAR, 11 Sept.; Mariane, Vlas, Harl.- Martha, Topzand, Frankrijk SVyiNEMUNDE, 11 Sept.-. Karsina Harmina, Waterborg, Bremen STETTIN, 11 Sept.; Gut Heil, Mulder, Dordrecht. DANTZKi, 10 Sept.; Hazard, Ketelaar, Shoreham. -11 Sept.; Ariadne Niemann, Rott. - Allegonda, Smit, Kopenhagen. - Ter reede: Economie! •Bossinga, Groningen. - Jantje, de Groot, Roeskilde. MEMEL, 10 Sept.; Sieka, Douwes, Newcastle. ELSENEUR, 9 Sept.; gepasseerd: Jacoba Alida, van der Laan. Amst. JJ- -Riga. - Drie Gezusters, Boswijk, Harlingen n. id. — 11 Sept.; Reinier «e Jonge, Dantzig n. Grimsby. - Godelevus Beniardus, Kral, Petersburg J. de Maas. - Orion, Braamhorst, Riga n. Nederland.-Elschlea Schoon Memel n. id. — 12 Sept.; Urania, S., Petersburg n. Amst. - Rubbens, S., Amst. n. Dantzig. HOLTENAU, 10 Sept.; gepasseerd: Pietronella, de Vries, Straalsund ». Rott. —11 Sept.; Elisa, Üuncker. Stege n. Amst. LONDEN, 13 Sept.; Visscherij, Fortuin, Worcum. Bg DEAL, 12 Sciit.; Catharina, Duintjer, Dantzig n. Dieppe. LO WESTOFT, 12 Sept.; Belfast Lass, Nichols, Rott. FALMOUTH, 13 Sept.; Joseph, Kramer, Londen n. Montevideo, (met eenige schade). Bn HARWICH, 12 Sept.; Gem, Cook, Rott. n. Ipswich. HULL, 12 Sept.; Geertje Dijkstra, Fonenga, Petersburg. SHIELDS, 12 Sept.; Sirocco, Bozzo, Amst. LEITH, 12 Sept.; Eliza, de Vries, Petersburg. GENUA, 11 Sept.; Mathilde, Fekkcs, Antwerpen.- ReinaDetmers, Mulder, Para. IQUIQUE, 11 Julij; Evelina, Hoog, Valparaiso. CALLAO, 1 Aug.; Noordster, Stevens, Chincha-eilanden, (vertrok 8 Aif n. Rott.). -LURACAO, 4 Julij; Anna, Hustede, Hamburg.— 25 Julij; Johanna Hermina, Hoeksma, Liverpool. — 28 Julij; Thetnis, Buiten, Hamburg. St. HELENA, 30 Julij; Cornelia, Croese, Bassein n. Falmouth. • Pieter •Adolf, Jaski, Singapore n. Londen. — 31 Julij; Charlotte of Derby, Long&apos;«aid, Batavia n. Rott. — 1 Aug.; Vertrouwen, Dekker, id. n. Amst — &apos;T Aug.; Willem Daniël, Zeylstra, id. n. id.-Jupiter, Kievit id n id (nebben de reis</p>
</text>
