<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IAATSfiBAPttra DEN VlMffim STAND. Attil t&lt; HIMIIOIM, VOOH /.Otiv E_ PIiEKIHKOSKX VAK r,liI»K*V. Het Bestuur van bovenvermelde Inrigting heeft de eer belansliebbenden kennis te goven, dat bij het begin van den Wintercursus eenige Leerlingen op dezelve geplaatst kunnen worden. Nadere inlichtingen worden verstrekt door den Directeur der School op Maandag, Dingsdag en Vrijdag, des avonds van 7 tot 9 ure, aan het lokaal der Maatschappij ,0. Z. Voorburgwal bij do Vrodenburgerstceg. Namens het Besturr, (21497) C. A. VOS, Directeur. HUIS MET DE LÜIFËÏT VERSCHE TEXELSCHE OESTERS, te bekomen a ƒ 2 do 100 Stuks, Fijne GEMARINEERDE HARING, PALING IN GELEI, in heele en halve Potjes, RLANHE ANSJOVIS, 80 Cts. de 100 en minder, SARDINES A LUI ILE, van het gcrenomeerde Merk PIIILIPPE fr CANAÜX, ƒ1 de l/j en 60 Cts. het &apos;ABlik, Groote ENGELSCHE HOK KI JM, Puike GEMBER, Originclu Pakking, GECONSERVEERDE KREEFTEN, Fijne AUGURKEN en St. JAN UITJES, enz. (21505) Eene FIKSE KEUZE ontvangen in FLANELLEN HEMDEN van ƒ 1.75, 2.10, 2.50. 2.75 en hooger. Dezelve worden in den kortst mogelijken tijd naar hot Model in alle Prijzen vervaardigd. C. P. KÖHLER, (21307) Kalverstraat hoek Osjcssluis, E 70. OPENING MIIRDAG 15 SEPTEMBER IllCli. Rotermarkt tusschen HARTENS dc Utrechtschestraat eu Keguliersplein, BOCK&quot;HALLE. V 280, Amsterdam. De Ondergeteekende heeft de eer zijne HH. Begunstigers en het Geachte Publiek te verwittigen, dat hij op HEDEN bovengenoemd Locaal heeft GEOPEND en verzoekt beleefd mij in mijne nieuwe inrigting met UEds. gunst te willen vereeren. UEd3. Dienstwillige Dienaar (21376) G. L. MARTENS. Bonaer&amp;atjf 20 en JFriiüag 21 Septewnher vawi MO tot 1 mr e OSPMUIMIJWG van ¥^MM9PW:W9 waarMJ jRM&amp;WHW en WGMJEj mw 8 TOWWEIW, ffescMitet voor Mlofoes9 trij Wt. RJÊRTJEMjS9 Jle&amp;utier&amp;M&gt;reeBtraat* (21414) &quot;?TB^\ liet Stoomschip WILLEM I vertrekt van \Jhff^_ AMSTERDAM naar HAMBURG DINGSDAG ÉJ-ËJaSflil 18 SEPTEM BER. ma*&apos;**nmß ])e Goederen kunnen tot 4 Ure Namiddags aan Boord worden bezorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zij niet overgenomen. Amsterdam, 15 September 1866. DE DIRECTIE. (21513)</p>
</text>
