<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: D. GALAMA, van Amsterdam; ES R M. SANDBERG. -iJ22__Ij*1j* September 1866. Algemeene Kennisgeving. (21451) .Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER H. C. MULDER, •ïsibebam, 13 September 1866. (21606) Voorspoedig bevallen van een ZOON C. H. LEFFELAAR geb. BOSCH. _Amsterdam, 14 September 1866. (21507) Bevallen van een Welgeschapen ZOON J. M. RADEMAKER, geliefde Echtgenoot van J. C. PIETERS. Amsteudam, 14 September 1666. Algemeene Kennisgeving. (21509) Heden beviel ontijdig van een welgeschapen DOCHTER O !• JANSSEN, geliefde Echtgenoote van (21536) Amsterdam, 15 September 1866. G. C. DROSTE. Bevallen van eene DOCHTER R. DE VOGEL, geb. SWART. 14 September 1866. (21437) &quot;Mijne hartelijk geliefde Echtgenoote A. M. M. VAN DER HORS1! beviel heden. door Gods goedheid, zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON. y 6 Haarlemmerhout , 12 September 1866 __ Wm. G. N. v. d. BERG._ Heden overleed in den ouderdom van bijna 84 Jaren, onze geliefde Moeder M. ROOS, Wed. A. VAN HASSELAAR. Amsterdam ,13 September 1866. A. A. VAN HASSELAAR. __(2.510) Uit aller naam. Heden overleed in den ouderdom van Tuim15 maanden ons jongste Zoontje WILHELMUS JOHANNES. W. SPRINGER. Amsterdam, 14 September 1866. M. A. SPRINGER, (21503) BIJLAGER. Overleden in den ouderdom van 69 jareu Mejufvrouw ARNOLDINE JUSTINE HUBERT. J J _Boschjn\ Hoven onder Heemstede, 12 September 1866. (21419) Heden den Oden September &quot;lt-tf6,~overleed in 67 jarigen ouderdom, na eene Echtvereeniging van 19 jaren, mijn geliefde Echtgenoot, de Heer JOHANNES DE VOS Hz. C S. DE VOS? Gek ADAMA. Ook namens mijne Behuwd- en. Kleinkinderen. _üpjiei^Tuin Werk en Rust, aan den Haarlemmerweg. (21508) Na eene gelukkige Echtvereeniging van 29 jaren , overleed heden te Driebergen mijne dierbare Echtgenoote JANNE SCHAAFSMA, in den onderdom van 49 jaren, tot diepe droefheid van mij mijne kinderen en behuwdkinderen. CORNELIS TE VES. _HARtrNGEN, 13 September 1866. (21452) Den Achtsten September laatstleden ovcTlëeTtot diepe droefheid 8-ÏÏfï *%fïï£&amp;l&lt;!s, den ien«^en &apos;«,&apos;ftijd van 35 jaren, de Heer EMILE BACHMANN. Wed. SIBILLA BACHMANN ,o aSirAïD &apos; ,„c LEVENBACH. 12 September 1866. (21444) Voor de Bewijzen van Belangstelling, die ons ten deel vielen bij de herdenking aan onze Vgi-en-Twiutipjarige Echtvereeniging, betuigen wg , ook namens onze Kinderen , onzen hartelijken dank Edam, 15 September 1866. J. HOOLA VAN NOOTEN +__»!__ M. DE JONGH. &apos; Voor de vele bewgzen vau deelneming, ontvangen bij het ovëriij - den van imjnen dierbaren Echtgenoot, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en wederzgdsche Betrekkingen, mijnen hartelijken dank Amsterdam, 13 September 1866. Wed. P. CDE RUYTER (21442) TER MEULEN;_ Voor de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij het overlijden van mijn geliefden Echtgenoet G. VAN ELFRINKHOFF betuig ik ook namens mijne kinderen en verdere familie hartel&apos;ijken daD*- (21500 Amsterdam, H. IL VAN ESSEN, 17 September 1866.__ _Wed.G. VAN ELFRINKHOFF. Voor de bijzondere bewijzen van deelneming, mij TïëtotmdTH _ët overlijden van mgn geliefden Echtgenoot J. VAN SELM, betuig ik bij deze, ook namens onze kinderen, mijnen welmeenendén dank. Driebergen, 16 September 1866. A. BORST, (21504) Wed. J. VAN SELM.</p>
</text>
