<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAI\TOOÏiï_OKAAJ_. MEN VERLANGT ten spoedigste een LOKAAL te Huren, geschikt tot het houden van Kantoor en gelegen in het midden der Stad of in de nabijheid van den Binnen-Amstel. Adres met gefrankeerde Brieven, onder Lett. M. T., Bureau Handefcbljul. (21301) BET HEI* Als AGENT vooreene uitgebreide Zaak wordt iemand GEVRAAGD die bewijzen van activiteit, soliditeit en handelskennis kan overleggen. ]&gt;e betrekking brengt eeno voortdurende verplaatsing mede; reiskosten worden vergoed en het salaris regelt zich naar bekwaamheid. Reflecterenden adresseren zich onder het woord AGENT met gefrankeerde Brieven aan het Bureau Handelsblad, (21302) Men vraagt togen de maand November of eerder TE HUREN, 2 of 3 GEMEIBELEERDE KAMERS, in do buurt van het Koningsplein of Heiligen Weg. Reflecterenden gelieven hunne Brieven Franco te zenden onder Lr. A. N.. bij den Boekhandelaar P.N. VAN KAMPEN, Singel bij de Oude Spiegelstraat, (21162) &quot;IJÏT^EIMyTTKÖOPT- Eon fraai en goed onderhouden ZOMER- en WINTER BUITENVERÏJLIJF , met zeer logcabel Huis, greeton Bloem- en Moestuin, Broeikasten, enz., gelegen in de onmiddellijke nabijheid van Amsterdam en van hot Paleis voor Volksvlijt; te aanvaarden medio November aanstaande. Voor nadere iiilichtim-eh adressere men zich met franco aanvrage bij den Makelaar J. F. SCHUTTE op de Lauriergracht. TW ÉJ21211) mUEGASFiïïisMwVMAI Franco Brieven vóór 25 September 18GH, in to zenden bij den Boekhandelaar H. W. MOOIJ, Heerengracht, bij de Leliegracht, te Amsterdam. (21240) TE VÏLVOORDENBUBRUSSEL, bestaan twee uitmuntende KOSTSCHOLEN, waar de Kinderen van goede Familien eene volmaakte OPVOEDING kunnen genieten. Eeno voor JONGE HEKKEN . rue Thérésienne, wordt bestuurd door M. MICHAUS.-PORTAELS, cene andere voor JONGE JUF VROUW KN . rue do Louvain, is onder toezigt van Mejufvrouw VAN DER WERFT. (21246) Door W. 11. kIBO.D.HÖBR, Bokiii&apos;, D 07, wordt ïritTegi&apos;vrn: WAT BE LAMIJP MOUT. Een Boek ten dienste van den Dorpsschoolondcrwijzer en den Landbouwer, door E. C. ENKLAAR, uitgogeven onder toezigt en met een Voorberigt van Prof. C. A. J. A. OITDEMANS Gz. 8vo„ 223 bladz. Prijs ƒ 1.5(1. (1*1218) G. B. VAN GOOR, te Gouda, debiteert met uitnemend succes: Het volledigste VYOORDKMiOKK der F_AJN_O„K en HOLLANIKS(;i!K Talen, gclitekh J. KRAMERS Jz. WOU VISA ü SMCTIOMAIItIS, E&apos;i-au&apos; nai-ïEoltiKK.iais &amp;, SBollauilni-i-l&lt;&apos;ritn^»i&lt;i. Dit werk onderscheidt zich van al zijne voorgangers door GOEDKOOPHEID en VOLLEDIGHEID, gelijk dit reeds door verschillende Recensenten werd erkend. Het is eene vraagbaak voor den Leerling op do School en voor den doleerde in zijn Kabinet, zoowol voor hem, die een Werk over Natuur-, Schei-, Genees- of Kruidkundo beoefent, als dio een Theologant, Jurist, Philosoof of Auatomist leest; het verklaart de termen van den Wiskunstenaar en Sterrenkundige, van den Industrieel en den Koonnian, van den Krijgsman en den Zeevarende, ja zooveel mogelijk elke Nomenclatuur, en is bovendien rijk aan gemeenzame en spreekwoordelijke zegswijzen en spreekwoorden. De _ DEELEN bevatten niet minder dan &apos;El}.&quot;&quot;»» Bladzijden van 2 Kolommen , ieder van SS Regels, en ïiogtans wordt heit gehoel afgeleverd tegen ./&quot;IS.OÖ, een prijs zoo uiterst gering, dat men vobr meer dan twee zooveel bevattende pagina&apos;s slechts één cent betaalt. (19214)</p>
</text>
