<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN KEIZERSHOF. I Eene eerste belangrijke zending doorgewerkte ClliiliES en CHiILES-LONGS, Nieuwe XIJ DEN en FANTAISIE STOFFEN voor het naderende Saizoen Ontvangen. SCHADE &amp; OLDENKOTT. ZIJDEN-ENWOLLENVERWERIJ. C. BODËKËR &amp; CO]JOP.§ KANTOOR: IIEKRENGRACHT OVER HET ENTREPOT-OOK. V 84fi , berigten hiermede, dat m hunne VERWERIJ en DRUKKERIJ alle soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN, naar de nieuwste methode, in alle verlangd wordende kleuren GEVER tv», CEAPPRAITEEHU alsook in verschillende dessins «EDKUKT worden VerwiUigen tevens dat bij hen te bezigtigen zijn GEVEKWDE «TALEN van ZIJDEN , WOLLEN en GEDRUKTE alsmede GEMENGDE STOEPEN voor OVERGORDIJNEN , IN DKIE Kl El lt! N OP EEN «TAAL, wat tol nu toe hier nog niet bekend &apos;isgeweest Daar zij geenszins twgtelen aan al datgene wat in eene soliede Verwerij verlangd kan worden, zoowel wat do echte Kleuren als da billijke prgzen betrelt, te Kunnen voldoen, zoo nemen zij de vrgheid hdnne nieuwe onderneming het geëerde Publiek aan te bevolen. (214-.9.) MMMw ¥iml9 WII_ÜWI__ÏI&gt;I.IK H 35. ONTVANGEN een nieuw Assortiment Lingeries, als: Dames- en Jiindernégiiges, Pantalons, Jupons, Blouses, Doopjurken, Cols, Hfanelietten, Zakdoeken en diverse Nouveautés. De nog voorhanden zijnde Zomerartikelen worden tot Duitengewo o n Lage Pr ij ze n Opgern ïmd. . - _I 46«) s__aimiiiaaa_ita_dai^ HET GOEDE VIIEEST GEEF. TEGENSTAND. a Hij, die met een onpartijdig oog de gunstige resultaten gadeslaat, door het HOFF&apos;scue MLiLZ-EXTRACT Gezondheids- j§ m bier) verkregen, zal niet langer kunnen ontkennen, dat de vinding van dit hulprijk middel als eene weldaad voor de Maatschappij §3 9 moet aangemerkt worden. Die resultaten door mannen van de kunst aangewezen, door duizende herstelde lijders met dankbaarheid E !gj verkondigd, hebben natuurlijk veel bijgedragen om bedoelden drank eene eerste plaats onder de rij der geneesmiddelen aan te wij- Si gazen. Maar ook de tegenstand, waaraan elke nieuwe uitvinding blootgesteld u, en dat ook het deel was van het HOFF&apos;scue B 3 MALZ-EXTRACT, heeft het zijne toegebragt tot verspreiding van een product, dat gebleken is hoogst doelmatig te ziin TOT E 3 GENEZING VAN HORST- EN MAAGZIEKTEN, LONGTERING, OBSTRUOTIEN. HAEMORRHOIDEN, ENZ.. EN TEVENS ALS E 3 PRESERVATIEF MIDDEL TOT BEHOUD DER GEZONDHEID AAN TE WENDEN IS, terwijl zijn aangename smaak aanleiding Ë 3 geeft, daaraan boven andere Medicamenten de voorkeur to geven on tot dagelijk-.e:i gebruik onder de HuisJranken oj) te nemen. E j*a Immers dio tegenstaui had ten gevolge^ dat de voornaamste en beroemdste Geneeskundigen hunne aandacht op dezen Drank vesti-E a gende, hem aan ecu opzettelijk tccaniseh onderzoek onderwierpen. Wd behoeven slechts te wijzen op de beoordoelingen van P 9 Dr. Granichstaedten te Weenen, Dr. Cohnfeld te Wurtzburg, Dr. Johann Muller en Dr. Seyppel te Birlija.Ür. Graetscher te BTeslau, f 9 Dr. E. Leber te Parijs, Dr. Dantziger te Goldberg, enz., tot betoog dat juist de tegenstand aanleiding gegeven heeft tot vestiging E I» der aandacht van de voornaamste geleerden in het vak op een product, dat door zgne heilzame werking en aangenamen smaak een f geliefkoosd middel en tafeldrank van alle Btanden in de maatschappij geworden is. E Ook in Nederland door verscheidene Geneeskundigen onderzocht, mag het IH ALZ-EXTRACT zich in de algemeene goed-1 keuring derzelven verheugen, tot bewijs waarvan wij navolgende twae Certificaten mededeeleu: Ik Ondergeteekende certificeer M dezen, dat het HOFF&apos;sche Het HOFF&apos;scue M ALZ-EXTRACT bevat niets, dat f M ALZ-EXTRACT, volgens mij gebleken gevallen, de eigen- bestanddeelen bezit, welke nadeelig voor de gezondheid kunnen I «chappen bezit tot radicale genezing van bloedspuwing, daaruit werken, maar is zeer aan to priïien voor Lijders aan Maag- I voorivlotijende tering, waardoor mij mdc praotijk gebleken is, kwalen, dio dit met goed suooes kunnen aanwenden , zoo als I dat hetzelve bij barttaandoemngen zeer U aan te; bevelen, mij zulk» gebleken is in ondergcheidene&gt; e«J»nen 1 redenen f GIESSENDAM. (Get.) JT. _. BAUMANN, waarom ik Tiet HOFF&apos;scue MALZ-EXTH.ICT gerust kan f Genees- en Heelkundige, aanbevelen. (Get.) Da. Jl. HA\S*( 11. f GIESSEN.NIEUWKERK. (2K32) Centraal-Dépót te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342.1 Hllll MUI t IHHIHMIIMIHHIIIIH IMItfIIIIIIIinnHIIItIBttffMIWWMIIIIIIIMiIUIFnjIJIIUiJJJLJLiUU-</p>
</text>
