<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANPSCIIE IMK PLOKO^&apos;K—STKIJD EN TENTOONSTELLING VAN PAARDEN op 18 SEPTE^IBKR 18GO, op de Voorde te Rijswijk, kv men ten gevolge van&apos;het ongunstige weder GEEN VOORTGANG HEBBEN. De ALGEMEENE VERGADERING zal plaats hebben op 1» deier, des middags ten 12 ure, in de Sociekit «Ic Vereeniging, te &apos;s Gravenhage. 121460) De Secretaris der Maatschappij D. R. OEVERS DEYNOOf. B. LANGERHUIZEN, C. 11. (ILISELMAN. A. LANGERHUIZEN «i L. GIJSELMAN, Makelaars, zullen op MAANDAG 8 OCTO- B«ER ISftG, des Avonds na 6 Ure. in het Lokaal de Brahke Grond, ten «verstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in veiling brengen: bet Hechte, Sterke en Weldoortimmerde HUIS en EHF, op de Keizersgracht W. Zijde, tusschen de Leidschestraat en Leidschegracht, •IJ SS&quot;». Te zien niet een tocgangbillet bij bovenstaande Makelaars &apos;verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom &apos;en de veilconditien zullen op den gewonen tjjd ter inzage liggen , ten Kantore van bovengchooniden&apos;Notaris. Q lil (21415) v F. VAN STEEDEN . J. A. lUYELLI, G. VAN LEUR en T. DE JONG, Makelaars, zullen op Hl AANMAT. 8 OT.TOI&apos;.ER 1860, des Avonds ten Zes Ure, iv het lokaal do Brakke (Irond, ten overstaan van de Notarissen MULDER k KANNE. in vming brerij-feai N*. 1. Een IH I* met uitgestrektcn TUIN, MOESGROND en ERVE, waarop Rlnemkwcekerij, staande en gelegen onder do gemeente Nieuwer-Amstel, op liet Nieuwe Tuinpad.Wijk H.N&quot;.71-/, arroot 27 roeden . 20 ellen. N°. 2. Een WO»NÏIOS\ TON en ERVE, onder de gemeente Nieuwer-Amstel, op het Nieuwe Tuinpad, Wijk H, N&quot;. 71&lt;*, groot 4 roeden-, wordende N&quot;. 1 en 2 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. De kooper kan desrérlflezende &apos;2 3 dcr&apos;Tc&apos;oopsom als Eerste Hypotheek ad 5 pCt, &apos;sjaars daarop bekomen. De I&apos;erceelen zijn inmiddels uit de hand te koop, te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR, Lauriergracht bij de Prinsengracht, FF 262. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 12 tot 3 uur. Ue bewijzen van eigendom en de Veileonditien liggen vier dagen voor en op den dag der veiling des voormiddags ter lozing ten Kantore van gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal oVer het Rusland. (21434) ,T. FEIJE, W. K. VAN MAARSCHALKERWAART, H. B. LOMANS Bzn„ L. GIJSELMAN. M. S. MACHIELSE, J. J. EYROND en 0. VAN MAARSCHALKERWAART, Makelaars, zullen op MAANDAG 8 OETOIIER 3 866, des avonds na zes ure, in het lokaal Di: BRAKKE tilio.Mi, in veiling brengen: N&quot;. l.Een HUIS en EKF, waarin Losementhoudors-iiflaire, op het Droogbak, boek Bnitcn-Yisscherstraat. TT 80. — N&apos;l. 2. Een KOOPM AN 8-IVINKEI.HUIB en ERF, in de Hoogstraat, tegenover het voormalige Oost-Indische Conipagniehuis, K !K5, — NB. 3. Een HIH» en EKF. in de St. Armestraat, J 38!) WORDT NIET GEVEII.It en N&quot;. i. Een 111 18 en ERF, met boyenwoning, in dc Lcidekkerssteeg bij den (». Z. Voorburgwal, J &apos;293. NBt. jöe kooper van N&quot;. 4 kan 2 3 der koopwiu als le Hypotheek bekomen. De veilconditien enz. zijn op den gewoneu tijd ter lezing ten kantore van de Notarissen, als: N&quot;. 1. J. W. REL) NE Jr. N¦. 2. Mr. .1. I. VAN ETTEN. N&quot;. 3. G. J. C. VAN VLANEN en N&quot;. 4. MULDER cV KANNI (21433) Wll,l,l;:d GIDEON KLEMAN zal, ten ga* é*~-*i£sJSi overstaan van den Notaris Mr. -T. (.&apos;OM.- aSHL-j,*, IrVM^e MELIN, o]&gt; MAANDAG 1 OETOBER S^^S. Wmlfiun 1806, des middags ten 12 ure ]irccies;. \t±C^.Xi!i£ voor den Ptal on da Prinsengracht tussehen dc I&apos;rihsenstraat en Brouwersgracht, SS -436, presenteeren te verkoopen: vier uitmuntende selioone. bard hij den weg loopende. welbekende, zwart langstaarten Merriën, KOETS OF WAGENPAARDEN; een extra ruime, keurig ondrrhnudene C.LAKENCE, voor 4 personen; ecu dito EOIIPE. ingerigt voor 1 en 2 paarden: een extra ligt geolied •lAGT OF BPEEI.WAGENT.IE, voor 4 en 6 personen; een fraaije lIOLLANDBT.IIE I&apos;.IIAIM (zijnde erne Mulder), en een sierlijk bewerkte ha rddravers PKIK-NAKREBUEEDE,mitsgaders eeniKe net liewcrkte Koets-, Wagen-, Tilbnrrie-, en Narrentuigen met toebehooren, Engelsrh Rijzrulel, Wollen Staldekken, sierlijk gemonteerde Zwepen en Hitten Alles in het brcede bij billetten omschreven. Vrijdag en Zaturdag te voren, alsmede op den verkoopdag, voor een ieder te zien. lemand nader onderrigt begeerende, vervoege zich. ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat,&apos; AA 32. NB. In deze veiling kan niets worden bijgevoegd. (21393) Bij cene Hollandsche familie te Brussel verlangt men tegen 1&quot;. October te buren eene bekwame KEUKENMEID, die tevens geweud is huiswerk te verrigten, loon ./ 90. Z|j alleen zullen in aanmerking komen die van goede getuigenissen voorzien zijn. Hierop reflecterenden adresseren zich franco onder lett. R. O. bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molstceg G 136 alhier. (21447) eeno SI.IJTERI.I. TAPPEKI.I en IUERIIUIB, met nette inventaris, voor eenen billijken prijs, die niet goed succes gedreven wordt. Adres franco onder lett. B. M. bij den Boekhandelaar.JOHs. W. BRAUN, Molstceg G 13fe alhier. (21448) Eene JUFVROUW van de I. GL 27 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als DUIBIIOUKBTER. Er zal meer op eene goede behandeling dan op salaris gelet worden. Men gelieve zich te adresseren )ii&lt;.-t litmco blieven omb r Irtt. J. K. Bureau Handelsblad. (21435; tMW &apos;WÉL. Lr wordt op cene der beste .-tanden TE KOOI&apos; aangeboden, cene goed ter_nering staande VARKENSSUAGTERI.» met netten inventaris. Huur en lasten zijn J 200. Te aanvaarden tegen November of eerder. Brieven franco onder lett. V. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurwteeg E 183. (21458) &apos;, Op het beste gedeelte van don Haarlemmerdijk wordt voor een HEER, die zijne bezigheden buitenshuis heeft, eene of tw-ee net ge- Uiei&apos;bileerdc&apos;KAMEKJ* TE HUUR aangeboden. Hiertoe genegen, adressere men zich in&lt; t franco brieven onder lett. W. in den Kantoorboekhandel van R. 1!. OEWESEN, op den Haarlemmerdijk bij dc Korte Prinsengracht UU 189 te Amsterdam. (2L456)_ PHOTOGRAPHIE-ATELIER VAN J. WIJNKANT, Halgtccff. A 248. 1» PHOTOGRAPIIIE-Portretten ƒ a 2.50 por douzijn in plaats van f 4. SAUON-Portretten van f 1.30 en hooger, naar gelang der grootte. EOPI.IEN / 1 •¦&quot;&gt;() per douzijn. V Grondig onderrigt in de PIIOTOGISAPHIE a ƒ25, met aanleeren der Preparaten daartoe benoodigd. Brieven en toezendingen franco. (21349) Een deftig HEER, Weduwenaar met een Kind, die een vrij groot Huis bewoont, verlangt tegen 1&quot;. November tot besturingen algeheel toezigt over zijn HUISHOUDEN eene JUFVROUW, liefst, Weduwe van bedaagden leeftijd. Adres franco onder Lett. A., bij de Boekverkoopers GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (21346) Xe KOOP door Ziekte en terstond te aanvaarden: Eene WINKEE-AFFAIRE voor ,f 200, die thans door eene Vrouw wordt en kan waargenomen worden; gelegen in eene Volkrijke Straat alhier; huur van het huisA 120 &apos;sjaars-, de voorhanden zijnde goederen tegen Factuursprijs over te nemen. Adres in Persoon of met franco brieven, onder lett. 8., aan het Commissiekantoor, Blaauwburgwal, N&quot;. 186, to Amsterdam; alwaar nog een aantal andere Affaires te bevragen zijn. (2H57) MAATSCHAPPIJ TOT ZÖÜTWIWIHfi OP HET EILAND ST. HARTW. De AANDEELHOUDERS worden uitgonoodigd tot het bijwonen Bener buitengewone ALGEMEENE VERGADERING, op Maandag den loden October 1866,1 des namiddags ten één uro, in het lokaal Eensgezindheid, op het Spui, alhier, ten einde: 1&quot;. te benoetne» etn COMMISSARIS voor Frankrijk, waarvoor de Heer AUGUSTK THOMAS, wonende to Parijs, rue de Castiglionc 9, wordt voorgesteld. 2&quot;. Om te beraadslagen over hetgeen verder zal worden aan dc orde gesteld. Amsi tcrober 186(i. (21403) aan de Fabriek te buien a ƒ 12 Contant per 1500 N. h&apos;, vrij ep de scliait geleverd. Bij groote partijen iets billijker te bedingen. Adres .1. J. VAN ZIEGLER, Jïeguliersgracht&apos; / 700. (21373) linil&apos;M MKT PÜIM NÖVEIÉR&apos; a ƒ 400 &apos;sjaars: Een HUIS, gelegen op éene nette gracht in de nabijheid van den Dam, bevattende Vier ruime Kamers, waarvan twee cn-suite en twee geplafonneerd, Meidenkamer, Keuken, Kelder en Zolder, (&apos;az en Duinwater door het gehele huis en enkele bijzondere gemaKkcn. Franco te bevragen onder het motto Huis, bij den Boekh. 11. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht alhier. (21374) BLOEffiENKULTUUR. Bij .). C. SEPP k Z.OON, te Amsterdam, ziet den loden October a. s. liet licht dc Eerste Aflevering van het lILOEIRIMIG WOORDENBOEK. bevattende oene beknopte beschrijving der voornaamste BOOMEN, PLANTEN eu HEESTERS,&apos; die in de Nederlandsche Tuinen verdienen .gekweekt te worden. Dit WOORDENBOEK zal bc-, vatten: 1&quot;. de Hollandsche namen van alle Planten, die beschreven worden-, 2&quot;. het oorspronkelijk Vaderland van alle beschrevene Gewassen; 3&quot;. algemeene en bijzondere kenmerken aangaande kleur enz. der Bloemen; 4°. wetenswaardige opmerkingen aangaande Zaad, Bloeitijd enz. enz. Hct&apos;BLOEMKUNDI« WOORDENBOEK zal compleet zijn in hoogstens 15 Afleveringen. Elke Aflevering, die drie vellen Druks zal bevatten, kost HO cents. Prospectussen en eerste bladzijden zijn bij eiken Boekhandelaar te bekomen, alsmede bij de Uitgevers (21347) J. C. SEPP &amp; ZOON. ATYTfcTDT (HOC! F-0&apos;10 Fatsoenlijke welgestelde BURUU_J&amp;A_&apos;!JUiX GER-JUFVROUW. 23 jaren oud, vlug en gezond van gesteL bekend met de FIIANSCUE én gedeeltelijk de ENGELSCHE TAAL, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk&apos; voor KINDER- BUFET-JUFVR. in een Winkel terwa&apos;arneming eener huishouding of in dergelijke betrekking HIER of ELDERS geplaatst, daar zij voor alles berekend is, meer op cene goede behandeling dan op salaris lettende. Adres in persoon of door franco brief Lr. A. aan het Verhuur kantoor Blaauwburgwal 18(i Amsterdam, alwaar nog andere mannenl. en vrouwel. dienstboden te bevargen zijn, eu gelegenheid bestaat zich te abonneren tegen de betaling a ƒ 1 per jaar. (21348) In eene zeer drukke Grossierderij in KRUIDENIEL&apos;SWAREN wordt Gevrragd : Een MEESTERKNECHT. Vereiscb%n zijn: Middelbare leeftijd: gezond Cn sterk van gestel; werkzame geest, gepaard aan een vlug begrip; kunnende rekenen en schrijven: het ontvangen en afleveren , zoowel als Kof&apos;tijbranden goed te kunnen toevertrouwen, tegen Vast Loon a/8 per Week of naar bekwaamheid. Gegadigden gelieven zich eigenhandig te adresseren onder Lett. I). O!, franco Bureau Handelsblad. (21247) ~F.6RADERMH DER MAAS, DESTISTE HECAMCIES, Prinsengracht, l»ij «le Koorderdwarsstraat, AA SST» berigt, dat ten sijnent ATELIER vervaardigd worden naar eene gekèej nieuwe vinding RATELIERS A SUCCION, dio zoodanig geperfectioneerd zijn, dat, hoe de toestand der Mondholte ook zijn moge, de Denture naar dit nieuwe systeem vervaardigd, altijd het gunstigste resultaat geeft. , NB. Hoogst billijke engagementen te bekomen voor KINDEREN aan bovenstaand Adres. (21334) DURYEAS MAIXENA in Pakjes van 10, 20 en 40 ets. Echte geconfijte Chihescho Mandarijn-GEMBER kort en malsch, originele pakking per pot en uitgewogen GEZONRHEIDS-GOHT zeer geschikt voor dc BUS en dagelijksch gebruik, in verzegelde mkken van 5 oneen è 3(i..cts. Nieuw BESSENSAP. Supra fijne Genua- en Tafel-OLIEN. Fransche .JtogoUohe, -^elJorfer en Oolmans-MUSTAEiD. Orange-MARMEI.ADE. CHAMPIGNONS. Oox&apos;g GELATINE in doos*es en los. Engelsche PICb.. CES én AU«a&apos; nKJKft. TAFELZOUT. CAYENNEPEPER. VANILLE en verder alle soorten COMESTIBLES, KOFFIJ, THEE, Kruideniers- enD^^^,l^R3^^r*&gt;&quot; °&quot;Z&apos;b,J Voorheen: &apos; Wed. DREQKMfiIBE. Prinsengracht, bij de Elandstraat, GG 583, in de KOOPHANDEL, te Amsterdam. NII Twee BEDIENDEN , bovengenoemd Vak kundig, kunnen tegen genot van Kost, Inwoning eu Salaris tegen primo November e. k. geplaatst worden. (21344)</p>
</text>
