<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. P. VAM H&gt;Ei\ liftlfiO, Chirurgijn en Verloskundige, is VERHUISD naar de Breêstraat, het tweede huis van de Ketelboetersteeg, N. 291. _&amp;______**** Ue ondergeteekende berigt door deze dat bij hem van heden Igßjj _*&amp; af verkrijgbaar is zuiver bewerkt machinaal rogge&apos; «■* brood, uit de alom gunstig bekende fabriek van de Wed. J. VELTHUYSEN &amp; ZOON te Haarlem, a tien cent het ned. pond, waarvoor het naar verkiezing vrij aan huis bezorgd wordt. Verzoekt vriendelijk uwe gunst en recommandatie, terwijl hij door eene accurate bediening zich het vertrouwen zijner geëerde begunstigers hoopt waardig te maken. &apos;.. . . T. VELTHUYSEN, firma: C. van Hoogevebn, Letden, Mei 1865. mr. broodbakker, buiten de voormalige koepoort. HUISHOUDEN. E Tot assistentie In een burger gezin met kinderen wordt len I spoedigste verlangd iemand van niet minder dan dertigjarigen leeftijd, P.G.; adres in persoon of met franko brieven onder letter D, in den Boekhandel van P. ENGELS. OPENBARE VERHURING l van de Tisscherljen in de Vestgrachten en andere wateren der Gemeente : Leyden, in 14 percelen, op Blaandag den BS,« Mei 1865, des middags te !12 uren, bij enkele inschrijving, op gezegeld papier, onderleekend door j den gegadigde en zyne borgen, te bezorgen aan de Secretarie der gemeenle ; (financiële afdeeling), vóór of op den dag der Verhuring, &apos;s voormiddags lusschen 10 en 12 uren. UIT DE HAND TE KOOP: ~~ een Huis en Erve, staande en gelegen te Valkenburg, aan den Straatweg naar Katwijk, bevallende: drie Beneden- en twee Bovenkamers, allen met een riant uitzigt, twee Zolders en Vliering, drooge Kelder, Provisie- I kamer, Keuken met dubbele Pomp, Turfschuur en verdere gemakken, alsj mede een nieuw aangelegdcn Bloemtuin met Vrtichtboomen. Te aanvaarden i 1 Augustus of eerder. Te bevragen mei franco brieven bij den Notaris Mr. H. OBREEN, te Leyden. ~ URBANÜS-PILLEN, bereid volgens het aloude en echte recept, waarop men in het bijzonder attent maakt, zijn zeer nuttig in ongesteldheden der maag en werken heilzaam op de spijsvertering, zij zijn uitmuntend tegen de gal, scherpte in het bloed en uilslag der huid, zij zijn zacht laxerend eu slijm-afdrijvend. Verzegelde doozen van 37} , 75 en 150 Cents zijn verkrijgbaar le Amsterdam, J. C. Bartels, Droogist, Haarlem- Maassluis, P. Poortman. merdijk bij de Heerenmarkt, No. 519. Noorden, C. Bom. Delft, H. W. 3e Kruyff, Apotheker, Voorstraat. Overschie, A. Hijmans. | Dordrecht, J. A. van de Ven. &apos;• Rotterdam, A. v. d. Toorn, Apoth., Wesle &apos;s Gravenhage, L. Snabilié, Apotheker.&apos; Wagenstraat. | Gorinchem, Lazonder en Comp. Schiedam, Maltha, Droogist. I Gouda, H. van Frankciiliuizen. Utrecht, F. Altena, Apotheker, op het Steenweg. Leyden, J. T. Terbnrgh, Apotheker, Haar- Voorburg, W. Ligthelm. lemmerstraat, hoek Bakkersteeg. Vlaardingcn, VV. Pleysier. Het Depól dezer echte Urbanus-Pillen, sinds zoovele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik, is door ons le Leyden alleen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den heer J. T TERBC7RGH,&apos; Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersleeg. In elk doosje is een billet voorzien met de eigeiihuiidige naamtcekening van de V&apos;eJ. Kuenen en Zoon, Apothekers en Chcmisten. welke handteekening zich ook bevindt op het zegcllak, waarmede elk doosje verzegeld is. Wij verzoeken de gebruikers instontelïik daar wel op te letten, en raden hun aan wel toe te zien bij wien,men de doosjes Pillen haall. Alleen die doosjes, waarin een billet met onze handteekening is, zich aan le schaffen , en zich te wachten voor het gebruik van de vele uamaaksels. • &apos;</p>
</text>
