<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 2 Mei.</title>
	<p>11. 81. de koningin heeft bjj een eigenhandig schrijven aan de weduwe van den heer Lincoln de verzekering van hare deelneming gegeven. — De admiraal Filzroy, algemeen bekend wegens zijne meteorologische waarnemingen, is overleden, ten gevolge eener verwonding, die hij zich, te bed liggende, mei een mes aan de keel had toegebragt. Naar men verneemt had hg sederl eenigen lijd aanvallen van verstandsverbijstering gehad, die beschouwd werden als hel gevolg eener te vermoeijende studie. — Naar men uit New-York meldl zijn na den moord van den heer Lincoln verscheidene personen te Washington gevangen genomen en onder hen eenigen, die aan den schouwburg, waar de moord gepleegd is, verbonden zijn. Ook moeten verscheidene personen te Baltimore en op het fort Blonroe zijn geval. Een hunner zou zelfs erkend hebben, dal hjj deel uitmaakte van een sinds lang beraamd complot, niet om Lincoln te vermoorden, maar om zich vau zijn persoon meester le maken eu hem als gijzelaar gevangen te houden. Johnslone heeft zich nog niet overgegeven, maar onderhandelt, naar verzekerd wordt, met Sherman. De president Davis heeft, naar men zegt, zijn bewind le Augusta gevestigd, met hel voornemen om weldra naar de overzijde van den Mississippi te wijken. Volgens geruchten zijn Columbus en Montgomery ingenomen. De heer Seward en zyn zoon bevinden zich aan de betere hand. De begrafenisplegtigheid van Lincoln is zonder sloornis afgeloopen. Booth, de vermoedelijke moordenaar, is nog niet gevat. — Omtrent den vermoedclijken moordenaar vau den heer Lincoln worden o.a. de volgende bijzonderheden medegedeeld: John Wilkes Booih is de derde zoon van den Engelschen acteur Junitis Rruius Booth. Hij werd geboren in 1841 (volgens sommigen in 1838) nabij Baltimore in Maryland. Algemeen stond bij bekend als een man van een schoon uiterlijk, niet bijzonder groot van gestalte, maar overigens kloek en forsch gespierd, bjj iets innemends in hel gelaat. Dikwijls gaf hij zich over aan hel misbruik van sterkeii drank. In zulke oogenblikken was hij wel niet ruw, maar toch harlstogtelijk opgewonden en van daar dat hij alsdan menigmaal iemand eene beleediging toevoegde. Hij is een voortreffelijk schutter, een meesier in het schermen en een geoefend ruiter, leder die van nabij met hem bekend is, roemt hem wegens zijne persoonlijke dapperheid. Vandaar dat de zuidelijken meermalen , hoewel steeds le vergeefs, bij hem aandrongen om zich in hunne gelederen le plaatsen. Dit verhinderde evenwel niet, dal hij openlijk voor hen partij koos en daarin standvastig bleef volharden, terwijl twee zijner broeders de zaak der Unie bleven toegedaan, hetwelk zulk eene iwisl in de familie le weeg bragt, dat zijn broeder Edwin hem zelfs het huis verbood. Jegens Lincoln legde hij een onverzoenlijken haat aan den dag. Naar men zegt, had hij nog onlaugs in een gezelschap te kennen gegeven, dat hij reeds den kogel gereed had, waarmede hij den president den een of anderen tijd hoopte te treffen. Dal dil bij hem niets ongewoons was, blijkt uit het feit, dat hij vroeger eene actrice van het Olympic Theater, met welke hij voor een poos eene minnarij had aangeknoopt, ook reeds een kogel door het hart had gejaagd. Tijdens de installatie van Lincoln was hij tegenwoordig bij hel feest in de balzaal le Washington. Bij die gelegenheid verkeerde hij in eene zoo merkbare opgewondenheid en zocht bij zoo blijkbaar zijn wrok jegens den president te koelen, dat zijne vrienden bevreesd waren voor een gevaarlijken stap en een middel wisten le vinden om hem uil de zaal te verwijderen. Wal zjjn theatrale loopbaan betreft, zoo moet hfj in verschillende rollen van Shakespeare bijzonder hebben voldaan; maar ongelukkig was dit meest het geval, wanneer hg eenigermate in beschonken toestand op het looneel verscheen. Soms liet hij zich dan ook wel eens tol ongepaste aardigheden verleiden , zoo als blijkt, uit het feit, dat hjj eens een zijner mede-acteurs van het looneel over het orchesl heenslingerde. Eenige maanden geleden begon hij le laboreren aan eene ontsteking op de luchtpijp en dit noopte hem het looneel te verlaten. Hfj begon daarop eene speculatie in den pelroleum-handel en verkreeg door hel koopen en verkoopen van peiroleum-terreinen in West-Virginie en Pennsylvanie eenige niet onbelangrijke winsten.</p>
</text>
