<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 2 Mei.</title>
	<p>De Moniteur berigt, dat de kapitein ler zee Blontaignac de Chauvance met het bevel over de scheepsdivisic van Frankrijks noordkust is belast. Alzoo wordt door het officiële blad de vorming van een Fransch Kanaaleskader bevestigd. — Er is steeds sprake van een plan om Algerie &gt;e splitsen, het kustland geheel als een Fransch departement in te rigten en zoo veel doenlijk met Europeanen te bevolken, en het overige der kolonie tol een Arabischen staal onder Frankrijks opperheerschappij te maken. Volgens de geruchten zou dat plan in ernstige overweging bij den keizer zyn, en zou het althans zyn vaste voornemen wezen aan de gedurig terogkeerende opstanden der inlandsche bevolking van Algerie een einde te maken door ruime voldoening aan hare wenschen. — Er zijn allerlei geruchten in omloop omtrent eene zamenzwering tegen het leven des keizers, die te Lyon zon hebben plaats gehad. Een buitenlandse!) blad deelt daaromtrent eenige bijzonderheden mede. In den nacht van Zalurdag op Zondag, dien de keizer le Lyon doorbragt, hoorde i men plotseling in de rue Madame eene geweldige ontploffing, en slortte een geheel met bloed bedekt man het huis uit, waar die ontploffing geschied was. Hoewel zwaar gekwetst, kon hij nogians verklaringen afleggen. Hij I beweerde een voormalig vuurwerkmaker te zijn, en onschuldige kunstvutirwerken le vervaardigen, die hij aan de kinderen op de straat verkocht. Bij het vervaardigen was hij dit maal niet zorgvuldig genoeg geweest, en alles was in de lucht gevlogen. Blen drong het binnenste der woning van i dien man binnen. Alles was daar vernield. De redenen, welke de man voor dit gebeurde aan de politie opgaf, kwamen deze niet bevredigend voor, en bij werd in hechtenis genomen. Een en ander vereischt echter nadere bevestiging. —Hel kapitaal van twee millioen, benoodigd voor de wereldtentoonstelling van 1867, is naar men zegt reeds gevonden. Op welk punt der slad het tentoonstellingspaleis zal worden opgerigl is evenwel nog altijd onbeslist. IEr slaan nog altijd twee partijen legen elkander over, waarvan de eene j het paleis wil oprigien in het Champ-de-Blars en de andere daartoe hel terrein wil gekozen zien lusschen Asnières en de fortificatie!).</p>
</text>
