<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mejufvrouw A. Af. J. Af. de Er is een BRIEF voor U, Poste Restante. (7976) I GERHANIA. &quot;• LEÏËNSVERZEKERIMAATSCHAPPU,. GEVESTIGD TE STETTIN , goedgekeurd door Z. M. den Koning van Pruisen 26 Jaiiuafg 1857. ? WAARBORG-KAPITAAL f 5,250,000. .. De GERMANTA waarborgt door zekerheid, gelijkheid er der Premien en vrijgevigheid harer Voorwaarden de meest mogelijke voordcelen. — lii de maand Februarij dezes jaars zijn 2428 nieuwe Ver.r. r zekeringen gesloten tot een bedrag van ƒ 2,084,918. _*an re 1 Maart 1867 tot Ultimo Februari* 1868 is bij de GERaï ï MAftIA verzekerd voor f 79,880,9.51 en van hare oprigting _te tot 31 December 1866 aan Verzekeringen bij Sterfgevallen .r. voldaan ƒ 2,751,533. D. Inlichtingen en Prospectussen zijn op franco aanvragen lr. te verkrijgen bij hare Agenten, te Amsterdam bij J. G. KOCH, p. Heerengracht hoek Romeinsarmsteeg 156. (7850) a De Ondergeteekende berigt bij deze, dat de persoon van -. GESAKD WIARDA, Prinsengracht bij de Brouwersj, gracht te__ Amsterdam, opgehouden heeft voor hem werke. . zaam te zijn; dat de aan hem in der tijd gegeven vobnagt s- tot verkoop zijner PILLEN, enz., is ingetrokken en een iege&amp; lijk wordt gewaarschuwd geene betalingen of bestellingen co te doen, als welke niet zullen worden erkend. Zn die na£_ dere inlicbtiügen verlangen, vervoegen zich persoonlijk ten zijnen huize. J. P. G. GELAUI&apos;*&apos;, 24 Maart 186 S. Geneesheer te Nienwer-Amstel, rg (7916) Overtoomschen Weg N°. 121 d- : Wordt gevraagd, om dadelijk in dienst te treden, tegen Hollandsch dagloon en vast werk: een bekwaam t- BEHANGERSKHEGHT. e Men vervoege zich met franco brieven of in persoon bij 5- A. BISSCHOP, Mr. Kamerbehanger en Stoffeerder te Wam gemngen. (7818) ? FRAAIJE KOPERIiERKKfiOOro BIJ INSCHBIJVTNG T£ KOOP 1 zwaar. 151 tilo 1 i 90 * 1 n 89 * 2 ieder 61 * 4te zamen 15 *¦ &apos; benevens 631/ j küo BLAKERS, ARMEN, enz ,&apos; Informatien bij den Heer A. J. BOKMA, administrerpnd d&quot; Kerkvoogd van de Hervormde Gemeente te Worknm bii m wien de Inschrijvingsbilletten Franco moeten worden ingeleverd voor den iöden April 1868. (7655) i) Eene JLTFVROUW, P. G., 40 jaren oud 7 wenschte - zich geplaatst te zien met I°. Mei a. s. als HUISHOUDSTER of Jufvrouw van Gezelschap m een klein Gezin of bij een eenig Heer of Dame, kunnende de beste Getuigenissen produceren. Adres met franco brieven, onder Lett H. H., bij den Boekh. H. TEN HOETte Nijmegen. C 7924) Voor de Ligting van dit iaar wordt gevraagd: Een PLAATSVERVANGER of NUMMER*ERWISSELAAR. Opgaaf van het jaar van geboorte en verlangden prijs wordt met Franco Brieven afgewacht in den Kantoor- Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (7946) Men is voornemens op Zaturdag den 4den April 1868, des middags ten 12 ure, in het Logement de Rozenboom, 3r_ te Bussurn, door den Notaris DE ROEPER, in het openbaar te veilen: De in volle werking zijnde BIEBBBOU WËItIJ en MOUTERIJI DE AREND, met HEE-55 REK HUIZING, Stalling, Koets-en Wagenhuis, Kelders, benevens Tuin, enz., alles staande en gelegen te Bussurn aan de Vaart. Het perceel is dagelijks des voormiddags te zien. De veilingsvoorwaarden zullen 4 dagen vóór de veiling, ter lezing liggen bij de Notarissen DE ROEPER te Naarden, en BORRET te Utrecht. (7819) Ejimg&quot;W^| Jufvrouw KOCH, Heerengracht over het i iiifc^- Blinden-Instituut, beveelt zich aan tot het PjWpMj bezorgen van GEZONDE MIANËN, voor KÊBSê&amp;irS welke gedurende ééne maand kosteloos anderen worden bezorgd, zoo de gekozene aan het doel niet beantwoordt. P.S. Ongehuwde Vrouwen als Min wenschende geplaatst te worden, vervoegen zich in persoon of franco brief als }, boven. (7822) , &quot; lemand die vele relatien bezit, wenscht zich te belasten &apos;fe&gt; met den VERHOOP van eenige Artikelen in de provincie Noordholland. Offerten met franco brieven ODder letters D. E. T. Bureau Handelsblad. _JZ?SL_ | HAAR SAMARANG^ (BATAVIA aandoende voor het ontschepen der Passagiers) ligt te Amsterdam in Lading, om „,„..».¦. = BEPAALB 15 APKIL IN HET NIEUWEDIEP _ ZEILKLAAR TE LIGGEN: •m Het extra snelzeüend gekoperd CLIPPER-FBE»&quot;*»&quot; SCHIP en WJJLMZJÊJBEJTMs (3/S L 1. 1. * 1750 TON), Kapt Y. PEENSTBA. _ Door de ruime, luchtige en prachtige mngtmg van de Kajuiten, naar de laatste vereischten van den tegenwoordigen tijd, is dit Schip voor den overvoer van Passagierg m. bijzonder aan te bevelen. „ , Tr S Een .geëxamineerde Doctor en eêne melkgevende Koe be«+&apos; vinden zich aan boord. _ j en Adres de Reeders GEBRs. GOEDKOOP en de Cargadoors en DE CONINGH &amp; C°.___L___ ____J7373V_ | JllNaar SOERABAYA ligt &quot;te Amsterdam in lading, het CAMPAGNE BARKde SCHIP de Gevoerd door Kapiteiv. E. P. BAKKEB. n VERTREKT BEPAALD MAART, ALS _ ZIJNDE BEVRACHT DOOR DE NED. HAN— DEL-MAATSCHAPHïJ. jsa Passagiers worden ook naar RATAVIA aangenpraen. *» Verdere informatien ten Kantore van de Cargadoors DE % Vries &amp; c°., Ugracht. u 40. ffi&quot;) I GEREGELPESTOpiiiiJ Ij HAARLGH en JJISTEBDADI, p vice versa, e&apos;; met de Stoomboot STAD HAARLEM. i Ve tTekt van HAABLKM: | DINGSDAG, DONDERDAG en ZATURDAG. Bï Van AMSTERDAM: 11 WOENSDAG, VRIJDAG, ZONDAG or MAAHDAG. &apos;is Ligplaats te Haarlem Spaarne, te Amsterdam aan den h Stijger der ALKMAAR PACKET. g 5 Voor Vracht en verdere Informatien vervoege men zien : -B Te Haarlem bii den Heer C. INGERMAN, Directeur; te I Amsterdam bij Sen Heer D. VAN KETWICH, Agent, en fg den Besteller DE _BOVIS, hoek Damrak. (6905)</p>
</text>
