<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 26 Maart.</title>
	<p>Naar het schijnt wordt aan het woord radicaal in oost en west eene zeer verschillende beteekenis gehecht. Althans hier in het westen zijn wij gewoon, dat dit woord wordt gebezigd als eene soort van scheldnaam voor degenen, die getrouw aan het beginsel regt voor allen, den moed hebben voorregten aan te tasten, wanneer naar hunne meening die voorregten niet dan ten nadeele van anderen zijn verkregen ol kunnen worden behouden. En de benaauwde bezitters dier voorregten laten dan natuurlijk niet na hunne tegenstanders en aanvallers uit te maken voor al wat leelijk is, ot althans in hunne conservatieve oogen leelijk schijnt. In het Oosten, ten minste in Jassy, schijnt men onder een radicaal juist iemand van de tegenovergestelde rigting te verstaan, namelijk iemand, die de leer is toegedaan: behoudt wat gij hebt en neem daarbij, zoo veel gij krijgen kunt. Men vergelijke het telegram uit Konstantinopel , volgens hetwelk uit Jassy wordt berigt, dat de radicale algevaardigden een ontwerp van wet hebben ingediend, waardoor den Israëlieten wordt verboden zich met dsr woon te vestigen op het platteland en zij voor hunne vestiging in de steden eene bijzondere vergunning behoeven. Verder zullen zij voortaan mogen koopen nocË verkoopen, geene huizen, landerijen of iets van dien aard mogen huren of pachten; kortom, wanneer wij de strekking van dit voorstel wel begrijpen, zullen deze lieden voortaan slechts ééue^ vrijheid heboen, namelijk die om van honger jte sterven of het land te verlaten. Inderdaad het schijnt, dat de Turken eigenlijk de eenige liberalen zijn in het Oosten van Europa, want naar mate eene der vroegere onderhoorigheden van den Sultan zich aan den invloed van het Turksche gezag onttrekt, naar die mate ook steekt de onverdraagzaamheid in het godsdienstige er het hoofd op. Luidens een telegram uit Washington, heeft President Johnson het veto uitgesproken over de wet, waardoor het opperste geregtshof zou eindigen te zijn een hof van appèl voor de ommegaande regtbanken. Het is ons op het oogenblik niet bekend wat de eigenlijke inhoud is dezer wet en of die zoo algemeen moet worden opgevat als uit het telegram schijnt te blijken. l&gt;e laatste oudersteUing aannemende , zou men tot de slotsom moeten komen, dat het Congres wel wat ver is geg?an en de president niet ten onregte hot veto uitsprak, vermoedelijk echter zijn niet alle zakeu, die het eerst voor ommegaaud&apos;e regters werden behandeld, onttrokken aan de jurisdictie van het hof.</p>
	<p>Te oordcelen naar brieven uit Lissabon iv de Fransche en Engelsche dagbladen staat de tegenwoordige crisis in Portugal hoofdzakelijk in verband met den slechten oogst en de gedrukte stemming van den handel, ten gevolge van den oorlog in Brazilië, intusschen wordt toch het ministerie d&apos;Avila slechts beschouwd als een ministerie van overgang. Het bevredigt geene partij en ofschoon de onrust der bevolking meer veroorzaakt wordt door bovengenoemde&quot; omstandigheden dan door de kleurloosheid van het kabinet, draagt toch ook deze bij tot vermeerdering der ontevredenheid. Gelijk reeds korteïijk per telegram werd berigt zijn op Dingsdag 24 dezer, in den Oostenrijkscben Kijksraad, de debatten over de financiële ontwerpen der regering geopend met eene redevoering van den minister van flnantien, Brestol. De heden ontvangen dagbladen deelen de eerste helft zijner toespraak mede en wegens het belang der zaak geven wij daarvan hier het volgende overzigt. Het tekort wordt door Dr. Brestel geraamd op 52 miliioen. De vraag is: is dit tekort slechts dit jaar te verwachten, of zal het zich ook in volgende jaren voordoen? De regering helt er toe over het laatste aan te namen; de bezuinigingen toch zullen eerst langzamerhand hun invloed doen gevoelen en in )Bf/&gt; aal mn dus Wvl eea gtjiüge» tekort licltoea, m&amp;t aietdö begrooting kunnen doen sluiten. Belangrijke Vermeerdering van inkomsten is niet te wachten. Enkele belastingen kannen meer opbrengen en eene geheele hervorming van het belastingstelsel zal nog betere uitkomsten geven, maar eerst tegen den herfst kau de regering gereed zijn met daartoe strekkende voorstellen en cok El worden die aangenomen, dan zal toch de toestand nog eenigen tijd dezelfde blijven. Zij meent dus ook voor de jaren 1889 en 1870 maatregelen te moeten nemen en heeft zich in de eerste plaats afgevraagd , of het raddzdam was, wederom de toevlugt te nemen tot eene vermeerdering vanscliuïd, eene vermeerdering, die nu reeds zoo herhaaldelijk als de laatste werd aangekondigd&apos;? Dan echter zouden de uitgaven, wegens renten, w&apos;écteï&amp;m met minstens 10 miliioen worden verhoogd, derhalve mee de helft van de vermeerdering der inkomsten, die men van hervorming van het belastingstelsel verwacht. Een tweede middel: vermeerdering Wn papiercugeld, scheen verleidelijker, vooral wanneer indn let Sp de&apos;h lagen stand van het agio. Maar de regering verheelde zich Klef rie stand van het agio het gevolg was van onderscheiaeüe öafziiken, onder anderen van de aanzienlijke vermeerdering der uitvoeren, oorzaken dus, wier werking niet als eene blijvende kon worden beschouwd. Bovendien is oorlog, ofschoon thans niet te vreezen; altijd mogelijk en de regering zou dus zeer verkeerd handeleii. indien Zy thaiis, in vredestijd, een hulpmiddel te baat nani,_ dat voor den UiterStenudodinoet blijven bewaard. De minister betoogt nu, dat öngéf eèf 12 millloen van het tekort voortspruit uit de omstandigheid, dat Hongarije cin-. trent zooveel minder bijdraagt in de renten der staatsschuld, dan eigenlijk zijn deel moest zijn geweest. Deze som thans te vergeö fan de bewoners der landen aan deze zijde der Leichii üoemt hij onmogelijk en hij komt tot de slotsom, dat dit gedeelte van het tekort moet worden gedragen door de schuldeischeft van den staat, zoodat behalve de bestaande inkomsten-belastingen ïiög&apos; eene korting van 10 pCt. van de rente dient te worden geheveri. _ Verder moet ook het plan tot conversie der schuld in obligatiën van denzelfden rentevoet strekken om den last te verligten, die wegens de aflossing der schuld, op de landen drukt aan deze zijde der Leltha. Het vroegere onderscheid, betreffende de aflossing in papier en in metaal is natuurlijk bij het conversieplan behouden. Wanneer de conversie doorgaat, verkrijgt men de volgende uitkomst: de gezamenlijke renten zuilen dan bedragen fl. 112,769,061, terwijl vroeger fl. 122,014,460 noodig was. Derhalve wordt op dien hoofde nagenoeg 9 miliioen bezuinigd. Voor aflossing wordt in 1863, 1869 en 1870 telkens fl. 8,200,000 minder uitgegeven. (Het loopende jaar komt eigenlijk bij deze berekemüg slechts voor een gedeelte in aanmerking, daar reeds vele obligatiën zijn verschenen en afgelost). Het geheele tekort in de drie genoemde jaren zal dus nog bedragen fl. 102 miliioen. Daartoe zouden Kunnen strekken uit den verkoop van mijnen, die thans nog door den staat worden ontgonnen, hetgeen echter reeds lang gebleken is ondoeltreffend te zijn: 50 miliioen (gedurende 2 jaren 25 miliioen). Blijft derhalve nog te dakken 60 (52?) miliioen. Deze som kan slechts gevonden worden door nieuwe belastingen, daar verhooging van de bestaande belastingen, die toch reeds zeer ongelijkmatig zijn verdeeld, niet mogelijk is. Le regering heeft dus de voorkeur gegeven aan eene belasting op hetvermogen.dievooreene enkele maal zal worden geheven. Dit wordt nader door den minister uiteengezet. De hoofdtrekken van het plau zijn deze: Van vennootschappon zal het kapitaal in actiën als hun bijzonder vermogen worden beschouwd. De belasting zal dus voor de actiën worden geheven van de maatschap- Bijen; voor de obligatiën van de eigenaars dier obligatiën. &apos;ie minder bezittendan vijftien honderd florijnen,zullen geene belasting daarvan betalen. Voor degenen, die meer dan deze som bezitten, zal derhalve ook voor fl. 1500 vrijdom worden verleend, zoodat b. v. de eigenaar van 11. 4000 slechts voor fl. 2500 belasting betaalt. De regering raamt de opbrengst dezer belasting op 60 miilioen, derhalve op de som noodig tot dekking van net geheele driejarige tekort. Als grondslag voor hare berekening gaf de Heer Brestelop, dat de grondbelasting opbrengt fl. 22,400,000 en men de waarde van den grond derhalve op fl. 2240 miliioen kon berekenen, welk cijfer hij echter //blijkbaar te laag&quot; noemde.</p>
	<p>Wij ontvangen thans van het nie&lt;-ministeriele orgaan de verklaring, waarom de regering van de motie-Blussé geene kabinetskwestie heeft willen maken.</p>
	<p>Dit is geschied uit pure vaderlandsliefde. Wanneer men in de motie eene kabinetskwestie moest zien, dan zou zij zijn dwang jegens den Koning en schending van de grondwet, en dan zouden de handhaving van de grondwet en het in eere houden van het prestige van het koningschap //onvermijdelijk eene derde ontbinding noodzakelijk hebben gemaakt.&quot; Het drieledige bewijs I°. van die onvermijdelijkheid, 2°. dat de motie den Koning dwang aandoet en 3°. van hare ongrondwettigheid, blijft natuurlijk achterwege. De apodictische uitspraak op deze drie punten moet men als orakeltaal aannemen.</p>
	<p>Nu zou, erkent het orgaan, eene derde ontbinding, //in dit oogenblik&quot; (let op dat woordje dit), in &apos;slands belang niet geraden zijn. De regering heeft dus door de motie eenvoudig naast zich neer te leggen, de noodzakelijkheid eener derde ontbinding, die niet in &apos;s lands belang zou zijn, ontweken, en hierin ligt het vaderlandslievende harer handelwijze. Dat alles is heel aardig, maar wij hebben eene kleine bedenking. Toen de discussie over de motie pas was geopend, verklaarde de regering, dat zij van de aanneming weldegelijk eene kabinetskwestie zou maken. Was zij dan toen minder vaderlandslievend en is in een paar dagen tijd de vaderlandsliefde zoo sterk bij haar toegenomen? Of wel was op dat oogenblik noch de handhaving der grondwet, noch het prestige van het koningschap er mede gemoeid en bestond dus toen de onvermijdelijke noodzakelijkheid eener derde ontbinding nog niet? Wij weten met den besten wil hieraan geene verklaring te geven. De motie is dezelfde gebleven, er is geen letter in veranderd. Het karakter, dat zij bij de aanneming had, bezat zij reeds toen zij werd aangeboden. Wanneer men eene aannemelijke verklaring van de houding der regering tegenover de motie weet te geven, wij zouden die gaarne hooren. Maar met de verklaring, die het bevriende orgaan er aan geeft, kan onzes bedunkens de regering zelve geen vrede hebben. Zooveel is zeker, dat zelfs de ijverigste verdedigers van het ministerie met de zaak verlegen zijn.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 29 bevat een koninklijk besluit van 28 .Febr. IS6S, bepalende do plaatsing m het Maahbtadr™ het&apos;tisschen Nederland en Zweden op 11 Jan. 1868 te &apos;s Gravenhage gesloten postverdrag.</p>
	<p>Door Z. M. is benoemd tot directeur van het postkantoor te Sas van (Jent, de Heer O. J. Koppen, thans geagreëerd klerk te Woudrichem. Op zijn verzoek is eervol ontslagen de Heer O Gerdeuier als directeur van het postkantoor te Medemblik en is benoemd tot directeur te Me demblik, de Heer J. Mnus, geagreëerdklerk aldaar. (Herha- &apos; ling wegens eene misstelling.) t M. heeft verleend als blijk van goedkeuring en tevredenheid de bronzen medaille en een loffelijk getuigschrift be? Ia »°ege3; f3ks-Mpbakenmeester te Vreeswijk wegens het redden met levensgevaar van twee drenkeling ui de rivier bij Lexmond op 28 Februarii l«fi* „„ + ïa non-activiteit den 2denP luit. E. SgfLlA^ omtrpnt&apos;i,, vS*&apos; F&apos; 12^ e? zulks in afwachting, dat ™?™ i U nïl!f &amp;7%*® *«*iW; - eervol ontslagen den lsten luit. H. J. J Kuilenberg, van het 3de reg. vb ,1 (lleDl TeraoBt&gt; Ult dd milit, dienst; ~ verleend aan &lt;** Utca öificiei-ivaa gezüudkeid lste ü. (rang vaa kclcaety Dr. M. Stem, dienstd. bij het garnizoenshospitaal te &apos;s Gravenhage, en den eersten officier van gez. 2de kl. A. Mathij?enj van het garnizoenshospitaal te Breda, beiden van het personeel der geneeskundige dienst, een pensioen respectivelijk van ƒlBOO en ƒl3OO &apos;sjaars-, en aan den ko-. Wel Dr. M. Stem HDs. dank betuigd voor de vele en gewigtige diensten door hem gedurende zijne langdurige militaire loopbaan bij het leger bewezen, en aan den eersten oÉSejer van gez. 2de kl. A. Mathijsen den rang verleend van eefsten officier van gez. lste kb-, — bepaald dat, zoo lang de inspecteur van de geneeskundige dienst J. J. Sas aan het hoofd van dis dienst geplaatst zal wezen, zijne betrekking geassimileerd zsl zijn aan den rang van ge- Dïïaal-maioor; en benoemd bij het personeel van de geneest,- dienst derlandmagt: tot lsten offic. van gez. lste kl. (rang van kolonel) den lsten offic. van gez. lste kl. (rang van luit.-kol.) G. A, Baum ; tot lsten officier van gez. lste kL (rang van luit.-kol.) den lsten offic. van gez. 2de kl. Dr. J.H. van den Broek; tot lsten offic. van gez. 2de kl. de officieren van gez. lste kl. Dr. J. bmith en Dr. J. H. C. Basting. alle» van gemeld personeel. Het lléëft Z. M. den koning behaagcTaan de Heeren C. Bisschop en P. Stortenbeker, als een aandenken aan hunne medewerking bij de Soiree dramatique ten hove van 14 Febr. IL, ieder een prachtigen ring, versierd met Zr. Ms. naamcijfer in brilanten^te vereeren. Bij beschikking van deu minister van binnenl. zaken, van 20 dezer is aan de Kamper stoombootmaatschappij, gevestigd te Amsterdam, tot wederopzegging vergunning verleend voor eene stoombootdienst tot vervoer van personen, goederen en vee, tusschen Amsterdam en Kampen. Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen : Totale ontvangsten. 1868. 1867. Van Uan. tot 11 Maart .ƒ424,831.48 f 342,782.001/ s ii 12Maart i&gt; 18 » .&quot; 45,511.85 » 37,156.65 i/g Totaal... .ƒ470,343.33 ƒ379,938.66 Gemiddeld per dag en per mijl .„ „ ?Q.„ sedert 1 Januarq _f9M__ ƒ8.36. Nederlandsche Centraal-Spoorweg. Opbrengst over de maand Februari) 1868. Eeizigers ƒ 16,639.321/2; Bagage^o/8.89i/„; Bestelgoederen ƒ 2336 79; Koopmansgoederen f™n£l-. Vee, Aarden ca Eijtuigenƒ 1827.40;TDivcreenf&amp;\-f\k&apos;, Totaal ƒ 24,725.22% Opbrengst van primo Januarij tot ult Februarij 1868 ƒ 53,962.93^. Meerdere opbrengst m 18b3 ƒ8536.691/2. &apos; Wij ontvangen een afdruk der vergadering van het anti-dagbladzegel-verbcrcd, den 2osten Jan jl. te Botterdam gehouden, met verzoek hiervan in onze kolommen melding te maken. . •« ? . Daar wij indertijd reeds bet merkwaardigste hebben medegedeeld van hetgeen in die vergadering is voorgevallen, Depalen wij ons tot het berigt, dflt- dit verslag is verschenen. Belangstellenden, nie nog niet tot ds vereenizma: behooren, zullen bq de beturen der verschillende atdeebngen -n aarschijnlijk wel gelegenheid vinden, om door inzage jaa m verslag nader bekend te worden met het doel ende^^ werking eener vereeniging, waarvan slechts eene za»ï te oejammeren is, namelp dat zij in onze dagen, m nel vnje , Nederland, nog allezins reden heeft van bestaan. Gisteren is alhier gehouden de vroeger aangekondigde algemeene vergadering van aandeelhouders in de Algeineem , Maatschappij voor Handel en Nijverheid, waarop 501KJ . aandeelen werdéh vertegenwoordigd, geregtigd tot «2* stem. men. Op voorstel van len presideut-comnpsaris de beer ; Leo Lippmann werd de balans over 186/ met algemene • stemmen goedgekeurd en voorts overeenkmnstig.een reed* 1 vroeger gedaal voorstel besloten tot dc (mtbmdiug en h-1 quidltie oer maatschappij. Na ?^..^%^J^n^ ¦1 waaraan o. a. deelnamen dê Heeren deil Tex van Geuns, van Beeck Vollenhoven, Jager, de Heus en Bult, man. werd overeenkomstig het voorstel van commissamsea &apos; de liquidatie opgedragen lan de heeren, die laatstelijk da directie hebben uitgemaakt. Aan *&apos;heeren die laatstelr,k als commissarissen lebben g^Sf^J^ tJïf i* &gt; vergadering gebragt bij het nederleggen van hunne taak.</p>
	<p>Aan het finantieel verslagder HoUandsciie IJzeren Spoorwegmaatschappij voor het dienstjaar 186, ontkenen wij de volgende bijzonderheden: j„.„„ i- 3- ... „ Door het in exploitatie brengen der verbindingslijn Haarlem-Uitgeest (18 mijlen) en van het gedeelte van den Noord- Holkndfchen Staatsspoorweg Alknuar-Litgeest (16 mijlen), beiden op 1 Mei 1867, is het aantal mijlen, dat in exploitatie is, van 126 tot 160 geklommen. De daarvan verkregen uitkomsten zijn aanvankelijk zeer bemoedigend en geven gegronde hoop dat de onderneming in haai nieuw tijdperk in bloei zal toenemen. De Noord-Holl. Staatsspoorweg, waarmede voornamelijk een handelsweg is beoogd, zal eerst na geheele voltooijing door handelstations te Amsterdam en verdere spoorverbinding, aan zijn doel en aan de verwachtingen kunnen beantwoorden. Het totaal der opbrengsten is geweest ƒ 1,802,552. De toename over de lijnen, die reeds in het vorige jaar geëxploiteerd werden, heeft bedragen ƒ 211,003. Het nieuwe gedeelte, Haarlem-Alkmaar, heeft in de acht maanden zijner exploitatie ƒ 126,230 opgebragt. De exploitatie-kosten beliepen ƒ 923,690. In l»w&gt; waren zij geweest ƒ 750,987. De vermeerdering is voornamelijk liet gevolg van de meerdere lijnen m^2™™», maaUkva|he^ koste^etk^ voor latere vernieuwing van spoor en onderlagen en ƒ 69,037 voor dito van het rollend materieel als bijdrage tot de vernieuwingsrekening opgenomen. Van de in den aanvang van het jaar nog aanwezige 891 aandeelen in de kapitaalsvergrooting zijn 479 boven den inschrijvingsprijs geplaatst. De overige konden, bij de ruimte van beschikbare gelden, vooreerst onuitgegeven blijven. In 1867 zijn 48 obligatiën afgelost. Van het voordeelig saldo der dienst, ad ƒ 498,217. is ƒ 1900 voor belooning aan sommige geëmployeerden bestemd en f 20,639 in de reservekas gestort. Lrfc het overblijvende is ƒ 54.70 dividend over de uitgegeven aandeelen uitgekeerd De waarde van den weg is door den aanleg werken vermeerderd met f 147,828 en verminderd met f 146 voor opbrengst van twee gesloopte onde kleine woningen.</p>
	<p>Gisteren namiddag had een 16-jarige knaap het ongeluk op een schip aan den Buitenkant van het dek in het ruim te vallen; in zijn zak had hij een mes, waarmede hij zich in zijn val zoodanig wondde, dat hii eenige minuten daarna overleed. Blijkens de tkans ontvangen uitvoerige officiële opgaaf omtrent den staat van de schuld der Vereenigde Staten van Noord-Amerika, was die op 1 Maart 1868 als volgt: Obligatiën, rentende in gond.... D. 1.926,160,991.80 Dito, rentende in papier &gt; 297.250.880.— Benteloos geworden schuld » 10,630,153.64 Eentelooze schuld * 414,165,054.51 Totaal.. D-2,648,207,079.95 Af,kassa: goud. .D. 108,623,374.75 papier, r 21,754,082.36 * 128,377,457.11 Totaal D. 2,519,829,622 J»* Sedert 1 Febr., toen de schuld D. 2,651,384,650;5O(be- is zij dus verminderd met D. 3 177,^65, sedert 1 Sept. 1865, toen het bedrag der schuld, ttf S*00*6* * a&amp;-werd D. a&amp;7,tüö,948.16 geamörtise</p>
	<p>Een onzer verdienstelijkste toonkunstenaars, de heer Wilhelmus Smits , viert eerlang het zilveren feest zijner betrekking tot de zangschool der Maatschappij tot Nut van % Algemeen. Blijkens achterstaande advertentie hebben velen zijner leerlingen en eud-leerlingen zich vereenigd. om dien dag tot een waren feestdag te maken. De feestcommissie berigt thans, dat de repetitien voor de uitvoering der feestcantate weiira een aanvang zullen kunnen nemen. Wij behoeven onze lezers wel niet aan te sporen, om, wanneer zij -zich daartoe in staat en geroepen gevoelen, zich aan te sluiten bij deze poging, om de verdiensten van den heer Smits te huldigen en meenen dus te kunnen volstaan met naam en woonplaats op te geven van den secretaris der feestcommissie, de heer A. W. Groote, Kalverstraat, E 24.</p>
	<p>De heer J. J. Weeveringh, bekend door zijne //Geschiedenis der Staatsschulden&quot; en andere werken, heeft een plan ontworpen tot regeling der Oostonrijssche Staatsschuld, welk plan den Öostenrijksehen minister van finantien is aangeboden. Blijkens achterstaande annonce zal dit plan dezer dagen bij den heer van Hellen alhier worden uitgegeven. Vermoedelijk zal het werk naauwkeurige inlichtingen bevatten omtrent den tegenwoordigen staat dier schuld en wij meenen dus wel te doen met de aandacht van belangstellenden op deze uitgaaf te vestigen.</p>
	<p>Gisteren stond voor de arrondissements-regtbank alhier, derde kamer (voorzitter Mr. C. Dronsberg), teregt G. W., beschuldigd dat hij aan de weduwe W. C. W., bij wie hij inwoonde, ten einde levensmiddelen voor hem ts koopen, heeft ter hand gesteld een in vorm en kleur op een Nederlandsch bankbillet van ƒ4O gelijkende nieuwjaarswensen zonder waarde, met het bedriegeliike oogmerk die voor een echt bankbillet van ƒ 40 te laten doorgaan en dat hij daarna van genoemde weduwe, die het billet onwetend had uitgegeven, het restant&apos;overgenomen en ten eigen bate verteerd heeft. De regtbank heeft&apos; hem schuldig verklaard aan oplisrtinsr eu veroordeeld tot-twee maanden cellulaire gevangenisstraf.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 25 Maart. De soiree drainatique, die heien avond ten hove zou &apos;plaats hebben, is heden ochtend uitgesteld, waarschijnlijk tot morgen avond. — Aan het bureau van den intendant in de lste militaire afdeeling is heden, ten dienste der garnizoensbakkerij allder, aanbesteed de levering van 20 last roode of Rhijntarwe, 20 last Zeeuwsche of witte tarwe en 10 last inlandsche of Pruisische rogge, wegende respectivelijk 77, 74 en 72 © het mud. Er waren 12 billetten ingekomen, terwijl twee. monsters werden afgekeurd. De mmste inschrijvers waren voor de roode tarwe M. de Gier te Gorinchem a ƒ409.60; voor de witte tarwe dezelfde a ƒ424.70 en voor de rogge P. van der Tak alhier voor ƒ320.90, alles per last. — Bij den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, zijn heden ingekomen de volgende Koninklijke besluiten, als: 1&quot;. van den 7den dezer, n°. 50, houdende afwijzing van het beroep van D. Kluif hoofd, secretaris van de gemeente Numansdorp, tegen een besluit van gedeput. staten van Zuid-Holland, betreffende de benoeming van een secretaris en penningmeester der polders Nieuw- en Klein- Cromstreijen. 2°. Ëen besluit van den Ssten dezer (Stbl. u°. 31), houdende (in afwijking van het advies van den raad van state) bekrachtiging van het besluit van gedep. staten van Gelderland, van 28 Augustus 1867, waarbij de toelating van Mr. H. A. J. Pennink, M. Hebbink en G. Buursink, als leden van den raad der gemeente Zelhem geweigerd werd. 3°. Een KoninkL besluit van den Bsten dezer, n°. 11, waarbij Bergum (gemeente Tietjerksteraieel) wordt aangewezen als het domicilie van onderstand van Stijnfje van Laten; 4°. van den 9den dezer, n&quot;. 56, behelzende, dat ged. staten van Overijssel in den post voor de jaarwedde van den veldwachter ten ouregte grond hebben gevonden, om de goedkeuring aan de begrooting der gemeente Gramsbergen voor 1863 te onthouden; s°. van dezelfde dagteekening n°. 57. waarbij de gemeente Schijndel niet meer verpligt wonlt verklaard de westelijke helft der Middelrodensche brug over de rivier de Aa te onderhouden; 6°. van den Uden Maart 1.1. n°. 54, waarbij de gemeente Lochem wordt aangewezen als het onderstandsdomicilie van A. J. Z. Niel of Zacharias, weduwe D. Grimmelinkhuizen; en 7°. van den 13den dezer, n°. 37, waarbij , met vernietiging van het besluit van ged! staten van Gelderland van den 3den Januarij 1867. n°. 58, wordt bevolen, dat het voetpad op den legger B der wefen en voetpaden in de gemeente Apeldoorn zal behouden lijven. Daarna zijn behandeld de volgende zaken, als: 1». een beroep van den heer F. G. Baron van Lijnden van Hemmen, tesjen een besluit van Ged. Staten van Gelderland, waarbij net onderhoud en de begrinding van den Hemmenschen zandweg is gebragt ten laste van de heerlijkheid Hemmen. — Rapporteur de staatsraad Boot, terwijl &apos;als gemafTtifjde voor den h-danprHeKK^nrl&quot; Aplmd Ao Koo». 11,-.&quot;ll. Gaade, advokaat alhier. 2°. een beroep van den raad der gemeente Slochteren tegen een besluit van Ged. Staten van Groningen, bevelende vermeerdering van het getal openbare scholen in die gemeente. Rapporteur, de staatsraad \T art ne SOU» — De buitengewone gezant en gevolmagtigd minister van Italië bij ons Hof, de Kommandeur Carutti di Cantogno, zal in het begin der maand April a. s., voor drie maanden naar buitenlands vertrekken. &apos;s GRAVENHAGE, 26 Maart. Gisteren avond hield het Indisch Genootschap eene algemeene vergadering in het Keizershof, onder voorzitterschap van den generaal v?Swieteu. Aan de orde van behandeling was het landrenten-stelsel en grondbezit op Java en in Palembang. Als eerste spreker trad op de Heer Gramëerg, O. I. ambtenaar, die in eene uitvoerige verhandeling het grondbezit en het landrentenstelsel van Palembang behandelde. Spreker leverde in korte woorden eerst, eene levendige schets van Sumatra in het algemeen, schilderde daarna de gelukkige ligging van Palembang voor handel en scheepvaart, de vruchtbaarheid des bodems en den rijkdom der voortbrengselen. Daarna werd mededeeling gedaan omtrent het grondbezit en het belastingstelsel onder het voormalige sultansbestuur, waarbij aangetoond werd hoe drukkend die despotieke regering voor de bevolking was geweest en gestrekt had, om alle welvaart uit de binnenlanden te weren. Vervolgens trad spreker in eene vlugtige historische beschouwing omtrent ons regt op bezit van Palembang èn als souverein èn als grondbezitter, en toonde daarbij aan, dat Nederland een dubbel regt als zoodanig op genoemd rijk heeft, namelijk door overwinning en volgens contract, zoodat hij op grond van een en ander aantoonde, dat het gouvernement in Palembang niet alleen souverein, maar tevens onvoorwaardelijk en onbetwistbaar eigenaar was van alle gronden, erven eu bosschen in het rijk van Palembang. Daarop werd de,oorsprong en de werking van het landrentenstelsel besproken, en ten slotte betoogd, dat Palembang wel vooruitging in bloei en welvaart, als zijnde de bevolking in 40 iaren nagenoeg verdubbeld en de jaarlijksche inkomsten der binnenlanden van ƒ 75,000 geklommen tot ongeveer ƒ 330,000, doch dat die vooruitgang en ontwikkeling en welvaart oneindig grooter zouden zijn, indien in dit rijk particuliere nijverheid en landbouw-industrie bestonden. Pakrnbang toch was meer dan tweemaal zoo groot als Nederland en kon gemakkelijk een overvloed van rijst, koffij, tabak en katoen produceren en welligt geheel Indie voorzien van petroleum, De rede van den Heer Gramberg werd met groote belangstelling aangehoord. Na eenige discussie over dit ontwerp en het kortelijk wisselen van gedachten omtrent enkele punten de //heerendiensten op Java&quot; betreffende, werd de vergadering wegens het vergevorderde uur gesloten. * ROITERDAM. 23 Maart. In ds N. R. Cl. van gisteren, wordt bij advertentie melding gemaakt van eene collecte van ƒ 500, die IL Zondagmorgen in de Remonstrantsche en van eene collecte van gelijk bedrag dien avond in de Zuiderkerk voorde armen dier gemeenten gedaan. Naar wij vernemen zijn deze gelden het bedrag eener schikking waardoor een proces over het gebruik van een verkocht eigendom is voorkomen. * NIJMEGEN. 25 Maart. De onlangs door Z. M. benoemde majoors P. M. Netscher en P. A. H. Tergau, zullen het commando bekomen van het 2le en 4de bat. lste rag mf * LEEUWARDEN, 25 Maart. De staten dezer provincie zijn bijeengeroepen tot eene buitengewone vergadering op Maandag den 20sten April e. k., &apos;s namiddags 1 uur, tot behandeling van de navolgende punten : I°. mededeeling van eenige koninklijke besluiten; 2°. verslag van de gecontinueerde commissie van rapporteurs uit de staten met betrekking tot het ontwerp-waterschapsreglement voor de contributie der zeven grietenijen en stad Sloten; 3°. id. aangaande de ontwerpen van waterschaps-reglementen voor &quot;? vijf deelen contributie zeelijken, binnen en buitendijks; 4°. voorstel van Gedep. Staten tot wijziging der prov. begrootang Toor 1867-, s°. id. der prov. begrootmg voor 1363; V a «w Tan bet dijksbestuur der Zeven Grietenijen en stad bloten o» subsidie uit de prov. tonden tot buitenge- W?PkS^t:?n de *e™eringen dier contributie, met betrekkelijk voorstel van Gedep. Staten-7° i r\r v Verwijs, arc^va^il^thec^s der&apos; &apos; o^? ™ £rvfi ontslag uit die betrekking, met 1° m»i iqco , *? afngloor Gedep. S^^^^S^fe benoeming van een archivaris-bibliothecaris, naar afleiding vaa bovenstaand adres. tt&lt;iniel — Op de gisteren gehouden eerstevoorjaarspaardenmarkt varen 121 paarden aangevoerd. By tragen handel varieerden y de prijzen van f 24 lm-Sü-mmtWmÊm**</p>
	<p>De verbeteringen, die onze stad in de laatste jaren heeft ondergaan door de demping van vuile en nagenoeg stilstaande grachten iv de achterbuurten, zullen weldra weder met een worden vermeerder! door de demping van de gracht bij de Doelepijp tot de Oldehoofdster Waterpoort. Van dit werk, benevens van het maken van riolen, gemetselde kolken, zinkputten, waterhuizen, putten voor de brandblussching en bestrating heeft heden de aanbesteding plaats gehad. Laagste inschrijvei-3 waren B. E. Kuurstra en G. A. Brouwer te Franeker vonr ƒ23,586. .ENSCHEDE, 25 Maart. De tijden zijn voorbij, toen men zich in de overige deelen van ons vaderland zulk een scheef denkbeeld van Twenthe en zijne bewoners vormde. Is ook elders veel veranderd en verbeterd; ziet men allerwege vooruitgang, niet het minst is dit van toepassing op ons district. Belemmerden nog vóór 30 a 40jaar, inzonderheid in het voor- en najaar, onbegaanbare zandwegen do passage en communicatie ; werd voor eene halve eeuw eene reis naar Amsterdam als eene levenskwestie beschouwd, die niet ondernomen mogt worden, zonder vooraf plegtig van familie eu bekenden afscheid te nemen; was de aankomst en het vertrek van den postwagen op Zwolle eene gewigtige gebeurtenis; lang is dat alles veranderd. Straat- en macadamwegen doorsnijden ons gewest in alle rigtingen; een kanaal van Zwolle naar Almelo maakt het vervoer van goederen reeds sedert eenige jaren veel gemakkelijker en goedkooper dan met vrachtwagens, en eindelijk heeft het vliegende paard den laatsten stoot aan het verkeer gegeven. Maar ook • in andere opzigten heeft Twenthe reuzenschreden gedaan. Was rseds in de laatste helft der voorgaande en in het begin dezer eeuw Twenthe bij de Nederlandsche kooplieden bekend, wegens het fabriceren van katoenen lijnwaden; eerst.na de.scheiding van Noord- en Zuid-Nederland nam onze industrie een hoogere vlugt en werd de eerste stoomkatoenspmnerij to Enschede opgerigt. En hoe verbazend de katoenproductie in het korte tiidsbestek van ruim dertig jaren toegenomen is, bewijzende menigte fabrieken, die thans allerwege iv dit district, tot zelfs in de kleinste plaatsen in werking zijn. Enschede bekleedt onder die allen de eerste plaats. Daar telt men ep dit oogenblik niet minder dan 14 stoomweverijen en 12 spinnerijen, eene stoomrietmakerij, enz. Die 14 weverijen werken gemiddeld met 2700 looms. Neemt men nu aan, hetgeen niet te hoog gerekend is, dat ieder loom wekelijks 6 pièces of 360 ellen calicot produceert, dan bedraagt zulks in ecu jaar alleen voor Enschede en de omliggende gemeente Lonneker 8i2,4.00 pièces of 303,264,000 eUen calicot. Bovendien vinden nog honderde werklieden op do handweef-getouwen, die bijna uitsluitend bombazijn, enz. voor binnenlandsche consunitie produceren, een middel van bestaan. Deze cijfers geven reeds een denkbeeld van den verbazenden omvang der Twentscke industrie. En ook op andere plaatsen zit men niet stil. Almelo, de arrondissements-koofdplaats-, bijzonder guustig gelegen aan het kanaal naar Zwolle, heeft zich in de laatste jaren krachtig ontwikkeld en tracht Enschede op zijde te streven. Hengelo slechts een dorp, telt reeds eenige aanzienlijke fabrieken, die vele werklieden van elders derwaarts lokken, de bevolking snel doen aanwassen en leven en welvaart versprei ien. Oldenzaal spant zich in, om met de andere plaatsen gelijken tred te houden. Slechts dat gedeelte van Twenthe, hoofdzakelijk uitmakende de gemeenten Deuekamp, Ootmarsum en Weers 10, deelt niet in den algemeenen ondernemingsgeest en toch ontbreekt het ook daar niet aan kapitaal, voor den aanleg van fabrieken benoodigd. Men schijnt daar echter de voorkeur te geven aan een weinig jagen, landbouw en papiertjes knippen. Ook in andere opzigten streeft men rusteloos voorwaarts. Zoo werd, na veel moeite en menige geldelijke opoffering, voor eenige jaren de ïwentsche Industrie- en Handelsschool opgerigt, waar uitmuntend onderwijs gegeven wor.lt, thans hoofdzakelijk in die vakken, wier kennis vereischt wordt, om later met vrucht op het gebied van handel en nijverheid&apos; werkzaam te kunnen zijn.Zoo gaat Twenthe steeds voort op den vreg van verbetering en vooruitgang en met alle regt mag dit gewest een der bloeijendste en nijverste van onsvadei? land genoemd worden. §** BREDA, 23 Maart. Heden morgen had alhier eene aandoenlijke plegtigheid plaats. De kaJet L. F. J. Hassels, aan de koninklijke militaire academie alhier, eergisteren op ruim 17-jarigen leeftijd door den dood aan de zijnen ontrukt, werd met militaire honneurs ter aarde besteld. Het corps hoofd- en andere officieren der academie met den gouverneur aan het hoofd, benevens het geheele kadettencorps vormde den trein, begeleid door de stafmuziek der academie, welke door hare treurtoonen den indruk van het geheel nog verhoogde. Op het graf werden in treffende bewoordingen de deugden en de bijzondere veelbelovende aanleg van den overleden jongeling door den H.Ed.Gestr. heer gouverneur, den kolonel Schönstedt, herdacht; hetgeen op al de aanwezigen een diepen indruk maakte. Na Z.ïï.E. Gestr. bragt de kadet Oldenburg, namens het corps, een wnrm watv.&apos;d van huldt* aan de T\*goclaclitonla &apos;aan aöx&amp; to vroeg ontslapen makker; waarna door den heer Duparc , directeur der telegrafie alhier, als vriend van den aanwezigen diepgeschokten valer, den heer L. F. J. Hassels, uit Amsterdam, namens dezen in roerende taal werd dank gezegd voor al de bewijzen van bijzondere deelneming en hulp, die hij en zijne gade alhier van wege de hooge aeademisenc autoriteiten in het bijzonder en van een ieder in het algemeen gedurende de ziekte en na het sterven van hun lieveling mogten ondervinden. Ten blijke dat deze algemeen bemind was, zag men tranen in vele oogen, terwijl Tiet geheel de aanwezigen in eene ernstige stemming bragt.</p>
</text>
