<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 24 Maart. (Part. Corr.) De Keizer had heden ochtend een onderhoud met Prins Napoleon, hetwelk langer dan een uur duurde. Het spnt mij, dat ik niet, zoo als zekere correspondenten, die echter daarom niet beter zijn ingelicht, aan de deur heb kunnen luisteren en de »impressions.de voyage&quot; van den prins vernemen. Inmiddels bevat het Journal des Dêbaïs&apos;een &quot;artikel. Betwelk blijkbaar van de Pruisische legatie afkomstig is en waarin mijne mededeeling wordt bevestigd, dat men te Berlijn zorgvuldig heeft vermeden zich met den prins over een of ander bepaald onderwerp uit te laten. Zoo ais u reeds per telegram is medegedeeld, heeft het Wetgevend Ligchaam het voor Algerie aangevraagde crediet van 2,000,000 frs. verleend. De fleer Jules Favre deed bij deze. gelegenheid treffend uitkomen, dat de Algerijnsche aangelegenheden slechts dan voor de Fransche Kamers worden gebragt, wanneer het de kwestie van hnlpverleening betreft Hij vestigde er ook de aandacht op, dat de redacteur van een Algerijnsch dagblad was vervolgd en veroordeeld wegens het plaatsen van een artikel, waarin over den hongersnood werd gesproken. Hij werd daarbij beschuldigd van het verspreiden van valsche berigten, ofschoon de waarheid daarvan werkelijk was gebleken. Men gelooft, dat het Wetgevend Ligchaam morgen de beraadslaging over het wetsontwerp op het regt van vereeniging ca vergadering zal ten einde brengen. Overmorgen zullen nog eenige ontwerpen van plaatselijk belang worden behandeld en zullen de zittingen van het Wetgevend Ligchaam voor drie of vier weken worden verdaagd, alverens de financiële voorstellen ter tafel worden gebragt. Gij herinnert u, hetgeen ik dezer dagen mededeelde ten opzigte van de coöperatieve genootschappen. De dienaangaande in omloop gebragte geruchten waren ter oore gekomen van den minister van binnenl. zaken, den Heer Pinard. Deze ontving gisteren de afgevaardigden der werklieden, die personen en zaken bij den waren naam noemden. De minister beloofde de kwestie der coöperatieve genootschappen en der 500,000 frs. onverwijld te zullen onderzoeken. Naar men mij verhaalt, heerscht tegenwoordig zulk eene spanning tusschen de Heeren Rouher en den ex-minister van binnenl. zaken, den Heer de Lavalette, dat de ministervan staat zelts zijne dochter, echtgenoot van den markies Wells de Lavalette (stiefzoon van den Heer-de Lavalette), niet meer bezoekt.</p>
	<p>Aan de beurs zag men van 1 tot 2% nre niets dan geeuwende menschen, die zich verschrikkelijk verveelden, omdat er niets te doen was. Eerst tegen het sluiten der beurs herinnerde men zich, dat men, al ware het slechts ten behoeve van de agence Havas, welke toch slotkoersen moet telegraferen, niet met openingskoersen kon volstaan, maar als couronnement de I&apos;édiüce ook slotkoersen moest noteren. Fransche rente werd gesteld op 69.15 en Italiaansche leening op 47.50, na respectivelijk 69.12 en 47.45 te zijn geweest. De Monileur maakt van het oproer te Bordeaux slechts ter kops melding, eu zegt dat het onmiddellijk werd onderdrust. De natie behoeft dan ook niet to weten, dat de commissaris van policie werd mishandeld, dat de grootste opgewondenheid heerschto en dat in de straten een stroonop werd rondgedragen met het opschrift Lambert 111 In de landsdrukkerij wordt dag en nacht gewerkt aan eene goedkoope uitgave in B°. van de brochure //Les titres de la dynastie napoléonienne,&quot; welke naar al de departementen, naar al de gemeenten zal worden verzonden en aan maires , geestelijken, onderwijzers, enz., gratis zal worden ter haud gesteld, om te worden verspreid. De Situution beschimpt heden (wegens het hierboven genoemde artikel) het Journal des Dèliats, aan hetwelk het dèn naam geeft van Bismarck&apos;s blad. Het verdient hierbij opmerking, dat.de Situalion is opgerigt voor den ex-Koning van Hanover en door dezen wordt in stand gehouden. Welk eene pers! De pot verwijt den &apos;ketel, dat hij zwart is.</p>
	<p>fit het verslag omtrent de Fransche spoorwegen over 1867 blijkt, dat het spoorwegnet in dat jaar eene uitgebreidheid heeft gehad van 15,663 kilometers, tegen 14,530 m 1866. Do opbrengst vau reizigers en goederen is geweest 656 miliioen lrs. Eu dus 50 nallioen frs. meer dan in het vorige jaar. Do lijnen Lyou ca Orleans hebben het meest opgeleverd, n&apos;vaaü.jk 203 en 109 uiüliocji frs. *— ïïh hoülers der</p>
	<p>Franschen, wachtten sedert eenigen tijd op de daarvoor verschuldigde rente, en werden met eene voor hen zeer nadeelige conversie bedreigd. De Fransche regering heeft thans, gelijk de Constitutionnel mededeelt, hunne belangen zoo nadrukkelijk verdedigd, dat de Bey vaa Tunis vah de cohveïsie heeft afgezien en sijne financiën gesteld onder het beheer eener gemengde commissie Vaa inlanders en Franschen. Dé Fransche consul te Tunis en eeü commissaris van de Fransche regering zullen zitting hebben in de commissie. — In berigten uit Napels van 19 dezer wordt gemeld, dat aldaar verscheidene personen, bekend als voorstanders der voormalige orde van zaken, in hechtenis waren genomen wegens eene zamenzwering, welke ten doel zou heDben gehad den ex-koning Frans II weder op den troon der Beide Sicilien te brengem Ten huize Van. ccii dier perseften waren papieren in beslag genomen, welke, naar het «ordeël der overheid, bewijs opleverden voor het bestaan eener zoodanige zamenzwerug.&apos; Ook waren te Napels twee van elders gekomen geestelijken in hechtenis genomen; de policie hield hun geestelijk gewaad voor eene vermomming en meende, dat zij inderdaad officieren waren van het corps Pauselijke zouaven en aanhangers kwamen werven voor Frans 11. .— Volgens de door den Moniteur medegedeelde berigten uit Eio-Janeiro, werd aldaar verzekerd, dat aan dett beVelhebber der Braziliaansche scheepsmagt in Paraguay bevel was gezonden, om zonder verdere aarzeling zijne meestal gepantserde bodems aan het geschut van Humaïta bloot te stellen en met alle magt een aanval op die sterkte te ondernemen. In den Argentijnschen Statenbond was een deel van den staat Santa Fe nog in opstand tegen het gezag van den president Mitre.</p>
</text>
