<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Do Heer JOSEPH CAHEN berigt, als daartoe gemagtigd door de ZUID-ITALIAANSCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ, dat de van zijnentwege GESTEMPELDE 0 COSJPOXS 2 Wé tip gerlf A 9 i I°, &amp; iérie M 9 1 Vau OBLIGATIËN der bavehgenoeiiade Maatscliappij vau af 1 April a. s., onder Uorting van 8 pCt. Rijksbelasting, betaalbaar zijn ten Kantore van de ASSOCIATIE CASSA, en wel De COUPONS van 1 Obligatie met ƒ 3.2*V2. h ii ii 5 Obligatiën n //16.22&apos;/2. d; Amsterdam, 14 MaartlSÖS^ (8016) _ di HOUD E R S van C®KXOSSEIWEKTEiV aan Order d; over Goederen, aan te brengen van Marseille, Malaga, Cadix o\ en Lissabon, met het Nederl. Stoomschip Cycloop, Kapt. d( G. J. BOON, gelieven zich ten spoedigste te adresseren bij Si de Cargadoors&apos; JAN CORVER &amp; CV (797 i) sfßAißïoißsau. ; De BURGEMEESTER van TEXEL geeft bij deze kennis v&lt; van de berging der navolgende STSIAKBSiÓEDEKEJV, onder zijn beheer gesteld: 1 Lei&apos;sselspier, 1 stuk Pokhout, 3 Noordsche Balken, &apos;T&apos; 5 Baddings, alles ongemerkt; 7 Baddings. gem.WS..-1 stuk £&apos; Spiegel met den naam Elisabeth Jane Shiells; 1 Riem: k 1 groen geverwd en geteerd Watervat, 4 vaten Stokholmer 8t Teer, gem. IPI en PH -, 49 Deelen, ongemerkt; 2 Balken, 9} gem. WS; 1 vat Palmolie, gem. SR; 4 Ellens, eenige stuk-&apos; a ken Mast, 2 Ra&apos;s eu verschillende stukken Rondhout, 67 stuks ijzeren Gewigt, eeno koperen Plaat met den naam zl Courley Brothers en Co., 1 Visschersboot, rood geschil- derd, Engelsch model-, 1 Paal met ijzeren punt; l Naanii bord&amp;&apos;ó gull, 1 Scheepsbootje, gemerkt: Wanderen-Steamlug- Londan, 1 Eiken Balk, lang 23 voet, een geteerd Watervat. Regthebbenden worden ter reclame opgeroepen door Texel, ». C. LOMAN, 21 Maart 1868. (7870) Burgemeester van TeseL -» JA. W. ABRAHAMSZ, G. J. BOELEN, i. C, S. OOLGAARDT, P. REINEKE, A. J. *t CORVER en A. VINKE, Makelaars, zullen öm^ op Maandag den 6den April, des Avonds A PfSye^ ten 6 Ure, te Amsterdam in de Nieuwe ~ &apos;mggiL,-Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan @p^*van den Notaris J. W. H. H. DRUYVE- SlEYN,^Verkoopen: Een extra ordinair welbezeild GAL* •ROOTSCHIP, varendeonder Nederlandsche Vlaggenaamd: . CO^CüHllEi\Tv l gevoerd door Kapitein C T. TEENSUA. o] Volgens Meetbrief lang 26.36 Ellen, wijd 5.18 Ellen, hol d: 2.52 Ellen en alzoo gemeten op 153 Tonnen of 80 Lasten, °1 liggende in het Oosterdok. Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovengemelde Makelaars. (7935) JA. W. ABRAHAMSZ, G. J. BOELEN, L CS. OOLGAARDT, P. REINEKE, A. J. St . CORVER en A. VINKE, Makelaars, zullen ouKv °)) Maandag den 6den April, des Avonds |ï^^ ten 6 Ure, te Amsterdam, in de Nieuwe ÉgÉE^.Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan *B*r van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESIEYN. V erkoopen: Een extra ordinair welbezeild EKOONEKSCHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd: MEi^MilK PIETEM, gevoerd door Kapitein M. tt. BAKKKR Volgens Meetbrief lang 26.58 Ellen, wijd 4.60 Ellen, hol d 2.82 Ellen en alzoo gemeten op 153 Tonnen of 82 Lasten, - Eggende in het Westerdok. Breeder volgens Inventaris en ! berigt bij bovengemelde Makelaars. (7336) P. J. VAN DER AA Gz. en P. REINEKE, Makelaarszullen op Maandag den 6den April, des Avonds ten 6 Urete Amsterdam in de Nieuwe Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, Verkoopen: , L&apos;,l6 AASiBEES. ia het Nederlandsche Fregatschip IJS bULINDE, groot 517 gemeten Lasten, gevoerd door Kapt. J: VTV,J; JOLLIE, varende onder directie van de Heeren A. HENDRICHS &amp; C°. 1/50 *AN MEEL in het Nederlandsche Barkschip PATRIARCH SASIHIRI, groot 334 gemeten Lasten, gevoerd door Kapt. G. G. LlOiM, varende onder directie van den Heer J. D. MEIJER Jhsz., te Schiedam. 1/30 AAMBEEL als voren. 1/50 AASBEEL als voren. d 3 AAKOEELEM in de Stoombootreederij voor hét Slepen van Schepen aan het Nieuwe Diep, a/250, zijnde N°. 91, 94, 98. 5 BEWB.ÏXEW van Uitgeloten Aandeelen in dezelfde Reederij, zijnde N&quot;. 92, 93, 95, 96, 97. (7937)</p>
</text>
