<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De COMÜAIVDIIST KAS, Kastoor AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2ipCt. 6 maanden zigt. ..a 4 pCt. 1 maand n »3 u 1 jaar zigt &quot;5 # 3 maand. »&quot;. • 3J » (6883) ~ZjT WILLEM GIDEON KLEMAN ttS^r^Sk. lal&gt; ten overstaan van den Nota- MfpSsg* Vf*£9K ris D. VAN DIJK, op Maandag Mm*]&amp; WSSSÊm 30 Maart 1868, des middags ten f&quot;-^--12 ure precies, voor den Stal op de Keizersgracht by de Reguliersgracht X 519, presenteren te verkoopen: eenige differente PAARDEN, onderscheidene goed onderhondene RIJTUIGEN, waarbij kapitale Barouchet voor 9 personen, een dito voor 4 dito, een Drowsky, Vigilante, Coupé&apos;s, fraaije Tentwagens, Geoliede Jagt- of Speelwagentjes, twee zoo goed als nieuwe Postkarren, Twee Tilburnes, Ezel- en Bokfenwagens, benevens vele tuigen en Stalgoederen. Alles op Aen verkoopdag te zien. lemand hier iets ten verkoop ¦mllende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN in de Vijzelstr. bij de Keizersgracht AA 32. (7473) ~ G. FIKKERT Jzn., C. WIEGAND. P. BAAY, H. RNIEUWENSTEED en J. J. SERVAAS. Makelaars, zuUen op Maandag 6 April 1863, des Avonds ten 6 Ure in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jr., in veiling brengen: Het kapitale, hechte, sterke WINHLELHUIS, met ACHTERHUIZEN, OPEN PLAATS, TUIN en ERVEN, staande en gelegen in de Warmoesstraat tusschen de Lange Niezel en Enge Kerksteeg, J 5, Kad. Sectie G, N°. 656, groot 2 Roeden 52 Ellen. met afzonderlijken toegang door den Slepersgang naar den O. Z. Voorburgwal. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen Dingsdags, Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van I—3 nre, op vertoon van een Toegangsbillet. De Veilconditien zuUen 4 dagen vóór en op den Verkoopdag voormiddags ter lezing liggen bij boyengenoemden Notaris, Singel Dij de Hniszittensteeg, G j? 65. (5312) A. J. CORVER, Makelaar, zal op Maan- i &quot;Lig 30 Maart 1863, des Avonds ten Zes ¦Wfeijt Lre, te Amsterdam, in de Nieuwe StadskpWsfflStlv Herberg, aan het V, ten overstaan van den $apffl|V Notaris J. W. H. H. DRUYVESTE VN, ver¦ ,&apos;Ü-fMÏm** koopen: Een extra ordinair welbezeild &apos;«sVHHHB^&apos;GtLJOOTëCU.IP, varende onder Nederlandsche vlag, genaamd: CORILIA WILHELMIM. Gevoerd door Kapitein G. HOEKSMA, volgens meetbrief Lang 26,02 ellen-, Wijd 5,17 ellen-, Hol 2,48 ellen-, en alzoo gemeten op 148 tonnen of 78 lasten; liggende aan den Oosterdoksdijk. Breeder volgens Inventans en berigt bij bovengemelden Makelaar. (7433) Uu^üfetou^ ail ..Uit de hand TE KOOP, om dade*i2 S^^lWjßpg Het Landgoed de Zeemcule, gelegen aan deu Grindweg van Zwolle naar Dalfsen, op tien minuten afstand van laatst genoemd welvarend dorp, bestaande in een voor weinige jaren nieuw gebouwd HEERENRUIS. met acht Beneden- en vijf Bevenkamers, Vestibule met witte marmeren tegels belegen, ruime Keuken en Kelders, Stalling voor 6 paarden en 12 koeijen, ruim Koetshuis, Tninmanswoning en Hooiberg, nieuw aangelegd Engelsch werk, met de nieuwste en fraaiste sierboomen beplant, benevens Goudviscbvijvers, Bloem- en Druivenkasten en een ruime Moestuin met de fijnste Vruchtboomen, zeer fraaije Wandelingen met opgaande Boomen, Akkermaalshout, Weiland, enz., te zamen &quot;groot ruim tien bunders. Te bevragen bij W. KLINKEST, Mr. Metselaar te Zwolle. (74231 A|pUi&quot;&quot;&apos; TJBBNÓOP*«tt ÉbßAvan twee kapitale BOMHKÏV HOFSTJK OKSf. De Notaris TISSOT VAN PATOT te Maarssen. zal op DONDERDAG S APRIL 1868, des middags ten 12 ure, in het Heerenlogement te Maarssen, verk&apos;oepên: 1». Eene HOFSTEWE. bestaande in eene nette en zeer goed onderhondene Bouwmanswouing met Achterhuis of KoestaUing, Zomorwoning of Bakhuis, Tuin, groote Schuur, twee Hooibergen, en eenige perceelen bijzonder goed Boomgaard-, Bouw-, Wei- en Hooiland, staande en gelegen nabij hot dorp Maarssen, groot ongeveer 26 Bunders, benevens nog een daarbij gelegen perceel uitmuntend Weiland, groot nagenoeg 3 BtnSers. 2°. De HE£RLNiiaja£«N«iE, GROEN EN VELD, met Achterhuis of Koe«taUmg. groote gehoor, Hooiberg en Wagenschuur, twee Tuinen, Boomgaard, Bouw- Wei- en Hooiland, staande en gelegen té Maarssen aan den straatweg, groot ongeveer 16 Bunders. Br»eder bij billetten omschreven en nadere inlichting te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris, in persoon of met franco brieven. (5978) TE HUUR GEVRAAGD: op eenen fatsoenlijken stand, onverschillig waar, eene geschikte ongemeubeleerde WONING met- STOOKPLAATS, enz., binnenshuis of afzonderlijk, voor twee Dames, den Huurprijs van ƒ9O a !00 niet te bovengaande. Adres franco, onder lett. 8., bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 583, alhier. ; (7365) Eene fatsoenlijke RURGER DOCHTER. Prot. Godsd., omstreeks dertig jaren oud, biedt zich aan tot het onderrigten van kinderen; goed bekend met de leerwijze van Fröbel, verstaat zij ook het Pianospel, de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen, alsmede vele vrouwelijke handwerken, van al hetgeen zij de beste getuigschriften kan produceren. Ook is zij niet ongeneigdde vrouw des huizes de behulpzame hand te bieden. Brieven franco onder het motto Fröbel Bureau Handelsblad. (7709) JONG MENSCH gevraagd, die vlug van begrip is, lust tot arbeid heeft en eenigzins met de Fransche taal bekend is, op een Magazijn van FIJNE MANUFACTUREN. Salaris naar bekwaamheid. Adres lett. C. B. franco bij den Boekh. C. G. VAN DER POST, Kalverstraat D 6 te Amsterdam. (7721), Een JONG MENSCH van respectable familie, 18 jaren oud, niet onbedreven in de Engelsche, Fransche en Hoogduitsche Talen, wenschte zich geplaatst te zien als VOLONTAIR bij een Grossier, Agent of Commissionair in Manufacturen. Brieven franco onder letter H. bij den Boekh. B. EISENDRATH, Oudezijds Achterburgwal, B 225, bij het Walenplein. (7705) UIT DE HAND TE KOOP. Eene TARAïiS- en KRUIDENIERS-AFFAIRE, net BENEDENHUIS, met EEST en KOFFIJBRANDERIJ en goed ingerigt BOVENHUIS met vrijen Opgang, op een fatsoenlijken stand binnen de Stad Delft. Adres franco onder Lr. A. bij den Boekhandelaar W. BEETS te Delft. (7874) ƒ 2ÖOÖ a ƒ 3000. Bovenstaande som wordt TER LEEN GEVRAAGD; tegen goede Rente, Aflossing eu Waarborg. Degene die bereid is daaraan te willen helpen, kan aan hetzelfde adres Een a Twee GEMEUBELEERDE KASBEBS met Bediening bekomen op Billijke Conditien, in eene aangename Stad in Zuid-Holland. Reflecterenden gelieven zich spoedig te Adresseren, onder het Motto GELD, aan de Boekh. SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg, te Amsterdam. (7779) örgelTnpiano. Een MÜZIEK-MEESTER, nog eenige uren.beschikbaar hebbende, wenschte die gaarne aangevuld te zien en biedt .zien alzoo door deze aan tot liet geven van ONDERRIGT op bovengenoemde Instrumenten. Adres met franco brieven onder Lett. P. X., Bureau Handelsblad. (7859) 12NGL1SH LESSOIXS.&quot; An experienced ENGLISH TEACHER, from London, seeks a few more pupils to complete his moming and evening classes. He lias also a few hours at his disposal for private lessons in Eng.Corn. Correspondence etc. Conditions moderate. Address G. E. P.&quot; care of Mr. SEYFFARDT, Bookseller, Damrak. (&quot;853) In de Steden UTRECHT, ARNHEM, ROTTERDAM, &apos;s GRAVENHAGE en HAARLEM worden, tegen eene aannemelijke provisie, AGENTEN gevraagd voorden verkoop aan particußeren vau WIJNEN, direct van BORDEAUX herkomstig. Inclinerenden worden verzocht hunne gefrankeerde Brieven te adresseren onder N°, luoo aan de Boekhand.:laars M. SCHOONEVELD w ZOON, Beurssteeg te Amsterdam. (7802) ~¥ËBJTsi6ilßïMßßftti (geen Winkel) is gelegenheid tot het plaatsen van Een a Twee JONGELEEDEiW, liefst eenigzins meUiet Vak bekend. Hierop reflecterenden gelieven hunne Gefrankeerde Brieijes in te zenden onder de Lett. C. N., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD As ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam. (7801)</p>
</text>
