<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sf ïtüflQ-N SÜPÉBIEÜBE I DE PEMOISEIXES, dirigée par MADAME WAELES, : h Gü.kKSI.KRG jirè-i de BONN - | Le seinestre d&apos;hiver commence le 5 Octobre. (2048&lt;9 E MAÊHEf ISIÜS. j De Ondergeteekende berigt, dat hij niet zijne Somnambule, J Mej. de Wed. WOROH-&apos;v. b. GÖOR&quot;I«RG (wier Clair; vo)&apos;auce genoeg bekend is), dagelijks, uitgenomen Zondags, van 10—3 ure te Consulteren is. Brieven en Pakjes franco Dij V. A. HULSHOEF, O. Z. Voorburgwal. J ..02. tusschen de St. Annastraat en het Ondekerksplein. (21123) KEBEN-LÖSIIË-.Ï.&apos;&quot;&quot; Door vertrek van Familien APAHTEIHENTEN met - SALO&quot;-!- helen beschikbaar. l&apos; Van 6 September tot aan het einde van het Saizoen de ¦ TABLE D&apos;HGTE ten 4. uur. ; Haarlejukrhoui, 4 September 1868. I (22248) G. N. VAN DFN BEBC. , Te Rotterdam wordt door Quitering, in het midden der ï Stad, ter Overneming aangeboden: Eene solide P3ÏÖTD¦ t GI-4P_I_FZAA-_. met den Inventaris, het ruime ATE | LI ESS (met of zonder Woning) daarbij te Huur; ook is , | desverkiezende het geheele, goede interest opleverende pand, , i TE ___OJ*P. Adres onder lett. S., franco, bij den Boekhandelaar P. M.BAZENDLJK, _te Rotterdam. &apos; (22247) , | Een actief Jong Mensch. ongehuwd, 22 jaren oud en van . j de P. G., met voldoende getuigenissen van zijn persoon en ] gedrag, zag zich gaarne geplaatst. hetzij met October of ; eerier, als Ï4EIZJ&amp;-.Ï-,&apos; op een Magazijn in het vak van I Manufacturen of Galanterien, of in eene of andere dergelijke fatsoenlijke betrekking. Hierop reflecterende gelieve ¦ ; men zich met&apos; franco brieven te adresseren, ouder lett, F., bij J. H. &amp; G. VAN HETEREN, Boekhandelaars, Hartenstraat, XX 601. te Amsterdam- (22249) In eene TABAKS- en KRUIDENIEBSAFFAIRE, of in eene KERVERIJ alleen, wenscht tegen 1 November geplaatst te worden een fatsoenlijk BUi-GEES. JONGELIKG, van de P. G., met het vak bekend en sedert drie jaren in ééne zaak werkzaam. Adres met franco brieven aan den Heer M. HIJMANö Jn., te Culenborg. (22233) Eene JUFVROUW, van fatsoenlijke Familie, P. G., biedt zicß ftan tot het CUKV&apos;KH - AN&apos;ONDEïtKIGT in de gewone vakken, Fransch en Handwerken, hetzij van &apos;s morgens 9 tot &apos;s namiddags 4 ure. hetzij alleen de ochtend- of middaguren. Men adressere zich franco onder lett. F. F. bij de Boekhandel*-!. Wed. L. VAN HULST &amp; Zn., Heerengracht bij de Hartenstraat, LL 180. (22083) Een AGENT voor Engelsche Huizen in Manufacturen, zoekt tegen vast Salaris en Tantième lEMAND, geschikt de noodige bezigheden buitenshuis te vérrigten. Kennis van het Vak en goede referentien worden vereischt. Brieven franco, onder lett. O R., Bureau Handelsblad. (22175) Een WEDUWENAAR, 36 jaren oud, P. G., Onderwijzer ten platten lande, zoekt voor zijn Huisgezin eene IHEIDHUISHOUI-STEK, van goede beginselen. Franco brieven onder letter Z., bij den Boekhandelaar VAN DEN ABEELEN, te Culenborg. (22192) l_3k&amp;e, lEMAND, eene vaste Rijks Betrekking bekleedende, waaraan eene jaarwedde van ƒ SOO verbonden, vraagt eene som van /&apos; ÓOO TER LEEN. Hij verbindt zich tot eene jaarlijksche aflossing van minstens ƒ 100. Offertes franco, Bureau Handelsblad on.ler N&quot;. 113. (22242) ONTVA.NGEN *. VERBCHE VltlßÏ&apos;WATll. Hoofddepot van het Fransche Gouvernement: Prmsen-1 gracht bij de Beerensiraat, N°. 503. (22114) TTTen&quot;TjAXF-TAAKS-KA-.TO--- wov.lt gevraagd een JHK-G iMENftCU; vereischten zijn goedSchntt en eenige bekendheid met Kantoorwerkzaamheden. Salaris- naar bekuWneid. Adres Lett, V. N. bij BLIKMAN &amp; SARTORIÜS, Kantoorboekhandel, Dam, E 205, teAmsterdam. (22243) ~ f 200. wordt toegekend aan diegene, die een JONGMENSCH, als VOLONTAIB, opeen groot handelskantoor kan plaatsen Genoemd Jonginensch is beïend met de moderne Talen en Italiaansch boekhouden, schrijft eene zeer nette hand. Reflecterenden gelieven hunne Brieven tranco in te zenden onder Lett. B. K. Z„-Bureau Handelsblad. (2-241) TIE IE KIS S KUItS-IP. Bij P. N. &quot;VAN KAMPEN, (e AmsLerihun, ; uitgegeven: GIOIBBEOIISELSI DER TEïKEIIÏÏNST. Eene &apos;i..èoieti.ch*e en Practische liancfiei.-iiig om het leekenen Grondig te Leeren. door C. C. HUYSMANS, Leeraar aan de Kon. Milit. Academie en Directeur van de Teekenschool te Breda, 62 Platen m plano, met 16 bladen tekst in Portefeuille ƒ 16.25. De Auteur van dit werk ontving van den Raad van Bestuur der Koninklijke Academie van Beeldende Kunsten de volgende missive: *Met U gelooft de Raad dat door de uitgave van dit werk in eene wezentlijke behoefte is voorzien, welke bestond aan een werk, dat tot leiddraad konde dienen bij een grondig onderwijs in de Teekenkunst. //De uitvoering heeft genoegzaam bewezen hoe volkomen hij, die zulk eene taak op zich had genomen, daarvoor berekend was. //Het beste bewijs van de ingenomenheid van het bestuur der Academie, meent het daardoor te geven, dat het zich dadelijk heeft aangeschaft 3 Exemplaren yan Uw Handboek, om die te doen dienen ten gebruike bij de lessen van de leerlingen dier Inrigting. «Aan u wordt volkomen vrijheid gegeven om dit gunstig gevoelen omtrent uw werk bekend te maken, daar en wanneer Gij zult goedvinden. //Wenschende en vertrouwende het Bestuur dat dit Handboek zal bijdragen tot bevordering van den bloei der beeldende kunsten m ons Vaderland.&quot; De Raad van Bestnur der Koninkl. Academie van Beeldende Kunsten, E. D. BÜCHLEB, Voorzitter. (22227) C. P. VAN EEGHEN, Loco-Secretaris. :{jmï&apos;r^mm&amp;m-s&amp;v£mir,n^MMMm 3 CA-IPAGNE&apos;s SCHOOL-%&apos;ÖOS-DEN--OE-i 3 KÉN DEK ENGELSCaE EN FRANSCHE TA- g &gt;É LEN , bevattende 1. de meest gebruikelijke woorden g ï| en eigenaardigheden van beide Talen; 2. de uitspraak; BS S 3- eene naauwkeurige aanwijzing van het gebruik der g % voorzetsels en 4. eene uitvoerige lijst van eigennamen, g Snaar de beste bronnen bewerkt, ieder ruim 700 compres g S gedrukte bladz. in linnen band, prijs ƒ 1.50, zijn ing ! 3 alle Boekwinkels verkrijgbaar. (222b8) Eg «I MaaggSll*- Volgens de eenparige verklaring van des- g . % W^W kundigen, als C. H. GUNN, K. H. VINK , | ffl J. M. CALISCH en anderen voor het Engelsch, J. M. g 53 REINDERS en E. PEYROT , voor het Fransch, ver- §8 j§ dienen deze SCHOOLWOORDENBOEKEN, die tevens g &apos; Ij onbegrijpelijk laag in prijs gesteld zijn , verreweg de gg , jjjj voorkeur boven al de bestaande Schoolwoordenboeken. gj i PP* BELANGRIJK VOOR LIJDERS! [ Eene RROCHUGS, aanwijzende den eenigen veiligen I en zekeren weg. langs welken ïiien tot een geheim geneesmidd.d zijne toevlugt nemen kan, mede aanwijzende eenige beproefde bereidingen. die ak onfeilbaar bij slepende ; BUKtoT-, IHAAG-, ONDEREIiSJAM-, Z&apos;KSIIW-, ; RUST&apos;r.a4-fiS€_isE 2IEÏ4.TEM , enz. met gecezend gevolg kunnen worden aangewend. Te bekomen bij A. HOOGENBOOM , Boekh., Reestraat, te Amsterdam, door wien tegen franco inzending van den prijs een Exemplaar | wordt tóegezonden. (22148) Prijs IO Cents,</p>
</text>
