<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 4 September.</title>
	<p>Door het département van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 31 Aug. 1868 in de onderstaande «mtrepots aanwezige hoeveelheid buitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam 24,789,546 pond. Rotterdam 21,142,857 » Schiedam 1,626,610 x Dordrecht 1,262,582 * Middelburg 1,706,-97 * Totaal . 50,528,192 pond. AARDAPPELEN. Friesche/3.25 a 3.30; Pruisen/2.30; Duinzand-Aardappelen / 3 a 4.25; Geldersche ronde Wolkammers ƒ 2.10 a 2.20; dito Stoelematters/2.20a2.40. De aangevoerde Zwarte of Groningers zijn door den gevallen regen door het bederf aangedaan ca dien ten gevolge voor consumptie onverkoopbaar.</p>
	<p>ROTTERDAM, 3 Sept. Afgedaan 1474 balen Java Koffij per Ellen, tot geheime prijzen. Rogge 121 122 ® Donau ƒ2lO per 2100 ffi. *Tt l_-H»AM, 3 Sept. Moutvnjn ƒl7.—;Genever ƒ22.50; Amst. Proef ƒ23.75; Spoeling ƒ 0.80. DORDRECHT , 3 Sept. Tarwe. Hoewel de aanvoer niet ruim te noemen was, is dezelve maar slepende tot vorige prijzen opgeruimd. Jarige witte Zeeuwsche en Vlaamsche ƒlO a 12 dito Overmaassche ƒ 9.50 a 11.80 en nieuwe dooreen ƒlO 50 a 12 verkocht, blaauwe ƒ9 a 10 en Zomer-larw^9.Bo a 10 50. Rogge was mede in eene slappe stemming en is 10 c. lag-er van de hand gegaan. N. Zeeuwsene, Vlaamsche en Overmlassche van ƒ 8 tot 8.50. Per 2109 ff werd jarige Groot- Brabantsche tot ƒ 2.10 gelaten. Garst: Door tragen kooplust is Winter 30a40 e, lager algegeven moeten worden, Z3kmaatjf6.so a 6.80, gestort ƒ 6.60 a 6.90, Zomer 10 c, lager, zakmaat ƒ 6.30 a 6.60. Spelt als voren ƒ 3.50 a 4. Haver flaauw vorige prijzen waardig gebleven. Nieuwe Inlandsche Voeder ƒ 3 a 3.80, dito dikke ƒ 4.80 a 5.50. Paardenboonen: Voor de puike is 20 cents meer besteed, naar kwaliteit van ƒ 8 tot 8.50 verkocht. Duivenboonen prijshoudend ƒ9 a 9.80, Witte- en Bruineboonen zonder prijs verandering met weinig handel, beide soorten bij gerieven naar kwal. van ƒ 10 tot 13. Erwten: Goedkookende blaauwe konden vorige prijzen, zijnde ƒ 10.30, opbrengen, mindere en mestlng flaauwer gestemd van ƒ 9 tot 9 80 Boekweit met weinig handel. Geringe Fransche per 2100 fif tot ƒ 190 gedaan; puike dito t?t/220 gelaten. Koolzaad onveranderd&apos;aan te nemen, puike kwaliteit was niet ter veil, zoodat het verhandelde zich alleen bepaalde tot ordinair Overm. zakgoed tot J. 55 en goed Zeeuwsch dito tot cf.54, gering oud Zeeuws, gestort werd op &lt;£-BV3 gehouden ; 9v. Oct. c£ 56&apos;/., Nov. «£ 57 en AppJ $. 59 gelaten. Hennepzaad: Jarig weïd als voren tot ƒ240 geveild. Kauariezaad in een doen van ƒ 14 tot 15.50 verkocht. Lijnzaad zonder afnemers. Geveild 114 ® Mor.hanski tot ƒ375, 108 _? Petersb. ƒ 370 en 107. 108 ® Petersb. Morch. tot ƒ355. Raapolie in eenen doen; Vliegfend ƒ3O bij partij ƒ 391/3 6/w. ƒ3l, Oct., Nov. en Dec. tot ƒ 33 en Mei ƒ 32 gelaten. Lijnolie als voren, Vliegend ƒ 351/3, bij partij ƒ35, 6&apos;w. ƒ 36i/3. Najaar dooreen ƒ S3i/3 te koop en voor Nov. f 33 geboden. Raapkoeken prijshoudend. Harde ƒB7 a 90, zachte ƒ 104. Lijnkoeken onveranderd. Harde ƒ 125 a 130, zachte f 150 HOOR.I, 3 Sept. De hoogste prij» der kleine Graskaa. was heden ƒ 33.75; aanvoer 162 stapels, wegende 33,088 ff. BROEK. VS WATERLAXU, 3 Sept. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 26 stapels, te zamen 2232 stuks, wegende 4269 ff. Hoogste prijs ƒ 31.50 per 50 8. MEPPEL, 3 Sept. Rogge, Inl. ƒ 8.25 a 8.50; dito buitenl ƒ7 a 8; Boekweit, Zaad ƒ7 a 9; dito Veen ƒ6 a 7; Boter per l/s vat lste soort ƒ 26.50 a 27.50; 2de soort ƒ 24.50 a 35.50; 3de soort ƒ23 a 24; stuken ƒ2.— a 2.30; Honig ƒ 17 a ƒ18; Was ƒ 105 a 106, beide per 50 _?; vette Varkens 46 a 52 c. oer fi?; magere dito ƒ2O a 42; Biggen ƒ 6a 20; Friesche Schape» ƒ6.50 a 12; Drentsche dito ƒ 2.75 a 6; Aardappelen ƒ 1.80 a 2.80 per mud. MIDDELBURG , 3 Sept, Tarwe weinig aangevoerd en 25 c. hooger, jarige prijshoudend. Garst 25 e. lager. Witte Boonen dringend gevraagd en 50 c. hooger. Erwten gezocht, onï-eranikrd. Koolzaad 25 c. lager, met weinig vraag. IDKVBOIT. 3 Sept. Boter; Aanvoer 1058 ffi. Prijzen ran ƒ 1.28 tot 1.38 per 5?. AWTWERPEX , 3 Sept. Petroleum wederom iets vaster en naar kwaliteit betaald van fr. 48 a 49. LO-VDEJV, 2 Sept, Suiker: Naar W.-Ind. soorten blijft eanige vraag en tot zeer volle prijzen werden 855 v. vèrkeebt. — Koffij: Voor mooije Plant, waren iets betere prijzen te bedingen; goede nateve mede iets hooger. — Rijst ferm prijsh. — Peper rast; goede Singapore werd met 33/8 a3i/j p. betaald. — Piment iets Jager, — Valentia Roziinpn 1a 2 sh. lager. — Salpeter ferm; Madras l_3;4 K 18 sh.— Lijnzaad slap; op levering Zijn 3300 quarters Odessa tot 38 sh. verk. — Tin met verkoopera tot 92 sh. — $cbotsch Uier 53.101/3. — Talk 45, oude 44 sh.</p>
</text>
