<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PREMIE-LEENING DER STAD MILAAN,VAN HET JAAR 18M.. PRIJZEN ten bedrage Tan FRANCS 100,000, Eks. 50,000, Frs. 30,000, Frs. 10,000, Frs. Ï000, enz., met driemaandelijksche Trekkingen, waarvan de eerstvolgende Trekking plaats heeft op 16 September e.k. De prijs van bedoelde Aandeelen is ,/&quot; 4, franco. Personen, welke genoemde Aandeelen verlangen, gelieven zich franco te adresseren onder het motto PREMIE, Bureau Handelsblad. (22398) Voorden WISSEL ƒ1565.5?, in het Handelsblad N°. 21994 vermeld, onder motto WISSEL, is, bij terugbezorging aan het Bureau Handelsblad, VIJF GULDEN belooning te ontvangen. (22299) HURLEffISCfIE MAATSCHAPPIJTöT YERDÜÜRZAMISC van LEVENSMIDDELEN. Wij hebben de eer te berigten. dat wij voor den Verkoop van onze VERDUURZAAMDE GROENTEN te Utrecht uitsluitend hebben aangesteld de firma H. V&apos;ERHRUGH &amp; ZOON, Hofleveranciers, Minnebroederstraat, hoek Ganzenmarkt G 272. (22245) DE DIRECTIE. 7iANLANDOT«iICATIE-AVEG. De Raad van Administratie vandenZAANLANDSCHEN COMMUNICATIE-WEG noodigt HH. Aandeelhouders uit, tot het houden eener ALCEMEENE VERGADERING, op Zaturdag 12 Sent. 1868, &apos;s middags ten 12 ure, in het gemeentehuis te Westzaan, ten einde te voldoen aan Art. 24 der Statuten. Aan HH. Aandeelhouders wor.lt herinnerd, dat zij van hunne AANDEELEN moeten zijn voorzien, om in de vergadering te worden toegelaten. Namens voornoemden Raad van Administratie, de loco-Secretaris, (22236) JT. DEKKER , Jr. POUJÊrTaN NOOTDORP c. T OVERKLIFT EN COMP., adverteren dat van af heden ten hunnen Kantore zullen worden INGETROKKEN de ter Aflossing aangewezen NEGEN AANDEELEN N°. 59, OS, 100, 132, 173. «55, 25», 2ÏO, 300, in de Negotiatie groot ƒ 300,000, ten laste van boyengenoemden Polder. &apos;sGrav__-IHAGI_, 1 Sept. 186 a. (22204) J. H. VAN PEURSEM, Ie Utrecht, geeft uit: EERKVISITATIE, TE UTRECHT IN 1868, met liet oog op den kritieken toestand onzer Kerk, historisch toegelicht door Dr. A. KUYPER. PRIJS /I.JO. (22291) Het Pi rispeet vs en de lste Aflevering van eene Geïllustreerde UITGAVE VAN DE GJEÖIdiTEW VAN W. J. VAIV ZEGGELEN verschijnen heden bij D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te Leyden. Het Werk zal compleet zijn in 8 afleveringen, prijs per aüev.f 1. (22322) ALLÊT MGAREMMAK-ER-l die werk hegeeren, kunnen terstonl vast werk bekomen tegen hoog Loon bij (21759) J. J. SCHUH &amp; C. GEVRAAGD. Met I°. November of eorder wordt gevraagd in een fatsoenlijk Gezin, eene TWEEDE IMENSTRODE, P. G., liefst tnsschen de dertig en veortig jaren oud, ervaren in het Naaijen en Mazen, en niet ongeneigd tot assistentie bij Kinderen tusschen 6en 12 jaren. Alleen zij dio voldoende getuigschriften kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen Reflecterenden vervoegen zich met franco Brieven onder Letter A. V., bij de Boekhandelaars GEBR. KRAAY, Buitenkant bij de Bantammerstraat, met opgave waar Informatien te bekomen zijn. (22325) -StfSfïÉaïttUè. De Not»ris VAN EVERDIN&amp;Ë&amp; . Bï. Bi--. &lt;»kN, te Tiel, zal verkoopen, na- mens den Heer D. D. VERTEEGH, te Drumpt, In het Dorp DRUMPT. Een hecht, net ingerigt HEERENHUIS, met Koetshuis, Tuin en Plantsoen, GEERESTEM.F rV genaamd, geheel vrij van OVERSTROOMING, alleraangenaamst gelegen aan den grindweg van Tiel op Utrecht, i uur van Tiel en ruim een uur van het station van den Staats-Spoorweg te Geldermalsen, te zamen groot 1 bunder, 88 roeden. Het Huis bevat beneden 3 kamers, waarvan eene en suite en keuken, op de tweede verdieping 5 kamers, zolder, meidenkamer en provisiekamer. Het Sousterrein bevat 3 kelders, mangelkamer en keuken met welpomp. To aanvaarden de Gehouwen 1 Mei 1869 en den Tuin 1 Januarij 1869. Betaling 1 April 1869 Op Woensdag 30 September 1868 bij Inzet en 14 dagen dagen daarna, zijnde Woensdag 14 October 1868, voor den Slag, heide des voormiddags om 11 ure, te Tiel, in den Toelast, hij M. N. HEIJ (22317) g#lfl-ll&gt; I&gt;t REVLOERING EENER VESWJM t&gt; ~TIBI!LE, ter breedte van 3.76 el en ter g|n__P lengte van 10.05 el, waarvan voor onderde ¦&quot;* trap afgaat 4.60 el, zoodat ter bevloering overblijft 33 vierkante ellen, worden gevraagd WITTE MARMEREN VLOERTEGELS. Nog zijn benoodigd 16 strekkende ellen WIT MARMEREN PLINT , hoog 0.13 el en dik volgens gewoonte, met S PAAR NOTEN, hoog en breed ongeveer 0.16 el, op zijn dikst ruim 0.05 el. Alles af te werken te Tiel. Zij die geneigd zijn dit aan te nemen, vervoegen zich met tranco brieven en met opgave van prijs aan den Arohitect G. STOOPS, te Tiel. (22-16) Jkg[ NAAR SAMARANG DIRECT -SJiai^-g lig* te Amsterdam (Oosterdok) ter inlading ge_mnn_rTr ~ reed. net snelzeilend Eerste Klasse BARKSCHIP Ferdinand óf Louis (eoo Tonnen), Kapitein D. DUINKER, qq. Sluit einde September. Voorzien van ruime Kajuitshutten, uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER, (22231) £kfe AMÏÏMD_M-ZMi_Mr Ter gelegenheid der ZAANDAMMER KERMIS zullen de Stoombooten lIERCURIUS eH PRINS VAN ORANJE, op ZONDAG 6 SEPTEMBER e. k. des Avonds eene Extra Reis doen, en wel: VAN AMSTERDAM VAN ZAANDAM ten 9 Ure Mercurvis. ten 9 Ure Prins van Oranje. n 10 // Prins van Oranje. x 10 // Mercurius. Amstebdam , 5 September 1868. (22393) PEJHIRECTIEN. ;&quot;v- . Zondag 6 Sept. mt^^m^^Mt de STOOMBOOT FLORIS V van g«** rpzvts» AMSTERD AM langs WEESP en MUIDEN naar NAARDEN &apos;s Morg. &amp;li uur, &apos;s Avonds terug 6 uur. Woensdag 9 en Donderdag 10 Sept., ter gelegenheid der Landbouwkundige Tentoonstelling te Naarden, van Amsteram &apos;s Morg, 7 uur, terug&apos;e Avonds 6 uur. (22394) CHANGEMENT DE DOMICILE. W. SADVLET, PROFESSEUR DE PIANO , (22312) Singel prés du Koningsplein, JJ 477, Amsterdam. n_UIS MET DE LUIFEL, los L DAMRAK HOEK KARNEMELKSTEEG, I&quot;&quot; NIEUWE GEMARINEERDE HARING a 10 Cts. te bekomen, PALING IN GELEI. in heele en halve Potten; nieuwe SARDINES a L&apos;HIIILE, enz. (22380) De Ondergeteekende PETRUS JACOBUS GAYKEMA, eene VLAGGEN- EN ZEILËNMAKERIJ uitgeoefend hebbende te Amsterdam, onder de firma P. J. GAYKEMA en C°., verklaart, dat hij zijne zaken, onder die firma uitgeoefend, op heden heeft overgedragen aan den Heer HERMAN-I&apos;S JOUANNES -.lit MM IN, Touwslager te Kampen, aan wien tevens de verdere liquidatie is opgedragen. (22244) I». J. GAYKEMA. IWO6STBM-RijKE verkoopT-hT SCIIiLDERMËN ÏN PRENTEN, in de Brakke Grond te AMSTERDAM. C. P. ROOS, W. J.M. ENGELBERTS en C.F. ROOS Je., zullen op DINGSDAG IU NOVEMBER IMCS en volgende dagen , ter plaatse voornoemd, verkoopen: Fene keurige en u tgebreid . C&apos;oHeciif; SCHILDIRIJEI. door voorname Meesters uit de hedendaagsche Fransche en Hollandsche Scholen, als : H. Bellange, Ch. Bouchez , Alfred de Dreux, Jules Dupré, E. Tichel, T. Gudin, A. Guillemain, E. Isabey, Ch. Jacque, Larivière, C. A. Muller, Ph. Rousseau. Alfred Stevens, J. Traver, Ch. Verlat, David Bles, B. te Genipt, J. F. H. de Haas, J. F. Hoppenbrouwers , H. &amp;M. ten Kate, W. J. Martens, Louis Meijer, J. W. Pienneman, N. Pieneman, Ch. Róchussen, W. Roelofs, H. J. Scholten, A. Schelf hout, W. Verschuur, A. Waldorp en anderen; voorts eenige Schilderijen door oude Meesters, Kopijen naar belangrijke oude Schilderijen; EENE UITGEBREIDE VERZAMELING PRENTEN, PRENTWERKEN, TEEKENINGEN , door oude en hedendaagsche Meesters, enz., alles geheel en allsenlijk bijeenverzameld en vroeger nagelaten door wijlen den Wel Edel Geboren Heer NICOLAAS PIENEMAN, Commandeur der Orde van de Eikenkroon, Ridder der Orde van den Nederlandschen Leeuw en van onderscheidene Buitenlandsche Orden, en Kunstschilder te Amsterdam. Dezelfde Directie zal in den loop der maand November, ter plaatse voornoemd , verkoopen : EKNE FRAAIJE VERZAMELING ANTIQUITEITEN, waarbij een IVOIII&apos;.N &lt;_KUCII_X van zeldzame schoonheid en hooge kunstwaarde, .Houten Snijwerken, Marmeren Beelden, Porceleinen, Gegraveerde Steenen, Edelgesteenten, Goud en Zilver, enz., benevens eene zeer uitgebreide Verzameling SCHILDERIJEN DOOR OEDE HEESTERS. Nadere Informatien geven de Verkoopers ten hunnen Kantore, Nes, A 26, te Amsterdam. (22389)</p>
</text>
