<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HE STAALWIJI van den Apotheker G. VAN LIPP, te Kleef. nu a « , _. Tr.^rLn. Mei 18M- „- . Bonu, 11 November 1859. Den Heer Apotheker G. VAN LIPP! Waarde Heer VAN LIPP&apos; Ik heb de voor mij bestemde bezending STAALWIJN Eerst thans kom ik er toe, UEd. iets bepaalds over uwen prompt ontvangen en dauk UEd. daarvoor ten zeerste. Aan mij vriendelijk toegezonden STAALWIJN te kunnen eeni aangenaam te nemen Staalpraeparaat, hetwelk zich ge- zeggen, nadat ik denzelven veelvuldig aangewend en ii makkelijk met de sappen des ligchaams vereenigt en spoe- zijne uitwerkingen naauwkeurig gadegeslagen leb Ik moet wfcufk eu het&apos;gzaa. &apos;m_. viTj°S *V00t? hab?ehe *de Fd&apos; &quot;P^^rtig geluk weuschel met de^rst-llingTm zeer moegelijke pharmaceutisch chemiscne vraagstal te yin- Kn wÓTdt e.T„ !Sïï:i .^ ¦&apos; S°^ Ver_ den. Ik zal het niet aan naauwkeurige proefnemingen laten dere söort/eliike bZ...™^ fi &apos;d ™t SB06?*? d,anJan&apos; mankeren en UEd. daarover een op wlarheid gegrond berigt df bloedrenuen^in/dn. nF° f&apos;Jnern vf .llJ&lt;Jend.*n m,vlfed °P doen toekomen. UEd. zult hetzelve wel niet ovefhaast, dofh StëfiïT zoo spoedig mogelijk ontvangen. Zou ik wenschen, dat er een de^ot tXerSSSS- Geheime Med.-raad en Hoogl. aan de Universiteit. Geheime Med.-Eaad en ProfAan de Hoogeschool. V. aarde Heer VAN LIPP! Bonn, 10 October 1861. Ik ben altijd een zeer bepaalde vriend van uw voortreffelijk Praeparaat, ja ik schat het thans met bijzondere voldoening, daar ik hetzelve voortdurend aanwend en mij volkomen van zijne ligte verteerbaarheid en van de volmaaktheid overtuigd heb, waarmede het in de sappen overgaat, zich daardoor hoogst gunstig onderscheidende van de meeste soortgelijke middelen. ÜEd. de verzekering gevende, dat ik Uwen STAALWIJN steeds uit innige overtuiging aanbevelen zal, verblijve ik enz. De. KILIAN, T\Tl fim A V VtVW **T Geheime Med.-raad en Prof. aan de Hoogeschool l/JJ Öl üüil W IJ-W wordt mot het beste gevolg gebruikt in alle ziekten die eene verbetering van het Bloed en eene versterking van de Zenuwen vereischen, bij zenuwzwakte met alle daarbij voorkomende ziekte-verschijnselen bij ziekelijke aandoeningen van het hoofd- en ruggemerg, ter bestrijding van zoo vele uit zwakte voortkomende onderbuikskwalen , en is bijkans onmisbaar in vele ziekten der Kinderen -«_•-- Do ECHTE STAALWIJN is yan den uitvinder GUST. VAN LIPP, te Kleef, wiens naam op het glas van iedere flacon is uitgedrukt, waarop men gelieve te letten. r 8 Bovendien hebben wij TIR VOORKOMING VAN OEDROG, de Enveloppe van iedere flacon omnlakt met een rooskleurig bandje, voorzien van onze Handteekening: F. VON WINDHEIM &amp; C°. Verkoophuis umvm™ mcv vr«ÏK««»n^__.g /U\ksa.mvf&apos;ins ko,9t fl-?\ en_i 3 te ontbi^en door de Hoofdagenten F. VÖN WINDHEIM &amp;C\ . ERROOPHI IS , te Amsterdam en hunne bekende Depots. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene Brochure, die over dit heilmiddel handelt, wordt bij iederen Flacon gratis afgeven WgSSfëS** ,Al. de APOTHEKER lste KLASSE 11. VON GIMBORN, te Emmerik:, nog geen DOCTOR in de j&quot;BHCr scheikunde en welsprekendheid is, luj zal het voorzeker spoedig worden, want in de scheikunde heeft hu&apos; W thans zoodanige hoogte bereikt, dat hij DUBARRY&apos;s REI. ALENTA op het gevoel af reeds kan analyseren, en van eene menigte Artikelen de NAMAAKSELS weet te fabriceren, die echter niemand koopen wil En wie twijfelt nog aan &apos;s mans geniale welsprekendheid, na de proeve in het Handelsblad van gisteren tintelende van «Witz&quot; en zeggingskracht, die hem de lieve stiaatjeugd benijden zal. Dus gij Pruisische Apotheker lste&apos;Klasse, de Doctorshoed m die beide vakken is u zeker, en krijgt gij dieu niet spoedig, dan maar er eenen nagemaakt of geannexeerd gü hebt er immers goed slag van. «Was wiltst du mem Liebster rvch mehr?&quot; &apos; VERKOOPHUIS en de bekende Dépóts. (22392) _v_i__ï_ü___-___üm_l ¦¦ msa__tasm_HMma__MC I OVËRHËIfIDEW (in alle tailles) i NAAR DE MAAT, van VOREN, van ACHTER of op ZIJ digt. 3 OVERHEMDEN van fijne Shirting of zwaar Madapolam per dozijn ƒ24 tot/30; dito met fijne Borsten ƒ36- E ja dito met Linnen Borsten ƒ42, 48, dito van geheel I innen ƒ6O tot ƒlOO. &apos; E 1 ONDERDEIIIDEN, GEZONDHEIDS FLANELLEN HDEN. ii-r- UITRUSTINGEN VOOR 0. EN W. INDIEN, ij als : witte en bonte OVERHEMDEN, dito Flanellen Hemden, Cabaaijen , Nachtbroeken, OnderbroekeniEnbroeVen i |u.t^^^^ en wat verder Toor rysf**\ 1 M. ROEPER Jz., Halvemaansteeg-, 519. Bij gelegenheid der LA AND AMSCHE KERMIS MX KAATSTE P-LEMIERVAART A^y^ mm NAAR EN LANGS DE ZAAN, gÜ met liet snelvarend Ditmuntend ingeriot Stoomjagt Wj Ai JU JN 8 T HO Ö M JN\ 39 tot Woimerveer DOORVARENDE ZONDER OVERLADEN ALLE ZON- EN FEESTDAGEN VAN DEN RIJN- EN IJSSELSTEIGER. Naar WORMERVEER Voormiddag 10, Namiddag 41/1 en &apos;s Avonds 9Va ure. Van IDEM &quot; 8, „ 2 * . 6Va * Aanleggende te ZAANDAM, KOOG a/d. ZAAN en ZAANDIJK. PASSAGIERSTARIEF: lste Kajuit. 2de K&lt;«nit Naar ZAANDAM en terug 35 Cents. 23 Cents. * KOOG a/d. ZAAN x x 53 - 35 * * ZAANDIJK x x 55 # «• » * WOEMEEYEEB » » ,eo # &lt;• » (___Ul)</p>
</text>
