<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏS AMSTERDAM KN IIüTTEKuAM , (_o_i_. »-E«I GELDEN IN i*_-_r*«#-T *&gt;. 1 dag zigt 2 pCt. 13 maanden zigt ... 4 pCt 8 dagen » 2». » 6 « » ... 4/2 &quot; 1 maand » 31. » |l jaar » ;•¦ 5 / GEBROEDERS BDISSEVAIN en GEBR-TEIXEIRA DI MATTOB zijn verzocht door de Heeren ROBERT BEN SON k C .. te Londen , Agenten van de IlUnois-Central R-il-Roal-Company, het volgende berigt bekend te maken NEW-YORK. 15 Augustus ISBB. De ILLINOIS CE..TRAL-RAIL-ROAD-COMPAN_ heeft beken! gemaakt, dat zij o-o den lsten October aan staande zal affossen: EEN ..&apos;ULLIOEN D«LLAj__« 7 pCt. (..&apos;enstruction Bonds met 2. pOt. pvetnie en we N . 3001 tot en met N&quot;. 4000. Znade ab.oo Duizend Obh gatien van doll. 1000. ieder met Twaalf Honderd Dollars. Deze Obligatien kunnen den lsten October 18=58 aan Baai Bureau te New-York ter aflossing worden aangeboden, zul lende van af dien dag de renten op bovengenoemde Nummers niet verder befa..ll worlen. • Op order der Directeuren: TttO-lAS E. WALKER. (21760) _• Thesaurier. ~ Inirëvolo-e het bevelschrift v.n den Edel-Achtbaren Heei Mr. W. IX CONINCK LIEFSTING, Regter in de Arrondissements-Regtbank te Deventer, benoemd als Regter- Commissaris in het Faillissement van HENDBIK VANDEN BERG, Winkelier, wonende te Nijverdal, gemeente Hellendoorn.&apos; van den Tweeden September 1800 Acht en Zestig worden hierbij krachtens de bepaling van Artikel 817 vau het Wetboek van KoophaniM, de Scan&apos; leischers van boven»emellen Failliet, de bevoovregte en de pan 1- of hypotheekhebbende daaronder begrepen, opgeroepen om te verschijnen, hetzij in persoon, hetzij bij eenen behoorlijk gevolmagfcigde, op Donderdag den Zeventienden September 1800 Acht en Zestig, des Voormiddags ten Tien ure. in het Ger. gtsgebonw aan den Brink te Deventer, ten einde over te gaan tot de Verificatie der Schuldvorderingen en verder te handelen als naar de Wet. De Curator in voornoemd Faillissement. Mr. O DLTJMAER VAN TWIST. Devrxier , 2 September 13aj. (22237) VERRÖOPLOKAAL MP JE %WM£JN\ VEILING OP DINGSDAG 32 SEPTEMBER 18ÖS eu .olgende dagen, door de Makelaars VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, ten overstaan tan den Notaris G. LEEFKENS , van: Kostbare Juweelen en gemonteerde Koralen, Gottden- en Zilveren Werken, Porseleinen, Lijnwaden, Kleederen, Bedden en Tapijten, Spiegels, Pendules eu Ornamenten. Meubelen, enz. voorts eene groote partij nieuwe moderne Vl-UR&quot; HtiRDE.Y en KAGCMEL». KOOKtIACUINi-S, HA4KDSTELLEN. ENZ. De Catalogus is in tijds verkrijgbaar en de Goederen zijn twee dagen te voren te zien. (21574) De Notaris SPITSEN, te Heino, zal op Zaturdag den 12den September, des Morgens ten, 10 ure, in het Logement van KLOOSTERMAN , te Heino, doen Inzetten en 14 dagen later Verkoopen: De Rentegevende HAVEZATHE DE ALERDINCK, van wijlen den H. E. G. Heer Mr. H. VAN SONSBEECK, gelegen onder Heino en Zwollerkerspel, aan deU Straatweg eu het Kanaal van Zwolle op Almelo, twee uren van Zwolle, bestaande in kapitale Heerenhuis, Koetshuis, Stallingen, Bouwhuis. Broeijerijen , Tuinmanswoning, Moestuin, uitgestrekte Wandelingen met fra. tje Waterpartijen en zwaar opgaand Heut en onderscheiden Boerderijen eu beste losse Hooilanden, te zamen groot ruim 160 Bunders ,te veilen in 54 Perecelen en vervolgens in massa&apos;s. Aanvaarding den 22sten Februarij 1869. Aanwijzer de Werkbaas, op den Alerdinck. Boekjes met Kaart en nadere informatien zijn op franco aanvraag te verkrijgen bij gemelden Notaris te Hein 0.(21722) Kantoor van Mr. SER VA IS, Notafis te llerve ([iroviiicie Luik) B_lgie, IiNY&amp;UOTOT iiMGG? YAS m GROOT in NecterlaiK-scri Limbnr»? of in Noord l.rabant , in de nabijheid van de Belgische Grens, bij een Spoorwegstition en Kanaal gelegen. De voorkeur zal worden gegeven aan een goed, beslaande aanzienlijke Gebouwen die dienstbaar voor eene FABRIEK, en terreinen die winstgevend kunnen gemaakt worden . zooals Bosschen , Heidegronden , Schraalland. Adres aan denNotaris voornoemd. (21725) GAfifIZIIMKËRIJ KAMERSFÖüËf. De Kolonel, Garnizoenskommandant te Amersfoort, zal op VRUDAG 11 KEFTE..!t.ER ïSfe.*», des middags ten 12 ure. te zijnen Burele, publiek ME__iS}_.-_sTË_ DEN het leveren van: 3 L-.-t jarige Roode of Rliijntarwe, wegende minstens 77 pond per man. bui&apos;, n den zak. 2 Last jarige luliidschi&apos; &apos;. mi&apos; - 7__ pond per rau &apos;. teu ... . De omslag van het Inschrijvingsbiijet en de iv te zenden monsters moeten van hetzelfde merk voorzien zijn, en zullen op den dag der aanbesteding, uiterlijk des morgens ten 10 ure, op genoemd Bureau worden hezoi-gd, alwaar de voorwaarden dagelijks van 10 tot 12 ure zullen ter lezing liggen. (22240) Aiiers poort, De Kolonel voornoemd: 2 September 1868. SPANDAW. VAN DE BUITENPLAATS MAMEHDAAL, gelegen in de gemeente Ll___JN MEN, nabij &apos;(&apos;iei_. De Notaris W. 8. G. T. POST, te Eek en Wiel, zal namens zijn principaal, op DINGSDAG 29» SEPTEMTER I»6S&gt;, bij Inzet en op DSNGKDAG 13 OCTOBER daaraanvolgende bij .Toeslag, ten Herberge van J. J. DE KOCK Jr., in het Wapen van Lienden , te Lienden, telkens des voormiddags ten elf Ure, verkoopen: 1 . De aangenaam gelegene Buitenplaats SSA_-lENDAAL, geheel vrij van overstrooming, met voor weinige jaren nieuw gebouwde kapitale Heerenhuizinge, Stal voor vier paarden, Koetehuis, Koestal, Koetsiers- en Tuinmanswoning, Broeijerij, Moestuin en smaakvol aangelegde wandelingen, met welig groeijende Houtgewassen, doorsneden met Vijvers, nabij het welvarend dorp Lienden, in een der vruchtbaarste en schoonste gedeelten der Neder-Betuwe, te zamen groot drie bunders, 71 roeden, 74 ellen. De Heerenhuizinge bevat eene ruime marmeren vestibule, negen kamers, waarvan twee en suite, allen met stookplaatsen voorzien, geplafonneerd en behangen, ba Ikamer , keuken, provisiekamer, drie keiiers en ruimen zolder met dienstbodenkamer. En 2°. een stuk WEILAND en Ï12JS-VAAT.D. gelegen in dei» Ouden Waard, gemeente Kesteren, in de nabijheid tob het lste perceel»f^heel groot acht bunders, 9_ roeden, 50 ellen. Alles te aanvaarden op den lsten Januarij 1369. Nadere inlichtingen, op franco aanvrage, te bekomen bij boyengenoemden .Notaris, alwaar van af den ISden September, d iea ter lezing zullen liggen. De Heerenhuizinge is eiken Dingsdag en Vrijdag te bezigtigen, vaa des voormiddags 10 tot des namiddags 2 ure , mits voorzien yanjen^tfrciiGsie- billet van den Notaris. £2048) TEI-LfiNG. van BOSCH ca t* Hilversum. ZATi «UA_, 24 OCTOBER IS6S, des avonds ten / ure, in bet Logement van Bmealda, ten overstaan TSn den JNotaris A. PERK, in Perecelen en Massa, van: Ongeveer £O_KLADERS EIREN HAKHOLT, W..NNENB»SCH en Terdere bep^vhjvc . rts BOL WL AND en AïIBEBDEaïS-&apos;ï*&apos;.s- NING, allesi bij elkander gelegen, onder en nabij Hilversum, aan den straatweg |: asfc&apos;ff HOOGT «Ai ï RRLIS. hiet na vergezigten op het dorp, de bouwlanden, in Di en den geheelen omtrek; bekend door de &quot;bekoorlijke ligging, gunstig tot aanleg van Hofstede of Buitenverblijf en ook voor de Jagt op het aangrenzende Hei• eld. iere informatie t? bekomen bi. bovengemelden No, en aanwijzing bij H. VOS, op het Hoogt vau &apos;t Kruis. (22203)</p>
</text>
