<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WAfiRSGHïïWI_.e tegen bedrog, geploegd in ve-.èHUlenda etedan, door wede»-opkooping, aaii dienstboden, vau mijne gestempelde reeds gebruikte flesschen, met nog behouden etiquetten, om deze weder te vullen met ordinairste Eau de Cologne, digt te kurken met lak en met grooter winst oneerlijk als mijn ¦ fabricaat te verkoopen. (22157) KONINKLIJKE FABRIEK VAN EAU DE VOORBURG. Wanneer iedere Flesch *_ m&amp;L « van eene gedrukte Enniet verzegeld is met STTT. |f„ veloPPe metgebruiks het Koninklijke Wapen , ; | ?&apos; \_ p mwijzingen, bestaat en mijne Handteeke- ¥&lt; :&gt; alsdan misleiding, ning en vergezeld ieder l^v:&apos; u-^. 15. A SA VALLE. Extrait d&apos;Odeur, Vinaigre de toilette , Eau de Cologne, Lavande, Crème d&apos; traande, Cosiaétique. Oliën, Zeepen. SPIRITÜALIEH voor DROOGISTEN, MEUBELMAKERS, enz. lIÉÜWE ÜIT¥IIDIM6 VAN Cornelis Schakel. J^AMIMiJP-liAMpé Deze GEHEEL NIEUWE PETROLEUMLAMP is bevrijd van alle die gebreken welke tot heden bij andere Lampen werden aangetroffen; dezelve brandt SCHÖONER ¦ en ZUINIGER dan elke andere soort. Verkrijgbaar in verschillende soorten en grootten tot uiterst lage prijzen in het Hoofd-Depot, Botermarkt, bij de Amstelstraat, alwaar iederen avond deze LAMPEN ter bezigtiging branden. (21712) Een Handelshuis alhier vraagt op billijke voorwaarden een ervaren BOEKH OU DEK., bekend met algemeene handelszaken en met de Nederlandsche, Duitsche, Fransche en Engelsche talen. Reflecterenden adresseren zich, onder opgave van vroegere betrekkingen, onder lett. A. K. Bureau Handelsblad. (21938) Er-wordt TE KOOP aangeboden een zoo goed als nieuw, buitengewoon ligt loopend -en geheel compleet BINNENWERK eener Grutterij. Adres met franco brieven bij den Boekhandelaar H. O A. CAMPAGNE, te Tiel. (22251) -USA WAR-EHOIÏS-K» 03 De FIJNSTE en G-URÏGSTE soorten se&quot; worden verkocht in ng f&quot; J. D. JANSEN &amp; Co.&apos;s § O, THEE-MAGAZIJN, g » 31, SPIIISTBAAT, 81, ü Hi te &apos;s Gravenhage. £ fcf Bij de Kist circa 40 Kilo of _ Kist circa 20 kilo. 5 ™&quot;Frahco door geheel Nederland. Fust vrij. (22255) *^</p>
</text>
