<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 2 Sept. De Keizer is gisteren avond naar Ischl teruggekeerd. — Öe Pauselijke nuntius, Palcinelli, is heden naarPesth vertrokken-, hij is voornemens eene reis door Hongarije te ondernemen.</p>
	<p>— Ten opzigte der hervorming van de belastingen zegt men, dat nu de beraadslaging over de regeling der grondbelasting is afgeloopen, de minister van financiën voornemens is zich met de hervorming van de belasting op het inkomen te belasten. Men is het nog niet omtrent het beginsel eens, maar de progrossive inkomsten-belasting heeft de meeste kans om aangenomen te worden. — Volgens berigten uit Triest zijn de woolingen der Italiaansch-gezinden aldaar levendiger dan ooit; zij worden ondersteund door de autonomistische partij, die voor Triest eene soort van zelfstandigheid wenscht, zooals die der Noordduitsche Hansesteden. Beide partijen hebben in den Triester Landdag de volkomen meerderheid; de regering tracht de autonomistische partij door allerlei concessien te bevredigen; zoo werd in eene der jongste zittingen van den Landdag medegedeeld, dat de nieuw benoemde stedehouder in last heeft, met de stedelijke overheid, te onderhandelen over de hervorming van hét stedelijke gymnasium in een rijksgymnasium, en dat het onderwijs er inde Italiaansche taal zal gegeven worden. Die mededeeling werd door het publiek met bijval vernomen.</p>
	<p>BERLIJN, 3 Sept, (des Ochtends). De Koning vertrekt den 7den des namiddags naar Dresden, woont er den Bsten de parade, den 9den de veldmanoeuvre bij, en keert des namiddags herwaarts terug. Den lOden begeeft hij zich naar S&apos;chwerin,vertoeft er twee dagen en vertrekt dan naar Lubeck.</p>
	<p>Het berigt, dat Keizer Alexander van Rusland reeds dezer dagen hier zal aankomen, bevestigt zich niet. — De Nordd. Allgemeine Zlg. zegt, dat de opgaven aangaande de bijeenkomst van den Landdag, door de dagbladen medegedeeld, alle voorbarig zijn; dat echter in de onderscheidene ministerien ijverig aan de voorbereiding der in de_ volgende zitting in te dienen voordragten wordt gearbeid, daar de regering de bijeenroeping van den Landdag wenscht te bespoedigen, zoo veel met het oog op de noodzakelijke_ voorbereidende werkzaamheden en op de zittingen der provinciale Landdagen mogelijk is. — In de Pruisische munt wordt thans ook het voor Baden benoodigde geld geslagen. De munt te Karlsruhe wordt opgeheven.</p>
	<p>— De handelstand van Maagdenburg heeft zich tot den bondskanselier en de ministers van koophandel, financiën, enz., gewend, met het vorzoek om afschaffing van den Elvetol. In het adres wordt op de moeijelijkheden gewezen, welke voor de scheepvaart ontstaan, door de concurrentie deispoorwegen en on de bemoeijelijking voor het verkeer veroorzaakt , door het oponthoud te Wittenberg wegens het heffen van den Elve-toi, enz. — In sommige dagbladen is dezer dagen het gerucht verspreid , dat de Koning van Saksen voornemens is om van de regering afstand te doen, en wel, zoo men beweert, hoofdzakelijk dewijl Pruisen op eene wijziging in de bestaande betrekking tusschen de beide staten aandringt en van Saksen het sluiten van eene militaire conventie vordert, geheel overeenkomende met die, welke onlangs met Mecklenburg is gesloten. Thans wordt dit gerucht voor ongegrond verklaard en op het officieus aangekondigde bezoek des Konings van Pruisen bij het Saksische hof gewezen, om de onwaarschijnlijkheid daarvan te. staven. Over het geheel, zoo beweert men, bestaat tusschen de beide Koningen eene naauwe vriendschapsbetrekking en sedert de vestiging van den Noord-Duitsehen Bond is ten aanzien van alle gerezen vraagstukken de grootste inschikkelijkheid en voorkomendheid jegens Saksen aan den dag gelegd, hetgeen juist aan den persoonlijken wil des Konings van Pruisen is toe te schrijven. — Te Dresden is Graaf Alexander Potacki, zoon van den voormaligen Woirwode van Kiew, overleden. Wegens zijne deelneming aan dePoolsché revolutie van 1831 waren zijne aanzienlijke goederen verbeurd verklaard, zoodat hij in bekrompen omstandigheden verkeerde en bij afwisseling to Parijs en te Dresden verblijf hield. — Terwijl in het grootste gedeelte van Rusland en in het overige van Europa de grootste hitte en droogte hebben geheerscht, hebben eenige streken in het Zuiden van Rusland zeer veel van vochtigheid te lijden gehad. Volgens berigt uit Wolsk heeft het daar van 5 Mei tot 20 Julij alle dagen geregend. Slechts 5 dagen waren zonder regen. De oudsteliedenherinnei-enzich zulk een regenachtigen zomer niet. — Uit Ghristiania schrijft men: Er ziju hier dezer dagen hoogst belangrijke, proeven genomen met een scbietwerktuig, nat door den uitvinder, den&quot; Heer Steenstrup, te Horten, met ven naam van kogelspuit is bestempeld. De toestel is op een kar mot twee wielen bevestigd en kan door twee mannen worden vervoerd. Het werktuig wordt bediend door één man en deze wordt door eene aan _e kar aangebragte pantsering, die op en neder kan geschoren worden, beschermd. Deze pantsering is zoo sterk, dat geweerschoten, op een afstand van 25 ellen afgevuurd, er riet de minste nadeelige werking op uitoefenen. De proeven wet de kogelspuit werden op een afstand van 250 ellen en met eene snelheid van aft. _£__&amp; &apos;.&quot;.-.T:..4 ,:,r&quot;y?ï Ooru&apos;.nijï werd door schier ook op een afstand van 400 ellen. &quot;-_..&apos;pröevt-lT Ws?_en m bijzijn van den minister van oorlog, den Heer Irgens, en verdere militaire autoriteiten genomen.</p>
	<p>FRANKFORT, 3 Sept, De hertog Adolph van Nassau is van zijne reis in het Beijerscho gebergte ter dezer stede teruggekeerd.</p>
	<p>Uit Darmstadt wordt ons medegedeeld , dat de Keizerin van Rusland en hare dochter de grootvorstin Maria, van wier verloving met den Koning van Beijeren voortdurend in goed onderrigte kringen sprake is, zich binnen kort naar Italië zullen begeven. Zij zullen op de reis den 20sten dezer te Munclien aankomen en er eenige dagen doorbrengen. Of Keizer Alexander zijne gemalin zal vergezellen is nog niet bepaald.</p>
	<p>Te Rüsselsheim in den Rijngau is Zondag eene vergadering gehouden van 200 leden der Duitsche volkspartij uit het groothertogdom Hessen, Keurhessen, Nassau en Frankfort. Er is besloten een comité te benoemen, dat belast zal zijn om maandelijks volksvergaderingen te organiseren en om afgevaardigden te zenden naar de aanstaande vergadering van democratische gedelegeerden uit Noord- en Zuid-I)uitschland, welke te Stuttgart gehouden zal worden. Te Bamherg is dezer dagen de 19de algemeene vergadering der Oatholieke vereenigingen van Duitschland gehouden. De vergadering was talrijk bezocht. De stad was ter hunner eere met vlaggen en bloemfestoenen versierd. De burgemeester zeide, toen hij de vergadering begroette, het volgende : Wilt gij eenmaal eene Catholieke l)uitsehe hoogeschool oprigten, vestig haar dan in het hart van Duitschland, in den tuin van Duitschland, in de oude bisschopstad Bainberg. De betrekking tusschen de Beijersche regering en de Muncheuer Suddeutselie Presse zullen nu, gelijk bepaald verzekerd wordt, met het einde dezes jaars warden ontbonden. De Nüddeutsche Presse zal dan trachten op eigen rekening haar bestaan te rekken als onafhankelijk orgaan, maar zonder daarom de betrekkingen af te breken, welke tot dusver tusschen het blad en aanzienlijke personen te Munchen hebben bestaan.</p>
</text>
