<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>121.-JABIGE ECHTVEREFNIGING VAN J. VAN VORSTENBERG EN E. G. DAALHUIJSEN. Amsterdam , 5 September 1868. _(22327) &quot; Ondertrouwd : Mr. A. UI JTTENHOOVEN, van &apos;s Gravenhage, Amsterdam, 4 September 1863. Vn (22382) T_ J. J. PORTIELJE. ~Ondertrouwd : A. VAN YSENDIJK CORNszn. van Amsterdam. Zctphen, 3 September 1868 met _C 52323) P. C. A. LUCHTMANS. Ondertrouwd : &quot; ~~ EDUARD JOHAN KUINDERS, van &apos;s Hertogenbosch, .JOSEPHINE JOHANNA MARIA ANTOINETTE SMELT Bercex-0.-Zoom , 2 September 1868. (22409) Getrouwd: JAN DANIEL HOOGLANDÏT__T van Sincrapore, MET CATHARINA ELISABETH HEEMSKERK Amsterdam, 3 September 1868. 122333)&apos; Tietronwd : S. H. KUBI__MELTER~JrT Amsterdam, 3 September 1868. met (22456) _G. J. M. BRUMMELKAMP. Getrouwd: H. D. TJEENK WILLINK. Theol. Doctor en Predikant te Tjallebird, EN H. B. VAN DER GOOT. Amsterdam. 3 September 1868. (22397) &quot;Getrouwd: B. W. FELLINGER, van Amsterdam, | Haarlem , met 3 September 1868. J. E. KEYSER. , Eenige Kennisgeving. (22226) Getrouwd: M. GEWIN EX A. S. SALM. Deldeïi 2 September 1868. A. SALM Hzu. EN D. CARDINAAL. (22348) Almexo , 4 September 1863. Heden overleed, vroegtijdiar voorzien van de genade middelen onzer Moeder de H.&apos; Kerk, mime lieve Echtgenoote MARIA PETRONELLA LUCIA KOPPEL, in den ouderdom van 46 jaren, diep betreurd door mij on mijne drie nog zeer jeugdige Kinderen. LOUIS RHOTERT. Amsterdam, 1 Sentember 1868. (22379) Eenige Kennisgeving. ~ OnT&apos;jongat-~l_rnïrje, jnist vier weken oud, werd ons heden tot onze erroote droefheid ontnomen. _ tot onze groo^ HOUVEN VAN 00RDT) ( L. V. VAN DER HOUVEN VAN OORDT, , Grootoever, bij Hattem, VAN HOUTEN. , 1 September&apos;lB6B. (22408) j De Heer en Mevrouw H. G. TERSTEEG-PRONK betuigen hunnen dank voor de bewijzen van deelneming bij hun Huwelijk ondervonden. Amsterdam, 3 Septembe_JB6S._ (22427)_ Voor de vele blijken van belangstelling, bij gelegenheid t*ii ons huwelijk ondervonden, betuigen wij, mede namens wederzijdsche betrekkingen, onzen weigemeenden dank. Amsterdam. J. D. HOOGLANDT Azn. 4 September 1868. C. E. HOOGLANDT. (22334) HEEMSKERK. Voor de vele en hartelijke bewijzen van deelneming, bij ons voltrokken Huwelijk ondervonden, betuigen wij, ook namens onze wederzijdsche Betrekkingen, onzen opregten ; , __mt_._o.aj_ . W. HOLLEMAN Jr. 4 September 1868. H. M. C. HOLLEMAN, J2232P) VOUTE. Voor de vele Blijken van belangstelling bij de voltrek- ; king van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij, mede namens wederzijilsche betrekkingen, onzen opregten dank Amsterdam, H. P. M. NIERMANS. , l&gt; September 1868- C. C. E. NIERMANS. (22395) VAN DISSEN. 1 Algemeene Kennisgeving voor Betrekkingen en Vrienden zoo binnen als buiten^ deze Stad. De Heer en Mevrouw RUST—HELBACH, betuigen bij deze, ook namens hunne wederzijdsche Familie, hunnen hartelijken dank voor de vele blijken van belangstelling bij ge- &apos; legenheid van hun huwelijk ondervonden. (22415) Gevoelig voor de blijken van deelneming, zoo hier als &apos; elders ondervonden, bij het smartelijk verlies van haren Echtgenoot den Heer JOHs. VAN DUYL, betuigt de Ondergeteekende haren hartelijkenj dank. Hees , 1 September 1868. Wed. J. VAN DUYL. I (22410) GREIVE. Voor de veelvuldige .bewijzen van deelneming, hier en SS. S^X&apos;fi|Sft ™#«lé.</p>
</text>
