<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HERINNER O dat PIERRE ROGAERT, Coiffeer, Vijzelstraat bij de Munt, X 574, de GOEDKOOPSTE il AAR WERKEN levert van geheel HOLLAND , als VLECHTEN a ƒ 3 en hooger, Cache Folies, Pamiken, Toupets, enz. (22372) HET KANTOOR VAN DEN PROCUREUR^ H. P. LOGGERE is VERPLAATST naar de Leidschegracht over de Kerkstraat, HH 25. (22310) Amsteedam, 3 September 1868. De Betrekking van PORTIER VAN HET PARK door het overlijden van den tegenwoordigen titularis opengevallen zijnde, zoo worden Belanghebbenden die voor deze Betrekking in aanmerking wenschen te komen en de Fransche en Hoogduitsche Talen verstaan, uitgenoodigd zich voor den 20sten September e. k. schriftelijk te wenden aan de Dirictie van het PARK, hoek Fransche Laan V 93, met opgaven van Onderdom en tegenwoordige ef vroegere Betrekking. (22400) HEEREN STEENDRUKKERS! Er biedt zich aan een bekwaam STEENDRUKKER, van goede getuigschriften voorzien, door buitengewone omstandigheden zonder werk, bekwaam in Krijt, Kleuren, Graveeren en Overdruk. Adres mot franco brieven onder de letters A. S. bij de Boekhandelaars IS. AN. NIJHOFF &amp; ZOON, te Arnhem. (22073) IfËN VRAAGT bij eene OUDE DA M E en tot Assistentie in het Huishouden EENE JUIVROUW , van de P. G., tusschen de 30 en 40 jar-n oud. Hierop reflecterende vervoege zich met franco Brieven onderde Lettere P. P. 10, Bureau Handelsblad. (22413) Eene WEDUWE (zonder Kinderen) uit den beschaafden Stand, 35 jaren oud, P. G., zag zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER, waarvoor zij volkomen bekwaam is, alsmede voor gezelschap, gaarne wenschte zij haar eigen Meubelen mede te nemen. Reflecterenden adresseren zich | franco Lett. V., bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam. (22335) ~lilMicilf nir Gedurende dien tijd wordt een RUIME ZAAL GRATIS AANGEBODEN, geschikt voor een ZANGGEZELSCHAI* vau 4 of 6 Personen. Franco Brieven worden ingewacht onder het Motto LOKAAL 1868 Bureau Handelsblad. (22175) AGENTUREN VOOR WEENEN EN DE LEVANT Een zeer actief AGENT, te Weenen gevestigd, die de meest gewenschte Getuigschriften betreffende soliditeit, enz. kan overleggen, wenscht als zoodanig op te treden voor Huizen in bewerkt en ruw Leder, Traan, Petroleum, Engelsche Garens, Wollen, Katoenen en Zijden Stoffen, Koloniale en Verfwaren. Reflecterenden adresseren zich aan NIKOLITZ, Schönlaterngasse _N°. 9, Weenen, Oostenrijk. (22331) MIN PRESENTEERT TëWÖpT *Yt°M\*geri\gkl™tl£^,een gerenomeerd BOF. 11 IHI IS en I.OGEM»NT^gelegen in de onmiddellijke nabijheid van de aanlegplaats van alle Stoombooten en Veerschepen vooral geschikt voor een rustend Zeeman • de geheele Inventaris, waaronder een solied Billard benevens 12 Bedden en toebehooren, enz., zijn onder de Koopsom begrepen. Adres met franco Brieven, onder Lett T. W., hij H. WILLEMSE, St. Janstraat, J 276, te Amsterdam. (22326)</p>
</text>
