<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25 JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN J. F. WIJSMULLER EN J. KONING. Hunne dankbare Kinderen. Amsterdam , 23 Junij 1867. (15161) Ondertrouwd: W. H. DE GROOT Wz. EN G. M. J. MOÜWER. Amsterdam , 20 Junij 1F67. Eenige Kennisgeving. (15152) Ondertrouwd: G. J. C. KRAMER, van Leyden , Amsteedam, en (15192) 20 Junq 1867. G. C. M. ROIJAARDS, van Amsterdam. Getrouwd: PIETER KLIJNVELD HHz. Amsterdam, en 20 Junij 1867. MARIA CHRISTINA KLIJNVELD^ 5160) &quot;Getrouwd : 0. R. DE JONGH, Weduwnaar van T. Walstra met Amsterdam, S. A. v. PANHÜIJZEN. _20 Junjj 1837. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (15186) Bevallen van een ZOON G. E. GRENZBACH, Echtgenoot van G, VAN DOORNUM. Amsterdam, 17 Junij 1867. (15191) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapen DOCHTER, S. J. B. ELEVELT. ö PENNING Jr. Amsterdam, 20 Jnnij 1867. (15213) Bevallen van een ZOON, A. C. TRIBELS, Echtgenoote van Amsterdam , 21 Junij 1867. H. G. PRINS. (15214) Bevallen van eene DOCHTER K TrPEETERS, Echtgenoote van Tn. G. J. VAN ROSSUM. Utrecht, 20 Junij 1867. (15179) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON J. VAN DER VEGTE—DE COCK. Zwolle, 20 Junij 1867. . (15169) Te AMSTERDAM is op dên~Ï7den Junij 1867 in den ouderdom van 73 jaren, na een lansrdurie lijden, overleden Mevrouw MARIA ELIZABETH BALTZ, Weduwe den Heer CARL HEINRICHFRIEDERICH ENGELBERTS. _____ (IM96)^ Op heden overleed in den ouderdom van ruim 79 jaren, CORNELIA ANTONIA HAVEKOST, Wed. den Wel-Ed. Getr. Heer JAN HELLINGMAN , in leven Kapitein bij het Nederl. Ind. Leger. Amsterdam, 18 Junij 1867. J. P BAUSCHULTZE, (15194) Executeur-Testamentair. Heden overleed tot mijne bittere droefheid, in den ouderdom van 42 jaren, na voorzien te zijn van de Heilige Sacramenten, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot THEODORUS FLUITER. Wat ik en mijne 7 Kinderen in hem verliezen, zullen diegenen beseffen, die den overledene van nabij gekend hebben. &apos; „ „ „„„„o Amsterdam, 18 Junij 1867 Wed. M. S. FLUITER, (15212) J &apos; SCüILTKAMP. At Amstemam on the 19th June 1867 diëTWÏLLIAM HOBARD BROWN Esq. of Chicago, bom November 9th 1797 at Colchester, Connecticut. America. (15118) Na een smartelijk lijden van 9 Weken overleed heden, na voorziea _V,_3£T&gt;y£-n.^\H-H- Sacramenten der H. Kerk, mijn Echtgenoot HENDRIK ADOLPH SCHUSS, iu den ouderdom van 64 Jaren. Amsterdam, Wed. M. E. SCHUSS, 19 Junij 1867. Geb. VERHEIDEN. Strekkende deze tol Kennisgeving zootvelvoor binnen als builen de Stad. De Züversmids-Affaire zal door mijnen Zoon W. F. SCHUSS voor eigen rekening worden voortgezet. (15197) Op Geijiiwijck te Baambrugge overleed, tot diepe droefheid van mij an mijne kinderen, mijne dierbare Echtgenoote ANNA CATHA- R1NA HANRAADS, in den ouderdom van 47 jaren, waarvan ik er 27 met haar in den gelukkigsten Echt vereenigd niogt zijn. (15185) Amsterdam, 19 Junij 1867. JOHs. VAN DIJK. Het Kindje, ons 31 Mei jl. geschonken, werd ons heden door den dood weder ontnomen. Amsterdam, 20 Junij 1867. H. DE GEUS, (15198) J. DE GEUS-EIJNDEES. Heden overleed, na eene Echtvereeniging van 46 jaren, mijne dierbare Echtgenoot HEINTJE DIEPENHEIJf, geboren POLAK, in den ouderdom van 75 jaren, diep betreurd door mij en mijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. (15168) &apos;sHage, 18 Junij 1867. A. S. VAN DIEPENHEIM. In den afgeloopen nacht overleed plotseling, in den ouderdom van ruim 41 jaren, na van een dood Kind te zijn verlost, mijne geliefde Echtgenoot HIKKE DEIELSMA, mij uit ecu 15 jarig Huwelijk vier Kinderen nalatende, alle te jong om hun smartelijk verlies te kunnen beseffen. j_. B. VOS Leeuwarden, 20 Junij 1867. Chirurgijn en&apos;Vroedmeester. Eenige en aigemeene kennisgeving. (15190 Heden overleed op het aller onverwachts mijn eenig geliefde Zoon JOHANNES JACOBUS LEONAEDUS, in den ouderdom van 21 laren. Franeker, G. J. DE BOEE. 13 Jnnij 1867. Fabriekant. Bijzondere Kennisgeving aan Vrienden en Bekenden. (15229) Voor de zoo menigvuldige blijken van belangstelling van verschillende zijden brj gelegenheid van ons voltrokken Huwelijk ontvangen betuigen wij bij deze, ook namens onze familien, onzen ODreeten dank. JOH. F. VAN DEE HORST. Amsterdam, 21 Junij 1867. G. W. P. VAN DER HORST. UM95) VAN MAARSEVEEN.</p>
</text>
