<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 19 Jnnij (des Avonds).</title>
	<p>11. M. wordt heden uit Schotland op het kasteel van Windsor teni&lt;* Verwacht. °</p>
	<p>— Tijdens het bezoek van den Sultan hier te lande zal de Komrijn baron Tnrkschen gast aan boord van haar stoomjagt ontvangenden gedurende do revue der vloot bij Spithead met hem tusschen de gelederen der oorlogschepen heen en weder varen. •— De Sultan heeft de uitnoodiging tot een feest op het stadhuis te Londen (een bal of een gastmaal, welk punt nog onbeslist is) aangenomen. .</p>
	<p>— In het Huis der Lords werd gisteren door den herto&quot; van Manchester bij de regering aangedrongen, dat zij niet zou volharden Ml het besluit, om de geregelde krijgsmagt uit de Kaapkolonie teruote trekken, omdat deze noodig was tot bescherming der grenzen ti°-en &apos;le w oeete volkstammen. Graaf Carnarvon antwoordde, dat het besluit Was genomen als algemeene maatregel en inzonderheid wat de Kaap Detrof, omdat cue kolome zoo weinig tot het onderhoud der troepen &lt;Hl&apos;!roeg en dit dus te zwaar drukte op het moederland.- In de gisteren gehouden zitting van het Huis der Gemeenten is gehandeld over het voorstel der regering, om aan twee hoogescholen, en wel die te Londen en te Durham, het regt te geven om gezamenlijk «en M voor het Huis der Gemeenten te verkiezen. Dit voorstel werd tÜS ™,eiV226 teleen?2s stemmen aangenomen; doch vervolgens werd niet 234 tegen 226-stemmen een amendement aangenomen, waardoor de hoogeschool U Durham uit die bepaling geschrapt en alleen aan de noogeschool te Londen eene eigene vertegenwoordig in het Parlement gegeven wordt. Hiermede was de artikelsgewifze behandeling Tan het tweede hoofdstuk der reformbill voor Engeland afgeloopen^ nat hoofdstuk bepaalt welke deeien des lands afgevaardigden naar het Parlement zullen zenden en door hoe vele afgevaardigden zij er ieder vertegenwoordigd zullen worden. Daarop is de beraadslaging aangevangen over de artikelen van het derde hoofdstuk, hetwelk de op- Waking der kiezerslijsten, alsmede do plaats en wijze der sternuitbrenging betreft. Door den minister van binnenl. zaken werd medegedeeld; «at de rust to Birmingham hersteld was en het st. delijk bestuur aldaar «ch in staat achtte, cm het behoud der orde te verzekeren. - - Morgen zal in het glazen paleis een concert worden uitgevoerd waarbij 5000 zangers en zangeressen (35Ü0 kinderen en 1500 volwassenen) zullen medewerken.</p>
	<p>— In de vorige week hebben te dezer stede plaats gehad 1094 sterfgevallen en 2162 geboorten. h.rJW/ 111? P^dikatien en zijne aanvallen tegen het geloof der R. Katholijken te Birmingham ongestoord voortgezet.</p>
</text>
