<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGELING DER UITGIFTE IN ERFPACHT VAN GRONDEN IN NEDERL. INDIE.</title>
	<p>vEv. heer^™™^êstrgdn^mêênmg^istoê^öö^ê^ê^ rwcüussen voorgedragen, als qf de wegkapping van bosschen op Sw! ,al °P Jata Hadeelig zou werken op den regelmatigen Ïlla ™l , water&apos; Na deze technische inlichting komt Spreker toï ac wet zelve, waarmede hg zich wel vereenigen kan, en waarin mj geen gevaar, althafis geeü direct gevaar, voor de gouvernementscmtures ziet; immers de massa kapitaal, noodig tot ontginning op groote schaal, is zóó groot, dat er heel wat jaren zullen werden ver* eiscnt, om tot groote ontginningen te komen. Daarbij zijn er zóó vele woeste gronden, dat er geeh govaar voof benadeeling voor goavernementscultures bestaat. Het voordeel, dat de wet i, h opleveren zal. is daarin gelegen, dat zij -aanleiding zal geven tot Verbetering van dén toestand der bevolking, want nu zal men de zekerheid hebben, dat van beide kanten zoowel door het gouvernement als door de particuliere Ondernemers de bevolking beter zal wordeh behandeld, ten einde het volksverloop tegen te gaam Hij zou dus, over &apos;t geheel, veor de wet zijn, maar de wetten worden hier nog al onder hare zamenstelling veranderd, en daarom wil Spr. zich zrjn eindoordeel liever reserveren. Het vorig ontwerp van den heer Mijer is door den heer Trakranen zeer veranderd. Wel weten wij, dat beiden homogeen zijn, maar het blijkt toch, dat van de wet des heeren Mger van ac lé artikelen hi«r slechts 4 zijn overgeble- J?n; de overige zijn door andere bepalingen vervangen. Hij betwijlelt, ot de Kamer zelve ook bij het meest uitgestrekte gebruik van net regt van amendement, 14 artikelen zon veranderd of weggelaten hebbens Daarom wenscht Spr. den verderen loop der discussie at te wachten, alvorens zijnen stem te bepalen. De Ministek van Koloniën wenscht een paar punten te releveren naar aanleiding der rede van den heer Rochussen, op gisteren. Die öprekér, opnemende het Woord paratonnerre, door den minister gebezigd, zeide, dat als die noodig is, er dan toch gevaar bestond voor de Gouvernements-cultures, waarvoor deze wet een afleider moest zijn; en die spreker meende dan ook, dat de wet strekte om aan de eischen van eène der politieke partijen te gemoet te komen. Ik ontken, zegt de minister, dat dit in de verste verte de aanleiding der voordragt zou zijn. Reeds heb ik gelegd, dat er geen beter middel hestond om de Gouvernements-cultures te beveiligen, dan het maken van wettelijke bepalingen op eene billijke uitgifte van woeste gronden, omdat de verhuringen, zooals die nu geregeld zijn, veeleer tot conflict met de Gouvernements-cultures aanleiding zullen kunnen geven. — Wat het 2de punt betreft, de heer Rochussen zeide: geef waterleidingen en gij zult een weldaad aan de bevolking bewijzen, want dan kan deze hare landen in cultuur brengen. De minister beaamt dit geheel en de Kamer zal bij de aanbieding der Oost-Indische begrooting voor 1868 bemerken, dat daarop juist groote sommen voor dat onderwerp zijn uitgetrokken, welke hij hoopt, dat de wetgevende magt goedkeuren zal. De minister is het eens met den heer Stieltjes nopens het overdrevene van de vrees des heeren Rochussen, dat de entgronding van boschrijke streken nadeelig op den waterafvoer zou werken. Wat nu betreft de wijzigingen, die de minister in het oorspronkelijk ontwerp heeft gebragt, dit is waar, maar men bedenke, zegt de minister, dat deze wet niet primitief door mij is gemaakt, en toen jk liet Voorloopig Verslag ontving, en daarin gegronde aanmerkingen zag, heb ik daarin aanleiding gevonden om die wijzigingen voor te stellen. Men kan in de hoofdzaken homogeen zijn en. op de onderdeelen der toepassing verschillen. De heer Saaymans Vadek herinnert aan den strijd, die bestaat over het eigendomsregt vau den staat en van de Javaansche bevolking. Die strijd heeft hem doen nadenken, hoe het dan mogelijk was, dat het gouvernement gronden in erfpacht kon uitgeven. Bij eene vorige gelegenheid heeft Spreker aangetoond, dat het onderzoek van Oostersche en Westersehe toestanden op dit verschil steunt, dat &quot;de Oostersche berust op gezag, de Westersehe op vrijheid. Daarmede staat in verband dat het bezit, de vrucht van Oostersch gezag, de eigendom de vrucht van Westersehe vrijheid is. De aanneming van &apos;dit wetsontwerp acht hij hoogst gevaarlijk. Hij is het geheel eens met die sprekers, die in dit wetsontwerp den val van. het cultuurstelsel zien. Hij is geen aanbidder van het gouden kalf; hij behoort met tot hen, die uit winzucht het cultuurstelsel zoudeu willen in stand houden; maar hij verklaart te zijn een voorstander van het cultuurstelsel, dat, wel verre van een vleek voor Indie te&apos; zijn, eene bron van zegen voor Nederland is geweest. Waren die voordcelen onregtmatig, dan had dit niet&apos;het geval kunnen zijn; onregtmatig verkregen voordcelen kunnen geene zegeningen afwerpen Het is zijne overtuiging, dat Indie een wingewest van Nederland is en onze voorouders Indie voor ons veroverd hebben, om het winsten voor Nederland te doen afwerpen. Maar desniettemin erkent Spreker tevens de verpligting, op den veroveraar rustende, om ook de belangen der bevolking te eerbiedigen, en zooveel mogelijk het bestuur zegenrijk te doen zijn voor den Javaan. Daaraan bevorderde z. ï. het cultuurstelsel, waarvan hij op nieuw de groote voordcelen voor den Javaan uiteenzet. Aangezien dit wetsontwerp op dat stelsel inbreuk maakt, zal hij daaraan zijnen goedkeurenden stem onthouden. De heer v. Nispen (voor zooveel hoorbaar) verklaart zich tegen de wet, op de gronden, reeds door anderen aangevoerd, en ook omdat zij onregtvaardig is jegens den inlander, die van de gelegenheid uitgesloten wordt om gronden in erfpacht te verkrijgen. Hij vreest uit deze wet groot nadeel voor de bevolking en voor de Gouvernements-cultures en yoor ons gezag in Indie. Hij beschouwt de uitgifte van/ gronden in erfpacht, onder den bestaanden toestand in Indie, als eene onteigening die niet zonder schadeloosstelling kan plaats hebben. Hij is zeer beducht voor de nederzetting van vreemdelingen, die op groote schaal ondernemingen zullen gaan vestigen. Bij het vorig ontwerp was een voorbehoud gemaakt om gronden uit te zonderen, die tot instandhoudingder Gouvernements-cultures noodig waren. Dit voorbehoud is nu vervallen, gelijk menige andere bepaling, waardoor de wet niet is verbeterd. Hij herinnert aan de woorden van den heer Keuchenius, dat de wet op de erfpacht noodwendig moet leiden tot slooping van het cultnurstelsel. Zijn résumé is: dat hij ducht ontevredenheid en misnoegen der bevolking; stoornis in den gang van het bestuur; vernietiging van het cultuurstelsel, en hij verwondert zich over de zijde van welke de wetsvoordra?t gesteund wordt. ° De heer de Beatjw vereenigt zich met zeer veel wat reeds door den heer van Nispen tegen de wet is aangevoerd, maar hij wil een woord zeggen over de houding van den Minister van Koloniën, zoowel in het algemeen koloniaal regeringsbeleid, als ten aanzien dezer wet. Die houding doet Spreker aarzelen om de uitvoering van zulk een belangrijke wet aan dien minister toe te vertrouwen. Deze minister is opgetreden met een zeer behoudend programma, waarvan hij echter van lieverlede terugkomt. Als men onder een bepaalde vlag optreedt, moet men daaraan getrouw blijven en niet doen wat in het stelsel der tegenstanders ligt. Dat is geschied bij de wet op de tractementsverhooging, toen de minister eene wijziging voordroeg tot handhaving van verbodsbepalingen, waardoor hij toetrad tot het beginsel van beperking der heerediensten. Ook ten aanzien van de behandeling van dit ontwerp zelf, is die houding onverklaarbaar. Op 1 April toch verklaart de minister, dat hij tijdingen uit Indie heeft ontvangen, die het hem wenschelijk doen achten, de behandeling van dit ontwerp uit te stellen en het onderzoek af te wachten. Nu vraagt de andere zijde : zult gij, als het uitstel verworpen wordt, de wet intrekken? En het antwoord is: neen, dat niet. En toen men vervolgens vroeg: maar zult gij die wet met warmte en overtuiging verdedigen ? antwoordde de_ minister toestemmend. In zijn programma, bij zijne optreding, zeide de minister, dat het individu zich oplost in den Staat. Als spreker die stelling toetst aan deze wet, dan bevindt hij die in lijnregten_strijd met dat beginsel, want deze wet roept individuen en vereenigingen op tot zelfstandige ligchamen. Al die ondernemingen en vennootschappen zullen staan tegenover het gouvernement en regten erlangen en belangen vertegenwoordigen tegenover de bevolkmg._ Hieruit volgt, dat de voorgestelde maatregel in lijnregten strijd is met het aangekondigde regeringstelsel. Wat het ouwerp zelf aangaat, somt spreker zijne bezwaren daartegen op, i als daar zijn: het ontbreken Jn de Wat van Ket ntexiffluffl van heB | getal bouws dat uitgegeven mag worden. Dit moet niet worden ; | overgelaten a,an den gouverneur-generaal; ook moet bepaald wordeil ■ dat aan één persoon of ééne vennootschap niet meer dan 1000 !&lt; bouws zullen toegestaan worden, Hij doorloopt de Verdere artikelen. Hij heeft bedenkingen tegen de overeenkomsten met de inlanders, die ligtelgk tot misleiding kunnen aanleiding geven. Hij wil het onderzoek nopens het regt der bevolking tot ontginning niet in de wet opnemen, want dat regt bestaat en behoeft niet gecSditicSerd te worden. Hij vindt den termijn van 75 jaren voor de erfpacht te lang. Die gronden zullen nimmer meer aan de bevolking terugkomen. Hij is in beginsel niet tegen erfpacht, maar de uitgift e moet geheel worden overgelaten aan het Indisch bestuur, fet alleen oordcelen moet over de hoegrootheid, de plaats waar en de personen aan wie gronden in erfpacht zullen worden uitgegeven. De onbeperkte toelating van vreemdelingen tot de mededinging acht hij mede gevaarlijk, schoon hg in beginsel niet is tegen hunne toelating, terwijl de verdere bepalingen geen waarborg opleveren voor de goede behandeling der bevolking. De heer Keuchenius Wögt. zijne red* aan met te herinneren, dat toen Hótofdstuk V (Binnenl. Zaken) met 01 tegen 5 stemmen werd aangenomen, ** eene groote overwinning van het Kabinet werd fenoemd. Spreker zfag daarin eene treffende nederlaag. Immers, it ministerie was zameng£3teld nit mannen, die de gemoedsbezwaren vafl vele Christenen zondes trachten op te lossen. En nn was deze overwinning de eereprgs, uitgeloofd aan den man, die zich niet met de oplossing vafl de gemoedsbezwaren wilde bezig houden, maar de openbare school tegen elke smet beveiligen, — was de belooning voor het uitstekend talent, waarmede de minister zijne stellingen ten voordeele der openbare school had verdedigd. Dezelfde gedachte kwam den sprëksr te binnen, toen hij gisteren twee veldheeren dér oud-conservatieve garde (de heeren Rochussen en Wintgens) en een resrriut van de nienwe ligting van 1866 (de heer Insinger), een befew&amp;ansi recrünt, strijd tegen den Minister van Koloniën zag voeren, die geroepen was de plannen te verwezenlijken fan den heer Mijer, die &quot;het steeds eene eer achtte tot de conservative rigting te behooren en verklaarde die rigting te zijn toegedaan , welke Üjnregt stond tegenover de koloniale rigting van het vorig kabinet. — S|rf, treedt daarna in een» vergelijking, waarbij hij aan zijne fantaisie atifi fr§en teugel laat. Hij stelt zich voor dat, vermits de Staats-Courant (Leis* dagen bevatte eene oproeping van jongelingen van 18—22 jaren, die , Ba voldaan te hebben aan geenszins onbedöidende eischen, als 2de klerk bij het departement van koloniën tegen ƒ 200 &apos;sjaars konden worden aangesteld, een dier jongelingen zich tot den minister wendde : //Mijnheer de minister! Ik heb, ten blijke mijner erkentelijkheid, een voorstel ontworpen, met hooge ingenomenheid ontworpen, maar ik acht het in het staatsbelang ongeraden, om het in behandeling te nemen; ik wil het met vuur -en met warmte Verdedigen, maar eene wijze staatkunde verzet er zich tegen, en moet ook u , mijnheer de minister l terughouden daarin te bewilligen.&quot; — Welk antwoordt zou de minister dfo geven ? De minister zou zeggen: //mgn vriend, ik dank u voor uwe belangstelling, zoo uwe plaats ergens is in een aebouw of gesticht, zeker niet in dat gebouw, waar de belangen van Indie en het moederland worden behartigd.&quot; Maar nn, dat zelfde verklaarde de Minister van Koloniën Traïranen aan deze Kamer. Wat. voor een jongeling van 18 jaren een beletsel was, om als 2de klerk te worden bedoemd, was geen hinder voor den minister Trakranen, om op te treden als het eminente hoofd van dit kabinet. De Spr. vraagt: was dit nn alleen omdat een minister meer mag zeggen of doen dan een 18-jarig jongeling ? Dit ministerie is een conciliant ministerie. Het doet poging tot verzoening van tegenstrijdige beginselen; het tracht het mogelijke met het onmogelijke in overeenstemming te brengen, en het raadzame met het onraadzame te vereenigen; het tracht naar verzoening van hetgeen den Staat ten qnder brengt en hetgeen den Staat zou kunnen opbeuren; dat is het kenmerk van een conciliant ministerie, het toppunt van conciliante Staatswijsheid. Hij zal dezen Minister van Koloniën zijne houding niet ten &apos;kwade duiden. Die minister is de uitstekendste type van het karakter van dit ministerie en verdient het hoofd er &gt;an te zijn. Het was conciliant van den aanvang af; het gaf eene proclamatie aan den Javaan, dat voortaan - geene beschikking ever den grond zou plaats hebben, en zeide hier het cultuurstelsel te zullen handhaven. Het beloofde een onderzoek der grieven nonen de onderwijswet en verdedigde de openbare school. Het heeft de begrooting van den heer Fransen v. d. Putte verdedigd , mét vasthouding door den heer Mijer, aan eigen beginselen ; eerst werd de uitgifte in erfpacht nadrukkelijk bestreden, maar later als een middel om &apos;s lands baten te vermeerderen, aangeprezen. Dit ministerie was zoo eoneiliant in Indie, dat het niet ver, niet te ver in Indie wilde gaan, maar toch in ieder geval zóó ver, dat het niet te ver ging, om ver te gaan. Hij wijst er op dat gisteren en heden de verdedigers van het cultuurstelsel verklaarden, dat van dit ontwerp niets anders dan slooping van het cultuurstelsel is te-wachten.— Spr. vereenigt zich geheel en al met deze vrees. De minister gelooft dat niet; hij geloofde dat deze wet een paratonnerre was voor het cultuurstelsel; maar daar deze wet eerst pp 1 Januarij 1869 in werking treedt, waarom regelt de minister dan niet vooraf de gonv. cultures? Dat ligt evenzeer op zijn weg als op dien van zijn voorganger. Bovendien, de ondervinding heeft reeds uitspraak gedaan over het cultuurstelsel. Voor 7/9 is het reeds vervallen; en er blijft nog slechts voor 2; 9 van over. Dat nu is geen stelsel, dat gezegd kan worden zich in 37 jaren voldoende te hebben ontwikkeld. Het is onder die omstandigheden dringend pligt, om naar een ander stelsel om te zien. Hij vraagt naar de bedoeling der regering met deze wet, en of zij als voorbereiding moet strelkea tot overgang van het cultuurstelsel, dan wel of zij zóó zal werken, dat zij weinig effekt zal sorteren ? Zijne overtuiging is, dat deze wet niet zamen kan gaan met instandhouding of uitbreiding der gouv.-cultures. Het cultuurstelsel is niet vatbaar voor bestendiging of verdere ontwikkeling, want het gouvernement heeft juist tot pligt, om de misbruiken welke erinhaerent zijn, weg te nemen. — Als de tegenwoordige wet de regering ernst is, &apos;dan moet het uitloopen op den ondergang van het cultuurstelsel. Men kan ja nog eenige jaren Miter qualiter wat suiker en koffij krijgen, maar dat kan niet lang duren, want de vrijheid der particuliere ondernemingen zal zegevieren boven de willekeurige beschikking over den grond en den arbeid der inlandsche| bevolking. Zonder nog te,willen zeggen of hij zijne stem aaa de wet onthouden zal, vraagt hij, dat de minister hem nader aanwijze hoe hij het cultuurstelsel zal willen handhaven naast deze wet. Hij vraagt ook of het Indisch bestuur deswege gehoord is. Deze wet is een brokstuk uit het groote plan, aangevangen door den minister Uhlenbeck en meer uitgebreid door den minister Fransen v. d. Putte. Hij prijst hetgeen in beide ontwerpen voorkwam en was zeer ingenomen met het hoofddenkbesld van het ontwerp-Uhlenbeck, om de betrekkingen van den Europeaan tot den inlander te regelen, en dat bepalingen inhield nopens den verhuur van gronden door inlanders aan Europeanen. De heer &apos;s Jacob merkt op, dat, indien de minister dit ontwerp in Augustus jl. had aangeboden, hij tot hem zon hebben gezegd: houd dat ontwerp voor u, stel het terzijde en begin met eene wijziging voor te slaan van art. 69 Reg. Regl., ten einde den gouverneur-generaal de bevoegdheid toe te kennen om, behalve gronden in huur, ook grenden in erfpacht uit te geven. Langs dien weg ware eene veel betere regeling tot stand gebragt. Dan had de minister verdere regeling aan het Indisch bestuur kunnen overlaten, maar Spr. maakt het der regering niet ten grief, dat zij dien weg niet bewandeld heeft. Nadat tech door den wetgever het beginsel is aangenomen, van vaststelling der koloniale begrooting bij de wet, kan er ook geen bezwaar meer bestaan, om ook alle andere onderwerpen bij de wet te regelen. Hg wenscht een oogenblik stil te staan bij hetgeen de heer Wintgens gezegd heeft nopens het regt van den Staat om gronden in erfpacht nit te geven, nopens het regt van den Staat op die gronden zelve, en of deze maatregel strookt met het publiek belang of met dat der in Indie bestaande instellingen. Hg onderzoekt nu de vraag of het regt bestaat om gronden in erfpacht nit te geven Zonder te treden in de oude geschiedenis, zoo is dit zeker, dat van 1830 af het regt tot uitgifte in erfpacht, dat bij dit ontwerp bekrachtigd wordt, steeds in p-raktijk is gebragt, als middel om den kring van nuttige ondernemingen van nijverheid te vergrooten Het is waar, het Regiem, van 1856 spreekt alleen van huur, maai- het slnit toch in de beschikking over den grond, en dat regt van beschikking , hoezeer beperkt, heeft de Sonverein zeer zeker Deze wet zal niet zulke gevolgen hebben, als men afschildert Er -Am 3 elementen noodig, wil zij werken gronden, menschen en kapitall Dat alles werkt on tijd maar in allen gevallende regering moet zore dragen voor de handhaving der openbare orde en van het gez? J 5 ! want elke hervorming brengt nieuwe toestanden teweeg, en de politie en justitie in Indie zijn niet al te sterk, en daafóm hadde£ volgens hem, de rottingsagen niet moeten borden afgeschaft, alvorens andere poUtiestraf iv, de plaats te hebben.</p>
	<p>Hg kuiht uti tut de vraag, of do gowcultures iü Stand kunnen blijven naast de werking van déze wet? HU stelt op den voorgrond . dat die cultures zijn in het algemeen belang;- maar nooit heeft de invoering van het cultuurstelsel ten doel gehad, de nitslniting van particuliere industrie. Het Reg. Reglement spreekt zelfs van vrije teelt naast de gouv.-cultures. Als hij overtuigt wordt dat de financiële toestand het gedoogt en de ontwikkeling van den toestand der Indische maatschappij er zich niet tegen verzet, om alles aan de ontwikkeling van particuliere krachten over te laten, zal hij medewerken tot afschaffing der gouv.-cultures; maar hij wenscht niet mede te werken tot eene zijdelingsche ondermijning daarvan. Wat nu de groote kwestie betreft, zeo is hij van oordeel, dat alles zal afhangen van de wijze van uitvoering dezer wet. Geschiedt dit door een gouvernement dat het cultuurstelsel vijandig ïs, dan kunnen er schadelijke gevolgen uit voortvloeijen, maar dat kan ook het geval zijn zonder deze wet. Hij moet daarbij ook opmerken dat »o©ride nog overige gouv.-cult. al zeer weinig grond en arbeid vereischt wordt, in vergelijking met de groote oppervlakte in grond en uitgebreide bevolking. Hij heeft dus tegen het gronddenkbeeld van het ontwerp geen bezwaar, ofschoon hij op sommige onderdeélen bedenkingen heeft; hij zal die bij de beraadslaging over de artikelen ontwikkelen. Hg ontkent de conclusie van den heer Rochussen, dat de bevordering yan irrigatie, die ook Spr. wil, zou belet worden door deze wet. De ondernemers zullen dat belang evenzeer inzien en er in voorzien in vereeniging met het gouvernement. Wat betreft de vrees van den heer Wintgens voor nederzetting van vreemdelingen; Spr- deelt die vrees niet; bij is veeleer bevreesd voor niet wel opgevoede landgenooten, dan voor vreemdelingen. Het gouvernement heeft nooit minder last dan van Engelschen en Duitschers -, meer van onbeschaafde of, om zoo te zeggen, van ploertige Hollanders, dio zich in de binnenlanden nederzetten, terwijl tegen onwettige magtsoefeuing het gouvernement kan waken, dat in het algemeen aan de uitgifte zoodanige voorwaarden worden verbonden, die alle waarborgen geven hetzij tegen krenking der belangen van het gouvernement, of van de inlanders. Morgen ten 11 ure voortzetting der beraadslagingen.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag, 20 Jnnij i 867. Aan de orde is de voortzetting der algemeene beraadslagingen uver het wetsontwerp tot</p>
</text>
