<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏATLL FSS EMENT—VEBTFI CAT lE. De Schuldeischers in het Faillissement van S. DROOP, Winkelier, wonende alhier, worden opgeroepen tot het bijwonen der Tweede Verificatie-Vergadering, to houden op Dingsdag den 2den Julij 1867, des voormiddags ten IQtya ure, in het Locaal der 2de Kamer van de Arrondissements Regtbank alhier en tevens verzocht de nog niet ingeleverde bewijzen hunner vorderingen minstens vier dagen voor dien tijd in te zenden bij den Ondergeteekende, Keizersgracht bij de Spiegelstraat, CC 701. De Curator in het Faillissement, Amstebdam , 19 Junij 1867. J. P. PORTIELJE. (15090) BURGEMEESTER en WETHOUDERS van &apos;s Gravenhage brengen ter kennis van Belanghebbenden. dat aan de Hoogere Burgerschool in die Gemeente is opengevallen de betrekking voor LEERAAR in de Scheikunde en de natuurlijke Historie, en roepen hen op, die bevoegd en geneigd zijn voor voormelde betrekking, op eene jaarwedde van jT 2000 , mede te dingen, zich , met overlegging der vereischte Acte en bescheiden, vóór 1 Julij e. k. aan te melden bij Burgemeester eu Wethouders voornoend. (Brieven Vrachtvrij.) &apos;s Gkavenhagb , 11 Junij 1867. F. G. A. GEVERS BEYNOOT, Burgemeester. (14463) De Secretaris P. WBMTCENB. Da Notaris DE KRUYFF, ta Voorst, zal deu lsten en 15den Julij 18C.7, telkens om 11 uur, in het Wapen van Gelderland aldaar, Veilen en Verkoopen: A. Een voor weinige jaren nieuw gebouwd, goed onderhouden HEEBENHUIS, bevattende 5 Beneden- en 1 Bovenkamer, meest, allen behangen en geplafonneerd, voorts Meidenkamer, ruime Keuken, Waschhuis, Kelder, Zolders, Koetshuis, Stalling en fraaijen Tuin, met velerlei heesters en fijne vruchtboomen beplant, groot circa 42 r. Aangenaam gelegen in het dorp Voorst aan den straatweg van Zutphen naar Apeldoorn en Deventer. — Dagelijks te bezigtigen, mits vooraf belet vragende. Te aanvaarden 1 Augustus e. k. Inmiddels uit de Hand te Koop. B. Een WOONHUIS met Achterhuis, Stalling en Schuur, met Tuin, Boomgaard en Bouwland, groot circa 1 bunder, door gunstige ligging inliet dorp Voorst aan den straatweg, zeer geschikt tot uitoefening van eenig bedrijf of affaire. C. Een WEILAND, het Meerland, gelegen nabij het dorp en den straatweg, groot 2 b. 34 r. 50 el. D. Een AKKERMAALSCHBOSCH met BOUWLAND, de Borne, gelegen onder Voorst, groot 4 b. 25 r. 20 el. Alles breeder bij billetten omschreven, inf. bij gen. Notaris te Voorst. Brieven franco. (14374)</p>
</text>
