<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 22 Januarij.</title>
	<p>Men verneemt dal de aan le bieden wetten betrekkelijk de drukpers en het regt van vereeniging zullen worden ontworpen door eene commissie, zamengesteld uit leden van het kabinet en leden van den raad van state. Aan den heer Thiers wordt, na het bekend worden der jongsie besluiten des keizers, hel volgende gezegde toegeschreven: «Het is eene comedie maar wij zullen er eene werkelijkheid van maken.&quot; i : . ~.&apos;</p>
	<p>— La France verzekert, dal de keizer voornemens is den senaat grooten aandeel aan het werk der wetgeving te geven, en dal er met dal doel een besluit wordt&apos; opgesteld, hetwelk de bevoegdheid des s&apos;enaats in verband met het keiz. besluit van 19 Januarij zou uilbreiden. — Onder de beurslieden wordt de aftreding van den minisier van financiën, den heer Foulrf, zeer betreurd, daar hij steeds vrijmoedig en niet zonder vrucht voor zuinigheid en orde in de financiën en legen vermeerdedéring der staatsschuld gepleit heeft. De reden zijner aftrediug is nog niet met zekerheid ;op te geven. Zij ligt niet in den liberalen aard der hervormingen die de keizer voorgesteld heeft, want daarmede kon hij zich volkomen vereenigen. .■ ,&apos;. ■&quot;.-.■■■ De Moniteur maakt de benoeming bekend van den heer Ferdinand Barrot tol groot-referendaris van den senaat, van de heeren Chaix d&apos;Esl-An&quot;c Quenlin Bauchard en markies l&apos;lsle de Siry tol leden van den senaat °en van den heer Chaix d&apos;Est-Ange 10l secretaris van dat siaatsligchaam. , —, De keizer heeft 50000 fr. aan den prefect van policie doen toekomen om .die onder de hulpbehoevenden ie verdeelen, ter tegemoclkomin» in dé duurie van hel brood. ,t&apos;Jt — In de nabjjheid van Caiais had Vrijdag avond 11. een vreesseljjk ongc| luk plaats. Een schip,&apos;les Trois Soeurs, van Iloiierdam naar Si. Nazaire jen geladen met bruinsieen, strandde&apos;in hel gezigt der haven. De loesiand j van.de bemanning was hoogst gevaarlijk, en zjj ging den dood met zeker- I beid te gemoet, indien er geen hulp werd aangebragt. Eenige Engelschen bemanden de reddingsboot en roeiden naar het gestrande schip, loen plotseling de bool kenterde. Onmiddelijk vertrok een andere naar de plaals des onl.eils, die hei geluk had 8 zeelieden van de 13, die in de omgeslagen boot hadden gezeien, te redden. De 5 overigen verdronken. Van de bemanning van het schip werd slechts ée&apos;n man gered. — De Porie heeft, volgens het Mém. Dipl., overeenkomstig Oostenrijks en Frankrijks raadgevingen besloten te ; voldoen aan Servies aanzoek om verwijdering der Turksche troepen uit de Servische vesiingen.</p>
</text>
