<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANKONDIGING. Uil een exploitj gedaan door mij Ondergeteekendé JOHANNES GREEVE, Deurwaarder bij de Arrondissements-Uegibank te Leiden, den 23slen Januarij 1867, behoorlijk geregistreerd, blijkt, dat CATHARINA PAATS, huisvrouw van LAURENS NIEUWENHUIS, wonende te.Leiden, aan denzelven haren echtgenoot, wiens tegenwoordige woon- of verblijfplaats is onbekend, heeft doen beteekenen, afschrift van een request door haar aan voornoemde Reglbank ingediend, houdende verzoek om ter zake van echtscheiding wegens kwaadwillige verlating, kosteloos legen hem Ie procederen, en daarop gevolgde ordonnantie in dato 5 November 1866, behoorlijk geregistreerd, met oproeping om te verschijnen, op Maandag den 16den Maart 1800 acht en zestig, des voormiddags len half elf uur, ler Raadkamer van gemelde Reglbank; gehouden wordende iv een der vertrekken van het Regisgebouw aan het. Rapenburg&apos; le Leiden, Wijk I, N». 221, ten einde wegens voormeld verzoekschrift ,&quot; voor de Heeren Regters CONINCK LIEFSTING en DELBAERE, gehoord le worden. . &quot;* &apos;&apos;Voor uittreksel deugdelijk verklaard door mij [kosleloos] : ;! /-••&apos;■•&apos;■ -&apos;-U.&apos; GREEVE, Deurwaarder. ; - II Het doel van-den lijder •|| S is alleen, zijne gezondheid Ie verkrijgen, hem daarin bij le staan Sa ffljO is de pligl van dengene, die het vermogen daarloe heeft.&apos; &apos;tEg gK Het zou moejjelijk zijn een genezend en tevens voedend fabrikaat gg ff&apos;ili» aan te wijzen, dal zich op zulke goede resultaten beroemen kan als QeS » de Itlalz-FabrJekatcn, van deu Heer JOHANN HOFF, als j§g ffl genees-en voedingsmiddelen hebben voorlgebragt. ... 91© «9 Hun zijn niet alleen de Pnjsmedailles der tentoonstellingen van &apos;jg SxK nijverheid toegezonden, maar zij hebben tevens de goedkeuring der öjm gekroonde hoofden verworven; en • eenige duizcnde artsen hebben&apos;,&apos;gß ®ë waarloe zij anders niet gemakkelijk overgaan, de waarde dezer 98 gS producten erkend; de uitstekeudste allesten . van hel- publiek van (f© ffl© bijna alle landen van Europa zijn ons toegezonden; in de koninklijke Sjjjg §X en keizerlijke geneesinrigtingen zijn zjj ingevoerd, en.bovendien is 2? B hun &quot;eene eersie plaats aangewezen onder de voortbrengselen der in- Sa £§ dustric; hieruit volgt, dal wjj geene autoriteit kunnen noemen, of 8® gjjg zij zou deze fahriekaien allen lof hebben toegezwaaid. Hel Malz- ma W 9 Exlraci-Gezondheidsbier en de 31alz-Gezoudheids-Chocolade van den S_ SS Hofleverancier JOHANN HOFF, hebben zich op vleugelen overal §g ggn eenen weg gebaand. De hUmorhoïdaallijdcr, de borsizieke.de geheel Kg ÖB© verzwakte; - hij, die tebiek aan eetlust had, de vermagerde en de fjj© gg teringachlige, allen hebben daarin de verkwikking, voeding, versier- SJ *Ê» king, genezing en verlossing van hun lijden gevonden, deels door Kg SS de hand van den aris, deels door eigene. Van de vele honderde 32 flUtó hospitalen! die de oorlog noodzakelijk gemaakt heeft, kunnen len «ü *9§ hoogste eenige weinige van deze genees- en voedingsmiddelen versio- &apos;S© rS ken zijn gebleven; maar allen hebben, niel eén uitgezonderd, met (8 ffltig lof daarvan gesproken, en allen hebben van deze fabriekaten&apos;, zoover «§ SS zij hun geworden zijn, de genezende werking bevestigd. Over de eS werking van onze fabriekalen ontvingen wij in laalsten lijd volgend rtunS ÖDig «ehriiven • &quot;■ &apos; ■ ■: &apos;** - &apos; ~:&apos;■&apos; (j_ S &quot; Mijnheer! I £;£_#*; . &apos;&apos; S Ssb Lijdende aan vreeselijke maagkwaal heb ik eindelijk het mij reeds jgjjiß 31 lang dringend aangeraden Malz-Exiract gebruikt en kan UEd. Ihans *K Sg mei zuivere waarheid melden, dat ik na hei gebruik van 6 flesschen , &lt;$i_ Sjj© mü wederom op de lijdende organen zoo veel versterkt gevoel, dal SS? Wk ik niel alleen de krachten , op hóoge jaren zijnde, voel teriigkeercn ,-ffi Ciö maar zelfs de spijzen kan verdragen, welke ik eenigen lijd heb vjffl sS© moeien natalen. Thans de hoop voedende met de zes volgende fles- Sg schen van uwe voonreffelijke uitvinding, geheel hersteld ie zijn, ag Sb moet:ik&apos;iedere» dnsdanigen lijder hel gebruik van uw Malz-Exlracl ®j| £§ ten-zeerste -&apos;&quot; ----&apos;• &quot;•&apos;■• •&apos;■ &quot;-• ■- — -■-&apos;■•gg e© Omvang levens mijnen innigsten dank, enz W |© Brielle, 1 November 1866. Wed. HOOGVLIET. g f© Het CENTRAAL-DEPOT van de wereldberoemde &apos; JOHANN £f m HOFF&apos;sche MALZ-PRAEPARATEN , als: MALZ-EXTKACT (Gezond- pg S heidsbier), MALZCHOCOLADE , MALZ-CHOCOLADEPOEDER M ffl» (hoofdzakelijk voor kleine kinderen lot vervanging der moedermelk), Ög Hj MALZ-BONBONS en MALZ-SUIKER (bij borstaandoeningen, hoest, g MB enz. bijzonder aan le bevelen), is gevestigd le Amsterdam, O. Z. w §8 Voorburgwal, J, 342. S « -&apos;S ffi Depots: Leiden. K. BLOK; Alphen a d. Rijn, C. SATON 3., |i W Delft, R: FRANKAMP; Nieuwveen. Dr. SASSE. gtt</p>
</text>
