<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RAMMENAS-BONBONS, van B. DRESCHER en FISCHER te Mainz, tegen hoest en borst-aandoeningen, a 26 Cis per Ons, Doosjes van 30 en 40 Cis. Eenig Depot voor Leyden bij J. J. RETST, Apotheker, N. Rijn, Wijk VII, \°. 65. &apos;-:,,/, TLEVïnS\ERKRI3Gn\\ü: , .....; Papier en Compr. d&apos;Albespeyres, P&amp;tes Pectorales de Regnault, Capsules de Baume de Copahu, enz.-. - ._x ..•._...._•-. HULPMIDDEL TEGEN DEI WINTERPLAAG. Het saisoen is&apos;daar, dat de in ons Nederland zoo tallooze gilden der Ithomatische lijders, door hunne vaste ofschoon verwenschte bezoekster met ; nieuwe woede aangevallen worden;&apos;geen slorm, geen sneeuw, geen noor- ■ dewind kan er op lil zijn, of zjj zijn er dc voorboden van. De eene is zwaar of pijnlijk in het hoofd, de ander in armen of beenen, i een derde in de gewrichten en spieren, een vierde in de lendenen of schou- | ders; doch waar zoude ik eindigen om deze plaag in haren grooten omvang le beschrijven. Het is reeds genoeg bekend, dal sedert eenige jaren voor jicht eu rhumaliek, onverschillig van welken aard of langen duur, een on- j feilbaar hulpmiddel beslaat&apos;in de zoo gunstig bekende Abshaubbins. ; Dat nu niemand wachie totdat hjj een vaste cliënt dezer heillooze plaag ! worde, want kortelings aangebragte pijnen genezen zij even spoedig als - men: er aangekomen is, en belegt men bij voorraad dc vatbare deelen met j deze bereide Watten, dan heeft men geen nood last van rhumaliek le krijgen, üe Watten zijn omwonden met een biljet der juiste gebruiksaanwijzing, geleekend door mij bereider en lloold-Depóihouder A. BREETVELT Az., te Delfl, die deze Watten, voor den prijs van 30 Cents per pakje, o.a. verkrijgbaar heeft gesteld bjj . A. van &apos;t Hoofl, Leiden,Maarsmansteeg, L. den Ouden, Soelermeer. N. J. SandersGz., Leiden , Haarlem- Wed. Boon, Lcidschendam, nierstraat. ......j . W. Liglhelm, Voorburg. J. j. Beuzemaker, Leiden, Vischmarkt. A. Bols, Nieuwkoop. -....-,,, , G. Wilhelmus, Woerden. Wed. C. van der Meer, Noordwijk. Mej. de Wed. Bosman, Gouda E. van Mansurn, Hillegom. F. A. G. van Deih, Gouda. J. Knol, Haarlemmermeer. Geb&apos;. Kauling, Alphen. , J. Goudkade, Boskoop. C. B. Verheul, Oudewater. . i &apos;_ i ,■ &apos;n een vloeijen- | lEtsi_isW^É_&quot;_SsjAt_J_ (*en en aansena&apos; i IHa/S Ijl\Fgjjg|Pïï*r °P s_§l&amp;__ü____Llißal men ,orm be,al l_i_Wn_T„_!rjrTl_*fß (*&apos;t t?er&gt;eesmiddel i IM___lW__il il lil wk\ |_L__ ___B *_*__] Ide Kina, het litiiiiiuamumii _ n rwf&gt; it» _»__— i „y misiek tonische middel, eu liet IJzer, een der voornaamste beslanddeelen van hel bloed. . tfett is. door de voornaamsie Parijsche getieesheereu aangenomen tot genezing van den witten vloed , om de omwikkeling van de jonge meisjes ie bevorderen en het ligchaam verzwakte of le loor gegane krachten lerug ft? ;geven. Hel middel doet die ondragelijke maagpijncn verdwijnen, ontslaan door bloedsgehrek of witten vloed, waaraan de dames zoo dikwijls onderhevig zijn; hel regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordt met voordeel aangewend voor bleeke, . lymphatische of scrofuleuse kinderen. Eindelijk wekt het den eetlust op, werkt de spijsvertering in de hand en couienieert alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, ziekten of langdurige en moeijelijke herstellingen. De goede resultaten doen nimmer op zich wachten. Depots: te Amsterdam, bjj ULOTH, Zeedijk; te Leyden, hjj J. J. REÏST, Nieuwen Rp.</p>
</text>
