<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 24 Mei. Het geld is ruim en de vraag matig. De koers is 23/é pCt. De staat der bank van Engeland over de .jl. Woensdag geëindigde week is zeer gunstig. Er is eene vermeerdering van £ 418,791 in den voorraad munt en muntmateriaal, £1,050,652 in de rekening-courant der schatkist en £ 853,365 in de reserve der bankbilletten. Verminderd&apos;zijn: de circulatie der billetten met £413,055, de rekening-courant van particulieren met £327,871, de portefeuille met £136,184. De aanvoeren van goud waren in de afgeloopen week zeer aanzienlijk. Zij bestonden uit £71,000 por City of Washington, £ 12,500 per Cuba, £ 277,800 per. City of Paris, £ 26,500 per Malta, £ 4800 per Ameriea, allen van New-York; £ 6400 per Ceit van de Kaap de Goede Hoop; £15,500 per Damascus en £ 10,804 per Sattara, beido van Sydney; £ 14,500 per Alexandrina van Otago; £ 158,100 per Kent en £160,000 per Superb, beiden van Melbourne, totaal £ 757,904. De vraag voor het vasteland was slechts matig. De bank van Engeland ontving daarvan £ 152,000. Groote verzendingen van New-York zijn onderweg en per overland-mail verneemt men het vertrek naar Engeland van nog meer schepen met goud aan boord, tot een bedrag van £322.000; Uithoofde van den hoogen stand der wissels op het vasteland, mag men aannemen, dat meer dan een millioen ponden sterling in de aanstaande week in de bank zullen vloeijen. Het zilver in baren per Tasmanïan aangebragt, werd verkocht a 60\&apos;o p. per ons standaard; sedert was de markt flaauw op 60S/g p. De Mexicaansehe dollars met hetzelfde schip aangevoerd, zijn verk. a 59Vs Pper ons. Onder den invloed van de daling der baren was ook de koers van de dollars later flaauwer.</p>
	<p>Engelsche fondsen openden, vast op de slotkoersen van gisteren, maar later was de stemming minder geanimeerd. Gecons. 93 a l/s contant en 91 s/s a 3/4 ex div. op 6 Junij. Gereduceerde en nieuwe 3 pCts. 911/8 a s/8; Schatkistbilletten 22a26 sh. premie; Bahkactien 251 a 253; Indian Stock 217 a 219. Buitenlandsche fondsen prijshoudend, maar met slechts matigen handel. Brazil van 1865 zrjn gedaan tot 74Va a 75; Chili scrip 11/4 a 1 disc; Russische (Engelsch-Nederlandsche) leening «Hg a _h; dito scrip Vs a % premie; Spaansche Passive 226/sa/,8; Dito Certif. I4S/4; Turksche 5 pCt. 321/. *%; Italiaansche van 1861 511/4 a s/8; Donau-Vorstendommen scrip 5 a 3 disc; Mexic 17 a 1/4.. Van Amerikaansche zij/v. S. 5.20rs 7174, a.72V8; Ene-spoorweg 40&apos; A a 41- Illinois Centraal 753/ ia 76V4; Atlantic en Great Western- Spoor weg-Debentures vast op 28 a3O ex coupon; Consolidated Mortgage-Bonds 21 a 22. Consolidated-Bank £ 41/2 (gefourneerd £ 4.) Speorw. Antwerpen-Rott. £ 9Vs a &apos;%, Rijnspoorw. £ 197/8 a 201/ -</p>
	<p>De Grieksche Huizen hebben geweigerd geld aan Griekenland te verstrekken, vóór dat de oude schuld is geregeld. Te Alexandrie is £ 120,000 ingezameld voor eene 8 pCts. Grieksche leening aBO pCt., welke een millioen ponden sterling zou beloopen, indien zij kon worden geplaatst.</p>
	<p>Uit naam van het Mexicaansche bewind heeft generaal Almonte de Heeren Baring Brothers en C°. gemagtigd iet sedert Julij 1866 op de 3 pCts. Mexic. fondsen verballen dividend te betalen. De houders der leening van Venez. van 1864 hebben gisteren besloten den bijstand in te roepen van de Engelsche regering en de uitnoodiging van het bewind dier republiek, omeen agent naar Carracas te zenden, van de hand te wijzen.</p>
	<p>Illinois. Centraal-Spoorweg. Volgens den bekend gemaakten staat over April, bedroegen de fandverkoopen gedurende deze maand gezamenlijk 15,537,92 acres veor doll. 170,593,13. De ontvangsten aan passagiers, goederen enz. beliepen doll. 420.365.53 tegen doll. 406,772,66 in April 1866.</p>
</text>
