<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 25 Mei. Rogge. Verkocht: 145,2 ffi Windau ƒ 248 cont. Garst: 127/2 ffi Libau/&apos;2lB 6/w. — Houtwijn/ 12.75; Genever ƒ 18.25: Amst. Proef ƒ 19.50; Spoeling ƒ 0.20. LEYDEN, 25 Mei. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ 55 a 59, dito 2de ƒ5l a 54, dito per ffi ƒ1.371. a 1.47% en ƒ 1.27 Vi a l-35- , DELFT, 25 Mei. De prijzen der&apos; Kaas waren op do heden gehouden markt van ƒ 24 a ƒ 30 de 100 kilo. ■ NIJMEGEN, 25 Mei. Aardappelen ƒ 3.55 a 4 per mud. Boter gold ƒ O.ÖO a 0.98 per ffi. Kip-Eijeren ƒ 2.25 a2.sopeï 100 stuks. i)e handel voor het overige onbeduidend. ANTWERPEN, 25 Mei. Uit de eerste hand werden heden wedcronf 500 b. Domingo Kof jij per Louise Allwardt verkocht. — De afdoeningen in Huiden bestonden deze week uit 6942 st., behalve 2000 st. gez. Buenos- Ayres, die op levering verkocht werden; de prijzen hebben zich gesoutineerd. — Van Camptckehout werden sedert gisteren nog verkocht 7000 kilo Domingo per Industrie , 50,000 küo per Hotspur en 20,000 kilo Laguna opgeslagen. — &apos;Petroleum stil en zonder prijsverandering. — Granen prijshoudend, doch met weinig affaire, Petersb. Rogge op levering per stoomboot werd betaald met fr.233/4ent. LONDEN, 24 Mei. Suiker: Het artikel was heden vast gestemd en de prijzen sluiten iets hooger, zoowel voor de ordinaire soorten als voor zeilende ladingen;. overige, soorten stil, de geheele omzet van W.-Inrl. soorten bestond deze week uit 1952 v., waarvan heden 525 v. verkocht zijn. — Koffij ferm met eenigen handel; in Native en Plantation. — Rijst stil. Men heeft verkocht 2000 b. Necransie ordinair tot 11.6, zijnde iets lager. — Peper vast en betaald met 3Vs a3i/4p. n. kwal. — Piment hooger gehouden, middel en goed middel vond koopers tot 17/8 p.; bovendien heeft men 100 b. goed middel gerealiseerd tot 2 p. — Salpeter ferm, 50 tons Béng. op levering verkocht tot 19.3 ord. cond.— Lijnzaad&apos;prijsh., laatstelijk werden 250 tons Calcutta t0t[60.6 verkocht. — Metalen, vast, Schotscli IJ~er 53.6.— Lijnolie 37.3. — Talk in betere stemming, irï loco 43.3. — Granen algemeen vast op de prijzen van Maandag.</p>
</text>
