<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. HET CENTRALE STATION EN DE SPOORWEGVERBINDING TE AMSTERDAM.</title>
	<p>[ Ofschoon wij, blijkens ons opstel in het nommer van Vrijdag 24 Mei, meenen het plan der regering betreffende het centraal-station te moeten bestrijden, hebben wij de plaatsing van onderstaand opstel niet willen weigeren. In eene zaak van zoo groot gewigt voor enze stad en bij welks beslissing op zulk een groot aantal omstandigheden van geheel bijzonderen aard moet worden gelet, is het, gelooven wij, voor alles pligt het «hoor en wederhoor&quot; te betrachten. Red.] Het maken van een centraal-station in het open havenfront en van een verbingsweg, koppelende den Noord-Hollandschen staatsspoorweg aan 3e bestaande en ontworpen nieuwe spoorwegen, en al deze spoorwegen wederom aan al de Waterwegen te Amsterdam, werd het eerst ter sprake gebragt door den&quot; Minister Thorbecke. Een avant-projet, dit denkbeeld in meer bepaalden vorm aanwijzende, werd door hom onderworpen aan het oordeel van den Gemeenteraad en van de Kamer van Koophandel te Amsterdam. Eene Raadscommissie te dezer zake benoemd bragt over dat denkbeeld en het avant-projet, een merkwaardig helder rapport uit. Zij wilde, het hoofddenkbeeld beamende, evenwel de zaak ruimer opgevat zien. •bm?MG vnvl??tSraad en de Kamer van Koophandel daarentegen hadden 3nW^,^-ïezwaar teSen ccl» centraal-station in het zoogenaamde P/f ™ eiw.eene,n binding-weg langs het IJ. &lt;i£m^^A*^*™« fr rzien het door lijken, en komen daarin oveteln! dat v™- ] ™*}m™\™™™; geacht het bezit van een centraafen vZ^t^nl^t Utrechtschepoort, en voor goederen aande westzijde™__^ Wer_m, Zij verschilden echter m eene hoofdzaak: de Kamer van Kooo&apos; handel had geen bezwaar tegen eene rigting van zaand&lt;,m naar Amsterdam, die eeriê westelijke Occrbrugghig .Vb,n het Nöordzee-kanaal i vordert; de Gemeenteraad daarentegen wilde die rigting zóó veranderd zien, dat de spoorweg van Zaandam hcoosten Amsterdam over het IJ moest worden getrokken en daardoor eene westelijke over- ; brugging zou ontgaan worden. De noodeloozo verlenging van den spoorweg, de ingewikkelde en kostbare &quot;exploitatie, die er liet gevolg van zoude zijnen ten slotte hoofdzakelijk drukt op een snel «n geregeld vervoer, op de beurzen van de reizigers eu op die van de afzenders en.ontvangers der Hoopmansgoederen, zoomede de moeijelijke verbinding met andere nieuwe spoorwegen, schijnen de Regering genoopt te hebben het deor den Minister Thorbecke ter sprake jcbrngte plan in hoofdzaak te behouden en het te doen wrj-igen en uitbreiden, ter tegemoetkoming aan alle redelijke wenschen door den Gemeenteraad en de Kamer van Koophandel te kennen gegeven, met inachtneming van een onbelemmerd stads- en water-verkeer: althans zoo is onze opvatting, na eene aandachtige studie van het ten stadhuize voor elkeen ter nedergelegde uitgewerkte Regeringsplan. In korte trekken is dit de geschiedenis van den loop der zaak, die thans aan het oordeel van allen is onderworpen. Wij juichen het toe dat er belangstelling getooHd wordt in eene aangelegenheid, die van zoo allergewigtigste gevolgen voor onze hoofdstad en, met haar, voor ons gansche land geacht moet worden. Die belangstelling blijkt uit de besprekingen die in Felix Meritis en ia de kiezersvereeniging llm-gerpligt hebben plaats gehad. Dat in die vergaderingen schier uitsluitend do tegenstanders h«t woord voerden, zal wel niemand verbazen. — De voorstanders toch missen elk motief om een plan op te vijzelen waarvan zij de verdiensten erkennen; zij komen dan alleea aan het woord wanneer zij de bezwaren hebben vernomen, om te trachten ze op deugdelijke gronden te bestrijden en de tegenstanders te overtuigen. De zaak is te ernstig en te veel omvattend om onbesproken te worden doorgedreven of op losse gronden te worden verworpen. Gaan wij nu na wat de bezwaren zijn tegen het Regeringsplan bij de besprekingen in Felix Meritis en Burgcrpligt te berde gebragt, dan vinden wij, dat die in hoofdzaak bestaan: I°. Tegen eene overbrugging van het Noordzee-kanaal bewesten de Voorzaan.</p>
	<p>■* 2&quot;. Tegen de inneming van de oppervlakte water in hot zoogenaamde open havenfront. De westelijke overbrugging is een noodzakelijk gevolg van de rigting van den Staatsspoorweg benoorden het Y. De spoorweg van het Nieuwediep over Alkmaar, Uitgeest en de Zaanstreek naar het station volgens het Regeringsontwerp zal eene lengte hebben van bijna 81 mijlen. Eene oostelijke rigting, zooals de Gemeenteraad die heeft voorgesteld, zou die lengte doen wórden, ruim 91 wijlen, tet het station aan de Utrechtsche poort, en bijna 100 mijlen tot het goederen-station aan de westzijde dor stad; terwijl de spoorweg verbinding van Nieuwediep via Uitgeest en Haarlem naar Amsterdam eene lengte heeft van ongeveer 93 mijlen. Uit deze cijfers is af te leiden, dat er voor de Regering niet de minste aanleiding kan bestaan, om eene oostelijke ombuiging en overbrugging in haar plan op te nemen, en dat elke Minister moet terugdeinzen voor het overnemen van een plan, dat ten koste van 10 a 12 millioen guldens tusschen de eindpunten Nieuwediep en Amsterdam, eene langere spoorweg verbinding maken wil dan eene dio nu reeds bestaat en hereden wordt. Het lokaal verkeer vaft de Zaan met Amsterdam, dat reeds zoo. groot is, en door eene korte spoorwegverbinding zoo zeer voor toeneming vatbaar, zou voor zulk een plan niet als motief kunnen gelden, omdat de weg van Zaandam naar het station volgens het Regeringsplan 10 mijlen, en volgens het plan van den Gemeenteraad 20 mijlen zou bedragen; terwijl bovendien de reizigers van de Zaanstreek naar de zuidzijde van Amsterdam gebragt, natuurlijk hunnen kerteren waterweg zouden blijven verkiez.n, die in dat geval winst in tijd en geld voor hen zou opleveren.</p>
	<p>Het is dus onzes inziens niet willekeur of onverzettelijkheid, maar het noodwendige gevolg van de rigting van het gedeelte van den bestaanden Noord-llollandschen Staatsspoorweg, die de Regering doet vasthouden aan eone westelijke overbrugging van het Noordzee-kanaal. Zijn wij goed ingelicht, dan heeftdeze waardering van den feitelijken toestand, ook de Kamer van Koophandel doen vasthouden aan eene westelijke overbrugging. Bovendien heeft zij zeker, even als de Regering, ingezien , dat eene westelijke overbrugging minder belemmerend is voer de groote scheepvaart, dan eeno uusteiijke overbrugging, volgens het plan van den Gemeenteraad, voor de drukkere kleine scheepvaart zou wezen. Het verwerpen eener westelijke overbrugging van het Noordzeekanaal, ten behoeve van den Staatsspoorweg, maakt dan ook inderdaad een spoorweg van Amsierdam naar Nituwediev — en daarmede tevens het tot stand komen van de nuttige en noodzakelijke verbindingen en inrigtingen, voor Amsterdams waterwegen en de spoorwegen noodig, en in de eerste plaats voor de toekomst van het Noordzeekanaal van uitnemend gewigt te achten zijn, eene bepaalde onmogelijkheid. Dat scheepsgezagvoerders elke brug in hun vaarwater als eene belemmering aanzien, wie zal het hun euvel duiden? Maar is de belemmering van eene ruime overbrugging over eeri regtstrekkend kanaal zonder eenige streoniing wel van dien aard dat men alles moet opofferen, zooals hier het geval is, ora haar te ontgaan? Volstrekt niet; het doorvaren der brug beteekent op zich zelve niets. De belemmering moet dan ook alleen gezocht worden in de omstandigheid, dat de brug voor olken trein gesloten moet worden. Welnu, de ondervinding met de Spoorwegbruggen over het Noord- Hollandsche kanaal, en die over het Kanaal in Zuid-Beveland is er; die bruggen hebben, nog geene aanleiding tot klagten gegeven. En toch zou er reden zijn om over de eerste in zo© verre te klagen, dat zij te vroeg worden gesloten voor het overtrekken der treinen, hetgeen in het belang der scheepvaart beter anders te regelen ware, en wel zoodanig, dat uit dienhoofde voor de Scheepvaart nimmer eenige reden van klagt over belemmering behoeft te bestaan. Ons onderzoek leidt derhalve tot de slotsom, dat het doorvaren der westelijke overbrugging op zich zelve geen het allerminste bezwaar oplevert, zelfs voor de grootste-schepen, en dat belemmering van doorvaart door het sluiten der brug voor het overtrekken der treinen te weeg gebragt, geheel is weg te nemen, wanneer bij het gebruik der brug, der scheepvaart den voorrang worde toegekend. De inneming van de oppervlakte in het zoogenaamde openhacenfront, door het maken van het centrale personenstation, wordt als een f root bezwaar uitgemeten. Het heet: Amsterdams haven zal to lein worden, wanneer dat gedeelte modderbank, met de daarop staande verzameling van steigers, voor hot station en niet tot haven wordt bestemd. . . Laat ons eens nagaan wat Amsterdam tot havens kan inrigten, zoodra het Noordzeekanaal in zooverre slechts voltooid is, dat de oostelijke afsluitdam aan den Paardenhoek voltooid zij, en het IJ voor Amsterdam feitelijk is herschapen in stil water. Voor vrij en onbelemmerd vaarwater, waarin aan de schepen geen andere ligplaats wordt toegelaten dan langs de nieuw te maken of bestaande kaden langs het IJ, denke men zich afgepaald eene lijn loopende van den zuidelijken hoek van het zeekanaal getrokken op den uitspringenden hoek van den westerdokdijk; paalt men verder eene lijn af op 400 el evenwijdig en benoorden de roede lijn, voorkomende op het plan 1:10000 van het regeringsvoorstel (als insluitende eene los- en ligplaats voor schepen) en laat men die lijn loopen tot den afsluitdijk brj de sluizen, dan verkrijgt men een afgepaald, doorgaand, vrij vaarwater langs Amsterdam, alleen ten dienste der beweging van da scheepvaart ruimer en breeder dan de Maas voor Rotterdam, en zonder als daar, bovendien te worstelen te hebben met sterken stroom bij het trekken van de ebbe en den bloed. Van de watervlakte, na aftrek van het breede vrije vaarwater, blijft dan nog over ruim 300 bunders, die tot lig-, laad- en losplaatsen (waarvan ruim 1/3 langs den Amsterdamschen oever) zijn in te rigten. .. , ••• - _ Gezwegen van de dokken die ontworpen znn op de stads Rietlanden, en waarvan N°. 1 nu dadelijk vóór den Staatsspoorweg en de andere successievelijk te maken zijn, naarmate dat er andere spoorwegen hunne goederenstations bouwen, blijft voor de toekomst in Amsterdams haven eene rnimte over, die elkeen moet verbazen, waDneer hij ze aandachtig vergelijkt met hetgeen Amsterdam op dit oogenblik tot dat doeleinde bezit in de wester- en oosterdokken. Men werpe nu niet hier tegen op: ja maar die overschietende gelegenheid voor dokken ligt niet zóó voor de hand, als de in diep water te herschapen modderbank in het openhavenfront! Stel,dat de&apos;daardoor te verkrijgen 16 bunders, tot diep water worden gebragt , wat zal er dan feitelijk overschieten voor lig-, laad- en losplaats der groète zeeschepen? v Men geeft op: men moet vrije en onbelemmerde toegang tot de stadsgrachten hebben, juist op dat punt. Welnu, dan zal een groot gedeelte dezer kleine ruimte moeten afgepaald worden, om eenerzijds eene rustige ligplaats te verkrijgen voor het groot aantal zolderschuiten rondom elk schip voor de lossing en lading daarvan onmisbaar, en anderzijds fiksche vrije ruimten voor de beweging, der kleine scheepvaart van en naar de stad, en geene mindere ruimte voor het in- eu uitbrengen der groote zeeschepen of zeestoembooten zelve. Wij vragen nn: hoe zal zulk eene haven te gebruiken en te regeren zijn? Men heeft bezwaren geopperd tegen het concentreren der beweging naar een centraal station, met het oog op het drukk* stadsverkeer. Wat zal hu eene ruimte van 16 bunders te beteeke» nen hebben voor de beweging van een druk scheepvaartverkeer en eeno lig- en laadplaats voor groote zeeschepen, alles op dat ééne punt? Wij moeten antwoorden, *?,¥.«. Als men zich ooit illusien heeft gemaakt, dan is het wel in dat opzigt. Wat beteekent de ruimt; gevorderd voor beweging van menschen en spoortreinen, vergeleken bg clie, benoodigd voor de groote zeokasteelen en hun drom van zolderschuiten tot lossing ca lading vereischt.</p>
	<p>Heeft men zich daarbij nog wel eer.s afgevraagd hoe te handelen zal zijn met de aanlegplaatsen voor de binnenlandsche stoombootvaart, wanneer die links en regts moet uiteenspatten als alle aanlegplaatsen , die zij nu bezit, verloren gaan? Men mag zooveel nren wil bewonderen de veor Amsterdam zoo bijzonder praktische inrigting van het zolderschuitenvervoer (en wij deelen in die bewondering) doch kaden zijn niet te missen. Wij vinden dan ook in het Regeringsplan op beide evenzeer acht gegeven. Behalve dat daarbij gelet is op net maken van kaden, daar waar zij onmisbaar zijii, wordt het zolcferschaiten vervoer nergens belemmerd. Zoowel buiten langs als binnen door is daarbij in het oog gehouden, dat er onafgebroken gemeenschap te houden zij met alle dokken onderling en met alle grachten van de stad. De vaste spoorweg bruggen liggen allen met hunne onderkanten 5 ellen boven het watervlak; de zolderschhiten met hunne opperlast vinden derhalve nergens oponthoud iv hunne beweging. Wat wil men nu nog meer verlangen? Wij erkennen het niet te kunnen bevroeden.</p>
	<p>Het eenige verschil dat bij de uitvoering van het Regeringsplan ontstaan kan, is dat dan de zolderschuiten voor enkele pakhuizen misschien wat verder zullen moeten varen; staat daar met tegenover dat ze dan welligt digter bij andere zullen zijn? Maar bovendien, wat maakt het uit, eenige honderde lellen verder ie moeten varen? Zal men daar toch niet toe moeten komen als de scheepvaart sterk toeneemt, en dus ons aller wensch vervuld wordt? Het Regeringsplan uitgevoerd wordende, zien wij in eene haven zooals wij dio hiervoren hebben afgebeeld, een rcgcluiotigen toestand, waarbij in de ruimte is aangewezen een afgepaalde onbelemmerde en vrije vaart voor alle scheepsbewegingen vóór en langs Amsterdam, oneindig ruimer, breeder en gemakkelijker dan vóór en langs Rotterdam het geval is, en tevens grootsche bassins die met betrekkelijk geringe kosten zijn te bestemmen voor de lig-, laad- en losplaatsen der groote zeeschepen, die geene kaden maar zolderschuiten voor lossing en-lading behoeven. Het eene afgescheiden van het andere — geene verwarring. Zet daar tegenover de 16 bunders modderbank vlak vóór alle stadsingangen die dan na uitdieping bestemd zou wezen voor vrije vaart, scheepsbeweging, lig-, los- en ladingplaats der groote zeeschepen, met den zwerm zolderschuiten die zij behoeven alles te gelijkertijd, en verklaar dan nog dat het Regeringsplan voor Amsterdam eene riimp zou zijn, wierd het uitgevoerd. Wij hebben hiermede de hoofdzaken afgehandeld, wat Amsterdams direct scheepvaartsbelang betreft, en kunnen volstaan met het geven van nog eene kleine aanwijzing dat de binnenlandsche scheepvaartbeweging met het Regeringsplan niets kan verliezen, maar wel winnen. Volgens het Regeringsplan wordt langs het V gemaakt eene breede kade bijna IJ- mijl lang, geschikt voor den aanleg van alle binnenlandsche stoombo&apos;eten en veerschippers benoorden Amsterdam, wanneer die verkiezen er zich als aanlegplaats van te bedienen. Al wat tot dat bedrijf aan woningen, opslagplaatsen en kantoren noodig is, kan er vlak bij gebouwd worden; daarvoor is ruimte aanwezig. De schepen, die den mast kunnen strijken, vindon zoowel ten oosten als ten westen dier kade geheel onbelemmerde 5 el hooge doorgangen onder de vaste bruggen. De schepen die den mast niet kunnen strijken (en hun aantal is zoo overgroot niet als men wel gelieft voor te stellen) vinden mime beweegbare bruggen die alleevoor het overtrekken van geregelde treinen slechts zeer kort behoeven gesloten te worden, èn overigens o-pen staan , omdat zij tengevolge der aanzienlijke lengte van het personenstation, en de bepaalde afscheiding der goederendicn.it aan de oostzijde van de stad nimmer behoeveu&apos;digt gezet te worden voor de stationsdienst zelve. Bij bedaarde overweging van dien toestand moet het dan toet duidelijk voor iedereen&apos;wezen, dat de voerstellingen die men bij de besprekingen in Felix Meritis en lhirge.rpl.igt omtrent deze aangelegenheid e~r van heeft gegeven, minstens zeer overdreven zijn geweest Dat de Zuiderzee-schipperij klaagt over de belemmering die zr. zal ontmoeten om door de sluizen van den afsluitdam aan den Paardenhoek te moeten schutten is zeer begrijpelijk, maar zulks is niet te vermijden. Dat zij dien wrevel uitstrekt tot een werk dat haai in vele opzigten ten goede zal komen, door de schoone aanlegplaatsen die er liet gevolg van zijn, en dat haar in geen enkel opzigt kan benadeelon, dat is evenwel minder begrijpelijk, en getuigt meer var een verward begrip van hetgeen er eigenlijk gemaakt zal worder dan van een schrander doorzigt van het plan. Wij zuilen hiermede dit artikel besluiten, bereid om ons onderzoek verder voort te zetten, wanneer zich andere hoofdbezwarei dan de hier behandelde mogten opdoen. Wij zullen daarbij trachten even als thans verkeerde opvattingei aan te wijzen, opdat deze niet zouden kunnen strekken tot het ligt vaardig eh ondoordacht verwerpen van het door de Regering opge zette werk. De zaak is van te uitnemend gewigt, om zich de moeite niet tt getroosten de zaak onpartijdig uit tigen oogen te bezien en zich cci zelfstandig oordeel te vormen.</p>
</text>
