<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Vrijdag 24 Mei (des Avonds).</p>
	<p>De Koningin is gisteren namiddag te Balmoral in Schotland aangekomen. Het landschap ligt hier en daar nog in sneeuw gehuld. — De hertog van Edmburg is heden ochtend over Parrjs naar Msrseille vertrokken, waar hij het bevel over de Galatea op zich zal neiMen, ten einde met dat schip eene reis naar Australië te doen. — Z. M. de Koning der Nederlanden heeft aan baron Bentinck, tien Nederlandschen gezant te Londen, het grootkruis der orde van den Nederlandschen Leeuw geschonken, kis een bewijs van goedkeuring voor de door hem bewezen diensten ter Londensche conferentie. — De M.orning Herald, een ministerieel orgaan, zegt: Door onzen iminister van marine is een stap gedaan, die zekerlijk door_ da natie ia het algemeen en inzonderheid door de ontdekkers van nieuwe uitvindingen Nmet groot | genoegen zal worden vernomen j het is^ eene nieuwe en gewigtige schrede voorwaarts, door ons tegenwoordig bewind op den goeden weg gedaan. De voornaamste scheepsbouwmeesters ziin van wege de admiraliteit schriftelijk uitgenoodigd haar op te geven wat huns oordeels de beste bouw en inrigting van een pantscrecbip is, en haar eene schetsteekening van zoodanig oorlogschip, ontworpen onder aanwending van de nieuwste en -doelmatigste uitvindingen en verbeteringen, voor to leggen. Zoo zullen het talent en de ervaring van die particnlieren, welke zoo veel voor onze vloot van handelsvaartuigen hebben gedaan, ook voor &apos;s rijks zeeinagt diensbaar worden gemaakt. In de uitnoodiging der admiraliteit wordt vrijheid gelaten om in de te leveren schets van een nieuw oorlogsschip het geschut in eenen toren op het dek, of wel langs «le wanden yan het schip aan te brengen, al naar den ontwerper het doelmatigst toeschijnt. De verlangde schetsen moeten vóór 13 Julij aanstaande worden ingezonden. Indien de schets, welke ten slotte de _ goedkeuring van het hoofdbestuur der marine wegdraagt, geleverd is door iemand die jn staat zou zijn om het bouwen van een schip op zich to nemen, dan zal hem het leveren van een oorlogsschip naar de goedgekeurde schets worden opgedragen, indien de admiraliteit zich op aannemelijke voorwaarden met hem zal kunnen verstaan. Er wordt dus eene openbare mededinging voor scheepsbouwkundigen, geopend, ten einde uit de onzekerheid omtrent do beste inrigting van een hedendaagsch oorlogsschip te geraken. Wij verwachten zeer goede vruchten daarvan-, en wij geven aan ons ministerie van oorlog den raad om dat voorbeeld te volgen en om de voorlichting van de burgerlijke ingenieurs in te roepen voor de militaire genie, die thans vooral met een voor haar nieuw materiaal, namelijk ijzer, moet werken.</p>
	<p>— Men verneemt het overlijden van den uitstekenden beeldlionwer E. H. Baily; hij had den ouderdom van 80 jaren bereikt. — De regering heeft tot nog toe het doodvonnis tegen de Fenians Burke en Mac Cafferty niet veranderd. Bark-e&apos;s executie is op den 29sten bepaald. En hoewel men zoolang mogelijk gedraald heeft, is men toch eindelijk er toe moeten overgaan, om het bevelschrift tot zijne executie af te geven. Intusschen hoopt men nog altijd, dat de Koningin op het laatste oogenblik tusschen beiden zal treden. Ongelukkig geven do Fenians in het geheel geen berouw te kennen. Daartegenover staat echter, dat de publieke opinie een sterken afkeer heeft Tan de uitvoering der doodstraf wegens politieke misdrijven. De beide gevangenen schijnen zelve nog niet alle hoop opgegeven te hebben. VA} worden naar omstandigheden met de meeste voorkomendheid behandeld en hunne gezondheid is zeer voldoende. — Blijkens berigten van 2 April uit Abyssinie, waren de bekende gevangenen toen nog in de magt van Koning Theodorns on bestond er geene kans, dat zij in vrijheid gesteld zouden worden. Hun aantal was, zegt men, eenige dagen geleden nog met vijf Europeanen vermeerderd.</p>
</text>
