<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris WAUBERT DE PüISEAU zal ten verzoeke vau den Heer S. J. KOOPMAN, in de Lemmer, op Zaturdag den 25sten Januarij 1863, in het Logement liet Rusthuis eu op Zaturdag den Ssten Februarij daaraanvolgende inhet Logement de Wilde Man aldaar, telkens des Avonds ten 7 Uur, in het openbaar Veilen en Verkoopen: Eene hechte, sterke en weldoortimmerde MEEREN» en U.® :&apos;;.&apos;&apos; waarin diverse Kamers, Keuken, Rrovj.siekeL.ier en zeer ruime Bergplaatsen of Kelders tot berging van Wijn cf Dranken, bijzonder geschikt tot uitoefening van Wijnhandel, met groote Bleek &apos;en Erf, alles staande _en gelegen op de Langstreek nabij de Zeesluls aan den neringnjksten stand van de Lemmer en bij het kadaster bekend onder sectie A, N°. 61, groot 2 E, 50 E.; thans bij Mejufvrouw de Weduwe H. GEVEKE in eigen gebruik en op 12 Mei 1383 vrij te aanvaarden. Breeder&apos;bij Billetten omschreven, zullende de Veil-Conditien tien Dagen vóór de Veiling ten Kantore van genoemden Notaris te vernemen zijn. (593) JUFVROUW GEVRAAGD. In eene der Hoofdsteden van Gelderland bestaat gelegenheid tot plaatsing van eene •SUEVROUW. in eene GALANTEBIEZAAK. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren bij de Boekbandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam; onder Lett. C. 8., met opgave van Godsdienst, Ouderdom en waar in Betrekking zijnde ; kennis&apos; van bet Vak strekt tot aanbeveling. (893) Attentie* Men verlangt tegen Februarij in eene TAPPERIJ eene WOÏKELJIÏJïVROUW , niet boven de 30 jaren oud, vau goede getuigenissen voorzien, met de zaak eeiiigzins bekend, en goed met menschen kunnende omgaan. Hierop reflecterenden adresseren zich met opgaaf van Godsdienst en waar het laatst in Betrekking geweest zijn-le, met franco Brieven ouder Lett. N.N., bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, IJ 540. (BS9) &quot;kamers gevraagd. Tegen primo Februarij e. k. wordt door een HEEE die zijne bezigheden buitenshuis beeft, in het midden der stad te Huur gevraagd: TWEE a SÏSêSE GEJB.ESJSEEEËROE KAMERS tegen den Huurprijs van ƒ23 a /&apos; 30 per maand. Adres franco onder Letter C. L. F. bii den Boekhandelaar JAND^BROIAVER, Kalverstraat E. 37. (869) Bij eene WEDUWE op een schoon dorp iv de nabijheid eener groote Stad in ZülD-HOLLAND woonachtig én op welk dorp eene uitmuntende Inrigting van Onderwijs voor Jonge Jufvrouwen bestaat, is gelegenheid tot plaatsing van EEN of TWEE SJEBSJJES uit &apos;den deftigen stand&quot; die aldaar hare Opvoeding wenschen te genieten. Adres met franco Brieven, onder Lett. S. A. B. O, bij den Roekh. D. B. CENTEN, Rokin te Amsterdam. (891) Tegen de ZO SHERPA ANOEM TE MEUR te Haarlem, bij eene fatsoenlijke Familie, eenige GEÜfEUKEJLEÉR»E_RA3ÏERj», in een aangenaam gelegen Huis, zeer digt bij do wandelingen en den Spoorweg. Aanvragen franco onder lett. Y. Z., Toij de Boekh. LOMAN &amp; VERSTER, te AmitDt,dam.__ (614) Een UITGEVER te Amsterdam zoekt een BEK.WAABI VERTALER.voor een Engelschen Roman. Adres met franco Brieven onder Let*. H. T., bij den Boekdrukker A. HOOGENBOOM^O-J- LAchterburgwal K 461, te Amsterdam.(B9o) TEÏOÖFgIfMMÖT Een overdekt VAARTUIG, TJfALS, of dergelijk, 25 a 30 Ton kunnende laden. Adres met iranco Brieven onder Motto J.. bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, Haar- hoek Korte Singel. (892) Bij eene WEDUWE, uit den beschaaf len Stand, P. G., fatsoenlijk wonende in het middeö dezer Stad, wordt aan eene Dame TE HUUR aangeboden, tegen matigen Huurprijs, eene @&amp;TGESIESJBE.IÊ;EStBE VOORSiA&apos; _ voorzien vau de noodige gemakken, met gebruik van Vliering : kaa desverkiezende terstond aanvaard wordeu. Brieven franco Lett. S. bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat, XV2B. ¦ .. (806) VAN DAMES- EN KINOER MANTELS. TEGFN ZEER LAGE PRJJZEN. In den GOEDKOOPEN BjZaR, Nieuwendijk, H 3, derde Huis van de Oudebrugsteeg. (348) CONST. BLAIRON. In eene drukke APOTHEEK te &apos;s Gravenhage vraagt men, liefst zoo spoedig mogelijk, een PROVISOIf. Brieven franco, Lett. R.. bij de Boekhandelaren Wed. L. J VERHOEVEN &amp; CO., te &apos;sGravsnhago. (867) ~aTCEDER9 laWwwm^ ms hoi^anne, 18 sa e de I&apos;flSiu.ve a Invers, Cet HOTEL est connu depuis nombre d&apos;Années et po3-sède une grande clientèle, s Adresser pour les conditions au locataire. (562) &quot;TjAiP-31 DECEMBER 1868. Het Abonnement op de iNSSSSTU¥« tot het lezen van pas verschenen Werken op Liter ar is ch, Ifomautisch gebied in het Duitsch, Fransch en Engelsch, waarover vele vrienden van bepaald nieuwe lektuur zich in A. P- zeer tevreden hebben geuit, staat op nieuw open en worden de lijsten der nieuwe aanschaffingen zoomede van het 3de Supplement onzer JMBfiiSBI BiiOïeEüH op franco aanvragen gratis verzonden. AnsifiKDAM, Jauuarij 1863. _ (Öl3) SEIJFFARDT&apos;s Boekhandel.</p>
</text>
