<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: W. P. KLAASEN Amsterdam , es 9 Januarij 1868. E. H. SCHOT. (963)_ Ondertrouwd: Mr. J. W. VAN DER NOOKDAA, Amsterdam. van Dordrecht, 9 Januarij 1863. ex (923) H. M. E. AAN WLSSELINGH^ Ondertrouwd : JOHANNES CHRISTOFFEL GODZEN Weduwnaar vau Maria Rerecca Oldenburg, EN JOHANNA FREDERICA WILHELMINA OLDENBURG. Amsterdam. 9 Januarij 1863. (974) &apos;&quot;Getrouwd: F. A. HINGST, Predikant te Lemele en Archem, Ja nuarij 1868. met C B. TEESSEN. Algemeene Kennisgeving. (960) &quot;Mji^gediefdelichtgenoote M. C. LËITHUYSER verloste hedeii zeer voorspoedig vaa eene DOtHTER. W. C. SAUTIJN HASSELAER. Amsterdam, 8 Januarij 1863. Algemeene Kennisgeving. (975) BevaUen van een ZOON R. G. J. PLAAT, geliefde Echt! genoote van H. J. MIDDENDORP Jr. Amsterdam, 9 Januarij 1863. (967) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER N. SCHIPPER, geliefde Echtgenoote van (973) Amsterdam, 10 Januarij 1868._ J. C. PROES, &quot;Bevallen van een ZOON J. BOOM, Echtgenoote van 10 Januarij 1863. J. VAN IJSENDOORN. Eenige Kennisgeving. (970) Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, T. C. A. VISSER, hartelijk geliefde Echtgenoote van . Amsterdam, 8 Januarij 1868. C. KONIG. (931) I Bevallen van een ZOON A. H. SCHRÖDER— STEMLER. JfT,ï) ¦ Bevallen van eene DOCHTER, G. PEKELHARING— ANDRE,E. Suriiuisteryeen , 8 Januarij 1868. f 980) Heden overleed in den-ouderdom van ruim 49 jaren, tot diepe droefheid van mij en mijne eenige dochter, mijne geliefde Echtgenoote JOHANNA VAN DIJCK. (929) Amsterdam. 7 Januarij 1868. L. F. NOOTEBOOM. Heden overleed na een kortstondig lijden CATHARINA JACOBA VAN ORSOY. hartelijk geliefde Zuster en Behuwdzaster vaa S. J. &apos;DE&apos; FLINES. Amsterdam, J. C. DE FLINES. 7 Januarij 1863. VAN ORSOY. M. C. MEIJER, (927) Wed. J.C. XKS ORSOY. Het heeft God behaagd mijne hartelijk geliefde Echtgenoote ANNA MARIA CATHAKINA GEÈDES, in den ou leidom van 34 jaren . mij door den dood te ontnemen, na eene genoegelijke Echtvereeniging van circa 4(-j jaren, mij nalatende eén Pand onzer liefde van 16 dagen. Dat ik haar weenend nastaar met mijne wederzijdsche Betrekkingen zal ieder, die ons van nabij kende, beseffen; maar wij treuren niet als die geen hope hebben. &apos; (972) Amsterdam, 8 Januarij IS6S. P. R. BÜNJES. Heden overleed zeer onverwacht, onze treliefde Zuster Mejufvrouw HENRIETTE ELVIRE ECKSTEIN. Amsterdam, 8 Januarij 1863. F. W. ECKSTEIN. (847) Uit aller naam. Op heden ontvang ik het treurig berigt, dat onze geliefde Oom P. NOEL, voorzien van de genademiddelen der H. Kerk, op den lsten Januarij, in den ouderdom van 73 jaren, te Parijs is overleden. Wed. J. J. RISSE. Amsterdam. Januarij 1863. WIENHOLTS. Strekkende deze. tot Algemeene Kerm sgeving zoowel binnen als buiten de Stad. (963) Op 23 December is te Amsterdam overleden de Heer CORNELIS \AN SLEE; diep betreurd door mij en verdere betrekkingen. A. B. G. ROMENIJ, (969) Wed. C. VAN SLEE. Wegens builenlandsclie betrekkingen eerst nu geplaatst. Heden overleed tot onze diepe droefheid in dcii ouderdom van ruim 73 jaren onze geliefde Moeder en Behuwd-Moeder JOHANNA SIBILLA BERTRAND, Weduwe van wijlen den Wel-Eerw. Zeer Geleerden Heer ALBERTUS HÉNDRICUS VOGET. Uit aller Naam: Sittard, 6 December 1867. P. A. VOGET. Wegens buitenlandsche Belrekkingen is deze Advertentie niet eerder geplaatst, (930) Voor de veelvuldige bewijzen van deelneming en belangstelling, mij betoond bij het overlijden vaa mijnen gelief| den Echtgenoot H. L. A. HIRSCHBEIN, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Behuwd-Kinderen, mijnen opregten dank. Amsterdam, Wed. H. L. A. HIRSCHBEIN. 11 Januarij 1868. Geb. DRIELING. (966)</p>
</text>
