<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PAEIjö, 8 Jap. (Part. Corr.) Zelfs afgescheiden vau dc otuciele mededeelingen der prefecten, den uitslag der verkiezingen en de houding der bevolking, zou men willens blind uaoeten zijn, om met te zien, dat zoowel te Parijs als ia ds departementen groote ontevredenheid höerseht; dat deze Ontevredenheid een bepaald uitgangspunt en doel heeft en zich oplost in de woorden: »Wij wülen geen diensttijd van 91/2 jaren!&quot; Ik weet niet of men in de hooge, hoogste en allerhoogste kringen de beteekenis van deze stemming der bevolking op hare regte waarde schat; zooveel evenwei is zeker, dat de uitslag cier verkiezingen in de tot dusver Bonapartistische departementen Indrs et Loire en Somme oe regering geheel heeft ter neder geslagen en haar allen lust heeft ontnomen, om de proefneming dooi- ket uitschrijven van algemeene nieuwe verkiezingen voort te zetten. Niet minder heeft ciie uitslag de heefen afgevaardigden ge troffen ccv . getroiiTiste aanhangers beginnen — uit aanmerking van de in hunne kiesdistricten heerscnende stemming — het bedenkelijk te vinden, om voor het ontwerp op de reorganisatie van het leger te stemmen. In plaats van de vroeger opgegeven 81 stemmen, zou de regering bij de algemeene stemming wel eens 100 of 120 of zeli&apos;3 eene meerderheid tegen zich kunnen hebben. Eenige dagbladen der hoofdstad hebben gemeld, dat bij de verkiezing van den Heer d&quot;Estourmel onregelmatigheden hebben plaats gehad, welke de vernietiging dier verkiezing zouden kunnen ten gevolge hebben. De dagbladen vau Amiens melden dienaangaande niets. De hoofdredacteuren der gedagvaarde bladen zijn het niet eens kunnen worden over de vraag: of men zich tot aan de uitspraak der regtbank moet onthouden van de mededeeling van het verslag der zittingen of op den tegenwoordigen voet moet voortgaan. Ook is niets&quot; beslist^ ten opzigte vau eene gemeenschappelijke verdediging. Het blijft aan elk dagblad overgelaten naar verkiezing te handelen, eveu als elk zijn eigen advocaat koos. Al deze advocaten zullen morgen avond eene bijeenkomst houden bij den Hr. Berryer, om te beraadslagen over den weg, welke behoort te worden ingeslagen. De mist was heden in de goede stad Parijs zoo sterk dat men (voor de eerste maal sedert langer dan 10 jaren) ¦ aan de beurs liet gas moest ontsteken. Daar deze verlichting toevallig gepaard ging met eene vrij sterke daling der prijzen, riep een spotvogel uit: «de public, mieux éeïairé, vend Ie tout!&quot; En inderdaad viel de Fransche rente, ondanks zeer .groote diseoiiteriugen ,op G 3 621.,, -ij.) ie 23 c. lager en Italiaansche leening ojj 41 73, zijnde 22 e. lager. Behalve aanzienlijke verkoopen van Anerikaansche, Turksche en Italiaansche fondsen vooi&apos;Engelsche en Duitsehe rekening, werkte ook op de beurs het tüans meer bepaalde gerucht, dat eene vrede-leening van 750 millioen op handen was. Opmerkelijk -was heden vooral eene daling van 45 fr. in aandeelen der gas-maatschappijen, ten gevolge van de gisteren op het plein van het stadhuis genomen proeve met eene nieuwe gassoort, welke volgens den Moniteur drie a vier malen meer licht geeft en dé helft goedkooper is dan het tot dusver gebruikte gas. In ziin wekelijksch overzigt zegt de Moniteur du Soir, dat de op 1 Jan. door den Keizer gesproken woorden door Europa zijn ontvangen als een onderpand van vrede en eendragt. Het blad doet uitkomen, dat de vriend schappelijke en vredelievende woorden des Keizers in Pruisen een bijzonder gunstigen indruk hebben gemaakt. Maar waartoe dan do uitrustingen &apos;¦ Waartoe de reorganisatie van het leger, welke het geheele land in rep en roer brengt? De Moniteur deelt lieden aan het publiek mede, dat de garde Paris, die in de zaal vau den schouwburg der Porte St. Martin was binnengedrongen en tot het bekende schandaal aanleiding gaf, dit deed op verzoek van een beambte van dien schouwburg, maar niettemin handelde in strijd met de wet van 13 Jan. 1791 § 7. Derhalve werd de Heer Langlois (de toeschouwer, die het gefluit liet hooren) onwettig mishandeld, Maar wat is er met den soldaat geschied &apos;i Werd de man gestraft &quot;¦ Het officiële blad bewaart dienaangaande het stilzwijgen. Volgens eene depêche, bij de Agence Hacas ontvangen, heeft &apos;de Paus de Keizerlijke bescherming moeten betalen met de benoeming tot kardinaal van Mgr.Lucien Bonaparte en den aartsbisschop van Parijs. Men gelooft hier overigens dat als tegenwigt ook Mgr. Dupanloup en Mgr. Pie (bisschop van Poitlers) den kardinaalshoed zullen ontvangen.</p>
	<p>De Keizer is gisteren bij bet schaatsenrijden op. het meer van hef Bois de Boulogne op het gelaat gevallen, ofschoon hij de handen vooruitstak. Hij heeft zicïï evenwel niet ernstig bezeerd. — De France beweert, dat het kabinet Menabrea kans heeft op eene meerderheid in de Italiaansche wetgevende Kamers van 35 stemmen. Cadorna, de nieuwe&apos; minister van binnenl. zaken, brengt, volgens het blad, een twaalftal stemmen aan, welke vroeger niet voor het kabinet waren. Ook zou de uit een twaalftal stemmen bestaande clericale fractie zich voor Menabrea verklaren. Het kabinet rekent overigens op de ondersteuning van hen, wien de oogen zijn opengegaan over Rattazzi, ten gevolge van de dezer dagen bekend geworden bescheiden.</p>
	<p>— Men verwacht, dat de debatten over de drukperswet niet vóór dea 20sten dezer maand in het Wetgevend Ligchaam een aanvang zullen kunnen nemen. — Volgens eene opgave vau de Italie hebben de ontvangsten der Italiaansche schatkist in de elf eerste maanden des vorigen jaars fr. 16,759,916 meer dan in dezelfde maanden van 18-36 bedragen. Voor de provinciën Mantua en Venetië bedroeg de vermeer lering frs. 4,717,048. — De Constitutionnel zegt heien: »I&gt;e hervormingen der inwendige inrigting van het Turksche rijk zijn eene van de teederste en tevens gewigtigste bestanddeelen van het Oostersche vraagstuk. Wanneer Turkije zijne instellingen naar den geest &apos;les tijds hervormt en alzoo in staat zijn zal om zijne levenskracht te ontwikkelen, dan zal het Oostersche vraagstuk geheel opgelost zijn, indien gelijktijdig voor de aan den Sultan cijnsbai-e gewesten de weg van waarachtigen vooruitgang wordt geopend. Dat is liet tweeledige doel van Ffankrijks staatkunde; en opmerkelijk is het bij uitstek liberale karakter van de raadgevingen&quot;, welke ons gouvernement aan de Porte heeft gerigt, en van de bewilligiugeii, door de Porte onder deu invloed van dien vriendschappelijke]! raad ge laan.&quot; Np. opsomming van een aantal bekende* besluiten &apos;der Porte eindigt het artikel aldus : /&apos;Zulte schreden voorwaarts heeft Turkye, onderden invloed onzer raadgevingen, in den laatsten tijd gedaan. Er blijft nog veel te doen; de taak die het Turksche gouvernement te vervullen heeft is nog oneindig groot, maar hetgeen onze staatkunde reeds heeft verworven, geeft ons alle hoop dat wij met der tijd en met volharding nog veel meer en welligt alles zullen verwerven.&quot; Dit artikel, hetwelk de zaak van Candia niet aanroert, ls met de taal der dagbladen van het Russische gouvernement in scherp contrast; een nieuw blijk van de verschillende rigting der Fransche en der Russische staatkunde iv het Oostersche vraagstuk. — Koningin Isabella heeft het antwoord-adres der Kamer van Afgevaardigden, hetwelk geheel in den geest van de troonrede en van de staatkunde harer ministers is gesteld, den 6den dezer ontvangen en toen de volgende woorden gesproken tot de deputatie, die het overbragt: »Ik ben eene constitutionele en eene Catholieke vorstin; mijne getrouwheid aan de constitutie zal even duurzaam zijn fls mijne gehechtheid aan de Katholieke kerk.</p>
</text>
