<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NOOD E «-PRIM! Durch deu Verstand des aterlandischen Frauen-&apos;V ereins iv Berlin und unter Einsendung von Aufrufen zur Mil lening einer entsetzlicheu Noth, welche weite Kreise der Provinz Ostprenssen beimgesucht, bin ich amtlich aufgefordert worden, auch hier mich urn Beitirage zu bemuhen und zunachst meinen Landsleuten die Gelegenheis anzubieten, ihre Gaben für den genannten Zweck bei wir einzureichen. Ich taue dies hiermit gem unl im Veifeuen auf das Mitgefühl meiner Deutschen Brüder, — doch es gehören Noth vvd da 3 Bediirfniss zu helfea, nicht der Nationaïitat, sic gehören der gesammten menschlichen Mensehheit au und kiihn und mit nicht weniger Vertrauen Wende ich mich bittend auch an die hollandisches Brüder. Der Königl. Preussisché Consul, •W. HEPNER, (924) Keizersgracht, SS 336. ~&quot; Itteïtie TTt. Door verandering vau Afiaire wordt TE KOOP aangeboden eene TAPPER! j!, welke door eene Vrouw kan worden waargenomen en voor uitbreiding- vatbaar is, huurprijij matig. Brieven franco. onder de lett. R. K., Bureau Handelsblad. (919) SHËLPIISBRUIEER. ~ Een bekwaam BOEKDRUKKER bij de Snelpers wordt gevraagd tegen GOED LOON en VAST WERK. Men adressere zich met franco brieven onder lett. L., bij den Heer J.NOOBDENDORP, Boekh. te Amsterdam. (916) &quot;hïibei wimiËylT wordt bij deze verwittigd, dat wij steeds blijven koopen Witte- en Roodewija 4»£Hl_&gt;o*~D£9l. A. J. MVIAS-IK &amp; ZOON, (925) St. Anthonies Breestraat, C 36. COMPA6ÏÖI 6EVBAAGD. Men vraagt; in eene zeer soliede en ruime winsten oplevereaden Handel en Fabriekzaak een stillen of medewerkenden COMPAGNON, welke laatste zich uitsluitend met de administratie zoude kunnen belasten; het fournerend Kapitaal zoude minstens ../ 15,000 moeten bedragen. Gegadigden adresseren zich franco, sub motto HANDEL, Bureau Handelsblad.^ (923) ~WÖaDT GEFRAA6D een bekwaam PETTENMAKERSKNECHT, liefst E. C, zijn vak grondig verstaande en vast werk begeerende, tegen billijke beiooning. Inclinerende, gelieve men zich met franco brieven of in persoon te adresseren bij clen Boekh. G. F. CALLENBACH te Nijkerk. &apos; (926) TlEf MllÖ FEBRUARIJ verlangt men bij een Koek- en Banketbakker een JONGSTE BEDS-ENDE, van de R. C. Godsdienst en van goed bedrag, tegen goed salaris. Franco briefjes onder lett. G. E. Sureau Handelsblad. (911) &quot;IXIOKS OF IIÖTELBOWRS. Ecu J©NG ISIENSCH, in voorname betrekkingen reeds werkzaam geweest zijnde en van goede getuigenissen voorzien, zag zich gaarne, tegen Februarij e. k. eJhier of elders als TWEEDE of OEIhOE KOK verplaatst. Men gelieve zich franco te adresseren onder letter R. aan de Boekh. CAARELSEN j.y Comp, Dam E 523 alhier. (912) „, JOK OF BÖVEHHUIS. Tegen primo Mei wordt voor een klein gezin te huur gevraagd een BUIS of BOVENBUT». van de mogelijkste gemakken vcorzien, en op een fatsoenlijken stand, liefst in het midden dezer stad gelegen, tot een huur van f 200 a f 250 per jaar. Aanbiedingen worden per franco briefjes onder letter C. ingewacht bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (954) W.EX VBAAG&apos;JT tegen Maart a. s.: eenbekwamenSclioorsteeavegersknecht. Diegenen, welke bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag geven, adreseren zich met opgaaf van conditien met franco brieven onder N. 172 aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME te Arnhem. (955) MIWOEDERIÏAS Z. K.H.Prins Frederik der Nederlanden. Rentambt Zevenbergen. De Rentmeester der gemelde goederen zal ten overstaan van den Notaris A. VAN DE WERK, te Zevenbergen, verkoopen : Op MA.4WBAG 27 .IANUABIJ f «68. des voormiddags ten 9 ure, ten Herberge van C. DEN OUDEN, te Zevenbergen: I°. 36 Kavels WILGEN SCHAAEHOUT. 2°. 32 Kavels droo?e OLMEN MUTSAARD. Op DINGSOAG 28 JANUARSJf 18«8. des voormiddags ten 9 ure, ten Herberge van D. BAREL, te Zevenbergen : 3°. 12 Kavels WILGEN SCH AARHOUT. 4°. 5 Kavels OLMENBOOMEN. s°. 30 Kavels Zware OLMENBOOMEN, staande aan den Bredssehen polderdijk. 6°. 2 Kavels KOPWILGENBOOMEN. De condiitien van verkooping kunuen ten Kantore van den Rentmeester en den Notaris gelezen worden. De Rentmeester voornoemd, VAN OEÏS Itmtr.lt (956) Genaamd VAN ROUWENOORT. In eene winstgevende Fabriekzaak, welke ook voor uitbreiding vatbaar is, wordt gevraagd een OEEEGENOOT.die ongeveer 15 mille kan aanbrengen. Inlichtingen hieromtrent te bevragen met franco brieven onder de letters D. B. bij den Boekhandelaar J. MADO, Jansbr*g fe Utrecht. (912) Wegens vertrek naar elders zijn W. J. KIERS, te Noordbarge c. s., voornemens ten overstaan vau den Notaris Mr. S. J. OOSTING, te Enimen, op DSNGSBAG 21 .**- NUARM ISBS, voormiddags 10 ure, ten huize van 11. A. THURKOW, te Noordbarge, o. a. publiek te verkoopen: (412) Eene nieuwe kapitale MEEREN HUIZINGE, waarin sedert haar bestaan de Houthandel is uitgeoefend, bestaande in 4 kamers, keuken, bovenkamer en keiler, benevens mime Schuur. Bijschuur en Houtstek, alsmede een Hof met vruchtboomen , ailes staande en gelegen aan het Oranjekanaal en aan den Straatweg te Noordbarge, gem. Émmen. RSS. Inmiddels,- met overneming van het aanwezige hout, steen en kalk, liï&apos;ff OE R*NR TE KOOP, afiook 6 bund. besneden Veen, en eene groote partij Keisteenen. Met franco brieven te bevragen bij den Eigenaar. VÖÖRDRACT vaa den Heer J. J. CREMEB, BRUUR JÖUIK, op Woensdag&apos;ll? Jiaiïiiarïj fi§6§, in ODEuN, &apos;s Avonds 73 uur. (914) Plaatsen kunnen opgegeven wordeu aan het Lokaal Woensdag 15 en Donderdag 16 Januarij van 1 tot 4 ure. _______ EENE KEURIGE FRANSCHE PIANINO,&apos; i nu vau Parijs ontvangen, dus geheel nieuw, wil men voor zeer geringen prijs Verkoopen, met bewijs van echtheid en guarantie er bij: cle toon is uitstekend, de houw hoogst 1 soliede en rijk. Cito te bezigtigen, Heerengracht 2.53, bij de Heerenstraat, te Amsterdam. (375) lemand eenige jaren aan het hoofd eener uitgebreide administratieve zaak gestaan hebbende, waarvan hij de volledigste bewijzen van bekwaamheid en eerlijkheid kan geven, wenscht&apos;eene dusdanige betrekking, Helst als REKT&quot; JBKESiTfcit. hier of in Duitschland. Adres onder letters J. R. bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK te Rotterdam. ¦ _ (909) Eene Weduwe van middelbaren leeftijd, Prot. Godsd., door sterfgeval buiten betrekking geraakt, wenscht zoo spoedig mogelijk weder als HUISHOUDSTER geplaatst te worden; zij kan bijzonder goede informatien produceren. Adres met franco brieven onder letter D. bij cte Boekhandelaars J. H. es G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601, te Amsterdam. (922) Beekverkooping R. VV. p. DE VRIES, firma C. Weddepohl. HEOEIV AVOKD ten half zes ure Genees-, &apos;Heel- en Verloskunde, daarna PRENTWERKEN, Brieven van CATS, Prenten en Gravuren. MAANDAGAVOND Opvoeding, Onderwijs Taalkunde, Nederl. Letterkunde, Atlassen. DINGSDAGAYÓAD Nederlandsche, Fransche eu Engelsche Letterkunde. WOENSDAGAVOND Grieksche, Latijnsche, Hebreeuwsche, Hoogduitsche en Italiaansche Letterkunde en Romans. (918) Alom is de Inteekening nog opengesteld op: DE KEDERL4ISGHE KOOPMAN. KSESJW VOLLEOSG HAISKBOEK VOOR DEN MANDEESTAN». EEN VRAAGBAAK VOOR DEN KOOPMAN, KOOPMANSBEDIENDE EN WINKELIER, EEN GIDS VOOR ELK DIE IN DEN HANDEL WENSCHT TE WORDEN OPGELEID bewerkt onder wei-villend toezigt van A. VAN ©TTERÏ.OO, Leeraar in de Handels-Wetenschappen aan cle Hoogere Burgerschool te Amsterdam. In ongeveer 18 Maandelijksche Afleveringen zal dit belangrijke Werk kompleet zijn. Uitgave van C. MORKS Jzn. te Dordrecht. _ (j___ HEDEN ziet bij H. C. A. CAMPAGNE te Tiel het licht: ïiENEMDMHG JAARBOEKJE . , voor het Koningrijk der Nederlanden en zijne Overzeesche ! Bezittingen, voor&apos;het jaar 1833. Derde jaargang. Onder I redactie van Dr. SP. C. TJJH.EN, te Rotterdam. i Prijs ƒ 2.90. (433) MjLAjrrsrauLßßéT Handleiding der regelen voor de Spelers van WHIST, BO&amp;TO-ff, OIBBS, Ombre met vier Personen, QUADS.I_L.LE, Ombre a Quatre of met TKKS4.JEB, en van liet TRIHTX«AK.Sï&quot;£tL&gt; Met 6 uitslaande Platen. Vijfde druk. Prijs 60 Cents. Wieuwe Iteselsrijviug der meest gebruikelijke Kaartspelen, zoo als die hier te Lande worden gespeeld, bevattende: het Vijfhonderden of Smousjassen, Kruis-, Schut-, Verkeerden Boeren-jassen, Pandoeren, Jassen met den Driehoek, Commerce, Comète, Lanterlui of beste Boeren, Zwikken, Koopmannen, Jassen forcé, Jassen a dix met&apos; de Kaart, het Klop-, Wissel- Tarok enPiketspel. Vijfde druk. Prijs 60 Cts. HANDEESOSNG TOT HET SPELEN VAN HET EUREUR SMAKENDE KAARTSPEL QUADRILLE DE RIO. Dit Spel is veel aangenamer en onderhoudender dan het gewone Quadrille. Tweede druk. Prijs 25 Cents. Reglement voor het TRIKTRAK.SPEE, 20 Cents. Bij G. THEOD.&apos; BOSI, Kalverstraat E 10, te Amsterdam, en alom op bestelling to bekomen. (921) m mm gmciite begunstigers. Zoov/el door tusschenkomst van mijne vroegere leermeesters te Parijs en Brussel, als door die van eenige voorname Amerikaansche, Engelsche en Duitsehe Tandheelkundigen, met welke ik van zeer nabij in familiebetrekking sta, worden mij immer zoo spoedig mogelijk de nieuwste en doelmatigste uitvindingen op het gebied der Tandheelkunde kenbaar gemaakt, waardoor ik in staat gesteld ben steeds met het buitenland te kunnen wedijveren , terwijl &apos;het den gebruiker van kunstgebitten niet onverschillig zal ziin,dat alle KÜK®r£WËB!2i.Erii door Ml* 35EE.VEM vervaardigd worden, en NIET door ONDERGESCHIKTEN, zoo als dit bij zoo vele beoefenaars der Tandheelkunde plaats heeft, omdat zij zelven die kunst niet verstaan, eu wat meer is, nimmer het technische gedeelte dor &apos;Tandheelkunde geleerd hebben! Ik durf dan ook gerustelijk voor het door mij geleverde instaan. Ofschoon m de meest voorkomende gevallen de kiespijn door mij ontnomen wordt en de aangedane Tand of Kies na de behandeling weder goede dienst verrigt, na met goud of eene onschadelijke Compositie te zijn opgevuld, kunuen enkele omstandigheden liet uitnomen onvermijdelijk maken, in welk geval ik mijn veel verbeterden bevriezingstoestel aanwend, waardoor de operatie op enkele uitzonderingen na, welke vooraf te voorzien zijn, geheel en al zonder pijn geschiedt. Consultatien Woensdags en Zaturdags van 10 tot 1 ure TEN MIJNEN HUIZE en verder bij Patiënten aan Huis, de overige dagen der Week van 10 tot 4 ure TEN MIJNEN HUIZE en bij hooge noodzakelijkheid na dien tijd bij Patiënten aan huis. &apos; (894) M, VAK ©E&amp;PEKEöf FHLS. AAJlJulïJttJ&amp;J«nill£iJW. OPENBARE VEBHIIRIIVe van eene kapitale BOEBÊRiWOiMIJVCi ca rxi^m 60 bunders uitmuntende, thans geiieel in wei liggende a_.AS»EKÏ.BEJ«i . zijnde de Polderkavels O N°. 10, 17 en 18, ieier ruim 2&apos;) bunders groot, aan de Hooflvaart oij deu Bennebroekerweg te Haarlemmermeer, op _»*i\&lt;.g»A« 21 J&amp;L%S;Ate3.a ïMÖB. des middags ten 12 ure, in de herberg ede Wapens van Haarlemmermeer&quot;, staande aldaar aan het Kruis. De verhuring geschiedt voor tien achtereenvolgende jaren, eerst van iederen kavel afzonderlijk, daarna van de kavels N. 18 en 17 gecombineerd, en eindelijk van de drie kavels in massa, die zoowel voor bouw- als&apos;voor grasland mogen wórden gebruikt. — De Huurders moeten, des gevorderd , goede borgen stellen, en die van elders komen, bewijzen hunner soliditeit overleggen. — Ter bekoming van meerdere inlichtingen vervoege men zich aan het Kantoor van &amp;^.\ Notaris J. L. VAN DER MOER, te Haarlemmermeer, in het Kruisiorp. (331)</p>
</text>
