<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAARLEMMERMEER. Men is van meening op Dingsdag, den 24sten December 186 des middags ten 12 nre, te Haarlem, m het Logement BE KROON op de Groote Markt, in het openbaar te verkoopen: Eene kapitale HUISMANS WONING, genaamd Noord-Holland, met EEF en v i e r Kavels best WEILAND, staande en gelegen in den Haarlemmermeerpolder, afdeeling Burgerveen, sectie M. M.„ N°. 10 en afdeeling Beinsdorp, sectie 0., N». 16, 17 en 18; ter gezamenlijke grootte van 80 Bunders, 62 Boeden. Zullende eerst Kavel M. M. 10; daarna Kavel O 18, waarop het HUIS; vervelgens Kavels O. 17 en 16, ieder afzonderlijk aangeboden worden; waarna eene combinatie zal plaats hebben van Kavels O. 18 en 17, daarna van Kavels 0.18,17 en 16, en eindelijk de vier Kavels in eene massa ten Verkoop zullen worden gepresenteerd. Een en ander is bij op de gewone plaatsen uitgezette Billetten, breeder vermeld; wordende hiernaar verwezen ; terwjjl nog meerdere inlichtingen kunnen verkregen worden zoo ten Kantore van den Notaris Js. STIKKEL, te Scherrneer, als ten Kantore van den Notaris J. L. VAN DEB MOER, te Haarlemmermeer. (29254) Volgens Dr. TRANKLAND staat de lichtkracht van een kan Amerikaansche Petroleum gelijk aan 3.19 pond (5 ons) Parafinkaarsen, of 4.19 pond Spermaceti-kaarsen, 4.92 pond Waskaarsen, 5,51 pond Compositiekaarsen of 7.40 pond Smeerkaarsen. VERMCHTIMG. De aangenaamste en goedkoopste leveren de meer en meer volmaakte PETROLEUM-LAMPEN. Deze Lampen geven niet den minsten reuk, behoeven minder oppassing als het gaslicht, terwijl de glazen (zeer verschillend van het gaslicht) ook in hevigen togt niet springen. Dezo Lampen zijn in groote keuze voorhanden van de eenvoudige Kamer- en Studeerlampen tot de prachtigste Salonlampen, in den RLAAÜWEN PORCELEI-Wi-KEL. IMF&quot; Alle andere Lampen worden goedkoop veranderd. BH^SS^ Gasornamenten, Kranen en Armen kunnen dadelijk op SË£*&gt;3ï eenvoudige wijze met Petroleumlicht veranderd worden. Bgwfljl^ Onze beide Winkels, in plaats van 30 groote Gasbran?ü»_^r ders, slechts met hetzelfde getal Petroleum-Lichten voorzien, zgn bij eene besparing van ruim 25 pCt., helderder en aangenamer verlicht dan door gas. A. HÜLSTER &amp; C°. (30328) TQT A-JTVI_ Bjjk geïncrusteerd met Hffff UJfr Jrlil£.lJnU- zwaar vergulde FiletsgSS-P-fr J___ü___ïiell £,ns&apos;&apos;;ers&gt; iQ Ebbenhouten kast, 7 Octaaf ,X2Bg| KH__-___E3 Snarig, Oblique, uitmuntende Toon en Speel--B___9_i aard, buitengewoon solide Constructie, als jjzeren bonten, stangen, platen, koper stemblok, de zangbodem geheel met ijzeren schroeven voorzion, enz., enz., wordt tot zeer billjjken prijs TE KOOP aangeboden. Adres: Muziekhandel van BBIX VON WAHLBERG, Kalverstraat, D 11, te Amsterdam, waar mede voorhanden is, eene *. OCCASIE-PIANINO, f 875, ¦9 UpStvan 7 Octaaf, 3 Snarig, Oblique-, en eeneßSSvspi» ËÜ ___t__REIMY PIANINO, klein model, nieuw,fa fjn± De Leden van het BLAAUWHOEDENVEEM, firma LUSINK KLIJN &amp; C-&quot;., berigten bij dezen, dat de vacaturen, ontstaan door het overlijden van de Vennootèn FBEDEIK WILLEM ELLERKAMP en HENDRIK VELTHUIJSEN, zijn vervuld geworden doer de verkiezing van HENDRIK PALIES en CASPAEUS HUBERTUS FRANCISCUS KLIJN, die de betrekking van solidaire Vennootèn hebben aanvaard, bliikens acte, op den 9den December 1867 voor den Notaris Mr. PIETEE LIJNDEAJEB Jr. alhier gepasseerd, zijnde geregistreerd. (30276) LUSIAK KLIJN &amp; C. KMEWT-EMVATEW. TE KOOP GEVEAAGD a 30 Cents per stuk; eene partrj KRENTEAVATEN, te leveren franco Botterdam. Gegadigden adresseren zich met opgave van de hoegrootheid der partij, met franco brieven onder het motto Krentenvaten, bij de Boekh. BBOESE k Comp., te Breda. . (30327) j|yk| Geregelde Vaart. &amp;m&amp;M Naar MONTE-VIDEO, BUENOS-AYRES enEOSARIO Iw&amp;Hi-iH liggen te Amsterdam in Lading met spoedige expeditie: Het nieuw gebouwde lste Klasse SCHOONERSCHIP MONTEVIDEO, &amp;*-_,.stuffebs, Fn Het nieuw gebouwde lste Klasse SCHOONERSCHIP BUENOS™AYRES, KaPt. f. orre. Adres bij den Bevrachter den Heer F. C. SCHOL, en bij de Cargadoors VAN DE« BEJJ §r S°. aJJ4«• (30337)</p>
</text>
