<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__ ABVlSTglflgf, Effl HOEDER WN-BUGATIIW DMIÏQUiL, maakt opmerkzaam dat telkens eene WIE» WE PORT»GESCHE LEEWIW4I hier aan de markt wordt gebragt en er nieuw geld in wordt ingestoken, terwijl PORTUGAL zijne oude Schulden niet regelt zoo als SPAWJE dit in den laatsten tijd op zoo Loffelijke wijze heeft gedaan. In het Dagelijksche Leven zou iemand, die zijne Oude Verpligtingen niet nakomt, geen Nieuw Geld geleend krijgen. (30419) D. P. C. LEDEBOEE en A. S. JACOBSON, Makelaars, presenteren, als lasthebbenden van hunne Meesters, op Dingsdag den 17den Dec. 1867, des Namiddags ten Half Twee Ure precies, vóór of in het Pakhuis gelegen 6de afdeeling onderstuk, in het Entrepotdok, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte aan de meestbiedenden te verkoopen: EENE PAETIJ VAN IÜ v__ GERAFFINEERDE SUIKER, door Zoet Water min of meer Beschadigd. Nader onderrigt bij bovengenoemde Makelaars. (30378) A. B. VAN DEE VIES en OTTO VAN DER VIES, Makelaars, zullen op Dingsdag 17 December 1867, des morgens ten 10 ure precies , in het Oudezijds Heeren-Logement, te Amsterdam, verkoopen eene partij MAW»ffACT»REW, bestaande in Baai, Buckskin, Ratiné, Paramat, Pilow, Blaauw Katoen, enz. Breeder omschreven bij Notitie en 16 en 17 December voor ieder te zien. (30264) H. F. E. DUBOIS, Notaris te Purmerende, zal op Donderdag den 19den December 1867, des Avonds ten 7 Ure, ten Huize van den Heer H. FABEB, in het Heeren-Logement te Purmerende, publiek verkoopen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd PAKHUIS en ERF, staande en gelegen binnen de Stad Purmerende, aan den Slotterburgwal, Kadastrale Sectie C N°. 322 a, groot 1 Eoede 10 Ellen. Nadere informatiën zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris DUBOIS, voormeld. (30412) Men biedt TE KOOP aan een zeer goeden eikenhouten KANTOOR-LESSENAAR, voor 4 Personen, met daarop bewerkte Boekenleggers en Loketten- Adres franco onder Lett B. Bureau Handelsblad. (30347)_ VOOR MIER DAÏÉÉN LE¥EI. EEN TWAALFTAL LEERREDENEN VAN Dr. E. LAURILLARD. P66?8) TWEEDE DRUK. — VOLKSUITGAVE. Prijs fl. Uitgave vaa 19. 18. CENTEN , te Amsterdam. ! 75 Klavierstücke für 1-5 Sgr.! Neue Vorrathe sind wieder angelangt von 99För kleine Mande&quot; kleine heitere KLAVIERSTÜCKE nach Melodiën der OQ P_ 6Chönsten Opern und der volksthümlichsten Liederund C&amp;&amp;A O Tanze im leichtesten Style, progressiv mit Fingersatz und ohne Octaven bearbeitet von F. E. BUEGMÜLLEE. Vollstandig in 3 Heften; jedes Heft enthfilt 75 Stücke und kostet nur 90 Cent. SEYFFABDT&apos;sche Buchhandlung. (30277) — ———</p>
</text>
