<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 16 December.</title>
	<p>De prijzen van het vee, besteed ter markt van heden, waren als velg*: Keren lste kwal. ƒ 180 a 200; 2dekwal. f 160 a 180; 3de kwal. ƒ 140 a 160; Melk- en Kalfskoejjen ƒBO a .160; Schapen ƒlB a 26; Varkens 40 a 44 c. per ft?. j-f.</p>
	<p>HOORN 14 Dcc De prijzen der Granen waren heden onder goanimeerden handel als volgt-.Rogge ƒ 10.50; Garst ƒ6 50a7.50 ; Haver ƒ450 a 5.50; witte Erwten ƒloa 12; groene dito ƒl4 a 15 50; graauwe dito ƒlB&apos;a2o -, vale dito ƒl2 a 15; bruine .Boonen ƒl4a 15 50; Paardenboonen ƒ8 a 9-, Mosterdzaad ƒ2O; Karweizaad ƒ2l 50; Aardappelen ƒ3.50 a 4, alles per mud. Aanvoer als monster 458 mudden. HAPJLINGENf tt De uitvoer alhier van 7 dezer tot heden bedraagt- 3158/4 v. Boter, 5400 Kanterkazen, 784 Runderen,,lol6Schapen,29gek Schapen, 333 b. Chicoreiwortelen, 525 z. Aardappelen 22 last Haver, 20 bV Vlas, 34 k. en 6m. Schapenvleesch, 69 m. Wild Koffij stil, doch prijshoudend, de omzet bestond uit 8000 b Rio en Santos tot 4i/_ a 7V. en 1600. b.Santos zeilende -Suiker onveranderd; wegens geringen voorraad blijft het artikel til.- Rijst niet dan voor dagelgksche behoefte gekocht. - Katoen flaauw. - Tabak.- Uit de eerste hand werden 1325 eer. Domtago verkocht. - Huiden vast.- Verfhout hooger gehouden.-¦ Ma%&gt; loco 221/4 a 22%, pr. Mei 23% a ffl*.- h™Ueiflaa™r.-- Petroleum op het voor aar aangeboden.- VT^h. - Jaln zonder handel- Granen zeer stil, Roggei in loco vast, 120 tt Honff__Tßché met 176 rd. en 121/2 tt Mecklenb. met 178 rd. betaald. gHTvANA, 23 Nov. Yoor&apos;Suiker was gedurende de: aatsteBdagen meer kooplust en voor&apos;N°. 12 werd omstreeks 8»A. aB3/4rea 1 betaald.; Cnommer- 8 a 13 waren het meest govraagd. De voorraad zoo hier £ *Sta. bestaat heden uit 71,1221 kisten. - souteneer zich od 143/4 a 151/2 d. voor courante soorten. — Honig wem g gevraagden gehouden op 4 a 41/4 r.; nieuwe nog niet ter markt - w£SÏÏ*n op Londen 133/_ a 14 pCt. premie.- Vrachten naar FaImCOLOMBOdTS 6v .* fjj &apos;mSTbepcrkten omzet; een paar oogsten Plantation Wel gröwn Mountain zijn tot 12 sh, verhandeld en eenige któne inkoopen Wden plaats tot 11 a 11.6 voor inferieure kwaliteiten. OoTin Nat?ve ging weinig om tot 40a41 sh., zijnde iets beneden de vorige wal?deg Eenige partijen nieuwe Koffij werden verkocht in de ori.en van 31a 35 %\x. -Katoen met weinig kooplust; op de ¦SjraZl kleine inkoopen on levering gedaan toKK^r - Cocosolie schaarsoh en met koopers tot 32 a 31.6. - Vrachten zeer vast; men noteert Koffij in Vaten £4.10, dito m balen £2.10»^. Cocosolie 3.5 a 3.10. — Wisselkoers iets vaster, op 6/m.ipv*,,, MELBOUENE, 27 Oct. Marktberigt van de Heeren J. wvan Amstel &amp; C°. .¦¦__,__ jitnrtit* Invoer- Artikelen. Genever: Het grootste gedeelte van oi^j is verhandeld voor het verbruik, om nog van de regten te pru» voor 1 Oct. De houders zijn tot heden in hunne verwachting» te leur gesteld. In plaats van eene prijsverhooging heeft men üegi moeite een bod te verkr .gen, hetwelk prijs en betaalde regten. Het merk I.D.K. &amp; Z. is het eenige waarop attentie geslagen &quot; regten betaald, de andere minder bekende merken zijn verwen. ? voorziet weldra zendingen Genever te gemoet, welke aan aei y eü len voldoen, dat is te zeggen van eenen inhoud van 4 ga van Engelsche proef, en indien die verwachting zich bew»*&apos; .c,. zullen de houders welke de regten ep de Genever, vroege, zonden, betaald hebben, de grootste moeite hebben zich vafl r inkoopen te ontdoen. Onze. voorraad in Entrepot is neu ruggoloopen op 39,775 kisten, maar men zal weldoen zicn&quot;^ inneren dat ongeveer 70,000 kisten zich voor het grootste ge Je in de tweede hand bevinden. — Wijnen: Het jaargetijde vu^ ligte wijnen nadert met spoed. Tot hiertoe is vraag van belang geweest, maar later is het welligt mogelijk dat de u ..,,„ goede prijzen zullen maken, daar de verzendingen van ligt&quot; \e! voor deze koloniën gering zijn. Oporto wijn, fransche naina^ &gt; laten £ 17 a 18 per pijp in kwarten. Mousserende wijnen «Jfjr.ii veel vraag van 35 a 50 sh. per kist.— Kaarsen: De houden. gedurende deze maand zeer vasthoudend. De berigten wei\ echter met de laatste mail ontvingen, aangaande belangrijke v dingen, hebben eene prijsverhooging verhinderd. Voor het ook noteren wij Brandon, Boubaix 11 d. per ft?, Gouda IO»/. d., &apos; J tine 103/ i d. per _. De omzettingen worden gedurende .&lt;Jez1c aj2eer op ca. 15000 kisten geschat. De verdere loop van dit artikel &apos; fS veel afhangen van de belangrijkheid der verzendingen van,~;]Btvoor8tvoor deze kolonie. — Suiker met verlaging van prijs, meerend .^ gevolge van groote invoeren van Mauritius. Het verlies op o» gen wordt geschat op 3 a 5 £ per ton. Wjj noteren, Java w &quot; ,o, loaf £ 37.10, N°. 20 £ 33, N°. 18 £32, N°. 16 £31, N°. 12fj&apos;^. regten betaald (£ 3 per ton). Geraffineerde suiker in brooaeu pr. ffi, stampsuiker 4 d. pr. ffi, regten betaald. _.rb^ Uitvoer Artikelen. Wol: Het. storm- en regenachtige weaei de scheering van de wol dezer Campagne teruggehouden, l°\fs&gt;® , aanvoeren van het binnenland van weinig belang waren, ook ,^t er sints het vertrek der laatste Mail geene publieke verkoopen X tij.s gevonden, en men voorziet dat de wol-verzendingen wanneer nog Cv^ te Londen aankomende voor de verkoopingen der maand Februarg. ..^j dere rekening zullen geven dan die der vorige jaren. De verzen a,. naar Londen van October 1866 tot heden worden geschat opl w.qvV len of 37,916,926 ff op eene waarde van £2,767,120. Noteringen „ naai.—Talk.- De prijzen waren te hoog voor de verzendingen. v&gt;&gt;Ju gf*1 Schapentalk £ 35 a 36, Ossentalk £ 32 a 33.10.- Buiden :^{ stuks zijn voor rekening der contractanten verzonden, Staass&quot;-sh. 12 a 15 per huid. , _ .. „ _b,# Vrachten: Naar Londen; Wol d. % a s/4 Talk en Huiden »( per ton. Men heeft bevracht de John Temperly naar Calw»&apos; jjg. paarden a £17.15 per paard, de Ino voor Bio-Janeiro nu- „jst a sh. 60 per ton. Men; biedt aan voor Steenkolen van Newcasii „; Shanghae sh. 47; Bombay 45, Madras 27, Mauritius 30, Singaji^l Hongkong 33, Java 26. De stoomboot Souchays gebouwd in i%S((i. van 593 gemeten tonnen is verkocht tot den geringen prjjs van * Men heeft plan haar naar Londen of Liverpool te expediëren-., j&apos;, Wisselkoers: De Banken verkoopen wissels op Londen 60d. zigt * &quot; premie.</p>
</text>
