<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>•_ —— . j Aan da Redaciiel _&apos;i__»„:-4_i *¦¦&apos;&quot;*.&apos; _, _ In het Bijblad vaa de Ned. Staats-Courant, N°. ;6, las ik dat: door den Heer Pijnappel in de zitting van de Tweede Kamer der; Staten-Gerieraal van 11 Dcc 11. is gezegd: . . ,/Dat tóen ZEd. lid was van de commissie in Jan. 1865 uit de .aandeelhouders gekozen, om de zaak te controleren en daarover rapport uit te brengen, de hoogst gebrekkige inrigting van het con//tract echter niet in het rapport is opgenomen, onidai de directie verzocht had, dat men dit punt met publiek zou maken &apos; In de vergadering van aandeelhouders van den Sisten Mei 1865 hé&quot;t de Heer Pijnappel datzelfde met nagenoeg dezelfde bewoorftMtn gezegd, en is dat toen duidelijk door imj op de meest stellige «to tegengesproken, gelijk ik dit ook thansi fan stelligste tegenspreek. &amp;er is door.de directie zoodanig verzoek aan die commissie gedaan maar de commissie heeft met de directie begrepen, dat, m KHbèl-mg der zonk, eene behandeling van dat contract in een openbaar rapport niet wenschelijk ware. Ik vermeen deze mededeeling aan mg zelven verpligt teamo met de opname-j^an deze regels m uw veelgslezen blad, zal UEd. mij bijzonder verpßj***!!. Hod_dch*e__._feb ik Ue eer te zgn /fciWiMü \ UEd. Dw. Dienaar, 14 Bece^_eT^BB7: s\ lg VAK HONERT.</p>
	<p>Amstekdam , 15 December 1867. Aan de Redactie! . Met de openbaarmaking van onderstaanden brief, zoo mogelijk m het Handelsblad van 17 December aanstaande, zoudt gjj mij zeer Met hoogachting noem ik mij Uw Dw. Dn. J. W. H. RUTGERS v. EOZENBUEG. Amsterdam, 15 December 1867.</p>
	<p>Wel-Ed. Heen . _ . Blijkens de gisteren uitgekomen aflevering van het gemeenteblad, is den 3den December 11. bij de behandeling van het voorstel der directie van de Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij aan den raad dezer stad, door U een advies uitgebragt, dat wel eenige toelichting schijnt te behoeven: ,_.&apos;__ //De Heer Muller — zoo leest men daarin — ondersteunt het voortstel van den voorzitter.&apos;Hjj zegt dat het niet de quaestie geldt, //om de maatschappij in het leven te houden, evenmin als het er //vroeger om te doen was om haar in het leven te roepen; Ameter//dam wenscht wel het Kanaal, maar niet eene Kanaal-Maatschappij, //en spreker zou het afkeuren, dat thans, door het voortzetten der *behandeliug, invloed werd uitgeoefend op de stem van die ledenvan //den raad, die even als spreker, en zeker even als hij tot hun leediiwezen, aandeelhouders in die maatschappij zijn.&quot; Door u wordt dus I°. uitgemaakt, dat Amsterdam van «eene Kanaal-Maatschappij&quot; niet gediend wil, 2 . dat een aantal leden van den raad «zeker even als gij tot hun leedwezen,&quot; aandeelhouders in die maatschappij zijn. &apos; Die uitspraak, waarvan het eerste deel zelfs de verdienste van oorspronkelijkheid mist (*), klinkt ietwat apodictisch. Indien Amsterdam, gelijk teregt door u vooropgesteld wordt het Kanaal wil, mag men op dien grond aannemen, dat het met dit doel tevens het middel, tol nog toe het eenige middel, de Kanaal-Maatindien méér dan 2000 personen uit de kern der burgerij tot maatschappelijk kapitaal ƒ 5,000,000 bijeenbragten, raag men gelooven dat zij dit niet uit afkeer van de maatschappij deden; indien onlangs do kiezers met groote meerderheid den president «eener Kanaal-Maatschappij&quot; in den gemeenteraad riepen, zou men daaruit kunnen afleiden, dat zij de maatschappg en wat mot haar in betrekking staat, nog niet zoo volstrekt moede zgn -, en indien ter jongste algemeene vergadering een der aandeelhouders onder luiden bijval, zijne verwondering te kennen gaf daarover dat men, als ware de maatschappij reeds te gronde gerigt, m den gemeenteraad overlegde, hoe men in hare nalatenschap stappen zou, dan kan dit evenmin tot een bewijs strekken, dat_ geheel Amsterdam bereid is de uitvaart der maatschappij mede te vieren; doch dan is ook de vraag allezins gewettigd: welke was uwereden van wetenschap voor de eerste dooru geproclameerde thesis: «Amsterdam wil geene Kanaal-Maatschappij t Van uwe tweede stelling, dat er leden van den raad waren, die even als gij tot hun leedwezen aandeelhouders zijn in de Kanaal- Maatschappij, wil ik geen bewijs vragen, omdat ik niet alleen dit zeer mogelijk acht, maar lettende op de depreciatie der aandeelen het tegendeel veeleer verwonderlijk vinden zou. Bijaldien nu deze depreciatie ook de reden van __• leedwezen is, zoo is iedere toelichting overbodig , mits die reden geconstateerd worde; doch zoo uw leedwezen, gelijk de meeste lezers, en ik zelf, uit den zamenhang uwer redevoering afleidden, op ernstiger grieven berust,schgnteenige verduidelijking noodig. _. , , ?-¦„....&apos; Die grieven kunnen niet anders betreffen, dan hetzij de inrigtmg der maatschappij, hetzij het beheer. Het eerste is moegelijk aan te nemen, omdat de geheele inrigting uit de statuten en het prospectus van inschrijving u bekend waren, en gij dus, niettemin deelnemende öf bewezen hebt de inrigting goed te keuren, ot — zoo zij een misslag was — door dezen met materiele hulp te steunen, u aan den misslag medepligtig gemaakt hebt en beschouwen moest, welk laatste intusschen niet uit uwe rede valt af te leiden. _ . .. Betreffen uwe grieven het helieer, men mag dan verwachten dat gij dezelve noemen zult, den kanker aanwijzen, en toonen dat gij niet zonder te weten waarom, het anathema over de maatschappij uit- SPDat de Kanaal-Maatschappij eene taak opvattende, welke destijds staat noch stad, noch andere particulieren wagen durfden, geene gemakkelijke loopbaan hebben zou, en dat — als zich tegenspoeden voordeden — deze door de stuurlui aan den wal zouden worden geweten aan de stuurlui aan boord, zal door laatstgemelden wel voorzien ziin; en deze wetenschap moest hun zeker leeren welgemoed hun koers in het oog houdende, doof voor de stem der wgzen op het drooge, en saevis tranquilli in undis, zoo dikwijls het noodig wi.s, tegen wind en stroom op te zeilen. Daarom ging ook de directie der Kanaal-Maatschappij onvervaard haren lang met vlakken weg, al wist men in de koffijhuizen de onzinnigste sprookjes omtrent hare werken te vertellen, en te enten op het bijgeloof veler onkundigen; en daarom zal zjj, even kalm dien weg vervolgende, door het belang der onderneming en der aandeelhouders alleen zich laten leiden, al schreeuwt men om haar heen: o la lanlernel Intusschen, wanneer in den raad der gemeente eene stem tegen haar opgaat, welks van zekere animositeit getuigt; wanneer een lid der bekende raadscommissie voor het jongste financieel voorstel, wiens argumenten mogen ondersteld worden de hare geweest te zijn, zonder telenspraak van zijne medeleden, uitroept: //Leve het kanaal, weg mét de kanaal-maatschappij!&quot; of wat hetzelfde is, //Amsterdam wil het een, maar niet het ander!&quot; dan heeft die stem eene beteekenis, bij welke onverschillig blijven verwaandheid zijn zou, dan kenikmij persoonlijk het regt toe aan het bedoelde raadslid te vragen, gelijk ik bij dezen doe: welke zijn de grieven tegen ons beheer die u deden weeklagen over uw aandeelhouderschap! ? . , Dat gii op deze vragen verpligt zijt te antwoorden, beweer ik niet. Veeleer acht ik u geregtigd te verklaren, dat gij geene ophelderingen verschuldigd zijt van hetgeen in den Baad door u gezegd wordt. Doch zoodanig onridderljik antwoord verwacht ik toch van u met. Ik stel mij voor dit schrijven openbaar te maken. Met hoogachting heb ik de eer mij&apos;te noemen. __.., _.« 6 e Uw-Ed. Dienstw. Dienaar J. W. H. BUTGEES VAN EOZENBUEG. Aan den Heer P. N. Muller, lid van den gemeenteraad van Amsterdam.</p>
	<p>(*\ De Heer Pijnappel is vader van de leus «geen grooter vijand van het Kanaal dan de Kanaal-Maatschappijr (zie Amslerdanuche Courant van 11 lebr. 1865).</p>
</text>
