<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCH INDISCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN BEHEER brengt ter kennis van Deelhebbers, dat de BETALING DER REATE ad 4* pCt., door den Staat gewaarborgd en op 1 Januarn verschijnende, zal geschieden op 15 Januarij e. k., ten Kantore van de KAS-VEREENIGING ie AMSTEBDAM, op kwitantien, die belanghebbenden zullen worden aangeboden. De Begisters voor de overschrijving der Voorloopige Aandeelbewijzen zullen van af 1 tot 15 Januarij zijn gesloten. &apos;s Gkavb-hag?, 13 December 1867. (30287) ~~~ NEDERLANDSen INDISCBE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN BEHEER brengt ter kennis der Houders van OBLIGATIËN in de Leening, groot VIEB MILLIOEN GULDEN, dat de TWEEDE COUPON, vervallende 15 Januarij e. k. der ad 4. pCt. door den Staat gewaarborgde renten, van dien dag af zal betaald worden ter keuze der Houders: Te LONDEN, ten Kantore van de Heeren HORSTMAN &amp; C°. met £ 1.15.1. Te AMSTERDAM, ten Kantore van de KAS-VEREENIGING, en te &apos;S GRAVENHAGE, ten Kantore der MAATSCHAPPIJ, met ƒ 22.50. (30288) Door de COMMISSIE VAN AHMINISTRATIE OVER DE GEVANGENIS VOOR VEEOOEDEELDE VROUWEN te Woerden, zal op Zaturdag den 28sten December 1867, des Middags ten 12 Ure, onder nadere approbatie van Zijne Excellentie den Minister van Justitie, in het openbaar worden AANBESTEED ten behoeve van den arbeid der Gevangenen, voor het dienstjaar 1868, bij enkele inschrijving volgens Monsters, welke in de Gevangenis te bezigtigen zijn: A 200 ff tweedraads gezuiverd grijs Wollen BREIGAREN. B 25. &lt; wit * * C 25 ff « . rood r « |D 200 ff &lt;&quot; blaauw &apos; « E 1380 ff n wit n » F 670 ff &quot; wit » » G 560 ff zesdraads ruw Katoen * H 390 ff driedraads - » « N. 6. I 315 ff &quot; i , i &apos; N°.B. K 1285 ff ALPENGEAS. . L 60 ff zuiver gewasschen Drentsche SCHEEBWOL. De voorwaarden dezer Besteding zijn op franco aanvrage te verkrijgen bg den Heer Directenr over den Arbeid aldaar. De Commissie van Administratie over Woerden, bovengenoemde Gevangenis, 11 December 1867. namens dezelve, . (30151) I. DE BRAUW, V.-P. ƒ 3000 BELOOHING aan dengene, die een JONG MENSCH, P. G., eene ADMINISTRATIEVE BETREKKING bezorgt, die circa EEN BONDEED GULDEN &apos;sMaands oplevert. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Brieven franco, onder N°. 30217, adres Bureau Handelsblad. . (30217)</p>
</text>
