<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTÏ-WTIE. Door verandering van Betrekking wordt TER OVERNEMING aangeboden: Eene TAPPERIJ, waarbg aanwezig is een nette en zoo goed als nieuwo INVENTARIS. Adres met franco Brieven onder Lett. I. V. K. Bureau Handelsblad. — Aan welk adres o°k ™f. Bejaarde Lieden zonder Kiuderen eene buitengewoon mooije VOO»* KAMER met APARTEMEWT, voorzien van WATERLEIDING tegen aanstaande Mei TE HUUR wordt aangeboden. (30418) GORSETS EN BUIKBANDEN. DE OWDERGETEEKENDE beveelt zich beleefdelijk bij d Dames aan tot het maken der MOEIJËLIJIKSTE CORSM* TEW, welke alle Scheefheid verbergen j KRAAM- en Z»H«&apos; GORSETS, alsmede B»IKBAWDËW, welke den Buik dragen&gt; als die welke den Buik verbergen. Tevens op nieuw ontvangen een groote sortering PARI JSSGUE GORSETS en CRIWOLIWfc»* Eene JUFVROUW is te ontbieden. UEds. LHenstw. Dienares, PELLISSIER, Heisteeg bij de Appelenmarkt, F 290. WB. Bestellingen naar Buiten geschieden ten spoedigste. (303S6)_^ ~i_IVE]\SKRACHTÉ_¥, welke ten gevolge van slechte gewoonten, buitensporigheden * besmetting zijn verloren gegaan, kunnen volkomen worden tera? verkregen door toepassing van de Practische Methode, welke cc Geneesheer, specialiteit in de behandeling van GESLACHT*^ ZIEKTEN, den lijder aanbiedt, Franco Brieven onder Lett. «&quot; bij den Boekhandelaar J. BLEEKER, Prinsengracht over het AJ» stelveld, te Amsterdam. (3037W^. ZONDAG den 15den December, bij het uitgaan der Voormid&apos;I*?&apos; beurt in de Nieuwe Kerk, GEVOWDEW: Eene FLACON- X? Eigenaar kan dezelve terugbekomen tegen betaling der Adverten» kosten, bij H. MOETON, Nieuwe Looijerstraat, AA 355. (3038») Te. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDER»** 19 DECEMBER 1567 , aan het Locaal voor Publieke Verk°° pingen in de MmmiMSËrmaM9 . Verkoopen: MEUBELAIRE en andere GOEDEREN, SCHILDERIJ. en PLATEN in Lijsten met glazen, MANS- en VROUWENEN DEREN , LIJNWADEN, en hetgeen verder op WOEWSDAG 18 DECEMBER ter bezigtiging zal zijn. PO39W *»/ 275. PIANINO. FLEIG. f 275. _M-S____l_ (? Octaaf.) „ 250. PIANINO. REMÏ. „ 250; Door plaatsgebrek worden deze hoogst soliede Instrumenten v goed als nieuw) tot ongehoord lage prgzen TE KOOP aangebode jj Brieven franco, onder lett. Z., bij den Boekhandelaar P. M- &apos;^ DEE MADE, Stilsteeg, GB7 en 88, te Amsterdam. (30266^ - DE SOIREE MUSICALE, „ op Donderdag 19 December door HEWRY GOEWEW te geven, tot nadere aankondiging UITGESTELD. (30384)^ MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER TOONKUNST. APDEELING AMSTERDAM. ZANGVEREENIGING. ? LAATSTE KOOROEFEWIWG Dingsdag 17 Decemben(3o^_</p>
</text>
