<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>D°W.AVENHAGE, Zitting van Zaturdag 14 December 1867 h6t W°°r/ aan den heer Godefroi, tot het lesHIesHlgd^&quot;Bt_klrWrt JifmenS de c°™ie, in wier handen zijn gelegd de regering omtrent de Kanaal-Maatschappij alSj^olgtI:CIUSie Van dat raPP°rt&apos; welke a&quot;een is voorgelezen, luidt ___. fe Sn. -ïïk te-z?m? voor de overgelegde stukken; v&gt;ng derEfi™dfe,inli.ptingen te vragen, omtrent de vol_3.d«&apos; WrtflM. aat^aats9^PP. aan het algemeen plan ten opzigte 3?ende jaren.emdtemiJnen 6n de herwerken overv.r-t&apos;i.est&apos;kkcnge^PV_;7w P °eken iDli.lltill?11 te geven&apos; waarom bij § Jü,ea .p^tJi r °e m aanmer^? komen, geene nadere ter£•&apos; 10 erJerleend&apos; waarom inzonderheid bij de bestekken sub to.. Vt&gt;Vdèrlgeene te™!™* m bepaald, en waarom de regering t:l^i:irtl daaÜf Maatschappij op het gemis die. te/---,0011 drukT™ !lfd„r Kf aabnaatschappij van 9 Augustus 1863 te «^OBder, VTi de fhe}s va-n t«d en orde van uitvoering, daarbij \6s&gt; waaih&apos;fl gelQ*k T_? de missivo der regenng van 17 November ik*- &lt;^_Mto .. 8&quot; eene heschikkSg is genomen en *r\*** deT_._ÏLd°en ir-Ukken *? daarvan afschrift toe te zenom°P voorstel 5.,^ Bmnel. an_dscne Zaken en van Finantien. feteSenonlpn^T^s Jf b,eSHen deze conclusie aa&quot; de „• is _ °P een nader te bepalen dag. Vrnin- van . erc-^rf+de beraadslaging over het ontwerp tot ont- Dravenhage. en behoeve van den spoorweg Gouda naar Sn^fev-fS^ ZegV d,.t.de minister $sUr™ daDk aan de S.het aiudrcr^-??*6^8 heeft betaigd voor deß sPoed&apos; waarmede re_Sn.k verJ&apos;i; gT„ !fft opiF4maakt en het genoemd een zeer bei»?S -lintf.r» ? e P/^fleitie, in verband met de uitvoerige .e\dei&gt; ce,...trs .fn gisteren, ligt de regtvaardiging voor die fel b,ieerikÓmf l^ehn.g „-le&gt; met het oog &lt;&gt;P bet dezer en ?#°* de _____¦_:T E^t Kamer&apos; meenden, dat er geen tijd genoeg §._**»_.^a^*&quot;^ te onderzoeken. &apos;Hij zegt dus, dat het dccc, de «e chaldifr_l.d. S ver/evoerd is, het bewijs geleverd heeft, 6?e *our£To_._.g.ng tegen de leden der centrale afdeeling, dat zij bi1* het ein„? *Fefe voerden, ongegrond is en was. J ïiet niet mLJfslag komt het gevoelen voor van sommigen, dat -T^eidiffe „_. • Pas kwam&apos; dan het onderzoek van cene bloote _. .t sPreker lTei§emngswet. Ik ben die zienswijze niet toegedaan, ._¦ • maar hot _ weet, dat die Ign is een werk van algemeen tt.? algemeen - 1 erzoek,benoGrt ook te loopen over vele punten d-_meent dn. D?laDg&gt; welke met die voordragt in verband staan. t-? ,de Waar-. _ derhalve het ontwerp ook onderzocht moet worto. de Wet van is.o °vereenkomst zelve. En dat brengt hem terug O. getrouwe n»_7&apos;• eze bindt, z- i-&gt; de Eijnspoorwegmaatschappij i_. die voorwa»^ ng van de bepalingen der concessie van 1848. -3 liet worrtnn werd het subsidie in 1862 verstrekt en daarvan _i«gt. men afgeweken zonder tusschenkomst der wetgevende .ijn üet°a_l. beoordeeling van de zaak behoorde ook overgelegd te -^rHig.^nJThet Hof van Noord-Holland. Tot zoover zijne reactie .„^&quot;&apos;e^gen. - Hij komt nu tot de overeenkomst, de tTSSa«tie o„ a&apos; e ™nister heeft gisteren betoogd, dat door deze R dle Uits_,o„i me,est gunstige wijze &apos;s lands belang is behartigd. I.rek«i^een hlkvWel|tegrond? Ter beantwoording cfaarvan werpt __,Vo. rde Dropp_;,vP de.negatieve geschiedenis der zaak en van de _SnatBcbapp_i _?^reH HIJ ,me/nt dat de Directie der Eijn-Spoorweg_ n8ettou-?n dü°r de zaak der aansluiting zoo lang te hebben t__vSen, alth.-! aaDspraak heeft op bijzonder gunstige beschik. &apos;««ngen I?;. ze° laD§ z«. zich niet had gekweten van hare ver- W de vernliiL6^611,*/6 mmister ook, maar deze gelooft, dat nu v„ Wlst Sd-1.1, g volaaan wordt door eene nieuwe acceptatie. Dit veltijd vaneF&apos;zo°wel om de zaak zelve, als om de waarde en den fc-S is dan -f!taceept zelve. Daar waar sprake is van eene no__rm.n.en van a e Maatschappij gebonden aan de oorspronkelijke _»&quot;• dat art 1 - vervnllmg der verpligting. Hij toont in het breede _.üsl«itins• t« der overeenkomst de vervulling der verpligting tot ,aail tracht +„ Ko_tterdam aan het Hollandsche spoor op de lange S?. f»Zi»T Wanneer zal b. v. de feegering in stalt e._.tssPoorwei .. %^eUA het t-,dstAp °P te geven, waarop de v.Pioitatio ZllJ*? K?.tterdam naar Dordrecht vermoedelijk ter dJ?ïkkißK^i4S_lt&apos;&apos;n:^ z°° de het maken van de d.echt in ex_lnH.ïder. V°4°r dat de Te% van Kotterdam naarDorri! C%«l™ ,r?t&apos;-dan ls de Maatschappij ontslagen van ... vertfecm|arr bllJft W be»oegd tot het maken en exploiteren dat ? mt een en a,nder *e moeten afleiden, h.s de Staaf vo„ig.-P joordeehge voorwaarden is aangedrongen, en hadCneTbefe.rdeellger COnditien in hflt algemeen belang rfgVng^/Sè-18 i--&apos; dat.b.ij -et «restvanNoordhollandde ï^00l Z^ vShfSap. 5 vaststond om, onder welke omstandighe overeLkomsT H?fhe B^*OT«™1tot stand te brengen, terfeft Bi^ niet streng hando Ing van de verolT. Kn?i^ eilaat T. SPreker zet zijne vergeglereenkoms^TvoorlP Pgn vgZt To.lge. s thet arrest met de gesloten btaat beterrv.orwLirdfln w vteeds tot dezelfde slotsomf dat de .„Spreker komt n,f w had ku,nnen en moeten verkrijgen ferborg, waarvanVtó^^^ de zoogenaamde i^ding van art. 1340 en VOC pwa ikte. overweegt, naar aan? e op 23 ton wordt eiïZtf&apos; ?&apos; W&apos; De, te vervullen verpligting, Si ad één n-l_-re„genrfetrad&apos;,.s nu opgelost in een waarborgkapibmdtenis. Ten andere hei. aan de waaide der vor- DeH^^^StS* hlAet h°Ög °PgegeVen voordeel van de Maatschap^ V-ÏÏÏ h^bt zeer veel aan deze concessie, gt 88 der wet over de spofrwege^a•, &apos;S % yan die concessie? Bi goos vervoer) ook toepasselijk leA^ bep_lling van art.39(kos**™ten, natuurlgk voor zoover TK.op-de. besta^e spoorwea«osteloos vervoer waren gehouden eeds bli overeenkomst tot Maar nu heeft de Rijnspoorweg-laat*-?ich met kosteloos vervoer belast, dat o^&quot;3 Verscheidene jaren «jaars wordt geschat. Wat moet nu word™ ._eriae! yan f 50,000 Neen want de Maatschap™ was daartoe vTrpfefon. Dat verUes? v_n i der. concessie, waarbij zij zich onderwer. t aan - Vo„gen,3.artivo* Rege-mgswege vast te steUen. Wat daT?P Alkendefi bePallngen voortvloeijende nit hare verpligtingen, en dus gefns(.h-H„Chade&apos; niet Regende nit hare verpligtingen. En bovendien -S-&apos;°eZ voortschade geleden, welke sch-de !s het dan? Spreker _SS_f if w,ordt bebben van een paar postbussen in afeonSf cb^ &amp;f bet «^n Rgnspoorweg, eene schade kan genoemd worden w^t?_Van op ƒ 50,000 &apos;sjaars stellen zou. faeiwemu women&apos; welke de Beg- Spreker besluit zgne rede met de opmerking dat de geldelijke belangen der aandeelhouders op meesterlgke wgze door de Maatschappg zgn bevorderd, maar betwijfelt of de belangen vanden Staat bg dat contract behoorlijk zijn in het oog gehouden. De heer van Lijnden verdedigt als lid en voorzitter van de commissie van rapporteurs de handeling van die commissie, waarop de neer yan de Putte gisteren zinspeelde. De commissie meende te handelen in den geest van de meerderheid der Kamer, die gebleken is uit de stemming van jl. Woensdag, door een Eindverslag uit te brengen. _ Nu ook in de dagbladen op die handelwijze der commissie gewezen is, nu meent hg de commissie te moeten verdedigen en te doen opmerken dat het besluit eenstemmig is genomen en geclausuleerd, zooalsim.de conclusie van het rapport staat uitgedrukt. Hij heeft dit woord niet onnoodig geacht omdat als de meerderheid der Kamer met de Regering van oordeel is dat deze wet in &apos;s landsbelang is, dan niet ongegrond gewezen worde op den meer dan gewonespoed waarmede dit ontwerp is behandeld. Wat het ontwerp zelf betreft, gelooft spreker dat het publiek belang het eenige criterium is bg de beoordeeling dezer voordragten, de eenige maatstaf van beoordeeling. En daarom onderzoekt hij of de aangevoerde bezwaren yan zooveel gewigt zijn, dat daarom het wetsontwerp onaannemelijk zou znn, gelijk door de heeren Blom en Geertsema is aangevoerd, -preker komt tot eene ontkennende beantwoording en vraagt bovendien of die aansluiting te Botterdam van zoo groot gewigt is als men nu doet voorkomen, en, zoo ja, of dat dan geen 4 ton waard is, de som, die volgens den vorigen spreker aan het waarborgkapitaal te kort komt, in verband met de waarde der verpligting. Hij geeft toe dat de Rgn-spoorwegmaatschappij de belangen harer aandeelhouders goed heeft behartigd, maar betwist dat die belangen zouden zgn bevorderd, ten nadeele van de belangen van het Rijk. Zijne slotsom is dat het publiek belang behartigd is, door niet alleen de wenschelijkheid of mogelgkheid, maar de zekerheid van aansluiting teßotterdam, veel meer dan vroeger het geval was, te geven. „P? ,üeer Pwnappel heeft aangevangen met te herinneren, dat de Minister van Binnenlandsche Zaben in zijne rede van gisteren zijne verwondering heeft uitgedrukt, dat op den termijn van drie jaren aanmerking is gemaakt, en dat zelfs aan de voorstanders der beide onteigeningswetten, dit niet zeer wenschelijk voorkwam. De Minister heelt toen betreurd, dat niet een van de heeren practizijns, die de eer hadden in deze voer den staat te occuperen en hier ook tegenwoordig zijn, hun licht daarover hebben doen schijnen, want het driejarig tijdperk staat in het vonnis, het is identiek heeft de Minister gezegd, met datgene waartoe de Rijn-spoorwegmaatschappij bg het-arrest veroordeeld is, en nu te vergen dat bij de transactie een korter tijdperk werd bedongen, zou toch werkelijk te veel ziin. JJe spreker heeft begrepen, dat de Minister daarbij hem, spreker, heelt gesommeerd, en dan antwoordde spreker, dat hij den Minister de verzekering kon geven, dat hij het licht, hetwelk hij over deze zaak kon doen schijnen, in de afdeelingen niet heelt achtergehouden. Desniettemin zou hij gaarne aan de uitnoodiging van den Minister gevolg geven, en dan moest hij reeds dadelijk zeggen dat, indien de Heer Geertsema had betoogd dat de transactie.in strijd was met het arrest van het Hof van Noord-Holland, hij uit een valsche hypothese is uitgegaan, hetgeen niet weg was om een afdoend debat te bevorderen. Ten aanzien van dit arrest wilde de spreker gaarne der Kamer eenige nadere inlichtingen geven. In dat arrest is bepaald een andtermijn om de aansluiting tot stand te brengen van drie jaren. Die bepaling in het arrest berust eenvoudig op de concessie van 1845, waarin dezelfde termijn van 3 jaren was opgenomen, en nu heeft de regter begrepen, dat voor een deel van het werk dezelfde termijn behoorde te worden gesteld als voor het geheel; immers werd daardoor aan do Maatschappij alle roden van beklag ontnomen. Maar wat van meer belang is, de eindterm ijn is niet de eenige iermijn, in het arrest bepaald. In het arrest is een terminus a quo opgenomen en bepaald, dat de verpligting zal aanvangen eene maand na de beteekening van het arrest en dan geregeld met het werk voort te gaan, zoodat den Staat de magt is verleend, wanneer niet binnen eene maand met het werk is aangevangen ,de het werk te beginnen, Aolvoeren, voltooijen. Ziedaar het verschil, dat tusschen arrest en conventie is gelegen, daar deze laatste alleen de eindtermrjn van drie jaren bevat. Een ander punt, hetwelk Spreker behandelde, is de bepalino- van de rigting der aansluiting. De Minister heeft het voordeel genoemd, dat in de conventie de rigting is bepaald, hetgeen niet is geschied in het arrest. Hierin zag juist Spreker een nadeel, een band van de legering, daar de bevoegdheid om die rigting te bepalen, alleen aan haar moest worden toegekend, en niet door contract mogt worden beperkt. En Spreker hechtte daaraan, vooral hierom, omdat hij voorzag, dat zich omstandigheden zouden kunnen voordoen, welke ten gevolge konden hebben, dat op het nu gemaakte tracé de spoorweg met kon worden gelegd, en dat, indien later eene onteigeningswet wierd voorgedragen, om den spoorweg volgens het gemaakte tracé aan te leggen, die wet door de Kamer, als in strijd met het publiek nut, zou kunnen worden afgestemd. Hij bestreed de Regering , omdat zij hier eene andere zienswijze was gevolgd dan Eegtbank en Hof. Maar daarom zou hij toch vóór de wet stemmen omdat hij tot rigtsnoer heeft gekozen, de wetten bloot te beoordeelen naar haren inhoud en hare innerlgke waarde, en hij erkent dat de onteigening van percelen ten behoeve van de aansluiting der residentie aan het algemeen spoorwegnet eene zaak is van publiek belang. r De heer Godepkoi, die aan zijne sympathie voor de Ehijnspoorwegmaatschappij herinnert, levert eene bijdrage tot verdediging van het ontwerp. Ook zijn criterium van beoordeeling is het publiek belang. Maar dat maakt zeker niet wenschelijk de voortduring van den toestand, waarin deze zaak nu verkeert. Moet de aansluiting van de residentie aan het Europeesche spoorwegnet nog langer achterwege blijven? Spreker meent dat èn de Minister van Heemstra èn de Minister Thorbecke zich niet tegenover de Ehijnspoorwegmaatschappij in eene vijandige houding hebben moeten plaatsen. Deze Minister zeide gisteren: men moet geene nieuwe gunsten verleenen aan eene Maatschappij, die hare verpligtingen niet nakomt. In concreto,_ meent Spreker, dat de vorige Begeringen te ver zijn gegaan. Zijns inziens had men do concessie &apos;s Hage—Gouda reeds vóór zes jaren moeten verleenen, hangende alle procedures over de aansluiting te Botterdam. De aanvraag Schretlen-Maxwils dagteekent van 1861; die voor de coupure Harmeien—Breukelen al van 1856. Spreker laakt de hardnekkigheid der afwijzing van beide concessien, indien niet vooraf de verpligting tot aansluiting en vertakking te Rotterdam was volvoerd. Hij ziet in de houding van de vorige Ministers van Binnenlandsche Zaken, zoowel van de Ministers van Rappard, Heemstra en Thorbecke eene toepassing van eene kastijding^ aan de Rijnspoorwegmaatschappij. Niet dat hij die maatschappij in auen deele verdedigt, maar de aanvallen en beschuldigt&quot;. 6n iefen. aar ziJn 00£ overdreven. Zij heeft meermalen doen blgken dat _ij de aansluiting te Botterdam ernstig wenschte en ook de voorbereidingen er toe maakte, terwijl alle andere pogingen tot aansluiting der residentie mislukt zijn, wijzende hij daarbij op het gebeurde met de concessie Leiden—Woerden en net ontwerp tot spoorwegversmalling der Holl. ijzereH spoorwegmaatschappij, dat door de Kamer verworpen is, waartoe hg zelf medegewerkt neeft en da. ook zeer goed is, want nu is die versmalling zonder eenige opoffering: toch tot stand gekomen. Zou men nu tot verder uitstel soms wrjzeu op de concessie Swaan en van Heyningen? Doch men weet dat hun uitstel is verleend opdat zij kunnen trachten het maatschappelijk kapitaal bijeen te brengen. Zal dit uitstel echter baten? Spreker, die de aanvrage eene problematische genoemd heeft, blijft die nog zoo beschouwen. Wat wil men nu? Het proces voortzetten, de instantie in cassatie aanvangen? Hij, die langen tijd de eer had eene regterlijke betrekking te bekleeden, durft niet met zoeveel fidutie als sommigen den uitslag van een proces te voorspellen. Maar ook, al wint men het in cassatie, is dan de zaak uit? Neen, dan moet de executie volgen en dan stuit men op velerlei bezwaren, gelijk door den heer Thorbecke indertijd zelf bij de discussie over de spoorversmalling van den Hollandschen spoorweg is aangetoond. Het arrest van Noord-Holland magtigt de Eegering tot de uitvoering van het werk ten koste van de maatschappij. Maar sluit dit in elke mogelijke rigting? Zal de maatschappg geheel overgeleverd worden aan den Staat? Neen, Spreker voorziet veeleer nieuwe procedures. Hij betwist den heer Geertsema dat hier kwestie zou zgn van novatie. Er is enkel nadere regeling en uitvoering van de verpligting van 1845. Die waarborg levert art. 1 der overeenkomst op. De maatschappij heeft zich daardoor zelve aile latere mogelijkheid van eene procedure over de verpligting den pas afgesneden. Er is bevestiging van de verbindtenis tot aansluiting, met tijdsbepaling en clausule penale. Daarom komt art. 6 hem ook niet zoo bezwarend voor als sommigen denken. Bovendien het waarborgkapitaal bedraagt 1 millioen en het kosteloos brievenvervoer bespaart aan deu Staat 50 duizend gulden &apos;sjaars. Hoe kemt echter de Eegering aan de som vaö 23 ton, die zou benoodigd zijn voor het maken der aansluiting. Spreker heeft eene globale raming voor zich, die slechts ƒ924,000 beloopt. Maar welke bezwaren men ook uit de artt. 1 en 6 moge putten, hem komt het onbetwistbaar voor dat door den voortgang op den weg, die nu gevolgd is, het publiek bela_g oneindig meer benadeeld wordt dan door deze overeenkomst.</p>
	<p>De heer Fbaksex v. d. Putte vraagt slechts voor weinige oogenblikken de aandacht der Kamer, want het debat, dat grootendeels over juridische kwestien heeft geloopen, heeft hem de zaak niet veel helderder gemaakt. Bovendien is dit des sprekers terrein niot. Met genoegen heeft hij echter de conclusien gehoord die genomen zijn door den heer Pijnappel, dat namelijk het tegen de B. S. M. geslagen arrest zeer gunstig, doch de rigting-bepaling in de conventie nadeelig voor den Staat is; dat de Begering bevoegd was om die rigting te bepalen, waardoor de conventie een stap achterwaarts gedaan is. Daarom had hij wel gewenscht dat de concessie gegeven ware, afgescheiden van de rigting der aansluiting te Botterdam. De vraag is nu: zijn de bezwaren, aan de conventie ontleend , van dat gewigt dat men, ook met het oog op het verledene tegen deze beide wetsontwerpen zal moeten stemmen? — Spreker is het met zich zelven niet eens, welke stem hij zal uitbrengen. Dit zal vooral afhangen van de inlichtingen die de Minister van Binnenlandsche Zaken omtrent sommige punten nog zal geven. Spr. zou het — hij komt er rond voor uit — betreurenswaardig vinden, ook al keurt men de gesloten overeenkomst scherp af, indien men door verwerping dezer wetsvoordragt er toe medewerkte de aansluiting langer uit te stellen. Hij zal dus alleen om zeer overwegende redenen tot afstemming kunnen komen. — Daarom had hij wel gewenscht-, en zegt dit nog niettegenstaande hetgeen door den heer van Lijnden is aangevoerd, dat het verslag vooraf aan de Eegering ware medegedeeld, zooals nog deze week met het verslag over het wetsontwerp omtrent dc exploitatie der spoorwegen heeft plaats ïehad. Dan ware de Regering in staat geweest schriftelijk te antwoorden. Hij gelooft dat dit geen betoog behoeft, wanneer men let &gt;p het debat dat heden gevoerd is en op de gewigtige redevoering ran den Minister van Binnenlandsche Zaken. Daardoor zou men ;en halven dag vertraging hebben gehad. Maar dit is de zaak niet. De vraag moet alleen zijn, of de kwestie van zoodanig belang is, dat jen schriftelijk antwoord noodig was. Door de bereidwilligheid van de ministers is men reeds in het jezit van hunne redevoeringen, waardoor dit bezwaar grootendeels s opgeheven. Spr. gaat niet zoover als de heer van Lynden, die, sonder eenig bewijs bij te brengen, verklaart: de bezwaren zijn lenkbeeldig en die, in strijd met de meening van den heer Pijnappel vorklaart, dat de aansluiting te Rotterdam door de gesloten )vereenkomst beter dan ooit verzekerd is. Een dergelijk everdrijren maakt spr. schroomvallig. Hij komt nu tot zijn Tioofdbezwaar, waaromtrent hg gaarne eenige inlichting van den Minister van Binaenlandsche Zaken ontving. Door verschillende sprekers, ook door ien heer Godefroi, die zoo bijzonder met de zaak bekend is, is gezegd: de Regering heeft nooit de juiste rigtiug van de aansluiting te Rotterdam willen bepalen, terwijl de Rijnspoorweg-maatschappij zeer gewillig was die aansluiting tot stand te brengen. Nu isfin de conventie de rigting bepaald. De Rijnspoorweg-maatschappij weet dus welke rigting zij voor de aansluiting moet nemen. Waarom, vraagt spr., die aansluiting nu niet direct laten maken? — Hij zal wijders de Kamer niet vermoeijen met eene lange redevoering maar wanneer men inziet het boekje dat in veler handen is, bevattende de ofhciele stukken van den Gemeenteraad te Rotterdam met de daarbn gevoegde kaart, dan komt brj hem de gedachte op, ef men tusschen de regels van die conventie lezen moet: er zal geene aansluiting geschieden, dus het verkregen regt was door de Eege?g opgegeven. Hij vraagt, of dat de bedoeling der Regering was ? Als hij de kaart inziet, moet hij het er voor houden. Nu doet hii aan de Begering de vraag: of de rigting van de aansluiting tè Rotterdam nog onbeslist is; zoo ja, hoe quadreert met die .ersahillende plannen artikel 1 der conventie ? Maar dan is de aansluiting cadeau gegeven, en is dat &apos;s lands belang m zoo hooge mate behartigen, als men heeft beweerd* Hij had dan ook liever gezien, dat de aansluiting ware behandeld afgescheiden van de aansluiting te Rotterdam, of wel dat de minister zich niet had verbonden tegenover de Rijnspoorweg-maatschappij dat zg kon volstaan met eene rigting, welke nog niet kan worden&apos; bepaald, zoolang de aansluiting te Botterdam niet is vastgesteld Hij had gewenscht dat de minister eenvoudig van de Eijnspoorwegmaatschappij zekere som gelds had bedongen waarvoor eventueel de aansluiting te maken was. — De minister heeft, sprekende van het te exploiteren lijntje gezegd dat dit gemakkelijk verhuurd zon worden; maar waarom het dan niet laten maken als men het omtrent de rigting eens is? Die gansche geschiedenis van de aansluiting vindt hg eene treurige zaak. De aansluiting te Botterdam Sh^»i7targen bIJ Rotterdam en Dordrecht hadden in eens behandeld moeten worden. Wat toch heeft men, zegt Spr _an w_--Sr?rWeg.Jn^le,S&apos; Z?olang men het niet eens is over de ver-S .f? 7 Verleden jaar heeft de minister, in antwoord aan een der leden dezer Kamer de belofte afgelegd, dat in het begin dezer zitting de plannen omtrent de aansluiting te Botterdam met de zuiderlgnen aan de Kamer zouden worden onderworpenTeer, .te meer, waarom de Regering nu aandringt op de s___S»™ _at wetsontwerp. Hy zal dit punt thans niet verder bespreken, alvorens den minister gehoord te hebben; hij wil zich nog slechts ééne opmerking veroorloven. De minister zegt: «In § 5 is de vraag gedaan, hoe gehandeld zou moeten worden ten aanzien van de uitvoering der overeenkomst van 23 Moi, indien de spoorweg Botterdam—Dordrecht niet tot stand kwam.&quot; Spr. vraagt: Is dit ernst &apos;of kortswijl ? De minister weet toch zeer goed dat &apos;een der plannen js om het eindstation te Fijenoord te maken. Dat plan is meermalen besproken. Hij komt nu niet op de waarde van dat plan. Er zijn vele voorstanders van, en hg&apos; gelooft dat het met het oog op de brug voor de stad, eenige millioenen aan den Staat besparen zou. Hij vraagt ten slotte aan de Begering: of het ernst is dit zoo af te snijden. De heer van Voorthuizen ziet niet met den heer Gode.roi &apos;in de Ennspoorweg-Maatschappij dat ideaal van welwillendheid. Hij wenscht daar niet over uit te weiden, maar vraagt aan de Botterdamsche leden of niet de positie veel verbeterd is door den aanvang van de brug over den Moerdijk. Daardoor ontstaat voor de Bijnspoorweg-maatschappij te meer belang voor eene aansluiting te Botterdam, ook wanneer de zoogenaamde luchtspo.rweg tot stand komt. Wordt daarentegen de rigting over IJsselmonde verwezenlijkt, dan heeft de Hollandsche spoorweg-maatschappij belang bij eene verbinding. Hij wijst voorts op de voortgaande voltooijing der staatsspoorwegen, op het belang der aansluiting van de residentie, terwijl hij voorts hoopt dat er in deze zitting toch iets nuttigs tot stand kome.</p>
	<p>De heer van Lynden antwoordt aan den heer van de Putte , dat over het_ ontwerp der exploitatie van de staatsspoorwegen geen eindverslag is uitgebragt, maar een voorloopig verslag dat schriftelijk aan de Begering is medegedeeld. De heer Thorbecke maakt eenige voorafgaande opmerkingen. Het veorstel om dit ontwerp te bekrachtigen is het voorstel om de conventie van Mei te bekrachtigen. Ten andere vraagt hij of aan het belang der verbinding van de residentie oen groot publiek belang mogt ten effer worden gebragt. Daarna brengt hij enkele historische feiten bij, en doet uitkomen dat de Rijnspoorweg-maatschappij zich steeds verzette tegen de aansluiting aan den Hollandschen spoorweg te Rotterdam en zulks in weerwil der groote welwillendheid, waarvan de heer Godeeroi sprak. Die Spreker zeide: had men vroeger concessiën verleend, dan zou nu reeds de aansluiting van de residentie voltooid zijn. Maar spreker moet opmerken dat deze zaak in verband stond met de Bijnspoorweg-maatschappij. Die concessie kon niet uitgevoerd worden zonder behulp van de Bijnspoorweg-maatschappij , terwijl door de concessie Leiden-Woerden wij èn versmalling van het Hollandsche spoor èn de verbinding van den Bijnspoorweg te Botterdam zouden verkregen hebben voor minder dan waarop zij nu te staan komt. Wat nu de conventie zelve betreft, uit de aandachtige lectuur der stukken heeft hij zich overtuigd dat de overeenkomst is aangegaan met de bedoeling dat de aansluiting te Botterdam door de Bijnspoorweg-maatschappij nooit zal worden gelegd. Hij leidt dit af uit de bewoordingen van art. 1 der overeenkomst. Of de Begering de aansluiting zal vorderen is volgens dat artikel onzeker, en zoo de Begering die niet vordert dan vervalt de verpligting der Bijnspoorweg-maatschappg tot aansluiting. Dat pleit niet voor de gedachte aan eene ernstige begeerte om de verpligting tot aansluiting te handhaven. Spr. brengt de zaak ook in verband met de wijze en rigting der aansluiting van den Staatsspoorweg te Botterdam, en wilde deswege niets hebben gepraejudiciëerd. Wat betreft de concessie nopens het vrije brievenverkeer, spr. meent dat ook deze niet de prijs zijn mag voor ontheffing of verzwakking van de verpligting, die op de Bgnspoorweg-maatschappg rust. Bovendien, welke waarborg is er nu voor de uitvoering der concessie door eene Maatschappij, die hare concessie steeds onuitgevoerd gelaten heeft. Spr. behoeft niet te zeggen, dat hij geenerlei bezwaar heeft tegen het verleenen der concessie op zich zelve, in het belang der residentie, mits de algemeene belangen meer worden behartigd, dan z. i. bij deze overeenkomst het geval is. Hij zou willen eene nieuwe concessie met strikte handhaving van de oude verpligting. De heer Godeeroi stemt toe, dat de concessie Schretlen-Maxwils niet kon worden uitgevoerd, zonder medewerking van de Bijnspoorweg-maatschappij ; maar wat coïncideerde daarmede? Door de verleende concessie Leyden—Woerden, warrin de Bijnspoorweg-maatschappij een groot nadeel zag voor haar vervoer, en juist daarop is de nietaansluiting te Botterdam gebaseerd, werd de irectie gemagtigd, op grond van die concessie, de aansluiting achterwege te laten.</p>
	<p>De Minister van Binnenl. Zaken, de heer Heemskerk, is daarop in eene breedvoerige beantwoording getreden, van hetgeen gisteren en heden door verschillende sprekers is in het midden gebragt. Hij beroept zich daarbij dikwerf op de rede gisteren door hem gehouden, die heden morgen, gedrukt aan de leden is rondgedeeld. Op nieuw betoogt hij, dat eene uitspraak in cassatie altijd eene onzekere zaak is. Het proces tegen de Bijnspoorwegmaatschappij, over de verbinding te Rotterdam, kan nu wel worden voortgezet, maar de uitslag blijft wisselvallig, ln den loop zijner rede beroept de minister zich ten bewijze daarvan op het Velzer-proces. Neemt men aan, dat de regtstoestand voordeeliger zijn zou naar het gewezen arrest; dan moet men natuurlijk de aanhangige voordragt verwerpen, maar hij meent dat de zaak nog niet in kracht van gewijsde gegaan was, zoolang de weg tot cassatie nog openstond. Voorts toont hij ran dat door de gesloten overeenkomst en door het verleende waarborgfonds de toestand van den Staat tegenover de Rijnspoorwegmaatschappij veel beter is dan tot hiertoe. De minister wijst met de kaarten voor zich, hoe de rigting van den aan te leggen spoorweg zal loopen, ook dan wanneer do Zuiderspoorweg niet over IJsselmonde zal loopen. Wijders geeft hij in antwoord op den heer van de Putte, te kennen, dat het volstrekt in de wet van 1860 niet ligt, dat de Staatsspoorweg tot den Hollandschen zou moeten doorloopen, of daarbij aansluiten, want die wet spreekt alleen van eene verbinding te Rotterdam. Naar zijne meening is de Regering nopens de verbinding volkomen vrij , maar is de Ned. Rijnspoorweg gebonden. Het komt hem voor, dat bij de beschouwing der gesloten overeenkomst niet genoeg in het oog wordt gehouden dat het millioen tot een waarborg strekt, en dat het brievenvervoer is eene poenaliteit. Daarbij ontwikkelt hij, dat het met de Rijnspoormaatschappij overeengekomene geheel overeenstemt met de wet, en dat men art. 58 der wet van 1859 wel in het ©og moet honden, omdat de Rijnspoorwegmaatschappij op grond daarvan, schadevergoeding heeft verkregen, die nu brj de nieuwe overeenkomst is vervallen. Wat het brievenvervoer betreft, worden de politiemaatregelen niet losgelaten, en hij herinnert wat de heer Thorbecke als minister van binnenlandsche zaken dienaangaande gezegd en gedaan heeft. Eeeds 14 dagen na de vaststelling der wet werd door den toenmaligen minister volkomen vrijheid en dispensatie van dat artikel uitgelokt, zoodat het nu wel wat sterk is ten deze een verwijt tot de tegenwoordige Regering te rigten. Hij hoopt dat de Kamer den raad door dien spreker gegeven, niet zal opvolgen, maar de aansluiting van de residentie door de goedkeuring van het ontwerp zal verzekeren. Het heden is toch zeker, niet wat er morgen geschieden zal. Eindelijk licht hij nog nader de gemaakte berekeningen toe, en toont hij aan, dat ook uit dat oogpunt dit ontwerp voor den Siaat het meest voordeelige is. De heer Thorbecke doet opmerken, dat hij niets heeft tegen het verleenen van dispensatie, maar hij heeft gezegd, dat dispensatie geen verhandelbaar object is, waarvoor men eene som geld vraagt. De heer Geertsema komt nog kortelijk terug Op de hoofdpunten zijner rede en verdedigt zich tegen de beschuldiging, alsof hij eene onhenschheid had gepleegd. Dit zon hem leed doen vooral na, bij het uiteengaan der Kamer, bij het scheiden van de markt, en ook vooral ten aanzien van een minister die het voorbeeld van heuschteid is. Maar als Spreker heden morgen zijne aanteekeningen gevolgd heeft van gisteren, zonder te letten op de geduchte rede des ministers, heden afgedrukt, dan komt dit van daar, dat hij dat .tuk bij het inkomen in de zaal ontving, ca dos buiten de gelegenheid was dat geheel na te lezen. De Mduster van Binkenl. Zaken repliceert kortelp.</p>
	<p>Do M_»_-E__ van Fi-A-___B licht het punt va» het vrije brievonvervoer nog nader toe. De heer van de Putte houdt zich aan de uitspraak des heeren Pijnappel omtrent de regtskwestie en de beteekenis van het Noqrdhollandsche arrest. Hij herhaalt zijne hoofdargumenten van zijne eerste rede. De toeleg schijnt duidelijk, om den Haag vast te maken en Botterdam achter de bank te schuiven. De minister heeft dezer dagen gesproken van een commerciële strop, maar de rigting over IJsselmondo is een wezenlijke strop voor de welvaart van Botterdam, waartegen Botterdam &apos;zich ten stelligste zal verzetten en ziju keel zal openzetten. Hij acht het eeno uitgemaakte zaak, dat, toen de minister de conventie met de Rijn-Spoorweg-Maatschappij sloot, hij besloten had, dat de rigting van de Zuiderlijn over IJsselmonde zou plaats hebben; en daarom is Spreker tegen deze wet. De Minister van Binnenl. Zaken antwoordt, dat de regering nog volkomen vrij is in de bepaling dier rigting. Misschien, zegt de minister, bedoelde de spreker mij in het debat te halen, maar hij zal zich daarin niet begeven; alleen zal hij dit zeggen, dat door deze wet niets geprejudicieerd wordt betrekkelijk de rigting van de zuiderlijn te Rotterdam. De zaak is nog niet tot die rijpheid gekomen, om haar nu reeds als een steen togen deze wet te rigten. De discussien worden gesloten. Het wetsontwerp , daarop in stemming gebragt, wordt aangenomen met 43 tegen 21 stommen. Tegen de heeren: Hingst, Westerhof, Blom, v. d. Putte, Vruily, Geertsema, Eerstens, Gratama, van Eek, Dullert, Dam, v. Delden, de Roo, Thorbecke, Dumbar, van Blom, v. d. Maesen, v. Kerkwijk, Brouwer, van der Linden en Wijbenga. Daarop is de Vergadering tot nadere bijeenroeping uiteengegaan.</p>
	<p>De Eerste Kamer der Staten-Generaal heeft zich eergisteren in hare afdeelingen bezig gehouden met het onderzoek van de verschillende wetsontwerpen , aan hare overwegingen _ onderworpen. Morgen zal dit onderzoek worden voortgezet. Des namiddags ten drie ure zal eene openbare zitting worden gehouden, waarin do commissiën van rapporteurs reeds vele verslagen over aanhangige wetsontwerpen zullen uitbrengen, zoodat do discussien in deze Kamer Dingsdag een aanvang kunnen nemen. Men verwacht dat deze Kamer nog in den loop der a. s. week hare werkzaamheden ten einde zal brengen. Uit het Voorloopig Verslag van de commissie van rapporteurs over het wetsontwerp tot aanvulling van art. 195 der Gcmcenteirei(Kermissen, jaarmarkten en andere markten) blijkt o. a. het navolgende: Bij de overweging van dit wetsontwerp werd gevraagd, of de noodzakelijkheid dezer voordragt genoegzaam doer de ervaring is aanfetoond. Er werd opgemerkt, dat de vrees voor de verspreiding er cholera de Regering tot het indienen van dit wetsvoorstel heeft gedrongen. Zeer vele leden achtten het in geen geval wenschelijk om aan de Regering de raagt te geven, welke zij met deze voordragt vraagt. De zelfstandigheid der gemeentebesturen is ondenkbaar zonder verantwoordelijkheid. Maar deze wordt verzwakt, wanneer de Regering hun de taak uit de hand neemt, welke zij behoorden te verrigten. Andere leden meenden dat daartegenover een en ander staat. De openbare gezondheidstoestand kan bij sommige gemeenten worden benadeeld door maatregelen of door gemis aan veerkracht van besturen der omliggende gemeenten. Volgens eenige leden moet de omschrijving dezer bevoegdheid hare plaats vinden in eene geneeskundige politiewet. Algemeen was men het daarover eens, dat zij niet in de gemeentewet te huis behoort. Door dit voorstel tot aanvulling van de gemeentewet, waarbij de bepalingen der bevoegdheid van de gemeentebesturen wordt gewijzigd, is hunne zelfstandigheid in het hart aangetast. Geheel anders is het geval, wanneer in eene afzonderlijke wet voor eenig omschreven geval aan de Regering de bevoegdheid tot schorsing van markten wordt gegeven. Daar de nadering van ziekten als cholera en andere zware epidemien hier te lande in den regel reeds vroegtijdig kan worden waargenomen, achtten verscheidene leden het eveneens onnoodig om thans zulk eene afzonderlijke wet vast te stellen. Het is verkieslijk om de Regering eerst dan de magt tot schorsing deijaarmarkten te geven, wanneer en voor den tijd dat eene heersehende ziekte de uitoefening noodig kan maken.</p>
	<p>Aan het verslag der commissie, belast met het onderzoek van het besluit van den «-gouverneur-generaal van Nederlandsch Indie van 13 September 1867, n°. 2, waarbij aan den gepensioneerden kapitein der artillerie L. Th. Boers, in het belang der openbare rust en orde, de hoofdplaats Batavia als eenige verblijfplaats in Nederlandsch Indie is aangewezen, ontleenen wij het volgende: Bij het onderzoek vau dit besluit heeft de commissie zich allereerst de vraag gesteld, of tot behoorlijke kwijting van de haar opgelegde taak en ter bereiking van het boel, door don wetgever met de mededeeling beoogd, de stukken, waarop het besluit van den gouverneur-generaal berust, alsnog behooren te worden opgevraagd. De meerderheid der commissie meende evenwel, aan de inzage van het overigens goed gemotiveerde besluit genoeg te hebben, en ontraadde zelfs de opvrage van de daarin vermelde officieele be- SCll 61(1311 In weerwil van deze beschouwingen, meende een Ed der commissie, op de overlegging van den staat van dienst van den gepensioneerden kapitein Boers te moeten prijs stellen; en een ander op die van het proces-verbaal van verhoor van den belanghebbende en van de door dezen overgelegde memorie van verdediging. Was. het eerste stuk geschikt, omtrent de vroegere gedragingen van den voornoemden officier eenig licht te verschaffen, de kennis der door hem bijgebragte middelen van verdediging leverde eenen waarborg te meer, dat ham geen onregt geschiedde, on ontnam hem aanleiding, om de kamer later met bezwaarschriften lastig te vallen.</p>
	<p>Eenparig was het oordeel der commissie omtrent het hoogst gevaarlijke karakter van de aan den heer Boers ten laste gelegde handelingen. Niet de strengheid, maar wel de toegevendheid, waarmede deze ware bejegend, gaf haar stof tot aanmerking. Zij kan bezwaarlijk aannemen, dat de aansporing, gcrigt tot de zonen van een van zijne vroegere magt en grootheid verstoken inlandsch vorst en tot andere inlandsche grooten, om tegen het Nederlandsche gouvernement in verzet te komen; de toezegging van, des noodig, zich aan het hoofd te zullen stellen van den opstand, en allen, d:e hun in den toeg stonden, met revolvers te zullen neerschieten, en de bevestiging van het een en van het ander door den in het openbaar en ten aanhoore van velen in oenen toast uitgesproken wensch, dat de sultan zich mogt verheffen uit zijnen toestand van vernedering en de magt en het gezag van zijne voorvaders mogt terug beiomen, geencn grond opleveren voor eene geregtehjke vervolging, of, gelijk de gouverneur-generaal overweegt, niet vallen onder het bereik der strafwet. Met het oog op de bepalingen van art. 49, 52, 53, 54, 25 § 4 en 63, meent de commissie, dat er overvloedig reden was, den regter omtrent de strafwaardigheid der door den gepensioneerden kapitein Boers gepleegde handelingen te doen beslissen, en dat dus ook de resident van Cheribon overeenkomstig zijnen pligt zou gehandeld hebben, indien hij, van die handelingen getuige zgnde, van zijne bevoegdheid gebruik gemaakt en, tot voorbereiding eener strafvervolging, de voorloopige aanhouding van den schuldige bevolen hadde. In hun gewest zijn de residenten de vertegenwoordigers van den gouverneur-generaal, en wie onder hen lijdelijk opruijingen aanhoort, als welke de heer Boers zich in tegenwoordigheid van den resident van Cheribon veroorloofd heeft, laadt het vermoeden op zich van tot zulke uitgebreide gezagsoefening weinig bekwaam te wezen. Ook bij twijfel zou de commissie het toch verre verkieslijker geacht hebben, dat de regter, en in revisie het hoog geregtshof, hieromtrent uitspraak gedaan hadden, dan dat de gouverneur-generaal verklaarde, dat handelingen, als de door den kapitein Boers gepleegde, niet vallen onder het bereik der strafwet. De commissie zoude het ten zeerste laken dat, uit vrees voor vrijspraak in de gevallen, dat vermoedens van misdrijf aanwezig zijn, aan de maatregelen, bedoeld bij de artt. 45, 46 en 47 regeringsreglement, boven eene strafvervolging de voorkeur gegeven wierd. Tot verdediging van den gouverneur-generaal wilde de gaarne doen gelden de omstandigheid, dat, waar het gevoeleni _en procureur-generaal ook door den raad van Nederlandsch-i» beaamd werd, het voor hem moeijelijk viel, eene met het advies het hoofd van het openbaar ministerie strijdige beslissing te ne . Behoefde uit dien hoofde oók de door den ¦gouverneur-gene genomen maatregel niet te worden afgekeurd, de commissie &quot;|e® j^ dat Batavia, de hoofdplaats van Nederlandsch Indie , minder eenig verwijderd eiland in den Indischen Archipel, in aanmer kwam, om als eenige verblijfplaats aan den Heer Boers, onder voortdurend genot van zijn pensioen, te worden aangewezen. Op grond der voorafgaande beschouwingen heeft de commissi eer, der kamer voor te stellen, het besluit van den gouverneur-h _ neraal van 13 September 1867, n°. 2, voor kennisgeving aan w men en van dit verslag een afschrift te zenden aan den mm van koloniën. . vjiaii De commissie bestond uit de Heeren Bochussen, Ke_che_iu8&gt; » gens, Fransen van de Putte en Luyben.</p>
	<p>Bij de overweging van het wetsontwerp tot .. Vaststelling van het Fonds, roorlspruitende uit de kooppr&apos;JzC der Domeinen voor 1868, •• . i^, g werd de vraag, of en in hoe verre de slechting der in het o _,_ van &apos;s lands verdediging onnoodig geachte vestingwerken voo kening van den Staat behoort te geschieden, in het breccie sproken. -..rken Vrij algemeen was men het daarover eens, dat groote wt van openbaar nut, zoo als het gelijk maken der voor vesöns^., bruikte terreinen, in den regel door particulieren behooren te n den volvoerd, die ze op meer zuinige en voordeelige wijze KJLj,,g verrigten, of wel voor rekening der gemeenten, die bij de slee der omwalling het grootste belang hebben. Het valt e°bter rja. te ontkennen, dat de Staat er groot belang bij heeft, dat de ten vestingen zoo spoedig mogelijk voor verdediging ono&apos;11&quot;; Yjj. worden gemaakt, opdat niet bij eenen onverhoopten aanval Q and gelegenheid vindo, om zich daarin te nestelen en ons van uit binnen onze eigene grenzen te bestoken. _ Dit belang doe te meer gevoelen naar mate de verlaten vestingwerken meer ,_ar. nabijheid der grenzen zijn&apos;gelegen. Verscheidene leden drongen er om op aan, dat onmiddellijk met het werk zoude begonnen wordt w zij wenschten bij het toestaan der daartoe noodige gelden niet; zuinig te zijn, maar veeleer de Regering tot krachtige voortze van den arbeid in staat te stellen. dis Vele andere leden wezen echter met nadruk op de bezwaren ,^r_ aan eene geheele slechting der vestingwerken van staatswegB j 9 bonden zijn. Zij drukten den wensch uit, dat de aangevra gelden alleen tot het onbruikbaar maken der vestingen vo ,e,6 doeleinden van den oorlog mogten aangewend worden. De J~ werkzaamheden, het bereiden der terreinen voor eene andere p® of ming, wilden zg op de aangegeven gronden aan particulier gemeentebesturen overlaten. Deze meening werd met bracht gedrongen, en men wenschte, alvorens over de gedane aanvrat beslissen, de plannen der regering in dezen te vernemen. ff6_. De bestemming, welke aan de terreinen der verlaten vestWfe „e. ken zal worden gegeven, maakte eveneens het onderwerp va 01. dachtenwisseling uit. Zij zullen waarschijnlijk in het openbaw f den verkocht. Beeds nu toch wenschte men er op aan te dat de regering ten aanzien dezer gronden niet dan bij u«* j 9 ring gebruik zoude maken van de naar bij art. 1 der wet v Aug. 1848, Stbl. n°. 39, geschonken bevoegdheid, om perc e waarvan de geschatte koopwaarde minder dan ƒ 500 bedraagt, .^ &apos;s hands te vervreemden, Daardoor zouden toch alligt bg^o» jje. personen tot nadeel van de schatkist boven anderen worde» voordeeld. ,m&gt; Is het waar, dat onlangs door eenen industrieel is aangeu , om kosteloos oen der bastions van Bergen-op-Zoom te sle£brit&apos;l&apos; bijaldien hem daarvoor die grond tot het bouwen eener w^i wierd afgestaan, en dat dit aanbod door de Begering van d° is gewezen? ,oPici- Sommigen meenden, dat nog steeds door het bestuur der « ?„(. nen op zeer ligtvaardige wijze procedures tegen particulieren tf6. den aangevangen. In eene afdeeling werd tot een voorbeeld $ zen op eene regtsvordering over het tiendregt op gronden i j, Biesbosch, dat reeds in het begin dezer eeuw zoude zijn vertre</p>
	<p>Aan de memorie van beantwoording ontleenen wij het volgs Met de slechting, die de minister blijkens de memorie T.^.-lichting van rijkswege wenscht te doen uitvoeren, bedeelt hg L^eD zins als regel de volkomen effening van het door de vesting™ fegingenomen terrein, maar die slechting, welke noodig is oni a „[$ tingen voor oorlogsgebruik ongeschikt te maken en door den van banen voor niouwe wegen of straten de uitlegging der en den perceelsgewijzen verkoop der vestinggronden uiogelij* ken. Die banen zullen als van zelf ontstaan door de uit&apos;¦ e? $$&amp; tair oogpunt vereischte slechting van de hoofdwallen en het flJ&gt;r van breede toegangen, gerigt op de poorten en andere pi» V 3 J^e* de straten der steden tegen de wallen stuiten. Wanneer oio y$ voor den aanleg van singels en toegangswegen aan de gen&quot; zijn overgegeven, gelijk de minister wenscht, is het zijn voor de daartusschen gelegen terreinen te verkoopen en, zoo ais je verslag gewenscht wordt, de verdere bewerking daarvan particuliere industrie over te laten. - * ï^ Wat volgens dit plan door den staat zou worden verngi-t ee# den regel niet anders zijn dan dat wat alleen hij ef de gLsM&apos; kan uitvoeren, en deze laatste alleen dan, wanneer haar de&apos;^v gronden, zoo niet geschonken, althans zonder bezwarende- .. jje* eigendom overgedragen worden. De bezwaren tegen verkoop gr groot aan de gemeente zijn in de memorie van toelichting toond en in het verslag niet weersproken. tet# Wat de bestemming van de terreinen der vestingwerken &amp;ejv hiervóór is reeds gezegd, dat zij, voor zoo ver zij niet me werking der wetgevende magt kosteloos aan de gemeenw worden afgestaan, verkocht zullen worden. Dat die verkoop fl u&apos; regel in het openbaar zal geschieden, volgt uit de wet van gustus 1848. De minister is voornemens van de bevoegdheiu&gt;..t9ii&apos; die wet geeft om kleine stukken uit de hand te verkoopen!.^ij ders gebruik te maken dan wanneer zoodanige verkoop big* $• het algemeen belang of in het belang der schatkist kan . worden. &apos;&apos; . fflet fl„ Bij de voorbereiding van openbare verkoop zal overleg f»» meentebesturen wenschelgk zijn. Een verzoek om een bas Bergen-op-Zoom uit de hand té koopen, is afgewezen. T&gt;:eSbosc Wel wordt er proces gevoerd over een tiendregt in den öij maar niet over een tiendregt dat reeds vóór lang is varyree^jgts» Het zal voor het domeinbestuur steeds moeijelijker zun&apos;vej.**II 1 te voorkomen over het aanvangen van procedures dan over loozing van &apos;srijts regten, door niet te procederen. Beide «&quot; worden zoo veel mogelijk vermeden.</p>
</text>
