<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOiïWBSJRGEBT, COlffCEßTiaff. EWg^ STA»S-SCHO»WB»RG. Directie Roebol, Tjasink en P**^ Dingsdag 17 Dec. Diploma&apos;s „en vrije toegangen ten strengst* ?, gesloten. Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninklijke uk% te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Eene derde voorste&apos;j, van: La Grande Duchesse de Gérolstein, kluchtige Opera in 3 &amp; . ven of 4 tafercelen, Muziek van Offenbach. (Aanvang 7 *rJfi.&apos; Woensdag 18 Dec. (N°. 74 Abonn.) IJzervreler, drama in 5 &quot;e^&lt; ven, benevens een voorspel in 1 tafereel, van Edouard Plouvier, C. J. Roobol. (7_ure^ GRAWD THÉATRE. Direction A. van LIER. Dienstag W^, Zum 3ten Male: Spielt nicht mit dem Feuer, Lustspiel in 3A* j,. von G. zu Putlitz. Hierauf: Zehn Madehen und kein Mann, E°?,,,# Operette in 1 Akt, Musik von F. v. Sappe. In Studie: Der u*m, der Kónigin, Lustspiel in 3 Akten, und Die Zaubergeige, op*r Musik von Oifenbach. fijl&apos; Preise der Platze: Balcon ƒ 1.25, Loge ƒl, Parterre 75 CM* lerie Loge 50 Cts., Gallerie 35 Cts. (B_Ü£»^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Dingsdag 17 D*«*? j,jt Flotte Burche, Komische Operette in 1 Act, von Suppé, &amp;,eyfy Quintett. Voorafgegaan door: Die Familie Fliedermüller, Va°_Js&gt; in 1 Act, waarin Frl. Schermer vijf verschillende rollen &apos;&apos; Daarna: Ein stundchen auf dem Comptoir, Vaudeville in 1 £ r/fe, Entree 50 Cents. Aanvan g » , DIE DIRECTfOj!^ — iiV&amp;l SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag i&apos; jjl Sergeant Frederik, nieuwe vrolijke vaudeville in 5 bedrijven, na», ji Fransch, met nieuwe decoratien en costumes, waarin Mw. o&lt;yJ_ #• rol van Sergeant Frederik zal vervullen. Gevolgd door: Ik ben &apos; nieuwe kluchtige vaudeville in een bedrijf, met nieuwe coupi* v.^ Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang ° Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. _ . * BOAS &amp; JFIIEIJr^A Verwacht binnen kort: Het leven te Parijs, nieuw kluchtig zaw&gt; naar het Fransch «-la vie Parisienne,&quot; van Ojfonbach. ______-^l. CIRC»S W. CARRÉ, bg het Paleis voor Volksvll gt. P|V dag 17 December. Debut van Mr. A. KREMBSER, optredeni ?* p SERIGNAC. Het Springpaard Montenegro voorgesteld door $$ W. Carré. De Electrische Waschdom, groote Pantomine-V ooi fltje der vijf Trakener Hengsten, door Mr. Oscar Carré. Tot slot « danse Francaise, gereden door 8 Heeren, enz. f\ lik&quot;?, lste Rang ƒ 1.49, 2de Rang ƒl, 3de Bang 50 Cent. Ten n t.« vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus a w Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerph»njt------^ MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER TOOEt^ AFDEELING AMSTEEDAÏ. / AFDEELINGS-MUZIEKFEEST op Zaturdag 21 v^a 1867, des Avonds ten 7 Uro, in het PARK, waarop mei w klDg Van Mevr. S. OFFERMANS-VAN HOVE, uit &apos;s Hage, Mevr. A. COLLIN-TÖBISCH, alhier, Dr. O. GUNZ, uit Hanover, en fJ den Heer C. HILL, uit Frankfort a/M., , geb&lt;% en onder leiding van den Heer JOH. J. H.jteßlTOl^ssï, * zullen gebragt worden de 145ste PSALM, van VERü^ „ het ORAT&amp;RIVM „SAMSOW&quot;, van HaNDEL Leden dor Maatschappg hebben op vertoon van DipK»u r yt&amp; $ Dame vrijen toegang, terwijl voor meer Dames» A®*tiekaaJ» delingen en Kinderen onder de 16 iaren aƒ2 Introductie» jj|j verkr|geu zijn bg de HH. THEUNË^ ROOTHAAN en JA* REN. Bij de laatste zijn tevens Tekstboelues te ros plaatsen kunnen „ƒO.lO bij de HH. THEÜNE worden Woensdag tot en met Vrijdag, van &apos;sMorgens 10 j^J.^ot^ Tot de algemeene Repetitie op Vrijdag .20 December » ,{ Leden persoonlijk op vertoon van Diploma toogelaten. ...._- Ter verkrijging van het Lidmaatschap vervoege mt&apos; &amp;e yv 20 December bij den Ondergeteekende Heerengracht W^, straat, X 461. De S^ ATsILLeXI&gt;</p>
</text>
