<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE COMMANDIETKAS TE ROTTERDAM. maakt aan hare Correspondenten en verdere Belanghebbenden bekend, dat hare Kantoren geopend ziju van des Voormiddags 9 tot 121/2 uur en van des Namiddags 2 tot 6 uur. (16282) JAMES BARGE te Amsterdam zal op Woensdag 31 Julij 1867, del Voormiddags ten 91/2 Ure, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, in de Brakke Grond, in de Nes, veilen: EENE PARTIJ VAN 4907 Pakken Java Bladen TT ; A B A K « van de Merken KAWI„D, MALANG, GEDEEK, KDR en MS. Aangebragt per de Schepen Bellatrix, Jolar en China. Liggende en uien als bij Notitiën wordt vermeld. (16719) Sï&apos;J&apos;^-iïlS** De Monsters dezer partij zijn voor Heeren Makelaars in fPit|p Tab?.k alhier te bezigtigen op Vrijdag 12 Julij 1867, in het Locaal de BraUe Grond, en ziin Merkenlijsten verkrijgbaar bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON. I. NOË A. Azn., A. N. FABIUS, P. DE VRIES, F. A. VAN DER BREGGEN, J. H. A. GEBING, P. VAN VOORTHUIJSEN, A. BRUSSE en J. H. LIEFTIN CX, Makelaars, zullen op Woensdag den 31sten Julij 1867, des Voormiddags ten Tien ure, ten overstaan van den Deurwaarder J. GOLDSMIT, in de Brakke Grond in de Nes, presenteren te Verkoopen: 179 Pakken Java Bladen TAEAM 9 der Merken BB en MANTJAR. Van Soerabaya aangevoerd per het Schip China. Liggende en te zien als bij Notitie wordt vermeld. (16720) OËDÊKLAMSGH INDISCHE HAHDELSRAHK TE AMSTERDAM, sal op Woensdag den 31sten Julij 1867, des Voormiddags ton 10V4Ure, iv de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan de meestbiedenden ten verkoop aanbieden, eene partij van: 524 Pakken Java T1B1M? Merk L. Aangevoerd van Banjoewangie per het Schip Nieuwe Waterweg. En dat bij Kavelingen, zoo als dia genummerd zullen zijn en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (16730) VAN STAPHORST, LANTZ &amp; C°., te Amsterdam, zullen op Woensdag 31 Julij 1867, des Voormiddags ten 101/2 Ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, VEILEN: EENE PARTIJ VAN 411 Pakken Java Bladen T A B A M® Merk^D, aangebragt met de schepen Jolar en China. ,¦&apos;,... En dat bij Kavelingen, zoo als die genummerd zullen zijn en nader bij notitie zal worden aangewezen. (16699) WÜSTE &amp; HINTZEN te Amsterdam, zullen op Woensdag 31 Julij 1867 des voormiddags ten lOS/4 ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan de meestbiedenden ten verkoop aanbieden: EENE PARTIJ VAN 452 Pakken JAVA TABAK, Merk S. B. aangevoerd van Java per de schepen Joachim en Khandeish. En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn ennader bij notitie zal worden aangewezen. (16707) . VÊIIiING 7 IN HET LOCAAL mm WaWman. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op . DINGSDAG 23 JULTJ 1867, en volgende dagen in bovengemeld Lokaal, ten oyerstaan van den Notaris P. H. J. FEIJE, verkoopen: een goed onderhouden INBOEDEL^ en hetgeen verder in den Catalogus omschreven zal zijn. Twee Dagen te voren te zien. ________ TENTOONSTELLING VAN VISSCHERIJ-6EREEDSCHAPPEN EN VOORTBRENGSELEN DER VISSffiERIJ, IN HET GEBOUW DER TEEKEN-ACADEMIE TE &apos;s GRAVENHAGE, . %cd ii rende de maand Juli) 1867, DAGELIJKS te zien van &apos;s Morgens 10 tot &apos;s Namiddags 4 Ure, en des Zondags van 12 tot 4 Ure. (16698) _ &quot;IiTEL-SITEHIMTSmPPO. De DIRECTIE berigt, dat het AMSTEL-HOTEL voor het Reizend Publiek GEOPI&apos;-NB wordt op den 16den Juli] a. s. Amsterdam, 8 Julij 1867. ME PIRECTIE. 16596) NED. RmWöORWÉG. HERBESTEDING van het Bouwen van een STATIONSGEBOUW, RETIRADEGEBOÏIW en verdere Werken op het Stationsterrein te Arnhem, met wijziging van Artt. 3, 16, 31 en 32 van het Bestek. Inlichtingen daaromtrent zijn te bekomen oj&gt; het Bureau van den Ingenieur te Utrecht. Inschrijvingsbilletten voor ot uiterlijk op 2 Augustus franco aan de Directie in te zenden, alwaar de opening der Billetten zal plaats op 3 Augustus des Namiddags ten 1 Ure (1.72-) U___3-H_, 9 Julij 1867. REDIRECTIE.</p>
</text>
