<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>\Ó*. J&amp;3ïMk, .§f ,DAM&apos; 10 Julij. #4M?9S_f?fT Van -do Te&apos;&quot;Ps • die te Berlijn is, 1 heeft voor zijn vert-H&apos; uit Praag nog een tweeden brief openbaar ge- &lt; maakt WBffiOlÉ-_i^aild Tan Oostenr.k. De Hongaren, zoo zegt hg i j o. a., zijn thans tevreden en dit is de troef kaart in het spel van von Beust. Maar het is de eenige en bovendien is zelfs deze niet geheel ¦ te vertrouwen. Elke nationaliteit stelt haar eigen belang boven het rijksbelang en dit geldt van de Hongaren even zeer als van de an: deren. Het onderscheid is alleen, dat de Hongaren in het behoud ; der Habsburgsche dynastie den besten waarborg voor hun eigen hehoud zien. De anderen gelooven dit niet. De Duitschers b. v. beschouwen hun tegenwoordigen toestand slechts als eene soort van vagevuur, waaruit zij vroeg of laat zullen moeten ontsnappen. Zij houden volstrekt niet van Pruisen, maar hunne genegenheid voor Duitschland is sterker dan die haat. Zij wenschen weder te worden opgenomen in de Duitsche gemeenschap, het liefst natuurlijk door eene schitterende overwinning op Pruisen. Indien echter de krijgskans nogmaals ten nadeele van Oostenrijk beslistte en de Duitsche eenheid tot stand kwam op de puinhoopen van Oostenrijk, dan, meent Nefftzer, zouden de Duitsche Oostenrijkers zich ook daarin schikken. Bedenkelijker nog is het wanneer men den blik vestigt op do Slavische stammen; alleen de Polen van Galicie zijn ten gevolge van hunne verhouding tot Rusland genoodzaakt het behoud van Oostenrijk te wenschen. Maar met de Czechen, de Croaten, de Serviè&apos;rs, enz., is het geheel anders gelegen. De Czechen zijn op dit oogenblik fanatieke beoefenaars van de Russische taal. Wat de zuidelijke SRiven betreft, indien onder Russischen invloed aan den Donau Slaven. staten worden gevormd, dan loopt Oostenrijk groot gevaar, dat deze te zijnen koste zullen worden uitgebreid. In dit geval zou de toekomst van Oostenrijk in het Oosten voor goed verloren zijn , gelijk zij dit thans is in het Westen. Wanneer de Hongaren de Slavische stammen, met welke zij in aanraking zijn, aan zich weten te verbinden , gesteld altijd, dat hunne voorkomendheid van de andere zijde werd beantwoord, dan zou er veel gewonnen zijn. Nefftzer echter gelooft niet, dat daarop veel kans is en meent zelfs dat dezelfde bedenkelijke teekenen zich voordoen, die men waarnam voor dat het in 1848 tot eene botsing tusschen Hongaren en Croaten kwam. Het ergste — indien hét waar is — is, dat, naar men zegt, de Croaten worden ondersteund door eene invloedrijke partij aan het hof, aan wier hoofd Aartshertog Albert staat. Het schijnt dat de tegenwoordige plannen des Keizers niet veel bijval vinden bij de leden zijner familie; dat vön Beust steeds te kampen heeft met den invloed van geheel den hoogen adel. Daarbij komt nu, dat hij nog géén steun vindt in den Rijksdag, om de eenvoudige reden, dat daar geene eigenlijk gezegde staatkundige partijen zijn, maar een aantal kleine groepen, die slechts één belang kennen, namelijk dat hunner nationaliteit. Kortom, von Beust is een goed speler en het kan zijn, dat hij het spel wint, maar hij heeft de slechtste kaarten die men zich denken kan. Het kan zijn, dat Nefftzer ter goeder trouw, maar in verband met de gevoelens door.zijn blad voorgestaan, den staat van zaken wat te donker kleurt. Bij de stelling, dat Frankrijk tegenwoordig alleen staat, behoort ook deze, dat Oostenrijk veel te zwak is om groote waarde te hebben als bondgenoot. Maar in de ¦ hoofdzaak valt op zijne schets stellig weinig af te dingen. Het vertrouwen in de onmiskenbare talenten vaa von Beust en in den goeden wil des Keizers, is dan ook de voornaamste grond voor de hoop, dat uit dezen strijd van belangen eenmaal een goed geordend geheel te voorschijn zal komen. In een telegram uit Parijs wordt een overzigt gegeven van de redevoeringen van Thiers en Jules Favre. Wij komen later daarop terug, wanneer de stukken in hun geheel bekend zijn. Naar het schijnt heeft Jules Favre zich weder, geheel onnoodig, laten verleiden tot een uitval, die in de tegenwoordige omstandigheden niet voorzigtig en stellig onbillijk is. Frankrijks Keizer kan verantwoordelijk worden gesteld voor het vertrek van Maximiliaan naar Mexico, niet voor diens weigering om Mexico met do Franschen te verlaten, al geeft men toe, dat hij wel genoodzaakt was tot het laatste vol te houden, wilde hij niet in Europa eene droevige figuur maken. Blijkens een ander telegram schijnt men in Frankrijk nog niet zoo volkomen gerust te zijn omtrent het lot der legatie als vroeger werd gemeld. Men vreest niet voor de legatie, zegt de Moniteur, maar uit het berigt zelf blijkt toch, dat zij nog niet in veiligheid is. Een particulier telegram meldt ons, dat Omer Pacha eeno zeer belangrijke overwinning heeft behaald. De bron van dit berigt is zeelgeloofwaardig ; onze correspondent vertrouwt echter op een berigt der Turksche regering en de kans voor onjuistheid is dus, dat de regering zelve niet goed werd ingelicht. Wij vervolgen thans — naar de opstellen van André Cochut in de Temps — het verhaal van den val van Queretaro. [Dit verhaal loopt niet verder dan tot de gevangenneming van Maximiliaan en kan ook nog niet veel verder gaan; authentieke berigten over Maximiliaau&apos;s laatste oogenblikken ontbreken nog en hetgeen de Figaro dienaangaande opdischt, is stellig een verzinsel. Gisteren, toen dit verhaal voorkwam in de Köln. Zeitung hebben wij dit reeds vermoed, omdat -de Amerikaansche bladen,-waaruit de Figaro zou hebben geput, nog niet konden zijn ontvangen. Uit de heden ontvangen Fransche dagbladen blijkt dan ook, dat de Figaro zelf het verhaal als een verdichtsel doet kennen door eene. aanteekening, op de volgende pagina van het blad, welke waarschijnlijk de aandacht van den correspondent der Kölnische is ontgaan.] Toen de hoop op ontzet was verdwenen, zon mon op middelen, om door een uitval aan de belegeraars te ontkomen. Volgens het verhaal van een ooggetuige, loopende tot aan 14 Mei, derhalve tot daags voor de overrompeling der stad, kon men het niet goed eens worden. leder dacht natuurlijk aan zijn eigen behoud, en wat zoudon van een gelukkigen uitval de waarschijnlijke gevolgen zijn geweest? In de eerste plaats zou men, gelukkig de stad en de belegeraars ontkomen, nagenoeg zonder voorraad zijn aangeland in woeste streken, waar men niet lang stand kon houden. Maar dit was niet het bodenkelijkste. De infanterie, grootendeels inboorlingen, zou daar spoedig verloopen en welligt tot den vijand overgaan. Maximiliaan on de buitenlanders zouden misschien de kust hebben kunnen bereiken en in het ergste geval de wijk hebben kunnen nemen naar Europa. Zijne overige aanhangers, meerendeels groote grondeigenaars en gewoon deel te hebben in. het bewind,. konden kwalijk het land verlaten en evenmin daar veilig blijven. Zij zouden natuurlijk voortdurend bloot staan aan de wraak der aanhangers van Juarez. Wanneer dus de een een plan van ontvlugting beraamde, werd de uitvoering door anderen tegengehouden. Het bleek spoedig, dat verschillende officieren met het denkbeeld omgingen zich zelven te redden, door de stad in handen van den vijand te leveren. Generaal Ramirez en verscheidene andere hoofdofficieren lagen reeds voor 12 Mei onder verdenking van zulke voornemens en waren derhalve in verzekerde bewaring genomen. Eindelijk echter werd de toestand ondragelijk en begreep ieder, dat er een.einde aan moest komen. In den nacht van 14 op 15 Mei zou het keizerlijk leger, dat door de expeditie van Marquez, verschillende uitvallen, desertie en gebrek reeds van 11,000 man tot 4000 a 5000 was ingekrompen, zich door den vijand heen slaan. Intusschen moest echter de stad bezet blijven, opdat men bij mislukking toch eene enkele veilige schuilplaats behield. Onder toezigt van Mejia werden dus de inwoners gewapend, ofschoon men hen niet best vertrouwde. Op den 14den Mei maakte het leger zich gereed voor den nitval; Maximiliaan regelde alles in eigen persoon, maar op het laatste oogenblik deelde men hem mede, dat de wapening der stedelingen nog niet voldoende was en men dus nog een dag zou moeten wachten. Naar het schijnt was dit uitstel bewerkt door Lopez, althans maakte hij daarvan gebruik. Kolonel Lopez bezat zoo zeer het vertrouwen van Maximiliaan, dat hem den gewigtigen post van commandant van La Cruz was opgedragen. Deze sterkte was het hoofdkwartier van Maximiliaan, de eenige plaats waar hij zich veilig waande. Aan de andere zijde der stad was nog eene dergelijks sterkte, de Cerro de la Campana, eene soort van verschanst kamp der Hongaarsche ruiters. Hoe nu het verraad zich heeft toegedragen, is niet met zekerheid bekend. Dat Lopez de hoofdpersoon was, wordt algemeen gezegd. Het berigt, dat hij eene belooning in geld zou hebben bedongen (sommigen spreken van 65,000, anderen van 240,000 francs), is met meer dan een gerucht, dat evenwel waar kan zijn. Lopez echter heeft waarschijnlijk medestanders gehad, daar het bijna-niet is aan to nemen, dat hij alleen zulk een plan zou hebben kunnen volvoeren en niemand er iets van zou hebben bemerkt. Ook in het kamp der republiekeinen was men thans ongeduldiger geworden; het leger werd steeds grooter tn men voorzag weldra gebrek aan levensmiddelen. Juarez zond herhaaldelijk bevel aan Escobedo, om voortgang te maken en Corona, die dit .reeds lang had gewenscht, kreeg dus dagelijks meer steun. Eindelijk, inden bowusfcen nacht van 14 op 15 Mei, kreeg zijne divisie bevel om voorwaarts te rukken. D. voorhoede werd gevormd door eene keurbende , de . snpremos poderes&quot; (souvereiniteit des volks) onder kolonel Rincon Gallardo, een groot grondeigenaar uit Guanajato, in Mexico algemeen bekend onder den bijnaam van Pepe-rincon en wegens zijne -voortreffelijke eigenschappen bij ieder bemind. Men verwachtte hevigen wederstand, maar vond ue poorten vaïi het presidio wijd open en niemaud op post. Omtrent hetgeen nu volgde loopen verschillende verhalen; zeker is, dat de bezetting geen tegenstand bood en dat de vijand bedaard het krieken van den dag afwachtte, eer men verder iets ondernam. Maximiliaan echter, die gewoon was vroeg op te staan, merkte onraad, wekte Prins Salm Salm en snelde naar buiten, waar hij do soldaten van Gallardo vond. Deze mannen echter zouden hem hebben laten doorgaan, indien Lopez niet geroepen had: //Grijpt hem, hij is het.&quot;&quot; Gallardo greep onmidlellijk den keizer aan en duwde hem do poort uit, die naar do slad •eit, zeggende: //ik heb slechts met soldaten te maken en niet met . een particulier.&quot; Eenige minnten later ontmoette de ooggetuige den I Keizer alleen in eene straat; hij stond, als iemand die pas uit een ; benaauwden droom ontwaakt, te staren in de rigting van Vera Cruz. Het schijnt, dat Gallardo ook de overige hoofdofficieren liet gaan; althans de Keizer, Prins Salm Salm , Mejia, Arrellano, Castillo en anderen bevonden zich. weldra allen in het kamp der Hongaarsche i huzaren. Aan verdediging viel echter niet meer te denken; de kei! zerlijke troepen op verschillend, punten der stad verstrooid, poogden ; Cerro de la Campana te bereiken en liepen in verwarde benden door de • straten. Twee compagnien van den vijand hadden reeds de markt en de i kerk van St. Franciscus bezet en luidden de klokken, als signaal voor ; de overige belegeraars. Op de. soldaten, die de markt naderden, werd i natuurlijk gevuurd en hier vielen onderscheidene aanhangers van ! Maximiliaan. Corona sloot inmiddels het kamp in, waar men s weldra besloot, zich op genade of ongenade over te geven. Behalve de genoemden en nog eenige andere generaals werden 14 kolonels, 18 luitenant-kolonels, 86 majoors, 15 kapiteins, 108 luitenants en eenige i duizende soldaten gevangen gemaakt. Miguel Miramon was in het • gevecht op straat op nieuw gekwetst geraakt; Mendez en Campos, die niet hadden willen kapituleren, maar poogden te ontvlugten, worden achterhaald en neergeschoten. De bengtgever zegt, dat zij stieri ven als helden en met de verklaring op de lippen, dat zij hunne tegenstanders eveneens zouden hebben behandeld, indien zij de geluk: kigen waren geweest, welke mededeeling geheel anders luidt, dan da ijzingwekkende verhalen, aanvankelijk omtrent den dood dezer generaals verspreid. De Amerikaansche soldaten van Corona hebben nog eene laatste poging gedaan, om Maximiliaan te redden, maar het was toen reeds te laat. Stellige berigten omtrent den verderen afloop in bijzonderheden zijn, gelijk in den aanhef is gezegd, nog niet ontvangen. De Eerste Kamer heeft gisteren de wet op de schutterijen verworpen met 19 tegen 15 stemmen, en zulks na eene langdurige verdediging van het ontwerp door den minister van oorlog en na een ernstig slotwoord van den minister van binnenl. zaken. Eene eigenlijke politieke beteekenis is, althans door de sprekers die dat punt aanroerden, niet aan de stemming gehecht, maar dat neemt niet weg, dat het eene gewigtige organieke wet betreft en dat het collegie, dat uitspraak deed, door de conservatieven als het meer speciale bolwerk van den troon wordt beschouwd, vrij van de hartstogt en den partijgeest en de oppositiezucht en de portefeuillejagt en wat niet al meer, die volgens hun pers in de Tweede Kamer ook na de ontbinding maar al te zeer huisvesten! Wij willen er rond voor uitkomen, dat de bestaande wet bepaald niet deugt; dat volgens de tegenwoordige grondwet geene schutterijwet mogelijk is, zonder verzwaring en meer gelijkmatige verdeeling van lasten; dat schutterijen op het papier , die in rustige rust wachten op de dingen die komen zullen, eene anomalie zijn, vooral bij de tegenwoordige snelle wijze van oorlog voeren en dat die groote ophef over vermeerdering van kosten voor de gemeenten ons niet bijzonder sterk geregtvaardigd voorkomt; maar aan den anderen kant meenen wij, dat het al te sterke militaire karakter, dat aan de schutterijen, volgens de afgestemde voordragt, zou gegeven worden, de drukkende verpligtingen, die op de schutterpligtigen zouden worden gelegd, en ook de meer uitsluitende bestemming van de uitgediende miliciens, om dadelijk te worden opgenomen in de schutterij, hetgeen op eene permanente verzwaring en uitbreiding van de militiedienst nederkomt, bezwaren zijn *waarover niet ligt mogt heengestapt worden. De bedenking ook dat de voorgenomen verhooging van het militie-contingent had moeten voorafgaan , omdat alsdan de schutterijwet daarnaar zou kunnen worden ingerigt, en niet, zoo als nu, eerst die wet en daarna versterking der weerbaarheid van het staande leger, deze bedenking was mede van dien aard, dat zij ernstige overweging verdiende, en als men zich herinnert, hoe de militaire specialiteiten in de Tweede Kamer, en vooral de Heer Stieltjes, daarop hebben aangedrongen, dan is het wel te beiammeren,dat niet in elk geval dit middel vooraf beproefd is ge-, worden. lutusschenzal ook deze stemming niet bijdragen tot versterking der positie van het kabinet, dat reeds ontwricht in zijn koloniaal elemen. en zoekende naar een moeijelijk te vinden opvolger, thans eene or¦ ganieke wet ziet afstemmen, met overtuiging en volharding verdedigd, en die in de andere Kamer slechts met 2 stemmen meerderheid was aangenomen, nadat de Regering zich bij 115 amendementen had nedergelegd , die misschien, zoo als nu beweerd is, niet bepaald het verband en den zamenhang der wet verbraken, maar die toch in menig opzigt gewigtige bepalingen er uit ligtten en weder andereer in bragten. . , ,__. -__-___-__S_flS-^__-__. __ Bij koninklijk besluit van 25 Mei 1867, N°. 83, is op het verzoekschrift vau de Heeren Jhr. J. F. Storm van &apos;sGravesande vau den Bramel en&apos; drie anderen, allen wonende te Vorden, provincie Gelderland, goedgekeurd het reglement der voor minder dan 30 jaren aangegane Vereeniging tot vrijwillige oefening in den wapenhandel te Vorden, onder den naam vau: Oranje, Vaderland en eigen Haan! i en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon. Z. M. heeft benoemd tot adjunct-commiessen bij het departement va» binnenl. zaken A. J. Febr en J. H. Varenkamp. Op 1 April jl. heeft to Bangkok de onderteekening plaats gehad van eene overeenkomst tot regeling, der voorwaarden van toelating van Siamesche consuls in de&quot; Nederlandsche koloniën. Verkorte balans der Nederl. Bank, op 8 Julij 1867, des avonds. Disconto-reken, ƒ 41,133,678.96 Kapitaal .ƒ 16,000,000.— Beleen.-reken. *30 973,335.— Reservefonds . 3.011.671.54 Munt en muntm. » 91,989,951.251/2 Bankb. in omloop ..115 393,070.— Belegd reservef. - 2,369,738J2 Bank-ass. in oml.// 1,400.— Ceb.en meubelen// 228 461.56 Rek.-et.-saldo&apos;s. * 31,635.144.64 V. üiverse rekening. _¦ 70,851.111/2 Diverse rekening.. 724,729.82/* ——. ____.-.¦¦ i . _.... ____, ƒ166,768,016.01 ƒ166.766.016.01 Surplus specie-reserve ƒ 33,178,105; voorraad billetten ƒ 82 945 26.--(Op 1 Julij respectivelijk ƒ 33,313,835 en ƒ 83,284,585.) Sedert de vorige opgave (1 Julij) zijn vermeerderd: disc.-rekening ƒ 639,334,371/2; gebouwen en meubelen ƒ 1963.88&apos;/.; bank-billettein omloop ƒ 800,260; div. rekeningen in debet ƒ51,540.21. Verminderd: beleening-rekening ƒ74,900; munt en muntmateriaal ƒ 4032.381/2; div. rekeningen in credit ƒ 181,589.591/2; bankassiguaten in omloop ƒ3027.38; rekening-courant saldo&apos;s ƒ 467,991.55. Bij gelegenheid der opening van de nieuwe veemarkt op het terrein van de voormalige Weesperbelt, tusschen het Roeterseiland en dfl Prinsengracht alhier, is op Maandag jl. door eene commissie uit varkenslagters en kooplieden aan den Heer N. Wafelbakker, aan : wiens onvermoeide pogingen men het grootendeels verschuldigd is» dat do veemarkt op het tegenwoordige terrein is geplaatst, een» fraai bewerkte gouden tafelschel aangeboden, vergezeld van een albunif bevattende de namen der schenkers. Deze schel, waarvan het handvatsel een Mercurius-beeld voorstelt omgeven door vee, is versierd met een toepasselijk opschrift. Men schrijft uit de residentie aan de Arnh. Ct. dd. 8 Julij, da* het berigt, dezer dagen in ons blad voorkomende en door ande.o bladen overgenomen, alsof er sprake geweest zon zijn om de portefeuille van koloniën den Heer Andreae aan te bieden, ten stellio-te ka» tegengesproken worden. De Heer Andreae is dezer dagen alleen in de residentie geweest om over zijne aanstaande benoeming tot commandant der Indische zeemagt te confereren, de eenige betrekking di» deze voormalige afgevaardigde voor het oogenblik fcinbieert. Te Giethoorn is de noodzakelijkheid ingezien, om eene verorden»., uit te vaardigen, waarbij bepaald wordt, dat geene vrouwen zich tan des Zaturdags avonds 10 ure tot des Maandags nior.ens in eene her.berg of tapperij mogen bevinden. De bekende Amerikaansche gebroeders Davenport hebben onlangs te Warschau eene reeks van voorstellingen gegeven, die buitengewoon druk bezocht zijn. De Polen wilden bepaald het geheim trachten te doorgronden, hoe iemand, die door een ander aan handen e» voeten stevig gekneveld is, zonder vreemde hulp uit zijne banden1 kan loskomen. Uit de Kaapstad wordt in dato 31 Mei gemeld, dat na de afzending der gewone mail op den 19den dier maand, de parlementaire werk&apos; ïaamhoden krachtdadig zijn voortgezet. Een voorstel om de subsidien uit de koloniale kas ten dienste van kerkelijke aangelegenheden te staken, is ha zeer levendige debatten, met eene meerderheid vau 5 stemmen, bij tweede leziag aangeuomen. Daarop heeft *&apos; eene uitvoerige en tamelijk scherie discussie plaats gehad over d« Traag, of het niet thaus het geschikte tijdstip was, 0111 het beginsel van een verantwoordelijk gouvernement vast te stellen. Dez° vraag wc-d met 29 tegen 22 stemmen ontkennend beantwoord. Daarop volgde ecu regeringsvoorstel tot opheffing der thans bestaand» wetgevende kamers, om deze te vervangen door één Huis, waarvan do leden gekozen zouden worden door zes kiezers-afdeelingon en drie leden van het uitvoerend bewind. Bijrnen weinige dageu zou</p>
	<p>toen daarop eene beslissing voorstellen, doch vooralsnog was de publieke opinie er tegen, terwijl aan het voorstel ook bij de volksvertegenwoordiging geene gunstige ontvangst was ten deel gevallen. feedert de volgende mail was er geen nader nieuws omtrent vijandelijkheden tusschen den Oranje Vrrj staat en de Basutos. 263ste STAAI_-LOTERIJ (Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. 6de klasse 10de lijst: N°. 9206, 9105 en 4898 ieder ƒ 1000. * &apos;SGRAVENHAGE, 9 Julij. De allezins belangrijke tentoonstelling van gereedschappen en voortbrengselen van de visseherij in de teekenacademie alhier, gehouden door de Ned. Maatschappij tot Bevordering van Nijverheid, werd heden door H. M. de Koningin, vergezeld van den zich sedert eenigen tijd alhier bevindende minister van buitenlandsche zaken in Wurtemberg, benevens eenige dames, met een bezoek vereerd. Het hooge gezelschap, dat een geruimen tijd aldaar doorbragt, schonk bij herhaling zijne bijzondere goedkeuring en tevredenheid aan al het tentoongestelde. Kort daarop, na afloop van de militaire oefening, waaraan Z. K. H. in den laatsten tijd deelneemt, begaf Z. K. H. Prins Alexander zich eveneens naar genoemde tentoonstelling, alwaar hij een en ander met veel belangstelling gadesloeg. De tentoonstelling, die een bezoek in alle opzigten waardig is, blijft tot den laatsten dezer maand voor het publiek geopend. — HH. MM. de Koning en de Koningin van Zweden worden aanstaanden Vrijdag voormiddag op het huis de Paauw &apos;verwacht. — In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad alhier zijn benoemd als deskundigen om uit te maken de commissie tot onderzoek van het bestaande rioolstelsel, de Heeren J. H. Beijerinck, T. J. Stieltjes en ... van der Tak. . — De buitengewone gezant en gevolmagtigd minister van Frankrijk , de Heer Ch. Baudm, is heden morgen naar Parijs vertrekken. Gedurende zijne afwezigheid worden zijne functien waargenomen door den markies de Sayve, zaakgelastigde, die zijn intrek heeft genomen in het hotel-Paulez. — Aan het departement van marine is heden aanbesteed : 1. Eiken balken; 2. Rijpsche masten; 3. dennen masten; 4. vuchten masten; 5. Noordsche houtwaren; 6. dekdeelen; 7. greenen deelen; 8. greenen ribben; 9. vuren deelen; 10. dennen deelen; 11. dennen ribben; 12. azijnhout, enz.; 13. koper in bladen; 14. versmelten van koper; 15. koper in staven; 16. koperen spijkers-, 17. ijzeren spijkers; 18.gereedschappen; 19. vijlen; 20.pek;21.verwwaren;22.loodwit;23.lijnolie; 24. patentolie; 25. raapolie; 26. grove maatkolen; 27. smeekolen; 28. houtskolen; 29. gewone turf; 30. everdoek, enz.; 31. graauwdoek; 32, 33 en 34. karl- en zeildoek; 35. vlagdoek; 36. laken; 37. zeil- en bindgaren -, 38. duigen en bodemstukken ; 39 en 40. scheepsbrandspuiten; 41. huiden en leder; 42. smeerkaarsen; 43 en 44. stearine-kaarsen. Alles voor de directie der marine te Willemsoord. Wij laten hieronder volgen de minste inschrijvers voor de verschillende Nes., als: 1. Klaassen, ƒ6550; 2. Bondiks en Zn., ƒ 6468; Klaassen. ƒ8736; 4. Graf dijk, ƒ 2550; 5. (v. Gelder, ƒ655; 6. dezelfde, ƒ 18,180; 7. dezelfde, ƒ5693.25; 8. Gebr. Janssen, ƒ2164.50; 9. Sligeher, ƒ5414; 10. Gebr. Janssen, ƒ939; 11. van Gelder, ƒ960; 12.Pleijsier en Zn., ƒ378; 13. L. J. Enthoven,ƒ 15,905-, 14.deHeus,ƒ3560; 15. van Houten, ƒ2198.60: 16. Stokvisch en Zn., ƒ34.68.85; 17. daarvoor waren geene inschrijvers; 18. Vogelenzang, ƒ3733.23; 19. Burnet, ƒ705.36 en het verkappen Watsurn ƒ343.56; 20. de Court, ƒ8.30 de 100 pond; 21. Kopp, ƒ2499.99; 22. van Hondorff Blok, en Braat, ƒ 26.80 de 100 pond; 23. van Santen ƒ 43 92de 100 pond; 24. Alberding en Zn., ƒ45.95 de 100 pond; 25. Zwang en v. Heijningcn, J 44.05 de 100 pond; 26. Tydeman en Meijnsen , ƒ 10.90 het mud; 27. daarvoor waren geene inschrijvers; 28. twee gelijke inschrijvers voor ƒ1.05 per mud; 29. Kiezewetter ƒ 0.62 per mud; 30. B. W. H. Sypesteyn, ƒ5519; 31. P. H. K. Sypesteyn, ƒ7936.50; 32. B. W. H. Sypesteyn, ƒ15,515.57; 33. J. Schaap, f 14.910.50; 34.vauEeden, ƒ15,960.35; 35. van Hartlop en Zoon, ƒ849.05 de 100 el; 36. Scheltema, ƒ648 de 100 el; 37. de machinale. garenspinnerij te Gouda, ƒ1715.50-, 38. Eindhoven en Zn., ƒ1095; 39. Noppe en Paddenburg, N°. 1 ƒ517; Pasteur en Comp., N°. 2 ƒ525; Kronenberg N°. 4 ƒ 595 per stuk; 40. Noppe en Paddenburg, ƒ290 per stuk; 41. van der Sluis, ƒ7934.80; 42. C. Goeree, ƒ59.90 de 100 ffi; 43. van den Berg, ƒ 0.92«/100 per ff; en N°. 44. dezelfde, voor J 0.93 /|W. * &apos;sGRAVENHAGE, 10 Julg. Heden ochtend (en niet gisteren zooals het dagblad bij vergissing berigt), heeft Z. M. den Koning ten gehoore ontvangen eene commissie uit de Provinciale Staten van Limburg, die belast is met de aanbieding aan den Koning van een adres van dankbetuiging der Staten, wegens de losmaking van Limburg van den Duitschen Bond. De leden dezer commissie zijn bij den graaf Schirnmelpenninck, minister van financiën ten diner genoodigd. _ — ln de zitting van den Gemeentenraad van gisteren, heeft de Voorzitter op cene vraag door den Heer van Kerkwijk gedaan, geantwoord, dat nog dit jaar de aanbesteding van het Monumentin het Willemspark op te rigten, (ter herinnering aan de gebeurtenissen van het jaar 1813) zal plaats hebben. ROTTERDAM, 9 Julij. Een talrijk publiek woonde heden de teregtzitting bij van de Arrondissements-Régtbank alhier, ten einde tegenwoordig te zijn bij de behandeling der zaak tegen M. de W., vleeschhouwer te dezer stede, aangeklaagd van moedwillige verwonding en verbreking van afsluiting. Uit de verklaringen der 10 a «jharge gehoorde getuigen resulteerde, dat de beklaagde op den 26sten Mei 11. in de tapperij van Christina Keiler, in de Leeuwenlaan, met eenige zich aldaar bevindende militairen twist gekregen had, bij welken twist de beklaagde een dier militairen met zijn slagersmes eene belangrijke wonde aan het hoofd zou hebben toegebragt en eenige ruiten hebben ingeslagen. De beklaagde ontkende deze feiten niet, bewerende tot dio handelwijze door daden van geweld van de zijde der militairen geprovoceerd te zijn geworden. Tot versterking vau dat beweren werden 8 getuigen a décharge gehoord. De heer officier achtte de feiten, «en beklaagde ten laste gelegd, voldingend bewezen; ZEd. Achtb. requireerde dan ook diens schuldigverklaring en veroordeeling tot eene gevangenisstraf van 3 maanden tot een jaar en twee geldboeten, eene van ƒ 25 en eene van ƒ 8. De heer Mr. van Buren, als verdediger van den beklaagde, meende dat in deze het bewijs niet was geleverd, dat debekl.de verwonding had toegebragt, maar al ware dit zoo, zou dit slechts eene logitime jh f elisie, geweest zijn; — onder opmerking, dat bekl. 8 weken voorloopig in hechtenis is geweest, en eene treurende echtgenoot en «md zijne terugkomst verbeiden, beval hij den bekl. bij de regtbank aan, waarna de uitspraak bepaald werd op den 16den Julij a. s. Wij zullen haar nader mededeelen. (A. a. Ct.) —- Bij een watertogtje van Rottes Mannenkoor op 11. Zaturda? avond is een 67-jarig man nit het schuitje in het water van de Leuvehaven gevallen. Hoewel spoedig er uitgehaald, is hij gisteren aan de gevolgen overleden. —- Heden namiddag ten 1 nre is aan de Punt bij de Wijnhaven een schip, geladen met vlas, door vonken uit den schoorsteen in brand geraakt. Men heeft alles overboord geworpen en daardoor het vaartuig kunnen behouden. LEYDEN, 9 Julij. Heden middag viel een jongeling van omstreeks J/ jaren, J. van Dissel genaamd, eene met aardappelen beladen schuit naar Katwijk willende voeren, door het blijven vastzitten van den haak van den boom, in het water.. Na eerst alle middelen aangewend te hebben om hem te redden, die echter vruchteloos weven, mogt het iemand, die dadelijk in het water sprong, gelukken, hem onder water te vatten, doch slechts als een lijk boven te brengen. DELFT, 9 Julij. .Aan het examen B, volgens artt. 61-65 der wet tot regeling van het middelbaar onderwijs, van den 25sten Junij tot üen sden Julij aan de Polytechnische school afgenomen, hebben 33 candidaten deelgenomen, waarvan zijn geslaagd 24; voor artt. 61—62 üe heeren: H. E. van Borckel, jhr. H. vau Capellen, Th. Ch. Co- Déking Dura&gt; H- P- Gutteling, H.G.C.M.Hamming, h,i.;.,7, MSl?gh v?n It;erson, H. G. Levert, VV. Molenaar, F. G. N. J&apos;Silft *\f _£ach.nius&apos; H&apos; X Rink&apos; G&apos; B- iw,r. r/ j i?1&apos; WieSel. A. H. F. K. Thissen. b\Z lïeumen H, _N&quot; ™&gt; %*_ O- W. F. Falkenburg, Thilsen Piepers&apos; L&apos; H&apos; Slinkers&apos; A&apos; H&apos; F&apos;£</p>
	<p>vaScheï&apos;.65 d° h6eren: H&apos; KW&apos; Jonker&apos; P- A&apos; Mansfeldt, C. J.</p>
	<p>- In de zitting van den gemeenteraad van heden werd op nieuw beraadslaagd over de aanvrage om concessie tot d. n „«ni». _«__, duinwaterleiding door de heeren de Veerde&quot; ?*•* verband r^et een tnef, door die heeren den sden dezer aan den raadiVp.. . h. ._ *ende eenige ophelderingen en bijzonderheden het p 1.,„ bêtreffeude&quot; dommige leden venden die verklaringen ._./, andereu ael_ t/».. . doende. In stemming gebragt, verklaarden ziehen de*.&quot;httten *Meu, waaruit de vergadering bestond, 9 voor en 9 t.gen, zoodat de &quot;emmen staakten en eerst in eene volgende vergadering een bepit mag genomen worden. Die vergadering werd op staauden voet vf\ tegen nor-en middag ten 12 ure. , VLAARDINGEN, 6 Julij. Volgens heden van Hitland ontvangen «engten, was de haringvangst den lsten dezer nog van weinig beiu.-ems. Men meent dien ten gevolge, dat de eersto haringjager nog * &apos;__&quot;_ _?r,d;agcn ml &quot;ithliiveiiT ZAANDAM, 9 Julij. Bg besluit van den gemeenteraad is bepaald- dat de kermis dit jaar alhier op den gewonen tijd zal gehouden wordon.</p>
	<p>BEVERWIJK, 7 Jnlij. Doer de afdeeling Velsen der Hollandsche maatschappij van landbouw, zal in de maand September alhier eene tentoonstelling gehouden worden van veld- en tuingewassen, bloembollen en zuivelbereiding. Er zullen vele prijzen uitgeloofd worden. NIEUWEDIEP, 7 Julij. Zr. Ms. instructie-vaartuig Claudius Civilis heeft, naar wij vernemen, van Harlingen naar hier terugkeerende , groot gevaar geloopen nabij het Vlie te stranden. Door de zware deining brak de ankerketting en moest men een tweede anker presentereu. Gelukkig praaide men eene loodsschuit, waarmede men een sleepboot van hier verzocht, die spoedig tot assistentie kwam opdagen en het vaartuig gisteren nacht naar hier sleepte. Ook de Urania en de Ternate zijn door zwaren wind genoodzaakt geworden terug te keeren. • (Dagbl.) HAAFTEN, 9 Julij. Laatstleden Zondag avond had er te Heilouw een ongeluk plaats, dat zeer droevige gevolgen had kunnen hebben. Het schoone weder had menigeen dien dag &apos;met paard en wagen doen uitgaan om hunne nabestaanden te gaan bezoeken en zich bij hen aan de kersen te goed te doen. Maar zooals altijd, zal daarbij de sterke drank niet vergeten worden. Onder hen, die na volbragt bezoek met den wagen huiswaarts keerden, was zekere v. E., een oppassend, stil en braaf jongeling van Herwijnen , op het dorp Hellouw gekomen. Iv de verte hoort hij, dat hem een andere wagen die met drie jongens en een meisje beladen was, te gemoet kwam, niet bedaard, maar tierende en schreeuwende. Een der drie v. H. van Haatten had de teugels. Van E. onheil vreezende -itaat met zgn voertuig stil en plaatst zijn wagen zoo na mogelijk ep den kant van den dijk om den hem te gemoet komenden v. H. rujmte te geven om goed voorbij te kunnen rijden. Van H. rijdt in vollen draf, zonder het minste uit te halen, tegen den stilstaanden wagen aan, waardoor deze het onderst boven van den dgk valt. Noch om den omgevallen wagen, noch om de inzittende personen bekommert v. H. zich, hij rijdt zonder omzien deor. De bijzittenden zijn met den schrik vrijgekomen; doch v. E. is zoo deerlijk aan zijne heupen bezeerd, dat men, zoo hij in leven blijft,een ongelukkig persoon in hem zal zien. Het is te hopen, dat zulk een moedwil, waaraan bijna niet getwijfeld wordt, op den openbaren weg gepleegd, door de bevoegde magt naar behooren gestraft worde ! GRONINGEN, 8 Julij. Zaturdag middag jl. had op den grindweg bij Losdorp een ongeluk plaats. De knecht van den landbouwer F. W. H. was daar met twee paarden, voor een hooiwagen gespannen, op het land bezig, om het hooi binnen te halen. Door het een of ander toeval geraakten de paarden op hol; de meid, die zich op den wagen bevond, sprong er af, zonder zich erg te bezeren, terwijl de wagen spoedig geheel uit elkander geslagen werd. De paarden vlogen voort tot aan den tolboom bij Losdorp en rukten zich daar van elkander. Het cene paard holde langs den grindweg, waar eene arme oude weduwe zat met eenige aan haar toevertrouwde kindertjes. Deze oude stumper werd door het dier getrapt; zij werd in bewusteloozen toestand naar het dorp gebragt, waar op dat oogenblik geen geneesheer aanwezig was, zoodat er nog niets vau hare verwonding gezegd kan worden. * ZWOLLE, 9 Julij. De Hanoveranen, ten &apos;getale van 50 a 60, die zich sedert eenige weken hier bevonden, zijn gisteren ochtend per centraalspoor van hier naar Utrecht vertrokken, dat geheel vrijwillig en niet op last der justitie heeft plaats gehad. Die vreemdelingen hebben zich gedurende hun verblijf ter dezer stede zeer fatsoenlijk gedragen en waren bij eenige respectable inweners zeer gezien. ZWOLLE, 9 4uhj. Heden ochtend werd voor het provinciaal geregtshof in Overijssel behandeld de zaak van Cornelis Willem Menfrooy, van Tiel, die te Deventer door het schrijven van een valsch stuk, en het gebruik maken daarvan, zich ƒlO aan geld en twee Deventer koeken, elk van ƒ 1.50, ten nadeele van de weduwe Hissink aldaar had verschaft. Na het verhoor van de getuigen en van den beschuldigde, die zijne misdaad volkomen beleed, heeft de advocaat-generaal de beschuldiging volgehouden en gerequireerd de veroordeeling tot vijf jaren tuchthnisstraf, tot betaling van twee geldboeten, elk van ƒ 50 eu in de kosten. Mr. Sloet, advocaat te Zwolle, heeft vervolgens den beschuldigde op grond van zijn vroeger goed gedrag en zijne volledige bekentenis, in de clementie van den regter aanbevolen. Dingsdag morgen a. s. uitspraak. * WIJHE, 9 Julij. Het water op den IJssel is sedert de laatste dagen zoodanig gewassen, dat men vreest dat de uiterwaarden geinuudeerd zullen worden. Die landen, welke gewoonlijk in het begin van Junij gemaaid worden, staan thans nog met gras bezet. Het gras is echter, ten gevolge van de langdurige overstroomingen gedurende het voorjaar minder goed in kwaliteit en er staat weinig gras op die landen. * OMMEN, 9 Julij. De aanvoer en handel op de heden en gisteren alhier gehoudene groote linnenmarkt was vrij groot; er werden hoogere prijzen .dan het vorige jaar besteed; 4/4 35 a 40 en 5/4 45 tot 60 c. per el. * FKËDEBIKSOOED, 9 Julij. De Heer directeur der maatschappij van Weldadigheid ontving heden van een onbekende (postmerk Batavia) een wisse] groot j&apos;3oo, zonder eenig begeleidend schrijven. Wij meenen geene te gewaagde gissing te doen met te onderstellen, dat dit geschenk voor de maatschappij van Weldadigheid bestemd en afkomstig is van een zich noemende .Oud-Notaris&quot; te. Bata via, die ten vorige jaren door de lezing van Cremer&apos;s novelle, getiteld «-Wouter Linge,&quot; derwijze met de M. v. W. ingenomen werd, dat hij zich verbond tot eene maandelijksche contributie van ƒ25 of ƒ 300 &apos;sjaars, met ingang van 1 Julij 1866, zoodat bij ontvangst juist een iaar was verstreken na de toezegging. De gever wenschte echter geheel onbekend te blijven. * MIDDELBURG, 9 Julij.&apos; Heden in den vroegen ochtend zist men zoo van de torens als uit alle publieke gebouwen en particuliere woningen, de nationale vlag reeds wapperen, terwijl de bevolking hier en ginds druk bezig is, met het versieren van gevels en huizen, tot opluistering van de feesten, die door de vereeniging tot het regelen en bevorderen van yolksvermaken alhierr heden en morgen zuilen gegeven worden, ter viering van den aanvang der werken van den Zeeuwschen spoorweg en het te graven kanaal door Walcheren. Deze dag is bestemd tot het houden van een allegorischen optogt, die alle zoodanige takken van handel en bedrijven zal voorstellen, welke door die aangelegde en eenmaal voltooide werken, bloei en welvaart mogen verwachten. Duizeude vreemdelingen zoo uit de omliggende plaatsen als van elders, zijn gisteren reeds hier aangekomen, en ieder ziet met gespannen verwachting den namiddag te gemoet, wanneer de optogt zal aanvangen; daarna zullen er muziekuitvoeringen plaats hebben. * EINDHOVEN, 9 Julij. Aan het muziekfeest,dat gisteren alhier heeft plaats gehad, hebben 20 harmonie-gezelschappen zoo van Nederland als van België (onder welke laatste vooral uitmuntte dat der chasseurs de la garde cipique te Luik) deel genomen; het werd voorafgegaan door een optogt door de stad en besloten met een prachtig vuurwerk op de markt. Niettegenstaande duizende toeschouwers van heinde en verre (expres-treinen tegen verminderd tarief hebben geloopen) waren opgekomen om dit waarlijk schoone feest dat tot laat in dep nacht heeft geduurd, bij te wonen, is de goede orde, gedurende de feestviering geen oogenblik gestoord.</p>
</text>
