<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGELING DER SCHUTTERIJEN.</title>
	<p>De Minister v. Binnenlandsche Zaken vervolgt zijne rede van gisteren. 6°. De invloed der wet van 1865 op de afschaffing der plaatselijk. accijnsen op de finantiên der gemeenten. Inderdaad hebben vele gemeenten daardoor gewonnen. Hoewel dit is betwist, zoo is dat feit niet voor tegenspraak vatbaar. Feitelijk winnen vele gemeentei. door de overdragt van het 4/5 personeel, en zijn velen in staat gesteld geworden, eene groote vermindering in directe belastingen ?.. . te brengen. Bepaald kan de minister zeggen, dat van de 1136 gemeenten in ons land, er 984 ziJE. die onmiddellijk- geldelijk voordeel uit de wet van 1865 genoten hebben, zoodat dit wel kan opwegen tegen eenige meerdere kosten voor de schutterij dan tot dusver. 7&quot;. Het verband, dat beweerd is te bestaan tusschen dit ont wer,. en de voorgenomen verhooging van het militiecontingent. De minister kan dat niet toegeven; het zijn afgescheiden zaken, en Sic. van elkander afhankelijk, terwijl bovendien eene verhooging van bet militie, ontingent eerst op tijd werkt. Doch daar hij niet wil komen op militair terrein, zal hij dit en andere punten aan zijn a_ibtg_ noot overlaten. Ten slotte hoopt hij, dat de Kamer het hooge vaderlandsche belang bij deze wet zal appreciëren, en niet toegeven aan locale privilegiën, die toch op den duur niet houdbaar zijn. De heer v. d. Bosch (Minister van Oorlog) wijst op het gewigt der aangelegenheid, zijnde een der hoofdbestanddelen van de verdediging onzer nationaliteit, ten einde ons in staat te stellen een vijand te weerstaan De wet moge niet volmaakt zijn, maar is zulk een krachtig element voor de verdediging, dat hij niet weten zou, wat daarvoor in de plaats te stellen.&apos; Hij gaat nu de bezwaren en bedenkingen na. De hoofdkracht der verdediging moet bij het leger zijn, werd er ge.egd. Ja, antwoordt de minister, maar dan moet dit ook de bewustheid hebben van door krachtige schutterij gesteund te worden. Als men toch bedenkt dat. behalve onze grenslijnen, ook onze kn.-ten verdedigd moeten worden tegen een gelijktijdig ._ aanval, hoe zal er dan te hogpn zyn op weerstand, als wij niet rekenen kunnen op eene goed geoefende schutterij? De verhooging van het militiecontingent zal niet voldoende ziin voor het aantal troepen, dat voor de verdediging noodig is. Uit de schutterij kan ook kust- en restingartillerie getrokken worden tot afzonderlijke korpsen. Dit e_ nog meer kan uit de geoefende schutters worden zamengesteld, die bij voorkeur uit de ontslagen miliciens getrokken worden. De minister acht dus de schutterij, volgens deze wet, een onmisbaar element voor onze verdediging. Het bezwaar van het onvoldoende der oefening. — Maar niets belet, zegt de minister, om, als de 80 uren in het eerste jaar onvoldoende worden bevonden, die in het volgende jaar te vermeerderen, terwijl bovendien 3 5 der schutterij uit de ontslagen miliciens al bestaan, die zeer geoefend zijn. Een en ander te zamen levert eea goed geheel op, vooral als de aanvoering en de kaders goed zijn. Ook voor het noodig aantal officieren behoeft geen vrees te bestaan. De bezwaren van het platte land zijn reeds door zijn ambtgenoot wederlegd. Ook uit een militair oogpunt zijn die bezwaren niet zoo groot.</p>
	<p>Men meende dat het beter ware de millioenen aan het leger t. besteden. Wat zeu dat geven? De kosten voor den Staat iv deze wet zijn ƒ 370,000 en voor, de gemeenten ƒ 100,000, dus nog geen half millioen te zamen. Eén regiment meer kost meer dan de geheele inrigting der schutterij, volgens deze wet. Sommigen wilden eene strengere wet; de zamentrekking in kampen en meerdere oefeningen. Dit zou een te groote druk voor de bevolking en vermeerdering van kosten te weeg brengen, zonder envenredig voordeel. Nu reeds wordt de wet sterk bestreden wegens te strenge eischen. Een ander bezwaar was, dat de gediende militien3 het allereerst, bij de schutterij in aanmerking fc men, zoodat de railitiedienst een dubbelen dru. daarstelt. — De Minister antwoordt met den he r v. Twist, dat de militiepligt de toevallige beslissing van het lot isdat eene geheel gelijke verdeeling niet mogelijk is, want zelfs dé tijd van dienen verschilt bij de indeeling bij de verschillende kousen , daar voor cavallerie en artillerie langere indienststellin» en meerdere oefening wordt gevorderd dan voor de infanterie &quot; De opmerking is gemaakt, dat het gevaarlijk is plattelandsbewoners wapenen in handen te geven Doch de minister merkt op, dat de.wdd.tand leert dat zg zeer goed met wapenen kunnen omga-,.. Hij ziet daarm volstrekt geen gevaar. Aan den anderen kfnt i_ hij met voor algemeene dmnstpligt.gheid. Dit ron eene bovenmatige opvoering zim van manschappen en kosten, meer dan __j noodig heDben of behoorlijk gebruiken kunnen. De wet is genoemd een stoute greep, maar dit is nog geen bewijs voor hare onuitvoer- tottttaid. ËfIE Mej 4&apos;#« gmp -Ü-i 4_ wal .ta is_Q f. .Ml. j-êu a« _s_u__teii3 &apos;^geyeler-d v_._a opgproepon tot . _rde. _u_g vr_ _et Vaderland, een maatregel die boven alle verwachting geslaagd is, een bewijs hoe bij goeden geest, veel kan uitgerigt worden. Maar gelukkig was er toen ook tijd tot oefening; anders zou men niet geweten hebben wat er had moeten gebeuren. En nu wijst de minister op de ervaring van den afgeloopen oorlog in den zomer yan verleden jaar, om aan te toonen welke veranderingen in het krijgs¦wezen zijn gebragt. Dit geeft weinig gerustheid zender eene voldoende krijgsmagt, en men zou zonder voldoende schutterij de verdediging moeten beperken tot de Utrechtsche linie; een groot deel ¦des Eijks zoii dus onverdedigbaar moeten blijven. — Het is zoo, wij hebben nu vrede, maar bij den toestand van Europa, bij de weinige kracht van de tractaten, bij het weinig vertrouwen op alliantiën, vraagt de minister: of het niet zaak is om onze verdediging goed in te rigten? De beantwoording laat hij aan de Kamer over. Hij schermt niet met oorlogsprofecien, maar de mogelijkheid bestaat allezins en hij wil wel verklaren dat, zoo er onverhoopt oorlog mogt uitbreken en hrj deze wet niet bezit, hij niet zonder zorg de toe - komst zou te gemoet gaan, en wij niet sterk genoeg zouden zijn om aan een aanval wederstand te bieden. Men verwacht veel van den geestdrift in die omstandigheden en te regt; maar geestdrift kan niet krijgstucht en g.oefendheid remplaceren. Dat heeft de oorlog in Duitschland geleerd. De Pruissische landweer was lang niet met groote geestdrift bezield, in den aanvang althans, maar het waren «. goed geoefende troepen, die onder goede aanvoering, veel hebben bijgedragen tot den nitslag. — En wat betreft den steun van anderen: sedert d_n Deensenen oorlog is het het beste op niemand te steunen dan op zich zelf, zij het dan ook met financiële opoffering. — Wat den twijfel aan onze verdediging aangaat: ons land is zeer goed te verdedigen; het is doorsneden met breede stroomen, moerassen , ravijnen, bosschen, enz. De minister kan ook geruststellende verzekeringen geven nopens den voorraad in de magazijnen van kleeding, laken, wapens en ledergoed. De schutters kunnen dus dadelijk uitgerust en het ontbrekende spoedig aangevuld worden. De minister zal voorts gaarne op de wenken van den heer van Oije en anderen letten, maar aan den wensch om de scherpschuttersvere.i.ïgiugen in verband te brengen met de schutterijen, daaraan zal aanvankelijk moeijelyk kunnen worden voldaan. De scherpschuttersv ereenigiugen stelle, iets geheel vrijwilligs daar-, iets dat geheel iüt impulsie is voortgekomen. De Eegering moet zich onthouden van voorschriften te geven of zich er in te mengen. Mogt in vervuig van tijd de zamensmelting met de schutterij van zelve tot stand kunnen komen, — de minister zou het gaarne zien. Aan het slot zijner rede roept de minister de belangstelling der Kamer in. Wordt de wet aaögenomen, dan zal zij geven vertrouwen in de toekomst •on in de handhaving onzer onafhankelijkheid. Eeue afstemming zou die zekerheid en dat vertrouwen integendeel ontnemen. Als in volgende jaren ons lot minder gunstig moge zijne dan tot dusver, en alles zou dan moeten berusten op het leger en op eene schutterij volgens de wet van 1827, dan zullen wij de toekomst niet tegemoet kunnen gaan met die gerustheid die wenschelijk is. De minister hoopt dat de wet aangenomen worde, opdat de verdediging des Vaderlands en de handhaving onzer onafhankelijkheid op vaste grondslagen zal geregeld worden. De heer de Vos v. Steenwijk verklaart zich met leedwezen tegtn de wet niettegenstaande de verdediging der beide ministers. De lasten voor de &quot;gemeenten ten platten lande zijn •/.. i. niet te zwaar, maar onze weerbaarheid zal door deze wet niet winnen. Hij zou ook kunnen heenstappen over den geldelijken last voor vele gemeenten , indien de versterking onzer weerbaarheid door deze wet bereikt zou knnnen worden. Tegenover de meening der ministers deswege stelt hij die van andere deskundigen, de heeren Storm en Stieltjes in dè andere Kamer. Z. i. moet om iets goeds te hebben, de dienstpligtigheid veel algemeener gemaakt worden en de druk gelijkmatig verdeeld zonder onderscheid van rang en stand. De heer Hein beantwoordt de ministers en bestrijdt de stelling, dat er voor het platte land een privilegie wordt verlangd. Dat is niet zoo; ook voor de lasten voor de steden wordt opgekomen, en over den om»elij.__atigen druk geklaagd. Hij zal daarover niet op nieuw in bijzonderheden treden. Tegen eene voorstellingswijze moet hij opkomen, eu dat is die , door den Minister van Oorlog, hierop nederkomende, dat wij zonder deze wet weerloos zijn. Dit betwist hy. Ook volgens de bestaande wet hebben wij dienstdoende en rustende schutterij, die ook mobiel kan worden verklaard, en waarin velerlei elementen, die zeer goed bruikbaar zijn. De minister heeft er zelfs op gewezen, hoe vele bedrijven daarin vertegenwoordigd _ga. Welnu, daarvan kan partij getrokken worden, en als de minister wijst op sien stouten en welgeslaagden greep in 1830 en 1831 met onze toen bestaande schutterijen, dat men dan middelerwijl eene betere wet make, om in het onverhoopt geval van nood, andermaal zulk een stouten greep te doen; een nienw ontwerp, maar op billijker grondslagen berustende. Ten slotte wijst spreker nog op de zonderlinge leer, dat de loting voor de militie tevens zou moeten beslissen voor de dienst bij de schutterij en voor een geheel nieuwen last. Hij vraagt ook: waarom bij de schutterij geene loting _ou kunnen worden ingevoerd? De heer X-KEMEbj constateert mede, dat zijne bezwaren niet zijn opgeheven eu wederlegt de bedenkingen, tegen zijne argumenten in het midden gebragt. Voor het overige wil hij aan zijne stem geen politiek karakter hechten. De regering behoeft zich, z. i., de verwerping niet verder aan te trekken, dan als eene aansporing tot eene verbeterde v^et. Ware hij der regering vijandig gezind, hg aou de aanneming moeten wenschen, want de uitvoering zal zeer froote, ja onoverkomelijke moeijelijkheden aan de regering berekenen. Hij staat vervolgens nog stil bij de grondwettige kwestie, &lt;_ie z. i. niet gebiedt, dat in al de gemeenten schutterijen zullen worden opgerigt. De minister heeft gezegd, dat zijn eerste pligt was, deze wet aan te bieden. Maar spreker meent, dat het zgn eerste pligt is in overweging te nemen, wat wenschelijk is voor de verdediging vaa het vaderland; wat door de militie daartoe kan worden bijgedragen, en wat door de schutterij, om een goed zamenhangend geheel te vormen. Wil men tot de versterking der militie overgaan, dan zal deze wet zeer zeker moeten worden veranderd. Waarom dan dubbel werk? Hij blijft tegen het ontwerp. De heer Michiels v. Kessenich repliceert insgelijks , en zegt, m antwoord op een gezegde van den Minister v. Binnenlandsche Zaten nopens Limburg, dat deze wet eene administratieve regeling is, ¦waarbü Limburg evenzeer al. elke andere provincie betrokken is; er is dus geene politieke kwestie hoegenaamd mede gepaard. Limfcurg is dankbaar voor de losmaking der banden aan den vreemde, en stelt er prijs op, om onder Oranje tot een constitutioneel rijk te behooren, en zelfs heden is er eene commissie hier, om den Koning . ¦ *Mês v-v &apos;«Nu». U: Nou.**-» tjatogtji«|&apos; ;.__.. Be_j ... . mcét r...... . 1.-.-ï:. -...,..;¦ var. toenpe _*a__«e Worde» beoordeeld. De heer v. Beek VoL-êneoven had rog geen deel aan het debat genomen, maar wenscht nu een enkel woord ten voordeele der wet in het midden te brengen. Hij bestrijdt vooral de meening, dat artt. 188 eu 189 Grondwet ni. zouden medebrengen de oprigting vaa schutterijen in alle gemeenten. Z. i. is de Grondwet, sprekende van de gemeenten, op dit punt duidelijk, terwijl ook de geest der Grondwet van 1848, meerdoren waarborg geeft tot versterking van &apos;slands weerbaarheid, in tegenstelling met de vroegere Grondwet. Na al do Sprekers en de Ministers te hebben gehoord, heeft hij den indruk dat de bezwaren zeer overdreven zijn geworden, hetgeen hij nader aantoont, zoowel wat den druk der bevolking, als de breed uitgemeten bezwaren voor het platte land betreft. Mogt de wet verworpen worden, dan zoa daaruit volgen bestendiging van den druk voor de groote gemeenten juist ten faveure van het platte land. De heer Joost v. Vollenhoven heeft in zijne vroegere rede de opheffing zijner bezwaren verzocht. Is nu zijn hoofdbezwaar nopens de orde van oproeping, waardoor allereerst de militiens intreden, weggenomen? Hij kan dit niet geheel toestemmend beantwoorden, en de minister zelf heeft dit erkend, maar, voegde hij er bij, dat hij bij de herziening der militiewet, er op zou kunnen letten. Hoe wel hij dus niet geheel bevredigd is, vraagt hij zich af wat te doen ook met het oog op de tijdsomstandigheden, ofschoon hij dié niet van al te donkere zijde wil inzien. Maar als nu de Minister van Oorlog zegt: dat door de aanneming der wet de handhaving onzer onafhankelijkheid verzekerd is, dan aarzelt hij de wet af te stemmen. Men vraagt ons een offer. Hij is bereid dit offer te brengen en wil niet de verantwoording op zich laden, dat men later zou zeggen: waarom hebt gij niet gegeven, wat ik noodig achtte voor &apos;slands weerbaarheid? De heer Franse.- v. d. Putte repliceert meerendeels op de redevoeringen der ministers, en blijft volhouden, dat deze wet drukkender wordt voor alle gemeenten, en dat, als de voordragt tot wet verheven wordt, het blijken zal eene zeer impopnlaire wet te zijn. Hij herhaalt zijne bezwaren, reeds in zijne vroegere rede uiteengezet. Nu heeft de minister gezegd, dat de wet noodig is tot verdediging van het vaderland, en dat zij den militairen geest zal opwekken. Spreker wil het aannemen, maar z. i. kan dit ook door eene minder drukkende wet geschieden. Hij doet hulde aan den humanen toon van den Minister van Oorlog; bijkans zou deze hem verleid hebben tot aanneming, maar zijne bezwaren zijn te groot. De heer Messchert v. Voilenhoven zegt, dat in den loop der discussie nu en dan over de politieke gevolgen der afstemming is gesproken. Hij zal daarover niet uitweiden, omdat hij daartoe geene aanleiding vindt; maar wel zal hij wijzen op de practische gevolgen, en dan zijn er 3 wegen mogelijk bij eene verwerping; 1&quot;. óf dat er een nieuw ontwerp aoor de regering worde gemaakt-, maar is dit waarschijnlijk? en zoo ja, heeft het dan meer kans om aangenomen te worden dan dit ontwerp? Daaraan toch is buitengewone zorg, ijver en zaakkennis besteed. Er was een langdurig overleg met de Tweede Kamer. Hij vreest dus, dat bij eene nieuwe voordragt dezelfde bezwaren zullen voorkomen van: te veel militaire inrigting en te grooten druk voor de plattelands-bevolking. Bovendien, zoolang art. 188, grondwet, niet is gewijzigd, zal de wet onmogelijk anders kunnen zijn dan deze. 2°. Blijft er over eene partiele wijziging der bestaande wet. Maar dit zou toch ook nooit anders kunnen plaats hebben, dan met het oog op de Grondwet, en dus met dezelfde verpligtingen voor de plattelands gemeenten. Er blijft dus alleen 3°. over, het bestaan blijven der slechte wet, dat is, niets te doen. Dat wil spreker niet en vraagt, of dit de weerklank op de Troonrede bij de opening der zitting zou zijn? De Minister v. Binnenl. Zaken kan zeer kort zijn, want er zijn f eene nieuwe argumenten aangevoerd, en daarom behoeft hij niet in erhaling te treden. Alleen wil hij den heer Vos van Steenwijk, die als nieuw spreker optrad, antwoorden, dat, zoo na de verwerping eene andere wet zou kunnen tot stand komen, zij zeer zeker nooit datgene zou zijn, wat die spreker verlangde, namelijk eene wet, op meer militaire wijze ingerigt, zoowat op den voet der Pruissische landweer. Voor zulk eene wet ziet de minister nog veel minder kaas. Hij repliceert nog kortelijk op de nadere uiteenzetting hunner bezwaren door de heeren Hein, Cremers, v. d. Putte en Michiels v. Kessenich, en verdedigt daarbij nader de strekking en de bepalingen der wet. Er is ook gezegd, dat deze wet impopulair zou zijn-, dat zou jammer wezen. Maar als dit in &apos;slands belang moet zijn, dan mag men er niet tegen opzien; ook met de wet op de veeziekte was dat het geval. — De minister komt nu tot de gevolgen der verwerping alleen in verband tot de _««_. Hij deelt niet in de optimistische beschouwingen nopens den algemeenen politieken toestand, als de heer v. Sassen en eenige weinige anderen. De onweerswolken zijn nog wel niet aan de kimmen, maar er kan onweder komen, en de voorzigtigheid gebiedt dat wij, als er eesig gevaar naakt, alles moeten doen wat in ons vermogen is om den vrede en de vriendschap te bewaren. Dat ook is verleden jaar gedaan, maar men is niet zeker dat alles zoo blijven zal, en dan is het pligt zich voor te bereiden. Als de wet wordt afgestemd, dan zal er één schakel ontnomen worden aan hetgeen in het belang der weerbaarheid noodig is. Vraagt men nu: zou eene eventuele verwerping van den pligt ontslaan, om eene nieuwe poging aan te wenden, of om moedeloos het hoofd te laten hangen ? Dat niet, maar eene schutterijwet, die volgens de Grondwet aan allen gelijkelijk lasten en pligten oplegt, stuit af op de bezorgdheid van een deel dat tot dusver vrij was. Hij ziet dus bij de verwerping weinig kans dat er binnen een zeker aantal jaren eene goede regeling zou kunnen tot stand komen. De beraadslagingen worden hierop gesloten. Het ontwerp in omvraag gebragt, wordt verworpen met 19 tegen 15 stemmen. Voor, de heeren Huydecoper, Eahussen, v. Twist, Tonckens, Messchert v. Vollenhoven, Schimmelpenninck v. d. Oije, v. d. Leek, Hartsen, Jeost v. Vollenhoven, Smit, v. Pallandt, Cost Jordens, v. Beeck Vollenhoven, Taets v. Amerongen en de Voorzitter. Tegen , de heeren Hein, v. Sasse v. IJsselt. Hengst, Schot, Beerenbroek, Nohel, De Dieu Fontein Verschuir, v. Ysinga, v. Meeuwen, Geertsema, v. Sassen, v. d. Putte, v. Heeckeren, Pité, Cremers, Viruly, Michiels, v. Nispen en de Vos v. Steenwgk. Afwezig, om reeds vroeger opgegeven redenen, de heeren Verschoor, v.Ehemen, v. Weel, Blankenheim en van Swinderen. Derhalve zal de Koning eerbiedig worden verzocht dit wetsontwerp in nadere overweging te nemen. Daarna wordt de vergadering tot nadere bijeenroeping gescheiden. %%Bipi% tófcit m_? i\oë Ê. k te-isfe_ m _»_b__ van Geaepüt, Staten van Neordi_olliu_d vaa 3 Oo_. 1866. waarbö het algemeen armbestuur te Warder, op zijn verzoek is gemagtigd tot het schenken aan het gemeentebestuur dier plaats eener som van ƒ 350, opdat daarvoor een gedeelte van het onlangs aangelegde voetpad naar de gemeente Oosthuizen worde bestraat. Dit besluit tot vernietiging berust op de volgende overwegingendat art. 15 der wet van 28 Junij 1854 (Stbl. n°. 100) voorschrijft, dat de beschikbare voor het dagelijksch beheer niet noodige gelden der instellingen van weldadigheid, omschreven litt. « en rf van art.&apos;* dier wet, waartoe het algemeen armbestuur te Warden behoort, op de in de wet aangewezene wgze moeten worden belegd; dat daaruit volgt, dat de gelden, die bg zoodanig armbestuur over eenig dienstjaar overschieten en alzoo beschikbaar ziju, niet aan andere besturen tot doeleinden, vreemd aan de armenzorg, mogen worden geschonken; en dat alzoo Gedeputeerde Staten van Noordholland hebben gehandeld in strijd met de wet.</p>
</text>
