<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Eerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>_ ... &apos;f GE^VENHAGE, Zitting van Maandag S Julij 1867. WP+Lf ._ ls .? voortzetting der beraadslagingen over het wetsontwerp tot regeling der schutterijen. :v,,97™,lonckuns licht de motieven zijner goedkeurende stem &lt;it rnP,w g i&quot;.d .r toe&apos; _&quot;ooral tegenover den heer van Meeuwen, beS^&apos;ketniwük.11 &apos;^ ™™r S™** 6- M v.ï.lrïï81™. zegt&apos; dat&apos; de heer van Twist ie niet-aanneming bic J._. ?.&quot;twerP ?Is tene ramp voor het land beschouwde. Spr. eeral. «L Sevoelen; maar op zijne beurt beschouwt hij de aanneming en ri , flip&apos; °mdat de wet noodelooze lasten en kosten oplegt .._,.___ Xo6.** etaat ten platten lande, om het vaderland te veral &apos;kJI &apos; za mtdeoven. omdat de oefeningen en andere lasten een *eer en tegenzin voor de dienst aankweèken. Hij vreest van deze ml„,ertme*1 onhell voor de plattelands gemeenten als van de armenwet. Daarom wenscht hij de wet niet eens als proeve , want 2elfd7eMm.nn _.er *&apos; her2ieniD£ Tanzon Plaats hebben, getuige diedo? ca.er?wESS!^.?T TAN Vollenhoven is voor de wet. Zij Volwet; &lt;__-H.!,^. lChgi lmPeratief en heilzaam voorschrift der grond____ ._ I i haarjvoor wel uitvoerbaar, hetgeen de bestaande, wet _i nd .t rfiJ s.e?t ,at aa. de «itvoering vele bezwaren verbonden in zich rf, * r-in-d-- andere- Kamer is, maar zij bevat dan biiiit .ri-.iIJ\held V.,&quot; .^voering. Wordt de wet afgestemd , tTvoiri» 1 .. . onvolledige wet van 1827, die onmogelijk uit kloofat-lkn _a-stla°&apos;,wf * ge.cM regering zal zich zoo ligt weder wijst&lt;m rf *__?f - miuev.°Jenn?6n en 115 amendementen. Men vwrsn. .linl tl °er!&gt;aa,&apos;-!eld; maar sPreker herinnert aan diezelfde iet de „i^i-lJtt*°8f&quot; der gemeentewet. En waarom? Omdat veden 1 _tl., ïf &quot;-e. aan .^omen zagen, en alles bij het oude wilui laten. En is met de uitvoerbaarheid duidelijk gebleken, en&apos;wel _._.Zeertgfwcf chto gevolgen?. En is het niet eveneens&apos;zoo;ge «£_*__?„ ais*lia,th&quot;gtei accijnsen? Heeft niet ook hier de on-__.„» 7 giaa&quot;pto° nd. Qat die maatregel, zij het dan ook met beswaren verbonden, uitvoerbaar is? _-a__-;,-e_ Fx.N?E. VAN DE PuTTE schetst faet belang der wet, Wft L el NeJdei-lander van 21-34 jaar betrokken is. Ook hij dene Z2lTUe b™en, reeds Zaturdag j.l. door onderschei&apos; 189 f..? a aangevoerd, als daar zijn: de kwestie van art. 188 en de v.etT., ._o.neHerdere druk.°P de be™»™g in vergelijking met ten en rfl ti 7 V ? &quot;Verdere «ezwarenvoor de plattelandsgemeentezwaren n^. ?nnit6le bezwaren voor vele gemeenten. Hij zet die «wenmh.,W __ -e? .&quot; Traag!: waarom znl&apos;en »« «e landskinl^v mpn».igmeU?? 2ljn_&apos; -&quot;&quot;&gt;* vaderland te verdedigen dan in de el&apos;it. rfl i &quot;,- e s?hntte&quot;J voor de inwendige mst, men kieze aebben bii LJ.DgeL&quot;ff-chap mt de hogers, die het meeste belang Wensch rf„t ? B.ndha?Dg v?n orde en rust- H« e^igt met den de sch _rf.fw.N_8 *&apos;- w.!&quot;dt aanfe&apos;enomen, dat dan de voorstanders 2i ? vf. • . Jden n _*, ,zullen ondervinden en dat de tegenstanders ____ V!^18t niogen hebben. ath_l.!&quot;&apos; CMilJ!its&apos; d}e ook, vele bezwaren heeft, laat zijne stem Ö^Ttr&apos;lfhïtM^&apos; ei van d« beant&quot; ka» bereikt wordpf. 11 _J doe &apos;da .deze wet beoogt, wel zal of lfl-: hir_etw-.lt rf„t iiS dat,ni?.t duidel&apos;J&apos;k wordt uitgemaakt, ge- Cderzth rf!.16* gfa| ZlJ\kan&apos; zal hii tegen de wet stem- d&apos;^t men dan Jet Im. te lat?n te™gbo«den door het bezwaar, ge«n h&quot;i ovphJ. n» tot eeDe uie«?e voordragt zal overgaan, het- Set eene l/J? • i Van tgf&apos;ie ?egenPg mag veronderstellen, waar d&apos;-ü loon SS? «rf W 6- tto ...lutvoe,nßS der grondwet geldt. -In &quot;H-ren Pvï__-_*rede7,JBt hy op d. ve™derde wijze van oorloebe efdén thT» rp^^6&quot; Sf^arschuwd „of kon men zich voor- Lïo. v? men„ 22Ï bet land i[&apos; bezit en verjrenseht Zfc. hooflezS i .^„t^ een goed s^aanti leg,er bepalinfrpn fi»»», ?.„.. r ls*„ dat de meervarmogenden door de ïemnKpK,,ld^e+r we* worden gefavoriseerd door do bevoegdheid van diens ifi -.„ ?. . -,de. &gt;&quot;fn vermogenden, die reeds 5 jaren milit ietine ?„ _.-0ba!: da_elljk ln de s«hutterlijke dienst vallen. De belas*it dnn„a&apos;enf.moe t voor allen gelijk zijn. en juist deze Kamer mag, als wee^PtT-ii geg°edpn zamengesteld, een zoodanige faveur voor de De h?»f qD met bekracht)gen. Hij zal dus tegen de wet stemmen, aandepl in MEt,?EI?JINCK v- D-OIJE herinnert aan zijn vroeger «Wen. L„^Ze .ewl.gtl^e aangelegenheid. In 1844 heeft hij een Keern kPe VSP-end&apos; V&apos; . ,S 4 d,e heer Thorbecke en in 1866 de heer tins &apos;£ .1 J 1 °PW»erkeliok is het dat, bij verschil van politieke riga_rn _rn t nf°S ripeß &quot;&quot;zel(de hoofdbeginselen zijn vervat. Hij doorstaïï. «JS,. a geen °P .o,gend minister andere beginselen zou b»n| en &apos; rmt tnrf piVerwe&apos;Pl,,g vaa_dit oDtwerP noodeloos opontinL. groot nadeel zou te weeg brengen. Hij wijst er on hoe rmtnntepg„ehWOOrd?gten tijd alle regtsbefinselen omver woidengeteg?,f &apos; e,&quot; hoe &quot;S ter «aauwernood door de conferentie te Londen h|ea oorlog gevrijwaard zijn. Als hij op dat alles let, dan zee-t men «««?_!_.•Weti-lpïd,iq aatl&apos; 0f leg het hoofd in den schoot. Wil dedi___r natwnaliteit handhaven, dan moet men zich kunnen ver&quot;&apos;gen, en .les noods met eere vallen. ¦Poe_&amp;nJ^£lB*nu.-de °erl°gen kort duren, is het dringend noodig groote bezwar-n^--1- Daa.fan moeten ondergeschikte, ja zelfs oproeping T-ok!rrleSCb!,kt gemaakt wordeD- HiJ verdedigt de »&apos;oet uit^eeoefendpn hp J n de militieng. üe eerste ban Hij is nit zoo lern.t Wa?&apos;--anders beteekent de schutterij niets. hangt er nC-. I^.™™* Zgn aa? ?en oorlog ontsnapt, maar toch Bationalfteit iillen wJ^^nweersbui aan de lacht, k die hunne cern par»Tbelh™ HH^?fcm°e-e_ -1* wel bedenken. Si vis paaaakt worden ?_ü ?oft-^e^ er eene betere wet kan ge- Jen die aanfeioln , J n 7&quot; do_r de--versehillende amendementen in ..JT v?g orrien ZIln&apos; °- a- om den Koning meer vriihpid lp lakoUn lorTTS d.r °f?Cierent&apos; W,aaruit veSerTg van vele geen verzw-kkinirn?,.*611 ? ™P&amp;*»M&gt; terwijl ooAet appèl sehe bat .iii_, - - ma,ar verbetering van de wet is. In de IG-daae*«Z teïtó hem tmeester val? het &quot;«»ii geblSinenten zifn°Ta be™ 7ep^rou^en dat er geene ingrijpende amendehoofdheg gvseaeanngXneni-dle,hei Terband derl.rt verbreken of de bezwaar verdwimer, \r 3 ?de toePasslDg echter kan nog menig waarom zal het r. UtMaar tegenover een hoofdbezwaar vraagt hh: blijven en niets doen? .&apos;i. at 3/4 der bevolking uitmaakt, vrij m.de, om de uitvoering P-Püe +r deelt vervolgens eenige wenken ttin bezwarend mogeliil hll^® toepassing der wet zoo goed en zoo Üug onzer weerbaarheid i^ w&apos; mits h,et hoofddoel, de verstcrvooral den minister aan, &apos;om. vour rf»of.igeh-mden worde- H« raadt b»at te zorgen, minstens voor een LtlwIDg,^^aPening biJ voor*oet_het verband geregeld wordei fusschlf^00&apos; T man;/oomede eenigi„gen en de schutterij. Zoo^als^d.^^zaak -n&apos;fh-rPsc.nttersyer- Sand t«t &apos;slands weerbanrheid, is het ïSa?&quot; p,P1°ger,gt&apos; bu&apos;ten »f. Het bezwaar der ongelijke werking en drü_ d . ?t° .° anderS daarom wil hij het stelsel van ____oop, _«m S van het&apos;^mo&apos; «en, en in oorlogstijd tot een hooger bedrag. Tan üet Term°bestaand-&quot; w°T v,erklaal;t zich de,we*&gt; °P grond: 1». dat de aüezins Wi\goed-en&apos; beboudens *™ te brengen verbeteringen! 108 blikbaar is, terwijl de voordragt vele bezwaren, zoowe voor de schatkist als voor de ingezetenen, bevat; 2°. dat de last te zwaar is door de oefeningen, enz., vooral ten platten lande; 3°.wegens de finantielele bezwaren, want de geheele inrigting is te duur; 4 . de onuitvoerbaarheid der wet, vooral de onmogelijkheid om overal geschikte officieren te krijgen en het bezwaar der schuttersraden.</p>
	<p>De heer van Sassen wederlegt de stelling van de heeren van Iwist, loiickens en v. d. Lek, dat de gewone wetgever, ingevolge do grondwet, geen onderscheid mag maken tusschen dienstdoende en rustende schutterij. De grondwet laat z. i. de gewone wetgever gttt IriJ nopens de inrigting der schutterij, hetgeen hij nader staalt door een beroep op de Handelingen over de herziening der grondwet. De stelling van den heer Schimmelpenninck: .i vis pacem para bellvm, ïs zijn stelsel niet. Dat is veeleer het stelsel van hen die zeggen: l&apos;empire c.._ la paix, en steeds voortgaan met versterkingen van het leger. Hij wil geene ontijdige oefening en wapening, maar bij het naken van gevaar, rekent hij op de geestdrift van de geheele Devolking. De heer Sasse v*n ïsselt heeft ook onoverkomelijke bezwaren, die reeds door anderen zijn uiteengezet, hij zal die dus niet hernalen; alleen zegt hij, dat het argument. dat het platte land veel ontheffing heeft van de overdragt van 4/5 personeel niet epgaat, omdat men eene wet op de schutterij niet kan vergelijken bij eene belastingwet. De heer v. Twist handhaaft zijne uitlegging der grondwet. In art. 188 staat, in de gemeenten worden schutterijen opgerigt; daarbij wordt dus geen onderscheid gemaakt tusschen de steden of het platte land. Zij moeten voorts dienen: I°. in tijd ran gei-aar of oorlog tot verdediging van het vaderland. Dus do schutterijen &apos;in de gemeenten, d. i. in alle gemeenten, moeten aan dat vereischte kunnen voldoen. Als de schutterijen op het papier daartoe voldoende zrjn, en zoo neen —, waarom dan dienstdoende schutterij iv de steden en niet ten platten lande. In de 2de plaats dienen de schutterijen tot behoud van de inwendige rust. De beer Michiels v. K_sse_ich verklaart zich ook tegen de voordragt De strekking der wet schijnt hem toe, om ons land eene militaire inrigting te geven, die hem te zwaar en te kostbaar voorkomt. Hrj refereert zich aan de reeds ontwikkelde bedenkingen en voegt daar nog eenige bij. De heer HEEMSKEEK, Minister ran Binnenl. Zaken, wijst op het hooge gewigt van het votum der Kamer, nopens eene wetgevende regeling, die de Eegering herhaaldelijk verklaard heeft noodzakelijk te achten, in het belang der versterking van &apos;slands weerbaarheid. Hij schetst den veelvuldigen arbeid aan de herhaalde zamenstelling der wet verbonden. De minister zegt ook dat, als door aangenomen amendementen het verband ware verbroken, de Regerhjg hier de wet niet zou verdedigd hebben. De draad der discussie is onaigehroken volgehouden en het verband is volstrekt niet verbroken , en dat is ook gebleken bij het nader onderzoek van deze Kamer. — Hij ontkent dat de speciale deskundigen in de andere Kamer er allen tegen waren. Hij gelooft dat de groote meerderheid der argumenten tegen het ontwerp, zich oplost in beperking der weerbaarheid en reactie tegen de grondwet. Hij Dehandeit de grondwettige kwestie, geheel in overeenstemming met den heer v. Twist; hij toont het onderscheid aan tusschen de Grondwet van 1815 en die van 1848 op dit punt, terwijl juist de roeping tot verdediging van het vaderland in tijden van gn&apos;caar en oorlog, geheel op den voorgrond is gekomen, in tegenstelling met de vroegere voorschriften, hetgeen hij uit de gewisselde stukken en redevoeringen over dé Grondwetsherziening, nader aantoond. De Grondwetgever maakt ook geen onderscheid tusschen de steden en de plattelands schutterij maar heeft volstrekte gelijkheid gewild. Er zijn schutterijen in de gemeenten, c&apos;at is in gansch &apos;t land, even al. de voorschriften der gemeentewet algemeen zijn voor alle gemeenten van ons land. De Grondwet kent geen platte land, veel minder ongelijkmatige bevoordeeling van het eene deel des lands boven het andere. Daar -is nooit aan gedacht; dat kan uit de geschiedenis niet bewezen worden. Dat er vroeger privilegiën waren, dat is zoo, maar eene schuttenjwet met privilegiën voor eenig deel des lands, zou in de andere Kamer geen tien stemmen erlangen. De minister komt nu tot de bezwaren, die hij in hoofdgroepen rangschikt: 1; Da dru_ voor de gemeenten. — Het vorig ontwerp, zegt de minister, bragt den last geheel op de gemeenten, zoowel wat de inrigting als wat de kosten betreft, terwijl dit ontwerp dat niet billijk vond, en juist eene tegemeetkoining van ƒ5 voor ieder man geeft, &lt;_. ook velerlei kosten ten laste van het Eijk brengt. Hij toont aan, dat die tegemoetkoming gemiddeld zeer voldoende is om de kosten te dragen van hen, die&apos; zich geen eigen kleeding kunnen&apos; aanschaffen, zoemede voor de overige kosten, die voor rekening der gemeenten komen. Deze wet is niet drukkender dan die van 1827, want zij vordert 3 van de 100 der mannelijke bevolking, en de wet van 1827 2 van de 100 der geheele bevolking; dus is het contingent mind-r, of 1. pCt. van de mannelijke bevolking. 2°. De last voor de bevolking. — Ook in de uiteenzetting dezer reeks van bezwaren heerschte, volgens den minister, veel overdrijving. _ Vooreerst zal 3/5 der schutterij bestaan uit hen, die weinig oefening noodig zulien hebben, omdat zij uit de militie voortkomen, ün is nu voor het overige 2./5 de last van 80 uren oefening zóó zwaar en zwaarder voor het platte land dan voor de steden, waar toch de tijd ook kostbaar is? Bovendien, die uren zrjn het maximum der oefeningen. In de Duitsche landen bestaat de landweer, en waar die met bestaat is veel zwaarder dienstpligtigheid Waarom zou onze plattelandsbevolking minder over hebben voor slands weerbaarheid? Eeeds is bij de Eegering de toestemming gevraagd voor 52 vrijwillige scherpschutterscorpsen, en waaronder 19 uit plattelandsgemeenten. Dat toont toch geen afkeer aan om deel te nemen aan de bevordering van &apos;slands weerbaarheid? Het bezwaar dat er geen genoegzaam getal officieren voor al de afzonoerlpke gemeentelijke schutterijen is, gaat niet op, want van verschillende gemeenten zullen de korpsen samengevoegd worden namelijk : aanzienlijke gemeenten gecombineerd met plattelandsgemeenten van den omtrek. &amp;</p>
	<p>3 . De uitzonderingen. — De minister blijft volhouden, dat de grondwet geen onderscheid maakt tusschen steden en platteland en de grondwet heeft niet verboden, dat de wetgever aan de uitvoerende magt vrij mag laten om, waar in eenige gemeente het onmogelijk is de oprigting tot stand te brengeu, of de oefeningen in den vollen omvang te houden, daaromtrent nadere voorschriften te geven, tot zoolang zulk eene gemeente of gemeenten in eene andere positie komen. Willekeur is hier niet mogelijk, want de besluiten deswege moeten in de Staats-Courant gepubliceert worden. 4°. De aanmerkingen op de onderdeelen, &lt;¦. de orde van oproeping. — De minster doet opmerken, dat zelfs de heer Fokker, die anders niet ligt kamp geeft, vooral aan deze regering, een amendement tot verandering aangeboden heeft, maar nadat gebleken is, dat dit nog grootere bezwaren ten gevolge zou hebben, hij het heeft ingetrokken. Hij verdedigt den maatregel, dat de gediende miliciens allereerst tot de schutterij geroepen worden, want d tegenover staat dat zij bijna van al de oefeningen verschoond blijven, waaraan de jongeren wel zijn onderworpen. Bovendien door de nitbrei- ding der echerpsehnttersvereenigingen za) zeker een groot deel van den last der schutterij verminderd worden, en ook bij herziening van de militie wet zou als equivalent de zaak der plaatsvervanging beter knnnen geregeld worden; b. het beperken der vrijstellingen. Het geldt hier echter eene beperkte dienst, lang niet te vergelijken bij militiedienst. Voor vrijstelling wegens broederdienst of als eenige zoon bestaat kier dus geen noodzakelijkheid, evenmin als voor hui.-ef lijf bedienden, noch voor de bedienden in gestichten, behalve in die voor krankzinnigen. — En wat bedeelden betreft; zullen mannen tusschen 21 en 34 jaar, zonder ligchaamsgebreken, tot bedeelden behooren? Dit is schier ondenkbaar; .. d» kosten. De mieister heeft er reeds op gewezen, dat zij eer minder dan grooter ziju volgens deze wet in vergelijking met de bestaande. En __j toont dit meer in de bijzonderheden aan, daar het Eijk thans een groot deel der kosten op zich neemt. s°. De minister beantwoordt daarna eenige speciale vragen nopens de voorgenomen toepassing van speciale artikelen over de schuttersraden, over de roeping bij de nandhaving der inwendige rust, over de verpligtingen der vrijwilligers, en geeft wijders de verzekering dat hij onderscheidene wenken, door sommige sprekers teu aanzien van milde uitvoering der wet gaarne in overweging zal nemen, terwijl hij de bedenkingen van meer militairen aard aan zijn ambtgenoot ter beantwoording moet overlaten. Het zon den minister hoogelijk verwonderen, zoo de Limburgsche afgevaardigden niet zouden medewerken tot deze wet. Waarom is de schutterij aan Limhnrg in der tijd ontnomen? Uit politiek mistrouwen. Dit is nu ten eenenmale vervallen. Yfaarom zou Limburg in diezelfde exceptienele positie willen blijven, geberen nit wantrouwen ? De Voorzitter geeft den minister in overweging, om bg het vergevorderde uur, zijne rede morgen voort te zetten. De heer v. Beeck vollenhoven- stelt voor heden avond de beraadslagingen voort te zetten. Het voorstel des Voorzitters in omvraag gebragt, staken de stemmen daarover, met 17 leden voor en 17 leden tegen, zoodat van zelve de vergadering tot morgen ten 11 ure is verdaagd. &apos;S GEAVENHAGE, Zitting van Dingsdag, 9 Julij. Aan de orde is de voortzetting der discussien over het wetsontwerp tot</p>
</text>
