<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 7 Februarij.</title>
	<p>i De staatsraad heeft beraadslaagd over de aauklagi, ingebragt legen den aarisbissctiop van Kesaucnn en den bisschop van Moulins wegens het afkondigen der bulle&quot; van 8 December II., en verklaard dal die twee prelaten hunne magl misbruikt hadden. | — Naar men zegt heeft de heer Dronyn de Lhuys een ernstig onderhoud gehad met den pauselijken nuntius, omdat deze den bisschop van Poiliers in een brief had geluk geweusclil met&apos;zijnè verklaring omlrent de houding der reil gering in de zaak&apos;der encyclica , waardoor de nuntius zich tegenover de rege&apos; ring steil, en de door haar op dat punt gegeven voorschriften in het openbaar afkeurt, hetgeen den pauselijken vertegenwoordiger niei voegde. ■-; ■&apos;•_ men verneemt, dat de regering bij den staatsraad een wcis-onl werp heeft ingediend lol wijziging van de bepalingen, regelende de .verkiezingen van de gemeenteraden. Het mandaat der leden van den gemeenteraad is thans voor 5 jaien, terwgl het geheele collegie na verloop van dien termijn ! aftreedt; bij het ontwerp zou het mandaat der leden vastgesteld zjjn op 9 jaren, en zou om de 3 jaren een dei de aftreden. De .(/öiM/eMr spreekt de geruchten tegen, die vermelden, dat Mexico aan Frankryk Souora en andere provinciën zou hebben afgentaaii.</p>
	<p>_ Men wil weien, dal de akademie, iv de plaais van hel overleden lid Ampère, den keizer tol lid zal benoemen, als gevolg van de uitgave van jijn werk Het leren van Juli ui Caesar. De keizer moet op die onderscheiding voornamelijk daarom gesteld zijn, omdal Napoleon 1 ook lid der aka-</p>
	<p>demie was. — De heer de St. Jean, rustend handelaar le Havre, dezer dagen overleden, beeft die slad 10l zjjn erfgenaam gemaakt, op voorwaarde dat van zjjne nalatenschap 300,000 fr. zullen besleed worden 10l stichting van een asyl voor behoeftige protestanten le Havre, eu eene dergelijke som tot hetzelfde doel in eene slad in hel noorden van Frankrjjk.</p>
</text>
