<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RANGSCHIKKING. De Rangschikking iv hel Faillissement van PI ETER DE VOS, gehandeld hebbende als Kleedermaker en IVinkelier, en «an diens Huisvrouw DINA TELLEMAN; gehandeld hebbende als Hoedenmaakster, beiden te Hazerswoude, is mei de bescheiden nedergelegd op de Griffie der Arrondisseiiienls-Rechtbaiik alhier, om aldaar gedurende veertien dagen te verblijven, ler inzage van een ieder. De Cura.or, j M. P. A. CALLENFELS. \ 4_ en 5 pCts Hypoiliceh-Obligallën. RENTEBETALING. Het Bestuur vande Nederlandsche Hypotheekbank berigt, dat de Coupons ! van hare Schuldbrieven, vervallende 1 December 1867, beiaald zullen worden op Maandag 2 December aanstaande en volgende werkdagen, ie Amsterdam ten Kantore van de Ontvang- en Belaalkas. » Alkmaar » » » den Heer Corn». Joh», de Lange. [ » Arnhem » » » » Heeren E. C. Engelberls &amp; C°. » Assen » » » den Heer E. A. Smidi. » Breda » » » » » J- Reyuders. i » Dordrecht » » » de Heeren Sloop &amp; Reus. i »&apos;s Gravenhage » » » » » Scheurleer &amp; Zonen. » Groningen » » » » » Mesdag &amp; Zonen. » Haarlem ;» &apos;&quot;V&quot; &quot; den Heer G. VV.. Bannier. &apos; j. »&apos;s Hertogenbosch » » » »,&apos;.:»r T. van Lanschol. » Leeuwarden » » » ». », A. Gralama. » Middelburg » » » » »&apos;; B- A. Fokker! » Rotterdam » » » de Heeren H. C. Voorhoeve &amp; Cv » Tiel » » » den Heer Z. de Jongh. » Utrecht » » » de Heeren van Schermbeek &amp; «an Hall. » Zwolle » » » » » A. van Deventer &amp; Zonen. Amsterdam, ÏS&apos;o&gt;euibcr 1867. : \\ SCEOUWEÜüG TE LEIDEN. De Tooneelislen «an den Roilerdamschen Schouwburg; onder directie van VAK OLLiEFEK en ALBBEGT, zullen de eer hebben teverloonen: op fIIAAI\&apos;»A« 35 Xovemher 1867, m GELVKKOËKSTËK. I lij spel in 4 Bedrijven, naar het Fransch l&apos;A«ontunère «an hel Thraire Francais van Emiie Angiir, «rij in proza bewerkt, door F. H. Greb. GEVOLGD DOOR: DE TERUGKOMST VAN DEN SCHIPBREUKELING. Blijspel met Zang iv 1 Bedryf, naar hel Fransch. Beide stukken nooit alhier vertoond. Aanvang len 7 uur. PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges f 1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒl.OO, Gallerij ƒ0.50. \chier-Gallerij ƒ0.30. Ce plaatsen zijn le bespreken voor Aandeelhouders op Zalurdag 23 iVovember, eu «oor niet-Aaiideelliouders op den speeldag, «au 10—1 uur.</p>
</text>
