<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 23 November.</title>
	<p>Door Z. M. is vergunning verleend aan L. R. baron Taels van Amerongen , kamerheer van Z. M , dienstdoende aan hel hof vau Z. K. 11. prins Hendrik der Nederlanden, tol het dragen der versietsrlen van kommandeur der orde van den Witten Valk, hem door den groothertog van Saksen geschonken. — Tol directeur van het postkantoor le Docsburgh is benoemd de heer F. lloyer. thans commies 2d« kl. — Z. H. heeft goedgevonden te benoemen lot ziju adjudant in buitengewone dienst deu beer K..J. G. baron van llardenbioek «an &apos;s lleeraarlsberg en Bergambacht, majoor-commandant der &apos;s Gravenhaagschc schrrpschutlersvereriiigiug, eu 10l officier vau administratie 3Je kl. VV. F. Klouipé, thans adjtiiici-administraieur hij de marine. — De minister van justitie zal in de volgende week ecen gehoor verleenen. — De commissie uit het prov. gereglshof, belast met hel afnemen van de exames voor hen, die dingen naar deu rang «an caiiilidaat-nolaris. heeft als zoodanig toegelaten de breien: N. C. van liraiium ilen , J. Dl. Visser, J P. Breedveld en mr. 11. Gaade, allen wonende lc &apos;sGravenliage; G. C. Foriiiyn Drooglevcr lc G.n.da; F. Kerd.-I ie Rotterdam, P. C. Swemer le Lekkerkerk en J. D. Dielz le &apos;sGravenliage. — Door den jury der «isscherij tentoonstelling&apos;, welke door de sGra«enliaagsche afdeeling der Ned. maatschappij ler hcordering «an nijverheid in de maand Julij «terd gehouden, is aan de bh. Schaap en Zooi:; te Krommenie, de bronzen medaille toegekend «oor eene ingezonden «erbelerde zalmliju; aangezien deze lijn aan een nader onderzoek is ondei worpen gewoideti, heefl de jury hieromtrent eeisl later eent1 beslissing kunnen nemen. Ook.-.&apos; ziju nog bronzen medailles toegekend aan het dep. van marine te sGravenliage. aan den heer E. Bint, le lioiilogiie sur Her, aan de hh. 11. cv E. van Dam.ne, leden der firma van Damiite fières, le Itnusselaere, en aan den heer Fraugois Pollen, te Leyden, «oor hunne belangrijke inzendingen. &apos; — Iv de zitting «an de tweede kamer «au gisteren is behandeld hoÓTiisti II der staalshegrooiing (hooge collègieu «an staal en kabinet des koniiïgs) Een amendement «an den heer Dun, strekkende om den jiost bij art. 12 uitgetrokken, ten behoe«e van de ambtenaren bij deu raad van siaie «oor ƒ 17200 met ƒ2OO te verminderen, werd na ceuc gedachten wisseling lusschen den voorsteller en deu minister van financiën met 36 legen 32 stemmen aangenomen. De heer van Kerkwijk stelde «oor om de som uitgetrokken bij art., 16 «oor iractenienien van ambtenaren bij de algemeene rekenkamer, ten bedrage van ƒ71425, mei ƒ2125 le verminderen, welk voorstel met 68 tegen ée&apos;ne slem mede werd aangenomen. Hoofdstuk 11, waarvan hel eindcijfer lertiggebragl was 10l ƒ595,652, werd daarop met algemeene stemmen aa&gt;.genomen. Daarna werd, volgens het vroeger genomen besluit, in behandeling genomen de conclusie van het verslag der commissie tot het onderzoek van bel iractaat tusschen Nederland en de belrokken mogendheden gesloten, tot herziening «au het traciaat van 19 April 1839, voor zoo veel het groothertogdom Luxemburg betreft. Die conclusie sirekte om&apos;het overgelegde</p>
	<p>afschrift van het verdrag van II Mei 1867 door de kamer voor kennisge«ing Ie doen aannemen. Over dil o&apos;iideivvc.p werd eene zeer breed«oerigr. • beraadslaging gevoerd, waarbij de handelingen der Nederl. regering weiden ler torlse gebragt. In de zitling «an heden heeft de minister van buitenl. zaken gepoogd zgne handelingen ie verdedigen lrgeno&gt;cr de aanvallen, legen zijn beleid gerigl. H.j bleef «ollionden, dal de erkenning van de losmaking van Limburg door de «reemde mogendheden eene schóoue uitkouist was, en ging Irlls zóótere mei le beweren, dal meu iv hel biiiieulaud heelt erkend, dal men aan zijn beleid den vicde iv Europa verschuldigd IS. De heer Pijnappel heelt de handelwijze des ministers verdedigd; de heer Tlnubecke die besireilen; de heeren Godefroi, tan der M.iesen en de mi&apos; nister gerepliceerd en de conclusie niel algeuvene stemmen aangenomen.</p>
</text>
