<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 15 October.</title>
	<p>Z. M. beeft vergunning verleend aan den heer S. Harlogensis lot het dragen der versierselen van ridder 5de kl. der orde van den Medjidié, hem door den Sultan van Turkye geschonken. , — Z. M. heeft als blijk van goedkeuring en tevredenheid de zilveren medaille en een loffelijk getuigschrift verleend aan W. de Rapper, opperschipper in het vaste corps dek- en onderofficieren, wegens het op 22 Aug. jl. met levensgevaar redden van een jongen, die bij het opzeilen in de haven te Willemsoord uit het luig van de schoonerbrik Ternate in zee was gevallen. — Tol burgemeester der gemeente Wormerveer is benoemd de heer C. Snaterse. — Tot directeur van het postkantoor te Alkmaar is benoemd de heer D. Carbasius, thans te Amersfoort, en tot ontvanger der directe belastingen enz. te Gendringen de heer jhr. P. C. van der Does, thans le commies der prov. directie in Noordholland. — Tot leeraar aan de rijks hoogere burgerschool le Zwolle is benoemd de heer H. Mulder, onderwijzer te Delden, en tot leeraar aan de rijks hoogere burgerschool te &apos;s Hertogenbosch de heer mr. I. J. M. Laurillard, advocaat aldaar. — Aan den heer dr. J. Penn is op zijn verzoek eervol ontslag verleend als schoolopziener in het l5tc schooldistrict van Noordholland, terwijl als zoodanig is benoemd de heer mr. J. Jager, te Amsterdam. — Tot lid van den geneeskundigen raad van Gelderland en Utrecht is benoemd de heer A. W. Hartman, apotheker te Utrecht; tot plaatsvervangend lid van den geneeskundigen raad van Friesland en Groningen de heer dr. S. Poslhuma, te Harlingen, en tot plaatsvervangend lid van den geneeskundigen raad van Zeeland de heer J. de Visser, te Stavenisse, in de plaats van den heer J. P. Snoep,&apos; te Wolphaartsdijk, op zijn verzoek eervol ontslagen. — Z. M. heeft goedgevonden bg het wapen der infanterie le benoemen tol kolonel den luit.-kolonel M. W. Seelig, commandant van hel koloniaal wcrfdepöt. — Z. M. heeft goedgevonden op pensioen le stellen den kapitein ter zee J. A. H. Schreuder; den kapitein der infanterie B. baron van Voorst tot Voorst, thans op non-activileit; en den luit.-generaal G. E. A. van Panhuys, thans mede op non-acliviieit. — Tot apotheker Zdt kl. bij het personeel der geneeskundige dienst der landuiagt in O. I. is benoemd de heer D. van Beuningen van Helsdingen. — De minister van marine zal Vrijdag aanst. geen gehoor verleenen. — In de zitting van de tweede kamer van gisteren heeft de heer mr. Oldenhuis Gratama, nieuw benoemd lid voor het hoofddistrict Assen, de bij de grondwet gevorderde eeden afgelegd, en zitting genomen. De kamer heeft daarop, na eenige discussie, met algemeene stemmen aangenomen het wets-ontwerp, strekkende tot wijziging van art. 5 der wet van 19 April 1867, houdende voorzieningen omtrent den vee-typhus, en dat tot wijziging van hoofdstuk V der staatsbegrooling voor 1866, alsmede de conclusie&apos;» van onderscheidene rapporten. Bg de conclusie van hel verslag der commissie tot onderzoek der met Indische vorsten gesloten overeenkomsten, vroeg de heer Fransen van de Putte, of er bezwaar was de met de vorsten van Soloen Djokdjo gesloten verdragen aan de kamer mede te deelen, welke vraag de minister van koloniën verklaarde in overweging te zullen nemen, en zich loorslclde te beantwoorden bij het verstrekken van inlichtingen, waartoe &apos;het verslag aanleiding zou geven. De vergadering is tot nadere bijecnroeping sescheiden. — De vaderlandsche kunst heeft weder een gevoelig verlies geleden. De heer T. Scheltema, een veelbelovend en rijk begaafd kunstschilder, is, na &apos;eenigen tijd in lijdenden toestand te hebben verkeerd, overleden.</p>
</text>
