<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 13 October.</title>
	<p>De Prov. Corr. meldt dat de organisatie des legers van den Noord- Duitsehen bond thans voltooid is. Het bondsleger bestaat uit hel Pruissische garde-corps en twaalf legercorpsen, van welke laatste elke twee eene legerafdeeling uitmaken. Elk leger-corps telt in den regel twee divisiën, en elke divisie bestaat uit twee brigades infanterie en eene brigade cavalerie; negen leger-corpsen hebben bovendien elk een bataillon jagers, drie hebben er iwce en één drie. Wat de artillerie betreft is aan het garde-corps en de acht eerste leger-corpsen ieder eene volle brigade artillerie, aan de andere slechts enkele regimenten toegevoegd, terwijl eindelijk bij elk legercorps een bataillon pionniers en een bataillon trein behoort. Het geheele Noord-Duitsche bondsleger bestaat uit 118 regimenten infanterie, 18 bataillons jagers, 76 regimenten cavalerie (waarvau 10 curassiers, 21 dragonders, 18 huzaren, 21 lanciers en 6 ruiters), 13 regimenlen en 1 afdeeling veldartillerie, 10 regimenlen en 1 afdeeling vestingartillerie, 13 bataillons en 1 compagnie pionniers, en 13 bataillons en 1 afdeeling trein. &apos; _ De voormalige hertog van Nassau zal zich te Frankfort met der woon vestigen. Hij heeft met dat doel het aan den baron von Rothschild te Weenen toebehoorende paleis te Frankfort van den keurvorst van Hessen, die het van den haron gehuurd had, overgenomen. De voormalige keurvorst van Hessen heeft Praag lot zijne verblijfplaats gekozen. iV— Hen verzekert dat te Baden-Baden eene ontmoeting zal plaats hebben tusscheii den koning van Pruissen en den keizer van Oostenrijk. — Uit Blünchen meldt men dat in hofkringen verzekerd wordt, dat de verloving des konings is afgesprongen, omdat zoowel aan bruidegom als brnid gebleken was, dat niet die eenstemmigheid en die werkelijke neiging &apos;tusschen hen bestonden, welke een gelukkig huwelijk konden voorspellen. De koning heeft niettemin bevolen, dat aan het voornemen, om op kosten »an &apos;skonings particuliere fondsen uit ieder der acht districten van Beijeren aan een bruidspaar een huwelijksgift te schenken, gevolg zal worden gegeven. — In Hongarije is voor ruim 60.000.000 guldens aan granen gekocht; waarvan het grootste gedeelte naar Frankrijk is gezonden lot dekking van het tekort van den oogst.</p>
</text>
