<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOFFERS * WERLEMANN, Vijzelstraat, X 555/56, Zullen van af Maandag, 2 Jannarij 1865, opruiming houden va»: MAIÏEIS. m »E IM.D, PUBLIEKE VEEKOOPPLAATS, Bloemgracht, DD 35. HEULEN &amp; Comp. zullen op WOENSOAGII JANUARIJ 1865 en volgende dagen Verkoopen: Meubelaire en andere Goederen, Goud, Zilveren Juweelen, Koper, Tin en Blikwerk, Porcelein, Glas en Aardewerk, Mans- en Vrouwenkleederen; tevens een uitmuntend Diograaf, waarvan de verkooper alle mogelijke inlichtingen wil geven aan den kooper. Voorts alles wat verder te Koop zal worden aangeboden en 2 dagen bevorens aan het Locaal ter bezigtiging zal worden gesteld. Inboedels en Goederen kunnen worden ingebragt tot en met 7 Januari), van&apos;s morgens 8 tot &apos;s avonds 8 uur. (88) _ TE XOOPfiÊVRAAëD: Een HOS met TON, op eene der Hoofdgrachten van Amiterdam Opgaaf van stand en prijs, per franco brieven, onder lett. B. R., aan de Heeren J. J. ARND &amp; ZONEN, Boekhandelaars, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor, G 124. (45) eene STOOMMACHINE van 6 p/k., gebruikt, doch zoo goed als nieuw, met Ketel en verder toebehooren. Te bevragen bij SCHEER &amp; CO., Oude Teertuinen, M 145, alhier. (92) Vrijwillige Verkooping- Op Donderdag den 12den Januarij 1865, des morgens ten 10 Ure, op de Heeren-Huizinge RUST-HOVE, nabij de Vinkenbrug, te Diemen, ten overstaan van J. HARSHAGEN, te Weesp, van een goed geconserveerden INBOEDEL, als mahonyhouten Commode, Buffetkastjes , diverse Stoelen, Tafels, Eiken- en Kersenboomhouten Ameublement, ijzeren Ledekauten met Behangsels, Kagchels , Keuken-Fornuis , Glasgordijnen, Tapijten en Karpetten, eene groote partg Tuinbanken, Tafeis, Stoelen, eene Eikenhouten Vischschuit met een diverse zijden Snoek- en Baarsschakel, Fuiken en ander Netwerk, Hengels en Snoeren, een waakzame Hohd met Hok en hetgeen verder TE KOOP zal worden aangeboden. Alles daags vóór den Verkoopdag van 10 tot 3 ure des Namiddags voor een ieder te zien. (48) De Notaris A. P. BOLSIUS, Junior, te &apos;s Hertogenboseh, zal op Dingsdag, den lOden Januarij 1865 provisioneel en Dingsdag, den 24sten Januarij daarna finaal, telken 3 om Zes Ure &apos;s namiddags, in het Koffijhuis HET PARLEMENT, te &apos;s Hertogenboseh, op de Pensmarkt, Veilen en Verkoopen: I°. Een hecht, sterk, weldoortimmerd en goed ter nering staand WINKELHOS en ERF, staande en gelegen te &apos;s Hertogenboseh, in de Vughterstraat, genaamd De Gulden Eenhoorn ; Letter H, N°. 5, Kadaster Sectie G, N°. 779; groot 2 roeden, 35 ellen ; met een achteruit in de Stoofstraat. Dit Pand bestaat in een ruim VOOR- of WINKELHUIS, behangen en geplafoneerde Binnenkamer met Alcove en Kasten, groote Kelderkamer met Alcove, Kasten, marmeren Schoorsteenmantel, behangen en geplafonneerd; Open Plaats met Kamer, Kelder, Privaat, Keuken met Kasten, Wel- en Regenwaterspompen en groot Pakhuis. Bevattende het bovenste gedeelte behangen en geplafonneerde Voorkamer met Alcove en Kasten, drie Achterkamers, Kasten, Overloop en Zolders. Te Aanvaarden 1&quot;. Mei 1865 en te bezigtigen Dingsdags en Vrijdags, van 1 tot 3 ure. 2». Een HOS en ERF, in de Stoofstraat, Letter H, N&quot;. 228, Kadaster Sectie G, N°. 780; groot 63 ellen. Dit Pand bevat Voor- en Achterkamer, Bovenkamer en Zolder, Kelder, Pomp en Privaat. — Verhuurd tot I°. Nov. 1865 voor fl. 140 &apos;s jaars. Deze Erven zijn in één blok gelogen en geschikt voor allen handel en Bedrijf. Zij zullen eerst in Massa en daarna in Perceelen geveild worden. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris BOLSIÜS, Jr. (73)</p>
</text>
