<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&lt;nn^fSJ&apos; &apos;t™- D° f™-™ d6elt mcde&apos; dat d&lt;= goedige vervanfenZZ t TZ Va&quot; }mtïtie minder zeker is da« voor eenige dadat M„b7eerd-. fen zegt dat de minister te kennen heeft gegeven, ministL^l Teië» 1S T TÜaë ?aa te bieden- De ledenvan den -estelH M &apos; T° f red^S veria&quot;Sden, zien hunne hoop teleurgesteld. Me„ verwacht echter, dat weldra de moeijelijkheden, door den men dnt°nv, erV°nden&apos; 20,° dra e landda^ bÜee» is, derwijze zullen toene&quot; men, dat hij genoopt zal worden zijn ontslag aan te bieden tk^ELt*&quot;8! dagen hebb^n de kinderen des Keizers een zeer prachveUrderLt egea TOn en K°ning Van Pruisen&apos; nameliJk een riJk</p>
	<p>OoS-F^&apos; Df&apos;&apos; (des. oclltends)- De onderhandelingen.met den betrt» J &amp;?**»&amp;&amp;*, den Heer von Hoek, betreffende de verenheSu^eViS. d°, handelsverbindingen tusschen ons land Tnt L S\m J &apos; &apos;T°raCn met &amp;OOKn »Jver voortgezet S heden uil66&quot; *&quot;&quot;*&gt;* ZUlkn WOrden beYrediSd ™ sclw e^T0n maVck en von Eoon, ministers van buitenlandsche zaken en oorlog zijn gisteren avond uit Pommeren teruggekeerd. tri^r»? „ He&lt;V°? S°hleiiutz&gt; miwster van het Huis des Konings, is tighe?d m f^ TwdftaS vertrokken tot viering zijner huwelij ksplegtigheid met de dochter van den Heer von Buch t_;7.De opper-veldkapellaan biJ het leger,de Heer Pelldram, is benoemd lot bisschop van Tner. stal Sm de11&apos;esuIt.aten £&lt;* volksteffing van 3 dezer telt deze hoofdnol, &apos;^TtV •&apos;? d™Jaren tgd is do bevolking derhalve toege- SS w V &apos;5T Zli e&quot;&apos; °nldei&apos; steden der Rijnprovincien hebben slechts twee hare bevolking sedert de voorlaatste volkstelling zien afnemen.namelijk Kettwig tellende 2888 zielen (verminderd met 46 zielen) « Linz 2907 zielen (verminderd met 36 zielen); de steden, bij welke -ÏÏ nE.00&apos;.3&apos;0 vooruitgang in zielental wordt waargenomen, zijn Essen meert ?ieleM vermeerdering 10,407 zielen), Bannen 59,304 zielen (verdelen) g &apos;lelen) en Keulen 117805 zielen (vermeerdering 4717</p>
	<p>ntKwifiwß T Tan benSten nit Petersburg heeft de Keizer eeneukase E&apos;^nl&apos; waarbij de gymnasien der hoogere burgerscholen eene volwetfLlTn 1118?*16 ondei-gaan: //overeenkomstig met de eischen der wetenschap en de voortgaande beschaving onzer eeuw.&quot; .bij oe telegraafdienst in Finland zullen voorloopig voor den tijd van aZlaT VrT°&quot; WOrden Met I°. Januarij van 1865 zal daarmede een begm Wol.den gemaakt. Het besluit door den Keizer deswege genomen is gedagteekend 2 jl.</p>
	<p>flaf^w^T C&apos; In diPlomatieke kringen verzekert men het d° ??st,enriJkse.he wgetmg op nieuw eeno nota heoft gezonden aan van d^h t 6 &quot;!*&apos; TT wdt aangedrongen op de benoeming S-H/&quot;^??? tot hert°g Van Sleeswijk-Holstein. Petitie ül,? m} Munchf da* de bisschoppen in Beijeren zich bij Kon 1^ Q^nde&quot;.-tot/len Konin? in de bekende zaak van den &quot;■sschop van Spiers, «hen de regering Seeft genoodzaakt om een semi</p>
	<p>narie te sluiten, hetwelk hij had geopend zonder ten dien opzigte de wetten des lands in acht te nemen.</p>
</text>
