<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR ONDER BOXMEER voor een R. C. Gezin, eene aangenaam midden in het Dorp op zich zelf gelegen, Drooge en Luchtige WONING, met een vrolijk uitzigt op eenen daarvoor liggende en daarbij behoorende Vijver. Bestaande in 4 beneden-, 5 boven- en een provisiekamers, 2 Keukens, Kelder, Welpomp, Regenput, Waschhuis, Schop en Stalling; voorts een grooten Tuin, met goedo Vruchtboomen bezet. H uurtijd 3 of 6 jaren, aanvaarding 1 Mei 1865. Adres franco, Postkantoor te Boxmeer, onder Lett. P. (7894) ; A¥STIRDAMEITBWSM&quot;BE_ICHf.~ Verschijnt drie maal s&apos; weeks, &apos;op de Marktdagen bij GEBROEDERS VAN ES, BRAKKE GMOND, Nes. ARONNEMENTSPRI.S ƒ 8 PER JAAR, terwijl bij meerdere Exemplaren de prijs aaji»i enlijk verminderd wordt. Proefnummers Gratis. Amsterdam. (7886) GEBROEDERS VAN ES. : te&apos;koop oh dadöüTü aantaaïwënl &apos; in de Provincie GELDERLAND: een TABAKS- en KRUIDENIERSWINKEL en GROSSIERDERIJ, en in de Provincie Friesland, eene BIERBROUWERIJ. Deze Zaken zijn ieder afzonderlijk te Koop, en leverei een ruim burgerlijk Bestaan op. Franco te bevragen aan het Bureau Handelsblad onder het Nommer dezer Ad&apos; vertentie. t 7935) Bij W. WILLEMS, Boekhandelaar, Vijzelstraat, is van de Pers gekomen en alom te verkrijgen: &apos; J. DINGER. OVERZIGT van alle tor Beurs en van Amsterr dam verhandeld wordende Binnen- en Buitenlandsche Effecten. Derde i veel vermeerderde en geheel omgewerkte Druk ƒ5. J. SWILDENS. SCHETS der tegenwoordige Nederlandsche - Staatsregeling, een Leerboek bij het Lager- en Middelbaar Onderwijs en eene Handleiding tot Zelfonderrigt ƒ 0.90. (7832) , SPÉCIAiITÊ ICI COLAT ET DE THÉ CHOCOLAT en TaMettes et en Poudre. * POUR DESSERT, VOIJAGE ET CADEAUX, EN BOiTES El !r CARTONNAGES. . - CHOCOLAT Suchard, Menier, Marqiiïs, liassen ETC. ,d Pastilles Befeïier J dites Casper Micfejes. Chocolat Ferrug-ineux. VAOTKdE o» . Bn i en Goiuises et en Poudre. chez W. J. H. DEKKER, - Fourmsseur de S. M. LA REINE, ht AMSTERDAM, Leidschestraat JJ 374. n- ROTTERDAM, Korte Hoofdsteeg N°. 2. lm dépóts-Genereaux pour les Pays-Bas des Maisons SUCRARD &lt; MENIER, (7901)</p>
</text>
