<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 5 April.</title>
	<p>Een aantal prefecten is te Parijs aantrokome.n om de insfnietien te halen, naar welke de markies de Lavolette hen laat wachten. — Als toekomstigen chef van hot kabinet des ministers van binnenl. zaken noemt men thans met zekerheid den Beer St. Paul, prefect van Nanc-y. Daarentegen schijnt alles wat men aangaande den opvolger van den hertog de Morny heeft medegedeeld, voorbarig. — Volgens brieven uit Rome schijnt er weinig uitzigt te bestaan, dat de Mexicsansehe deputatie er in slagen zal eene goede verstandhouding te bewerken tunaehcn den Panselijkcn Stoel en de regering van Mexico&quot; Hot is bijna zoo &gt;;oed als zeker, dat de Pauselijke nuntius uit Mexico zal worden teruggeroepen. — De generaal de Montebello had den last ontvangen Viterbo door de Pransehe troepen te doen ontruimen. Hij wees schter op het gevaarlijke vau zoodanigon maatregel, welke den val der pauselijke autoriteiten zou na zich slepen, en verzocht nitvoerigcr instrueticn. Deze werden hem niet gezonden en de zaak bleef dus in sftahl 17110. Intusschen is men hier niet zonder bezorgdheid wegens de eventuele houding des Pausen met betrekking tot de overeenkomst van September. Dit blijkt uit hetgeen de Moniteur du Soir zegt: «De bnitenlandseho pers houdt zich sinds eenigen tijd veel mot do vraag bezig, welko de stemming is van den Heiligen Stoel ten opzigte der overeenkomst van September, en zoogenaamde vrienden van het pausdom hebben getracht het gerucht 10 verspreiden, dat de Paus voornemens is, dadelijk na don aftogt der Fransebe troepen, Korae te verlaten. Wij geloovcn, dat zij , die aan dergelijke geruchten waarde hechten, zeer slecht zijn ingelicht ten opzigte van de ware bedoelingen van Pius IX. Niets duidt aan, dathethofvan Rome niet geneigd is, zijn voordeel te doen met de overeenkomst tusschen Frankrijk en Italië. Van te (oren elke insjianmng te weigeren om onder de aangeboden gunstige voorwaarden te blijven bestaan, zou de bekentenis zijn eener onmagt, in welke alleen ds vijanden der Kerk zich zonden kunnen verheugen. Wij hebben reden te gelooven, dat de Pauselijke regering er ernstig mede bezig is, haro gendarmerie te versterken, als hot meest goschikte corps om de rust binnenslands te handhaven;&quot; — Het Wetgevend Ligchaam heeft den 4den dezer zijne discussicn over de financiën met zeer veel kalmte voortgezet, daar de oppositie wegens de zware verkoudheid van den Heer Garnier Pages beter achtte die kwestie eerst bij de behandeling der begrooting grondig te onderzoeken. Die oud-minister was namelijk aaugewezen om het amendement der linkerzijde betrekkelijk dat punt, te ontwikkelen. Roeds daaruit vlooit voort dat do tegenwoordige kalmte niet zeer lang zal duren. Behalve do conventie vun 15 Sept. en de Mexikaunsoke aangelegenheden, waarover do Heeren Beiryor, Tbiers en Favre het woord moeten voeren, verwacht men inzonderheid eene zeer belangrijke beraadslaging over het onderwijs nuar aanleiding van het bekende rapport van den Heer Duruy, waarbij men van den Heer J. Simon een zcor uitvoerig betoog ten gunste van den sehooldwang kan te gemoet zien. Naar men berekent zal een en ander wol tot den 14den of 15den dezer duren , waarna de kamer tot het houden der Paaschvacantie uiteengaat. Overigens ia het opmerkelijk dat de meerderheid orootere toenadering tot den Heer Ollivier begint aan den dag te leggen. Zijn alter ego, de Heer Darunon, is namelijk , tot verwondering van velen, tot secretaris der commissie benoemd, die belast is met het onderzoek van het wetsontwerp betreffende de cheques. — De Mexicaansehe gezant bij ons hof heeft in de jongste dagen onderscheidon bijeenkomsten met den Heer Fonld gehad. Weldra zal namelijk weder een coupon der Mexieaunsche leening opeisebbaar wozen, terwijl Keizer Maximiliaan zich ten eenenmule in de onmogelijkheid bevindt dio te betalen. Hij de sluiting der leening werd, wol is waar, bepaald, en dil had ook plaats, dat de intrest voor eene tijdsruimte vau 2 jaren in de DepßtkaS zou gestort worden, doek allengs worden die. gelden bij wijze van voorschot, aan den nieuwen Keiz»r uitbetaald. Hot bevestigt zich overigens, dat de generaal Douai eerstdaags, ter vervanging van den maarschalk Bazuine, naur Mexico zul vertrekken. Naar men zich herinnert, verklaarde deze luatste onlangs, dat hij naar zijn vaderland zou lerugkeeren, indien de strijdkrachten, waarover hij nc. schikt, verminderd werden. Daarom leidt men uit het vertrek des generaals af, dat het Fransche gouvernement bij zijn vroeger besluit blijft om het Mexikaansche bezettingscorps allengs te verminderen.</p>
</text>
