<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EXERGISES o.: ESSENTIALS OF ENGLISH GRAMBïAR, FOT THE USE OF SCHOOLS or PRIVATE TDITION . COLLEOTED BV j. thohsojv, PRKCEPTOR of E* CJLTSH at tlie COMMERCIAL SCHOOL, Amsterdam. Prijs 50 Cents, te Amsterdam, bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10. Aanvragen en Gelden franco. Alle Boekhandelaren nemen hierop bestellingen aan. (7850) Ouders of Voogden, die voor uwe Zonen of&apos; Pupillen eene goede Rentegevende ZAAK zoektdie met 5 u 10 Mille kan worden gedreven en voor de grootste uitbreiding vatbaar, doordien het een geheel Nieuwe Tak van Nijverheid is. De gelegenheid tot oprigting bestaat in TJTREC T, maar kan overal plaats hebben met het beste gevolg. Nadere inlichtingen te bekomen met franco brieven , onder Lett. W., bij de Wed. F. HERFKENS &amp; ZOON, Boekhandelaars en Binders , te Utrecht. (7852) ÏBANUWCTÜRËÏ Wordt gevraagd in een Manufactnurwinkel builen de Stad een Fatsoenlijk en Vlug JtOI-GELir-Oj om in het Vak te worden opgeleid. Retlccierenden gelieven zich franco te adresseren, onder lett. H. P.n&apos;.-O, Bureau Handelsblad. (7848) TE HUUR, om dadelijk te aanvaarden, een BUITENGOED, tegenover don eersten Tol van Zutphen naar Deventer, Huis met Negen Kamers, Koetshuis en Stalling voor 6 Paarden, Koepel, groote Engolsche- en Moestuin. Huurprijs 600 Gulden. Te bevragen roet franco brieven bij den eigenaar Mr. F. G. NIEUWENHUYS, to Zutphen. (7851) ~i Elil SNEL _lUNë_K-BJJ Verlangt men togen Vost Loon oen KNECHT, met genoemd Vak bekend, tevens het Kuipen verstaande. Adres franco, met opgave bij wien het laatst in betrekking geweest, onder lett. A. Z. Y. N., bij den Boekhandelaar H. A. WBMKÈLHAGEN, Hartenstroat, XX 605, te Amsterdam- (7898) &quot;agjiemtem I Voor alle Provinciën, bijzunderlijk voor do Provincie Zeeland, in helH Vak van Gedistilleerd en in het Koloniale Vak, worden gevraagd tegenH ruime Provisie, ten verkoop van een Artikel aan heide Vakkon vorboa-M den. Reflecterenden vervoegen zich franco , onder lett. O. 0., bij denH Boekhandelaar H. A. WINKELUAGEN, Hartenstraat, XX 605. («■ Amsterdam. (7899) ■ ARTS ET MÖBTI-Eiti^l Warmoesstrant, J_f 446, I te AMSTEHJOAM. ■ ETABLISSEMENT van MACHINERIEN en GEREEDSCHAP-M PEN voor Landbouw en Fibrieksgebruik. De Magazijnen kunnen dagelijks gratis bezigtigd worden van &apos;s mor-H gens 10 tut &apos;s namiddags 4 uur. (7881) &quot;i^Èi&apos;MTr ~1 Op eene der voornaamste Markten hier ter stede wordt ter overne-^B ming aangeboden eene AFFAIRE, bertuunde in Uitdragerij vanl gemaakte Menbelon, hetgeen een rnim bestaan oplevert, mits de Manl iets met het vak van Timmeren bekend is. Adres fmnco briwen lct-H ter A., in den Kantoor-Boekhandel van R. B. DEWESEN, Kiiur&apos;lem-____| merdijk, UU 189, to Amsterdam. 1J7882) I -_-_______-__-____-_-__--________ _. :■- iii «* NEDERLANDSCHE BEETWORTEL-MKEBFABRIEL Ingevolge Art. 13 der Statuten worden bij deze nitgenoodigd Heeren Aandeelhouders in bovengenoemde Maatschappij, tot bet Bijwonen eener ALGEMEENE VERGADEIUNG , welke gehouden zal worden op den 20sten dezer, des namiddags ten 2 ure, in het Lokaid de Eensgez ndheid, op het Spui albier. DE DIRECTIE» Amsterdam, 6 April 1865. (7902) Een JONG MENSCH, 26 jaren oud, P. G., zag zich gaarne GEPLAATST in eenen Kruidenierswinkel, hetzij hier of elders, zijnde in dit vak reeds werkzaam geweest. Adres franco onder lett. Z Z., by den Boekh. H. T. LEEPEL, Heerenstraat, RR 241, alhier. (7812) _ Aan ecne GASFABRIEK in eene der Noord-Hollandsche steden wordt zoo spoedig mogelijk tegen goed Loon gevraagd: EEN BEKWAM GASFITTER, diegene, welke daartoe geneigd zijn en bewijs van bekwaamheid en goed gedrag kunnen produceren, vervoegen zich franco onder lett. A., in den Kantoor-Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (7837) TE ÜïmCR In den omtrek van het Rokin een goede ruime en zeer drooge PAKKELDER, bijzonder geschikt tot het houden van Kantoor, desverkiezende dadelijk te aanvaarden. Adrei franco onder lett. L. W., in den Kantoor-Boekh. van de Wed. I ELLERMAN, Bcnrssteeg, E 176. (7836) KOU- EN BASK ETI. ARK ERSBEDIESDE. Tegen Mei a. s. verlangt men in ecne der steden in Gelderland een fitioenlijk persoon, dio bekwaam is het voorkomende werk in eene Koek- en Banketbakkerij waar te nemen, alsook Pan- en Garneerwerk. Adres franco brieven onder lett. N., san den Boekhandelaar J. MADO, te Utrecht. (7826) TE HILVERSII TE HEER om met I°. Mei e. k. te aanvaarden: Een HUIS, TUIN en ERVE, naast de Gereformeerde Pastorie, bevattende 3 Boven- en 3 Beneden- Kamers, Keuken, enz. Te bevragen bij den Notaris A. PERK aldaar. (7845) KNAPPE BOEKDRUKKERS VOOR DE HAND- EN SNELPERS, EN LETTERZETTERS worden gevraagd op eene voorname Drukkerij. Brieven franco onder lett. W. Z., Bureau Handelsblad.^ (7854) BOSSHBmïïÏDËiü&quot; Een BOEKHOUDER verscheidene jaren op een A&gt;surantie-Kantoor als zoodanig werkzaam geweest zijnde, wenscht tegen primo Mei of eerder in dergelijke betrekking GEPLAATST te worden. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adrasseren onder lett. L. v. D, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bg de Haisteeg. (7855) Wordt wegens vertrek ter OVERNAME aangeboden eene Affaire in Machienevet, Wagen- en Molensmeer, welke zeer ruime winsten oplevert. Nadere informatien op franco brieven onder N. C. 24, Bureau Handelsblad. (7853)</p>
</text>
