<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INTERPELLATIE BETREKKELIJK HET PALEIS VAN DE STATEN-GENERAAL.</title>
	<p>Dc Heer Wintgens acht deze zaak eene aangelegenheid van het uiterste belang; zij betreft toch eene vraag van smaak, maar die tegelijker tijd in naauw verband stiat met eerbied ro.r historische gedenkteekenen. Men heeft kennis genomen van het plan, dat omtrent den bouw van dit paleis is vastgesteld. Maar naar aanleiding van dit plan blijft de vrees bestaan, dat hot niet tot eene voldoende uitvoering zal komen. Hij gelooft namelijk, dat dit plan in twee opzigten te wenschen overlaat, aan den eenen kant daalt het zijnn bedunkens veel te veel in détails af, en is niet genoeg in het oog gehouden, dat het moet zijn één gebouw voor de beide Kamers, terwijl daarbij niet in acht genomen is datgene wat men van ecu dergelijk statig gebouw mag verwachten. Men maakt een gebouw voor de beide Kamers; en al wat zeer goed vatbaar zou zijn voor een gezamenlijk gebruik, heeft men in hut programma gesplitst. De spreker wijst dit door verschillende bijzonderlieden aan, ten betooge dat men daardoor eene zeer kostbare, maar tegelijk ondoelmatige inrigting heeft verkregen ; tevens heeft hij groote bedenking tegen den vorm, zoo als die gearrangeerd is. ln de tweede plaats moet hij met kracht opkomen tegen den toeleg, die mede in het plan ligt opgesloten, om de bestaande gebouwen der Staten- Generaal en daaronder vooral de Trcveskamer, en de voormalige statenzaal, aan welke beide zulke hoogstbclangrijke staatkundige en nationale herinneringen verbonden zijn, af te breken of van aanzien te veranderen. Een en ander leidt hem tot de vraag, of de Regering het niet wenschelijk zou achten om, alvorens verder te gaan, het plan, zooals het daar ligt, aan een nader onderzoek te onderwerpen. De Minister van Binnenl. Zaken zegt, dat de vorige spreker omtrent deze zaak, dezelfde opmerkingen heeft gemaakt, die hij gemaakt had. Hij geeft het volkomen toe dat dit plan werkelijk te veel in details treedt. Hij wilde ook meer vrijheid aan de bouwkundigen hebben gelaten, maar hij werd hierin tegengesproken, en hij moest zich onderwerpen. Zijn verlangen is evenwel om nog nader met de huishoudeïyke commissien der beide kamers in overleg te treden. lntusschen snijdt het algemeen programma volstrekt niet ecne wijziging in het plan af. En wat den vorm der vergaderzaal betreft, die vorm zal het best te kiezen zyn uit dc groote verscheidenheid van in te wachten plannen. Wat voorts de plaats van het paleis aangaat, er is niet gezegd, dat juist het paleis op het Binnenhof moet gevestigd worden. De Minister zou de voorkeur geven aan de reeks gebouwen tusschen het Bniten- en Binnenhof; deze bieden een uitmuntende localiteit aan. De staat is ook zeer gestemd voor het behoud zoo het kan van de historische gebouwen. Overigens zal uit al die algemeene plannen datgene worden overgenomen wat het meest dienstig is te achten ter bepaling van een definitief plan. De Heer Wiïtgess blijft de vrees koesteren, dat er niets goeds van de zaak is te verwachten, zoolang niet het geheele programma wordt omgewerkt.</p>
	<p>Öp grond van een en ander stelt hij de volgende motie voor: »De Kamer, van oordcel zijnde dat het programma voor een paleis der Staten- Generaal, gelijk het is vastgesteld, bij de beschikking van den heer Minister van Binnenlandsche Zaken van 27 Doe. 1864, aan een nader onderzoek moet worden onderworpen, gaat over tot de orde van den dag.&quot; De Minister van Binnknl. Zaken zegt nader, dat men ten aanzien van een plan geheel vrij is. De Heer van Eek bestrijdt de motie hoofdzakelijk, omdat tot nog toe dc geheele zaak zonder overleg met de Staten-Generaal is behandeld. In stemming gebragt verklaren zich 19 leden tegen en 17 leden voor de motie.</p>
	<p>Vermits alzoo blijkt, dat het vereischt getal leden niet aanwezig is om een besluit te kunnen nemen, wordt deze bijeenkomst gesloten en de vergadering tot nadere bijeenroeping gescheiden.</p>
</text>
