<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 28 April (des Avonds).</title>
	<p>Gisteren is in de beide Huizen van het Parlement door de ministers medegedeeld dat zij in de zitting van Maandag aanstaande een voorstel zouden doen om het leedwezen en dc verontwaardiging des Parlo ments over dc vermoording van den president Lincoln in een adres uit te drukken. l</p>
	<p>In het Hnis der Gemeenten h.eft do kanselier der schatkist de voor dragt tot aanwijzing van de middelen ter bestrijding der staatsuitgaven öv„ het aangevangen dienstjaar gedaan, en daarbij eene schets van Vlands finantiele gesteldhe.d en yoormtzigten gegeven. Die schets was zeer fw^n^. floepen dienstjaar sluit met een overschot van bifna £ 4,000,000. Dit was trouwens reeds bekend; doch de vraag welke aan het Huis en aan het publiek de meeste belangstelling inboezemde was hoe de regering gebruik van den financielen overvloed zou wiHen maken. De Heer Glads one wees eerst aan, dat de inkomsten der Je atkist, indien zn op den tegenwoordigen voet gelaten wierden, het totaal i 6. nnn n?^St - &quot;&apos;f? Voor &apos;«t loopende dienstjaar met ruim £ 4,000,000 zouden te boven g*-. Hij was alzoo in de geïc.cnh_S eene meuwe.verligtingvan de ]asten der natie voor to stellen eene directe belasting namelijk de mcometax, een verbruikslast, namelijk he. invoerregt op thee, benevens eenige bijzonder drukkende of nadee&quot; werkende zege.regt.n waren do lasten, wier verligting zijns inziens S het meest door gronden van billijkheid en van nut aanbevolen werd H stelde alzoo voor, de mcometax met een derde te verminderen en&apos;van 6 p per pond sterling zmvcr inkomen te brengen op 4; het invoerregt op de thee met de helft te verlagen en op 6 p. per pond te stellen en een.ge zegelregten bepaaldelijk het zegelregt op de polissen van brandassurantien, te verhgten ol at te schaffen.</p>
	<p>Wanneer dit voorstel aangenomen wordt, zal de incometa. minder zwaar zijn dan zij ra Engeland nog is geweest sedert zij er als tijdelijk middel ter voorziening in buitengewone behoeften werd ingevoerd De kanselier der schatkist vleide zich dan ook met de hoop dat, al moest die belasting steeds onder de middelen tot stijving der schatkist behooren , de voorname bezwaren daartegen, te weten de ongelijkmatige druk en de verlokkende gelegenheid tot ontduiking, door de verlaging van den aanslag meer zouden worden verminderd dan door eenig ander middel Het invoerregt op de thee te verlagen achtte hij wenschelijk, dewiji het zwaar drukte op een artikel van algemeen verbruik, hetwelk in Engeland schier eene behoefte was en zekerlijk productiver voor de schatkist zou worden door eene verlaging der belasting, omdat het verbruik voor ■n«Z*-l- ,U-brei.ng Va.b .. WM* &apos; &quot; z-*egt op contracten van 3vp-° &apos;^Vy tot vele kiaSten„ ™?r .e zÜde der belanghebbenden hik Il?L &apos;elWag.ln Wf - di°TAhel,Hms der Gemeenten herhaaldeen sr-ef- T. aa?&apos;d &apos;* het „d° . &quot;_3Sel«&gt;- bad iets bedenkelijks fileer GWl.tn*.ne belastlng °P de veiligheid; uit dien hoofde nam de van het TT, . v°}^ïne deze - &apos;egfnhcid te baat om aan den wensch teiSSKSS6 g3VCD z,Jn voorstel tot wijzigins Van ookVsaSs ine.bi&apos;-ftingen de/00.,&quot;fdIrag«n verlaging ondergingen en de berekening f-^ &quot;&quot;^.Pl*oductiet bleveB&gt; als thans,zouden z.,naar ! v 21 6n mmlSter&apos;, ,&quot;°eg tot TOOTZi&quot;ning in de staatsuiti ___»%&amp;,£ övfrlaTe- OVmChOt&apos; &quot;^ ™ M 31VMa-rtj. T TT u_ &quot;&apos; . T° 1&quot; f 82o!934,000 Vop A^%^ £808,288,000, tcgeS gcUiikendenvandeinD,iniSt*5r ** _ .ntal feiton en bijzonderheden, Den la o„Jen ri_a,gemfne &apos;*&quot;_£*_* die thans in Engeland heerscht. slag van °s riik, . ™&apos; de ™c&quot;t dor volk,bedrijvigheid, alsdengrondbcschouwcud. I hna,nci„&quot;.&apos; a,f d? br?n.T&quot;n alle inkomsten der schatkist chard Cnhd&quot;&apos; f. . h&apos;J °°k aIS ï&quot;mSter van fi™&gt;cien dank aan. Eihoudk.n_i;« nld,g te Zijn&apos; Cn hBnnnerde hij, hoeveel die staatbuisi^^^Zi^tt^. begrippen &apos;&quot;&quot;■ «.T:*- De voordragt yan den Heer Gladstone heeft in het Huis en onder het publiek vrij algemeen genoegen gedaan, hoewel er onder de leden ■der Tory-partij waren, die de verligting Van den mout-accijns verkieslijk achtten, bewerende dat deze voor de ontwikkeling van landbouw en veeteelt noodig was en dat het publiek bij den prijs van het bier ,met minder belang had dan bij dien van de thee. — De Heer Mason, de zaakgelastigde van de regering der Geconfcdereerden alhier, is in een brief aan den Times opgekomen tegen de &apos;bewering, dat de moordaanslagen te Washington gepleegd, waren gesmeed om de zaak van het Zuiden te bevorderen en aan wraakzucht voldoening te geven. Hij verklaart die bewering voor snooden laster, zegt dat geene bewijzen daarvoor zijn gevonden , noch zoo spoedig na den gevonden kunnen worden en dat de Heer Lincoln niet aan het /uiden in den weg stond, maar wel aan eene partij in het Noorden, die het/uiden na deszelfs onderwerping zoude willen uitplunderen en brandschatten; als hoofden dier partij noemt de Heer Mason den vicepresident Johnson, den minister van oorlog Stanton en den generaal Butler — Ook de gemeenteraad der City, alle hier aanwezige Duitscherscn vele andere yereemgingen hebben adressen gerigt aan den Heer Adams gezant der Ver. Staten hier te lande, om Imn afschuw te kennen te geven wegens het vermoorden van den president Dincoln. — Met de Seine zijn bërigten ontvangen uit Zuid-Amerika en West- Indie, loopende tot 13 April van St. Thomas. De revolutie, die in de &apos;zuidelijke provinciën van Peru is uitgebarsten, won dagelijks veld ; al (de steden der vier departementen Arequipa, Moque Gua, Punoen Cu&apos;zco hadden zich voor eene verandering van bewind verklaard; tegen de verbreiding van den opstand was geen verzet geboden ; overal waren nienwe besturen aangesteld; generaal Bustamente was benoemd tot bevelhebber der troepen; overal heerschte volmaakte orde en de handel werd niet belemmerd. Te Lima heerschte veel bezorgdheid; de vicc-president Causeco werd verdacht gehouden de beweging te begunstigen. De president van Honduras had bij decreet alle betrekking met Costarica afgebroken, omdat die republiek eene schuilplaats had verleend aan Barrias. De president van Nicaragua had onderscheiden maatregelen getroffen om de immigratie te bevorderen. De president van Gnatcmala lag op sterven ; men vreesde, dat zijn dood ernstige gevolgen voor de toekomst van Midden-Amenka zou hebben. Van San Domingo had men vernomen , dat dc Spaansche troepen het eiland begonnen te ontruimen; de Dominicanen hielden 300 Spanjaarden te Santiago de los Caballeros gevangen.</p>
</text>
