<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 30 April.</title>
	<p>Stads-Schodwiiokg. Het speelsaizoen is hier gisteren gesloten niet de opvoering van het drama Narcis van Brachvogel. Overigens had i« &quot;f afgeloopene week eene herhaling plaats van: Eene Zieke Familie, ot Geleerde Vromcen, de Laster en Angelo, Tyran van Padua. Vraagt men hoe de uitkomsten zijn van het thans gesloten speeljaar&gt; dan gelooven wij ons niet te vergissen, wanneer wij die financieel hoogB&apos; gunstig noemen. Uit het oogpunt der kunst zijn de resultaten minder bevredigend. In geen Gnkel opzigt is men verder dan aan het einde v«&apos; het vorige speeljaar of van het daaraan voorafgaande ; enkele emplooi)&quot;11 zijn bij voortduring onbezet: niet steeds wordt van de aanwezige krachten de meeste partij getrokken; in het belang van bet decoratief is in &apos;,c laatste jaar, voor zoo ver ons bekend, weinig of niets godaan. Dc ]&apos;°&apos; gingen om Hoogduitsehe opera-voorstellingen in den Stads-Schouwbu _ te geven, mislukten wegens de gebrekkige zamenstelling van het opor*&apos; gezelschap, het onvoldoende van koren, orchest en decoratien. alles een gevolg van het vicieuse stelsel van het verhuron va&quot; den Stads-Schouwburg. Ten slotto ontstond een pennestrijd twj schen den Duitschen ondernemer en do Hollandsche directeuren, waarbij men elkander wederkeerig verweet de oorzaak te zijn van den onga&quot;&apos; stigen afloop. Uit het antwoord der directeuren van den Stads-Schou*&quot; burg zou men kunnen opmaken, dat zij van meening zijn dat Mw. Dectz, vrouw van den directeur en prima-donna van het gezelschap, door &quot;e vereeniging dier beide hoedanigheden een schadelijken invloed op den gang van zaken heeft uitgeoefend; is dat waar dan rijst de vraag • Zouden drie directeuren-acteurs niet driemaal nadeeliger zijn voor d.n goeden gang eener onderneming dan eene directrici-actrice &apos;.&apos; Intusschen verhengen wij ons van harte in de financieel gunstige&apos;11&apos;&quot; komsten der exploitatie. Daarin ligt de hoop op verbetering, op ont&quot; wikkeling, de toekomst van ons nationaal tooneel. Grand Theatke. In de afgeloopene week had hier door het opera&apos; personeel nog eene opvoering plaats van Orphtus in der Untertcclt eu van Faast. De voorstelling van eerstgenoemd kluchtspel liet veel t&lt; wenschen over; den meesten vertooners scheen de lust to ontbreken zich eenige moeite of inspanning te geven; de opvoering was dan oo* tamelijk krachteloos. Uitzondering maakte Fr. Martinelli als _3ü-_/I*j* en de Heer Lenz als der Prins von Arcadien. Veel beter slaagde o herhaling der opera Faust. Frl. Holm, de Heeren Illenberger en wrede» benevens Frl. Seewaldt verwierven bij herhaling levendige toejuich*l^ gen; het bekende soldaten-koor in het derde bedrijf werd zoo goed g*&apos; zongen, dat het op algemeen verlangen van het vrij talrijke public* moest worden herhaald. Maandag jl. trad de Heer Emil Devrient nog eens op als Hamlet &lt;*». gisteren avond als Wilhelm Teil. Beide keeren gaf de geestdrift- °&apos; de beroemde kunstenaar telkenmale dat hij optreedt, weet op te v.e»&apos; ken, zich op onstuimige wijze lucht; terugroepingen en bijvalskrcte^ bijna na elk tooneel en zeker na ieder bedrijf. Gisteren avond ontvi^ hij onder het luid gejuich der aanwezigen, een fraaijen lanwcrkra11 &apos; diep en zeldzaam was de indruk dien hij in de rol van Teil &lt;-lka toeschouwers te weeg bragt en welverdiend de vleijcnde hulde, **&apos; hem ten deel viel. u. Salon in de Amstelstraat. Na de herhaling van eonigo bekende sf\ ken had hier Donderdag jl. de eerste opvoering plaats van de vau villes: Mejufvrouw Overmoed, Maurits Snurk en eone wederopvocri g van het met zooveel talent geschreven stukje: Ik eet bij mijne Mot&quot;*&apos; In het eerste werd do hoofdrol vervuld door Mw. Coryn, die door e even los als geestig spel den toeschouwers bij herhaling toejuiching ontlokte en goed ter zijde werd gestaan door de Heeren Bamberg,!st litski en Rozelaar en de Dames Stol en Korlaar. In Maurits Snurk «jjj de Heer Judels de hoofdpersoon, en daar met hem optraden do Hee van Biene en Bamberg en Mw. Coryn behoeft het naauwelijks vO/!^el}, ding, dat het stukje uitmuntend werd gespeeld en bij uitstek vol&quot; ... Mw. S. Sablairolles stelde Sophie Arnould in de vaudeville: Ik «f-, mijne Moeder voor met zoo veel diep en waar gevoel, dat ZÜ o wees te hebben begrepen wat de schrijver met dat karakter bed heeft en zich niet tot eene oppervlakkige bestudering harer rol te » ben bepaald. Het warme en hartelijke spel van den Heer Morin, die edelen braven Didier voorstelde, verdient lof. De Heer Strelit&apos;*l^. Mej. Flora Samehtiui vervulden naar eisch de rol van den Prins van p nin en Marion. -•(. De eerste opvoering Van het tooneelspel: De Sterrenwigchelaar of » f teren avond hebben wij niet kunnen bijwonen; wij komen welligt 1* op dat stuk terug.</p>
</text>
