<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. ( uitritte van 4,000,000 GOUDEN MEDJIDIÉS &quot; IN 5 PCT. OBLIGATIEN ALGHHBHE TURKSCHE SCHOLD. Dc Wetten Van 17/29, 18/23 Maart en 19/31 Maart 1865. De Obligatien ziin &quot;root 110 GOUDEN MEDJIDIÉS = £ 100 = fr.. 2500. 55 „ „ 50 = „ 12M). 11 „ „  10 ■» .. 250. DE STORTINGEN HEBBEN PLAATS ALS VOLGT*. PER OBLIGATIE VAM £ 100 _ frs. 2500. PEK OBLIGATIE VAN £50 _ frs 1250. PER OBLIGATIE VAN £10 - frs. 250 Bij de Inschrijving frs. 126.- Bij de inschrijving frs. 63.- Bij de inschrijving frs. 12.60 Bij de toewijzing * 126.- Bij de toewijzing « 63.- By de toewyz.ng , 1-.00 , Lij . r 252.— Op 1 Junij &quot; 126.— Op 1 Juny R 25.20 2 Jnlij (waarbij de Coupon groot * 2 Julij (waarbij de Coupon * 2 July (waarbij de Coupon groot frs. 62.50 wordt in mindering groot frs. 31.25 wordt in min- frs. 6.25 wordt in mindering „ebl__t. * 378.— dering gebragt)..... » 189.— gebragt) r 3;.80 ölSbeV.:::::::::.:::::.. . 252.- , 8 s/vl..ê.. ■. m,~ * gse^ » »•» 8 October » 126.— . 8 Oct &quot; 63.— » 8 October •• &apos; übo Totaal frs. 1260— Totaal frs. 630.- Totaal fr* iafe-~ Af de Coupon * 62.50 Af de Coupon van... r 31.21 Af de Coupon van... ■ « 6.25 De prijs per Obligatie groot frs. 2500~ De Prijs der Obligatie van frs. 1250 De: prijs.der Obligatie stelt zich stelt zich derhalve op frs. 1197.50 stelt zich derhalve op. frs. 598.71 derhalve 0p..., frs. 119.75 Zij worden uitgegeven tegen 50 pCt. der nominale waarde van clko soort van stukken, berekend tegen den koers van Frs. 20.20, Rente &apos;nga^j%vciT&quot;enc jaarlijksche Rente van 5 pCt., betaalbaar in halfjaarlijksche termijnen op 1 Julij en 1 Januarij te Konstantinopei in Gouden Medjidiés, to Londen in Ponden Sterling en te Parijs, Amsterdam en Frankfort a/M. in Francs ,„,.„,„ ,_• Zij worden afgelost door Inkoop en gewaarborgd door de algemeene Inkomsten van het Turksche Ryk. (Zie dc wet van 17/29 Maart, üie bij de onderstaande Kantoren verkrijgbaar zijn.) De Inschrijvers kunnen ten allen tijde na de toewijzing volstorten, tegen vergoeding van 5 pCt. Rente over liet te vroeg gestorte. Do Inschrijving zal geopend zijn van af 2 Mei e. k., ten Kantore der NEDERLANSCHE CREDIT en DEPOSITOBANK, Heerengracht bij het Reguliersplein, X 383. De Inschrijving is te gelijken tijde opengesteld: Te Londen. . bij de GENERAL CREDIT- AND FINANCE COMPANY. // Parijs . . « it Heeren E. ERLANGER &amp;C. r Frankfort-a/ M.- * r VON ERLANGER &amp; SOHNE. // Konstantinopei r r r CONTRACTANTEN. De Contractanten behouden zich het regt van toewijzing der Inschrijvingen voor, en zullen aan hen die niet toegelaten worden onmiddelijk daarna hunne voorloopige storting teruggeven. .mnom Amstekdam, April 1863. O 0020)</p>
</text>
