<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 28 April.</title>
	<p>Dc gewone ministerraad , die den 29sten April moest plaats hebben», is wegens het vertrek de 3 Keizers naar Algerie een dag vroeger bijeengeroepen. In die zamenkomst heeft Napoleon 111 het tijdstip zijner af- ! reize aangekondigd en zijn bovendien nog verschillende maatregelen om- j trent dat punt genomen. In de allereerste plaats werd bepaald, dat I aangezien de constitutie het benoemen vaneen regent alleen voorschrijft &apos; voor het geval dat de Keizer het Fransche grondgebied verlaat, men thans hetzelfde stelsel als bij gelegenheid van het eerste uitstapje van den souverein naar de kolonie behoorde te volgen, die toenmaals als tot het Fransche grondgebied behoorende werd beschouwd, tengevolge waarvan men geen regentschap benoemde. Behalve de vier vaartuigen, die dagelijks de depêches van Oran naar Cartagena, waar zij alsdan verder naar de hoofdstad worden verzonden, zullen overbrengen, is de dienst der pakket- i fcooten gedurende de afwezigheid dcs Keizers zoo ingerigt, dat men alle j twee dagen bërigten van Algiers zal kunnen ontvangen. Deze maatregel j is vooral genomen in verband met het besluit dcs Keizers om zich door I een der redacteurs van den Moniteur te doen vergezellen, welk blad zoo- I doende het publiek op de hoogte van alles houden en het verspreiden van onrustbarende geruchten verhinderen kan. Do zamenstelling van het gevolg vau Z. M. heeft geene wijziging ondergaan. Van Lyon vertrekt Napoleon 111 naar Marseille, waar hij door het evolutie-escader, het jagt Aigle en de stoomcorvet Reine Hortense wordt opgewacht. De Keizer zal zich niet te Marseille ophouden, maar ■ zich integendeel dadelijk aan boord van de Aigle inschepen, op welken , bodem Zondag een groot diner aan de notabiliteiten van Marseille wordt aangeboden. De Keizer brengt den nacht aan boord van het vaartuig door, dat den volgenden ochtend naar Algiers koers zet, waar men den 2den Mei tegen middernacht hoopt aan te komen. Het evolutie-eskader zal den Keizer ook naar Ajaccio vergezellen, ingeval Z. M. bij zijn voornemen mogt blijven op zijn terugweg dc inwijding van het standbeeld vap Napoleon I en zijner broeders te gaan bijwonen, welke pleg- i tigheid met het oog daarop, voorloopig blijft uitgesteld.&apos; De afreize van ! prins Napoleon, die hier thans van zijn kasteel Prangins in Zwitserland , is teruggekeerd, is dien tengevolge eveneens verschoven. — De eerste voorstelling van l&apos;Africaine was schitterend. Nimmer - zag men zulk een talrijk en uitgelezen gehoor in de zaal der opera vereenigd. De Keizer en de Keizerin gaven bij herhaling het sein tot bijvalsbetuigingen. Vooral het eerste bedrijf, waarvan het laatste gedeelte moest worden herhaald, maakte door zijn magistraal slot een onbeschrij- j fclijken indruk, waartoe het onderwerp eveneens het zijne bijdroeg. Het tooneel stelt eene schitterende zaal voor. Aan de eenezijde staan geestelijken aan de andere zijde officieren geschaard. Vasco dc Gama belooft, naar het voorbeeld van Columbus, eene nieuwe wereld te zullen ontdekken. De officieren juichen, doch de geestelyken verzetten zich in naam der orthodexie tegen dat denkbeeld van Vasco dc Gama, dien zij een ketter noemen.&apos; Bij het uitspreken van dat woord schenen de toejuichingen schier niet te zullen eindigen. Een ander gedeelte, dat eveneens zeer veel bijval vond, is dat als dc Africaine, die door Mw. Saxe wordt voorgesteld, haar einde voelt naderen, en hare klaagtoonen alleen door een violoncel en een alto worden geaeconipagifeerd. Dat oogenblik lokte menigeen tranen uit de óogan. Ook het veelbesproken schip, dat men in doorsnede ziet en dat zich ongeveer 2 ellen boven deu grond verheft, terwijl zich daarachter reusachtige rotsen vertoonen, voldeed uitstekend. De uitvoering, vooral van de rol van Vasco de Gama door Nandin, liet te wenschen over. Dc min gunstige indruk daardoor te weeg gebragt, werd echter spoedig uitgewischt vooral door het omkransen met lauwertakken van de buste des onsterfelijken toon- i zetters onder de daverende toejuichingen der tocschomwers. —■ Le Temps deelt mede dat de studenten onzer hoogeschool zich heden op do binnenplaats dier inrigting hadden verzameld, ten , einde en corps den Heer Bigelow, Amerikaansch gezant bij ons hof, hun leedwezen wegens den dood van den Hcor Lincoln te gaan betuigen, doch dat zij door de policie werden uitcengedreven, die echter niet . kon beletten dat zij zich in troepen langs verschillende wegen naar de j woning van dien diplomaat begaven. De regering schijnt naar men ver- ! neemt, voornemens te zijn in de beide Kamers eene nintio te doen aannemen, waarbij zij haar diep leedwezen wegens den moordaanslag van Booth te kennen geven. De afgevaardigden der oppositie, die den 29sten dezer de lijkdienst ter nagedachtenis van den Heer I_,incoln in de Amerikaansche kerk alhier zullen bijwonen, hebben bovendien besloten onafhankelijk van dat voornemen der regering, een daartoe strekkend voorstel bij het Wetgevend Ligchaam in te dienen. Eindelijk diene nog dat do Heer Bigelow sedert zijn terugkeer van Brest met brieven van rouwbeklag als overstroomd wordt. — Verscheidene buitenlandsche, vooral Belgische en Duitsche dagbladen, zijn hier bij hunne aankomst aan den post in beslag genomen. . — De regering heeft thans definitief het besluit ingetrokken, waarbij de verkoop van het satyrieke weekblad Figaro op den openbaren weg werd vergund. — De Heer de Valabregue, kamerheer des Keizers, is plotseling zoo hevig krankzinnig geworden, dat men hem n_r een gesticht heeft moeten overbrengen. — De verzameling staatkundige redevoeringen van den Heer Billault, waarvan dezer dagen den Keizer een exemplaar door den zoon van den overledene werd aangeboden, is niet in den handel gebragt. In het geheel werden van dat werk, dat twee deelen beslaat, slechts 200 afdrukken op de keizerlijke drukkerij vervaardigd. | — Men zegt, dat de Vice.admiraal dAboville, die met zijn eskader I langs de Syrische kusten kruist, bevel heeft ontvangen een zijner officieren naar Damascus te zenden, ten- einde Abd-el-Kader een eigenhandigeu brief dcs Keizers over te reiken. Indien dit gerucht waarheid bevat , verkrijgt de bewering, dat de Keizer voornemens is eene belangrijke betrekking aan den Emir op te dragen, of in elk geval een onderhoud met hem verlangt te hebben, grootere waarschijnlijkheid. — In sommige kringen wil men weten dat de nieuwe president der i Vereenigde Staten,. Johnson, voornemens is van Engeland en Frankrijk i eene schadeloosstelling te vorderen van 100 millioen dollars, daarvoor ; dat&apos; zij het Zuiden erkend hebben als oorlogvoerende; dc nadeelen welke de Amarikaansche handel geleden heeft, worden namelijk door den Hr. Johnson beschouwd als een gevolg dier erkenning. — Van den 7den tot den 14den Mei zal in de Champs-Elysées de aangekondigde honden-tentoonstelling gehouden worden. Ten einde deze dieren behoorlijk te kunnen huisvesten, worden nu reeds toebereidselen gemaakt op uitgebreide schaal. i — Brieven uit Nizza schilderen de smart der Keizerlijk Russische ! familie met de donkerste kleuren af. De Keizer sloot zich herhaalde- I lijk in zijn afzonderlijk vertrek op, om te weenen, en op de Keizerin, &apos; wier gezondheid reeds zoo wankelend was, heeft het verlies van haren zoon een zeer nadeeligen invloed uitgeoefend. — De tijdingen uit Rome luiden liij voortduring gunstig betreffende de onderhandelingen die door den Heer Vegezzi gevoerd worden.</p>
</text>
