<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CHINEESGH VUURWERK, zeer groot met UURWERKSCSII.IF en verscheidene zeer fraaije Platen, in de uiterste perfectie, voor ,ƒ* 40 te verkrijgen bij SMIT &amp; C°., Magazijn van Licfliebberij-Artlkelen, Nieuwendijk naast de Zwaan, L 334 en 335. jftF&quot; BENGAALSGII VUUR a4O Cents deDoos. (13864) _ LODEWIJKS &amp; C. hebbett de eer, hunne freiierde Begunstigers te berigten, dat zij hunne HOEDENEABS4MEK hebben verplaatst, van het Damrak bij de Baafjessteeg, H 130, naar het Damrak, bij de Papenbrug, H 114, en dezelve vereenigd met een Magazijn van alle soorten van HOEDEN en PETTEN, waarvan ten allen tijde, eene mime keuze, in soliede kwaliteiten, tot de minst mogelijke prijzen verkrijgbaar zal zijn, zich in huune geëerde protectie aanbevelende. (13838) ~&apos; TE HUUR AANGEBODEN Voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, op den N.-Z. Voorburgwal, in do nabijheid van het Postkantoor: Twee KAMERS, voorzien van Kleeden en Gordijnen, aanleg van Duinwater en Gaz. Huurprijs f 20 a f 25 per maand. Reflecterenden franco offerte onder Lett. A. E., bij den Boekhandelaar H. A. MEYER, N.-Z. Voorburgwal, over de Molsteeg. (13841) TIJDSCHRIFT TOT VERSPREIDING VAN KRIJGSKENNIS EN AANKWEEKING VANKRIJCSMANSGEEST ON DEK, ALLE STANDEN. Inhoud van Afl. IV—VT. X. K. 11. DE ROO VAN ALDERWERELT, Nederland bij een Oorlog tegen Pruissen. P. V. BRUNINGS, De Oude Luitenant. W. X. KNOOP, Inleiding tot de Strategische behandeling van den Veldtogt van 1806 in Pruissen. ERNST LUCHTHART. Die goede Oude Tijd. DE GRONDSLAGEN, waarop de inrigting van Nederlands Verdedigingsstelsel rusten moet. DE YEREENICING tot beoefening der Krijgswetenschap. BRIEF VAN EEN 010-SCHUTTER over den ongelijken druk van de Schutter-Wet. HET RAPPORT der Commissie voor de Kustverdediging. DE TEGENWOORDIGE TOESTAND. BOEKBEOORDEELING. Waarom wordt de Portefeuille van Marine geweigerd. — Veeede, Geschiedenis der Nederlandsche Diplomatie. &apos; (13882) Prijs per Aflevering; SO Cents. 11. A. M. ROELANTS, te Schiedam, geeft uit: ONZE ZEEMACHT. PROEVE EENER POPULAIRE BËSCHO U WING OVER DE INRICHTING VAN HET NEDERLANDSCHE ZEEWEZEN, DOOR J. K. H. DE ROO VAN ALDERWERELT. Prijs OO Cents. (13881) i &quot;TÊKOOP AANGEHODEN fi froed onderhouden blanke STUKVATEN van circa 1800 kan«u.r u „it oliënd hebbende tot beleg van sterken drank. Nadere ; fnUchlingefi bij den Makelaar H. BAARSMA, Spiegelgracht, BB 66. ____ (13861) , &quot;~ EIGENAARS VAN PAABÖEHT, HOSTDEin en RUNDVEE, worden attent gemaakt op de Veeartsenijkundige Tafel, lsewerkt door W. E. J. HEKMEfJER, Rijks-Veearts lste kl, te Utrecht, waarin men de kenteekenen, de oorzaken en wijze van s geneïing der ziekten en verwondingen dezer dieren vindt aange- h toond. Dit uitstekend, beknope en voor ieder bruikbaar werkje is fl ju étui f erkrngbaar a 50 cents door alle Boekhandelaren en bij den l JJitigerer G. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Amsterdam. (13865) j o lf DKI»!STR!(!T POP. , Bij VERNIEUWING en DRINGEND aanbevolen tot Lid voor de I rweede Kamer der STATEN-GENERAAL, de Heer HU MEWSOMMES» Burgemeester van Hensbroek. KIESDISTRICT HOORN. ! MEDEKIEZERS! | Is het nog noodig u op het belang te wijzen eener herkiezing , van MENSONIDES ? Is het behoefte u te herinneren hoe hij 3 door gedrag en houding, door volgens pligt en geweten te stemmen, \ steeds onze belangen met ijver en volharding voorstond? Was MENSONIDES niet altijd op zijn post, en moet men niet met glimlagchend schouderophalen hen beantwoorden die alleen heil zien en trachten van een altijd pratende Volksvertegenwoordiger? Voorzeker zoo ooit dan mag men nu vragen: wat is toch de geheime drijfveer eener partij, die, HET KOST WAT HET KOST, JHENSO- ] NIDES ten val wil brengen? Wij vertrouwen op het onbevan- , gen oordeel der Kiezers; wil weten dat geene veranderingszucht in ; dit gedeelte van Noord-Holland, gemakkelijk ingang vindt, maar ( boven alles zal men het met ous eens zijn , dat gedurige verandering van Ministers, ceel geld kost, en dikwijls alleen veroorzaakt wordt, door dezen of genen, veelpratende Volksvertegenwoordiger. — Wie zijn District, wie zijne omgeving, WIE ZIJNE BELANGEN LIEF HEEFT, KIEZE DEN MAN UIT ONS MIDDEN, kieze den vrijen, onafhankelijkcn en eerlijken H. JHISNSOJOJDES, Burgemeester van Hensbroek. (13835) Eenige belangstellende Kiezers. Kiesdistrict JL&lt;M-:YMÈJEJV. Door dé KIESVEREENIGING „GRONDWET EN KONING&quot; worden bij de verkiezing van 12 Junij a. s. als Leden van dè Tweede Kamer der Staten-Generaal aanbevolen: &apos;voor het witte stembillet: G. H. BETZ, Oud-Lid der Ticeede Kamer en Oud-Minister van Financiën, en voor het blaauwe stembillet: Jhr. Mr. W. T. GEVERS DEYNOOT, Oud-Lid der Tweede Kamer. Namens de Kiesvereeniging voornoemd, (13807) J. LUZAC, Secretaris. De Kolonel Garnizoens-Kommandant zal, onder nadere goedkeuring van het MINISTERIE VAN OORLOG, op Vrijdag don 22sten Junij 1866, ten behoeve der Garnizoens-Bakkerij te Leeuwarden, publiek AANBESTEDEN: de Lcverancie van 5 Last RIJN of ROODE TARWE, wegende minstens 77 pond per mud. 5 id. ZEEUWSCHE TARWE, wegende minstens 74 pond per mud. 2| id. INLANDSCHE of PRUISSISCHE ROGGE, wegende minstens 72 pond per mud. De Voorwaarden dezer Aanbesteding liggen van af den dag deiaankondiging dezes, dagelijks, van &apos;s morgens 10 tot 12 uur op het Garnizoens-bureau aan de Hoofdwacht, voor de Gegadigden teilezing. De aan te bieden Monsters zullen op den dag der Aanbesteding uiterlijk des morgens ten Mf uur moeten zijn ingediend, terwijl de monsters en het omslag, waarmede het inscnrijvingsbillet wordt ingezonden, van hetzelfde merk zullen moeten voorzien zijn. Leeuwarden, De Kolonel voornoemd. den sden Jnnij 1866. DE BOCK. (13825)</p>
</text>
