<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EXPOBTATIE.&quot; FABRIEK. VAN fiECOHCBSTREERIjE BOlllöl Geoctroiieerd door Z. M. don Koning. P. V. GOÜLMY. te &apos;s Hertogenbosch^ ta tivïfat i? Hofleverancier, Leverancier der Kon. Nederlandsche .Rjfgg^fl en van de vijf militaire Zeehavens der Fransche Kei- Ps»i|lBp9^zerlijke Marine. yLll||P&lt;£s Voor Overzeesche Verzendingen wordt voor de deugdjESlpsyC| zaainheid ingestaan. Wts^*a-&quot;&apos;i^&apos;r^ Heele en halve Plesschen verkrijgbaar in Comnies- . sibles-, Victualie- en Contiturier-Magazijnen in alle plaatsen des Rijks. (13883) _ 1/BnÏNCf EÜR.&apos; NieuwSNELWERKEND DRAAGBAAR BRANDBLUSCfI&quot; MIDDEL, in Nederland gebreveteerd, 21 Julij 1865. Eenige A^11&quot; ten voer de verkoop in het groot in Nederland en Nederlandsen Indien, D. J. ISAACSON &amp; CO., Zieken 45, te &apos;s Hage, en Sm- I gel bij de Beulingstraat JJ .480, te Amsterdam. Zijn in détail te bekomen te: AMSTERDAM A. &amp; J. BRANDON. HULSTER &amp; C°. VICTOR &amp; C°. J. C. SCHNITSER. ALKMAAR J. BRONGERS. ARNHEM GEBR. DIRKS. &apos;s BOSCH JAM SCHEFFERS. BREDA M. JANSSEN. DELFT. J. H. WENS. DEVENTER B. BOERBOOM. DORDRECHT Wed. BEKKERS &amp; ZOON. ¦ GRONINGEN J. S. LEEK. &apos;s HAGE D. BOER &amp; ZONEN. ii 11, MULDER. ii SACK &amp; C&quot;. HAARLEM J. P. KARTHAUS. LEIDEN Z. A. ROOZENDAAL. MIDDELBURG .DE OUDE. NIJMEGEN... B. H. F. ROOZENDAAL. BOTTERDAM J. BOS &amp; ZONEN. „^ SNEEK. voor gansch Friesland Wed. &apos;WIJBE BLEEIiE*1, UTRECHT.. D. J. R. BOSCH. ii R. B. BRANDON. ZWOLLE G. ELEYELD &amp; ZOON. ii THEPASS &amp; DUPRÉ. BATAVIA J. W. LEUHINK. SOERABAYA GEBR. GIMBERG &amp; C°, BABAMARIBO W. J. RIETSTAP. Cl-lEBIBON.. ¦¦¦¦..¦ .81. J. REEVINK. (13831)^ Er wordt gevraagd een INLEGGER tegen goed loon, voor &amp; SNELPERS, in Persoon zich te vervoegen Stoomdrukkerij, (13812) _ GEBR. VAN ES. Op eene Leerlooijerij, nabij Amsterdam, wordt gevraagd: Een TOUWER, goed kunnende Blaneheren en Verwitten, alsme*» Zwart en Blank Tuigleder kunnende maken; Loon naar bekwaaij1&quot; heid. Men adressere zich met franco brieven, onder lett. Vf. **¦&apos; Bureau Handelsblad. (13859) „ &quot;logemëntliet posthtjïs te VAASSEBf. De ondergeteekende bovengenoemd Logement O VERGEN»** MEN hebbende van den Heer J. SCHEIDEMAN, beveelt bij de*» zoowel voor Logement als ter verhuring van eenige Apartement^11 voor het Zomersaisoen zich beleefdelijk aan. (13880) J. NOOTEBOOM X*^</p>
</text>
