<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE AMSTERDAM wordt uiterlijk tegen half Maart eene EERSTE WERKSTER Gevraagd in het JMODEVAK, buiten Kost en Inwoning. Adres Bureau Handelsblad, onder Letter M. (2702) ÜIT DE HAND TE KOOP. Een voor weinige jaren nieuw gebouwd ZOMER- en WINTERVERBLIJF, bevattende verscheidene ruime Kamers, waarvan twee met rijk gestucadoorde plafonnen en marmeren schoorsteenmantels, marmeren gang, zolder, ruime keuken met marmeren vloer, regen en welwaterspomp, kelder enz. enz. Verder zeer grooten bloerntuin, beplant met exquise vruchtboomen en «en extra groote moestuin, zeer geschikt voor de bloembollen cultuur, gelegen onder de jurisdictie der stad Haarlem. To aanvaarden naar verkiezing en kan de helft der koopsom er op gevestigd blijven. Adres met franco brieven, onder letter Y. L., hij denBoekhandelaar E. E. VON MUNCHEN, te Haarlem. (2647) TegeiTï Mei TE HIHJMT Een OPTREK, genaamd VELDLUST, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, bevattende 3 Kamers, Keuken, Zolder, alsmede grooten Tnin, gelegen aan den Amstelveenschen weg, op een uur afstands van Amsterdam, te bezigtigen Dingsdag en Woensdag van elke week van 12—4 ure, Huurprijs f 160. Brieven franco, bij den Boekhahdela.r K. H. SCHADD, Kalverstraat bij den Heliigenweg, D 122, to Amsterdam. (2599) &quot; maamëmmT&apos; TE HUUR een BOVENHUIS met Vrijen Opgang a ƒ 200 &apos;s Jaars, of naar verkiezing het gehêele HUIS a f 400, hebbende een riant Uitzigt en gelegen op den Kruisweg bij het Bolwerk te Haarlem , alwaar hetzelve te bevragen is bij M. VAN ESSEN aldaar. Aan hetzelfde Adres te bevragen Twee HUIZEN, ieder a f 150 Huur, mede aan het Bolwerk gelegen. (2616) te hijijr Een net en logeabel HUIS met vier Kamers, Keuken, Kelder en verdere gemakken, gelegen in den omtrek der Nieuwmarkt, met Moi te aanvaarden; en TWEE KAMERS, eene geschikt tot het honden van Kantoor, in den omtrek van den Amstel, Munt of Kloveniersburgwal. Franco aanvraag of aanbod aan het Bureau Handelsblad, onder lett. A. A. (2608) TÉ_I_OJIJR &quot; Gevraagd tegen Mei 1865: Een geheel Vrij HUIS, met TUIN of OPEN PLAATS en minstens Vijf Kamers, waaronder Drie Groote, liefst in de nabijheid van den Buitenkant. Adres franco, onder letters A. N., met opgave van Huurprijs, bij den Boekh. J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183. (2617) JLbshaubhtn&apos;s _ JUTTHtOUMBI WATTEN. Het nut dat zij alom stichten is groot, en trekken daarom de aandacht van iedereen tot zich, ook van de Geneeskundigen, die dezelve tegen genoemde kwalen zeer aanbevelen. De uiterst goedkoope prijs van slechts 30 Cents per blad, zal ook niemand terug behoeven te houden, om zich aan eene proefneming te wagen, wanneer men slechts zorgt zich de echte aan te schaffen, kenbaar aan de onderteekening der blaauwe omslagen (waarop de gebruiksaanwijzing en de namen der 200 depothouders voorkomen), door den bereider en hoofd-depothouder A. BREETVELT Az., Delft, Groote Markt, nevens de Waag. Dio deze Watten o. a. verkrijgbaar heeft gesteld bij: H. J. Renken , Amsterdam, hoek Schwengen &amp;de Greef, Amsterdam. Vijgendam en Warmoesstraat. Reestraat bij de Keizersgracht. W. A. Schade &amp; Zn., Amsterdam, D. Aders, Amsterdam, Prinsengr. Leidschestraat in de Vlijt. bij de Noordermarkt. A. J. ten Veldhuis, Amsterdam, Gebr. Reekers, Weesp. Rapenburg. M. Vriend, Zaandam. E. W. Eyfert, Amsterdam, Vijzel- B. H. Zurlohe, Beverwijk. straat. Gebr. Frese, Venhuizen. Mejufvr. C. J. Blank, Amsterdam, J. Esser, Naarden. Kalverstraat aan den Heiligenweg. En meer bekende Depots in andere Plaatsen, (2613) I De EERSTE SECRETARIS van het Bataafsch Genootschap der Proefondervindelijke Wijsbegeerte te Rotterdam, geeft kennis van dc VOLGENDE S_TIII___.EN , in antwoord op hij het Programma van 1863 van het Genootschap uitgeschreven PRIJSVRAGEN ingekomen : Eene VERHANDELING, gemerkt met do woorden: //tegen een //vijand die sterker was en is en wezen zal dan wij&apos;&quot; Eene VERHANDELING, met daarbij behoorende Kaarten, gemerkt mot dc spreuk : Ainsi comme les nations destructives font des ir.aux qui durent plns qu&apos;ellcs, il y a des nntions industricuses ,qui font des biens, qui ne finissent pas ikcme avecelles. (Montesquieu, Esprit des lois). Eene VERHANDELING, met het motto: Ante grandinem praeibJt coruscatio (Eccl.i 32—14). , Rotterdam , I». f. VAN DER PANT. 2 Febrnarij 1865. (2583) SS -MI,» SIN-IKL, het G&lt;ie iiuis van den ISlaa.iw burgwal, AMSTER».* JW. i-, BESTE MA-KOfflJ, ffio»! per 5 Oxs. GEBRAND IN DE teu 5 Oss. Torréfacte nr Spliéricftue, verkrijgbaar m het THEE- EI lOFFIJ-lAGAEIJI van J. J-t. WEJGH Jat__n. PRIJZEN der CIIIN. TREE per 5 Ons: Congo 80, 100, 125 en 150 Cts. Souchoa 175 en 200 Cts. Pecco 250 en 300 Cis. Bloem- Thee 300 eu 400 Cts. Schin 80 Cts. Thunkay 100 en 125 Cis. Hj&apos;sant 150 en 200 Cts. Uxim 150 en 200 Cts. Joosjes 250 en 300 Cts. Kogel-Thee 150 en 175 Cts. Extra geurige Stot-Thee 100 en 125 Cts. Bij 5 pond Thee 5 Cts. en bij 10 pond Thee 10 Cts. per 5 Ons korting. HII. WINKELIERS genieten een extra RABAT. Alle werkdagen geopend van des morgens 8 tot des avonds 8 ure. Aanvraag om THEE-PEPOT Franco. (a3__L_ Rotterdam, Baan, Wijt- 3, Mo. 145. VERMAAK &amp; CO., Fabriekanten van bewerkt Hout, leveren met den spoed en op tijd alle soorten van Architraven, Lijsten, Kozijnen, Ramen, Deuren, Blinden, Lambriseringen. De toepassing der Stoom op dit Vak der Industrie, stelt hen in staat hun Fabriekaat kenrig afgewerkt tot billijken prijs te leveren. (&apos;2596&apos;) KÖOMsT¥OÖ~FJESr Profiteert, de tijd duurt slechts kort met den UITVERKOOP van SCHOENEN en LAARZEN. Nog voorhanden DAMES CJBE- V___AU-LAAR!-.SE© met gelakte voeten en worden voor ƒ3 Opgeruimd, zeer geschikt voor dit saisoen. (2630) Kalverstraat bij de Osjessluis. &amp;. J LOCOHOBILHÜ \ \ VAN \ ... LAIDRÉ k GLIMRM JA». Deze gemakkelijk verplaatsbare W - &apos;&quot;&apos;»*■ STOOIHWEKJtTOGE-, uit eene der voornaamste Fabrieken, in Engeland, worden van 1 tot 25 Paardenkracht geheel gangbaar afgeleverd, nadat de beproeving door &apos;s Rijks Ingenieurs heeft plaats gehad. De weinige ruimte, die zij behoeven, maakt ze onmisbaar, in alle Werkplaatsen, waar andere Stoomwerktuigen niet kunnen geplaatst worden. De ruimte welke zij beslaan is voor: 1 Paardenkracht 1.07 bij 0.76 Ned. El. 2 // 1.30 // 1.17 &quot; _ enz. Verdere Inlichtingen zijn verkrijgbaar aan het Industrieel Agentschap, N. Z. Voorburgwal L 499, te Amsterdam. (2574) Wie Avontuurlijke Togten tintelend van leven en cenvoudigen waarheidszin lezen wil, bevelen wij ten zeerste aan ©J? BE KJËffi. Uitgegeven door J. H. VAN LENNEP, geïllustreerd met 53 Platen naar teekeningen van Ch-ROCHUSSEN en gegraveerd doorVERMORCKEN, STAM en WEISSENBRUCH. 4 Deelen met 884 pag. druk. De prijs was vroeger f 8.20, het wordt in allo Boekwinkels verkocht a ƒ 3.75. Elk Deel is op zich zelf compleet. (2572)</p>
</text>
