<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>.t T •&apos; &quot; Febr&apos; De hoofdstad heeft dezer dagen het vrijuitgev!_ i errem&apos; bekend onder de benaming dc Brigitten-Au, aan eene engelsche maatschappij verkocht voor cene som van 1,280,000 fl. Op oe bedoelde plek is Robert Blum, ten jare 1848 op last van den krijgsraad gefusilleerd. — JDe terugkeer van den gezant bij het Pruisische hof, den graaf Jvarolyi, is op nieuw nitgesteld, men weet tot heden niet wanneer de gezant zich naar zijn post begeeft. w &quot;ït &apos;Pf gel*eraal von Gablenz, bevelhebber der Oostenrijksche troepen, weike den oorlog in Sleeswijk-Holstein hebben medegemaakt, is uit Venetië »n deze hoofdstad aangekomen. noem f° de,financiele commissie door het Huis der Afgevaardigden behet i-1S voorstel gedaan, om de coupon-belasting te verminderen; t^setujnt echter, dat geen uitzigt bestaat op de verwezenlijking daarvan. Uit Lemberg wordt gemeld, dat bij besluit van den stedehouder ïiin &apos; * ?T°ne bepalingen, uitgevaardigd betreffende de universiteit, over&apos;- ï*a &apos; ten gevolge daarvan is aan den Senaat de regtsmagt 0,, dl «den der universiteit hergeven en alles dienaangaande op den ouden voet gebragt.</p>
	<p>voor? &apos; Febr&apos; (des Oebtends). De Prov. Corresp. heeft in het den t t ?olnmer een zeer uitvoerig artikel medegedeeld betreffende om_&gt; 1 Van &apos;s lands financien ; men zegt in dat artikel met groote zond laUIaU woordcn&gt; dat die toestand nooit gunstiger is geweest dan thans, f, er, tot nader bewijs der bewering een enkel cijfer bij te brengen, vol i i e.ralc dagbladen dit berigt overnemende , voegt hierbij het volgende: Indien het inderdaad waar is dat de feudale partij, van welke net gemelde dagblad een der voornaamste organen is, dan heeft zij reden om verheugd te zijn over het besluit door de financiële commissie an het Huis der Afgevaardigden eenomen, namelijk om een algemeen te m f °P \r stellen orer de financiën van den staat en dat openbaar dani t ir Waar de vermeerdering der inkomsten is gekomen zal klakte 6nS Jken&apos; en er zal gezien worden of het waar is, dat de even 1 Wegens den druk der belastingen even gegrond, even talrijk, ja Huis d gem®en z&apos;Jn &gt; als over het conflict tusschen de regering eu het W dan ï, A;ge.vaard&apos;gden gerezen. Blijkt het dat dit laatste het geval tóeat„„-e? , feudale partij geene bijzondere reden om zich over den Üvl 3 te verheugen. Presid * eDS een berigtvoorkomende in de National Zeitung hebbende biteeu 1° VlCe Presi&lt;ient van het Huis der Afgevaardigden het bal 6eTeerl2obglSteren t6n hove gege?&lt;m* Het aantal genoodigden was onminïst-rf &apos;^ d S*dert eem&apos;gen tijd bijna dagelijks plaats heeft hield de en eer t glsteren eene zitting, welke ten 12 ure ongeveer aanving r&gt;gte z&quot; .°mStrei°ks 4WO eindigde. Van eene gewoonlijk goed onder- Ren md&apos; wordt beraadslaagd over de rigting door de regering te vol~ BH? a^ldermaal de begrooting niet tot stand komt. Heer . ï &quot;erstemming in het kiesdistrict Fricdberg Arenswalde is de kozen h&quot;- Julienfelde als lid van het Huis der Afgevaardigden getegen .and &apos;S 6eit &apos;iye?S lid d°r liberale partij. Men herinnert zich den tegerinir l,Lft i Z&apos;-*&apos;,e verkiezing voor eenigen tijd van de zijde der tusschpr, ,1. ™- ?&quot;dervonden, waardoor ongetwijfeld een nieuw conflict &apos;vw ilil? S&apos;rS f 1 h«t Huis der Afgevaardigden zou zijn ontstaan, Julicnfc do dl v?r&apos;lmderd door de handelwijze van den Heer Saucken -eggen van zijn mandïat. * herstcnllni**g onderwierp door het neder»ervS itXe-^3-^g*WOrdt ber;gt&apos; dat de generaal Amerskoff omredc- Volhvïïc? t^ &apos;S Tslagen al 3 gouverneur van Kieff, Podolie en d^rSf iS de So^mern-generaal van</p>
	<p>SJg^&amp;r vTken meu&gt;dat stel te doen bij de boMSvevZ^TZ&apos;t heeftr°.^at, om een voorin de zaak van Slceswijk-Hoïstrin S vr&apos; be^cd,Sin_ ™» d« beslissing om den r^ d»i o„Z_it &apos; Men acht het van te veel belang, dit vi-aagl.uk &apos;t-oerd niet te &quot;f&quot; Oostenrijk en Pruisen ovc. vergadeiig e^„ VoottT v\n &apos;r&apos;611 T°°rc?rSt bij de bonds&quot; cnbm-en iabn -I,°, •• ,-T , dlen aard zal ziJn ingediend. Daar— TTit i_ _„„i„_ ■ °,: , .at hgchaam wordt gehouden. worden &quot;estdd om he7°pl,beinSt&apos; ** «^ P°^en in het ™k met totCte-rfksSe StSe?01*^ °P vAI« ***« *rili_*_ toTvf;^ WM&apos;Zbl:&apos;S *?*«*1» met Ncm-cnburg verbindt, zal ,n tien loop van dit voorjaar worden geopend. *__&quot; om&apos;deS-f *?*• flf de B!&gt;nd^ liet besluit heeft geno- KodS9^^ vliedende bekende encyclica openbaar te n str kf zH,f Zt&apos;/ Stuk verkondigt, welke lijnregt titud nK &apos; Waar°P dG b^dsW*tóie cndeUntonnalccoS-</p>
</text>
