<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: ABIEETEITHI. GEVRAAGD, om ten spoedigste in dienst te treden: TWEE BEKWAME CONDUCTEURS voor de Dordrechtsche STOOMMEEL-FABRIEK. Men vervoege zich met bewijzen van bekwaamheid , goed gedrag, enz. in persoon of met franco brieven, bij den Heer J. KUYPER. O. Z. Achterburgwal bij de Stoofsteeg, te Amsterdam. (26455) door Liquidatie. eene partij van 96 voet Eiken Gebruineerde BANKEN van verschillende lengte, met Veeren Zittingen en Haardoek bekleed. Te bevragen bij den Boekhaudelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, alhier. , (26453) BLIKMAN &amp;¦ SATITOEIUS TE AMSTERDAM. &apos; MAGAZIJN VAN KOPIËERPERSEN. TAFELTJES en KASTJES voor de KOPIEEKPERS.Kopijboekon voor de Pers, Olie- en Vloeibladen, Dassenharen Kwasten, Damping Pans en VVaterwells, Anilin-, Robertsons-, Stephens- en Perry Kopij-Inkt. (22256) ~~mmm voor jDN__t__ir~ Uitgegeven bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. P. J. ANDRIESSEN, EEN ENGELSCHE JONGEN OP EENE HOLLANDSCHE SCHOOL, naar het Engelsch, met 4 Platen, geb. in linnen, ƒ 1.90. Miss MULOCK , JOHN HALIFAX, tweede druk, in postform. 3 dln. met Titelplaat, ƒ3, geb. in eén band ƒ 3.50. Miss YONGE , VIOLETTE OF DE SCHOONZUSTER, tweede druk, in postform., 4 dln., met Titelplaat, ƒ4, geb. in 2 violet-linnen bandjes, ƒ5. HENRIETTE LANGFORD , een Verhaal voor Meisjes, uit het Engelsek, door MARIETTE , met Titelplaat, geb. in linnen, ƒ1.90. Miss ELISAB. SEWELL , GEERTRUIDA OF DE LIEFDE DES GELOOFS, tweede druk, in postform., 2 dln., ƒ2, geb. in linnen bandjes, ƒ2.90. AMY HERBERT, een Boek voor Meisjes, met Plaatjes, geb. in linnen, ƒ 2.25. MEVR. VAN MEERTEN, KINDERBIJBEL, 3de druk, met 10 Plaatjes, geb. in linnen band, ƒ 3.90. JU P. HEI-lE, AL DE KINDELIEDEREN, met Portret en 6 Staalgravures in linnen, ƒ 2.40. (26116) In liet Algemeen Etablissement voor de Zeevaart van de Wed. G. HULST VAN KEULEN is uitgegeven: HANDLEIDING VOOR ©F. PRACTISCHE ZEEVAARTKUNRE, door JACOB SWART, 4o en herziene druk; met Platen en twee Sterren-Kaarten, 1865, ingenaaid ƒ5. — ; in balf linnen band f 5.10. VERZAMELING VAN STERRE- EN ZEEVAARTKUNDIGE TAffELEN, met uitvoerige verklaring, door JACOB SWART, 9e druk, in half linnen band f 1• — ALMANAK TEN DIENSTE DER ZEELIEDEN, voor het jaar 1868; op last van het Departement van Marine uitgegeven, door JACOB SWART ƒ2.40. (26594) BAiTlMfi-SYSTEEÜGEIEZffIG DER ZWAABIMGHEIB, OPEN BRIEF van W. BANTING. Prijs 60 Cents. Uitgegeven hij D. B. CENTEN, te Amsterdam. (26575) P.EP-K mmm «ffV _P 8 .&amp;m BiJ K- H- SCIIADD, IIWF SM ï7&quot; !§_.¥ Kalverstraat, D 122, ver- B-E ¦ JÈBL WL _N EÜ-i schijnt een nieuw Stukje 11% 1% -Pllnl- van DB KLEINE PA&amp;f-k-B_-_ra_-_-k___Ji__l_ H PIERWERICERS, Wat men uit -tukjes papier al maken kan , door Mevrouw ELISE VAN CALCAR. In dit nieuwe Stukje behandelt Mevrouw VAN CALCAR de even boeijende als leerzame bezigheid : Dit werkje bevat, behalve den tekst, ACHT GROOTE PLATTEN en kost in Geillustreerden Omsla&apos; slechts 9©° Cents. Geen ander boek houdt de Kinderen zoo voortdurend en zoo amusant bezig. Avond aan avond Verschaft het genoegen en bezigheid en be- Srielt het de Kinderen met liefde voor dit werk. In alle Boekwinkel, vuor 90 Cents verkrijgbaar. (26425) &apos;^VaÏFIWTEN &amp; BLEEKER, 17s_^ek, geven uit: EENE DERDE VERMEERDERDE UITGAAF VAN NEDERLANDSCHE iTMfiWITTEI. Bevattende: DE GRONDWET, KIESWET, PROVINCIALE WET, de gewijzigde GEMEENTEWET, WET OP DE NATIONALE MILITIE, LAGER en MIDDELBAAR ONDERWIJS en vele andere wetten meer. Tieze Uitgaaf, gedrukt met groote duidelijke letter, is de Goedkoopste .die bestaat. 380 pag&apos;s. ƒ 1.10, geb. ƒ 1.40. (24384) Mede geven zij uit de volgende afzonderlijke Wetten : De gewijzigde Gemeentewet. — De Grondwet. — Wet op de Nationale Militie, elk 20 ets. — De Kieswet. — De Provinciale Wet. — &quot;Wet op de Onteigening. _ De Armwet, elk 12J- et. — Wet op het Eegt van Vereeniging. _ Op de Jagt en Visscherij. — Op het Lager pnderwijs, elk 10 ets. — yret op het Middelbaar Onderwijs, 15 ets.</p>
</text>
