<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 20 November.</title>
	<p>Men verzekert thans dat prins Napoleon de uitnoodiging om me&apos; zijne gemalin naar Compiègne te komen, heeft aangenomen niet -Heen, maar ook weder het voorzitterschap der commissie voor de tentoonstelling zal aanvaarden. Dit laatste heeft men te danken aan den herhaalden aandrang van den Heer Rouher.</p>
	<p>— Prinses Mathikle is ongesteld; zij zal zich eerst den 27sten naar Compiègne begeven. — De generaal Troehu, die zoo veel ijver heeft aan den dag golegd, om de nagedachtenis van Lamoricière te vereeren, is genoodigd om te Compiègne te komen. — De Heer Lightenvelt, Nederlandsch gezant alhier, heeft een aanval van cholera gehad, maar bevindt zich thans buiten gevaar. — Volgens geruchten zal de organisatie der vertegenwoordiging eene wijziging ondergaan. Aan de ministers zal de bevoegdheid worden gegeven , om hun budget voor het Wetgevend Ligchaam te verdedigen; daarentegen ..al aan laatstgenoemd collefjio de bevoegdheid worden ontnomen, om een adres van antwoord op de troonrede vast te stellen, eene instelling, waarvan door do sprekers der oppositie zoo ruimschoots gebruik wordt gemaakt, om de regering aan te vallen en naar buiten te werken. — In den toestand van den Heer Thonvenel, groot-referendaris van den senaat, is eenige beterschap ontsaan.</p>
	<p>— De nieuwe verklaring door den Moniteur omtrent de bij het leger in te voeren bezuinigen afgelegd, heeft andermaal groote teleurstelling bij het publiek verwekt; terwijl raon toch op den grondslag der eerste mededeelingen van de officieuse dagbladpers had berekend, dat er eene vermindering van 40 a 50,000 man zou worden tot stand gebragt, bleek uit het decreet, dat twee dagen later het licht zag, dat dit slechts 20 a 30,000 man zal bedragen. Heden is dat cijfer wederom tot hoogstens 11,000 man verminderd, waarvan het onbeteekenende nog meer in het oog springt, wanneer men weet dat het leger 427,000 man sterk is. Tegelijkertijd is de daardoor te erlangen geldelijke besparing van 50 a 60 op 11 millioen gedaald. Over het algemeen echter heeft de aangeduide misnoegdheid kort geduurd. Men heeft vooruit begrepen , dat het nieuwe artikel van het officiële orgaan voornamelijk ten doel had om de gisting bij het leger ontstaan tot bedaren te brengen en voorts dat, zelfs indien men daarvan niet dadelijk al de vruchten zou plukken, het als een gelukkig begin kon worden beschouwd, nadat de regering tot heden altijd de onschendbaarheid der kaders van hare strijdkrachten als een vaste stelregel had voorgesteld.</p>
	<p>— Hoewel het gouvernement bij den verkiezingsstrijd in het departement Yonne de zege door de verkiezing van den Heer Frémy heeft behaald, -is het niet onbelangrijk de tegenwoordige cijfers der stemmen te vergelijken bij die, welke de ofiieiele candidaat bij de laatste verkiezing in dat gewest verkreeg. Toenmaals vereenigden zich 21,000 stem- ! men op den graaf d&apos;Ornano, terwijl de Heer Rampont er slechts 9000 verkreeg. Thans werden 12,000 stemmen op den laatste en slechts 16,000 op den Heer Frémy uitgebragt, terwijl 8000 kiezers geen deel aan de stemming namen. — De oflieieu3e dagbladen uit Mexico beweren, dat de Keizer Maximiliaan op aanraden van den maarschalk Bazaine en andere hoogge- j plaatste Fransche personen, het decreet omtrent de Juari3teii heeft onderteekend, hetwelk zooveel verontwaardiging heeft veroorzaakt. — Een dagblad van Nizza verzekert dat de Keizerin van Rusland tegen den 15den December met den troonopvolger aldaar zal aankomen, en de onlangs door den Czaar aangekochte villa Bermont bewonen. — Men kan mededeelen dat de circulaire, die door den kardinaal Antonelli aan de vertegenwoordigers yan het Pauselijke gouvernement in hef buitenland omtrent de ontruiming van Rome is gerigt, de dagteekening van den 27sten October draagt. _• j)e Fransche regering, zoo leest men in dat stuk, heeft tegenover eene vreemde mogendheid, die de vijandin van den H. Stoel is, verbindtenissen aangegaan omtrent zaken den H. Stoel betreffende en zonder dat deze daarbij op eenigerhande wijze werd geraadpleegd.&quot; | —Op 20 dezer heeft de plegtige installatie van den Heer Delangle | als procureur-generaal bij het hof van cassatie, ter vervanging van den I Heer Dupin, plaats gehad, waarbij door dea eersten voorzitter, den | Heer Tropleng en den nieuwbenoemde redevoeringen werden uitgesproken. De laatste heeft zich het houden eener lofrede op zijnen voorganger tot later voorbehouden. — Er is sprake van dat do voorraad van munt- en muntmateriaal bij j de bank eene vermindering van 20 millioen heeft ondergaan.</p>
	<p>— Hier wordt verhaald, dat de Heer v. Bismarck heeft gepoogd met Rusland naauwere betrekkingen aan te knoopen, maar dat hij schipbreuk heeft geleden, daar de Czaar niet gnnstig gestemd is voor de overeenkomst van Gastein.</p>
	<p>— Onder de candidaten voor het lidmaatschap der academie, ter vervanging van den Heer Dupin, noemt men thans Amédée Thierry.</p>
	<p>— De Heer Richard, adjunct-maire van Tours, is door het hof van Orleans veroordeeld tot eene maand gevangenisstraf en duizend francs boete, wegens fraude bij de verkiezingen. Het hof heeft verzachtende omstandigheden in aanmerking genomen.</p>
	<p>— De gemeenteraad van Posada, in Italië, heeft besloten aan de haven dier stad den naam van Garibaldi te geven, ter herinnering aan een bezoek, dezer dagen door den generaal aan die stad gebragt, terwijl hij zich op de jagt bevond.</p>
</text>
