<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>scgouwßimflm, mz.~~ ? _ SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Zaturdag 29 Aug. (N°. 6 Abonn.) Laatste voorstelling van: De Vodewei kster van Londen, drama in 5 bedrijven. (71/0 ure ) Verwacht op Maandag 31 Aug.: De verzoening&apos;of de Broedertwist, tooneelspel m 5 bedrijven, waarin de Heer J. G. Messers ten tweedemale zal debuteren met de rol van Doctor Blom, en do Heer Ch. de la Mar voor de eerste maal zal debuteren met de rol van Traugott. Vvoensdag 2 Sept.: De zwarte Bedelaar, oorspronkelijk drama in 6 tafercelen. (Nooit op eenig tooneel vertoond.) Zomer-Tbeater Tivolï.&apos; LSIDSGH.JÜ BOSCH. Heden Vrijdag 23 Aug. Voor de tweede maal: Le. Mariage de Marguérite. opéra comique nouveau en 1 acte, de Merv .loue par Mr Héron, cavé Mlle. Burgere. Un Homme Agacari et6Ma etc etc caansonnette «omique par Mlls. Lecomte Entree 49 Cents. in m.e \ WIS.B.F.&lt;W KASTER. Directeur Morgen ZATURDAG HBATINËE MUSICALE van 1 tot 4 ure. MIÜW ZOIEÏHTHEATÈÏL Plantage. Parklaan over het Park T™i._&gt;Sv&lt;h Tooneelgezelschap onder directie&quot; van ELOY LEMAIRE en C ? met medewerking van den Heer Victor Driessens on Mej. Catharina Beersmans. Vrijdag 28 Aug. Eene eenige voorstelling van- T&gt;e Koopman van Antwerpen, groot tooneelspel in zes bedrijven Aanvang ten 8 ure. DS DIREC&apos;ïfIE. &apos; lste rang ƒ 0.99, 2de rang ƒ 0.75, 3de rang f 0 50 4de rang ƒ0.25. &apos; Dozijnkaarten uitsluitend te verkrijgen Leidschestraat hoek Leidscheplein, CC 39. Plaatsen kunnen besproken worden aan het Bureau van het theater, 10 tot 3 ure. Buihsloter Tolhuis. HAKMÖME-COMCEUT van den Heer S. Ed. STUMPES. /VRiJDAG 26 AÜ-JUKT.&apos;. l_.B. Entree 50 Cents, Kinderen beneden 14 jaren half Entree. Aanvang 7 Ure. A. BDER. ™r kaarten worden aan het Tolhuizer f eethuis af- Cï ti** * vil. r Dool&apos; onvoorziene omstandigheden wordt het i «r**-- V uurwerk tot nadere aankondiging uitgesteld. 1 De Hoer en Mevrouw GUNNING—RAMAER betuigen uij deze, ook tevens in naam hunner Familie, hunnen Dank voor de deelneming en belangstelling, zoo hier als eldersbjjgelegenheid van hun Hnweljkondervonden. (21667) Voor de menigvuldige en hartelijke bewijzen van deelneming, mij betoond bij het o verlij len van mijnen dierbaren Echtgenoot, den Hoog Edel&apos; Gestrengen Heer J. B. AUFFMORTH, betuigt de Ond. rgeteekende haren opregten dank. Wed. J. L AUFFMORTH, (21693) _ LUCARDIE. KABERS (rEvRAAfiB. Op eene der hoofdgrachten van Amsterdam wordt door een Heer te huur gevraagd twee of drie «iESBEUïiELKEBIDE KAWEits. Franco opgaven van stand en huurprijs worden ingewacht onder lett. A.R. bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (21524) Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden mijner geliefde luster, betuig ik bij deze mijnen harteïijken dank. (21665) J. E. MULDER. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Vacantie Kamer), dd. 25 Augustus 1868, is I_EELT.SE HOaTTGRAAF, meerderjarig en ongehuwd, wonendo te Muiden , ter zake van zwakheid van vermogens, op eigen verzoek C;ESTES._i OiSDESt CIHEtATELE. De Officier van Justitie bij de Regtbank voornoemd : (21646) J©HAW C. BSJSLE VELD, Subst. De Heer M. YABJ RBET, woonachtig to Utrecht, heeft van af heden geen geldelijk belang meer in de Firma H. VAN RIET &amp; COMP., te Batavia. Batavia, 26 Junij 1868. (21535) . E. STOTEESiS C_z. Die iets te vorderen hebben van- of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van den Wel-Edelen Heer DANIËL WILHELMUS JACOBÜS ESSER, in leven gepensioneerd West-Indisch ambtenaar, den 20sten Junij dezes jaars overleden te Amsterdam, op de Vijzelgracht bij de Noorderstraat, gelieven daarvan vóór 15 September aanstaande opgaaf te doen ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr. op de voormalige Bloemmarkt bij de Wijdegteeg, F 122. (21625) 7 PCT. WEST-VISGONSIÜ SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Een HOUDER van Obligatien in bovengenoemde Maatschappij , zonder iets te willen afdingen op de soliditeit en lagen stand der Obligatien der Paul- en Pacific-Spoorweg- Maatschappij, doet aan de Schrijvers cler verschillende Advertentien omtrent de 7 pCts. Pacifie de eenvoudige vraag: Of de bovengenoemde in verhouding niet veel hooger behooren te staan dan de laatstgenoemde, daar de West-Wisconsin- Spoorweg,-behalve eene toelage door het gouvernement toefestaaD, van doll. 5000 voor iedere bebouwde mijl spoorweg, ns over de geheele lengte van 157 mijlen, bedragende doll. 3,785,000, het in het geheel uit te geven kapitaal van Vier Millioen Dollars door ruim Een Millioen akkers land gewaarborgd heeft, terwijl de Paul Pacific-lijn over een kapitaal van Drie Millioen Dollars slechts 576,040 akkers tot onderpand heeft. (21873) VEI LÏNGTVAN EEiNE SCHI LD S K ACHTIG GELEGEN VILLA NABIJ OSNABRUG. De Ondergeteekende zal, daartoe behoorlijk gemagtigd door den Heer STRUCKMANN, Adv., in zijne kwaliteit als Executeur-Testamentair van wijlen den Geh.Reg.Raad BUCH, en den Heer WESTERKAMP, Adv., als Curator, ten behoeve van Mevr. de Wed. BUCH, in openbare Veiling brengen op MAAMWAG IJ SEPTEMBER E. ik., des Voormiddags ten 11 ure, in do na te melden woning in de Lotterstrasse, N°. 50 en aan den meestbiedende Verkoopen: De VILLA FRIEüHEIM, in de onmiddellijke nabijheid van Osnabrug voor de Hegerpoort in de Lotterstrasse gelegen, met de daarbij behoorende Tuinen, groot ongeveer 200 vierkante Roeden. Bij deze Woning, die buitengemeen soliede is gebouwd, zeer&apos; fraai ingerigt en goed is onderhouden, behoort daarenboven een Waschhuis met Stal, een Loods, eene Oranjerie en vóór en achter de woning een Tuin, voorzien van vruchtdragende Ooftboonien, Sierplanten, Heesters en hoogstammige Rozen, allen van de beste soorten en twee groote Broeibakken. Wijders achter don Tuin een als Park aangelegd Terrein, met hoog opgaand Houtgewas beplant en een Moestuin. Tevens brengt de Ondergeteekende ter kennis van het publiek, dat in geval een voldoend bod geschiedt, geene tweede veiling plaats zal hebben, zoomede dat de ielft der kooppenningeu op hypotheek kan worden gevestigd. De woning kan worden aanvaard einde September; eiken Alaanda&lt;* en Donderdag voormiddag van 11—1 ure d. n. is bet Huls, enz., te bezigtigen. (21624) Osnabbug. fe. M. L. PB OP, Auct. &quot;het kantoor van 11. PEE Jr., Makelaar, is VEKPLA&amp;TST naar de Heereugracht bij de Oude Spiegelstraat, XX 141. ¦ (21695) &quot;keukenmeid gevraagd. &quot; Op een groot BUITENGOED boven Naarden, wordt gevraagd eene bekwamo Ü6.T!.____£ÏX_Slil© , om dadelijk in dienst te treden voor Zomer en Winter. Loon/100, goed koken, eerlijkheid en zindelijkheid zijn hoofdvereischten. Men gelieve opgave waar goede getuigenissen te halen zijn. op te geven, onder Lett. Z., bij de Boekh, J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (21641) GALMTB Hf lEI m 7 In een nette ZAAK kan eene fatsoenlijk JONGMENSCH, met het vak bekend, tegen primo November of vroeger GEPLAATST worden. Opgaven van ouderdom. Godsdienst en waar het laatst werkzaam, met franco Brieven onder Lett. P. P., bij den Heer H. J. v. KESTEREN, Boekhandelaar, Warmoesstraat te Amsterdam. (216-_3) Ongeveer ,70 STUKS ©AUBESMANTELS, .. _€- QUETTES en LMI VEN, die tot Model hebben gediend, wo-den TE KOOP aangeboden voor de helft van de werkelijke waarde dier Voorwerpen. Gegadigden kunnen nadere inlichtingen erlangen aan het Bureau Handelsblad tot morgen 12 nre. (21703) PALES ¥00R¥ OLIS¥LIJT.! BDITIKGEWOKE YEBGADUi VAN AANDEELHOUDERS, TE HOUDEN IN HET PILESS .&apos;©«MS VOLKS-LïJiT, op Maandag 7 S; pt. e. k , des namiddags 1 ure. De Aandeelhouders worden verzocht hunne Bewijzen van Aandeel mede te brengen, in verband met de bepaling van Art. 43 der Statuten, dat elk Aandeel het regt geeft van toegang tot de Vergadering, maar dat alleen zij, die Houders zijn van vijf of meer Aandeelen, aan de &apos;deliberatien en stemming bunnen deelnemen. (21610) AsrsTEUDAir. Directeuren van het Paleis voorn., 27 Angnstns 1863. gin. S. A. VAM EYK, Dir.-Pres. AHSWIÖM^LMDISr «an k Het aangekondigde vertrek van het StoomiMliA schip AURORA, &apos;Kapt. S. H. SMITH. tegen Ag|gßK&gt;!Vrijdag 24 Augustus, wordt OTGE.TEL» £^_!_____s_tot Zaturdag 2i) Augustus. (21613) ¦-rniTn o~_ Naar HET KAMP TE MïL- E|__Piï «CT^ L«GEN zal van AMERSFOORT, l,y^__^^__3^^s&apos;3!&apos;_^ aanvangende den3ostenAugustus, a des Zondags , Woensdags en Vrij- . ..— fifi£Ts, telkens des Morgens na aankomst van den Eersten Trein van AMSTERDAM, ROTTERDAM en UTRECHT, een WAGEN voor Passagier, en Goederen Rijden en des Avonds op den laatsten Trein terugkeeren. Dagelijks Correspondentie voor Goederen. Informatien deswege aan de Kantoren der Onderneming VAN GEND en LOOS. (20993) .STI,4\ ZUIDERZEE ___Ü«ST00III0OT-IHA MSCBAPPH EN STAATS-SPOORWEGEN. ® I E BJ S T V E ffi A Ti ö E S 5 M N G. Van af i September: Van AMSTERÖAM &apos;s morgens 10 ure SO min. 0 HARLINGEN n 9 n 33 » na aankomst van den Staats-Spoortrein van Groningen. (21634) ÏEMÈRSÉH BM-&apos;M KOFFUUI3IS HALSTEEG, A 274, IJSKOÜB BEIJERSCH BIER a 10 Cents per Glas, 17 Cent per Flesch en 20 c ner Liter (21251) K..J&amp;SSEBAAK. V_^_____, Op het Rokin is Dingsdag Namidda» VER- een klein, geelachtig, langhari-, doch dm^mS&apos;behalve de Voorpoten, KORTGESCHOREN ______&gt;___ HOND- E , met bruine Pluimstaart; tegen belooning terug te bezorgen bij den Heer H. BLIKMAN , hoek Keizers- en Leliegrachten. (21675) Er wordt te AMSTERDAM gelegenheid gezocht tot OKDERRBGT in de MALEIS CUE TAAL. Die daartoe geneigd zijn, gelieven daarvan met franco Brieven onder Lett. A. opgaaf te doen bij de Boekhandelaars J. H. ex G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (21642) WOLLEMNAMJEN. Eenige MEISJES voor WOLLENNAALJEN kunnen dadelijk geplaatst worden, mits van fatsoenlijk gedrag. Men geliere zich te adresseren, onder Lett. A. B. C., hij den Boekh. J. BEERENDONK, Heisteeg, XX 109. (21640) BUITEMIjUCEIT. Eene KA ..ER met groote ALCOVE. of twee Kamers, ÓNGEMEUBELEERD of GEMEUBELEERD. worden gevraagd tegen I°. September aanstaande voor eene Dame, bij fatsoenlijke lieden, met den vollen kost, of wel alleen het middagmaal, bediening en desverkiezende gezellig verkeer, op een welvarend en vooral gezond dorp in net Utrechtsche of Geldersche, aan of nabij eene spoorlijn. De woning bij voorkeur niet gelegen in de&apos;kom des dorps, en lietst waarbij een Tuin. (21687) Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. A. Z. bij de Boekh. M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam, met opgave van prijs van een en ander, waar en hoe gelegen. Een HUISVADER, van fatsoenlijke familie, P. G. die door vele tegenspoeden thans in dringenden nood verkeer* wenschte gaarne in eene BETREKIiING GEPLAATST te worden onverschillig waar. Hij is bekend met Administratie , Ital. Boekhouden , Landbouw, enz., en in staat de beste getuigschriften te produceren. Menschenvrienden hiertoe geneigd gelieven zich franco te adresseren onder Lett. H. bij den Boekhandelaar J. MADO, te Utrecht. (21&amp;33) AanTraagS Een Gehuwd fatsoenlijk PERSOON met een vast inkomen, in eene Provincie-Hoofdstad, vraagt onderstaande en andere GOEDEREN »N DEPOT: Koloniale en Grutterswaren, Likeuren, Tabak en Sigaren, Garen, Lint en Knoopen, verlakt en Aardewerk, IJzerwaren, Behangselpapier, Schrijfbehoeften, Galanterien, Quincallerien, enz. Adreß met franco Brieven aan het Advertentie-Bureau van T. C. B. TEN HAGEN, Nobelstraat 20, te &apos;s Gravenhage, onder N&quot;. 1086. (21629) Bij eene bejaarde DAME te Haarlem wordt tegen primo October of November IN HUUR aangeboden: Eén a Twee GEit. EUBELEEBDE KAMEBS, voornamelijk met het doel om Gezellig Verkeer te hebben. Inclinerenden vervoegen zich met franco Brieven onder Lett. J. G. bij den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland te Haarlem. (21631) Eine junge DAME, Deutsche, welche ib.re Lehre bestanden und die besten Zeugnlsse bemint, sushi zu ihrer weiteren Ausbildung Stelle in einem GALANTERIE Kï &quot;BZ- oder MANUffACTUR GESCHAFT. Eintritt kan gleich erfolgen. Hohes Salair wird nicht beansprucht. Franco offerten unter Litt. H N°. 17 poste restante Wesel, erbeten. (21627) 7 h o Tinr Nieuwe Stads-Herherq AAN HET IJ. c/ Wordt GEVRAAGD ten spoedigste een bekwaam BEDIENDE. Adres in Persoon. (°1639) SOPRAH-AUim~ Eine SAMMLUNG der beliebtesten Gesange fut SOPRAN oder TENOR mit Pia.o.orte. Van bovengenoemd SOPRAN-ALBUM is door F. KOKSMA, te Franeker, aan de Inteekenaren de Tweede Aflevering verzonden. Inhoud dtr Eerste en Tweede Aflevering: FEBCA. Liederund Gesange. N°. 1. Der°Wanderer. Id. Id. N°. 2. An die Entfernte. BUCBNER. In die Ferne. KKf&apos;SS. Sehnsucht. MENDELSSOHN. Winterlied. - Auf der Wanderschaft. ABT op. 96, Ave Maria. ££^KS-&quot;™* _WW&apos; einera kühlen Grnn*e. »2«9__AKT. Das Veilchen. _.«_»____? ._ ™lle__.B.oek~.en Muziekhandelaren op het SOPRAN-ALBUM mteekenen. De prijs is 50 Cts. ledere Aflevering, zijnde gemiddeld slechts het Vierde Gedeelte van hetgeen men zou moeten besteden ora dezelfde Stukken in andere Uitgaven te bekomen. Afzonderlijke Afleveringen zijn niet verkrijgbaar. (2162!) In het algemeen Etablissement voor de Zeevaart van de Wed. G. HULST VAN KEULEN , te Amsterdam, komt van de pe-s: ZEE.I ANS WEGWIJZER in het Westelijk gedeelte der HiiDDELLANDSr.EIE ZEE, van de&apos; Straat van Gibraltar tot de Adriatische Zee ƒ 3. TIJIïSSCSSBIET VOOR ISET ZEEWEZEN. Jaargang 1863 N°. 2. Per jaargang ƒ 7.20. (21632) DE WEES VAH BRUSSEL; eene episode uit de drie laatste dagen van ALBA&apos;S schrikbewind in de Nederlanden. Oorspronkelijk drama in vier bedrijven, door A. RU IJI SC 11, Schrijver van: Hel Bankbillet van Duizend Gulden, &apos;t Was maar een Loods, enz. Prijs 90 Ct. BE MEÜWE LANDHEER, blijspel in een bedrijf. Voor Rederijkers bewerkt, door LEONARD. Prijs 40 Ct. Het Moosje van St Flour, kluchtspel in een bedrijf, vrij gevolgd naar het Fransch, van !H. f.ARRE_ Prijs 23 Ct. Verschijnen heden bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (21626) 1 D. A THIEME. te Arnhem, geelt uit- | 1 TÜIEMES ZAKTOHDENBOEUE, 1 ïRAKSCR-HOLLAKgSSCU, p sa dook 8 | Jhr. B. L. TEDIFG VAU BEEKKOTJT, é Leeraar eerste klasse aan de Kon. MilAkad. te Breda, 5 9 543 pag. in 2 kolommen parel letter. 3 Gebonden in Linnen ƒ0 00. &amp; *.* Wo°r(ieïiooekje onderscheidt zich — K ® sff***^ volgens het oordeel van vele autoriteiten g 5g &amp;g —_sr ln Zake het onderwijs — hoogst gunstig g JS van de bestaande School woordenboeken. Door vorm en g. i uitvoering verdient liet tevens eeno plaats op den boe- 63 hangr en lessenaar, zoowel ah in het reisvalies, jg g Hoewel ïeaer Woordenboekje afzonderlijk verkrijgbaar E g is, behoort het nu verschenen deeltje tot èene serie Zak- E rdenboekjes voor de Moderne Talen. In hetzelfde || si formaat, enz., zijn ter psrse: (21623) g DUITSfR-KOLLANDSCH, i Ea«&amp;I.S€R-a»LL..ND«CH, en E | _3ÖLL.-SfRANS_H-BUST&lt;*eH- ENGELSCH. g</p>
</text>
