<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM Donderdag 27 Augustus.</title>
	<p>De afloop der gisteren gehouden TABAKS-Veilingen is als volgt: lste Feiling: 21 99 _¦• .ATA I_i._. AS, waarvan 1153 p. hoofdmerk Kotta, verkocht van 20i/9 tot 75Vs c., dooreen 41 c; 92 p.Ked/f, verk. van 18.2 tot 231/ s c., dooreen 21 c.; 6 p. Abd/Malang, verk. a 42 c, 563 p. Kedirie/Kota verk. van 181,_ tot 65 c., dooreen 35 c; 78 p. Malang verk. van 15Va tot 331/2 c., dooreen 24tyg c.; 307 p. W/Malang verk. van 16V2 tot 63 c, dooreen 40 c.; 112 mille Havana Sigaren, 4 kav. verk. van ƒ4l tot ƒ110522 kav. opgeh. van ƒ 29% tot ƒ 45.</p>
	<p>2de Veiling,-4.591 E\ _ A_A, waarvan 2061 p. Kawi, verk. van 251/2 tot 901/2 c., dooreen 55 c; 65-. p. D., verk. van 17V2 tot 23 c, dooreen 25 c.; 1444 p. Djanbean, veik. van 21% tot 741/2 c., dooreen 46 c; 727 p. B. D., verk. van 131/ s tot 42 c, dooreen 261/ a c. Zde Veiling: «339 E». JAVA en _4CEB.GISS.OW, waarvan 515 p. Java J N verk. van 24_j tot 65% c. dooreen &apos;•« c; 569 p. R O verk. van 141/2 a 26% c, dooreen 20 c; 204 p. U S verk. van 12 aJU c., dooreen 12% c.; 11 p. Blitar Sced verk. tot 36 c.&apos; en 64 eer. Giren 2 kav. verk. ot 35 a 36 c.; 6 opgeh. tot 40 c. 4de Veiling: 20ÓJ» _. _ _¥A EW _90P. »s_A£ES_, waarvan 449 p. Java PiC/31itar, ISB6ergewas, verk.van 181/3 a 106 c, dooreen 62 c.; 375 p. dito ïempeh, verk. van 251/2 a 501/2 0., dooreen 33 c.; 2i7ó p. dito PK/Blitar, 1867 er gewas, verkocht van 211/2 a 116 c, dooreen 63 c; en 490 p. Brazil, verkocht van 17%a32 c. sde Veiling: 5S CESB. ÏliVAWA &quot;ÏAISAH., verkocht van 71 a 435 c, dooreen 153% c.</p>
	<p>6de Veiling: 128 P. SAVA TAS34K, MIJLG, opgehouden tot 32 a 51 c. ¦7de Veiling: 589 S_ JAVA, 13© CSï.. GÏÏS_«I¥ en 3_ P. _3___Z*JL, waarvan 255 p. Java RL verkocht van 40 a 02 c, dooreen 49 c; 115 p. DP verk. van 28% a 351/2 c, dooreen 32 c. 199 p. XP S verkocht van 391/2 a 139 c, dooreen 105 c, 110 eer. Giron verk. tot 20 a 20&apos;% c., een kav. opseh. en 34 p. Brazil verk. tot 11 a 11 i_ c. 8.5.3 Veiling: 14Ï! P. JIAVA s._l_&amp;i_ _i , waarvan 13S0 p. Tanah Wang 58 kav., verk. van 30% a 92 c, dooreen 62 c, en 15 kav. opgeh. tot 38 aB7c. en 111 p. PA/Malang verk. van 15 a 26 c., dooreen 21% c. 9rfc Veiling: Ca. 20» NUUJE UAVAWA SHGAEEW, 35 kav. verk. van ƒ 25i_ a 96Va en 40 kav. opgeh. van ƒ3O a 90. 10_i Veiling: 462 P. .BAVA, £!__£., waarvan verk. 5 kav. van 13 a 20% c. en 16 kav.opgeh. van 16 a6o.se.; 87 p. Moldavisch opgeh. van 15 a 20 c, 29 p. Japansch opgeh. al2c, 6 eer. Yara verk. a 89Va c, 5 eer. Carmen opgeh. a co c. en 10 b. Inl. verk. tot ƒ 10 a 13. llde Veding: lij SP.«»fl___S.€__£ __S_BA&amp;, liav. verk. tot 25 c. en 10 kav. opgeh. van 231/2 a 26 c.</p>
	<p>Afloop der heden door de N. H. M. te Rotterdam gohouden specerij-veiling.</p>
</text>
