<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een CANDIDAAT IN DE LETTEREN, die nog eenige uren ter zijner beschikking heeft, wenscht die te besteden tot het GEVEN VAN LES AAN JONGE LIEDEN, die begeeren zich tot het afleggen van het ACADEMISCH ADMISSIE-EXAMEN voor te bereiden, of om andere redenen de Oude Talen en verwante Wetenschappen te beoefenen. Ouders en Voogden hierop reflecterende, gelieven zich met Franco Brieven, onder de Lrs. X. IJ. Z. N°. 60, te adresseren aan het Bureau Handelsblad. (21540) TE HUUR VERLANGD I Tegen November, buiten de Raam- of Zaag-Barrière, een droog HUIS met TUIN. Aanbiedingen met opgave van prijs en ligging, onder Lett. A. Z., bii de Boekhandelaren BLIKMAN „ SARTORIUS, Dam bij de Beurssteeg. (21586) In eene der steden van Noord-Holland wordt uit de hand TE KOOP aangeboden: eene welbeklante, in volle werking zijnde GBUTTERIJ. Brieven franco, onder lett. G, Bureau Handelsblad. (21584) De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij zijn Winkel in v Eig-en gebreide en g-eweven GOEDEREN, Wollen en Sayetten, Brei- en Naaigarens en verder al wat daartoe behoort, heeft GEOPEND op de lste Utrechtschestraat, bij de Heerengracht, V 301. (21593) W. GROENEVELD. UIT DE HAND TE KOOP. Wegens Sterfgeval wordt UIT DE HAND TE KOOP aangeboden: eene in volle werking zijnde en gedurende meer dan eene halve eeuw met het beste succes gedrevenn STOOM-FINEER-ZAGERLI, raet al derzeC losse en vaste Gereedschappen, staande te Amsterdam. Te bevragen met franco brieven, bij den Makelaar J. F. SCHUTTE. Lauriergracht, FF 187, te Amsterdam. (21582) UT LIEBIG&apos;S VLEESCn-EXTRACT&quot; van FRAY BENTOS (Brazil-e). Dit aangenaam krachtig VOEDSEL doet uitstekende diensten in de Keuken, aan boord van Schepen en in de Ziekenkamer. (Zie gebruiksaanwijzing.) Te bekomen bij de Heeren: .1. KOK . Hoogstraat. H. VAN VEEN &amp; ZOON, Buitenkant W. J. NAGELVOORT, Leidschestraat. G. RERGWEVER, Nieuwendijk. A. L. MORSHUIS, Haarlemmerdijk. A. J. RRONKHORST, Molsteeg H. ULOTH, Zeedijk. * (18305) ECHT LIEBIG&apos;S VLEESCH-EXTRACT der Liebig&apos;s Extract of Meat-Company, Limited bereid in hare Fabrieken te ERAY-BENTOS (Zuid-Amerika) , is tegen de door DE MAATSCHAPPIJ vastgestelde prijzen te bekomen: bij de Correspondenten N. Jl. SCH ER. MER &amp; ZOON, Kalverstraat bij den Heiligenweg, D 125 en Warmoesntraat bij de Papenbrugsteeg, J 590 te Amsterdam. (20353) CORNELIS SCHAKEL OPRUIMING ran circa 5000 Stuks eigen gefabriceerde TAFEL-, HANG- en MUURLAMPEN in verschillende soorten tot de minst mogelijke Prijzen, van af 25 Cents per Stuk. hoofd-depot: BOTERMARKT bij de Amstelstraat, IJ 351. Brieven franco. (21022) HOTEL DORMGE, F. MULLER NOUVELLEMENT AGRANDI ET EMBELLI OMNIBUS A LA STATION. (15915) JÊÉ* HARDDRAVERIJ __g__6_&amp;_ TE STEENWIJK, DINGSDAG 1 SEPTEMBER 1868. PRIJS ƒ 20© of EEN VOORWERP IN ZILVER van die waarde, ter keuze van den Winner. Premie: EEN VOORWERP ter waarde van _ƒ&quot; 25. . Alle Paarden, ten genoege van Keurmeesters, worden toegelaten. Er moeten minstens Zes Paarden ter mededinging worden aangeboden. Na alloop VUURWERK. (21415) HET BESTUUR. HARDZ(___^ to LEMMER zal plaats hebben op: WOENSDAG DEN NEGENDEN SEPTEMBER 1868, des Namiddags H/« Ure Aangifte vóór 9 Ure des Morgens Prijzen, lnleggelden en Klassen van Schepen zijn bij vroegere Advertentien bekend gemaakt Het Bestuur der Zeil-Vereeniging voornoemd: „IWI C&apos; L&apos; VAM REUMA THOE KINGMA, (21353) -&quot;oorsi.fer. ________gI_KOOPMAN, Secretaris. M HOLLAND-JAPAN. &quot;m™^ NAAE KANAGAWA EN DECIMA, eventueel via OSACCA (HIOGO). ligt te AMSTERDAM in lading het eerste klasse CLIPPER-DKIKSCHIP W M M» m O J¥9 Kapt. C. VUYK. Adres: DE CONINGH &amp; C°., te Amsterdam, en P. A. VAN ES &amp; C&quot;., tejlotterdam. (21017) &quot;jïyte LIGT IN LADING^&apos;AAR |§§||i Samarang (direct), met vrijheid Batavia aan te doen om Passagiers te landen het bijzonder snelzeilend CtIPPER-RARKSCttIP JOHANNA ANTONIA, K-..pt. G O. H. WITHOFF, vertrekt einde Augustns. Adres bij de Reeders BATENBURG &amp; C . en de Cargadoors „. A. VAN ES &amp; C&quot;., te Rotterdam. (18382) SST werelijlschë stooiivaart. gggg IUSSCHEN Rotterdam Duinkerken. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapt. D. TISSER, vertrekt des Woensdags van hier en des Zaturdags van DUINKERKEN. Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez._&amp; C°._ (20352)_ Heuf plaatsgebrek zijn toIJ gt_.___.o_xH_.ii* vele Advertentien tot een vul gend Nummer te laten liggen.</p>
</text>
