<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 25 Aug. Het spoorweg-ongeluk in Wallis geeft aan eenige dagbladen aanleiding, om de aandacht van het publiek en de overheid te vestigen op de gevaren aan het transport van petroleum verbonden. Deze olie heeft zoo vele kostbare eigenschappen, dat haar gebruik dagelijks toeneemt, en dat men haar telkens voor nieuwe doeleinden aanwendt. Het is daarom van het uiterste belang, dat men bij tijds maatregelen neme, om de herhaling van zulk een verschrikkelijk ongeluk als dat van de vorige week te voorkomen. Voor het transport toch vereenigt de petroleum de verschillende gevaren eigen aan buskruid, naphta en phosphorus, terwijl het buitendien nog eenige bijzondere gevaren biedt. Het ontploft, het geeft eene geweldige hitte onder het branden, het veroorzaakt een verstikkenden damp, en kan niet geblnscht worden door de gewone bluschmiddelen. Wegens deze gevaarlijke eigenschappen heeft men in de afgeloopen zitting van het Parlement eene wet gemaakt, welke het opslaan van petroleum verbiedt binnen een afstand van vijftig el van eenig woon- of pakhuis. Maar petroleum wordt dagelijks ia groote hoeveelheden vervoerd, en de kleinste onoplettendheid kan aanhonterdenhet leven kosten. Reeders en spoorweg-du .ctien zijn iv zoover tegen het gevaar beschermd, dat de wet ieder, die dit artikel verzendt en verzwijgt wat het is aansprakelijk stelt voor de nadeelige gevolgen, welke hieruit kunnen voortspruiten. De spoorwegdirectien hebben reeds strenge bepalingen gemaakt aangaande de verpakking van petroleum en het vervaardigen van ijzeren goederenwagens, bepaald voor petroleum-vervoer ingerigt. Dit zou het gevaar kunnen verminderen, maar de Daily Telegraph vraagt of de beste voorzorgsmaatregel niet zou kunnen bestaan in de bepaling, dat petroleum even als kruid alleen mag worden verzonden in goeaeren-treinen, waarmede geene passagiers worden vervoerd en dat de verzending voornamelijk des nachts plaats hebbe. De onderscheidene dagbladen raden do spoorwegdirectien aan bij trjds voldoende maatregelen te nemen, daar anders de wetgevende magt wanneer het nieuwe Parlement bijeen komt, tusschen beiden zal behooren te komen, om het reizende publiek te beschermen. Dat nieuwe Parlement, hetwelk zoo ontzaggelijk veel te doen zal hebben, zal waarschijnlijk gedurende dit jaar nog bijeen kunnen komen, want in de eerste week van November zullen de algemeene verkiezingen plaats hebben en alsdan zal feitelijk door de kiezers beslist worden of de lersche staatskerk zal blijven bestaan of niet. _ De kansen deiliberale partij op eene groote meerderheid in het Huis der Gemeenten staan zeer goed. Tot nu toe is er geen tweespalt of geheimzinnigheid, geene aarzeling of voorbehoud betreffende Ue groote kwestie van den dag onder de volgelingen van Gladstone, en eene vast aaneengesloten liberale partij kan in Engeland, waar de algemeene belangstelling in de publieke aangelegenheden zoo groot is, doen wat zij wil. De geheele partij is het in beginsel eens, dat regtv&apos;aai-digheid .n voorzigtigheid om strijd eischen , dat de lersche staatskerk ophouao te bestaan. Verschil van gevoelen is er alleen aangaande de vraag of men de disestabluhment der kerk vergezeld moet doen gaan door haar disendowment. In andere woorden: of het genoegzaam is de kerk los te maken van al hare afhankelijkhdid van en betrekking tot den staat, of dat men tevens aan de gelden, welke het geheele volk opbrengt om de kerk der minderheid te onderhouden, eene andere bestemming moet geven. Het ongeluk teAbergele heeft zoo zeer de aandacht getrokken, dat de dagbladen aangaande de rampen, welke de storm van verleden Zaturdag heeft te weeg gebragt, het stilzwijgen hebben bewaard, ofschoon de storm aan een veel grooter aantal menschen het leven beeft gekost. Maar men is zoo gewoon aan ongelnkken op de Britsche kust, dat men begint te gevoelen, dat zij even regelmatig terugkomen als de najaarsstormen. __,&apos;,. , . . , , Do Daily Telegraph vindt echter, dat men in deze wetenschappelijke eeuw oneindig veel meer zou kunnen doen, om die ongelukken te voorkomen, en minder noodlottig te maken. Wat de reddingbooten, met hare dappere, zelfopofferende bemanning, op honderde plaatsen doen, is boven allen lof verheven, maar behalve dat er nog te veel plaatsen zijn, welke geene reddingboot bezitten. zou van regeringswege een groote voorzorgsmaatregel kunnen genomen worden, welke vele schipbreuken zou voorkomen. Aan den mond van de Tyne en op ontelbare andere plaatsen zijn alleenstaande klippen en rotsen, welke zoodra er een oosten of noordoosten storm woedt, de oorzaak zijn van schipbreuken. Indien men de kusten met slechts een klein gedeelte van de moeite en de kosten, waarmede men haar verdedigt tegen een buitenlandschen vijand, tegen den grootten vijand, de zee, verdedigde, zou men eene schoone overwinning kunnen behalen. Indien men haar voorzag van »ene reddingbooKtegen iedere tien kanonnen, en eiken keer eene gevaarlijke rots of klip deed springen, wanneer eene nieuwe kustbatterij of vesting wordt opgerigt, zou men aan liet Tolk en aan de zeevarenden van alle natiën eene groote dienst bewijzen.</p>
	<p>Uit Lucern verneemt men, dat H. M. voornemens is Altorf, aau liet einde van het Vierwaldstadter meer, te bezoeken en een uitstapje te doen op den St. Gothard-weg. — De Scottsman meent te weten, dat lord Mayo thans definitief benoemd is tot gouverneur-generaal van Britsch Indie. Het is hoogst waarschijnlijk, dat hij in het begin van October zal vertrekken.</p>
	<p>— Naar aanleiding van het ernstige spoorweg-ongeluk, dat onlangs bij Abergele plaats had en waaromtrent de dagbladen nog met een tal van bijzonderheden zijn opgevuld, wordt de vraag besproken, of de aanleg der spoorwegen in ingeland wel zoodanig is als, met het oog op de veiligheid wan het publiek, wedschelijk zou wezen. Vooral dringt men gy op aan, dat waar de passage druk is, het verkeer niet isaigs één spoor plaats hebbe, zoo als thans veelvuldig het ser&amp;l 1S- maar dat er meer sporen worden aangelegd. 6 __. Heden ochtend zijn de overblijfselen der halfverbrande of verminkte omgekomenen bij het verschrikkelijk spoorwegongeluk: nabij Abergele on het kerkhof aldaar in eene lange groeva ter aarde besteld. Het was een hartroerend schouwspel. D. nageblevenen zullen daar een voegzaam gedankteeken oprigten.</p>
</text>
