<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAAGSCHE KRONIJK. &apos;s Gravenhage, 25 Augustus 1868.</title>
	<p>In een aaüoen als fa -oordïga is er ge. :e conversatie is. E !:¦ ¦ ipvangiaan ¦ - ¦j zoil zijner on j wilde doen rf, behalve den juist ¦ &apos;i ter ? uit- iq op die in- Ing in de toet in ten, dat rijn, nada - jon in den schon iald had, om -in cong &apos; .f Let cong mr van alle iq ca berigten van deelnein mik e het allengs moegelijk tct&gt;l: ¦ plaats in -wburg, ter bijwoning vno &apos;on. waar : -n zal in der /&quot;.&gt;;¦-it . gravers in dat . het taal- en letterkundig verbond . :nt zijn toilet voor dat i liisbaan slaat men reeds eene jet vuurwerk van de o n van Ltvntvii-a te Haarlem zullen aanschouwen. ¦rinnert mij aan eene derge?eleden stond, toen er M van een mijner vrienden, lid van de ildfl zich, in het volle besef van toen een der bo.leu hom den toeion van den ge, dacht hij: i igten -in dit con&gt;l te &apos;s Graveur bedeeld. Immers aan afdoende redenering, heeft I ügen. m blijkt h heeft dan aan. ¦ahalve eene repetitie ran n?._ 0p voortduren iiunen van de pen aering van dien •el winnen. lijk ons dit -tan men in de resij of liever een Holbegrip van orde &apos;&gt;u • -n-onvtje zoo stijf, of tiitn de resid ntie tn de Haai&apos; ¦ &apos;&quot;.&quot;&quot;Ol- | k . en n van baren ter Wad ai .rgvnlifig-weg. ¦ bet rettOU na Ur- [</p>
	<p>het ecügïes, esn bewijs van hare belangstelling geven. De voorname bladen zullen eene uitnoodiging tot bijwoning van congres-feestelijkheden en diné ontvaogen. kortom alles voorspelt een feest, dat ook de Vlamingen met ingenomenheid zullen bijwonen. De flanasars in de residentie hebben weer twee rustpunten op hunne togtjes door de straten gekregen, die wel de moeite waard zijn. In cle Lange Pooten vinden ze een kunstmagazijn, met&apos; een open voorportaal, toegankelijk voor een ieder, waar de portretten van artisten, als anderzins, a I&apos;instar de Paris, te aanschouwen zijn en aan het ruime, elegant ingerigte magazijn grenst een fraaije salon vol schilderijen van levende meesters, die met fijnen smaak gerangschikt zijn. Het magazijn is van den heer Couvée, en een Franschman zal er gewis van getuigen: que c&apos;est une bonne Couvée.</p>
	<p>Bahlinan heeft de Hoogstraat voor zijne rekening genomen en daar een magazijn gezet, dat al&quot; de andere weer in de schaduw brengt. Verlichting als eene voortdurende illuminatie, een fontein, om de herinnering aan Versailles levendig te houden, wiukeljuffers a la Francaise (sauf la verin), — kortom, rar-n vertelt wonderen van het nieuwe nog ongeopende magazijn des heeren Bahlman, die als groot tnanufacturist nooit beter naam had kunnen dragen. De gemeenteraad houdt zich voortdurend met de werken der duisternis bezig, namelijk met het leggen van welputten, de waterleiding en het rioolstelsel. Met den atmosfeer van den laatsten tijd is het te verbazen, hoo de heeren lust behouden, om dit alles zoo a fond to onderzoeken en uitvoerig te hespreken, zoo als uit het Bijblad van den gemeenteraad blijkt. Inderdaad een troost voor den Hagenaar, dat al zijne belangen ter dege worden behartigd, zoodat zelfs het loopen der tramwav-rails meer woorden in den raad heeft uitgelokt, dan er misschien rijtuigen klakkeloos over heen zijn gereden. Overigens is het lezen van het Bijblad volstrekt niet vervolend, en menig raadslid blijkt in die discussien zeer ver te zijn in het toedienen van scherpe zetten.</p>
</text>
