<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 2 Junij.</title>
	<p>De koninggrooiherlog i heefl benoemd in de orde van de Eikenkroon: tot commandeur, den kapitein ler zee M. H. Jansen; tot officier, den kapilein-luil. ter zee J. H. K. Croes, en 10l ridders, de luilt. ter zee l 9» kl. J.-A. Grave eu 11. Djjserinck. . — Tol leeraar aan de rijks hoogere burgerschool te Alkmaar is benoemd de heer m. A. P. de Lange, advocaat aldaar. , — Door den minisier van binnenl. zaken zjjn lot klerken bij den rjjkstelegraaf benoemd: J. VV. A. Kernpers, te Nijmegen; J. A. Schwaanhuyser, le &apos;s Gravenhage; M. W. K. Barner, le Amsterdam; G. Bakker, le Delfl; J. F. Ei Flörenoes, ie Amsterdam; W. M. van Bochove, te moordrecht; &apos;M. P. van Laar, te Hilversum; VV. G. Pagenkamp, te Hilversum; H. Dekker, te Nieuwer-Amstel; J. Vergouwe, te Middelburg; W. J. A. Jungmann&apos;, te &apos;s Gravenhage; W. VV. Knott», (e Sneek; C. C.C. Richten, lé Groningen; J. A. Grönloh, te Middelburg; VV. Beekman, te Ulrecht; J. W. de Wolf,&apos; le Amsterdam; J. van der Willigen, le Ond-Beijerland; W. Benünck, te Leyden; W. G. C. Pijtak, te Rotterdam; en B. Klomp, te Voorstonden (gem. Brummen). — (leden middag len 1 uur heeft de koning den heer Tkorbecke op nieuw ten gehoore ontvangen. Met de meeste zekerheid verneemt men dat de heer Thorbeckc er in geslaagd is een kabinel zamen le stellen. Nadere bijzonderheden zijn vooralsnog onbekend. — Nog nooit heerschle er in de residenlie op den iweeden Pinksterdag zoo eene drukie als gisieren het geval was. Het Haagsche Bosch en Scheveningen waren de vereenigingspunien van duizenden bezoekers, zoo uit de stad als van elders. Nieltegensiaande alle middelen van vervoer naar Scheveningen in de laatste jaren zijn uitgebreid en verbeterd, waren zjj onvoldoende, om de massa volk ie bevallen, dat zich van en naar bet zeedorp begaf. Ontelbaar was het aanlal rjjtuigcn van hel Badhuis en Scheveningen, naar &apos;s Hage en het slaiion. Dikwerf ontwaarde men op sommige plaatsen drie rijen en file. Hel vervoer vau reizigers met gewone of buitengewone treinen duurde onophoudelijk voort. Gelukkig dal overal gepaste maatregelen waren genomen, om opbooping van personen of rijtuigen ie voorkomen. Nagenoeg de geheele koninklijke familie bevond zich eveneens na deu middag te Scheveningen. — Uet bad-saizoen le Scheveningen zal op Maandag den Bs,en dezer geopend worden. — Men verneemt dat Gerrilje Jansen, door het prov. geregtshof in Zuidholland schuldig verklaard aan kindermoord, veroordeeld 10l 5 jaren tuchthuisstraf, zich legen het arrest heefl voorzien in cassatie.</p>
</text>
