<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 31 Mei.</title>
	<p>In het hoogerhuis heefl de heer Busselt weder een aantal op de regering gedaan en haar verweten dal er nog geen stappen,gedaan waren tot ontbinding van het lagerhuis, len einde alzoo een beroep op de nalie te doen ter zake van de lersche staatskerk. Door deze handelwijze bleef een ministerie aan hel bewind, dat het vertrouwen van het Lagerhuis miste; buitendien was de toestand in een ander opzigi zoo zonderling, dat zjj zonder voorbeeld mogt heeien. Het kabinet toch hield thans zes maanden lang de toestemming der kroon tot ontbinding van hel Huis in den zak. Hij achtte het.. daarom hoogst wenscheljjk dal de regering hare voornemens duidelijk bekend maakte. Lord Malmesbnry ontkende hierop dat het kabinet het vertrouwen van het lagerhuis niet had. Slechts in e&apos;e&apos;ne gewigtige zaak was er lusschen hen verschil. Indien lord Russell echler aan den zijns inziens iuconstiiuiioneelen staal van zaken een einde wenschie gemaakt le zien, dan moesi hij door een zijner vrienden in het Lagerhuis een votum van wantrouwen voorstellen. (&apos;-— De dagbladen zien met weinig&apos;ingenomenheid lenig op de gehouden* Derby-wedrennen. .Het zijn itiet, zegt de Daily News, de liefde voor&apos; paarden en inaunelijke vermaken, welke de wedrennen zoo populair maken. Hel is de hartstogt voor wedden en dobbelen, welke de duizenden bezielt; het is de treurige invloed van mannen, die alleen van weddenschappen leven en overal in het land hunne agenten hebben; de wedrennen zijn van hun oorspronkelijk nationaal karakter beroofd, maar daarentegen tienmaal meer gezocht en geliefd geworden dan ooii te voren: Er is geen kanloor, geen paleis, geen station, geen keuken, geen kroeg, of de uitslag der wedrennen is het onderwerp van angstige berekening eu diepe studie en niet alleen dat&apos; zij geen goeden invloed hebben op het paardenras, zij oefenen tevens een zeer slechten invloed uit op hel mensciienras. • — Vrjjdag 11. heeft over een groot deel van Engeland een hevig onweder gewoed. Iv de hoofdstad, waar hel van 12 uur lot 1 uur aanhield, is de bliksem op verschillende plaatsen ingeslagen , ook in een der torens van Westminster-falace, waar het lioogcrhuis vergaderd was.&apos; Daar heeft hij echter geen belangrijke schade aangebragt, maar te Birmingham is hij in eene fabriek geslagen en heeft aldaar eene oniploffing eroorzaakt, die aan iwee meisjes, aldaar werkzaam, hel leven kostte en vier anderen zwaar verwondde. — Te Belfast, in lerland, heeft zekere Flynn.even als de van vroeger bekende Murphy&apos;, lezingen willen houden voor bet volk over godsdienstige onderwerpen.&apos; De policie, bevreesd dat op nieuw rustversloriiig en bloedvergieten zou plaats hebben, heefl de aangeplakte kennisgevingen doen afscheuren en Flynn gedwongen de slad ie verlaten. — Volgens beriglen uil New-York wordt, op last van hel huis van vertegenwoordigers, door de gecommitteerden tot de aanklagt onderzocht of er pogingen, hetzij mei of zonder gevolg, gedaan zijn om de stem van den heer Henderson en van andere senaatsleden in hel regisgeding tegen den president door omkooping le bepalen. Reeds zijn een rijk inwoner van Ohio, die daags voor de stemming eene belangrijke som uit de bank te Washington had ontvangen, en eenige dagbladschrijvers in verhoor genomen. .. — Te Bombay is hel berigt ontvangen dat er een gevecht heefl plaats gehad tusschen de Russische troepen en die van den emir van Bokhara. De emir is gedood en de Russen hebben bezit genomen van Bokhara.--;</p>
</text>
