<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 31 Mei.</title>
	<p>De keizer en de keizerin hebben zich naar Rouaan begeven, ten einde &apos;de landbouw-tenloonslelling aldaar ie bezigligen. Ook daar heeft de keizer aanspraken gehouden, die echter geene staatkundige bcleekenis hadden. In zijne aanspraak lot den maire zeide de keizer dat de druk der tijden , waarónder vooral de ambachtsman en landman geleden hadden, thans voor een groot deel was geweken, en, naar hij hoopte, spoedig voor goed zou verdwenen zijn. &quot;&apos; — Prins Napoleon bevindt zich thans te Badeu en zal, na een kort verblijf aldaar, naar Sluligard verirekken. &quot;— De regering heeft een onderzoek bevolen omlrent de wanordelijkheden onder de studenten,, der geneeskundige school en de daden van geweld, waaraan de policie zich heeft schuldig gemaakt. Een geneesheer heefl in last gekregen den toestand ie onderzoeken van een student, die gewond is bij rene&apos;vechtpartij met de&apos;studenten. — Volgens een door de Indép. Beige medegedeeld gerucht zou de regering thans, na langdurige weifeling, 10l het besluit gekomen.zijn om het wetgevend .ligchaam weldra le ontbinden en de algemeene verkiezingen legen de maand September, aanst. uit te schrijven. t .. . ~- , ■&gt;-&apos;-n*./ .—, Bij het wetgevend ligchaam is thans het rapport over de voorgestelde. geldleêmng van 440 millioen fr. uitgehragt. De commissie van rapporteurs heefl zich door de venoogen der regering niel lalen overtuigen dat eene zoo groote vermeerdering der gevestigde staatsschuld in de tegenwoordige tijdsomstandigheden onvermijdelijk noodig was, en zij heeft voorgesteld hel gouvernement sleehls le magtigen 10l hei opnemen van 411,700,000 fr. Mei algemeene stemmen is aan de regering de gevraagde som van 50000 fr. bewilligd voor eene wetenschappelijke zending naar Saigon in hel zuidoosten van &apos;Azië! die bepaaldelijk len doel zal hebben de totale zon-eclips vau 18 Augustus aanst. waar le nemen. Bij het dienaangaande door de commissie van &apos; rapporteurs nitgebragt verslag, zegt zij o. a. hel volgende: »Wij grrjpen dus deze gelegenheid aan, om aan de vergadering le herinneren dat er op de siaalsbegrooting niet genoegzaam is gezorgd voor hel lager onderwijs, dat is voor een van de,hoofdbelangen der natie, het grootste welligt uit het zedelijke oogpunt, het dierbaarste aan alle weldenken. Wij stellen.aan de vergadering voor, hel geld lot het zenden van geleerden naar Saigon te bewilligen; maar wij voegen daarbij den wensch dal er voor de geldelijke behoeften van het lager onderwijs voorziening worde gemaakt, die beter met den geest der Fransche wetgeving strookt.&quot;</p>
</text>
