<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«_EUJH_B VAN OÜBSTUBENTEN DER UTRECHTSCHE ACADEMIE. De Ondergeteekenden hebben zich vereenigd tot het houden van ■ eene REÜNIE op DONDERDAG 27 JUNI_ 1867. Zij roepen hunne&apos;oude Academievrienden (1849—1853) op, om zich , bij hen aan te sluiten, en uiterlijk vóór 20 Junij a. s. van hunne deelname kennis te geven aan den laatst ondergeteekende. De eerste Zamenkomst zal plaats hebben des namiddags te drie &apos; uur in de Achterzaal van het Koffljhuis DE BAK in de Lijnmarkt i G. A. VAN DOORN. J. W. KYMMELL. , W. F. DE JONGE. J. W. BRONDGEEST. • L. F. VAN PANHUYS. C. GERLINGS. L. H. SLOTEMAKEK. G.&apos;A. VISSCHER. P. VERLOREN. W. H. DE WATTEVILLE. 1 F. W. KETJEN. H. F. HAMELBERG, te (14338; Kuik a/d. Maas. r D_E_BART_LETT m£_ DEPOT ¥00R HOLLAND. Bij R. J. SCHIERBEEK, te Groningen, is uitgegeven: Dp. J. BAART DE LA FAILLÈ J . VERHANDELING OVER GRAVIDITAS TUBO-UTERINA, naar aanleiding van een waargenomen geval, met twee Gekleurde Platen, 4»., ƒ 1.50. PROF. S. RÖSENSTEIN, BLIGELOOF EN WONDERGELOOff IN DE GENEESKUNDE, vert. deor L.J. HUSSEM, 25 Cent. - (14415) D. Uitg.ver S. lt. SCHAAFSMA, te Dockum, heeft verzonden, cle TWEEBE URIIH. van: M. W. SCHEI/KEMA Ezn., SCHETSEN. Postformaat, 150 bladz. Pms/ 1.25. (14432) De EERSTE Uitgave was binnen 5 maanden UITVERKOCHT. TIJDSCHRIFT VOOR MODES EN HANDWERKEN No IQ (eerste nommer van het 3de kwartaal) . J,O ziet het licht en bevat: Zomertoilet voor Dames. — Wandeltoilet voor kleine Kinderen. — Patroon om in linnen of batist open te naaijen.— Twee tapisseriesteken tot het bewerken van pantoffels, kussens, zakjes, enz. — Servetring.— Gehaakte kraag.— Kraag uit frivol ité-arbeid.— Rustbed (chaise longue) met eene deken van zijden mozaïk. — Kanapékussen.— Gebreid kindermutsje.— Bavette met Borduursel.— Twee smalle tusschenzetsels van guipure stopwerk op geknoopten grond.— Toilet voor meisjeß van 9 tot 11 jaren. — Fichu, gegarneerd met taffen strikjes.— Wij waterbakje. — Brillen.— Etui. — Twee vierkanten van genaaide guipure de Clnny. — Chemiset, om bij lage Hj&quot; ven of keurslijven te dragen. — Toilet voor kleine meisjes. — Toilet (jacquet, vest en broek) voor knapen.— Portefeuille. — Geervormig kleed met keurslijf en epauletten voor volwassen Dames. — Keurslijf» benevens chemiset en mouwen voor zeer jonge Dames. — Verschillende chemisetten. — Gehaakt parremé..— Drie gameersels voor lingeries.— Wollen franje.— Anti-Macasser van veterband.— Haarkapsel, enz., enz. De BAX AR verschijnt tegenwoordig in negen Staten, als: Nederland, Duitschland, Frankrijk, Engeland, Rusland, ItaliS, Spanje, Polen en Denemarken. Ook in Nederlandsch-Indië&apos; is de BAZAR verkrijgbaar gesteld. Abonnees worden aangenomen van af het lste of van af het 3de kwartaal 1867. Prijzen ƒ 0.90 zonder-, ƒ 1.25 met drie- of ƒ 1.50 met zei Parrijssche modeplaten per kwartaal. De Uitgevers van den BAZAR, GEBROEDERS BELINFANTE. 3SSSÖÈï* Naar Plattelandsgemeenten, waar geen Boekhandelaar &apos;jjj§|WSr&gt; woont, zenden de Uitgevers den BAZAR, zonder prijsverhooging na franco ontvangst van een postwissel. (14190)</p>
</text>
