<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 12 Juuij. Thee vast. — Suiker werd verkocht tot vastere doch onveranderde prijzen. — Koffij souteneert zich op vorige prijzen. — Rijst fiaauw. — Talk in loco 44 sh., Oct. en Dec. 45. — Lijiiolie 39.6 a 40. — Granen lusteloos; alleen Haver vast. LIVERPOOL, 12 Junij. Tot vastere prijzen werden 15,000 balen Katoen afgodaan. Middling Orleans geldt thans 11 s/8 p. PETERSBURG, 11 Junij. Talk met hanclgeld 49 R. BERLIJN, 12 Junij. Rogge: Voorjaar 6&lt;_/4; Najaar 54. — Raapolie: Voorjaar 117/i2&gt; Najaar ll2/3. LONDEN, 12 Junii. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94% 5 pCt. Braz. 1865 75i/2 ; i pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. 53/4. 3 pCt. Mex. 17; Dito 1864—; Afgest. N. Gren. 13i/a; 2pCt, Dito —; Dito Uitg. ; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 — ; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 4V» pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 53; 5 pCt. Dito 1862 —; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje ; 2% pCt. Dito ; Dito Amortisable 25; Dito Cert. Coup. —; 5 pCt. Turk. S. 341/4; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1884 —; U/s pCt. Dito ; 21/3 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCfc. Dito —; Rijnsp. Actiën —; fi pCt. Amerik. 1882 727/8; Obl. 7. pCt. lllinois —; Actiën lllinois ; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 30 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 24 a 25; Deb. —. PETERSBURG, 11 Junij. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m.327/8; Hamburg 2.99/ ia; Amst. —; Parijs 342; Loten 1864 114; Dito 1866 106; Imperialen —. WEENEN, 12 Junij. (Slotkoersen.) scCt. Metal.—.—; spCt.Nat. 70 30; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.—; Aand. 1854 79.—, Dito 1858 129.—; Dito 1860 88.90; Dito 1864 77.30; Cred. Anst. 185 80; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 181.—; Bank-Act. 725.—; Staats-Spoorw. Aand. 232.80; Dito Noorder-Spoorweg 169 50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 201.50. — Wissel Londen 124.90; Hamb.92.so;Parijs 49.65; Eng. Oost. Bank 101.50. BERLIJN, 12 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 491/4; 5 pCt. Nat. 57; Oostenr. Aand. 1860 721/2; 5 pCt. Italië 513/8; Lomb. Shares 109%, 5 pCt. Russ. 1822 87; spCt.Dito 1862 871/4; 4i/g pCt. Pruisen 98; 6pCt. Amer. ISB2 78% ; Holl. Spoorw. Act. 97. Wissel: Londen 3/m 6.231/8; Parijs 2/m. 80&quot;/i_ Hamburg 2/m. 1503/4-, Amst. 2/m. 1423/4; Weenen 2/m. 81; Peterb. 3/m. 907/8. FRANKFORT, 12 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 1866 497/8; Dito Nat. 5 pCt. 553/4; Oostenr. Aand. 1860 723/8; Dito 1864 731/2; Metall. 1859 625/4; 6 pCt. Amerika 1882 777/8; Credit-Actien —. — Wissel: Londen k/z. 1191/2; Weenen k./z. 951/4. HAMBURG, 12 Junij. 5 pCt. Russ. 1862—, Oostenr. Aand. 186071% 6 pCt. Amerika 1882 707/ B._._ Wissel: Londen 13.063/8; Amst. 35.47; Parijs 1873/4; Disconto 13/4 pet.; 5 pCt. Italië . IPH&quot;&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds . 1 etn geit.; onz_r vorige oplage opgencr.-</p>
	<p>HONGKONG, 29 April. De Taikoen heeft verklaard dat het zijn voornemen is de verdragen geheel ten uitvoer te leggen. De Nederlandsche vertegenwoordiger heeft zich naar de binnenzee begeven.</p>
	<p>BOMBAY, 4 Junij. Shirtings ferm, Twist V_lager, Dhollerah23s. Wissel op Londen 1.117/16.</p>
	<p>PESTH, 12 Junij. De wetten over de abdicatien, de waardigheid van palatiin, de benoeming van ministers, de begrootingsdebatten, de nationale garde, de recrutering voor dit jaar en de gemeenschappelijke aangelegenheden zijn bekrachtigd. De voorzitter van het Huis der Afgevaardigden geeft heden een feestmaal ter eere van dc krooningsdeputatie van den Rijksraad te Weenen.</p>
	<p>De dag der krooning is in het gansche land gevierd. PARIJS, 12 Junij. De Pruisische gezant, graaf von Goltz, is tot grootkruis van het Legioen van Eer benoemd. De Etendard zegt, dat de commissie voor het drukpers-ontwerp het amendement heeft aangenomen , strekkende om het dagbladzegel met een centime te verminderen , en voegt er bij, dat de zitting niet gesloten zal worden voor dat de wetsontwerpen op de drukpers, het regt van vereeniging, de legerorganisatie en de begrooting behandeld zijn. Dat blad meent, dat de komst van den Paus te Parijs niet geheel onmogelijk moet worden geacht.</p>
	<p>MADRID, 12 Jumj. De ongunstige geruchten omtrent -woelingen in Catalonie worden bepaaldelijk tegengesproken. Het ontwerp van den Heer Barzanallana voor de conversie der amortisable en uitgestelde schuld in geconsolideerde, is overeenkomstig de vroeger vastgestelde bepalingen, terwijl verder bepaald wordt, dat de bezitters van schuldbrieven het verschil in klinkende munt zullen betalen. Een gedeelte van de opbrengst van dat verschil zal gebruikt worden tot grondslag der subsidiën, welke de regering voornemens is aan spoorweg-ondernemingen te verleenen. De regering verbindt zich, om in de eerste maand der aanstaande zitting van de Cortes een wetsontwerp in te dienen, betreffende de spoorwegen. MADRID, 12 Junij. De Kamer van Afgevaardigden heeft een amendement op de begrooting aangenomen, waarbij, te beginnen met 1 Julij, eene belasting van 5 pCt. zal worden geheven van de kapitalen der depssito-kassen.</p>
	<p>PESTH, 13 Junij. De Keizer en de Keizerin zijn gisteren avond van hier vertrokken.</p>
	<p>FIUME, 13 Junij. Heden zijn hier meer dan 4000 personen, in de naburige oorden gevestigd, in feestelijken optogt binnengetrokken. Zij hebbin eene petitie onderteekend. waarin de vereeniging met het Hongaarsche kustland wordt gevraagd. BERLIJN, 13 Junij. Uit Baden-Baden wordt gemeld, dat de Koningin van Pruisen den Keizer van Rusland en andere vorsten ten hstrent heeft ontvangen. De grootvorst-troonopvolger zal Potsdam niet bezoeken. •</p>
	<p>PARIJS, 13 Junij. De Czaar, zeer gevoelig voor de eenparige bewijzen van sympathie, uitgelokt door den aanslag op ziju leven gepleegd , heeft het Russische gezantschap gelast, om zijn dank te betuigen aan de onderteekenaars der adressen.</p>
	<p>LONDEN, 13 Junij. 3 pCt. Consols 943/4 a 7&apos;8; 3 pCt. Mexic. 17V8 a s/8; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 a—; 4S/4 pCt. Gren. afg. a ; li/8 pCt. Dito a ; 2pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a—; lllinois Spoorw.-Aandeelen 78/4 a 791/*; 5 pCt. Grieken 151/2 a 16; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 343/8 a _; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 12 _ a 73; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 21/2 pCt. Dito a ; Amortis. 241/8 a s/8; Ooup. Bewijz. 141/* a &apos;1/2; 5 pCt. Italië 52% a b/8-, Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 241/2 a 25Va; Debentures 30 a 32. Andere depêche: Turken 341/8 a s/s; Mexic. 17 a 1/4; Italië 52 a 1/4. WEENEN, 13 Junij Metal. —. — ; Nation. —. —; Credit-Actien 186.10; Bank-Act.—. —Wissel op Londen 3/m. —.—. BEBLIJN, 13 Junij. 5 pCt.Met. —, Dito Nat. 57; 6 pCt. Amerik. 1882 783/ s; Lombarden —; Italië 511/2; Loten 1860 72V2. FRANKFORT, 13 Junij. Met. 1866 493/4; Nat. 55V2; Oost.Bank- Aktien69o; Dito Aand. 1858 fl. 100 121.50; Dito 1860 fl. 500 721f0 ; Dito 1864 fl. 100 74; 6 pCt. Amerika 1882 7713/1Ö . — Wissel Weenen ; Amst. .</p>
	<p>PARIJS, 12 Junij. 3 pCt. Rente (open.) 70.50; 3 pCt. Dito&apos;slotk. 70.571/2; 41/3 pCt. Dito —; Cred. Mob. 406-, Dito Fonc. —, Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 478; Cred. Mob. Espagnol 278; Ned.. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 140; 3 pCt. Sp. Binn. 345/8; 21, _ pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 52 90; 5 pCt. Turk. Alg. S. 34.85; 6 pCt. Amerika 1882 82 _.</p>
	<p>PARIJS, 13 Juuij. Fransche 3 pCt. 70.52; nieuwe Credit Mobilier 406, —; Fransch-Oostenr. Spoorweg 480; Binnenl. Spanje 341/ s; 2i/j pCt. Dito 35; 5 pCt. Italië 52.85; 5 pCt. Turken —.—; Mexic. Loten—; C, pCt. Amerika 1882 82S/4.</p>
	<p>MADRID, 12 Junij. 3 pCt. Spanje 35.15; 2Va pCt. dito 32.25. BRUSSEL, 12 Junij. 5 pCt. Met. 491/4; 6 pCt. Amerika 1882 757/ g 21$ pCt. België —.—. &apos;ANTWERPEN, 12 Junij. 5 pCt. Met. 49%, 0 pCt. Amerika 1882 771,4..</p>
	<p>TEXEL, 13Junij. Binnen: Nina,S.,Bordeaux.</p>
</text>
