<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. Do crediteuren in het Faillissement van ARIE WOUDENBERG, . Timmerman en Koopman, te &apos;s Gravenhage, worden opgeroepen om tê verschijnen ter Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage, op den Korten Vijverberg aldaar, op Dingsdag, den 25sten Junij aanstaande, des voormiddags ten Tien ure, en zulks ten einde aan te heoren de rekening en verantwoording, welko alsdan door de Curators in dat Faillissement ten overstaan van den Regter-Commissaris zal worden afgelegd. De Curators voornoemd: . Mr. A. HINDELOPEN, (14477) H. L. TROOST. DIïNWATERLEIDiNG-MAATSCHAPPH VAN DEN HELDER EN HET NIEUWEDIEP. Aan Heeren Aandeelhouders wordt bekend gema»akt, dat het DIVIDEND, ad ,ƒ&apos; 11.50 per Aandeel, over het afgeloopen boekjaar, tegen intrekking van het negende Dividends-Bewijs, bij de ASSOCIATIE-CASSA te Amsterdam betaalbaar is gestold, alsmede bij den Heer C. BAKKER Bz., te Nieuwediep. (14479) Ch. BOSCH REITZ. MAMIIiA. Op Vrijdag 21 dezer, onmiddellijk na afloop der Veiling van 300 mille MANILA SIGAREN, zullen te Rotterdam nog geveild werden: 90,000 stuks 2a Cortados 1863, direct aangevoerd van MANILA per NELSON. Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak. (14504) BELANGRIJKE VERKOOPING ï E HOORN, ton overstaan van elcn Notaris G. BOLDINGH, op Dingsdag den 16den Julij 1867 en volgende dagen, van het MUSEUM VAN ANTIQUITEITEN, LIEFHEBBERIJEN EN KUNSTVOORTBRENGSELEN, geheel en alleenlijk nagelaten door Wijlen den Wel-Edel Geb. Heer &apos; L. STOKBROO VAN HOOG- EN AARTSWOUD, Ridder der Orde van den Nederlandschen Leeuw, Kantonregter te Hoorn. Nader omschreven in de Amst. Courant van 3 en het Handelsblad van 4 Junij. De Catalogus zal na 20 Junij te bekomen zijn bij den Makelaar _¥. THEODOR. GÖRLTTZ, te Amsterdam, bij&apos;bovengemelden Notaris en bij den Vendumeester te Hoorn. Op nader te bepalen dagen en datums volgt de veiling van het Kabinet SCHILDERIJEN, van onde en hedendaagsche Meesters, bevattende ruim 2500 Nummers , alsmede van de Teekeningen, Prenten, Gravures en Etsen, (in meer dan 250 Kunstboeken) en de Bibliotheek. (14465)</p>
</text>
