<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;_-3kg &quot; TK AMSTERDAM. LIGT IN LADING iÉIË VOOR PASSAGIERS EN .GOEDEREN, naar Batavia en Soerabaya, HET SCHIP M»_i^sjimmmyËW&amp;}9 Kapt. F. HOLLANDERS. VOORZIEN VAN UITMUNTENDE INEIGTINGEN VOOR PASSAGIERS. Personen of Familien van deze gelegenheid wenschende gebruik! te maken, gelieven zich te adresseren ten Kantore van de Cargadoors DE VRIKS &amp; C°., IJgracht, U 40, te Amsterdam. (13369) Jgy&amp; Maar JAVA, __ __ &apos;z&apos;^ &apos;M (&apos;en er ra:m&apos;d «Mij vertrekken, het bijzonder voor Passagiers i»,gerigfe EERSTE KLASSE CMPPER-FREfiATSCHIP Amstelstroom (1000 Ton), gevoerd door Kapt. S. W. F. KRETSCHMER. Thans liggende in het OOSTERDOK, varende een Geëxamineerden DOCTOR en eene Melkgevende KOE, hebbende bijzonder ruime en luchtige Hutten en eene in alle opzigten voor do Passage Comfortable inrigting. - (13871) Familien en Personen van deze gunstige gelegenheid wenschende gebruik to maken, gelieven zich tijdig aan te melden bij den Reeder FR; ADR. JAS, of bij do Cargadoors DE VRIES . C&quot;., te Amsterdam. VOOR BELANGHEBBENDEN DAGELIJKS TE BEZIGTIGEN. -jVjy. TE AMSTERDAM LIGT IN LADING dB VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, (naar Padang* direct), HET SCHIP S^MMWM^-9 Kant. S. DEINUM. VOO3ZIEN VAN UITMUNTENDE I_RIGÏING£N VOOR PASSAGIERS. Personen of Familien van deze gelegenheid wenschende gebruik te maken, gelieven zich te adresseren ten Kantore van de Cargadoors DE VRIES &amp; C°., IJgracht, U 40, te Amsterdam. (12269) jÖTnAAR SOERABAYA DIRECT mÊM&amp; ligt te AMSTEEDAM in L.ding: Het snelzeilend Eerste Klasse BARKSCHIP CHRISTINA (600 Ton\ gevoerd door Kapt. J. E. EEMEEUS. Personen of Familien van deze uitmuntende gelegenheid wenschende februik&apos;te maken, gelieven zich te adresseren ten Kantore van DE RIES . CO., IJgracht, V 40, alhier. (14467) jy|| Naar Samarang* direct _tè__\__Mi ügt te Amsterdam in lading, het snelzeilend gekoperd fS__W__m BARKSCHIP Herman de Ruiter (800 Tonnen) Kapt. W. I. EBINK. Tevens zeer geschikt voor den overtogt van Passagiers. __02785)_ Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. a^^WEKELIJKSCHE STOOMVAART ______}__________ Tusscs____r Het StoomschipïS^^^ BUINKERKE^^88 Va&quot; Adrei i_ de Cargadoor» JOHs. OOMS Ez. __ G_ (10718)</p>
</text>
