<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 15 Maart. De generaal von Benedek, die gereed stond naar Verona te vertrekken, heeft zijn terugkeer derwaarts uitgesteld. M. zal nog eenige dagen in de hoofdstad vertoeven, ten einde de verdere beraadslagingen over de militaire maatregelen, welke misschien spoedig zullen gevorderd worden, bij te wonen. — Gisteren was reeds in den vroegen ochtend eene talrijke menigte vereenigd voor het gebouw, in hetwelk de bureaux der Esterhazysche administratie zijn gevestigd, ten einde te vernemen of de _o_£.e_éMe uitbetaling den volgenden dag zou plaats hebben. Toen ten dezen opzigte geene stellige verzekering werd verkregen, verlangde men dringend bij den Prins te worden toegelaten, hetgeen niet°met het eewenschte gevolg werd bekroond, dewijl de Prins zich te B°neren on een zijner goederen bevond. Toen wilde men onverwijld den Heer Lagrand Dumonceau spreken; ook dit verlangen zag de menigte niet bevredigd, om de zeer eenvoudige reden, dat laatstgemelde niet aanwezig, maar waarschijnlijk te Brussel was. Ten slotte verwijderde men zich m den loop van den namiddag, in de hoop dat de voorwaardelijk gedane toezegging zou worden verwezenlijkt. — De microscopische onderzoekingen, dezer dagen in het werktesten door de professoren Weiss en Wiessner, hebben het bewijs geleverd , dat met minder dan 35 millioen trichinen noodig zijn om ongeveer i/2 lood Nederl. gewigt te vormen. — Te Schuttenhofen in Bohemen hebben de aldaar &quot;evestWe Israëlieten andermaal blootgestaan aan allerlei vervolgingen van 3e zijde der minder beschaafde klassen van de bevolking dier stad. — Er zijn berigten uit Vera Cruz ontvangen dd. 10 Jan. van d.n Heer von Maurer, chef der firma Gebrs. Maurer, die naar Mexico is vertrokken, ten einde aldaar aan het hoofd gesteld te worden van het handelshuis, hetwelk door eene vereeniging van industriëlen dezer hoofdstad te Mexico zal worden opgerigt. Hij deelt daarin mede, dat het verkeer tnsschen de voornaamste haven van het nieuwe Keizerrijk en de hoofdstad zoo onveilig is, dat men eene zeer sterke bedekking cavallerie behoeft, om van de eene plaats naar de andere te reizen.. Dewijl deze niet aan eiken reiziger wordt verschaft, bevond de Heer von Maurer zich op den dag der verzending van zijn berigt reeds geruimen tijd ie Vera Cruz, wachtende op eene geschikte gelegenheid om naar Mexico te vertrekken.</p>
	<p>BERLIJN, 17 Maart (des Ochtends). De Spenersche Zeitung deelt mede, dat het alom verspreide gerucht betreffende het indienen van een zeer ongunstig rapport over de beraamde noordpool-expeditie , door professor Dove, geh.cl en al bezijden de waarheid is. De genoemde Heer Dove heeft geen rapport deswege ingediend en de regering heeft de deelneming aan de expeditie om andere redenen van de hand gewezen. — Men beweert in regeringskringen, dat de Oostenrijksche regering eene nota aan de groote mogendheden heeft gezonden, waarin wordt gewezen op den hedenkelijken toestand der Elve-herto°Tlom men. Tevens wordt daarin gezegd, dat de gevolgen van de handefwiize der Pruisische regering thans duidelijk aan het licht gebragt zijnde, Oostenrijk niet langer verantwoordelijk gesteld kan wordenBvoor dé nadeelen, welke er uit zullen voortvloeijen. . — Men betwijfelt het gerucht betreffende het zenden eener Engelsche nota aan het kabinet, waarin wordt gewezen op de gevaren&apos; eener oorlogsverklaring aan Oostenrijk. _.. „.J; er dagen neeft men niel&apos;ter ste(ïe met g°ed gevolg eene Si !n 8?n„°peratle bewerkstelligd, namelijk cene transfusie van bloed _Lr.et™t v... t™ TOn een 24 tal ¦)aren- Men heeft daart°e Woed jwlÖ. I&apos;erso&quot;en, van den broeder des lijders en van een _ De PommerscteZdtuiw houdt op te verschijnen met het einde dezer maand, .tenvijl mdc plaats van de Maa^enbnrger Presse een kleiner blad in het 1 cht zal gegeven worde/ tot bevordering der belangen van de liberale partij. s — De regering van Coblents heeft, voor eenigen tiid eenp ne+itip gezonden aan de hooge regering, strekkende tot het erlangen der vergunning om de stad uit te leggen, landelijk is hierop een afwijzend antwoord ontvangen. . — Door den Heer August Reiffenschcid uit Bonn, die gedurende anderhalf jaar de bibliotheken der voornaamste steden en kloosters in Italië heeft bezocht, is eene belangrijke ontdekking gedaan. Hij heeft palimpsesten gevonden, bevattende eenige tot heden onbekende brokstukken der Gothische bijbelvertaling van .Ui-las. (Bedoelde vertaling werd door bisschop ülfilas vervaardigd m do tweede helft der 4de eeuw.)</p>
	<p>— Uit Kopenhagen wordt gemold, dat al de door de commissie op de begrooting ran financiën voorgestelde amendementen door het Landsthing zijn aangenomen. — Men berigt uit Petersburg, dat de Koningin van Wurtemberg op U jl. aldaar is aangekomen. De Keizer was zijne zuster tot Uatschina te gemoet gereisd.</p>
	<p>FRANKFORT, 17 Maart. Men verneemt van eene goed onderrigtc zijde, dat de zaken van Prins Esterhazy spoedig ten volle zullen worden geregeld.</p>
	<p>— De ofhcieuse Kasseier Zeihnu/ bespreekt het besluit door de tweede Kamer genomen, op den dag dat zij door de regering is gesloten. Niet de regering, maar de Kamer verdient al de verwijten, welke laatstgemelde aan de eerste had gedaan; op de Kamer vallen derhalve al die verwijten terug, zegt het blad. — De Bddensche Kamer heeft met. eenparige stemmen een voorstel van een harer leden aangenomen,, strekkende om te verklaren, dat eene beslissing der Sleeswijk-Holsteinsche kwestie, zonder dat de be volking daartoe medegewerkt heeft, ten eenenmale onvoldoende is en dat de bevolking niet langer verstoken mag blijven van de definitieve regeling welke haren staatsregtelijken toestand bepaalt. De regering gat te kennen, dat zij neg hoop heeft, dat de kwestie overeenkomstig het belang der bevolking en dat van Duitschland geregeld zal worden.</p>
	<p>_ — Meji verneemt, dat Luxemburg insgelijks is toegetreden tot het internationale verdrag betreffende de telegraafdienst, te Parijs gesloten. — Ten gevolge van de ongeregeldheden, welke te Zurïch hebben plaats gehad aan het polytechnicum wegens do bepalingen op het duel, heeft de groote raad van het kanton nieuwe en scherpere verordeningen tegen het duel uitgevaardigd.</p>
</text>
