<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 18 Maart.</title>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de hoeveelheid bi.itenlandsche ruwe suiker, aanwezig in de onderstaande entrepots op 15 Maart 1866. Amsterdam 20.921,216 pond. Eotterdam 19,824,823 « Schiedam 1,740,062 « Dordrecht 2,098,983 /. Middelburg 1,941,237 // Totaal . . . 46,520,321 pond. Aan de Surinaamsche Courant van 20 Februarij 11. ontleenen wij de volgende opgave betreffende de waarde van den invoer in Suriname sedert 1856, waaruit blijkt, dat de handel in de drie laatste jaren en dus sedert de emancipatie in vergelijking met de vroegere eene aanmerkelijke uitbreiding heeft verkregen. &apos; De waarde van den invoer bedroeg in 1856 . . . .ƒ2,578,339 1861 . . . .ƒ3 276 835 1857 &apos;.....&quot; 2,992,193 1862 ...... 2877787 18,58 ..... 3,492,070 1863 . . . . .„ 3678947 1859 .... « 2,887,570 1864 .... .4811582 1860 . . . .ii 3,056,946 1865 ..... 4,&apos;504!ü20 In het voordeel van den toegenomen handel heeft Nederland grootehjks gedeeld, zoo als uit navolgende cijfers van drie jaren vóór en drie jaren na de emancipatie blijkt: De waarde der ingevoerde goederen uit Nederland naar Suriname bedroeg in: 1860 . . .ƒ1,587,222.28 1863 . . .ƒ1,567,112.81 1861 ...« 1,443,727.50 1864 . . . « 2,206,326.65 1862 . . . // 1,313,868.07 1865 . . . // 2,234,551.33 De waarde van den uitvoer bedroeg in: 1856 . . ƒ 4,279,830.541/2 1862 . . ƒ3,579,138.21 1857 . . « 5,559,390.04 — 1858 . . * 3,374,037,.341/ j 1863 . . ƒ 3,103,099.641/ s 1859 . . « 3,343,445.741/. 1864 . . // 3,118,736.96 1860 . . 11 4,524,000.67 1865 . . « 2,235,398.731/2 1861 . . // 3,488,930.491/3</p>
	<p>SCHIEDAM, 17 Maart. Moutwijn ƒ11.25; Jenever ƒ 16.75; Amst. Proef ƒ 18.-; Spoeling ƒl. LBÏDEN .17 Maart. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ56 a 61, dito 2de ƒ 52a55; dito per ffi/1.40 a 1.521/2 en ƒ 1.30 a 1.37 V». GORINCHEM, 16 Maart. De vangst van de verschillende visch- soorten, die in de laatste weken niet gunstig te noemen is, maalt onze markt tot meer hoogeren prijs, terwijl ook bij voortduring ruim vraag is; de prijzen van Ken visch zijn nu heden: Zalm/1.10 a 1.20; Snoei en Baars 16c, Paling 40 c. en ruwe Visch 5, 1 tot 9, alle per half pond. HARDERWIJK, 17 Maart. Op de heden alhier gehouden weekmarkt gold de Boter per ffi ƒl.lO tot 1.30, dito per vaatje van lOffi ƒ11.25 tot 13; Kaas per ffi 40 a5O c.; Tarwe per mud/— a—; Rogge per mud ƒ6.35 a 6.50; Boekweit per mud ƒ6; Aardappelen, per mud roode ƒ 1.20 tot 1.80; dito beste witte ƒ 2.30 tot 2.G0; Eijeren 7 stuks voor 20 c. LEEU WAKDEN, 16 Maart Van Taiwe hadden wij heden een goeden aanvoer, die in den beginne vooral veor de beste soorten goeden kooplust vond en hooger betaald werd, terwijl de gewone en ordinaire soorten later slepende afgingen ,73, 75 ffi knappe ƒ 7.60, ƒ8; 70, 72 ffi ord. ƒ 6.90 7.30. Oude met aangeboden Roode 74, 76 ffi puike ƒ7.80, 8.20. Rogge flaauw en bij gerijven als voren $£%?__; &apos;i ffi, Be.]ff-,/&quot;-40.45; nieuwe Inl. 72 ffi ƒ6 en 70 ffi Galatz 7 ?. 80. Sa. boekweit, bijna onveranderd. 68 ffi Friesehe Zand ƒ «10 v.(^Gai.!; weiing aangeboden. 60, 61, 62 ffi ƒ5.5.10, 5.15.20, /;&gt; 2a...0; Zomer 60, 01 , 62 ffi ƒ5.05, 5.10.15, 5.20.25. Haver bij kleinen aanvoer en goede vraag, hooger verkocht, 47, 4_ffifij.no .r ..o ; , .-&quot;&apos;\46 ® Kortc Voor ƒ3.85, 4.5 cv 40, 42 ffi Lange /Tl 50t&apos;t 13 •&gt;. Lijnzaad naar kwal..aan Olieslagerij van</p>
	<p>De aanvoer en b.stecde prijzen ter veemarkt van heden waren als jroM: 038 Runderen, als: 310 vette Koeijen van ƒ 110 tot 280; 95 melke van / 55 tot 180.; 40 vare van ƒ5O tot&apos;l3s; 30 Kalfs van ƒ (&gt;.&gt; tot. 18._; 45 Vaarzen vau ƒ5O tot 165; 22 Pinken van ƒ32 tot 62; 31 Ossen van ƒ 85 tot 210; 28 Stieren van ƒ35 tot 280; 37 vette Kalveren van/&apos;l4 tot 45; — Graskalveren van/ — tot —; 139 Varkens, als: 40 vette van ƒ 36 tot 90; 48 mager. van ƒ22 tot 62; — vette Biggen van ƒ—tot —; 51 magere van ƒ 5 tot 12; 90 Schapen, als: 22 vette van ƒ 17 tot 36; 14 melke van ƒ 9 tot 24; 12 magere van ƒ 8 tot 14; —Kammen van/— tot—; 48 Lammeren van ƒ3 tot 23; — vette Hamels van /&apos;— tot —; — magere Hamels van VU_ wrn tvT~ &apos; ~ Wel&apos;kpaarden ƒ — a —. De handel traag. /. WOLLE, 16 Maart. Tarwe met weinig aanvoer en weinig handel „ü 8 a_-8-&apos;&apos;3; Rogge, gevraagd ging vlug van de hand tot / 6.50 a 7; Boekweit bragt op naar de zwaarte ƒ 5.25 a 6.25; ii verkocht van ƒ5 a 5.50; Paardeboonen, niet gezocht golden ƒ8; Aardappelen waren van verschillende streken ter markt; gewone roode kosten/l 90 a 2.30: gele Geldersche van/2.50 a / 3 alles per mud; Boter per lust van 20 ffi was ƒ27.25 a2B, dito per ffi waarvoor bij den aanvang der markt door enkelen ƒ 1.40 per ffi is besteed, werd later tot ƒ 1.15 verkocht, tengevolge vin meer aanvoer dan men wachtende was; Eijeren die eerst de 9 voor 20c.verkocht werden, vonden later voor de 7 tot 20 c. gr_ti_- koopers E^rilE-R&apos;-r.16 Maart Heden waren de Pr-zen aft volst: Tarwe /8,&apos;7..a^rr&apos; Ko__o/6.30a6.80; Boekweit ƒ 5.50 a 6; Garst ƒ5.20 a 5.60; Boter ƒ25 a 26.75 per 20 ffi in fust van i/8 ton. WIJHE, 16 Maart. De prijs der Boter was heden ƒ27 50 a2B 50 per 20 ffi in fust van Vu ton.</p>
	<p>AMMERSTOL, 10 Maart. Aan onze visschcrij zijn de 16 eerste dagen dezer maand gevangen 113 Zalmen, meerendoéls zware exemplaren , gemiddeld 131/2 ffi wegende, de gelding blijft stationair ƒ1.30 per 5 oneen.</p>
	<p>. BREDA, 16 Maart. De Graanmarkt bleef in één doen; puike jarige roode Tarwe ƒ9.70 a 9.90, puike nieuwe roode Tarwe ƒ8.25 a 8.60, puike jarige witte Tarwe ƒ7.80 en hooger. Nieuwe w. Tarwe ƒ 7.— a 7.20. Puike nieuwe wintorgarst ƒ 4.60 a 5.50. Puik nieuwe Zonicrgarst, ƒ4.60 a 5.20, in beide de handel zeer &apos;geanimeerd, puik jarige Noordbrabantsche Rogge ƒ6.65 a 6.90,, puik nieuwe ; Noordbrabantsche Rogge 1865 ƒ5.80 a 6.10, in beide de handel zeer goed. Puik Noordbrabautscho Boekweit ƒ5.90 a 6.15, hierin nog veel omzet voor Holland. Puik zware blanke Haver ƒ 3.75 a 4.— met veel handel. Nieuw Koolzaad, puike kwaliteit ƒ17.90 a 18.50, met meerder kooplust. Paardenboonen, ƒ7.— a 7.50, puik Walch. Witte Boonen/&apos;ll.— a 13.—, puik Walch. Bruine Boonen / 10.50 a 12.50, puik Zeeuwsche blaauwe Erwten, op de kook/8 80 a 9.50, puikkleiaardappelen/&quot;2.90a3.50, puik dito Jammen ƒ2.40 a_3.60 met veel handel, Zeeu..sche Winterajuin ƒ2.50 en hooger, al deze artikelen berekend per ned. mud. Zachte Raapkoeken, per 104 stuks ƒ 11, van Harde Raapkoeken.per 104 stuks ƒ9.80. Harde Lijnk.eken, per 104 stuks ƒl2.— Heden aan de tweede groote botermarkt, was de aanvoer van weggen- en maten zeer aanzienlijk en tegen eenigzins lagere prijzen verkocht, weggeboter gold per ffi, van / 1.16 a 1.20. Matenboter prima kwal. zwaar van wigt golden per stuk of kop van 73 a 75 c. veel handel voor Engeland, Holland en België,, de maten veel voor dadelijke consumptie opgekocht. Versche Kipeijeren per 100 stuks ƒ2.50 a 2.75 met veel handel. BREDA, 17 Maart. Op de Gilzebotermarkt war.ii deze week ruim 972 ffi aangevoerd; die gemiddeld van ƒ1.13 tot ƒ1.19 en hooger per ffi opbragt. Voor het buitenland werd veel boter opgekocht. In die streken komt men de schapen voor de hand tegen hooge prijzen opkoopen. OOSTERHOUT, 16 Maart. Op de Madensche beurs van gisteren werd verhandeld: Tarwe/8.45a9.30; Rogge 1864/6.55 a 7; dito 1865/5.60 a 6.20; Boekweit.. 5.45 a 5.85; Haver/2.40 a 3.75 het mud. Op de Dongensche Botermarkt van gisteren was aangevoerd 1083 ffi. De gemiddelde prijs was/1.18 a 1.28 het ffi. OOSTEBHOUf, 17 Maart. Op onze beurs van heden werd verhandeld: Tarwe ƒ 8.40 a 9.30; Rogge 1865 ƒ 5.70 a 6; dito 1864 /6.75a6.90; Boekweit ƒ5.50 a ƒ5.80; Haver ƒ2.45 a 3.70 per mud; Boter/1.20 a 1.26 het ffi; Eijeren/ 2.75 a 3 de 100 stuks. ANTWERPEN, 17 Maart. Kojjij zeer vast, Domingo werd in veiling hooger betaald; ook voor Rio worden hoogere prijzen gevraagd, de aanvoeren bij die van het vorig jaar geven een belangrijk deficit te kennen. — Huiden waren deze week wederom gevraagd tot de volle prijzen. Men heeft verkocht 1600 st. gedr. en 3650 st. gez. Buenos- Ayres en Montevideo, 100 st. gedr. Rio Grande, 200 st. dr. gez. van Valparaiso en 1000 st. gez. Paardenhuiden. Op levering zijn bovendien 8000 st. gezouten Buenos-Ayres verkocht. — Rijst zeer vast en met levendige vraag voor uitvoer. — Van Hongaarsche Reuzel werd de verkoop bekend voor exportatie van eene indirecte aangevoerde partij van 10,000 kil. Voorts heeft men verkocht 25 v. Talk van New-York tot ƒ 28, alsmede eene partij van 100 v. Odessa Talk !°?f mtvoer — &lt;?.««.__ stil, Rogge/67/i0 a6i/3. — Lijnzaad f 16V_ a 163/4; Biga Zaaihjnzaad fr. 62 a 64. PARIJS, 17 Maart. Raapolie fr. 118, April en Mei 116, 4 zomermaanden 116.50, 4 laatste maanden 103.50. Talk fr. 114, 4 zomermaa&quot;&lt;kn&apos;r. 117.50, 4 laatste maanden 120.! HAMBURG, 16 Maart. Koffij: het artikel blijft in eene vaste positie, ook had de .afloop der Hollandsche veiling een gunstigen invloed op onze markt. Sedert den 9den werden verkocht 7000 b. Rio en Santos tot 5 a 8 sch., 3000 b. Domingo tot 61 . a 7% sch. en 1000 b. Ceara tot 6i/_ a 71/» sch. — Suiker stil zonder prijsverandering. — Rijst over het geheel iets levendiger; de keuze is echter zeer beperkt. — Katoen was gevraagd en werd tot stijgende prijzen verhandeld. — Huiden onveranderd. — Blaauwhout blijft gevraagd, van Laguna Campêche werd cene lading tot ca. 5.13 op levering afgedaan. Cassia Lignea met meer.vraag, op levering werden 4000 k. verkocht. — Honig zeer vast, eenige partijen Havana en Domingo werden op levering afgedaan. — Raapolie pr. Mei 32% pr. Oct.&apos; 263/4. — Lijnolie 27V2. — Palmolie 30 a 301/ s. — Zink stil. — Granen voortdurend met weinig kooplust. LONDEN, 16 Maart. Suiker flaauw en met weinig handel tot iets lagere prijzen. — Koffij prijshoudend maar stil. — Rijst zeer vast; doch zonder veel affaire wegens de hooge vraagprijzen. Eene lading van 1200 tons Rangoon werd verkocht a 10.9 en eene dito van 500 tons &apos;Rangoon tot 11.6. — Kamfer vast, Japansche word betaald met £ 6.12.6 en Chinesche met £ 6.10. — Zink ferm, merk GH £ 24.10. -- Tm, Straits 85 sh.— Koper, Chili £90; engelschen met meer handel, Schotsch IJzer 78 sh.— Lijnolie 41 sh. — Palmolie 42.6 a43sh. Talk ferm, in loco 50.3 a 50.6.</p>
	<p>PORT-LOUIS, 17 Febr. Suiker.- Men noteert 5.50a5.80. Ten gevolge van den geringen voorraad is de omzet niet levendig. De oogst is als afgeloopen te beschouwen. — Vrachten zonder affaires. — Wisselkoersjaaïi a U/s pCt. premie. BALTIMORE, 24 Febr. Tabak stil wegens beperkte aanvoeren; prijzen onveranderd. Voorraad 29,515 vaten.&apos; — Wisselkoers op Amsterdam 40i/3a41.</p>
	<p>VALPARAISO, 1 Feb. Geraffineerde Suiker: De markt is goed voorzien voor locale behoefte, men noteert Holl. 2.37%a2.50. —In Koper hadden eenige verkoopen plaats tot d. 16.75 a 17.25 en van Nitrate de Soude werden verk, ca. 20,000 cent. tot 1.53, 6000 cent. tot 1.56 en ca. 9000 dito tot 1.78 voor geraffineerd. — Huiden zonder omzetting, men noteert gedroogde N°. 1 11.50. — Wol werd betaald met 6 d. voor ord. zwarte, 9 a 9.50 voor witte, 11 a 11.50 voor Mestizzo en 14 a 15 d. voor Merino. — Vrachten naar Engeland 7 sh.— Koers op Londen 471/2 a 48-/4. HAVANA, 24 Eebr. Suiker iets meer geanimeerd, ofschoon da orders voor Europa niet belangrijk zijn, bruin N°. 11 en 12 d.4i/8 a 41/4, de voorraad bestaat uit 183,312 k. en 9746 v. tegen 172,332 k. Cn 9557 v. in het vorige jaar; gekleid Melasse 41/ j a 51/2 r. — Wisselkoers op Londen 15 a 151/4 pCt.</p>
</text>
