<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 1 Maart.</title>
	<p>Men zegt, dat de graaf de Flahant, kanselier van het Legioe11 van Eer, tot maars«halk benoemd zal worden. »</p>
	<p>—- De minister van oorlog heeft aan den majoor van den staf Haillot, adjudant yan den maarschalk Regnauld de St. Jeand&apos;Angély.gemagtigd om de betrekking te aanvaarden van gouverneur van de zonen van den Onder-Koning&quot;van Egypte, de Prinsen Mehemet, Hassan en Hinsein. De Onder-Koning zal te Cairo eene landbouwschool oprigten, naar het model der keizerlijke school van Grignan. — De Heer Tissot, de Fransche consul-generaal in de Donau- Vorstendommen, heeft aan den Heer Drouyn de Lhuys een zeer uitgebreid en zeer belangrijk rapport gezonden , waarin hij een verslag geeft van al hetgeen daar te lande is gebeurd. Omtrent de door Rusland gespeelde rol komen daarin, naar men verzekert, merkwaardige bijzonderheden voor. ¦— Dezer dagen is door de dagbladen medegedeeld, dat de abt Deguerry tot bisschop in partibus mfidelium zou worden bevorderd. Men verzekert thans, dat de abt onmiddellijk na die bevordering tot gouverneur van den Kroonprins en tegelijk tot senator zal worden&apos; benoemd. .Voorts is er sprake van de aanstaande verheffing van den Heer Nisard tot laatstgenoemde waardigheid. — Men zal zich herinneren, dat de baron Jéröme David eneenige andere leden van de meerderheid yan het Wetgevend Ligchaam eèn amendement op het adres hadden ingediend, dat, hoewel de Mexieaansche aangelegenheid betreffende, eigenlijk tegen de Amerikaansche regering, wegens hare weigering tot erkenning van het nieuwe keizerrijk, g&apos;erigt was. Ten gevolge der daartoe namens den Keizer gedane pogingen hebben die afgevaardigden thans dat voorstel ingetrokken , waaruit men geneigd is af te leiden, dat de betrekkingen van Frankrijk tot de Vereemgde Staten werkelijk sedert eenige weken aanmerkelijk zijn verbeterd. — Men verneemt dat generaal Prim de noodigs vergunning van het Fransche gouvernement heeft erlangd om voortaan Frankrijk te bewonen. Hij.zal zich to Tours vestigen. — Eerlang zal te Rome eene bevordering tot kardinalen plaats hebben. Onder de candidaten behoort ook Mgr. Chigi, pauselijk nuntius bij het Fransche hof, die alsdan zijne tegenwoordige betrekking zal neder] eggen.</p>
	<p>— Het dagblad la Libcrté kondigt aan het hoofd van zijn nieuw verschenen nummer aan dat de Hoeren de Girardin, Duvernoisen Vermorel voortaan aan, dat orgaan zullen medewerken, en maakt tegelijk twee artikelen van de beide laatstgenoemde publicisten openbaar, waaruit rseds voldoende blijkt, dat de drie vroegere redacteuren van de Trétse&apos;vbofnctriéns zijn hunne stelling; de vrijheid zonder omwenteling, maar door het algemeene stemregt, vorder te bepleiten. Het vrij onbekende orgaan van den Heer Ch.&apos; Muller gaat zoodoende eene geheel nieuwe toekomst te gemout. Trouwens is het niet zonder opzet dat de Heer de Girardin een der minst gelezen dagbladen der hoofdstad als toekomstig strijdperk koos. Middelcrwijl is de toestand van de Frisse nog niet geregeld . daar de afgetrcdcHcn niet alleen onder de aandeelhouders, maar ook ouder de aangebleven redacteuren krachtige verdedigers tellen. &apos; — Er is sprake van eene petitie, aan de regering te rigten, ten einde, aangezien men den tuin van bet Luxemburg wil sloopen om geld te maken, dien tuin door middel eener openbare inschrijving aan te koopen. — De algemeene vergadering der aandeelhouders van het Crédit Mobilier heeft den maatregel tot verdubbeling van het maatschappelijk kapitaal goedgekeurd. — De Heer Ponsard heeft lezing gedaan van zijn nieuw tooneelstuk Galilée, voor liet Théatre Francais bestemd en Mw. Sand zal heden hare comedie in vijf bedrijven, Ie BonJuan de Village, voorlezen, welk tooneelspel //de. familie Benoiton&quot; zal vervangen. -— De ochtendbladen melden dat vorst Aiexander Jan hier is aangekomen. De beurs wordt voortdurend door oorlogzuchtige geruchten verontrust.</p>
	<p>— De beide goedkoopö bladen l&apos;Evenement en Ie Solcil, doen elkander eene ongehoorde concurrentie. aan, om in alles den voorrang te hébben. Eerstgenoemd blad is zoo ver gegaan van aan den Heer Eiaila Augier 10,000 frs. te bieden om het regt te hebben zijn niouw^Btuk La i-oiiiagio», het eerst openbaar te maken. Voor het werk van Victor «UgO, Les travmUeiirs de la r,:er , heeft de Evenement 100,000 frs. geboden, de Heer Miliand, van de Solcil, bood 150,000 fr. De Heer de Villemessah&apos;t is daarop naar Guernsey vertrokken, ten einde met dea Heer Victor Hugo te onderhandelen, maar de Heer Millaud kwam&apos;zijn concurrent voor&apos;en bood den schrijver per telegram ,500,000 frs.! — Er zijn thans voor de damop bottines verkrijgbaar, waarvan de hakken met goud of zilver versierd&apos; *ijn; het paar kost 300 francs. ._ Xe Nzncy zal in Julij e. k. de honderdjarige vereenipiüfpvan Lotharingen met Frankrijk plegtig worden gevierd. De Keverend» Keizerin&apos;zullen de feesten bijwonen. — Den 28sien Februarij heeft te Lyon een zwaar onweder als midden in den zomer gewoed, terwijl in de omstreken o &apos;ïie groot» hoeveelheid sneeuw is gevallen. — Uit Madrid wordt gemeld, dat uit de laatste berigten nit Amerika blijkt, dat Ecuador geene gemeene zaak met Gluli en Peru maakt in den oorlog tegen Spanje. — Berigten uit Tunis melden, dat het hoofd van den joncstinorstand, die zich door de vliigt hal gered, in het r-ventsc&apos;wp is terug» gekeerd en in hechtenis genomen.</p>
</text>
