<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op een KOOPMANSKANTOOR alhier wordt voor een JOiSG MENSCH van fatsoenlijken huize, die reeds eenigen tijd op . een ander Kantoor is werkzaam geweest en zich verder wenscht te bekwamen, eene gelegenheid tot plaatsing aangeboden. Vereischten zijn: kennis van vreemde talen en opgave bij wieii informatien te bekomen zijn. Adres onder lett. E., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTEK. ___^___ . (5211) EEIJOISELÏIS van 15 tot 13 jaren, bekend met de Hoogduitsche taal, met goede getuigenis, kan geplaatst worden tot OPLEIDING in eon rWAGA3SIJN. Adres lett. \&apos;. T..1 franco Pmreinj Handelsblad. (5284) 60 GDLDEf LOOI.&quot; ~~ Tegen Mei a. s. wordt gevraagd, eene BURGER DIENSTBODE , P. C. Godsdienst, goed kunnende Koken en Huiswerk verrigten. Met goede getuigen melde men zich onder de lett. T. T. franco Bureau Handelsblad. Onder dezelfde letters wordt gevraagd eene SCHOONMAAKSTER. ~ (5279) DE OroÉR-ÉTEEIEIDE Heeft de Eer te berigten, dat hij zich van 1 Februarij a. s. gevestigd heeft als LEREKANT-, KAMERBEHANGER, STOFFEERDER en verder wat tot het vak behoort. Belovende eene . prompte bediening. C. CHEWEL, Utrechtschedwarsstraat tusschen de Utrechtschestraat - (5277) en Amstel, Z 241. ATTÏESTIS2. In eene der hoofdsteden van de provincie Overijssel wordt ter overname aangeboden eene zeer florissante zaak in GALANTERIEN, welke voor grootere uitreiding vatbaar is. Adres franco ender het Nommer dezer advertentie Bureau Handelsblad. (5295) &quot;ATT.MMTÏÈ. lEMAND in eene volkrijke plaats, eene NETTE WINKELHAAK uitoefenende, zag zich gaarne met eenige meerdere artikelen ten verkoop belast. Adres per franco brieven onder lett. U. V. &apos;L., met opgaaf van conditien en soort van Artikelen, bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VANDE.GRAMPEL &amp; BAKKER, te Amsterdam. (5309) fm. pïAïmö 7m. f 80. ORGEL. f 80. Er wordt TE KOOP gepresenteerd eene splinternieuwe PBANINO, 7 octaaf, 3-snarig, in fraaije palissanderhouten kast met vergulde ornamenten, met 3 jaar guarantie, béneyens de kist ter verzending. Alsmede een nieuw SERAPHINE ORGEL, met bronzen ornamenten (bijzonder geschikt voor eene kleine kerk). Te bevragen bij den Boeh. en Boekdr. A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 583, te Amsterdam. Brieven franco. . (5294) WORDT GEVRAASD ten spoedigste: eene JUFVROUW, ervaren m het maken van Dames-Lingeries en Kinderartikelen. Brieven franco onder Letters B. E., bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10. . . (5306)_ TE KOOP eene partij fijne goedbrandende HAVANA-SIGAREN, a f 30 per mille, en 20 mille Havana-Sigaren (Cirondek) a ƒ 18 per mille, allen zeer net gepakt in 1/4 en 1/10 kistjes, waarvanop franco aanvragen kistjes tot monster worden afgeleverd. Adres onder let-r ters N. J. H., aan den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Amsterdam. . (5307) In een MANUFACTUUR WINKEL te dezer stede, vraagt njen eene bekwame JUFVROUW, van do B-. C. Godsdienst. Zij die getuigen van eerlijkheid en zedig gedrag kunnen geven, ver- - voegen zich met opgave hunner vorige betrekkingen in franco briefjes onder de lett. I. S., bij den Boekh. H. A. ZVVEERS, Singel bij de Munt alhier. (5245) H. VELA ABS, in het Hotel -Woud- en Bevyoord te Driebergen» heeft&apos;de eer Belanghebbenden te berigten, &apos;dat hij door aankoop EIGENAAR van het LOGEMENT van ouds genaamd het 2&lt;e:,t- Imi.i rnn B/iarn is. Bij de nadering van liet schoone Saisoen beveelt hij zich minzaam aan; terwijl hij de verzekering geeft, alles to .zullen aanwenden wat tot het gerief en de genoegens van zijne Logeergasten aangenaam kan zijn. D-p&apos;r.nunozx , 2 ?fcrt ÏR6fi, &amp; ,W (5301)</p>
</text>
