<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN BUITEN!» TE KOOP, zeer aangenaam gelegen aan éen vasten weg, in de nabijheid van twee welvarende Dorpen, en op betrekkelijk korten afstand der stad Zuttilieir. bestaande meen voor weinige jaren bijna geheel nieuw onsrebouwd iIEEKENHUIS, geschikt voor ZOMER- en .WINTER VERBLIJF, waarin 13 zoo_ Beneden- als Bovenkamers. Badkamer, Zolder, Keuken, watervrije Kelder en verdere gemakken; benevens een afzonderlijk staand Koetshuis in et Stalling voor 6 paarden en Söhuur voor 4 koeijen; voorts Tuinen met een groot aantal vruchtdragende Boonien, waaronder verscheidene van fijne kwaliteit, smaakvolle aanlagen met allerhande Heestergewassen en een loopend Water, als Vijver met veel Viseh, eindelijk Bosehgronden en opgaande Doornen met aangename Wandelingen, benevens eene daarbij behoorende geheel nieuw gebouwde Boerenwoning met overdekten Vaalt¦stal eu Schuur, Hof, Bouw- en Weiland, alles geheel watervrij en te zamen ongeveer 40 bunders groot. Adres franco onder letter S. bij den Boek&apos; en Kunsthandelaar J. A. WILLEMSEN, te Zutphen. (5292) &quot;~lrÖÖR7ÏSÖ&quot;nrHÖÖR een HUIS. geleien aan een grindweg bij Apeldoorn, bevattende Vijf KAMERS en verdere Gemakken, met grooten TUIN, ta aanvaarden naar verkiezing, terstond of 1 Mei. Adres franco onder letter B. bij den Boekband. ï. D. H. PULL^teApeldoorn. (5302) Een te&quot; Amsterdam, solied gevestigd/HANDELSAGENT van goede aanbevelingen voorzien, vele relatien bezittende , wenscht in aanraking te komen met eene soliede Firma, ten einde ook hunne belangen aldaar te behartigen. Daar hij, d« laatste jaren al de Provinciën van ons Eijk geregeld bereisd heeft, zoo is hij niet ongeneigd voor hunne zaken te reizen. Eeflecterenden gelieven zich met franco brievaii te adresseren onder lett. V. W., bij C. L. (&gt; VOSKUYL, in. teekenbehoeften, Eegulierbreestraat, N\ 564, te Amsterdam. (5274) Op een SOLIED PAND wordt als Eerste Hypotheek de som van ZEVEN DUIZEND GULDEN, zegge ./&apos; Ï60© gevraagd, om Jaarlijks af te lossen 500 Gnlden en eene rente van 5 ten honderd. Adres franco onder letter Z. Bureau Handelsblad. (5255) Eene JUFVROUW uit don beschaafden stand biedt zich aan tot het geven van onderwijs in. het WOLLEN- en LINNENNAAIJEN, MAZEN, STOPPEN, in één woord, in alles, wat tot nuttige en fraaije Handwerken behoort. Ook kan men tegen het aanstaande examen nog eenige degelijke lessen ontvangen. Inclinerenden gelieven zich te adresseren onder het motto Handwerken, bij den Boekhandelaar O. M. VAN GOGH, Leiclschestraat, (5336)¦¦ ! JPl&amp;tliï&apos; BIIPtóSÉM ÉÉifc i Korten Spui, F 270, te Amsterdam. Dit Fabriek en Magazijn is ruim gesorteerd in CRINOLINES,-: Cages, Overrokken/Fransche en Engelsche Boscher-Corsetten, Wollenen Katoenen Stoffen, Gameersels, Stalen Veeren per el. Fabriceert en repareert Cages, Crinolines en Corsetten. Het tienjarig bestaan van deze alom bekende Fabriek maken alle verdere aanbeveling overbodig. _(5208) 11. J. LOMANS. | ATTENTIE. Te Amsterdam wordt TE KOOP gevraagd: eene solide, goed beklante , goed ter nering staande KRUIDENIERS-AST AIRE. Brieven franco, onder lett. A. B. C, aan den Kantoor-Boekhandel van BUKMAN &amp; SABTOEIUS, Dam. _____ i2___L OUDE BÜRSËRTÏÏRF. Een VERVEENER biedt aan te leveren Oude BURGEKTURE van onverbeterlijke kwaliteit voor /&apos; 6 per 1000 stuks vrij aan huis. HAARLEMMERMEER-TUK*&quot; &apos;bijpartijen-van 3000 voor f 4 en ƒ 4.25 per 1000. Bestellingen worden aangenomen bij denjleerj). VERMEER, Heiligenweg, D 279. &lt;s_?i&gt;„ &apos;&quot;wmmm ieht®. Van de CARBOLZUUK, DESINFECTERENDE ZEEP en CARBOLZURE KALK kunnen thans weder de verschillende Orders geëffectueerd worden. Om in het vervolg aan de groote aanvragen behoorlijk te kunnen voldoen . gelieven Heeren Verkoopers hunne orders zoo spoedig mogelijk mte zenden, ten einde geene vertraging in de afzending te ondervinden. (5325) W. », SL.OT, te Amsterdam,</p>
</text>
