<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>.JweEKEN, 28 Febr. Morgen wordt de ex-vorst van Rumeni» amier venvacht. Na ecuije dagen te dezer stede te hebben vertoefd, &apos;iU hii zich naar Parijs begeven. — Volgerre mededeelingen uit Triest zijn dezer dagen aldaar twee satirieke weekbladen gesuspendeerd. Men gelooft niet dat later verdunning zal worden gegeven, om die bladen weder het licht te «oen zien. — De beide Donau-Vorstendommen van Moldavië en Wallachrjc hebt van 2197 vierkante geografische mijlen, resp«c--uie.ijk.Bb; en 1330 mijlen, hetgeen overeenkomtnret de gezamenlijke oppervlakte van Bijeren, Wurtemberg, Baden en Hessen (groothertogdom); de bevoikmg is 3,864,848 zielen. Jaarlijks betaalt de Vorst aes_ lands aan de Porte eene schatting van 3080 beurzen voor Molaav« en van 3000 beurzen voor Wallachije. (Eene beurs heeft 500 K™ e,n de turksche piaster a 20 centen ongeveer gerekend . is iaar wfrLïr,sdl!,tti,&apos;gln!l?CI10eg7toll)- In het b&apos;-Sm van het vorige i^V. &amp; +de s^atsscliuld. 93,775,000 piasters. In April 1863 werd Zt**3 l\ Kdra»c 23 L3O £5 later eene van 40 milïioen p. h^r^r &apos;¦m!xht het totaal is geklommen tot 283 milïioen p. De i-&apos;-Vf&quot;? ls ln «et vorige jaar geraamd op 159,166,677 p.; in den w&quot; •! ¦la,ar? 1S een buitengewoon groot deficit ontstaan, waarvan Act juists bedrag niet bekend is.</p>
	<p>BERLIJN, 2 Maart (des Ochtends). Professor Lepsius is .gisteren naar Alexandrie vertrokken tot het doen eener wetenschappelijke reis door Egypte en Nubie, welke ruim 4 maanden zal duren. Hij wordt vergezeld door bekwame teekenaars. — De Koning heeft den Heer von der Goltz, ambassadeur bij het fransche hof, bevolen zijn terugkeer naar Parijs een dag uit te stellen. — Van alle zijden worden nog voortdurend adressen van sympathie gezonden aan de loden van het Huis der Afgevaardigden. Teneinde me niet doelloos te onderteekenen en te verzenden, worden zij geadresseerd aan den Heer v. Grabow, president van het gemelde Huis. — De Berlijnsche vereeniging tot bevordering van werkverschafng aan vrouwen hield gisteren hare eerste vergadering, waarop o. a. vera medegedeeld, dat de Kroonprinses van Pruisen aan de vereeniging een geschenk had toegezonden van 500 thaler en daarbij tevens den onsei had te kennen gegeven, dat de inrigting van alle zijden krachugjou ondersteund worden. : &apos; &apos; doTvi™,.het e&quot;:&apos;s/&apos;&quot;&apos;er Kreisblatt, dd. 24 Febr. jl., wordt eene veroriï• «Ti n landi&apos;«ad gelezen van den volgenden inhoud: //Indien de artn r°e?er1hwh:,al,k&gt;ii-&apos;fc heb gewezen op de noodzakelijkheid om ve-tio- u ï&apos; m ïet officiele Wad uitgenomen, te doen voorlezen, zoo artil-?.l &apos; aam-sc&apos;&quot;t der plaatselijke autoriteiten vooral op het eerste last 11 in het nommèr van 23 Febr. dezes jaars, met heeft tot (fn e&lt;-,rstvolgenden Zondag te doen voorlezen.&quot; Dit stuk _ Tji ïï?L . -°* orijheid van spreken der leden van den. landdag. &apos; tifrd&lt;min n- 7ordt gwneW, dat de liberale kiezers en kiesgeregom di&gt; ,ii^U 1 dezcl&apos; daSen het voornemen hadden opgevat. der Ifopv„„i-fdBtad teruggekeerde liberale leden van het Huis stad teSbcwn^fdenTmotv?.e&quot; fskkeltogt bij hunne aankomst in de ning werd cfvr j en &apos;J de poiicie daartoe de vereischte verguneie Wl ecfe&apos;S&apos; on^.mM men een weigerend antwoord. De politer plaatse \J*Z-a ,m?eren - dat men «&apos;ch in massa vereenigde zich gewend&apos; tot de„ rLlïi ? n«es*en aankomen. Tevens heeft men directeur vn« politie wf 3Sh^t-met «ene aanklagttegen den — Volgens W* lf?vl f hr&apos;Jdnig zijner bevoegdheid. - wordelfito redaS der\°nmSf^gen, U dl&apos; Heer Stobbe, verantan^n• m «-^Wi \tffir** £**#• &apos;m verzekerde bewaring genomen ülj woidt beschuldigd van hoog verraad en vin nowincen tot opriujmg van het volk tegen de regering te^bben ger® f-. Uit aantal, troepen door Rusland naar Podolie Vofhynie ende trenzen van Galicie gezonden, wordt nog dagelijks &apos;vergroot Daarboven bcviifdfn zich talrijke reserve-corpsen op eenigen afstand ¦ de punten &apos;tot waar de eerstbedoelde troepen -ijn opgerukt. &quot;— Te .Scfeastopöl heeft men in het afgèloopen jaar geligt eenige oorlogsbodems, m der tijd gebezigd om de haven te versperren. ïn hef begin van dit jaar had men reeds 22,000 pud koper, 5500pud ijzer; ;, 1200 kanonnen, -iOÖO kogels, enz. teruggevonden. (Een pud is 16 ffi . -Nederlandsen.)</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Maart. De middenstaten van den Duitschcn Bond stellen pogingen in het werk, om namens de bondsvergadering een gezant in de conferentie tot regeling der kwestie betreffende de Donau-Vorstendonaiien zitting te &apos;doen nemen. — In diplomatieke kringen te dezer stede verneemt men . dat de Prins Lichtenstciu als buitengewoon gezant door den Keizer van Oostenrijk naar Berlijn zal worden gezonden. — De JVeimarsciie Zeitung van heden verzekert, dat de conferentie tot regeling van de kwestie der Donau-vorstendommen te Parijs zitting zal nemen.</p>
	<p>— In het kanton Granuwbunderlnnd worden ernstige pogingen in het werk gesteld, om den eland inheenisch te maken. Men heeft eenige paren in Noorwegen tot dat einde aangekocht.</p>
</text>
