<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*m, 1866. STOOMBOOT BsHFovcrflakkee en Cioedereede. MENSTREGELING VOOR DE MAAND MAART. VAN MïïDDELHARNES VAN ROTTERDAM NAAR ROTTERDAM. NAAR MIDDELHARNIS. Maandag 5 voorin. 6 ure. Maandag 5 namid. 2 ure. Dingsdag 6 voorm. 6 // Dingsdag 6 namid. 2 » Vrijdag 9 voorm. 6 r Vrijdag 9 namid. 2 » Zondag 11 midd. 12 i Maandag 12 voorm. 11 &quot; Dingsdag 13 voorm. 7 &quot; Dingsdag 13 namid. 1 » Vrijdag 16 voorm. 5 &quot; Vrifdng 16 namid. 2 - VAN MIDDELHARNIS &apos; VAN, DORDRECHT NAAR DORDRECHT. NAAR MIDDELHARNIS. Donderd. 8 voorm. 6 ure. Donderd. 8 namid. 2 ure. Donderd. 15 voorm. 5 « Donderd. 15 namid. 2 « (5303) i^^^te|r Wordt uit de hand TE KOOP aangeboden, eene sraaak»*3ss3astóS voi ingerjgte nieuwe ijzeren RADESISTOOMROOT, met Machine volgens Pennschem Systeem, uitmuntend ingerigt tot vervoer van Passagiers. Nadere inlichtingen geven de Cargadoors HOUTKOPER &amp; HEEEËS, te Amsterdam. (5305) M.4GASÏiir&quot;IM^Ï;AJSII[S^ B.;A. WAMSTEEKER, iHftH«UUi#; . » ?- VOORHEEN H .&apos;« .•» A. PEMEII &amp; Co. NIEUWENDIJK over de GRAVENSTRAAT, Il 43. van eene aanzienlijke partij ISloe- m én_en_ Veeren. &amp;ièp\ Men verlangt tegen-Mei in do nabijheid van een der Stations van den Rijnspoorweg&apos;te Huren: Een OPTREK met 2 Kamers en Keuken-, of 2 «EMEI&apos;KELEERRE KAMERS met SjrpokpUats, in het laatste geval toch met genot van den Turn. Brieven franco onder letter C. K., bij den Boekhandelaar H HOVEKER, tö Amsterdam. y- (5270) lEMAND, met kennis van Verfwaren en voor eigen zaak reizende, wenschte voor dat Artikel met AGENTOÏR of COMMISSIEHANDEL belast te worden; tevens heeft hij localiteit voor Depot. Franco brieven onder letter A. bij den Boekhandelaar P. ENGELS te Levden. (5230) ? ¦: ___ ! _ __; , j ¦ -¦¦— Men verlangt een bekwaam ZILVERSMBDSGEZEL, van.de P. G., die met alles wat tot het Middelsoort Werk behoort volkomen bekend is. Opgaven van ouderdom en waar men het laatste gewerkt heeft, worden met franco brieven onder letter Z. B. ingewacht bij de Boekhandelaren WEIJTINGH $ BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, N&quot;. 605 alhjer. &apos;(ffiaSj _ Een JONG MENSCH, van fatsoenlijke familie, bekend met. den Halidel, Administratie en Moderne Talen, gunstige referencien kunnende aanbieden, zoekt eene BETREKKING, Hetzij hier of elders op een Kantoor of Magazijn, of nis Reiziger. -Inclinerenden gelieven zioh onder de initialen W:-&apos;R. te adresseren bij de&apos; Boekhandelaars LOMAN en VEESTER, Kaiverstraat bij den dam/E 221. (5242) _</p>
</text>
