<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 14 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>hervtt. HltXfwriikltf^! 2ijne. Huis der GlmetÖto7gtallene ifdat T$ van parleSments-led__ In dg ££»_ V° «ene afzonderlijke reetbauk w i^ _01. . voorgesteld, te rigten, dieJ_9e_^^&apos;4^tór_fc_3?^&apos;-0P gevolge van ver_ieTi__™ „il i onderzoek van ten Disra.li dW_illföKj^^«««?- De minister was geweest die t ___•»_., -f_&apos; de reSenng voornemens inaa/dat deze eewe^e, ,1 I,^/T116 ters °Pte dragen, bedoelde oXeroTefln^6&quot;^)6 aanvaarden, liet ontmoet- .vSl^l?* &quot;M&quot;1*8 ziJ^ tegenstand dat de besl.c_W ™ der i°-m het daarin vervatte heginsel, taireicon__LfiM/t-J^&quot;f^estien van parÊmen^ hebben) aan ppnp o } tot ira toe daarin uitspraak gedaan Ken&quot; 4n weT omdtf6^11*011*6? morden overgedra&lt;*&gt;rdeel waren dat df™ &apos; meest.« leden van het Huis van opgevat Zn&apos; htl w gmng _&quot;ich aan haar aanvankelijk voorstellen de 1 te houden&apos; en had moeten kwestien te K^Mgte,,_11(_ het vereffenen van die t?rs, als staatBe!amb-.n-fre„ T. . daarbj3&apos; aan&apos; dat de re .&quot; Ing te weigeren v_ïiPPrfP&apos;_mot_bevoeSa waïen de vervulde taak.^^w^e ,hlm d.ol&apos; het Parlement opgeval gelezen eH. ffi d. voor de eerste v ~ Na vermeldtuf H™» °P 2? dezer bepaald, bevelhebber der Abva2-e\dat de Straal Napier, opperpkomen, zegt L &amp;sc.e expeditie te Senafeh is aan-}_!; ueg? Tan eenen vSdWVOlgen.de- &quot;WiJ staan nu dan Jtochvan onzeteln ..+-?!• ZOc°nietvan moeijelijken aard, «Perati ,n, daar begbt e. rf Ig&apos; Svnafeh is de b^is voor onze land waarvan wij zeer ._.? Tll van ™ mijlen door een zonderlinge en onverdieu^g kennis hebben. Het is eene onzer onderneming dat Iv.^^S tot de moeijelijkheden linden in ons nadeel strikt °Pregtheid onzer bedoe- W_ hebben bij het het. ._&apos; en .ooh *« zulks het geval. M «MUe opregtheid V«-U ? Van het Abyssinische gebied inlands V-fond.... llaaïd..en. hij proclamatie aan de de bevrijding der ™.p_lW_.mets meer verlangden dan gevangenen.SWH Vp?w^v?ardlS van de vrijheid beroofde Ken, en gaven de be_a_l_. .n aan verovering niet te dengevangenen bevrijd zohW e??ekering- dat wij, zoodrade men zonder er cenig s_.l T&apos; èDyssinie zouden ontmiïondborstige verklaring wf +1 ..* V 3 d te hehouden. Deze hoofden genist te stelL V_ „ T 1 de Abyssinische oppennaar Jiare uitwerK &quot;L P«WB Tl&apos; &lt;&quot;* te stemmen; ongerasi geworden en tot Mr, st,&apos;Jat die opperhoofden fmri digbid genoopt ziin vf omrigtige en d__belhai-tige Theodorus, h*v&amp;,3n&apos; ** zo.den ons in den strijd tegen hebben wïUen S, °nJdei_ schrik van hetl aUen.gaarne tK-eWnï. bllsUa», doch onder beding van afSoende .m_ ._&apos;g ,Sen Zijne wraakzucht. Zoo wij eenvoudig van o-naieh naar Magdala en van Msgdala terug naar Senafeh willen marcheren en on,s dan weder naar ons eigen grondgebied in- Schepen, dan zullen wij onze bondgenooten prijs geven aan den gemeenschappelijken vijand, die, wanneer hij van de vrees voor onze wapenen ontheven ia , wraak zal nemen op degenen, die _ieh aam onze zijde en bij zijne bestrijders schaarden. Zoo komt het, nas* ons gemeld wordt, dat de Abyssinische on Derhoofden voo_ aansluiting bij ons leger teruedeimen p.™. overlaten het getale werk zelven t°e doen C het we_k jg, it_*r het zich laat aanzien, eeen .yin_ ._ ? kracht: daarom is het ïfl ,_t S fl ••Tr&quot;&quot;? ten bondge,i6ot_ckappen,d£fof; fanden en^Ven bmverpligtingen zonden knnnp_ r_.u en belemmerende c?K_= te verkrS te -&gt;rt«_ \^^?^ voor onze hopen weldra mee-gbemn.rlilLp Hek. men is, mo?en wij gaSg te «.peditS tSnttfS&quot; ****** m Voorti gende £fflnffB.rfpi &amp;1 bevat de ™&amp;- Alextti.\Z, m,ft„ K&quot; H. telegrapbische berigten heden uit iulïth.. I t ,r. Wg6B&apos;beTalfel} een, vernieuvvd bewijs van de -Ih. i_T van het^en vroeger meermalen is gezegd, «at bet publiek zich behoort ... wachten voor het stellen van een onbeperkt vertrouwe» in de verzekeringen door Ooste-scho i-.s_pngenofvó*i-sten gegeven. Mm heeft veruGinen zoo luidt het Wr bedoelde berigt, dat de Onderkoning van Egypte eene over..W]fomst heeft getroffen met den ridder de la Graviere gelastigd. yan den Heer Carteret tePariis .etreffende bet sluiten eener f pCt. leenine ten b. d_.n^_&quot;t3 &apos; 200miUioenfi-anes (i&apos;Boo 000. mttPr3/M ï geTan 75 pCt., welke I_4?BS_S_ m Wïfl^J™, worden geaniortiseei-dr Ret zal Me_iOn_Sko&amp; gund ziin, om het bedrag &lt;W ieenin&quot; »,„? vf 7 -260 millioen francs. Het proTna S le.nitza?tfJ_* ken, om de Egyptische .chuld, zoo vlottende °fi d&quot;e nd™ vreem&lt;teis aangegaan, te regelen.-Het schijnt echte. d.. deze ga__.be mededeeling niet veel vertrouwen vm_i.nt «ant dn ««Bonen, die bedoelde transitie naar mon bV weert hebbea gesloten, zijn in de ftnanti-L. wpi_?^°. ontwerp. Dwrenbo.en 2Kt verwezenlijken van dergelijk m„n.r-ot&apos; dat «oor » «iet het. tjgMde&quot;Sf^JS**» medegedeelde He «ereedelijk bust o» hZI, 0&quot;^1»n_ van Egypte •l&lt;&gt;&lt;* .er.onen, dieunjl. Iptl.-- nd aan voorstellen, eedaan . inanciefc *£$*fiffi^R »»* t« dezer sté.^n d. fee bezitten. »tw^ hebben, hetwelk zij voorwenden — te i-üblin is heden _p f ( dw_ngarl«;id v«-G.rdeeld »_„ , e.non tot 15 iavpn Cork blijft do staat vanzkken&apos;een^pT ï*-f^____. Te houden. D« P*eie wtr^^^^^ük auaien bede stad en IL Wflewdag rijn tweHonfnl de-n gieren door twee stukken geschut onderscheidene S?.lenlsoldaten met eetrokken, om to taonen weiko jle£?tyW der stad door«ich heeft. . magt d« Pojitia achter Vele huisgezinnen in leiiM4 ls , om aaar Bra.ilie te verhuizen. In het be_ineb?reidselen - •ziin _&lt;W personen naar datland scheep &lt;-c«?^ 4ez,er w°eli dat de Br-.zihaaiiscli. regering hun de rei^kSstei&apos; vfÖ^*&apos; onder v.oïfeel&apos;ge contóen, bouwland afstaat te|_i ef&apos; per acre. ?•._.&lt; _-, ° -De koortsen die suits e.nfgen tijd te Teriin&lt;. b_ schen, worden van ZBjken bedenkeli,_«, .a).d «g heer &lt;-ommissio van geneeskundigen daarheen is gW¥daJ e°ne middelen tot afwenng der plaag op te sporen. i„ u™ geheel zijn in die kleine plaats 34 aan die ziekte tezweken.</p>
</text>
