<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONELLINEUWS. AMSTERDAM, Zondag 16 Februarij.</title>
	<p>Stads-Schouwburg-. Viermaal is in deze week de Vrouw in &apos;t Wit opgevoerd en de opkomst van het publiek hoeft telkens bewezen, dat dit boeijende drama zeer in den smaak valt. Wel waren de eerste rangen spaarzaam bezet en dit is pijnlijk voor de HoUandsche tooneelisten, omdat het voorname publiek die rangen altijd vult, wanneer de Fransche opera-voorstellingen gegeven worden. Waren deze nu zoo voortreffelijk, dat de HoUandsche tooneelvoorstellingen daar in hare soort ver bij moesten achterstaan, dan zou men er vrede meê hebben en het alleen betreuren, dat de vreemdeling den landgenoot zoozeer in de schaduw stelt; maar dit is geenszins het geval en|wij durven gerust eiken onpartijdige afvragen, of over het geheel genomen, het drama de Vrouw in &apos;t Wit niet veel beter wordt opgevoerd dan de opera Faust. De vergelijking tusschen een drama en een opera kan alleen met billijkheid plaats hebben, wanneer men beide afzonderlijk toetst aan de eischen van het kunstvak , waartoe zij behooren en het is ons doel ook alleen om ons leedwezen te kennen te geven over de omstandigheid, dat de hoogere standen hier ter stede, zoo weinig het streven van de HoUandsche tooneelkunstenaars ondersteunen , ook waar zij blijken geven van deugdelijke studie en zij al hunne krachten inspannen, om wat goeds te leveren. Niemand, hiervan zijn wij overtuigd, zal zich teleurgesteld gevoelen, wanneer hij de inderdaad zeer verdienstelijke opvoering van de Vrouw in &apos;t Wit gaat bijwonen. Grand Théatre. Ook de beide laatste voorstellingen van Lore-Ley werden druk bezocht en het publiek gaf weder herhaaldelijk zijne ingenomenheid te kennen met deze welgeslaagde féerie. In Stadl und Land vond de Heer Jnnkermann weder gelegenheid van zijne ongewone talenten te doen blijken; zijn natuurlijk en gemoedelijk spel als Sebastian maakte een alleraangenaamsten indruk en daar bij door het overige personeel goed werd bijgestaan, werd een verdienstelijk geheel geleverd. Vooral Frl. Naumann en do Heer Cassmann verdienen een woord van lol*. Do opvoering van der Slrürenfried heeft Frl. Gerlach herhaalde en welverdiende toejuichingen verschaft voor de uitmuntende wijze, waarop zij Gehennrathin Seefelds voorstelde.</p>
	<p>Een overtalrijk publiek woonde met blijkbaar genoegen de opvoering bij van Robert und Bertram, cder die lustigcn Vagebunden, en de Heeren Junkerrnann en Cassrnann hebben de heldendaden van deze vrienden op eene wijze volvoerd, die inderdaad onverbeterlijk mag heeten. In •_«.-hungs-Remïtate, oder guter und&apos; schlechter Ton, hebben de Dames von Zeplin en Lehmann zeer goed voldaan, en voorai eerstgenoemde hare inderdaad zeer moeijelijke rol met veel tact gespeeld. Van het nieuwe stuk Per Lumpensammler von Paris spreken wij later. Salon des Vaiiiétés in de Nes. Behalve de herhaling van der Waffensckmied heeft ook de opvoering van II Trovatore goed voldaan. Het vrij talrijke publiek gaf herhaaldelijk zijne ingenomenheid te kennen met de wijze, waarop deze opera ten gehoore werd gebrast; en hoewel een deizangers te kort schoot, wist hij dit door zijn spel in zoover goed te maken, dat daardoor geene stoornis in den goeden gang van het stuk werd te weeg gebrast. Van de kleinere stukjes, die in deze week zijn opgevoerd, heeft vooral Hohe Gaste veel genoegen gegeven. Salon des Vakiétes in de Amstelstraat. In de afgeloopene week zijn afwisselend verscheidene oude bekenden opfovoorJ, waarover wij reeds herhaaldelijk Spraken. Ondel&apos; ie oude kennissen deed vooral iv°. 777 V het verlote Landgoed op nieuw regt veel genoegen. Met animo wordt deze vaudeville gespeeld en al de rollen zijn zóó goed bezet, dat de opvoering weinig te wensciien overlaat. De Heer Judeïs is, als de klerk Peper, in zijn element, en door zijne gevatheid en koddig spel dwingt hij het publiek herhaaldelijk in een vrolijke lachbui uit te barsten. Dankbare toejuichingen blijven dan ook niet uit. Locaal Diligentia. Wij v. ensehen met een enkel woord hen, die tot heden verzuimden de familie Praeger te gaan , hooren, tot een bezoek bij dit inderdaad merkwaardige gezelschap aan te sporen. Deze niet alledaagsche muziekuitvoeringen verdienen ten volle ieders belangstelling.</p>
</text>
