<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KKMEERSKKOON, SINGEL BU DE VIJZELSTRAAT. De beroemde EKG£_«CÏIE STAR BSÏKSTRELS (WEGE»_;AK«iER_) zullen van af Maandag 7 Sept. in bovengenoemd Locaal, (geheel nieuw gerestaureerd) eene reeks van Voorstellingen geven, met een . repertoire van geheel nieuwe Ballades, Burleske en komieke Scènes, enz. &apos; Etréeprijs 49 Cts. Aanvang 8 Ure. IffiLÏiSda PAARBIIPËL, onder Directie van STMONI en SASSIE, STAANDE OP DE NIEUWMARKT. De Directie looft geen Duizend Gulden uit en Trompet den lof van haar CIRCÏÏS niet uit, doch zij kan zonder onwaarheid te spreken getuigen, dat zij in den afgeïoopen Zomer op alle Kermissen over alle Concurrenten beeft gezegevierd. Zij durft zich beroemen het best Gezelschap geëngageerd te hebben wat tot heden in Nederland optrad, bestaande in Athleten, Voltigeurs en Kunstrijders, waarbij do beste gedresseerde Paarden. Kom zie en overtuig l. Dagelijks drie Voorstellingen ten 4, 6 en BV2 ure. Théatre des Variétés van 9.. CALP. BOTERMARKT. Maandag opent de Directie hare geheel nieuw gedecoreerde en prachtig versierde Loge. De naam CALP is te gunstig bekend om iets tot aanbeveling daarbij te voegen. Alleen zij berigt, dat hij weder nieuwe en nooit geëvenaarde Artisten heeft geëngageerd, die de goedkeuring aan alle büitenlandsehe Hoven ondervonden hebben. De groote en kleine Billetten bevatten daaromtrent meerdere bijzonderheden , terwijl het succes, dat hem dit jaar overal te beurt viel, de zekerste waarborg is voor de onnavolgbare Voorstellingen, die hij het Publiek alhier aanbiedt. Dagelijks drie Voorstellingen, ten 4, 6 en BV3 Ure. SAIiON DB GORGBRT &apos;DB ROT TRBDAI. StandpHats AMSTELVELD. GEDURENDE DE KERMIS DAGELIJKS somiÉ MUSICALE door een Gezelschap van 35 Werkende Leden. Met medewerking van • Mr. &amp; Mad. MAIITENS en GBBTCriEN SGHEELE, Mlle. CECÏLE _EC«BITE en Mr. et Mad. PHIUPPE. EERSTE SOIREE ZONDAG 13 SEPTEMBER. Groote Pause eiken avond Half Elf ure. Alle Avonden Afwisselende Voorstellingen. Entree 50 Cents. Aanvang 71/2 Ure. Abonnements-Kaarten gedurende cle geheele Kermis gangbaar, zijn uitsluitend te bekomen bij aen Heer BRIX VON WAHLBERG, Kalverstraat bij de Osjessluis, voor een Heer f 4; voor een Heer met Dame ƒ6 ; voor meerdere Dames ƒ2 verhooging per Persoon. C. DEK T©©_S. DE GRIiOTSTI EN ÏOIBAAKTSTE&apos;REIIS, die tot heden bestaan heeft, zal gedurende de EiEEtiSJsïS te zien zijn. Standplaats: Botermarkt bij do Reguliersbreestraat. &quot;öapëTh a i tahtT NIEUWMARKT, IC 301. Zaturdag 12 Sept. en volgende Avonden gedurende de Kermis GBiNSIE SOSBÉE BIürSICALE. met medewerking van Fransche, Duitsche, Vlaamsche en Hollandsche Artisten. De Salon is gedecoreerd met Warandes en Oostersche Planten. Voor eene goede ventilatie is zorggedragen. Entree 50 cents in vertering. Aanvang 7 ure. Abonnementkaarten ƒ 4 gedurende de Kermis. E. üD_-_fj&gt; BEMSTZ. VOORLOOPIG BERIGT. Café l&apos;Europe Nes N\ 8. &apos;Grand €afé Mulder i¥°. 9. Hiermede maak ik het geëerde Publiek bekend, dat ik bovengenoemde 2 E.©£A_EF*&apos; Zaturdag den 12den dezer zal heropenen en het mij is mogen gelukken VREEUDE AItTSSTEW, die nooit in Holland zijn geweest, te engageren. Ik verzoek het geëerde Publiek om de gunst en op de Aanplakbilletten te &quot;letten. C. SSlli__i__U</p>
</text>
