<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door terugkeer tot vorig bedrijf, wordt UIT DE HAND TE KOOP aangeboden om, dit verlangende, spoedig te aanvaarden: Het voor weinige jaren nieuw gebouwde, goed onderhouden IIEEREN-LOGEMENT , mot deszelfs Stalling en goed aangelegden Tuin, staande te Edam, bevattende eene groote en kleine Zaal, verscheidene allo Behangen en van vele Gemakken voorziene Logeer- en Woonkamers, Keuken, Kelder, euz., met deszelfs geheelen Inventaris, goed loopend Billard en Toebehooren. Leverende dit Logement een goed Burgerlijk Bestaan op. Informatien zijn te bekomen, hetzij in persoon of met Franco Brieven, bij den Eigenaar en Bewoner D. VAN DALE, of ten Kantore van den Notaris C. H. ZOUTMAAT BRUGMAN, te Edam. (22846) DJT-ÖÜSiÊraËÜH. F. J. HULSHOFF, (O. Z. Voorburgwal, J 502, tusschen do St. Annastraat en Oudekerksplein), berigt, dat hij met zijne Somnambule, Mej. de Wed. WORCH-v. d. GOORBERG (wier Clair-voyance genoeg bekend is), dagelijks, uitgenomen Zondags, van 10—3 ure te Consulteren is. Brieven en Pakjes franco. (21123) Tl_-^I_£€MÏP: DE LOODMIJfN JAMES WATT, geleden nabij Hj&gt;sbach-, het loodgehalte is 60 pCt. met 10 gr. zilver; de BLENDE ERTSMWN CAhCILIE, nabij Gummersbach gelegen, 60 a 80 centenaars per lachter blende van 50 pCt.-, RAHRBACHEBHOHE bij Littfeld aan den spoorweg, erts 12 ca. 14 pCt. koper. Nadere informatien zijn te verkrijgen bij den Heer YOUNGHÜSBAND, te Bonn. (22461) Ml 1 ORGKL-MMMUN van F. Reeuwen, Raamgracht bij den Kloveniersburgwal, Amsterdam. ? Voorhanden nieuwe Fransche _^v__=i_ ffggfjh PIANINOS van ƒ250 tot ƒ7OO. SËQpSk 1 N|gJLl|_ Huis- en Kerkorgels van ƒ4O tot a_3^e^L . ___j_l_H f 500. Vierkante Pianinos in cle f_s_ps_iS uiterste perfectie van ƒ 20, 30, 45, 60, 75, 85, 100. Draaiorgels (groot model) voor Carrousels, Buitenplaatsen, alsmede zeer geschikt voor exportatie, f 75, 100 tot ƒ 600. Wegens het soliedo werk worden bovengemelde Instrumenten geleverd met Tien jaar Guarantie. isnei ven franco. (-_o-i8) IHet twoode nummer is verzonden van DE SCHAT DES LEVENS. Tijdschrift ter bevordering van de kennis, hoe men. gezond en lang kan leven, onder Redactie van . Dr. Jl. JIESSE. (22748)</p>
</text>
