<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 9 September.</title>
	<p>.De France bevat een nieuw artikel, hetwelk de strekking heeft om gerustheid ten aanzien van de toekomst in te boezemen, maar even als,het dezer dagen in den Constitutionnel opgenomen artikel van dezelfde strekking, heeft het betoog van de France do beduchtheid eer doen toenemen, ja zelfs wórdt het programma van den vrede, door het blad gesteld, nog bedenkelijker geacht dan dat van den Constitutionnel. Er is geen oorlog denkbaar, zegt het blad, tenzij Rusland op nieuw de integriteit bedreige van het Turksche rijk , Oostenrijk zijn overwigt in Italië herneme of Pruisen de Zuid-Duitsche staten mogt willen annexeren, In een van die gevallen zou Frankrijk zich gedrongen gevoelen van anderen denzelfden eerbied te eischen voor de bestaande verdragen, Welken het zelf daarvoor betoont. Het zou dit even zeker doen, als het tijdens de Luxemburgsche kwestie zich verklaarde tegen de strekking der Pruisische staatkunde en zijne vlag plantte op Pauselijk gebied, toen dit ten doel stond aan een inval van revolutionairen.</p>
	<p>— De Semaine Financière is door verkoop overgegaan in de handen der directeuren van de France, den Constitulionnel en de Liberti; deze zijn voornemens dat weekblad te maken tot gids voor het publiek, hetwelk thans in geldzaken dikwerf wordt misleid.</p>
	<p>— Dezer dagen is melding gemaakt van de vorming in Italië eener vereeniging, onder de benaming //Wrekers van Mentana.&quot; De Florentrjnsche correspondent van het Journal des üébals betoogt, dat voor de bedenkelijke schetsen, dooide clericale correspondenten over den staatkundigen toestand yan Italië in het algemeen en over genoemde vereeniging in het bijzonder gegeven, geen grond bestaat. Behalve dat zij hare statuten wereldkundig heeft gemaakt en derhalve geen geheim genootschap kan worden genoemd, behoeft men, naar zijne meening niet te duchten, dat zij iets ernstigs tegen de openbare orde zal ondernemen. Dergelijke genootschappen , welke voor het overige allerwege worden aangetroffen, wekten In Itallc, waar cenu algelicelc vrijheid heerscht, slechts afschrik, in plaats van deelneming. — De Moniteur berigt, dat op Haïti de president Salnave geheel heeft voldaan aan de eischen van den Franschen consul , ten aanzien der willekeurige maatregelen, waarmede eenige Franschen waren bedreigd, onder voorwendsel van verpligting tot de krijgsdienst.</p>
</text>
