<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>R©TTFBI»A*I, 10 Sept. Oranen. Tarwe 131 __j!. nieuwe Bon*., (bjnauwe) ƒ 330: ,24/125- S^igTSl 55; 132 133 ff jange Banath ƒ 34», , J 13- ffi- ,vr -}: Hongaar*cne ƒ 310, beide laatsten. by partij, alles óe? j^frMJO kilo. &apos; J &gt;SCHIËDA3_, 10Sept. Rogge. Verkocht: Nieuwe Picardie •|^e\2loo k°. ƒ236 6/w.; ƒ235 conf.; Garst: Silezischeper 1950 k&quot;. ƒ233 6/w. - Moutwijn ƒ 17.-; Genever ƒ 22.50; Amsterdamsche Proef ƒ23.75; Spoeling ƒO.BO. _&gt;OHÖi_ECK_ , 10 Sept. Tarwe met weinig aanvoer langzaam opgeruimd; jar. als voren, verkocht witte Zeeuw?, ca Vlaams^ 10 a 12, Overm. ƒ9 50 a 11.80, de nieuwe kon 20 cents meerder opbrengen, dooreen naar deugd van ƒ10.70 a 12.20, blaauwe 50 c. höóger, ƒ9.50 a 10.50 en Zomer-Tarwe de beste 20 c. hooger ƒ9.80 a 18.70. Rogge ging beter van de haiid en daarvoor 30 c. hooger bedongen; nieuwe Zeeuws., Vlaams, en Overm.van ƒ8.30a8 80 ?eer puike kon nog iets meerder opbrengen. Per 2100 ff is jar. Groot-Brabandsche tot ƒ2lO gedaan. Garst in eenen doen gebleven. Voor Winter Zakmaat is. ƒ 6.50 „ O.BÓ eïi gestort ƒ 6.60 a 6.90 betaald, Zomer ais voren, ƒ6.30 a 6.60. Spelt mét meer vraag 20 c. hooger, ƒ3.70 a 4.20. Haver wel zoo goed te verkoopen, de beste 10 c. hooger. Nieuwe Inlandsche Voeder ƒ3 a 3.90, dito dikke ƒ 4.80 a 5.30. Paarden-Boonen als voren te plaatsen, naar kwal. van ƒ8 tot ƒ8.50. Duiven-Boonen in eeneh doeti ƒ 9 a 9.9 Ö. Witte- en Bruine-Boonen tot onveranderde prijzen bij gerijven gedaan. Beide soorten vin ƒ 10 tot 13. Erwten waren in de goedkookende soorten 20 c. hooger ƒ10.50, mindere en mestingsoorten als voren ƒ9 a 9 80. Boekweit: Peï 2100 ff is geringe Fransche ƒ5 hooger gedaan van ƒl9O tot 195, puike werd op ƒ215 gehouden. Koolzaad was door enkele ongunstige berigten wegens den uitzaai beter gestemd en verkoopen 1 _L hooger aan te nemeti, Gedaan puik Vlaamsen gestort 38 &amp;. en dito zakgoed 57 &lt;£. 9 vats October 59 £? November 591/2 &lt;&amp; en April 62 &lt;£. gehonden, Hennepzaad: Als voren werd jarig tot ƒ 240 geveild. Kanariezaad prijshoudend ƒ 14a 15.50. Lijnzaad bleef zonder handel. Geveild 114 ff Petersburg Morchanski ƒ 375, 107 ff dito ƒ 355 en 108 ffi Petersburger tot ƒ 370. Raapolie 50 c. hocger. Vliegend ƒ 30Vs ; &apos;6/w. ƒ3l ft; Oct. tot ƒ 30V3 en Nov. tot ƒ3l gedaan; Dec. tot ƒ 3H/2 enMei tot ƒ33 gelaten. Lijnolie als voren. Vliegend ƒ 351/2 sbü partij ƒ 35, 6/w. ƒ 36Vs , najaar tot ƒ331/. en voorjaar tot ƒ33 gelaten. Raapkoekeü tot vorige prijzen te verkoopen. Harde ƒB3 a 90, zachte ƒ 104. Lijnkoeken prijsh. Harde ƒ125 a 130, zachte ƒ 150. H_«ïl_V. 18 Sept. De hoogste nriis der kleine Graskaas was heden ƒ 32-75: aanvoel- ISI stapels, wegende 38,122 ff. JB3SOESL ii. &apos;WATERLAND, 10 Sept. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 44 stapels, te zamen 3804 stuks, wegende 7333 ff. Hoogste prijs ƒ 31.50 per 50 ff; _,EEÏIWAKI&gt;E«., 10 Sept. Aan de najaars paardenmarkt waren heden 128 paarden aangevoerd, die van ƒ25 tot ƒ385 werden gedaan. De markt was traag afgaande. MEPPKI,, 10 Sept. Rogge, Inl. ƒ8.25 a 8.50; dito buitenl. ƒ7 a 8; Boekweit, Zand ƒ7 a 9; dito Veen ƒ 6 a 7; Boter per l/s vat lste soort ƒ 26.50 a 27.50; 2de soort ƒ 24.59 a 25.50; 3de soort ƒ23 a 24; stukken ƒ 2 — a 2.30; Honig ƒ 17 a ƒ18; Was ƒ 105 a 106, beide per 50 ff ; vette Varkens 46 a 52 c. per ff ; magere dito ƒ 20 a 42; Biggen ƒ 5 50 a 22; Friesche Schapen ƒ7 a 13.50; Drentsche dito ƒ 2.50 a 6; Aardappelen ƒl.BO a 2 40 per mud. IHIDWELSIJROj 10 Sept. Tarwe weinig aangevoerd ƒl, en Witte Bonnen veel gevraagd, 50 c. hooger. Garst 25 e, lager met weinig verkoopers. UÖEiVïSOrDT, 10 Sept. Boter: Aanvoer 1020 ff. Prijzen van ƒ 1.35 tot 1.45 per ff. AI\_rWEKPEHI, 10 Sept. Met Petroleum blijft het stil; .disponibel wit werd betaald met fr. 49. LOKBËIV, 9 Sept. Suiker flaauw. — Kof/ij vast, ord. en goed ord. native werd betaald met 43.6 a 46 sh. en 700 b. Ris zijn verhandeld van 37 6 a 49 voor ord. a goed. — Thee werd in veiling 2 p. lager verkocht voor Orange Peceo en Pecco. — Rijst ferm. Men heeft 1200 b. Moonghy verkocht tot 9.3, 200.) b. Dacca tot 10 a 10.3 en ca. 500 tons BaUam op levering tot 9 sh. — Van Piment vonden 1251 b. koopers, middel en goed middel tot 2 a _i,_ p. — Ord. Valencia Rozijnen iets lager. — Nieuwe Krenten vonden weinig aftrek. — Cochenille: Zilver Teneriffe 1/2 P- hooger en geringe Honduras iets lager. — Schotsch ÏJztr 54 sh. contant. — Lijnolie 31.3 a 31.6.</p>
	<p>BALTAMOttE, 22 Aug. Tabak: Maryland en Ohio ruimer aangevoerd en door de ongunstige berigten uit Europa tot vorige prijzen minder begeerd. Ohio stiller; beste soorten gespikkeld en gele Tabak zijn schaarsch en bedongen hoogere prijzen. Inspectie IH6 v. Maryland, 456 v. Ohio, 2 v. Virginie en 1 v. Kentucky. Uitvoer naar Botterdam per Amoid Böninger aB2 v. Tabak en 290 v. Stelen. — Quercitron stil; N°. 1 doll. 44a46 v.a.b. Naar Rotterdam werden met genoemd schip 100 b. verzonden. — Vrachten onveranderd. Koers op Londen 109 V* a 1093/8 en op Amst. 40V2 c.</p>
	<p>WEW_©sS_k., 29 Aug. Katoen met eenige levendigheid; de omzet bestemd _e_a weefe uit 14,000 b. M.iid. a 301/2 c. — Kof jij op nieuw 1/4 c. lager en tot de verlaagde prijzen met levendige vraag, ruim 33,000 b. werden deze week verkocht.— Terpentij¦loüe stil, doch prijshoudend, men besteedde 44 a 45 c. — Polascli 25 c. hooger. Men heeft 53 v. verkocht tot 9.25 a 9.371/3. — Tarwe met meer vraag voor Engeland en hooger; Rogge nominaal wegens gebrek aan voorraad. — Vrachten blijven laag. — Koers op Amst. iO% a 41. Gepraald, 17 Aug.; op 36° N.Br,. 41° W.L.: Connty of Lanark, Andersom v. Soerabaya n. Amst. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 10 Sept., 0.—N.0.; Aurora, S., Londen. - Glenora» Simpson, Newc. - Jean, Smith, MiddlesHro,- Antilope, Klepzig, Arcr.angel. - Jantina Maria, Keizer, id. - Tagal, Stangebije, Sundswa.ll. - öndine, S., Koningsb. - Winem, Baostad, Fredei-iushald. - Enigheden, Mathiassen, Drammen.-Judith, Stibolt, id. - Minerva, Johansen, Holmstrand.- Laura, Wang, Frederikstad. - Emanuel, Gjersoe, id. — Gisteren nog: Alf, Eansen, Kjöge. - Anna Oatharina, Knudsen, Middelfebrt. - Forttina, Hansen, Christiania.</p>
	<p>V LIE, 9 Sept., Z. O.; Hollandïa, S., Londen. - Herman, Tobbens, Riga. - Christina, Bruhn, Wismar. - Harmina, Emraelkamp, Rostock. - Eta Johanna, Uirichs, id. - Gjede Ols _ Drobach. — 10 Sept.; Albert Tholen- Herman, Archauseï. - Amazone, Pedersen, Memel. - Oatharina, Witzen,Anclam.- St, Christofer, Haüeen, Frederikstad. , HELLEVOETSLUIS, 10 Sept,, O.; Olga, S., Londen.- Racer, I&apos;remberth, Wick.-Windsor, S., Leith.- Lord Ra^lan. S., Newc-6 Gebroeders, Siomers,Wolgast, - Cito, Ri&apos;..he_, Slraalsund. - Marie, Berg, Frederikstad, - Maria, von Holden, Bremen. BRIELLE, ii) Sept., N.0.; Leo, S., Londen. FILLAU, 8 Sept.; Rembrandt, S., Amst. LONDEN, BSept.; Garibaldi,King,Rott.-Vier Gebroeders, Frieling, Riga. - Irientje, Fokkes, Archangel. Bij DEAL, 8 Sept.; Zeven Gebroeders; de Groot; Londen n, St, Thomas-, .</p>
	<p>DOVER, 8 Sept.; Lodewijk, Bas, Congo Rivier n. Rott. (75/ d. reis).</p>
	<p>Bij DUNGENESS, 7 Sept.; Zeemeeuw, Sikkema, Rott. n. Triest (alles wel). Bij PLYMOÜÏH, 8 Sept; Geeïdina, Nieboer, Marseille n. Wells(49&apos;d,re.-^ COLCUESTER, 7 Sept.; Rebecca, Guilter, Amst. OHARLESTOWN, 8 Sept; Evan Dumas, Geerdesi Harl. JERSEI, 7 Sept; Wesley, Nutta&apos;l. ftottv LIVERPQOL. 8 Sopt.; Eekta, Hemminga, Livorno. SL.&apos;D_R_AND, 7 Sept; Blackness, Dickinson, Nieuwe Diep. — 8 Sept.; Mary Jane, Mine, Rott. NEWCASTLE, 8 Sept,; William, Hammer, Amst. SHIELDS, 8 Sept; Vernis, Bell, Nieuwe Diep. .-• Gleaner, Besford, Dordt. - Riohard Mount, Wsrddlé, id.&quot;- Ëlisabetb, Jones, Rott, - Mal. Paton. id. - J anet, Reid, id. - William, Heimberg-, Ainst - Polly, Hearn, Zierikzee. - Violet, Richardson, Rott. - Sinus, Telford, Nieuwe Diep. - Crescendo, Vos, Harlingen. - Hermanna, Pybes, Brussel. LEITH, 6 Sept.; Alberdine, Lodewijks, NanteS, WEYMOÜTH, 8 Sent.; Jane Kügour.Williamson,Soerabaya n. Amst, wegens gebrek aan proviand. NEW-YORK, 27 Aug.; Inca, Garrels, Rott. UITGEZEILD. TEXEL, 10 Sept., 0.—N.0.; Ned. oorlog ramtorensohip Priiis Hendrik der Nederlanden, kapt. v. Rees&apos; Noordzee. - Autruste, lubergen, Bat- Margaretha Aleida, Duin, Ancona. - Mentor, Toering, Londen. - Vittorio Alfiero, Castello, Newc- Rosé, Doujdass, id.- Zephir, Aske, Engeland. -Princ. Alfred, Robinson, id. - Urania, S., Dantzig. - Kyle, Torgensen, Lam-vis. - Palina, Hanseu, Drammen. - Actiy,&quot; üileberg, id. - Haniia Christensen, Wathne, Ch,-istiaiii&apos;a.-Canada,Abrahamsen,Noorweo&apos;en T _iLjU3&gt;9 SePt&apos;&apos; Z- °-; Bereas&gt; Murmeke, Schotland. - Johanna Juhl, Schilder, Avontuur. - Froukje, Koops, Newcastle. - Lubbegiena, Venema, Erederikstad.</p>
	<p>_^iLcLETY9ETSLUIS&apos;10 SePt&quot; °-&gt; Al7 Scheffer, S, Havre. - -dito, S., Huil.</p>
	<p>PILL AU, 8 Sept; Nijverheid, Benroée, Antw. BOLDERAA, 10 Sept.; Phoenix, Veldhuis, Amst. CO vV ES, 8 Sept; Wilhelmina Magdalena, Jansen, Amst. n, Triest.</p>
	<p>E3A5L,ESTOWN&apos;B SeptjWrjbrandes Udo, Heeres.Dantzig. WHITEHAVEN, 8 Sept.; Ellen Beatrice, O wens Rott - JHary en Annie, Armitage, id. FALMOUTH, 8 Sept; Stad Appingedam, Kayser, Ipswich.- Moderatie, Lever, Rott. - Maria flelena, Hoéksraa, Harburg.</p>
</text>
