<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een STAL met KOETSHUIS wordt gevraagd fn do nabuurschap van de HeerenstiaSt, met primo November, Men wordt verzocht zich to vervoegen bij ELMENHORhT, Kruijer, hoek van de Heerenstraat. (22684) Uitgegeven door P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. CHARLES DICKENS en WJLKIE COLLI NS , Geen uitweg. Eene Kersvertelling. Uit het Engelsch, door Mevrouw VAN WESTRHEENE. In postf ƒ 1.90. RE BEPROEVINGGEN VAN TANTE MARGARET. Door eene nieuwe Schrijfster. Uit het Engekch door ODA. In gr. 8° ƒ 1.00. .-/Daar ligt iets bij uitnemendheid liefelijks in den geheelen toon van dit roerend verhaal, dat in Onze da&quot; meswereld, ronder eenigen twijfel, mot welgevallen zal ontvangen worden en dat ook inderdaad alle aanbeveling als eene aangename en boeijende lectuur verdient.&quot; Leeskabinet. ZIELSKRACHT en HARTSTOGT. Een Karakterboeld, vanAMALIAVON KLAUSBÉRG. Uit hot Hoogduitsch overgebragt door W. L. F. MOLTZËH, Predikant te Groningen .ƒ2.90. //In het verhaal van Doka&apos;s Zielskracht en Hartstogt iq zooveel leveusfrischheid en levenskracht; de Schrijfster&quot; heeft zich zoo gelukkig voor overdrijving gevrijwaard en in de schildering der verschillende karakters zich zoo zeer binnen de grenzen der waarheid bewogen - dat ik niet twijfel of zij zal bij velen mijner landgenooten een gunstig onthaal vinden en «die perzik smaakt naar meer&quot; bij niet weinigen .uitlokken F&apos; Vert. MARGARET&apos;S&apos; VERLOVING. Uit het Engelsch. 2 dln. compl.. ƒ4.90. nMargareCs engagement genoot de eer in het Engelsche tijdschrift The, Athaneum met hoogen lof to worden aangekondigd als blijkbaar het werk eener begaafde, vrouw, die zich op eens in den rang der beste romanschrijfsters had geplaatst. En inderdaad, de aangename, boeijende schrijftrant, de losse manier van vertellen, en net interessante van het verhaal zelf, zullen, zonder twijfel, ook door het Hollandsche publiek naar eiscli gewaardeerd worden. NIIEDERICH GEBSTACKER, onder de Wilden. Een verhaal uit ohili,2 dln. met Portret van den Schrijver, ƒ 6.50. ELISABETH SEWELL, Schrijfster van Geertruida of de liefde des geloofs. Dagboek eener Moeder. Naar het Engelsch, door ANTONIA ƒ2.90, geb. in linnen .ƒ3.75. AMELIA B. EDIVAROS. Een Wolf onder do Schapen. Een Verhaal uit Bourgondic, uit het Engelsch, door Mevr. VAN WESTRHEENE, 2 dln. in gr. B°., met Titelpl^4.Bo. OORSPRONKELIJKE LECTUUR: CHEQUERIANA door BERNARD KOSTER Ju. INHOUD: De Nieuwe Stads-Herberg. — Schetsen uit de stille Zuidzee-Eilanden. — Arabella. — De kleine Noël. — ¦ Hoe men een groot Man wordt. — Adagio con espressione. — Een hoogtij te Milaan. — Op het meer van Como. — De Hoofdstad van Polderland. In postformaat B°. ƒ2.25, gebonden in keurig linnen Band met vergulde Stempels en Schotsehen rand ƒ3. (22223) Meve. A. L. G. BOSBOOM TOUSSAINT. De Verrassing van Hoeij in 1595, 2 dln. compleet..../&apos; 6. —. ~ GHRONOLOGISCB OVERZIGT VAN DE GESCHIEDENIS DER NEDERLANDEN, BENEVENS GELIJKTIJDIGE GEBEURTENISSEN IN ANDERE LANDEN. Bewerkt ten gebruike voor Gymnasia en Instituten, door A. Jl. LABBERTON. Nieuwe vermeorderdo uitgave is a 75 Cents te bekomen bij H. .1. VAN RESTEREN, te Amsterdam, en op bestelling alom. _BF* Dit Boekje is bij de beoefening der Geschiedenis onmisbaar. (22845) ////Huib! komt de vreemdling, morgen weer ////Zeg jij gerust dien rijken Heer: // // Hij krijgt er geen van allen!&quot;&apos; HÜIBERT EFILAARTJE, Eene Vertelling, door Et. TER MAAR, mot vijftig houtgravuren en keurig titelvignet, vierde druk. &apos;Prijs 50 et. Alom to bekomen of te ontbieden, bij GEBROEDERS KOSTER, Amsterdam. (21914) izf RIJKE INHOUD, DEGELIJKHEID, E 3 W g GOEDKOOPHEID, o _ IS3 B=.^ e? S» Ph -i zijn zoovele aanbevelingen van den _ W g, s*^op Vermeekdebden 6den Dkuk !-|-,gtf_&apos; 5 5° VAK f* | g GEERLING, -&quot; DE IDEItLAKIIE BRIEFSTELLER, INHOUDENDE: Brieven en andere opstellen over alle Onderwerpen, die i n het maatschappelijke loven met mogelijkheid kunnen voorkomen , meit voorafgaande bepalingen over de geschiktste wijze van Zamenstelling, Verordening en Inrigting der Brieven, Betitelingen en Opschriften, benevens allerlei Koopmansbrieven; alsmede: Voorschriften bij Geboorte, Huwelijk en Overlijden ; lets over Testamenten, Contracten van onderscheiden aard; Minderjarigheid en Voogdij, Borgtogt. Volmagten, Geldleeningen en Hypotheken. Wissels, Quitantien. lets betrekkelijk cle Nationale Militie, en Formulieren tot het inrigten vaii Boekon en rekeningen, enz. enz.; benevens eene Schets der Nederlandsche Spraakkunst. (21726) Uit den inhoud van dit ook door den stijl zoo uitmuntende Brievenboek blijkt genoegzaam wat hier gegeven wordt. Het Prospectus en cle lste Aflevering van eene Geïllustr eerde UITGAVE VAN DE G®.miCllT_S_¥ VAN W. J. VAN ZEGGELEN verschijnen heden bij D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te Leyden. Het Werk zal compleet zijn in 8 afleveringen, prijs per aflev. ƒl. . (22322) gj_i_E«Mji3M^ | D. A, THIEME, te Arnhem, geelt uit: | 1 TÏHEMES ZAKWOORDENBOEK. E; E I _ B/IX&amp;Cn-HOL-ANDSCH, I 8 DOOK g | Jhr. B. L. TEDING VAN BERKHOUT, H Leeraar eerste klasse aan de Kon. Mil. Akad. te Breda, § !9 543 pag. in 2 kolommen parel letter. 6 H Gebonden in Linnen ƒ0.90. . §5 3 __E__!_-a&gt;** -^t Woordenboekje onderscheidt zich — S 1^ volgens het oordeel van vele autoriteiten jg C| SB* &quot;V_- m zake üet oudunvijg _ hoogst gunstig g p| van de bestaande Schoolwoordenbooken. Door vorm en g H uitvoering verdient het tevens eeno plaats op den boe- E ij kenhang- r on lessenaar , zoowel als in het reisvalies. §§ 3 Hoewel ieder Woordenhoekje afzonderlijk verkrijgbaar | la is, behoort het nu verschenen deeltje tot eene serie Zak- ij H woordenboekjes voor de Moderne Talen. In hetzelfde jg S formaat, enz., zijn ter perse: (21623) E 3 BITBTSf.O-HiO-LAMDSCH, g _ EMG__S«r.SÏ-_tWß&gt;3&quot;*^B&gt;&apos;**^Ws en E I n_LL.-_RANSC.n-O_IT_CU-ENGE-S-11. | clwÜvnWfiï IliVI tZEVENAAR, KLEEF en KEULEN oPÜÜRu fcuLHW .NIJMEGEN, KLEEF en KEULEN Van Rotterdam naar Zevenaar, (20351) Kleef en Keulen — B.— 10.40 2.20 u Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 8.15 11.10 2.35 i Nijmegen naar Kleef en Keulen. 8,29 10.59 2.54 5.39 JUn.omst te Kenlen 12.50 2.____«______» Doot plaalsge__elt zijn wij genooilsaakt vele A«_ve_te_«en tot een velgend nommer te latee liggen.</p>
</text>
