<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 11 September.</title>
	<p>Uit Florence wordt thans berigt, dat de tijding van Garibaldi&apos;s vertrek van Caprera volkomen onwaar is geweest, zoodat ook dit berigt komt op rekening van het vindingrijk vernuft der Parijssche bearsspeculanten. Men weet, dat de eerste stoot tot deze beweging werd gegeven door zeker opstel in den Constilulionnel, waarvan het slot de strekking had om te betoogen, dat de schuld van den twijfel omtrent het behoud van den vrede lag aan hen, die aan gene zijde van den Rijn de menigte bleven voeden met droombeelden, die nooit zouden kunnen worden vervuld. De Conslitulionnel viel met dit opstel zoo geheel uit den toon, die sedert eenigen tijd door het blad werd aangeslagen, dat sommigen aan eene&apos; drukfout dachten en meenden te moeten lezen aan deze zijde van den Rijn, in welk geval het opstel eene vermaning zou zijn geweest gerigt tot de Franschen, die nog steeds een togt naar den Rijn prediken. De Constitutionnel intusschen heeft deze uitlegging niet aangenomen en de France goot daags daaraanvolgende nieuwe olie in het vuur, door een opstei, de drie tractaten, waarin aan Pruisen duidelijk te kennen gegeven wordt, dat alles weder on losse schroeven zou worden gesteld, indien het pogingen bleef aanwenden, om zijn gezag ook over de Zuid-Duitsche Staten uit te breiden.</p>
	<p>Zoo zijn nu eenmaal de Fransche officieuse dagbladen, noch heet, noch koud, of liever beiden te gelijk. Naauwelijks is men er in geslaagd het vertrouwen weder een weinig te herstellen — en als men pogingen daartoe aanwendt, doen zij een tijd lang ijverig mede — of gansch nooMoos voeden zij wederom twijfel en ten slotte kan men bijna niet anders dan deze gevolgtrekking maken, dat dit alles juist in de bedoeling der Fransche regering ligt, dat deze juist dien staat van onzekerheid begeert, om in troebel water te kunnen visschen.</p>
	<p>De Elendard maakt ditmaal eene uitzondering op den regel; althans volgens dit blad zou lord Stanley tijdens zijn jongste bezoek te Parijs de volgende geruststellende woorden hebben gesproken: &apos;«De wereldvrede loopt geen het minste gevaar; daarvan ben ik ten volle overtuigd; het spijt mij dat België in den laatsten tijd eenige vrees betoond heeft, die men kinderachtig zou kunnen noemen; eene vrees, volstrekt niet geregtvaardigd. Ik voor mij twijfel in geenen deele aan de goede bedoelingen der Fransche regering en het doet mij leed, dat men in België zoo vatbaar is voor een geheel ongegrond wantrouwen.&quot;</p>
	<p>Men zal met ons erkennen, dat lord Stanley zich niet zeer fraai heeft uitgedrukt, daar hij hetzelfde denkbeeld telkens herhaalt. Maar wij waren weiier minder gelukkig dan de Elendard, welks berïgtgever blijkbaar het vertrouwelijk gesprek tusschen de beide ministers heeft kunnen afluisteren , en wij kunnen dus niet weten, of Lord Stanley inderdaad ditmaal zoo vele woorden heeft gebruikt, om eene zeer eenvoudige, ofschoon dan ook belangrijke zaak te zeggen.</p>
	<p>De whip is in het Haagsche Dagblad reeds bezig, om de conservatieve leden der _ Tweede Kamer op te roepen tot bijwoning der eerste zittingen ,in het nieuwe zittinsjaar. Er moet al dadelijk een groote slag geslagen-worden. Men wil het pas opgetreden ministerie weer weg hebben. Nederland is in gevaar. Er zit oorlog in de lucht en ons land wordt in de eerste plaats bedreigd. Dit is ééne reden waarom het conservatieve orgaan dit ministerie wil weg hebben. Liberale ministers kunnen immers geen oorlogsgevaar afwenden! Conservatieve ministers daarentegen zijn geboren redders van den Europeschen vrede. Er is voor de conservatieven nog eene reden, om het liberale ministerie weg te willen hebben. De bedorven toestand w Indie moet «met kracht en snelheid&quot; worden hersteld. Wij. begrijpen volkomen, dat de conservatieven, die een ministerie&apos; van hunne kleur drie ministers van koloniën heboen zien verslijten, zonder dat de toestand in Indie eenige de minste verbetering onderging, luide roepen: er is perim m in mora; er moet met snelheid gehandeld worden. Maar zou eene nieuwe kabinetswisseling wel het regte middel zijn, om met kracht en snelheid herstel aan te brengen&apos;? ¦eindelijk wordt de onderwijskwestie als motief genoemd voor dadelijke omverwerping van het kabinet. Wij raden de conservatieven aan om, alvorens zich zelven wijs te maken; dat &apos;z§ in d. oiideftojëkwcstiö met dnti-revolutiohaireri &apos;én clericalen de meerderheid uitmaken, appèl nominaal te houden, Misschien blijkt hun dan, dat juist op het terrein van het onderwijs het tegenw. : &apos;if&quot;1 ministerie het sterksl; is, in spijt van alle politieke coialitien;</p>
	<p>De Amsterdamsche berigtgever van het clericalo Journal de Bruxeltes beschouwt het mandement der nederlandsche bisschoppen als het antwoord op de verklaring van het tegenwoordige ministerie, dat do onderwijs-wet van 1857 onveranderd zal blijven. Het Episcopaat heett het klaarblijkelijk noodig geacht, reeds op dit oogenblik van, zijne zienswijze omtrent dat belangrijke onderwerp .tedo.en blijken, en den (Mthölieken de gróóte én onveranderlijke beginselen voor bogen te houden, waarnaar zij zich te gedragen hebben. Zij moeten bijdragen leveren voor de oprigting van katholieks scholen; maar, vermits zij noodwendig (nêcessairement) behooren te worden ontheven van de verpligting om meer dan door de maatschappelijke behoeften wordt gevorderd bij, te dragen voor openbare scholen., waarvan zij slechts in buitengewone omstandigheden gebruik kunnen maken, zullen de Catholieken buiten twijfel al de te hunner beschikking staande wettige middelen te baat nemen //om regering en wetgevende kamers te brengen tot eene wijziging der vermelde wet, in dien zin, dat aan hunne regtmatige vorderingen .zal worden voldaan. Alzoo is te voorzien, dat in het volgende jaar de behoudende candidaten door de Cathotieken zullen worden ondersteund.&quot;</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan N. P. Mohr, te Amsterdam, L. Pullens te Besoijen en G. Gijsbers, te Gemert, het aannemen en dragen van het kruis Fidei et Virtuti en ftan A. de Bree, te Berkel, van het kruis Fidei et Virtuti en van de gouden medaille 3de grootte, hun als zouaven in dienst van den Paus toegekend; — eervol ontslagen, op hun verzoek, bij de rust.schutterij in Gelderland J. v. Zadelhof., 2den luit.; in Zuid- Holland P. E. A. Musquetier en A. P. H. A. de Kleyn, 2de Mts.; in Overijssel H. Drost, lsten luit. en benoemd bij de rustende schutterijen in Overijssel, tot kapts. L. Wichers en F. J. van Pesch; tot lste luits. A. E. Doyer enW. Huizink; tot 2de luits. 0. F. Seidel, Mr. M. G. Bentfort; G. J. Lubberding en E. R. Steenbruggen; voorts bij de dienstd. schutterij te Arnhem: tot lsten luit.-adj. W. P- Guerin; tot kapt. J. A. Kotff; tot lste luits. G. C. O. Beelaerts van Emmichove en J. P. Wieling; tot2deluits. G.J. Verburgt, J.J. Wildschut, Jhr. J. A. Wichers, O. A. Vriesendorp en F. J. Frowien; te Amersfoort tot offic. van gez. 2de kl. J. Bruning verleend de volgende pensioenen, als aan: J. G. Schuit, adj.-commies. bij de directie der marine te Amsterdam, ƒ773; A. Vroom, id. te Willemsoord, f 557; alsnog benoemd, ten vervolge op het besluit van 2 Julij 1866, N°. 65, houdende toekenning van eervolle belooningen, onder anderen ter zake van de gevechten in de Wester-afdeeling van Borneo, gedurende de maanden April, Mei en Aug. 1864 en April en on Mei 1805, tot ridder 4de kl. van &lt;*« MiUt. Willemsorde den lsten luit. der inf. bij het &apos;--ger in Nederlandsch Indie M. A. du Croo.</p>
	<p>Openbare vergadering van den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op 16 dezer, des voormiddags ten 11 ure.</p>
	<p>Naar wij vernemen is door den minister van binnenJandsche zaken bepaald, dat de sectie Utrecht-Waardenburg van den Staatsspoorweg eerst op I°. November aanstaande voor het publiek verkeer zal geopend worden en alzoo niet met I°. Oct., gelijk abusievelijk door eenige nieuwsbladen was gemeld. (D.)</p>
	<p>De Koning der Belgen heeit de, bij besluit vanden 31sten Maart 1860, ingestelde premie voor dramatische werken, toegekend aan een drama in vier bedrijven van Victor Driessens, getiteld: //Guldentop of de losgelatene galeiboef.&quot; (_..)</p>
	<p>De afdeeling letterkunde der Koninklijke Academie van Wetenschappen zal eene vergadering houden op Maandag 14 dezer. De onderwerpen van behandeling zijn o. a. Levensberigt van L. A. te Winkel, door den Heer W. G. Briil: hot Rotterdamsche oproer van 1690; tweede bijdrage van den Heer G. Mees Az.; mededeeling van den Heer Veth, over do Mohammedaansche geestelijkheid op Java.</p>
	<p>Aan het bestaande ongerief, dat de rijtuigen en andere vervoermiddelen telkens moeten stilstaan, wanneer over de Rijnspoorwegbrugaan den Leydschen straatweg bij het station Utrecht, treinen of locomotieven passeren, zal, naar wij vernemen, worden tegemoet gekomen, door het aanleggen van een tunnel. Op dit oogenblik is alleen voor voetgangers gezorgd.</p>
	<p>Men deelt ons uit Utrecht mede, dat aldaar vrij algemeen het gerucht loopt, dat Mr. Quack tot opvolger van wijlen prof. O. van Rees zou bestemd zijn.</p>
	<p>Bij eene deze week gehouden conferentie tusschen de verschillende besturen der Staats-, Rijn- en Centraalspoorwegen is ten gerieve van het reizend publiek besloten, te beginnen met heden, aan alle stations doorloopende plaatskaartjes tot Groningen verkrijgbaar te stellen.</p>
	<p>Men schrijft ons uit Milligen, dd. 10 Sent,: Maandag avond jl. vereenigde Z. K. H. de Prins van Oranje aan zijne tafelden kolonel Schönstedt en de majoors van Bel , Fuudter en Sikkens, leden der commissie van het officieren-concours van Zondag jl., en de winners deiprijzen, den kapt. baron Mulert van de Leemkule, den lsten luit. Major en den 2den luit. van der Wijck, allen van de infanterie.</p>
	<p>Gisteren morgen ten 6 ure is het lijk van den kanonnier Op &apos;t Rood, der veld-art., die in het kamp aan de typhuskoorts was overleden, op het R. C. kerkhof te Putten met militaire honneurs ter aarde besteld en heden wordt op hetzelfde uur het lijk van den soldaat Vonk van het lste bat. Bste reg. inf., die aan de galkoorts is overleden, op het Protestantsche kerkhof te Garderen, met militaire honneurs begraven. Ten 51/2 ure is Z. M. de Koning in uniform der rijdende artillerie met HD. adjudanten, in een open rijtuig, in het kamp aangekomen, en werd met geestdrift door de troepen ontvangen. Ten 6 ure waren de troepen in slagorde geschaard en werden toen door Z. K. H. den Prins van Oranje geïnspecteerd. Z. M. de Koning steeg te paard en stelde zich met den Prins opperbevelhebber aan het hoofd der kolonne. De marsch, in voege als wij vroeger hebben vermeld , nam toen een aanvang naar het Loo, alwaar Z. M. met gevolg voor het paleis stand hield en de troepen liet defileren. Daarna had de groote halt der troepen plaats bij Apeldoorn in de schaduw dor hooge boomen, terwijl de hoofd-officieren door Z. M. tot een prachtig dejeuner in de open lucht werden uitgenóodigd. Daarna werd de tertigmarsch aangevangen onder bevel van den prins en ten 2% ure rukten de diverse legerkorpsen het kampement bij Milligen wederom binnen. _ Heden de gewone Donderdagsche dienst, bestaande in het m orde brengen van kleeding, wapenen, tuigen, enz. en inspectie daarover; vervolgens heeft schijfschieten plaats voor onder-officieren en manschappen, naar prijzen van wege het ministerie van oorlog uitgeloofd. Z. M. de Koning heeft wapenen ter beproeving naar het kamp gezonden, waarvoor aan iedere brigade infanterie&apos;een geweermaker is gedesigneerd, ter beschikking van &apos;den majoor Schuurman, chef van den staf der kamperende troepen. In de legerplaats zijn thans nagenoeg 6000 man vereenigd, (niet 9000 zooalshet IJ Ir. Dagb. mededeelt), als: 12 bat. infanterié, sterk ruim 4600, terwijl de gezamenlijke kavalerie en artillerie rj. m, 120Ó bedraagt,</p>
	<p>Hedenj schrijft men ofls i Het nriisschieten heeft gisteren in het Xanrp plaats gehad. Elk bataillon infanterie heeft afzonderlijk geschoten. Bij de &amp;t_le_e w__ b&lt;ft concours gehouden voor onder-orncieren met pistool, voor koi-pofads wie do stukken het vlugste en beste rigtte. Bij de cavallerie had carrousel-rijden plaats. De prijzen voor ónder-officieren bestaan m gouden, voor korporaals in zilveren horologien. Z. M. de Koning met gevolg kwam ten 11 ure s morgens in het kamp; er had een groot diner bij den Prins-opperbevelhebber plaats. Z. M. had ten 7 ure &apos;s avonds het kamp nog niet verlaten* en Woont Waarschijnlijk de manoeuvres in het vuur op heden Vrijdag bij, die ten 7 ure aanvangen; de twee brigades zullen tegen elkander manoeuvreren en de mariniers worden bij de.2de brigade ingedeeld. De tenten* abris zullen worden medegevoerd en beproefd.</p>
	<p>Gisteren had te Arnhem de jaarlijksche algemeene vergadering jlaats van de leden der maatschappij: tot Nut van den Javaan;</p>
	<p>Het getal der opgekomenen bedroeg 33. De vergadering werd door den voorzitter van het hoofdbestuur , den Heer Dr. W. Bosch,, geopend met eene korte toespraak, waarin hij &apos;den leden herinnerde, dat het koloniale vraagstuk de question brülante van den dag was, en dit zou blijven, zoo lang de beginselen van regtvaaf digheid door Nederland niet ten volle op Java werden in toepassing gebragt. Ten slotte drukte spreker de hoop uit, dat de bedoelingen der maatschappij, ondanks den tegenstand, dien zij ondervond, eidelijk zouden triomferen over de eigenbaat van hare bestrijders, Ëet getal der afdeelingen was gedurende het afgeïoopen jaar met onderscheidene vermeerderd, en dat dei- ledenvan ruim 700 tot p. m. 1500 gestegen. .. Achtereenvolgens werden de verschillende püntem inden beschrijvingsbrief vermeld, in discussie gebragt. Ten aanzien van de wijze, waarop de maatschappij het welzijn van Java&apos;s inboorlingen zou kunnen bevorderen, werd. door den hoogleeraar Veth opgemerkt, dat zij zich niet alleen moest ten taak stellen, hare bedoelingen ter meerdere kennis van het Nederlandsche volk te brengen, maar dat zij Ooi handelende op Java moest optreden. Spreker stelde voor, eene commissie te benoemen, die de algemeene vergadering in het volgende jaar zou voorlichten over de uitvoerbaarheid van de oprigting, van wege de maatschappij, eener kweekschool van inlandsche onderwijzers op Java. Ofschoon enkele leden van oordeel waren, dat de Javaan eerst in het volle genot van zijnen arbeid behoorde gesteld te worden, alvorens hij de &apos;voorregten van degelijk onderwijs naar waarde zal schatten, werd het voorstel aangenomen, en tot leden der bedoelde commissie, behalve de voorsteller, benoemd de HH. J. 0. van Lier, Th. Schill, Dr. Bleeker, te &apos;s Hage, enJDr. S. A. Naber, te Zwolle. _en&apos;voorstel door den Heer van ÏAer, namens _et afwezige lid S. W. T. Roorda van Eysinga gedaan, ter viering in het aanstaande jaar van het herinneringsfeest der stichting van Batavia voor 250 jaren, werd noch door het hoofdbestuur , noch door andere leden ondersteund. Daarna werd eene langdurige discussie gevoerd over een voorstel van het hoofdbestuur, strekkende tot de uitgave van een blad, dat twee malen &apos;s maands zou verschijnen en de onderwerpen bevatten, in den beschrijvingsbrief medegedeeld. Naar het oordeel van enkele leden, zou het verspreiden van geschriften als die, welke de maatschappij tot heden had uitgegeven, do voorkeur verdienen boven deuitfave van een beknopt periodiek blad. Nadat het hoofdestuur had verklaard, dat de uitgave der bedoelde geschriften te gelijkertijd zou worden voortgezet, indien de geldmiddelen het toelieten, werd het voorstel aangenomen. De aftredende leden van het hoofdbestuur Ds. J. P. de Keijser en Dr. Selleger, werden herkozen. In plaats van den Heer D. A. Thieme, die niet weder in aanmerking wenschte te komen, en den Heer J. C. Vethake, die zijn ontslag had genomen, werden benoemd de Heeren Faber Boissevain, te Arnhem en E. G. Enklaar, te Zwolle.</p>
	<p>De rekening en verantwoording over het jaar 1867—68 werd, na onderzoek, goedgekeurd en de begrooting over het loopende jaar aangenomen. Ten 5 ure des namiddags vereenigden zich een 20talleden, onder welke de oud-minister van koloniën Fransen van de Putte, aan eenen gemeenschappelijken maaltijd in het hotel Rellevue.</p>
	<p>In een brief uit Rome, d.d. 4 September, wordt ons het volgende gemeld: Indien men met eenige aandacht de gebeurtenissen gadeslaat, welke tegenwoordig in Italië en Europa plaats hebben, wordt men als het ware van zelf getroffen door de langzame, maar steeds vooruitgaande beweging, welke ten opzigte van de Romeinsche kwestie is op te merken. De pogingen van de Heeren Menabrea en Nigra, strekkende om bij Keizer Napoleon de terugroeping te bewerken van het Fransche bezettingsleger_ te Rome, vóór de sluiting van het Parlement, zijn een bewijs van het gewigt, hetwelk het Italiaansche ministerie er aan hecht, dat de verjaardag van Mentana worde gekenmerkt door de algeheele ontruiming van het Romeinsche grondgebied door de Fransche troepen. Indien die pogingen met goeden uitslag wierden bekroond, zou dergelijk feit alleen voldoende zijn, om het diplomatiek beleid van den heer Menabrea in de oogen van het Italiaansche volk te verheffen. Het hoofd van het kabinet van Florence beseft dit maar al te wel; en tracht op alle mogelijke wijze dit doel te bereiken. Niets zou hem aangenamer zijn dan aan de leden van het Parlement, vóór hun vertrek uit de hoofdstad, het heugelijke berigt te kunnen mededeelen van de ontruiming van het Pauselijke gebied door de Fransche troepen, terwijl hij wel zorg zou dragen, dat die ontruiming definitief zou zijn. Hij zou zich bijzonder in zijne eigenliefde gevleid achten, wanneer hij tot Rattazzi (zijn verklaarden tegenstander) zou kunnen zeggen: //Vóór een jaar hebt gij den Franschman in Italië teruggeroepen; door mijn diplomatiek beleid is hij weder van daar verwijderd.&quot; De generaal Menabrea stelt tot bereiking van dit doel al de middelen in het werk, welke zijn genie hem ingeeft. Hij heeft de Pauselijke schuld geregeld, in zoover betreft het gedeelte hetwelk Italië ten zijnen laste neemt. Hij verklaart aan zijne vrienden, dat hij geneigd is om eene strenge onzijdigheid in acht te nemen tegenover Pruisen en Frankrijk; hij tracht zelfs laatstgenoemde mogendheid te verontrusten, doordien hij in zijne organen laat verkondigen, dat de verlenging der bezetting de Italianen ongunstig jegens haar zal stemmen, zonder de veiligheid van den Paus te vergrooten. Maar Napoleon 111 leent een ongunstig oor aan de redeneringen van den Italiaanschen minister. Het zou hem, vooral in de tegenwoordige omstandigheden, veel kosten om af te zien van eene bezetting, welke hem ook in Italië een zedelijk en materieel overwigt verzekert. De woorden, door hem gebezigd in antwoord op de aanspraak van den bisschop van Troyes: //dat Frankrijk niet zal verzuimen zijnen pligt te vervullen met betrekking tot de handhaving van de wereldlijke magt des Pausen&quot;, zijneene duidelijke verklaring van zijne bedoelingen. Ofschoon hij nog niet met eene bepaalde weigering heeft geantwoord, kan men toch uit de boven aangehaalde woorden dit antwoord opmaken, terwijl ook de toast, door den generaal Dumont, bevelhebber van het Fransche bezettingscorps, der 15den Augustus op de gezondheid van Pius IX uitgebragt, dienaangaande tot rigtsnoer kan strekken. Ziehier de bewoordingen, waarin &quot;die toast was vervat: //Op Zijne Heiligheid Pius IX, op den Opperpriester! Wij brengen wenschen uit voor de verlenging van zijn dierbaar leven. Bij hem geplaatst om te waken voor de handhaving zijner regten, zouden wij, indien deze regten nogmaals wierden bedreigd, de edele taak, ons door den Keizer opgedragen, weten te vervullen. Leve de H. Vader!&quot; De generaal Dumont zou zich zeker niet zoo duidelijk hebben uitgedrukt» indien bij niet vooraf instructien van zijne regering had ontvangen. , ... ... ? Intusschen ziet de Italiaansche oppositiepartij, welke onder het bevel staat van den Keer Rattazzi, de verlenging der Fransche&apos;bezetting op Pauselrjk grondgebied, met met een ongunstig oog. Terwijl het geuvernement van Florence, gebonden door overwegingen van verschillenden aard, aarzelt ööl met Frankrp te breken, is de sympathie der oppositie, niet minder &apos;dan die der publieke oj&apos;ime, voor frassen gewonnen. Nu ligt het, volgens den Het_ Rattazzi, in de beginselen der tegenwoordige Pruisische polit.ek, dat de Franschen in Italië eene militaire bezetting houden. &apos;Behalve het ministerie en de parlementaire oppositie neemt de agitatie met betrekking tot Rome bij de bevol-Irii_&gt; seti steeds eigenaardiger karakter aan. De bestaande spanning- geeft 2§&lt;s_ lucht.in de dagbladen in de woordevan de volksmenners, in toeven van Garibaldi en tot zelfs in de weinig gematigde taal van hooggeplaatste of officiële personen, len dagorder van den ltaliaanschen generaal Bixio, bevelhebber van het iC^rkamp van Gojano is wel geschikt om de geestdrift der&quot;mi_tairenl naai-het bezit van lome wederom op te wekken. Het betreft hier met eeno uiting der gevoelens Van Garibaldi, het _&lt; «Jf generaal, bevelhebber van een legerkamp, die in een olufieei stuK nee woord voert. . , , De Pauselijke politie is allezins op de hoogte Va,2 netgeen er voorvalt en oefent eene onvermoeide waakzaamheid uit. De verdachten worden over de grenzen gevoerd, en zil, tegen wie voldoende bewijzen bestaan, worden gearresteerd. Evenwel, alles wel beschouwd, behoort eene bewegiM&apos; m de Pauselijke Staten zelven tot de onwaarschijnlijkheden. De eisenlijk gezegde Romeinen zijn geheel gedesorganiseerd ra hef «ou h_ï onmogelijk ziin, om fne oproenge bewep-ino te benroeven Indien al eene beweging wordt gef Lgsd7zKt mi iatief daarvan niet van Rome uitgaan. Zij zal slechte het gevolg zijn van toekomstige verwikkei)ëgPauselijke regering tracht met alle middelen, welke baar ten dienste staan, hare krijgsmagt aan zich te hechten, en wel door voortdurende verbetering van hunnen toestand. Met dit doel zijn militaire casino&apos;s te RoDie opgerigt voor de soldaten van de verschillende natiën, die in dienst staan van den H. Stoel. De Fransche Zonaven hebben het hunne in het middenpunt van Rome, in het paleis Marepotti; de Vlamingers in de straat Pozzo delle Tornacchie; de Nederlanders hebben den kring van den H. Joseph gevormd) het legioen van Antibes heeft bezit genomen van de tuinen en het casino della villa Strozzi, bij Termini en op dit oogenblik wordt voor de Duitschers het paleis in gereedheid gebragt, door Sixtus Qmntus bewoond in de Villa Massinio. Alleen de onder-officieren en de soldaten zullen met den aalmoezenier in de militaire casino s worden toegelaten, waar zij gratis boeken zullen vinden om zich te onderrigten, vervolgens schrijf behoeften, en alle voorwerpen welke noodig zijn om te telkenen, enz. Voor gymnastiek en voor het schieten naar de schijf is m de tuinen de gelegenheid voorhanden. In al de casino s worden sigaren en tabak gratis verstrekt-, men zegt zelfs dat in het Duitsche cassino buitendien aan ieder soldaat een f las bier zal worden geschonken. Uit een en ander lijkt, dat het Pauselijke gouvernement tracht de soldaten voor de gevaarlijke aanraking der ingezetenen te behoeden, maar hen tevens de afzondering, waarin zij leven, minder drukkend te doen zijn. Gelijk gij reeds weet is de Heer de Sartiges benoemd tot lid van den Franschen Senaat en als ambassadeur alhier vervangen door den markies de Banneville, die eenige jaren geleden aan het gezantschap te Rome als secretaris fungeerde.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 10 Sept. Naar wij vernemen heeft Z. K. H. Prins Hendrik, als prijs voor den aanstaanden nationalen wedstrijd, aangeboden een zilveren bokaal en twee achterlaad-geweren, terwijl Z. K. H. Prins Frederik, met hetzelfde doel, een étui met twaalf zilveren couverts heeft ingezonden. Voorts is van al de regementen berigt ontvangen, dat zij zich bij den schietwedstrijd zullen doen vertegenwoor - üigen. Een en ander belooft eene drukke opkomst Alleen van onze stedelijke dienstdoende schutterij hebben zich voor Woensdag, waarop de wedstrijd tusschen alle mededingers onderling zal worden gehouden, 100 mededingers aangemeld. DORDRECHT, 9 Sept. Op 31 Aug. jl., des voormiddags ten 11 ure, had in de sociëteit de Harmonie alhisr de 17de algemeene vergadering plaats der Vereeniging tot bevordering van Fabriek- en Handwerks-Nijverheid in Nederland- Bij afwezigheid van den voorzitter werd de vergadering gepresideerd door Mr. D. J. baron Mackay, die de werkzaamheden aanving met eene sierlijke rede, waarin hulde werd gebragt aan den afgetreden voorzitter, Mr. A. J. W. Farncombe Sanders, en vervolgens nagegaan de voornaamste gebeurtenissen, waarvan wij in den afgeïoopen jaarkring op het gebied der nijverheid getuigen geweest waren. Zoo sprak hij van de verlaging van het tarief voor telegrammen, van de splitsing der afdeeling nijverheid en telegrafie, van de beteugeling der veepest, waarvoor hij hulde bragt aan den afgetreden minister, drukte de hoop uit, dat weldra wettelijke bepalingen op den ijk van maten, gewigten engasmeters zouden tot stand komen en wees op de uitreiking van de lauweren door de vaderlandsche industrie op de jongste tentoonstelling behaald. Daarna trachtte hij de redenen op te sporen van den geringen vooruitgang van onzen handel, onze nijverheid en vooral vanden landbouw, meende die te vinden iv het gemis aan technisch onderwijs, en eindigde met een woord van warme hulde aan de nagedachtenis van twee groote mannen, die wij dit jaar verloren, de Heeren Betz en O. van Kees.</p>
	<p>Vervolgens werden tot nieuwe hoofdbestuurders benoemd de HH. T. W. van der Puten te &apos;s Gravenhage J. van den Wall Bake te Utrecht, J. Wijdoogen Jzn. te Amsterdam en W. J. van Zeggelen te &apos;s Gravenhage. Op voorstel der afdeeling Zwolle werd besloten om, zoodra er gelden beschikbaar waren, uit te schrijven de volgende prijsvraag: «Door welk onderwijs en langs welken weg kan de aanstaande vrouweln&apos;ke bevolking worden in staat gesteld, om (buiten den stand van dienstbode) vóór het huwelijk in eigen onderhoud te voorzien, en in gehuwden staat, zegen en welvaart in den huiselijken kring te helpen ontwikkelen.&quot; Na eenige discussie werd met 18 tegen 11 stemmen aangenomen een voorstel, om zich tot de regering te wenden met verzoek wettelijke bepalingen vast te stellen tegen het gebruik maken van medailles, die men niet verkregen had. Van dat adres zouden afdrukken worden gezonden aan alle vereenigingen die medailles schenken, met verzoek de zaak te ondersteunen. Na de pauze bragt de Heer Bredius verslag uit omtrent de rekening en verantwoording van het hoofdbestuur en concludeerde tot de goedkeuring der rekening met een batig slot van ƒ234.06. *</p>
	<p>De Heer J. van Maurik rapporteerde dat de commissie, belast met het onderzoek der voordragten tot bekrooning, voorstelde aan 25 personen, waaronder eene vrouw, getuigschriften uit te reiken. Daartoe werd zonder stemmmg besloten.</p>
	<p>Daarna werd besloten, dat voortaan de voordragten der afdeelingen tot bekrooning der werklieden gemotiveerd moeten ziju, terwijl toch de diensttijd, die daartoe regt geeft, op 25 jaar bepaald blijft. Na zeer langdurige discussien werd een voorstel van het hoofdbestuur , met amendementen der afdeelingen &apos;s Gravenhage en Dordrecht, aangenomen: I°. dat de afdeelingen op elke algemeene vergadering verslag zullen uitbrengen omtrent de vruchten van het middelbaar onderwijs in hare gemeenten , meer bijzonder met het oog op de ngverheid, ca _&quot;. dat de afdeelingen het gebruik maken van de burger-, •dag- en avondscholen, door de jonge lieden voor wie zij bestemd zijn, zoo veel mogelijk zullen bevorderen, Eindelijk werd omtrent dit punt nog aangenomen een voorstel van de afdeeling &apos;s Gravenhage, luidende: //de afdeelingen worden uitgenóodigd hare meening te doen kennen nopens het verband, dat bestaan moet tusschen. het lager en middelbaar onderwijs eenerzijds, en het technisch of practisch onderwijs anderzijds.&quot; In de redenen door het hoofdbestuur aangevoerd, waarom het geene uitvoering gegeven had aan het. besluit der 161 e vergadering, om bij de regering aan te dringen op afschaffing der patentbelasting, werd door de vergadering niet gedeeld, en na lange discussie werd besloten het hoofdbestuur diligent te verklaren en uit te noodigen bij zeer uitvoerig adres op de afschaffing dier belasting aan te drinfen. Op voorstel van den Heer J. J. B. J. Bouvy werd esloten afdrukken van dit adres te zenden: aan de leden der Staten-Generaal, aan de Vereeniging tot bevordering der nijverheid en aan alle kamers van koophandel. Een voorstel van de afdeeling Dordrecht, om de vergadering later in het jaar te stellen, werd ingetrokken en een dergelijk voorstel van het hoofdbestuur verworpen. Nopens het voorstel der afdeeling Zwolle, om de regering te verzoeken een wetsvoorstel in te dienen tot regeling van den arbeid van vrouwen en kinderen in fabrieken, werd besloten de regering te verzoeken de commissie, in der tijd benoemd om te dezer zake een onderzoek in te stellen, aan te sporen haar verslag spoedig uit te brengen. Verder -werd aangenomen een voorstel van het hoofdbestuur , om in den loop van het volgende jaar, van wege de Vereeniging, te Utrecht te doen houden een internationale tentoonstelling van zoogenaamde Économie domestique voor den handwerksman, waartoe door de afdeeling Utrecht het initiatief was genomen. Na bekomen verlof stelde het hoofdbestuur voor:</p>
	<p>a. dat de afdeelingen overwegen: I°. Wat door de officiële vertegenwoordigers van Nederland in het buitenland zou kunnen worden gedaan ter vermeerdering der débonchés voor onze nijverheid en tot be- Tordewg&apos;V3n het.band-elsverkeer. 2. Welke verbeteringen de consulaire berigten zouden kunnen onderdaan. b. dat de afdeelingen aan het hoofdbestuur kennis geve- Tan alles, waaruit de mindere zorg onzer vertegenwoordiging in het buitenland voor de nijverheid zou kunnen blijken. c. dat de afdeelingen in hare vergaderingen de vraag bespreken wat hier te lande moet verrigt worden era hen, die zich aan nijverheid en handel wijden, in de gelegenheid te stellen meer op de hoogte te komen Van hetgeen in den vreemde voorvalt.</p>
	<p>. Nadat al deze voorstellen waren aangenomen en de begrooting goedgekeurd was, bedankte de Heer van Maurik den voorzitter en werd de vergadering ten half zes ure gesloten. Na afloop vereenigde i_en zich aan een vriendschappelijken inaaltyd, waaraan hoofdbestuur en afgevaardigden uit naam van de Dordt6c_e afdeeling een hartelijk welkom werd toegeroepen door den president der afdeeling Dr. A. van Oven. Na de_, maaltijd begaf men zich naar de zaal van Kunstm _ waar het orchest van Euterpe de feestvierenden allerxninzaamst en hartelijk ontving. Tot laat in den avond bleef men daar genoegelrjk bijeen. * UTRECHT, 10 Sept. Door den minister van oorlog zijn de benoodigde tenten, wapenen, munitie, enz. ter beschikking gesteld van de commissie tot regeling van den scherpschutters wedstrijd, die in deze maandte &apos;s Gravenhage zal plaats hebben. * UTRECHT, 11 Sept. Met het oog op de eerstdaags te «penen lijn Utrechts-Waardenburg is men, ten gevolge van het iv de vorige week genomen raadsbesluit, nu reeds bezig ¦den arm der Kruisvaart te dempen. Tevens zal ten behoeve van iet reizend publiek eene straat worden aangelegd om den Rijn- en centraal-spoorweg in onmiddellijke verbinding %6 brengen met genoemde lijn van den staats-spoorweg, zoodat alsdan het gemis van een gemeenschappelijk station minder zal worden gevoeld. * ARNHEM, 10 Sept. Eergisteren avond had op de zaal van het gebouw der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen alhier eene openbare vergadering plaats van de Nederlandsche Vereeniging tot afschaffing van sterken drank, welke door een vrij talrijk publiek werd bijgewoond, ook door dezulken die alles behalve gezind waren om lid der vereeniging te worden. Eenige sprekers van andere plaatsen voerden het woord. In het bijzonder werd te veld getrokken tegen de kermissen en het groote nut harer afschaffing betoogd. * ARNHEM, 10 Sept. Den 18den dezer zullen de thans in de legerplaats te Milligen gekampeerde troepen dat kamp verlaten en naar hunne garnizoensplaatsen terugkeeren, waarna de legerplaats zal worden opgeheven. LEEUWARDEN, 9 Sept. Eenige weken geleden maakten •wij melding van eene zeer belangrijke wisselkwestie, voor het kantongeregt alhier aanhangig. Het gold de vraag, of denemer en endossanten eens wissels verpligt zijn aan den betrokkene, die het wisselbedrag heeft betaald, het betaalde terug te geven, indien daarna mogt blijken, dat de trekker niet de persoon was, voor wien hij zich uitgaf. Bij een breedvoerig gemotiveerd vonnis heeft de kantonregter in de teregtzitting van heden uitspraak gedaan en beslist, dat in het onderwerpelijk geval de betrokkene door zijne onyoorzigtigheid, door namelijk twee maal een wissel van gelijk bedrag zonder nader advies te betalen, ten gevolge waarvan de kassiers aan den trekker de gelden ter hand hadden gesteld, zelf de oorzaak van de gepleegde ?pligterij was geweest, zoodat hij de gevolgen daarvan zelt t» dragen had; dat de eischer m ieder geval niet ontvankelijk was, de gelden van gedaagde kassiers-firma te Leeuwarden, of wel van die te Amsterdam terug te vragen, omdat deze niet voor zich ontvangen, maar de gelden dadelijk verantwoord hebben. Op deze gronden werd den eischer zijne vordering ontzegd en hij in de kosten veroordeeld. De belangen des eiseners werden waargenomen door den Heer Mr. A. Bloembergen, die der oorspronkelijk gedaagde en der gedaagde in vrijwaring door den Heer Mr. S.J. Oohen. * GRONINGEN, 10 Sept. Heden wordt alhier verwacht Z.Exc. de minister van oorlog, de generaal J. J. van Mulken en wel, naar wij vernemen, niet bepaaldelijk voor dienstzaken, maar voor particuliere aangelegenheden. ZWOLLE, 10 Sept Dingsdag avond IL, brj de aankomst van den Frieschen spoortrein te 6.15, zijn door de policie alhier twee eenigzins als Ireer en dame gekleede personen gearresteerd, verdacht tan te Leeuwarden diefstal ¥. hebben oedreven. Lit het Verhoor bleek, dat de eene was genaamd A. W., van beroep bordeelhouder te Leeuwarden, en de andere L. S., publieke vrouw aldaar. In hun bezit werd fevonden eene geldswaarde van ƒ 1617.21, meestal aan ankbilletten van ƒ2OO en ƒlOO. Het vermoeden bestaat, ¦dat zrj de bankbilletten, ter som van j 2100, die den 4den dezer door een bezoeker van de harddraverfj te Leeuwarden verloren zijn, ontvreemd zullen hebben-. De gearresteerden aijn den volgenden morgen naar Leeuwarden teruggebragt. ____?-.„ (Pr. Ov. en Ztv. Cf.) * ZWOLLE, 10 Sept Naar men verneemt za! e&quot; eerlang , welhgt nog vóór den winter, eene nieuwe ctoombootdi-_st, speciaal tusschen deze stad eü Meppel, geopend worden. Het vertrek zal van beide plaatsen geschieden, zooals na regeling der wis&apos;cerdienst van het staatsspoc- lijken .zal het meest in het belang van het rei»e_d publiek te zijn, b. v. &apos;s morgens van Lier na den e.-.ten en &apos;s avonds van Meppel na den laatsten tre_n. Thans kan men na -3.20 uur niet meer van Meppel. De overtogt zal met eene schroef boot m ruim 2 uren plaats hebben en de passagiersvracht mmder zijn dan die van ƒ 1.10, welke tot na toe voor retour per spoor betaald wordt. Naar evenredigheid zal de vrachtprijs ook voor Zwartsluis en Hasselt beresend woraen.</p>
	<p>&apos;sHERTOGENBOSCH, 10 Sept. De alhier in garnizoen _&amp;e«i I be^tting husaren, veld-artillerie en infanterie was ««fflïaanfeg uitgetrokken om op de Cromvcirteche ueine groote manoeuvres te maken; bij het doen van eene cnarge. geraaste een peleton husaren in een met hoo^ gras groeide grebbel, waardoor een paard struikelde °en de andere er over heen vielen. Een husjar gerankte onder een &amp;evaven. paard en na daar eenigen tijd gelegen te hebben ol 3er emtlg gekwetst onder uitgehaald; een paard _T„ +een ,To.OTbeen gebroken en is onmiddellijk afgemaakt; een tweede is mede zoo zwaar gewond, dat het waarschijn- W met meer als cavalerie-paard dienst zal kunnen ,anMnnTTJC?T&apos; 9 SeP*&apos; Gisteren heeft Z. Exc. de minister in _7 __, za^en,vergezeld van den commissaris des Konings Mnr?« _?&apos;el°^dom • zich naar Roermond begeven, om de Ca7ernem^tlni,ooseil^h 011? te nemerl&apos; clie °P kosten des CtS?VeJileM wo_dt Des miMags na zijne terugvan den Heer VEXC&apos; fn *e2oek gebragt a_n de Wieken Konin-s een ,vßegout&apos; Daamß bedt de commissaris des cc_to pXn__S, geFveaVwaartoe de autoriteiten en e.nge particulieren uirgenoodigd waren. Dezen morgen !_f___ ZEeXeU%\oTtreSnbeg£7ea&apos; 0m ™ **</p>
</text>
