<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C_IT(ittmmÉTTEJU Door hunne SIERLIJKE en ELEGANTE bewerking aanbevolen, wordeu volgens het nieuwe verbeterde sjstema vervaardigd door COBEN, Chir. Dentiste, dagelijks te consultereu Rokin tusschen het Vosje en de Wijde Lorabardstêeg, A 415, te Amsterdam. (28909) SIROOP VAN BITTERE OMNJESCHILLEH Tan J. P. LAROZE, Apotheker te Parijs JS jan* succes bsteijsen hare kracht aie: OPWEKKEND TONISCH MIDDEL, om de functiën van de Maeg ep te wekten, die van de ingewanden te versterken en .enuwiiekteu, hettij hevige of slepende, te genezen; ANTI-NERVEUS TONISCH MIDDEL, om die vele on gesteldheden te geaezen, welke ernstige ziekten voorafgaan, die het bij ion aanving geneest, en de spijsvertering te betorderen; ANTI-PERIODIEK MIDDEL, om met of zonder afwisseling zich vertoonende koude rillingen en vertoningen weg te nemen, waarvoor bittere middelen bijzonder geschikt zijn, om maagontstekingen en buikongeeteldheden te genezen; HERSTELLEND TONISCH MIDDEL, tot bestrijding van verarming vu het bloed, moeijelijke spijsvertering, zwakheid door bloedgebrek, uitputting, gebrek aan eetlust, kwijnende ziekten. Prij*, f. 1 SO. Bete SIROOP bevindt zich steeds io bijzondere flacons raet een berigt voorzien van bet Fabriekmerk van i. F. i.aroze, rue des Lions-Saint- Paul, 1, te Perijt. Hoof 1 depot te Xtxsferdam.bij H.H.uioth, apotheker. Depots: Te Arnhem, bg ROMEYN; te Deventer bij VAN DE MOER; te Dordrecht bij VAN GELDER en VAN WAGENINGEN; te .Graveahage bij VAN RENESSE; te Haarlem bijVANMARLE; te &apos;s Hertogenbosch bij STRAATMAN; te Middelburg bü VAN DE KAMER; te Rotterdam bn VAN SANTEN KOLFF; te Utrecht. bij GROOTENDORST; te Groningen ,b_ KUILENBERG; te Tiel, b|jFAASSEN._ _lj2i___ i i van Br. J. E. ROLL. Het gebruik .&lt;_n deze DRUPPELS wordt ieler dringend aanbe- &apos; volen. Zij zijn een onfeilbaar Geneesmiddel, en brengen zelfs in de &apos; hardnekkigste getallen Hulp en Verligting aan. Als voorbehoed- &apos; middel tegon Rheumatismus, Jicht eu Podagra kunnen zij niet genoeg &apos; geroemd worden. i Depots hier ter Stede: Bij de HH. Apothekers ELSMANN, 1 Brouwersgracht hoek Brouwersstraat; ABAISIA, Utrechtschestraat!&apos; hoek Heerengracht; SCBitSIBT, Nederlandsche Apotheek, Heerengracht bij d« Gasthuismolensteeg, XX 171; VAN BUTSTE!-, h Warmoesstraat over de Armsteeg, M 452. (101) 1 JM MARIAMRANG (DM_) &amp;ji&amp;_&amp; ligt te AMSTERDAM in lading (met vlugee expeditie), &apos; het snelzeilend eerste klasse BARKSCHIP _¥»MM®W® C6GÖ ToQüen) Kapt. F. TKKKES, tevens uitmuntend ingeri&apos;t voor den Overtogt van Paseaeiers. Adres OOLGAARDT en BRUINIER. (29746) NB» Passagiers worden aang.nom.a paar Batavia en Samarang. n.ï™_.:«^«^Mf-j-fc**-~« WW __i _L n. M-_tlM betrekkelijk T_ _* _T li «TITA _I A T __ TW TT T _ITT&gt; Uil £4üllU-liiL£i lïilill 11JJ , inzonderheid als HANDLEIDING voor Gemeentebesturen en belanghebbende autoriteiten, BEWERKT door T. H. BUSER, Adjunct-Commies eerste klas e ter Provinciale Griffie van Overijssel, afdeeling Nationale Militie en Schutterij en Secretaris van den Militi.&apos;raad. (25864) Prijs ingenaaid j 3.90. In linnen Band ƒ 4.50. H. A. M. KOKLANTB, U BchiH»m, ,wft u,t: VERZAMELING VAN WETTEN, BESLUITEN EN PROYiNC. YERORDENIMEN T EÏPÏE§ T. . VERZAMELD DOOR M. J. R. A. ENGELEINBERG, Suhstü.-Officier van Justitie te Vlrecht. EERSTE VERZAMELING, tot 1 Julij 1866 b.gewerkt ƒ 1.20. TWEEDE DITO van 1 Julij-. Nov? 1866 ƒ0.30. , y &apos; De Redactie van de Rundcrpest zegt: Zulke Verzamelingen zijn zeer gemakkelijk voor wie, door zijn ambt of zijne betrekking, bekend moet zgn met de op het stuk der Veepest bestaande talrijke Wetten, Besluiten. Verordeningen, enz. (29606) — — 5 I A I)È.F._D_ j_TlA\ \W\\ ..__.__. 11 ¥ I.A I hl!ilj&apos;;_n I. . I IvA I LiiU.Uill.rjLla^ Un Essai médical populaire, sur la guérison de la débilité ner- vense et physique, et les infirmités sccrètes de la jeunesse et de P&amp;ge mftr, resultant d&apos;habitudes solitaires ou exces, qui épuisent pré- maturement les fonctions de la virilité, détruisent tout espoir de postérité, et mettent en danger le bonheur du mariage, empêchent l&apos;accomplissement des engalements qui constituent I&apos;un des plus doux objets de 1 .xistence&quot; par Dr. S LA MERT, n°. 37 Bedford- square a Londres, meinbre du College de Chirurgiens de I&apos;Angleterre, etc. Consultations to»s les jours. Les personnes qui ne se pour- raient rendre chez lui peuvent être traites avec succes, par corres- pondance, et les remèdes sont expédiés d&apos;une maniere secrète et eer- taine dans toutes les parties du monde. La PRÉSERVATION PERSONNELLE, ornée de nombreu- ses gravures et d exemples, est en vente chez le Libraire H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal vis-a-vis le Molsteeg a Amsterdam, au prix de 50 Cts.; en envoyant franco vn bon sur la poste de 60 Cts., il &quot;Kffi^ au prix de 70 Cts., franco dans tout le Royaume 85 Cts. (26335) &quot; ~~7~ SPOORWEGUMIfJSI&apos;SSiSiiS: fan Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15,10.40.2.20. • AmsterdaranaarZeveuaar.KleefenKenlen. 8.^0,11.20,2.35. Aa_s\.&quot;ïïgf:n.K:D!er•.; • tA&apos;ia. sa Jvß: (lo2)</p>
</text>
