<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 27 Dec. (des Avonds). Goud agio 32%; Wissel op Londen in Goud 109; 6 pCt. Amerik. 1882 1051/4; Hlinois 117.. ; Erie-Sooorweg 70; Katoen middling 331/2. NEW-YORK, 29 Dec. (des Avonds). Goud agio 33%; Wisselkoers op Londen in Goud 1091, _; 6 bCt. Amerik. 1882 1053/4; Hlinois 118; Erie-Spoorw. 68; Katoen middling 34. Aanvoeren 70,000 b.</p>
	<p>MADRID, 30 Dec. Verscheiden afgevaardigde hebben zich tot een congres vergaderd en een adres tot de Koningin gerigt. Eios Rosas, Solaverria, Pernandez de la Hoz en Robert hebben stappen gedaan om dit adres aan de Koningin aan te bieden. Daar deze handelwijze onregelmatig was, heeft de regering krachtens de haar verleende magt, die afgevaardigden buiten het schier-eiland doen vervoeren. Geen senator heeft aan die manifestatie deelgenomen.</p>
	<p>LONDEN, 31 Dec. De Hecla is van New-York te Queenstown aangekomen en heeft 115,437 dollars aangebragt. BERLIJN, 31 Dec. De Norddeutsche Zeitung bevat een hoofdartikel over Duitschland en het anti-Duitsche streven der Scandinavische partij, hetwelk aldus besluit: Wij herhalen onze meening, dat bij de regeling der Noord-Sleeswijksche kwestie Denemarken waarborgen moet geven voor de bescherming der nationaliteit en van de regten der Duitschers.</p>
	<p>LONDEN, 31 Dec. Suiker en Hijst stil. — Koffij vast. — Talk in loco 44.9, Oct.—Dec. 45.9. Voorraad 47,931 v. De verkoopen der week bestonden uit 820 v. — Tin Straits £ 85. — Lijnolie 37.6. — Tarwe.- Engelsche bedong de prijzen van 11. Maandag; vreemde bij gerijf verkocht. In Southampton is aangekomen het stoomschip Shannon van West- Indie met 1,613,830 dollars.</p>
	<p>Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 3310, Schapen en Lammeren 14,920; Kalveren 96; Varkens 255. De besteedde prijzen waren: Beste Runderen 5.10, Schapen en Lammeren 6.4, Kalveren 6/-, Varkens 4.8.</p>
	<p>BERLIJN, 31 Dec. Rogge: Najaar&apos;ssl/4; Voorjaar 541/ g; Raapolie Najaar 1.11,.; Voorjaar 121/» &apos;</p>
	<p>LONDEN, 31 Dec. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 90 a —; 5 pCt. Braz. 1865 71; 1 pCt. Ecuador -—^; 5 pCt. Grieken 143/4; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 18; Dito 1864 —; Afg. N. Gren. - ; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. ; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 • ; 3 pCt. Dito 185663 ; 41-. pCt. Push 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 ■ ; 5 pCt. Dito 1862 85% Dito 1864 871/4; 3 pCt. Spanje 371/2; 21/2 pCt. Dito —; Dito Amort. ; Dito Cert. Cotsß. ; 5 pCt. Turk. S. —; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 — ; 6 pCt. Dito 1864 ; 11/2 pCt. Dito —; 2&apos;-l. pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 72% Obl. 7 pCt. Hlinois —; Actiën Illinois 79% 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 52 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie. WEENEN, 31 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 61.20; 5 pCt.Nat. 66.90; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 74.70; Aand. 1854 74.—, Dito 1858 128.50; Dito 1860 81.70; Dito 1864 73.50; Cred. Anst. 149.80; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 179.—; Bank-Act. 715.—; Staats-Spoorw. Aand. 206 90; Dito Noorder-Spoorweg 153.70; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 200. — Wissel Londen 131.10; Hamb. 97.75; Parijs 51 90; Eng. Oost. Bank 84.—. BERLIJN, 31 Dec. (Slotkoersen.) spCt. Met. 44; 5 pCt. Nat. 511/4; Oostenr. Aand. 1860 623/4; 5 pCt.&apos; Italië 53% Lomb. Shares 102% 5 pCt. Russen 1822 84; 5 pCt. Dito 1862 84%,41/2pCt.Pruisen9B..; 6 pCt. Amer. 1882 77% Holl. Spoorw: Act. 104. FRANKFORT; 31 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall.—; Dito Nat. 5 pCt. 497fe; Oostenr. Aand. 1860 63; Dito 1864 66; Metall. 1859 58.5; 6 pCt. Amerik. 1882 763/* — Wissel: Londen k./z. 118,&apos;.; Weenen k./z. 893/4. HAMBURG, 31 Dec. 5 pCt. Russ. 1862 —.—, Oostenr. Aand. 1860 62; 6 pCt. Amerika 1882 693/4. —* Wissel: Londen 13.043/8; Amst. 35.67; Parijs 18935; Disconto 3 pCt. PARIJS, 31 Dec. 3 pCt. Rente opening .9.621,.;3pCt.Dit0 slotk. 69.471/2; 41/3 pCt. Dito —; Cred.&apos;Mob. 497;&apos;Dito-Fonc. —; Noord- Spw. Act. —; Dito FraKsch-Oost. Spw. 400; Cred. Mob. Espagnol 305; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 131; 3 pCt. Sp. Binn. 33% 2.&apos;3 pCt. Dito —■; 5 pCt. Italië 58.45; 5 pCt. Turk. Alg. S. 32.25; 6 pCt. Amerika 1882 82% MADRID, 30 Dec. 3 pCt. Binnenl: 34.80; 2V2 pCt. 31.80. BRUSSEL, 31 Dec. 5 pCt. Met. 455/ g; 6 pCt. Amerika 1882 75%, 21. pCt. Belgen —.—. ANTWERPEN, 31 Dec. 5 pCt. 45% 6 pCt. Amerika 1882 765/4. _I___?° Bovenstaande T.iegram.n.l.;; z.\\ reeds in een gege.!c&lt; lte onzer vorige oplage opg. nomen.</p>
	<p>ATHENE, 29 Dec. Een Russisch fregat heeft hier een groot aantal vlugtelingen van Candia aangebragt. Ten gevolge van de gestrenge koude heeft op het gemelde eiland geene vijandelijke ontmoeting gedurende de jongst verloopen dagen plaats gehad.</p>
	<p>ATHENE, 30 Dec. Het nieuwe ministerie is aldus zamengesteld : Coumaundouros minister-president, tevens minister van binnenl. zaken; Botzaris oorlog, Tricoupi buitenl. zaken, Kehaya financiën, Christopoulos justitie en Lombartlo marine., . .</p>
	<p>MUNCHEN, 31 Dec. De Prins van Hohenlohe is heden avond tot minister van buitenl. zaken en van het huis des Konings benoemd. PARIJS, 31 Dec. De Moniteur du Soir vermeldt de (reeds gisteren per telegram medegedeelde) arrestatie van Afgevaardigden te Madrid, en voegt er bij dat zij, naar men zegt, naar de Kanarische eilanden zullen worden vervoerd.</p>
	<p>BAYONNE , 31 Dec. Een telegram uit Madrid va_ gisteren meldt, dat nog vele andere arrestatien zijn bewerkstelligd en dat huiszoekingen hebben plaats, gehad.</p>
	<p>LONDEN, 1 Jan. Er is een bedrag van £ 7545 ontvangen tot betaling van het dividend van Grenada. De regering van Venezuela heeft de uitgaande regten met 1/3 verminderd en tevens bepaald, dat 2/3 gedeelten dier regten, zoo als voortaan zullen geheven worden, strekken moeten tot betaling der leening in 1864 aangegaan. PARIJS, 1 Jan. Een telegram uit New-York deelt mede, dat bij proclamatie van den. President Johnson de Fransche schepen in de Vereenigde Staten met die der Unie worden gelijk gesteld. Dien ten gevolge en overeenkomstig het decreet, Vrijdag in den Moniteur opgenomen, zal voortaan de Amerikaansche vlag in onze havens van alle scheepvaartregten zijn vrijgesteld.</p>
	<p>LONDEN, 1 Jan. Consols 90 a % 3 pCt. Mex. 177/8al8__; Dito 1884 —; 2 pCt. Venez. -; 6 pCt. Dito 1862 - a —, 4S/4 pCt. Gren. afgest. —a —; 1 l/s pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito _a _; i pCt. Ecuador —a —; Hlinois Spoorweg-Aandeelen 80 a 801.; 5 pCt. Grieken 141/4 a%, 5 pCt. Binnenlandsche Turken 1865 317/8a32% 5 pCt. Braz. 1865 70 a 71; 6 pCt. Ainerika.lBB2 72% a % 3 pCt. Buitenl. Spanje 35i/4 a 3 .exd.; 2 _. pCt. Dito 313/4 a 321,4; Amort. 213&apos;8 a%, Coup. Bew. 14. a s/4; 5 pCt. Itahe —a —; Russ. Leening —a — pCt. premie; Atlantic —a —; Debentures —a —.</p>
</text>
