<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Van af &apos;^en lsten Januarij 18fi7 zullen te-ren intrekking der ver schenen COUPONS, in de GELDLEENINGEN door de Ondergeteekenden op den lsten Januarij 1849 en op den lsten Januarij 1857 aangegaan, worden betaald ten Kantore van de Kas-Vereeniging. Amstehdam ,24 December 18S6. . (295_4&gt; PAUL VAN VLISSINGEN &amp; IH POK VAN HEEL. Nederlaridsch Indische Handelsbank. In verband met hare aankondiging van 20 October 11. maakt de Directie bekend, dat de LAATSTE STORTING van 25 pCt. of ƒ 62.50 per Aandeel op 31 December dezes jaars opgevorderd wordt. Tot ontvangst der STORTING en der VOORLOOPIGE BEWIJZEN VAN AANBEEL, vergezeld van eene Nuininerlijst,, zal teu haren Kantore gevaceerd worden van Woensdag 2 Januarij tot Zaturdag 6 Jannarg e. k., van 10 tot 2 Ure, terwijl de daartegen af te geven AANBEELEN AAN TOONBER drie dagen na de Storting geleverd zullen worden. Amsterdam , 11 December 1866. (28553) AC. A. SCHRÖDER, G. J. BOELEN, C. S. OOLGAARDT, P. J. VAN DER AA Gz., J, F. L. MÉYJES en P. REINEKE. Makelaars),, zullen op IHAANBAG I _ JANUARI jl 1567, te Amsterdam, in de Kieuwe Slads- IJerberg, aan het IJ, des avonds ten 6 ure, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte , verkoopen: ■ welbezeilde gekoperde Twee Deks BARI_-SCMEPI__¥. N&quot;. 1. Varende onder Nederl. Vlag, genaamd Frans en Elite, gevoerd door Kapt. T. J. NIEDFELD. Volgens Nederl. meetbrief lang 36 el, 40 duim; wijd 7 el, 33 dmm; hel 5 el, 9 duim; en alzoo gemeten op 604 ton of 319 lasten. N°. 2. Varende onder Nederl. Vlag, genaamd Bernard en Agnes, gevoerd door Kapt. B. ORDEMAN. Volgens Nederl. meetbrief lang 35 el, 20 duim; wijd 6 el, 18 duim; hol 4 el, 75 duim; en alzoo gemeten op 459 ton of 243 lasten. Breeder bij Inventarissen en berigt bij bovengemelde Makelaars of de Cargadoors J. DAN lELS en ZONENjar ARBMAN. (29264) WAftE W_._BUk¥M_.ll. Eenige bemiddelde R. Catholieken worden UITGENOOBIGB door eene leening (zelfs Aandeelen van 50 gulden, worden in dank aangenomen) tegen Intrest, Dividend en latere terugbetaling onder garantie, het bestaan eener NED. PROTESTANTSCHE FAMILIE in België te redden. Deze maatregel wordt door derden aangewend uit overtuiging dat de zaak goed is, en nadat onderscheidene aanzoeken bij Protest. Collegien in het Vaderland (die anders veel voor het Protestantisme aldaar over hebben) zijn geweigerd geworden. Belangstellenden worden verzocht hunne bijdragen of te vragene inlichtingen franco te adresseren onder lett. J. C. Ü., aan het Bureau Handelsblad, of bij dèn Heer OTHON VINKENSIEPER, Papeterie, rue des Paroissiens, te Bruss«l. (29233) ISOTARIAAT-R^STRiTIE. Een Candidaat-Notaris, eenige jaren bij de Registratie werkzaam geweest en goede Getuigschriften kunnende overleggen, wenschte gaarne geplaatst te worden, liefst op een Notarieel Kan toor. Ook zou hij niet ongeneigd zijn zich met een Notaris te Associëren en alsdan de werkzaamheden van het geheele Kantoor op zich te nemen. Brieven franco, onder lètt. G. G., bij den Heer TJEENK WILLINK, Boekhandelaar te Arnhem. (29733) fuif* Notarissen» Een JONG IHENSCH van goeden Huize, van de P. G.. Candidaat- Notaris, geruimen tijd werkzaam geweest bij het vak der Registratie, wenscht zich zoo spoedig mogelijk tegen behoorlijk Salaris op een NOTARIEEL KANTOOR GEPLAATST te zien. Adres met franco Brieven onder de Letters A.R.V., Bureau Handelsblad. (29767) ; ■</p>
</text>
