<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 30 December.</title>
	<p>*an fofnïJ _ s houding de legêr-or|Lisaatièei&apos; CasSagnao ten aanzien ™n het ontwerp op Febr eZZT $*$* verzekert&gt; «al de zitting der Kamers den3den if (. P woraen. 68^ _*&gt; met het oog op de gevolgen der schen het if,. SeWemssen in het Oosten, onderhandelingen tus- Wen .1 _. . uli . SoUTernement en de kabinetten van Weenen en zelfs, daidi.,,fr, ]n sommige officieuse kringen beweert men ring het .W&apos; ™derhandehngen afgeloopen zijn en de Fransche regede Britse V&quot;. • *&apos;•&apos;.ch daarbij voorstelde, heeft bereikt. Wel maakte daarvan w.i,i,.„eP&quot;. m den aanvang eenige zwarigheden, maarzij is -— „_ . i ■ er teiraggeko_en. _rmgr7anld.^enoeming des Heeren Faiie tot plaatstens af_ .3.1 -1n .^^ ambassadeur lord Cowley, gedurende _clasti_.W . &apos; i.M. d,at &amp;e maatregel is genomen omdat de zaak*anten. o?Z7onlH^met T.°o geredelijk bij den Keizer als de gevoorbeebl 1.1 ItoeBel?t™- Het thans door Groot-Brittannie gegelen heden &quot;e? gevolgd. waaisch«nlÜk in üet Tem&gt;lg doOT ™le mogendjl. in het !.OT!_.ering4.aan den verkiezingsstrijd, die in de maand April Kaardifci &gt;.Van den Neder-Rijn voordebenoeming van een d__.t de-gli.?- had e . waarb« de Heer E- Laboulaye als cangedolven h Kmgen-wei&apos;d maar het onderspit heeft temen\! „! dC Tw?d^ va? dien geleerde in het bedoelie deparadres vev^lw %Prachtl_ _- zilver gedrCTen middenstuk, van een lures vergezeld, ten geschenke aangeboden 2 Au^eis°i.m.iSSioi&apos; di°. dT-.eil S&quot;.izer tot herziening van het op trentSr.P ._. ,tus.?chen en Engeland gesloten tractaat omnedendl™S erl-. n&apos; ï** benoemd, zfch in de eerste, tot der ffelo.f&apos;.v-ge dOOT l.a . ?ello&quot;de? vergadering met het onderzoek &quot;er geloofsbrieven van de leden bezig gehouden. .a7ll+.eden js hier het gerucht verspreid, dat Victor Hugo onver- ;nrs overleden is. Gelukkig is eene nadere bevestiging van dit perigt niet ontvangen. De beroemde schijvér zal in het .egin des jaars zijn 65sto jaar bereiken. oegin des De Heer E. Lemoinne is sedert eenige dagen ernstig ziek.  -tiet tweegevecht, dat Zaturdag avond in de omstreken- van ymevrain tusschen de Heeren H. Rochefort en P. de Cassagnac zou piaats hebben, is tot Maandag avond uitgesteld, ten gevolge van de veriundering van twee der getuigen, die tot het leger behooren en geen verlof hebben kunnen erlangen, tot overschrijding der grenzen. n7\ weder is zoo zacht, dat men zich in do&apos; eerste dagen van yetober zou wanen. Deze zachte winter is eene ware weldaad voor ?e arbeidende klasse en is eene vergoeding voor de duurte van het brood. Daarentegen heerscht er in de hoofdstad eene epidemie van griep. — De Heer Lenormand, de zoon van een Fransch geleerde van naam-, heeft voor rekening van de insurrectie op Candia hier te lande aankoopen gedaan van wapens en ammunitie, waarmede hij zich naar het tooneel des opstands heeft begeven, om, gedreven door jeugdige geestdrift, de Candioten in hunnen strijd-tegen de lurken te helnen. De leveranciers komen thans om betaling bij den geleerde, die echter niet in staat is te betalen. — De bekende romanschrijver Gondrécoui _ die onlangs tot gene.</p>
	<p>raal bevorderd werd, nadat hij in de France onder den naam van A. de Loltverj* verscbeiden artikelen over de reorganisatie des legers had geschreven, is nu tot gouverneur der militaire school van St. Cyr benoemd.</p>
	<p>r^ De generaal V; Benedek is met zijne echtgenoot te Toulon aangekomen , van waal- hij zich naar Nizza begeeft. — Naar men verzekert zal prins Htlmbert van Italië, zich eerlang naar Berlijn begeven, . —- Uit Florence wordt aan het Journal des Débats, op gezag* Van berigten uit Reine, gésdhi-veit, dttt, zoo de bevolking aldaar sedert liet Vertrek der Franschen rustig is1 gebleven, dit niet te danken is aan de Pauselijke troepen of policie • in tegendeel, de eersten maken zich schuldig aan allerlei ongeregeldheden, de laatste aan vexatien van verschillenden aafd. De berigtgeVei1 acht noodig dit openbaar te maken, opdat men wete, als de bevolking eindelijk het geduld mogt verliepen, wié de t.ri_aak der füstverstoring is. — De berigten uit Florence van 26 De_ melden, dat de wet tot opheffing der kioosterges ti chten, waarbij&apos; tevens de klooster^ en kerkfoederen aati den.Staat zijn toegeëigend, door de Italiaansche overeden sedert het begin deïer maand met verschooning in uitvoering gebragt is en dat zich daarbij geene moeijelijkheden hebben voorgedaan. Te Treviso in het Venetiaansche is op Kersdag de openbare orde eenlgermate&apos; gestoord door Volkööploopen, veroorzaakt door ontevredenheid deï bevolking over eene kanselrede van den bisschop, waarin over vervolging van den Paus door Italië geklaagd werd. •*■ Het Spaansche leger is onlangs bij een dagorder van den minister van oorlog dringend aangemaand, óiü zich van alle bemoeijing met de politieke aangelegenheden des lands to onthouden, lijnde het de roeping der gewapende magï de orde _en het gezag der overheden te schragen, iets waarmede de militaire pronunciamiento&apos;s, zoo veelvuldig in Spanje&apos;s geschiedenis van de laatste jaren, onvereenigbaar zyn, Sedert verklaren de onderscheiden afdeelingen van het Spaansche leger achtereenvolgens, door tusschenkomst harer bevelhebbers, dat zij zich met die_ vermaning vereenigen en zich daarnaar gedragen . zullen. Die Verklaringen worden in de Gaeela geplaatst. ■* Uit Bevruth wordt gemeld, dat de opstand in Houran geene gevolgen heeft gehad. Hot belangrijkste opperhoofd van die streek, Ismaël Atraeh, is te Damascus aangekomen, om aan den gouverneurgeneraal van Syrië, Rached-Paeha, zijne onderwerping aaii te bieden.</p>
</text>
