<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij ACTE, op den 29sten December 1866 ten overstaan van den te Zaandam gevestigden Notaris CORNELIS HONDIUS verleden, hebben de Heer JAN KRUYT en diens Zoon, de Heer JACOB K9IU VT, Commissionairs in Houtwaren, wonende de eerstgenoemde te Westzaan en laatstgemelde te Zaandam, met elkander eene VENNOOTSCHAP aangegaan, bepaaldelijk tot den Commissiehandel in alle soorten van Gezaagde en Ongezaagde Houtwaren en het inH commissie laten zagen van Hout. De Vennootschap is gevestigd te Westzaan, aangevangen op heden (I°. Januarij 1867) en aangegaan voor een onbepaalden tijd en zal worden gedreven onder de Firma JAN KRUVT en ZOON, tot de teekening van welke firma ieder der Vennooten geregtigd is, doch niet dan voor zaken de Vennootschap regtstreeks betreffende en geenszins tot het opnemen ter leen geven van gelden of het verleenen van Borgtogten en derfelijke handelingen, als waartoe de persoonlijke Handteekening dcrHJ eide Vennooten wordt vereischt. (42) Bij ACTE, op den 17den December 1866 voor den Notaris WIL-H LEM SIMON BURGER Wz. te Rotterdam gepasseerd, is tusschen den Ondergeteekende, JOSEPHUS JOHANNES BRENDEL, Agent, wonende te Rotterdam, als alleen helleerende en diensvolgens ookH alleen aansprakelijke Vennoot, en een ander Persoon, als comman-^| ditaire Vennoot of bij wijze van geldschieting aangegaan eene VEN» NOOTSCUAP, uitsluitend ten doel hebbende de uitoefening vanß den handel in Verwwaren en aanverwante Artikelen, hier ter stede, aanvankelijk voor den tijd van één jaar, aan te vangen met dciiH lsten Januarij 1867, na verloop waarvan de Vennootschap nog. voorß een jaar zal worden voortgezet, bijaldien geen der Vennooten die eenß half jaar te voren schriftelijk zal hebben opgezegd, en zulks .vervol-HJ gens telkens van jaar tot jaar, totdat eene zoodanige opzegging eenß half jaar te voren zal hebben plaats gehad. De Firma der Vennoot-M schap zal zijn BREN-EL &amp; C°., tot de teekening van. welke Ondergeteekende als helleerende Vennoot alleen geregtigd is,.zon.derH die echter immer te mogen bezigen tot het teekehen van Obligatien,B Promessen, Borgtogten, Acceptatien in blanco of het opnemen negotieren van Gelden. (49) Rotterdam, 1 Januarij 1867. Jf. J« BRENDEL. De Ondergeteekende betuigt hiermede zijnen hartelijken dank aanH zijne geachte Begunstigers voor het door hem zoo vele jaren geno-B ten vertrouwen en beveelt hiermede zijn Opvolger den Heer F. SPOORMAN, in diezelfde gunst aan. , Amsterdam, 1 Januarij 1867. G. J. KLEENE. De Ondergeteekende do SMEDERIJ van denHeer G. J. KLEENeI overgenomen en met de zijne vereenigd hebbende, beveelt zich be-B leefd in UEd. geachte Gunst aan, vertrouwende door eene prompteß en civiele bediening zich zulks waardig te maken. (50) Amsterdam, 1 Januarij 1867. E. J. SPOORMAN. Blijkens onderhandsche ACTE, op den lOden December te Amster&quot;B dam en Kampen geteekend en geregistreerd, heeft de tusschen denß eerst Ondergeteekende en nu wijlen BENJAMIN ROUFFAER, onderß de Firma van CANNE &amp; ROU-FAEK bestaan hebbende Ven-B nootschap, betreffende den Handel in Wijnen en Sterke Dranken zoo mede de Wijnkuiperij, met ultimo December 1866 OPGE-B HOUDEN TE BESTAAN, terwijl de likwidatie daarvan is op-B gedragen aan den eerst Ondergeteekende, die geregtigd is den voor-B melden Handel van af heden onder de voormelde Firma, hetzij al-H leen of met anderen, doch voor zijne eigene rekening en risico blijvtn aanhouden en voortzetten. &apos; Amsterdam, 1 Januarij 1867. H. O. CANNE. J. S. BONDAM. (51) Wed. B. ROUEEAER.</p>
</text>
