<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Blijkens onderhandsche ACTE, op den 15den December 1866 tel Amsterdam geteekend en geregistreerd, is tusschen de Ondergetee-H kenden HENDRIK OUDENHOFF CANNE, Wijnkooper en Wijnkui-H per, CHARLES ANTOINE DE PESTERS, zonder beroep en HEN-H DRIK DIRK CANNE, zonder beroep, allen wonende alhier, eeneH VENNOOTSCHAP aangegaan, tot het uitoefenen van den HandelH in Wijnen en Sterke Dranken, zooniede de Wijnkuiperij, en al dat gene! wat daartoe verder behoort, onder de Firma CANNE &amp; ROL. I—ERI en bij welke Acte onder anderen is bepaald: I°. dat de firma doorl de béide eerst ondergeteekenden voorloopig alléén zal worden gevoerd! en geteekend, edoch niet anders dan voor zaken het onmiddellijk on-! derwerp der Vennootschap uitmakende. 2°. Dat de Vennootschap is aangegaan voorden tijd van Vijf Jaren,! aanvang genomen hebbende op heden, en eindigende op ultimo! December 1871, met stilzwijgende voortzetting na 31 December 1871,1 telkens voor één jaar, indien niet Zes Maanden te voren schriftelijke! opzegging van de eene of andere zijde is geschied. Amsterdam, 1 Jannarij 1867. H. O. CANNE. C. A. DE PESTERS. (52) H. ©. CANNE. Bij ACTE, den 6den October 1866 verleden voor A. W. L. TJARDA VAN STARKENBORGH STACHOUWER, Notaris te Groningen, is op 1 Januarij 1867 ONTBONDEN, de tusschen de Heeren PIETER ONNES. te Vierverlaten, en HENDRIK CORNELIS DE BOER, te Groningen, bestaande VENNOOTSCHAP, onder de Firma ONNES &amp;DE BOER, gevestigd te Groningen, ten doel hebbende het drijven van eenen Binnenlandschen Commissiehandel. De Liquidatie der zaken van de Ontbonden Vennootschap is alleen aan den Heer PIETER ONNES opgedragen, die daarvoor zal teekenen: ONNES &amp; DE BOER, in Liquidatie. P. ONNES. Ingevolge Bovenstaande, drijft de Ondergeteekende van HEDEN af, den lsten Januarij 1867, dezelfde ZAKEN op EIGEN NAAM, even als vroeger, Kantoor houdende aan de Groote Markt te Groningen, Lett. A, N°. 5. P. ONNES, Commissionair. De Ondergeteekende maakt bekend, dat hij, ten gevolge van de ONTBINDING der Firma ONNES &amp; DÉ BOER, van heden af den COMMISSIEHANDEL voor Eigen Rekening&gt;al voortzetten en dat zijn Kantoor is gevestigd Pottebakkersrijge, Lett. T , N°. 35, zich minzaam aanbevelende. Groningen, 1 Januarij 1867. IS. C. DE BOER, (41) Commissionair. Op de vele aanvragen, om zich als Abonnent bij den Ondergeteekende aan te sluiten, heeft hij de eer te berigten, dat er voor het jaar 1867 slechts voor een ZESTAL respectabele Familiën gelegenheid toe bestaat, welke verzocht worden zich in de eerste dagen der maand Januarij aan te melden. Het Mechanische of Technische gedeelte der Tandheelkunde, door HFM ZELVEN uitgeoefend wordende, EN DUS NIET DOOR ONDERGES .HIKTEN , hoopt hem het fetal zijner Abonnenten zoo veel mogelijk te beperken. Overigens is ij dagelijks van 10 tot 4 ure TEN ZIJNEN HUIZE te consulteren, behalve des Woensdags en Zaturdags, alsdan van 10 tot 1 ure ten zijnen huize en na dien tijd te ontbieden. 91. VAN GELDEREN EILS, Chir. Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen van Parijs en Brussel, Oudezijds Achterburgwal, B 260, bij het Oudemannenhuis. (34)</p>
</text>
