<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEEREIIÏÏTÊÏÏBS, die als zoodanig reeds naam gemaakt hebben en geneigd zijn teger H-»®G HONORARIUM, Copie voor de Pers te leveren, hetzij oorspronkelijk of vertaald, adresseren zich met franco brieven ondel de letters Q. R., aan het Hulppostkantoor te Middelharnis. (40) lEMAND van fatsoenlijke geboorte , gehuwd, even 40 jaren oud bekend met de Hollandsche, Fransche en Hoogduitsche talen, Administratie , goed Rekenen , enz., gewoon werklieden te dirigeeren en helder doorzigt; van zijne hoogste activiteit, enz. de beste informatiën kunnende overleggen, zag zich gaarne geplaatst in een. zaak van grooten omvang, tegen redelijk Salaris. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder lett. A. 8., bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, G 87 en 88 , te Amsterdam. (84) hh7sïgareï-haidei.alrs. Verkrijgbaar beste JAVA BRAZIL-SIGAREN a f 8.50 eu ƒ 9 gekist. Tevens worden soliede Afnemers of Depothouders gezocht op zeer voordeelige voorwaarden. Brieven franco, onder het motto Sigaren, Bureau Handelsblad. (46) Tegen Februarij e. k. verlangt men in een deftig Huisgezin te Amsterdam, desnoods tegen zeer hoog loon: eene volkomen be kwame KEUKENME2SÏ, voorzien van goede getuigenissen. In hetzelfde Gezin wordt tegen denzelfden tijd een geschikte HUIS&quot; KNECHT gevraagd, insgelijks van goede getuigenis voorzien. Adres franco,&apos; onder de lett. X. Y. Z., Bureau Handelsblad. (4) BÖËKDJÊHJXX-L Men vraagt een ervaren BOEK&quot; en SMOUTDRUKKER, voorzien van bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag. Zij, die met de snelpers kunnen omgaan, genieten de voorkeur. Loon ƒ 7 a 8 per week vast. Adres met franco brieven Bureau Heldersche en Nieuwedieper Courant te Nieuwediep. (127) COMMENSAAL. Een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, verlangt met I°. Mei of eerder te huren in de buurt van den Dam ot Munt twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS, vrolijk uitzigt hebbende en bij fatsoenlijke deftige lieden. Franco aanbiedingen worden ingewacht onder lett. B. W. Bureau Handelsblad. (126) Door vertrek naar elders, biedt zich de gelegenheid aan om met I°. Mei aanstaande te kunnen huren het zeer aangenaam te Breukelen aan den straatweg en de rivier de Vecht in de nabijheid van het station van den Rhijnspoorweg gelegene BUITENVERBLIJF genaamd Boomen Bosch, uitmuntend geschikt voor Zomer en Winterverblijf, bevattende de huizinge vier beneden en zeven bovenkamers, dienstbodenkamer, keuken, kelders en zolders, benevens koetshuis, stalling en koetsiers- of tuinmahswoning, in alles groot circa 3 bunders. Op franco aanvragen nadere informatiën te bekomen ten Kantore van den Notaris N. FR AN C OIS SNEL te Breukelen. (122) In een voornaam MODEMAGAZIJN wordttegen Maart a. s. g.vraagd eene EERSTE WERKSTER. Bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag, alsmede de Fransche taal magtig, zijn vereischten. Adres&quot; franco onder lett. H. bij den Steendrukker H. &amp;_- MERICH, Stilsteég. (110&gt; Eene JONGE DAME, van goede Duitsche familie, P. G., wenscht als HUISHOUDSTER of tot GEZELSCHAP VAN EENE DA&apos;fcE geplaatst te worden tegen I°. Februari!. Adres met franco brieven onder letter K. bij den Boek- én Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. 03») ~\S.xMiPvJ:TU:OO.PING door IL (&gt;. GEERS, Gz., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Vrijdag den 4den Januarij 1867, des morgens ten tien uur, op de Noordermarkt, van eene&apos; aanzienlijke partij AFBRAAK van het gebouw Stadlander, als zware Balken en Ribbont, Vloer- en Schotdeelen, Schotwerk, Kozijnen met Kamer- en Kastdeuren met schuifdraairamen en Luiken,&apos;Lambriseringen, Trappen, Eiken en Greenen Brandhout, en hetgeen verder daags voor den verkoopdag te zien zal zijn. &apos;WSÉJBf** en IQden Januarij zal op de Westermarkt verkooping _fm_W zijn van eene groote partij Nieuwe Eiken en Greenen Houtwaren, Werkhout. (82) BÖEIÏERIOOPIN#BÏJ6. D. BOM, Damrak II U&apos;S, oo MAANDAG 14 JiANUARIJi en vijf volgende dagen, van 2400 Nummers net geconditionneerde BOEKEN , betreffende Godgeleerdheid, Natuur- en Geneeskunde, Chemie, Pharmacie, Botanie en Romans, voorts : Chirurgicale INSTRUMENTEN, SIMPLICIEKAST, HOORENS en SCHELPEN, LIEFHEBBERMEN. PAPIER, KANTOORBEHOEFTEN, BOEKBINDEKSGEREEDSCBAP, eene groote Collectie keurige SCHEEPSBOUWKUNDIGE TEEKENINGEN, uitmuntende SEXTANTEN, DAG- en NACHTKI.IKEBS, BOEKENREKKEN, enz. Nagelaten door een Predikant bij do Hervormden, door Z. Excell. den Vice-Admiraal JJ. MAT, den WelEd. Zeer Gel. Heer D. A. HOOC.BBUYN, Med. Dr., den WelEd. Heer C. A. MOUNIER, en door een voornaam Scheikundige alhier. Te zien Vrijdag en Zaturdag 11 en 12 Januarij van 10 tot 3 ure. De Catalogus i&apos;s op franco aanvrage alO es. verkrijgbaar. (109) van HONCKS gepatenteerde gescherpte HOEFIJZERS. Deze zijn zoodanig ingerigt dat geen sneeuw zich onder den voet kan zamenpakken, en hebben de hoogte bereikt om paarden scherp te zetten, zonder de ijzers af te nemen of te proposeeren. JS. C. .lUNCKEH. (29893) Zadelmaker, Amstelstraat, V 380, te Amsterdam. HUISHOUDSTER. Een eenig Heer van geposeerden leeftijd op een dorp ten platten lande, vraagt als HUISHOUDSTER eene VROUW of WEDUWE uit den fatsoenlijken burgerstand, goed humeur, zonder kinderen ten haren laste, leeftijd p. m. 40 jaren. Adres franco onder het motto Postrestante, aan het Hulppostkantoor te Lisse bij Leyden. (54) De beneficiaire erfgenamen van JOSËPH HARTOG DEEN, in leven Koopman, gewoond hebbende en overleden te Hoorn, roepen bij deze op de bekende en onbekende schuldeischers in die nalatenschap, tot het aanhooren der rekening en verantwoording, welke van af den 3den tot en met den I4den Januarij 1867 ter inzage zal liggen ten Kantore van den Notaris G. BOLDINGH in de Ramen te Hoorn, terwijl, indien gedurende dien tijd geen verzet zal hebben . plaats gehad, op Dingsdag den 15den Januarij daaraanvolgende, des I voormiddags ten elf ure, ten voormelden Kantore, zal worden overi gegaan tot uitbetaling hunner vorderingen, in evenredigheid van het • bedrag des boedels. (117) In eene voor buitengewone uitbreiding vatbare ZAAK, waaraan [ een betrekkelijk klein kapitaal, maar groote activiteit, een goed. voerkomen en kennis der moderne talen noodig zijn, wordt gezocht een COMPAGNON, die lust heeft het grootste gedeelte van Europa te bereizen, bij voorkeur iemand die, niet te jong zijnde, , bezitter is van eene kleine fortuin en de ambitie heeft, öm door eigen werkzaamheid en goed gedrag zich binnen weinige jaren eene onafhankelijke positie te verzekeren. Franco brieven onder de lett. 3 B. D. bij den Boekhandelaar K. W. PICKHARDT, Schoolstraat 19 &quot; te &apos;s Gravenhage. (124) Ter voldoening aan art. 38 van het Wetboek van Koophandel, wordt bij deze berigt liet bestaan van de Naamlooze Vennootschap: ï SCHÖNAU-HÜTTENWEKK, gevestigd te Amsterdam, opgerigt bij acte den 24sten November 1866, ten overstaan van den No-1 taris J. W. H. H. DRUIJVESTEI JN te Amsterdam verleden, waarop &apos; de Koninklijke bewilliging is verleend bij besluit van 25 December 1866. n&quot;. 97; welke acte en Koninklijk besluit zijn geplaatst in de &quot; Nederlandsche Staatscourant van 30 en 31 Dec. 1866, n .308. (111) : . :</p>
</text>
