<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Inden jare 1800 ze _fo:-ierzoéke van het fffgèrneen armbestuur der gemeente Anlmer:._e&lt;fi.h, aan hetwelk bij beschikking van de Arroudissements-Regt-1 -jÉKk te Tiel toelatiug is verleend ten deze kosteloos te procederen, &quot;&quot;en uit kracht van het verlof, door bovengenoemde Regtbank, 1 . vonnis van S September 1865, aau den requirant vsrlee_^Bi VWI WILLEM ARENT HARTE, Deurw. U-roudissemeiits-. Regtbank te Tiel, wonende aldaar, behoorlijk gepatenteerd: TEN DEiDES lALE GEDAGfAIEJ), HENDRIKÜS VAN AMMERZODEN, laatstelijk gedomicilieerd te Ammerzoden, doch thans afwezig, gevolgelijk mijn expMt db&apos;ende bij aanplakking aan de voorname deur der vergaderplaats van gemelde Arrondissements-Regtbank te Tiel, alsmedo aan het huis der gemeente te Ammerzoden, terwijl ik een tweede afschrift van hetzelve heb overgegeven aan den ambtenaar van het Openbaar Ministerie bij de meergemelde Regtbank, welke het oorspronkelijke met gezien heeft geteekend en voorts nog bij plaatsing in de awhve iiulhrilifinsche Courant en in het Algemeen Handelsblad, als zijnde de daartoe door gemelde Regtbank uitdrukkelijk aangewezen nieuwspapieren. .... Om na verloop van drie maanden na heden, en alzoo op vrijdag d .1 sden April 1800 zeven en zestig, des voormiddags ten tien ure, bij voorafgestelden Procureur, te verschijnen ter gewone teregtzittiiig van de Arrondissements-Regtbank to Tiel; Ten einde, . Aangezien de. gedaagde zich in December 1800 vyi. en_vijttigop het koouvaardijschip Henriette Maria, Kapitein G. W. BAÜKEK, onder directie der Cargadoors VAESEN en STEINHAUS, te Rotterdam , als ligt matroos geëngageerd heeft, en alzoo van zijne gemelde woonplaats; vertrokken is zonder volinagt tot het waarnemen zijner zaken gegeven of orde op het beheer van dezelve gesteld te 1 het schip, waarop de gedaagde gevaren heeft, in 1800 zevenen vijftig&apos;is vergaan, en ofschoon niet blijkt, dat de gedaagde bij die schipbreuk het leven heeft verloren, sedert dien tijd niets meer van hem vernomen is. , , , , J.J Aant .zien er alzoo meer dan vijf jaren na het vertrek van den gedaagde zijn verloopen, zonder dat het bewijs is ingekomen van zijn aanwezen of van zijn overlijden. . Aangezien de eischer belang heeft, dat bij vonnis van de Regtbank voornoemd, worde verklaard, dat er regtsvermoeden van het overlijden van den gedaagde bestaat, en zulks sedert 1800 acht en Mitsdien aan gemelde Regtbank, hetzij in persoon, hetzij door iemand van zijnentwege, vau zijn aanwezen te doen blijken, den gedaagde tevens aanzeggende, dat, ingeval noch de gedaagde , noch iemand voor hem op deze dagvaarding, bij vooraf gestelden Procureur, mogt opkomen, en alzoo niet behoorlijk van zijn aanwezen . mogt blijken, door den requirant zal worden geconcludeerd; Dat het der Regtbauk beiiagén moge Te verklaren, dat er regtsvermoeden van des gedaagde overlijden bestaat sedert den eersten Januarij 1800 acht en TÜ^igL^-.» Met verdere aanzegging aan den gedaagde, dat Mr. biW IiAJNUb RINK, wonende te Tiel, voor den Eischer als Procureur in deze zal blijven occuperen. De kosten in debet zijn acht gulden 55 cents. __._,„— (45) W. A. HA._i.-_. Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting hebben betreffende den boedel van wijlen den Heer JOHAN GERRIT WEERS, in leven laatst zonder beroep en gewoond hebbende en overleden te Amsterdam aan den molen d e Kraaij, op de Schans bij de Willemspoort, worden verzocht daarvan vóór den loden Januarij eerstkomende opgave te doen ten Kantore van den Notaris F. FRANKE alhier op de Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg, XX 167. __</p>
</text>
