<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>|||^p?&quot;*» A-__ N°. S. _&gt;AM K . ««&quot;&quot;^ÉBf SPEELKAARTEN. JASKAARTEN 45, 60, 70, 80, 99 Cs., ƒ 1.00 p. dozijn i met ge- L&apos;OMBER 68, 75, 90 Cs., ƒl, ƒ 1.25, ƒ 1.50, ƒ 2 * &lt; kleurde WHIST ƒl, ƒ 1.20, t 1.40./ 1.50, ƒ 1.75,/ 2, .3 // .Azen. STALEN SCHRIJFPENNEN a 12, 20, 25, 30, 40, 60 Cs. p. Gros 144 stuks. — Copiê&apos;er-Boeken, Machines, Kwasten, Inkt, enz. Agenda&apos;s, Grootboeken, Journalen en alle Kantoorboeksn. Lampenkappen voor Gas en Moderateurlarapen. Koperen Support Crinolines ènz. Sigarenfonrnitnren, als Etiquetten, Banden, Linten, Brand- en Drukijzers, Merkplaatjes, Kwastjes, Oost-Ind. Inkt. Alles in de uitgebreidste Sorteringen, wat bekend is door mijne alom gerenommeerd» Sigaren-Fournituren-Fabriek. Gelden per PoatwUed. ISAAC SAKS. (26706) DAM N°. 2. _m grijze haren meeri Het EAU CHANT AL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in aUe Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITÏIOi. ILE of verbeterd EPILATOIRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft , zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI, Amstel V 29. Brieven Franco. (36) HUILE DE SEVI.NE ~ &apos;ecommandeert zich bij voortduring als hot voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAAKZIEKTEN. Wordtmet succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders verkocht a f 1 per Flacon; zy zijn met mijne Handteekening voorzien. AMSTERDAM. ETIENNE , Coiffeur Parfumeur (35) Kalverstraat, E 271. S GEENE GRIJZE HAREN MEER. MÉLANOGÈNE, uitmuntend Kleurmiddel van DICQUEMARE AinÉ.teßouaan, om de HAREN en den BAARD in een oogenblik in alle tinten te KLEUREN, zonder gevaar voor de Huid en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Rouaan, rue Saint Nicolas, 39. Dépót te Parijs bij L. LEGRAND, 207, rue Saint Honoré. Te Amsterdam bij ETIENNE en GRONNET. (28) JALOUSIÉIf, Verbeterde Constractie. Ook kunnen OUDE .SALOUSIËN met geringe onkosten volgens deze methode verbeterd worden. Utrbcht. G. VAN TUSSENBROEK. Bestellingen worden eok aangenomen bij de Heeren van de GUMSTER te Amersfoort. GRAUSS — Middelburg. (27714) CORNELISSEN — Nijmegen. I M K T. H. MORRELL&apos;S REGISTRATION INK wordt uitsluitend gebruikt iv alle Bureaus der Registratie in Engeland, ingevolge besluit van het gouvernement. De ondergeteekenden berigten, dat de Fabriekant hen heeft in staat gesteld, deze uitmuntende Schrijfinkt, die terstond zwart schrijft, en die wel geene nadere aanbeveling zal behoeven, tegen de Londensche prijzen in Holland te leveren. Hierop de aandacht vestigende , nemen zjj de vrijheid tevens MORRELL&apos;S KOPIEERINKT aan te bevelen, die insgelijks altyd bij hen voorhanden is. (29715) Amsterdam, &apos; LOMAN &amp; VERSTER, 27 December 1866. Kalverstraat bij den Dam, E 221.</p>
</text>
