<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 21 November.</title>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld do volgende vergelijkende opgave van de hoeveelheden ruwe Suiker, op 15 Nov. 1864 on 1865 in de onderstaando entrepots aanwozig: 1864. 1865. Amsterdam Pond 13,077,299 15,997,017 Rotterdam » 7,618,917 18,048,669 Schiedam ...... » 763,699 1,245,329 Dordrecht b 2,046,341 509,851 Middelburg ..... « 1,557,202 2,067,775 Totaal . . Pond 25,063,458 37,868,641 NB. To beginnen met de maand Dccomber e. k. zal deze opgave bevatten den voorraad ruwe suiker op den laatsten van elke maand in entrepot voorhanden, en in de eersto dagen der volgende maand in do Staats Courant worden geplaatst. ROTTERDAM, 20 Nov. De vraag voor Vlas was gedurende de vorige week op het landheer levendig. De aanvoer ter markt van heden ruimde tot iets verhoogde pryzen grif op. Tabak. Heden werden uit do eerste hand verkocht 37 eer. Havana, ex Antoinetta. ROTTERDAM, 20 Nov. Tarwo. Van Vlaamsche, Zceuwscho, Flakkeesche en Overmaasscho was dezen morgen meer toevoer ter markt, welke bij flaauwere stemming, vooral in de mindere soorten tot ongeveer vorige prijzen moeijelijk opruimde. Nieuwe in de beste soorten ƒ9 a 9.50; mindere f 7.75 a 8.90; Jarige de besto van ƒ9.50 a 9.90; mindere ƒ8.50 a 9.40; Oude van ƒ9.60 a 10.20. Poolsche en Roode tot vorige prijzen met weinig handel 127/128 ffi jarige witb. Poolsche ƒ315; 126/127 ffi dito/325; 133/134 ffi Ruw. Bovenl./ 310 a 315 per 2400 ffi. Rogge: Inl. ondervoud goede vraag, waardoor 10a20 e. meer bedongen werd, Vlaams, en Zeeuws, ƒ 6.40 a 6.80; Overm. en N.-Brab. ƒ 6 a 6.50; buitenl. mede iets hooger met weinig handel. 127/128 ffi jar. Vlaams. ƒ210; 124/125 ffi jar. Wolgaster ƒ 208 ; 125/126 ffi jar.Franschc ƒ2lO per 2250 ffi. Boekweit meest tot vorige prijzen verkocht. Voor puike is echter iets meer betaald. Op 140/2 ffi Noordbrab. ƒ 181,184,187,190; jarige Franschc per 2100 ffi f 162, 165, 170 naar kwal. Garst onver andord; Vlaamsche en Zeeuwsche winter f 5.50 a 6; mindere ƒ 5.20 a 5.40; Flakk. en Overm. ƒ 4.50a5.10; Zomer van ƒ 4.30 a 5.60. Haver schaarsch en hooger; jar. van f4a 5; nieuwe korte van ƒ 3.50 a 4.50; dito lange ƒ3a 4. Paardenboonen met weinig toevoer 30 c. hooger van ƒ 7.25 aƒ 8. Duivenboonen ƒ8.50 a 8.75. Bruineboonen flaauw als voren. Walch. ƒ13.25 a 13.75; Zeeuwsche ƒ 11.50 a 12.75. Witte 25 c. lager. Walch./ 12.50 a 13; Zeeuwsche ƒ 12.25 a 12.75. Erwten lager verkocht: Walch. en Zeeuwsche ƒ 10 a 10.75; niet kokende ƒ7 a 8.20; Schokkers ƒ8.50 a 11.50. Koolzaad hooger; Zeeuwsche in zakken &lt;£ 87 a 90; Flakkccsche c_B7%. Lijnzaad. Zeeuwsch Zaai merkelijk hooger lste soort 120 a 126 st.; 2de soort 114 a 118 st. per 31% kop. Slagzaad zonder handel. Hennepzaad : N. inlandsch ƒ 247.50. Kanariezaad hooger; hot beste van ƒ 11 a 11.5:.; minder ƒ 10 a 11.75. Publieke veilingen: Uit den Wilhelmina polder 140 mud (129 ffi) Tarwe ƒ9.30 per 75 kilo; 140 mud (107 ffi) Winter-Garst ƒ o.6spcr 60 kilo; 240 mud blaauwe Erwten ƒ 10.65, 10.70, 10.75. Uit Dirksland 46 mud blaauwe Erwten voetstoots ƒ 8.60, 8.75 en 32 mud dito op de kook ƒ10.50. SCHIEDAM, 20 Nov. Granen. Rogge: Verkocht 156/2 ffi gedr. Deensche ƒ 224 et. ƒ 226 6/w., 155/2 ffi dito ƒ222 et. ƒ 224 6/w., 152/2 ffi dito ƒ216 6/w. Moutwijn ƒ 9.75; Genever ƒ 15.25; Amst. Proef/ 16.50; Spoeling 20 c. ANTWERPEN, 20 Nov. Granen: Sedert Zaturdag ondervond Rogge cene levendige vraag tot volkomen gesoutcneerde prijzen. Men betaalde voor inlandsche./&apos; 6% a 7 en voor Franscho ƒ6% »7 entr. PETERSBURG, 17 Nov. Naar.Talk is de vraag zeer verlevendigd, nadat 2400 ton prima gele per Aug. tot 56 r.verkocht zijn bood men gisteren to vergeefs 55% a 55 !4 r. — Hennep op de daling der prijzen in Engeland ook alhier minder gevraagd. — Van Lijnzaad werden 12,000 tz. disponibel a 13% r. verkocht. — Granen met levendige vraag op levering; van Engeland zijn belangrijke orders aanwezig, vooral op Haver, waarvan dezer dagen 35,000 tz. per Mei en Junij verkocht zijn in de pryzen van 4.10 a 4.50 en 4.80. Tarwe Saxonka per Mei 10 a 10% r. en per Aug. 10 r. Rogge op Mei betaald met 6% a 7 r. met avans. RIGA, 15 Nov. Zaai-iy&apos;-jffaa! bij voortduring met eenige vraag, waardoor de vorige prijzen wederom gemakkelijk to bedingen waren; ord. 15% a 16 en puik 16% a 17 Rs. De aanvoeren tot heden bedragen 81,000 ton tegen 75,000 in het vorige jaar. De totale verzendingen bestaan uit 49,000 ton. — Hennep zonder handel eu de prij_sn zijn geheel nominaal. — Van Lijnzaad werden 3000 tons per Mei a 73\ R. met 50 pCt. avans verkocht; en in Granen heeft zich de omzet bepaald tot 300 last 73 ffi Haver a 78 R. contant en 80 R. met 50 pCt.</p>
</text>
