<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Winteravond-Lectuur, Alom wordt Ingeteeßend op: &apos;*¦____ ____ _ OORSPRONKELIJKE ROMANS, SCHETSEN EN NOVELLEN VAN HEDENDAAGSCHE AUTEURS, OP NIEUW UITGEGEVEN DOOR J. F. _D E KEÏSEE Inhoud van Aflevering 1: Inhoud van Aflevering 6 : De Oude Heer Smits, Familie van ons. «-- J. J. Cremer, Dr. B. ter Haar, Droomcn. —E. Has.broek, Een Zaturdag- Oudejaarsavond. ¦ avond op het land. — Lodewijk Mulder, De Landziekige. Inhoud van Afleverino- 2 : — J-P- de Keyser, Eon nacht op do Bastei. — B.T.Lu- Lodewijk Mulder, Een badinetje, een paraplnie en een speer. blink Weddik&apos;s Mozaïek. — B. T. Lublink Weddik, de Binnenkamer van een Krui- Tnhoud van Aflevering 7 : denier. Dr. M. P. Lindo, Losse schetsen in en om Parya. Inhoud van Aflevering 3: Inhoud van Aflevering 8: B. T. Lublink Weddik, do Binnenkamer van een Kruidenier. Dr. M. P. Lindo, Losse schetsen in en om Parijs. — Mevr. (Slot.) A. L. G. Bosboom-Toussaint, De van Beveren». Inhoud van Aflevering 4: Inhoud van Aflevering 9: Mevr. A L. G. Bosboom-Toussaint, cene herinnering aan J. J. Cremer, Mijn oude Jacob. — B. T. Lublink Weddik&apos;s eene beroemdo vrouw. — johs. Hk. Jonckers, cene andere Mozaïek. — Chonia, EJen Schipbreukeling. — Joh 9. Hk. Preciosa. Eene Zigeuner vertelling uit het begin der voor- Jonckers, De Alkmaarschc Drinkhoorn. gaande eeuw. —J- Hoek, Bartje. Novelle. —B. T. Lu- .»;:., . „ . , n blink Weddik, uit Oudeoma blaauw Zakboekje. Inhoud van Aflevering 10: Inhoud van Aflevering 5 : &lt;_er perse.) Louise, Nicht Gonnc. — B.T. Lublink Weddik&apos;s Mozaïek. — Mevr. A. L G. Bosboom-Toussaint,. Jaa Woutersz. van Cuyck, Lodewijk Mulder, Ean Buitenpartijtje. — B. T. Lublink Kunstschilder en martelaar. — J. Hoek, Twee Zusters. — Weddik, uit Oudooms blaauw Zakboekje. B. T. Lublink Weddik&apos;s Mozaïek. KEEïtLAMOS SS-ÜL-©THEEK verschijnt in maandelijksche afleveringen h 25 Cents. — Zes afleveringen vormen een boekdeel van 480 bladzijden, dat den Inteekenaar3 dus slechts _jf 1.50 kost. — Men verbindt zich slechts tot de ontvangst van twee deelen. — Afzonderlijke afleveringen zijn niet verkrijgbaar. In deze BIBLIOTHEEK, zullen o. a. voorkomen werken van de volgende Vaderlandsche Auteurs: Anna, Me el» o, van den Bergh. S. M. Hoeseken, Boshooin-Toussaint, de Huil, Chonia, Cremer, Hiehl, ter Haar, Hoek, van der Hoeve, Jan Holland, Jonckers, Heller, Lindo, Louise, Mensiugu, Mulder, van ©osterzee, van de Poll, Schrijfster van &quot;Te Laat»», Staring-, van Schaick, de Oude Heer Smits, Viehoff, Lublink Weddik» van Westltreene en anderen. || Arnhem, iscs. n. a. thijemjë. (26447) BOEKHANDEL VAN C. F. VAN STEÏN, TE UTRECHT, EN 6. W. VAN BELIE, TMOiiDAÏ Van de Pers gekomen en alom verkrijgbaar: S. !&amp; 35 ÜS3S» sa BSËS SS &amp; JS___B SSE3T __3SS S* SI ¦«¦ aa ES m SHM £_ BS ___3 m S£ Bg BBB_. r- 1111111 iHPfiü BW jMBMEI AMS-I t_\\__W __%_m_mÊ 1 J-lrflß ___-Xxi S_-Ttii _S^_3 ____!_ «m H» IgEgW __3b S^a _____¦ _-____B nflSlß Hm flf Deze Brochure bevat eene bondige wederlegging van het Werkje, getiteld: //HET FEEST TE WOLFHEZEN, 14 July 1864,, &lt;3oo&lt; Mevr. ELISE VAM CALCABI.&quot; Het zal door Belangstellenden in de te Wolfhezen plaats gehad hebbende Feeaten en de Leden der v** ichillende Processicn naar Kevclaar niet onvoldaan uit de handen worden gelegd. PRIJS 35 CENTS. Na Iranco toezending van 45 Cents in Postzegels, wordt het franco verzonden. (26490) ÏlSeden is door _©. A. TJBDEBDS, te Arnliem, alom verzonden : ÜK. Ac HÉ¥IIjI_ ES 9 &apos; Lettre au Dr. A. FIESSOM a I&apos;occasion de ses adieux a sa dernière Eglise. Terzelfder tijd is alom eene vertaling van dezen OJPEJV BBIEE verkrijgbaar gesteld, onder den titel: WJM ELïJVK-tf. Prijs van iedere uitgaaf f 0.40. * J (26477) I i 1,,,,,:,._I_^^^.^;.1_^^^.^;. ... ..... .......... . ,_-g_l. l_BpW____&lt;_-_a_M__________-_tBWMi&gt;Mga^</p>
</text>
