<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELRHTSMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 21 Nov. Te Dublin heerscht groote gisting, ten gevolge van het bekend wordon dat de forten aan de baai sedert Zaturdag door sterke detachementen zijn bezet. De wachten zijn verdubbeld; de manschappen staan den geheelen nacht onder de wapenen. Vier generaals bevinden zich den gansenen dag in het fert. De City of Boston is heden van New-York aangekomen met tijdingen van 11 jl. des ochtends. Goud agio 46% ; Wisselkoers op London 159, Hlinois 135%; 6 pCt. Amerik. 101%, dalende in prijs; Katoen middling 52, vaster; Granen en Meel flaauw; Petroleum 37; dito geraffineerd 60.</p>
	<p>LONDEN, 21 Nov. Uit New-York wordt dd. 11 dezer hetvolgonde gemeld. De president heeft verklaard, dat hot noodig is eene wijziging te brengen in de constitutio, ten einde in staat te zijn om de Zuidolijke staten weder als een integrerend deel in de Unie. op te nemen.</p>
	<p>WEENEN, 21 Nov. Do Wiener Zeitung behelst in haar nommar van heden het koninklijke rescript, hetwelk bij de opening van den Zevonbergschen landdag is voorgelezen. De landdag word in beeloeld rescript dringend aangemaand om den straatsregtelijke betrekkingen des lands rijpelijk in overweging te nemen en bij do beslissing over het vraagstuk der vereeniging met Hongarije wel in aanmerking to nemen het innige verband, hetwelk tusschon Zevenbergen en Hongarijo bestaat, opdat do regeling dezer kwestie geschiedt op eone wijze, die bevorderlijk is voor de belangen van Hongarije en van Zevenbergen, Het eenige onderwerp dat den landdag ter behandeling wordt aangoboden ia do herziening van het eerste artikel dor wet door den landdag van 1848 aangenomen, strekkende tot vereeniging vau Zevenbergen mot Hongarije. PESTH, 21 Nov. Bij koninklijk rescript is aan den Zevenbergschen landdag medegedeeld, dut het eenige punt, waarover hij zal hebben to beraadslagen is, do kwestie der vereeniging met llongftryo. De landdag WGrelt vermaant) bij liet onderzoeken yan dit vraagstuk het innige verband,&apos; hetwelk tusschen Zevenbergen en Hongarije heerscht, wel in hot&quot; oog to houden. Uit Agram meldt men, dat ele nationalo partij do vereeniging van het drieënig koningrijk verlangt, het beginsel aqnheomt, dat de bcl.angon dier landen gemeenschappelijke hplftligen zijn, terwijl die partij den wensch te kennen hepft gegeven, &amp;m öypr die punten met eene deputatie &lt;ioor den Hongaarschen ryksdag benoemd, te onderhandelen. MADRID, 20 Nov. De Koningin zal te Madrid terugkomen voor de opening der kamers. SCHIEDAM, 21 Nov. Moutwijn ƒ 10, LONDEN, 31 Nov. Consols 88 a %; 3 pCt. Mexic. 25% t 26 ; 2 pCt. Venezuela — a —; 6 pCt. Dito — a —; i% pCt. Afgest. Grenada — a —; 1% pCt. Dito — a —;2pCt. Nieuwe Dito — a—j 1 pCt. Ecuiidor — a—) 5 pCt. N. Brazil. 2%a */» pr.; 3pCt. Spanje —; 2$ pCt. Dito — a—; Amort. — a — ; Certif. Coup. —a —; Illin. Spoorw. Aand. 81%a82; 5 pCt. Grieken 17 a 17%: Dito Coup. —; 6pCt. Binnenl. Turken 46^ a %; Buitcnl. Dito 1865 42% a 42%; 6 pCt. Amerika 1882 63% a %• WEENEN, 21 Nov. 5 pCt. Metal. ——; Dito Nat. 67.60; Credit- Acticn 158.10; Bank-Actiën —. — Wissel: Londen 3/m. 108.10. BERLIJN, 21 Nov. 5 pCt. Metall. 60y, ; 5 pCt. Nation. 63; Oost, Crediet-Actiën 723/ j.; 6 pCt. Amerik. 1882 68. FRANKFORT, 21 Nov. 5 pCt. Nation. 61% a # ; Oostenr. Bank- Actien 832; Dito Cred.-Actiën 170% ; Dito Aand. 1858 126%; Dito 1860 78%; Dito 1864 83%; 6pCt.Amorik. 1882 67%,67%. —Wissel: Weenon 108%; Dito Amst. 99%. MADRID, 20 Nov. 3 pCt. Spanje 39.50; 2 pCt. Dito 36.—.</p>
</text>
