<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDERS van COGNOSSEMENT aan ORDER van RALLI BENACHI &amp; C°., over EL^ME 1536 Doozen VIJGEN, alhier aangebragt ex Kedar, van Smyrna via Liverpool, gelieven ten spoedigste opgave te doen ten Kantore van Wm. WILSON. (26652) Voor ƒ10.5© in plaats van,/ 207^5. DWE UITMUNTENDE PBACHTFLAITWERIEN, Mritsch&apos;lndiè&apos;, China en Japan, met 9JS STIAIiGRAVUREX en H.AARTJKIV. PRACHTIG GEBONDEN, Deze drie Werken, de belangrijkste die immer over deze lantlen zijn in het licht verschenen , zijn naar de nieuwste bronnen bewerkt door A. VAN OTTERLOO. Elk Deel, dat een afgerond geheel uitmaakt, bevat p. m. 400 bladz. reijaal octavo, 2.4 Staalgravuren, eene Kaart, keurig gograveerden Titel en Vignet en is prachtig gebonden, afzonelerlJiJk te bekomon voor ƒ 41 in plaats van f&apos; &amp;.7H. De naam van den geachten Schrijver maakt alle aanbeveling overbodig, terwijl Fraaije Druk en Papier, heerlijke Platen, prachtig Bindwcrk door JAPIN, een geheel vormen, dat door dc besle Buitenlandsche Pracht- Uitgaven niet overtroffen wordt. Op franco aanvrage a Contant (van buiten met een Postwissel) te bekomen bij J. H. VAN DER BEER, Reguliersbreedstraat, X 68 te Amsterdam. JNB. Er zyn slechts 50 exemplaren van 3 deelen gebonden voorhanden, die veor ƒ 10.50 in plaats van ƒ 20.25 worden afgeleverd. Is die voorraad op, dan kunnen er tegen dien prijs niet meer worden gebonden. Men doe dus zijn voordcol met niet lang te wachten. Een Catalogus van BOES- en WjAATWERIIEJS, geschikt voor GESCHENKEN bij de AANSTAANDE FEESTEN, is op franco aanvrage, franco en gratis te bekomen. (26543) HET BREGGEMAIME MALZEXTRACT verdient den naam van EXTRACT in alle opzigten. Het ia zoo dik als Siroop, heeft een zoeten aangenamen smaak en geneest op eenvoudige wijze de Kwalen van MAAG, BORST, LEVER en INGEWANDEN. Het wordt wegens zijne krachtgevende werking door beroemde Geneesheeren aanbevolen tot regelmatig gebruik voor alle ziekelijke en zwakke Personen. Tegen Tering &quot;&apos;s het een bijna zeker Geneesmiddel en&gt;. de ondervinding heeft geleerd, dat Hoest en Heeschheid door het gebruik daarvan binnen weinige Dagen verdwijnen. i-Door viermaal daags een half Wijnglas vol van dit MALZEXTRACT te gebruiken, zal men spoedig de heilzame werking daarvan ondervinden. Het wordt verkocht in groote Flesschen h ƒl.BO. Verkrijgbaar in de volgende Depots: Amsterdam, bij H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk. Alkmaar, bij J. BRONGERS Gz. Amersfoort, bij G. C. T. ROEMER, Droogist. Arnhem, bij GEBROEDERS VAN DEN HEUVEL. Almelo, bij Wed. C. RÓSMARK, Verkoophuis. Deventer, bij BADINGS &amp; ZWITZERS. Groningen, bij J. S. LEEK. Kampen, bij L. F. JANSSENS, Bazar. Utrecht, bij J. M. PORTON, Apotheker. Veendam, bij C. J. POLAK. Ter verkrijging van Dépdt adressere men zich franco aan den Hoofd Depothouder H. KOTIIE, F 35, Nieuwezijds Achterburgwal bij de (22951) Wijdesteeg, naast de Armenschool. J. H. LAAEMAN te Amsterdam geeft uit: jf vmömM JAAEBOEKJEN VOOR 1866. Opgedragen aan H. M. DE KONINGIN DER NEDERLANDEN. Mot vijf Staalplaten, gegraveerden Titel en Portret van Mr. JACOB VAN LENNEP, en verder bijdragen in Proza en Poëzy, verzameld door W. J. HOFDIJK. (26604) Bij K. H. SCHADD verschijnt: CMftE§TI2IiïJMI2 TOliü^-AïiIIAMAK voor 1866. REDACTEUR: DR. E. LMRÏLLARD. Met 4 keurige Staalgravuren. Prijs 90 CENT. In Prachtband JT 1.500 (26576)</p>
</text>
