<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LONDEN, 19 Nov. Uit Now-York wordt dd. 9 dezer gemeld , dat de president het vonnis door do regtbank in do zaak van Wirz geveld heeft bekrachtigd. De veroordeelde zou den volgenden dag worden opgehangen. Wat betreft do geruchten, verspreid aangaande da in Canada heerschende onrust wegens verwachte aanvallen van de zijde der Fenians, doze zijn zeer overdreven. LONDEN, 20 Nov. De dagbladen van Halifax bevatten een telegram, gedagteekend New Yoik 8 dezer, meldende dat volgens een in omloop gebragt gerucht ele Fransche gezant te Washington , plotseling zijne passen had gevraagd en dat hij des Vrijdags daaraanvolgende het plan had om te vertrekken. Uit Athene is het berigt ontvangen dat Bulgaris zijne demissie heeft ingediend, dewijl de Koning geweigerd heeft de Kamer der vertegenwoordigers, op het voorstel door hem daartoe godaan, te verdagen of te ontbinden. Er heerscht eene buitengewone opgewondenheid in gemalde stad. PARIJS, 20 Nov. Bij de verkiezingen in het departement Yonne zijn 16613 stemmen uitgebragt op den lieer Frémy en 12501 op den Heor Bampont. TOULON, 20 Nov. Als maatregel van bezuiniging is besloten, dat 1200 recruten, bestemd om do bemanning der vloot te versterken, voorloopig in hunno haardstede zullen blijven. LONDEN, 20 Nov. Koffij vast. — Thee stil. — Suiker flaauw. — Talk in loco 50 sh., Oct.—Dec. 51.6. De voorraad bedraagt 45,739 V. In do afgeloopen week zijn 2851 v. afgeleverd en 2427 v. aangovoerd.— Schotsch IJzer 58.10. — Raapolie 53 sh. — Patentolie 57sh. —Fries. Boter 124 a 126 sh. —- Tarwe stil en meeijclijk te verkoopen. Ter Veemarkt waren heden aangevoerd: 6600 Runderen, 24,080 Schapen en Lammeren , 520 Kalveren, 630 Varkens. De prijzen waren ala volgt: beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren 6.6, Kalveren 5, Varkens 5. LIVERPOOL, 20 Nov. Katoen ia flaauwe stemming. Heden zyn 7000 b. verkocht. BERLIJN, 20 Nov. Rogge: Nov.—Dec. 55; Maart—Mei 53&amp;. — Raapolie: Nor.—Dec. 17; Dec—Jan. 16%.</p>
</text>
