<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN R. DOOKN. EN M. JONGENS. Wormerveer, 22 November 1865. (26635) , I 30-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN J. FRIS Lz. en 1 C. BANCK. I | Zaandam, 22 November 1565. (26629) 31 Uit naam hunner dankbare Kinderen. » Sr._LKSSB.-^^ I 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN | I GERRIT WESSELING SS EN E J 3 IDA VAN DER LEE. f 3 Strekkende deze tot kennisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden. E | Gorinchem, 22 November 1865. (26600) lieden beviol voorspoedig van eene welgeschapen DOCHTER -nyn&quot; geliefde Echtgenoot HILLEGONDA IDA VAN DE STADT. Amsterdam, 19 Novomber 1865. Dr. J. VAN DE MOER. (26587). &quot; Bevallen van een ZOON, 3. M. RAVEN—HATTINGA RAVEN. Amstebdam, 19 November 1865. Eenige Kennisgeving. (2665\)__ Bevallen van een woigëschapen ZOON, JOHANNA CORNELIA BAAIJ, geliefde Echtgenoote van H. J. A. KLOSSER. Amstebdam , 19 November 1865. (26623) Heden beviel voorspoedig van cene welgeschapene DOCHTER mbBe geliefde Echtgenoote HILLEGONDA HENRIETTA HULSTEEDE. Amsterdam , JOHs. SOUTBERG. 20 November 1865. (26627)^ Bevallen vau eene DOCHTER CATHARINA KNIPSCHEER, geliefde Echtgenoote van J. G. SILLMANN. _Amstekdam,JH November 1865._ (26634)^ Bovallenvan~ëene DOCHTER A. W. BRESTER, geliefde Echtgenooto van J. 11. VAN DER MEULEN LCzn. (26624) _ Bevallen van een7ZOON, ANNA NICOLAI WIGERSMA, JBcMgenoote van ?. Leeuwarden ,17 November 1865. R. 11. DIJKSTRA. (26649^ Heden&quot; overleed onze hartelijk geliefde Znster, Mejufvrouw HEN&apos; DRINA VAN DIJK, in den onderdom van bijna 63 jaren. Amstebdam , 17 November 1865. (26630) G. C. VAN DIJK. Wed. J. R. WILLINK^Geb^ A. C. VAN DIJK,^ Heden overleed in den ouderdom van ruim 81 jaren, onze waarde Vader en Behuwdvader, de Heer JAN HENDRIK NIEUWENHUYS- Amsterdam, 18 Nov. 1865. J. 11. NIEUWENHUYS Juniob, (26650) uit aller naam. ___^ Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen, mijne geliefde Echtgenoote MARIA ELISABETH MOSMAN, na tijdig voorzien te zijn van do 11. H. Sacramenten der Stervenden, in don ouderdom van ruim vier en zestig jaren. A. VAN WORCOM, Amsterdam, 17 November 1865. Chirurgijn. Strekkende deze tot Bijzondere eu Algemeene Keunisgeving zoo binne* als buiten deze Stutd. (26628) J Op den Uden November 1865 is te Meekenbero overleden mijngB&apos; liefde oudste Zoon JAN, in den ouderdom van 35 jaren. Amsterdam, 21 November 18G5. Wed. J. B. DE RUIJTER. Eenige nn Algemeene Kennisgeving. WIJCHERS. Wegens buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. (26631) Heden overleed tot onze diepe droefheid in den ouderdom van 73 jaren, onze hartelijk geliefde Moeder en Behuwdmoeder JOZIENA VLASMAN» Wed. van den Heer H. RADEMACHER. Uit aller naam, B. VLASMAN RADEMACHER. Kamfen, 17 November 1865. (26505) Voor de vele blijken van deelneming, ontvangen bij het overlijde&apos; mijner geliefde Echtgenoote WILUEMMINA DE JONCHEERE , betuig ik, mede uit naam van mijnen Behuwdvader en mijne Ouders, m!Jn hartelijken dank. P. VAN NOTTEN. Amsterdam, 19 November 1865. (265-9)^ Dr. DANIËLS en Echtgenoot zeggen hartelijk dank bij deze, voo^ de vclo bewijzen van belangstelling en genegenheid, onlangs ondervonden bij do voltrekking van hun Huwelijk. (26520) . - , _:</p>
</text>
