<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 19 Augustus.</title>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 15 Aug. 1866 in de onderstaande entrep.ts aanwezige hoeveelheid buitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam 24,980,946 pond. Rotterdam 23,386,095 // Schiedam 1,176,058 » Dordrecht 1,509,123 * Middelburg 1,554,083 » Totaal. . . . 32,606,305 pond. ROTTERDAM, 18 Aug. Van B«ïïe\-Huiden werden heden afgedaan 2715 en 80 st. ex Marinus en 983, 382, 244 en 87 st. ex Hoek van Holland , alles tot geheime prijzen. SCHIEDAM, 18 Aug. Rogge: verkocht 152/2 ff gedr. Deensche ƒ2lO 6/w.: 150,2 Pommer/198 cont., ƒ2OO fi/w.; Garst: verkocht 127/2 ff Libau ƒ 182 6/w. — Moutwijn f 12.50; Genever ƒ18; Amst. Proef ƒ 19.25. LEYDEN 18 Aug. Boter per V. vat lste kwal. ƒ5l a 55, dito 2de ƒ 46 a 50; dito per ff ƒ I.27V_a 1.371/2 en ƒ 1,15 a 1.25. LEEUWARDEN, 17 Aug, De aanvoer van Koolzaad bedroeg heden ongeveer 300 last, de kwaliteiten zeer verschillend, doch meest in de vrij goede soorten. De stemming was weinig geanimeerd en verkoopers ongeveer op vorige prijzen houdende , was de omzet beperkt en ruimde het aanzijnde slechts gedeeltelijk op. Verkocht best ƒ12.50 a 12.80, daaraanvolgend f 11.75 a 12.25, en minder van ƒll tot 11.50 naar kwaliteit. Nieuw Lijnzaad meor aangeboden en meestal wak en van ƒ9 tot 14 naarkwaliteit verkocht. Nieuwe winter Garst ongeveer als voren 60, 62 ff ƒ5.60 a 5.80. Oude niet aangeboden. Nieuwe Haver nog slechts weinig ter veil en verkochtl 45, 46 ff ƒ4.35 a 4.45. 48, 50 ff ƒ4.70 a 4.90. Jarige 45, 46 ff korte Voer ƒ4.45 a 4.55. Tarwe voor buitenl. verzending gevraagd en hooger verkocht 72, 74 ff Knappe ƒ8.40 a 8.90. 75 ff Puike Oude ƒ9.30. Roode 74, 75 ff Knappe ƒB.BO a 9. Rogge meer aangeboden en verkocht 74, 75 ff Belgische ƒ 0.70 a 8.90. 70,72 ff Petersb. ƒ5.95 a 6.20. Boekweit 15 cents hooger alleen aan be_o_digdcn, 68 ff Friesche Zand ƒ6.35 a 6.40. 68 ff Fransche ƒ5.30 a 5.35. De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 838 Runderen, als: 175 vette Koeijen van ƒl*! tot 280; 195 w o 1«VaV^? tot 185&quot;&gt; 4() Tare van ƒ6O tot 165; 145 kalfs van ƒB5 7? J-=Via-YzleB van ƒ45 tot 160; 40 Pinken van ƒ3B tot 70; 3 £Sf 72 stieren van ƒ4O tot 185; 108 vette Kalveren van / 9 tot 60-, - Graskalveren van ƒ - tot -; 342 Varkens, als: 68 »**UO, 30 magere van ƒ 26 tot 48; 186 Vfttte Biggen jan ƒlB f.UB; sq mager,, van ƒ6 tot 28; 2344 Schkpen, »Js i 1670 vette van ƒ2O tot 40 -, 45 meike -^ f 9 tot&apos; 24 ¦¦ J</p>
	<p>van ƒ8 tot 15; 10 Rammen van ƒlB tot 38; 410 Lammeren van ƒ5 tot 15; — vette Hamels van ƒ—tot —; 174 magere Hamels van ƒ5 tot 9; 37 Werkpaarden van ƒ2O tot 180. Do handel was traag.</p>
</text>
