<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 17 Augustus (des Avonds),</title>
	<p>Men verzekert dat het gouvernement besloten heeft, om de hulp tn«iii„„pa ?lwrf Bchcepswerven in te roepen, ten einde de volbïf, V.&quot; dc vloot, zoove,el mogelijk te bespoedigen. De scheepsine,, _ , • CT,S-,Ve,&apos;v&apos;a,chten -dus een zeer «Iruk&amp;n tijd, te meer daar mea aanzienlijke orders uit Oostenrijk en Italië verwacht, welke w-awm een aantal schepen noodig hebben. Ook Pruisen onderhandelt vJ\Z \ levering van eenige gepantserde schepen; sommigen vflm^?™&apos;^etc Ï^ÏJ*™ «reh&amp;le vloot zal bestellen. Ëet engelsche gwrertement heeft tevens besloten, om de noodige werklie.n,,i..,.,. t&quot; kolonie,, te zenden, ten einde dc gewone geweren -ooaanigte veranderen, dat zij van achteren kunnen geladen worden, kenni^è ¦ &quot;&apos;&quot;&apos;UVWnement heeft aan dc Fransche regering formele baa v T&quot; •&quot;&apos;&apos;7nnndCT- dat het eene kleine groep eilanden, in de heeft , &apos;&quot;ra V&apos;(l&quot;ma&apos; aan de westkust der Kaapkolonie, in bezit !,«.,&apos; Ktnorn-&quot;- D&apos;ize eilanden bevatten eene aanzienlijke hoeveeluei il guano. &apos; •n.Tw |nini s.tcrielc Hei ald wenscht «ten Keizer der Franschen geluk ¦met het besluit, hetwelk hij wordt gezegd genomen te hebben, om met op uitbreiding van Prankrijks noordoo-telijke grensliuie aan te «ineen; wél vreest het blad, dat dit besluit door het Fransche volk euvel zal worden opgenomen en tijdelijk nadeelig voor de verstandhouding tusschen vorst en volk iu&apos;Frankrijk zal&apos; werken, doch de keizer heeft het, volgens den Herald, aau zich zelven te wijlen, zoo «_ een onbedachten stap .voorwaarts gedaan hebbende, nu moet terugtreden.^ De Timet w_gt, naar aanleiding deitc. Zelfde zaak, dat Keizer iNapolcpn ach getrouw heeft betoond aan de verklaring, dat het keizerrijk _e vrede is, en daarmede eene zege heeft behaald, die znnen jongsten naamdag gedenkwaardig zal maken. Het aauaoek om uitbreiding van I&apos;rankrrjks grondgebied heeft evenwel, volgens dat oiaa, gediend om de Duitschers van de noodzakelijkheid van onderlinge ocmtr agt te overtuigen en alzoo v. Bismarck . plannen te bevorderen. De Times hoopt dat do Heer von Bismarck nu het werk van Duitschnii&apos;.ds vereeniging onbeschroomd sal doorzetten eu zich niet door kleine Oezwaren zal doen weerhouden, nadat hij stroomen bloeds doorwaad, zien over verdragen eu verkregen regten heen gezet en eene volslagen, oinkeenng nangerigt heeft. Indien hij echter weifelde, zou zijne taak door het Duitsche Parlement voltooid worden , en die taak is, .&lt;vlgens de Timet, de vorming van een groot en sterk Duitschland, v.,wv..n Pruisen deel uitmak&apos;c. Verder geeft de Times aan Engeland den raad, om de organisatie van net I ruisiselic krijgswezen tot model te nemen en met de afwijkin- S&apos;;,tIC 1 W _fct verBC&amp;il van de omstandigheden en de gesteldheid gevorderd worden, na te volgen. Iwït r&quot;imSit Tan twco AmeriKaansche oorlogschepen iv de Oi.stzee hlS,iPr ibckeP&lt;l is, aanleiding gegeven tot eene wisseling van Beieetdhedcn tussoben de regering van Busland en die der Vereen.-ow-en. l-en Bsï- n Aug. is de buitengewone gezant der Vereen.-Staten U+ , bIJ de&quot; Czaar toegelaten, ten einde hem het volgende t.n . 1 ¦&apos;&quot;(;cl&apos;hil.lldigen: «Sire! het votum, hetwelk ik de eer heb u **n ie Dieden, is de stem van een volk, welks millioenen lippen uit hoi £&apos;&quot;. , sPrek«n- De talrijke banden, welke sedert langen tijd net groote keizerrijk van het Oosten met de groote republiek van het iv esren hebben vereeuigd, zijn nog vermaerderd en versterkt door de onwankelbare trouw, waarmede het keizerlijke gouvernement ons, geüurende onze jongste beproevingen, heeft ter zijde gestaan. De woorden van syinphati. en vriendschap, toenmaals op bevel uwer Keizerlijke Majesteit tot het gouvernement te Washington gesproken, zijn voor altijd in het hart van een dankbaar volk gegrift. Als een der leden van de groote familie der volken brengen wij gaarne hulde aan die edele daad van menschelijkheid (de afschaffing der lijfeigenschap), waarop in het votum van het Congres in het bijzonder wordt gewezen. Het vreedzame besluit van den verlichten Souverein heeft gezegepraald over een overblijfsel uit barbaarsche tijden; eene overwinning, welke onze westersche republiek slechts na jaren lang bloedvergieten heeft behaald. Met diepe ontroering bied ik daarom L wer Majesteit, den vrijgemaakten onderdanen, het geheele volk van dit uitgestrekte rijk, onze hartelijke gelukwenschen aan, wegens het ontkomen aan een gevaar, hetwelk aanleiding hoeft gegeven tot deze uitdrukking van leedwezen over den aanslag en v«m dankbaarheid wegens het mislukken daarvan.&quot;</p>
</text>
