<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE). BATAVIA, 30 Junij.</title>
	<p>Volgens een staat gevoegd bij de Javasche Courant vau 29 dezer, was de stand van het rijstgewas op ult&quot;. Mei jl. iv bijna alle residentiën vrij gunstig, alleen iv Kediri ongunstig. — De Heer Hoogeveen heeft heden zijne betrekking als resident van Batavia aanvaard.</p>
	<p>— Het gouvernenients stoomschip Hertog Bernard, gezaghebber Stolte, is op 27 dezer van do reede vertrokken om tusschen Anjer en Tolok-l-ctoiig den ouden telegraaf-kabol op te gaan visschen. Soekahaïa, 23 Juiuj. Men schrijft uit Bandjerniasin, dat er geen meldiiigswaardig nieuws sedert de laatste dagen is voorgevallen, met eene kleine uitzondering, dat men van een transport Kommandant 2000 patronen ontvreemd heeft, en zegt de berigtgever //dat komt, omdat het zoo rustig is!&quot; Hij die bekend is met de gesteldheid van het terrein aldaar, die de Barito met eenige oplettendheid heeft gadegeslagen en aan wiens blik de menigte van bijrivwrtjes niet outgaan is, alle zeer geschikte schuilplaatsen voor geweteulooze schelmen, waarmede die streken nog al tamelijk geplaagd&apos; zijn, dien zal het niet bevreemden, dat zoo iets tot do mogelijkheden behoort. Geene plaats toch welke zoo vele bezwaren aanbiedt tegen de behoorlijke bescherming van den eigendom als Bandjerniasin, omdat nergens de gelegenheid zoo schoon is, om zich te onttrekken aan den arm der justitie als aldaar. Het gebulder van het geschnt.ile ruwe taal onzer vuurmonden, hot plat branden van zoo vele Kampong», kortom de rampen van eenen zesjarigen oorlog hebben er niet weinig toe bijgedragen, om do reeds zoo bedorven bewoners dier-streken nog dieper te doen zinken j door hen te maken tot rondzwervende vagubonden. Men gewaagde dan ook meer dan eens van do zware en gewigtige taak, welke thans rust op dc schouders van het tegenwoordige bestuur, om van de eene zijde het noodige vertrouwen eu va,n den anderen k«.nt het, vereischte ontzag in te boezemen, en zouden wij het niet slagen der doeltreffendste maatregelen geenzms toeschrijven aan gebrek aan het noodige doorzigt en onmisbare energie vanwege het bestuur! Wij twijfelen echter geen oogenblik ?aH het welgelukken der in het werk gestelde voorzorgen, om den grondslag van den vrede in die gewesten zoo duurzaam als mogelijk te doen zijn, en zullen dan zelfs aan dc rust aldaar niet wanhopen, al mogt het (lan ook gebeuren, dat men binnen korten tijd zou hooren van nieuwe noodzakelijk geworden patrouilles, om eenige nog op vrije voeten zgudu onverzoenlijke vijanden schadeloos to stellen.</p>
	<p>Het is zeer wel mogelijk, clat na eeuige verademing te hebben genoten, sommige wel verjaagde, maar niot overwonnen vijanden andermaal zullen beproeven de gevestigde rust te storen, maar het grootsto gedeelte der bevolking, welke nu hot onderscheid heeft leeren kennen tusschen een rcgtvaiirdig bestuur, hetwelk met vaderlijke zorgvuldigheid waakt, voor hare belangen, en de vroegere dwingelandij der hebzuchtige Sultans, in wier naam de ongehonrdste willekeur plaat.. had. zal &apos;voorzeker de verstandigste partij kiezen door; hen allen steun te ontzeggen. Naar wij vernemen heeft mon op de suikerfabrieken in deze omstreken geen gebrek aan vrijwillige arbeiders, die tegen ƒ0.40 per dag gedurende den maaltijd zouoen aangenomen jzgn. — Is do ons gedane mededeeling juist (waaraan wij niet twijfelen zoolang het tegendeel door H. H. suikerfabrikanten niet wordt aangetoond), dan is zulks wel een bewijs, dat men de toekomst ook in dezen wat al te donker heeft ingezien en brand geschreeuwd, waar nog geen sprake was van rook! (Soer. Cour.) Sokkai.aïa, 23 Junij. Mon deelt mede, dat dc suikerfabriek Fandjoenau te Sidho Ardjo, bg openbare verkoop is toegewezen aan den kapitein der Chinezen te Soerabaija Han Tjiau Hien voor de som van ƒ50,000. (Soer. Hande/sbl.) ZriDi-K- j_n Oosteuaïdeelixo vak Bobneo. — De toestand op de hoofdplaats en in de omstreken bleef gunstig. In den avond v.an 7 Mei j.l. ontving de militaire kommandant te Moeara Toweh van Gocsti Alimoedin het berigt, dat zich tcKwala- Labai muitelingen ophielden, die zijne vrouw en zijnen zoon zouden vermoord hebben.</p>
	<p>Op het vernemen hiervan vertrok toemenggoeng Mangkoe-Sari met 74 zijner volgelingen gewapend derwaarts. Bij aankomst aldaar bleek, dat werkelijk eenige opstandelingen de vrouw en den zoon van Alimoedin hadden aangevallen. Door beider flinke houding waren zij echter afgetrokken , nadat enkelen hunner gewond waren. Op zijne terugreis ontmoette Mangkoe-Sari het hoofd van de kampong _Mankociijo«&apos;ng, dat mededeelde vernomen te hebben , dat Soerapati 80 zijner volgelingen zou hebben uitgezonden om Goesli Ahmoedin om het leven te brengen, omd.it dezen den eed van ttouw aan het gouvernement had afge&apos;JÏ Aangezien de bezetting van de Tewéï van vivres moest Wi voorzien, zoo vertrok op 10 dezer de gouvernementsstoomer Tjinrnii;. derwaarts, van welke gelegenheid door den militairen kommandant, tevens civielen gezaghebber van Bckompay en Doesoen, gebruik werd gemaakt, om den stand van zaken aldaar zelf te gaan onderzoeken en de onderwerping van eenige oj.standelinjjcn te bespreken. Van de afdeelingen Martapoera, Tanah-Laut en grooteen kleine Dajak kwamen gunstige berigten in. ln den politieken toestand van Amoenthay kwam geene verandering. Op 15 dezer vertrok de resident van dit gewest met Zr. Ms. stoomschip Madura naar de Oostkust (Koetei), ter behandeling van eenige dicu_,faangelegenheden. (Jav. Conrt.) . — Voor eenige dageu werd de kok van het ter reede van Soerabaya liggende Ned. koopvaardij-schip Allegonda Jacoba, gezagvoerder Swart, vermist. Zaturdag middag werd aan de oedjoong alhier het lijk van een Europeaan opgevischt en in het Stads-verband gebragt, alwaar het aan de kleederen, daar het gezigt door ontbinding geheel was geschonden, door een der opvarenden vau de Allegonda Jacoba werd herkend voor dat van den vermisten kok. Men vermoedt, dat de man door de duisternis in de rivier is geloopon. Pa.soi.koean, 23 Juni.j. Het is ons aangenaam onze lezers te knnnen mededeelen, dat aan den regent van PasoerocanßadhenAdhip.&apos;tti Ario Nitie Adhi Ningrat, als blijk van tevredenheid van dc rètfering, voor bewezen langdurige en trouwe diensten, is toegestaan het dra gep van den gelen Paijong met vergulden knop en gouden rand. Ook deelt men ons mede. dat aan den regent van Malangßadlicn Adhipatti Ario Netto Adhi Ningrat, dezer dagen ook wegens langdurige en trouwe diensten, eene gouden medaille, bevestigd «aan eene gouden ketting, zal uitgereikt worden. Door den Gouverneur-Generaal van Ncderl.-Indie zgn de volgende beschikkingen genomen. driel Departement. Opgedragen: D s zamenstelling van ecu strafwetboek voor inlanders en met dezen gelijk gestelde personen, aan den ambtenaar op non-activiti it Mr. P. F. L. U, Last. Gesteld : Ter beschikking van den hoofd-anibtenaar Jhr, J. Graalland de klerk bij de dir. der midd. en dom.H.P. Oudhoif, dc landmeter te Dandong Qt&apos;, ___. Y. H. de Serière eu de ambtenaar voor de burgerl. dienst in Ned. Indie Mr. L. H. E. Croes. Ontslagen -. Op verzoek, eervol, de klerk op het adsist.-resid.-kantoor te Pstjitan W. F. A. Apon. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland aan den secretaris der resid. Pasoeroean, tevens vendun}, aldaar, A. Muller. Militair Departement. Ontslagen: Op verzoek, eervol, als adj. bij het 6de bat. inf. dc 2de luit. J. L. Hamel. Marine Departement. Benoemd -. Tot 2de machinisten hg de gouv. marine A. J. Vcrschuer en J. J.M.Behrcnds. ,««</p>
</text>
