<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De DIRECTEUR-PRESIDENT der Nederlandsche Maatschappij vooi Grendcredict brengt, ingevolge Art. 12 der Statuten , ter kennisse va- Belanghebbenden , dat lot Ontvangst der LAATSTE STORTING a 50 pCt. op de door hen Ingeschrevene Aandeelen, ten zijnen Kantore Singel, X 33, zal gevaceerd worden op Donderdag 30 November 1865, Amstekdam, 16 November 1865. (26196) TOT lIHOTIE. G. H. BROEKHUIJZEN en L. DE BULL, Makelaars , zullen op Maandag den 27stcn November 1865, des avonds ten Zes ure, in het voormalige Oude-Z&apos;fds Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris W. P. C. FABIUS, in veiling brengen: De Opstallen en hunne Aanhoorigheden van: N°. 1. De SUIKERRAFFINADERIJ, genaamd ST. JORIS, met hare vaste Gereedschappen en twee Woonhuizen, op de Prinsengracht nabij de Leliegr., RR 102 en 103.— N&quot;. 2. Den PAARDENSTAL en de daaraan belendende voormalige SCHOOL met de daarbij behoorende WONINGEN, aan den Schans nabij de Hooge Sluis, Z 91, 92 en 93.— N». 3. Den PAARDENSTAL ca. aan de Oostzijde van de Rundermarkt, Z 48. — N . 4. Den PAARDENSTAL e. a. aan de Achtergracht, Z 47. — N . 5. Het FOURAGE-IHAGAZIJN en den ZIEifcENSTAL c. a. nabij het perceel N°. 4, Z5l en 50, en N°. 6. Het GEBOUW VOOR GEHUWDEN met de AFSLUITING, aan hot einde van de Amstclgracht, Z 49; onder dc voorwaarden, die op den gewonen ty&quot;d ter lezing zuilon zijn ten Kantore van den Notaris W. P. C. FABIUS, op de Kci.ersgracht nabij de Reestraat. De Opstallen kunnen bezigtigd worden op 20, 21, 22, 23, 24 en 27 November van 9 tot 3 ure. (26143) Mr. DE CARPENTIER, Notaris te Koudum, zal op Zaturdag den 25sten November 1865, dc_ avonds ten 7 ure, ten huize van A. DE VRIES, te Koudum, ten verzoeke van den WelEd. Gestr. Hoer en Mr. B. S. STIBNSTRA, Procureur te Sneek, als Curator in het Faillissement van P. W. v. d. MEULEN, to Koudum, finaal verkoopen: Do VASTIGHEDEN tot die failliete massa behoorende; staande die Vastigheden thans in perceelen op de navolgende zeer geringe sommen , als: Perceel 1, de Huizing en Bakkerij op .ƒ2505. u 2, het Fabrickgebouw met Erf op „ 579] u 3, dc Rogmolen nut bijbehooren op ...., , 66. &gt; 4, de Locomobiel op „ pgj * Conditièn zijn to vernemen ten Kantore van den Curator en den Notaris. (26586) DRENTHE. Op Dingsdag, den Vijfden December 1865, zal de inzate en op Dinsdag, den Negentienden Decembor datrop volgende, de toesla&quot;-plan., hebbeo, ten huizo van de Wf.d. U. VAN TAKEL, te Dalen van üc volgende onroerende goe.eren, te Dalen gelegen, als: 1. Een U_-._sl___.USJl.. met Schuur, Tuin, Bosch-en Bouwland&apos; itaande en gelegen in de kom van het dorp Dalen, aan den straatwe&quot; naar Coevorden, Meppel eu Aisen, groot 1 bunder, 8- roeden. 2. Een TUIN, tep;eno.er het Huis, jrroot 12 ro_d&lt;&gt;n 50 ellen 3. Het regt van Twee ZITPLAATSEN in Jo Kerk der Hervormden te Dalen. 4 Drie Akkers BOUWLAND, groot te zamen 1 bunder, 25 roeden en 80 ellen. &apos; 5. Het UOOIL4ND: De SCHULTEMAAT, groot 1 bunder 43 roeden, 40 ell.n (Zuidzijde). ._,&lt;*&gt;.- ounaer, 6. Het HOOILAND: De SCHULTEMAAT, groot 1 bunder 13 rooden, 90 ellen (Noordzijde). &apos; 7. HEIDE, DENNENHOUT en AKKERMAALSBOSCH. groot 14 bunders, 31 roeden, 20 ellen. 8. HOOILAND: Het WILDE RIKS-VLIER, groot 4 bunders. 9 roeden, 40 ellen. 9. 1/5 van 32 7/8 WEIDEN op den OSHAAR, groot elke Weide ougevcer 1 bunder, 50 roeden, te zamen circa 9 bunders o( ruim zes Weiden. Informatiën zijn te bekomen bij Mr. ALBERTUS SLINGENBERG, Notaris te Coevorden. (26563) j&amp;gi| PASSAGE NAAR BATAVIA EN wß* SAMARANG B°ARK_*r°den met het- extra snclzen°nd CAMPAGNEJACOBA &amp; CHRISTINA, Kapt. D. GAAFF, varende een geëxamineerden Doctor, zijnde in all. pz igten uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres ten Kantore van G. W, VAN BARNEVELD KOOIJ, te Amsterdam. (26475) &apos; OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPING. &apos;•« « De Notarissen DALEN &amp; VAN WIJNGAARDEN, resin Jjl£ derende te Rotterdam, als last hebbende van hunnen princi- T &quot;t&quot;lfijj paal, zijn van meening om op Woensdagen 6en 13 December Ie \MEa_ 1865, telkens des namiddags ten 5 ure, in het Lokaal der publieke Verkoopingen aan de Geldersche Kade te Rotterdam, ,z «____*- respcctievclyk te Veilen en bij afslag te Verkoopen, de volgende - ONROERENDE GOEDEREN, allen bij en naast den ander staande en gelogen aan den Bergweg in Ïden Berg- en Broekpolder onder Hillegersberg, nabij het dorp, als: N°, 1. De kapitale, hechte, sterke , goed onderhouden en in volle werking zijnde Steenen WIND-, HOORN- en PELMOLEN, genaamd de JONGE JACOBUS, mede ingerigt tot Blom- en Meolfabriek, met al de daartoe behoorende Werktuigen en Gereedschappen, voorts Koets- en Wagenhuis, Paardenstal, Hooizolder, ruime Bergplaat,n sen, verdere Getimmorten, Erven en Grond, strekkende van den weg tot het volgende Perceel, wijk, A.N°. 140, kadaster sectie A, Nos. 2392 en &quot; 2402, groot 9 Roeden, 95 Ellen. Grondbelasting orer 1865 ƒ 99.80. N. 2. Een Perceel uitmuntend WEILAND, mot daarop staande &gt;- Koestal, alsmede eenig daaraan grenzend Water, gelegen achter het a Perceel S .I, kadaster sectie A, Nos. 1081, 2398, 2403 en 2404, groot n 1 Bunder, 75 Roeden, 65 Ellen. ï- Grondbelasting ƒ 4.39. N°. 3. Een lU..K HUIZEN, bestaande in 4 Steenen Woningen, - voor weinige jaren nieuw gebouwd, genaamd &apos;t Land van Belofte, met Boomgaard daarvoor, en Grond of Bleekveld daar achter, tusschen do &apos;* perceelen N°. 1 en 4, strekkende van den Weg tot het perceel N . 2, wyk A, N°. 141 3. 144, kadaster sectie A, Ne. 2393 a 2397, groot 10 Roeden, 90 Ellen. Grondbelasting f 19.50. _ &quot; N. 4. Eene BUITENPLAATS, genaamd WINDLVST, be staande in wel ingerigte en logeable Huizinge, Loods of Bergplaats en _ grooten Tuin met daarin zijnde Boomgaard en Bosch daarachter, alsmede Vijver of Waterplas, te zamen strekkende van den weg tot den eigendom van den Heer G. A. VAN DEN BERG, belend ten noordoosten de Heeren Mr. J. H. VAN MIKROP en G. A. VAN DEN BERG en ten zuidwejton Nos. 2 en 3, wijk A, N . 145, kad. sectie A, Nos. 2 en 3, wijk A, Nos. 1085, 1086, 1087, 2399, 2400 en 2401, groot 55 Roeden. Grondbelasting ƒ 14.44. Zijnde alles in eigen gebruik en te aanvaarden den lsten Februarij 1866 of eerder. De Perceelen zullen eerst separaat en daarna gecombineerd worden afgeslagen. De te voilon Goederen zullen dagelijks kunnen worden bezigtigd , . mits vooraf by de bewoners belet vragendo of. voorzien van een permissiebillct door een der genoemde Notarissen afgegeven, ten wier Kantore aan de Zuidblaak te Rotterdam, inmiddels nadere informatiën zijn to bekomen. (26588) .—,— ,—-—-—i — | J. A. RAVELLI, Makelaar, zal op Maandag 4 December 1865, des Avonds ten 6 Ure, in de Brakke Grond, Nes, ten overstaan van den Notaris J. MULDER, presenteren te Verkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en aangenaam gelegen HEEREN-UI&apos;IZINGE en ERVE , waarachter fraaije TUIN mot diverse Vruchtboomen, genaamd EENDRAGT, Plautagie, Fransche Laan tusschen do Park- en Kerklanen, V 88, Kad. Sectie H, N°. 34i6, groot Kad. opmeting 517 v. Ellen, lang 45 Ellen, breed 11,50 El. — N°. 2. Twee hechte en sterke HUIZEN en ERVEN, onder één dak, met TUIN, naast voorgaand Perecol, V 87, Kad. S«ctie H, N°. 3444 en 3445 en een gedeelte van 3 3446, groot 393 v. Ellen, lang 45 El, breed 8,75 El en N°. 3 een hech., &apos; sterk HUIS en ERVE met TUIN, naa&gt;t en belend Perceel, N°.l, V 89, &apos; Kad. Sectie II 3447 en een gedeelte van 3446, groot 332 v. Ellen, lang 45 El, breed 7,4 El. Deze drie Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk Geveild en daarna bijeen in Slag worden gelegd. Zijnde ook UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen bij genoomden Makelaar en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure. De bewijzen van eigendom enz. zyn 4 dagen voor en op den Verkoopdag ter lezing bij . boyengenoemden Notaris, Kloveniersburgwal bij het &apos;s Gravelandsche Veer. . NB. Deze Perceelen beslaan eene gezamentlijke oppervlakkto van | 1242 vierk. Ellen, lang 45 El, breed 27,6 El en alzoo zeer geschikt tot bouwing eener Villa of anderzins. (26622)</p>
</text>
