<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PARTICULIER REIZIGER. ¦ Een JONG MENSCH, R. C, van goede getuigen voorzien, z -Ü&apos;f&quot; gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als PARTICULIERE B*% -EIGER iv het Vak van Manufacturen, waarin hij reeds 5 Jaar Jwerkzaam geweest. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett- *&apos; V., bij den Boekhandelaar C. VAN DIJK, te Utrecht. (25596) Men verlangt op een Zaagmolen een goschikt PERSOON, yanZ P. G., bekwaam als MIMDE..KNECHT. Zij die eenigzins &quot;^ kend zijn met het Timmeren, zullen bij goede informatiën de voorkcu hebben. Adres met franco brieven onder nummer 26514 Bureau Bao delsbla.. (265W^_ Men vraagt een COMMANDITAIR DEELGENOOT, *el^? van 5 tot 10 Mille beschikbaar heeft, in eene ZAAK van Artikels&apos; dagelijksch gebruik, om deze Fabriekmatig in te rigten, dewijl 0 - thans aan alle aanvragen tot aflevering niet voldoen kan. Icman&lt;J cc of twee Zonen van 12 tot 16 Jaren oud, in een vak opgeleid c&quot; scbende te zien, hetwelk goede Renten oplevert, wordt deze siL aanbevolen. Verdere informatiën worden gegeven op aanvraag, per traS«, Brieven, Lett. P. L. F., bij de Boekhandelaren GEBROEDERS EB BJ»A Beurssteeg, te Amsterdam. (iiefiW^. KOLONIALE WAREN. In eene drukke Affaire in KOLONIALE WAREN to &apos;s Grsvcnhag° wordt ge vraagd een allezins BER -VAAM BEDIENDE. tcSca genot van Kost, Inwoning en Salaris naar bekwaamheid. Adres ffiU!et Brieven roet opgaaf van oudordom, waar en hoe lang werkzaam, onde lett. A. Z., Bureau Dagblad, te &apos;s Gravenhage. (2652j)__ &quot;VOOR f SO UIT DE HAND TE KOOP een keurig bewerkte RAAR». dl* ook geheel digt als Kagchol kan gebruikt worden, met Pijpen en cell Gebloemde zinken Plaat. Te bevragen bij AECOÜWER, Kruijer, boe* lleerenstraat en Keizersgracht. (26532)^__ TE KOWj Een HUl__, staande to UTRECHT, bevattende vijf Kamers, twee Al&apos; covjn, drio Kelders, een Zolder, eene Kouken, eene Plaats on ecu L°&quot; kaal van bijna honderd vierkante Ellen; kunnende een gedeelte «e kooppenningen er op gevestigd blijven. Rellectercnden gelieven «J, met franco brieven to vervoegen onder lelt. A., aan den Boekband Wed. J. R. VAN ROSSUM, te Utrecht. (26542), Er wordt gevraagd tegen Mei o. k., vtor tweo Dames 3 a 4 OU*&quot; MEUBE-LEERDE KAMER» nut een gedeelte van den Zol&lt;i&lt;£ op een fatsoenlijken stand, binnenshuis, doch zonder bediening. Re&quot;0 ~ terenden gelieven zich met franco opgaaf van huurprijs te adrefser&quot;? onder Letter A. Z., bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAG**» Hartenstraat, XX 605. (26538)^_ lEMAND, met den Tabakshandel bekend, over een zeker K^ZjlJ kunnendo beschikken, wenscht zich in eene alhier bestaande *¦» BAKSGROSSSERBERIJI als Medewerkend COMPAGNON » A»*OC«EREN, ook is men geneigd mot eenen Zaakkundige,®6&quot;. over eenig Kapitaal kunnende disponeren, dergelijke Zaak op te»gte&quot;j alleen zij, die bewijzen van soliditeit kunnen overleggen, zullen in aa merking komen, terwijl do stiptste geheimhouding verzekerd vrora • Offerten met geteekende franco briefjes, Lett.A.V.P., bij de Kan™&quot; boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. _J26^_L~ APOTHEEK. Wegens verandering van Betrekking TE KOOP eeno in volle vrc Zt zijnde en florissante APOTHEEK met HUIS en Toebehooren, v^ welk een en ander p. m. 10 a 12 mille benoodigd is. Inclinereiide zich met franco Brieven onder Lett. B. C, Bureau Handelsblad-^2bJ___. -JÜ-TSGHE TAALT „, Men vraagt een RUITSM.HER, om 2 maal per week ge(?.nre&quot;n-. IJ nur LES te geven in zijne Moedertaal. Opgave van condi!ooO_iL worden franco ingewacht onder Lett. S. L., bij A. HOOGENoU .. Boekhandelaar en Boekdrukkcr,Reestraat, XX 583, te Amst-rdnro.JgPj^_. PIAMO. . nibel Eene JUFVROUW, die nog eenige uren van den dng dlsP°D_,aII heeft, wensehto die tegen billijken Prys te besteden tot het ge* otto. LES in do PIANO. Adres met franco Brieven onder het i» PIANO,bij dc Boekverkoopers Wed. J. C. VAN KESTEREN &amp; &apos; Damrak, H 131. V*e6W&apos; Tweeje v. .. van den E- A- Heer Regter-Commissaris is de binnen ;„?ade&quot;n_ van Schuldeischers , ter Verificatie der schuldvorin PHve&apos; n.l Z van J. J. POSNO en A. ,T. POSNO zoo bePaald Jjandelende onder de Firma van J. M. POSNO ES ZONEN °P het pi! . aandaS Dicember 1865, des voormiddags ten 11 £ ure verzocht d vVa - Ju~titio alhier (2ae Kamer). De Crediteuren worden niet i» ____! ¦?wSzen hunner schuldvorderingen, voor zoover dit no&quot;--ondorgcfeot 10,&apos; miß*tens acht dagen te voren in le leveren bij den eersten Tevens .• ï °P d !Ke&apos;zersgracht bij de Brouwersgracht, SS 342. Aecoord -_._ °p deze &quot;Vergadering, namens de Gefailleerden, een &quot;Orden aangeboden. De Curators in genoemd Faillissement: (263,3. J- A- MOLSTER, &apos; M. J. PIJNAPPEL, ~~~7- C. B. COCX. N°vembe.n&apos;.Sße&gt;ir Arro,ldis«emeins-K&apos;Cgtbank to Nijmegen van den 17den Th- J. p p attpo &apos; aceoord- aangeboden in het Faillissement van 6et&gt;. _Ll , 0T&apos; Koopman in Verfwaren en Glas te Nijme- geerd- J- A- C&apos; QUACK, 1 Curator. Vwfd vv ATTfiIfTIE. tic Adverte^- E&quot;°?MCIEBSDOCHTER die GEBREK LIJDT, Vangen: Handilsblad N°. 26055, 14 Nov. 1865, is in dank ont- Van p t. - t j- «• d&quot;e Zec-Offip;-&apos;:&apos; f .5;-va? H. Z. V. ƒ 4.96; van W. B. ƒ 25; van .*a °ud Whin ?.nmt Breda /7i nit SOPUIETJES spaarpot . 1; van fotter p f\J W&apos; Tan oen gep. Zcc-Officier uit Utrecht ƒ 3.09 ; van aandelsb&apos;lad N.; or.?nPe-,er A&apos; fs&apos; Vo™eld 18Nov. 1565 Advertentie no_maal. ve-ti, tEN en AMBTENAREN van Zr. Ms. Zeemogt, ,De Heeren &amp;01\_Ï&apos;J &quot;we aandacht op Bovengemelde Advertenlie. de goedheid hehV, We«ÏE«MAN &amp; ZOON, Kalv.rstraat E 50, zullen der het motto; Mat™&apos;1 mot d 0 ontTal,S3t uwer Gaven te belasten, on- J2R6«*j Dc OFFICIEREN van Zr. Ms. Wachtschip ~—¦-_-&apos;,, ,„,- -• ¦ te Amsterdam. , lEMAND ATTENTIE. &apos;I__-_lBrieven)l^St Cene KAMER, KOST, enz., behalve vuur en ondor lett. N. 8., adres Bureau Handelsblad. (26679) t&apos;ANDS,&apos;inV£!y tLENNEP, DE GESCHIEDENIS DES VADERtO formaat .„ en, Albeeldingen, mot 93 Platen en 2 Kaarten, lang igggfe» &quot;&apos;ln vergulde Stempelband, voor./4.25 in plaats van .8.20. Wfltjjjp «e Platen zijn naar beroemde Historische Schilderijen, keu- Vl^l&apos; Chs rS6 6Bd door Au8- Taurel.C. Springer, P. H. Egcn£-V,l««rt&apos;nkri nMen&apos; D&apos; Pofluzzi&apos; K-:F- Bomblcd, J. Bosboom, en,s- vooral t»; -en F&lt; H- C- ten Kate&apos; en ziJ&quot; voor do Geschien opzigte der Kleederdragten, zeer belangrp. S^ÊSê^T41. »EN ADMIBAAE MÏ€U. ADR. «E £ne.ven» Bi\„ a lZ m rolJaal Octavo, met 130 Platen en Portretten, w_m ri)k Zt ,? lekst gedrukte Vignetten. Pracht-Uitgave; gebonißMttl-» ejgwue Stcmpelbanden, voor ƒ 10.50 in plaats van ƒ 30. Wijf11 A(, e Primitive Prijs ƒ3O was die der Inteekening in losse fan worden &quot;levcnn_en, terwyl de Prjjs der beide Banden op ruim ƒ5 Jo&lt;?s goedkoonT nd&apos; zoo&apos;lat/ 10-30 voor zulk een Werk voorbeclde-oeKomeneKomen dH&apos;,Kan worden genoemd. Op franco aanvrage a contant, te t 9 AmsterdJanf« «• \AN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, —_____^^ van Buuen met een Postwis_el. (26545) •C&gt; VAN SOMEREN, te Zufphe.i, komt van ElTlNl^j) SuiSIIASGESCIIiK JONGE LIEDEN, gehield: AVo&quot;ntr*|Öt&apos;^ffltAUSl_]¥&apos;S PAUKEN in Cll VERHALtiN uit het In het Hoo • VERRE WESTEN. gduitsch uitgegoven, met eene aanbeveling van Ver-&apos; ,boeiJend Z4* V°^ MUMOOI.»T. vollen!.: &quot;&quot;aar on^?I6n Z&quot;K bevat verdichte Avonturen en kleur,,nße&apos;zieer Mfii&apos;ïïï»Vr«i»Tgevallen en Sch(&apos;tsen van den talentd&apos;Ulttf Rcd&apos;«kte w!;„„UAIJSE^ » en is versierd met 2 keurige in _ »wn Omslag i. ..en. een fraa&gt;jen met diverso teekeningen gei^T^--~-^l_ US 1S J l &apos;G 0 (26646)</p>
</text>
