<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OTI.RHEIHIIVG. Op een der volkrijkste standen van &apos;s Gravenhage wordt ter Overneming aangeboden eene beklante AFFAÏKE in HOEDEN en PETi TEN, enz.; desverkiezende het HUIS er bij te Huur of te Koop. Adres ; met franco brioven, onder Lett. G. L., bij GEBEs. BELINFANTE, &apos;¦ Boekhandelaren te &apos;s Hage. (26593) Eens JfU- VROUW van Fatsoenlijko Familio, P. G. en middelbaren leeftijd, zag zich gaarne met 1 Februarij of vroeger GEPL AATST tot Gezelschap en Besturing der Huishouding, liefst bij een bejaard Heer of Dame; er z_l meer op eene fatsoenlijke behandeling dan op veel Salaris gelet worden. Verzoeke brieven franco onder letter M. bij den Boek- . handelaar J. MOONE Bz., te Delft. (26593) VOOR EENE-JZERFABRÏEK, voornamelijk IJZERGIETERIJ, zoekt men een AGENT, te Amsterdam . residerende en met het Vak bekend. Zich te adresseren onder lett. P. Q., Bureau Handelsblad. Brieven franco. (26495) Een Huis van den eersten rang in WIJNEN en GEESTRIJKE DRANKEN te Bordeaux, verlangt voor Amsterdam con GEAtEHEDITEERD AfiENT, op voordeeligo conditièn. Franco adres met j referentiën aan F. en C rue de Chcverus, 29, te Bordeaux. (26120) ; Theorie, J&amp;%&gt; Go6dkoop- Pfactijk. De B-druk van Degelijk. FTiEISCHA-TJER&apos;S &apos; VOLLEDIGE HAIME.DI..G TOT BET DUBBEL OPIMÜAUKCD d : &apos; jj KOOPMANS-BOEKHOUDEN f 1 ,2 mag voorzeker bet goedkoopste Werk over het Boekhouden ge-1 g noemd wordon: bet beval 264 imarto pagina&apos;s en kost slcclils. 8,50. _! ¦ o T°or eigene stadie, zoowel als voor theoretisch en practisch &quot;O &apos; ! ,ü Onderwijs, mag bet op dc mee. te volledigheid bogen; bet geelt daarenbo- fl , 3 ven de duldclUkstc voorstelling der wclenpchap, daar het de geheele 3 g boekhouding gedurendo vier maanden van een onzer voor- ** . ,2 naamste handelskantoren op den voet volgt. Tot meerder ver- O &apos; « duldclöklng is het Werk zelf in even zooveel Cahiers afgedeeld. en S i fl roodelsgewijze Ingericht, als men Moord-, Hij- en Hulpboeken ; 5 noodig beert; bet bevat alzoo: _. _ _. .. g ! &quot;O 1« Cahier: do theoretische afdeeling. ,g ! u «• » het Memoriaal. © O 3&apos; » • Inkoopboek. « 9 *• &gt; . Kasslersboek. g ¦ &gt; B« . Kassa-Boek. g ld e« » • Verkoop-boek. p. 9 » * m Factnnrboek. &apos;, g 8» • • BekenlnK&apos;Cournntboelc. g O 9« ¦ • Journaal. 3 &gt; fl * 10» • » «roolboek. s&gt; S * 11» . I-oUU-nen Aanmerkingen overde gednren- 3 . &quot;Q de 4 maanden gedrevene handelszaken bet boeken der posten, d &apos; g bet maken der Balansen, Inventarlssen, alsmede een over- § &gt; richt vanden Staat van het Handelshuis op den dag der sluiting, den g ai&lt;™ December 18 . ? gevolgd door eenige aanw(|zingen over de w manier van Boeking, door voorbeelden toegelicht. 3 G-Diu. G. B. van GOOR, Uitgever. (20073) &apos; &quot; ~MEE]§ri_ICIIT9 dan met eenige andere soort hot geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PETROLEUIULAIfIFEN van geheel nieuwo constructie. Haar lacht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, de Glazeß springen nooit, de Pit wordt . slechts afgewreven en duurt 4 a 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, voorzien met ronden Pit, verbranden niet meer dan voor één Cent per nur en haar vorm is zeer elegant. Elko Lamp draagt den Fabriekstempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, . en in het groot bij den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen byzonder aan te bevelen. 3 11. KOTHE, (20394) N. Z. Achterburgwal by de Wij desteeg F 35, naa_tde Armenschool N °.9.</p>
</text>
