<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 21 November.</title>
	<p>! Eenigen tijd geleden heeft do Zwitsersche Bond zich tot de Europesche ma&gt;itieme mogendheden gewend, met verzoek, dat de Zwitser_ :he vlag in de havens zou worden toegelaten, gelijk die van andere mogendheden. Daar Zwitserland geen maritieme mogendheid is, gaf dit tot eenige overweging aanleiding, doch ten slotte heeft, zoo wij vernemen , de regering toegestaan de Zwitsersche vlag met do vlaggen der overige mogendheden in onze havens gelijk te stellen. Het geregtshof heeft heden uitspraak gedaan in de zaak der 21 Zandvoorders, beschuldigd van zich in vereeniging en geweldadig te hebben verzet togen dc policie. Het hof heeft 7 der beschuldigden vrijgesproken, 2 tot vijfjaren, 5 tot vier jaren correctionele gevangenisstraf en 7 tot 1 jaar cellulai** gevangenisstra f veroordeeld. LONDEN, 20 Nov. Alhier zijn mededeelingen ontvangen nit Haïti», waaruit blijkt, dat de president Geffrard de opstandelingen voortdurend : met goed gevolg bestrijdt. Men voegt er het berigt bij, dat de Engelsche oorlogsbodem Bulldog Port au Prince heeft gebombardeerd; dit is het gevolg eener beleediging door de insurgenten den Britschen consul aangedaan. Bedoelde bodem is later gestrand en in do lucht gevlogen deor het springen der kruidkamer. De Morning Herald bestrijdt do politiek der regering met betrekking tot de inlijving van Mysore. Nu de Rajah van dat land, die steeds door de regering als wettig Vorst werd erkend, is overle lon, gaat men tot dergelijken maatregel ever en wordt zijn zoon van den troon verbannen. Volgens het blad wordt dus een maatregel genomen, die onregtvaardig en oneerlijk moet genoemd worden. Het dividend van Grenada is betaalbaar gesteld op 31 December. BRUSSEL, 21 Nov. De komst des Konings op heden vastgesteld is op nieuw verdaagd tot 23 dezer des voormiddags. De Koningin Victoria heeft haren geneesheer Dr. Jeuner gezonden, ten einde haar een naauwkeurig berigt te doen gewordsn over den toestand van den Koning, haren oom.</p>
</text>
