<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Dingsdag 21 November.</title>
	<p>Afloop der Tabaksveilingen van heden: Iste Veiling (door da N. H. M.): 1074 p. Java verkocht tot 11% a 97 % c., dooreen 40 c. 2de Veiling: 2601 p. Java merk Nieot verkocht tot 11 a 91 c., dooreen ca. 30 e. 3de Veiling: 1476 p. Java, merk BT verkocht tot 74 a 141; B/Kedong tot 10% a 56 c; Kadoe/WC tot 21% a 100 e.; EBG tot 16 a 136 e • Blarcum tot 12%a51% c.; Djetis tot 31% a 92 e.; B en W tot 24 a 64 e. en DM tot 82%; de diver.-e merken dooreen 46 c. 4de Veiling: 2174 p. Java, waarvan 1206 p. Java, merk NIII, verk. tot 12 a5B e., dooreen 36 % e. en 968 p. PA: I.V tot 15 a6B c, dooreen 35 c. sde Veiling: 1880 p. Java, hoefdm. A en L/Penawangan, verk. tot ll%a4Bya e.; ALJ tot 38 e.; AL tot 16% a 40% c; Soosoean tot 16% a 67 e.; V/Bto tot 26 aB6 c; V/K tot 16%a87 c; CL tot 12% a 42% c; do diverse merken dooreen 32% e. 6de Veiling: 1887 p. Java, hoofdm. Kebon/Aroom, verk. tot 21% a 108% e.; KAG tot 23% a 83 e.; K A tot 14% a 16 c; GW/T tot 29 c.; Cuba/K D tot 18%a85%c; Cuba/KI tot 12 a 63 e.; Cuba/K S tot 12% a 70% c.; Cuba/K C tot 10% a 72% c., dooreen : 1423 p. Cuba 41c.; 287 p. Kebon/Aroem 69 c.; 92 p KAG 58% e.; 64 p. KA 15 e.; 21 p. GWT 29 e. 7de Veiling: 1125 p. Java, merk BIRIT verkocht tot 23 a 57 e., dooreen ca. 35 c ; A tot 20 a 35% c, dooreen 23 e.; V4B c.; NICOT/L W-arvin 5 kav. verkocht tot 50 a 105% , en 7 kav. opgeh. tot 23 a 95% c.; 2 kav. niet geveild; NICOT/S opgeh.tot23a 106 c.; NICOT/J verkocht 40% c. Bste Veiling: 1065 p. Java merk M/D verkocht tot 25% a 145 e.; M/S tot 26 a 123 e.; Siengge/S Sr COV tot 19% a 79% c.; B waarvan 7 kav. verkocht tot 13% a 44% en 6 kav. opgeh. tot 27 a 56 e. De diverse merken dooreen 80% c. LONDEN, 21 Nov. Koffij gevraagd en zeer vast. — Thee in veiling vast. — Suiker flaauw. — Straits Tm £ 66. — Schotsch IJzer 58.3.— Koper £ 108 a 110. LIVERPOOOL, 21 Nov. Katoen flaauw; afgedaan 4000 balen. Het stoomschip City of Boston van New-York, brengt 130,000 doll. mede. BERLIJN, 21 Nov. Rogge: Nov.—Dec. 5454; Maart—Mei 53. — Raapolie Nov.—Dec. 16%; Deo.—Jan. 16%. HAMBURG, 20 Nov. Koffij voor het Noorden meer gevraagd; verkocht 1000 b. Rio tot 5% a 6% sch. en 1200 b. Costarica tot 7 % a 8% sch. — Granen: Rogge in loco geanimeerd en 3 a 4 rd. hooger, op levering van buitens lands 2 rd. hooger; voor 80 ffi van Dantzig per April en Mei wordt 86 a 87 rd. geboden, 87 a 88rd.gevraagd. — Raajiolie per Mei zeer willig 34% a 35 mb., per Oct. 29% mb. BREMEN , 20 Nov. Tabak: De verkoopen bestonden uit 200 v.ord. bruin , kleurig ord. geel Ohio , 152 v. zeer ord. a middel Maryland , 232 v. ord. middel a fijn middel Virginy, 271 v. ord. middel a fijn Kentucky en 174 v. Stelen. De voorraad in de Iste hand bedraagt 2867 v. Maryland, 609 v. Virginy, 2507 v. Kentucky en 4341 v. Stelen.</p>
</text>
