<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Woensdag 22 November.</title>
	<p>Het is goed, dat het Uer. Dagblad telkens herhaalt, dat het onpartijdig is, want wanneer men dat blad leest dan zou men dikwijls tot eene geheel andere overtuiging komen. Heden b. v. stelt het als ons oordeel over d«n Limburgsehen brief voor, hetgeen het bekende orgaan daarvoor wil doen doorgaan. Van dat laatste blad nu kan men niet anders dan verminking on vervalsching verwachten, maar het Utr. Dngbl. levert door zoo iets al een zonderling bewijs van onpartijdigheid. Heden morgen is op de Korte Raamgracht een meisje, hetwelk op een vlot bezig was met linnengoed te spoelen, in hot water govallen cii ofschoon dadelijk gezonken, door Abraham van Staveren, die haar onmiddellijk nasprong, aan een wissen dood ontrukt; dit is de tweede maal, dat door dezen persoon een monsehenleven gered is. GRONINGEN, 21 Nov. De Prov. Staten hebben heden eene langdurige en belangrijke zitting gehouden , die grootendeels gewjjd was aan de beraadslagingen over liet plan tot oprigting van eene landbouwschool in deze provincie. Het door de centrale afdeeling gedane voorstel om onder de daarbij opgegeven voorwaarden een jaarljjksch subsidie van ƒ6OOO te verieenen aan het bestuur der landhuishoudkundige school voor het oprigten van eene wetenschappelijke landbouwschool te Groningen , werd vooral door de Heeren Backer, Borgesius en Keinders uitvoerig bestreden. Deze heeren wilden, dat voor rekening der provincie eene provinciale landbouwschool zou worden opgerigt en wel in het midden der provincie op het platte land, alzoo in eene omgeving, waarin de aanstaande landbouwer zich ook later zal hebben te bewegen. De financiële bezwaren aan eene zoodanige eigene landbouwschool verbonden, werden door den Heer Borgesius niet van overwegend belang geacht. De meerderheid in de afdeelingen heeft evenwel blijkens het centraal rapport daarover anders gedacht en de Heer Tellégen merkte dan ook op, dat de finantiele lasten aan eene provinciale landbouwschool verbonden het onderwerp geheel beheorscht.n, en dat men deze nu niet mogt op zijde schuiven en daarentegen de bezwaren tegen het voorstel der commissie breed uitmeten Öm tet het voorgestelde doel, de wetenschappelijke opleiding der landbouwers, te&apos; geraken, bleef er op dit oogenblik, nu men niet tot de oprigting eener school voor eigen rekening durfde over te gaan, niet» andere over dan het in toepassing brengon van het voorgestelde plan. Ten slotte is het voorstel van de centrale commissie met 24 tegen 16 stemmen aangenomen. * DEVENTER, 21 Nor. De paardenarts der 2de kl. J. H. Houtzagers van het Iste rog.dragonders alhier, is naar Venlo bij het sde reg. drag. gedetacheerd en de paardenarts van de 3de kl. D. L. Valevink is in rang van het sde bij het Iste reg. drag. alhier geplaatst. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 21 Nov. Op het door den gemeenteraad alhier aan het departement van oorlog gedaan aanzoek, om in vredestijd binnen deze vesting geen buskruid te doen bergen, is door den minister aan den raad te kennen gegeven, dat hij zelf zal komen onderzoeken of de mogelijkheid bestaat om door plaatsing van het buskruid buiten de vesting, aan dat verzoek te voldoen.</p>
</text>
