<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 17 Dec. Hot vrij algemeen verspreid gerucht, dat de Heer Blom zal worden benoemd tot gezant bij het Pruisische hof, ter vervan- Eng van den tegenwoordigen titularis den Heer Karolyi, wordt van eeno goed onderrigte zijde ten stelligste tegengesproken. De laatstgenoemde, die als lid van het huis der Magnaten de opening van den Hongaarschen landdag heeft bijgewoond, begeeft zich «nverwijld naar zijn post. — Uit Posth wordt berigt, dat de Keizer do academie van wetenschappen aldaar heeft bezocht en de gansche inrigting met belangstelling in oogenschouw heeft genomen. Hij heeft bij dio gelegenheid zijn naam in bet gulden boek ingeschreven. Buitendien heeft hij velo andere inrigtingen, als het Protestantsche weeshuis, mot een bezoek vereerd. — De Hongaarsehe dagbladen bespreken alle zeer uitvoerig de troonrede waarmede de Koning (de Keizer) den landdag te Pesth heeft geopend. Bijna allen zonder onderscheid betuigen hunne groote tevredenheid daarover.</p>
	<p>BERLIJN, 19 Dec. (des Ochtends). De Heer von Werther, gezant hij het Weener liof, is gisteren naar zijno standplaats teruggekeerd. Hij Was gedurende eenigen tijd met buitengewoon verlof&apos; in deze hoofdstad.</p>
	<p>. — De Koning heeft de plegtige opening van het museum Rauch, welke gisteren heeft plaats gehad, met zijne tegenwoordigheid vereerd. — Naar men zegt lijdt de Heer von Bismarek zeer veel aan zenuwachtige congestien naar het hoofd. Ten gevolge hiervan kan hij den Koning heden niet op de jagt, welke te Kötiigs-Wüstenhagen wordt gehouden, vergezollcn, ofschoon hij hartstogtelijk veel van deze ontspanning houdt. Hij hoopt morgen derwaarts te kunnen vertrekken. — De Heer von Auerswald, minister van slaat, is zeer gevaarlijk ziek. — Gisteren avond had hier eene talrijk bezochte openbare vergade*&gt;n-; plaats, ten einde de kwestie der trichinen te bespreken. Professor Virehow ontwikkelde zijne beschouwingen omtrent dit punt. Een man, die zich veearts noemde, loochende daarop het bestaan van trichinen; Volgens zijne meening bestonden zij slechts in de verbeelding van som- i Jö&apos;ge doctoren; do ziekte, voegde hij er bij , die thans in Hcderslè-! &quot;en heerseht, is ontstaan door miltziekte. De professor van de vee- &gt; artsenijkundige school, de Heer Hertwig, wederlegdo deze meening op &apos; fcroiul van de door hem aan die school gedane onderzoekingen. Do Heer J-&apos;Olnheim, die in Iïedorslcbon 15 van de 80 lijken had onderzocht, verklaarde dat de oorzaak van hunnen dood aan het aanwezig zijn van tri&apos;nincn in hunne ligchamen moest toegeschreven worden. Andere sprekers trachtten weder het bestaan van trichinen te loochenen, totdat een ¦hunner gesommeerd werd om een stuk varkensworst te eten, dat door eenen</p>
	<p>•^¦n^^-v^Z-, ii&apos;,||| .i.i.__.--apotheker met trichinen was toebereid. Aan deze sommatie werd door iemand, die niet bang was voor trichinen, gevolg gegeven, terwijl hij onmiddellijk daarna de zaal verliet, om een Ifraakpojidor in to nemen. Professor Vircïiow meende, dat do mogelijkheid be.st.ond dat dezeonvoorzigUge proefneming **ondor gevolgen zou kunnen blijven, aangezien men niet. 10 voren bad onderzocht of de triehiiien in do worst aamvezi*&apos; nog looiden. De vergadering scheidde in opgewondenheid. — Het jongst verschenen nommer van het Zeitsch-ift des statistischen Bureaus, bevat de resultaten dor laatst gehouden volkstelling. Daaiuit blijkt dat de burgerlijke en militaire bevolking der onderscheidene proviueien is als volgt: I&apos;ruisen burg. bev. 3,014,595, milit. bev. 32,380 personen; Posen burg. bev. 1,523,729; milit. bev. 17,785; Brandenburg burg. bev. 2,(110,583, milit bev. 60,748; Pommeron burg. bev. 1,437,375, milit. bev. 18,054; Silezie burg. bev. 3,510,706, milit. bev. 37,447: Saksen burg. bev. 2,043,975, milit. bev. 29,334; Westfalen burg. bev. 1,66&apos;i,581, nnht. bev. 14,580; Rijnprovincien burg. bev. 3,346,195, milit. bev. 39,282; Hohenzollern burg. bev. 64,058, milit. bev. 220 ; liet Jahdcgobied burg. bev. 1573, milit. bev. 122; uitmakende respectief 19 255,139 zielen voor de burgerlijke en 279,421 dito voor de militaire bevolking des lands. De hoofdstad telt eene bevolking van 632,249 zielen. Het aantal steden is 1000, niet een ziolcntal van 0,002,811; op het platteland bedraagt de bevolking 13,252,328 zielen. — De regerings-president van Maagdenburg heeft bevolen dat het vleesch van varkens niikroskopisch moet worden onderzocht, alvorens het mag genuttigd of&apos; verkocht worden. — Op den Moc&apos;..lcnburgs.*hen land lag, welke thans te Schworiu wordt gehouden, hebben eenige leden pogingen aangewend om het lager onderwijs vooral in de dorpen, aan leden der ridderschap behoorende, te verbeteren. In welken toestand het lager onderwijs zich aldaar bijna allcrwege bevindt, kan uit de volgende mededeelingen blijken. De onderwijzers op do lagere scholen in die streken zijn fneorendeels handwerkslieden, sommigen koetsiers of tuinlieden, met dit onderscheid, dat zij voor hot meerdere werk minder bezoldigd worden dan een bekwaam handwerksman. Lezen, schrijven en&apos; de allereerste beginselen der rekenkunde worden door hen onderwezen, maar een zoo gering getal kinderen ontvangt onderwijs, dat van de 100 recruten der riddermatige goederen 94 pCt. geen of hoogst gebrekkig schoolonderrigt hebben genoten , terwijl 6 pCt. zoover zijn gevorderd, dat zij tamelijk lezen, schrijven en rekenen. Het bedoelde &quot;voorstel, ingediend door een mot adellijken grondeigenaar, den Heer Bock, wonende te Groot Weltzien, werd door vele adellijke grorideigenaren hevig bestreden; ook de commissie, aan welke het voorstel was verzonden, heeft daartegen geadviseerd. Toen het in behandeling was gebragt, stond ! de Heer von Oertzen Rittersdorf op om zich daartegen te verklaren. Hij motiveerde zijne stem o. a. op dezo wijze: «Hen goed onderrigt j komt uit hot hart, niet uit hot verstand; de kinderen behoeven niets I anders te loeren dan hetgeen in het woord Gods staat.&quot; Do Heeren yon ! Maltzan en Klein Lukow zeiden, //dat een onderwijzer niet meer moet : verdienen,dan een knap handwerksman.&quot; De landraad yon Plu.kmv beweerde in zijne rede tegen het voorstel van den lieer Bock, dat //de beste onderwijzers worden gevonden onder do handwerkslieden.&quot; Het gevolg van den algemcenen tegenstand was, dat het voorstel met zeer groote meerderheid werd verworpen. — Men meldt uit Apcnrade, dat liet gisteren aldaar in hot licht ver- &apos; schenen nommer van het dagblad Fr ein, door de policie in beslag is genomen. Bedoeld blad is naar men weet zeer Deeuse.h gezind. —Te Tuniïuigeu ,in Sleeswijk , is-een postillon voor den burgemeester geroepen en gestreng boiispt, omdat hij bij bet oprijden van het stationsplein, op zijnen hoorn geblazen had de wijs van het populaire lied : //Gij zijt de regte broeder óók niet.&quot; In het rijtuig, «oor tfien postillon bestuurd, was gezeten de Heer von Zedüdss, Pruisisch commissaris iv Sleeswijk. — Ook in Noorwegen is de vreugde over de grondwetsherziening zoo groot, dat daar is besloten de civiele lijst des Konings aanmerkelijk te verhoogen. — De lengte der telegraaflijnen in Zweden bedroeg op uit&quot;. Dec. jl. 750% geegrafische mijlen; de lengte der draden 1201 geogr. mijlen, zoo- Bat op elke lijn niecrendeels slechts een draad is. De inkomsten hebben in 1864 bedragen 623,869 rijksd., de uitgaven 516,759; het aantal verzonden telegrammen was 250,844. — De recrutering heeft in Polen zonder verzet of rustverstoring plaats gehad; 136 jongelieden hebben zich niet aangemeld, hetgeen een onbeduidend getal mag genoemd worden. FRANKFORT, 19 Dec. Morgen zal de nieuw benoemde Beijersche gezant bij den bond, do Heer von Linden, zitting nemen in de bonds vergadering. — Men verneemt alhier-dat de clericale partij in Westphalen andermaal eene poging doet, om eene Roomsch Catholieke universiteit te verkrijgen; indien de regering daarin toestemt, zal zij te Munster gevestigd worden. Vroeger heeft zij dergelijk aanzoek van do hand gewezen. — Het meerendcel der Beijersche kamers van koophandel heeft zich reeds verklaard betreffende het al of niet wenschelijke van een handelsverdrag met Italië. Zij stemmen allen voor het sluiten van dergelijk verdrag. In Saksen wordt hetzelfde verschijnsel opgemerkt. — Do volksvergaderrag te Genève dezer-dagen belegd door de hoofden der radicale verceriigiug Ilelvctia , welke strekken moest om len krachtigste te protesteren tegen de ontworpen grondwet, heeft plaats go had. Er waren ruim 200 personen opgekomen , zoodat de poging dier vereeniging , om de aanneming der grondwet door het volk te verhinderen, als mislukt mag beschouwd worden.</p>
</text>
