<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KR ARB! Kene Vitmnniende PIANINO KRARS. (Medaille d&apos;Honncur), krachtvolle toon, door den Heer &apos; p;Jj|&gt;-sg=kl._RAßD verzonden 20 November jl., metalieke Zangbodem, ] J^Mj-^Hftot verzending naar de Indien ingerigt, keurig en soliede 1 liouwordc; de Kist tot verzending, het Ccrtificat d&apos;origine, i bewijs van Echtheid, van den Heer ERARD zelven er bij, aangeboden voor den geringen prijs van ƒ 590. Te bezigtigen Gravenstraat, 275, achter de JNieuwc Kerk, te Amsterdam. (28812) E. DE PROUW. INDUSTRIE-SCHOOL voor VIM&gt;-IVHIiIJH— J_l«», opgerigt door de beide Amsterdamsche Departementon der Maatschappij TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN. INSCHRIJVING van LEERLINGEN voor de lste Afdeeling, Schoolgeld f 10 por 3/m., zal plaats hebben op Woensdag 27 December e. k., tusschen half 2 en 4 uur, aan het Gebouw der Maatschappij achter het Paleis. Het Bestuur der School: P. VAN LIMMIK, (28795) Secretaris. Men verlangt tegen Februarij e. k. Eene bekwame KEUKENMEID en eene &apos;WERKMEID, beide van goede getuigen voerzien. Adres met franco brieven onder lett. L. C, bij de Kantoorboekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (28792) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, 22 jaren oud, grondig &apos;bekend met het Italiaansch Boekhouden, wenschte gaarne tegen 1&quot;. Januarij is eene of andere HANDKLS- of ADMINISTRATIVE BETREKKING geplaatst te zijn. Adres brieven franco onder lett. P., bij den JBoekvcrkooper J. M. VAN &apos;T HAAFF, te &apos;s Gravenhage. (28762) É MEiIÖLI Dl KAT. De Ondergeteekenden de POETS-en BUILMACHINES gereed hebbende, bevelen zich minzaam aan HH. BROODBAKKERS en MEELHANDELAARS aan tot het Zuiveren, Malen en Builen van GRANEN. De belangrijke verbeteringen in deze Machines aangebragt, hebbenons volkomen overtuigd aan het doel te beantwoorden, en dat dezelve boven die van het Buitenland uitmunten. Geleverd door de Firma J. VERLOOP &amp; ZOON, te Amsterdam. R. VAN ASPEREN. (28766) H. BOVENREK K._ &apos;tkrstömd door onvoorziene omstandigheden, wordt ter overneming aangeboden eeno netto GALANTERIEZAAK , waar veel debiet is, in het drukste gedeelte der stad gelegen. Adres onder lett. L. K., bij de Firma R. C. MEIJER, Boekhandelaar, Kalverstraat, E 246, te Amsterdam. Brieven franco. . (28767) moetskerT Wegens vertrek naar het Buitenland zoekt men voor een bekwamen en aanbevelenswaardigen KOETSIER eene BETREKKING. Adres tot nadere informatien onder lettter K., bij de Kantoor-Boekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (28768) Bij C. E. STEMLER, Boekhandelaar te Amsterdam, verschijnt met primo Januarij 1866 het eerste nummer der NIEUWE SERIK van het Maandwerk: omze tmd9 STUDIËN EN BERICHTEN OVER PERSONEN, ZAKEN EN GEBEURTENISSEN VAN DEN DAG, ONDER DE REDACTIE VAN O. en J. MtriTPE» Hzn. Prijs per 12 maandelijksehe Afleveringen of per Jaargang, uitmakende 2 Dln. gr. B°. met Platen of Kaarten, is ZES GULDEN., (28771)</p>
</text>
