<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 18 December (dos Avonds).</title>
	<p>«Uraaf Granville, de president van den raad, zal lord Palmerston Opvolgen als bewaarder van de vijf havens. — Sir H. K. Storks, de nieuw ïienoemde gouverneur van Jamaica, is heden naar Southampton vertrokken, om zich naar dat eiland in te &gt;c(»epen. — Uithoofde van de begrafonisplcgtighcid van Koning Leopold waren .hier eergisteren een aantal winkels en werkplaatsen gesloten. Vele particulieren hadden eene rouvvvlag uitgestoken, terwijl aan boord der meeste schepen do vluggen halfstok waren geheschen. Tijdens de overbrenging *an het lijk naar Laeken werden van den Tower en in het Park kanonschoten gelost. Ook te Windsor, Eton, Chatham, enz. hebben dergelijke eerbewijzen plaats gehad. In eerstgenoemde plaats is het regiment grenadiers Jjitgcrukt zonder muziek , terwijl de officieren een rouwstrik om den arm droegen. Op andere plaatsen werden de klokken geluid. Gisteren was &apos;n verschillende kerken de predikstoel met zwart gedrapeerd on werden toepasselijke leerredenen uitgesproken.</p>
	<p>— Op de veiling van schilderijen van den Heer Cox alhier, werden °. a. de navolgende stukken verkocht voor de daarbij vermelde prijzen : e«n groot zeestuk, van A. Everdingen £ 120; een landschap met kasteel en stofliiadje, van Jan van der Heyden en A. van do Volde £ 165; groot landschap met waterval, J. en A. Both £ 80; groot landschap, Jan N. van Berghem £ 84; St. Sebastiaan in bocijen, van A. van Dijek *95; landschap niet figuren, van A. Ouyp£6s; een ijsgezigt met figuren, van van der Neer £ 74; een aanval van roovers op boeren, van dan Steen £ 66 ; een bergachtig landschap met vee , van Both en Berghem £94; portret van Henriette Maria, vau A. van Dijek £ 175; een slapende beider, van A, Ouyp £230; \le boetvaardige Magdalena, &apos;an A. van Dijek £ 140 ; groot zcegezigt, van L. Bakhuyzcn £ 76; een ttuziekpartijtje, van H. do Hooge £57. . — Uit do fabriekdistrieten luiden do berigten over de vorige week ln de meeste opzigten voldoende. —- Eergisteren avond zijn op het station van Plymouth twee spoortreinen in botsing geraakt, tan gevolge waarvan verscheiden reizigers kneuzingen hebben bekomen. — Ongeveer zeventig jaren geleden zonk, volgens de lijsten van Lloyd in zekere baai op de kust van Oomwallis, een schip beladen hiet niet minder dan 27 millioen dollars. Zonder nu jui.it voor do iiaauw¦enrigheid dezer opgave te kunnen instaan, is het zeker, dat bij die gelegenheid cene groote som aan gereed geld de prooi der golven werd en dat in latere jaren , na zware stormen , herhaaldelijk enkele dollars op het strand geworpen werden. Dit is in dezo dagen van algemeene speculatie grond genoeg geweest voor de oprigting eener maatschappij onder den naam van ï7ie Dollar r&apos;ecovery Company, dio zich voorstelt door bet opvisschf n van den verloren schat grooto winsten aan do aano -elhouders te verzekeren.</p>
	<p>— M Atleuy, de eerste der Fenians, die voor do regtbank te Oork neelt teregtgestaan , is , bij gebrek aan voldoende bewijzen, vrijgesproken. Hij is Amerikaan van geboorte. De Globe, hoewel van meening dat er redenen tot zware vermoedens tegen hom bestonden, acht dezen afloop der zaak niet ongelukkig, omdat niet de jury alleen, maar ook de regtbank op zeer deugdelijke gronden tot zijne vrijspraak heeft besloten.</p>
	<p>De gouverneur der gevangenis, waaruit Steplions is ontsnapt, is door den lord-luitenant van zijn post ontzet. Deze stedehouder, ook door de ondervinding van het met Byrnc voorgevallene geleerd, zal in het Vervolg zich in perso.m mat de benoeming van do opzigters der gevangenis belasten.</p>
	<p>— In het laatst der vorige maand is to Charleston, in Zuid-Oarolina, eene vergadering van afgevaardigden van negers uit alle deelen van dien staat gehouden, om over de belangen van den neger te beraadslagen^ Zij was door negers belegd, en is na cene zeer ordelijke beraadslaging van twaalf dagen geëindigd met het vaststellen van een verslag, Waarin de wenschen tn behoeften der negers zijn uitgesproken. , Het eerste daarin opgenomen besluit luidt aldus: //Daar de slavernij •n de Vereenigde Staten voor altijd verdwenen is, zoo willen wij, zonder wrok of haat tegen de schuldigen aan do misdaad van slavenhandel, «e hand van broederschap aan allen toereiken en trachten eendragt en Vrede onder de menseben te bevorderen.&quot; Verder beroepen zij zich op de verklaring van Washington en zijne Jnëfleatandors : //dat alle nionsclien van nature gelijk zijn, gelijk zij nit de hand des Scheppers zijn gekomen en door den Schepper begiftigd zijn jöpt zekere onvervreemdbare regten on wel vooral met het regt om te &apos;even, om vrij te zijn en vrijelijk naar geluk te streven.&apos;- Die verklaring ook op monschen van zwarte gelaatskleur toepasselijk achtende, verlangen zij in dozelfde regten te deelen en onder dezelfde Wetten te staan als alle andeie burgers der Vereenigde Staten. JElpze vergadering, hare bonding en besluiten, hebben in Amerika eenen voor de negers gunstigen indruk gemaakt.</p>
</text>
