<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 18 December.</title>
	<p>De nuntius is heden door den Keizer in een bijzonder gehoor ontvangen. Gisteren woonde Mgr. Chigi liet diner bij , hetwelk door den aartsbisschop van Parijs werd goiieven en waarbij de ministers van justitie en eerediensten die van onderwijs tegenwoordig waren. — Heden heeft do inzegening plaats gehad van het huwelijk van Prinses Anna Mnrat niet den Hertog de Mouchy. Het burgerlijk huwelijk werd bij uitzondering gesloten in hot hotel van Prins Murat, do kerkelijke inzegening geschiedde door den aartsbisschop van Parijs in de kapel van het paleis der Tuilorien. De Prinses werd in een hofrijtuig, met zes paarden bespannen, afgehaald. Prinses Anna Mnrat is geboren 3 Januarij 1841. Na de mis en hot dcjeuner is het jonggehuwde paar naar het kasteel Mouchy vertrokken. Naar men verneemt zal de Hertog zich eandidaat stellen voor een der vacerende zetels in het Wetgevend Ligehaam. / — Men is hier zeer ingenomen met de troonrede van den jeugdigen Koning der Belgen en niet minder met de boodschap van den president der Vereenigde Stalen. Men beweert dat uit do openbaar te maken correspondentie tusschen Parijs en den President Johnson blijken zat, dat aan do Vereenigde Staten de verzekering is gegeven dat Mexico ¦ eerlang zal worden ontruimd door de Eransche troepeu. i — Gelijk gemeld is beeft beden de begrafenis plaats gehad van den ¦ Heer A. Bixio. Meer dan 3000 personen volgden het lijk, en daaronder ¦ vomlnicii de hevigste loden der republikeinsche partij. De Heer Bixio, die in de laatste jaren een der directeuren was van het coroptoir dj&apos;Escompto en hot Crédit Mobilièr, laat een vermogen na van circa - 2 millioen. c —De Heer Mertan heeft, namens de contractanten der Ottemannischc , I conversie, aan de Ottomanniseho bank een brief gezonden, waarin hij ; protesteert tegen de toezegging voor de nieuwe Turksche leening gedaan • I van eon bijzonderen afstam! 4er belasting op de Rumeliache schapen, enz.&apos;, -I op grond datbij&apos;dc instelling van het grootboek der Ottomanniseho staats ; schuld uitdrukkelijk is vastgesteld, dat al de inkomsten van Turkije niet p meer zonden verminderd worden, door deze te gebruiken voor bijzonr dere. doeleinden; weshalve de siraks vermelde belastingsafstand nietig &apos;-! hou zijn. i- —De lIH. Caniiot, Jules Favre , Gamicr-Pagès , Guérault, Havin , i- Picard , Pellotan , Jules Simon en Thiers heliben zich vercenigd met het n advies van de Heer Hérold, waarbij het decreet betreffende den tuin n van liet Luxembourg wordt verklaard inconstitutioneel te zijn.</p>
	<p>I *«***»*&apos;**ttie^-v-w.-,^«^-.hB;^^ liiÉ-n-&apos;-.ar.i-in-t, _— Een aantal studenten heeft, naar men zegt, aan den HeerTardieu, die, gelijk men zicli zal herinneren, het besluit van den academischen senaat aan Öo vijf studenten schriftelijk bekend maakte, een brief geschreven; waarin zij eischen dat hij zijn ontslag zal indienen als deken der medische faenltcit. De Heer Tardiéu heeft jlezen brief, die bedreigingen bevat, aan «le regtbank gezonden. De waarschuwing, welke de Epoque Reeft ontvangen, is het gevolg van het opnemen van een adres, waarin het. besluit van don academischen senaat wordt voorgesteld als eene inbreuk op de individuele vrijheid, en omdat het blad valschelijk beweerde dat de Heer Tardicu tegen het strenge en onwettige vonnis pad geprotesleerd. Dj &apos;2&apos;emp.i is met een communiqué van eene kolom vrij gekotnen. — De gisting in het kwartier Latiri is weder toegenomen , die men inzonderheid mm don daj. legt itó-ir Bel aanplakken mn cene menigte affiches, die voor den academische*** senaat belccdigcnd zijn. In die aanplakbilletten komt men ten eerste op tegen de uitspraak als onwettig en inzonderheid tegen het voornemen , om de vijf veroordeolden tijdelijk van alle universiteiten uit te sluiten. /.Men strafte de schuldigen, wordt in een der affiches gezegd, door liun gelyk aan schoolkinderen , eene dubbele taak op te leggen, maar men legge hun geene straf op, die eigenlijk niet do studenten, maar hunne ouders treft.&quot; Overigens is deze zaak daarmede niet afgeloopen. De vetoordeelden doen namelijk reeds stappen, om bij den raad van state in hooger beroep tegen het besluit van den academischen senaat te komen. — De generaal Schofield is voor den tijd van eenige dagen naar Londen vertrokken. Vóór zijn vertrek heeft de maarschalk Randon hem in een langdurig gehoor ontvangen. — Men zal zich herinneren, dat zekere Charlotte Berthicr , een bekend persoon van de demi-mondo, wegens opligting gepleegd aaneen minderjarigen jongeling, den lieer Dcsbrousscs, veroordeeld is tot zes maanden gevangenisstraf. Nu echter heeft de Heer Court, echtgenoot van Charlotte Beniner, aan de familie Dcsbrousscs een proces aangedaan, wier zoon, gelijk uit het proces is gebleken, zijne huwolijksccr heeft geschonden. — Gisteren wandelde op de boulevards een heer, dien men zeide de Heer Stephens, chef der Fenians, te zijn. Hij heeft een zeer aangenaam uiterlijk en schijnt 40 jaren oud te wezen. — Keizer Maximiliaan heeft de instelling der Mexicaansehe bank goedgekeurd.</p>
</text>
