<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STRANDVÖHDÊRIJ. De BURGEMEESTER van Vlieland roept bij deze op al degenen, welke vermecnen eenig regt te kunnen doen gelden op de navolgende goederen , als : 33 Greenen Deelen, gemerkt DDD, 90 Noord»che Deelen ongemerkt, 17 halfronde en IG vierkante spoorbalkjes, 1 Watervat en 3 Rondhouten, ten einde, voorzien van de noodige bewijzen, zich te wenden tot genoemden Burgemeester. (28815) J^3llË lieeis111 MOO,la-r &quot;aui-Al.-_K.MAAM, .«•«_33SSMl_fflS___fe,_ vjce V(,j.sa_ Aanvang nemende WOENSDAG 20 DECEMBER 1565. Vertrek van HOORN, &apos;s morgens 7} uur. n « ALKMAAR, &apos;s namiddags 3J uur &apos; PASSAGIERSVRACHT: Winterdienst ƒ 1.25. ¦• Zomerdienst » 1. —. Kantoor te Hoorn, bij W. CLAY, Logement- en Stalhouder op het Breed bij de Westerpoort. « r Alkmaar, bij J. F. WIJNKAMP, bij de Texelsehe Bar- rière. &gt; (28819) Het KANTOOR van BOuHAN&amp;VANRIJCKEVORSEL is VERPLAATST naar de KEIZERSGRACHT tusschen de Westermarkt en de Reestraat, LL 2«*4. (28805) MAGAZIJN VAN WAS-, PATENT-WAS- Elf SPERMATIEKAARSEN. HEILI-KEIVWEC., M 384. 6. A. MEIJER berigt, dat&apos;hij ontvangen heelt alle kleuren van KAAKSJES tot versiering van hershoomen, (28802) ~WnËHAÏD TE KOOP Een goed onderhouden KOOPMANS-WINKI.LIUJIS, met Boven en Benedenwoningen , op het beste gedeelte van de Brouwersgracht, te aanvaarden naar verkiezing. Te bevragen bij GKURÜES, Mr. Timmerman, Zwanenburgwal, N&quot;. 389. (28803) De Ondergeteekende berigt hiermede dat bij Testament van wijlen den Heer P. .1. LANDRY, aan hem de bevoegdheid is verleend de Zaken onder dezelfde Firma voort to zetten. T. JT. GIEBEL. &apos;s Gravenhage, 19 December 1865. (28804) VERMIST* Den 7den December is op de &apos;s BOSSCHE STOOMBOOT, bij aankomst te Rotterdam VERMIST: Een HIAND, gemerkt V. UT*». 43%. Wie dienaangaande eenige inlichting kan geven, wordt verzocht zulks te doen aan een der Kantoren van do «Vereenigde &apos;s Hertogenbosscbe Stoomboot-Maatschappijen.&quot; (28799) — 25 Gfanze für nnr 9© Cts. — Als JNoviüit traf soeben ein: IBCE TAIZHARTË. OV\ ueue Tanze nnd Mürsche fiir Piano-i&apos;ortc, herausgegeben und ,Jjsj mit Original-bdtrügen icrmelirt von AUO. LABITSKY. 2 Polonaisen, 5 Walzer, 2 Polka&apos;s, 3 Galops, 2 Polka-Mazurka&apos;s, 2 Mürsche, Francaiso, Varsovienne, Liindler, Mazurka, Tyrolienne, Stottisch. Quadrille ala cour, Grossvater-Tanz, Kehraus — im Ganzen 25 vollstiindige Piecen, und die ganze Sammlung kostet nicht mehr als 90 Cts. (28745) SEIILÖMANN&apos;sciir Musikalicnhandlung, Vijgendam, J 628.</p>
</text>
