<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;?Ê&apos;^ •.] RANGREGELtNG. d&amp;ÊÈS&amp;I&gt;r in &apos;,ot Faillissement van P. HERTOG 9, ook genaamd H&apos;iÖRTOGp, Winkelier, wonende to Vianen, brengt ter kennisse van &lt;&lt;belai)gl»Él*eiidcii, dat de Rangschikking van voormelde massa, door den EdeLjMhtbaren Heer Regter-Commissaris opgemaakt, met de daartoe ¦&apos;•&quot;tefiöorende bewijzen, ter Griffie der Arrondissements-Regtbank te Gorinchem isj nedergelegd om aldaar gedurende veertien dagen te verblijven ter mzage van een ieder. Geschiedende deze aankondiging ingevolge Art. 864, W. v. K. Gobikcbem, 19 December 1865. De Curator, (28749) Mr. ALTING BOSKEN. Op JUonderdag 28 JDecemïier, des morgens ten 9 ure, zullen aan het verdedigingswerk te Westervoort worden verkocht : Alle soorten van MATERIALEN , als: Planken, Ribben , Latten, Palen, Rekken, Steenen, Pannen, Kruiwagens, Vijf Kippenkarren, Een Tonmolen met Toebehooren, Twee Builen, Vier Polderkeeten, Eene Locomobile van vijf. Paardenkracht met een Centrifugaalpomp. Een Tentwagentje voor 4 Personen, enz. Alles _den dag vijór den Verkoop te zien. (28741) GÏSYÖTSTEL. TE KOOP voor f 350 een TOESTEL om Gas uit Steenkolen te stoken, waar geen metselwerk aan noodig is en met gegoten ijzeren Waterketel, toereikende om 18 lichten 5 uur dagelijks te doen branden, en waarvan de. goede .en zuinige werking dagelijks kan bezigtigd worden. Adres met .franco brieven onder lett. R., aan den Heer S. IIUIJGKN S, te Delft. . (28776) ¥OOE,/ wardt, door vctrek naar elders, TE KOOP gepresenteerd eene van ouds bekende KffIEOERM. Temand hierop reflecterende, gelieve zich te adresseren met franco briefjes onder letr. H., bij den Boekbandelaar C. E. STEM LER, hoek Haarlemmerdijk en korte Singel. (28770) in Amsterdam: Een WATER en VUUR STANIJ9, die een burger bestaan oplevert. Brieven franco onder lett. W. P., aan den Boekhandelaar P. J. PERSIJN, te Hoorn. (28777) g% UIT DE HAND TE EOOP, ___M om dadelijk te kunnen aanvaarden: Een schoon gelegen en boog uit den grond HEERENHUIS, met voor en achter een Bordes, met schoone uitzigten; voorts eon beste Moestuin met fijne Eruitboomen. Zamen meer dan J bunder groot, gelegen in het houtrijk en welvarend dorp Deurne, bij Helmond, ongeveer 5 minuten van het Station van den Staats-spoorweg. Men heeft de groote passagie van en naai* het Spoor; men heeft eene R. C. en Prot. Kerk en eene beste School met Kostlcerlingen. Het grootste gedeelte kan blijven staan a 4J- pCt. Brieven franco aan P. BRENGERS, te Denme, hij Helmond. (28778) DOOR VERTREK NAAR ELDERS. Te HAARLEM VERKOOPING aan den St. Jansweg, aan het Huis, Wijk 6, JN°. 758, door den Makelaar 3. RITSEMA, ten overstnan van den Notaris C. J. MERENS, van den keurigen en modernen INBOEDEL van den WelEd. Gestr Heer Mr. R. .1. M. DE GRAAFP, bestaande in: fraaije Mahony- en als zwart Ebbenhout geïmiteerde MEUBELEN, Canapé&apos;s, Stoelen en Ledekan ten. Uitmuntende Pianino van BACH te Parijs, 7 Octaaf, heldere Spiegels, fraai Kristal en modern Glaswerk, Koper-, Tin- en Ijzerwerk, waaronder Kagchels, Spaaroven, Badkuip en Stortbad; Paardenharen Matrassen, Dekens, Wijnen, eenig Zilver, enz., \olgens Catalogus, bij genoemden Makelaar te verkrijgen* De Verkooping is op 28 en 29 December 1865. Dingsdag 26 December particulier, on Woensdag 27 Dec. voor een ieder te zien. (20773) ÜÏT DE HAND TE KOOP, door vertrek naar elders: Ecnè Florissante TAPPERS-AÏEAIRE, staande en gelegen op het beste en volkrijkste gedeelte dezer Stad; Huurprijs zeer matig; Koopsom civiel. Refleeterenden golieven zich franco to adrosseren, onder de Letters A. Z., aan het Bureau Handelsblad^ (28786)</p>
</text>
