<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 6 Sept. (Slotkoersen). Goudagio 421/2; Wisselkoers op Londen in goud ; 6 pCt. Amerika 1832 114%; Illinois 1201/3; Erie-Spoorweg 69%; Katoen middling 27. Petroleum staudard white te Phiiadelphia 32. De democraten hebben bij de verkiezingen in Californie de zege behaald.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Sept. De N. Pr. Zeitung meldt, dat de verkiezingen geene wezenlijke veranderingen hebben gebragt in de zamenstelling van het parlement, vergeleken met het vroegere. Soiich Bey is hier aangekomen met 5 Arabasische paarden als geschenk van den Sultan voor den Koning.</p>
	<p>®_$- Bovenstaan is Telegrammen znn reeds in een gedeelt-: onz.r vorige oplage opgenom-u.</p>
	<p>LONDEN, 7 Sept. De Parijssche correspondent van don Ijines meldt dat generaal Prim dezer dagen te Yatencia is geweest.maar Spanj e weder verlaten heeft en thans zich te Genève&apos;bevindt, (aldus op het vredescongres-!) __•_&apos; De paketboot Nehraska is te Qaeenstown aangekomen. Met deze gelegenheid zijn berigten ontvangen uit New-ïork, loopende tot 28 Augustus. De generaal Grant had aan president Johnson een brief geschreven nopens de vervanging van Sheridan. De generaal Sickles beweerde dat hij alleen het regt had, het leger te controleren. Uit&apos; Mexico was berigt ontvangen dat aan Juarez aldaar een feestmaal was aangeboden. Juarez had bij deze gelegenheid eene redevoering, gehouden, waarin eene amnestie op ruime schaal werd toegezegd. . KONSTANTINOPEL , 7 Sept. Prins Ignatieff, de Russische ambassadeur bij ons hof, heeft gisteren aan Aali en FuadPacha een déjeuner aangeboden. De Prins is ia den afgeloopen nacht naar Livadia vertrokken.</p>
	<p>WEENEN, 7 Sept. De Debatte meldt het volgende, dat strekken moet om de in omloop gebragte verontrustende geruchten tegen te spreken: Met betrekking tot het tarief van in- en uitgaande regten, de kandelsaangelegenheden en do indirecte belastingen is men het tusschen het cis- en trans-Leithaische ministerie eens geworden. AGRAM, 7 Sept. De bijeenroeping van den landdag is uitgesteld. De vereeniging van Croatie met Hongarije, uit het financiële oogpunt beschouwd, zal eenvoudig langs administ&apos;rativen weg worden tot &quot;stand gebragt. MADRID, 7 Sept. De Gaceta bevat een koninklijk besluit, waarbij de doodstraf, uitgesproken tegen personen die in den jongsten opstand zijn betrokken, wordt veranderd in dwangarbeid. &apos;Da Cortes -uilen op 11 October aanstaande worden geopend.</p>
	<p>WEENEN. 8 Sept. In het antwoord van de Hongaarsche deputatie voor het vergelijk aan de deputatie van den rijksraad, wordt het standpunt bestreden, door laatstgenoemde in de kwestie der bijdrage van Hongarije in de gezamenlijke njkslasten ingenomen. Volgens de Debatte stelt de Hongaarsche deputatie niet de directe belastingen, maar de bruto-ontvangst van de directe en indirecte betastingen als maatstaf bij de berekening van Hongarije&apos;s aandeel. De Heer von Beust is teruggekeerd en men verwacht eene beslechting van de kwestie. De Neue Freie Presse meldt dat de minister van financiën, de Heer von Becke, zijn ontslag heeft aangeboden en geeft als reden daarvoor op de geschillen, wegens Hongarije tusschen de beide deputatien heerschende. PARIJS, 8 Sept. De Keizer, de Keizerin en de kroonprins zijn gisteren avond naar Biarritz vertrokken.</p>
	<p>WEENEN, 7 Sept. (Slotkoersen.) spCt. Metal. 57.90; 5 pCt. Nat-66.59; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 74.—; Aand. 1854 73.50; Dito Credit Inst. 1858 127. — ; Dito. 1860 84.90; Dito 1864 76.75; Actiën Cred. Inst. 183 50; Dito Lemb. Czeni. Spoorw. 174.— ; Dito Nat. Bank 689.50; Staats-Spoorw. Act. 238.80; Dito Noorder-Spoorweg 170.80; Dito Nieuwe Lomb. 187.25; Eng. Oost. Bank 105.—. —Wissel Londen 123 60: Hamb. 91.— ; Parijs —.—.</p>
	<p>FRANKFORT, 8 Sept. (Effecten-Sociëteit). Nation. 53%, Metall. 1859 601/2; Dito 1866 47%; Oostenr. Aand. 1860 69%; Dito 1864 733/4; Amerika 1882 767/8, medio Sept. 763/4; Dito 1885 75% Wissel: Londen k. z. 1191/2; Weenen k. z. 96; Amst. k. z. —. MADRID, 7 Sept. 3 pCt. Spanje 32.05; 28/4 pCt. Dito 31.10.</p>
</text>
