<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 25 Nov. (ParM jvas, heeft het Heerenhuis tl? dit aar da„.T tot stand k°men van het ,AIJzl&quot;ing te langer zo,, rd?or zou word &apos; -ntwer? nog in leefweZeol^t^v^de,l uitSesteld- De commiSSVe £ fWelïig* nog Heeren Ife&quot; • da* de medew^n™-^°?^.luuS diep ingrijnend %! t Bta?d komen Tan cc» 7n„ het Huis der benVrkt i?-v wets-ontwerp binnen Tnivü 00 gew gt&apos;g en Ten gevolge van I 7au elke wijziging ah*«» vaderlandswerp zal ïïet no. vóórZ^6 kunnen erlangen* &apos;&quot;» KeiSraiBdeb*rachtigln^esh^ In ons staatkundig leven heerscht ?, buitengewone stilte. Gelijk ik n&quot; isHv te,genwoordig PPn„ delegatien, welke te Pesth zijn mw\Keldde&gt; happen d« hjk. Of deze bezuinig^^^^^^ den goedgekeurd, u nog onzeker. iS hot gZullen w?r-pehjk ministerie zich met de Hongaren wfgrmeenschaP-wPPfgrmeenschaPzal het ten slotte zijne voorstellen dnnH,?- te Tersi-aan Leithaansche. delegatie zal dan he? ondeStTï de ois: als verleden jaar. ouueispit delven even Naar men zegt zal de staat van bele* in Rvi™ den opgeheven, ja ons ministerie is zelfs to«Z?£ WoFonderÊandelmgen au te hoopen met de Czechen ten • °dm te trachten in minnelijke schikking te komen; onder welke voorwaarden wordt evenwel niet gezegd. Dit plan is, naar men mij verzekert, uitgegaan van den minister zonder portefeuille , den Heer Berger, misschien omdat hij niets beters te doen had. Voor zoover ik in staat ben om do stemming €fit gemoederen in Bohemen te beoordeelen, ben ik op dergelijke pogingen niet gesteld en velen zijn dienaangaande met mg van hetzelfde gevoelen. In Hongarije zijn de verkiezingen op handen en van haren uitslag hangt veel af. Indien de partij van Deak zegeviert, kan dit slechts strekken tot bevestiging van het overwigt der Magyaren. Indien evenwel de linkerzijde do meerderheid verkrijgt, is het zeer ligt mogelijk, dat de kans keert ter gunste van het Cis-Leithaansch gebied. Men vleit zich aan gene zijde der Leitha met koene verwachtingen. Andrassy rijkskanselier! ziedaar het wachtwoord. Zoo veel ia zeker, dat de Hongaarsche graaf op meesterlijke wijze de hofkringen voor zich heeft weten te winnen. De baron van Beust heeft in hem een gevaarlijk man tot collega. Voorloopig evenwel is graaf Andrassy in Hongarije onontbeerlijk en ik geloof niet, dat hij voor zich de tijd reeds gekomen acht, om de leiding der buitenlandsche aangelegenheden op zich te nemen.</p>
	<p>BERLIJN, 26 Nov. (des Ochtends.) De Koning is gisteren namiddag uit Schwerin hier teruggekeerd. — De Kroonprins en de Kroonprinses zullen reeds omstreeks de helft van Dec. uit Engeland terugkeeren. — Naar de mededeelingen van de zijde der regering aan invloedrijke leden van den landdag gedaan omtrent de nog in te dienen wetsontwerpen, neemt men algemeen aan, dat de zitting nog de beide eerste maanden van het volgende jaar zal duren. — Do uitvaardiging eener onlangs in het Huis der Afgevaardigden als wenschelflk voorgestelde verordening op de strandvonderij, zal, naar men met zekerheid verneemt bij den Bondsraad en in do volgende zitting van den Rijksraad ter sprake worden gebragt. De voorbereidende werkzaamheden zijn reeds ver gevorderd.</p>
	<p>— De berigten over eene vernieuwing van de veel besproken uitleverings conventie met Rusland winnen aan waarschijnlijkheid, maar het is niet aan te nemen dat de regering zich zal onttrekken aan hare grondwettelijke verpligting om de conventie aan den landdag ter goedkeuring teónder-</p>
	<p>a*~ZtE} rwe Ja?,.de syno„de der Grieksche kerk heeft de vraag, of het stichten van Zondagsscholen met de voorschriften van de kerk overeenstemt, bevestigend beantwoord . — De werkzaamheden voor den aanleg van de Kankasische sectie van de Britsch-Indische telegraaflijn zijn aangevangen. Met het oprigten van verschillende gebouwen rZanel u™&gt; m-tMieel, enz., zal spoedig worden voortgegaan. De Heer_ Simons heeft de lijn afgebakend, die van Sukhum, overOspm, naar Tiflis loopen zal</p>
	<p>stelWNwP,?B^-l6 ?°I&quot; (Part&apos; Corr&apos;) l&gt;e schadeloos™«ï%&apos; Welke, Gne^nland aan de erven van Koning Otto voor zijne vaste goederen betaalde, bedraagt 6 millioen guldens welke in termijnen znllen worden betaald g w«K*?ÏSChïu, ord.t SetneU, dat de regering besloten heeft reede met 1 April van het volgende jaar de invoering der Kussische taal bij de godsdienstoefeningen in de Katholieke kerken m de steden van Polen door te drijven; op net platte land, waar de geestelijkheid noch de bevolking de .Kussische taal magtig zijn, zal het tot nader order bij het oude blijven. In Polen heerscht thans een toestand, waarvan men in andere landen geen begrip heeft. De Poolsche ambtenaren zijn ontslagen en vervangen door Rassen, meestal JE» w Thtalren&apos;d!e ,Tan het bestuur geonekennis hébben en over het algemeen onbekwaam zyn.Zij hebben zich dus verpligt gezien, do ontslagen Poolscho ambtenaren, als particuliere secretarissen weder op hunne bureaui te plaatsen en door deze de loopende zaken te doen verrigten, terwijl zij de stukken blindelings onderteekenen. De ultratnontaansGhe partij in Beijeren is eenigzins in verlegenheid Zij staat tussehen den wensch om het huwelijk van den Koning van Beijeren met de Russische grootvorstin te bevorderen , en de noodzakelijkheid om dit huwelijk te bemoeijehjken, door er op aan te dringen, dat de grootvorstin tot de Katholieke kerk zal overgaan. De hertog Joseph van Saksen-Altenburg, oom van den regerenden hertog, is gisteren avond overleden. Hij was in 1785 geboren, volgde in 1834 zijn vader, hertog Friedrich, in de regering op en deed in 1848 daarvan afstand ter gunste van zijn broeder George, die in 1853 stierf en zijn zoon, den tegenwoordigen hertog Ernst, als troonopvolger naliet. De overleden hertog was de vader van de Koningin van Hanover, van de groothertogin van Oldenburg en van de grootvorstin Constantijn van Rusland. Prinses Alice, gemalin van Prins Ludwig van Hessen en dochter van Koningin Victoria, is gisteren te Darmstad van een Prins bevallen.</p>
</text>
