<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PRO PATRIA. AMSTERDAMSCHE VEREENIGING TER BEVORDERING DER VOLKSWEERBAAIIHEII*. H.H. LEDEN wordt berigt, dat beginnende met ZONDAG 29 NOVEMBER &apos;a.s. de SCHIETOEFENINGEN zullen worden gehouden Tweemaal &apos;sweeK§. Des ZONDAGS van 9—ll uur des voormiddags. Des DINGSDAGS van I—3 uur des namiddags. Amsterdam, EDUAUI» 9. VAN LIER. 27 Nov. 1868. ; Secretaris. NB. Diegene die bij vergissing bij het laatstleden gehouden Concours eene PAUAPLUIE. gemerkt T. W. Sf., heeft medegenomen, wordt verzocht deze aan het Bureau terug te bezorgen. (29730) MIDDELBAAR OIDIRWIJS. Hoogere Burgerschool met vijfjarigen Cursus te Rotterdam. Zij die wenschen in aanmerking te komen voor de betrekking van I.EERAAR in de SCHEIKUNDE en de WARENKENNIS aan bovengenoemde School, tegen eene jaarwedde van ƒ2OOO, worden uitgenoodigd hunno verzoekschriften, met toevoeging van de noodigo stukven, vóór don loden December 1868 in te zenden bij den Directeur dier school, den Heer Jl. P. A. FRANCOIS. De Commissie van Toezigt en Beheer over het Middelbaar Onderwijs B. EICHMA . Voorzitter. (29670) Mr. Iï. W. OE GRAAf, Secretaris. In eene der steden v.m Gelderland, wordt ter overneming aangeboden: Eene in volle werking zijnde STEENHOUWERIJ, met Affaire in METAALMATEKIALEN, byzonder geschikt voor een jong Architect, Metselaar of Timmermansbaas. Inclinerende franco adres onder het motto STEENHOUWEEIJ, bij de Boekhandelaars GEBEs. KOSTER, Leliegracht, te Amsterdam. (29590) Om dadelijk te aanvaarden, wordt TE HUUR aangeboden: Een Vrij BOVENHUIS, op de Weesperstraat, h-&gt;ek Lepelstraat, voor den huurprijs van ƒ 170. Te bevragen bij den Makelaar H. G. SCHELTEMA, op de Keizersgracht, bij de Runstraat. (29652) Eene JUFVROUW&apos; van de P. G., circa 25 Jaren oud&apos; Geëxamineerd in de Hollandsche, Fransche, Hoogduitsche en Engelsche talen, benevens in de Handwerken, zag zich gaarne tegen 1 Februarij a. s. geplaatst als GOUVER,- NANTE, te of bij Amsterdam. Adres onder lett. E., bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam! (29587) OMÏUBILDE KABIhRS GEVRAAGD. Een HEER van middelbaren leeftijd, verlangt in een stil Burger Gezin: Eene ZIJ- of VOORKAMER, met ruime Binnen- of Achterkamer, Ongemeubeld, doch beiden voorzien van Kleeden en Gordijnen. Bij voorkeur met ruim uitzigt op eene der Hoofdgrachten of Pleinen, tussehen Botermarkt en Leidsche Plein. Te aanvaarden in den loop van December e. k. Brieven met aanwijzing van Stand en Huurprijs per maand franco onder lett. S. V., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. ___^ (29717) MAMIIPACT-IIRMM, Tegen 1 Februarij a. s. wordt gevraagd eene JUFVROUW, P. G., met den Verkoop flink bekend. Adres onder lett. S. 7, Boekhandel STENFERT KROESE, te Arnhem. (29579) Eene Jufvrouw, sedert verscheidene jaren als MOOISTE werkzaam, wenschte tegen medio Februarij of Maart weder in dergelijke Betrekking of in een Winkel geplaatst te worden. Adres franco onder lett. M.,bij de Boekhandelaars HERM. COSTER &amp; ZOON, te Alkmaar. (29723) Een JONG MENSCH, zijne avonduren van 5 uur af vrij hebbende, wenschte die te besteden met het verrigten vau SCHHIJIVWERK of andere bezigheid. Adres met franco Brieven onder lett. A. V., bij de Boekhandelaars GEBRs. KEAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (29577) OUDE STEENEN. METSELAARS. Men vraagt 30,000 OUDE (Roet-) STEENEN en METSELAARS tot het verwerken dezer Steenen in Bastardspecie. Prijsopgave per 1000 stuks. Adres van 10—2 ure bij den Óndergeteekendo. (29720) A. W. DE KLERCK, Sophia-park (Singel bij den Overtoom XX 179). In eene der Provincie Steden wordt tegen Mei a. s. of eerder, op zeer voordeelige voorwaarden ter overname aangeboden: Eene sedert Jaren bestaande ZAAK in MOOES. SiOUVEABTE&apos;S etc, met inbegrip van INBOEDEL én andere Benoodigdheden, den winkel betreffende. Refiecterenden gelieven zich franco onder N°. 657 te adresseren aan de ERVEN J. J. TUL, Boekh. te Zwolle. (29732) KRACHT-RÉGULATEUR. De ondergeteekende, uitvinder van den geoctroijeerden KRACHT-RÉGULATEUR, heeft de eer, aan alle vervaardigers en bezittersvan Stoomwerktuigen te berigten, dat deze Régulateur, welke eene volmaakte snelheid aan alle : Stoomwerktuigen geeft, uitsluitend voorhanden is aan zijne fabriek van Stoom- en andere Werktuigen, alwaar nadere inlichtingen en Prospectussen te verkrijgen zijn. Da BROCHURE is mede op franco aanvrage verkrijgbaar bij den Uitgever der Arnhemsche Courant. Machinefabriek in Ul«, li. REI6ERS, 25 November 1868. (29603) Thans ziet het licht bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam: IN &apos;T BOEKJE VAN DEN HAARD. Nieuwe levensbeschouwingen van CHRISTOFFEL CROWFIELD. Naar het Engelsch van (29727) Mrs. BEECHER STOWE, Schrijfster, van DE KLEINE VOSSEN, ONS HUIS, cm. Prijs ƒ 1.50; in prachtbandje ƒ 2.25. Van dezelfde Schrijfster: ONS HUIS, 2de druk, ƒ 1.25, geb. ƒ 1.90. DE MEIBLOEM,-2de druk, ƒ 1, geb. / 1.50. Vtrder m-de zeer geschikt tot SINTNPLAAMADEAM: BERN. KOSTER J[r., Chequeriana. In prachtb. ƒ 3. DICKENS, Groote Verwachtingen, 2de druk, in rood linnen ƒ 3.50. Meyk. BOSBOOM TOUSSAINT, Huis Lauernesse, in één band. ƒ 2-90. — ¦ Karel de Stoute. MISSbMUUOCK; John Halifax. (geb.)/3.50. MISS YONGE, Violette 4 dm. m 2 bandjes, ƒ5. - Hennette Langford (voor Meisjes), ƒ 1.90. MISSSEWELL, Geertruida, in 2 bandjes, ƒ2.90. -—¦ AmyHerbert (voor Meisjes), ƒ 2.25. ¦ Dagboek eener Moeder, (geb. ƒ 3.75. BUL WEB, Fani. Beaufort, Fam. Caxton, Pompéji, ieder geb. in netten band. ƒ 3.50. Eugenius Aram, geb. in netten band. ƒ 2.50. Jl. P. HEWE, &apos;Al in prachtb. ƒ 2.40. Mevr. VAN MEERTEMiEmderbybel, 4de druk. ƒ 3.90. iuÜB H_LB AC Bï7~ Prins EUGENIB» «n zijn tijd; lste afdeeling de. Kleine Abt. 2 dm. Prüs / 6.90, voor j 3.50; 2de afd. de Edele Ridder, 2 dm. Tras ƒ 6 _30, voor ƒ 3.50. De vier Lijvio-e deelen te zamen, m plaats ƒ 13.20, voor f 6. Miss YONGE. De Erfgenaam van Eedclyffe, 3 dm. Prijs ƒ 3, voor / O 90. .. TEMME. Verhalen uit het strafregt. Prijs ƒ3, voor ƒ0.60. De KINOE24-COBR4NT. Lectuur voor de Ned. Jeugd, 11 diverse jaargangen (afzonderlijk verkrijgbaar), ieder voorzien met 52 Groote Platen en vele Houtgravuren. Prijs per Jaarg. &apos;3.90, voor ƒ 1.25. Halve di o. Prgs ƒ1.05, voor f 0.75. (29657) Wilt gij zeker zijn een ol ander voor St. NICOLAAS te ontvangen, bestel dan dadelijk bij uwen Boekverkooper of aan D. BOLLE, to Rotterdam (brieven en geld franco).</p>
</text>
