<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>nen tÏ-^RDAM, 11 Julij. De heden in veiling opgehouden 55 koo lnt&apos; Congo Thee, ex Yeavering Bell en Hydra, zijn uit de hand o;.-.Clme Pnjzen afgedaan. .CHIEÜAM, 11 Julij. Garst, 127/2 ff Coursehe ƒ 179 6/w. — Mout-.i-w-i 25 Jenever ƒ 14.75; Amst. proef/16.—; Sooeliug ƒ 0.10. _«+ i/ *•&apos; 12 -^&apos;-J- üo prijzen der Boter waren heden van ƒ5O a6O TT &apos;* Ta^- HAARLEM, 11 Jdlij. Heden zijn hier ter Kaasmarkt aangevoerd ««verkocht 144 stapels Kaas, uitmakende 16,209 stuks, wegende -1,840 ff. Hoogste prijs f2B per 50 tl. MONNIKENDAM, 11 Julij. Iledon werden ter Kaasmarkt aangevoerd 19 stapels, inhoudende 2143 stuks en wegende te zamen -••«5 ff. De hoogste prijs was f2B per 50 ff. GRONINGEN, 10 Julij. Tarwe heeft bij den aanvang meest vorige Pryzen opgebragt, doch tegen het afgaan minder begeerd. 127 a &apos;*) ff oude Ommel. Roode /8.70 a 9.20; 123a127 ff n. dito/8a «•50; 123 ff Ommel. Witte ƒ 8.10.20. Rogge weinig gevraagd en tot *. c. lager aangeboden. 120 a 123 ff o. Pruis. /6.10 a 40; 120 a 123 ff menwe Inlandsche/6.15a45. Boekweit ook 10 c. verlaagd. 113 ff meuwe grijze Zand ƒ4.90.95 ; 110 all 3 ff n. zwarte Zand ƒ4.50 a 80. «arst: slechts zeer enkele partijtjes ter veil en nog moeijelijk te Plaatsen: 96, 99 ff n. Winter- ƒ5.30 a 5.60; 99, 103 ff n. Zomer/ 5.50 a 5.70, Dikke Haver werd hoog gehouden en zeer weinig verkocht, witte Voer schaars en van benoodigden iets meer beueugen en zwarte Voer ook ruim prijsh.: 75, 82 ff n. dikko Brouw J 4.20 a 4.60; 65, 68 ff n. witte Voer ƒ3.75 a 3.95; 72, 75 ff n. Zwarte Voer ƒ 4 a 4.20. Van n. Aveelzaad was in het geheel 4 last ter veil, dat van /11.50 tot ƒ 11.90 verkocht is. RAALTE, 11 Julij. Boter ƒl9 a 21.25 per V» vat, ƒ 9 alO per Vij vat; Rogge ƒ6.50 a 7; Boekweit ƒ 5.90 a 6.25; Garst ƒ5.80 U 6.10; Haver ƒ 4.50 a 5, alles per mud; gemeste Varkens 40 a 42 c. Per ff, jarige dito ƒ 38 a 44; oude Biggeu /16 a 20, jonge dito ƒ7 a 9.50; Eij.-ren ƒ 2.20 de 100 stuks. HOOGEVEKN , 11 Julij. De Russchen, die alhier bij groote partyen tot het vervaardigen van Matten naar Kampen, Genemuidca en oteenwijk worden verzonden, zijn dit jaar niet iioog in Prijs. Men •evert ze af voor ƒ 3.75 a 4 per 104 bos. Dit is mede het geval met do zoogenaamde Mos, die uit uitgeveende wijken gehaald en door «cheepstimmerlicden en tot het digten van sluizen gebezigd wordt. Daarvoor bedingt men ƒ 1.40 a 1.50 per vim. DALFSEN, 10 Julij. De aanvoer op de voormarkt der Ommerüissing bestond gisteren uit ca. 90 stukken Linnen, waarvan voor -»/4 60 a 65, 9/8 70 a 90 c. per dubbele cl verkocht werd. Heden Werden ruim 400 stukken ter markt gebragt, welke bijua allen tegen Uagenoeg de besteede prijzen van gisteren nemers vonden. DEDEMSVAAKT, II Julij. Kogge ƒ 6.70 a 7; Boekweit ƒ 5.20 a &quot;4;60; nieuwo Aardappelen 30 c. per 5 kep; Boter 80 a 85 c. per tt ; Kippen-Eijeren ƒ1.65, Eenden-Eijeren ƒ2.50, beiden per 100 stuks. .LAND VAN ALTENA, Il Julij. Met eenige verandering in sommige artikelen, noteren wij heden hier de volgende prijzen: Aardappelen (nieuwe) ƒ 3.60 a 3.90, oude dito ƒ2 a 2.30; Boter se. hooger, vastgesteM voor 8 dagen op ƒ1.05 per ff; Eijeren vorigen Prijs, mede vastgesteld op ƒ2.60 per 104 st.; vette Varkens 23 c. vuil; Biggen ƒ 8 a 10.50; Vlas zonder handel; Dooi en Stroo zonder prijsnotering. BREDA, 11 Julij. De landlieden in deze environs zijn druk bszig met het koolzaad to snijden, hetwelk meer dau ééne gewone opbrengst **al opleveren. Het gras dat veel geleden heeft, zal niet zoo goed uitvallen. — De vroege bloemkool is dit jaar zoo goed als mislukt te beschouwen-, zij wordt overal door den worm afgeknaagd. ANTWERPEN, 11 Julij. Er was heden eenige vraag naar gep. -•_«&lt; tot de vollo vorige prijzen; zoo voor cons. als export, werden **. 1500 b. Necrausie verkocht, gedeeltelijk per Eduard und Elise.— Van Russische Potasch heelt men ca. 20 v. nieuwe tot fl&amp;k afgedaan. — Granen voortdurend zeer stil.</p>
	<p>PARIJS, 11 Julij. Ranpolie fr. 91, pr. Aug. fr. 91.50, 4 laatste maanden fr. 92.50, 4 eerste maanden fr. 93. — Lijnolie fr. 98. — Talk: disponibel fr. 112. LONDEN, 10 Julij. Suiker: Wcst-Ind. soorten waren heden levendig gevraagd tot vaste en zelfs 6 p. hoogere prijzen -, zoo in veiling *ls mt de hand werden 2256 v. verkocht. — Koffij -. Native Ceylon gevraagd en ca. 1 a 1.6 hooger; goed ord. 61 a 61.6; ook Plautation *Werd grif verkocht tot I a 2 sh. boven de prijzen van verleden Vrijdag. — Rijst niet williger, men heeft 2600 b. jarig Bassein en Rangoon tot 9.9 verkocht. — Salpeter lager, 180 z. Béng. puike kwal., 2&apos;- tt bedongen 23 sh. — In Ac heden begonnen ludigo-veiVmg werden de goede en mooij - Bengaal-soorten 3a 6 p., Oude , Madras en Kurpah I a 3 p. onder Mei verkocht, terwijl van 3594 k. die den hamer Passeerden, slechts 584 k. koopers vonden. — Gambia iets hooger en lüet 22 sh. betaald. — Schotseh IJzer 54.6. — Lijnolie 35.9 a 36 sh. Palmolie 39.6 a 40 sh. — Talk in loce 44.6, Oct. a Dec. 46.9.</p>
</text>
