<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 10 Julij (des Avonds.)</title>
	<p>_ - mr interen avond is op Buckinghain-paleis een concert gegeven, hef. ™«k «door nagenoeg 80ü genoodigden werd bijgewoond; onder de aan&quot;t&apos;zigen merkte men op den Prins en de Prinses van Wallis , den öertog van Kdinburg , den Hertog en de Hertogin van Oambridge, enz. T)~4 *¦&apos;&apos;• e zitting vau het Huis der Lords van gisteren sprak lord erhy in de eerste plaats over de vorming des bewinds; hij hadge&apos;° ,&lt;t niet een coalitiebewind , maar toch een bewind »op verruim-e&quot; grondslag&quot; te kunnen vormen, daar de oude partijiriinen hunne etoekems hadden verloren en zijns inziens de tijd tot eeue herschepï] aF i**e- staatspartijen gekomen was; dooh hij was daarin niet ge,.a-i&gt;&apos;l; i&apos;.ijne aanbiedingen waren aan do zijde der liberalen afgewezen, en «ie UU&apos;i ule loden van het Huis der Gemeenten, welke het vorige kabinet 3a öe zaak der parlomentshervorming hadden bestreden, hadden allen 11 onderling overleg verklaard niet te willen deel uitmaken van een bepuur, hetwelk Lord Derby aan zijn hoofd had. Alzoo had hij, terwijl geen iberaai staatsman beter&apos;in staat was, om een bewind te vormen dan hij **il, zijne anihtgenooten allen onder de conservatieve partij gekozen, &apos;aarna tot de plannen des bewinds overgaande, zeide hij, dat het een Mii3eh ongegrond dwaalbegrip was te meenen, dat eou conservatief J&apos;wind uit ziju aard meer oorlogzuchtig zou zijn dan een liberaal. ...at de buitelilandseue «aangelegenheden betrof, zeide Lord Derby, dat &apos;J het pligt voor Engeland achtte vriendschappelijke betrekkingen met ¦Jle andere land.ii te houden, verwikkeling in buitenl. geschillen &apos;&lt;•&apos; vermijden en zich van elke kwellende en verbitterende inmenging n raailgeving te onthouden. In den tegenwoordigen oorloj; zou het -&apos;pgelsehe gouvernement strikt onzijdig blijven, doch gaarne in overeK met andere niogeiidheden zijne goede diensten tot herstel des i&apos;edes aanbieden, wanneer eene gunstige gelegenheid daartoe kwam. overigens zoude het, zeide hij, hoogst vermetel en onstaatkundig .Zliu, een enkel woord te willen zeggen over den staat van zaken op &quot;et vasteland van Europa. Keu bloedige, doch een korte oorlog, naar &quot;ll hoopte, was daar gedurende de laatste weken gevoerd, een oorlog, waarbij de eer van dit land op geenerlei wijze is betrokken en waarmede dc belangen van dit land weinig, indien al in het Scheel, ziju gemoeid. Ofschoon personen eenige sympathie mogen ge¦p&apos;o.len voor Oostenrijk of voor Pruisen, of voor andere landen, voor ueze of gene mogendheid, heeft de sympathie van personen niets Kcuieens niet d« handelwijze der regeling; de pligt van het gouver&apos;f™ 1»&apos; is om strenge en onpartijdige onzijdigheid in acht te nemen &lt;¦« zich gereed te houden voor elke eventualiteit. Verder vermeldde tIJ,ni.t welgevallen, als ecu onderpand van de vriendschapsbe&quot;e-king tusschen Engeland en de Vereenigde Staten, de maategelen van het Amerikaansche gouvernement tot stiüting van de Bewapende expeditien der Penians. Tevens roemde _(j Canada&apos;s trouw «an het moederland, eu gaf hij de hoop te kennen, dat er weldra een eedgenootschap van Britsche koloniën in Noord Amerika zon wt—-ëhgevornid. Aangaandejijde zaak der parlementslid voiinii.&apos;g wilde hij zich tot Mets verbinden; hij erkende dat er gebreken in &apos;s hands representative &apos;&quot;-tellingen waren, maar voegde daarbij, dat degenen, die het meest op verbetering daarvan aandrongen, zich niet mc-t eene gematigde hervorming wilden tevreden stellen. Zoo lang er geen bepaald vooruit- il.?t,°P het tot stand brengen eener parlenieiitshervorming was, achtte &apos;J net onraadzaam nieuwe pogingen daartoe te beproeven, en deswege den gang der wetgeving en dor staatszaken in gevaar van stoor&apos;i3 te brengen. Uit dit deel zijner rede bleek, dut lord Derby do P*rlement_hervorniing wei als eene wenschelijke zaak. maiar geenszins a f ff.110 bepaalde en dringende behoefte des lands beschouwt, en j.» hij die g_ak althans vooreerst zou laten rusten ; doch hij beloofde ojnnen kort eene voordragt tot verbetering der openbare armenverzorg!&quot;g en der wetgeving op de bankroeten. In lerland hoopte hij spoc~&apos;K de zaken weder op den gewonen voet te kunnen brengen J doch Jo.oj&apos; alsnog achtte hij er de heerschappij der exceptionele wetten on&quot;JUsbaur tot handhaving van orde en vrede. Ten slotte betuigde hij, ~*t het ziju hoogste wensch was Engeland op den weg van gestadi- jen- en oinzigtigen vooruitgang te zien voortschrijden , met behoud *-i het evenwigt, gevestigd door instellingen die eeuwen lang &apos;s lands &quot;oein en geluk waren geweest. -Nailat lord Russell op welwillende en meestal goedkeurenden toon ?? . antwoord op de rode van lord Derby had gegeven, ging het &quot;Ul3 uiteen. Iv het Huis der Gemeente» is niets van algemeen belany ter pi&apos;ake geweest en ging ds vergadering, na eene korte aanmerking *Q den Heer Grif fit b over den afstand van Venetië aan Prankrijk, UP voorstel van den Heor Hunt tot Maandag uiteen. ..~~ De laatste daad vun den vorigen minister van oorlog was de &apos;tvaardiging van een bevel om nog -0,000 Enlield-geweren zoodanig k veranderen, dat zij van achteren kunnen worden geladen; buiten- Uleu zijn 20,000 nieuwe van laatstbedoelde soort besteld. J ,&quot;&quot;&quot;, M? runderpest vermindert zigtbaar; in de laatste week van .atly zijn slechts 2(&apos;o gevallen voorgekomen; dat is 145 minder dan *n de week te voren.</p>
</text>
