<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HIËiPIJI. In de meest voorkomende gevallen , wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen , zoodat hg haast zoude | durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kuunen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigt en, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize.) M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O.Z. Achterburgwal bij het Ondemauhuis, B 260. (11601) ja Oogenblikkelijke pijnverligting zonder de zieke Tand aan te ï 3 doen door het gebruik der gebreveteerde TANDWOL van ! 3 BERGMANN fr Cv. te Parijs. Prijs 50 Cts. met gebruiksaan- &gt; 3 wijzing. Generaal Depot te Amsterdam bij M. CLÉBAN, Hui- \ ¦ denstraat 278; te Rotterdam bij Wed. PRILLEVITZ; te Gro- ! a ningen bij LEEK;&apos;s Hage bij SNABILIÉ; Nijmegen WILLEMSE; \ I Leyden SWEMER; Utrecht VAN ANTWERPEN; Zierikzee f |DE JONG ZIJLSTRA; Vlissingen GASILLK (15245) ! :__*-*___*_T*TO^^ ¦ MET &quot;WEI,. Eene EERSTE MODISTE van de P. G. zag zich gaarne geplaatst tegen primo October, liefst alhier. Adres met franco Brieven onder Lett. A. X., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat brj de Heerengracht. ¦&apos; (16411) f 35-0. lEMAND een vast inkomen van ƒl2OO &apos;sjaars hebbende,wenscht ./&apos;350 voor den tijd van één jaar TER LEEN tegen goeden mterest. Brieven franco onder Letters E. R. P. aan het Bureau Handelsblad. (16410) Wordt GEVRAAGD op een KANTOOR hier ter &apos;$__] B^&apos;^*st&apos;o,le eon -HON« MENSCH, eene goede hand |gjj^-i^r&apos; Schrijvende en vlug van bevatting, terwijl eenige kennis van het Wijnvak tot aanbeveling strekken kan. Salaris naar bekwaamheid. Aanbiedingen worden verwacht ter Boeken Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat J 67 te Amsterdani, franco onder LetLJ\ (16428) Boekhandel van J. B. WOLTERS , te Groningen. H-ir&gt;rh:\ vkuüciikk-i U-WEK DER OP£-B.\ISËGE-Op\D!!E!DMGëLII kn n__ GENEESKUNDIGE POLITIE. Ten dienste van geneeaknnillgen, egtßgeleerden en de leden vnn besturen, aan -welke de zorg voor de volksgezondheid tn opgedragen. MET HET OOG OP I&gt;E BEHOEFTEN- EK DE WETGEVING VAN NEDERLAND , NAAR BE BESTE EN VOO» DAT DOEL GESCHIKTSTE WEKKEN BEAKBEID DOOR Dr. L. ALI COHEN en Dr. A. DRIELSMA. Eerste Af lev , prijs 75 CU. p a iTIL u s, DE APOSTEL VAN JEZUS. Naar het Hoogduitsch van I.ie.A. HAUSRATH. MET *__»_ VOORREDE VAN (15982) Prof. Dr. W. vil 11(1 i\«,. ƒ1.90. V. __-__ t Rue Royale V, &apos; * [|FlHfiliTFiï-Fi RuedelaChanell. BRUXELLES.1- lllil HVIIIILUL , OSTENDE. Eournisseur de la Cour. &apos;&apos;t.&apos; GHALES HES L\DES, importation directe. ROBE». t.O-T_MKS CO.Yli&apos;L-TS ET CONFECTIONS. SOIERIES, CIIALES FRANCAIS ET LAINAGES. MAISON SPÉCIALE P.UR LES AB.TICLES ANGLAIS. Manteaux i*-perr_éables en p**.-} laine pour Dames, Vendus aux mtWnM prix (|u&apos;i. Lundres. 1 II .LI S TARTANS. Grandes Nouveautés pour Bains &lt;]e mer. M ARLMÈRES OSTENDAISES. COSTIJMES DE RAINS. ON PARLE LE HOLLANDAIS. (14721) DAMES-KOSTSCHOOL. I On een zeer doelmatig ingerigt INSTITUUT met zeer ruima localiteit, in de nabijheid van den Rijnspoorweg, hestaat op billijke voorwaarde gelegenheid tot plaatsing van Élèves. Benevens de vier moderne talen omvat het oinlerwijs alles, wat de tegenwoordige tijd vereiseht. Adres franco, N . 26, bij J. DE KRUIJFF, Boe_handelaar, te Utrecht. • (16255) BADPLAATS NEÜENAHR. Wij Ond-&apos;geteeVenden Badgaston aan genoemde plaats, meenen onze landgenooten geene ondienst te doen, met hun te kennen te geven, dat de reis naar hier volstrekt geene hinderpalen oplevert, en den reizigers in geen opzigt eenige overlast wordt aangedaan; het zijn hier is rustig en kalm, van het woeden van den krijg in het Zuidelijk gedeelte van dit Rijk is er hier geen spoor te ontdekken, en weet men daarvan niets meer, dan de bladen ons berigten -, de geheele linker Rijnoever voor zoo ver wii het hii ondervinding hebben is rustig en vreeilzaam en zal dit oo_ wel blqven, althans zoo lang Ehrenbreitstein nog daar is, om dit gedeelte te beschutten; mogt het onverhoopt zoo vor komen, dat men in deze vreedzame oorden, eenen ourustigen staat van zaken kreeg en het reizen langs den Rijn minder raadzaam mogt worden, dan kan men van hier in ongeveer 4 uren België bereiken. Men kan van Amsterdam vertrekkende per spoor van 8.20 alhier zijn &apos;s avonds 5 a 6 uur, een oponthoud van een paar uren te Remagen is echter aan te bevelen. Wij kunnen in gemoede ieder aanraden, die hetzrj voor genoegen of om gezondheiilsredenen een uitstapje wil of moet maken, naar hier te komen; geene bezwaren van welken aard ook, zijn daartegen met reden aan te voeren. Kurhaus, 28—30 Junij 1866. (16032) Jl. BINHES, nit Friesland. GAASTRA, van Workum. -WOUTERS, van Tilburg. VAN SONSBEEK, van Amsterdam. COLON EL PISON, van &apos;s Gravenhage. HORA ADE-lA, van Tiel. DE BEU .OUT, van Utrecht.</p>
</text>
