<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WARSCHAU-BROMBERGER EISENBAHN-GESELLSCHAFT. Der Vorwaltur.gsrath beabsichti^t im Einverstiindniss mit der königl. Staatsregierung, das Unternehuien der Gesellschaft durch den Bau einer Zweigbahu von der Station Alexandrowna nach dem Badeorte und der Saline Ciechodnek an der Weichsel auf beilaufig 7 Werst JLiinge odereine Deutsche Meile zu erweitern vvd zu diesem Zwecke das Stamm-Aktien-Kapital conform dor Konzessionsurkuude und den Gesellschafts-Statuten urn R. S. 45,000 per Worst, also beilaufig urn R. S. 315,000 durch Aasgabe neuer Stammaktien zu vergrössern. Mit Bezug auf die Bestimmungcn der §§ 32 und 35 der Gesellschafts-Statuten werden die Herren Aktionare zur Besehlussiiame über die beabsichtigte Vergrosserung des Stamm-Aktien-Kapitals zu einer AUSSERORDENTLICHEN GENERAL-VERSAMMLUNG auf den 7. (19.) November d. J., Voruiittags 11 Uhr, in dem Koni&apos;oreuzsaal des Warschauer Bahnhofcs hierdnrch eingeladen. Diejenigen Herren Aktionare&apos;, welche dieser ausserordentlichen General-Yersammlung beiwohnen wallen haben ilira Aktien 14ïage vorher, d. i. bis zum 24. October (5. November) d. J. Abeuds bei der GESELLSCU&amp;FTS-KASSK zu Warschau oder dem SCHLESISCHEN BANKVEREIN zu Breslau, den Herren FEIG fr PINCUS in Berlin, don Herren LIPPMANN, ROSENTHAL fr C°. in Amsterdam, den Herren J. WEILLER SÖHNE in Frankfurt a. M., dem Herrn ANTON HÖLZEL in Krakan und den Herren BRUGMANN SÖHNE in Brussel unter Beobachtuug der Bestimmungtn in den §§ 31, 30 und 39 der Gesellschafts-Statuten mederz-legen, wobei den zu dcponirenden Aktien zwei gleichlautende Numiuernverzeiclinissc beizulegen sind. Eins dieser Verzeichnisse evhiilt der Deponent mit dem Qnittungs- Vermerk versehen zariick und kann auf Grand dessen die deponuten Aktien nach der General-Versammlung wieder in Empfang nehmeu. Warschau, 26. September (8. October) 1866. (25147) DER VERWALTUNGSRATII DER WARSCHAU-BROMBERGER EISENBAHN-GESELESCHAFT. ST. PAUL &amp; PACIFIf MMOifcT&quot; I°. DIVISION. Namens de Directie wordt berigt, dat de COUPONS N°. 5 der 7 pCts. Hypothecaire Obligatien, 2de Leening, vervallen 1 November 180(1,&apos;groot % 35, worden betaald: te Los den bij de Heeren ROBERT BENSON &amp; C°. met £ 1, en gedurende de maand November te Amsterdam bij de ASSOCIAÏIE-CASSA, tot den koers van ƒ 11.72. per £st. met ƒ 82. o 7). (24297) II COUPONS Bffi PANDBRIEVEN, Uitgegeven door de ROTTERDAMSCHE HYPOTHEEKBANK VOOR NEDERLAND, verschijnende den lsten November e. k., zullen worden betaald ten Kantore van DE ASSOCIATIE-CASSA, te Amsterdam. H. MEES &amp; ZÓONEN, » Rotterdam. OYERKLIFT &amp; CO., * &apos;s Hage. .1. H. M. DEN RANDT, * Dordrecht. C DE (iIJISELAAR &amp; C&quot;., » Gorinchem. DOI&apos;ER &amp; RAI.EE, * Zwolle. VI. Al JK &amp; ROL, * Utrecht. VAN RANZOW &amp; C&quot;., » Arnhem. A. BLOEMBERGEN &amp; ZOON, » Leeuwarden. X. A. TAR &amp; Cü., n Middelburg. M. W. Jl. DE VISSER, » Tholen. D. EVERINR &amp; ZOON. * Zuphen. EOSTER &amp; VAN LEEUWEN, » Alkmaar. H. R. RIBBIUS, » Deventer. De Direceie, Mr. B. MEES. B. VAN ROSSEM. (24898) E. E. W. HOIJER. De Notaris JALINK te Almelo, zal op DONDERDAG S NOVEMBER 1866 bij inzate, en den 22sten derzelfde maand bij toeslag, telkens des avonds om 8 uur, ten huize van W. BACKJER, te Almelo, publiek verkoopen om dadelijk te worden aanvaard: Een kapitaal zeer goed ingerigt HEERENHUIS, mot annex ACHTEIIGEBOUW en bijbehoorende GROND, kadaster sectie A, N°s. 1637 en 1638, groot 4 roeden, 62 ellen, bevattende het Huis onderscheidene Beneden- en Bovenkamers, waarvan in de benedenverdieping drie en suite, meerendeels behangen en geplafonneerd, voorts Keuken, Zolders, Kelder, Regen- en Welivaterspomp, staande en gelegen op den besten stand in het midden der stad Almelo, onmiddelijk aan het gebouw der Twentsche Beurs, en nabij de haven van het kanaal Almelo-Zwolle, bijzonder geschikt zoo voor particulier Woonhuis, om tot Hotel of Instituut van onderwijs te worden ingerigt, als voor elke neringdoende Affaire, waarbij groote ruimte, of magazijn een vereischte is. De kooper kan desverkiezende een gedeelte van den koopprijs er op gevestigd houden, en zijn inlichtingen te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris.&quot; **—*¦ msKSx. v (24657) De Notaris I. J; VAN DER HELM , te Maarseveen, zal op Woensdag 14 November 1866, des Voormiddags ten 11 Ure, ten Hnize van H. VAN OOSTROM, in het Gemeentehuis te Westbroek, verkoopen: N». 1-4. Eene kapitale BOEREJTtHOESTERE, bestaande in een Woonhuis met Stalling voor Koeijen en Paarden, Karnhuis, Schuur en Hooibergen, Boomgaard, Erf en Grond, Hooi-en Weilanden, te zamen groot 25 B. 69 R. 56 E., gelegen to Westbroek, aan den Kerkdijk. Eerst in 4 perceelen en daarna in massa te veilen. Ie zamen verhuurd aan GIJSBt. VERKERK tot Januarij 1870 a ƒ7OO per jaar. N&quot;. 5. Een HUIS, met Erf en Grond en daarachter liggend Weiland, gelegen als voren, groot 1 B. 6 R. 35 E. N°. 6 en 7. Twee Perceelen Vecnland, Akkers en Water, gelegen als voren, groot 1 B. 65 R. Welke 3 Perceelen zijn verhuurd tot Januarij en Mei 1867. Nadere Informatien te bekomen, ten Kantore van genoemden Notaris VAN DEN HELM, ten wiens Kantore de bewijzen van eigendom en voorwaarden van verkoop in tij ls ter lezing zullen liggen. (25135) SPÉEIALITÉ DE AITMEI.LES DE THÉATRE ET DE MARINE ACHROMATIOUE, LUNETTES ET PINCENEZ ,EN OR, ACIER, ÉEAILLE , BITFFLE ET FANTAISIE, EN TOITS GENRES, FACE» A MAIN, MICROSEOPES, BAROMÈTRES METALLIQUE ET A CADRAN, TUUR MOM ETHES, ETC. Dans la Fabrinue et Magasin d&apos;lnstrnment3 d&apos;Optique, de Physique, Matltéinatiqns, Cliiniie etc. de Rokin, E 145. A. F. VAN DEENE &amp; C°., (25178) Fournissenrs de l&apos;Etat. i DAHESI! KERKBOEKEN, = \_\ elegant en soliede gebonden, zijn ruimschoots voorhanden in den 3 pq alom van ouds bekenden BIJBEL-WINKEL van w A Th VAN ItOSSUIH. _\ itoi mi imhu Onde KERKBOEKEN en BIJBELS wor- \_ Bs ~den op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen;&quot; Ps°*--V ook is de Bindern ingerigt ter vervaardiging van g _\ alle andere soorten van EINDWERKEN. (25129) 3 Brieven Franco aan FRED. LERBING, Firma A. Tn. _ W VAN ROSSUM, Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 523. MAGAZIJN MtIIOFF m W DER UIEN. Kloveniersburgwal hoek Kaamgracht, C 163. Hebben de eer de ontvangst te berigten der CHALESCACHE- JïSSS? FRANCAIS, ZIJDE ROBES en FANTAISIE SÏS&apos;X^SvSJï^d- d- Modellen dor FLUWEELEN en STOFFEN MANTELS. (25181)</p>
</text>
