<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 29 October.</title>
	<p>De Keizer en de Keizerin zullen heden avond de voorstelling bijwonen in de Italiaansche opera, waar Ricei&apos;s opera Crispino en la Comare met de Patti ten voordeele der slagtoffere van de overstroomingen zal worden opgevoerd. — De Heer Benedetti keert zeer ontevreden naar Berlijn terug. Hij heeft het niet zoo ver kunpen brengen dat by tot senator benoemd is. — De benoeming van den Heer v. Beust tot eersten minister in Oostenrijk, wordt in officieuse kringen alhier beschouwd als een kenteeken, dat, gelijk reeds meermalen, Oostenrijk door de wapens geslagen , zal trachten zijne revanche door de politiek te nemen, en niets minder in den zin heeft dan in Duitschland het veld te ruimen.</p>
	<p>— Men zegt dat de Heer de Girardin, ten gevolge van de aan zijn blad gegeven waarschuwing, als hoofdredacteur van de Liherté zal aftreden. Dit is evenwel niet waarschijnlijk. Heden heeft hy in zijn blad een artikel geplaatst, waarin hij de vraag opwerpt: van waar het komt dat, terwyl Engeland, Italië en Pruisen een Robert Peel, een Cavour en een von Bismarck hebben opgeleverd, Frankryk het vaderland van Sully, Richolieu, Mazarin, Colbert, Turgot, Casimir Périer, enz., sedert 20 jaren zulk een staatsman niet bezat ? De Heer de Girardin schrijft dit toe aan den vorm van de Fransche instellingen. Vrijheid en vrede moeten de grootste, de eenige taak zyn der regering van Napoleon 111, want, zoo voegt de Hr. de Girardin er bij, dan kan welligt Rouher de vierde der ministers zijn, welke Europa sedert 20 jaren tot luister verstrekken. Rouher, de vertrouweling des Keizers, wordt ook beschouwd als een aanhanger van het Palais Royal, waarvan de Liberté het orgaan is. — De Patrie resumeert als volgt de ontworpen reorganisatie van het Fransche leger: 1&quot;. Vermindering vau het aantal vestingen; 2&quot;. vermindering van het corps der genie; 3°. oprigting van speciale corpsen voor spoorwegen en tclegraphen; 4°. afschaffing der zware cavallerie; s°. vermeerdering der ligte cavallerie en der artillerie. — Onder het toezigt van den Heer Le Laurain, den voormaligen directeur van cene der modelhoeven van Keizer Napoleon 111, worden sedert eenigen, tijd in «le vlakte van Chalons en in den omtrek daarvan opgravingen gedaan, die reeds tot het ontdekken van niet minder dan 1500 Gallische en Gallisch-Romeinsche grafsteden hebben geleid. De eersten worden in den regel op terpen en langs de beddingen van baken of stroomen, de anderen meestal verspreid over de vlakte aangetroffen. Zoowel in de graven als daarbuiten zijn een aantal wapenen , sieraden en andere voorwerpen gevonden, die naar het kleine oudheidkundige museum zijn overgebragt, dat in het zoogenaamde kamp van Attila is opgerigt, hetwelk zich op eenigen afstand van het keizerlijk hoofdkwartier te Chalons bevindt. — Te Cherbourg wordt een Pruisisch eskader van 6 schepen verwacht.</p>
	<p>— De handwerkslieden der zijdeweverijen te Lyon, die door den geheelen of gedeeltelijken stilstand der zijdefabrieken gebrek lijden, meenen hunne verdiensten te zullen kunnen verbeteren en verzekeren, wanneer zij hun bedrijf voor gezamenlijke rekening, en niet meer voor rekening van eenen fabrikant, uitoefenen. De Keizer heeft hen thans door eeno geldelijke bijdrage uit zijne eigene middelen in staat gesteld ora de verwezenlijking van dat denkbeeld te beproeven. Tevens echter heeft de Keizer aan die handwerkslieden doen verklaren «dat het groote beginsel der vrijheid vau den arbeid ongeschonden behoord» te blyven, en dat het hoogst onbillijk zou zijn de fabrikanten te beletten zich op de hun voordeeligste voorwaarden de dienst van arbeidende handen te verschaffen.&quot; — Den 4den November zal Koning Victor Emannel te Turyn de deputatie uit Venetië ten gehoore ontvangen. — Volgens berigten uit Turyn zal de tweede zoon van Koning Victor Lmami-1 in het huwelyk treden met cene jonkvrouw de la Cistcrna, wier moeder eene geborene jonkvrouw de Mérode, met de Belgische Prinsen de Croy en graat de Montalembert verwant is, die allen tot de streng Katholijke parlij behooren. — Reeds is gemeld, dat by&apos;koninklijk decreet van 19 October aan het vaandel van het gemeentebestuur van Venetië de gouden dapperheids-medaille is verleend, voor den heldenmoed, waarmede het in 1848 en 1849 de Italiaansche nationaliteit verdedigde; thans is dezelfde onderscheiding te beurt gevallen aan het vaandel der gemeente Vizenza, en wel ter zake van de dappere verdediging tegen den vijandelijkcn aanval in Mei en Junij 1848. — De Gazzetta di Venezia.verneemt met genoegen, dat de kardinaalpatriarch een persoon uit zijne omgeving heeft verwijderd, aan welken men in de stad een kwaden invloed op den kardinaal toeschreef. De in vrijheid gestelde staatkundige gevangenen, die naar Venetië turugkeerden, zijn daar plegtig ontvangen. De Voce del Popoio maakt net volgende adres openbaar: Aan het gemeentebestuur van Venetië. De Triester en Istrische uitgewekenen zenden aan het verloste Venetië een broederlijken groet, vertrouwende op de toekomst, die hen als Italianen met Italië zal vereenigen. — De kaïdinaal Antonelli zéide onlangs, dat do Kerkelijke Staat thans een groot hoofd is zonder romp, een verminkt ligchaam zonder voedingsorganen. Door dit beeld wordt ook zijno financiële gesteldheid duidelijk geschetst. Do daaruit voortkomende ongelegenheden worden nog verergerd door de revolutionaire party, die zo aan onbekwaamheid der pauselijke regering wijt, en zoo doende de bevolking en vele Catholieken buitenslands ouganstig voor de Romeinschc regering stemt. Er zijn evenwel redmiddelen, eu wel twee , door wier aanwending de wereldlyke souvereiniteit van den Paus buiten gevaar zou kunnen worden gebragt. Het eerste is vermeerdering der productie van den Kerkdijken Staat, door ontwikkeling van zijnen landbouw en bedrijvigheid, vooral door ontginning van de Poutynsche moerassen en van andere woeste gronden; het twuede is verzekerde en ruime ondersteuning der Romenische schatkist door de Katholieke wereld. Het eerste zon door de Pauselijke regering, zoo lang zy zoo weinige en zoo onzekere middelen tot stijving harer schatkist heeft als thans , kwalijk kunnen worden ondernomen , en in allen gevalle beter kunnen worden verrigt door particuliere vereenigingen. Het tweede middel zou op zulk eene wyzo aangewond behoeven to worden, dat de Pauselijke regering daarop rekenen kou en alzoo genoegzame zekerheid van be schikbare geldmiddelen voor het vervolg erlangde , om werken van langeren adem met gerustheid te kunnen ondernemen; derhalve zou door de landen der Catholieke wereld gezamenlijk een jaarlyksch inkomen tot een vast bedrag aan den Pauselyken troon toegelegd en verzekerd moeten wordon. .. _ . , , . — Naar luid van particuliere berigten uit Romo is de geest der Pauselijke troepen uitmuntend en zijn deze benevens het fransche keur-legioen volkomen in staat om het gezag des Pausen tegen de revolutionaire propaganda te handhaven. -d„,-;. — Do maarschalk O&apos;Donnell, wiens aanstaande komst te l arys verwacht werd, zal niet komen; hij is, naar men zogt, zeer ge- Ta&quot; üBijZI den orkaan, die op de Noord-Amerikaansche kust gewoed heeft, zijn, behalve do reeds vermelde schepen, nog veertien vaartuigen , waaronder drie Fransche, vergaan, die zich in de nabyheid der banken van New-Foundland met de vischvangst bezig hielden.</p>
</text>
