<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN UITSLAG DER VERKIEZINGEN VAN LEDEN VOOR DE TWEEDE KAMER DER STATEN-GENERAAL.</title>
	<p>Gekozen in de navolgende Kiesdistricten : Rotterdam. (Aantal kiezers 2937; «gekomen p? billetten van onwaarde 12.) J. D. FRANSEN VAN DE PUTTE met 1426 W. A. | J VIRULY VERBRUGGE met 1370 en F. W.C. BLOM met 1322 ste- , men. (De Heeren Bichon van Usselmondc bekwam 702, bticltjes 47», Keuchenius 376, Voorhoeve 364 stommen.)</p>
	<p>• Steenwijk : Jhr. C. M. STORM VAN &apos;s GRAVESANDE. üvostxi.kn: lilt. J. R. THORBECKE met 563 van de 891 nitge- Uajflc geldige stemmen,(opde Heeren Mr. E. van Loon waren 151 en , op Mr. L. W. C. Keuchenius 125 stemmen uitgebragt). I Winschoten : Dr. W. J. A. JONCKBLOET met 426 van de 615 uitgei bragte geldige stemmen. Op Mr. B. Gratama zijn uitgebragt 108 stemmen. Maastricht : (2364 kiezers , ingekomen 1758 billetten; geldig 1714.) C. A. DE BIEBERSTEIN, met 990 en P. VAN DER MAESEN DE SOMBREFF, met 921 stemmen. (Op den Heer Mr. Hubert Brouwer waren uitgebragt 892 stemmen.) Nijmegen: Jur. J. A. C. A. VAN NISPEN VAN SEVENAERen Mr. C. J. A. HEIJDENRIJCK. Utrecht : Mr. E. DU MARCHIE VAN VOORTHUYZEN. Eene herstemming moet plaats hebben tusschen de Heeren Mr. N. P. J. Kien en Mr. H. Verloren van Themaat. Tiel : Mr. .W. F. C. VAN LIDTH DE JEUDE met 857 van de 1182 uitgebragte geldige stemmen. (Op de Heeren Sloet waren uitbragt 177, Hasselman 86 en Groen van Prinsterer 35 stemmen.) &apos;sGravenhage: Jhr. F. DE CASEMBROOT met 1246 en Mr. J. P. P. Baron VAN ZUYLEN VAN NYEVELD met 1254 van do 1745 uitgebragte stemmen. Dc Heeren Delprat en Emants verkregen 400 on 375 «temmen. Zwolle: T. J. STIELTJES, mot 1309 vaa de 1917 uitgebragte geldige stemmen. (Herstemming tusschen de Heeren Mr. G. A. IJssel de Schepper 775, Mr. A. van JNaamen van Eemnes 677, O. Baron van Wassenaer Catwijck 498, Mr. L. VV. C, Keucheuius 429 stemmen. Haarlem: Uitgebragte geldige stemmen 1764. Volstrekte meerderheid 883. Herstemming tusschen de Heeren G. L. J. van der Hucht op wien 778, Mr. JJ IL Geertsema Cz. op wien 751, Mr. A. S. van Nierop op wien 698 en H. G. Jansen op wien 583 stemmen zijn Delft: Uitgebragte geldige stemmen 2147; volstrekte meerder - heid 1074. Herstemming tusschen de Heeren Mr. W. Wintgens die 9 59, C. Hoekwater die 887, Mr. J. L. de Bruyn Kops die 680, en Mr. P. P. van Bosse die 668 stemmen op zich vereenigden. Eindhoven: Mr. J. B. BOTS met 1275 en Mr. P. VAN DEN HEUVEL met 1136 van de 1580 geldige stemmen. Amersfoort: Mr. J. K. Baron VAN GOLTSTEIN met 1740 en Mr. E. L. Baron VAN HARDENBROEK VAN LOOKHORST met 1354 van de 2241 nitgobraete geldige stemmen. (Op de Heeren Jhr. Mr. L. H. van Aech van Wiick uitgebragt 490, Mr. H. Verloren van Themaat 304, Mr. R. W. Boer 184, Mr. J. W. van Loon 93, Mr. W. F. H. baron van Wassenaer en deu Briellaard 56 en Mr. J. Schimmel 56 stemmen. -* Afhngadam; Gekozen Dr. R. WESTERHOFF en J. F. ZYLKER. Assen. Uitgebragte geldige stemmen 1417. Volstrekte meerderheid 709. Herstemming tusschen Mr. J. R. Thorbecke die 588, Mr. P. P van Bosse die 459, Mr. L. Oldenhuis Gratama die 507 en Mr. P. van der Veen die 526 stemmen op zich vereenigden.</p>
</text>
