<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEETiimEy. De Liquidateur vnn de ontbonden tweede NEDERLANDSCHE ALGEMEENE LEVENSVERZEKERING-COMPAGNIE adverteert, dat op en na den lsten November e. k.. ten zijnen Kantore, Prinsengracht tusschen de Vijzelgracht en Noorderdwarsstraat, AA 574, alsmede bij HH. Agenten buiten Amsterdam, zullen worden b. de alsdan verschenen termijnen der Lijfrenten , net genoemde Compagnie gecontracteerd, Amsterdam, 29 October 1866. (25143) Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan wijlen den Heer JAN HARDE WEL, laatst gewoond hebbende te Amsterdam, op den Binnen-Amstel bij de Prinsengracht en aldaar op den Uden October jl. overleden, worden verzocht hiervan schriftelijk en franco opgave to doen vóór den-SOsten November 1866, ten Kantore van de Notarissen CLAASEN &amp; JAGER, Oude Turfmarkt aldaar. (24969) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSriAFPIJ. AANBESTEDE.!.. Op Maandag 12 November 1866 , des Namiddags ten Half I&apos;wee Ure, zal in het Stationsgebouw buiten de Willeinspoort te Amsterdam, worden AANBESTEED, behoudens goedkeuringvan den Heer Minister van Binnenlandsche Zaken : Het ve.fei&lt;:o(Mi vaii het STATIONSGEBOUW toöcha¦geii, ten behoeve wen den N_&amp;rd&apos;fÏo-knd.ehen 8 Spoorweg. Bestekken zgn verkrijgbaar en Teekeningen liggen ter inzage op het Bureau van den Ingenieur vau den Weg te &apos;s Gravenhage , die aanwijzing op het Station Schagen zal doen op Zaturdag 10 November, des Voormiddags ten Half Twaalf Ure. (24743) AANBESTEDING VAN TURF. De Diaconie der Evangelisch Luthersche Gemeente te Amsterdam , heeft het voornemen de levering aan te besteden van den TURF, aan hare armen gedurende den aanstaanden winter te verstrekken eu noodigt belanghebbenden nit tot lezing der voorwaarden , welko van heden tot 5 November aanstaande in hare Kamer, aan de Oude Kerk op het Spui, ter inzage liggen. De Diaconie voornoemd: Amstehdam , X. G. JAGER , Voorzitter. 24 October 1866. X. DOMELA NIEUWENHUIS, (24767) . Secretaris. 261ste Staats-Loterij* W. 4179 ƒlOO,OOO, gevallen ten Kan to r e van Wed. M. C. CANTEH en X. N. TORRES, te Amsterdam. (25222) •J. O iv 1: Ii adverteert, dat door hem onder de handteekening van de Heeren DE LEAO LAÜUNA &amp; MONK is gedebiteerd de jr 100,000 § gevallen op N°. 4179. (25224) P. ö. MOMOEAIJ adverteert, dat bij hem is gedebiteerd, onder de handteekening van de Heeren DE LEAO LAGUNA en MONK , de Kapitale Prijs van ƒ 100,000 op N°. 4179, zijnde 1/20 Lot. Adres: Oude Schans; hoek Keizerstraat. (25225) 361ste $taats-X.oterïj„ De Ondergeteekende adverteert, dat^door hem is verkocht&quot; onder handteekening van de Heeren DE LEAO LAGUNA fr MONK, de Kapitale Prijs van ƒlOO,OOO op N&quot;. 4179. D. n. VAN DA ALEN, (25223)_ OudeJDoclenstraat, K 504.- StaatsHLotcE&apos;lj* Ten Kantore van C. Jl. HEINTZ, Nieuwo Rijn over do Vischmarkt te Leyden, alwaar in deze 261ste Staats-Loterij is gevallen, in de 2de Klasse ƒ20,000 op NO. 3713, is heden gevallen sde Klasse, 3de Lijst, ƒlOO,OOO op N°. 4179. Leydem, 31 Octobcr 1866. (25250) IIARLIKRSTOOMBOOT-SIAATSrHAPPIJ EN ZUIDERZEE STOOMBOOTMAATSCHAPPIJ. ,mj\ DAGELIJKSCHE DIENST «èJla&amp;g tusschen AMSTERDAM, ENJKHUIZEN en HARLINGEN, £££-____¦___-_ in Correspondentie met de Staatespoorwegen HARLINGEN , LEEUWARDEN en GRONINGEN. WINTERDIENSTREGELING MnvangehrJe 1 Noviinber lSi&apos;6 , van AMSTERDAM &apos;s Morgens 8 Ure, &quot; HARLINGEN u 10 i na aankomst van den Eersten Trein van GRONINGEN. (25116)</p>
</text>
