<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>I (JREinrER&apos;S OWMCE.) BERLIJN, 30 Oct. De Norddeutsche Zeitnng weerspreekt het gerucht door de dagbladen verspreid, betreffende onderhandelingen tasschen Pruisen en Zweden en Pruisen en Denemarken ten behoeve van het sluiten van een verhond. LONDEN, 30 Oct. Suiker lusteloos. — Koffij vast: Plantation 74 a 80 sh. — Talk in loco 44.6 a 44.3. — Koper: Wallaroo £ 86. — Raapolie 39.6. — Patentolie 43.6a44. — Lijnolie 38.6. LIVERPOOL, 30 Oct. Katoen zeer flaauw, afgedaan 7000 b. Dc City of Boston is te Gueenstown en het stoomschip America te Southampton gearriveerd, beide van New-York met berigten van 20 dezer. Met dc West-Ind. mail is £ 2527 voor het dividend van Grenada ontvangen. \WJSI_T JJov iistaanrle Telegrammen zijn reeds iv een g,--dtttlte iu,/.,&apos;.r vorige oplaag opgenomen. PETERSBURG, 30 Oct. JNaar de Borsen-Zritung verzekert, wordt bij de ontworpen voordragt tot hervorming van het Russische financiewezen als beginsel aangenomen, dat geene bestellingen voor rekening der Kroon in het buitenland meer zullen gedaan, maar de Russische nijverheid daarmede bevoordeeld zal worden. — De Invalide berigt, dat gedurende de aanwezigheid van den gouv.-generaal van Orenburg te Taschkend, de bevolking dier stad aanzoek heeft gedaan, om in het Russische rijk te worden opgenomen. De gouverneur-generaal heeft in dit verzoek bewilligd; den 293tcn Augustus hebben de ingezetenen den eed als onderdanen afgelegd en is door hen een adres aan den Keizer afgezonden. Het genoemde blad zegt, dat bij de nieuwe financiële voordragt eene besparing op het budget van marine van 16 millioen z. r. wordt voorgesteld, zonder dat, ten gevolge daarvan de bouw van gepantserde vaartuigen vertraging lijden, of de sterkte der Oostzeevloot daardoor vermindering zal ondergaan. De vloot der Zwartezee en die der Zuidzee worden opgeheven; de vloot der Kaspischezce ondergaat vermindering; de havens van Sebastopol en Astrakan vervallen en het centraal-bestuur wordt vereenvoudigd. DRESDEN , 30 Oct. Uit Praag wordt gemeld, dat het optreden van den Heer von Beust als Oostenrijksch minister van buitenl. zaken eene daadzaak is. Heden heeft hij als zoodanig den eed afgelegd. BERN, 30 Oct. De verkiezingen voor den nationalen raad zijn rustig afgeloopen. De meeste vroegere afgevaardigden zijn herkozen. Veranderingen hadden plaats te Zurich, waar waarschijnlijk drie lieden der oppositie gekozen werden, te Bern, waar in twee districten de liberalen nieuwe vertegenwoordigers van geavanceerde rigting en in een district allen conservatieven gekozen zyn. Te Gencve, waar de geheele lijst der onafhankelijken is gekozen. Alle leden van den Bondsraad zn&apos;n herkozen behalve Nöf, over wien in St. Gallen herstemd moet worden en Challet Venel, die te Genevc met de geheele lijst der radicalen in de minderheid is gebleven. MADRID, 30 Oct. De Spaansche bank heeft het disconto o p 8 pCt verlaagd. LONDEN, 31 Oct. Gisteren avond is te Dublin een feest gegoven ter eere van den Heer Bright. In eene reede bij die gelegenheid door hem gehouden, heeft hij aangetoond, dat lerland het regt heeft aan te dringen op het herstel zijner grieven. WEENEN, 31 Oct. De Wiener Zeilung weerspreekt het gerucht der ontbinding van den gemeenteraad van Weenen. Hetzelfde blad mel-t, dat de zaakgelastigde van Italië, in antwoord op de vertoogen vau Oostenrijk betreffende de beleediging; van Oostenrijksche onderdanen in het Venetiaanscho, verklaard heeft dat Italië zal trachten de herhaling van dergelijke feiten te beletten. WEENEN, 31 Oct. De Neue Preie Presse bovat het berigt dat de minister van buitenl. zaken, de Heer von Mensdorff de diplomatieke loopbaan verlaat om terug te kecren op de militaire, welke hg vroeger heeft betreden. De Keizer heeft het besluit geteekend, waarbij de Hongaarsche landdag tegen 19 e. k. wordt bijeengeroepen. Het ontslag door den Heer Esterhazy gevraagd, is verleend. BERLIJN, 31 Oct. Het gerucht, dat onderhandelingen worden gevoerd over de bezetting van Ulm door Pruisische troepen, wordt tegengesproken. PARIJS , 31 Oct. De Moniteur deelt het besluit mede, houdende goedkeuring der overeenkomst tusschen Frankrijk en&apos; Pruisen gesloten, waarbij bepaald wordt dat meiassen, uit het tolverbond Afkomstig en uitsluitend voor disteleerdcrn&apos;en bestemd , vrij van regten in Frankrijk kunnen worden ingevoerd. BERLIJN, 30 Oct. Rogge: Najaar SS»/*; Voorjaar 513/8 ; RaapolUt Najaar 127/8; Voorjaar 125/_! LONDEN, 31 Oct. 3pCt.Consols 891/4 a %,3pCt. Mei. 157/8 a 16V.» 3 pCt. Dito 18Ö4 — a—; 7 )&gt;Ct. Venez. a ; 6 pCt. Dito — a —; 43/4 pCt. Afgest. Gren. —a —; ii/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorweg-Aandeelen 77 a l/s; 5 pCt. Griek. 131 _ a 14; 5 pCt. Kinnl. Turken 1805 297/ g a 30% 5 pCt. HraX. 1805 a —, fi pCt. Amerik. 1882 68&gt;/8 a 7/»; 3 pCt. Buitenl. Spanje —.— a —.—; 21/, pCtDito— a—; Amort. 21V_ a 8/4: Coup. Lew. 135/8 a 7/8; 5 p_.t- ltalie 55.^ a 7/g. WEENEN, 30 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metaj, 58.10; 5 pCt. Nat. 66 20; 5 pCt. Met. Zilv. 18C4 75.—; Aand. 1854 73.—; Dito 1858 124.50; Dito 18BÜ 79.50; Dito 1864 71.—; Cred. An_t. 150.40; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 177.50; Bank-Act. 706. — ; Staats-Spoorw. Aand. 195.20; Dito Noorder-Spoorweg 160.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 212.50. Wissel Londen 128.60; Hamb. 90.— ; Parijs 51._; Oost. Bank 78.25. WEENEN, 31 Oct. Oostenr. Credit-Acticn 150.50. BERLIJN, 30 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met.4sl/. ; spCt. Nat.sll/»; Rusl. sde Serie 631/4; Dito Ode Serie 831/4; 5 pCt. Dito 1862 B_6/8; 3 pCt. Dito 1859 53&quot;&gt;/s; 4V_ pCt. Pruis. Oblig. 973/4; 3i/a pCt. Dito 1201/4; 6 pCt. Amer. 1882 741/ g; Holl. Spoorw. Act. 104V_. Wissel: Londen 2/m. 6.21 l/g; Parijs 2/m. 80% Hamburg 2/m. 1501/.; Amst. 2/m. 1421/.; Weenen 2/m. 77% Petersb. 3/m. 84. BERLIJN, 31 Oct. 5 pCt. Met.—; Dito Naton. 511/3; 6 pCt. Amerika 1882 733/4; Italië —. FRANKFORT, 30 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 441/4; Dito Nation. 5 pCt. 493/4; Oostenr. Aand. 1860 61; Dito 1864—-, Oost. Bank-Act. 638; 9 pCt. Amerik. 1882 73% Wissel Londen k./z. 118% Weenen k./z. 91)3/4. FRANKFORT, 31 Oct. 5 pCtNat. 4913/]. .Oostenr. Bank-Act. 636; Dito Aand. 1858 vau 100 fl. 113% Dito Aand. 1860 500 fl. ei; Dito 1864 van 100 fl. 641/4; 6 pCt. Amerika 1882 735/ u. — Wissel Weenen 907/ g; Amst. 1001/3. HAMBURG , 30 Oct. 5 pCt. Russ. Cert. —; 3 pCt. Dito 1859—; 6pCt. Amerika 1882 663/4; Disc. 33/4 pCt. Wissel: Londen 13.04; Amst. 35.68. PARIJS, 31 Oct. Fransche 3 pCt. 68.90; Credit-Mob. nieuwe 626; Frans. Oostenr. Spoorw. 385; Russ. Spoorweg ; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32% 2i/j pCt. Dito 323/4; 5 pCt. Italië 56.50, Turken 31.05; Meiic. Loten - ; 6 pCt. Amerika 1882 77% MADRID, 30 Oct. 3 pCt. Binnenl. 3..40; 2V_ pCt. 30. .5.</p>
</text>
