<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 29 October (des Avonds),</title>
	<p>de § er reSeriDg »9 eon staat openbaar gemaakt, vermeiende alle joint-stock companies , die, onder toepassing van hot befaJJ? a .Tan beperkte verantwoordelijkheid, gedurende de laatste tweo m«n m * . * ereemgd Koningrijk zijn opgerigt. Er is tevens in ver_. &apos; ? da maatschappijen nog in werking zijn ,of zij ontbonden rif» ai gefailleerd zijn. Hieruit blijkt dat sedert 31 Mei 1864 tot allei. + Tln 1866 niet minder dan »759 maatschappijen en wel 739 bn a * bonden werden ingeschreven, waarvan er 63 werden ontuonaen of failleerden. Sedert de wet betrekkelijk de beperkte verant«WM^lirid (1862) werd aangenomen, werden alleen in Engeland ~_2 maatschappijen ingeschreven. Ni» .£ 3 ec&apos; za* *n remorne gardens eene groote demonstratie piaats hebben ten behoeve van de parlementaire hervorming. Ram \ Komng der Belgen heeft don Heer Frith, wiens schilderij, st«n g&apos;?te voorstellende, onlang 3 te Brassel was ten toon ge™ .benoemd tot ridder der Leopoldsorde. _\S~. Dezer dagen stond voor de policie-regtbank van Marlboronghvan l .V6?4 Jhr- H&quot;P- C- ü&quot; y&apos; d- Hoeven&gt; gepensioneerd kapitein a &quot; 1 -^e*erl- loger, beschuldigd van het zenden van dreigbrieven lat i e*r -»• Hope, wegens het onder zich houden van eene na«nschap, welke v. d. Hoeven vermeent hem toe te komen. De zaak t» ?aar eone noogero regtbank verwezen en de beschuldigde tegen !!? mvrgt°gten ie(fer van £ 500 in vrijheid gesteld. hoüfi. .Eu geTÖ&apos;g* van den digten mist, die 11. Zaturdag rondom de &apos;Wstad heerschte, hebben eenige botsingen tusschen spoortreinen stat e^ad- Een der ernstigste was die, welke, voorviel tusschen het z_ 10a Bow en dat vau Blackwall, waarbij het nieerendeel &lt;Vr mihet sj+Vr^ belangrijke kneuzingen ontving; een ander gebeurde nabij a[i k&apos;ijeatham-station , ruim 2 uren at^»nds van Londen, waarbij de machinisten en stokers gekwetst werden. de~&quot; • berigten nit de katoen-vervre.kende districten bobben over vorige week weinig verandering opgeleverd.</p>
</text>
