<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Rivierberigten. IN LADING LIGGENDE SCHEPEN.</title>
	<p>Stoomschepen Torn Pouce, Castor $¦ Pollux en Josephns, n. Emmerik, Wesel, Duisburg, Ruhrort, Urdingen, Dusseldorf en Keulen. - G. Koenen, Niederrhein N\ 10, Dusseldorp ;n Duisburg. -W. Klarenaar, Gebriider, n. Keulen. - C. Drcis, Nicolaas, Mannheim en Ludwigshafcn. ARNHEM, 30 Oct. Rijnhoogte 7 p. 9 d., onveranderd. KEULEN, 30 Oct. RijnhoogteJ v. 7 d. Kenlsch (4 y.Bd.Rynl)_ i Onlangs bragten wij onzen lezers het berigt, dat de Fabrickgcbouwen van den Malz-Eitract-Fabriekant en Hofleverancier JOHANN HOFF, te Berlijn, wederom vergroot geworden zijn, om het tot hiertoe wegens zijne voortreffelijke werking op de gezondheid zoo hoog geroemd Borstvsrsterkcud Mal-, tot een algomeenen Huisdrank zoowel voor gezonden als zieken geschikt te maken. De fabriekant slaagde hierin, door dat product in eene zeer smakelijke eu werkelijk uitmuntende MalzGezondheids-Ctiocolade to kleedcn, welke de Fransche en Italiaansche soorten verre achter zich laat! De compositie is cene weldoordachte, voor de gezondheid doeltreffend berekende en beproefde, en wij zyn — wat de heilzame werking van Malzfabricaten in het algemeen betreft — genoegzaam overtuigt), dat alleen de HOFF&apos;sche, die zich om hunne goede hoedanigheid een naam door geheel de wereld verworven hebben, dit doel zullen bereiken. Nevens een nieuw opgerigten Malzmolen verheft zich eene met alle technische uitvindingen van den lateren tijd voorziene, zeer fraai opgerigte Malz-Chocolade-Fabriek, die door eene groote stoommachine in Beweging gebragt, de weldadige dampen der aangrenzende Malz- Eitract-Brouwery opneemt. Zij wordt met de uitgezochtste Cacao, do fijnste Suiker, het voortreffelijkste Malz en eiudelyk met die weldadige stoffen toebereid, waardoor het Borstvcrsterkeud Malz zijn roem verworven heeft. De tot heden in de HOFF&apos;sche lirouwery- Mouterij- en Fabriekgebouwen vervaardigde Malz-Fabriecatou zijn : II \[ /.-l \IK V&lt; I -«.1 /JOMJHI ll&gt;»»l«ll H , .111 /-&lt;..--/O\I»HMI&gt;S-lllO&lt;01ti)l.llUJ.-(IIO(OIU)!-!&apos;OIIM IIM il. ItOltVl-tl M /.-r.O\ltO\S IJ.\ BOItST-JMAIZ; Mll4t.lt. De genezende kracht eu de aangename smaak dezer Fabricaten wordt net best aangeprezen door de verbazende bestellingen, die uit alle lauden ontvangen worden en welke voortdurend toc-1 nemen. In allo groote steden van Europa en in die van den tweeden rang zijn de HOFF&apos;sche Malz Fabriecaten uit de Dépóts te verkrijgen. Waar zulk een ontbreekt, worden zy&apos;, zoo als wij onzen lozers nuiincn medcdeelen, ook naar de kleinste plaatsen door het CENj TRAAL-DEPOT te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342, goexpedieerd.</p>
</text>
