<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KINDERJÜFVROUW. Men verlangt, zoo mogelijk tegen I*. Augustus, eene JUÏ&quot; VROUW van de P. G., geneigd om de zorg van drie jon^e kinderen op zich te nemen en van goede getuigenissen voorzien. Franco brieven onder het adres letter G. bij de B&apos;oekverk. GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, ü 83, te Amsterdam. (15607) lieden verschijnt hij JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 87, en is alom ïl 90 Cents verkrijgbaar: DRIE VLIEGEN IN ÉÉI KLAP, 0_ Mr. H. _Ë. TC_&quot;___ _LA_ËR (15608) DOOR Boetor ïl. $. toe JLaer verdedigd. In een fatsoenlijk burger huisgezin, P. G., zonder kinderen, wordt tegen I°. Augustus, of desverkiezende eerder, voor een JONG MENSCH de gelegenheid aangeboden tot INWONING met kost en hnisselijk verkeer, met gebruik van vrije gemeubeleerde Kamer. Adres brieven franco onder lett. B. 0. E. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, Eï^ Amsterdam. (15610) Efiï-E l&apos;ijElTFffijilS wordt a contant GEZOCHT. Offertes franco onder lett. H. H., Bnrean Handelsblad. (15595) ~~WAARDE STAD- EN LAINbGESOOTEIVI De ondergeteekende, bewogen met het beklagenswaardige lot eener diep bedroefde .0-JARIGE WEDUWE, wier echtgenoot, haar sedert eenigen tijd ontvallen, haar eenige hoop en troost was, aoodat zij thans broodeloos, bovendien nagenoeg blind zijnde, zander kinderen of familie, die haar iets tot laving kunnen verstrekken, zoekt langs dezen weg bij zijne geachte stad en landgenooten eenige gelden bij elkander te verzamelen, om haar van het hoog noodige te voorzien. De God van Weduwen en Weezen opene uwe harten en zal voorzeker zgnen zegen hiervoor aan de milde gevers niet onthouden. Amsterdam, 26 Junij 1867. R. DE JONG, Buurt-Commissaris. (15609) Heerengracht over het Park, V 315. Eene Jufvrouw van de P. G., sedert acht jaren in het vak van Manufacturen en Modes werkzaam en grondig bekend met de verkoop en confectie van MANTELS en MANTILLES, wenschte tegen Augustus of September e. k. hare tegenwoordige betrekking met eene dergelijke te verwisselen. AUe gewenschte informatiën en referten worden gaarne gegeven op franco aanvrage, onder het nummer dezer advertentie, Bureau Handelsblad. (15606) In een HOTEL vraagt men, eene MEID-JUF VROUW, van de R. C. Godsdienst. Zij die in een dusdanige betrekking geweest aijn en goede getuigenissen kunnen aanbrengen zullen in aanmerking komen. Men adressere zich met franco brieven onder letter K., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER, Az., Reguliersplein, X 359. (15597) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, over p. m. ƒ 3000 kunnnende leschikken, wenscht zich te associëren, met lEMAND, die eene aaak uitoefent, die voor beiden een burgerlijk bestaan kan opleveren. Adres met franco brieven onder Lett. 0., bij den Boekhandelaar K. H. SCHADD, Kalverstraat, D 122. (15601) .Op een HANDELSKANTOOR wordt gevraagd een PERSOON »iet beneden de 25 jaren, vooral eene goede hand schrijvende. Adres&apos; franco brieven onder Letter C. U., om dadelijk in dienst te treden. Bureau Handelsblad. (1-5600) Eene OSDEIIWi,izkreS biedt zich gedurende de vacantiên »an; behalve de verplichte vakken van Onderwijs, is zij ook gewoon fransch te spreken; tevens heeft ze nog enkele uren disponibel tot het geven van Les in die taal AAres franco onder lett. C. C, bij |en Boekhandelaar JOHs W. BRAUN, Molsteeg &lt;Ji36, alhier. (15615) I. DE HAAN, te Krommenie, heeft alom verkrijgbaar gesteld: GODS WONDERIACHT EN ONZE GODSDIENST, (15617) door XV. DE MEIJIER. Prijs 95 Cents. 2000 GULDEN worden door een fatsoenlijk JONG MENSCH, zijne eigen zaak hebbende, tegen behoorlijke rente en maandelijksche aflossing voor eenen korten tijd TER LEEN GEVRAAG». lemand geneigd zijnde, bovengenoemd jong mensch te helpen, gelieve zich franco onder het motto Hulp te adresseren bij den Boekh. J. KEAAN, Oudezijds Voorburgwal bij de Halsteeg. (15604) TE HUUR OF TE KOOP: Een voor weinige jaren nieuw gebouwd HUIS met Open Plaats en Erve staande en gelegen te Doesborgh, op een der beste standen waarin gedurende bijna dertig Jaren met succes een aanzienlijk. Handel in MANUFACTUREN is uitgeoefend, met kompleten Winkelopstand, Winkelkast en Toonbank, drie Beneden- en vier Bovenkamers, allen behangen, meerendeels Geplafoneerd en van Stookplaatsen voorzien; hebbende voorts Gasleiding, Regen- en Weiwaterpomp, Keuken en Zolder, Kelder en verdere gemakken. Huurnriis f 300. Brieven franco onder lett. 8., bij den Boekhandelaar A. H. VAN DER HOEVE Jr., te Doesborgh. (15621) Bewogen metTet lot eener ongelukkige WEDUWE en hare vier alle nog minderjarige Kinderen, die door een halfjange ziekte van hun Man en Vader tot armoede en ten gevolge van zijn onlangs plaats gehad hebbend Overlijden, tot een allezins beklagenswaardieen toestand vervallen zijn, roepen de ondergeteekenden de liefdadigheid van alle weidenkenden, ten behoeve dier ongelukkigen m. Met de omstandigheden van dit Gezin bekend, kunnen zij verzekeren dat de hulp die men zoude willen en knnnen verleenen aan geen onwaardigen &apos;znn besteed. Met inzameling der giften hebben zich daarom wel willen belasten. :_ . A. POGGE. Predikant, Kromboomsloot, 409. A. MARTINI, Koopman , Koningstraat, 252. (15598) P. L. HEENEMAN , Koopman , Stilsteeg 185. G. VAN PEURSEM, Boekhandelaar, St. Janstraat, 246. MIDDELBAAR ONDERWIJS. Burgemeester en Wethouders van Dordrecht, brengen ter kennis van belanghebbenden, dat het zich aanmelden met overlegging van Stukken, voor de betrekking van LEER4AR in het Hand- en Restlijnig Teekenen aan do Hoogere Burger- en Burger-Avondschool te Dordrecht, aan welke Betrekkingen te zamen eene Jaarwedde van ƒ 1500 verbonden is, blgft opengesteld tot Halt Julij aanstaande ter Secretarie der Gemeente. (15596)</p>
</text>
