<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORLOOPIG RERIGT. &gt; Op dag- lot 1 IWovémtoer 1867. In de volgende week zullen te Utrecht publiek worden verkocht: 24 POSTK&apos;AARDEN, 6 POSTKARREN, eenige ZADELS en TUIGEN. (15656) HOLLANDSCHE IJffiE_ SPOORWEG - EWTSCH APPU. A ___f BEST EDI_-6. Op Maandag 15 Julij 1867, des namiddags tan half twee ure, aan het Stationsgebouw buiten de Willemspoort te Amsterdam, zal in het openbaar worden aanbesteed: Het VERGBOOTEN en gedeeltelijk verbouwen van het Stationsgebouw, enïhet maken eener OVERKAPPING op het Station te Haarlem. Bestekken zijn verkrijgbaar na 29 Junij, en de Teekeningen liggen ter inzage op het Bureau van den Ingenieur van den Weg te &apos;s Gravenhage, die aanwijzing zal doen te Haarlem op Zaturdag 13 Julij, des middags te twaalf uur. (15637) STOOMBOOTDIENST. A-IST-SnOAII. J-iEIDE-f. Aan den Handel en het Reizend Publiek wordt berigt, dat de GEREGELDE ZOMERDIENST met de Stoomschepen AMSTERDAM—LEIDEN weder zal worden HERVAT op VRIJDAG &apos;18 JIUNIJI a. s., des namiddags om 3 ure van Amsterdam en de Afvaart geregeld om 3^ uur in plaats van 3 uur van Leiden zal plaats hebben. DE DIRECTIE. (15677) HEEFT ZICH ALHIER GEVESTIGD: Heerengracht, SS 198, DOGTOR P. A. VAN DER LAAN, OOGHEELKUNDIGE, CONSULTATIE VOOR OOGLIJIDERS, Dagelijks van 1 tot 4 Ure. KOSTELOOS VOOR MINVERMOGENDEN van 10 tot 12 Ure. Zeer- en Feestdagen uitgezonderd. (15653) Gevestigd te fcASÖWEEtt D. H. FLEDDERUS, Chir. Genees- en Vroedmeester. Vroeger te OUDEGA (Wijmbr.) (15528) Paleis voor WoiMsviijt. ZONDAG 30 JUNIJ: OCHTEND-CONCERT. Bij gunstig weder HARMONIE-UITVOERING IN DEN TUIN. Aanvang 11/_ Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a .50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. AVONDCONCERT IN DEN TUIN. Bij ongunstig weder IN DE GROOTE ZAAL. . Entree 50 Cents. • Aanvang 7Va ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. REPETITIE VRIJDAG 28 Junij ten één Ure. SOr De Tuin en Ververschingzalen zijn dagelijks (behoudens de bepalingen der Concert-Avonden) geopend van des Avond» 6 tot 10 Ure. Ingang Oostzijde door het Tuinhek. Entréo 25 Cents. Coupon-Bewijzen geldig. Leden met Dames en Kinderen Vrijen Toegang. (15710)</p>
</text>
