<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RR AIEIiTRRRAMSCHE. verstrekt €_»]Elj!_§lS]_¥ op Roopmansg-oederen, Effecten, Manufacturen, Edelgesteenten, Groot Goud en Zilver. Ontvang! ook Gelden a DEPOSITO in sommen, niet beneden de Honderd Gulden, tot nadere aankondiging ad 4 pCt. (15876&gt; ~^IMJrßA]li^^ ARARICA. overtreft door hare heilzame eigenschappen alle andeie &apos;middelen; duizende en duizende herstelde Lijders getuigen hare verwonderlijke geneeskracht. Het vooroordeel tegen de REVALENTA wijkt meer en meer, en derzelver gebruik onder de meer beschaafden en gegoeden neemt dagelijks toe. Vele beroemde Doctoren spreken er met zeer veel lof van en hebben ze met het beste gevolg aangewend, als Professor URE bij verstoppingen en zenuwachtigheid; Dr. SCROKLAND bij waterzucht en verstoppingen; Dr. HAR.EY bij diarrhaea en zenuwaandoeningen; Dr. GATTIKER by maagkanker; Dr. WURZEK bij tering, hoest en asthma, Landschapsraad VON POLNITZ genas daardoor van eene hardnekkige onderbuikskwaal; Generaa&apos;.-Majoor EING van verzwakking en zenuwongesteldheid; de Heer BOISGÖNTIER van eene maagontsteking; de Heer C. HEÈMANN van kramphoest. Ook hier te lande deelen ons de Heeren HUYSKES, te Zalt-Bommel, C. RIKKERS, te Groningen, KLINGER en CO., te Rotterdam, WAGNER, te Delft, UHLENBROEK, te Utrecht, LEBBING, te Doesborgh, ZWART, te Gorredijk en an_eren. vele gevallen mede, waar de REVALENTA leven en gezondheid schonk. De REVALENTA herstelt de spijsvertering, versterkt de zenuwen en longen, zuivert het bloed, brengt meren en longen in gezonden staat, bevordert de geregelde werking der organen en geneest volkomen alle maaglijden van welken aard ook, benevens verslijming en onderbuikskwalen, terwijl zij het gebruik van pillen, poeders of mixturen geheel noodeloos maakt. ZWAKKE PERSONEN, die de REVALENTA als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen zich er uitermate wèl bij bevinden KINDEKEN die de Moedermelk moesten missen en alleen met de REVALENTA werden opgevoed, werden sterk en tierig. &apos;De REVALENTA is ook EEN GOEDKOOP GENEES- EN VOEDINGSMIDDEL, omdat zij de Medicijnen overbodig maakt en zoo geconcentreerd is, dat een lepel vol (naauwelijks eene waarde van ten hoogste 10 cents representerende) een geheel bord soep oplevert, vol-6 ..&quot;vooral op&apos; dat iedere Bus, tot waarberg der Echtheid, door -F. VON WINDHEIM &amp; CO., VERKOOPHUIS,&quot; geteekend is. De prijs der REVALENTA is: 87% Cents, f 2, f 3.50, ƒB, ƒ 16. VERR.OOPRLT-* en de bekende D.póts. U--01) _ NEDf_RLANDSCHE STOOMBCM^MAATSCÏIAFPÖT vÖfe|L ROTTS-RRAIE-I-OIVRRir. mm MSATAWMEMi Kapt. W. &amp;MWWM. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN: VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM: DINGSDAG 2 JULIJ, Voormiddags 111/2 Ure. lederen ZONDAG, &apos;s Morgens 10 Ure, van de Ligplaats DINGSDAG 9 JULIJ, Namiddags 5 Ure. Hermitage Tier. _,_-,,-,,. ,,„.« DINGSDAG 16 JULIJ, Voormiddags 111/2 Ure. Per Spoor van Fenchurchslreet Station naar Blackwall sMorgens DINGSDAG 23 JULIJ, Namiddags 3V. Ure. 10% Ure. DINGSDAG 30 JULIJ, Voormiddags 11 Ure. &apos;Van Blackwall naar Rotterdam, &apos;s Morgens 11 Ure. SCHROEFSCHOENER EM&lt;êMEM^^MM9 Kapt*&apos;lE* TAM &apos;TMOFF, Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM: 701.1. _c *n .TTI.TT Morsrens 7 Ure. DONDERDAG 4 JULIJ, Morgens 8 Ure. TONI.„r *% T-LIJ &apos;S 7 Ure. DONDERDAG 11 JULIJ, Morgens 8 Ure. ___m ioNDAr il TULIJ&apos; Mome-s 7 Ure DONDERDAG 18 JULIJ, Morgens 8 Ure. f\ ZOnE._G 2_ JULIJ; Morgens 7 Ure. DONDERDAG 25 JULIJ, Morgens 8 Ure. ZONDAG 28 JULIJ, Morgens 7 Ure. )TÖ PASSAGIERS-VRACHTEN: ■GEOOTE KAJUIT....&apos; fu ï«&quot;22 IDEM Heen en Terug &quot; 18.60 VOORKAJUIT •• &quot;H jjj-j*} IDEM ïïeen|?dTerengb;_é_.n&apos;d-*iÓ&apos;jaren de HeljtAex&apos; Vracht.&apos; De dienst der beide Stoomschepen staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegen Plaatsen aan aen Rijn varende Stoombooten der Nedprinnd __he Stoomboot-Reederij. __-%%*» Nadei-e Inf__Lati?e_S *J bekomen Mj de NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ en hare Cargadoors D. A. VAN IPr OQRDT &amp; CO., ia de Boompjes te Rotterdam, en trij «Ile Agenten der-.EDERLAND-CüESTOOMBOOT-REEDERIJ. (13308)</p>
</text>
