<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 25 Junij. De Bank van Engeland ontving £ 62,000 in goud. De City of Paris heeft £ 182,677 in specie aangebragt. Voor wissels is geld meer gevraagd en minder ruim ten gevolge van de gewono&apos;drie-niaandelijkscho en halfjarige betalingen; de koers is vast op 2i/_ pCt. Aan de fondsenmarkt blijft geld gevraagd tot 2/2 pCt. De regerings-makelaar kocht £ 13,000 menwe 3 pCts., voor amortisatie, a 931/8 pCt. Men verneemt het faillissement van de firma W. R. Thompsön, van Grahams Town (Kaap de Goede Hoop), met een zeer aanzienlijk tekort. Het comité der Impérial Ottoman Bank heeft eene verdere betaling aangekondigd van 8 sh. per aandeel, gelijkstaande met een dividend van 9 pCt. per jaar, terwijl eene som van £ 4,277.7.6 op het volgend boekjaar is overgebragt. Heden moest eene storting van £ 10 per aandeel plaats hebben voor de firma Overend Gurney &amp; C°. Vermits echter nog g?ene uitspraak is gedaan op het appel van de commissie der aandeelhouders, benoemd tot bevordering hunner belangen, waren de stortingen slechts weinige. Engelsche fondsen waren vast, maar in den handel ging weder weinig om. Gecons. 94 a i/s cont. en 94% a 1/4 op tijd; Gereduceerde en nieuwe 3 pCt. 93 a l/s; Bankactien 253V2 a 255; Schatkistbilletten 22 a 27 sh. premie op Junij en 18 a&apos; 23 dito op Maart. Buitenl. fondsen met beperkten omzet tot ongeveer de vorige koersen: Turksche 5 pCt. 333/4 a 34; Spansche Passive 233/4 a 7/6; Dito Certificaten l.6/»; Mexic l&amp;k; Chili Scrip % premie; Grieksche . 15 a 15V., Italiaansche 52% a%; Don au-Vorstendommen 7a 5 disc; Russische Scrip % a i/_ premie; Dito Spoorweg Leening 1/2 disconto a pari. _Ü*idkJ Atlantic en Great Western Spoorweg Debentures 31 a 33 •» Consolidated Mortgage Bonds 25 a 26; Erie-Spoorweg 39V_ a %; Ilknoia Centraal 79 a 1/2; V. Staten 5/20rs. 727/8 a 73i/8. Spoorweg Antw.-Rott. J.93/4 a 10; Rijn-Spoorweg £203/4 a2lV_- De opbrengst van den ïllinois Centraal-Spoorweg, gedurende de maand Mei, bedroeg doll. 477,607.38, tegen doll. 507&gt;829.86 in dezelfde maand in 1866, zijnde alzoo eene mindere ontvangst van doll. 30^222.48. De landverkoop bedroeg doll. 210.606.83. Bij de landafdeeling werd aan contanten ontvangen doll. 189,394.57. Gedurende de maand Mei hebben de ontvangsten op den Atlantic en Great Western spoorweg bedragen doll. 459,370 tegen doll. 451,477 gedurende dezelfde maand van liet vorige jaar, en dus doll. 7893 meer.</p>
</text>
