<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 31 Maart; op 24° Z. Br., 57° O. L.: Bengal, kapt. Petersen, van Singapore naar Rotterdam. Gepraaid, 24 April; op 34° Z.Br., 15° OL., Delft, Kettler.Banjoew.n. Rott. — 2 Mei; op 34° 59&apos; ZBr., 23° 3i&apos; OL., Admiraal de Ruijter,Witt__g, Bat. n. Amst. — 21 Mei; op , Landbouw, Sissing, Java n. Amst. — ; op 17° 36&apos; ZBr., 34° g OL., Nederl. bark Batavia, Zwanenburg, Bat. n. Rott.; 37 dagen reis. , Gepraaid, 8 Mei; op 35°A} ZBr. en 20° 36&apos; WL., Nederl. Bark Jacob, kapt. Mulder Drenth, van Tjilatjap n. Nederland. MAASSLUIS , 26 Junij. De Waterloo , S., gisteren door hooge zee en diepgang buiten geankerd, is heden morgen in zee gekomen. De langs Brielle vertrokken stoombooten, welke gisteren het Maassluissche zeegat zijn uitgegaan, hadden drie palmen minder diepgang dan de Waterloo. ALBLASSERDAM, 26 Junij. Volgens particulier berigt is het barkschip Krimpen aan de Lek, kapt. Rotgans, den 3den Maart met 368 emigranten (koelies) van Macao naar Havana vertrokkon, den 24sten April te Kaapstad gearriveerd. (Zie ons N&quot;. van gisteren). Gednrende de reis was slechts één koelie overleden; de geheele equipage en de overige emigranten verkeerden in den besten welstand; den 27sten April is het schip vertrokken. St. HELENA, 27 Mei. Het Nederl. oorl. stoomschip Java, waarnemend kommandant van Alphen, van Batavia naar Nederl. bestemd, i 3 alhier den 23sten dezer binnengeloopen; de kapitein wasdonHden April, op de hoogte van Rodrigues, in een storm door een ongeluk om het leven gekomen. Het stoomschip is den 27sten weder vertrokken. — Het schip Amersham, kapt. Baton, van Penang naar Londen, is alhier den 4den dezer lek binnengeloopen; het is nagezien en men heeft aanbevolen de lading te lossen; heden heeft men het weder nagezien en hebben de experts bevolen, dat het restant dor lading moest gelost worden. Het Ned. brikachip Concordia, kapt. v. Zanten, alhier van de Tafelbaai aangekomen, is aangenomen om een gedeelte der lading voor de bestemmingsplaats (Londen) te laden.</p>
	<p>BINNENGEKOMEN. TEXEL, 26 Junij, N.; Vriesland, Boontje, Londen. - Vrouw Anna, Hopkes, id. - John Henry Yates, Toovey, Seaham. — Gisteren nog: Elisabeth, Ward, Sunderland. - Irene, S., PeteTsburg. - Johanna Gesina, Bijssen, Oudsoen.</p>
	<p>VLIE, 25 Junij, N.; Familietrouw, de Boer, Rügenwalde. - Johannes, Hansen, Frederikstad. - Geertruida, Dekker, Oudsoen. HELLEVOETSLUIS, 26 Junij, O.; Ironmaster, S., Middlesbro. - Jeltina, Mulder, Arendsburg. - Susanna, Middel, Riga. - Hammonia,S.,Hamb. ■ BRIELLE , 26 Junij, O.; Cologne, S., Londen. - Ravensbury, S., Harwich.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 26 Junij, O.; Zephir, v. Oostrum, Rott. n. Bat. BREMERHAVEN, 25 Junij; Jacoba Catharina, Geltes,Memel.-Jantiua Alida, Texer, Sannesund.- Margrieta Pietronella, de Boer, Hamburg. KIEL, 24 Junij; Arendina, Boerhave, Riga. STETTIN, 24 Junii; Ondine, S., Amst. - Amicitia, Heyn, Newc RÜGENWALDE, 21 Junij; Hendrika Regina, Pekeld&apos;er, Rendsburg. NERVA, 18 Junij; Albion, Meijering, Liverpool.-Anja, Meijer, Sunderland.— 19 Junij; Hermanna, Veling, Grimsby. NORRKÖPING, tot 22 Junij; Antina, Meijer, Amst.- Gesina Mensinga, Nilsson, Newc. Bij KOPENHAGEN, 2i Junij; Jantina, Tak, Port Kunda n. de Maas. - Tjadda Gesina, Staal, Riga n. Amst. Abelona, Mathiesen, Petersb. n. Schiedam. - Cornelia Catharina, Hagedoorn, Riga n. Firth of Forth. - Termonde, de Boer, Westerwick n. Havre.</p>
	<p>ELSENEUR, 24 Junij; Gepasseerd: Anna Hendrika, Ebeling, Riga n. Schiedam. - Afiua, Mellema, Pernau n. Oporto. - Ettina, Gortemaker, id. n. id. - Concurrent, de Jonge, Sunderland n. Petersb. TONNINGEN, 24 Juuij; Gepasseerd: Drie Gebroeders, Leffers, Amst. n. Dantzig - Familietrouw&apos;, de Boer, Rugenwalde n. Amst. LONDEN, 25 Jcmij; Stad Worcum, van &apos;t Veer, Worcum. Bij DUNGENESS, 21 Junij; Suriname, Rusman, Rott. n. Suriname. Bij GOUDSTAAET, 23 Junij; Wilhelmina, van der Weyden, Vlaardingen n. Gibraltar. ROCHESTER, 24 Jnnij; Christina do Vries, v.d. Werp, Gron.-John and Charles, Charlton, Eott. * FALMOUTH, 25 Junij: Hendrika, Visser, Rio Gran de BRISTOL, 24 Junij; S&apos;ikko Fenna, Jager, Gron. KINGROAD, 24 Junij; Sirius,Wencke Jr., Amst. SEAHAM, 22 Junij; Norval, Saxby, Nieuwediep. - Eliza, Williams, il. LIVER POOL, 24 Junij; Oussel, S., Rott. LYNN, 23 Junij; Christina, Oltmans, Eusterzijl. YARMOUTH, 24 Junij-, Zenobia, Child, Harlingen. Bij HARWICH, 24 Junij; Alida Dijk, de Haas, Engelhom n. Ipswich. GRIMSBY, 23 Junij; Sagitta, Buining, Hamburg. HULL, 24 Junij; Catharina Alida, Pronk, Gothenburg. - Christina Mathilde, Fex, Stokholin&apos;. HARTLEPOOL, 22 Junij; Emma fr Elise, Scales, Rott. - Phoenix, Needham, Nieuwe Diep. — 23 Junij; Gesina, Jansen, Leer. SHIELDS, 22 Junij; Maria, Jackson, Middelburg. — 24 Junij; Twee Gebroeders, Persoon,&apos;Vlissingen. - Godelevus, de Boer, Dordt. - Adelheid Bertha, Redlich, id. - Anna Gesina, Garrels, Yarel. BORDEAUX, 22 Junij; Seine, S., Rott. VIGO, 11 Junij; Clemence, Bouwens, Cardiff. TRIEST, 21 Junij; Doris, Haverkamp, Rio Janeiro. LISSABON, 17 Jnnij; Twee Gezusters, Groenewold, Swansea. — 18 Junij; Willem, de Weerd, Newc. Bij ASCENSION, 9 Mei; Earl of Chester, Naneollis, Soerabaya n. Amst. — 21 Mei; Aletta Augusta, Tinholt.Padang n. id. — 23 Mei; Kanagawa, Ouwehand, Batavia n. id. — 28 Mei; Walcheren, van den Borden, Banjoewangie n. Rott.</p>
</text>
