<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 20 October.</title>
	<p>Wij vernemen dat de heer mr. L. D. Suringar zich in cassatie heeft voorzien bQ de algemeene synodale commissie van de uitspraak van het prov. j kerkbestuur van Zuidholland, in zake de onwettigheid der verkiezing van negen diakenen door onvoltalligheid van het kiescollegie. — De Slaats-Cour. bevat een overzigt van de opbrengst van &apos;s lands middelen over de negen eerste maanden van 1868, waaruit blijkt, dat die bedragen heefi ƒ51,437,049.12, zijnde ƒ1,121.247.14j minder dan in dat tijdvak van 1867. — De Staatscourant meldt dat den 17den October door commissarissen der Rijnoeverstaten eene overeenkomst is geteekend betrekkelijk de herziening der Mainzer Rnnscheepvaart-acte V8&gt;n 31 Maart 183L j — Men verneemt dat aan mej. Haancn, te Oosterbeek, dé verdienstelijke schilderes, aan wie door.hare bekrooning op de thans te Amsterdam geopende tentoonstelling eene nieuwe onderscheiding is te beurt&apos;gevallen, ook de voldoening beeft mogen smaken, dat de door haar&apos;op de laatste Parijsche tentoonstelling&apos;geëxposeerde schilderij »De Octobérmaand in Holland, blaauwe druiven en gele rozen&quot;, door de keizerin van Frankrijk is aangekocht. — Bij de herv. gemeente le Delfshaven is lot predikant beroepen ds. Geselschap, pred. te Usselmuiden. D». vanMaasdijk, pred. te Katwijk a. Zee, heeft voor het beroep naar Charlois bedankt. Door het prov. kerkbestuur van Noordbrabant zijn nog als candidalen tot de h. dienst toegelaten de hh. P. C. Vincent, th. dr„, A. H.Claasen, J. A. F. van der Meer van Kuffeler en J. H. Kruseman Aretz, en door het prov. kerkbestuur van Zeeland de hh. A. Modderman, J. F. van Binshergen en M. J, Scliiödcr: — Aan een schrijven uil Indië ontleent de Arnh. C. het volgende: Er Ï is tot eene militaire expeditie naar Bali besloten. De expeditie zal bestaan uit één batailtou, 2 berghouwilsers, 2 handmortiereu en 3 oorlogsschepen. (Zie Oost-Indië). . Door den minister van koloniën zijn aan de tweede kamer overgelegd afschrifteu van de voordragt des ministers van koloniën aan den koning dd. 10 Maart jl. en van het kon. besluit van 12 Maart jl., houdende toekenning van overtogt voor &apos;s lands rekening naar Java aan den heer C. Busken Huel en zijn gezin. De minister zegt daarbij dat uit een ingesteld onderzoek gebleken is dat gedurende hel tijdvak der laatste acht jaren slechts twéé gevallen ontmoet zijn, waarin door het bestuur hier te lande uit de koloniale geldmiddelen hulp werd verleend aan personen, die naar Ned. Indië wilden vertrekken; het eerste gold een Chineesch geneesheer (Jiuiij 1861), en het andere eene gescheiden echtgenoot van een Indisch ambtenaar (Mei 1868). De bovenbedoelde voordragt aan den koning luidt als volgt: «Reeds sedert geruimen tijd heeft de journalistiek In Nederlandsch Indië de aandacht der regering getrokken. Niet zonder, bezorgdheid kan worden opgemerkt hoe de dagbladpers daar te lande, ongeacht de voorzorgsmaatregelen, opgenomen in het bij Uwer Majesteits besluit van 8 April 1856, n». 54, vasigesteld reglement op de drukwerken in Indië, eene meer en meer schadelijke strekking heeft, ook door den toenemend heftigen toon dien zy aanslaat. Ten gevolge van eene voorloopige gedachtenwisseling met het Indisch bestuur, is door den gouverneur-generaal onlangs een lijvige bundel bescheiden aangaande dit belangrijk onderwerp aan mij gezonden, waarin wel is waar, nevens het zijne, de adviesen van vele autoriteiten in Indië zijn bekend gesteld, maar waardoor toch niet zijn geleverd de bouwstoffen tot oplossing der vraag, welke de quaeslie als het ware beheerscht: in hoever namelijk in Indië vrijheid op het sluk der pers, en in het bijzonder der dagbladpers, kan worden verleend zonder dat het daar zoo noodzakelijke prestige van hel Nederlandsche gezag worde in gevaar gebragt, of de Oostersche volken in hunne zeden eu gewoonten worden gekrenkt. Er bestaat, door het vertrek eerlang van den heer C. Busken Huet naar Java, thans de gelegenheid om aan het Indisch bestuur de voorlichting te verzekeren van een door-kundig man, die met de journalistiek iv het algemeen, en met die van Nederland in het bijzonder, vertrouwd is, wiens overtuiging geheel die van mij uitdrukt, dat de pers in Indië noodzakelijk op beter lerrein moet geleid worden, en die zich heeft bereid verklaard om, tegen genot van vrijen overlogt naar Java voor zich en zijn gezin, met den zoogenaamden overlandweg, de laak op zich le nemen om, na zich ook in Indië met de journalistiek van nabij te hebben bekend gemaakt, het Indisch bestuur te dienen van consideraliën en advies omtrent de vraag: welke maatregelen daar le lande van besluurswege worden vereischt tot breideling van de uitspattingen der drukpers, zonder de vrijheid om zijne gedachten en gevoelens te uiten en openlijk mede te deelen meer le belemmeren dan tot verzekering der openbare orde gevorderd wordt. Ik acht het van mijnen pligt Uwer Majesteit eerbiedig in overweging te geven om, door de bekrachtiging vau hel hierbij aangeboden ontwerp van besluit, de goede diensten van den heer Huet, voor de afdoende regeling van de onderwerpelijke gewigiige aangelegenheid, aan het Indisch bestuur te verzekeren.&quot; • ... -</p>
	<p>&apos; — Uit Delfshaven meldt men dat de onvermoeide pogingen der commissie tot oprigiing van een standbeeld voor den zeeheld Piel Hein hoop geven, dal men weldra tot de uitvoering daarvan zal kunnen overgaan. Reeds is er voor een zeer aanzienlijk bedrag door het vorstelijk buis ingeschreven. De burgemeester, voorzitter der commissie, heeft ingeteekend voor ƒ2OOO, lerwijl de overige leden der commissie en een aantal anderen mede ruimschoots bijdragen. ■■ — Zaturdag 11. werd te Amsterdam op&apos;dé Oosterbegraafplaais de laatste eer bewezen aan hel stoffelijk overschot van den hoogleeraar M. des Amorie van der Hoeven, die even als zijn vader en oudste broeder aan zijne schitterende loopbaan plotseling was ontrukt. Voorafgegaan door de treurmuziek van het Parkorkest werd de lijkkoets gevolgd door de studenten van het athenaeum met omfloersden banier, terwijl de slippen van het lijkkleed door de vier oudste van de laatste leerlingen van den ontslapene gedragen werden. Nadat men op het kerkhof was aangekomen, werd, onder het aanheffen vah de marche funèbre, van Beethoven, de baar door 17 studenten in de regten langzaam grafwaarts gedragen, gevolgd door de curatoren en hoogleeraren van het athenaeum, de oud-leerlingen en vrienden van den overledene, het studenten-corps en een aantal belangstellenden. Bij het graf werden toespraken gehouden door de hoogleeraren Oudemans en Asser en den student van der Goot. De broeder van den overledene, de heer J. des Amorie van der Hoeven, betuigde in naam der familie, dank voor de betoonde belangstelling.</p>
	<p>— Naar men nit Groningen meldt is de schadevergoeding, welke door mevrouw de wed. W. van de Rijnspoorweg-maatschappij gevraagd is, len gevolge van hel ongeluk, haren nu overleden man bQ Breukelen overkomen, door genoemde maatschappij uitgekeerd en de zaak derhalve in der minne geschikt. De schadevergoeding bedraagt, naar men zegt, de som van ƒ 40000. i — Men meldt nader nit Oisterwijk:&apos; Uit het onderzoek der justitie omtrent den vroeger vermelden moord is gebleken dat door eene bijl of soortgelijk werktuig meer dan 20, deels zware, wonden waren toegebragt, zoodat hel Ijjk vreesselijk misvormd was. Gedurende het onderzoek kreeg men meer en meer grond voor het vermoeden, dat de&apos;vrouw de schuldige was, hoewel zij hardnekkig alle schuld ontkende, terwijl z(j voorgaf, uit vrees voor mishandeling de woning te hebben verlaten en in de nabijheid den nacht in het bosch te hebben doorgebragl. Toen had zij een vreemd leven in de hut gehoord, en zij deed het voorkomen als ware daar iels bovennatuurlijks voorgevallen. Dat vond echier geen geloof, en eindelijk heeft zij bekend, de daderes te zijn. Met haar zuigeling is zij gevankelgk weggevoerd , vier kleine kinderen achterlatende.</p>
	<p>— Dezer dagen werd nabij Gennep, in Limburg, hel lijk gevonden van den heer 8., handelsreiziger, hetwelk duidelijke sporen droeg van een geweldigen dood. Ook de afwezigheid van eene som geld, p. m. ƒ7OOO a ƒBOOO, welke de heer B. bjj zich had, en die niet bij het Ijjk gevonden is, versterkt het vermoeden , dat er eene misdaad heeft plaats gehad.</p>
	<p>, — De persoon, welke eenige dagen geleden uit de gevangenis te Maastricht was ontsnapt, is opgespoord en in het huis van arrest teruggebragt. — Bij het wels-onlwerp tot afschaffing van het zegelregl op de gedrukte slukken en de advertentiën in de nienwspapieren wordt voorgesteld dat zegelregl met ultimo April 1869 af te schaffen. Aan de afschaffing van die middelen, die in 1867 ƒ710,742.12. hebben opgebragt, kan zonder voldoend aequivalent niet gedacht worden. Daarom wordt voorgesteld eene verhooging der belasting op den verkoop in het klein vau tabak en van slerke dranken en eene verbooging «an het invoerregt op thee. Wat betreft den tabak is dit eene navolging van het in België, behalve het patehtregi, bestaande droit de débit. Zoowel de reglen op tabak als die op sterke dranken zulten . om noodelooze formaliteiten ie vermijden, geheven worden in den vorm van eene verhooging van hei bestaande paienlregt. De opbrengst wordl geraamd: voor de dranken op ƒ450.000 eu voor den tabak op ƒ 50000. Voorts wordt nog voorgesteld cene verhoóging van het invoerregt op de Ihee van ƒls per 100 pond, waardoor die reglen van ƒ25 op ƒ4O per 100 pond worden gebragl. De opbrengst van die verhoóging wordt geraamd op p. m. ƒ230,000. Het verbruik van thee hier le lande neemt belangrijk toe en is sedert 1853 meer dan verdubbeld. — Bij de tweede kamer is nog ingekomen een wets-ontwerp tot hel in gebruik stellen van een plakzegel voor handelspapier.</p>
</text>
