<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJE.</title>
	<p>De heer Olozaga is in de hoofdstad aangekomen en met geestdrift ontvangen. Aan hem, Serrano en Topeie is een dejenneraangeboden, bij welke gelegenheid Olozaga de meening beeft geuit dat de monarchie bepaald moet blijven beslaan, aangezien voor de republiek eene voorbereiding in de opvoeding noodig was. Topete was dezelfde meening toegedaan, onder bijvoeging echter, dat hg de republiek zal ondersteunen indien de corles eene republiekèinschen regeringsvorm in hel leven riepen. Serrano zeide mede, dat het voorloopig bestuur den nationalen wil zal eerbiedigen. De democraat Maras verklaarde, dat de democraten het denkbeeld van het vestigen der republiek als een schoon ideaal verwezenlijkt wcnschlen te zien, maar dal zij, als trouwe wachters «oor de vrj)heid des lands, eiken regeringsvorm zouden eerbiedigen, die door de natie gewenscht werd. — De Gacela maakt eene verklaring van de centrale junta openbaar, die ten doel heeft om elke overhaaste meening len aanzien van het volksbesluit o«er den regeringsvorm des lands te voorkomen. De junta protesteert legen zoodanig besluit, op grond dat het de waarborgen van rijp overleg, van bedaarde overweging mist. De junta steil dus aan de voorloopige regering voor om te verklaren, dat het regt om over den regeringsvorm uitspraak te doen alleen aan de constituerende corles toekomt, gelijk in het manifest, te Cadix uitgevaardigd, reeds uitgesproken werd. Men wil weten dat bet minislerie dan ook heeft afgezien van hel voornemen om een volksbesluit uit te lokken over den regeringsvorm des lands. ( De gemeentelijke verkiezingen zijn bepaald op 20 October. &apos;„— De minisier van justitie heeft een besluit genomen, strekkende tot &apos; onmiddelijke opheffing van de kloosters, de colleges, congregatiën en andere godsdienstige instellingen van beider sekse, die sedert 29 Julij 1837 geslicht &apos; zijn. Al de goederen dezer instellingen, roerende zoowel als onroerende, komen aan den slaat. De geestelijke broeders en zusters van gezegde kloosters zullen hun ordekleed kunnen behouden en in andere kloosters overgaan, of, zoo zg hun ordekleed afleggen, de gaven bij het intreden van het klooster door lien gegeven, kunnen opeischen. De kloosters, die vóór 1837 gesticht zijn, zullen lot de helft verminderd worden. De civiele gouverneurs zullen ui overeenstemming mei de bisschoppen bepalen, welke kloosters zullen blijven beslaan. Alle vrouwen-congregatiën zullen in wezen blijven onder jurisdictie der gewone geestelijkheid, ieder in zijne diocese, liet is voortaan verboden om novices in de vervallen verklaarde kloosters op te nemen. — De Gaceta deelt het voorstel der junta mede, strekkende om de koloniën in de aanstaande zitling der corles le doen vertegenwoordigen. Hierbij wordl, in afwachting van de wei 10l opheffing der slavernij, voorgesteld om alle kinderen van slaven, sedert 17 Sept. geboren, te doen vrij verklaren. — Den schoul-bij-nacht Topeie, die geacht kan worden het meest tol het welslagen der omwenteling bijgedragen ie hebben, heeft men ter belooning tol admiraal en grootkruis der orde van Karel. lil willen.verheffen. Hrj heefl echier daarvoor bedankt. , . — De. wgziging der invoerregten heefl in onderscheidene plaalsen groote beweging in de gemoederen gebragt. De voornaamste fabrikanten van manufacturen in Catalonië hebben adressen ingediend met verzoek dat de te Madrid uitgevaardigde besluiten tot verlaging der invoerregten onuitgevoerd mogten worden gelalen, dewijl zij den ondergang zouden veroorzaken van de nationale fabrieken, die op dit oogenblik niet legen de mededinging der buitenlandsche bestand zijn. Die adressen zijn niet. alleen door de fabrikanten oiiderteekend, maar ook door de werklieden; dezen verklaren dat hun beslaan en dal van hun gezin met de zaak gemoeid is. — Uil zekere op het kon. paleis le Madrid gevonden bescheiden wordt opgemaakt dal koningin Isabella over een bedrag van 20 millioen realen nit de schatkist heefl beschikt, ten einde tle vorming eener pauselijke legermagl te bevorderen. -,;. :.</p>
</text>
