<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T— De Ondergeieekende maakt zijne geëerde Ileguiistigerj en Siadgenoolen bekend, dal hij gearriveerd is met eene PÜJF lading puik beste Zeeuwscbe (Jammen) Aardappelen f2.70 per mud, liggende mei zijn vaartuig in de groote Aardappelen, mark!, alhier,, Leidek, 20 October 1868. D. SPAANDERMAN. De navolgende perceelen zijn bij de opveiling op Zaturdag den 17den Oct» ber 1868, ten overslaan van den Notaris P. MULLER, te Leiden,® waarvan de afslag zal plaats hebben op Zaturdag den 24slen October a. s. in bod gesteld als volgt: Het HUIS en ERF, te Leiden, aau bet Korte Galgewater, op ƒ 1825.— verhoogd met ƒ175.—. — Hel HUIS en ERF, te Leiden, in de Galgstraat, op ƒ600.-. — En het HUIS en ERF met het Overhaalveer, in de Gemeenii Falkenburg, op ƒ440; verhoogd met ƒ60.—. Bij de gehondene veiling, ten overstaan vanden Notaris A. WIJNSTROOï op den October 1868, aan den Burg alhier, is bet BUIS en ERF slaande en gelegen te Leyden, aan de Mare, en uitkomende aan de Langt gracht, Wnk V, N&quot;. 643, in bod gebragt op de som van . . /3100.-, , En dadelijk verhoogd met . . ;.&apos;&apos;; » 100.-, Zullende de afslag en finale toewijzing plaats hebben op den 24!ten Oclo ber, des avonds ten zeven ure, en inmiddels nog verhoogingeii worden aan. genomen ten kantore van genoemden Notaris, tegen genot van één vij/dt van het bedrag van iedere verhooging. Bij de opveiling, den 17d&quot; October 1868, ten overstaan van Nolarh DERCKSEN gehouden, zijn de na te melden percelen, ie Leyden gclcen in bod gesteld als volgt: ; •■ ..:.;.•.; N». 1. Een HUIS en ERF, in de Middelste Raamsleeg, W(jk II N». 191&apos;, op ƒ1010.— ; nader verhoogd met ƒ50.—; dus Ihans ƒ1060,- N». 2. Een dito, in de Korte Raamsleeg, Wijk II, N°. 276, op » 725- N°. 3. Een dito, op de Haarlemmerstraat, bij de Duizenddraadsleeg, Wijk VI, N\ 490, op ƒ850—; verhoogd met ƒ50—; dus thans . .:. ,: , » 900.-, . En N°. 4. Een dito, in de Uooglandsche Kerksteeg, Wnk VI; N». 132, op . ... . .:.■:. . » 420.-, De afslag dier percelen zal plaats hebben op Zaturdag 24 October 1868 des avonds ten zeven ure, in het Heeren-Logement aan den Bnrg te Leyden lerwhl verhoogiiigen gedaan en &apos;inlichtingen verkregen kunnen worden len kantore van genoemden Notaris, le Leyden. aan den Apoihecarsdnk Wrik VI. N». 21.</p>
</text>
