<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURG TE jLEIBEN. • Het Vlaamsch Tooneelgezelschap van Noord en Zuid onder directie van VICTOR DRIESSENS, zal, de eer hebben te vertoonen, Op MAANDAG 26 OCTOBER 1868, GUL» E KT OP, 01 DB LOSGELATEN GALEIBOEF, Geschiedkundig Tooneelspel in twee Afdeelingen en vier Bedrijven, door Vicior Driessens. Het heeft Zijne Majesteit Leopold 11, Koning der Belgen, behaagd dit stuk met de premie le bekroonen den 7den September 1868. Het stuk speelt in de provincie Antwerpen op het laatst der 18de eeuw. daarna: DE NASLEEP VAN EEN EERSTE HUWELIJK, Kluchtspel in een Bedrijf, door L. Bastiaens. - V-- Aanvang len V uur. PRIJZEN DER PLAATSEN: .. Loges/1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒ 1.00, Gallerij ƒ0.50. Achier-Gallerij ƒ0.30. De plaatsen zijn le bespreken op Zaturdag 24 October eu op den Speel-, dag, van 10—1 uur. . . . . j .... „-..,: ,■ ........ ■ ZOffIER_ORG. Door bijzondere omstandigheden zgn de.aangekondigde CONCERTEN (Sirijk-Orchest), onder directie van den Heer H. VÖLLMAR, uitgesteld geworden. ■-.&quot;&quot;, PAX-HSÏRAKÏIBUS. OP VEREEREND VERLANGEN zal in den loop der volgende maand door den Ondergeteekende in de STADSGEHOORZAAL alhier voorloopig één CONCERT worden gegeven door hel zoo gunstig bekende PARK STRIJK-ORKEST, bestaande uit 40 personen en eenige Solisten, ONDER DIRECTIE VAK DEN HEER W. S T U BI P F F. . | De entree per persoon is bepaald op 99 Cis. Om de beperkte ruimte der Zaal, worden HH. Officieren en Studenten beleefdelijk verzocht op de in . de volgende week circulerende lijst van hunne deelneming te willen doen blijken. Hoogachtend, UEd. dw. dienaar, J. LINDEMAN. e Ondergeteekende, in ervaring gekomen zijnde dat er tas- His_&gt; lerlijke geruchten omlrent cene zijner dochters in omloop **~ zijn, als zoude zij zich aan eene vreesselijke misdaad hebben schuldig gemaakt, waarschuwt bij deze den uitstrooïjcr of de verspreiders zich hiervan verder le onthouden, zullende hij hen bij ontdekking iv regten vervolgen. &apos; - &apos; L. T. VAN EGMOND. ~~~ ATTENTIE. ; g Al degenen die dezer dagen hel gerucht hebben uitgestrooid dal mijn boedel op regterlijke wijze zoude zijn in beslag genomen en opgeschreven, worden door mij als lasteraars en eerroovers beschouwd. - .&apos;..&apos; &apos;M.&apos; J. DIEBEN Wz, - - Nieuwe Kleederbleekerjj op de Trekvaart &apos; ■;■ £ ■■ il ..--nabij de voorm. Wille-poori.-J. - &apos;Overhemden naar de maat. Mr. M. ROEPER, van Amsterdam, Fabriekant van Overhemden enruitrustingen voor Indie naar de maat, zal in den loop dezer maand als&apos; twee dagen hier vertoeven, en voor hen, die hem desbetreffende wenschen te raadplegen en bestellingen.te doen, te ontbieden zijn in het HOTEL DEN BURG. &apos; ..... maiihmgw iiiiiii Bij-KANTOOK te LEIDEN, lloogewoerd, 448. Ihcasseringen op het Binnen- en Buitenland. — In- en verkoop van Binnen- en Buitenlandsche Wissels, Effecten, Coupons en vreemde Muntspeciën. Opent Rekening-Courant en Cheque-Rekening met rentevergoeding en neemt gelden a deposito. 1 dag zigt ... . 2 pCI. 1 maand zigt . . . 3 pCt. 8 dagen zigt . &apos;. . 2J » 3 maanden zigt . . 3J. »-&apos;•&quot;■ Langer termijn na overeenkomst. Hoopt de met primo November verschenen Coupons tot &apos; den hoogsten koers. &apos;</p>
</text>
