<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Aan de Redactie der Leydsche Courant.</title>
	<p>Met belangstelling las ik de in uw geacht blad voorkomende artikels betreffende het plan eencr alhier ie vestigen Broodfabriek. Er hebben zich stemmen voor en tegen laten hooren. Ik voeg mij bij de laatstbedoelde, ook omdat het hoofddoel »beter en levens niet duurder brood&quot;, niel dan langs een anderen weg met zekerheid kan worden bereikt. Die weg is deze: dat de bakkers zelven, met de gegoeden hunner aan het hoofd, of, indien deze niet willen, dan andere sladgenooien de handen ineen slaan en zich verzekeren van het noodige getal gewone wind-korenmolens, in verhouding tot de behoeften der bevolking , en zich verbinden om op die molens geene andere dan goede deugdelijke tarwe te doen malen en deze uitsluitend, na de gewone builing, tot brood te vcrbakken of te doen verbakken. Voor en boven alles toch komt hel er op aan, dal wij worden verlost van het doodgemalen fabriekmeel, helwelk bij ondervinding blijkt, geen deugdelijk, voedzaam en voor de gewone bakking berekend deeg op te leveren. Kondigde men een dergelijk plan aan, waardoor de hoofdoorzaak der kwaal zou worden weggenomen, en riep men daartoe de geldelijke ondersteuning van anderen in, ik zou hel plan toejuichen en die medewerking gaarne zien aanmoedigen. Dit een en ander voor het geval, dat men eene vennootschap mogt in het leven roepen, len einde zekerheid en vastheid aan de zaak te geven en haar minder afhankelijk te maken van de willekeur der individuen. Doch mogt het lot stand brengen van eene maatschappij of vennootschap mislukken, dan zon er reeds veel gewonnen zijn, indien de broodbakkers of de meerderheid derzclve, wederom met de meestgegoeden aan hel hoofd, zich bij eene plegtige, in rcglen geldige, overeenkomst verbonden, om voortaan voor hunne broodbereiding geen ander mee! te bezigen, dan met zorg behandeld meel, afkomstig van wigtige, deugdzame tarwe, gemalen, naar ouden trant, op goed ingerigte gewone wind-korenmolens. Alles onverminderd de ernstige handhaving van de op de keuring van het brood en de zetting bestaande plaatselijke verordeningen. Leiden, 15 Nov. 1865. Een Oud-Slrijder, noch bakker, noch molenaar, noch planmaker.</p>
</text>
