<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Een merkwaardig verschijnsel aan den hemel, waargenomen aan de Sterrewacht te Leiden.</title>
	<p>Toen ik in den vroegen morgen van den 14dcD November 11. met den grootsten alhier aanwezigen kometenzoeker gedurende cenigen tijd naar de komeet van Biela gezocht had, werd ik Ie 0 u 48 ni. verrast door een schitterend licht, hetwelk mij toescheen uil hel oosten te komen. Onmiddellijk de oogeu daarheen richtende. vond ik als oorzaak van hel licht een vuurkogcl op een&apos; afstand van ruim een&apos; hal&gt;en graad boven de ster g Leouis. De kosel bestond uit een schil terend rooden kern, omgeven door eene minder lichtende anreole, ci&gt; had zeer kennelijk eene langwerpige gedaante. Gedurende eenige steunden stond de kogel onbewegelijk stil; terwijl hy merkbaar verflauwde, en daarna loste hij zich eensklaps in eene compacte nevclmassa op, zonder dat ik het geringste geluid daarbij kon waarnemen. Deze nevelmassa was voor hel ongewapend oog niet duidelijk begrensd en had een gekorreld voorkomen. Tol mijne verwondering bleef zij op dezelfde plaats boven genoemde ster zichtbaar. Oogenblikkelyk richtte ik den kometenzoeker er op en zag toen, dal zij beslond uil twee armen met zigzagvormige randen, die aan het eene einde in een afgerond korrelig hoofd eindigden en aan het andere einde zacht ineenvloeiden, terwijl lusschen die armen eene ruimte overbleef, welke zoo breed als de armen en even als zij met donkere vlekken bezaaid was. Aan het uiteinde der ineengevloeide armen zag ik eene zwarte stip, die zich blijkbaar in eene rechte lijn voortbewoog; spoedig bemerkte ik nu, dal de geheele massa in die langzame beweging deelde. Het geheel had eene lengte van ruim 3 graden. De lichtintensiteit der beide armen was niei zeer groot; hunne kleur was aschgrauw, en zy vertoonden veel overeenkomst met de zoogenaamde slangen van Pharao; na hunne vereeniging geleken zy op een&apos; scherp begrensden kometenstaart. Ik spoedde mij om den heer Kam, die met meridiaan-waarnemingen bezig was; te roepen, len einde hem op hel vreemde verschijnsel opmerkzaam (e maken. In dieu korten lusschenlijd had weder eene groote verandering plaats gegrepen; wij zagen met het ongewapend oog nog steeds eene korrelige nevelmassa, doch in den kometenzoeker loste zich deze nu op in twee zachtineenvlocyende nevelwolken, die zich in eene richting van het zuiden naar het noorden langzaam voortbewogen. Te 1 u. 13 m. slond de massa naar schatting op het midden van den afstand lusschen g en &amp; Leonis. Tot aan laatstgenoemde ster kon ik haar in den kometenzoeker als witte strepen nog onderscheiden. Te 1 u. 24 m. viel het verschijnsel met deze ster zamen; en twee minuten later was alles ook voor hel ongewapend oog onzichtbaar geworden. A. van HENNEKELER.</p>
</text>
