<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het strektij)* lèrlftidsch Clipper-Fregaweliip WIT, tot bijzonder genoegen brj dezen openlijk de verklaring ;.f te leggen , dat gedurende. oe reize van Java naar N&quot;dcrland de&apos;behandeling iv geen enkel opzïjft iets te wenschen heeft overgelaten, en zij mitsdien dezen Bodem en in het bijzonder den geachten Gezagvoerder aan belanghebbenden ten sterkste durven aanbevolen. iffajoor VI&apos;TÏ*STF.**« en I&apos;AHttM.*:. Nieuwe Diei* , H. T. W. €«RIVETS DF. tiKtiOT. 24 September Ï866. B. C. I»E RRIT\&apos; en 1&apos;ATIII.l!*:. Baron T. VAK ITT!&apos;a\H«VJT. Jl. h. W. \\9i IMK MARK.. &apos;JT. la. JItCIHIMIX. (22431) W. L. RAMAOt. i pet. lïtaFi^MiTim UITLOTING. Het BESTUUR, van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat op heden ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr. en getuigen, te haren kant. f. „ 47 Stuks OB£ 6(. 1111 V Serie II a /&apos; 500 ieder, te weten: N°. 1302, K&apos;,7B lii&apos; 7, 1«2, 1537, 162&apos;, 1641, 1724, 1957, 2110, 2202 2315, 2323, 2326, 2400, 2463, 2505, 2584, 2684, 2775. 2790, 2934,&apos; 2975, 3028, 3062, 3131), 3169, 3291, 3422, 8437, 3441,3537,3910&apos; 3925, 4244, 4290, 4391, 4429, 4553, 4806, 4811, 4876, 4959, 4982 5082, 5131, 5133. 80 Stuks OBLIGATIËN Serie n a ƒ* 500 ieder, te weten: N°. 44, .Sü, -90, 248, 272, &apos;298, &apos;.41, 162, 499, 519, 560, 604, 610, 666; 701, 7*47, 749, 766, 829, 833, 880, 892, 903, 1034, 1122, 1148, 1190, 1191, lltffi, 5804, 5944, 5973, 6075, 6076, 6269, 6499, 6579, 6615, 6718, 6846, 6847, 6933, 7000, 7899, 7964, 8031, 8121, 8161, 8188, 8352, 8376, 8441, 8503, 8559, 8681, 8816, 9007, 9139, 9186, 9190, 9403, 9441, 9512, 9701, «802, 9902, 99-32, 10121, 10127, 10137,10398, 10509, 10639, 10668, 10862, 10903, 10912. 10946, 11093. ÏO Stuks OBl.lf-V Uil .\. Serie II a /&quot;ÏOO ieder, te weten: N&lt;*s. 5282 A tót E, 5283 A tot E, 5324 A fot E, 5326 A tot K, 5421 A tot E, 5433 A tot K, 5799 .&gt; tot E, 7220 4 tot «f, «822 A tot E, 7229 A tot E, 7 &apos;ofvJpP &gt;88AtotE. Welke op 1 December 1866; tegen intrekking der «11t1.14..i- TIEN, voorzien vaï de aisdan nog o&apos;nverschenof C.OtIPOIWS. al pari sullen wordeu betaald ten Kantore van de ONTVANG- EN*&apos; BETAALKAS ta AmsteWlam, en verder hij de llo»fd-Ai*entcn van voornoemde Bank, totvtlfl&apos;itfVÏ eerstgenoemde &apos;Obligatiën fiok betaalbaar ziin ta Frankfort a M. bij d« Heeren Li VON STEIGEE k 00.,O0., in Südd. Wahrburg, tot den koers vau den dag. -m 1 October 1866. 221 FAILLISSEMEN De Curator in het faillissement van ALBERT JANSEN, gehandeld hebbende ouder de firma van JlaiAlSKAi &amp; C°., Commissionair, wonende alhier op..4ic Keizejp^ht V 317, berigt llll.Schuldeischers, dat de tweec» •fegaderijfc * ringen door den Edel AohtbarenMfc gesteld op Vrijdag 9 Np*BpbertÉf.les naKns ten 10 Paleis van Justitie (sïAV KaAMw ArHldissemeiits-l&apos; Brinsengracht by do Leidschestraat alhier. Amsterdam, 1 Oct. 1866. De Curator noornoemd, J 22671) E. VAN LIER. NEDERLANDSCH-INDIBCHE _ SPOORWfiG MAATSCHAPPIJ. Heeren Aandeelhouders worden uitgenoodigd ter bijwoning eene Buitengewone algemeene verg voeiüxg. welke op Maandag den B*ten October e. k. des Namiddags ten half i .Ore te Amsterdam zal gehouden worden, in het J.okaal de Eenige eindheid, op het Spni. (21157) De Makelaars VAN DER VIES*&quot; zullen daar ensD»nderuag, den lOden en Uden October 1866, des morgens t?n 10 ur.\ in vet (JndiZijdt Hcereiilotjciiient te Amsterdam, verkoopen: eene aanjuenlijke partij Wollen, Katoenen, Linnen en Zijden MANIJI&apos;A€«UREIV, waaronder 200 ps. Laken en Satinet Buckskin, Mantel&apos;tof, Poolbonten, 200 kilo Katoenen Lappen, Amersfoort, Sorvet- R°ed, Linnen, 700 paar Vilten Vs,ntdf^Sjf^^p9^D.^zfyl^§rler j Wj Notitie omschreven. D&quot; Goederen zi oemd lokaal ter o_erigtigiiig op 8 en 9t^to^f . *^ (22562) -TP. LTPOSTHUMUS, C. irrGIJSELMA.N . w. Wré. HEüö;^ PELDI en J. F. NOLLET, Makelaars, zullen op MAANDAG •** VCTOBEH IS*ö6, des avonds teH Zes ure, in het locaal de brakke Grond, ten overstaan van den &quot;Notaris Mr. ,T. P. VAN ETTEN, ?au de meestbiedenden of hoogstni(jnenden presenteeren Ie verkoopen: 2^&apos;t hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHL&apos;IS» met •PEN PLAATS, ACIITI RRI IS, TUIN en ERVE, staande ca gelegen op de KEIZERSGRACHT, &quot;isschen de Ree- en Becrenstrater, XX 366, groot 2 Koeden, 39 Ellen. Té bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, mits &apos;crtoonende een Tocgang-Billet, onderteekend door een der boven- Renoemdo Makela.irs. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen Wen op den Verkoopdag, des voormiddag ter lezing liggen, ten pantere van gemelden Notaris, op do Heerengracht bij het Begu•&apos;«splein. (21635) C v.J. A. VAN MINDEN, E. VITA ISRAËL, J. G. BLTJS en E. BE- &apos; PDICTUS, Makelaars, zullen, op MAANDAG 9* O» TOltl I. **&apos;»66, in het Lokaal de Brakke Grond, dcs avonds na Zes ure, ten S^erstaan van den Nota* Mr. Bl LIJNDRAJBI**M^, vertpoDen:! hecht, ttVtS met OPI \ PI.AATd ï&quot; EltFi l&apos;Ü deJBMPi W 463. Te bezigtigen des Maandags en Woensdags .?•» 12 tot 2 nre, op vertoon van toegaugbewijs. Le bewijzen van I,&apos;Sendom en veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing i&amp;gen ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht 1 &apos;•&apos;&apos;stermarkt. (2241 fiij GEBR. BELINfANTE, te &apos;sllage, ziet het In , eene Brochure, onder den titel vnn: *S DE LEENING VAN 2i MILLIOEN GULOEN UIT &apos;S RIJKS SCHATKIST, AAN DE MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN, IN HET BELANG VAN HET ALGEMEEN EN VAN DE AANDEELHOUDERS DIER MAATSCHAPPIJ? . ¦¦¦¦¦ƒ, PRIJS ƒ 0.30. 1.22616)&apos; Uitgegeven dot» ile tfrven i*\ n«»n**, lt Hnnrlem! t KEÜÉ VAN fiEDACHTEH STICHTELUÉE OREN DlTt, MICOf,AA« «EKTB, iJEENGJ*:BRAGT door eeke VRIENDIN van den SCHRIJVER. -Prijs , Ingenaaid f 0.85 , «-ebonden f 0.5.Ï. J- VOLKSÜITGAAF VAN DE NICOJLAAd »EJfiT». k. . in kl. 8&quot;. prijs ƒ0.55*, in Linnen ƒO.BO. i^***-* Do gr. Bro uitgaaf is ook nog te bekomen: inge- naaid a ƒ 1.90; in liuneu ƒ 1.80. (22660)</p>
</text>
