<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AHSTERMIISCIIE PIJP-GAS COIHPAGME, Schans over de Elandstraat. . Ce, prijs der COKE is TMOELIJK j__aJa^ssa^&quot;as,r--c-JS o*?^^ rEItó(,ON • toegeiust met Taalkennis en &quot;die Capaciteiten, welke van een bekwaam Administrateur verlangd worden en tevens over de noodige Pinantiele Middelen kan beschikken. DFTWAA^ in eene solide FABHIEK of H ANwa^ ¦•&apos;*.-* Luite&apos;!* doch kort ,lab&apos;J Amsterdam, om zich raet wnr/n f&quot;&apos; f te Wwfen. Alleen op degelijke Offertes zal NFVFT n^v^fv^i- FraH.C 0 &apos;«&quot;biedingen bij dl Firma M. BCHOO- Merk HN&quot; 1 &apos; Beursstee£ E 188&gt;,te Amsterdam, onder het &apos; - \m--0 tJ/Ö) MANTEL WERKSTËRST&apos; &lt;»01U,1,, Heereiigr.icht bij de Heisteeg, XX 118. (22385) TE HUUR GEVRAAGD 1 MEI. »f-_lf TOD oee,nre.der Hoofdmachten, of op de Leidsche-&apos; straat, wordt tegen p» Mei oen net 11l IS of Benedenwonin„ waarin Kantoor gehouden kan worden, met Kelder IN HUUR tretmi T~ Huurprijs onbepaald. - Franco brieven worden onder Lettel L.M, ingewacht aan het Bureau Handelsblad. (22538) GOUD- EN ZILVERSMIDS-AFFAIRE. In eene der voornaamste steden van Gelderland biedt zich, door toeval, eene schoone gelegenheid aan ter OVERNAMK eener sedert vele jaren beklante «OUD- en XII.VI.ItKiniID*.-tF» UKI met ruim Huis en ruime Werkpaats met alle Gereedschappen.&apos; Adresmet franco Brieven onder Lr. 8., bij A. T. VAN HOOYDONK boekbinderij en Linieer-Fabriek te Nijmegen (¦•¦&apos;s*33) ~ PUIKE VERSCHE BOTERf&quot; goed uitgewerkt, in potten van 5 tot 25 Ned. Ponden ingelegd, f?uaranderende voor de beste kwaliteit, wordt op franco aanvYage onder de Letters V. B. aan bet Bureau Handelsblad franco aan huis besorM De prijs is zoo laag mogelijk gesteld; men kau desverkiezende eerst een monster aan (mis gestuurd krijgen. (*,&apos;)408) lv ~ tapperij; Kr wordt ter OVERNEMING aangeboden, in de nabijheid vau de Prinsengracht, eene TAPI-fcKIJ) wet Netten Inventaris, welke een Burger hestaan oplevert; liet ruime en van alle gemakkeu voorziene Huis voor een matigen Prijs er bij te huur. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven onder Lett. K., bij J HËERKN Courantombrenger, Achtei-grachtbqhetWeesperplein. W 635. (22407)&apos; M-^rJ^TTTi^w*^ WOrdtl ? eene Grossierszaalc van ZIJDEN fi^prKS.SZ&apos;.,^* Vak en de Kalandisie allezins bekend l&apos;l I.SOOX GEVRAAGD, om de zaak zelfstandig te besturen. Een ruim vast inkomen en aandeel in de winst zal worden toegestaan. Slechts diegenen, over wier moraliteit en bekwaamheid de meeste voldoende bewijzen te verkrijgen zijn, gelieven zich met franco Brieven, gemerkt A. B. Y. Z., te adresseren aan SEYFFARDT&apos;s boekhandel, Damrak bij den Dam. (22409) &apos; ..° _,|2liede Panden buiten Amsterdam wordt als TWEEDE HYPOTHEEK gevraagd eene som vau ƒlOOO a f 1500, op nader overeen te komen voorwaarden. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder letters X. P. Bureau Handelsblad. (22523) .De Baste FBA]l7__ I_lS__T7in plastiek, 32 Ned. duimen hoog, prijs Zes Gulden. Het model is te bezigtis eA.™ bestellingen worden aangenomen bij de ERVEN L. GRISANTI voorhetn A. BOGGIA EN ZOON , Kalverstraat E 67 te Amsterdam. (22525) UIL worden hennoerd, dut Let beroemde werk van Prof. F. MÊMEYER, GETITELD: LEERBOEK DER BIJZONDERE PATHOLOGIE EN THERAPIE, vooral met het oog op PHYSIOLOGIE EN PATHOLOGISCHE ANATOMIE, door de ondergeteekenden wordt afgeleverd voor ƒ 12.40 IN PLAATS VA Ji /8.40. Hot werk is compleet in Twee Deelen (4 stnkken), royaal B°, bevattende p. m. 1400 Bladzijden. Uitgevers: H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, en D. B. CENTEN, te Amsterdam. (22289) PKIJS IS CENTS. PRËDIH-ORDË IN DE KERÏvEN DER INEDERDÜITSCIIE BERTORIDE GEMEENTE ALHIER. (22384) Beginnende 7 October 1866, eindigende II April 1867. Uitgave van IPENBUUR &amp; VAN SELPAM. 1 Bij J. G. BBOESi te Utrecht, is verschenen: \ IG. G. Vreede. L&apos;Angletcrre et la liberté du continent. I PRIJS 60 CENTS. (22376) Buitengewoon goedkoope aanbieding van een beroemd Werk. e flii»H_t«_mm VOOR ƒ 6 IN PLAATS VAN ƒ 23 I worden eenige geheel nieuwe Exemplaren aangeboden van 5 jff[gjj;*gMgßj Eoman van VICTOR HUGO, VERTAALD DOOR J. M. CALISCH. ï V|jf Deelen in groot B*. met 5 keurige Platen, te zamen beslaande \ ruim 1900 Bladzijden. Amsterdam K. H. SCHADD en verder in eiken Boekwinkel. \ //Een boek als^ de Ellendigen behoort men in eigendom te bezitten, ten einde het te kunnen genieten zoo vaak en wanneer men wil en in de gelegenheid te zrju, ook aan anderen dit genot te verschaffen. J 22380.__ i&gt;3T!***_\ (&apos;t tonmscliip WILLEM 1 vurtrekt van AMSTERDAM naar HAMBURG DINGSDAG De Goederen kunnen tet 4 Ure Namiddags aan Boord worden bezorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zij niet overgenomen. Amsiiuuiam, 29 September 186 C. OE DIRECTIE. (22556)</p>
</text>
