<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f Bij akte, verleden ten overstaan van den Regter in het tweede Kanton te Amsterdam op 25 September 1866, is door den lieer JACOBUS KOLK, zonder beroep, wonende te Amsterdam in de Kerkstraat bij de Utrechtschestraat, N°. 516, aan zijn Zoon PETRUS CHRISTINUS KOLK verleend handligting tot het uitoefenen eener STALHOUDERIJ en al hetgeen wat daartoe behoort. Voor Extract conform. J. P. FLOOS VAN AMSTEL, (22464) Griffier. Commissarissen dor SPIJS EN TUREUITDEELING AAN DE WELDADIGHEID GEWIJD, op de Hccrcnmarkt alhier, wenschendc, blijkens dezer dagen rondgezonden Circulaire, reeds den Kiden October 1866 de gewone Winterspijsuitdecling_ te doon aanvangen, noodigen beleefdelijk hunne Stadgenooten uit daarvan kennis te nemen, met verzoek zoo veel doenlijk hunne voorgenomen inteekeningon te willen bespoedigen. . (22467) Amsterdam, Namens Commissarissen, 28 September 1866. H. W. G. JKAS, Secretaris. KAMERS GEVRAAGD. Men verlangt in de nabijheid van don Dam op eene der Grachten, DRIE KAMERS, waarvan twee gemeubeleerd, huurprijs ƒ 250 per jaar niet te boven gaande. Reflecterenden adresseren zich met franco opgave, onder lett. M., bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel, Kalvcrstraat, N°. 5. (220i1) AAN DEN VEEHANDEL ~ JAMES BREWSTER berigt aan zijno geëerde Begunstigers, dat hij, uithoofde het verbieden van den invoer van levend vee van Holland, zich tot verkoop van GESLAGT VLEESCH hoeft geassocieerd met de Heeren FROSTS, welko sedert 30 jaren in den haudel bekend zijn, onder do Firma Ilrewster en Frosts NEWGATE MARKT. waardoor hjj nlet alleen in staat is de hoogste prijzen te bedingen, maar ook zijne Begunstigers zoo goedkoop mogelijk te bedienen. London, 26 September 1866. NB. Dc handel van LEVEND VEE blijft zonder verandering onder den naam van Jam o* Brewster. HREWSTËR EN FROSTS Recommandeeren zich tot den verkoop van GESLAGTE RUNDEREN, KALVEN, VARKENS en SCUAFEN, zullendo do belangen van hunno Begunstigers alle attentie genieten. Allo informatiën omtrent zending enz. zullen gegeven worden op aanvrage aan de Firma BREWSTER cii FROSTS, Newgate Markt. London. (22514) B. LANGERHUIZEN, J. A. HEIN&apos;TZEN Jr., P. L. POSTHUMUS, J. L. CREMER, L. DE BULL, P. REUROP, J. DINEER, P. C. BRACK, A. JONG, J. VAN NULCK, C. OOSTENDORP, 11. R. NIEUWENSTEED, P. VAN STEEDEN, H. J.HOLGEN, L.J. NEUMEIJER, P. BAAY, J. P. A. KILSDONK en J, J. SERVAAS, Makelaars, zullen op Woensdag, 24 October 1866, in het lokaal het Oudezijds Heeren-Logement, ten overstaan van de Notarissen J. G. POUW en VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, des avonds ten 6 uro, in Veiling brengen: N°. 1. Een WLNKELHUIS, Open Plaats, Tuin, Tuinhuis en Erve, met Boven- en Benedcnwoningen, (waarin Bo ek verkoope rs-Af f air e), in do Vijzelstraat, tusschen de Heerengracht en de Reguliersdwarsstraat, X 553, Kad. Sectie J, 832. — N°. 2. Een HUIS, Open Plaats en Erve, niet Boven en Benedcnwoningen, in do Vijzelstraat, tusschen de Heerengracht en do Reguliersdwarsstraat, X 599, Kad. Sectie J.NI*. 881.— N°. 3. Een Dubbel nEERENIIUIS, mot grooten Tuin en Erve, . genaamd B r u n s w ij k, in de Plantagïo, aan den Middenweg, V 117, Kad. Sectie 11, 3480, groot 5 roeden 94 ellen. Alles breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen N&quot;. 1 en 2 des Dingdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, en N&quot;. 3 des Maandags en Donderdags van 1 tot 3 uro, zooinedo op don Verkoopdag. Do bewijzen van eigendom en do veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen van Nü. len 2 ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht, bij ds Brouwersgracht, SS 344, en van N°. 3 ten Kantore van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, op de Pijpenmarkt E 507. (22515) J. W. MEIJER, P. D. LUSINK, J. MEIJERINK MEIJER, F. FUCHS, J. 11. RICHARD, A. NIEUWENHUIJS en G. VAN , LEUR, Makelaars, zullen op MAANDAG %9 OCTOBER IS«6, des avonds na 6 ure, in het Lokaal do Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. 11. BOK Ja., in veiling brengen: N°. 1. Twee hechte, sterke WOONHUIZEN, met afzonderlijk verhuurd wordende BOYENWONINGEN, TUINEN eni ERVEN, ¦¦ waarin eene Blosmkweekery, slaande en gelegen in^ do Plantaadje (nabij do Hortus Botanicus) op de Muidergracht, V 22^, 2-5, Z-b, kad sectie 11 N&quot;. 3»27, groot 7 roeden en 60 elleu. N&quot;. 2. Drio hechte, sterke WOONIILLeEN, mot afzonderlijk verhuurd wordende HOVENWONINGEN, TUINEN ca ERVEN, staande en gelegen in rie Plantaadje, naast de hiervoor omschreven perceelen, V 121, 122, ixi, Kad. sectie II N&quot;. 4448, 4443 en 44_tM*root7roeden en 84ellen. Dese perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd in afslag wonlen gebragt. Te zien Dingsdags en Donderdags (225 ¦ :,!,,„!, zal op MAANDAGEN S eu 2*l OCTOBER IS6C, &apos;s avonds ten 7 ure, in hot Koiiijhuis le Harmonie aldaar, veilen en verknopen : &apos; _»___-, i Een hecht en in modernen stijl gebouwd WINKELD!*», I*o-rattende, behalve een voor alle neringen zeer geschikt Vcriioopio;aa) raet sierlijke spiegelglazen Voorpui, 10 Kamers, Zolders, veulen, Plaats, aparte Opgang, Kelder en verdero gemakken, (,ucgen iii d.&apos;ii bosten stand der stad Arnhem in do Rijnstraat. Te bezigtigen op 3 October ou volgende dagen van 11 tot ? uro, litgezonderd Vrijdags en Zaturdag?. (fi*&gt;*i&gt;]</p>
</text>
