<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEEDE VERIFICATIE. De Schuldeischers in het Faillissement van den Heer 11. SLOK, Koopman in Manufacturen te Breda, haudel gedreven hebbende onder de firma H. SLOK &amp; C&quot;., worden bij deze opgeroepen tot het bijwonen der Tweede Verificatie va,n Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag, 17 October 1866, des voormiddags ten 11 ure, in de Raadkamer van het Paleis van Justitie te Breda. B__D4, De Curator in voornoemd faillissement, 29 September 1866. (22633) Mr. G. SIK. De &quot;2de Verificatie van Schuldvorderingen in den faillieten boedel van PIETEE BES, Broodbakker en Tapper te Koedijk, zal gehouden worden op Woensdag, 10 October 1866, namiddags 1 uur, in het gewoon lokaal der Regtbank, op het Stadhuis te Alkmaar. De Curator in dien boedel, _ (22618) J. C. VONK. Bij Vennis der Arrondissements-Regtbank te Hoorn, van den 2__e_ September jl., zijnde Geregistreerd, is-HERMANUS LAMPE, Koopman en Winkelier, wonende te Medemblik, verklaard te zijn in staat van Faillissement, aanvang genomen hebbende op den 26sten September, dag der aangifte, met benoeming van den E.Achtb. Heer Mr. F. W. KET.IEN, lid dier Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. JAN GEEDENIEE, Procureur te Hoorn, tot Curator. De eerste bijeenkomst van Schuldeischers is bepaald op Donderdag, 18 October e. k., des voormiddags ten elf ure, in een der lokalen van het Huis van Justitie, aan den Eooden Steen te Hoorn. De Schuldeischers worden verzocht op dio bijeenkomst hunne Schuldvorderingen ter verificatie.aan te bieden. (22620) Hoorn, De Curator, 29 September 1866. Mr. J. GERDENIER. •I. at aia ik:» m™.9 tr AMSTERDAM. Zal op 16OCTOBER ISfifi, des voormiddag» ten 9* ure, in de Brakke Grond, in de Nes. ten overstaan van den Deurwaarder B. FAEEET veilen: EENE I&apos;ARTI.I VAN 235 Pakken Java üladen Tabak, der merken KLAKAH en DP, aangebragt per hot schip TWEELINGEN. (2257.&quot;&gt;) BUNOB &amp; O-., te Amsterdani, zullen op BIKGSBAG ICOCBER 1_66, des voormiddags ten 10 ure, in DX BRAKKE GROND in de Nes, ton overstaan van den Deurwaarder B. D. l-&apos;I.ETS, veilen, eene partij van 953 Pakken Java Bladen TABAK. VAN DE MEEKEN Gading RL en B 14. Aangebragt per het schip TWEELINGEN. En dat bij Kavelingen zooals die genummerd zullen ziju en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (22563) ¦ J, M. DIJKEES en P. J. GKELHUIJSEN, Makelaars, zullen op Woensdag den 17den October 1866, des avonds ten Zes ure in het Lokaal _ tiet O. X. Heer ett&quot; JLogement, ten overstaan van den. Notaris A. D. EUMLING, presenteeren te verkoopen: Het Kapitale, Hechte, Sterke, Weldoortimmerde in den Jare 1862 NIEUW GEBOUWD HM*, ACHTERHUIS, OPEN PLAATSEN en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoning, staande en gelegen op het ROHII, bij het Schapenplein, D 63, Kadaster sectie F, N°. 3400, groot 1 roede 20 Ellen. Breeder brj billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, de eigeudoms-bewijzen en veilconditien zullen op gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, op de Keizersgr. bij de Leidschestraat. (22600) WILLIGE VERKOOPINJ , G. GE] Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopiiigen, op WOI AttBAG 3 OCTOBER, op de Westermarkt, en VRIJ. BAG 5 OCTBISEH, op de Noordermarkt, beide precies ten twaalf ure, van eene groote partij NIEUW EIKEN BRANDHOUT, aan Blokjes en zware Spaanders; alles droog en meerendeels zoo tot gebruik gereed. Daags voor de Verkoopdagen te bezigtigen. (22552) Te &apos;s BOSCH , biedt zich lEMAND, in het bezit van goede rehtiën in Stad en omstreken, arm als &lt; OTI V&quot;-&gt;»»»IOA.\Am in Granen, Peulvruchten en gebuild Tarwemeel, en zoude ook niet ongeneigd zijn weder de betrekking van REIZIGER in genoemde Artikelen te aanvaarden. Hierop reflecterende, vervoege men zich niet franco brieven, onder lett. 11., aan den Boekhandelaar VAN HEUSDEN , te &apos;s Hertogenbosch. (22571) TERSTOND&quot; TE AANVAARDEN. Op een fatsoenlijken stand, in den omtrek van de Nieuwmarkt, wordt eene goed GEJSIEUE.EI.EERBE HAMEEI aangeboden a ƒ 9 per maand. Bij verkiezing kan&apos; ook gebruik gemaakt worden van niiddagma.il. Adres franco lett. M. IL, bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (22585) Een fatsoenlijk man, geoefend BOEKHOUDER en bekend met alle kantoorwerkzaamheden en correspondentie, wenscht zich belast te zien met het fCI.IHOI BE*. VAN BOEKEN voor geheele of halve dagen. Adres onder letter B. bij den Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat ever het Spui D(! alhier. (22608) TKIW IOR VERTREK &quot;NhiIIEIJIEIIS: Een binnen weinige jaren veel verbeterd WINKELHUIS, raet apart verhuurde Boven- on Benedcnwoningen. op den Haarlemmerdijk. Franco te bevragen bij den Makelaar H. A. RIKMENSPOEL. (22590) ƒ330. OCCASIEPIANI^O. ƒ330. Men biedt TE KOOP aan: eene zeer prachtige nieuwe Fransche l&apos;l I.VIAO, voorzien van koperen mechaniek, Bouten, Stangen en Platen, groot Obliek , moderne Palisander Kast, met Vergulde Ornamenten, bijzonder voor de Oost-Indie of buiten geschikt, met drie iaren guarantie. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar W. C. t£ Rï, Prinsengracht bij do Leidschestraat, CC 492, te Amsterdam.. (22597) _ IÏÏJÏjït~ tegen I°. November een HUIS met TUIN, op de Prinsengracht, bevattende Zes Kamers, Zolder met Bodenkamer, Keuken , Kelder en Onderhuis. Huurprijs f 650. Te bevragen bij den Boekverkooper J. H. SCHELTEMA,&apos;Beurssteeg. ... (22574) op de Spiegelgracht Een of Twee Gemonbeleerde KAMERS, des verkiezende aadelljk te aanvaarden, liefst voor een Heer zijno bezigheden buitenshuis hebbende. Adres franco , onder lett. M. H., Bureau Handelsblad. 22573) BÊKROOMNG TENTOONSTELLING PALEIS VOOR VOLKSVLIJT TE AMSTERDAM. Steller zich niet kunnende vereenigen met de wijze van bekrooning door de Jury der Tentoonstelling in het Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam, noodigt een ieder uit, die, als Inzender iv zijne meening deelt, tot het houden eeeer Vergadering, waarin de verschillende behangen kunnen besproken worden, en de middelen beraamd, ten einde de Jury te verzoeken hare uitspraak over dcondcrwerpelijke artikelen van inzending te wijzigen of in te trekken, opdat haar rapport, dat naar allen schijn bekend zal worden na het sluiten der Teïtoonstelling, daarmee worde in verband gebragt; of dat sij tot de beleefdheid is te bewegen, om op de verschillende regtinatige ingedjöide klagten te willen antwoorden voor den 4den October. ïnc-mejelßfe ***éU*veit hef ïewlfc hittmer «dttaesie hierop in te ?cn,,e,nf „ïS?t. franco Brieven onder Lett. T., bij den Boekhandelaar L. HOL I KAMP, te Amsterdam. (22617)</p>
</text>
