<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 29 Sept Dc bank ontving £ 112,000 in goud,makende sedert verleden Woensdag eert totaal van £ 221.000. De officiële opgaven van den in- en uitvoer vnn edel metaal gedurende de acht eerste maanden van dc drie laatste jaren levert dc volgende uitkomst: Invoer. Uitvoer. 1864 £ 19,412,148 £ 10,258,562 1865 «* 13,245,«fi3 i 8,834,897 1866 &quot; 24,554,429 . // 16.362,522 De mail van Guayaqull heeft aangebragt £ 546.16.3 op rekening van het, dividend der schuld van Ecuaclor. Dc directie der Anglo-Italian Bank heeft bekend gemaakt, dat de half-j.tarüjksche interest, Verschijnende 1 October, van de Italiaansche domeinleening 5 pCts. van 1865, zal worden betaald open na 1 Oct. a. s. Engelsche fondsen zijn iets flaauwer; Gecons. 89 Va a -/« contant en 891/4aa&apos;s op tijd; Nieuwe en Gereduceerde 3 pCts. 86&quot;/8a.7/s; Indian Stock 209 a 211. Buitenl. fondsen zonder belangrijke verandering. Turksche 5 pCt. 31 a 1/2; dito 6 pCt. van 1862 54 Vs a 56; Mexicaansche 16V3 a *-/«; Spaansche Passive 22&apos;/2 a »/-.• Oertinc. Wka.*U; Peru 65 a 67; Italië 861/4 a s/4; Grieksche 15 a Vs; dito Coup. sluiten o-Vr, Portug. 3pCt. 433/4; Russen 5 pCt. 87; dito 3 pCt. 541/2; .dito 5 pCt. van 1862 893/4 a 90. Coneolidated Bank £ 8 a 51/4 (gefourneerd £ 4). Van Amerikaansche fondsen worden de V. S. 5-20igers van 1882 genoteerd 71 Vs a Ik; dito van 1881 70 a 72; Eriespoorweg 471/2 a 48; Dito Conv. Bonds 68 a 70; lllinois Centraal 6 pCt. van 1875 80 a 85; Dito 7 pCt. 66 a 68. Spoorweg Autwcrpen-Rotterdam 83/4 a 91/4; Rijnspoorweg £ 19Vs a 20. Bij de /&apos;Gener.al Credit and Finance Company of London&quot; is een brief ontvangen van de Heeren H. L. Boulton en C., to Laguayra, dd. 8 Sept. jl., waarin wordt gemeld, dat ten behoeve van de leening voor Venezuela van 1864 is ontvangen £ 1,027.16.8nit Ciudad Bolivar. Deze som was aldaar bijeengebragt vóór dat men kennis had bekomen van het besluit der regering betreffende het niet verder uitbetalen der uitgaande regten ten bchoevo der schuldeischers; maar sedert (14 Julij) had alle verdere betaling opgehouden op bevel der regering. Dc Heer Mathison, agent der fondenhouders , had daartegen geprotesteerd. Door een Engelsch houder van Obligatiën der leening Venezuela van 1864, die zich gewend had tot den Britschea zaakgelastigde te Venezuela; om inlichtingen, is het volgende antwoord bekomen. De eenige reden voor het decreet, houdende verbod om de verder in te vorderen regten beschikbaar te stellen voor rente der leening van 1864, moet gezocht wordon in den ontredderden staat van de republiek, waardoor het gouvernement zich genoodzaakt ziet alle bedenkbare inkomsten aan te wenden tot bestrijding der kosten om de publieke orde te herstellen. De Britsche minister meende dan ook, dat deze maatregel slechts tijdelijk zou ziin, en voegt daarby dat hy alle reden heeft om te onderstellou dat de betalingen zullen worden hervat, ofschoon met geeno mogelijkheid het juiste tijdstip te bepalen is, waarop de regering het geschikt zal oordcelen om dien eerlyken weg weder in te slaan. Men verzekert dat generaal Giazman Blanco, die door eene ernstige ongesteldheid te Parijs werd teruggehouden, in de volgende week te Londen zal aankomen op zyne reis naar Venezuela, welke ten doel heeft om de aanhangige moeijelijkheden te regelen. Voorts wordt de Heer Guzman (de vader) met de volgende paket van Venezuela te Londen verwacht. Volgens de dagbladen van St. Paul van 2 Sept. j.l. was de geheele lijn van den St. Paul and Pacific Spoorweg tot St. Cloud voltooid. Hiermede is voldaan aau de laatste der verpligtingen, welke de vrije beschikking geven over het land tot genoemde plaats, en daardoor zijn nu 67 mijlen aan de exploitatie overgeleverd. Dien dag had met de meeste plegtigheid en iv tegenwoordigheid van verschillende autoriteiten de eerste proefrid plaats gehad, terwijl het verkeer den volgenden dag voor het publiek zou worden opengesteld.</p>
</text>
