<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M. VAN S. MENDES DA COSTA. J. RÜYS JDz., J. J. EVERS, £___.-J_)ELOFsZ* J* A- JOLLES Ja., F. C. VAN HALL, J. L. CREMER, J. A. VAN MINDEN, J. A. NAMIAS, H. G. SCHELTEMA, W. M. G. HEUKENSFELDT. E.VITA ISRAËL, J.C.COERS, ï&apos; i JANSEN. H* G- OE WILDE, H. C. KOUWENHOVEN, M. K MACHIELSE, .T.H. RICHARD, J. P. MEIJNINK, H. HEIJE, H. P. JACOBS. F. T. GüRLITZ, G. WAFELBAKKER, M. L. POOL , M. P. GROENMAN. M. 11. BOAS, A. J. JUDELS, L. LIONI Ez., J. A. NIEUWENHUIS eu E. S. BENEDICTUS, Makelaars, zullen np Dit)gsda{r D October 1»6&lt;» en volgende dagen, voor het Huis op de Heerengracht bij den Amstel, ï 229, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE en Mr. J. F. WERTHEIM, Verkoopen: Den deftigen, goed onderhouden, meerendeels modernen INBOEDEL, •waarbij Collier PAARLEN en verder Sieraden met uitmuntende BRILLANTEN en DIAMANTEN bezet; onderscheidene GOUDEN en ZILVEREN WERKEN en meerdere KOSTBAARHEDEN, nagelaten door Wijlen den WelEd. Zeer Geleerden Heer 1)E. S. SARPHATI, Ridder der Orde van den Nederlandschen Leeuw , Officier var. de Orde van de Eikenkroon, enz. De Catalogus in ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFILDT , Locaal de Zwaan , te bekomen. Donderdag te voren Particulier, Vrijdag en Maandag Publiek te zien. (22598) VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars Kullen op DINGSDAG DEN 1CBEM OCTOBER 1866 en volgende dagen , ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in het Locaal DE ZëVAAN, te Amsterdani, Verkoopen: Soliede goed onderhouden INBOEDELS. w.iarbij fraaije JUWEELEN, GOUDEN en ZILVEREN WERKEN en meerdere KOSTBAARHEDEN ; vele en exquise VROUWEN KLEEDEREN, kapitaal KABINET HUISORGEL, Pianino&apos;s, Piano&apos;s, Pendules en Ornamenten; velerlei soliede MEUBELEN , C.tnapó&apos;s en Stoelen, Mangels, Persen, Lessenaars en Brandkasten. Voorts eene aanzienlijke partij Porseleinen, Glaswerk, Galanterien en meerdere WIKKELWAKEN; eene partij moderne VUURHAARDEN en KAGCHELS. Winkel-en Pakhuisgoederen, waarbij pisteleerketel met Slang; IHETSELSTEENEN, KALK, STEIGERHOUT, enz. Waarbij voorkomt de INBOEDEL, Metselmaterialen en Gereedfchappen, behoorende tot de onder voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van wijlen don Heer F. ELLERMAN, De Goederen zijn daags te voren te zien en de Catalogus in tijds tt; verkrijgen. (22599) De Notaris VAN DER DUSSEN, te Brummen, zal aldaar op het Landgoed DEN BOSCH, op Maandag 22 October 1866 en volgende dagen , telkens des Ochtends ton 9 Ure te beginnen, publiek en b uisgewljze verkoopen: a. Eenen aanzienlijken, zeer netten en goed geconserveerden INBOEDEL, voornamelijk bestaande in: Mahony-, Ebbenen andere houten Meubelen, als: Eet-, Thee-, Speel-, Werk-, Waschen Nacht-Tafels , Etagères , Commodes, Consoles, Schrijftafels&apos;, Piano Spiegelbureau , Boekenkasten en dito Hangers, Canapé&apos;s en&apos; diverse&apos; Stoelen, Antique Kasten , Linnenkasten en Ledekanten, Pendules Klokken, Schilderijen in Olieverw (waaronder een extra fraai van&apos; H. WALDORP en een dito van PHILIPPEAU), Spiegels, Kamerkroonen , Candelalares. Weerglazen , Kagchels, Haarden, Deventer-Smirnasche Tapijten . Karpetten en Loopers, welgevulde Bedden, Matrassen, Dekens, Spreiden, Meubel- en andere Gordijnen, Eet-, Thee- en Koi&apos;üj-Seryiesen, Karaffen, Boealen, Wijn-, Punch- en Likeurglazen, Koper-, Tin-, Blik- en Aardewerk, eene Brandkast, eene partij Boeken , enz., enz. b. Eene aanzienlijke partij antique Porcelein, Goud- en Zilverwerken, Huis- en Tafellinnen. e. Ongeveer 1000 Üesschen onversneden Bordeaux-Wijn. d. Eene ruime, zeer élégante Berline voor 4, en een dito Zomerrijtuig voor 6 personen; verscheidene stellen Paardentuigen, Rijzadels, Zweepen, enz., eenige Boerenwagens, Karren, Ploegen en Iggen. 5 e. Tuintafels, dito Stoelen, dito Banken, IJzeren Bloemstandaardeo dito Hangers, dito Hekken en eene schoone partij Bloemen in Potten. /. Melk-, Deel-, Tuin- en Bouwgereedschap. g. 3 Paarden, waaronder een Span Bruine Koetspaarden (bovenl.indsch Ras), 2 Ezels, 4 Melkkoeien, 5 Vaarzen, 6 Kalveren 1 Stier (Engelsch Ra*f, 2 Schaapen, 2 Varkens, verscheidene Kalkoenen en Kippen. Ongeveer 80,000 _ best, goed gewonnen, Uiterwaarts Hooi, eene partij Stroo, \ eldvruchten, Timmerhout, Brandhout, enz., enz. Een ou ander nagelaten door wijlen den Hoog-Edel Gestrengen Heer Goneraal-Majoor B. J. VERSTEGE. Te bezigtigen op 18 en 19 October 18ii(S. van des morgens 9 tot des namiddags 4 nre, tegen betaling van lo Cents de Persoon ten behoeve der algemeene armen, «n bij Catalogus (welke de orde van Verkoop vermeldt, en op 17,18, 19 en 20 October e. k., tegen betaling van 10 Ceuts ten Kantore van genoemden Notaris verkrijgbaar is) ampel omschreven. (22395) ~~ VERKOOPING^ VAN ÜITERWAARDm De Notaris DE KRUIJFF zal, den 9den en 23sten October 1866 - om 11 uur bij DIBPERINK te Wilp, Veilen en Verkoepen: DE UITERWAARDEN DE TIELSWAARDEN genaamd, groot circa ÏO bunders, gelegen op de Wilpsche Klei, nabij Deventer. Brieven lraneo. (22391) PAA.IBENMRKT Ti MONITOR^ op Zaturdag 20 Octoticr 1866. Het Gemeentebestuur van Montfoort brengt ter openbare kennis dat de gewone PAARDENMAI.&apos;KT op bovengcmelden dag zal gehouden worden, doch geene KKaIMERS , STRAATMUZIE- K AKTEN, LIEDJESZANGERS of dergelijke zullen worden toegelaten. Dat de VEEMARKT dit jaar uithoofde van de heerschende Veeziekte niet zal plaats hebben. MoNTiooiiT, 25 September 1866. Namens het Gemeentebestuur voornoemd, De Secretaris, (22343) R. f. STaILENHOEF. IN EEN BOEKWINKEL ¦bestaat tegen genot van Salaris, gelegenheid tot plaatsing van een JONGELING, niet benedon de 16 Jaren, die van goede getuigenissen voorzien is en eene flinke hand schrijft. Adres met eigenhandig geschreven Brieven ender Lett. Z. Z. bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat. (22381) HUIS EN TUIN TE HUUR. Op het schoonste gedeelte van den Overtoomschen weg Z. Z., ¦wordt tegen November of vroeger, een zeer net vrij HUIS, met drie Kamers, Keuken, Zolder en Tuin, voorzien met Gazornementen, tegen eenen Huurprijs van/ 140 in het jaar aangeboden. Adres franco onder Lett. N., aan de Boekdrukkerrj van P. GROENENDIJK, N. Z. Achterburgwal hoek Schoorsteenvegersstceg, F 217. (22377) , Fabriekanten. Een klein SIGAREKTABRIEKANT, in de Provincie Noord- Jlolland, die 10 Mille in de Week kan fabriceren. wenschte gaarne in aanraking te komen met een solied KAKTOOR of WINKEL. De Fabriekant is geneigd alle Soorten van SIGAREN te fabrice&quot; ven, die vereischt worden en ook geneigd met dat zelfde Kantoor te handelen in TABAK. Fabriekanten die hierop reflecteren ge- I lieven _¦&lt;¦*, -^ adresseren met franco Brieven Motto TABAK, Bureau [ Jïandelsblad. (22393) I</p>
</text>
