<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE M STAATSSPOORWEGEN. Opening VenlO-EintlllOVCn en Deventer-Zwolle. Voorloopijre dienst -ran 1 October lWOfl. Doorloopende dienst van ROTTERDAM over HELMOND naar MAASTRICHT: Vertrek van ROTTERDAM 6. en 10.20 voormiddag. Aankomst te MAASTRICHT 4.20 en 7.45 namiddag. Doorloopende dienst van ARNHEM naar ZWOLLE: Vertrek van ARNHEM 10.40 voormiddag, 4.49 namiddag. Aankomst te ZWOLLE 1.25 7.15 De Dienstregelingen vermelden verder de Vertrekurcn derjerschillende treinen. (22656)_ VËRÏJÖKEIV Zondagmorgen, tusschen Acht en Tien ure: Eene VROUWENZAK, waarin zich bevond een KERKBOEK met dubbele gouden sluiting; gaande uit de Stilsteeg, Dam,Halsteeg,Hoogstraten, Oude Schans, Rapenburg tot aan het Kadijksplein. Die hetzelve terug brengt Stilsteeg, G B_, k&amp;n de Volle Waarde genieten. (226,0) GJEVOWÖEM eene Dames HOROLOGIEKETTING, tegen betaling dezer Advertentie gratis terug te bekomen. Adres bij den Boekhandelaar J.BLEEKÈK, Prinsengracht bij de Utrechtschsstraat, Z 419. (22672) GOED SALARIS. Om met primo November of dadelijk in te treden, wordt gevraagd, in eenen Winkel vau LINGERIES» KINDERGOED, enz.: eene, JUFVROUW, van de R. C. Godsdienst, ervaren in het vak. Men adressere zich franco, onder lett. C, ter Boekdrukkerij van F. S. VAN STADEN, Damrak, II 127, te Amsterdam. (22616) Men vraagt TE HUUR OF TE KOOP, om tegen Mei of vn te betrekken: een goed onderhouden HUIS \ waarin minstens 5 ruime Vertrekken, een tot het houden vau Kantoor geschikt, en verder al wat tot eene fatsoenlijke woning behoort. Adres franco, onder lett. E. E., bij deu Boekhandelaar KOSTER, Halvemaansteeg, V 520, onder welk adres ook tegen Novembor gevraagd wordt: lEMANO, in staat en geneigd om alle werkzaamheden op zich te nemen , voorkomeude iv eene huishouding van 3 personen. Salaris naar bekwaamheid. (22627) Voor ƒ1.50 ïn plaats van ƒ5.25. M 0 HEINTJE DE VOS, «¦# -____IsK__fci&gt;onii HENDRIK VAN ALK MA AR. (_______!/ hoor Mr. JACOBUS SCHELTEMA. C*f_É__5fc EICHHORN zegt in zijne geschiedenis der Letterkunde ¦McF van den vroegsten tijd tot op heden. Doel 11 bladz. 225. HENDRIK VAN ALKMAAR de Nederduitsche Satiricus, Schrijver van Heintje dc Vos, munt uit door Geest, vindingrijkluid; oriyintilit,,/, v-.riwft en luim. In bovengenoemd werk, eene episch allegorische Satire, schildert hij door verhalen uit het rijk dor dieren, welke hij sprekende lnindelende laat optreden en waarbij de Vos de hoofdrol vervult, de ondeugden der voornamen, de intngues der hovelingen, de uitspattingen der geestelijkheid, de laagheden der mindere klasse eu geeselt die met zooveel vrijmoedigheid en met zulk een driesten spot dat zijne stoutheid den lezer dikwerf verbaasd doet staan. Op franco aanvragen a contant (van buiten met een Postwissel), bij J. H. v. d. BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam. (22635), Uitgegeven bij J. IT. GEBHARD &amp; 0., te Amstei dam: GEORG WEBER. HANDBOEK DER ALGEMEENE GESCHIEDENIS, ook met betrekking tot beschaving, letterkunde en Godsdienst. __ .*,.&apos;_ lste deel, OUDE GESCHIEDENIS. 11de deel, OVERGANGSTIJDPERK en MIDDELEEUWEN. lilde en IVde deel, NIEUWE GESCHIEDENIS. Compleet I --¦¦—• }p**&quot;*r&quot; ledere afdeeling it ook afzontlerlijk verkrijgbaar. OVERZIGT DER VOORNAAMSTE GEBEURTENISSEI. van 1852—1864. Supplement op WEBEKS HANDBOEK DIK ALGEMEENE GESCHIEDENIS. Pj.;*s ƒ 1.50. //VÓo&apos;rai in betrekking tot de geschiedenis van den dag verdient dit supplement zeer de aanbeveling. Nergens zal men welligt een zoo duidelijk en beknopt overzigt vinden van de geschiedenis van Duitschland in de laatste jaren.&quot; (Beoordeeling Volksblad van 10l4l.gB.tlIFRUIN. TIEN JAREN UIT DEN TACHTIGJARIGEN OORLOG / 4-50. /aProf. Fbuih schonk ons een schoone monographie over tien jaren van den tachtigjarigen kamp, die niet enkel waarde heeft omdat zij onze historische kennis verder brengt, maar ook eene waarde als letterkundig gedenkstuk, als een boek dat wij niet doorworstelen om ons te ondorrigten, maar dat wij lezen om te genieten.&quot; (22594) (Prof. Veth in de Gidt 1863.)</p>
</text>
