<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EENE RIJKE KEUZE VAN SIERLIJKE EN GOEDKOOPE WANDELSTOKKEN, waaronder kunstig gesneden WORTELSTOKKEN. Hengdslokken en Vischsnocren iONDENMLIL-ü HALSBANDEN, lEIDKOORDEN. Elegante en gemakkelijke REISZAKKEN, handige en soliede KOFPERS. DAMESKOPPERS, HOEDENDOOZEN,&apos;SCHEER-ETUIS. TROUSSES. . Nieuwe, solied en smaakvol bewerkte SIGARENKOKERS en PORTEMONNAIES. De KURKTOESTELLEIV, om Flesschen en Kruiken spoedig en gemakkelyk te Kurken, zijn weder voorhanden. REGENJASSEN EN BEENSTUK.REN, BKft A DI IIII? . van beste Z&apos;Jc,e* met Baleinen, Stalen en Rie- I il Uil 1 I.IJIF.A», ten Garnituur , in alle grootten. VERKOOPHOIS. *m Een geaccrediteerd PERSOON, welke als nevenzaak, door eene Naamlooze Vennootschap eene op soliede gronden rustende onderneming wilde daarstellen, vraagt lEMAND, gunstig in do maatschappij bekend, om den aanvrager ter zijde te staan; groot vermogen is alsdan niet noodig; of een Kapitalist om zulks, op eene schaal naar verkiezing te regelen, te ondernemen; france en geteekende aanvrage om inlichtingen onder lett. L. ter Boek- eu Handelsdrukkerij van M. #* P. C. WESTERMAN, O. Z. Achterburgwal hoek Slijkstraat. (22351) rnUWm ULAM/L. NIEUWENDIJK HIJ D_ KOLKBTEEG, H 191, berigt door deze, dat hij Zaturdag 6 October zijn door hem aanmerkelijk vergroot MAGAZIJH. in HAARDEN, KAGCHEfaS, FORNUIZEN, HAARDSTELLEN, TURF- en KOLENBAKKEN zal HEROPEI.EIV._ (22388) On cherche une BONNE ou FEMME DE CHAMBRE franeaise, qui ne parle pas d&apos;autres langues et qui sait bien coudre et raccommoder. S&apos;adresser avec de bons certificats du ler au. 4 Octobre, Keizersgracht, XX 308, le matin avaut midi. (22328) In eene CONftITtJRIERS-AFFAIRE te Amsterdam, wordt GEVRAAGD: Ken Jongste Bfil.m i:\ IH:, of wel iemand, die zich in genoemde affaire verder wenscht te bekwamen. Adres niet franco brieven onder lett. A. Z., bij den Boekh. T. KOUWENAAR, Kalvcrstraat, te Amsterdam. (22349) EENE BURGERDOCHTER. oud 18 Jaren, wenscht geplaatst te werden als AVIXKI I.IITVROIIW ia eene MANIiFACTI lU- of GAREN-en BANDZAAK. Adres met franco Brieven onder de Lett. P. D. R bij den Boekh. P. T. BRAAM, te Rotterdam. (22371) De Ondergeteekende heeft de eer te berigten dat zijn MAGAZIJN weder ruimschoots is voorzien van Haarden en Kagchels, allen volgens de nieuwste modellen; smaakvolle Kolenbakken, Haardstellen, enz. (22315) Bakenessergracht, Haarlem 1866. &quot;W. H. JACOBS. HUWELIJKS-AANVRAAG. Een WEDUWNAAR van middelbaren leeftijd, P. G.., eene zeer fatsoenlijke betrekking bekleedende, wenschte in kennis te komen met eene JUFVROUW, tusschen de 30 en 40 Jaren, van een goed zacht humeur. Indien men over eenig vermogen kan beschikken, zal dit aangenaam zijn-, van de stiptste Geheimhouding kan men zich verzekeren, en desverkiezende de Brieven terug ontvangen. Brieven franco, onder de Letters H. W., brj den Boekhandelaar eu Drukker M. J. MENSING, te liotterdam. (22373) ATTEWTJnË. Een JONG MENSCH, van de P. G., een Handel drnvende in Tabak, welke voor veel uitbreiding vatbaar is, zoekt een COM- PaIGNON, welke 8a 10 Mille kan aanbrengen, om gezamentlrjk de Zaken door te zetten. Gegadigden worden verzocht zich te adresseren onder Lett. A. B. W. met Franco Brieven Bureau Handelsblad. (32392) Door vertrek naar elders biedt men TE KOOP; Eenige KLEEDEN, GORDIJNEN, SCHILDERSTUKKEN, eene ANTIEKE KAST en eene partij AAI JN. Reflecterenden adresseren zich Franco onder het Motto MEUBELS aan de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (22374) KONINKLIJKE NEIERLANDSCHE ~ STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. Stoomvaart tusschen Amsterdam en COPENHAGEN, met alle Oostzeebooten. (K)THENBURG, 20 October. STOKHOLM, 20 October. KONINGSBERGEN, 10, 20 en 30 October. STETTIN, 6 en 20 October. DANTZIG, 7, 17 eu 27 October. St.-PETERSBURG, 12 October. BORDEAUX, 10 en 30 October. LIVORNO en NAPELS retour via SICILIË. MALAGA en CADIX, 8 October. LISSABON. GENUA, MARSEILLE, LIVORNO, NAPELS, retour via SICILIË, MALAGA en CADIX, 25 Octobsr. PALEKMO, MESSINA, ANCONA, VENETIË, TRIEST en bij toereikende lading ook BARI, 25 October. LISSABON, NAPELS, LIVORNO, GENUA. MARSEILLE retour via VALENCIA, MALAGA en CADIX, 10 November. GENUA, LIVORNO, NAPELS retour via MESSINA, PALERMO, MALAGA en CADIX, 15 November. Van Rotterdam naar COPENHAGEN en STETTIN, 12 en 30 October. PLYMOUTH en BRISTOL, 10 en 24 October. LISSABON, GENUA, MARSEILLE, LIVORNO, NAPELS retour via SICILIË, MALAGA en CADIX, 25 November. PALERMO , MESSINA , ANCONA, VENETIË en TRIEST, bij toereikende lading ook BART, 25 November. Adres voor Copenhagen, Gothenburg, Stokholm en Koningsbergen : bij B. J. *VAN HENGEL: voor Stettin bij B. J. VAN HENGEL !en BLIKMAN en C°.; voor Dantzig bij de Wed. JAN SALM en MEIJER; voor St. Petersburg bij NOBEL en HOLTZAPFPEIa en de : Wm JAN SALM ek MEIJER; voor Bordeaux bij P. K. ROODENBEEK; voor Lissabon, de Middellandsche en Adriatische Zeeën bij BLIKMAN ei* C\ JAN CORVER en CO., VAN DEN BEY en CO., P. K. ROODENBEEK en DE GRIJS en o°., Cargadoors alhier, en voor alle Havens, zoowel van hier als van Rotterdam brj JOH. OOMS Ez. en C. en BOUTMY en C°., Cargadoors te Rotterdam. Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatiën adressere men zich bij de Directie te Amsterdam en te Rotterdam. (22610) Aksi_____. September 1866. DE DIRECTIE.</p>
</text>
