<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 2!» Sept. (Part. Con.) De Hongaarsche landdag zal stellig in den &apos;loop dfer maand November worden bij-engeroenen. Voorloopitr echter zal geen verantwoordt&quot; 1 rie worden benoemd, maar &apos;ii het vooreerst slechts m begin; an. De regering J»Ü eerst vernemen hoo de Hongaarsche landdag denkt over dc oplossing van het grooto vraagstuk der gemeenschappelijke aangelegenheden&quot; zij houdt zich aan haro uitspraak dat hg de theoretische ttt J-ü</p>
	<p>behandeling dezer kwestie behoort ta onderhemen, zonder het denkbeeld te laten varen, dat voor de praktische uitvoering daarvan een verantwoordelijk ministerie noodzakelijk is. De regering en de landdag blijven zich derhalve in een cirkel bewegen : de eene partij wil even als de andere niets toegeven zonder bepaald zeker te gaan. Deze nuttelooze geschillen moeten toch een einde hebben, indien de tegenwoordige toestand voor een duurzamen en geregelden plaats zal molken. Het aftreden van den vice-admiraal von Tegethoff als commandant van het Oostenrijksche eskader heeft hier een zeer diepen indruk gemaakt. In weerwil van eene tegenspraak van de officiële IViener Abendpost blijft het publiek gelooven, dat er onaangename botsingen hebben plaats gehad en de admiraal zich eindelijk eene scherpe uitdrukking heeft laten ontvallen. — Het gemeentebestuur van Lemberg heeft den graai&apos; Belcredi het eereburgerschap verleend. — In het Oostenrijksche museum alhier, is een marmeren standbeeld van den veldmaarschalk baron Haynau tentoongesteld, hetwelk op bevel des Keizers voor de roemhalle van het arsenaal is vervaardigd. ——— - BERLIJN , 30 Sept. (des Ochtends). De berigten der dagbladen, dat tusschen Pruisen en de Zuidelijke Staten onderhandelingen plaats hebben, om een duurzaam tolverbond op te rigten, kunnen als ongegrond worden beschouwd. Het verdrag van het vorige jaar blijft bestaan , maar Pruisen kan het opzeggen, mits dit een halfjaar voor den ontbindingstermijn geschiede. Tot dus ver blijft alles bestaan als hadden er geene territoriale veranderingen plaats gehad. Eerst wanneer de Noordduitsche Bond geheel gevormd zal zijn, zullen deze zaken met Zuidduitsc bland geregeld worden. — Hamburg wenscht, naar men zegt, het Holsteinsche vlek Wandsbeck, dat slechts eene mijl yan die Btad is verwijderd en met de voorstad St. Georg door eene bijna onafgebroken reeks huizen, buitenplaatsen , enz., verbonden is en des zomers door vele Hamburgsche familiën bewoond wordt, benevens den omtrek van het vlek te erlangen, waartegen het bereid is om van zyne in Holstein op een afstand van verscheiden mijlen gelegen enclaves, Wohldorf, Farmsen , Volksdorf, Gr. Hansdorff, enz., de zoogenaamde Walddörfer, alsmede van het Hamburgsche aandeel aan het Ambt Bergedorf, met het stadje van dien naam, afstand te doen. — Een gedeelte van het Amerikaansche eskader is in de haven van Kiel aangekomen. FRANKFORT , 29 Sent. (Part. Corr.) Het vennegen van het koninklijk Saksische huis ten bedrage van 31 miliioen guldens, bevindt zich nög te Munchen, werwaarts het bij het uitbarsten van dea oorlog is vervoerd. De Saksische ambtenaren, die het naar Munchen hebben evergebragt, verwachten thans, naar men van daar schrijft, ieder oogenblik het bevel, om het naar Dresden terug to brengen. Van goed onderrigte zijde verneemt men , dat het vertrek van den Koning Johan van Saksen van Schönbrnnn te Berlijn oen zeer gunstigen indruk heeft gemaakt. Men gelooft namelijk in de verwijdering van Koning Johan van het Oostenrijksche hof het bewijs te zien, dat het den Koning thans ernst is om den vrede tusschen Pruisen en Saksen tot stand te brengen. In regeringskringen te Berlijn klaagt men zeer over eene steeds duidelijk en zich openbarende vijandige gezindheid van het Oosteurijksche hol&apos; jegens Pruisen. In diplomatieke kringen volgt men met groote aandacht de ontwikkeling, welke de betrokkingen tusschen Pruisen en de Zuid-Duitsche staten nemen zullen. Hetgeen wij eenige dagen geleden hebben getiteld omtrent eene nanuwore toenadering tusschen Pruisen enlieijoreii, vindt in niSdere mededeelingen van goed ingelichte zijde eeno volkomen bevestiging. Het is, wel is waar, nog niet tot het bepanlde sluiten van een alliantie-verdrag van Pruisen met Berjeren en de overige Zuid-Duitsche staten gekomen, maar het is een feit, dat bij de vredesonderhandelingen te Berlijn onder de ministers van deze staten eene bepaalde toenadering ontstond; er openbaarde zich eene overeenstemming van meegingen, welke, wel is waar, tot dusver slechts tot eene mondelinge overeenkomst heeft geleid, maar die iv een gegeveu oogenblik, gelijk te voorzien is, ook door het sluiteu van een formeel verdrag zal worden opgevolgd. De erkenning vau alle tot dusver bij de vrije Stad Frankfort geaccrediteerde consuls zal door het kabinet van Berlijn te gelijk met de voltrekking der inlijving van die vrije stad bij het koningrijk Pruisen, als ingetrokken worden beschouwd; dien teu gevolge zal eeue vernieuwing der erkenning voor deze consuls bij de regering van Pruisen aangevraagd moeten worden. Naar men verneemt zrjn reeds ten dezen opzigte oepaalde wenken gegeven. Sir Alexander Malet, de nu nvt Frankfort vertrekkende laatste gezant van Engeland luj den Duitschen Bond, was daarbij sedert 22 Maart 1832 geaccrediteerd. De Heer Makt is de Engelsche gezant, die het langst te Frankfort heeft geresideerd. Hij heeft zich hier ook in de kringen der burgers, door zijne eenvoudige en hartelijke inborst, vele vriendeu verworven, voornamelijk bij de schutters-vercenigingen, aan wier oefeningen en feesten hrj steeds met groote hartelijkheid deelnam. Het bevestigt zich, dat de bijeenkomst der commissie van likwidatie , welke zich te Frankfort moet bezig houden met dc regeling der aanspraken van de staten van den vroegereu bond opdenbondseigendom , eerst zal plaats hebben, nadat de onderhandelingen over liet vredesverdrag tusschen Pruisen en Saksen definitief afgeloopen zullen zijn. Om deze reden heeft men nog geen termijn bepaald voor de installatie vau die commissie. De bondsambtenaren, die zich nog te Augsburg bevonden, zijn niet, gelijk in sommige dagbladen is gemeld, belast met de eindregeling van de nalatenschap van den Band, van welke het begin der werkzaamheid van do commissie van likwidatie afhankelijk zou zijn. Zij zijn eenvoudig toegevoegd aan de speciale deputatie der voormalige militaire boiidscommissie, welke overeenkomstig het mandaat, haar in de laatste zitting der bondsvergadering gegeven, het interimistisch beheer heeft over den Bondseigeudom tot aan de verdere beslissing van de Frankforter commissie van likwidatie. Naar men met zekerheid verneemt zal de speciale commissie te Augsburg in functie blijven, totdat de commissie van likwidatie te Frankfort hare taak zal hebben voleindigd. _ , FRANKFORT, 30 Sept., (Part. Con.). Het patent voor do inbezitneming van de vrije stad Frankfort door den Koning van Pruisen is reeds sedert eenige dagen bier aangekomen, maar zal eerst in de volgende week, volgen* sommigen morgen , afgclrondigd worden. Op dien dag zullen Pruisische vlaggen van de openbare gebouwen worden uitgestoken. De niededeelnig dat to Berlijn het voornemen bestaat om door bijvoeging van do oranjekleur de Pruisische vlag in eene driekleur te veranderen , wordt liier als ongegrond tegengesproken. j De voormalige eerste secretaris van het Russische gezantschap bij de bondsvergadering de baron A. N. Mengden is bestemd tot Russisch consul-generaal te Frankfort. Het gerucht dat de kroonprins Humbert van Italië met eene Oostenrijksche Prinses in het huwelijk zal treden, houdt stand. Hot is echter niet met eene dochter van Aartshertog Albrecht, maar met de dochter vau diens broeder, Karel Ferdinand, de aarsthertegin Maria Christina geboren 21 Julij 1858. Uit Mannheim meldt men dat de spoorwegbrug over den Rijn tusschen Mannheim en Ludwigshafen zijne voltoo.ing nabij is en men hoopt die op 1 Nov, voor het verkeer open te stellen. De uitvoer van slagtvee naar Frankrijk is thans buitengewoon groot. De Oostenrijksche gezant bij het Beijersche hof graat Bloine , zal uit de Oostenrijkscho staatsdienst treden. Voorloopig zal hij met vervangen worden. Hot schijnt dat er zekere spanning heersclit tusschen do Oostenrijksche en boven . hetgeen verklaarbaar is, door de vriendschappelijke betrekkingen, welko thans tusschen Degeren en Pruisen bestaan.</p>
</text>
