<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GELD OP lilPÖTllffl GEVRAAGD. Wordt GEVRAAGD: GEiU» OF LANDERIJEN, tegen de DUBBELE WAARDE als Onderpand. Adres Eranco , Lstt. P. N. 0., ?ureau Handelsblad. (22697) NEDERLANDSCHE HANDEL-ffIAATSCHAPPIJ. Belanghebbehdcn bij de Aanbesteding te houden 9 October e. k. 2&quot;*rdt medegedeeld, dat de leveringstermijn van het &apos;ZWEEDSCH MZED wordt VERLENGD met eene maand, en alzoo gebragt&apos;op VIJF Maanden. a _m Dat de 2000 Ned, IJI HENNEPEN SLANGEN gvoor Scheeps- Erandspuiten, vermeld in Perceel 49, moeten worden geleverd ter -¦reedte, plat gevouwen, v,an O.OJ Ned. El. . Dat de geheele to leveren hoeveelheid STAAL moet zijn 8000 Ned. ffi, &apos;n stede van 7800 Ned. 18, zoo als in de bijeenbrenging vaii Perceel ¦N&quot;&apos; 53 is vermeld. m amr Dat de 1000 DERDE BLADEN HUID-KOPER, tot dubfceling, doorkomende in Perceel 101, een gewigt moeten houden van 2410 Ned. ffi &quot;i Plaats van 2222 Ned. &apos;S, zoo als aldaar .is aangoteekend; en&apos; «mi-lelijk: „ Dat voor de Marine B. aangevraagde 200 Nederl. ffi KOPEREN | KI.INKNAGELR N&quot;. 5 moeten zijn lang 0.030 in stede van 0.130 «cd. El en de 200 Ned. ft ROND STAAFKOPER moeten geleverd J»orden ter dikte van 0.006 in plaats van 0.06 Ned. El, zoo als in net betrekkelijk bestek is vermelde -- 29. September 1866. . (22569) MM ATMOSI&apos;HERISCH LICHT, &quot; OECONOMISCHE OMWENTELING OP HET Q KJSIED f«*-E|^(MS-VEIiLK;iITJNa . ]J ¦-** , VOORDEIAGT en PROEFNEMIN-fiEN door «en Uitvinder •«n Heer P. L. MONGRUEL, in hot Locaal de Keizerskroon, Singel &quot;. de Munt, op Maandag den lsten October, des Avonds tenB Ure. Heorsn Gas-Verbruikers worden beleefdelijk verzocht die Proeihe&quot;¦ingen bij te Wanen. J22K01) m. dieidoam: qq. l*n DIAMANTEN BKDI.HE, gaande van de Kerk uit do Am- &apos; &apos;•raat naar de St. AnthoniesbrcesWaat. Die dezelve terug bezorgt &gt;. A. J. SPYKR en ZOON, St. Anthoniesbreestra.it, C 36, zal &apos;ene goede belooning ontvangen. (22568) ~~ OESÏEK^ASïIXr-IEiS — KALFSVLEESCHPASTIJTJES [&quot;geüiks in gereedheid bij J. C. COSSAAR.. Kalverstraat, het 4de ¦•Bis Van den Dam. (22551) BAD-l\itHJTii\G IN DET Döklil a Gedurende hot WINTEB-SEMESTEH, aanvangende op Primo Jctober 1866. is deze Inrigting GEOPEND vandes Morgens 8 Ure &quot;l des Avonls 10 Ure-, Zondag alléén tot 10 Ure Voormiddags. _2 JIOHs. LEER. MOT WËÉi. J~l&apos;£ DE HAND TE KOOP eene welbeklante en goed ter nering !*audo TAPPEB*&quot;*- en M.MTERS AFI&apos;AIKE, zeer geschikt &apos;olir LOGEMENT te houden, met completen Inventaris, voor &apos;j-oiiie jaren nieuw herbouwd. Adres met franco Brieven bij J. C &apos;iEIiER, te Kaïrfpen, (22522) i§r I\aar BATAVIA ||- VOOR PaiSSAGIERS EN GOEDEREN LÏUT TE AMSTERDAM IX IaADIXi. , OM EINDE OCTOBER TE VERTREKKEN: Het snelzeilend gekoperd Nederlandsch Ra4H.KM.IIIP M O M Èf Q Ka.*ik*i,. O. 9. KO TG ANS. ,Adr,.s bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON te iSgterdnm en D. SCHOTMAN Dzn. te Dordrecht. (22472) Slfe AMSTERDAM EN ZAANDAM. Wl DE STOOMBOOTEN Mercurius en Prime van Oranje. UREN VAN AFVAART GEDURENDE DE MAAND OCTOÜER. OP ZONDAG , MAANDAG, WOENSDAG EN VRIJDAG: V„ Van AMSTERDAM. Van ZAANDAM. ,- «&gt;ji| °°rm. 7V2\Jre Mercurius. Voorm. BVa Ure Mercunus. 101/4 0 Idem. 9 &quot; Pnns van Oranje. l&gt; 12 // Print van Oranje. 11 &quot; Mercurius. ¦ 4n-idcl. 31/4 0 Mercmiui. \ Namidd. 1 0 Prins van Oranje. 4 11 Prins van Oranje. 4 n Mercurius. 5 0 Mercurius. 4s/4 0 Prins van Oranje. 81/ o 0 Prins ran Oranje. 6 &lt;/ Meicurias. OP DINGSDAG, DONDERDAG EN ZATURDAG, met eüne Boot .- V Van AMSTERDAM. Van ZAANDAM. i&gt;rm. 71/0 101/4 en 12 Ure. Voorm. 7Va,|lOi;.i en 12 Ure. la^&apos;nidd. 31/4 en 5 Ure. Namidd. 1 . 4 en 6 Ure. &gt;ïKDAM, 29 September 1866. DE DIRECTIEN. (22557)</p>
</text>
