<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 1 October.</title>
	<p>In de zitting van de Eerste Kamer der Staten-Generaal van heden, is voorlezing gedaan van twee koninklijke besluiten van 28 Sent. j!., houdende het eerste ontbinding van de Tweede Kamer der Staten- Generaal op heden; en bepaling van de nieuwe verkiezingen o)i 30 Oct ; terwijl de rierstemuiinj&apos;eTi zoo noodig op 13 Nov. zullen plaats hebben &apos;en de eerste bijeenkomst der nieuwe Kamer op 19 Nov. Het tweede besluit strekt tót&apos; de sluiting van do zitting der Staten- Generaal op heden ten half een ure, door de ministers van binnenl. zaken en justitie. In eene vereenigde vergaderiDg der beide Kamers is daarop de zittiniï der Staten-Generaal door de tot dat einde benoemde commissie gesloten. Do minister van justite heeft de volgende sluitingsrede uitgesproken: &apos;/Mijne Heeren ! De overweging der constitutionele vraag, die het kabinet na de zitting der Tweede Kamer van 27 Sept. laatstleden aan de Koning onderwierp, heeft, Z. M. geleid tot het besluit om die Kamer te ontbinden , van welk besluit u mededeeling is gedaan. Hebbeö wij als verantwoordelijke raadsleden des Konings, in het bebe-ef van hetgeen onze pligt ons voorschreef, tot dit besluit medegewerkt, het is niettemin,inet leedwezen, dat wij aan uwe p,as aangevangen werkzaamheden eerr oinde zien maken. In naam dés Konings verklaart de commissie de tegenwoordige V&apos;rgadering der Staten-Generaal te zijn gesloten. — De Heer W. van. Goltstcm heeft hij de discussiën over de moti e Keuchenius vertelt, dat hem reeds in den-afgeloopen zomer voorspeld was, dat wanneer de Heer Mijer naar Indie mogt worden gezonden, brj het adres wel zon gezorgd worden dat daaraan geen gevolg zou kunnen worden gegeven. Dit verhaal van den Hoornschen afgevaardigde is onmiddellijk door het conservatieve orgaan geëxploiteerd en zal nog wel verder geëxploiteerrd worden. Het blad leidt er de gevolgtrekking uit af, dat alles een overdekt sjtel is geweest en dat dc verontwaardiging der liberalen over het gebeurde met de benoeming van den Heer Mijer geveinsd was. Welk een conclusie I Omdat den Heer van Goltstein Jr. veorspeld is dtoch niet door een rijfelaar of eene kaartlegster V) dat er bij het adres oppositie zou ontstaan tegen de eventueele optreding van den Heer Mijer als gouvr-rneur-generanl, daarom zrju alle liberalen, die Toor de motie Keuchenius hebben gestemd, veiusaards en «owedianten! De man, die aan den Heer van G. de bewuste voorspelling heeft gedaan, beeft eenvoudig eene persoonlijke nieening te kennen gegeven. Trouwens het was to begrijpen, dat de liberalen ongaarne iemand, wiens beginselen, aan de hunne tegenovergesteld waren, naar Indie zouden zien vertrekken .om de landvoogdij te aanvaarden. Is er iemand geweest die dacht, dat zij daarover zouden juichen** Maar iv den afge!oopen zomer toen de Heer v.an Goltstein zijn Cassandra sprak, toen kon nog onmogelijk bekend zijn wat later gebeurd is, en juist op die latero gebeurtenissen was de afkeuring der Kamer, wij mógen wel zeggen: was de algemeene af keuring gegrond. lü den afgeloopen zomer kon wel bekend zijn, dat bij de optreding van dit Kabinet, de Heer Mjjer bestemd was voor gouverm-generaal, maar niet dat hrj in de Kamers de dubbelzinnige rol zou spelen-, die hij gespeeld heeft, en dat het ministerie die rol zou medespelen) nlet dat de vertegenwoordiging op de ergerlijkste wijze zou worden gemystificeerd; niet dat de Heer Mijer op den eigen dag dat hij aftrad om gouv.-gener. te worden, aan de Eerste Kamer pertinente beloften zou geven omtrent hetgeen h% als minitter zou doen. Deze feiten zyn het, die in hooge mate ergernis en verontwaardiging hebben verwekt; en die verontwaardiging kan dus niet onder verdenking liggen van gekunsteld te zijn, omdat aan den Heer van Goltsfciu Jr. in den afgeloopen zomer werd voorspeld , dat de eventuele benoeming van den Hoer Mijer tot gouverneur-generaal oppositie zou uitlokken. Wanneer de vrienden vjan hot gevallen ministerie geen betere wapenen hebben om het te verdedigen.dan dit floretje uit het arsenaal van den Hooraschen afgevaardigde, dan zijn zg wel te beklagen! Op heden ïs aan het stationsgebouw* van de Holl. spoorwegmaatschappij publiok aanbesteed &lt; Het maken van een stationsgebouw te Beverwijk met bijbehoorende werken. Aangenomen door den Heer J. Kooy voor ƒ 81,6C0. —i—__ ¦&apos;.«,¦ ¦ Verkorte balans der Surinaanisclie Bank op 25 Aug. 1866. Hoofddirectie.... ƒ 7:iB,s7io7Va!Kapitaal ƒ l,0t)0,O0O.- Discontorekcnilig » 343,281.— Bsnkb.in omlrjop. * 273,315.— Beleeningreken. 0 i — Rek.-cour.-saldo s n 53,696.461/» Munt en muntm. 0 233,496.92 Diverse rekening. 0 18,747.55 Diveise rekening. 0- 50,609X12 r , _ , f 1,345,759.011/2, / 1,345,759.011/ a l Sept. Hoofddirectie.... / 1 12,284.46 Va Kapitaal ƒ 1,000,000.— Discontorekening 0 363,184.50 Bankb. in omloop // 266,110.— Beleeningreken.. n — ReT-.-cour.-saldo s 0 56,549.33 Munt en muntm. // 226,435.67 Va Diverse rekening. * 21,435.09 Diverse rekening, n 42,189.78 / 1,344,094.42 ƒ 1,344,094.42 *&apos;s GRAVENHAGE, I Oct. Z. K. H. Prins Alexander, vergezeld van HL), gouverneur, Jhr. &apos;t Hooft, is heden van zijne buitenlandsche reis in de residentie teruggekeerd.</p>
</text>
