<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOETEMELKSGHE KAAS!! ! Een VEKIIUUUER biedt zuivere ZOETEMELKSCHE RAAS TE KOOP aan, zeer geschikt om ze gedurende,den Whiter.te bewaren, voor slechts 31 Cents do 5 Oneen. Hij verwaicht hierop velo Bestellingen, die schriftelijk worden ingewacht bij den Heer JAaNSEN, in de Utrechtsche Dom, hoek Utrechtsche Dwarsstraat en Utrechtschestraat, onder liet Motto KAAS. (22089) HEDEN AVOND OESTERS. Dagelijks Versche aanvoer h/l per 100; tevens Maatjes Haring a 10 Cents; versche gekookte Za.liu; gebakken en gechylocrdc Paling; Haring- en Ansjovis-Salade; keurig gebraden malsch Wild; Pat rij zen; ilnxenpe&apos;.rr; heele en halve Eendvogels; Biefstuk; Carbonade; fijne Rhijn- en Bordeaux Wqhen, enz. OESTERPUT. (22451) jPAUILA II Letter N, Bureau Handelsblad. {-VO%) IS AMIIFACJTIJIti:*. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, Waalsche. Gemeente, wenschte gaarne tegen I°. November aanstaande te Amsterdam, in bovengenoemd Vak als WINRELKEDIENDE geplaatst te worden. Hierop reflecterenden adresscreu zich mot franco Brieven onder lett. A. B. C, Bureau Handelsblad. _ (22508) 261ste &amp;faatsHLotci*ijj, Bij den Ondergeteekende is wederom gedebiteerd lste Lijst 4de Klasse der thans trekkende Loterij, de KAPITALE PRIJS-VAN /&quot;25.000 op N&quot;, 11123, bij wien nóg Heele en Gedêeltcns van Loten voorhanden zijn. D. MEIJER, (22705) hoek Keizersgracht eu Leidschestraat, Café Crislal. 261ste Staats-Ëoterlj. De Ondergeteekende adverteert, dat door hom is verkocht, onder Handteekening vim do Heeren de Wi:n. G. CLEMENS VAN HALL kn T. J. ANSPACH, de KAPITALE PRI.IS van ./&quot; 25,000 op N&quot;. 11193. D. 11. VAN DA ALI &apos;N , (22681) Oude Doelenstaat, K 50.. 261ste TkilAD 3r&gt;E KLASSE, STAATS-LOTERIJ. JJUUJtt l**™ LIJST. ml. 1112 MIJER*;!*, GEDELEGEKRDE DKR STAATS-LOTERI.T, (22fi99) Bloemstraat, hoek lste Dwarsstraat, DD 242, is gedebiteerd: \\°. 1112^ ƒ25,000. GEVALLEN TEN KANTORE VAN ÜE WW J. E.NEDÖADS ™ ZOON, DAMRAK, 11 72, DE KAPITALE PRIJS VAN /&apos; 25,000 op N&quot;. 11123 in de 3de Klasse der thans trekkende 2filste Staats- Loterij, alwaar nog te bekomen zijn, Gedeelten, Doorloopend en ia Koop. (22683) OIiGISIi-COIfCERT. BESTUÜRDEREN der Vereeniging HARMONICA , hebben de eer te berigten, dat het TWINTIGSTE JAARLIJKSCHE ORGELCONCERT, ten behoeve van hot Weduwen-Fonds dier Vereeniging, zal plaats hebben op MAANDAG 211 October e.k., in dc Nieuwe* Kerk der Hervormde Gemeente. Namens het Postuur, J. It. KOELMAN, Secretarit.^ DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTEHTII N TOT EEN VOLGEND NOMMER TB LATEX LIGGEN. STADS SCnOWWBURO. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 3 Oct. (N°. 28 van het Abonn.) IJzervreter, drama in 5 bedr. of 7 taf., boneyens een Voorspcl,naar hetFranschdoor CJ.Roobol. Gevolgd door: Pantalon Rettauratenr, of drukte overal, nieuw groot ballet-pantomime. (6V2 ure.) Verwacht op a. s. Donderdag, ten voordeele van Mw. Stoetz- Majofski: Lieve Vromoen, tooneelspel in 5 bedrijven. (Nooit vertoond.)_ GRAND THÉATRE, Amstelstraat. Diroctie A. VAN LIER&apos; Dingsdag|2 Oct. Ee.lo eerste opvoering van: Deborah , Volkschau&apos; spiel in 4 Akten von Mosenthal. (Dit stuk, dat in Duitschland met groot succes op-evoerd is, heeft ook hior ten vorigen jare in de Sociëteit Eendragt maakt Magt furore gemaakt en verdient dit meesterstuk alle mogelijke aanbeveling). .« 8 ure. Balcon ƒ1.15, Loge/1, Parterre 75 ets., Gallerij rond 40 Cents. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater van HUBERT SAUVLET. Dingsdag 2 Oct. Der Barbier von Sevilla, Koniisehc Oper in 3 Acten von Rossini. Aanvang 8 Ure. Entree fp Cents. DIE DIRECTION.^ SALON DES VARIÉTÉS, in dc Amstelstraat. Dingsdag 2 Oct- Oom uit Indien, of de drie gekroonde Artisjokken, oorspronkelijk blijspel met zang in 3 bedrijven, door den Heer A. Ruysch. Gevolgd door: De weg naar h H Hart, vrolijke v..udeville in 1 bedrijf. Aanv. 8 Uur. Entree 75 Cents in vertering. BO.IS &amp; -lUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Verwacht eerstdaags: Baron. Kaal en zijn Gouverneur Dr. Schraal.^, SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstraat- Dingsdag 2, Woensdag 3, Donderdag 4 en Vrijdag 5 Oct. Uithoofde der werkzaamheden bij de L&gt;gc Willem WHlirik, BEEN* VOORSTELLING. Plaatsen voor de voorstelling van Zaturdag zijn dagelijks aau het Locaal alO Cents te besprekem , : y LOUISBOUWMEESTER m C. _ ZOMER-THEATER DES VARIÉTÉS, Plantage Fransche Laan bij de Badlaan. Dingsdag 2 October. Vierde voorstelling van* ¦ Aballino de Groote Bandiet, tooneelspel in acht tafercelen (met gehce» nieuwe costumes). Aballino, de Heer Jacqui. Aanvang7Va ure. | Entree 25 Cents. Diploma&apos;s en vrije Entrees niet gangbaar. &quot;JP Jl Bi M£m WOENSDAG 3 OCTOBER 1866. OP ALGEMEEN VERLANGEN BIITENGEWOONBARMÖJiIE-döMERT. i Bii welke gelegenheid ten 0 ure zal worden ontstoken de door de Heer P. L. VAN DER BRUGH vervaardigde Egyptische Verlichting* welke ton gevolge van het ongunstige weder op 30 Augustus nl* heeft kunnen plaats vinden. Aanv.mg van het Concert 6V3 ure .Entree voor Hot Pablie* miXggmft Sui&apos;.M&apos;l bij dc Vij&apos;/.e.lslra.il. DEDEN en volgende Av.niden: VOCVIL en INSTRUMENTAAL CONCERT, to geven .loor de Familie BBYKUBOOIy benevens de; Eaunlio LECHNER, Tyroler Zangers in Nationaalo&lt;» tunm Programma&apos;s nan het Locaal veTfkrrJgbftar. Butréc 49 Ctk. de Persoon Aanvang J__!v-&quot;cmCTSW. CARRÉ!» Dings&apos;lne 2 Oet, Groote Daines-Voorstelliner, waarbij de Dames d plaats vnn Stalmeester vervullen. Tot slot: Groote Damesmanocuv&apos; gereden door 8 Dames, gecommandeerd door Mevr. Carré. Aanvang o ure.</p>
</text>
