<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ENZ. _ , SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Donderdag 24 Sept. (N°. 25 Abonn.). [Diplomata en vrije toegangen, van welken aard ook, niet gangbaar]. Zelia, of de Tooversluijer, romantisch tooneelspel met zang en dans, in vier beürijven of zes tafercelen. Zullende in dit stuk door het geheele personeel van het Ballet worden medegewerkt. , AANVANG OALU AEHT URE. CltAftO THEATRE. Directie A. VAN LIER. V oorstelling door het Tooneelgezelschap van den Rotterdamschen Schouwburg, onder directieALßßEGT en v.OLLEPEN. Donderdag 24 September: Ben Leil, de Zoon der duisternis, drama in 6 tafercelen, benevens een voorspel in 2 bedrijven, naar het Pranseh van Victor Sejour. Met nienwe costumes en decoratien, waarbij bijzonder zal uitmunten een beweegbaar schip in volle zee, vervaardigd te Antwerpen. (8 nre.) SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Donderdag 24 Sept. laatste voorstelling van: De Barometermaker op het Toovereiland, nieuwe kluchtige vaudeville in 8 tafercelen en 3 Afdeelingen, naar het Hoogduitsch, vrij gevolgd door P. 8., met nieuwe coupletten, quodlibets, enz., benevens nieuwe decoratien en costumes. De muziek gecomponeerd en gearrangeerd door den Heer Dessauer. lintree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. . BOAS &amp; JUDELS. Circus W. CARBÉ, Amstelveld, Donderdag 24 September. Groote equestrische en gymnastische voorstelling, met medewerking der voornaamste Artisten, o. a. de Trommel virtuoos, de Musicale Clowns, de gymnasieker Hebert. Tot slot groote manoeuvres, gereden door zes Dames en zes Heeron. Prijzen*, lste Rans ƒ 1.99, 2de Rang ƒ 1.50,3 de Rang ƒ\, 4de Rang ƒ 0.60; Kinderen onder de tien iaren: lste Rang /I,2de Rang ƒ0.75. Aanv. 8 ure. Aiiistelvelcl* GRAND Til!-Al&apos;l-E CROSSO, onder directie van Prof. HENRY SnUTH. Voorstellingan in de hoogere Gj&apos;mnastie, komieke Intremedes, Tableaux Vivants, de Won derfonteinen, enz. Aanv. 8 ure. DEJMREC&apos;JTIE. GEDURENDE DE KERMIS ELKEN AVOND: SOIREE MUSICALE CHAMPITRE in de 3 BLOEMRIJK GEDECOREERDE ZAAL STYLE RENAISSANCE. Entree 75 Cents per Persoon. Aanvang 8 nre JU EDUARD STUIUPFF. p al*k7 JAPANNEESCH DRAKENGEZELSCHAP. lederen Avond afwisselende Voorstelling ten 8 ure Donderdag 24 en Vrijdag 25 September Volksvoorstelling in het Park, des middags van 2 tot 4 nre. Extra Kunstproducten der Japanezen, tegen 49 Ct. Entree. Ingang Doklaan bij de brug van de Heerengracht. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. DONDERDAG 24 SEPTEMBER. ;MATINEE MUSICALE, 4.FGEWISSEL» MET ZANG. Bij gelegenheid van den VOLKSTREIN v^nRQTTERDAM. Entree 25 Cents. Aanvang li/3 Ure. &apos; Leden en Abonnés hebben Toegang op vertoon van hnn Diploma. AVOND-CONCERT, met medewerking van het LANGE. DOCSCHE MANNENKOOR (IN NATIONAAL COSTUUM). Entree 50 Cents. Aanvang 8 ure. Leden en Abonnés hebben Töef.ang op vertoon v .n&apos;Kw Diploma, SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. De laatste week van de STAR MINSTRELS, het eemgs.e erkende gezelschap van Engelsche Negerzange^s in Amsterdam, wier&apos;o&apos;novef troffen uitvoeringen van Negervermakelijkheden, Balladen, Kwartetten, Comische Scènes, Burlesque, Extra Voganza enz., d&apos;élite van Amsterdam getrokken heeft, zullen eiken avond afwisselende Voorstellingen geven, »-._-_ Entreeprijs 49 Cts. Awvpg g Ut-e, ÏÊTTHEATRE MAR-SIcANIOEE van de GEBBs. OUVRIËR, staande op de Botermarkt&quot; .al met medewerking van den wereldberoemden behendigen Prof. ALBERT, dagelijks 3 voorstellingen geven, nl. des Avonds ten 6, 8 en 10 ure. gATDRDAG. 4 URE EXTRA VOORSTELLING,</p>
</text>
