<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NIEUWE LANDBOUWSCHOOL te Mleef begint 18 IN*.-» AG © OCTOBER e. k. Jongelieden kunnen bij fatsoenlijke familien voor Thlr. 12 per maand kost en inwoning bekomen. Nadere inlichtingen op franco brieven bij (22349) Br. FUBSTENBERG, Directeur. LEDEREN ENGELSCHE DRIJFRIEMEN in alle courante afmetïgen en beste MA_H_I__E&quot;©HE steeds voorhanden in de Magazijnen van (20207) LAN»KÉ &amp; GLI9.E_EE.MA_., te Amsterdam, Singel bij de Koepelkerk, L 039. fTwabrsighrs, SCHEEPSMAKELAAR, (23529) . ANTWERPEN. RIJTII-FABRffi *&lt;jbg fi_S_fe___ H._ _f /_ !$ &lt;n. 11-f #1. jtgPg|§- J__._____i___J_l__. iSSif^-aa VAN M. L. HERMANS &amp; CO., te &apos;s Gravenhage. In den BAZAR is steeds voorhanden een groote voorraad RIJTUIGEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, evenals voor de ïïieuwe, wordt gegarandeerd. (20209) MEÜWE üITVIIDIM ~ VAN Cornelis Schakel. MAMIMUH-liAiMF. Deze GEHEEL NIEUWE PETROLEUMLAMP is bevrijd van al die gebreken, welke tot heden bij andere -ampen werden aangetroffen; dezelve brandt SCHOONER en ZUINIGER dan elke andere soort. Verkrijgbaar in verschillende soorten en grootten tot uiterst lage prijzen in het Hoofd-Depot, Botermarkt bij de Amstelstraat, alwaar iederen avond deze LAMPEN ter bezigtiging branden. (23364) Men vraagt met I°. November aanstaande alhier: Een H.IS ot BOVENHUIS, op een fatsoenlijken Stand, bevattende vijf Kamers met de noodige Gemakken; den Huurprijs vau f 450 niet te boven gaande. Adres met Franco Drieven, onder Lett. V. R., Bureau Handelsblad. (23848) ZOMÊR^TËNWINTER VERBLIJF.~ Door vertrek naar elders met I°. Nov. AANGEBODEN te HiUegom (station Veenenbnrg), een bijzonder gezellig mgerigt HUIS» met 7 VEBTREI&amp;EN, Pomp- en Regenwater en verdere gemakken, en armexen Grooten Tuin, met vrijen Achteruitgang m de Zanderijlanen. Huurprijs ƒ4OO. Informatien &apos;bij S. GÜLDEMOND, Mr. Timmerman •___j-L (23335) In een KRUIDENIERSWINKEL, waar des Zondags niet verkocht wordt, verlangt men zoo spoedig mogelijk een vluggen en sterken RNEfMIT, van de P.G. Franco&apos;briefjes onder Letter C., met opgaaf bij wien gediend, worden, ingewacht bij den Boekhandelaar B. H. BLANKENBERG Jn., Keizersgracht hoek Spiegelstraat. (23852) Eene ruime Geplafonneerde __A__E__, met vrolijk uitzigt , benevens een KLEINER VERTREK, worden elk afzonderlijk of te zamen te Huur aangeboden, in de nabijheid der Leidschepoort, tegen zeer billijken Prijs. Te bevragen onder Lett. D. aan den Kantoor-Boekhandel van BLIKMAN en SARTORIUS, Dam. (23851) G. B. VAN GOOR, te Gouda, debiteert met uitmuntend suc-ès en heeft in alle iveekwinkcls verkvijgbaav gesteld : _Pr©f, E*_s ___•air, UM MM • VOOR ©EN BESCeE.iA__.EN STAND ten dienste van Middelbaar en Hooger Onderwijs; met 286 Figuren in den tekst en 2 Platen: Planiglob&apos;es. 2Deelen / 3.b0. Een populair en goed geschreven boek over STERRENKUNDE, van een practisch deskundige, bezaten wij in &quot;onze taal nog niet. Bevattelijk en onderhoudend, zal de beschaafde man zich er gaarne in verpoozen, terwijl het als Leerboek als het ware onmisbaar is voor Docenten en Leerlingen aan de Hoogere Burgerscholen, Onderwijzers, Zeeofficieren, enz, (21512) Door G. T. N. SUIUNGAR te Leeuwarden is uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld: BXUB nit zijne gret-ictt-en Verzameld door Be. W. BggSCHOP. Een deeltje van 160 bladz. SO cents. Door denzelfden is verzonden: E. E TWEEDE AFLEVERING der geheel nieuwe, herziene uitgave van _!* B-DHMCHJI» NÈERLANDS HILDENDADE. TE LAND. De inteekening op deze goedkoope uitgaaf, in ongeveer 32 afleveringen a 40 cents, staat open bij alle Boekhandelaren. (23345) &apos; ECHT LI-iWI__iH_XTRACT der Liebig&apos;s Extract of Meat-Company, Limited, bereid in hare Fabrieken te FEAY- B i_ N&apos;£ O S (Zuid-Amerika) , is _ tegen de door BE MAATS-KAPPIJ. vastgestelde prijzen te bekomen: bij de Correspondenten N. JS. S§ (.H.R. .___- &amp; Z@o... Kalverstraat bij den Heiligenweg, D 125 en Warmoesntraat bij de Papenbrugsteeg, J 590 te Amsterdam. (20353) i&apos;iT&apos;F.fr?¦__«tflï!&apos;&apos;Ê3&quot;fiï MJ-TCOPAHUEN lmf_l_ IMiijflllpiJ BISMUTH, goedgekeurd door de Leden der Academie van Geneeskunde, /ij genezen spoedig Geheime Ziekten zonder de Magen te bederven. Pi-ijs: 2 Pl. Paris LEJEUNE, Apotheker. Hoofddepöt voor Nederland H. H. ULOTH, Pharmacie francaise, Zeedijk te Amsterdam. (20208) &quot;jikSg, Te ROTTERDAM krmt in Lading naar glll BOJHifSAY (direct), ____s_g_^§ i ii .om na arrivement in October te vertrekken : Het Engelsche CLiPPEK-BARIiSCïïIP CharMie M?mlmer9 A. -. &apos;Kapitein C. SMITH. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C\ te Rotterdam. _J 20543, en VE CONINGH &amp; Q°„ te Amsterdam. e_.AAB \V¥ fï 1 lr_ .ZE^NAAR, KLEEF eu KEULEN Van Rotterdam naar Zevenaar, (20351) Kleef en Keulen _ B.— 10.40 2.20 a Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen _.&apos; 8.15 11.10 2.35 e Nijmegen naar Kleef en Keulen .- 8.29 10.59 2.54 5.39 Aankomst te Keulen 12.50 2.30 7,05&apos; 9.55 as».»-? p__Mß.sg___e_- -ïj_ -.y !_-___»©_-_!___._ vele AS. _sv-_.__._le-. tot ee_- vo%-s__tü MO-s.___s.__ t® ï-_.e_ M__^-i_o</p>
</text>
