<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. DE NOORD-AMEMKAANSCHE UNIE.</title>
	<p>Mevrouw de Wed. W. Storm, geb. A. M. M. van der Chijs, heeft do Vereenigde Staten bezocht; derhalve — zij is cene specialiteit; dit staat — in Nederland — eenmaal vast. Bovendien zij is eene dame ; twee redenen om haar niet tegen te spreken. Om alleen bij de eerste te blijven: ik heb Amerika niet bezocht, en zou dus niet veel kans hebben tegen zulk cene deskundige; intusschen, ik wil niet ontveinzen, dat ik mij eenige moeite gaf, om de oorzaken dier Amerikaansehc bc- -oj^ te sporen , en den loop der gebeurtenissen te volgen, en het is volstrekt- niet aangenaam te ontdekken, dat al die moeite vergeefs ■(.-as,- I-mmers,&apos;-,in mijue onwetendheid had ik mij eene voorstelling van &apos;•aé-jraak gevormd, die nu blijkt gansch onjuist te zijn.</p>
	<p>Eene betrekkelijk kleine minderheid — zoo dacht ik — die door behendig gebruik te maken van den staat der politieke partijen inde Vereenigde Staten, steeds het roer in handen had gehad, kwam bij elke gelegenheid te voorschijn met hoogere eischen, en dreigdo aanhoudend met afscheiding, indien men haar niet te wille was. Natuurlijk ijverde zij in haar eigen belang en haar belang was niet slechts de instandhouding, maar de uitbreiding der slavernij. Telkens werden nieuwe concessicn door haar verlangd, nu eens uitbreiding van het gebied der Verecu. Staten ten behoeve der slavernij, dan weder bescherming voor deze soort van eigendom, tot zelfs op het gebied der vrije staten; eindelijk, onder anderen, openlijke vernieuwing en bescherming van den slavenhandel op de kust van Afrika. Men steunde daarbij op de partij der democraten, om verschillende redenen, steeds de gewillige dienares der Zuidelijke slavenhouders. Maar ook voor een gedeelte van deze partij ging het Zuiden eindelijk te ver; er ontstond eene scheuring, en nu behaalde in 1860, do partij der republikeinen de zegepraal; haar candidaat, en uiet die der democraten, werd tot President verkozen. Weer dreigde het Zuiden met afscheiding, maar het Noorden kon niet gelooven, dat men dwaas genoeg zou zijn, om het geheele land in ellende te dompelen, en dit terwijl men weten moest dat de strijd voor de Zuidelijke staten niet dan de jammerlijkste gevolgen hebben kon. Het Noorden geloofde niet, omdat het moeijelijk kon weten, waar men in hot Zuiden op rekende. Vooreerst op de hulp der democratische partij, ten andere op die van Engeland en Frankrijk. Eindelijk, en niet het minst, op de kleingeestigheid, zelfs van hare tegenstanders in het Noorden: //die grutters en hooibocren hadden wel wat voordceligcrs te doen, dan tegen de afscheiding te strijden.&quot; Het Zuiden begon derhalve den krijg. Maar de demoeraten hielpen niet; het behoud der Unie ging hun boven de welwillende gezindheid jegens hunue Zuidelijko vrienden, en sedert, — toen zij de maatschappelijke gesteldheid van&apos;het Zuiden leerden kennen, —■ werden de aanzienlijkste leden dezer partij even groote voorstanders, eerst van beperking, toen van geheele opheffing der slavernij als hunne vroegere politieke tegenstanders de republikeinen, die trouwens in den beginne ook niet voor afschaffing, maar tegen verdere uitbreiding der slavernij hebben gestreden. Wat Engeland en Frankrijk betreft, men weet hoe streng zij de beginselen van non-interventie hebben geëerbiedigd ; natuurlijk voor zoo ver de regering aangaat; want al waren niet een aantal Engelschcn voorstanders van het Zuiden, zij zouden toch waarschijnlijk, indien er zulke winsten mede te behalen waren, wel eens sene enkele maal de blokkade pogen te verbreken of schepen uitrusten voor Zuidelijke rekening.</p>
	<p>Derhalve het Zuiden verwachtte hulp, maar verkreeg die niet, en nu plukt het dé wrange vruchten van zijn gebrek aan doorzigt; niettegenstaande de krijg reeds zoo vele offers van het Noorden heeft gevraagd en nog vragen zal, is de natie eensgezinder dan toen de oorlog uitbrak; de grutters en hooiboeren hebben gestreden en zullen strijden tot het einde, dat thans niet ver meer verwijderd kan zijn.</p>
	<p>Zoo was mijne voorstelling. Helaas! Zij is ganschclijk verkeerd. Mag ik door uwe bemiddeling Mevr. de Wed. Storm enkele vragen doen ? Gaarne zou ik van haar vernemen; uit welke bronnen haar gebleken is, dat de jongste verkiezing niet is geweest cene volkomen vrije verkiezing? Van waar zij vernomen heeft, dat aan de dagbladen, met name aan die der democratische partij, eenige dwang werd aangedaan, behalve alleen deze, dat zij niet alle berigten uit het leger mogen mededeelcn, daar reeds meermalen de vijand van alle plannen werd onderrigt, eer zij tot uitvoering kwamen ? Mij dacht, nog onlangs heb ik in dagbla den, niet alleen der democratische partij, zeer heftige vertoogen tegen do regering gelezen. Ik moet mij echter bedriegen, daar dit volgens de geëerde schryfster niet zou worden geduld. Verder: sedert wanneer wordt men in do Ver. Staten —ik spreek niet van de Zuidelijken — zonder vorm van proces in een fort opgesloten ? En wanneer al dc tegenstanders van Lineoln, die volgens Mevr. Storm nog al talrijk zijn, in de forten zijn geplaatst, waar zijn dan de verbazende sterkten, die men daartoe zal behoeven, gelegen ? Welke particuliere eigendommen zijn er door de Noordelijke legers verbrand of geroofd, behalve die, welke den vijand van dienst waren tot verder verzet, of die men voor transporten behoefde ? Dat er slaven geroofd zijn, zal men niet beweren; men roofde niet, wat zich vrijwillig opdringt.</p>
	<p>Nog twee vragen: Tot boden heb ik gemeend, dat alleen reeds do in- en, uitgaande regten der Ver. Staten voldoende waren tot dekking van dc renten der publieke schuld. Die renten bedragen ongeveer d. 90 millioen; alleen in de haven van, New-York werd aan regten ontvangen d. 66 millioen, en de opbrengst der belastingen is tusschen de d. 300 a 400 millioen. Tot heden schijnt die toestand zoo wanhopig niet en men kau het derhalve dc lieden niet euvel duiden, indien zij met deze wetenschap, hun geld wagen in fondsen, die eene aardige rente geven. Intusschen Mevr. Storm schijnt op dit stuk beter ingelicht te zijn, en zij zal derhalve de verblinde geldschieters bijzonder aan zich verpligten, door hun eens voor te rekenen, waarom hen het lot der houders van enkele Zuid-Amerikaansche fondsen treffen moet. (Men weet, dat reeds sedert ruim drie maanden geene fondsen uit Amerika werden aangevoerd, daar de koersen in New-York doorgaans hooger stonden). Eindelijk: ook andere natiën, dan die der Vereenigde Staten sluiten leeningen, en in den laatsteu tijd werd er weer vrij wat Hollandsch geld in dergelijke schuldbekentenissen belegd. Tot heden heeft men vrij algemeen, die groote behoefte aan geld, welke zich bij dc meeste regeringen openbaart, toegeschreven aan een zeker noodzakelijk kwaad, dat ons in Europa eigen is. Het politiek evenwigt schijnt alleen door krachtige staande legers bewaard te kunnen blijven, en krachtige staande legers, verslinden magtig veel geld. Is Mevr. Storm van gevoelen, dat de staat van zaken in Amerika er op verbeteren zou, indien men daar ons voorbeeld navolgde ? Zou ook afgescheiden van al het andere dat tot den krijg aanleiding gaf, het behoud der Unie reeds in dit opzigt de groote offers waard kunnen zijn, die er nu voor zijn gebragt; of is het verkieselijk op kleinere schaal te handelen en de gruwelen van den oorlog, die nu in de Vereenigde Staten, op eens en wij hopen voor het laatst worden gepleegd, over eenige eeuwen te verdeden, gelijk dit in Europa gebruikelijk, is, en hoogst waarschijnlijk nog geruimen tijd blijven zal? Ik houd mij dringend aanbevolen, voor de opgaaf der bronnen, waaruit Mevr. Storm, hare, zoo veel juistero voorstelling heeft geput. Inmiddels heb ik de eer met de meeste achting te zijn UEd. Dw. Dienaar, Amsterdam, 10 Januarij 1865. A. G. C. VAN DUYL.</p>
</text>
