<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 12 Jan. Garst: 128/2 ® Libau ƒ 158 6/w. Spoeling ƒ2.30. ZAANDAM, 12 Jan. Raapolie vlieg, ƒ 39; Mei ƒ 38% ; Sept., Oct., Nov. en Dec. ƒ 37%. Lijnolie vlieg, ƒ 3434, %; Maart, April en Mei ƒ 35.%. Petroleum ƒ 33 a 36. Raapkoekcn ƒ 85 a 83. Lijnkockcn ƒ 9% a 14%. HOORN, 12 Jan. Dc hoogste prijs der kleine Kaa3 was heden ƒ 25, Commissie —, Middelbare —, aanvoer 2 stapels. AVIJHE, 12 Jan. Dc prijs der Boter was heden ƒ25 a 26.— per 20 ® in fust van % ton. MIDDELBURG, 12 Jan. N. Zecuwsche Tarwe ƒ6.75 voor puike kwal. met weinig aanvoer. N. Walchersche Tarwe ƒ7 a 7.40 met weinig handel. Jar. Waloherscho Tarwe ƒ 8.50 a 8.75 voor puike kwal. met goede vraag. N. Zecuwsche Rogge ƒ 5.75. N. Wintergarst ƒ4.75 mot weinig aanvoer en met weinig handel. Zomergarst ƒ4 met matigen aanvoer. N. Walch. Paardenboonenƒs.so a 5.75 naar deugd. N. Walch. Wittcboonen ƒ 11.50 a 12 dringend gevraagd met matigen aanvoer. N. Walch. Bruinekoonen ƒ10.75 met weinig handel. N. Walch. Groene Erwten /6.75 a 7 met matigen aanvoer. Zeeuws. Groene Erwten ƒ 6.75. LAND VAN ALTENA, 12 Jan. lir de laatste dagen is naar onze producten door de gestremde communicatie minder vraag. Do prijzen zijn heden als volgt: Aardappelen, extra goede Jammen en lange Wolkammers ƒ 2 20, mindere ƒ1.85 a 1.95; ronde Wolkammers en Westlanders ƒ 1.40 a 1.65 ; roode ƒ1.50 a 1.60; Appelen, goede zure ƒ 1.10 a 1.25, mindere ƒl, zoete f..— a 1.15; Peren ƒ 1.90 a 2.40; vette, Varkens 18 a 19% e. vuil; Kocijcn met weinig vraag. Vlas eu Zaad met&apos; minder handel.</p>
	<p>BREDA, 12 Jan. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de Graanprijzeil als volgt: Witte Tarwe/7.10 a 7.30, roode dito ƒ 8.10 a/8.30, beide beter verhandeld; n. Kogge 1864 ƒ5.50a5.60, hierin bij mooije partijtjes voor dadelijke cons. meer kooplust; Wintêrgarst ƒ 4.70 a 4.90, stil en onveranderd; roode Zamlaardappclonƒ 1.60 a 1.80, alles per mud; Boekweit per 58 ffi ƒ 5.25 a 6; n. Haver por 100 ffi ƒ 6.50 a 7 met meer vraag, in beide ging nog al wat om; Boter per maat of 6% onoen van 65 tot 70 c., dc aanvoer beter; Eijeren niet voorhanden. ANTWERPEN, 12 Jan. Granen zeer stil; Tarwe van Greifswald werd betaald met ƒ9%. — Rigaasch Zaailijnzaad, ord. kwal., zeilende tot fr. 58 verkocht. PETERSBURG, 4 Jan. Met alle artikelen zeer stil. Vau prima gele Kaarsentalk heeft men slechts 200 v. p. Aug. a 47 Rs. met gedeeltelijke vooruitbetaling verkocht en 200 v. a 43% met al het geld vooruit. — Van rein Hennep werden 100 tons per Julij tot 28% Rs. niet geheel avans verkocht. — Wisselkoersen rijzende. RIGA, 4 Jan. In &apos;laak-Lijnzaad hadden deze weck vrij belangrijko verkoopen plaats. Men noteert ordin,. 11 %, 11 %, 12 rs. per ton n. kwal. LONDEN, 11 Jan. Suiker voortdurend stil en de prijzen zijn op nieuw iets lager. — Koffij: Eene lading van 3300 b. first Rio ex Teutonia , werd a 57 sh. voor eene naburige haven afgedaan. — Rijst stil, doch ferm prijshoudend, van Necransïe heeft men 2000 b. tot 9 sh. verhandeld. — Peper iets vaster, van Singapore werden- 4390 b. grootendeels verkocht a 3%, enkele kavelingen van 3% a 35$ p. —Piment iets lager, middel en goed 2% a 2IA p. — Cassia Lignea stil en 2 a 4 sh. lager, zeer goed prima 86 aBB sh. — Notenmuscaat iets hooger, 131 k. zijn gedeeltelijk verkocht, goede en mooije soorten 3 a 3.8, ordin. kleine a middel 11 p. a 1.7. — Manilla Hennep hooger betaald, 2000 b. werden verhandeld van £ 27.70a29. — Van Jute he. dongen de laatste aanvoeren een avans van 10&apos; a 20 sh. — Lijnzaad met veel affaire, gisteren heeft men 1500 tons Calcutta a 57.6 afgedaan, 500 tons voor Huil a 58.6 en 700 tons a 59.6. — Zink lager,so tons speciale merken werden verkocht a £ 19.12.6. — Tin stil, Banca 93 en Straits 90 sh. contant. — Schotsch IJzer 49.10% met koopers. — Lijnolie 33 sh. — Talk ferm, in loco 41a41.3. CANTON, 26 Nov. Thee zeersttl; ofschoon de houders hunne vraagprijzen wel verlagen wilden, waren er weinig koopers, 5 chops middelsoort Souchon zijn van 20 a 28 tls. te koop. In.Canton Thee vonden eenigo omzettingen plaats; Scented Oranje Pecco bedong tls. 27 a 37, Sccnted Caper tls. 17 a 32, Gunpowder tls. 22 a 23, Impcrial tls. 20 a 23. — Vrachten naar Londen £3.15/- a £4.</p>
	<p>SHANGHAY, 25 Nov. Thee. In het begin der maand vonden eenige verkoopen in zwarte soorten plaats, maar na aankomst der mail van 10 September werd niets - meer verkocht, ofschoon ts. 1 a 2 lager was aan te komen. Voorraad 21,026 k. Men noteert Oopack ts. 23% a 26%; Ningchow ts. 20 a 28; Oonam ts. 19 a 24. Oude groene Thee met beperkten handel en de markt voor nieuwe Thee is nog niet geopend; voor eene groote chop Moyune werd to vergeefs ts. 38 geboden. In Nov. werden 32,028 k. verkocht en verzonden, en men noteert Young Hyson ts. 24 a 40, Hyson 31 a 60, Tunkay 16 a 29, Impcrial 30 a 48 en Gunpowder 38 a 67. Uitvoer naar Engeland 43,947,136 ffi in 1864/65 tegen 40,646,605 in 1863/64.</p>
	<p>MANILLA, 23 Nov. Tabak: Op 26 dezer zal weder eene veiling plaats hebben van 8000 qql. Cagajan en Isabella, als in de vorige veiling gesorteerd, 16 qql. Nu. 1, 182 JN°. 2en 302 N°. 3. — Sigaren zonder verkoopen, daar er niets werd aangeboden. — Suiker: 15,000 pic. courant gekleid a doll. 4.50 vcrk., en kleine partijen ongekl. a d011.3.25,thans wordt maar doll. 3 geboden. •— Hennep: 4500 b. werden aangebragt en er werd zeer veel vork. tot doll. 5a5.06._t. — Vrachten: Voor Suiker naar Liverpool werd £3.10/- besteed en voor Tabak naar Londen £ 5. Koers op Londen 6/m. z. 4.6.</p>
	<p>COLOMBO, 16 Dec. Koffij: Plant, vaster en hooger gehouden, men noteert Plant. 12.6, Mouutain 12.9 a 13 sh., Native 1 a 2 sh. hooger te noteren; Unpickcd 40.6 a4l en Picked and Dried 47.6 a 48. — Katoen met eenigen omzet tot rs. 255 a 260. — Cocosolie stil op 22 a 23 sh. — Vrachten onveranderd. — Koers op Engeland 6/m. 6 pCt. disconto.</p>
	<p>MELBOURNE, 25 Nov. (Marktberigt van de Heeren J. W. Ploos van Amstel en C°.) Invoerartikelen : Jenever: De omzettingen hebben zich tot de directe behoefte bepaald. De aankomst van den //Minister Fahud&quot; met ca. 10,000 k. van Rotterdam en het berigt dat 3 schepen in lading lagen heeft min of meer invloed op de prijzen gehad. J. D. K. en Z. (regten 25/8 d.) is tot 10/ a 10/3 en J. D. K. en Z. (regten 23/ a 24/) a 10/6 verkocht geworden. Pauntree CM en CVH en Key zijn tot 9/6 per kist geplaatst. Onze voorraad bestaat tegenwoordig in 122,437 kelders. Dc consumtie en uitvoer hebben gedurende deze maand 10,750 kelders bedragen. Kaarsan: De Petersburger Compagnie heeft hare prijzen 1 d. per tl? verhoogd, welke verhooging van invloed geweest is op dc merken Gouda Neva &amp; Brandon, welke men alO d. per Ü? noteert. Haver : Koloniale Haver is 4/6 a 4/9 per bushcl van 40 ® verkocht geworden. Er is geen Haver van vreemde landen aan de markt. Geraffineerde Suiker. Men noteert gestampte Suiker a i3A a 5 d. per fS, in brooden 5% a 6 d. per Ö.. Uitvoerartikelen. Wol. De lagere berigten van Londen hebben eene verlaging van een half penny per fi? ten gevolge gehad. Wol in vet 8 a 15 d. per ffi, gewasschen op den rug 16 tot 24% d. per S?, gewasschen 17 a 27 d. per ffi. Huiden zonder prijsverandering. De uitvoer heeft &apos;24,000 stuks bedragen. Talk. Ossentalk £ 27 a 30 per ton; Schapentalk £ 32 a 35 per ton. — Vrachten. Naar Londen Wol % a 5/g d. per ffi. Huiden ca Talk 20 per ton. Men heeft voor Camden Harbour, dc nieuwe kolonie in het Noorden van Australië, 3 schepen bevracht. Een schip van 285 ton a £ 600, 435 ton a £ 900 en 823 ton a £ 1200. Van hier naar Calcutta en terug 40 per ton. Van hier naar Mauritius en terug £ 2.10 per ton. Men biedt aan. van hier via Calcutta of eene der Rijsthavens naar Europa £ 4» 10 per ton. Steenkolen van Ncw-Castle 12 per tonvracht.— Wisselkoers. De banken verkoopen 60 d. z. op Londen a % disconto.</p>
</text>
