<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd : B. N. POLAK , uit &apos;s Hage, Amsterdam , * met 12 Januarij 1865. SOPHIA DE VRIES, van Amsterdam. Algemeene Kennisgeving. (1046) Bevallen van eene DOCHTER, W. O. VAN TIENEN—PRAGER. Nieüwer-Amstee , 12 Januarij 1865. (1025) Bevallen van een welgeschapen ZOON, MIETJE ZWARTZ, geliefde echtgenoote van MAURITZ FORTUIN. Hengelo , bij ZurriiEN, 12 Januarij 1865. (1065) Overleden ANNA CAROLINA WINDISCH, Weduwe van G. L. *&quot;f AIIR, in den ouderdom van circa 70 jaren. Executeuren Testamentair, Amsterdam, 6 Januarij 1865. G. A. CRAMER. (850) G. L. SCHÖNBECK. Hedon overleed in don ouderdom van ruim 80 jaron, dc Heer &quot;• M. POSNO, diep betreurd door zijne Kinderen, Behuwd- Kleiu- eQ Achter-Kleinkinderen. Amsterdam , 9 Januarij 1865. Verzoeke van Rouwbeklag verschoond te blijven. (956) Heden overleed na eeno Echtvereeniging van bijna 49 jaren , in den &quot;derdom van, omtrent 66 jaren, mijne onvergetelijke Echtgenoot JjNTONIA VERKERK , diep betreurd door hare Kinderen en Behuwd- en verdere Betrekkingen. Amsterdam, 10 Januarij 1885. J. SMITS Jzn. Senr. Op verlangen van de overledene zal geen algemeene Rouw door de Familie worden aangenomen. (968) .Heden nam de Heer een onzer beide Lievelingen , ons den lOden ezcr geschonken, weder tot zich. 12 Januarij 1865. J. DIPPEL Jr. (1028) °P den 7den dezer maand overleed te *&apos;s Gravenhage na eene kort- J^-ge ziekto, in den ouderdom van Drie en Dertig Jaren mijne g&apos;|efde Echtgenoote G. VAN KLEEFF, Gcb. Hogezand, mij nalatende &quot;e Kinderen, te jong om hun verlies te beseffen. Amsterdam, 14 Januarij 1865. S. B. VAN KLEEFF. Wegens Buitenlandsche Familiebetrekkingen eerst heden geplaatst. (1027) Heden overleed op het onverwachts onze geliefde Vader en Behuwd- Mer LEENDERT VAN DER WEIDEN Az., in den ouderdom van Jna 76 Jaren, inleven Kleerbleeker Alhier. Heemstede, Uit aller Naam, &apos;U Januarij 1865. L. VAN DER WEIDEN Jr. 7 e Kleerenbleekerij zal op denzelfden voet door den Ondergeteekende wortn gecontinueerd. &apos; &apos; (1015) Heden overleed, voorzien met de Genade-Middelen dor H. Hork , GAnTe hartelijk geliefdo Echtgenoote ALIDA WILHELMINA VON in llv &gt;ln den leeftijd van ruim 37 jaren, waarvan ik ruim 12 jaren een gelukkigen Echt met haar verecnigd mogt zijn. beiden 11 jamiarij 1865. N. J. SANDERS Gz. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (982) dror.fei\ ovel&apos;leed na een langdurig doch smartelijk lijden, tot diepe illT&gt;o. ™u mÜ en m&apos;.ino riOT Kinderen, Vrouwe MAGDALENA AV ARETHA VAN WESEL, in den ouderdom van bijna 56 jaren 10 Januarij 1865. J. TEITSMA JOÏÏA. Op begeerte van de overledene zal alleen door mij dc Rouw worden &quot;angenomen. . Eenige Kennisgeving. ! (1024) °ii h°t dC V&apos;&quot;le MÜkei* van belangstelling en deelneming, mij betoond ÏHT.AT._^.i&apos;1&apos;Jden Tan raiJneu Echtgenoot , den Heer LAMBERTUS H. ORUS SCHERMER, betuig ik mijnen dank. nno~M&apos; 12 Jamiani 1865. Wed. L. T. SCHERMER, BELLEKUM. heri,-t-&apos;Vle,ietS te rol&quot;(lcren heeft van, verschuldigd is aan, of onder zijne H Aoo?&amp; heoft mt den Boedel van .vijlen den Heer Dr. B. J. R. VAN &lt;Vi T&apos; ovcrl&apos;edori den 31sten Dec. 1864, wordt verzocht daarvan HASSpt0? BetalinS te doen ten lluize van Mevrouw dc Wed. VAN __^^öELT, te Naarden, vóór of op 1 Maart a, s. (980) de ondpSein(&quot;&apos;n&apos; d&apos;° iets te voldel*en hebben van of verschuldigd zijn aan Pen v ..fn^ Tool&apos;l&quot;c3t van Boedelbeschrijring aanvaarde Nalatcnschaptijcl Echt i- iNELIS DE GBAAF en NELLETJE SCHAAP, in den z°cht d eden&lt; te Huizen, en aldaar onlangs overleden, worden ver- Kantoro MVan, scHriftelijk opgave te doen vóór 30 Januarij, a. s. ten Notaris DE ROEPER, te Naarden. (981) lltlI&gt;n_ k&apos;8 ta vor&lt;J«ren hebben van , verschuldigd zijn aan, of onder ÏJENSOHr_??.&apos;Dg m°3ten hebben betreffende den BOEDEL en NALAin leven &quot;tR Tan na w&apos;^len den Heer BHILIIJ MOZES GOMPEHTS, gracht p~?°Pman, gewoond hebbende binnen deze stad, op do Houtvoor p p ™ en aldaar 13 December 18 14 overleden, gelieven daarvan Notaris&apos; t»o ariJ °* k- sct*ril&apos;telÜk opgave te dom ton Kantore van den Sche Vm, *VOBUS MULDER, Kloveniersburgwal bij het&apos;s Gravelacd----______/•&apos;• 486. (27274)</p>
</text>
