<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEW-YORK, 28 Dec. (Part. Correspondentie).</title>
	<p>stad « T 1?&quot;? den President cci- P&lt;™r dagen geleden, dat hij de aanbo^^-f, i .i.*?feil^aen en haar als een Kersgeschenk Lineoln «ezeV ™J;i ,?T*^_ke memvs werd heden bevestigd. Op den 20sten nemen l?i\ .t Sh?rmm h°t beleg om de stad geslagen en na het hij ziinc ?h,vl ff en Mdere kleino verdedigingswerken plantte ken .ln, stukke-n op zulk cene wijze, dat geen enkel punt vau deweraan »mTff b«&apos;ten schot bleef. Daarop zond hij een parlementair berigt dl Harder. den bevelvoerenden generaal in Savannah, met geleverd w^?nneer ° fad niet binnen een bePaald tijdsverloop over«i«S CnfCena,a,,IVaieilJbombardement Dczeop*»3enlSS dde Hard«r.mct te zeggeu, L, vermits zijne com«niddden Invfi? w\r?.n «&quot; blJgenoegzaam van krijgsvoorraad en levensn-aakte dl^rnn IWa3&apos;ih&apos;J V beleg tot het laatste zon doorstaan. Sherman ten n».SPu morgen tocbereidselen om de stad aan te tasinfan w ontdekte weld»» dat de vijandelijke loopgraven verlaten waren. De deed cl rU vo°nyaarts en nam er bezit van, en spoedig daarop heni dnnfman&apos;!?anhet.noofdvan ziJnenstaf zijn intogt in Savannah waar Het bWienC dePutat&apos;eTvan bvrSers de overgave der plaats werd gedaan, &quot;ad to Ei Im ■ Harder, do onmogelijkheid inziende om de over den c &apos; ■Vr.CS beS°n te v°eden, dat misschien zijn aftogt ter bezhTx öavannah zou afgesneden worden, dewijl admiraal Por&quot;-1 de mtrin üe.torPedos in de rivier op te nemen. Hij. vernielde d°or de t 6&quot; i eu over&apos;ge gouvernements bezittingen en, beschermd &quot;&apos;j over d • .kanonneerbooten die hom nog ten dienste stonden, trok kanoime„rhf,&quot;v&apos;er,enj ontsnapte in de rigting van Charleston. De twee katoen Ivj j daarna in de lucht sPringen, maar 32,000 balen digen 6P„„ j overwinnaar in handen, en deze alleen vertegenwoorfcfDe bern Waa Van adlt miui°en dollars in goud. feit&gt; en aStlgl°g 7an Savannah is ongetwijfeld een groot krijgskundig nigvuldi2\z°o?.amg mag het met roem genoemd worden onder de megesWJr,!joarlJ^en des oorlogs. Het is een stap voorwaarts op het ineen zeer b onderwerping derZuidclijken.Het bewijst, datSherman de broedere S S.eneraal is i ™aar militaire bekwaamheden herstellen moge gered w  mo\ tusschen het Noorden en het Zuiden. Dc Unie c« militaire bet i. &apos;staatknndc en vaderlandsliefde; heldhaftigheid ten onder te halen™ &quot; dienen er slechts toe om haar meer en meer mingtoradeISlfatVsa!.l0li&quot; Eene vloot van 40 of 50 schepen ligt voor. Willigen toevoer van buH™&quot; PiS? ZukhY^, openstond, om slechts spoedig den val van w i t 0 bokomen. Welhgt vernemen wij dus het trotsche Charleston l&quot;1&apos;&quot;^011- Maar wat dan&apos; Misschien zullen wij hezweken L Sta&quot; A zim&apos; Mobile in onze magt, Richmond k^LeerCUnS;&apos;an vier !««&quot;. Maar wat dan? De bevolking niè wi.men ?, verlaten straten, doet ons de harten, der fe bij hfectToe7?an geval n&quot;ttCr;v,kVend &quot;J^ Confederatie, aan de Yankees V»r, w,\„, u«l betrekkingen, geen haat gezworen heeft &lt;*« zijne^proelorl^n° , hoofdsteden in Europa vaardigde Napoleon J.e proclamatien uit, maar van al het door hem beinagtigde grondgebied eindigde hij met niet eens zoo veel het zijne te kunnen noemen als genoeg zou geweest zijn voor een graf. De oorlog moge daarom voortgezet worden, stad op stad moge vallen; m een groot staand leger der Vereenigde Staten zullen wij de heerschappij m.eten zoeken over dit uitgestrekte land. De storm moge eenmaal bedaren, maar de geest der revolutie, tot verzet, tot vrijheid, zal van tijd tot tijd uitbreken. Een ander Polen, maar op cene grootere schaal, zal m de wereldgeschiedenis cene plaats eischen. Voor het overige weinig of geen belangrijk nieuws.</p>
</text>
