<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 13 Januarij.</title>
	<p>Bij koninklijk besluit van 24 Dec. 1864, N°. 61 (opgenomen in de Staats-Ct. van heden), zijn op het verzoekschrift van de Heeren L J Hulst en vier anderen te Ferwerd, gemeente Ferwerderadeel, &lt;*oedKKekourd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging tot bevordering van christelijk onderwijs te Ferwerd, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Bij Koninklijk besluit van 26 Dec. 1864, N°. 57 (opgenomen in de Staats-Courant van heden) zijn op het verzoekschrift van den Heer Jhr. Mr. H. J. van der Heim, en zeven anderen, allen wonende te &apos;s Gravenhage, goedgekeurd de statuten der voor minder dan derde jaren aangegane //Vereeniging tot het daarstellen en in stand houden&apos; van eene Lcesinngting voor den Ambachts- en Werkman,&quot; te &apos;s Gravcnha&apos;re&apos;en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot commandeur der orde van den Nederlandschen Leeuw de Heeren E. C. von Lutckcn, geheirnraad en landdrost te Osnabruck; en Dr. G. Hartmann, directeur-generaal van de spoorwegen en telegraphen in Hanover; tot adsistent bij &apos;s rijks museum van natuurlijke historie te Leyden den Heer C. de Graveren, doctor in de wis- en natuurkunde; tot plaatsverv. kantonr. te Harderwijk Mr. C. G H. Smits, lid van den raad dier gemeente.</p>
	<p>Het kantoor van den rïjkstelegraaf te Scheveningen is weder gesloten</p>
	<p>Zr. Ms. schroefstoomschip Prinses Maria, onder bevel van den luit ter zee lste kl. W. K. van Gennep, is, blijkens een van dien bevelhebber bv het Departement van Marine ontvangen berigt, den 7den December 11 te St. George dElmina aangekomen. Alles was wel aan boord. (Staats-Cl)&apos;</p>
	<p>De Staats-Courant van heden bevat de volgende berigten nopens den stand der rivieren, onder dagtcekening van 12 dezer: Boven-Rijn. Te Keulen drijfijs. Waterstand 5 voet 1 duim Rhijnl • gewassen 2% duim. &apos;&apos; Te Emmerik weinig drijfijs; waterstand 3 voet 9 duim, gewassen6d. Waal. Te Hulhuizen, te Nijmegen en te Tiel blank-water. Te Bommel eenig drijfijs; het water sedert gisteren 0.40 el gevallen. Merwede. Te Gorinchem de normale breedte der rivier vrij van ijs Gisteren avond ten 10 ure kortstondige ijsbewcging te Hardinxveld ■ het ijs is vast en sterk op elkander gedreven. In de Nieuwe Merwede het ijs van Werkendam tot den Hardenhoek vast, met een open vak beneden de Paulownahoeve. Lager af is open water. * In het bovendeel der Beneden-Merwede het ijs vast. Neder-Rhijn en Lek. Te Pannerden is het ijs los gegaan. Te Arnhem en aan de Grebbe drijft het door. Te Vreeswijk het ijs nog vast. Te Schoonhoven is gisteren het ijs een weinig afwaarts gedreven, doch dadelijk weder vast. Van Bergambacht tot Krimpen het ijs drijvende. De buitengewone rivier-correspondentie langs den Neder-Rhijn enden Gelderschen IJssel is heden ingesteld.</p>
	<p>i Naar wij vernomen hebhen, is in de eergisteren gehouden besloten zitting van den gemeenteraad bepaald, dat eene wijziging zal komen in de organisatie der bureaux van de gemeente-secretarie, ten gevolge waarvan de hoofd-commies bij de afdeeling publieke werken eene jaarwedde zal gemeten van f 2500, en dat bij B. en W. het voornemen bestaat om voor die betrekking zoodanigen persoon te benoemen, wien door wetenschappelijke en technische opleiding de zaken, bij dat bureau te behandelen, niet vreemd zijn. rAmst a)</p>
	<p>Uit Utrecht is gisteren namiddag aan de directiën voor de stormsignalen berigt gezonden, den cylinder te hijschen en daaronder den kegel rtiet de punt naar beneden. De beteekenis daarvan is: gevaar voor zuider of zuid-wester storm.</p>
	<p>De Preuss. Staats-Anzeiger bevat de officiële mededeeling van de benoeming des Heeren Mr. D. Everwijn, Nederl. secretaris van legatie te Berlijn, tot ridder 3de klasse der Orde van de Kroon.</p>
	<p>Een Fransch blad, do Opinion du Midi, berigt, dat de kinderziekte sedert eenigen tijd te Nimes en omstreken groote verwoesting heeft aangerigt. Het blad geeft vervolgens een voorbehoedmiddel aan tegen deze vreeselijke epidemie, dat zeer eenvoudig is, weinig kost, en alzoo onder elks bereik valt. Dit middel bestaat uit teer en water, waarvan van elk de helft genomen wordt, welk mengsel men, na het o-oed feschud te hebben, tweemaal vier eu twintig uren trekken laat. Vervolgens riet men het treksel zorgvuldig af en zorgt dat dit luchtdigt gesloten blijft. Dc re-el van het gebruik is twee glazen des morgens, twee uren vdór het middagmaal en dezelfde hoeveelheid voor het avondmaal, met dezelfde tijdsbepaling Wat de ontdekking vau dit v«forbehoedmiddel aangaat, dat voor onfeilbaar gehouden wordt, zoo verhaalt de Opinion, dat het nde Engelsche kolomen van Amerika ontdekt werd en reeds lang met he? beste gevolg ook m Engeland en lerland wordt aangewend. &apos; &apos; Het blad geeft ook een middel aan om te beletten, dat de pokken d&apos;epe sporen&apos;op h.t gelaat achterlaten. Hot bestaat in fijn krijt met ïó.m vermengd, dit onmiddelijk op de pokken wordt aangewend, wanneer deze zwellen, en dat gedurig moet vernieuwd worden. De frischheid van den room voorkomt het jeuken, terwijl het krijt de stof, die Zich in de pok bevindt, allengs doet verdroogen, zonder dat deze in het v&apos;eosch inzweert en, daardoor kuilen en naden achterlaat.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 12 Jan. H. K. H. Prinses Frederik der Nederlanden is eenigzins ongesteld, doch in zoo geringen graad, dat het niet de minste ongerustheid baart. * &apos;s GRAVENHAGE, 17 Jan. Heden- is in het locaal van de burcaux der staatsspoorwegen alhier aanbesteed bij enkele inschrijving *het doen van grondboringen in den Hedelschcn Waard, aan de Maas boven Crevecocur, ten dienste van de overbrugging van die rivier. Daarvoor waren twee insehrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was dc Heer M. B. Coenen te Venlo voor ƒ 1334. — Heden beeft voor het geregtshof, onder voorzitterschap van Mr. J. A. Philip.se, eene zaak gediend, die sedert eenigen tijd de belangstelling hier had opgewekt. Zekere van H., voormalig ambtenaar bij het departement van ju.titïc, had zijne vrouw en 3 kinderen alhier verlaten, ten einde te gaan wonen en leven met eene weduwe, die te Valkenburg bij hare moeder, ook cene weduwe, inwoonde. Ten gevolge van eene weigering dier moeder «m geld te gs ven, had de dochter de dienstmaagd, een jeugdig meisje, overgehaald om de sleutels vau een kabinet weg te nemen, waaruit door de dochter effecten zijn weggenomen, die door den voormaligen ambtenaar te &apos;sHage zijn verkocht en van welker opbrengst hij eenige aankoopen heeft gedaan en gedurende eenigen tijd met de meergemelde dochter te Rotterdam beeft gewoond en dus het geld gebruikt. Voorts bleek het dat hij horologien had gekocht, bij een notaris geld op hypotheek had gegeven en dat hij onder zijn pruik, eens som gelds in papier had verborgen. Een toeval heeft gewild dat deze daden ontdekt zijn. Ingevolge de voorschriften van het wetb. vau strafregt kon de dochter niet worden vervolgd. Dc dienstmaagd echter stond beden teregt wegens diefstal door meer dan een persoon gepleegd, in een bewoond huis, en dat wel als loontrekkend bediende en met oordcel des onderscheid.., alsmede de voormalige ambtenaar beschuldigd van modepligtigheid aan dien diefstal, door het desbowust heelen van het gestelene. Een groot aantal getuigen werd in deze zaak gehoord, waaronder zich ook de meergemelde dochter bevond. Dc jeugdige beschuldigde had diep berouw over haren misstap en bekende volledig, maar de gewezen ambtenaar, die in de instructie bekend had, ontkende thans of gaf aan zijne vroegere gezegden eene andere uitlegging. De advocaat-generaal Terpstra heeft de functien van het O. M. waargenomen en requircerde dat het hof de beide beschuldigden zou schuldig verklaren aan de feiten, hun ten laste gelegd en hen veroordeelen, de lste bcsehul digde tot plaatsing in een verbeterhuis voor den tijd van 20 maanden tot 5 jaren en den 2den beschuldigde tot een confinement in een tuchthuis voor den tijd van s—lo5—10 jaren. De adv.-gen.heeft het onnoodig geacht in vele bijzonderheden te treden over de immoraliteit, waarvan dit geding van verschillende zijden de blijken oplevert , zoowel wat betreft den man en vader, die vrouw eu kinderen in zorgelijke omstandigheden achterlaat, als van eene dochter, die hare &apos; moeder bestolen heeft. Wegens het vergevorderde uur is de voortzetting van dit regtsgeding bepaald op morgen. Als verdedigers zijn aan de boschuldigden toegevoegd Mr. Gregory en Mr. Kramer. — De Hooge Raad, burgerl. kamer heeft heden behandeld de zaak van R. J. Roelofs, burgemeester der gemeente Finsterwoldc, als die gemeente vertegenwoordigende, tegen E. Molema. In deze zaak zijn dc volgende kwestien iv aanmerking gekomen: I°. Of het hof in Groningen zich hoeft schuldig gemaakt aan overschrijding van regtsmagt en schending en verkeerde toepassing van art. 148 der Grondwet, alsmede van art. 31 der-wet op het lager onderwijs van 13 Aug. 1857 (Stbl. N°. 103) in verband met de artt, 205 en 212 der gemeentewet van 19 Junij 1851 (Stó/.N0. 85) en van fert. 156 Wetb. van B. R., door te onderzoeken en te beoordeelen de vraag öf dc burgerlijke gemeente aansprakelijk is voor de geheele bezoldiging van den hoofdonderwijzer en bepaaldelijk ook voor dc bijdrage, welke door de kerkelijke gemeente is toegezegd; 2°. of voormeld hof heeft geschonden en verkeerd toegepast art. 31 der wet op het lager onderwijs van 13 Augustus 1837 (Stbl, N°. 103) en de artt. 1349, 1374 en 1376 B. W. door de bij het eerste middel vermelde vraag in bevcstigenden zin te beantwoorden. Voor den eischer is opgetreden Mr J. G. Rochussen, en voor den verweerder Mr. J. Kappcync van dc Coppello. Het O. M. zal in doze nader conclusie nemen.</p>
	<p>ROTTERDAM, 12 Jan. Morgen zal de gewone stoombootdienst tusschen deze stad en Dordrecht weder aanvangen. * HELVOETSLUIS, 12 Jan. Zr. Ms. schroefstoomschip 4de kl., Amstel, komende van Suriname, wordt, naar men verneemt, alhier binnen verwacht.</p>
	<p>HAARLEM, 11 Jan. In do bijeenkomst van den gemeenteraad van heden is medegedeeld dat op 5 dezer bot saldo in stads-kas bedroeg ƒ93,187.30, waaronder 50/ni. en 20/ m. in prolongatie uitgezet</p>
	<p>— Het door eene com missie ontworpen adres aan do Tweede Kamer, betreffende de wijziging der gemeente-wet, ten aanzien der plaatselijke belastingen, is nadat een amendement daarop, niet 13 tegen 8 stemmen was verworpen, met 20 stemmen tegen eene goedgekeurd. i— B. en W. hebben ecu voorstel ingediend, ten geleide van een rekwest van C. Soctens tot het bekomen van vergunning tot hot leggen eener rail-route door de straten dezer stad. Het voorstel houdt in, om het leggen eener railroute to vergunnen van de Amsterdamsche-poort, langs de Papentorcns-vest, over de Katrijnen-brug, door dc Zaksteeg, de Janstraten naar dc Groote Markt; en om burgemeester en wethouders te magtigen, den adressant te kennen te geven, dat aan zijn verzoek om de voorkeur tot het leggen eener railroute van de Markt door de Groote Houtstraat tot dc zuidelijke grens der stad voor alsnog geen gevolg kan worden gegeven, maar dat de raad bereid is om eene nader door hem in te dienen bepaalde aanvraag in overweging te nemen. Overeenkomstig dat voorstel is besloten. * HAARLEM, 12 Jan. Door de provinciale commissie van geneeskundig onderzoek en toevoorzigt is heden, na afgelegd examen, tot plattciandsverlosknndige bevorderd de Heer W. Stolp, van Enkhuizen. * HOORN, 12 Jan. Sedert wij van het ijs in zee bevrijd zijn, wordt hier veel visch, en vooral bot gevangen. Zelden hebben wij die ook zoo groot gezien als dio dezer dagen is gevangen. * UTRECHT, 12 Jan. Heden heeft de gemeenteraad besloten tot den afstand van een gedeelte stadsgrond tot het vestigen van een physiologisch labaratorium ten dienste der hoogeschool. ARNHEM, 12 Jan. Gifteren avond was hier cenig drijfijs, heden is er meer, maar het belet den overtogt met de veerpont niet. De schipbrug over den IJssel te Doesborgh, die tot dusverre onafgebroken v.-as blijven liggen, is den lOden weggenomen. Dc passage voor voetganger^ én ligte rijtuigen geschiedt per veerpont; voor geladen voertuigen is zij tijdelijk gestremd. Er is weinig ijs; de peijschaal toekende gisteren morgen 0.10 -f- A. P. * ARNHEM, 12 Jan. Heden voormiddag werd in eene sloot in het Velperhroek onder deze gemeente, gevonden &apos;iet lijk van den Heer M., meeifabrickant te Westervoort, die waarschijnlijk den avond te voren door broos geworden ijs was gevallen , althans men heeft meer grond om aan een ongeluk dan wel aan een zelfmoord te denken. — Dc Eijn bleef heden bij deze stad vrij van drijfijs. GIIONINGEN, 12 Jan. Ds. J. Posthumus Meyjes heeft gisteren bekend gemaakt, dat hg het beroep naar de Hervormde gemeente te Amsterdam had aangenomen. * ENSCHEDE, 12 Jan. De werkzaamheden aan dc aardenbaan zijn gisteren hervat. Men is thans de Pruisische grenzen tot op een afstand van nagenoeg 20 minuten genaderd. .* MIDDELBURG, 11 Jan. De nieuw benoemde 2de luits. der inf. J. A. Vink en T. A. .1. Rocrsch zijn ingedeeld bij het 6e. reg., alhier in garnizoen; de Iste luit. Romondt, aan wien een verlof van een jaar is toegestaan, om zich naar dc West-Indien te begeven, zal in het laatst dezer week derwaarts vertrekken.</p>
	<p>* VLISSINGEN, 12 Jan. Aan do volgende offic. is bij dc garnizoensverwisseling van een gestoelte van het 6de reg. inf., op 1 _Moi a. s., vergund hunne tegenwoordige garnizoensplaatsen te behouden, en is derhalve do navolgende overplaatsing toegestaan: de kapt. Krafft van de 2de comp. 2 bat. hij de sde comp. 2de bat.; do kapt. Prager van de sde comp. 2de bat. bij de 4de comp. 4de bat.; de kapt. Sasburg vau de lste comp. 2de bat. bij de 2 comp. 4de bat.; de kapt. Verkoutercn van do 4de comp. 4de bat. bij de 2de comp. 2de bat.; de kapt. Herbig van dc 2de comp. 4de bat. bij de lste comp. 2de bat.; de 2de luit. kwartierm. Vogel van het 4de bij het 2de bat. en de 2de luit.-kwartierm. Vermeer van het 2de bij het 4de hataillon.</p>
</text>
