<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. V. Me ! Door het te laat ontvangen van den BRIEF, onder Lett. A.V.M., Bureau Handelblad, van 9 Januarij, is aan het verlangde niet kunnen worden voldaan. De geëerde Schrijfster wordt vriendelijk uitgenoodigd, onder hetzelfde Adres eene andere bijeenkomst te bepalen. (983) . KBHSTifBCHE. - A.«_ DË ViSSBR.&apos; nT Maandag, 23 Januarij, des Avonds ten Zes Ure, zal onder Directie yan A. G. DE VISSEK, Boek- en Kunsthandelaar, Papestraat, 23, te o Gravenhage, worden Verkocht: (1013) EENü VERZAMELING OUDE PRENTKUNST, bijeengebragt door een DIPLOMAAT. Eerste Gedeelte. Deze verzameling, vele Kapitale en Zeldzame Stukken bevattende, &apos; en uitmuntende door Prachtige Afdrukken en voortreffelijke Conditie, verdient in hooge mate de aandacht van het kunstminnend Publiek. De CATALuGUS wordt, op Franco aanvraag, Franco toegezonden. C. M. OVERGAAUW, J. T. WISCHERHOFF, P. OVERGAAUW, ! C. J. DE LANGE, P. HAVELAAR en W. C. SCHALKWIJK , Makelaars, zullen Veilen, op Vrijdag 10 Februarij 1865, des Namiddags ten 2 Ure, in het Huis der Notarissen, aan do Geldersche Kade, te Rotterdam. éU2O Matten en B:ilcn (circa 125,400 Ned. Ponden) Afrikaaiische GOM COPAL. Directe aanvoer van Quisembo. (1016) DE VEILINGEN DER DIVERSE PARTIJEN JAVA TABAK, tegen 26 JANUARIJ aangeslagen, zijn tot 8 FEBRUARIJ 1865 UITGESTELD. Amstekdam, 13 Januarij 1865. (1038) Op Woensdag den 18den Januarij 1865, des middags ten 12 ure, zal ten overstaan van den te &apos;s Gravenhage residcremkn Notaris J. L. WIERCX, worden geveild en op Woensdag den 25sten Januarij daar- - aanvolgende, wederom des middags ten 12 ure, worden verkocht: eenige per- ! ceelon uitmuntende BOUW- en TUTNL ANDEN, gelegen onder de gemeenten Rhijnsburg en Oegtgeest, te zamen groot 10 bunders, 47 roeden, 50 ellen; mitsgaders drie in erfpacht uitgegeven pcrceclcn LAND, onder Rhijnsburg. Alles breeder omschreven bij billetten en bij advertentien in het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage, van Maandag 2 en 9 Januarij 1835. Nadere onderrigtingen to bekomen ten Kantore van genoemden Notaris WIERCX, op de Paviljoengracht, te &apos;s Gravenhage. (494) M A m I H fi. OPENBARE AANBESTEDING bij Inschrijving aan &apos;s Rijkswet te HELLEVOETSLUIS, op Zaturdag den 21sten Januarij 1865 des Middags ten Twaalf ure, tot Het sloopen van het TONNENMAGAZIJN, staande aan de Oostzijde der haven te Hellevoetsluis. Het weder opbouwen van hetzelve. Het daarboven maken van eene MARITIEME ZIEKEN-INRIGTING^en eenige daarmede in verband staande werken, met de leverantie van al de daartoe noodige Bouwstoffen en Avbeidsloonen. Voor welk Werk de Bestekken en Voorwaarden ter lezing liggen bij het Departement van Marine te &apos;s Grarenlmge, de Commissarissen ! fles Konings in dc provinciën Noord-Brabant, Gelderland, Overijlden &apos; Friesland; dc gemeente-besturen van Rotterdam . Dordrecht cii Werkendam, alsmede bij de directien der marine .. Vlissingen, Amsterdam en Hellevoetsluis, terwijl ter laatstgenoemde Bestekken almede ter lezing liggen, ten huize fan de Koffijhuisho*. ders M. VAN ÓUDHEUSDEN en A. VAN DEN BERG. &apos; De aanwijzing van het Werk zal op de twee de Aanbesteding voorafgaande dagen van des Morgens 10 tot des Namiddags 3 ure geschieden. ! De Inschrijvings-Billetten zullen moeten geschrei uf zijn op ongezegeld ■ papier, daarin zullen geene oi.&lt;.;ewaarmerkte doorhalingen of veranderin- &apos;&apos; gen, noch bij-conditicn mogen worden gemaakt en eene naauwkeurigo opgave van den prijs, waarvoor men voorschreven werk wil aannemen vervolgens zullen de Billetten dc namen en handteekeningen der Inschrijvers en die hunner borgen moeten vermelden, met opgaaf hnnncr woonplaats, en zullen zij behoorlijk gesloten ton opgemeldcn dao- en uur moeten bezorgd zijn, in cene ter secretarie van gemelde directie5 te Hellevoetsluis daarvoor geplaatste bus, wordende na dat tijdstip geene meer. aangenomen. De Kapitein ter Zee : Directeur en Kommandant der Marine, (961) P. A. MATTHI-ISEN.</p>
</text>
