<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JLMEBi€?B WOM&amp;HWE,. Ons Kindje, thans ongeveer 8 maanden oud, was van zijne geboorte af zeer zwak en leed verschrikkelijk aan het zuur. Alle middelen daartegen baatten niets, het wichtje verminderde van dag tot dag en gaf ons geen hoop op herstul. Toen hebben Wij op aanraden van onzen Doctor zelven, onze toevlugt tot het LIÈBIWs VOEDSEL genomen, en wel niet het uitstekendst gevolg. Het braken hield spoedig op, de spijsvertering herstelde en het Kindje is sedert 11/3 maand, dat het LIKBHi&apos;s VOEDSEL gebruikt, vlug en tierig geworden. Amstekdam, 16 Januarij 1863. HOGESTIJN, Vijzelgracht, AA 86. Frbf. v. OEBIGTS VOEDSEL VOOR KINDEREN, ZWAKKE PERSONEN EN HERSTELLENDEN, EN HOOFDZAKELIJK BESTEMD OM VOOR ZUIGELINGEN DE MOEDERMELK TE VERVANGEN. ZAMENCESTELD NAAR LIÈBIG&apos;S VOORSCHRIFT door 3. KNORSCU, te HIÖRS (Rhijn-Pruissen). Moeders, welke het noodige zog voor hunne Kinderen missen en tot eene Minne ongaarne hunne toevlugt nemen, maken wij opmerkzaam op dit heerlijk middel, hetwelk, in vereenigiug met de Koemelk, aan deze dezelfde voedende eigenschappen der Moedermelk mededeelt. Goed toebereid is het een soepje, zoo zoet als melk, vereischt geene suiker, blijft 24 uren versch en is zoo dun, dat het aan het Kind in een Zuigüeschje kan worden toegediend. Eene gebruiksaanwijzing wordt bg ieder pakje en ook afzonderlijk gratis afgegeven. In verzegelde Pakjes, a 10 Portiën. 50 Cent per Pakje. VERIiOOPIIIJIS en de bekende Depots. (1733) _ iTIöIL STEiMiÏP iIIPANÏ, LÏIÏI7 STOOMVAART TUSSCHEN ROTTËRDAM—WE W-VO DX via LIVERPOOL. EEN DER SNELVARENDE STOOMSCHEPEN: PRixirvp 3200 Ton 3. LOUISIANA 2166 Tons. englInd..&apos;:::::::::.&apos; a»? » pennsylvania 2372 » THEQUEEN 3517 0 VIRGINIA. 2876 , FRIN 3310 0 &apos; DENMARK 2815 0 VERTREKT lEDERE WEEK VAM LIVERPOOL. Het Stoomschip BELVETIA, 3315 Tons, VERTREKT 29 DEZER. Deze Stoomschepen zün uitmuntend ingerigt voor PASSAGIERS en worden GOEDEREN tot zeer billijke Doorvrachten en directe Connossementen aangenomen door „_¦--—,--»«--« *. mA**. _^_ WAMBERSIE &amp; ZOON. GEREGELDE SCHEEPSLINIEN TUSSCHEN ROTTtRDAM l\ M M Sf. MN PHMMM. TE EOTTERDAM LIGGEN II LADING: Naar NEW-YORK, Naar BOSTON, de BreHler RARK de Ned. BARK TMEftESE. M 1 V A Eé9 Kapitein DOEWES. Kapt. cnRISiOM&apos;ERS. Vertrekt ca. 31 Januarij. Vertrekt 24 Januarij. d p Tbark Naar PHILADELPHIA, De Pruiss. BARK de Noordsche BARK EO lARD, TJEme9^M€MOMW:9 Kapt. HALBERSTADT. Kapitein PEDERSEN. Vertrekt ca. 31 Januarij. l Vertrekt ca. 31 Januarij. GENOEMDE AFVAARTEN HEBBEN PLAATS BIJ OPEN WATER. «m Adr, h WAMBERSIE &amp; ZOON.</p>
</text>
