<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Een in de Amst. Ct van heden opgenomen verslag brengt tot de hoofdmoment- n der Zaturdag 11. in Fraseata gehouden vergadering &quot;dat de Heer A. de Vries, president der //kiezersvereeniging de Grondwet, zetï verklaavAe. geeader *door «ie vereeniging voorgedragen candidaten te wülen «aanbevelen, met uitzondering van den Heer Godefroi.&quot; Misverstand is hier meer dan mogelijk. Ik heb, het is waar, het denkbeeld bestreden om nen Heer Godefroi bij wijze van eene kleine straf (verder wilde zijn bestrijder (cle Heer Salvador) niet gaan) tijdelijk als afgevaardigde te schobsex. Ik heb — en nu met meer ernst — op de onwaarheid gewezen alszoudeHr.Godefroi eenpartijman zijn en als bewijs o.a.aangevoerd zijne aanneming van de meeste hoofdstukken der begrooting van 1867 ¦ zijn stem vaor_ belangrijke voordragten, bijv. de schutterij, van den heer minister van binnenl. zaken, enz. Ik heb gewezen op het zeer belagchelijke om in den Heer Godefroi geen man van zaten te willen zien, die datgene tot staal bragt waar vier ministers van justitie onder bezweken waren, enz. Ik hoop zelfs, het zij met bescheidenheid gezegd, dat die herinnering werkelijk een hoofdmoni&apos;-nt der bijeenkomst zal geweest zijn; maar waaneer tot dien rang van hoofdmoment verheven worden de zeer mogelijk, door mij gebezigde woorden &quot;dat ik weinige minuten voor middernacht, na een debat van ruim vier.nrm, de andere eandidaten niet trilde /.-aanbevelen&quot;&quot; dan zou aeker misverstand plaats hebben en mijne houding in een zeer twijfelachtig licht verschijnen. Ter voorkoming van dit niet bCTÖdenswaardie effect diene, dat ik niet bedoelen kon den Heer Godefroi van zijne mude-candidaten te isoleren. en ongaarne geacht zou willen worden persoonlijk eene aanbeveling te onthouden aan diegenen, wier aanbeveling ik als président der kiezersvereeaig-mg de Grondwet onferteekenl heb. De candidaten dezer vereeniging zrjn: Mr P P. van Bosse. Mr. M. H. Godefroi, Mr. J. Heemskerk Bz., Mr. G. O. J. van Reenen, T. J. Stieltjes en Mr. J. F. Thorbecke. Arm. DE VRIES. PS. De HH. van Leskep, Brugmans e. a. vergeten, dunkt mij. in hunne billetten, dat het krachtigste middel tegen partjschap (waarvoor zij met reden vreezen) gelegen is inde hand haring van de openbare school in tegenstelling van secte-scholen. Het verzuim is waarlijk niet gering, omdat de candidaten der Grondwet van de openbare school, waarvoor Amsterdam zich groote offers getroostte , verklaarde .voorstanders zijn. A. de V.</p>
	<p>Aan de Redactie.&apos;</p>
</text>
