<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PAKHUIS. Om met primo Mei of eerder te aanvaarden wordt gevraagd tot berging van Koopmansgoederen, een geheel of gedeelte van een BAKHUIS, of een Onderstuk of een mooije groote Pakkelder. Aanbiedingen franco brieven Bureau Handelsblad,onder het motto Pakhuis. (1770) STMD TE KOOP in TURF, H»UT, WATER, VUUR en andere Artikelen (met Fornuis).. Reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder de letters R, S. aan het Bureau Handelsblad. (j -j^s Do ondergeteekende berigt ontvangen te hebben GLAZEN VAATJES met koperen kraan, hermetisch gesloten van af 25 tot 50 kan inhoudsmaat. — Deze vaatjes, uitsluitend voor Petroleum vervaardigd, zijn zeer doelmatig, zoowel voor Winkel- als Particulier gebruik. Aanvrage om Depot franco. R. REINDERS, (1626) te Deventer. 1 CAFÉ BRAKKE GRÖNDj 1 Nes, A 24, 3 geheel gerestaurierd zijnde, blijft zich vooit-g g» durend aanbevelen. (1853) g j H. L. BERKHOUT. | De&apos; Ondergeteekende berigt aan zijne geachte Vrienden en Begunstigers, dat hij op neden, in de Wagenstraat, het 2de huis vau de Amstelstraat, heeft geopend een NIEUW BIER- EN CUOCOLADE-lIUIS, belovende hij alles in het werk te stellen, om zich de gunst van het geachte Publiek waardig te maken. UEd. Dw. Dienaar 11. BOTTINGA. Kon. Ned. Beijersch Bier 12 cents per glas. (1680) Mutua Confidentia. Hiermede berigten wij, dat de Heer IM. C. J. VAN HULS, zijne werkzaamheden voor onze Vereeniging op heden heeft hervat. De Directie der Mutua Confidentia. WIJSMULLER EN C°. Amsterdam, 15 Januarij 1868. (1866) DE COM MISSIE tot ONDERSTEUNING VAN DE BEHOEFTIGE ARBEIDERS-GEZINNEN van bet Noordzee-Kanaal te Velsen, acht zich verpligt te berigten dat er reeds MEER DAN GENOEG ONTVANGEN IS. Terwijl de lijsten der Ontvangen Goederen en de na 11 Januarij Ontvangen Gelden voor de Dagbladen gereed worden gemaakt, haasten wij ons dit berigt te plaatsen, dewijl alhier thans door uwe milde Liefdadigheid, Landgenooten, de ellende geweken is en in aller behoeften kan worden voorzien. Velsen, Namens de Commissio: 11 Januarij 1863. 3. C. ENSCHEDÉ, Burg. Pres. (1852) J. W. D. RÖELL, Predt.-Secret. &quot;reiziger gevraagd. Tegen Julij a. s. wordt voor een WIJNHANDEL in eene der Provincie-steden gevraagd een soliede en actief JONG MENSCH, P. G., hoofdzakelijk om als Reiziger werkzaam te zijn, doch tevens geschiktheid bezittende voor Kantoorwerkzaamheden, op een Salaris van f 800 aanvankelijk. Adres met franco Brieven, bevattende opgaaf van leeftijd en van gelegenheid om informatien in te winnen, ondei- Lett. Z. T., aan C. L. SCHLEIJER en ZOON, Warmoesstraat te Amsterdam. (1154) \m DE HAND TITkÖÖT Eene goed onderhouden lIEERENHCIZING met Stalling voor Paarden en Hoornvee, Schuren, Hooiberg j Tuin en Boomgaard en de 3 verkiezende ruim 15 Bunders Weiland en een Perceel Bouwland, gelegen op 10 minuten afstands van een Station van den Rhijnspoorweg, op een aangenaam en volkrijk dorp aan den straatweg in de Proj vincie Utrecht. Te aanvaarden naar verkiezing met primo iMaart of Mei aanst.. terwijl ecu gedeelte der Kooppenningen , tegen billijke rente, on het Perceel kan gevestigd blijven. Brieven franco onder Lett. C. aan het Advertentfe¦ Bureau van J. G. ANDRIESSEN &amp; ZOON, te Utrecht. (1411)</p>
</text>
