<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PARTIJMANNEN EN HALVE MANNEN.</title>
	<p>SCeto&apos;n middeman , Wat hel&gt; je er an f Zou&apos;n s-tl-i-eluar, Zuo&apos;n rntedderaur ï</p>
	<p>De knappe lui van lee.derzij&apos; Zien op U neer met medetij&apos;,</p>
	<p>Dus, wilt ge een man zijn, — kies partij Genkstlt. De Man van &apos;t ware midden.</p>
	<p>Er is veel getwist over de vraag, of in het constitutioneèle staatsieven en bij gevolg in parlementaire vergaderingen politieke partijen onmisbaar zijn. De vraag, die m&apos; onze oogen naauwelijks eene vraag is, verdient tocli belangstelling, nu lieden ten dage door mannen van talent en vrienden van onze constitutioneèle instellingen, met zekeren aandrang de stelling wordt vooropgezet, dat men voor de Tweede Kamer vooral behoort af te vaard gin zoogenaamde onafhankelijke mannen, die tot geen partij behooren en hunne stem alleen uitbrengen naar eigen overtuiging als een gevolg van eigen vrij en zelfstandig onderv™*7-ï&apos;V&apos; JarHimannen&quot;, is de leus, maar be- Kuaiue zelfstandige mannen, die op eigen beenen durven waan ca zich alleen door eigen oordeel laten leiden. Het Klinkt Iraai inderdaad, maar heeft de gansche stelling praktiscben zin ? Of is die wensch, dat men toch vooral van ;partijmannen&quot; verschoond mogt blijven, voor zooveel zij niet _is eene reactionaire manoeuvre om liberalen te weren, iets anders dan eene gemoedelijke verzuchting van brave lieden, die, onbekend met het praktische staatsieven, de regelen van den dagelijkschen omgang op parlementaire vergaderingen willen toepassen? Onafhankelijkheid van karakter en zelfstandigheid van oordeel zijn voorzeker in den volksvertegenwoordiger, zal hij dien naam verdienen, onmisbare eigenschappen. Maar beletten zij, dat men zich aansluite bij eene partij ? Kan niet die aansluiting onafhankelijkheid en zelfstandigheid met gepaard gaan ? Zou hierbij niet alles afhangen van de organisatie der partij en van de wijze, waarop zij werkzaam is ? r J Jleve J?litieHe part&apos;J&apos; door een uitstekend man en blindelings het wachtwoord, door dien man gegeven, volgende, is geen partij. maar eene lijfwacht. De soldaten volgen daarbij, zonder onderzoek, het bevel van dea aanvoerder. Zij zijn werktuigen in de hand van een politieke» leider, die welligt de zaken in den regel zeer goed inziet, maar toch, hoe eerlijk en bekwaam hij zij, niet voor dwaling is behoed en te minier naarmate hij minder tegenspraak ontmoet. Dergelijke partijen zijn het bederf van net censtitutioneele staatsieven en kunnen, geleid door een man, die geene eerlijke bedoelingen heeft en slechts eigen grootheid en voordeel zoekt, tot den ondergang van het land leiden. 3loge ons vaderland — en gelukkig bestaat er ten onzent niets van dien aard — voor zulke partijen steeds bewaard blijven 1 Maar men kan zich eene partij in het Parlement denken, gevormd door mannen, die het in de hoofdzaken omtrent de rigting van bestuur en den geest, waarin de staatsinstellingen moeten werken, eens zijn, en die daardoor van zelf omtrent de voorkomende politieke vraagstukken een gelijk oordeel hebben. Die mannen, door gelijkheid van inzigten omtrent hoofdzaken vereenigd, zullen uit den aard der zaak bij het onderzoek van eenig voorstel of wetsontwerp , door onderlinge bespreking en wisseling van gedachten , tot gelijkheid van beoordeeling komen en dus in gelijken geest hunne stem uitbrengen. Het gemeenschappeslissing omtrent ce te volgen gedragslijn.&apos; Zij wmr méeinng met gezegevierd heeft, bsvcn. hét ie duideln&apos;k ook daarna vri, in de stem, die zij willen uitbreken Maar wanneer zij oisohoon niet geheel van hun gevoelen teruf gebrag , toch met hunne rfgting medegaanfmoet daaruft San volgen, dat |ij zwakte Êarakter&apos;s en ÓnoediüSe Btenmiachiiies zijn? Moet dan niet ieder, zelfs in da el ksche zaken, en hoeveel te meer op PolitïekTerrein°waar het zoo groote belangen geldt, zijne meening dikwerf-n betrekkelijk kleine zalen opofferen, om de #ereikinfva&quot; een groot en goed doel met te weerstreven? En waar zo het Eeen, wanneer in groote vergaderingen, tot praktisch handelen geroepen, een ieder aan zijne eigen meening tot het uiterste wilde vasthouden.&apos; Dit zou inderdaad tot eeno verwarring leiden, aaii de Babylonische spraakverwarring gelijk, en juist om dit te voorkomen, zijn in parlementaire vergaderingen partijen noodig, en schijnt ons de wensch naar eene verzameling van zoogenaamde onafhankelijke mannen, die ieder hun eigen weg gaan, de meest onpraktische gedachte, die ooit in het hcofd van een kamergeleerde is opgekomen. Er is nimmer in eenige parlementaire vergadering een lid geweest, in staat om een zelfstandig oordeel te vellen over alle voorkomende vraagstukken. Parlementaire veteranen, als Thorbecke en van Nispen ten onzent, mogen het in dit opzigt ver gebragt hebben, ook zij zullen toch niet zelden onderwerpen moeten onderzoeken, die zij slechts ten deele beoordeelen kunnen. En hoe zal het nu gesteld zijn met zoo vele jongere en minder bekwame afgevaardigden ? Deze moeten, welligt voor de helft, zoo met voor het drie-vierde der ontwerpen, die zij geroepen worden te behandelen, bij anderen te markt komen ot op £ v°i°&quot;!leel vau anderen afgaan. Die zoogenaamde onafhankelijke mannen zijn dus niet onafhankelijk. iv n • AXt £een &quot;5 menschen op, die met volledige zaaKtenms de groote verscheidenheid-van finantieele, juclicieele, koloniale militaire onderwerpen, die de Kamers elk jaar te behan telen krijgen, kunnen beoordeelen. Maar lil *JïïA\ ?l° onde^verpen beginselen, hetzij van Staatsregt, hetzij van wetgeving, Eetzij van organisa- U» *n b*h«r, befcoïW ï«n, jullea. voorwkw altfd die leden het minst gevaar loopen verkeerd te oordcelen, clie tot eene bepaalde, goed aaneengesloten partij behooren. Zulk eene partij heeft hare traditiën, hare antecedenten; zij heeft een verleden en zij hoopt eene toekomst te hebben, en het onderling overleg harer leden zal dus in den regel tot consequente voortzetting van de eenmaal aangenomen gedragslijn moeten leiden. Of&apos; die gedragslijn nu goed of de meest juiste is, doet niets ter zake, want tegenover de rigting van de eene staat de rigting van de andere partij en in den loop der tijden zal van zeil worden uitgewezen, welke rigting de voorkeur verdient. De hoofdzaak is slechts dat elke partij consequent, eerlijk, zonder «p tij delijk voordeel te letten, zonder bij oogmerken, maar ook zonder afwijk e n voortga op den eenmaal, na rijp beraad ingeslagen weg. Consequentie is voor de politieke partij, maar ook voor den politieken man, de hoogste deugd. Zij is het meest doorslaande bewijs, dat het alleen om beginselen en niet om persoonlijk voordeel te doen is. Men zij radicaal of reactionnair, liberaal of conservatief; getrouw blijvende aan de eenmaal aangenomen leus, bewijst men te zijn oen man van een vast karakter en van goede bedoelingen. Men zij, om met Genestet te spreken, een man en kieze partij. Een partijman is, van de tien keer, zeker negenmaal, een eerlijk man, en daarom schijnt de kreet: //vooral toch geen partijmannen&quot;, ons inderdaad belagchelijk toe. Niet de partijmannen zullen den staat ten verderve brengen, maar de halve mannen, de midden mannen, de sukkelaars, de modderaars. Die mannen maken het regeren onmogelijk. Wanneer eene regering eenig voorstel aan de wetgevende magt onderwerpt, moet zij vooraf de kansen van aanneming berekenen. De vraag is niet om het absoluut goede voor te dragen, maar om zoodanige voordragten te doen, dat de vertegenwoordiging zich daarmede kan vereenigen. Zonder daarom ziine beginselen op te offeren, behoort een minister toch zijne Ï«£mte zoo1d™1&amp; i&gt;? te Rigten, dat daarvoor eene meerderheid te verkrijgen is. Dit wordt door het meest eenvoudige staatsmansbeleid voorgeschreven, en alleen od die wijze zijn practische resultaten te bereiken. Maar hoe kan eene regering ooit berekenen hoe ver zij in do toep assing van eenig beginsel kan gaan, wanneer zij tegenover zich heeft eene vertegenwoordiging van halve mannen, die zelf niet weten wat zij willen, die heden zus en morgen zoo denken, en op wie niemand rekening manen kan? Zeer teregt noemen de Franschen dan ook eene Kamer, waarin veel van die hal v e mannen gezeten zijn, die zich bij uitnemendheid onafhankelijke mannen noemen.- ull e chaiu b r e introu v a b 1 e. En met zulk eene Kamer is niet to regeren. Het groote gebrek van ons volkskarakter ligt daavin, dat wij zelden eene bepaalde, scherpe opinie durven hebben en daarvoor durven uitkomen. Daarin ligt de groote kwaal van onzen tijd en ons volk. En maar al te zeer is onze natie nog geneigd om het ideaal van een politiek man daarin te zien, dat hij, op de wijze van het Volksblad yan den heer de Boscli Kernper, zich zorgvuldig van het uitspreken eener al te geprononceerde meening onthoude en dezelfde zaak tegelijk wit en zwart noeme. Hoe meer deze rigting in het Parlement versterkt wordt, hoe minder er iets tot stand zal komen. Met middenmannen&quot;_ en //modderaars&quot; is niet te regeren. Tegenstand, oppositie is, tegenover elke Regering, wenschelijk; maar w-at zal men aanvangen met mannen, clie noch visch, noch vleesch zijn, en die, naar de ingeving van het oogenblik, medewerken 0111 een ministerie ten val te brengen of het beschermen? Daarom bevelen wij, bij de op handen zijnde verkiezingen, bovenal cle keuze aan van part ijmannen in den goeden zin van het woord.</p>
</text>
