<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE MS-VERÉEIIGÏMG^ ONTVANGT GELBEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de veelvouden van dien, tot cic volgende Rente: Met 1 dag opvragen 3 21/2 pCt. *¦ 10 dagen 0 3 &apos;/ Amsterdam, 22 Jan. 1863. BE BIRECTME. (1890) J. BOON, LEONARD ,T. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERBIER, W. WITKAMP, LEONARD JACOBSON Jr. en A. VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op Woensdag den 29sten Januarij 1888, des namiddags ten 2 ure, in de zaal Verscheidenheid en Overeenstemming, aan de Scheepmakershaven: 300 Vaten nieuw BAIKQS ) _\ £% f_f_f *&quot;&amp;T S 5 0 0 ZWAAI iü^MJU. Alhier aangevoerd van Santos en Smirna, per het schip Vrede, Kapt. VAN RIJN. (1921) TERffIERIG VAIIIRSA. Do tot dusver onder de FIRMA SCKLUDDE &amp; KLOFFEMBOHG k gedreven zaak in VICTUALIËN en de JP^jk gCUEfcPS-AGfr.KTL&apos;UIi , overgenolw|ogi ~ men , zal zulks van nu af do o r IÜ^oIJTOW niij alleen worden voortgezet, mij in j]^W^_h de £llnst van Heeren REEDERS en KA-__ywuß___ ia, PITEINS aanbevelende, belovende eene &quot;¦«sjSïï^gKes* rej3ie behandeling. BnEMERnAVEN, B/IiLOPPENBOKG. 1 Januarij IS6B. 1811) LEÉNÏN6&quot;STAD BRUSSEL. De Heer JOSEPH (JAIIEN berigt ,&apos;dat de INSCHRIJVINGEN op bovengenoemde Leening aangenomen zijn . en dat de voorlo ipige Reespissen teg-n betaling der Tweede Storting en togen •inwisseling der voorloojige Quitantien ten zijnen Kantore van lieden ;f afgegeven worden. (1888) SAXKCHÊ WORST! Op nieuw ontvangen echte SAXJSCïIE, CERVELAAT-, TRUFFEL-, TONGEN-, LEVER-, SALAjgJwMARKT, K 26, J. C.JTBIgZ. HBRIMMKR Uü? ~ datdegene, diedeGOEBKOOPSTEHAARWEKKEN van geheel Holland levert, als: de nieuwste Chignons, Cach«- Folies, Bandeaux, Vlechten, Crèpes, etc, etc, alsmede Pandeken, Toupets op Gaas,Haai;.lulle, enz (Nieuwste Methode) en alles levert van cle EERSTE KWALITEITEN, is &apos; lIENRY HELMSTAB, 62. Warmoesstraat, 62. tgiweg*» OPENING van der 2den comfortabelen Salon WÏÏW voor KAPPEN en HAARSNIJDEN. (1841) 265BIE STAATS-LOTERÏJT :! Gevallen ten Kantore van WED. 1.1 CARTER &amp;i. B. TORRES, beursstraat _. E 191 te Amsterdam. DE KAPITALE PRIJS VAN ƒ25,000 op M°. 3531 OPEEN HEEL LOT, aESPLITST IN S/9* (1833)</p>
</text>
