<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AAN DE ISRAËLITISCHE KIEZERS.</title>
	<p>In eene Advertentie, geplaatst in. het Algemeen Handelshlid van 20 Jan. 1868, sporen eenige Israëlitische Kiez e r s hunne medekiezers van die gezindheid aan het ministerie, dat zij e cht vrij zinnig noemen, te onder- Wij beoordeelen de politieke kleur niet van het Kabinet. WH laten ook in het midden of het herstel der Departementen van Eeredienst, dat de advertentie prijst, al dan niet goedkeuring verdient. Wij willen alleen twee zaken «IA onze Israëlitische medekiezew ernstig op het hart drukken.</p>
	<p>Vooreerst, dat zij zich niet moeten laten misleiden door dergelijke on geteekend e advertentien, die niet afkomstig zijn van geloofsgenooten, maar duidel ij k komen uit den ultra-orthodoxen en ultramontaanse hen hoek. lii de tweede plaats, dat zij ernstig voor oogen houden het gevaar, dat zij als&apos;s taatsburgers loopen, wanneer zij een ministerie steunen, dat vooral op de antirevolutionaire en ultramontaansche partij leunt en waarin aanhangers dier partijen gezeten zijn. Want bovenal de anti-revolutionaire partij erkent niet, zij duldt slechts het staatsburgerschap _der Israëlieten. Een Israëliet, die zich door de ministeriële partij laat gebruiken om haar de meerderheid _te verzekeren, handelt in strijd met de belangen zijner geloofsgenooten en met de ware belangen van ons liberaal vaderland. Vooral geldt dit de gewigtige aangelegenheid van het lager onderwijs; want onder den invloed van het tegenwoordige ministerie, gesteund door ultramontanen en antirevolutionairen, loopt de gemengde nationale school (niet alleen voor armen, maar ook voor den burgerstand en voor fegoaden; een groot gevaar, en daardoor tevens het schoone eginscl, dat kinderen van verschillend geloof cendragtig te zamen worden opgeleid en dat verdraagzaamheid in hunne gemoederen wordt gekweekt. Maar daarom ook, Israëlitische modekiezers, mannen in de Kamer gebragt, die aan die rigting, welke èn ons staatsburgerschap èn de openbare gemengde school in gevaar brengt, het hoofd zullen bieden en uwe stem eenparig uitgebragt op: Mr. P. P. van Bosse, Mr. M. H. Godefroi , Mr. J. Heemskerk Bz., Mr. G. C. J. van Reenen, Mr. ,T. R. Thorbecke, T. J. Stieltjes. Amstebdam, 20 Januarij 1863.</p>
	<p>In het nommer van uw geacht blad van 17 Januarij 11. komt onder het opschrift //Opmerkelijke Landbouwvergadcriugen&quot; een ongeteekend stuk voor, een verslag inhoudende van de op 8 en 11 Januarij 11. gehouden vergaderingen der afdeelingen Sloten en Amsterdam der Hollandsche Maatschappij van Landbouw. Zonder in een onderzoek te willen treden naar het min of meer juiste van dat verslag, meenen wij echter het slot daarvan niet met stilzwijgen te&apos;mogen voorbijgaan, waardoor wij immers op anderen zoowel als op ons zelven eene blaam zouden laten rusten, even onverdiend als in strijd met de waarheid. Reeds a priori verklaren wij niet te begrijpen, hoe men in bet besluit, op eene door ruim zestig leden bezochte vergadering onzer afdeeling genomen, en in de circulaire van onzen Afdeelings-Secretaris aan de Voorzitters der Zuster-Afdeelingen medegedeeld, een uwerken in stille en langs geheime wegen&quot; zien kan. Gaarne voegen wij hier echter de verzekering bij, dat de bedoeling, die aan het voorstel, zoo als het Jgedaan en aangenomen is, ten grondslag gelegen heeft, om namelijk aan Z. Exc. den minister van binnenlandsche zaken en het gewestelijk bestuur een algemeen bewijs van hulde en dank te brengen voor de krachtige en afdoende maatregelen tijdens het heerschen deiveeziekte genomen, — geene andere geweest is, dan om hun, wien in ons oog de dank der land bouwende bevolking, in dit gewest voor die maatregelen toekwam, dien ook toe te brengen. Onze op 19 Dec. 1867 gehouden afdeelingsvergadering vereenigde zich met algemeene stemmen met dat voorstel en volgde daarin het voorbeeld onzer Belgische naburen, die in hunne landbouw-vergaderingen eenparig tot het brengen van zulke bewijzen van hulde hebben besloten. Trouwens , niemand voor wien het beginsel: //eere, wien eere toekomt,&quot; geen ijdele klank is , zal, vertrouwen wij , den door ons voorgenomen stap misbiUijken. Vergelijkt men eindelijk cle data. waarop de zaak in onze Bestuurs- en Afileelings-Vergaderingen besproken is (12 en 19 December), met dien van Zr. Ms. kabinetsschrijven, waarbij het door de ministers aangeboden ontslag niet wordt aangenomen (21 December.) en met dien van het besluit der Kamer-ontbinding (3 Januarij), dan springt, naar onze bescheidene meening, de zuiverheid onzer bedoeling nog sterker in het oog, en zal geen weldenkend man daarin eene hetzij van hooger hand, hetzij van ter zijde geïnspireerde, politieke demonstratie zien. Dit laatste zou bovendien in lijnregten strijd zijn met de tot dusver gevolgde wijze van werken en handelen onzer vrije landbou w-maatschappij. In weerwil van het af keurend oordeel der afdeeling Sloten blijven wij dan ook vertrouwen, dat het meerendeel der Nóord-Koifandsche landbouwers in deze eenstemmig met onze afdeeling zal denken. 11.5..W0.T31, 10 Januarij 18(53. Met achting teekenen wij: Het Bestuur der Afdeeling Haaiden en omstreken der Hollandsche Maatschappij van Landbouw. S. DE CLEKCQ W/.x. A. VAN LENNEP. T. L. L. PEINS. F. J. K. VAN HOOGSTRATEN.</p>
	<p>Aan de Redactie.</p>
</text>
