<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: J. Tn. KRUSEMAN. Weduwnaar van Vrouwe C. C. Kistemaker, en A. VAN EIJK, Weduwe van B. VAN DER KOLK. Arnhem, 16 Januarij 1863. Kenige Kennisgeving. (1721) Heden avond beviel ontijdig van een welgeschapen ZOON, C. C. M. GERMAIN&apos;, geliefde Echtgenoot van _Amsterdam ,20 Januarij 1863. A. STAM. (1946) Voorspoedig bevallen van&quot;eeir^o6WW.&quot; J. C.&quot;COHEN— CORNELIUS. Amsterdam, 20 Januarij 1863. (1943) VoörspoêdTg-bevallen-van een ZOOA^WARLOTÏË COOL-WTLLER. &apos;s Gravenhage, 19 Januarij 1868. (1933) Op den 16den October 1867 overleed aan boord van de Zeenimph, Gezagvoerder Graadt van Roggen , mijn innig geliefde Echtgenoot FRANCISCÜS ANTONIUS STEEVERT, in leven Kapitein der O. I. Infanterie. Vriendenen bekenden gelieven deze algemeene Kennisgeving als eene bijzondere aan le nemen. (1488) Amsterdam , H. li. MAGNIN, 16 Januarij 1868. Wed. F. A. STEEVERT. Heden overleed mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de Heer ALBERT WILHELM DIEDERICH BRÜGMANN, in den ouderdom van 681/2 jaren, na eene allergelukkigste Echtvereeniging van ruim 43 jaren. Amsterdam, De Wed. HELENA BRÜGMANN. 18 Januarij 1838. _ Geb. HELLINGMAN. Eenige Kennisgeving. (1965) Heden overleed de oudste onzer tweeling-zoontjes, JAN WILLEM, in clen ouderdom van 4 maanden. Amsterdam, 18 Januarij 1863. A. VAN STÜYVENBERG. (1916) J. G. VAN STÜYVENBERG, MAY. Eenige Kennisgeving. Heden overleed alhier na een langdurig lijden, in den ouderdom van ruim 31 jaren, mijne innig geliefde Echtgenoot CATHARINA MARIA SCHEERENBERG. Slechts bijna 9 jaren waren wij door oen zeer gelukkig huwelijk vereenigd en van alle onze Kinderen is mij maar een van 21/2 jaar overgebleven. Amsterdam, 19 Januarij 1868. J. J. CLAASEN Hzn. Familie, Vrienden en Bekenden, gelieven deze tevens als Bijzondere Kennisgeving te beschouwen. (1893) . Heden overleed in den ouderdom van 52 jaren, tot innige droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijne geliefde Echtgenoote CATHARINA MARIA BUH- LÏNG. J. W. KLEINE. Amsterdam, 19 Januarij 1863. (1926) Heden overleed alhier in den ouderdom van ruim 75 jaren de Heer LEOPOLD FERDINAND WINCK, geboren te Koningsbergen in Oost-Pruisen. Amsterdam, 19 Januarij IS6B. Algemeene Kennisgeving. (1929) Heden overleed aan verval van krachten, in den ouder- WoVTtrV?lm 774ar&lt;vn&gt; onze geliefde Tante en Behuwdtante, Mejufvrouw E. M. B. VAN DAM Amsterdam, 20 Januarij 1868. flBqoi 6d- I- J-RATELBAND, \i~W&apos;) uitvaller naam. Heden overleed zacht en kalm, voorzienlnet deH Sacramenten der stervenden, mijne Behuwdmoeder Meinfvroiiw de Wed. J. JANSSEN, Geb. A. W. VAN EOOIJÊN. Arnhem, J. VERWAAIJEN Dzn., 17 Januarij 1863. mede namens de Kinderen. Eenige Kennisgeving. (1793) Heden overleed kalm en zacht in zijnen Heer mijn geliefde Echtgenoot, de Heer H. PELETIÉR, voorheen Hoofd- Onderwijzer te Streijen, in den ouderdom van ruim 75 jaren. Zalt-Bommel. E. BOONZAIËR, 18 Januarij 1863. Wed. H. PELE&apos;ITER, Algemeene en bijzondere Kennisgeving. (1970) Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, ons betoond bij de ziekte en het overlijden van ons eenig dierbaar Kind, betuigen wij bij dezen onzen hartelijken dank. Amsterdam , J. H. DE RUYTER. 21 Januarij 1863. A. M. DE RUYTER, (1927) HOLTKAMP.</p>
</text>
