<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag 21 Januarij. Nnae Amsterdamsche Courant hare kolommen heeftopengesteld voor het onjuiste verslag der meeting in Frascati, dat m het Dagblad van &apos;s Hage verscheen, wenschen wij — ons nadere regtvaardiging, ook op andere punten voorben d&lt;;ndTe T te verklaren? da* de, ™. M. J. Pijnappel en lheod. Jorissen, ons verslag hebben gelezen, alvorens het werd afgedrukt en daartegen —voor zooveel de tusschen deze HH. gevoerde discussie betreft — geen bezwaar hadden, terwijl tot dus ver geen der aanwezigen over onnaauwkeungheid in dit verslag heeft geklaagd. Eenige punten, dio wij zelven hebben opgemerkt, herstellen wij thans; ver4er vestigen wij de bijzondere acndacht op den brief van Mr.Abr. de Vries, opgenomen onder de rubriek Ingezonden Stukken.</p>
	<p>Bn het uitwerken onzer aanteekeningen betreffende cle meeting van Zaturdag avond, hadden wy ons aanvankelijk vergist, omtrent de volgorde, waarin Dr. Fabius en Prof. Jorissen het woord hebben gevoerd. Voor degenen, die de veigadering bijwoonden, zal het wel verklaarbaar zijn, hoe me dwaling, die wij in ons eerste verslag nog, zoo veel toen mogelijk was, herstelden, is ontstaan. Dat Dr. Fabius zelf ac tout verschoonbaar vond, mogen wij hieruit afleiden, dat nij er met over heeft geklaagd. Intusschen is door die eeiste vergissing den spreker eenig onregt geschied, in zoover wij een gedeelte van zijn betoog weglieten, waarvan ons — m de onderstelling, dat hij vóór prof. Jorissen het woord voerde — het verband niet duidelijk was. Ook Dr. uabius namelijk beweerde, even als de Heer Pijnappel, maar nog op een anderen grond, dat mannen, die het gedrag van aen Heer van Zuylen niet konden beootdeelen, hem niet suspect mogten noemen, wanneer Z. M. de Koning, die ™m*„ i leiilm? der buitenl. zaken rigtig beoordeelen kon, verKiaarae, clat hij dien minister zijn vertrouwen bleef schenden, up dit gedeelte van sprekers betoog sloeg dan ook wl?iP j vai,l pvot- Modderman, die in ons vorig nommer werd medegedeeld. Prof. Modderman ontkende niet dat de Koning het te genwoordige ministerie heeft gehandhaafd; maar wel, daurt de tegenwoordige handhaving van het ministerie zou kunnen worden afgeleid, dat cle Koning zich als hoofd der conservatieve partij wil hebben aangemerkt. Immers, hij doet een beroep op de kiezers en laat hun de eindbeslissing tusschen de Ministers en de Kamer over. Voorts heeft spreker het Thorbecke niet tot een verdienste ferekend, dat hij in 1853 de (liberale)! Kamer niet zou heben doen ontbinden , maar geconstateerd dat Thorbecke 2 malen, telkens 4 achtereenvolgende jaren het bewind heeft gevoerd, zonder ooit kamer-ontbinding te behoeve. _ Verder werd de Heer Fabius niet in het comité uitgenoodigd als bestuurslid van de kiezersvereeniging Amsterdam, maar, gelijk wij ons nu herinneren, als behoorende tot de rigting dier kiezersvereeniging. Nadat namelijk herhaaldelijk gevraagd was, of zich bestuursleden van genoemde kiezersvereeniging in de vergadering bevonden en daarop geen antwoord werd verkregen, opperde de Heer Salvador het denkbeeld, om den Heer Fabius uit te noodigen, die op de ten vorigenjare gehouden meeting voor die rigting het woord had gevoerd. Eindelijk heeft men ons doen opmerken, dat de Heer Fabius cle conservatieve candidaten niet nominaüm heeft aanbevolen. Ofschoon wij dit niet hebben gezegd en met de slotregels zijner rede in ons eerste verslag slechts bedoelden, dat de Heer Fabius ïn het algemeen de conservatieve rigting en dus hare candidaten aanbeval, deelen wij, om verdere dwaling te voorkomen, gaarne mede, dat Dr. Fabius over de conservatieve candidaturen niet heeft gesproken. Wij gelooven ook jegens een ander spreker niet geheel billijk te zijn geweest, in zoover wij kortheidshalve slechts de hoofdgedachten opsomden van de toespraak van prof. Asser, en daardoor wel een weinig te veel ontnamen aan de kracht van een betoog, dat in deze dagen wel verdient te worden gehoord. Onze aanteekeningen nogmaals raadplegende meenen wij, dat het onderstaande verslag vrij naauwkeurig zal worden bevonden. Wij volgen ook daarbij den regel, dien wij in ons vorig verslag meenden te moeten aannemen: Van toejuiching is door ons slechts melding gemaakt, wanneer het ons toescheen , dat die van een zeer groot gedeelte der vergadering uitging en een door den spreker verkondigd beginsel I gold. Hadden wij ook willen gewagen van den bijval, dien de sprekers als zoodanig bij de vergadering vonden, de uitdrukking zou in onze vorige verslagen bijna voortdurend zijn voorgekomen, Prof. T. M. C. Asser achtte het van belang met juistheid de kwestie te stellen waarover de kiezers zullen te beslissen hebben. Men moet hierbij onderscheiden tusschen de aanleiding tot de ontbinding en het doel dat met de zamenstelling der nieuwe Kamer te beoogen is. De verwerping van het budget van buitenlandsche zaken kan niet de uitsluitende maatstaf van beoordeeling der aftredende Kamerleden zijn. Men moet niet enkel het verleden, maar vooral ook de toekomst in het oog houden. Al moge men de hou- &apos; ding van den minister van Zuylen in de Limburgsche en Luxembm-gsche kwestien goedkeuren en daarom de afstemming van het budget laken, behoort men om dit op zich zelf staand feit nog niet den staf te breken over de tegenstemmers , als die overigens door hunne antecedenten en beginselen worden aanbevolen. Ja zelfs, al acht men het verwerpen eener begrooting om zuivere politieke redenen ongeoorloofd, kan dit argument tegen de aanbevelingslijst van geene der Amsterdamsche kiezersvereenigingen worden aangevoerd, daar op eenige uitzonderingen na, alle voorgestelde candidaten , die vroeger Kamerleden geweest zijn, zich daaraan hebben schuldig gemaakt. Spr. verklaart volmondig dat hij, even als zijne ambtgenooten de Bosch Kernper en Buijs de verwerping eener begrooting om politieke redenen, anders dan als uiterste redmiddel gebezigd, ongeoorloofd acht. Maar, wat onder de tegenwoordige omstandigheden bij de verkiezingen op den voorgrond moet staan, is het beginsel der candidaten ten aanzien der wet op het lager onderwijs. Het is niet duidelijk wat het ministerie in dit ojizigt beoogt; er schijnt verschil van gevoelen te zijn. Spr. wenscht vurig dat de voorstanders der wet in het ministerie de meerderheid behouden, en dat de uitslag der verkiezingen strekke tot handhaving van de gemengde nationale school. (Levendige toejuiching). In dit opzigt noemt Spr. zich conservatief. Het stelsel door Rutger Jan Schimmelpenninck in 1806 gevestigd, door onze Grondwet gehuldigd, het stelsel waaraan van Reenen eene halve eeuw later (in 1856) zijne portefeuille ten offer bragt en dat door de waarlijk liberalen steeds werd op den voorgrond geplaatst, moet behouden blijven. Het berust thans op deze drie beginselen: vrijheid, volksbeschaving en regt voor allen. Vrijheid van onderwijs voor allen en in den runnsten zin, onder de noodige waarborgen voor de kunde en het zedelijk gedrag der onderwijzers ; volksbeschaving in dien zin dat, waar de bijzondere school te kort schiet, het staats-onderwijs in de leemte voorziet; regt voor allen door op de staatsschool alles te weren wat krenkend zou zijn voor iemands godsdienstige overtuiging. Spr. acht algeheele vervanging van staatsonderwijs door bijzonder onderwijs een ideaal, waarnaar gestreetd moet worden, maar dit ideaal zal eerst kunnen verwezenlijkt worden als zonder staats-tusschenkomst voor allen, vermogend of onvermogend, de gelegenheid tot het erlangen van voldoend onderwijs bestaan zal. De openbare school moet het bijzonder onderwijs niet ondermijnen, ook niet indirect, maar juist door eene krachtige mededinging de verbetering van het bijzonder onderwijs bevorderen. Spr. brengt hierbij hulde aan het achtenswaardige corps onderwijzersin Nederland, wier nederigen, maar moeijelijken en gewigtigen arbeid Spr. gedurende bijna acht jaren in onderscheidene betrekkingen met bewondering heeft gadegeslagen, en die met zooveel liefde en tact de beginselen der onderwijswet in toepassing brengen. Spr. vraagt hoe men den naam van godsdienstloos kan geven aan eene school die, door verdraagzaamheid te kweeken in het jeugdig gemoed, juist strekt tot bevordering van dien eersten godsdienstpligt, de liefde tot den naaste (levendige toejuiching). Spr. zal niet in bijzonderheden treden omtrent de voorgestelde candidaten; redenen van persoonlijken aard, die de vergadering zal waarderen, maken dit vooi- hem moeijelijk. Maar na het gesprokene kan het niet twijfelachtig zijn in welke rigting zijne keuze zal vallen. Hij wenscht, dat, welke aanvallen ook door anders niet homogene partijen tegen de onderwijswet gerigt worden, zij, ten gevolge van den uitslag der verkiezingen, bij den aanstaanden parlementairen strijd, ongedeerd en ongeschonden moge gehandhaafd blijven! (eZangdurige toejuiching).</p>
	<p>De middelen, dio gebezigd worden, om het kabaal tegen de liberale candidaten en bepaaldelijk tegen den Heer Godefroi opgezet te doen gelukken, wekken verontwaardiging. Aan de waarheid wordt op de onbeschaamdste wijze te kort gedaan. Zie hier een staaltje, aan het Dagolad van &apos;s Gravenhage. ontleend. In een artikel van het N°. van 19/20 Januarij over de zaak der afdamming van de Ooster-Schelde sprekende, zegt dat blad: //Door interpellatien in de Kamer, door die zaak op de meest ongelegen tijdstippen ter sprake te brengen, maakte alweder de oppositie, met Thorbecke èn Godefroi èn Fokker èn vau Eek aan het hoofd, den toestand der Nederlandsche regering zoo moeijelijk mogelijk en gedroegen zij zich alsof zij landgenooten waren van hunnen vriend den Belgischen minister Rogier.&quot; Al wat die vier heeren in de zaak der afdamming ooit gezegd of gedaan hebben, was pligtsvervulling op overtuiging berustende, geene oppositie. Maar wat is hier waarheid, speciaal ten aanzien van Godefroi? In de zitting der Tweede Kamer van 20 Aug. 1866 heeft hij, sprekende over de toetreding tot de door België verlangde zamenstelling eener gemengde commissie, gezegd, dat daardoor wel niet was prijs gegeven, maar toch verzwakt het beginsel, dat België niet te oordcelen had over het werk zelf, noch over de wijze waarop het werd uitgevoerd; dat intusschen veel afhing van de wijze, waarop wij in dat gemengd onderzoek hadden toegestemd en hij daarom de overlegging wenschte van de diplomatieke correspondentie. Toen aan dien wensch door den minister van buitenl. zaken voldaan en de zaak daarop in comité-generaal behandeld was, heeft de Heer Godefroi gestemd tegen de motie van orde van den Heer Fokker, waarbij het toegeven aan den wensch van het Belfische gouvernement om eene gemengde commissie van onerzoek te benoemen, werd afgekeurd. Ziedaar de oppositie door den Heer Godefroi in de Scheldezaak tegen de regering gevoerd!!</p>
	<p>Terwijl, volgens allen- meening, voor het vaderland hoogst ernstige oogenblikken zijn aangebroken, heeft Mr. J. van Lennep goedgevonden het bezadigd programma der kiesvereeniging Rurgerpligt te beantwoorden met eene brochure (uDe podagra en het manifest van Burgerpligt&quot;), waarin jokkernij de plaats van argumenten inneemt. Al wat Mr. van Lennep over het beleid van den minister van Zuylen in het midden brengt, is tallooze malen — laatstelijk hl de brochure: nÊei ministerieel ontbindingsrapport ,&quot; enz. — volkomen wederlegd. Evenzoo zijn &apos;s schrijvers financieele en koloniale beschouwingen in lijnregten strijd met de feiten. Wij hebben noch tijd, noch ruimte dit thans in bijzonderheden aan te toonen. Eéne enkele opmerking slechts, om de kiezers te doen zien hoe dwaas zij zouden handelen, door zich in dezen te laten leiden door een man, die, hoe groot zijne letterkundige verdiensten zijn mogen, blijkbaar de politieke geschiedenis der laatste jaren niet kent. Op bl. 13 zegt de S.: «Wal het onderwijs betreft, klachten over de bestaande wetgeving htb ik niet vernomen; men verlangt alhier en ook ik verlang de eerlijke naleving en toepassing daarvan en wij mogen fiopen en verwachten, dat die onder het tegenwoordig ministerie zal plaats hebben.&quot; — Is dan de Heer van Lennep een vreemdeling in Jeruzalem ? Heeft hij nooit gehoord van Mr. Groen&apos;s en van Zuylen&apos;s agitatie tegen de schoolwet, ondersteund door een gedeelte der Catholieken ? IVij vertrouwen dat de kiezers, lettende op de coalitie tusschen conservatieven, anti-revolutionairen en E. C. clericalen het gevaar znllen trachten af te wenden, dat de openbare school, het degelijke, goedkoope en voor allen toegankelijke staatsonderwijs bedreigt. Zij kunnen dit alleen doen door als één man ter stembus op te gaan en hunne stemmen uit te brengeu op de candidaten,&apos; die door ons, aan het hoofd onzer kolommen, worden aanbevolen.</p>
	<p>In het hoofdkiesdistrict Rotterdam, is een krachtig manifest verspreid, door een zestigtal der aanzienlijkste ingezetenen onderteekend, en waarin met warmte de verkiezing wordt aanbevolen der HH.: I. D. Fransen van de Putte. F. W. C. Blom en W. A. Viruly Verbrugge. Men leest in dit manifest o. a.:</p>
	<p>//Gedurige veroordeeling van het ministerie, in een volkomen grondwettig besluit van de vertegenwoordigers des volks, mag niet onophoudelijk voeren tot herhaalde ontbinding der Tweede Kamer, daardoor worden de beste Staatsinstellingen versleten, uitsluitend om in het bezit te blijven der mimsteriëele portefeuille. Wanneer herhaalde debatten waarbij de goede trouw des ministers betrokken is, besloten worden met een votum van wantrouwen, zooals hier is geschied, en die ontbinding desniettemin wordt uitgesproken, dan komt volgens de grondwet het gezond, verstand der kiezers tnsschenbeide, en redt zoowel de Souvereiniteit van het Huis van Oranje als de politieke vrijheid van Neêrlands Volk, die sedert eenwen vereenigd zijn. *Dit nu geschiede alom in ons vaderland; niet het minst in het hoofdkiesdistrict Rotterdam, door de herkiezing van alle leden der Tweede Kamer, die hun mandaat hebben aanvaard en uitgevoerd, zóó ais hunne kiezers dit hebben verlangd.&quot;</p>
	<p>Bij verschillende koninklijke besluiten is bewilliging ver leend: I°. Op het verzoek van de Heeren J. F. de Beus en J. A. van Eyk Jr., te Amsterdam, tot wijziging van art. 2 der statuten van de Tweede Nederlandsche Zeeverzekering-Compagnie , gevestigd te Amsterdam; 2°. op het verzoek van den Heer W. van der Goes, directeur van de te Amsterdam gevestigde naamlooze vennootschap: Tweede Assurantie- Genootschap , wonende alhier, tot wijziging van art. 6 der statuten van die vennootschap, en 3U. op het verzoek van de Heeren H. W. Koorin» Uloth en W. Bruyn Jozua&apos;szoon, beiden te Amsterdam, directeuren der almer gevestigde naamlooze vennootschap Tweede Associatie ter Zee-Assurantie , tot de verlenging van den duur dier vennootschap met een nieuw tijdvak van 10 jaren.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen Mr. A. Der Moeijen Leemans , op diens verzoek, als hoogdijk-heemraad van het waterschap het Oudland van Altena (N.-Brabant), en benoemd: in het bestuur van het waterschap den Augustapolder (N.-Brabant) tot dijkgraaf A. Groffen, tot gezworenen J. M. Smits en J. B. van de Moer; in het bestuur van het waterschap Oud-Glimes-polder (N.-Brabant) tot dijkgraaf J. P. Koenraadt; tot lsten gezworene of lid G. Dankers, en tot 2den gezworene of lid C. T. de Wit; tot hoofdingeland van het heemraadschap van het kanaal van Steenenhoek (Zuid- Holland) W. C. de Crane; tot heemraad van den polder de Zeevang (Noord-Holland) P. Kleen Jz.; tot lid der commissie tot onderhoud en beheer der nieuwe uitwatering van de polders Stoppeldijk c. a. (Zeeland) D. F. P. Seydlitz; tot gecommitteerde van den Onderdijkschen polder (Overijssel) C. H. A. Engelenberg); tot lid van het dijkbestuur van de Zeven Grietenijen en Stad-Sloten, contributie zeedijken (Friesland) M. L. van de Woestijne Voerman; tot lid van het waterschap de Lemstersluis (Friesland) M. L. van de Woestijne Voerman; — eervol ontslagen op hun verzoek G. A. J. baron van Randwijck, als majoor-command. bij de rustende schutterij in Gelderland; Mr. J. C. C. van Scneltinga Bergsma, als maioor-command. bij de rust. schutterij in Friesland; — benoemd tot burgein. der gemeente Vledder H. Yisscher; — eervol ontslagen L. Libert, op diens verzoek, als notaris te Rhenen en benoemd tot notaris binnen het arrondissement Amersfoort, ter standplaats de gemeente Rhenen, H. J. G. Mos, candidaat-notaris aldaar; — gesteld op pensioen den 2den luit.-administrateur van kleeding en wapening op non-activiteit J. Pickée, op grond van zieügebreken, en het bedrag daarvan bepaald op ƒ287 &apos;sjaars; gedetacheerd voor den tijd van vijfjaren bij het wapen der infanterie van het leger in Oost-Indie den lsten luit. C. E. feepp van het 2de, den lsten luit.-adjud. W.iHmgman van het lste, de lste luits. J. Vogelenzang van het 6de, L. Offerhans van het Bste en F. P. Sievers van het lste, alsmede den 2den luit. J. P. Bloys van Treslong van het 2de reg. inf.</p>
	<p>Z. M. heeft bepaald, dat de stembriefjes, in te leveren ter verkiezing van leden voor de Tweede Kamer der Staten- Generaal op 22 dezer en in geval van herstemming op 4 Febr. a. s., in de hoofdkiesdistricten Steenwijk, Zwolle en Almelo zullen geopend worden op 24 Jan. en 6 Febr. daaraanvolgende. Bij beschikking van den minister van koloniën van 20 dezer, zijn L. P. Luyks, W. A. Lamping en H. J. v. Beek gesteld ter beschikking van den gouv.-generaal van Nederl. Indie, om te worden benoemd tot opzigter 3de kL bij den waterstaat en de burgerlijke openbare werken daar te lande. Openbare vergadering van den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op 23 dezer des voormiddags ten 11 ure. Te Amersfoort hebben in het afgeloopen j _??}?_¦!*J1* had 430 geboorten, 434 sterfgevallen en 110 fiuweluken. ftÜSÉ vinihïK^effiSkedezerdagend,. avonds vertrekt en de Holl. pakketten vervoert, werd voor een paar dagen, tusschen de herberg de Kar en bovengenoemd dorp, op eene plaats waar de straatweg door èenezeer eenzame streek loopt, aangehouden door eene gesluijerde dame, die den postiljon Evers vroeg te mogen mederijden. Deze man vond het goed, en de dame, die een zwaar kistje bij zich had, verzocht den postiljon dit te willen aannemen en in den wagen te zetten, waarna zij gereedheid maakte om in te stijgen. Door dit alles was eenige beweging ontstaan en kwamen handen te voorschijn, die Evers voor groote manmanden meende te moeten houden. Zonder tijd te verliezen, geeft de postiljon der gewaande dame een slag met de zweep, zet zijn paard ferm aan en komt te Apeldoorn, waar hij van het gebeurde kennis geeft. Dewijl niemand&apos; zich later aanmeldde om het kistje te reclameren, is dit geopend, en men heeft er allerlei pistolen in gevonden. Uit de officiële statistiek, betreffende den handel van Nederland over 1866, blijkt dat de algemeene invoer heeft bedragen 523 millioen gulden, de invoer tot verbruik 425, de algemeene uitvoer 436, de uitvoer uit het vrije verkeer 333 en de doorvoer 98 millioen. De algemeene invoer is met bijna 6 pCt., de invoer tot verbruik niet ruim 5 pCt., de doorvoer met 4 pCt. toegenomen, terwijl algemeene uitvoer en de uitvoer uit het vrije verkeer respectivelijk met 1 en 2 pCt. zijn afgenomen. Tot den algemeenen invoer hebben bijgedragen katoenen garens voor ongeveer 7 millioen gulden meer, rijst 6 mill.. katoenen manufacturen 6 mill., ruw katoen 5 mill., koffij 3 millioen gulden meer. Daarentegen was slagtvee ruim 3 mill. minder, als ook ijzer ca wollen elk 2 mill. minder. Bij den algemeenen uitvoer toonde vermindering, onder den invloed van de veeziekte, ongeveer 13 millioen. vlas 8 mill., suiker 4 mill. Daarentegen toonden vermeerdering van uitvoer: katoenen manufacturen 19 mill. meer. katoenen garens bij de vier mill. meer, geraffineerde suiker ook 4 mill. meer , vleesch 3 mill. meer, enz. De algemeene invoer.had o. a. plaats van Groot-Brittannie, voor 147 millioen gulden, (8 millioen meer dan in 1865), van Pruisen voor 123 millioen (5 millioen meer) en van België voor 52 millioen (2 millioen minder). De algemeene uitvoer geschiedde naar Groot-Brittannie voor 120 millioen gulden(3 millioen minder), naar Pruisen voor 139 millioen (5 millioen minder) en naar België 45 millioen (17 millioen minder). 26óste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven .- 3de klasse 2e lijst N°. 6647 ƒ 1000. * HOORN, 19 Jan. Vrijdag stond hier voor de arrondissements-regtbank te regt zekere J. 0., politiedienaar te Enkhuizen. wegens mishandeling en gevangen nemen van een jongeling , die, naar zijne meening, te luidruchtig cles avonds op de straat was. De officier van justitie eisclite voor hem vier weken gevangenisstraf met de kosten. Uitspraak over acht dasren. * NIJMEGEN, 20 Jan. Heden ochtend had alhier een droevig voorval plaats. 31. H., werkzaam aan de fabriek van de Heeren Bahlmann en C°., was bezig met het ophijschen van een balk , toen het touw brak en het hijschblok op zijn hoofd nederkwam, zoodat hij oogenblikkelijk den geest gaf. * ZEVENHUIZEN (prov. Groningen), 19 Jan. Gisteren avond hal hier een allertrenrigst voorval plaats. De zoon van den landbouwer A. Deelstra en twee zijner dienstboden bragten des avonds een bezoek bij den Heer J. Reintjes, niet ver van daar wonende, waartoe zij zich in eene schouw of pont begaven. Door de duisternis kon men deze niet goed besturen, waardoor zij zonk en cle drie jonge lieden 21, 20 en 16 jaren oud, jammerlijk omkwamen. * ZWOLLE. 21 Jan. De alhier woonachtige gepensioneerde kapt. G. W.. die zoo als wij in ons nommer van 30 Dec. mededeelden bij vonnis dei- Arrondissements Regtbank alhier van 27 dier maand wegens vergrijp tegen de zeden bij minder jarigen, veroordeeld werd tot zes maanden eenzame opsluiting, heeft tegen dat vonnis appèl doen aanteekenen.</p>
</text>
