<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 20 Jan. Koffij. 1000 balen Java ex Kortenaar werden verkocht tot 37 c. De handel in Vlas was gedurende cle vorige week op het land tot iets verhoogde prijzen allerbelangrijkst. De vrij groote aanvoer ter markt van heden vond in dezelfde verhouding grootendeels koopers. ROTTERDAM, 20 Jan. Tarwe met kleinen toevoer uit het Overm. en Flakkee, in cle beste soorten als voren , doch mindere 25 c. lager; de beste partijtjes ƒ 13.75 a 14.50; mindere en geringe van ƒ 11.75 a 13.50. Poolsche aan benoodigden als voren. Roode met kleinen handel tot genoteerde prijzen: 127/128 ffi witb.Poolsche ƒ490; 129/130® Bovenl. Ris ƒ453; 128/129ffi Bovenlandschef44s; 131/132» Hongaarsche ƒ420 per 2400 tl. Kogge: lul. nagenoeg zonder toevoer en nominaal als voren. Vlaams, en Zeeuws, van ƒ11.50 a L 2 20; mindere ƒ 11.10 a 11.40; Overm. en N.-Brab. van ƒlO a 11.50. Buitenl ruim prijsh.; 130,131 ffi grove Amerik. ƒ 330; 129/130 B.&apos;fijne dito./320; 122.223 &amp;&apos; Donau ƒ315 a 320; 121/122© Taganrog ƒ 310, 312 a 320., per 21Ó0 ffi. Boekweit met weinig vertier en bij gerijven gedaan. Per 2100 ff N.-Brab. ƒ 255; Fransche ƒ 220 a 225; dito bij partij ƒ217. Garst, ofschoon weinig ter veil. ok niet veel gevraagd en 10 a2O c. lager; winter van ƒ6. 5ü a 8; zomer van ƒ 6.50 a 7.20 naar kwaliteit. Haver prijshoudend; lange van ƒ 2.70 a 4.50; korte van ƒ 3.60 aƒ 5. Paarden boonen van ƒ 8.50 a 9. Dvi venboonen ƒ 8.50 a f 9.25. Bruine en Witte Boonen als voren te noteren; doch daarin ging weinig of niet om. Walciiersche bruine ƒ 15.25 a 15.75; Zeeuws, dito ƒ 12a 13.50; mindere van ƒ9 &amp;f 11.50; Walchers. witte ƒ 14a 14.50; Zeeuws, dito ƒ 12 a^&apos;l3; mindere ƒ8 a 11.50; Krombekken ƒ 15.50 a 16.50. Erwten zonder priisverandering. Blaauwe Walchers.ƒ 10.50 a ƒ 10.75; Zeeuws. /&apos;9.50 aloop de kook ; y&apos;BaB.sovoor de mesting-, Schokkers ƒ 11.50 a 13.50; mindere dito en groote ronde ƒ9 a 11; Geldersche Graauwe en Capucijners van ƒl3 a 18. ïn Koolzaad gingniet3om. Lijnzaad: Zeeuws. Zaai tot hoofere prijzen met goeden kooplust; lste soort 108 a 112 st., 2de soort 100 a 104 st. per 31% kop. Hennepzaad: Nieuw-Inlandsch ƒ240. SCHIEDAM, 20 Jan. Moutwijn ƒ16.25; Genever 21.75; Amst. Proef ƒ23—; Spoeling ƒ 1.20 per ketel. ALKMAAR. 20 Jan. Aangevoerd: 1 Koe die gold ƒ5O; 7 Kalveren, ƒ4O a 60; 6 Nuchter dito j 4 a 6; 57 Schapen ƒ8 a 18; 41 vette Varkens 36 a 48 ets. het ®. NIJMEGEN. 2!) Jan. Tarwe ƒ 13 a 16.75; Rogge ƒ9.50 all- Aardappelen ƒ2 a 2.50; Boenweit ƒ 8.75 a 9.10; Haver ƒ3 a 4.50; Boter 90 c. aƒ 1; Kipeijeren ƒ 4 per 100 st; gemeste Varkens 46 a 52 c. per ffi; Biggen/3 a 8 per stuk. „ _ , STEENWIJK, 20 Jan. Rogge ƒ9.70 a 10.50; Boekweit ƒ 7.75 a 8; Garst ƒ 6 a 7 ; Haver ƒ 4.50 a 5.20; Aardappelen ƒ2.40 a 3.50, alles per mud; Boter per % vat ƒ44 a 45; per % ƒ2l a 22; per ü? ƒ 1.05 a i.10; Eijeren per 100 stuks ƒ3.50. ANTWERPEN, 20 Jan. Uit de eerste hand werden hedm 1000 balen Domingo Koffij, per Lam-a Adelaide, afgedaan. — Petroleum fermprijsh., disponibel wit fr. 441/2. — Granen stil. RIO JANEIRO, 23 Dec. Koffij: Sedert 9 dezer werden 91,166 balen verkocht, waarvan 30,129 voor Amerika, 49,936 voor het Kanaal en het Noorden van Europa, 8590 voor de Midd. Zee en 241 b. voor diverse plaatsen. De prijzen zijn 100 reis hooger voor Superior en regular en de overige nagenoeg onveranderd. Na ontvangst der berigten per Estramadura werd de markt stiller, en daar in de dadelijke behoefte voorzien is, zullen de prijzen denkelijk wel iets moeten dalen. Voorraad 130,000 balen. — Vracht 37.6 a 42.6 naar het Kanaal om orders. — Koers op Londen 20 a 201/4 d. HAVANA, 16 Jan. (per tel.) Suiker; N°. 12 71/2 r., Moscov. 7r. — Koers op Londen 121/2 pCt. premie. — Vracht- naar het Kanaal om order 47.6. RANGOON, 12 Dec. Rijst: Voor Paddy was weinig vraag en de prijzen gingen veel lager. Om dezen tijd van het jaar is de paddy sterk vermengd en loopen de prijzen zeer uiteen, al naar mate van de kwaliteit; de middenprijs was rs. 67 per 100 maunds, maar er is thans zeer weinig vraag en kleine partijtjes werden tot rs. 55 a 60 verkocht. De nominale notering is nu rs. 60 a 70. Tot rs. 67 voor Paddy, komt 5 parten Carga-Rijst, voor uitvoer geschikt, op rs. 138 a 140 per 100 m. te staan.</p>
</text>
