<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 10 Augustus.</title>
	<p>H. M. de koningin van Zweden en Noorwegen beeft heden namiddag alhier vertoefd en het museum van oudheden bezigtigd. &apos;,&apos;&apos;,.. j — Onzen veelgeachlen stadgenoot den heer D. L. Wolfson, directeur der kon. Nederl. grofsmederij, onlangs benoemd lot directeur der Nederlandsche stoomboot-maatschappij te Rotterdam, werd gisteren door de beambten der eerstgenoemde vennootschap als blijk van hoogachting en erkentelijkheid aangeboden een, in de fabriek van den heer van Kempen vervaardigd, keurig net bewerkt zilveren iukttoestcl incl toepasselijke inscriptie, hetwelk door hem, na voorafgaande hartelijke toespraak, melde meeste welwillendheid is aangenomen. Wij voegen er bij. dal het vertrek van den heer Wolfson ons leed doel en een waar gemis voor Leyden mag worden genoemd. — Hel eerste optreden bij de gewone concerten op Zomerzorg van de kapel van het reg. grenadiers en jagers onder directie van den heer Völlmar, na hel lerugkeeren van het muziekcorps uit Parijs, ging ook hier niet onopgemerkt voorbij. Men nam deze gelegenheid waar om aan het corps, waarvan de kapel deel uitmaakt, een blijk van sympathie le geven en van ingenomenheid met de lauweren, door hetzelve bij den internationalen muziekalen wedstrijd behaald. Eene teleurstelling was het dat de luitenant-directeur Dunkler, op wiens tegenwoordigheid men bij ,deze gelegenheid in de eerste plaats gemeend had te kunnen rekenen, verhinderd was geworden over te komen. De kapel slapte aan de stadsgehoorzaal af en werd aldaar door eene commissie uit de alhier bestaande muziekale vereenigingen omvangen eu verwelkomd. Vervolgens werd zij, voorafgegaan door die commissie, in welks midden de heer Völlmar uitgenoodigd werd eene plaats in te nemen, in optogt uaar Zomerzorg geleid, begeleid door de vrolijke loonen van de muziek der dienstdoende schutterij, onder directie van den heer van Pijpen. De kapel mogt ook ditmaal bij de uitvoering van de verschillende nommers van haar goed gekozen programma eene algemeene toejuiching verwerven, die zich vooral in ruime male luchl gaf bij de uitvoering van het laatste nommer, waarbij het terrein door Bengaalsch vuur verlicht werd, en toen de muziek nog teu slotte de volksliederen eu hel lö vivat liel hooren. Op die wijze werd, begunstigd door fraai weder, een genotvolle avond op Zomerzorg 1 doorgebragl. De heer Coiivée had van zijne zijde daartoe op onbekrompen 9 wijze medegewerkt, zoowel door hel decoratief van den tuin, als door de fraaije verlichting daarin aangebragl. — Het gelal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze weck dagelijks van 113 tot 127 volwassen personen en 63 lol 73 kinderen. — Van den 16den Julij lot den 9d™ Augustus zijn te Rotterdam de eindexamens der hoogere burgerscholen iu Zuidholland afgenomen; van de 27 g candidaien, die het geheele examen hebben afgelegd, zijn de volgende heeren I aangenomen: J. Boers, J. H. li. Cox, A. È. Lindo, J. Drost, B. J. W. 1 van Hasselt, J. van Hasselt, A. W. Hein, C. J. de Jaager, J A. Roest I van Limburg. C. J. van der Mandele, J. Oldenborgh, J. D. Pasteur, D. de 8 Jongh Hz., E. R. van Weideren Rengers, A. F. Stcers. N. A. Wellen. I Onder de candidalen waren er 18 van hoogere burgerscholen; daarvan zjjn | 13 aangenomen. I — Naar wij uit eene goede bron vernemen, heeft zich le Katwijk eene | commissie gevormd , met het doel om concessie aan te vragen lot het daar- || stellen eener hulphaven te Katwijk aan Zee, opdat, voor zoover zulks noodig &apos;I mogt kunnen zijn, de bomschepen langzamerhand door loggerschepeu zou- &quot; den kunnen worden vervangen, iets dat voorzeker voor gemelde plaats van groot belang zoude zijn. — Van Katwijk aan Zee meldt men ons: Waren alle vischsoorten dit jaar buitengewoon hoog in prijs, vooral gisteren (Vrijdag) werd een nooit gekende prijs besteed voor scharren, welke in den afslag voor f 10.50 a f 11.— per mand zijn verkocht. Maandag morgen zullen weder acht schuilen naar de haringvisscherij vertrekken. — Bij de in bet hoofdkiesdistrict Alphen gehouden herstemming, ter verkiezing van een lid voor de prov. stalen, zijn uitgebragt 454 geldige stemmen. Gekozen werd de heer K. ft. Ilengeveld. te Hazerswóude, met 242 stemmen. De heer A. VV. E. Gunning, le Alkemade, verkreeg 212 stemmen. — Naar men verneemt, heeft de heer mr. J. P. Amersfoordt zijn ontslag gevraagd als burgemeesier van Haarlemmermeer. — Cel heeft Z. M. behaagd, te bepalen, dat de thans bij de verschillende corpsen infauterie, hel batt. mineurs en sapeurs en de kon. militaire akademie in gebruik zijnde schouderbedekkingen zullen worden afgeschaft en vervangen door schouderpassanten van dubbel gevlochten koord, aan het benedeneinde in vlechtwerk uilloopende; voor de officieren van goud, de adjudanten-onderofficier van goud met zQde doorwerkt, en voor de onderofficieren en verdere manschappen van geel katoen. — De onthulling van het standbeeld van Vondel te Amsterdam is bepaald op 4 October. De feestelijkheden zullen drie dagen duren, 3, 4 en 5 Oclober. De bijwoning van al de feesten, met inbegrip van het diner, zullen voor een heer met eene dame openslaan tegen betaling van ƒ3O, voor een heer alleen ƒ2O. — Door het prov. kerkbestuur van Gelderland is aan d». W. H. van de Sande Bakhuyzen, pred. te Herwijnen, en a:in d\ F. Pleyle Cz., pred. te Heiimen ca., op hun verzoek, eervol ontslag verleend. — Door den heer F. E. VV. van Ingen. gepens. kapitein der artillerie, onlangs te Arnhem overleden, is aan de diaconie der Ned. herv. gemeente te Dordrecht ƒ2OOO gelegateerd, en aan het Bestedelingenhuis aldaar ƒ 1000. — Uit Nieuwveen meldt men aan de N. R. C: hel volgende: Niettegenstaande de toestand van den landbouw over &apos;t algemeen gunslig is te noemen, zijn er toch ook streken in onze uitgestrekte polders, die minder in die zegeningen mogen deelen en veel nadeel van het gestadig natte weder hebben ondervonden. Behalve immers dat de hooi-oogst Jaar mislukt is, dewijl dit voeder bijna in rotienden toestand is binnengehaald, heeft ook het dorsenen van het koolzaad zoo veel tegenstand ondervonden, dat de opbrengst daardoor middelmatig en van eene mindere hoedanigheid geworden is. De hoofdgewassen, rogge, larwe, gerst enz., beloven niet ongunstig te zullen zijn. Met het maarjen der rogge heeft men reeds een begin gemaakt, en het laat zich aanzien dat het beschot de verwachting niel beschamen zal. Minder gunstig staat het met de aardappelen, die op sommige akkers in hevige mate door de ziekte zijn aangetast, welke zich echter nog hoofdzakelijk lot hel loof bepaalt. Het is te hopen, dat zich hei bederf niet tot den knol moge uitstrekken, welke hoop zal verwezenlijkt worden, als de weersgesteldheid nog lijdig mogl verbeteren. — Te Utrecht is overleden de heer mp. C. VV. Moorrees, ridder der orde van den Ned. Leeuw enz., sedert 1846 griffier van de staten dier provincie. — Te Uflelte in Drenthe is Zondag avond 11. een jongeling, bij het naar huis gaan. op eene verraderlijke wijze met een mes zoodanig gewond, dat hij, in geheel bewnsieloozen toestand verkeerende, den dader niet beeft kunnen aanwijzen, die dan ook, in weerwil van de aangewende pogingen, onbekend is gebleven. — In Drenthe maken weder een 80-tal personen toebereidselen om naar Noord-Amerika te vertrekken. .</p>
	<p>— Te Blankenberghe, eene badplaats in België, is een Engelschman, William Siandish, 30 jaren oud, aangehouden op verzoek van zijne moeder. Uij is iu Indië in dienst geweest en heeft daar eene hersenziekte gehad j len gevolge waarvan hij eene zucht tol moorden heeft. In Engeland heeft hij reeds twee menschen gedood, en voor zijn vertrek naar Blankenberghe was hij van plan weder iemand het leven te benemen. — Te Ostende is een der badgasten, de heer Mayer, een jong Berlijnsch bankier, hel slagloHer zijner onvoorzigtigheid geworden, lerwijl hij bovendien nog de oorzaak is geweest van het verlies van een menschenleven en dat van drie andere personen in ernstig gevaar heeft gebragt. Hij is namelijk, onbekend met de gesteldheid van hel strand, achleriiitloopende over de laatste bank geraakt, iu hel wegzinken eene dame medeslepende. Ondanks alle aangebragte hulp heeft men den heer Mayer niet kunnen redden, terwijl men er slechts met groole moeite in geslaagd is, de dame in hel leven terug le roepen. Een heer en eene dame, die zich in de nabijheid bevonden en tot redding waren loegescholen , zijn insgelps op het punt geweest van te verdrinken. De heer (looghe, van Usiende, die te paard in zee was gereden om hulp ie bieden, is het offer zijner menschlievcndheid geworden.</p>
</text>
