<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE STAALWIJN, tan den Apotheker G. VAN LIPP, te Kleef, i» door vele Doctoren, onder anderen door de Heeren: Geheime Medicinaalraad en Prof. Dr. KILIAN, te Bonn, , _• , ? Dr. NAUMANN, » * » Saniteitsraad Dr. FISCHER, te Keulen, &quot; *• Dr. NUECKEL, t Dr. ARNTZ I, te Kleef. Dr. ARNTZ 11, // » aangewend en als het voortreffelijkste eu werkzaamste Staalmiddel erkend. DE STAALWIJN van den Ajotheker G. VAN LTPP, te Kleef, wordt met het beste gevolg gebruikt tegen alle ziekten, die eene verbetering van het bloed en eene versterking van de zenuwen vereischen , bij tenuwzwakte, met alle daarbij voorkomende ziekteverschijnselen, bij ziekelijke aandoeningen van liet hoofd en ruggemerg, ter bestrijding van zoovele uit twakte voortkomende onderbuikskwalen en is bijkans onmisbaar in vele ziekten der kinderen. De Flacon net gebruiksaanwijzing kost/ 1.25. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene Brochure, die over dit heilmiddelhandelt,wordtgratis «afgegeven. YERKOOI-11UI8 en de bekende Depots. (19i77) m^m GOEDKOOP MAGAZIJN VAN 00 PIASHO&apos;B M ORGELS. Heden uit Parijs ontvangen eenige soliede 7-Octaafs PIAXIXWS van bekende fabrieken, zoer voordeelig te verkrijgen. Voorhanden eene zoo goed als nieuwe PIAKINO FLEIG-, 7 Octaven, voor ƒ335. Nog enkele bespeelde PIJLYINO&apos;S, 7 Octaven, voor ƒ 225, ƒ 245. enz.; een extra solied SECRET.IIR-PIJP-.}ltftEL, in zeer fraaije Mahoniehouten Kast mot verscheidene liefelijke Registers , voor ƒ 230. Ook een KABINET-I»!«IP-ORGEL met Front, in Oladhouten Kast, wegens den krachtigen ronden toon voor eene bijeenkomst aan te bevelen, prijs ƒ 175. Een SERAPIIIME()E&amp;f»ËL, 5 Octaaf, 10 Registers, Palissanderhouten Kast, als nieuw, 3 maanden bespeeld,/ 180; nieuwe Seraphine-Orgels, 5 Octaaf, Palissanderhouten Kasten, twee treden om te trappen, rond en krachtig van toon, ƒ 95. Voor elk instrument wordt Vijf Jaren ingestaan en desverkiezende op proberen afgeleverd door Gebroeders KNIPSCHEER, Brouwersgracht, TT 130 Amsterdam. Brieven franco. (19187) Bij TEN BRINK &amp; DE VRIES, te Amsterdam, is verschenen en alom verkrijgbaar : DE TWEEDE VEEL VERMEERDERDE DRUK VAN VERZAMELING van BEPALINGEN, REGELS en VOORSTELLEN uit de ALGEHEEXEBEILE-OLÜ^DB EN ALGEBRA -...All E. HEIS, DOOR R. VAN DE WEERD. Eerste Stuk Prijs ƒ 1.25. Idem Tweede Stuk Prijs / 1.25. &apos;AXTWOOIÏDEÏ. op het Eerste en Tweede Stuk ieder 35 Cts. Dit degelijke Werk is reeds op verschillende Inrigtingen van Onderwijs ingevoerd. R. VAN DE WEERD. VRAAGSTUKKEN OVER NATUUR EN WERKTUIGKIHDE. Eerste Stuk PriJ3 30 Cts. ANTWOORDEN op idem. Prijs 30 Cts. (19197)</p>
</text>
