<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 18 Aog, Verkocht! Kogge. Champagne per 21S0 kilo /2006/ w. liarst: Verkocht 120 2 ffi Lilmu f 1808 w. Alnutwgn ƒ 11.73} Uenever ƒ17.23; Amrt, Proet ƒ18.30; Spoeling ƒ0.20. DORDRECHT, 16 Aog, Tarwe ging algemeen tot &apos;20centshooger Wel ven de band. au., Zeeuws, en Vlaaiiisehe vau ./ in tot 10.90; dito jarige vnn,/ B.SO tot 10.20 6n nieuwe van dit gewas van / a .&quot;.&apos;i tot ui; Zomei Tarwe niet ter veil. Kogge in 0. hoog .&apos;eOverm..Zeemt , ms.ƒ(iadiiii; nieuwe dito ƒ3.10 a 8.70, Vreemde soorten ¦3b voren, 122/123 &lt;s* oude &apos;. per 2100 i./ 193 verkocht; jarige Arcbangel tonder hande /isa aangeboden. Oarst was zonder prijsveraudcring, wel aan te brengen. Nieuwe rVintertakraaa^S.ROii i. 20,gesti 1 8.40. Zomer niet ter markt Spelt. Uieuwe met genegen koopcrß tot 30 o 80 c. hooger verkocht, /&apos;i.3oas. jarige ais voren tol Baver &apos;» een doen. Mouije inï Voeder ƒ4, mmdi 13.80,dit0 dikke /V2oaß. paai&apos;driibiii&apos;i,, ii tondel aanvoer, Ooivenbooneu. In afwijkende soorten BO e lioogor, ƒO.OO, puike in een doen, ƒlO. Win Bruine-Bonnen niets in omgegaan. Erwten. Ni, uwe Ulaauwekooksoorten merkeiiik Ie &apos;-Btot 10 verkocht, jarige meeting in eenen ¦ ra a h 50. Boekweit &gt;S honger. Van Peel per © ƒ 180 bedongen, rouwene_/ 163 geveild. K 173 lest aangevoeed eu verkocht 65, r in gdito «11 Ffakk, tot £BS a 82j «,!?,&quot; c&apos;&quot; z &apos;k gestort\ loamsob c;. «7»6 atiH&apos;is; ¦) vatfOctobercfi,70 gelaten. Hennepzaad: Nieuw Inlandsen &gt;ii!.&apos;&quot;ii|inj.v,iM_, -jj,., Jarig opgeruimd. E onveranderd/». 60 a ?,.,, rJijnxiiAd niet ter veil. ï apper. Vliegend ; .111; k/w. r 4 Sent. f3U,verdere maanden / gelaten. 1-o&apos;v&apos;i&apos; vliegend bij kleine partij f4l gei b|j gi eken met kleine vraag, doeli niet leger u koon. Hardi lachte / 1112. Lijnkoi Harde riiim v.in ./;ir, tut. /m; te I ZAANDAM, i« Aug. K.i.ij,,,!,,. !,.,,,,., i,,j„,,r,e 1 leum wand to Antwerpen, iiaapolie vliegend Jr39*Yi, eajasr ƒ-40. •«&apos;;•&apos;!. I.i.lii&apos;.lie rlfegend , „¦ &apos;i. lVt|„]ci,lli ƒ3». Al. ,&apos;.,, 1:1,. HOORN, 18 Am;. Do hoogste prijs der klrinc üraskaas was b&lt; / &apos;.ti bo Aanvi ¦ r 228 1 :,i„i.. 57,308 e NUJIECKN. 16 Vl!&apos;-&apos;&apos; &apos;&apos;&apos;&apos; uwrktprijzon van helen waren: Aardappelen f 1.80 a 1.6 S per mud; puik , gold ƒ0.82 a I per «•&apos;; Èpi Huiden in een doen. &apos;&apos; &apos;«ondervraag. MM&apos;l&apos;l I, 18 A«R- &apos;&apos;&quot; &quot;iM&apos;ktiirfizen waren heden als volgt: Rogge ƒ6 BOa (i 80; Boekweit J B d &lt;•. 1 val ƒBB 1 tt): vette Var&apos;ki 15 per n&gt;&quot; &quot;&apos;¦ magere dito./18 /10aï&gt;. Prlesi &apos;¦&apos;J&apos;-]A ,7; D«n^«ba ditoy /,7 a .ir) .. beide pet 50 «1 Aardappelen j 1.6Ö &apos; MIDDeÏSdIKï; 16 Aug. Tarwe en Rogge 25 c., Winti rgnret 40 &apos;•&apos;i Zomergoret 16 c, Erwten 2B &amp; hooger. Koolzaad onveranderd, met weinig vning. &apos;</p>
	<p>ANTWERPEN, 16 Aug. Uit de eerste hand zijn vei kocht 200 b. Domingo Kofjij, per Zanzebar, 150 b. dito per Emanuel en 500 h. Rio per Saint Thomas, Het artikel is zeer vast. — Krenten meer gevraagd op de heden ontvangen berigtcn der productie plaatsen; doch met weinig verkoopers, zoodat slechts |o,ooolil.Zantischeen Cephalonia verkocht konden worden. — Naar gep. Oost-lnd. Rijst was sedert een paar dagen zeer levendige vraag en werden zoowel voor exportatie als voor cons., ca. 5000 b. nieuwe Necransie tot zeer vaste p/ijzen verkocht.</p>
	<p>PETERSBURG, 10 Aug. Talk wederom lager en per Aug. tot 56 r. afgegeven. — Potasch hooger gehouden en met 231/4 r. betaald; men biedt vergeefs 23 r. op levering in Aug. — Hennep zonder vraag niettegenstaande lager wordt aangeboden. —Rogge disponibei en per Anw. betaald met 61/3 r. CORFU, 15 Aug. (per tel.) Krenten: Ten gevolge van zware regens, die gevallen zijn, is de helft van den oogst beschadigd en verloren, zoowel hier als te Morea. Te Zante is de schade nog belangrijker. BUENOS-AYRES, 12 Julij. (p. tel.) Wol sr. lager. — Talk 151/4 r. Koert op Londen 491/4 a 493/4. BUENOS-AYRES, 12 Julij (per tel.) Huiden: Gezouten 321. r.; gedroogde voor Duitschland 42i/3 r.; Koe dito 36 r.; de afzendingen sedert de vorige mail bestoudeu uit 21.532 st. gezouten en 1987 st. gedroogde. Voorraad 7000 st. gezouten en 4000 st. gedroogde. BAHIA, 29 Julij. (p. tel) Suiker: wit 2200 a23oors.,bruin 1800 a 2000 rs. — Koers op Londen 24 a 24&quot;2 d. FERNAMBUC, 1 Aug. (p. tel.) Smker.- wit 3300 a 3800 r., bruin 2200 a 2600 r.; Koers op Londen 24 V 2 a 25. HAVANA, 24 Julij. Suiker: Er is deze week weinig omgegaan, ofschoon de prijzen beter zijn wegens den hoogen wisselkoers en de lagere vrachten. Men noteert N°. 12 op VU r. — Melasse met weinig voorraad en vast op 51/2 a 6 r. voor gekleid. — Vrachten naar het Kanaal nominaal 40 a 42.6. Koers op Londen 19a 19«74pCt.premie.</p>
</text>
