<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANDEELEN PALEIS VÖÖR VOLKSVIIjtT Wegens Vertrek naar het Buitenland worden TE KOOP gep.-&apos; sentecrd : VLI E AAN»E E L E N met COUP» N S voor lit&apos; PALLIS VOOR VOLKSVLIJT. Te bevragen bij den Makelasl J. A. VAN MINDEN, Bontgracht hock Lazarossteeg. (19259)^ &apos;ÏIJÖDfilf A¥OID HARING-SALADE, versche ZALM, lekkere MAATJES MA&apos; RING, GEBAKKEN en GECHVLEERDE PALING, keurijfl malsch WIED, BIEI&apos;STUK, fijne WIJNEN, ENGELSiCitf BIEREN, enz. OESTERPUT, (19IS&apos;«) Warmoesstraat over den Vijgendam, Zondag avond 11. ten 11 ure, op de Heerengracht bij de Heeren&apos; straat, een GOUDEN MEDAILLON, met dito Kettingje. IK eigenaar kan hetzelve, tegen betaling der Advertentie, terug bekome» ter Boékdmkkerij vau D. ALLAKT, Haarlemmerdijk over de Hee renmarkt. ; (19227) fft MED. RHIJN-SP.ORWEG.&apos; Dc DIRECTIE berigt, dat tusschen AMSTERDAM-ROTTERDAM en St. PETKRSbURG voor lste en Ilde Klasse Reizigers een REGT&apos; STREEKSCSS VERKEER voor Personen en Bagage is geopendi met Coupon-Boekjes*, geldig gedureade 30 dagen. (19240) Uti.i.cht, 16 Augustus 18«&quot;.6. DE DIRECTIE. TE KOOT: Eenigo bijna geheel nieuwe SCHOOLTAI&apos;ELS, van nieu* Model, met Rugleuningen, voor twee en vier Zitplaatsen. Te bc&apos; vragen bij W. G. GREVE &amp; J. TIJS, Timmerlieden op de Prinsengracht lij de Prinsenstraat, Pakhuis Sa.ren. (19248) DEbSÖTOKÖPS OAGIEB,&apos; -FalbrSekaratcii van §_oo___- en andere Werktuigen, ÏJzergieters, te Breda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, HorizontaU en Verticale LOI-OAIOêJïLES, Centrifugaalpompen.Mortelmolenf enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (17601) BOS* COMP~ Fabrikanten in Bcssetiwijncn, Vrfadlitensappen, enz., HAARLEMMER HOUTTUINEN, UU 113, hebben de eer te berigten, dat de Fabriek M«IAND«IG e. k., de» 20sten Augustus, geopend zal blijven tot 11 URE DES AVONDS. (19204)&apos; m~ BADHUIS BEHTHSIM. 2_os.-ïag 19 Augustus a. s. groot RA-L. Ten 9 URE des avonds PRACHTIG VUURWERK , vervaardigd in eene der grootste Fabrieken in Munster. Bfi-CTin.ni, DE BAD-ADMINISTRATIE. J.6 Aug. 1866. (19143) _^ DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE AI.VEKT__NTII_S j TOT EEN VOLBEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maandag 20 Aug. Tot opening van het Tooneel (N&quot;. 1 van het Abonnement): Be Twee Koninginnen ran Frankrijk, drama in 4 taf&apos;oreelen, van Erncst Legouvé, voor het Nederlandsch tooneel bewerkt doof Lambert le Begues. &apos;Nooit op eenig tooneel vertoond.) Gevolgd door: Een Zeereisje, blijspel in 1 bedrijf, naar bet Hoogdmtsch van C. A. Görner, door C. P. T. Bigot. (Nooit vertoond.) (7&apos;/_ ure.) w&gt; a m mT - ZONDAG 19 AUGUSTUS 18-.fi. HARIONÏE-COIGERT, Algemeene Gaz-Illuminalie. Bij ongnnstig weder STRIJK-CÖNCERT IN DE GROOTE ZAAL. Waarop .al worden uitgevoerd Abschieds-Sinfonie van J. Haydn, en das Stelldichein, Musicalischer Scherz von Komzak. Entree 99 Ceuts per Persoon. Aanvang 7Va ure. Jl. EDUARD STUMPFF. Maandag 20 Augustus 186(&gt; TOIiK^COWCEIIT 9 IH HET PARK, ALGEMEENE GAZ-H.LUMINAfIE, ben.vei s het weiktß det NIEUWE FONTEIN. Waarop zal worden uitgevoerd DE EREMERSBERG, legende op muziek gebragt door N. K.OENNEMAN. Bij ongunstig weder zal het Concert in de Groote Zaal plaats hebben. TOEGANGSPRIJS 25 CENTS PER PERSOON. Aanvang 8 UreL Zomer-Tiicaler TIVOLI. neden Zaturdng 18 Aug. N°. 106 van het Abonnement. Onder anderen, Le Bonte et le Tailleur, opéra comique in 1 acte; Scène» Comiques en Romances; tot slot: Tromb al-Cazar, operette d&apos;Otfenbacb. Entree 49 Cents. . Aanvang 8 Ure. Heden en morgen MATINEE MUSICALE van 1 tot 4 Ure. Entree vrij. Wm. KOSTER, Directeur. lÖlil-TiMTRE DIfV.R!ÊTÉS, Plantandje achter Vliedsorg naast -en Pelmolen. Abonnementen , Di&quot; ploma&apos;s en Vrijbilletten niot gangbaar. Zaturdag 18 Augustns.^Ten voordeele van Eduard Bamberg: Be Moordenaar van Theodoor, blyspel in 3 bedrijven, nooit alhier, maar op alle Fransche Tooneelen met den grootsten bijval vertoond. Tot slot: Heniielle tn Charlot, vaudeville in 1 bedrijf. Aanvang muziek 7 nre. Tooneelvoorstelling 81/4 ure. Entree ƒ0.49. Plaatscu voor deze voorstelling zijn aan het Locaal ta bespreken. CIRCUS W. CARRfe, ZATURDAG 18 AUGUSTUS: GROOTE SCHITTERENDE VOORSTELLINGEN. Tot slot: Rococo, manoeuvre, gereden door S Dames. Aanvang 8 ure. Tuin ife Kei®eim&amp;&apos;§&amp;i9G®M* ZONDAG 19 Augustus: Wegens besloten PARTIJ van af de» Namiddngs 4 ure GEEN TOEGANG voor het Publiek. MATINEE MUSICALE hg daartoe gunstig weder van 1 l/a tot Ure. G. H. DEISS. IËIIEÜWE TMM. HEDERUIMT^ BUITENSINGEL TUSSCHEN DE LEIDSCHE EN RAAMPOORT. Zondag 19 Augustus. Landelelijke feestviering, met volle werking der Kermisvermaken en grand Bal -la Champêtre. Aanv. 71/, u.* Entree 40 Cents, in vertering. Zaturdag 18 Augustus. Bal atf naar gewoonte. Entree 30 Cts. in vertering.</p>
</text>
