<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LONDEN, 16 Augustus.</title>
	<p>Ter Veemarkt waren aangevoerd: IC9O Runderen, 8150 Schapenen Lammeren, 340 Kalveren, 120 Varkens. De bestecde prijzen waren : Beste Runderen, Schapen, Lammeren en K.ilveren onveranderd; Varkens 4.11. LIVERPOOL, 16 Aug. \an Katoen zijn 20,000 b. tot 1/4 p. hoogere prijzen afgedaan. Het artikel blijft in rijzende stemming. LONDEN, 16 Aug. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 881/4; 5 pCt&apos; Braz 1865 71; 1 pCt. Ecuador —, 5 pCt. Grieken 1 13/ r; Dito Coup. — 3 pCt. Mex. ; Dito 1864 — ; Alg. N. Gren. 11»/*; 2 pCt. Dito —; Dito Uitgest. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1&amp;53 —; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 4&apos;,_ pCt. Rusl. 1860—; 3 pCt. Dito 1859 —, 5 pCt. Dito 1862 —; Dito 1864 911/4; 3 pCt. Spanje ; 2&quot;2 pOt. Dito —5 Dito Amort. 19i/j; Dito Cert. Coupon ; 5 pCt. Turk. Alg. S. 268/4; 3pCt. Venez. —. 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 ; l/s pCt. Dito —,21/2 pCt. Nederi. Cert. —; 4 pCt. Dito —, Rijnsp. Act. — pCt. premie; 6 pOt. Amerik. 1882 68Vs; 7 pCt. Obl. Illinois —; Actiën Illinois 743/4 j 8 pCt.&apos; Deb. Atl. $¦ Gr. West. Spw. (£ 100) —; 5 pCt. Italië —. NEW-YORK, 15 Aug. des Avonds. (Per Atl.tel.kab.) Slotkoersen: Goud agio 51&apos;s; Wisselkoers op Londen 163; 6 pCt. Amerika 1882 1097/ g •« Illinois 122; Erie-Spoorw. 691/4. Katoen middling 34. PARIJS, 16 Aug 3 pCt. Rente opening 68.90; 3 pCt. Dito slotk. 68.75; 41/2 pCt. Dito —; Cred. Mob. 643; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. — ; Fransch Oost. Spw. Obl. 352; Cred. Mob. Espagnol 327 ; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. — ; Aand. Tunis — ; Mex. Obl. Gest. 170 ;3 pCt. Sp. Binn. S2&apos;/s! 2»A pCt Dito —; spCt. Ital. 52.40; 5 pCt. Turk. Alg. S. 27.—. BRUSSEL. 16 Aug. 5 pCt. Met. 461/.; 6 pCt. Amerik. 1882 701/ e; 21/9 pCt. Belgen —. ANTWERPEN, 16 Aug. 5 pCt. Met. 46^; Amerika 1882 717/8. m*£f&apos; Bovenstaande Tele^ramir.cn ïijn reeds in een gedeelt* on», vorige oj-lasg opgenomen. NEW-YORK, 15 Aug. (Per atl. tel. bib.) De liberalen in Mexico hebben Tampico, Moutereyen Saltillo bezet. LONDEN , 16 Aug. Volgens den heden bekend gemaakten staat van de bank zijn vermeerderd: de rekeunig-couraut der schatkist met 193.069 £, die van particulieren met 465,036 £; de voorraad van munt en muntinateriaal met 528,527 i.; verminderd daarentegen zijn de in circulatie zijnde billetten met 502,110 £, de wissels in portefeuille met 932,238 £. WEENEN, 16 Aug. Uit Trente wordt van gisteren gemeld, dat de telegrammen van Florence, welke gewagen van daden Tan wraakoefening en plundering gepleegd door de Oostenrijksche troepen na het vertrek der Italianen, ten eenenmale valseh zijn. Geen feit van dien aard heeft plaats gegrepen. Tijdens den veldtogt 111 Tyrol toen de landstorm werd opgeroepen, heeft de overheid langs wettehjkenweg eenige geïsoleerde arrestatien bewerkstelligd, ter zake van hoog verraad en majesteitsschennis. Dc keizerlijke troepen zrjn in lyrol zeer hartelijk ontvangen. De rust is nergens gestoord. BERLIJN, 16 Ang. Het feest, heden in het etablissement van Kroll gegeven, ter eere van v. Bismarck, v. Rooucn v.Moltke,WCrd bijgewooud door alle ministers en omtrent 1000 deelnemers uit alle standen. De president van het Huis der Heeren, graat btolberg , heeft een toast op den Koning uitgebrngt. De opperburgemeester Seidel heeft een dronk ingesteld op de Heeren v. Bismarck, v. Koon en von Moltke. De generaal Brand bragt een toast uit ophetleger. Graaf von Bismarck heeft namens de genoemde personen dank betuigd en op de stad Berlijn een toast ingesteld. De stemming der aanwezigen getuigde vau de meeste geestdrift. i PARIJS, 16 Aug. (Part. Telegram.) Pruisen eischt de abdicatie des Koning* van Beijeren. Italië en Frankrijk onderhandelen over den afstand van het eiland Sardinië aan den Paus tot zijn verblg.l (./. i/.) MABSEILLE, 16 Aug. Uit Candia wordt gemeld , dat de Turken alle cisehen der bewoners hebben van de hand gewezen. De opstandelingen zijn reeds meester van het platteland en hebben de onafhankelijkheid van het cilatid uitgeroepen. Zij hebben de ilelieensche vlag geheschen en die van de drie beschermende mogendheden van Griekenland. De Turken verwachten versterkingen. MILAAN , 16 Aug. (des Avonds). De Perztveranza bevat een berigt uit Basano, meldende dat aldaar voortdurend personen aankomen in dat gedeelte van het Trentsche gebied gevestigd, dat on nieuw door de Oostenrijkers is bezet. De oorzaak van hun vertrek van daar is, dat zij bemocijelijking vreezen wegens hunne staatkundige gevoelens. , , , BRUSSEL, 16 Aug. In brieven uit Parys wordt op de meest stellige wijze verzekerd, dat Keizer Napoleon verklaard heeft nimmer er aan gedacht te hebben, om inbreuk te maken op de integriteit van het Belgische grondgebied. Daaromtrent bestaat de meest volledige overeenstemming tusschen Frankrijk en Engeland. {N.R.Ct.) BERLIJN, 17 Aug. Men verzekert dat de zending van den generaal v. M_.nteu_.el Daar Petersburg met den gunstigsteu uitslag is bekroon,l. De Keizer van Rusland heeft onlangs een eigeiihandigen brief aan den Koning van Pruisen gerikt, waarin een welsprekende getuigenis wordt gegeven van zijne vriendschappelijke gevoelens, en tevens van de instemming van Rusland met de mededeelingen^ welke Pruisen heeft gegeven, ten opzigte der nieuwe organisatie van Duitschland. BRUSSEL. 17 Aug. Men verzekert dat de Koning een eigenhandig geschreven brief van Keizer Napoleon heeft&apos;ontvangen, waarin laatstgenoemde de verzekering geeft, dat hij volstrekt geene plannen koestert om een gedeelte van België bij Frankrijk in te lijven; dat hy integendeel liever wenscht mede te werken om den troon van Koning Leopold te bevestigen. LONDEN, 16 Ang. Kofftj en Suiker niet meer vraag en vast. De omzet was niet groot, maar de stemming is verbeterd. — Thee onveranderd. — Talk in loco 44.6, Oct.—Dec. 45.3. — lijnolie 40 sh. BERLIJN, 16 Aug. Roffti Aug—Sept. 48Vi; Sept.—Oct. 471/*. — Raapolie: Aug—Sept. 121/4 ; Sept—Oct. 121/8- LONDEN, 17 Aug. Consols£B-/i« a 7/]8; 3 pCt. Mex. lö^ai/a; 3pCt. Dito 1864 — a —; 7 pCt. Venezuela — a—; 6 pCt. Dito —; —; 43/4 pCt. Afg.stemp. Gren. — a—; 11/ g pCt. Dito —a — ; 2pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorweg- Aand. 74% a 75&apos;/i; 5 pCt. Grieken — a—; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 KV.-*/.; 5 pCt. Braz. 1365 — ; 6 pCt. Amerik. 1882 681/4 a 1/2; 3 I&apos;Ct. Buitenland. Spanje —a —; 2!/j pCt. Dito —a —; Amort. 191/4 a i&apos;_; Conp. Bew. 141&amp;a14«.&apos;j; 5 pCt. Italië — a—. WEENEN, 1« Aug. (Slotkoersen) spCt. Metal. 58.75; 5 pCt. Nat. 63.50 ; spCt. Met. Zilv. 1864 ; Aand. 1854 69.—; Dito 1858 110.50; Dito 1860 73,80; Dito 1804 65 60; Cred. Anst. 142.20; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 167.50; Bank-Act. 709; Staats-Spoorw. Aand. 177.50; Dito Noorder-Spoorweg 159.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 192. Wissel Londen 127.75; Hamb. 94.50; Parys fO.OO; Eng. Oost. Bank 70 50. BERLIJN. 16 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 46; spCt.Nat.497/gj Rusl. sde Serie 621/2; Dito 6de Serie 637/»; 5 pCt. Dito 1862 87; 3 pCt. Dito 1859 51 s/4; 4-/_ pCt. Pruis. Oblig. 9.»/4; 3Vj pCt. Dito 122; fi pCt. Amer. 1882 72&apos;&quot;8; Holl. Spoorw. Act. 107. Wissel Londen 2/m. 6.22&apos;/_; Parijs 2,&apos; m. 80&quot;/4; Hamburg 151; Amst. 2/m. 142% Weenen 2,&apos; m. 79&apos;s; Petersb. 3/m. 79. BERLIJN, 17 Aug. 5 pCt. Metalliek —; Dito Nat. 50; 6 pCt. Amerika 1882 721/2; Italië 53. FRANKFORT, 16 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 43; Dito Nation. 5 pCt. 481/4; Oost. Aand. 1860 571/2; Dito 1864 60; Oost. Bank-Act. 649; 6 pCt. Amerik. 18«2 71-r_. — Wissel Londen k./z. 1187/ g ; Weenen k./z. 913/.,. HAMBURG, 16 Aug. 5 pCt. Euss. Cert. ; 3 pCt. Dito 1859 — ; 6 pCt. Amerika löS2 651/4; Disc. 3 pCt. — Wissel: Londen 13.043/4; Amst. 35.75. PARIJS, 17 Aug. Fransche 3 pCt. 68.721/2; Crcdit-Mob. nieuwe 640; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Euss. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32»/*; 2«7j pCt. Dito 32&apos;&apos;s; 5 pCt. Italië 52.25; Turken 27.Gó; Mexic. Loten —. MADEID, 16 Aug. 3 pCt. Binnenl. 37.30; 21/2 pCt. 33.70. TEXEL. 17 Aug. Binnen: LonisaChristina,Bolvig,Nerva. BROUWERSHAVEN, 17 Aug. Binnen: Cornelis Wernard Ednard, Svwt, Bat. n. Rott., vertr. 24 April. - Jan van Galen, Praat, Rangoon 11. id. - Trieste, S., Triest n. id.</p>
</text>
