<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 2 Januarij.</title>
	<p>_De Keizer hoeft Zaturdag do nieuwe werken dor stad Purijs bezigtigd. Eerstdaags ziet men het openbaar maken in don Moniteur to gemoet, van een brief des Keizers aan den prefect Haussmann over dezo zaak.</p>
	<p>— Do onderhandelingen, door den Heer von Budberg gevoerd, om eeno bijeenkomst van dc Keizerin met zijne souvereine to bewerkstelligen, hebben schipbreuk geleden op kwestien van étiquette. De reis der Keizerin zal derhalve om redenen van gezondheid welligt achterwege blijven.</p>
	<p>— Thans wordt verzekerd, dat de uitgaaf van »Het Loven van Cesar door Napoleon III&quot; weder is uitgesteld, ten gevolge van nieuwe daarin gebragto wijzigingen. Volgens sommigen zal het werk zelfs niet gedurende hot leven van den Keizer het licht zien.</p>
	<p>— Do kleine dagbladen en inzonderheid do Charivari, hebben dc uitnoodiging ontvangen om zich te onthouden van het opnemen van caricatures op Oostenrijk en Pruisen. — Eene voormalige actrice der boulevards, die redelijk goed zingt, Susanna Lagier genaamd, is in het Café Chantant de I&apos;Eldorado geëngageerd voor 50,000 francs per jaar. — De regtbank van Nancy heeft don 31sten December den abt Benard ter zake van zijn werk //Christ et Cesar,&quot; veroordeeld tot 1000 fres. boete, met verbeurdverklaring der in beslag genomen exemplaren. De abt Benard zal van dit vonnis appèl aanteekenen. — Te Algiers is sprako van eeno reis, welke do Keizer in gezelschap van den maarschalk Hac Hahon naar die kolonie zal doen, om zich in persoon met den staat van zaken bekend to maken.</p>
	<p>— Volgens de jongste berigten uit Turyn heeft de generaal dc Lamarmora do noodzakelijkheid ingezien om aan het bewind te blijven tot na den afloop der verkiezingen. De geruchten nopens de aanstaande optroding van den Heer Ratazzi zijn dus voorbarig. — Koning Victor Emanncl heeft aan de roovers, die in der tijd op de Aunis gearresteerd en later aan do Italiaansche regering zijn uitgeleverd, kwijtschelding verleend van de straf des doods, waartoe zij door het hof van cassatie te Napels zijn veroordeold, en dio straf veranderd in levenslangen dwangarbeid. — In Italië zal de encyclica aanleiding geven tot verdere scheuring onder de geestelijkheid. De kardinaal Andrea, wiens denkwijzo zeer in strijd is met die, in genoemd manifest uitgedrukt en die reeds zeker is dat hij sommige der Romeinsche kardinalen en vooral verscheidene hoofden van geestelijke orden op zijne zijde heeft, zal ongetwijfeld zijn aanhang sterk zien toenemen. Gelijk men weet, is hij een der candidaten voor den pausclijken troon.</p>
	<p>— De Heer Edmond dc Lesseps, consul-generaal van Frankrijk te Lima, heeft aan het Peruaanscho gouvernement zijne bemiddeling aangeboden in het geschil met Spanje. — Volgens een gerncht, behelzen de laatste tijdingen uit Saïgon o. a. dat Keizer] Tu-Duc, die geene kinderen heeft, Keizer Napoleon tot universelen erfgenaam heeft gesteld, onder bepaling, dat na zijn dood op dezen do eigendom zijner staten zal overgaan, onder voorwaarde, dat do erfgenaam gevolg zal geven aan een aantal bijzondere beschikkingen, dio bij testament zijn vastgesteld.</p>
</text>
