<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>t WSfiïïïiAiiïlAïCmiimliüiii_i£a^^iu^;.u.ü___jiiiiu£i^iiL^^ SM|&apos; £ j %W^ -A Met MtlFF&apos;sche MLÉJ^EXTRACT &amp;&amp;$ | *&apos;I ?S &apos;«s9tf&gt; &quot; (Gezondheidshier.) WSIISSI I &amp;; P l^M^W^li- ■ uiIT DE FABRIEK VAN DEN HOFLEVERANCIER IllF^M % 62 I den Heer JOHANN HOFï, Neue Wifiicbnstiass&amp;, N°. J, te Berlijn, .«^friaSSg. || $ |! (!entraal-l)?pöt voor de Nederlanden te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 312, oo I voor eenigen tijd bekroond met dc GROOTE GOUDEN en ZILVEREN MEDAILLE door de Société Polyteehnique des Scienees et &amp; d. I Arts te Parijs, en kovtelin-s op de Algemeene Tentoonstelling te Londen met de GROOTE GOUDEN MEDAILLE begiftigd heeft £J ito gj zieli eene buitengewone terkenning en waardering weten te verwerven wegens zijne uitstekende werking, byzonder by lijders aan Asthma g ito 1 Bor.tziekten&apos; Maaglij dfm , Li&quot;chaamsverzwakking , H.imorrhoïden, enz., welke zich ook tot de geneeskundige kringen uitstrekt .terwijl | -jS i-de aanwending van dit HOFS&apos;sche ÏHLMLZ-EXTRACT de meest gunstige uitkomsten voor de lijders opgeleverd heeft. Dit blijkt mt fe Ide navolgende van ges.chte ziiden ontvangen Brieven, welke hier bij uittreksel opgenomen woreven. t,.™-,, .„, , , .... Zoo schrijft D? A C H. SCHREUDER, uit Amstelveen: //Ik heb de heden ontvangen Kist met MALZ-EXTRACT dadelijk ge-g I opend, daar een Patiënt daarop wachtende was, die reeds door het gebruik van zes ficsschen mericclyk beterschap ondervindt en het ge-y — .§ bruik daarvan nog eewigen tijd wil voortzetten, enz.&quot; „w—tv , -urn** -r,^.™-. . r,m • _ ,  . . _11 -ï Si Terwijl Dr J HANSSUM, te Giessen-Nieuwkerk , verklaart: dat het HOFF schc MALZ-EXTRACT mets bevat, dat bestand- g ra, fa doelen bezit, welke, nadeeli&quot; voor de gezondheid kunnen werken, maar meer is aan te prijzen voor lijders aan MAAGZIEKTEN, welke _\ :d, tïdit met goed succes kunnen aanwenden, daar mij zulks bij onderscheidene gevallen is gebleken; redenen waarom ik het HOiF sche Ti .3 MALZ-PREPARAAT gerust kan aanbevelen.&quot; B 1 1 W^ÊË?°* t&gt;e Prijzen&apos;zijn per enkele flesch ƒ 0.50, de 6 flesschen ƒ 2.50. Op 12 flesschen rabat van 1 flesch, op 25 flesschen 3 fles- |-! «3 H» schen, 6 flesschen en daarboven worden franco aan huis bezorgd ■ ™J2?JvL*™-is.</p>
</text>
