<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een PERSOON , van middelbare Jaren, do Fransehe en Duitsche Talen magtig, met den Handel volkomen bekend, zag zich gaarne GEPLAATST als REIZIGER, onverschillig in welk Vak. Over ceni&quot;- Kapitaal kunnende beschikken, is hij ook niet ongenegen zich met &quot;iemand te Associeercn. Hierop reflecteerenden adresseren zich franco onder Lett. H. H., N° 660, Kolk to Amsterdam. (297) WORDT GEVRAAGD in een SIGAREN- en TABAKS-WINKEL, een JONGMENSCH, van dc P. G. en fatsoenlijke afkomst, uitsluitend om in den Winkel werkzaam te zijn, hetzij al of niet naarmate overeenkomst kan gevonden met of zonder Kost en Inwoning. Alleen diegenen, welke dc beste getuigschriften van trouw en eerlijkheid kunnen overleggen, komen in aanmerking Adres ouder Lett. K., met Franco Brieven bij de Boekhandelaren VAN DEN HEUVEL en VAN SANTEN te Leyden. (260) SOIERIES DE PARIS. COIFFURES. SORTIES DE BAL. ROBES DE BAL. In grooto keuze voorhanden. NIEUWE BAZAR, Kalverstraat over den Heiligenweg, D 30. OPRUIMING VAN PARIJSER MODELMANTELS in Fluweel, Zijde, Velouté en Laken, beneden Inkoopsprijs. NIEUWE BAZAR, Kalverstraat over den Heiligenweg, D 30, OPRUIMING VAN MODELLEN KINDERMANTELS. MODELLEN KINDERHOEDEN. RINDER-COSTUMES. Beneden Inkoopsprijs. (281) NIEUWE BAZAR, Kalverstraat over den Heiligenweg, D 30. DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. - — &apos; SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. ST ADS-SCHOUWBURG. Directie van Roobol, Tjasink &amp; Peters. Donderda&quot; 5 Jan. Hoogduitsche opera-voorstelling door het gezelschap van den Heer Arthur Deetz. Gastvoorstelling van den Heer Colomann- Schmidt en van Mej. Auguste Brenken.: Martha oder der Markt zu Richmond, opera in 4 bedrijven, van Flotow. (8 ure.) GRAND THEATRE, Amstelstraat, directie A. VAN LIER. Donderdao- 5 Januarij. Norma, groote opera in 4 bedrijven van Bellini, waarin Frl Holm voor het eerst na hare herstelling met Adalgise zal optreden; Norma, Frl. Piehon; Sever, Herr Illcnbcrgcr; Orovist Ilcrr Piehon. ____&apos; (B.Ul&gt;r-) Opera Prijzen ƒ2, 1.50, 1, 75 ets., 50 ets. Dozijnkaarten worden tegen do nominale waarde inlmindering ontvangen. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Donderdag 5 Januarij. Eene tweede voorstelling van: Nameulos oder der Billetteur und sein Kind, Posse mit Gesang und Tanz in 3 Abtheilungcn nach einem Kaiserschen Stoffo von D. Kalisch und E. Pohl. Musik von Conradi. (Neu) Entree 75 Cents. Aanvang 8 Ure. SALON DES VARIÉTÉS in dc Amstelstraat. Donderdag 5 Jan. (Gevraagde voorstelling): De Hofnar van Ferrara vrolijke vaudeville in 2 bedrijven. Gevolgd door: Het Huisraad van Rosme of.ben-eegbare Meubelen, kluchtige vaudeville in 1 bedrijf. Tot slot: De Zeven en Dertig Stuivers van Mijnheer Montaudouin of een Contract met Hindernissen, nieuwe kluchtige vaudeville in 1 bedryt (^^.füre.) Entree 75 Cts. in vertering. BOA» Ot JUÜtLB. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken.</p>
</text>
