<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tot diepe droefheid van haro Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen, overleed heden in den ouderdom van ruim 67 jaren, ELISABETH STIPHOUT, Weduwe FRANCISCUS XAVEIUUS BRÜNSING, na eene ongesteldheid van slechts eenige dagen. Amsterdam, G. E. BRONSING. 1 Januarij 1865. F. BEONSING Jr. J. B. V. HU VER. Op uitdrukkelijk verlangen zullen geene uiterlijke teekenen van Rouw ivorden aangenomen. (380) Onze geachte Tante, Mejufvrouw GEERTRUY POUWELS, over&quot; leed heden in den ouderdom van ruim 69 Jaren. (348) Amsterdam, Uit aller Naam, 2 Januarij 1865. J. J_ WIJNAND Jr. Heden ontvingen wij de voor ons zoo grievende tijding, dat onze beminde Zoon CASPER PIETER, óp den 18den November jl., door een noodlottig toeval in den onderdom van ruim 30 jaren te Suriname is overleden, eene diepbedroefde Weduwe aldaar nalatende, welke met ons dit zoo treffende verlies betreurt. C. MEIJER, Amsterdam, C. H. MEIJER, 2 Januarij 1865. DE PLANTER. Men gelieve deze Algemeene tevens als bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (345) Onze geliefde Vader en Belmwd-Vader de Heer PIETER ROELOFS BERKENBOSCH , rustend Hoofd-Onderwijzer te Wolvega ,s overleed op heden in don ouderdom van ruim 70 jaren. Wolvega, K. S. VAN ANDRINGA. (370)i 2 Januarij 1865. P. VAN ANDRINGA—BERKENBOSCH. Heden overleed tot onze diepe droefheid in den ouderdom van bijna 77 Jaren, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder JOHANNA SCHALKWIJK, Wed. JOHANNES HERMANUS FEANKEMÖLLE. Sloten, 30 December 1864. L. J. FRANKEMÖLLE, Uit aller naam. (356) Heden overleed tot mijne, mijner Kinderen en Behuwdzoon bittere droefheid, in den ouderdom van ruim 58 jaren, mijn dierbare Echtgenoot de Wei-Edel Zeer Geleerde Heer BERNHARD JOHAN ROBERT VAN HASSELT, in loven Medicinae Doctor, oud Burgemeester dezer Gemeente en Dijkgraaf van het Hoogheemraadschap van den Zeedijk heoosten Muiden. J. G. HOVING, Naarden, 31 Decembor 1864. Wed. VAN HASSELT. Wegens de zoo zeer uitgebreide relatien van den Overledene verzoeken de Nabestaanden deze algemeene Kennisgeving ook als bijzondere aan te nemen. (318) Heden overleed na eene kortstondige doch hevige ziekte in den ouderdom van 42 jaren, mijn geliefde Zoon JULIUS JOSEPHUS, diep betreurd door mij, zijno Zuster, Behuwdzuster en verdere betrekkingen. Nieuwer-Amstel, Wed. J. C. ERANCK, &apos; J 31 December 1864. Geb. PAPIER. (344) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Steeds treurende over het gemis van onzen onvergetelijken Vader, behaagde het heden den Almagtigo ook onze geliefde Moeder ALEIDA VAN DIJK, Weduwe G. ELEVELD, na eene hevige ziekte van slechts weinige dagen, in den ouderdom van bijna zestig jaren van ons weg to nemen. Wat wij en onze Kinderen in haar verliezen, kunnen alleen zij [ beseffen, die haar van nabij gekend hebben. Zwolle, 31 December 1864. Uit aller Naam: . (353) W. J. ELEVELD. I Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij gelegenheid van ons Huwelijk, te Amsterdam voltrokken, betuigen wij onzen hartelijken dank aan Familie, Vrienden en Bekenden, &apos;s Gravenhage, L. CHATELAIN. • 4 Januarij 1865. N. M. CHATELAIN, , 369) ALIX. ; BESTUURDERS der AMSTERDAMSCHE AFDEELING van he4 NEDER&apos; YND&gt;CHE BIJBELGENOOTSCHAP berigten met de meest HAIll E-1JIKE DANKBETUIGING, dat zij van Heeren Bestuur , ders der ]?r&apos;testantsche Zangvereeniging ontvangen hebben/232.56% , als netto ba lag der ojibrciigst van de op den tweeden Kersdag 1864 gehouden op;abare Uitvoering. (312) AmsteidAm , Uit naam van Bestuurders, 3 Januarij 1865. Jl. F. YAN LENNEP, Secretaris. ) Op cen MAGAZIJN van MANUFACTUREN wordt tegen P°. - Februarij gevraagd IEMAND niet Kantoorwerkzaamheden en Binnenlandsche Correspondentie bekend. Inclincrenden adresseren zich met eigen: handig geschreven Brieven, Franco onder Lett. K. M., aan het Bnreau Handelsblad. (316) _nr__ü_ï_j_ï; KALVERSTRAAT NAAST HET BURGER WEESHUIS, berigt zijne geëerde Begunstiger., dat ter gelegenheid van het DRIEKONINGEN-FEEST weder versche DRIEKONING-BROOREN, uitmuntend van kwaliteit, in verschillende grootten bij hem te bekomen zijn. (346) jT-Tmimerle, &gt;. Mr. Fransche en Hollandsche Broodbakker, voorheen Vijzelstraat bij do Munt, thans Bethaniestraat bij den Kloveniersburgwal, K 179, heeft do eer zijne geachte Stadgenooten te berigten, dat hij bij gelegenheid van - het DRIEKONING-FEEST ruim voorzien is van allerdelicieust DRIE&gt;. KONBNG-BKOO». (360) Een HEER ■ die zijne bezigheden buitens huis heeft , vraagt tegen &apos; 1 Februarij Een a Twce-GEMEUBELEER_E KAMERS, Vrije ■&quot; Opgang dient tot aanbeveling. Verzoeke prijsopgave Franco in te zenden onder Letter T. A. bij de Boekhandelaars WEYTINGH en BRAVE, te Amsterdam. (219) &apos;l Eene bloeijende MAATSCHAPPIJ VAN VERZEKERING op het ,„ Leven, verlangt binnen Amsterdam en ook voor de Buitensteden, solide 3n PERSONEN als AGENTEN. Aanbiedingen Franco, Lett. C. D., &apos; bij de Boekverkoopers MARLOF en ZOON, Rokin, te Amsterdam. (241) . —</p>
</text>
