<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 4 Januarij.</title>
	<p>De prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden, waren als volgt: Kalveren lste kwal. ƒ6O a 80; 2de kwal. ƒ5O a 70; 3de kwal. ƒ4O a 60; Schapen ƒ2O a 28; Varkens 42 a 46 e. per ffi.</p>
	<p>ROTTERDAH, 3 Jan. tabak: Uit de eerste hand zijn heden verkocht 643 eer. Vara per Hermanus Isaac; 509 eer. dito per Aquila, en 213 eer. Cuba per Maria. Uit de eerste hand zijn heden nog verkocht 371 eer. Vara, per Aquila. ROTTERDAH, 3 Jan. Op de veemarkt alhier ter stede waren heden aangevoerd 727 Runderen, 80 vette en 38 magere Kalveren, 70 Schapen en 160 Varkens. Er werd besteed per ffi voor Runderen lste kwal. 70, voor dito 2de kwal. 55, voor Kalveren lste kwal. 95, voor dito 2de kwal. 75 en voor Schapen 67 % c. Het magere vee ging traag van de hand. De prijzen der vette wei-Varkens liepen heden van 40 tot 45 c. hot ffi. Door stremming der vaart weinig handel. Aan de markt op heden waren de prijzen der Boter als volgt: lste kwal ƒ6O, 2de kwal. ƒ55, 3de kwal. ƒ52. SCHIEDAM, 3 Jan. Rogge : verkocht 144/2 ffi Coersche ƒ 178 6/w. ; 148/2 ffi Pommer/&apos;l7B 6/w. Garst: 133/2 ffi Courschc ƒ 165 6/w. Spoeling per ketel ƒ 1.60. PURMEREND, 3 Jan. Ter waag gewogen 45 stapels Kaas, wegende 12,935 ffi. Kleine ƒ29. DEVENTER, 3 Jan. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ8 a 9; Rogge ƒ5.60 a 6.50; Boekweit ƒ5.60 a 6.70 per mud. Eijeren ƒ3.50 de 100 stuks. Boter ƒl.lO a I.2oper ffi. Aardcppelen ƒl.BO a 2 per mud. Koehuiden 28 c. Pinkpnhuiden 36 a 38 c. per ffi. Nuchtere Kalfsvellen ƒl.BO a 2. Paardehuiden ƒ5 a 6.50 per stuk. BREDA, 3 Jan. De graanmarkt was heden beter gestemd, vooral in Rogge en Boekweit ging veel om. Roode Tarwe ƒ8.25 a 8.50; witte Tarwe 7.50 a 8.10; Rogge ƒ5.50 a 5.75; Boekweit ƒ6a6.25, met veel handel voor Holland en België; Garst ƒ 4.50 a 5.40, stil; Haver ƒ2.90 a 3.40; Koolzaad ƒ 11.50 a 12.25, fiks verhandeld, allen per mud; Klaverzaad van 36 tot. 38 c. per 5 oneen; Boter per ffi f 1.10 a 1.12, dito maten per stuk 65 tot 67 c, met goeden handel; Eijeren ƒ5 per 100 stuks. OOSTERIIOUT, 3 Jan. Op dc heden alhier gchoudene beestenmarkt was, uithoofde van de gladheid der wegen, weinig Vee aangevoerd. Er waren vele kooplieden. De Kalfkoeijen golden ƒ 120 a 140; Kalfvaarsen ƒBO a 120; vet Vee 50 a6O c. het ffi. ANTWERPEN, 3 Jan. Men heeft dezer dagende 1150b.Portorieo Tabak verkocht, aangevoerd por steamer Ciceron. — Aan de Granenmarkt was heden eenige handel in Tarwe voor eonsumtio. Men heeft gedaan roode nieuwe Saai tot ƒ 9*4 a 9%; witte nieuwe Zeeuws., ordin., tot ƒB% en jar. Holst, ƒ 9%. LONDEN, 2 Jan. Suiker vast; eene lading Cuba werd tot 21.3 afgedaan. — Koffij: Eenige partijtjes native Ceylon en mooije O. I. soorten werden vorige week tot fer^ne prijzen verkocht. — Rijst souteneert zich ferm op de verhoogde prijzen, heden vonden 200 tons blank Bengaal nemers van 12.3 a 14&apos; sh. Op levering werd eene lading van 2000 tons Basscin afgedaan a&apos; 9 sh. — Cochenille tot vaste prijzen met veel affaire, men heeft afgedaan 4 a 500 zakken zilver Mexic.2.lo%, Teneriffe 3.1% en Honduras ;3r 3.2. — Van Gambïei vonden 100 b. goed prima nemers a 23.6. — Tin 1 a2sh. hooger, 1500 bl. Straits zijn verkocht tot 89 a9O sh. en eenige partijtjes Bancaa 93 sh. Heden werd Straits tin met 90 a 91 sh. contant betaald. — Lijnolie 33.6. — Talk vast, nieuwe in loco 41.3. RIO JANEIRO, 8 Dee. In Koffij had sedert het vertrek der_laatste Fransehe stoomboot, tot het laatst der maand, ondanks eene rijzing van 200 reis geregelde omzet plaats en werden 42,000 b. verkocht. Onze voorraad van ca. 120,000 b. was reeds bijna uitsluitend in handen van slechts 4 houders, die eeno nieuwe prijsverhooging van 200 reis eischten, op grond van de verminderde aanvoeren uit het binnenland. Tot heden echteri waren exporteurs ongenegen deze overdreven prijsvorderrngèn in te willigen en hadden gecne vorkoopen plaats, tot dat ten laatste bij het vertrek van den post ca. 10,000 b. tot de volle prijzen werden afgedaan; de notering is nu voor goodfirst 6000 a6lOO rs. In het geheel bestonden de verkoopen sedert 23 Nov. uit 57000 b. &gt; waarvan 44,500 b. voor het Kanaal en het Noorden van Europa. I&quot; Suiker hadden vrij belangrijke afdoeningen plaats; al wat van wit Fel&quot; nambuc van den ouden oogst disponibel was, werd voor la Plata genomen tot 4.700 a 5.000. Vrachten 65 sh. Koers op Londen2s% a25j4- FERNAMBUC, 14 Dec. Sedert 20 jaren is dc oogst van Suiker niet zoo ten achteren geweest als dit saisoen ; do aanvoeren die in d° maand December gewoonlijk 5 of 6000 zakken beloopen , gaan thans 2000 z. por dag niet te boven. Voor het Kanaal werden drie ladingen gekocht; de prijzen van Moscovados en Superieure witte soorten zijn sedert ons vorig berigt gestegen en er blijft eene levendige vraag naaf goede gekleide soorten, welke nog zeer schaarsch zijn. Men noteert thans wit Suiker n. kw. van 3400 a 4290 r. Moscovados 2200 a 2400; inferieur bruin 1900 a 2050 rs. De disponibele voorraad bedraagt ca. 5000 z. •— Koers op Londen 27.. a 27%. MONTEVIDEO, 20 Nov. Huiden: Gezouten zeer vast op prijs; g^&apos; droogde met weinig vraag en inferieure kwaliteiten flaauwer, terwijl mooije waar voor Duitschland, meer en meer schaars wordt en tot vaste prijzen steeds vraag geniet, van gez. Paardenhuiden werden 700 stuks a 1.70 verkocht. BUENOS-AYRES, 25 Nov. Huiden: De omzettingen in gedroogde waren van weinig belang, daar de koopers voor Noord-Amerika zien wederom teruggetrokken hebben; voor het Noordelijk vaste land werden 7000 st. verkocht; Mataderos Ossen a 50 r., Koe 38; Campos Ossen 47. Koe 38, terwijl voor de Hiddel. Zee 18,000 st. nemers vonden van 31 tot 38 r. De totale voorraad bestaat uit 159,000 st. In gezouten Huiden hadden weder eenige afdoeningen op levering plaats. — Wol flaauwer. om te verkoopen waren de houders genoodzaakt eene verlaging v»n 3a 5 d. toe te staan. Het artikel blijft echter weder vaster en laatstelijk werden belangrijke partijen verhandeld, — Met Vrachten niet beter. -&quot; Wissel op Londen 49&amp;49J4.</p>
	<p>BATAVIA, 19 Nov. In Arak gaat weinig om. Afdoeningen op «vering vonden plaats a ƒ 75 en 70. — Bïndrotting. Naar kwaliteit wordt ƒ 9.50 tot 14.50 besteed. — Gomdamar zonder aanvoeren. Tot f 19 a 19.50 blijven nog koopers aan de markt. — Gom-Eltistiek Mijft bij geringe arrivomenten opƒB3 gesouteneerd. —In Gutta Percha vonden eenige verkoopen plaats van ƒ 80 tot 95. — Huiden met geringe verkoopen, wegens beperkte toevoeren en hooge vorderingen der houders. — Indigo bedingt nog ƒ4.75 voor prima kwaliteit. — Knffij 2onder voorraad ter plaatse. Op de knst is op levering uit den oogst &apos;865 ƒ 40 voor enkele partijtjes besteed. — Peper met eenige aanvoeren van de Lampongs, die a ƒ 13.75 en later a ƒ 13.50 genomen Mjn. — Rijst vindt tot dé tegenwoordige hooge noteringen geene koo- Pers voor Europa. Ook voor China (aiwaar de prijzen reeds dalende rijn) wordt niets meer gekocht, dan hetgeen nog ter opvulling van derwaarts bevrachte schepen noodig is. Voor binnenlandsche behoefte en Voor plaatsen in den Archipel bestaat nog altijd vraag naar dit graan. In Midden- en Oostelijk Java zijn do prijzen stijgende. — In Suiker Werd hier zeer weinig gedaan. Voor kleinigheden werd ƒ 16.50 en ƒ 16.25 N°. 16 besteed. De handel in Invoeuartikfxkn blijft nog immer zeer lusteloos. Met Manufacturen vooral is het uiterst stil en dc aftrek onbeduidend. — Calicots en Madapollams zijn weder iets lager aan te nemen. De verkoopen in de laatste 14 dagen waren zeer onbeduidend. Onder de nieuwe aanvoeren van ongebleekt, vooral Engelsch fabrikaat, bevindt &quot;ich veel zeer ordinair goed, hetwelk in het gebruik weinig waarde heeft. — Drills geheel en al verlaten. — Dimets en Oogjesgoed nu en dan gevraagd. — Voor Tafel- en Servetgoed doet zich alleen tot lage prijzen eenige vraag bespeuren. — Cambrics deelen in do algemeene lusteloosheid; .alleen de hooge nommers vinden eenigen aftrek. — Jaeonets slechts in ordinaire soorten en tot lage prijzen gevraagd. — Molton Dekens 8/4 worden a f 1.30 op langen termijn aangeboden; 10/4 houdt men op ƒ 1.75 a 1.85 op tijd, naar kwaliteit. Gedrukte Goederen. Do houders van Prints blijven laag aanbieden. Men kan vrij goede veolkleurige Prints vaste kleur tot ƒ 11 a ƒ 11.50 koopen. •**- Provisien nog zeer lusteloos en overvoerd. De tweede hand heeft zich weder voorzien van goede Delftscho Boter a ƒ 11 en f 11.25. Eeno pas gehoudonc inschrijving door het Gouvernement van 5000 ffi &apos; superieure kwaliteit is a ƒ 1.17 per ffi aangenomen. — Kaas wegens groote aanvoeren bijna onverkoopbaar. — Spek afkomstig van het Gouvernement, werd in groote hoeveelheid, in goede kwaliteit, op Vendutie verkocht Si ƒ2O per vat van 200 ffi, waardoor de tweede hand zich voor geruimen tijd konde voorzien, en afdoeningen uit dc hand onmogelijk worden. Verduurzaamde Levensmiddelen bij partij onverkoopbaar. De voorraad van Genever, alleen in het Entrepot alhier, bedroeg 1 dezer 15,477 kelders, welke voorraad sedert nog moer toegenomen is door nieuwe aanvoeren. Uitzendingen van dit artikel doen thans slechts verlies verwachten. Van Engelsch Bier is dc markt thans Weder voorzien. Ook van Hollandsch hadden eenige aanvoeren plaats, toaar blijven de merkon de Haan en do Valk steeds goed te plaatsen. Wissel op Nederland werd door den Handel a 104-J pCt. getrokken. De Factorij bood ii 104 pCt. aan en plaatste daartoe groote sommen, later wilde dit ligchaam slechts a 103^ pCt. afgeven. Op Londen is a ƒ 11.25 en ook a.ƒ 11.27 J getrokken. Vrachten. De. stemming voor vrachten bij het vertrek der laatste Öiail reeds minder willig, door het sterk verminderen van elo af to schepen producten, verfiaauwde sedert nog meer en is het op het oogenblik moeijelijk eene lading bijeen te krijgen, terwijl nog dageiijks schepen ter belading verwacht worden. Ditmaal hebben wij do volgende bevrachtingen te berigten: Naar Amsttrdam Ned. Constance aƒ 90 voor Suiker te Soerabaija en Frobolingo te laden. Eleetra ƒ9O voor Suiker en ƒBO voor Thee, hier, te Cheribon en Probolingo in te nemen. Naar Rotterdam Ned. Constantia a ƒB5 voor Suiker, ƒ 95 voor Huiden en ƒ 110 voor Arak, te Samarang en Soerabaija te laden. Zweed. Augusta ƒB5 voor Suiker en Peper en f 105 voor Arak, hier, te Cheribon en Tagal in te nemen. Eng. County of Lanarck accepteerde te Soerabaija ƒ 85 voor Suiker en Ned. Suzanna Johanna mede aldaar ƒ 80 voor Suiker. SOERABAIJA, 22 Nov. Arak blijft veel attentie genieten en eene Vroeger gecontracteerde partij werd &apos;a ƒ65 overgedaan. — Bindrotting Werd bij eene levendige vraag tot ƒ 12.50 voor lange Bandjermassrag Verhandeld. De toevoeren blijven gering. Curcuma. Eene kleine partij, welke nog ter markt kwam, bedong ƒ 5.50. — Huiden blijven gezocht van ƒ 16 a 18 voor Buffel en ƒ 45 i. 50 voer ligte Koe. — Koffij zonder afvoeeen wegens den lagen waterstand in do rivieren. Kleine toevoeren van Bali bedongen hooge prijzen voor plaatselijk verbruik. — Rijst schaarsch. Kleine partijen grovo blanke werden met Oioeitc tot vorige conditiën gecontracteerd. — Stuiter bleef zeer stil bij de- ongunstige berigten uit Europa. De meeste fabrieken hebben afgewerkt en ofschoon de resultaten iets beter zijn dan men aanvankelijli dacht, blijven zij zeer middelmatig. Er worden sedert ons laatste berigt slechts kleinigheden tot ƒ 16.50 a 16.75 omgezet naar kwaliteit eu nummers tot kompletering der ladingen van eenige schepen. Invoerartikelen. Calicots en Madapollams genieten weinig attentie en werden tot verlaagde prijzen aangeboden, zonder den kooplust der afnemers op te wekken. Zwaar oud doek alleen was nu en dan to plaatsen, hij kleine partijen voor pressante behoefte; terwijl dunne doeksoorten verlaten blijven. Engelsche gebleekte en ongebleekte Madapollams werden tot zeer lage prijzen voor uitvoer verhandeld. Drills zijr verlaten; zwaar oud doek wordt a ƒ15.50 veelal te vergeef? aangehoden. Fijne Engelsche Satteens blijven gezocht, terwijl Holl. fabrikaai verlaten blijft wegens het gebrekkige appret en de over het aigemeer dunne kwaliteit. Shirtings gemeten minder attentie in de fijne soorten, terwijl het goede Hollandsche fabrikaat bij geringen voorraad nu er dan tot vorige noteringen te plaatsen blijft.. Cambrics werden veel aan gevoerd van Batavia, doch gaat bijkans niets daarvan af, mettegen staande de groote houders zich geneigd toonen concessien op dc prijzei te doen. Oogjesgoed en Dimets blijven begeerd en ontbreken. 6/4 Sa leinpores blijven schaarsch en zouden grif te plaatsen zijn bij matigi aanvoeren. Indigo blaauwe Drills zijn in Engelsch fabrikaat a ƒ 16.5( verhandeld, terwijl zware Hollandsche ƒ 17.50 ïi 18 naar kwal. zoudei halen. Adrianöpel rood effen Katoenen werden afgedaan tot ƒ 13 di 23&quot; 28 yd. en ƒ 14.50 do 30/31&quot; 24 yd. en trekken daartoe weiuii attentie. Roode Garens mooije kwaliteit, N&quot;. 28, zijn bij partij te ver Keefs a ƒ 350 aangeboden, doch bedingen baalsgewijze nog ƒ340 i f 350 in entrepot voor gewilde Holl. merkon. Bladkoper blijft vai /90 li 95 te koop. Yellow Metal is tot ƒBO afgedaan en overal t&lt; *°op. Kompositie Spijkers van IJ duim. zijn aƒ 90 afgedaan. IJzerei &quot;Pijkers zijn alleen gezocht in de kleine dimensicn on bedongen ƒ 15. - Prooisiën en Dranken zijn over het algemeen overvoerd. Haantje ™er is bij groote voorraden van ƒ 6.25 bij partij aangeboden. Valke ■Bier haalde ƒ 7 en blijft daartoe te plaatsen. Van Hollandsche Sigare: JHJn alleen ordinaire en middelsoorten van ƒ 18 &apos;a 22 in groote hoeveel heid te plaatsen, terwijl betere soorten geene liefhebberij opwekken. De Koers op Holland is voor dezo mail 104^ pCt. bij Particuliere en blijft 103 pCt. bij het Gouvernement en dc Factorij. Op Londo wnd/zigt zijn kleine posten ii ƒ 11.20 verhandeld. SAMARANG, 17 Nov. Koffij, f 38.50 geboden. — Suiker, f 16.12 Voor N&quot;. 16 afgedaan. — Indigo, ƒ 4.75 per Amst. ffi lste kwal. - Koe-Huiden, f 56 per kodie; idem Buffel-, ƒ46 perkodi be eide op leve ring. _ Staart-Pep,r, niet ter markt. — Rijst, ord. wit, ƒ 220 a 230 &apos;dem.Java carga, ƒ203 aJ2IS , beide per koijang van 28 pik. zonder zak ken. -, Kliqiper-OUr, f 27. — Katjang-Vlie, f 25. — lïottin„,fl fer pikol. — Wisstïkoerê op Holland 104 pCt., Gouvern. wissel 103 pCt idem voor vrachten 104 pCt.</p>
</text>
