<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIIEAIRERIJREHS EN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van JU GUDENDAG, Beurt&apos; steegs bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatisch» &apos; TOONEELKLIKEBS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (10113) 1 - to jcftn, _l_ De door Z. M. den Koning geoctroijeerde KUNST* 1 B.P&apos;-ll TANDEN overtreffen alle tot heden uitgevondene &apos; *¦&amp; W&amp;8T&amp;&amp;-M-^hoden in Natuurlijkheid, Sterkte en Gemak, wot&apos; jt^^B^nr den ingezet zonder het uitnemen der in den mond &apos; D&amp;«_SiKi aanwezige wortels. Er wordt geene betaling gevoi&apos; , -s_&quot;™&quot;&apos;j_s derd voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan . alle vereischten voldoen. Verder worden alle Operatien, de Tan-6 heelkunde betreffende, zeer naauwkeurig verrigt door 1 Halsteeg, A 275. &apos; J. H. HAMBURG, (10106) Geoctr. Chir. Dentiste van Z. M. den Koning; . jl. _r_ Wm njEvnMdJEn9 Keizersgracht hoek Reestraat, boven LL 274, maakt GELEGENHEIDSVERZEN, LIEDJES, ENZ., VO~ 1 BRUILOFTEN- PARTIJEN, ENZ. goom,^ : TWEE BOEEBINDERS; 1 minstens 18 jaren oud, van onbesproken gedrag, Vlug knnnend Kartonneren (band- en sneevergulden zijn geen vereischten) &gt; &apos; kunnen dadelijk vast werk bekomen in eene der Kleinere Zuid-Hol&apos; landschc steden. Brieven franco, onder lett. Z. Z., bij den Bock&apos; &apos; handelaar H. J. VAN RESTEREN, te Amsterdam. ,13259) , f_en Reiziger, die geruimen tijd NOORWEGEN, ZWEDEN en DENEMARKEN j» het Vak van TABAK heeft bereisd en de Talen volkomen magtig is» zoekt plaatsing als PROVISIEREIZIGER of tegen vaste Bezoldiging. Adres onder Letter Z. 22 aan de HH. HAASENSTEIN * VÓGLER te Berlijn. (13098). m TE HOUR GEVRAAGD. M2S Een KLEIN GEZIN verlangt TE HUUR een HUI-&apos; l™*v^&quot;gelegen op de Heeren-, Keizersgracht of Singel tusschen Vijzel- en Hartenstraten; bevattende 6 Kamers, benevens Keuken enz., huurprijs ongeveer ƒ7OO. Adres franco Letter J. M. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176.(12413) TENTOONSTELLING 1866. &quot; Paleis voor Volksvlijt. — JUMX Wij verzoeken beleefd onze Begunstigers en diegenen, welW ADRESKAARTEN, _TIQUETTEN en BILLETTEN voor die Tentoonstelling benoodigd-iebben, ons die ten spoedigste t« willen opgeven, zullende wij zorgen voor eene nette, goedkoope e&quot; spoedige uitvoering. MORRIEN &amp; AMAND, HOFLEVERANCIERS, , Steendrukkerij voor Handel en Kunst, N. Z. Achterburgff_ N°. 50 en 51 bij de Molsteeg. (12488)_. Op een Dorp in Gelderland wordt met November verlangd een gehuwd TUINMAN, P. G., bekwaam om met Bloemen, Moestuin en Brocijcrij om te gaan, wiens Vrouw als KEUKENMEID dien9* kan doen en zonder Kinderen. Adres met Franco Brieven onder &lt;JJ Letter A., bij de Boekhandelaars Is. An. NIJHOFF . ZOON, «* Arnhem. (13171) _¦ BRETELLES. HOTEL OES ETRANGERS,., rue des Fripiers 34, toutjprès de la place de la Monnaie, tenu depn** 15 ans, par L. BELLEf&apos;ROID. Par suite de I&apos;élargissement de Jjj rue, le dit hotel a été démoli, reconstruit, considérablement agran* et remeublé entièremciit a neuf; excellente table d&apos;hóte a 5 n. voitures, bains a I&apos;hótel; prix modérés. (11272)</p>
</text>
