<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zaturdag 2 Junij.</title>
	<p>Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram «St Livorpool, dd. 2 Junij. a Katoen zeer vast. Amerikaaiischc soorten bedongen 1/2 P- meer en voor (Miratte werden de hoogste prijzen van gisteren besteed. Afgeaaaa 15,000 balen.</p>
	<p>«Hé __,a Bci^aan -ooizaad op 9 vaten Olie, to leveren in Oct. e. k. Hedeii Verkocht van Rogge op levering in Oct. f 177, 176. na t^V-&gt;Cn Maancla. 4 Junij in publieke veiling aangeslagen : Circa 35 last jarige Silezische Boekweit, 119 „, en circa 23 last jarige —olsteinsche dito, 116, 118 _, alles per 2100 kilo.</p>
	<p>SANTOS, 1 Mei. Koffij: De 14,000 b., die onverkocht overig bic&quot; Ten, zijn sedert ons vorig berigt verkocht; de later gearriveerde par*lJl.,?_. mode bijna allen in handen van exporteurs overgegaan. BUENOS-AYRES, 25 April. Huiden: Gedroogde voortdurend gevraagd en met belangrijken omzet. De aanvoeren waren in den laatsten tijd onbeduidend, waardoor de houders vaster gestemd zijn. De voorraad gaat thans geen 50,000 st. te boven. In het geheel werden sedert 14 dagen 80,500 st. verkocht, waarvan 35,000 st. voor Noord-Amerika 40,000 voor de Midd. Zee en 5500 st. voor het Vasteland; voor deze laatste betaalde men de Mataderos Ossen met 42 en Koe met 35 r Gezouten Buenos-Ayres Huiden ferm, doch zonder levendigen handel&apos; tot 31 a 33 r. — Talk vast, goede kwal. 15V. a 16 r. — Wol goed prijsh.; Pelades worden grif voor België gekocht in do prijzen van ¦ 35 a 40 d. — Holl. Genever werd het laatst betaald met 12 r. ent — Koert op Londen 52 a 52V2. FEENAMBUCK,! 12 Mei. Suiker: Bruine soorten zijn op nieuw I lager, witte zonder belangrijke verandering, evenwel zouden ge- ! ruige kwaliteiten, waarvan de markt ruim voorzien is, iets lager te krijgen zijn; inde prjjzen van gekleid en Moscovados had sedert Jl April eene belangrijke daling plaats; de notering was toen voor fekleid 1.920 a 2.150, Moscovados voor Amerika 1.830 a 1 880 ito voor het Kanaal 1.600 a 1.700 en thans noteert men gekleid 1.820 a 1.900, Moscov. voor Amerika 1.700 a 1.750 en voor het Kanaal 1.550 a 1.600. Te Maccio werd laatstelijk eene lading afge- ; daan tot 1.800 v. a. b. — Vrachten lager, Suiker naar het Kanaal 37.6 en 5 pCt. — Koers op Londen 27. • BAHIA, 12 Mei. Suiker: De ongunstige berigten per de Eng. paket haddon eene staking der omzettingen te weeg gebragt, doch daar de verkoopers tot nieuwe concessien besloten, werd de handel iets levendiger, ofschoon niet meer dan 2200 k. en 3000 z. verkocht werdenvan Moscovados voor het Kanaal zijn ca. 1500 k. en 2000 z. verhandeld in de prijzen van 1.700 a 1.900 n.kw.; prima Moscovados, hoewel zeer schaarseh, is tot 2.000 te koop; voor wit besteedde&apos;men 2.400 a 2.700. — Koffij schaarseh en weinig gevraagd; de eenige afdoening bestond in 1000 b. Nazareth tot 4.850. — Huiden gaven aanleiding tot de afdoening van ca. 1000 st. tot verhoogde prijzen • droog gez. 140 a 145 en gedr. 175 a 180. — In Tabak ls mets van belang omgegaan, de houders zijn ongeneigd tot lagere prijzen te realiseren.^— Vrachten naamver. — Wisselkoers op Londen 27VÏ a 27. j HAVANA, 12 Mei. Suiker zeer flaauw, prijzen echter niet belang- ; rijk lager. — Melasse onveranderd. — Vrachten flaauw. — Koers on Lenden 17 a 17V2- - ¦&apos; ,</p>
</text>
