<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 1 Junij; Conflance, Brengers, Bordeaux n. Petersburg als bijlegger. - Alert, S., Huli.-Delphin, Bredensen, Prederikstad,(beiievens de schejien per tel. gemeld.) y j . ™»t» » y I » F* VLIE, 31 Mei; Heinrich, Rettgers, Stockholm. — 1 Jumj;Leentje, Hoedemaker, Riga. - Stoomvaart, S., Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 1 Junij; Feijenoord, S., Londen. - Swallow, S., Huil. - Harriet, S- Middlosbr.o- - Gojletis, S.,Goole. - ïarandus, Kv ertsen, Nerya. - Ceres, Rickleffs, Libau. - Frigga, Thorsten, id. BRIELLE, 1 Junij;Ze .ons,S.,Harwich. BROUWERSHAVEN, 1 Junij; Justine, Largonet, la Roche Bernard Rotterdam. VLISSINGEN, 1 Junij; Wilhelmina, Poelman, Riga. HAMBURG, 30 Mei; Gaspar, Hellwege, Rott. - Catharina, Danekas, Makkum. - 3 Gebrüder, Prahm, id. - Margarctha, Bootsman, id. — 31 Mei; Elve, S., Rott. UDB YHOI, 20 Mei; Renske, Nepperus, Newc. LANGESUND, 11 Mei; Agatha, Riepma, Termunterzijl. WOLGAST, 29 Mei; Jacoba Hendrika, Postema, Kopenh. SWlNEMUNDE,29Mei;JacobaCatharina, Geltes, Wismar. DANTZIG, 29 Mei; Sieka, de Groot, Lubek. MEMEL, 27 Mei; Hendrika, Plukker, Hartlepool. ELSENEUR, 28 Mei; gepasseerd: Annette Cornelia, Ohlsen, Dantzig n. Delfzijl. - Catharina Hendrika, Feugen, id. n. Antw.- Aleida Antlio-1 nia, Visser, - 2 Gezusters, Koning, Runcorn n. Petersb. - Albertina, Schuur, Harl. n. Oostzee. I Bij DUNGENESS, 29 Mei; Catharina, Stuven, Montevideo n.Antw.- Patriarch Samhiri, Lien, Rott. n. Cardiff. Bij DEAL, 30Mei; Jacob Synes, Nip, Gron. n. Havre. COWES, 30 Mei; General Wynham, Jane, Soerab. ! FALMOUTH, 31 Mei; Venus, Visser, Girgenti. - Carolina Cornelia, . Kortelaud, Rio-Grande n. Antw. LYNN, 30 Mei; Domina Gecrtina, Wolters, Koningsb. NE WPORT, 29 Mei; Gouverneur van Swicten, Singer, Rott. HARWICH, 30 Mei; Barbara Jonker, Oltmans, Londen n. Al to na. NANTES, 29 Mei; Père Raymond, Philippcau, Rott. -Achille Malie, i^o . .prof~ Atti .-f- NEW-YORI . 16 Mei; Antonia Hendrika Carolina, Sybrandi, Montevideo. — 19 Mei; in lading: Eensgezindheid, do Waal, Amst. - Wilhelmina fr Elise, Wiersma, id. - Favor, Sannes, Rotterdam. - Geo. Becker, Bchnck, id. CARDENAS, 8 Mei; Havana Packet, de Boer, Havana. HAVANA, 6 Mei; Meta, Frage, Amst. BAHIA, 28 April; Jeanuette Rouline, Addens, Lissabon. — 7 Mei; Familietrouw, Woortman, Rio Grande — 11 Mei; Antje Haverbult, van Heuvelen, Hamburg. RIO JANEIRO, 2 Mei; Barend, Hamstra, Liverpool. — 3 Mei; Bat_ Huizing, Londen. MONTEVIDEO, 15 April; Margaretha, Harms, Rott. — 16 April; Cato Annette, Klein, Bremen.— 25 April; Vondel, Grivel, Amst. (was reeds op 16 April voor de Plata-rivier aangekomen)- üepositum, Nieveen, Antw. - Antonetta, Gnodde, Rott. (vertrok n. Buenos-Ayres). - Anthonius, de Vries, Buenos-Ayres. — 27 April; Herstelling, Ligthart, Rott. BUENOS-AYRES, 12 April; Pleiaden, de Jenge,Londen.— 15 April; Gooregt, Huges, Hamburg. — 16 April; Maria Anna, de Jong, Amst. - 17 April; Elisabeth, Botje, Bordeaux. — 18 April; Johanna Jacoba, Velt, id. — 22 April; de Proef, Visser, Tarragona. — 2.4 April; Terschelling, Rotgans, Hamburg.</p>
</text>
