<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IfNKELDOGHTERS GEVRAAGD. WL_Sn-Augustusof September worden in een MANUFACTUURen eèn ±!__ AMSTERDAM gevraagd: TWEE JU-VROUWEN seteti ,• ï ft *L4N, met tiet Vak bekend. Reflecterenden adres__„„?.. ,met 1100 brieven onder Lett. K. W.6, aan het Bureau -^-j__fd___ (13575)--jlk ROTTERDAM-DÜNDEE. __Bfgg£ Met directe Connosscmcnten in doorvracht naar alle —Bitp- .„Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, dai o . ..- i-&apos;OYLK, vertrekt van Rotterdam naar Duudee Woensïa&quot; _ . des Morgens vroeg. -^_5! __jJ-_J3. CRÖL fr C&quot;. (J3444)_ mIOEDEM-FABRIÉK, Dijkstraat, O 90, Huis met de Hooge Stoep. Voorradig de NIEUWSTE MODELLEN van HEERENen JONGEHEERENIIOEDEN, elegant bewerkt en van de fijnste Iste KWALITEIT van,pM&apos;tot fS. Eene groote partij FANTAISIE-^_il___N ay 2.50. ff. J. VAN v_ HULL. (12243) en Oe_tpngSchikking in het Faillissement van J. KONING, Tapper Griffie ,} erkoopcr te Amsterdam, is gedurende veertien dagen, ter AmwW alhier gfideponeerd. 1 Junii80&quot;1- De Curator, .1..L1886- J- P- FARIÏET, Advocaat, &apos; __22 Warinocsstrnat J 40. _ TEnVS0 Verificatie-Vergadering in het Faillissement van H. WESdij|_ t &quot;«-, Koopman en Winkelier, wonende alhier op den Nieuwenloi eJ,&apos; Zil,l worden gehouden op Dingsdag 26 Junij e. k., des di-enion. \tien Ure&apos; in llot L°eaal van de Tweede Kamer der Arron]je e ents-Regtbank te Amsterdam, tende _.nT?clluldeischers, waai&apos;onder ook de bevoorregte, Pandbczifrvorderiin hypothecaire, worden verzocht de bewijzen hunner Schuld- We v. in minstens veertien dagen te voren ln te dienen ten Kande Pr_ den Ondergeteekende, Advocaat, wonend? te Amsterdam op 4 &quot;&quot;sengracht over het Paleis van Justitie, JJ 256. (13-415) --.gguuM, 31 Mei 1866. A. J. HOYY, Curator. KANTOOR VAN 6|CT- SPAANSE HYPOTEEGAIEE ÖBLMÏÏEN, 01)__tia *|. h .Ters welke in de 2de Uitgifte vaa bovengemelde den &quot;ver&quot;. ,9ertihcaten dezer administratie genomen hebbeu, wortegea ea a sJttïgd dat de Certificaten ter hunner beschikking liggen AirsiTn der daarvoor afgegeven Renversalen, •^-^___£AMlj Jnpjj 1866. (13481) WILLEM GTDECTN KLEMAN zal ten overstaan van de Notarissen COMMELIN EN AMYA ESSER, op Maandag den 4den Junij 1866, des middags ten 12 ure &gt; 1 . Precies, voor den Stal in de Reguliersdwarsstraat bij het ïlll»&apos;rJ&apos;i. n&apos; X, 304, presenteren te verkoopen, de nagolatene RIJi^HN, TUIGEN en STALGOEDEHEN door Wijltn ï^cjoiifevrouwe J. A. Serruricr. Clarenepa°el nieuwe als naar den laatsten smaak bewerkte Coupé Soed Q .opCollings pateutassen, rijk met lichte zijde bekleed, een ruS-atra| ,llo?dene Landower Drowsky, met fijn wit laken eu zijden .ot -ppfeu oeklced. Een ruime moderne Sociable op patentassen Wtkap iVo°r- en achterzitting, bekleed met fijn wit laken en losse een Mand Twecbaks Wagen met vallende lederen achterkap en Ifet Ga,.. in Afrijwagen, mitsgaders eenige keurig bewerkte Tuigen deren i_ica en Borsten, Hoofdstellen, Leidsels met Wollen en Ledekkeßi fl, ïen(-cn, Rijzadels, Engclsch Wollen Staatsie- en Stalen vele di. &apos; gemonteerde Zwcepen, Stalhalters, Riituigstofkleeden, schreven tn e Stalgoederen. Alles in het breede bij billetten omv6geereii__ °P den Verkoopdag te zien. lemand nader onderrigt Vi.zel_tA,. 7?rvoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de (T, , . de Keizersgracht, AA 32. y~-~—_j_____g_Verkooping kan niets worden bijgevoegd. (12805) 0^8 Je-&gt; f- c- van HALL, J. B. J. T. RAPPARD, «• ROTRpN_&apos; W- P- STEENHOFF, F. TEN HAVE en F. W. C. Fale .on n&apos; .akolaars, zullen, als lasthebbenden van hunne Princi-&apos; lï het ïo! v g Jun&apos;J 18öf&gt;&apos; des Avouds ten Zes Ure precies, t\S.tario~„„ ? ahg Oudezit&apos;ds Heeren-Loi/ement, ten overstaan van de E&amp; „ Tta_- LEEFKENS, COMMEÜN fr AMYA ESSER, MUL*¦ KANNE en D. VAN DIJK., veilen: (13465. EENE PARTIJ wd EFFICTII§ °fant y\bbenave de reeds vermelde Effecten in de Jnaterdamsche A aödeelp t?I™-. ü&quot;&apos; °o^ no . voorkomen: msterH_, Brand-Assurantie-Maatschappij bii A. v. Bosso; Dito T.Alles b. Stoomboot-Maatschappij. ¦_?YTl?\_.!;er mJ Notitien omschreven, in tijds te bekomen bij Commissionair in Effecten, Ygracht, U 41. ii, sWs n KÏNGr Makelaar, presenteert als lasthebbende van zijne C,&apos; &apos;d Pbandag den 4dcn Junij 1866, des Namiddags ten U/a V&apos;ï -- lm. £} °P water te Amsterdam publiek te verkoopen: b. _ %d. f^ANSCHE BOEKWEIT 114 a 110 „ per 2100 b!, t . geiegenhcid van Brand, min of meer door Water ¦_?-en &apos; inf _—atien en Monsters bij gemelde Makelaars te (13412)</p>
</text>
