<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>H.0Fï1.5: Sedert ons vorig berigt heeft zich d_3 vraag over het algemeen niet verlevendigd; behalve geringe afdoeningen in de eerste hand, is er niets van eenig belang omgegaan. Hoewel de aftrek goed blijft, wordt daarvan aan de markt weinig bespeurd; blanke en Preanger soorten blijven bij voorkeur gevraagd. Ve voorraad van JAVA KOFFIJ op ceelen bij de N.H.M, bestond op nlt0. April uit 152,586 balen. Veiling 19 Mei ........ 77.762 » Totaal. . . . 230,348 balen. Afgeleverd in Mei 88,534 » Voorraad op heden 141,814 balen, waarvan te Amsterdam 75,519 b., te Rotterdam 39,181 b., te Dordrecht 16,278 b., te Schiedam 3594 b. en te Middelburg 7242 b. Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van JAVA KOFFIJ, in de vijf laatste jaren: Afleveringen. 1864 1565 1866 1867 1868 balen balen balen balen balen In Januarij. 22893 25012 23303 31905 22354 // Februarij 34555 37937 56823 106570 65573 *¦ Maart... 86430 103738 85590 83796 111161 //April.... 78297 73339 71627 40547 66942 //Mei 65296 95176 46601 90639 88534 *jÈo&quot;taal 287471 335202 284444 353757 354564 1804 1865 ! 1566 1867 1868 Voorraad op ceel I balen balen balen balen balen op 31 Mei. 112859 107860 75576 121849 1418 U &apos; Onverkochtel 1864 1865 1866 1867 1868 voorraad bij de !— TT N. H. M. balen balen balen balen balen^ op 31 Mei. 449000 460300 383000 353100 Akbiii , (*) Bovendien nog seUende IZWQQ M#&gt;&apos;</p>
	<p>THEE: De taiatie der Thee in veiling op 19 Junij i als volgt: Stof 75 a 85 c. Pecco 115 a 300 c. Boei 65// 90 *¦ Oranje Pecco... 120 // 130 // Congo 80ei.... 78// 90// Tonkay 85 // 100 &apos;/ Congo. 70 // no n Schin 75 // 80 // Xempoei 95 // 100 // Hysant 125 » 145 // Soepoei Pecco. 105 » 175 // üxim 120 // 145 // Sonchon 75 / 135 // Joosjes 90 » 165 // Pecco Souchon. 112 // 200 / China Congo gemerkt ML, FN, RM en EMH, voor ord end 80 a 85 e. tot goed en vol 105 a 110 e. Japan Thee, gemerkt NHM, los spierig, groen bont 85 a 90 c. TABAK.: Per het schip Capella zijn gearriveerd 629 v Maryland, welke den 3den Junij e. k. aan de markt zullen worclen gebragt. Voor het grootste gedeelte bestaat de aanvoer nit goede en middelsoort kwaliteit; de prijzen daarvar zijn zoodanig, dat men eene vaste markt te verwachtei heeft. Afgedaan werden 310 balen Alicantsche Steelen. Var Java Tabak arriveerden per Marta Adriana 307 p. W/Maiang. De voorraad in de Iste hand bestaat nit 944 v. Maryland, 888 p. Brazil,. 400 p. Rio Grande, 7915 p. Java en 51 eer. Havana. KlT WE SUIKER stil en onveranderd. De veiling dei N. H. M. van 55.239 krj. op 26 dezer, waarvan wij reeds den afloop hebben medegedeeld, liep voor de bruine en blonde soorten / Vfy a 13/4 voor de Nos. 15 a 20 en f 1 boven Maart. Voor uitvoer werden ca. 25,000 krj. gekocht, waarvan ca. 15,000 krj. voor Frankrijk, meest in de Nos. 15 al 6. Na de veiling werden ca. 2600 krj. N°. 15a ƒ 35ei ƒ 351&apos;,,, gedeeltelijk voor uitvoer afgedaan. GERAFFINEERDE SUIKER zonder verandering doch vast prijshoudend; gemalen melis N°. 1 geldt ƒ37 £ f 371/2, N°. 2 ƒ 361,2 a 363/4, N°. 3 ƒ 361/4 a 361/2. Superioi orooden f4oa 41 naar kwaliteit. SPECERIJEN en KRUIDENIERSYiTAREN. Rijst Afdoeningen vonden in ongepelde niet plaats; de prijzei f aan successivelijk lager en ook in gepelde soorten bepaal e omzet zich geheel tot de consnmtie. Vruchten: Uit de eerste hand werden afgedaan980vatei SamOs Rozijn aan één hnis tot geheimen prijs. Krenten iets meer gevraagd. Specerijen.- Nu en dan vertoont zich voor Noten eenige vraag. Kaneel verlaten. Foelie E op 110 c. gehouden, welke pms niet grif te bedingen is. Onverkochtte voorraad bij de N.H.M. Noten. Foelie. Nagelen. Kaneel. Op 30 Mei 1868 1816 v. 567 v. 260 v. — fa-d. &apos;/ 30 » 1867 558 » 420 * — • 195 n Noten. Foelie. Nagelen. Kaneel. Op nlt0. Mei 1868 4181 v. 535 v. 2913 v. 529 fard. i 11 n 1867 4754 / 726 n 3031 // 742 - Noten. Foelie. Nagelen. Kaneel. Afgel.inMeilB6B 78 v. 24 v. 18 v. 12 fard. •1 « 1867 34 // 10 1 12 / 29 « HUIDEN: Bij inschrijving werden afgedaan 2070 st. Batavia Buffelhuiden ex Daniel Rankin. Donderdag 4 Junij e. k. zijn bij inschrijving aan de markt gesteld merk P. 6683 st. Java Runderhuiden van ruim 33/4 kilo dooréén; merk B. Z. 2000 st. dito dito van 43/5 kilo dooréén; merk P. D. 649 st. Java Buffelhuiden van circa 91/6 kilo dooreen, allea aangevoerd met het schip Alhambra van Soerabaya. Inl. artikelen blijven stil en met weinig lust om de gevorderde prijzen in te willigen. Aangevoerd per Golden Age van Batavia 1933 st. Runder- en 818 st. Buffelhuiden. METALEN: Sedert ons vorig berigt vertoonden zich verscheidene verkoopers van Banca Tin en nadat eenige afdoeningen tot f 55 plaats gehad hadden, werd iater tot f 545/4 losgelaten. Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van BANCA TIN, gedurende de vijf laatste jaren: Afleveringen. 1864 1865 1866 1867 1868 blokken blokken blokken blokken blokk. In Januarij. 5165 4230 11950 10950 6650 t Februarij 9190 4987 7959 6193 11000 * Maart... 6085 9640 17236 6519 10100 # April. .. 6377 5660 24192 12568 14748 Mei 6443 3890 22739 9884 11739 Totaal. .... 33260 28407 84076 46114 54237 1864 1865 1866 I 1867 [ 1868 Voorraad op ceel blokken blokken blokken blokken blokk. op 31 Mei. 42278 38500 124529 154472 107472 Onverkochte 1864 ~j 1865 \ 1866 1867 THës* voorraad bij de ¦ N- H. M. blokken blokken blokken blokken blokk. op 31 Mei. 138134 175953 88127 43770 62921 KATOEN: op nieuw iets lager met beperkten handel. VERFWAREN: Java Indigo in vaste stemming en werden met 2 schepen weder ruim IOOk. aangevoerd, Verfhouten: St. Domingo Blaauwhout loco/23/4. Savanilla Geelhout f 41/4. Harst en Terpentijnolie onveranderd. Cutch tot vastere prijzen verhandeld. Dividivi met goeden voorraad tot matige prijzen te koop. Meekrap. Ten gevolge van de hooge vorderingen der houders met minder handel. DROOGERIJIEN, enz. : Camfer onder veilingsprijs fezocht, de stemming is vast. Cassia Vera.- Op 3 Junij e. k. omen bij inschrijving aan de markt 100 picols ex Peking opgeslagen. Cubeben.- Hoewel geruchten van afdoeningen zijn uitgestrooid, is het ons gebfeken, dat die geheel uit de lacht zijn gegrepen; de partijen ex Golden Age binnen, komen slechts gedeeltelijk en eerst na lossing aan de markti Gum Damar met eenige zeilende en loco afdoeningen tot vorige prijzen, 99 kisten per Amstelstroom binnen, worden Dingsdag 2 Junij ter beurse verkocht. Palmolie.- 80,000 k°. zachte Olie ex Acra binnen en gelost, zijn tot ƒ23 aan de markt. Bindrotting onveranderd; afgedaan werden 7000 b. 285 pic. ex Waterloo. HENNEP: Van den opgehouden Hennep uit de veiling van 25 Mei werd in het merk AA gedaan, alsmede in de Venetiaansche Heede. Voorts besteedde men bij gerijf voor Petersb. rein ƒ75, 2se soort halfrein ƒ53 en O.L Jute ƒ 47. VETWAREN: De prijzen van bruine en blanke Leveriraan zijn onveranderd en de handel daarin was deze week zeer gering. Ansjovis: Niettegenstaande de gelegenheid tot visschen in de laatste dagen uitmuntend is geweest, was ie visscherij evenwel zoo ongunstig, dat men nu haast allen grond, heeft te onderstellen, dat er dit jaar geen vangst meer zal komen. 1866 werden tot ƒ27 en 1867 tot ƒ 17 verhandeld. &apos; STERKE DRAHKEN: In de Genever-vmzen had in den loop der week eene belangrijke daling plaats. Men noteert thans Amst. Proef ƒlB3 181/4; Amerik. ƒ 191/4 • J9l/j. De afdoeningen in de overige artikelen bepaalden zich tot den reeds gemelden verkoop van 80 leggers Soerabaya Arak ex Alhambra. FIJfNE ZADEN. De handel in fijne Zaden beperkte •zich in de laatste dagen tot kleinigheden, in de prijzen ia geene verandering te melden. Voorraad van KOFFIJ op ontvang-cedullen in het Entrepöt-Dok te Amsterdam: Voorraad op 30 April 1868.. 12,283 b. W. I. 16,182 b. 0.1. Jnvoer in Mei 1868. — rt t 4,484&apos; * 12,283 n rr 20,666 rr rl Aflevering ie Mei 1868... 558 n n 1,843 / -/ Voorraad op3o Mei 1868.. 11,725 rr m 18,823// // AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ 2.80 a 3 10; Friesche ƒ 2.60 a 2.80; Prnisen ƒl.BO a 2.60; Rood» ƒ a ; Zwarte of Groningers ƒ—— a ; Duinzand-Aardappelen ƒ4.— a 5.—. 7 Mudden nieuwe werden aangevoerd, die tegen ƒl4 per mud werden verkocht. ROTTERDAM ,29 Mei. Koffij. Heden werden verkocht 1000 b. Pamanoekan, per Java, van 361/2 tot 39 c, eu gisteren 810 b. Peper per Otto. ROTTERDAM, 29 Mei. In den handel was het gedurende de laatste week juist niet levendig, want slechts enkele artikelen gaven aanleiding tot eenigzins belangrijken omzet. Ik Koffij ging niet veel om, want buiten den verkoop van 460 balen Java per County ofElgintot geheimen J?rus, sn 1000 balen Pamanoekan ex Java van 36^ a 39 c, u ons geene afdoening bekend geworden, behalve 600 b. f7^.« Tilde &amp; Eüly, een gedeelte der aangevoerde a„ ™~ *?9 taxatie en iets daarboven. — Thee zon,„; Sm^?&apos;apnjz^n onveranderd. - Van Ruwe Suiker is £ffi^^&quot;^*ia»SJïr42 onuitgevoerd gebleven zijnde, zim er te Arn,w,i^^ een pV partijtjes Java n°. 15$ &amp; &amp;g^/7ö da veilingspnjzen verkocht geworden _ Met Geraffineerd ie het momentaneei stil, net buitenland kan de vraagpriizen onzer raffinadenrs met besteden en lagere biedingen moeten van de hand gewezen zijn. — Rijst.- 8750 b. Java, zeilende per Bezoeki, bedongen ƒ 8%. Gepelde soorten genieten slechts weinig vraag, maar de prrjzen blijven onveranderd. - Fifm Spec-erijen zeer stil en Jager te kopp, vooral s len 27è a2B c. Java kaneel n°. 3 150 c. Chineesch kanee^ 77 a 78 c. Cassia Vera trekt wederom meer attentie eerste soort 44 a 45, mindere 30 a 35 c. naar kwaliteit Van Batavia Peper werden ca. 800 balen, per Otto gearriveerd a 163/4 verkocht. Zuidvruchten stil, zonder prijsverandering. — Java Indigo zeer vast; de nieuw aangevoerde partijen komen inde volgende week, 4 Junij, bij inschrijving aan de markt. — Meekrap met geregelden handel tot ruim vorige prijzen.— Verwhout: Dom. Campèchehout loco ƒ 2|, zeilende f 2J te koop. Eene groote partij Manzanilla geeli hout werd van boord tot lageren prijs gedaan. —Potasch. &apos; Prima Petersburger loco ƒ 12| a 13, zeilende ƒ 12i a| te . koop. — Harst tot vorige prijzen met kleine afdoenin&apos;&apos; gen. — Chili Salpeter: Tot f7| werden eenige honderde balen mooije kwaliteit gedaan, bij kleine posten ƒ 8. — ,&apos; Metalen.- Banka Tin is, nadat 600 blokken a ƒ 54.J ver. kocht waren, wederom op ƒ 54} gerezen, waartoe 3700 blok_ ken genomen zijn. Billiton ƒ 54^ a 541. — Katoen verkeerde in eene lustelooze stemming en was slechts tot verj laagde prijzen te verkoopen. — Hennep in afwachting dei veiling zonder omgang. — Vetwaren zonder verandering. SCHIEDAM, 29 Mei. Moutwijn/13; Genever ƒ18.50; Amst. Proef f 19.75; Spoeling/1. ANT WERPEN, 29 Mei. Petroleum zeer stil a fr. 43V2. - Huiden op levering afgedaan 6000 st. Buenos-Ayres Ossen tot fr. 691/2.</p>
</text>
