<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TS 60BESBERG wordt TE HUUR aangeboden: eene fraaije EERSTE VERDIEPING , gemenbeleerd, met een prachtig nitzigt op het Zevengebergte, in de nabijheid van het Spoorweg- Station en Hotels. JMen adressere zieli ten huize van (13958) FOM--. , Med. Doet. IJZEREN LEëfSlB. Men vraagt TE KOOP voor een Oliemolen: een IJZEREN LEGGER, in diameter 2 Ned. El, 68 a 70 duim ongeveer. Brieven franco onder lett. Z., aan den Boekh. J. PETERS, te Leeuwarden. (14007) i- gi-miommeerde U. BMJK.ÉiJiSS | BALASSEN E BASeiILES 1 van BECKER &amp; BIfBÖINGH , te _$Êoi jft&amp;vM Arnhem , zijn te Amsterdam verkrijgbaar _ ___¥ bij de Heeren LANDRÉ &amp; GLINDERMAN __W Singel bij do Koepelkerk. L 639 eu Wed. --SÜ^H-JP^ KIRCHMAN &amp; C°., Kalverstraat bij de St. Luciënsteeg , E 272. (11753) worden volgens de methode v;n OTTO BUCHNER GELEVERD en GEPLAAT^&apos; tot zeer billijke prijzen, door E. Xe&apos;. ffllfliKLf____,..t Haarlem (121^4) rewri&apos; ij ii ti, ab c e uw, HOLLÏCI &amp; ft, overtreft alle andere soorten door Gelijkmatigheid, Sterke Verbinding en Hydraulische Eigenschappen. Elke Week VERSCÏIE AANVOER, Vaten van 420 Eng. &apos;S&apos; bij BOOMER &amp; C°., te Rotterdam, (10401) Agenten voer Nederland. ÉSfËSi AMSTERDAM-ALKMAAR. BEIDE PINKSTERDAGEN EN VERVOLGENS ALLE ZONDAGEN. Van AMSTERDAM &apos;sMorgens 7% Uur // ALKMAAR &apos;s Namidd. 6 tr RETOURBILLETTEN BEIDE PINKSTERDAGEN GELDIG. AMSTERDAM-ALKMAAR Ie Ra* ƒ0 75. 3t Erf. ƒ0.50. PURMEREND-ALKMAAR le Kaj. ƒ0.60. 2e Kdj.JOAU. Door deze dienst wordt aan het Publiek eene aangename gelegenheid aangeboden Alkmaar eu bekoorlijke omstreken als: Bergen, Heilo, Egmond aan Zee, ScJioorl, enz., te bezoeken. Nadere informatiën bij Commissaris G. HECK, Nienwé Stads-Herbergbrug, naast de IJ-Jagtïiaven. (13870) SMOEf-WMBMTBri^ST «m K AMSTERDAM-ALKIMCAAR. -sM Onlangs ZAANDAM, KOOG ad ZAAN, ZAAN«S^^KtDIJK. WORMERVEER, KROMMENIE, KOO•______-Ésas§ &apos; GERPOLDER en AKERSLOOT, Per Stoombooten ALKMAAR PACKET. Slag-el ij Us van AMSTERDAHfI, &apos;s morgens 9 n. 30 m. &apos;s namidd. *4 en 6 ure. Tt ALKMAAR, &apos;s morgens 6 u., *8 u. 30 m. en &apos;s namidd. 2 u. 30 m. Overtogt binnen 3 uren. RETOüRBII-LETTEK, verkrijgbaar van Amsterdam naar Alkmaar of omgekeerd j*e aJ- f\_\&apos; IDEM op Zon- en Feestdagen \\e KaJ- &quot; 2:S&apos; r (2e n n 0.50. IDEM voor de Zaanstreek naar evenredigheid. f te Amsterdam aan de Teselsche Ligplaats der Booten &lt; Kade, einde Damrak. &apos; te Alkmaar aan den Voormeer. * Deze uren worden op Zaturdag niet waargenomen. (! 3336) £B&amp;BCftTERD AMffItDDLESBRO. WtKKLIJKSGfIE DIENST. De Stoomboot LA PLATA of andere Eerste Klasse Stoomboot vertrekt geregeld elke Week des Zatnrjag. Adres bij C. E, MULLER, te Middlesbro en&quot; RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam. (13301)</p>
</text>
