<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HIS6BDAC. % Jnnij IS6S en zes volgende dageen, VEE VOLG der BELANGRIJKE VERKOOPING n HET OIDF ZIJDS HEEREN LOGHEOT. te AMSTERDAM. d^_ # Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van den Heer JAN BRUMMELIvAMF, laatst gewoond hebbende en den 6den Maart 1863 overleden in de gemeente Nieuwer-Amstël, worden verzocht daarvan Vr&apos;.ór den 203 ten Junij efvslkoraende opgaaf of betaling te doen, ten Kantore van den Notaris SCHOUTEN te Amra, op de Keizersgracht tegenover de Westermarkt, I.L __« T _7___L_ .1. MEIJERINK MEIJER, Makelaar, zal op OIftGSRAG _. JI7NXJT l_»e_», des Avonds ten 6 ure, in te Grond, ten overstaan, van den Notaris A. A. F. fJHOCTEN, presenteren te verkoopen: X&quot;. J. Een _HJIB grooten TUIN, gelegen aan cic Weesperzijde bij de halpbmg, E, N°. 61. — N°. 2. Twee RUIKEN met Tï.&apos;B_€ en BOYENWONINGEN. E, N°. 62 en 63, gelegen naast voornoemd Perceel. Deze Huizen zijn van nik e Gemakken ingerigt, ais door de gadinghebbenden des Diiigsdags en Donderdags vun 11 tot 2 Ure, alsmede op den Verkoopdag, kunnen bezigtigd worden. N&quot;. 1 en 2.zullen eevst ieder afzonderlijk geveild en daarna gecombineerd in afslag worden gebragt. De Veilconditiën en de Bewijzen van lom zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, Keizersgracht over de Westermarkt. (12534)_ De NOTARISSEN te Zwolle zijn voornemens, op Dingsdag 2 Junij 1888, des middags ten 12 ure, in het lokaal ODEOM, ten verzoeke van het Gemeentebestuur te Zwolle, te doen inzetten en veertien dagen daarna te verkoopen: vss.» ___H_r_»_r^_tmTP«i_f», met bijgelegen Grond, tot daarstelliiig van Villa&apos;s, Heerenhivzen of Logementen van den eersten rang, met ruime Tuinen, gelegen aan do oostzijde van den Nieuwen Weg aan den Cingel, het Kleine Weezenland, naar het Station van den Staatsspoorweg te Zwolle. Het eerste perceel vangt aan bij den Tuin van den Heer Baron VAN NAGELL, loopt tot aan den duiker in den weg, en is groot ongeveer 19 roeden 50 eL dfl_l &apos; Het tweede perceel daaraanvolgende is groot ongeveer 32 roeden 80 el. Hot derde perceel daaraanvolgende is groot ongeveer 29 roeden. Het vierde perceel daaraanvolgende en eindigen!? bij het Lïplein, is groot ongeveer 22 roeden, alles zoo als op rrein is uitgebaJ: voorwaarden liggen ter lezing bij voornoemde Notater Secretarie&apos; der Gemeente en bij den Stads Ar-. die, des verzocht, de aanwijzing doet. (14215) *^ STIIIoZII. J.W l . zal on B*o7-I.Elk» j B.__B. _. JlcJi_i_l &lt;S_-, I&apos; 3 Tl Lokaal de K^^zers Kroon op &apos;&quot;len Sm; Amsterdam, presenteren te verkoopen-. eeno ?.anz; lectie op ziine Blosmmisterij gekwf STAMrtOÏEN en de nieuwste soorten welke nog nimmer ten verkooi zijn aangeboien, Moscii- en Roode&quot; Treurrozen, WeigeüaV Fnchsi.-&apos;.&apos;s op Stam en de s«hwa_ste soorten, bontbladerige Graninras, Dahlia&apos;s en onderscheidene fijne bloemen. Alles| daags te voren van 10 tot 4&quot; nur voor ieder ter VerkooppJaats te bezigtigen. (14243) OPENBARE VERKOOPING te BUSSUM, op Zaturdag 20 Junij 1868, des avonds ten 7 ure, in het Logement van Jb. MAJOOR, door de Notarissen P. O LASONDER. te &apos;s Graveland en A. D. RUMLING, te Amsterdam, van: 1. Een zeer logeabel HEEHENHUIS van zeven Kamers, waarvan twee en Suite, Keuken, Kelder en Zolder, met groote Tuin, staande en gelegen in de kom van het Dorp Bussurn, aan den Voorweg. 2. Een HUIS, waarin Kruideniers-Affaire, staande alsvoren, met nog een WoonJiuisje en grond daarachter. 3. Een BOERENHUIS met Erf en Grond, staande en gelegen nabij voormelde perceelen. 4. Een perceel BO.WU.J_. gelegen achter N°. 3, ter f rootte van 50 roeden, 90 ellen. en BOERENHUIS met Erf en Grond en het daarachter gelegen Bouwland, ter grootte van 1 Bunder, 13 roeden, in twee perceelen, staande en gelegen onder Hilversum. Strekkende het Bouwland tot aan den Grindweg en den ingang van het dorp Bussurn en is hetzelve daardoor zeer geschikt tot den aanbouw van een optrek. 6. Eene ABBEIDEKSWOXING met Schuur, Erf en Grond, te Bussurn, in de Achterbuurt. Alles- breeder bij de billetten omschreven. Informatiën zijn op franco aanVrage te bekomen ten Kantore van den Notaris P. C. LASON&apos;DER. te &apos;s Graveland, alwaar gedurende 8 dagen vóór en op den Verkoopdag de Veilin^voorwaarden, nevens de Eigendomsbewijzen en kad. kaart, ter inzage zullen ziin, terwijl terzelfder&apos;tijd een uittreksel der voorwaarden ter lezing&apos; zsü zijn ten Kantore van den Ufotaris A. D. RUMLING, op de Keizersgracht bij de Leidschestraat, te Amsterdam. (14201) A. WESTERHUYS. S. J. DE FLINES, F. P. MUYSKEN FLzn., J. F. VAN STRAATEN Jzn., A. LANGERHUIZEN, J. VAN NULCK en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen oo IHAANÏ.AG &quot;Ii JUNI.* B*«S, des avonds na zes ure, in het lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris D. VAN OSÉNBRUGGEN, in Veiling brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde ROOPi-IANSHUIS met TUIN en ERJF, op de Leidschegracht, tegenover de Kerkstraat, HH 25. Het perceel is te bezigtigen met een bewijs van toegang, bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen, ten kantore van boyengenoemden Notaris, aan den Overtoom voorbij den gebiedpaal, en de kopij der veilconditiën ten kantore van Notaris J. OOLGAARDT, op den O.Z. Achterburgwal bij de Oudekennissteeg. (14181) J. H. RICHARD, Makelaar, zal op ÜSAANBAG ben H-{fTZS JUNIJ I». SS, des avonds ten zes ure, in ket lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N°. 1. EenWlNßEl.BUlS,waarin Apotheek met Boyenwoningen Achterhuis, Open Plaats, grooten Tuin en Erve, op de Prinsengracht, tusschen de Lauriergracht en Elandstraat FF 533. N°. 2. Een BUIS, met Boyenwoningen, Plaats en Erve, op Marken, S 768. Breeder bü billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 12 tot 2 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór alsmede op den verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen, ten kantore ?an de Notarissen MULD^ &amp; KANNE, op den Klovemersbnrg^a! oVer het Rusland. (13300) m JIIEBEHPAPÏÈR. 45!?5vi:_r &apos;V.cïirjs__ssr&apos; LiIILEH-K, 26 Mei 1868. (14214) JAVAASSCffII HIWEIBÏ7 Na*r JAVA vertrekkende Ea____en, welke eene .Tavaansche Bediende, pas met eene familie in Nederland aangekomen wensehm indi.nstte nemen gedurende den ovartogt naar Java, gelieven zich onder lett. R. aan het Postkantoor Maleisch, veretaat een weinig Hol-</p>
</text>
