<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. 81. BODENHEIM, Kalverstraat, D 20/21 , heeft ONTVANGEN een ruim assortiment: REISKOFFERS in alle grootten en verschillende modellen. REISZAKKEN met en zonder Toiletgamituur. TOILET NÉCESSAIRES voor Heeren en Dames. REISDEKENS en Plaids. En vele andere REIS- en RAD-ARTIKELEN tot in de kleinste bijzonderheden. (14270) LIEBIGS EXTRACT VAN VLEESCH BISCUITS, gefabriceerd en geoctroyeerd door PEEK, FREAI 6? C°. te JLonden. Uitsluitend en g-ros verkrijgbasr bij hunne Correspondenten de Heeren OROBIO JOE CASTRO &amp; C°., Singel bij de Munt te Amsterdam, alsmede en détail bij de Heeren: A. &amp; J. BRANDON, &apos;Kalverstraat. A. &amp; D. KREUNEN, Leidschestraat. E. L. NIEROP, Utrechtschestraat. Wed. G. J. TEÜLE, Kalverstraat. TOGNACCA &amp; COSSA, d». En meer andere voorname HH. Winkeliers. Alkmaar, bij de Heeren G. H. van der Veen. Arnhem, » « rr Preller &amp; C°. Beverwijk tr ir tr J. D. Wever. Bolsward ir n « J- R- Wiegersma. Hoorn « « » G. Bouwes. Leeuwarden tr tr S. P. Postma. Leiden » » J- J. Brandhoft-Isselman. Nieuwe Diep r t W. C. M. van Bruggen. rr rr rr ir A. Metzelaar. Purmerend tr rr // Apken &amp; Zn. Sneek tr n n W. van Gullik. Utrecht rr n rr F. Bolk &amp; Zn. Zaandam tr » * J. J. Beutier. Zwolle u ir ,1 K. du Pré. Enz., enz. Prijsopgave van PEEK FREAN &amp; C.&apos;s BISCUITS, in alle benamingen, op franco aanvras. o. (1_269) Rokin 3««. &quot;_Roliin a««7~ &lt;K HEKRY HORD, Js^v^aFal&gt;rïek van Prniken L en Tonpets. p J 7 Blijft voortgaan met het vervaardigen mt_* l van de alreeds gerenommeerde PRUl#jfc. ____. REN eu TOUPETS, van ƒ 4 tot ƒ 10, mmvm*^ volgens een geheel nieuw systeem van den Heer NORHANDIN, te Parijs, die niet alleen uitmunten door hunne soliede en nette bewerking, maar ook de natuur volkomen gelijk zijn en de transpiratie niet beletten. Voor het krimpen als anderzins wordt eenjaar ingestaan. Bestellingen Duiten de stad worden ten spoedigste geëffectueerd. (14155) NB. Vlechten a lTmpératrice van af ƒ 5 en hooger.</p>
</text>
