<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JS PJLSSAGEIAMAVA ÉplitfSigwordt aangeboden met het in die vaart zoo gunsi™-r-i -&quot;if-&apos;stigr bekende gekoperde Nederlandsche BARKSCHIP ALGYONE. Kapitein J. KRUISINGA, voorzien van ruime en gemakkelijke Inrigtingen voor Passagiers en varende een geëxamineerden Doctor. Deze gelegenheid is bijzonder aan te bevelen voor Dames, daar de Echtgenoot des Kapiteins de reis medemaakt. Voor nadere informatiën adres bij d&apos;ARNAÜD &amp; C°., Cargadoors te Amsterdam. (13940) PS. Lading wordt alleen naar Soerabaya aangenomen. AMSTERDAM » ZAAIaIT jlliÉflf DE STOOMBOOTEN Mercurius en Prins van Oranje zullen op de PINKSTERDAGEN EN DINGSDAG daaraanvolgende de Dienst vervullen, als: Van AMSTERDAM: Van ZAANDAM : Voorm. 7, 71/2, lOV^en 12ure. Voorm. 51/2, BV2. 9 en H ure. Namid. 31/4,4,5,51/2,7 en 8 tr Namid. 1, 4, 4S/„ 6, 7 enB 11 DINGSDAG 2 JUNIJ des Avonds Extra-Reizen. Van AMSTERDAM: I yan ZAANDAM: 9 en 10 URE. | 9 en 10 URE. V E A C H T. VOOR HEEN OP HEEN EN TERUG MET DEZELFDE BOOT. ACHTER KAJUIT 35 Cents. IVOORKAJUIT 25 Cents. (14223) DE DIRECTIEN. Bij de ERVJEM V. BOHK ziet thans het licht: DE&apos;BEGINSELEN DER KOSffIOSRAPHIE, »»o_DE. E.YANDERVEN, Directeur der Hoogere Burgerschool te Haarlem. ? 1 e Gedeelte. Prijs ƒ 0.90. Met nog een stuk van geringeren omvang, dat vóór Aug. e. k. het licht ziet, zal dit werk compleet zijn. NEDERIANDSffI SPRAAKKUNST i MET OEFENINGEN, door Br. P. J. Cosijn, &apos;&quot; « If-ÏÏJJfJr a^n, de Hoogere Burgerschool te Haarlem. . JegffUK. leder stuk is afzonderlijk verkrijgbaar a ƒ 0.90. Leitfaden beim Unterricht ? IN DEK : DEUTSCHES LITERATER-GESCHICHTE, l zugleich REPETITIONSBUCH, bearbeitet von Eu OBfißïttiTl»lj]_fl, Lelirer an der höheren Burgerschule in Harlem. __ Prijs _f 0.90. (14250) ; ILLEW AlfS WOORDENÏI, l Naar de Woordenlijst van p-s. DE .VRIES en TE &quot;WINKEL. De Uitgevers dezes Woordenboek» rekenen klaarblijkelijk — en geenszins ten onreclite — op een buitengewoon debiet , want zij hebben den prijs zoó laag gesteld, dat het &quot; y/13-™--!*. verbazend mag genoemd worden. Bijna 700 blz. kl. 8., in zeer compressen kleinen druk, op fraai en deug&gt;&gt; °jel&quot;4-P?Pler voor ƒ 1 40 (ingebonden). De goedkoopheid .- des Werks zou echter eene kleine verdienste znn, indien zij n niet gepaard ware met even buitengewone volledigheid en Se?eX l,d des innouds. Onder de talrijk voorhandene Aak-woordenboeken kennen wij er niet een, dat met het hier besprokene kunne wedijveren. wij wagen dü» niets, met er 1 Mn grootitea bijval aaa te voorspellen. &apos; &quot;04103)</p>
</text>
