<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. K G. J. BOELEN, W. IJ. VAN Jk^M REINOUTS, P. H. CRAANDIJK /lï\ itfM en AS- CORVER, Makf-laars, zuljffltrwÊkYEt Jsn d™ 13&apos;en 1863&apos; des /&gt;j a^Hpi-^M avonds ten 6 ure, in de Nitviee Tm/*fl^J|fe Stads-Hei borg, aan het IJ, te Ami Jj_atËiéslJfi(s&apos;T-i. sterdam. ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, in Publieke Veiling verkoopen: _ Een wel onderlionden, Gekoperd en Kopervast B.iRKJSCHIP, varende onder Nederl. Vlag, genaamd: A. R. IFAIiCM, gevoerd door Kapitein D. VAN DEK PLAS, gemeten op 841 Tonnen of 339 Lasten, m.t deszelfs completen Inventaris, liggende aan den Oostetdoksdnk. Men spreke met bovengemelde Makelaars of met de Cargadoors HOYMAN ft SCHUURMAN. (13724) J. Hf BRINKMAN en&quot;J. VAN DER Vt_UGT,UWkeW-, presenteren, als lasthebbenden van hunne principalen, op Zaturdag 6 Junij 1868, des namiddags na 5 ure, in het Logement de Gouden Leeuw. i:t Je Zijlstraat, te Haarlem, in publieke veiling te verkoopen, ten overstaan van den Notaris C. J. G. DE BOOIJ: Het alleraangenaamst gelegen Bï. ï&apos;FOÏVf.RïïO.ïi. , j genaamd STJD EN BOSCifJIGI, zeer geschikt voor Zo- : mor- en Winterverblijl bijzonder gunstig gelegen even buiten , doch onder de jurisdictie der stadHaarlem, aan den Dreef vaar den HaarlemmerJiout, op den hoek van het Plein, buitei het Groote Houthek, met fraaijen Tuin, get. B. Q. 4, n°. -291), kadastraal bekend onder sectie F., ns. 1305 011 1774, «jroot 11 roeden. Uit Perceel is ter bezigtiging geopend des .Maandags, Woensdags en Zaturdags, van 10 tot 4 Ure. Breeder bij billetten omschreven, en nalere informatiën bij bovengemelde Makelaars. De Bewijzen van eigendom en Veilconditiën zullen bijtijds ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd , in de Groote Houtstraat, over de Nieuwsteeg. te Haarlem. (12383) OPENBARE JEBKOOPIIS MBO-S-tIESIE. Op DOT-_&gt;»&quot;____-.IG 11 Jl&apos;-.!.! Ï86.4. zal ten overstaan van den te Krommenie gevestigden Notaris C. WALIG, in de Zaai van de Sociëteit Óns Genoegen, aldaar, aan-.-ang nemdbie des voormiddags ten 10 ure, in het openbaar worden verkoclit: M.X.. AANZIENLIJ KS PARTIJ -LI4.MH ZEIL- EN RAMMEL fflS_Sï_3Ê!s»«aï«^ £&amp;&quot;&amp;£ as-tr .^_sr-_i.,a:gs: nl_E_Tö. BOlf IAÏEiUALir&quot; JACs. PLEYSIER. Fabriekant te Scheveningen, vervaardigt CEMEWTE* B-OOL-en &quot;WAT_-_.__Er._-EA&apos;, HIOö-.1-.._&gt;£ -SS. _-£©_¦_-$ in diverse afmetingen, WfclFï&apos;ïK^&apos;Gïtf, KÖZJ-J_«iD©_iP__E_§ , en verdere voorwerpen. (Bis°)</p>
</text>
