<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ. NIEUW ZOMER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Zondag 31 Mei. (Iste Pinksterdag): Het Turfschip van Breda, historisch tooneelspel in 3 bedrijven door C. van der Vijver, met Gevechten, Bengaakche Verlichting, enz. Tot slot: De Vromven-Soldaten of de slecht verdedigde Vesting, vrolijk blijspel met zang in een bedrijf, waarin door de Dames van het personeel militaire exercitien znllen worden uitgevoerd. Maandag 1 Junij (2de Pinksterdag): Robert en Rerlrand oj de lustige Vagebonden, blijspel in 3 bedrijven en een voorspel, met nieuwe Coupletten. Gevolgd door: De Vrouwensoldaten of de slecht verdedigde Vesting. Dingsdag 2 Junij. Het Turfschip van Breda, historisch tooneelspel in 3 bedrijven. Daarna: De Vrouwen-Soldaten of de slicht verdedigde Vesting. Aanvang precies ten 8 Ure. DE DIRECTIE» Iste Rang ƒ0.49. 2de Rang ƒ0.25. diligêntï-aT^lTlverstraat. ZONDAG en MAANDAG (beide Pinksterdagen) en DINGSDAG den 2den Junij 1868. SOIREE Vocaal en Instrumentaal, te geven door de voornaamste leden van het Theater Concert International, onder Directie van AUGUST DE BOER van Brussel. ¦ , Aanvang 8 Ure. Entree 49 Cents. J. H. SCHABEER. MAANDAG 1 JUNIJ 1868, TWEEDE PINKSTERDAG. VAN 1 TOT 4 URE: Matinee Musicale 9 met Introductie voor Vreemdelingen. DES AVONDS TEN 71/2 URE • HARMONIE CONGERT waarop zich zal doen hooreu • HET LANGÜEDOC&apos;S MANNENKOOR, {CHANTEURS LANGU EDOCIENS), in Nationale Kleederdragt. Bij ongunstig weder zal het CONCERT IN DE ZAAL gegeven worden. Entree voor het Publiek 99 Cents. HH. Abonnés volgens Abonnements-Voorwaarden. J. EDUARD STUMPFF. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT: MAANDAG 1 JUNIJ. OCHTEND-CONCERT. Leden volgens Reglement, met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents. Aanvang H/g ure. DES AVONDS: GROOT HARipiR-CMfIRT ILLUMINATIE EN BENGAALSCHE VERLICHTING. (Bn ongunstig weder) STRIJKORKEST in de Zaal Entree 50 Cts. (Aanvang 71/2 Ure). Leden volgens Reglement. GRAND CAFrcöNCEHTT NES BIJ DEN DAM, A 18, F. VAN HAARLEM. ALLE AVONDEN VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT, met medewerking van den Heer BERTONI, Frl. MOL» IfXlf EVECINELEIDENEROST,MIII DESVIGNES en verder Personeel. _____** Tusschenbeide SOLO voor Piano en SALONsgmw HARMONIUM door Mk. ADE BRIDT Entree Vrij. Aanvang_Bi/2 Ure. Tuin IWetqieië^êieU PLANTSOEN BIJ DE VILLEMSPOORT. Zondag en Maandag (Pinksterdagen). Buitengewone Voorstelling met Bengaakche Verlichting, met medewerking van de nieuwe artisten, Air&apos;s, Scene&apos;s en Duo&apos;s in costuum afgewisseld door tours d&apos;adresse en sprekende schilderijen a la Ernest Schulze. Aanvang 71/0 ure. Entree 25 Cent. __ DE DIRECTIE. TUIN DE KEIZERSKROON. Maandag 1 Junij: GROOT MILITAIR CONCERT. uit te voeren door het Muziekcorps van het 3de Regement Huzaren uit Haarlem, onder Directie van den Kapelmeester J. BERNHARDT. )&gt;™»&gt;*» • üuréT f CtS- AanV- 8 ür«- HH .Leden met eene Dame der gevestigde Sociëteiten worden beleefdelijk uitgenoodigd tot bijwoning van dit Concert, zullende op vertoon vanDiploma vrijejtoegangworden verleend MATINEE MUSICALE als naar gewoonte. , G» JB. DEISS. TUIN DE KEIZERSKROON 7 BUITENSINGEL BIJ DE RAAMBARRIÈRE. Dingsdag en Woensdag den 2den en 3den Junii 1868 GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL COICERT, te geven door het WEENER CONCERT-GEZELSCHAP, bestaande uit 7 Dame 3 en 11 Heeren, alle beroemde Artisten , welk Gezelschap on zijne doorreize naar Londen hier ter Stede eenige Concerten wil geven. Aanvang 71/3 ure. Entree 25 Cents. DE DIRECTIE. Tuin Nieuw Frankendaal, &quot;Buitensingel tusschen de Utrechtsche en Wetering-Barrière. De Ondergeteekenden verwittigen het geciviliseerde Publiek, dat de TUIN dagelijks is geopend, en dat er op Zondag en Maandag Iste en 2de Pinksterdag, eene SCHITTERENDE GAZ-ILLUMINATIE zal worden ontsteken. VAN BIENE &amp; C°. V. K. G. lstc ZOMERUITVOEBING : Op Zondag den 7&lt;fcn lunij 1868, in het locaal Koningskroon, Plantaadje, «fes Avonds ten 71/2 ure precies, waarbij den leden het regt tot INTRODUCEREN wordt toegestaan: NB. TUIN en LOCALEN zijn ten 6 ure geopend. HET BESTUUR. m&amp;mém^mMmmiSimm^m^mmÊmmmiSSmmmmnmimSimmm^^^mi 45-JABIGE HUWELIJKS-VERtENIGING VAK JAN WILLEM VAN LAKERVELD r™&gt; ELISABETH VAN ASCH Vuwnm, 1 JtwjlB6B. Siime ifnhm tomte**</p>
</text>
