<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PHOTOGRAPRIR MM EII@EIIIIf9 ROKIN, E 167, TE AMSTERDAM. De ondergeteekende berigt dat thans in zijn Attelier de PHOTOGRAPHISCHE PORTRETTEJV, volgens eene geheel nieuwe Methode vervaardigd worden —en de resultaten van deze bewerking, wat fijnheid, kracht, coloriei en hoofdzakelijk v/at derzelver duurzaamheid betreft, die van vroegere verre overtreffen. Prijs per 20 stuks carte de visite f 4.— // // 8 ii ii ii ii t&apos; 2.50 ir ir 1 ir salon portret met lijst » 650 // // 1 // levensgroot en buste &quot;30.— // // 12 ii copijen naar carte de visite // 1.80 (13835) J?. E. EBJLK. NÏlïïWl UITVINDING- ¥00R TEERGEVOELIG f OETEË y-jjj ASESTERRAM, ___A„_VE___§TB_AAT, 28S, over de Kapel. h MEEUW£__BS-.___, bij de Raamskooi, L .fl. LOMI.EM, REGEKTSTESEET. y: RO TTERRAJK, HOOGSTRAAT, SUS, bij de Hooftlsteeg. Jft &apos;SGJKAVEMHAGE, SS. ÜSSTÏSAA&apos;ir, 25, hoek Haagpoort. ÜTE-ECHT, -J)i;_SE GEJACHT, 31, bij het Stadhuis. ARNHESS, HOEK. BA-MIER- en VSJJ-JELSTRAAT. MAROKRO LEDEBEN Ïllffl-Blllil 0m a ƒ 6 het Paar. \J||ïi Dit Leder onderscheidt zich van alle andere Lodersoorten in zacht______ heid en buigzaamheid, ontneemt alle gevoeligheid aan de voeten, jrgllllV--^ zoodat de Likdoorns zelfs geen pijn veroorzaken. tLWÊSBS^ Deze BOTTINEN zijn zeer net van fatsoen, volgens den laatsten (ÈJJÏJ - .&apos; smaak, extra sterk en soliede bewerkt. li onderde soorten zeer elegante HEEREN-, DAMES-en dËgÊ KINDERLAARSJES, volgens de laat.te modellen van ft. M: Londen en Parijs. K &gt; 4 V __\ jJÊ Alles bij uitnemendheid soliede bewerkt, waarvoor wij V -^v^ t^^_^Lj^^ guaranderen. (18038) TJf^ ___Sk TEGEN VERMINDERDE PRIJZEN ZIJN __^^^^^^^^^^, BIJ MIJ TE VERKRIJGEN: &lt;^W^^^^^^m VESBETEEDS FAMILIE El FABUEKS IAAOIACniIïI», ft^S^itW^^^S^ IMDÏMÏÏÏIES, 11V .1 iJn &apos; ILÜ^S werkende met dubbele stiksteek en kettingsteek. Vfo ËftHm.- -^iripyr^^T^SSmf Verder alle soorten van J_fIACHIJ__EJ__AAI.J3J.EJV-, p_W__m. ¦WAbMJjaüeï gik^^^^ ZMDE, GAREM, OLIE, enz. (12271) Fabriekant van Naaimachines en Matrassen. 11l EI6LM_m»AMEBIOA_f WAREHOÏÏSE. f|||||| SP PERRVS DAMES- en KINDER-REGENMANTELS in verschillende W^l Sf^É^S |||§ FERR.TS GOMELASTIEKEN REGENMANTELS,INVERNESS CAPES _^^^^^^^f ___OffïERS. REu_._-__K._tEM, PARAPI.EIIE-., TOILET- en REISMECESJSAIRES. Lederen n.-_EI-EK-»©O_KËM, REIS»E___ENS, CROOUETêéPELEN, TüffIiSIERKÏSTEM. HEMOELS-ÖKB-Si-. van at&quot; r 2.5 u a j __5. HÜNTLEY&amp;PALMERS EütG. BISCUIT-., hiervan afzonderlijke Prijslijsten voor Heeren &quot;Winkeliers, (10070)</p>
</text>
