<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 28 Mei. De Pauselijke nuntius bij ons hof, «JF. FfdeitteU., 1. reeds » bet Uiü vau hftt ?»uïelyl. protest tegen de bekrachtigde anti-concordaatswetten. Het protest is, gelijk de Volksfreund zegt, onbuigzaam en nadrukkelijk van inhoud, maar in den vorm heeft men cic grootste bescheidenheid in acht genomen. — In het jaar 1867 zijn in deze hoofdstad 24,002 kinderen geboren, waarvan 11,850 wettige en 12,152 onwettige. Van deze laatsten werden ca. 9000&apos; aan het vondelingshuis toevertrouwd. -</p>
	<p>— De voormalige Honved-generaal Anton v. Vetter, is naar men zegt, bestemd tot Hbngaarsch minister van oorlog; tot dnsver beheerde de minister-president, graaf Andrassy, dat departement. Volgens de tresbvrgschè Zeitung echter zal de generaal Vetter benoemd worden tot opperbevelhebber van het op te rigten Hongaarsciie leger. — Alhier is, in navolging van hetgeen in Frankrijk bestaat , eene vergadering gehouden tot het stichten eener vereeniging van Duitsclie tooneelscbrijvers en componisten. Het belangrijkste deel der discussie liep over art. 6 deistatuten, waarbij bepaald werd het bedrag, waartegen de leden der vereeniging zich verbinden als minimum hunne producten af te staan aan de tooneeldirectiön. Het voorgestelde tariet van 10 pCt. der ontvangsten voor stukken, cüe een geheelen avond vullen; 6 pCt. voor stukken van twee of drie_acten, en 3 pCt. voor stukjes van ééne acte, is na discussie, doch onveranderd aangenomen,</p>
	<p>BERLIJN, 29 Mei (des Ochtends). De Koning heeft aan de hoogeschool te Kiel, het 40,000 nummers tellende herbarium geschonken, hetwelk de Heer Lucii aan den staat had vermaakt.</p>
	<p>De ministeriele bladen alhier laten niet na, ieder berigt omtrent vorstelijke bezoeken van het Pruisische hof in dezen zomer onmiddellijk te logenstraffen en als uit de lucht gegrepen te verklaren. — Te Altenburg is de kruidfabriek in de lucht geylogen. Vier menschen zijn daarbij omgekomen. — Ter gelegenheid van den geboortedag van Koning George zou eerst gisteren in het Odéon te Hanover een feest plaats hebben; toen reeds vele gasten, naar men zegt 150:1, bijeengekomen waren, verscheen ean ambtenaar van policie vergezeld door verscheiden agenten; hij verklaarde, dat de bijeenkomst niet mogt plaats hebben en deed den tuin ontruimen.</p>
	<p>— De ministeriele Correspondance Biisne zegt in haar nommer van 22 Mei: *De voorvallen in Bohemen , vooral de vergadering van 20,000 Czechen, aan den voet van den Eip-berg nabij Praag gehouden, om te protesteren tegen de handelwijze van het VV eener kabinet jegens de CzecJiiscJie natie, zijn gebeurtenissen van veel politieke beteekenis. Die indrukwekkende tentoonspreiding der wensclien van een g volk, hetwelk op wettige wijze zijne stem doet hooren, heeft iets zoo plegtigs, dat het Weener kabinet nu wel tot nadenken zal komen omtrent de gevolgen, welke het zich zou kunnen berokkenen, indien het nog langer voo de regten van dat volk to miskennen. De Czechen liebben onwraaüWfi blijken var. Tt evenwel wordt hun wensch naar een jseïïsti gewezen en worden zij met belastingen als verpletterd. De Heer von Beust is hard jegens de getrouwe volken en bewaart al de gunsten voor do weerspannigen, namelijk de Magyaarsche en Poolsche volken. Zoo zal hij in openlijken strijd met de Slavische bevolking des rijks geraken.&quot; — Men herinnert zich, dat, de Grootvorstin Alexander bij haar bezoek te Praag verleden jaar. in de Wenzel Capelie vroeg om eene gouden altaarlamp te zien, welke zij reeds in 1862 aan die kerk ten geschenke gegeven had. De lamp was niet te vinden. Dit gaf aanleiding tot allerlei gissingen. Thans wordt gemeld, dat het stuk teruggevonden is en wel te Petersburg, zoodat de oneerlijkheid in deze zaak in de meer onmiddellijke omgeving der Grootvorstin gezocht moet worden.</p>
	<p>FRANKFORT, 29 Mei {Part. Corr.). De Aartshertogin Elisabeth van Oostenrijk is uit Munchen te Stuttgart aangekomen, tot bezoek aan het Wurtembergsche hof en zal zich van daar naar Brussel begeven, om hare zuster, de Koningin der Belgen, te bezoeken. Volgens de jongste berigten uit Rome zal de Paus de bul tot bijeenroeping van het oecomenische concilie den 29sten Junij, tijdens de hoegdienst in de kerk van het vaticaan afkondigen. Het concilie zal niet dit jaar, maar 8 Dec. 1889 vergaderen. Verscheidene Zuid-Duitsche souvereinen, de Koning van Wurtemberg, de Groothertog van Hessen, enz., hebbende uitnoodiging aangenomen ter bijwoning van de onthulling van het monument van Luther te Worms, welke plegtigheid in het la.itst van Junij plaats heeft. Het ordeteeken, dat de Hertog Ernst van Koburg, bij gelegenheid zijner reis in Afrika, aan Koning Theodorus van Abyssinie heeft geschonken, zal te Koburg worden terugge&apos;bragt. Het is in het bezit van Gerhard Rohlfs, die zich bij de Engekche expeditie had aangesloten.</p>
</text>
