<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 29 Mei. De bank ontving £ 105,000. FLORENCE, 29 Mei. De Koningin van Portugal is van Venetië naar Ems vertrokken. LISSABON, 29 Mei. De Paraguayers verzekeren, dat Lopez zich met het gros van zijn leger en amunitie te Tebicuary heeft verschanst. De Brazilianen melden, dat men dagelijks de algemeene bestorming van Humaita verwacht.&apos;j LONDEN, 29 Mei. Producten bijna zonder handel wegens de wedrennen van Epson. — Friesche Boter 96. LIVERPOOL, 29 Mei. Afgedaan 10,000 b. Katoen; prijzen onveranderd, gedurende deze week zijn omgezet 37,400 b., waarvan 4000 b. voor speculatie en 6200 voor exportatie. De invoer gedurende de jongste 8 dagen heeft bedragen 65,000 b., de voorraad is 622,250 b.; Katoen middiing Upland 111/4; dito New-Orleans 111/2; dito Bengalen 91/4; dito Dhollerah 91/2; middel Orleans 11%. Maandag en Dingsdag zal geen markt worden gehouden. MANCHESTER, 29 Mei. N/4 ® Shirtings IH/8. N°. 40 Mule Twist 15i/2. ANTWERPEN, 29 Mei. Petroleum fr. 43% a —. PARIJS, 29 Mei. 3 pCt. Geconsol. (opening) 69.—; 3 pCt. Dito (slotk.) 69.77ife; Cred.-Mob. (nouv.) 295; Dito Fr. Oost-Spw. 556; Cred. Mob. Espagnol 310; Mexik. Obl. Gestemp. 147; 3 pCt. Spanje 33i/8; 2S/4 pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 326; spCt. Metal. 1865 335; 5 pCt. Italië 52.50; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 38.45; 6 pCt. Amerik. 1882 82i/2. MADRID, 28 Mei. 3 pCt. Spanje 34.15; 23/4 pCt. Dito 32 80. BRUSSEL, 29 Mei. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 48% • dito 1866 4813/ m ; Oost. Cred.-Act. —; 4i/s pCt. België 100.75; 6 pCt. Amerik. 1882 756/8. — Wissel Londen 25.221%; Amst. 21.221/2. ANTWERPEN, 29 Mei. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 4813/ m; 5 pCt. Nation. 527/8; Loten 1860 869.—; 41/2 pCt. Belgen 101.65; 3 pCt. Spanje 32; 6 pCt. Amerika 1882 771/s;Turken36s%. —Wissel L0nden25.22l/2; Am5t.21.22l/2. JJ^F^Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. NEW-YORK, 29 Mei. Goud agio 395/8. wissel op Londen in goud 110% 6 pCt. Amerika 18821115/8! Dito 1885 1093/4; 10/40ers Bonds 1053/8! Hlinois 149; Erie-Spoorweg 7Ufo; katoen middl. 31. Petroleum Standard white te New-York 29. Het stoomschip City of Limerick is alhier gearriveerd PESTH, 29 Mei. Het Huis der Heeren heeft de rectificatie van het handelsverdag niet Pruisen met eenparige stemmen _ goedgekeurd. De Keizer is aangekomen. Te Balassabra heeft den Isden dezer eene vergadering van Rumenen plaats gehad, waarin de wensch werd geuit van eene afscheiding van Zevenberg van Rumenie. PARIJS, 29 Mei. De Senaat heeft de wet op de vereenigingen aangenomen met 86 tegen 24 stemmen. Prins Napoleon zal zich Maandag op reis begeven en wel naar Carlsruhe, Stuttgart, Munchen, Weenen en Honstantinopel. LONDEN, 30 Mei. In het Hui?, dei-Gemeenten heeft de Heer Disraeli aangekondigd, dat hij zich in comité niet meer &apos; verzetten zal tegen de wetsvoordragt betreffende de staats- &apos; kerk in lerland. Het Huis der (xemeenten is verdaagd tot 4 Junij, dat der Lords tot 8 Jnnil. LONDEN, 30 Mei. De mailstoomboot Cimbria is heden 1 te Southampton aangekomen met berigten uit New-York ¦ dd. 19 dezer en 412,262 d. Het Huis der Vertegenwoordigers heeft bevolen, dat eene enquête zal worden ingesteld &apos; ten einde te onderzoeken of onwettige invloed is uitgeoefend op de stemming der leden van den benaat in de zaak van den President. De Heer Henderson, lid van den Senaat, heeft de leden van het comité van aanklagt de bevoegdheid verleend om na te gaan of op de leden van den Senaat bij het iü.taë&apos;afen.Yiw hunne ütSttl «tëï tfffikbbpin&apos;g gffU.* derzins pressie jk uitgeoefend. Het comité voor buitenl. zaken heeft aanbevolen het aankoopen van Ahoska. Salnave is door de insurgenten gedwongen om zich binnen Port au Prince. terug te trekken. Een Engelsch oorlogsvaartuig heeft de reede van Jamaica verlaten, om voor de helangen der Engelsche onderdanen te waken. .De maiktoomboot Australasian heeft berigten van den 20sten aangebragt en 975,000 d. De commissie voor de beschuldiging heeft een zeer vermogend bewoner van Ohio voor zich doen komen, die des daags voor de uitspraak in de zaak van John eene aanmerkelijke som uit de bank van Washington ontving. Ten einde te vernemen, of die gelden zijn gebezigd om andere leden van den Senaat om te koopen, heeft bedoelde commissie drie redacteuren van verschillende dagbladen gehoord. In Canada worden maatregelen genomen tegen een inval van feniansche zijde beraamd. FLORENCE, 30 Mei. De Italiaansche regering heeft uit Parijs bevredigende mededeelingen ontvangen betreffende de zaken van Tunis. De overeenstemming tusschen de belanghebbende mogendheden schijnt thans verzekerd te zijn. Van die overeenstemming verwacht men de beste uitkomsten voor de waarborging van alle vreemde belangen in Tunis. De Corr. Ital. bevat berigten uit Yokohama van 9 April. De Taikoen bevond zich te Jeddo in een klooster en had mededeeling ontvangen van de voorwaarden door den Mikado gesteld, welke hij echter onmogelijk kon annemen. Zijn antwoord was nog onbekend. De vertegenwoordigers der mo-3 gendheden hebben eene collective nota aan den Mikado gezonden, om hem te verzoeken gouverneurs en ambtenaren naar Yokohama te zenden. ï &apos; 1 LONDEN, 30 Mei. Suiker gesouteneerd; gedurende deze week afgedaan loco 1350 v. — Rijst 6 p. lager. —- De Wolveiling is zeer levendig; het artikel is Ip. hooger in prijs. — Raapolie 33 sh. — Lijnolie loco 32.6 a 32.9; dito te Hull 32 a 32.3. De markt wordt heden tot Woensdag gesloten. Talk in loco 43.3; Oct—Dec. 43.9. — Wol: Donskoi _ LIVERPOOL, 30 Mei. Katoen: Afgedaan werden 10,000 b. - Stemming iets vaster, doch prijzen onveranderd. ; PETERSBURG, 29 Mei. Taik in loco 471/2 met verkoo-1 pers, op Aug. 46 met koopers; Rogge loco BV. metverkoo-1 pers; op Aug. 7. KEULEN, 30 Mei. Tarwe dadelijk «; Junij 7.15.;! Nov. 1 6.17. Rogge dadelijk 6; Junij 5.13, Nov. 5.1. Raapolie didelijk 11; Junij 10%, Oct. 111/,. Lijnolie dadelijk 12.| Granen hooger. Olie vaster. Het weder is warm. Rijnhoogte 10 v. 6 d. PARIJS ,30 Mei. Raapolie: loopende maand fr. 89.—; Junij fr. 88.25; Julij en Augustus fr. 88.50; 4 laatste maanden fr. 88.50. — Voorloop: loopende maand fr. 94. —; Julij—Aug. fr. 79.—. — Lijnolie: loopende maand fr. 94.—; Julij—Aug. fr. 94.50. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 79.75; Junij fr. 79.50; Julij—Aug. fr. 76.50; 4 maanden van Sept. fr. 69.25; type Parijs loopende maand r. 50.—. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 70.—. LONDEN, 30 Mei. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 941/4; 5 pCt. Braz. 1885 77% ; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. 53/4; 3 pCt. Mexic. 163/8; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ¦ ; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 ; 3 pCt. Dito 1867 4H/4; 41/2 pCt. Rusland 1850 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 847/8; Dito 1864 ; Dito 1866 883/4; Dito 1867 —; 4 pCt. N. Dito 65i/8; 3 pCt. Spanje 38V« 23/4 pCt. Dito 36i/3 ; Dito 3 pCt. 1867 377/8; 5 pCt. Italië 523/ g; 6 pCt. Turk. A. S. 38; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862—; 6pCt. Dito 1864 ; 11/, pCt. Dito ——¦ 21/2 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Act.&apos; ; 6 pCt. Amerik. 1882 72%; Dito 1885 71%; 7 pCt. Dito 971/4; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) -; 7 pCt. Atl. (gecons). 33%. PETERSBURG, 29 Mei. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 323/4; Hamburg 29 n/16 ; Amst. 163.— ; Parijs 343.50; Loten 1864 130; Dito 1866 127.50; Imperialen —. FRANKFORT, 30 Mei. (Slotkoersen). 5 pCt. MetaU. 1866 50%; Dito Nat. 53; Oost. Aand. 1860 70H/ic ; Dito 1864 873/4; Metall. 1859 61%; Crediet-Actien 191.37; 6 pCt. Amerika 1882 773/8; Dito 1885 76i/4; 5 pCt. Dito 1874 827/8; 3 pCt. Spanje 1867 —; Paciiicbahn —; Fransche Metalliek —.—; Turken 35%. — Wissel: Londen k. z. 1191/2; Weenen k. z. 101i3/16 ; Amst. k. z. 1009/i6. BORDEAUX, 30Mei. Binnen: Nina, S., Amst.</p>
</text>
