<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i Be COUIHAIVmffiT KAS, Kantoor AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. _ 8 dagen zigt a 2; pCt. 1 Langer termijn, naar over-3 1 maand * «-3 « I eenkomst. _ 3 maand. // «3\ ,i \ (11264) KEIZERSGRACHT, HOEK REESTRAAT, boven LL 274, beveelt zich aan voor het maken van CELEGENDEIDSVERJZEN, Tooneelstukjes, Zamenspraken, Liedjes, Toasten, enz., voor Bruiloften, Partijen , enz. (14287) Door bijzondere gelegenheid wordt TE KOOP gepresenterd: Eene TAPPERIJ en SLIJTERIJ, met eene zoo goed als nieuwe STELLING en verder Toebehooren, op een der beste Standen dezer Stad, het Huis voor een matigen Prijs te Huur. Brieven Franco Lt. B. W. Bureau Handelsblad. (11359) WARMOESSTRAAT, 62. ~ Hij, die de GOEDKOOPSTE HAAR WERKEN van geheel Holland levert, als: de nieuwste Chignons, Cache- Folies, Bandeaux, Vlechten, Crêpes, etc, etc, alsmede Paruii ken, Toupets op Gaas,Haar,Tulle, enz. (Nieuwste Methode) ! en alles levert van de EERSTE KWALITEITEN, is (14316) HEJVRY HELMSTAD. De uitmuntendste fijnste KLEUREN en nieuwste dessins, worden steeds GE VERWD en GEDRUKT op alle soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN, waarvan steeds eene ruime keuze, zoowel Geverwde als Gedrukte Goederen, TER BEZIGTIGING GEREED LIGGEN. C. J. BAHLE &amp; COMP., : KANTOOR: HEERENGRACHT OVER HET ENTREPOT| DOK , V 346. (14348) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. NACHTTREINEN, BIJ GELEGENHEID VAN HET MUZIEKFEEST TE LEYDEN. Op DONDERDAG 4 en VRIJDAG 5 JUNIJ a. s. zullen • des Avonds ten 11 u. 30 m. EXTRA TREINEN rijden 1 van LEYDEN naar DEN HAAG, DELFT, SCHIEDAM en 1 ROTTERDAM en van LEYDEN naar VEENENBURG, ; HAARLEM en AMSTERDAM. Aankomst te Rotterdam en te Amsterdam ongeveer ten 12 u. 30 m. Retourbilletten geldig. (12836) _ DE ADMINISTRATEUR^ ! KIEZERSYEREENHM AMSTERDAM. Vergadering ter Verkiezing van een CANDIDAAT van de PROVINCIALE STATEN op Woensdag 3 Junij, des Namiddags ten 2 ure, in het Locaal Eensgezindlieid. Namens het Bestuur, 1 W. VAN DER VLIET , Pres. [ (14365) .1. A. MOLSTER,_Becret. WALGELIJK van de menigvuldige aanbevelingen van allerlei dubieuse waardens, raadt iemand van de oude school den renteniers aan, zich met minder hooge rente te vergenoegen en VIJF PCT. OBLIGATIEN DER - STAD AMSTERDAM te koopen, die thans nog ver beneden hare geëvenredigde waaide verkrijgbaar zijn. (14277) Kussen Ï86ÖT Een Houder dezer Fondsen kan zich den tegenwoordigen LAGEN PRIJS daarvan niet verklaren. Toen in het ge; passeerde jaar de AANDEELEN der GROOTE RUSSISCHE SPOORWEG op/182 stonden, waren de RUSSEN 1860 83 pCt.. Zou het niet raadzaam zijn RUSSISCHE SPOORWEG-AANDEELEN te verkoopen tegen voornoemde RUSSEN 1860? vooral met het oog op de remplacering op Primo Junij a. s., die, ofschoon in betere stemming zijnde, eenige Procenten te laag mogen worden geacht. (14045)</p>
</text>
