<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 18 Mei. Aan de orde is de algemeene beraadslaging over de wijzisW dw Gemeentewet enz., tot 6</p>
	<p>AFSCHAFFING DER PLAATSELIJKE ACCIJNSEN De Heer Hoekwater acht het belang van het onderwerp van diep ingrijpcnden aard; hij motiveert zijne afkeurende stem om&apos;, dat hij er geene goede vruchten van voorziet. Het doel is&apos;o-oed maar er worden te vele belangen gekrenkt en het rijks-belasting?telsel&apos; op onzekere grondslagen gevestigd. Hij wijst op de telkens veranderde plannen van den Minister van Financien, met het idee fixe om plaatselijke belastingen af te schaffen. Dit zal evenwel aanzienlijko offers van de schatkist vorderen, tervvyl het de onafhankelijkheid van do koloniale baten in verre toekomst verschuift en de uitkomsten afhankelijk maakt van de verhooging der rijksbelasting op het gedistilleerd. Hij had spoediger eu betere plannen vun den minister van financiën. verwacht. Hij komt nu tot de vraag over de noodzakelijkheid of wenschelijkhcid der afschaffing van dc plaatselijke belastingen. Het direct noodzakelijke is in de afdeelingen niet beweerd en vooral is afgekeurd het heffen van hoogere directe belastingen. Men was het wel vrij algemeen eens over de wenschelykheid, mits niet door zoodanige bezwarende maatregelen. HU past de uitwerking vau het ontwerp toe op de genieente Delft, die J 70,865 meer aan directe belastiiio-en zou moeten betalen, hetgeen een gevoeligen slig aan de welvaart &quot;dezer gemeente zou toebrengen. Hij vreest te eeniger tijd een income-tax, daar de financiële toestand nu en mdc toekomst reeds zeer bezwaard is Het groote equivalent voor deze plannen is de rekening op de meerdere op. brengst van het jencvcrvcrbnük., _z.oo strijdig met de zedelijke en stof. febjke belangen der bevolking. Ook de andere equivalenten zijn hoogst ongelukkig gekomen. __\3 &lt;ieze voorstellen liberaal moeten hee_n &apos;___ 14 hn voorstander vaneene andere liberaliteit, hij stenjt tegen- omdat hij liberaal wil zijn in den edelen zin van het woojö. De Heer van Asch tan Wijck herinnert, dat toen aan den minieer verweten is de gedurige wisseling en verandering van inzigten ten aanzien zijner financiële plannen, deze geantwoord heeft,dat Mjznnbeemsel getrouw is gebleven. Spr, meent, dat de twist daarover onvruchtbaar is en tot geene uitkomst kan leiden, maar merkt toch op dat het plan nu m behandeling aanmerkelijk verschilt van het vroegere, na &lt;*edurig zoeken en rondtasten naar onderscheiden middelen, zoodat het teo-eliwoor-&apos; dig ontwerp niet zoo zeer van de regering dan wel van ds Kamer is uitgegaan, en dat er veranderingen in zijn gebragt z. i. in strijd met het beginsel der Grondwet, doordien de Raad van State daarop niet is gehoord. 1 * &quot; Het hoofdbeginsel der ontwerpen moge zijn afschaffing van de plaatselijke accijnsen, maar dc vraag fcoe en in welke mate en door welke middelen, dit zijn onderwerpen waarover de Ruad van State bad moeen gehoord zyn, daar het hier niet meer geldt gedeeltelijke, maar algcheele afschaffing van alle plaatselijke accijnsen door overdra-t van 4/5 personeel Hot is een ongelukkig verschijnsel, dat men den°Raad van State zoo min mogelijk hoort. Intusschen verheugt het Spr. dat wij eindelijk tot een behoorlijk en volledig plan zijn gekomen. Hij is het eens, dat de afschaffing van de plaatselijke accijnsen op zich zelve zeer wenschelijk en heilzaam is, en ook dat dit niet anders kan geschieden dan door afstand van een deel dar dir. rijks-bclastingen aan de gemeenten. Hij had, wel is waar, liever gezien even als in het voorstel van 1857/58, dat alleen afstand ware geschied van opcenten op hot personeel en op de gebouwde eigendommen, waartegen de tegenwoordige minister van binnenl. zaken destijds opkwam , maar inderdaad heeft sedert dien tijd de algemeene overtuiging meeren meer veld gewonnen, dat de algeheele afschaffing van de plaatselijke accijnsen noodzakelijk is. Zijne slotsom is, dat hij zich gaarne vereenigt met het hoolddenkheeld van het ontwerp en bereid is de regering te ondersteunen in haar streven om dat denkbeeld in toepassing te brengen. Ook tegen het middel heeft hij in abstracto geen bezwaar. Laat evenwel vraagt hij , de financiële toestand der schatkist den maatregel toe ? Hij onderzoekt dit punt in de bijzonderheden en toetst daarbij de equivalenten uit welk een en ander zijne uitkomst is, dat het geheele verlies voor de schatkist niet gedekt is, terwijl aan yele gemeenten meer wordt ge geven dsn noodig ls, om de plaatselijke accijnsen af te schaffen en akn andere gemeenten te weinig; vooral do zoogenaamde steden waar teven» «nlegen* KWK^ffi ££» L te-ijl daar geda°an van ïe patentbelasting, met s/vLT*^Tne .Tn&apos;_%X tot maatstaf moet hebben de rUks ____]?J£?T °P SükSÏÏSi*&quot; n» ii»,^™,,, la. _■■? aireete en niet gemeentelijke belasting. De Heer Bequam vindt dit eene der gewigtigste voordragten, sedert 1848 voorgedragen. Hy heeft getracht bij het onderzoek der voordragt bezwaren uit den weg te ruimen, maar dit is hem niet mogen gelukken. Hij is tege» het ontwerp van wege de strekking daarvan, ora in het stelsel van de rijksbelastingen verandering te brengen, en ten andere dc strekking om een geheelen ommekeer in het gemeentelijk belastingstelsel te weeg te brengen. Daarenboven is dit plan eene verplaatsing van belastingen ten voordeele van een deel en ten nadeele van een ander deel der natie, hetgeen hij door eenige becijferingen tracht aan te toonen, terwijl hij wijders meent, dat zij die het meest ontlast worden, niet in evenredigheid tot het noodige bijdragen om de afschaffing der accijnsen te dekken. Voorts is hij tegen de belasting op de thee, die onuitvoerbaar zal zijn, zonder een typcnstelsel als bij de suiker, en ook onraadzaam is. Hij is ook niet zeker van andere equivalenten. Men kan niet weten welken invloed de nieuwe suiker-accijns wel op de Oost-Indisahe productie zal uitoefenen. Hij gelooft dus niet dat de schatkist een genoegzaam equivalent voor den afstand van 4/5 personeel zal erlangen, want ook de verhooging van het gedistilleerd zal niet aaa de verwachting beantwoorden, daar het verbruik verminderen en de ontduiking toenemen zal. Maar als de equivalenten tegenvallen, hoe zal de regering dan het verlies dekken? Zal de minister dan de 4/5 personeel weder invoeren ? Of zal dan niet het eenig overschietend middel zijn eenincometax? Daarvoor is hij bevreesd. Wijders is hij tegen de wet, wegens den invloed op de gemeente-financien. Hij herinnert daarbij aan de rede van den ministur van financiën in 1862 gehouden, waarin deze erkende dat algeheele afschaffing van alle plaatselijke accijnsen eene lang gekoesterde illusie was, die hij had moeten opgeven. Verder is hij van oordeel, dat het bezwaar tegen de plaatselijke belastingen, meestal zeer overdreven wordt en wijst op zijne beurt op de gemakkelijkheid in de betaling; zij drukken ook op vreemdelingen en bezoekers. Het is niet z,o zeker dat de prijs der voorwerpen door de afschaffing zal dalen. Men denkc aan de afschaffing van den accijns op het varkens-en schapcnvleesch. Zoo zijn b. v. in den Haag waar een zeer hooge accijns op het gcmaaal is, de broodprijzen niet hooger dan te Rotterdam waar geen accijns geheven wordt. Eindelijk wordt door dit ontwerp de autonomie der gemeenten in de waagschaal gesteld. De Heer Vikdly Vekbeuoqe wenscht een enkel punt te bespreken. Hij had niet gedacht dat er in 1865 warme verdedigers van de plaatselijke accijnsen zouden gevonden worden. In liet voorloopig verslag is gezegd dat bij de meerderheid, althans in het afgetrokkene, weinig twijfel voor de wenschelijkheid der afschaffing bestaat. Spr. meent dat niet in het afgetrokkene, maar in realiteit de plaatselijke accijnsen volkomen af keuring verdienen. Reeds bij dc discussie in 1851 over de gemeentewet, had men eene groote grief tegen dezen Minister van binnenl. zaken, dat hij niet de ( plaatselijke accijnsen geheel had afgeschaft. De Minister meende dat de tijd daartoe nog niet rijp was, maar dat men aanving ze te matigen. Thans echter is het tijdstip van matiging voorbij en is eene algeheele afschaffing dringend noodig. Bovendien, het krachtigste argument voor algeheele afschaffing is art. 142 der grondwet en art. 237 der gemeentewet, als zij in den waren zin daarvan worden uitgelegd. Hij zal slechts enkele aanhalingen uit de galerij der economisten doen tegen de verbruiksbelastingen op de levensbehoeften, als b.V. Guillaumin, Jules Simon.Emile de Girardin.Cobden,Erère Orban onder de nieuwe en Adam Smith onder de oudere. Reeds in 1851 noemde de Heer Mackay onzen toestand krank en daarom wil spreker medewerken om dezen toestand gezond te maken. Hij wederlegt den Heer Begram o. a. op deze punten: Dat juist dat gemakkelijke in het betalen de grootste grief is tegen de accijnsen, dat ook de verplaatsing der belasting een voordeel en regtvaardig is, omdat dit strekt tot ontheffing van hen die niet betalen kunnen en belasting van anderen naar betere evenredigheid. Hij wenscht op zijne beurt een steen op die verbruiks-belastingen te werpen, en wijst er nog op, dat reeds in een tijdperk dat zich vastknoopt aan een der grootste gruwelen in onze geschiedenis, de staatsman Johan de Witt aangetoond heeft, dat de accijnsen den minderen man het meeste treffen en anderen niet naar evenredigheid. Hij herinnert voorts aan de woorden van den Heer van Zuylen in 1851, bij de discussie over de gemeentewet en hoopt dat hij daaraan getrouw zal blijven. Hij zal over ondergeschikte bezwaren heenstappen , want hij is uit volle overtuiging voor de wet, zonder daarom voor alle equivalenten gestemd te zijn. Speciaal is hij tegen de opcenten op het geslagt en de verhooging van het regt op de thee. Maar hij gelooft niet dat die equivalenten in het plan der Regering noodig zijn, bij de jaarlijks klimmende baten en opbrengsten. Hij is verheugd, dat tot dus ver geene politieke beschouwingen in de zaak gemengd zijn, want deze kwestie moet uiteen zuiver economistisch oogpunt beschouwd worden. Hij hoopt ten slotte, dat de wet met groote meerderheid zal worden aangenomen en dat zij weldra onder eene der populairste wetten van Nederland zal behooren. De Heer Wintgens zegt, dat indien de constitutionele regeringsvorm an jbat doel zal beantwoorden, het dan niet moet te doen zijn om maar met stoom te dorsenen en te ploegen , doch dat er moet zijn gezamenlijke medewerking en behoorlijke voorbereiding. Die stoomarbeid bevalt hem niet zeer, hij brengt wel hulde aan al het afgedane werk, ofschoon het hem niet in allen deele bevredigt. Maar die velurlei arbeid achtereenvolgend, maakt de taak voor ledan der Kamer zwaar, die reden van hunne stem willen geven. Daarom zal hij in het algemeen zijne denkbeelden zamenvatten en zich tot de hoofdpunten van bezwaar bepalen. Hij was steeds voor eene verdeeling van rijks- en gemeente-belastingen, op die wijze dat ieder op vrij terrein kwam, hetzij voor directe of indirecte belastingen. In dit ontwerp ziet hij vooreerst de ondermijning der vrijheid Tan de gemeenten in dc regeling der plaatselijke financiën. Hij noemt dit een juk van volmaakt financieel absolutisme. Aan alle gemeenten wordt een halsband gelegd; voor vele een gouden, maar voor vele ook een ijzeren band, hetgeen een symbool van slavernij is. De regering wil tot eiken prijs het succes der afschaffing van de plaatselijke accijnsen verkrijgen en daaraan wordt alles opgeofferd. Intusschen, zoo als het in meer zaken gaat, de voorspelling over de uitwerking van vele maatregelen faalt. Men haalt wel schrijvers aan ten gunste van de afschaffing der accijnsen, maar &amp;• is ook eene keerzijde. Zoo schrijft Proudhon bijv. over de afschaffing &lt;3er Belgische accijnsen, welke volgons dien schrijver niet aan het doel beantwoordt, doch wel een reuztnstap voor de uitbreiding der centrale magt is; dat er ook geene prijsverlaging het gevolg van is geweest; zoo ,ook is Léon Faueher voorstander van verbruiksbelastingen. Nu geeft zijne bezwaren: I°. De grondwettige vraag van den census; artt. 76 en 78 van de groficJwet gedeogen geen twijfel. Uit het woord betalende kan men nimmer&quot; lezen niet betalende. 2°. Eene bres in &apos;s rijks financiën zonder waarborg dat deze zal kunnen worden gedigt. Bijna 7 millioen wordt prijs gegeven zonder zekerheid van voldoend equivalent, zelfs zóó, dat sommige ministeriele leden, hetzij in do afdeelingen of heden, verklaarden een ge equivalenten niet te willen aannemen. Als hij daarbij let op de Oost-Indische financiën en op&apos; de hooge uitgaven hier te lande, dan kan hij niet toelaten &apos;dat men het personeel prijs geve, dat de heehtste steun.van ons belasting [Stelsel is. Het schijnt dan ook, dat nu reeds de amortisatie gestaakt is, tptgeen hij afleidt nit den lageren koers onzer effecten, Q_hee\e opheffing der vrijheid van de gemeenten op het stuk der tei&apos;-vs&apos;tingen, hij reeds heeft gesproken. Men late dc gemeente hare figeno zajsen does, en hij gelooft dat, als de belastingen goed worden besteed zij nuttig, ja zelfs Weldadig zijn, en hij stelt prijs op het behoud vatf #t&gt;zeh ouden, zelfstandigen vrijheidsgeest. 4° De nöM*/™&apos;&apos;0&apos;1 vosr do meest verschillende toestanden, en daarom moet&apos; dit plan &apos;i(fri°n tot ongelijkmatigheid in de toepassing. Dit is niet organiseren &apos;, maar &quot;inifihaniseren. Hoc kan men Amsterdam en &apos;s Gravcnhago aan denzelfden Jeewel als bet kleinste dorp in Drenthe onderwerpen &apos; De gemeente wor,a,t .dw? dit ontwerp eene staatsinstelling, een instrument van den staat waardoor hei gemeenteleven vernietigd wordt. De heer van Zdylen merkt op dat het geen ongewoon verschijnsel Se,&quot; aat de aandacht steeds gespannen M, das* waar d,a wcfeever in aanrukte* .komt met de benrs der ingezetenen, zoowpl wat belasting als ontheffinl betreft, en, zeer zeker is in tijden van grisis geene petere ien» dan afschafnsg der belastingen, en het is e«n feit «at in 18*8 de lai.dr lieden petiticn inzonden tot grondwetsherziening, jneeflendp daardoor afschaffing van grendbtlaïtingen te erlangen. Het denkbeeld vaa vermindering van lasten was iv dio dagen zeer aan de orde. Hy staaft dit door het adres van antw&amp;ard der nieuwe Tweede Kamer. Later is bij de Gemeentewet de zaak zeer te? spreke gekomen, terwijl naderh. nd de rijksaccijns op het gemaal is afgeschaft. Hij komt zoo tot dit ontwerp en meent dat voor een radicalen maatregel ajs deze, de tijd voorbij is. In 1831 zou men op minder bezwaren gestuit he&quot;bb.en^ toen was het JRijksbelastingstclscl nog intact en bestonden nog al de rijjisasfijnsen. In 1851 bt-piahie men zich tot matiging van het accijll33iol.se], wij liefdon onder den indruk van het mb-bruik in vele gemeenten van dc accijnsen gemaaki; soms waren er meer dan 400 opcenten op rijksaccijnscn. Er was ook to dier tijde een streven ffl»r bezum.ging, dat ook niet bereikt is. Men verwachtte ook vart de afebatimg der accijnsen, de daling van den prijs der levensbehoeften en dat \* o* p|ef ondervonden. Hier ter stede is ook het brood niet dtmrder dan in andere steden, waar geene gemaalbelasting is. Ook daling van de öagJopnen is niet ondervonden, evenmin in de steden als ten platten lunde. WMxoy acht hij de ontheffing der mindere klassen en dc overbrenging op iwo gere standen niet billijk. Door de afschaffing op het geniaal znn vele gemeenten in nood geraakt, en slechts enkele gemeenten zija verstandig genoeg geweest om den rijks-wetgever niet op dien weg te volgen. Maar om daaraan le gemoet te komen, mott »}cn niet helpen hen die niet in nood verkeeren, en anderen bezwaren, en «fcjsji w.st ook op gemeenten, .töjjiassen , die ni.t het stelsel der gemeen tg wet |6tj}b.en, waartoe %a«aei-éTK4 jaren hebben Lcbruikt. Vele gemeenten, zoo ook de :resid§«tie;.:hébben-eebruik gemaakt van de vrijheid haar bij de gemeentlewet/gegèteti en fk-bbcn ver&gt;iuiksbelaslingcn blijven heffen. Konden %ij ook .-zoodanig ijntw-erp voorzie», waardopr ds een een geschenk ont«wn-gt, teil.-koiïe Van,(en ander? Opmerkelijk is volgens spr. ook, dut \éü- zogenaamde liberUle districten met kwistige hand worden Wvotfrdgehl %in juistvde ande;e districten niet. Iv allen gevalle, eene eerste vooi*«wd« yaa W«?*i»£ isi d** 2Ü WUift neet zyn en gelükni«itf verdeeld, dit is hier echter het geval niet, en daarom acht hij deze wet ten eenenmale onaannemelijk. Terwijl de landbouwende stand en het platte land vooruitgaat, is niet alleen vervallen nit het ontwerp van het personeel, de belasting der bouwhoeven, maar nu schenkt men nog 4/5 personeel weg, aan veltriei gemeenten ten platten lande, die geen accijns heffen, terwijl de steden eene ontoereikende tegemoetkoming ontvangen. De meest bevoorregta provincie is Limburg, die nn reeds privilegie in zaken van belastingen geniet. Hij vraagt wat do reden is dat het ontwerp nopens de grondbelasting in Limburg wordt teruggehouden ? — Hij gaat voorts de toepassing van het ontwerp op Limburg na; in bijna geene gemeente heeft men daar accijnsen en toch krijgen deze 4/5 personeel. Zij kunnen dus alles ligt afschaffen, behalve evenwel Maastricht en Venlo, die zeer zwaar belast worden.</p>
	<p>Wat Zuid-Holland aangaat, in 53 gomeenten zal het equivalent ontoereikend zijn. In die 53 gemeenten heeft men 400,000 zielen;het tekort zal ƒ576,000 bedragen, terwijl aldaar nu reods ƒ492,000 aan directe belastingen geheven wordt. Dit zon dan nu worden meer dan een millioen, zoodat het personeel zal moeten worden verdubb-jld. Waarom die dwang aan de gemeenten opgelegd? Klaagt men over den druk der plaatselijke belastingen? Zijn er sporen van achteruitgang? Is er reden tot tusschenkomst van dan algemeenen wetgever, bepaaldelijk in de residentie? Integendeel, er beerscht groote welvaart, de bevolking neemt tos, groote werken komen tot stand; het getal patenten neemt toe, dat der bedeelden af; er is arbeid te over. Die verandering is ook in formelen strijd met de wenschen der burgerij alhier, hetgeen gebleken is bij herhaaldo verkiezingen van den Gemeenteraad. De aanzienlijken en vermogenden worden hier aangetrokken, misschien omdat hier de plaag der directe liehstingen niet bestaat. — Zal de arbeid der bevolking gebaat worden, als die toestand afneemt? &apos;s Hage is eene plaats van weelde en uitspanning; als men die direct gaat belasten, zal dit verminderen en op de burgerij terugwerken. Van daar het adres van den Gemeenteraad van 8 Mei jl. tegen de wet. Moet nu den Haag opgeofferd worden aan dat streven naar eenvormigheid, of aan hen die met wangunstige blikken op die stad nederzien of aan hen die haar reactionnair noemen? Hier verlangt niemand deze wet, op eene kleine fractie na, het jonge Nederland, dat minder bevoegd is om over die zaken te oordcelen. Er is hier welvaart en tevredenheid; wie deze verstoort, is geen wetgever, maar despoot. De tollinien zullen toch in stand blijven voor het gedistilleerd en het geslagt. Veel beter zou zijn overdragt van het geheele personeel en vrijheid aan de gemeenten, om op die grondslagen voort te gaan. Maar daartegen oppert de Regering het bezwaar van den census: aan de kiesmagt mug niet geraakt worden. Voor weinige jaren zou de geheele Kamer zich verzet hebben tegen de tegenwoordige uitlegging der Grondwet, en in gewisselde stukken durft de Minister van Financien te vragen: mag aan de letter van de Grondwet wel zooveel waarde worden gehecht? Er zijn nog meer verschijnselen, dat men beginselen, waaraan men vroeger strikt en streng vasthield, thans loslaat. Hij laat dit over ter beoordeeling aan de voorstanders der politieke moraliteit. 11 ij vraagt ook: zal het af te stane deel rijks-belasting of yemeentebelasting zijn? en wenscht hierop pertinent antwoord. Hij meent, dat dit ontwerp zijn oorsprong verschuldigd is daaraan, dat de Regering handelt in het belang eener partij, die haar van stap tot stap voort - dringt. Getuige b. v. de brochures van de Heeren jongstra en Bekking. Dit ontwerp is, z. i. een antwoord op da brochure van den Heer Jongstra en als deze nog eene brochure schrijft, dan zal er eene belasting op de inkomsten komen. De Regering zal eindelijk geheel in het vaarwater der radicalen geraken. Er is nog iets: de eer der gemeentewet moet worden gewroken, dat monument van Belgische staatsmanswijsheid. Eenige gemeenten mogen niet welvarend zijn buiten eene gemeentewet en moeten daarom uu onder het algemeene juk terug gebragt worden. Hij zou wel wenschen dat de wet aangenomen werd, want hoe meer de despotieke geest der Regering in het kleed van valsch liberalisme aan den dag komt, hoe meer verzet er zijn aal en hoc spoediger er een einde aan zal komen. Er zijn meer dan 100 gemeenten, waarvoor de toepassing groote moeijelijkheid, tegenstand en ongelegenheid zal veroorzaken. Hij hoopt dat bij eene aanneming der wet, deze den kuil moge graven voor de voeten der Regering. Vervolg der beraadslagingen morgen ochtend. Ingekomen cene koninklijke boodschap ten geleide van een ontwerp van wet tot bekrachtiging van eenige artt, in de concessie tot aanleg en exploitatie van eene haven te Scheveningen met spoorweg-verbinding. Idem tot bekrachtiging van eenige artt. in de concessie tot exploitatie van den Noord-Hollandschen staats-spoorweg. Deze ontwerpen zijn naar de afdeelingen verzonden.</p>
</text>
