<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Vrijdag 19 Mei.</title>
	<p>De discussie over de voorstellen tot afschaffing der plaatselijke accijnsen zijn gisteren aangevangen. Gelijk te verwachten was heeft de oppositie_ al dadelijk een fermen uitval gedaan. De Heer Hoekwater was de tirailleur die vooruitgezonden was om het vuur te openen en die dit in eene zeer goede voorgelezen redevoering deed. Misschien was de afschaffing van plaatselijke accijnsen wenschelijk, hij wilde dat nog niet eens voor uitgemaakt houden, maar noodzakelijk was zij zeker niet en het sterkste argument daarvoor was, dat Delft, waarvoor hij de eer had zitting te hebben, nog niet genoeg had door de overdragt van rijksbelasting om alle accijnsen af te schaffen, zoodat de directe belasting zou moeten worden verhoogd, om wie weet later nog een income-tax er bij te krijgen. Wie onlangs in de Arnhemsehe Couraut een opstel gelezen heeft over twee Zuid-Hollandsche steden (&apos;s Hage en Delft) en over de inrigting van het plaatselijk belastingstelsel aldaar , meerendeels uit accijnsen bestaande, zal zich over dat tekort niet verwonderen, maar wat de Heer Hoekwater en na hem de Hoeren Begram, Wintgens en van Zuylen vergaten, is op te geven hoe veel ook die gemeenten, welke de directe belasting in meerdere of mindere mate zullen moeten verhoogen, van het rijk ontvangen, om tot de algeheele afschaffing der verbruiksbelastingen te kunnen geraken. Men moet breed uit de verhooging, maar vergeet het bedrag van 4/5 van het personeel en 21% opcenten op de grondbelas ting der gebouwde eigendommen, hetwelk gezamenlijk voor het geheele rijk ca. 7 millioen bedraagt die de gemeenten erlangen om aan het plaatselijk accijnsstelsel met zijne belemmering van handel en verkeer voor goed een einde te maken. De Heer van Asch van Wijck had dan ook noch tegen het stelsel noch tegen de middelen om het in werking te brengen. Nu zou men denken dat die afgevaardigde voor het ontwerp zou zijn. Neen, geheel aan bot einde vau eene zeer uitvoerige speech, geelt hij als zijn onoverkomelijk bezwaar op, dat bij do overdragt van 4/5 van het personeel de census niet wordt geëerbiedigd. Ook de Heeren Wintgens en van Znylen ontwikkelden hetzelfde bezwaar.</p>
	<p>De Heer Begram had tegen de te groote verandering van het rijksbejastingstelscl en tegen den ommekeer in het plaatselijke belastingstelsel. De maatregel strekte meer tot verplaatsing dan tot billijke en gelijkmatige vermindering van lasten. Ook hij was erg bevreesd voor eene income-tax in het verschiet en somde nog een aantal bezwaren op, hoewel hij zijne rede had aangevangen met de captatia benevolentiae, dat hij zijn uiterste best had gedaan om bezwaren uit den weg te ruimen. Ten slotte gaf hij nog eone kleine verdediging van de plaatselijke accijnsen ten beste, waarop de Heer Viruly Verbrugge hem het noodige bescheid gaf; wat de Heer Begram als aanbevelenswaardig in de accijnsen had aangemerkt , rekende hij als de grootste grief, namelijk de zoogenaamde gemak - kelijkheid waarmede zij gedragen worden, en de beweerde gelijkheid yan druk bestond evenmin, zoodat eene verplaatsing van de belasting, dat is ontheffing var. hen die naar evenredigheid te veel betalen en overbrenging daarvan op meervermogenden billijk en regtvaardig was. Met groqt genoegen had spreker gezien dat aan deze geheel economische Uvycstie 4e pofitiejc \yas vreemd gebleven. Hij bedoelde daarmede natuurlijk in de Kamer, want wie het schamper artikel in het Dagblad van &apos;s Gravenhage van gisteren gelezen mogt hebben zal wel niet meer twijfelen aan de vermenging der economische _ met de politieke of beter gezegd met de persoonlijke kwestie om de ministers door eigen of medestanders te doen vervangen. Maar ook wat de oppositie in de Kamer betreft, heeft zich de Heer Viruly vergist.</p>
	<p>&apos; ïn zetewfl mate de Heer Wintgens, maar meer speciaal de Heer van Zu&apos;yïenj&apos;liebbsn er wel degelijk de politiek bijgehaald en wel delaatst.genoejnde op&apos;pene v/ijje , die voor de gewone taal der polemiek van het Dagblad niet onder ifogt. JjfpgpotjèiSJ»?, ?!-&gt;olntismus, politieke kansrekening, begunstiging uit politieke oogmeïken , &apos;bevoe,;ogtmg yan liberale, benadeeling of achteruitzetting van behoudende districten, liet &apos; zich -,-üstklampen aan de kiesmagt, liet wraak nemen op gemeenten, die zich fjiejt goeilwjllig in het gareel der gemeentewet hadden willen laten slaan, in een v/ocï,! allg onedele drijfveren lagen aan dit partijvoorstcl ten gi&amp;iide, dat overigens e_xie tegemoetkoming was aan de radicale partij van Jongstra mi eonsortenj in jiot vaai water waarvan de Regering meer en meer geraakt, üiedaar de schering en &apos;inslag »&apos;i:i ,i= redevoering van iemand die zich read3 daardoor alleen als partijman kenmerkt. Het overige over de accijnskwestie zelf; waar hij, met het oog op zijne ve»-loochende antecedenten nog al op glad ijs stond, was eigenlijk een open brief aan de Haagsche kiezers, waarin hun gelukkige toestand onder het pja&amp;tselijk accijnsstelsel we:d geschetst. Het geheel werd nog ontsierd dcor- dp&quot; pfeysoonlyka wrok-ontboezeming dat hij (tegenstander der wet) op hare aanneming iiopple, t&apos;Jn ,cui,le __ moeijelijkheden en het verzot tegen het ministerie te vermeerderen, opdat ml tai&apos;t ■_,&apos;__ yp jfci in die wet zijn graf mogt vinden, hetgeen tot niet weinig vrolijkheid in dè übrg» dèrin»-, die juist uiteen zou gaan, aanleiding gal. De ministers lachten, de kamerleden lachten eu het publiek ging ook lagchend achter die aangekondigde begraftuiöi</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan den Heer D. C. Splitgerber, te A/^jX het aannemen en dragen der versierselen van ridder der Keni i Kroonorde 3de klasse, hem door Z. M. den Koning van Pruisen gesenou De offic. van gez. 2de kl. bij de zeemagt, Jhr. M. C. F. J- de tie|, en de offic. vaa administr. 3de kl. C. van Berkel, beiden thans non- worden met 26 dezer geplaatst in de rol van Zr. Ms. wachts&apos;■ ï^ Willemsoord, om gedetacheerd te worden op het instructievaartuig v .&lt;#. Daarentegen wordt de offic. van gez. 2de kl. A. Peters, thans _^ rende tot de rol van voorschreven wachtschip, met den &apos;a^tste,n_/&gt;) maand op non-activiteit gebragt. (Staats- Naar wij vernemen zal Zr. Ms. stoomschip Adolf van Nassau, ,} Onrust te zijn nagezien, in de tweede helft dezer maand de ter y naar het vaderland aannemen. Met dien bodem zullen ruim *U&quot; uit Indie terugkomen. Blijkens een verslag van het consulaat der Nederlanden TOOL. A-ril burg, gedagteekend Varel 10 Mei 1865, heeft de nachtvorst van #)-»h op 1 Mei aan alle veldvruchten, zonder onderscheid, veel naae daan. Het koolzaad heeft daardoor het meeste geleden en wora en daar nog omgeploegd. De tarwe en&apos;de wintergarst hebben me .^ geleden, meer echter nog de maartegarst; ook rogge staat S** ..j. gunstig. De zomergewassen hebben mede door de nachtvorst oei_~Ae_ geleden. De zomergast en de haver hebben geheel de kleur ve De paardenboonen, die pas opgekomen waren, zijn meerendeels n vorst beschadigd; ook het gras heeft geleden. Wanneer nu ook veel kan herstellen, zoo zijn niettemin de verwachtingen op eenen J oogst geheel vernietigd. yjU Aan de hoofdbepalingen der concessie, aan de Heeren Swaan e Heijningen verleend, voor de haven van Scheveningen, in verban een spoorweg van Scheveningen, langs &apos;s Gravenhage en Woerde , Utrecht en van daar langs Amersfoort en Deventer naar Almel. Dgj een zijtak naar Leyden en van een spoorweg van Amsterdam Weesp, het fort Uitermeer en Hilversum naar Amersfoort, wor volgende ontleend: „jcfik De haven moet tusschen het paviljoen van Z. K. H. Prins I r&quot;.^eit der Nederlanden en het dorp Scheveningen worden aangelegd. De. {je moet bestaan uit eene buitenhaven , die door een open kanaal, a&gt;„ duinketen doorsnijdt, in gemeenschap staat met eene binnenhav &gt; o de binnenhaven zijn verbonden twee bassins, als een voor zeesto ten en dergelijke diepgaande vaartuigen en een voor vissebersp jj. Het spoorwegstation kan ten Noerd-Oosten der binnenhaven, ten Oosten van het Hotel Garni worden gebouwd. «■on*0 Van den steiger aan het Z.-W. havenhoofd zal een spoorweg jj gelegd, die van daar tusschen de haven voor vissoherspinken vischmarkt naar het station loopt. ni^l&lt;&gt; Te &apos;s Gravenhage moet de spoorweg aan den Holl*&quot;1 _rs_ spoorweg aansluiten en met hot station van dien s^or*e^ in verbinding worden gebragt. Te Woerden moet de «r*^ e» aan den Rijnspoorweg en te Utrecht aan de bestaande spoorw e^e» aan den staatsspoorweg aansluiten en daarmede in verbinding dlngebragt, zoodat de wagens der onderscheidene onderi:emin£eB P 6 derd van den eenen spoorweg op don anderen kunnen doorloop_ • ?jjti haven en de spoorwegen moeten voltooid en in exploitatie get&gt; Jrdcn-Jordcnbinnen 4 jaren na don dag, waarop de concessie definitief is £ storteo De concessionnarissen moeten vóór 31 Mei eene waarborgsoni rjjj£ii van ƒ 400,000. Dat waarborgkapitaal wordt aan de concession^ teruggegeven, zoo de definitieve aanvaarding der concessie door heeft plaats gehad op 31 Julij 1865. Behoudens bekrachtiging&quot;^ yölwordt een rijkssubsidie verleend van ƒ 730,000, welke som &lt; ugoii e&quot; daan zoodra de haven en de verder geconcessionneertle werken v behoorlijk in exploitatie gebragt zijn. gelafc&apos; Men verneemt dat het den Heer J. P. Breëüus te &amp;vitA___e g°f is voor zich en den ingenieur van der Made, van het Rnss&apos; j^cbe L verncment de concessie te verkrijgen, welke ook door E°6 S&quot; Fransche ondernemers gevraagd was geworden, om M°3Kj i%) te verlichten. (-1/ida&apos; Van de Kaap de Goede Hoop wordt dd. 15 April het \°^__tSS^l meld: Op aandrang van den Kaapschen Gouverneur is Brlts *&apos;&apos; land aan de kolonie geannexeerd, in weerwil dat het Pari streS tegen het te voren bij dat Ligchaam ingediende voorstel van verop kiug had verzet. Het was dus met geene geringe verbazing tjjfliM waardiging, toen het Kaapsehe publiek onlangs plotseling e„, J° bekwam, dat de Gouverneur van de Rijksregering had ver» *|jef*. voorbijgaan van de plaatselijke wetgeving, eene wet in het l&gt;r Ito&apos;I&apos;&apos;l^. lement te doen doorgaan, waarbij Britsen Kafforland aan ,e„ p wordt gehecht, en op de meest arbitraire wijze wijzigingen W^v-ii* maakt in onze Constitutie, ten einde in de vereischten van &quot; y^t _ door het vergrooten van koloniaal grondgebied te voorzie&apos;^ .jtitu&apos;V constitutioneel land als Engeland had niemand zulk eene in , _voo&apos;l&apos;. neele handeling verwacht, en d ze stap zal weder bijdragen, • ooi die reeds door het tegenwoordige kolon&apos;alc bestuur in Enge- le_i&amp;°JI: andere koloniën zijn gedaan, om eene vervreemding to wee^.j0 idie^( tusschen het Moederlanden zijne in verschillende oorden vets^Qol&gt;&apos;ierp_i Men is evenmin ingenomen met dc schikkingen van den gt&gt; met betrekking tut het land aan gene zijde der Kei. Sr . ie J^^ji had bedoeld dat Und door Europeërs te bezetten, teni e&gt; y/oi^&apos;0,e_ magt dor Kaffers in Kafferland zelf te bedwingen; sir Phi I&apos;P yet&amp;,e t, daarentegen heeft een gedeelte dier streek aan lirel&apos;, ei- een o*__^ hoofdman, aangeboden, en het andere aan Sandille, evcneeii \. wonnen Kaffer opperhoofd&apos;, die het aanbod heeft van de n .^ 1 Men houdt het or voor, dat deze maatregel zeer vi ___%, Ooitelijke provincie is men het nog niet t-ens over de bon j^in *e \_\ zal aannemen in het aanstaande Parlement, daar men er 1 lijking van de Westelijke provincie stiefmoederlijk bedeel ,erjDg 8&apos; e, personeel der vertegenwoordigers is trouwens groote .Yj&quot;ra&apos;ch!iue aaeeiifl men; zoo ook in het Westen. Er is nog al beUtngïgM e„ do°r ri^t door de Znid-Afrikaansche plaag, de sprinkhanen* __ uitbarsting der paarcenziekte. . .nten&lt;l * f .Si De groote wolteniodnstelling te PortElizabeth is nit&quot;1&quot; c-*ewPM»l&apos; pon. Er werden meer dan drie honderd balen .vertoond ol)gtefS en de kwaliteit liet niets te wenschen over. De beste g den, bij openbare veiling, niet minder dan 1/6 per Pon _,&apos; vft3 &apos;*L*jel&gt;&lt;&apos; Aanstaande maand verwacht men de finale beslissing . &gt;^^__l&apos; Geregtshof in de zaak van Ds. Burgers. Ook is eene *^ v»a l bij de Synodale commissie van de minderheid tegen &apos; rgadcriß&apos;L&apos; D* bagh, wegens het niet toelaten van Ds. Kotzé tot de * JjJschW? (,urg&apos; Beroepen zijn: te Sutherland, Ds.A.P. Meiring; te * te WÏ£g,%\ A. A. Louw; te Croonstad, Ds C. A. G. van Heimnge &apos;vllD &gt;i Ds. van Broekhuizen. — Bedankt: voor Knijsnia, &quot; ■ txtt&amp;* voor Garderen (Nederland), Ds. van Broekhuizen. __n_]^oot, lie&apos; Onder dc namen der passagiers, die heden met de &apos;diemet V j,et ken, bevindt zich ook die van Dr. A. N. E. ChangO&gt;°&quot;j_(jfessl* «^„1--zin dit gewest voor goed gaat verlaten. Eerst «■? _\erkla^e&apos;nStit0o. Zuid-Afi-ikaanscheathenaeuiniu de oude en nieuwe voeding3Veeft W gens als ontwerper en besniurdcr van een eigen 1 crkond- 6 waarvan de hoogst doelmatige inrigting door ieder wer et(j6gcl aan de verstandsontwikkeling van het jonge geslacb _mg&lt;&gt;&gt; gevolgen gearbeid. besl&quot;&apos;&apos; °°n nf t»ll&apos;iSi&apos; In den Oranje Vrijstaat werd door den Raad hei u- banken &quot; jj-jflüvan en na primo Januarij 1866, geene buitenlandse fcoete va ff(,ra daarvan inden Vrijstaat zullen mogen bestaan, op e w voof&apos;1 Jnie »j° Om verder in de behoefde van een wettig betaalmi^ Goover „^ besloten den President te magtigen tot de uitg&quot;&quot;&apos; t te bov«&quot;.j v«» papierengeld ten bedrage van £30,000 ia biljetten n _oQt _ca j £ 1 ieder. Deze zullen een gedwongen loop he&quot;oe het &amp;Wh „tf tieü jaren. Voo-ts is de President nog gen&quot;,|t&apos;?^t cjl is _i\°- 3._ leening van £ 7500 voor rekening van den °^ie\i, dw» pijl &apos; eene som van £ 250 veor het aan.ohaffon van V&quot;^&quot;q. va»jSl»4.J^ nuarij 186 S zullen worden ingevoerd. De H^ atjD,Enc^oenS&lt;&gt;£; benoemd tot consul-generaal van den Oranje v j is 0p yrj de grenzen is thans alles rustig. Te »f&quot;fSjöttW &quot;oot .__ 5 April 11., ce eerste steen gelegd van een W^e = h^V metselaars. . „ntvangc0; Uit het Overvaalsche wordt weinig berigt o»^^ _\_ »ln0lllri»^B die verwijderde republiek geene nieuwsbladen, Oponbar ois ___ rant. Tot procureurs in alle geregtshoven en c. u. &amp;ru zijn aangesteld dp Heeren: S. J. Mcintjes bi-,J w deß,pen- &gt;«ii A. J. Muimich. Er zijn aanhoudend nog o«lu^;rUS,ig w; e n&gt;»a&apos;j. tenburg wordt gemeld dat Schoeman weci yOo_ v wordt do geldschaarste nog even pijnlijk Ee illissciiient-.u 1 dßt 1»&apos; den. Er hebbeu eenige niet onbeduidende&apos; &apos;^..evaard^kerc v--ü,,. Van Gouvcrnementswege is eene kenn.sgeN n e[d ou^ nt d?°Jv verhuizers naar Natal de helft yan hu»&apos; P»-^nen. O f Bt •% wa-i-.-i!cii i-it ds koloniale mid-lglcn kunnen W» . sUUei&quot; - u«,, t^no^t&apos;wordon gunstige he,ig.fi i^Zo^ **.£ %&lt; begoot op 6000 ton. Br&apos;fa cene jrot i„&quot; bf&apos;^lnio, BÜSlag is echter nog met __M^J^____om&apos;-»f^. KaiTerland, betvekkelUk de S^enss ainincn ,ic:t„. gcrusts-.ellend. Men vreest er vooi ern.tg f i&apos;i^iwftWßJ*^ __^^^_^ep_s- dér staatsspoorwegen en »« MV° twee perscylinders, een verlengstuk negen s»pelp&quot;* gentjes, ten behoeye der aeosoteer-inngtmg °i</p>
	<p>&apos;&apos;Willenen • Pmeeßte Dubbeldam. Daarvoor waren twea inschrij- Giiten en t tngekomen. De minste inschrijvers waren de Heeren W. van Op 29 ƒ&apos; ?eilier te Brussel voor ƒ23,700. Jan Wnnenl&quot;&quot;^ \*&apos;&apos; deS middag 3 ten 12 nre, zal, van wege den minister t maken , e za-ken en onder zijne goedkeuring worden aanbesteed, &apos;&quot;4 boven e,n, everen van 180 puntstukken van gegoten ijzer met glas— Aan ,ak &gt; ten behoeve der staats-spoorwegen. discuja- v°ornemen der militaire apothekers, om, naar aanleiding &apos;ïn Hulken0 vICr do ëeneeskundige wetten, aan den luitenant-generaal Blet Photoim, ï ■ Tav de Tweede Kamer der Staten-Generaal, een album 08 Wijzen aa&quot; te biedeD&apos; a&apos; 3 edn blÜk van erkentelijkheid voor vOOr° waaroP dc belangen der leden van hun corps door hem — ge(j gestaan, is gisteren gevolg gegeven. &apos;&quot;&quot;fMinen&apos;1 ls door de directie der artillerie-, stapel- en constructie&apos;taven i„ elft a!lßbesteed de levering van: I°. 16,100 ffi lood in ?&quot;es vóór a6en porceel; en 2°- van 80 brandspuiten in 20 perceelen, iro i 6- zeescbe bezittingen. Voor het eerste perceel was de iB die der Heeren L- J- Enthoven &amp; CO., alhier, voor Wdsn ■} tl&apos; e &apos;aa83te inschrijving voor al de 20 perceelen der UOTTERna WaS die vau den Heer H°ven, alhier, voor ƒ 47,560. ec»teraad ï! &apos;8 M^&apos;&apos; *u de beden gehouden zitting van den gestrÜders _ „ fl- do voorzitter medegedeeld, dat lijsten van de oude nien. jjenan Waterloo opgemaakt zijn, waarop reeds 120 a 130 voorko- e° Terbliififan&apos;a&apos; bunner bezitten evenwel niet de middelen om de rois- Cft&lt;liet van °/-teD naar -^eyden te betalen. Burg. en Weth. vroegen een str&gt;jders _• j&apos;^P Bal ten einde de reis- en verblijfkosten van de oude slei ïan&apos; ,le daarin zelven niet kunnen voorzien, te bestrijden. Op voorgestaan ca Pincoffs is aan B. en W. een onbeperkt crediet toe&quot;&apos;Scnteraarl &apos; e&apos;&quot; nde vergadering van heden heeft de gev&quot; het ad met a&apos;scmeene stemmen besloten zijne adhaesie te schenken rn« j. ö van den gemeenteraad te Utrecht, ingediend aan de Tweede *X&gt; veel ti , ten&apos; Generaal, over de wijziging der gemeentewet, voor * LëYDfw t3el&apos;-&apos;ke bela3tingen hetreft. ü&quot; t°t doet •&apos; &apos;^ e&apos;- Heden is alhier tot doctor in de medicijnen &quot;.vzen /ln de wis- en natuurkunde bevorderd de Heer H. J. Vink&quot;e&lt;;sktind oren te &apos;s Gravenhage, na openbare verdediging in de geii&apos;ti 0p van een academisch proefschrift: Geneeskundige opmerkin- &quot;■&quot;&apos;ivikt&apos;V&quot;0&apos;8 door het Noorden ;enin de wis-en natuurkunde over * HRr ï- £ 8 van de zamengestelde oogen der insecten. B*roofJtoI,EVOETSLUIS, 18 Mei, Naar wij vernemen, zal Zr. Ms. VertrekkenmSCli&apos;*&gt; Bommelerwaard óp 1 Junij e. k. naar West-Indie fc&apos;&apos;jk deo EBWAARD,* 17 Mei. Als een bewijs hoe onverantwoor-3a WorliT°^ oaders in deze streken de koepok-inenting verwaar - f&apos;eento va ,done&gt; dat, bij het uitbreken der pokken in zekere gestie 0n !* iea waard, ten gevolge van een door dea onderwijzer 82 op d. - ° scbool ingesteld onderzoek, werd bevonden, dat van ?&apos; 00genbhk ln de school aanwezige leerlingen slechts één 568 on __. Was- Van de overigen hadden 15 de natuurlijke pokteeke- /VÈ&amp;Uat&apos; (N.M.Ct.) &quot;eB,aakt v .&apos; &apos;^ Mei. De werkzaamheden aan het Kanaal zijn weder a&apos;S .twist ontstaan over do ongelijke verdeeling der werkr *erk&apos; V&apos;J&apos; sommigen bij aanneming en anderen alleen in dag- A doctor &apos; i&apos; *&quot; e&apos;- -^-an onz9 hoogeschool werd heden bevorderd v &apos;Ü&apos;ng &apos;a dp. geneeskunde de Heer K. Snellen, geb. te Zeyst, na ver-11 het0g„r&apos; z&apos;Jn akademisch proefschrift: Over abnormale ontwikkeling Ura-genitale en van het intestinum rectum. •Jfen j *^EN, 18 Mei. Gisteren is voor het hof behandeld de zaak O*W van T &apos;u-°Ud jaren, ongehuwde dienstmeid, en J. H. H., i^*&apos; m&gt;, &apos; oud 54 jaren, zonder beroep, beide wonende teKrops?°°rd ebncmeente Hoogezand, beschuldigd: de eerste van kinder-2e,,°ngchnwdan anwde,,°ngchn medepligtigheid daaraan, voor dc eerste maal door W ter zal jßocder gejdeegd, en de tweede van kindermoord, en 1 ren en vil de eerste 0P den Bsten October 1864 een levend geteo, met ° °en hind, waarvan zij ten haren huize was bevali Tondl,r een broodmes onderscheidene wonden hteft toegebragt, iaet doel o.!a!e belangrijke in den hals en zulks moedwillig en niet j gestorven. nd te dooden en ten gevolge waarvan het kind „ dezelfüg &apos; v.00vts» dat zij in den avond van dienzelfden dag en l&apos;ensekomenWon&apos;&quot;o niet de tweede beschuldigde, hare moeder, is overr TWen, ai &apos; °m een tweede kind, waarvan zij op het punt stond te »vkend tér &quot;* te dooden of te doen dooden .indien dit tweede kind Jeb°ren Was ofe&apos;d mogt komen, en, toen dit kind mede voldragen en levend ; «e tweed aan de tweede besch. heeft afgegeyen om het te dooden; /3°luildi„(]ccee &gt; dat zij het zooeven vermelde tweede kind van de eerste _}. DioedWl-]]&apos;o^ gemelden dag en gemelde plaats heeft overgenomen en rr,.Ur hare hr. &apos;g„.heeft vei&apos;stikt. nadat zij aau dc eerste beschuldigde , n ?-au 1, 8 v^n dit Uvacda kind- had gevraagd, of zij dat kind ,-■« eer-/ °°den en daarop een toestemmend antwoord bad bekomen. fIJ h&quot;t \[}a beschuldigde is bij hare bekentenis blijven volharden, dat t &quot; yiW i &apos; waarVan ziJ alleen te huis zijnde, op 8 Oet. 1834 ,-. &apos;&quot;als h __&apos;aSs bevallen was, met een brosdmes eene diepe wonde in V &apos;&quot;&quot; den toegebragt, waarop het onmiddellijk is gestorven on dat r r «lor-iaV°Ild van dien dag oms,reek3 ten elf ure in tegenwoordigheid &lt;&quot;el&apos;en [.: rls bevallen vnn een tweede kind. Zij heeft efehter hér&amp;d Wd e„Y&apos;°rg&gt;;l&apos; geda&quot;e °Pgaven&apos; dat 2Ü ge/-ien had, dat ook dit water h i &apos; dat haro Inoedel&apos; het raet het hoofd in een pot ki^11. zoó™ ,gehouden&gt; waardoor het eenige minuten daarna was ge- W »p 6 ,&apos; deze haar een halfllllr voor de geboorte van dat Tl, aiaar vali vg : &quot;als het kind lev(md gehoren wordt, zal ik het Cï&quot;s bl&apos;jft rn a maken-&quot; en dat zij dit met //ja&quot; beantwoord had. t) vld;gd. aaare&quot;tegen opgeven hare moeder ten onregte te hebben •Sald&gt;gdeT&apos;g^ler*al requireerde de schuldigverklaring van de eerste »ii«,?er gepleec,!1 k,mdernloord voor de eerste maal door de ongehuwde &apos;tui ad. wiidw &apos; are vrijspraak van medepligtigheid aan gelijke Witgele,,! S -10,1 vrijspraak van de tweede beschuldigde aan de haar O Tan ° hn* ï&apos; &apos; doch tot sc&apos;&apos;tihligverklarinï: van deze aan het wanhois Bel te ziin egraven van een overleden kind, zonder daartoe ge&apos;»ee f van viif™ tot beider veroordeeling deswege, de eerste tot tuchtitt, t maanden tot twintig jaren en de tweede tot gevangenisstraf van «ers, Vtln drie rï geldboeto van acht gulden en subsidiaire gevangenisver C,.en dB a!,ge MNaiht de Heer Mr- S- M- S- Modderman voorde 24 ,j &apos;gers ter Mr- J- J- Cremers voor de tweede beschuldigde als woord hadden gevoerd, werd dc uitspraak bepaald op &apos;tefc&quot;l &apos;&quot;eTwinenid° Zijden wordt Someld, dat zich na do gevallen |«C Vertoond r -er maand eene menigte rupsen op de graslanden HrJTlgd- Voorn! -&quot;e/iln wemiSe daëen geheele landen totaal hebben af* deze inspt,&quot; woudstreken ca lage gedeelten van Friesland *«B d bVEx-l&apos;RR &quot; reeds groote verwoestingen aangerigt. lietïf *a getneen&quot;&apos; &apos;« Mei. In de heden morgen gehouden vergadering *0o *,&apos; besloten , 13&gt; ten einde den toegang naar het station te ver&apos;H du • eene nieuwe straat zal worden aangelegd en wel tet&gt; Van°Vtr te e_&apos;&quot; CC&apos;ne re2te &apos;&apos;Jn van den Brink naar dc 3rinkpoort, , * lWen Keb tot het afbreken der Brinkpoort en tot het slech- Vn &quot;ENTFr i°n Van liet pand van den Heer Beltman. &gt;er boVeol- De er&apos; M(ji&apos; -^c meeste te veld staande gewassen be eeHi_j» Ven den m- Vjen beginnen te bloeijen. De aardappelen staan reeds SclauV e^en re°i 6&quot; indien hot weder gunstig blÜft. zuHen deze na jaar n- Ook d 6 beS&apos;nnen te bloeijen. De kersenboomon zijn goed ten°o!,ei&apos; Wüini-&gt;- t I)erenboomen beloven veel. Appelen zullen hier dit &lt;&quot;stce,nln- Debrir^mein&apos; vern&apos;it3 dc meeste boonien bijna geen bloesem * Mr,/ 1a ] ,JS der higgen is in onzo omstreken zeer hoog. Men ,ec&quot;&quot;I3PDELBURperweek. WL&apos;™ Persoon v&apos; 17 Mui- Men verneemt, dat zich uit deze stad go j deel genomn aangemeld, die aan den slag bij Waterloo et be«t&apos;&apos;1&apos;ocl)iiiir t ij welke alle voornemens zijn om gevolg te geven n *cJ»&apos;Ulï van di b&apos;Jwoning aan het 50 jarig gedenkfeest te Leyden. vS&apos; torfen. Welkn ■St&quot;o,,r&apos;vaart tusschen deze stad en Rotterdam heeft rdere ge?egd, tg&quot;T{)eßoeftige omsfandighe len verkeeren, vrijen over- i*sï^ &quot;&quot;&apos;^kosten ,i dool&apos; «enige liefdadige ingezetenen in hunne Sa=&apos;*zal worden voorzien.</p>
</text>
