<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP HET GROOT NOORD-HOLLAN&amp;SCH KANAAI* «mjik^^ Van Amsterdam via Purmerend en/s^£^M. w|ÈM |^ Alkmaar naar Nieuwediep v. v. fIMMjK^ -^Wh* REGTSTREEKS DOORVARENDE ZOMER OVERLADEN. &lt;mÊÈm^ NIEUWE ZÖMEBMENST-REGELING, aanvang nemende Zaturdag 20 Mei aanstaande. DAGELIJKS. Van AMSTEEDAM des Morgens ten 9 Ure, des Namiddags ton 4% Ure en des Avonds ten &apos;_ Ure. * PUBMEREND * Voormiddags circa 105| // // ir circa 5% n it n -n e\xer_ K)^ // // ALKMAAR _ &quot; Namiddags // 12y3 tr tr ti // 8 « n r Nachts, // i // In correspondentie met de Diligence van Haarlem. Aankomst te Nieuwediep» _, , Des Morgens circa 4 Ure. Ta*_f&apos;* Des Namiddags circa 3y3 Ure. Des Avonds circa 10% Ure. In correspondentie met de Stoomboot\v- __. In correspondentie met de Stoomboot n. Texel. De Passagiers kunnen desverkiezena Morgens 8 Ure aan boord vertoeven. D AG E LUKS. Van NIEUWE DIEP des Morgens 7% Ure. Des Namiddags 4 Ure. En des Nachts 12 Ure- .^AfO&quot;4&apos; In correspondentie met de Stoomboot van Texel In correspondentie met de Stoomboot van De Passagiers kunnen desverkiezende&quot; &quot; en corresponderende op de Diligence naar Haarlem. Texel. ten 9 Ure aan boord komen. gr&amp;M&apos; Van ALKMAAR des Voormiddags 10% Ure. Des Namiddags 7 Ure. Des Nachts 3 Ure (dadeljji doorv» Van PUBMEREND desNaradd.ca. 1254 Ure. &quot; Avonds circa 8% Ure. t, Morgens circa 4% Ure. Aankomst te Amsterdam. En des Morgens circa 6 Des Namiddags circa \_ Ure. . In correspond. op den len Holl. Sp°or &apos;g u.** In correspond. met den Holl. Spoortr. 2u.40 m. Des Avonds circa 10 Ure. // * „ „ „ Rijn- ■_se_een*jC ii ti u ii Rijn-Spoortr. 2u. 40 m. , // // met de Harlinger^Zwoi ster Stoombooten. DAGELIJKSCHE UITGIFTE VAN RETOUR-BILLETTEN- Van AMSTERDAM naar NIEUWEDIEP of omgekeerd ƒ4. ƒ2?  // // ALKMAAR // » » 2 // 1 // ALKMAAR // NIEUWEDIEP// // „ 2. ir l. onbepaald gangbaar op al de Booten van bovengemelde dienst. v x£ts *j£ Nadere informatien te Amsterdam bij den Commissaris F. GOETZIJT, Nieuwe Stads-Herbergsbrug, naast de Jagthaven, en *-het jjjeu (voorheen H. Swenk), Amstelstraat, V 405; te Alkmaar bij den Bestelder dezer dienst N. MONSIEUB, Friesche Poort, en aai .^gQS^ - diep bij den Commissaris J. VAN HEES , hoek Binnenhaven tegenover de aanlegplaats der Stoombooten. —— éirmT steam namtlllpae ■fllok BOTTEROAM en frÓÉTIiKW&apos;-jj; &lt;mÊÈÈÉmDE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREK&apos; ~WAM EOTTERDAM, Zaturdag 27 Mei, &apos;s Middags 12 Ure. Dingsdag 30 Mei, &apos;s Namiddags 2 Ure. YAI liOm»]]l[9 ¥Trp eiken Woensdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten H &apos; WAM m. CATMfimiEl WHABF. PASSAGIERS-VRACHTEN: . . ./j;5 Groote Kajuit ƒ 15. — | Voor-Kajuit ••••* ,« &quot; Idem heen en terug. // 22,50 I Idem heen en terug • • KINDEKEN beneden de 10 jaren de helft der Vracht. «EBHOEDEHS SMIT». Ag^-^=U^</p>
</text>
