<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE VEILING TE ROTTERDAM, j&gt; aanstaanden Maandag 22 Mei 1865, des Voormiddagsten Half Elf Ure, in het Logement de Zon, aan den Steiger, van: Ca. 20 LAST Ancona lASWI A AH, liggende in Ligter. (11920) Nadere informatien te bekomen ten Kantore van SCHADEE Sr C°. MINISTERIE VAN BINNENLANDSCHE ZAKEN. RIJKSKWEEKSCHOLEN tot opleiding van Onderwjjzers te &apos;s Hertogenboseh, Haarlem en Groningen. Aan elke der Rijkskweekscholen te &apos;* Hertogenboseh, Haarlem en Groningen zal met het begin van den cursus 1865/66, aanvang nemende den lsten September 1865, gelegenheid zpn tot plaatsing van tien kweekelingen in het eerste of laagste studiejaar, ten einde daar op kosten van het Rjjk opleiding tot hulponderwijzer te ontvangen. De leermiddelen worden kosteloos aan de kweekelingen verstrekt. Aan ieder hunner, met uitzondering van hen, wier ouders in de geaneente wonen waar de kweekschool gevestigd is, wordt te Haarlem «ene B&apos;jkstoelage van ƒ2BO, en te &apos;s Hertogenboseh of Groningen eene Rjjkstoelïge van ƒ250 toegekend, ten einie zich, onder goedkeuring van den Directeur dor kweekschool, voeding, inwoning en bewassching binnen de gemeente te verschaffen. Tot het examen ter plaatsing aan de kweekschool worden toegelaten iij, die blijkens over te leggen geboorte-acte tusschen 1 Januarjj 1849 en 15 Maart 1851 geboren zijn. Voorts moeten worden overgelegd: cene verklaring van een geneesheer, waaruit hlijke, dat de adspirant een goed gehoor en gezigt, eene goede gezondheid en geene misvormende of andere gebreken heeft, die hem voor het onderwijzersvak of het deel nemen aan gymnastische oefeningen minder geschikt maken; en een getuigschrift van goed gedrag, afgegeven door het dageljjksch beïtnur der gemeente zijner inwoning, en, indien hij readg aan eene school is werkzaam geweest, een getuigschrift van den districtsschoolopziener of hoofdonderwijzer dier «ehool. Deze stukken moeten vóór 10 Junii 1865 vrachtvrij worden toegeaondea aan den Heer Directeur der kweekschool, bij welke men geplaatst wenscht te worden, en waaromtrent de kouze vrij is. Aan hen, die zich zullen hebben aangemeld, zal later worden bekend gemaakt, waar en wanneer het te houden examen zal worden afgenomen. Het examen zal loopen over al de vakken, vermeld onder a—i in art. 1 der wet tot regeling ïan het lager onderwijs. Aan elke der Rijkskweekscholen te Haarlem en Gron&apos;ngcn zal bovendien met den aanvang van den cursus 1863—60 gelegenheid zijn tot plaatsing van tien hulponderwijzers, ten einde, onder dezelfde voorwaarden als voor de kweekelingen zijn bepaald, opleiding tot hoofdonderwijzer te ontvangen. De hulponderwijzers, die tot het examen, hetwelk zal overeenkomen met .-lat tot verkrijging eener acte van bekwaamheid als hulponderwijzer, «eoschen te worden toegelaten, moeten overleggen; L eeas geboorteacte; _ ■,■:_,&quot;_ h ie a/ste als hulponderwijzer ot van den derden rang; e gelijke yerklaring van een geneesheer, en gelijke getuigsohriften -van het be3tuur der gomeente en van den districtsschoolopziener of hoofdonderwijzer, als voor de kweekelingen hier boven bepaald is. Deze stukken moeten vóór 10 Junij 1865 vrachtvrij worden ingezonden aan den Directeur der Rijkskweekschool te Haarlem of Groningen; omtrent deze beide inrigtingen is de keuze voor de hulponderwijzers vrij. De toelagen aan kweekelingen en hulponderwijzers worden slechts verleend onder voorwaarde, dat de geheele cursus, die voor de kweokelingea vier en voor Ag hulponderwijzers twee jaren duurt, tot het einde we worde bijgewoond. Blijven zij hieromtrent in gebreke, of worden «ij wegens slecht gedrag, gebrek aa» vlyt of andere dergelijke gewigtige redenen niet langer tot de lessen toegelaten, dap zijn zij verpïigt de reeds ontvangen toelagen aan den Staat terug te betalen, &apos;s Gbxtbnhaqe, 15 Mei IBSS. Tan wege den Minister van Binnenlandsche Zaken, De Secretaris-Generaal, (»799) J. SCHRÖDER, ?TflJ\. J)e DIEECTTË der Stoombootdienst van Al&amp;Jy |_3-Amsten3am °1&apos; Gorinchem, maakt bekend, dat WOENSgmSmDAG 24 MEI GEEN BOOT VAN VdVliltDUl \mwSmmS(.n DONDERDAG 25 MXI GEEX BOOT VAN GORINCHEM ZAL VAREN. (U9OB</p>
</text>
