<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP AANGEBODEN: Een goed onderhouden en accuraat loopend STAAND HÖROLOGIE, slaande heele, halve en kwartier uren, en maand en datum aanwijzende-, benevens een goed onderhouden modern LINNENKABINET, tegen cenen matigen prijs. Refiecterenden adresseren zich franco onder lett. R. L. P., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (6810) Een fatsoenlijk HUISVADER, die door opheffing uit zijne vaste betrekking geraakt en daardoor zijn bestaan verliest, zagzicli gaarne geplaatst voor loopende Kantoorwerkzaamheden, Portier. Opzigter ot iets dergelijks; kunnende aangaande zedelijk gedrag de meest voldoende informatien produceren. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. 0., ter Boekbinderij van D. WERLEMANN Jn., N. Z. Achterburgwal bij de Kolksteeg, G 2. (6806)_ WRDT&apos;gEfIAAGD: ~~ Tegen primo Mei e. k. voor twee Heeren: Twee ruime GEMEUBELEERDE KAMERS, waarvan eene geschikt tot het houden van Kantoor, liefst met aparten ingang, den Huurprijs van ƒ3O niet te boven gaande. Adres franco onder lett. 0., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37- (_6801)_ Voor een proef-ondervindelijk heilzaam middel, dat door autoriteiten is erkend ter bestrijding van Jicht, Rheumatisme, Zweren en Gewrichtsverstuitingen, is men voornemens te Amsterdam een HOOFD-DEPOT voor het Koningrijk der Nederlanden te vestigen, door hetwelk onder-Depots kunnen opgerigt en van het bedoelde Geneesmiddel voorzien worden. Reflecterenden gelieven hunne aanbiedingen franco te doen toekomen aan E. SCHLESINGER, Ritterstrasse, N&quot;. 67, to Berlijn. (6874) IITÖRDT GEIRAAGD Op eene fatsoenlijke BURGER BEWAARSCHOOL eene JUFVROUW tot Adsistentie, P. G., bekend met de Fr öb eisch e leerwijze, tegen behoorlijk salaris. Brieven franco onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, in de Reestraat, te Amsterdam. (6877)_ KOEK- EN BANKETBAKKERIJ.- Door Sterfgeval TE KOOP eene KOEK en BANKETBAKKERIJ met nette Inventaris, in eene volkrijke buurt, waarbij het Huis te Koop of voor eenen matigen prijs te Huur. Te aanvaarden met primo Mei e. k. of naar verkiezing. Franco brieven ender lett. C. N., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, H 1, alhier. (_.Bi:_L v Een MEISJE, oud 21 jaren, P. G., onlangs op aandrang harer Ouders, na een achtjarig verblijf, van de Kaap de&apos; Goede Hoop teruggekomen, zoekt eene betrekking als KINDERMEID of BONNE. Zij is gewoon met Kinderen om te gaan, goed onderwezen in het Naaijen en verdere Vrouwelijke Handwerken en spreekt en verstaat voldoende de Engelsche taal. Adres met franco brieven onder lett. H. H., bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, te Amsterdam, (6808) IEELFABRIEKANTËN. Een Koopman in KOLONIALE en BAKKERS-ARTIKELEN wenscht connectien aan te knoopen met een MEELFABRIEKANT, ten einde zijn Fabricaat in de provincie Friesland te debiteren. Adres onder lett. M. F. bij den Beekhandelaar T. S. FEENSTRA te Sneek. (6888)</p>
</text>
