<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN VLIJMEN &lt;&amp; HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op Dingsdag den lOden April 1566, en volgenden dag, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in het Lokaal EèM ZWAAW % te Amsterdam, verkoopen: eeno aanzienlijke partij TAPIJTTGIOEDEREM * in diverse Sorteringen. Voorts I?SEUSSELST©_FFEN, TAEELRLEEOEN, BEHANGSELPAPffER, enz. Breeder bij NOTITIE. Twee dagen te voren te zien. (6895) .IjÖÖËÏDHÖOFS: aaUEIKK (Flans©). Eij ¥. KOKSMA, te Franeker, is verschenen en bij alle Boek- en Muziekhandelaren vorkrijgbaar: ASOIER. Yelva mazurka de salon ƒ 0.50 BATTMANN. Eantaisie sur Orphée aux enters » 0.40 EHOPIN. Op. 18 Grande valse brillante esd « 0.60 EGGERS. Helenen walzer « 0.60 GODFI-EY. Les gardes de la reine. Valse » 0.60 K.ETTERER. Fantaisie de salon sur I&apos;Africaine » 0.70 STRAUSS. Grande valse sur I&apos;Africaine &quot; 0.60 VOSS. Trois fleurs. N°. 1. la Rosé « 0.25 Volledige CATALOGUS s™.i.. Te Amsterdam steeds voorhanden in SÖULÖIÏIANNS Muziekhandel, Vijgendam, J 628. (6825) BOÉKHOÏÏDEIÏ Men vraagt voor een Commissiehuis te Rotterdam een bekwaam BOEKHOUDER, tevens bekend met de levende talen; het Salaris zal ruim naar bekwaamheid zijn. Adres franco onder het nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (6822) ~ AJPOWIEEM. Een BEDIENDE (Externe), volgens de oude wet ingeschreven, thans in eene der voornaamste Apotheken van Amsterdam werkzaam, accuraat en vlug kunnende Recepteren en de beste Getuigenissen omtrent gedrag, enz. produceren, zag zich gaarne als zoodanig verplaatst. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. B. C., aan den Kantoorboekhandel van M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (6862) EENE SOLIEDE PIANO! ECHT FRANSCH FABRICAAT, Palisander, 7 Octaaf, 3 Snarig, «jebouloneerd, groot formaat; net gebouwd, sterk en diep van Toon. Garantie schriftelijk. 5 jaren tegen alle gebreken; Prijs J 340. Te bezisrtiecn : Gravenstraat. 275, achter de Nieuwe Kerk, te Amsterdam. (6865) E. DE PROUW. _ Eene uitmuntende nieuwe soort Xwarte SCIiftIJFIWMT, die dadelijk zwart schrijft en glanzend zwart opdroogt en blijft, is in flacons vau 20, 35, 50 en 70 Cents verkrijgbaar bij G. IL. ÏUNKE , Blaauwburgwal, alhier. (6803) &apos;i I i ¦ ,-¦ ii-ri&apos; .!..« LIJDERS AAN MAAGKWALEN worden steeds ten zeerste aanbevolen de beroemde MAAG» «ROPPELSvanDr.SÏ&apos;iPPEL, uit Londen, waardoor MAAGPIJIN en HAKTWATER, al zijn die ook nog zoo verouderd, zeker en radicaal worden genezen, zooals h onder de lijders volkomen kunnen bevestigen. Te bekomen a ƒ 1.50 per fleschje, bij G. VAN MEEfKREN, Hoofddepot te Utrecht; te Amsterdam, bij P. J. F. WENNEN &amp; ZOON, Apoth., Kalverstraat. E 51; te • Rotterdam, bij den Heer PRILLEVITZ &amp; ZOON, Droogist, en CLOOS, Apoth., &apos;t Hang^ &apos; (6872)_ «ELKAFPAffiE TE KOOP. Door bijzondere omstandigheden TE KOOP, buiten de Leidsche poort, eene MELKAFFAIRE van 6 vat Melk per dag en 8 a 9 vat Karnemelk per week, met eigen Waterschuit, het Huis voor matigen prijs te Huur. Te aanvaarden I°. Mei aanstaande. Adres bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; JANSEN, Leidschestraat. (6860) SOO GVMMBM belooning voor dengene, die aan een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie, bekend met den handel, administratie en talen, eene betrekking weet te bezorgen, waaraan een jaarlijksch salaris van 800 a 1000 gulden verbonden is. Men kan op cle stiptste geheimhouding rekenen. Inclinerenden gelieven zich onder de initialen A. D. te adresseren bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (6857) KAMERS eÉraÏAGD. Men verlangt ten spoedigste TE HüUR eene GESTOffïEEKSïE VOOK- en ACHTERKAMER, gelegen in het midden der stad. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett. F., met opgave van prijs en stand, bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel, Kalverstraat, N°. 5, te Amsterdam. (6925)</p>
</text>
