<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 18 Maart. De graaf van Chambordis uit Venetië teruggcfecerd, met het doel om een geruhnen tijd in deze hoofdstad door i. brengen. .. — BA&apos;&quot;a dagelijks houdt de minister van buitenl. zaken conferentie met den Franschen ambassadeur, den Heer de Grammont. Ook gisteren onderhield de minister zich ruim een uur met gemeldèn gezant en later werd een ministerraad gehouden, waaraan tl de ministers en de hofkanselier deelnamen. — Men verneemt, dat spoedig een aanvang zal worden gemaakt met het aanwerven van vrijwilligers, ten behoeve van het Mexicaansche leger. — Met betrekking tot de kwestie aangaande den Heer May, deelt het Vuicrlaiid mede, dat de regering de zaak bij het geregtshof in Holstein zal aanhangig maken. Hierbij zal in de eerste plaats worden onderzocht of de Heer May te regt zich mag beroepen op de hoedantfgheid van Altonasch burger, hetgeen de Pruisische regering betwist, ten gevolge waarvan de onmiddellijke uitlevering van den 11 oor May wordt geëischt. — De Presse deelt mede, dat de Heer Ullmann, de bekende impresario , die met de zangeres Carlotta Pattl en andere virtuosen rondreist, te vergeefs pogingen heeft gedaan om in den stedelijken schouwburg te Milaan eenige concerten te geven gedurende dit saizoen, en tevens eene overeenkomst van dien aard te sluiten voor het aanstaande jaar. De Heer ülhuann had bekend gemaakt, dat gemelde zangeres tot I°. Nov. 1867, zijnde 596 dagen, welke zy nog in Europa zal doorbrengen, 500 malen voor &apos;het publiek zal optreden en het schijnt, dat die aankondiging geen gunstigen indruk heeft gemaakt op het publiek.</p>
	<p>— Hetzelfde blad deelt eenige berigten mede betreffende den Heer Martin Haug, om zijne grondige kennis der Sanskritsche taal gedurende langen tijd professor te Puna in het presidentschap Bombay. Het .blad voegt daarb&gt;J.de mededeeling, dat verschillende vertalingen van Engelsche werken in het Sanskrit en andere nieuwe Indische talen, onlangs het licht Hebben gezien, waartoe o.a. een sroot &lt;*edeelte van behoort, hetwelk iv de Gudscharati S isCiiebragt en weldra compleet zal zijn. . &amp; ö</p>
	<p>BERLIJN 20 Maart (des Ochtends). De gisteren in het licht ver* 7-^Jl^&apos;rrJ S&lt;™°™fre&gt;-M is in beslag genomen. De f* ™ was eene beschouwing over het beruchte arrest door het hoog geregtshof op 29 Jan. jl. gewezen. .wEelmtoTTffn-fWnff Éengt&apos; dat een F 0 aantal stukken vestuiggeschut en aftaiten per spoorweg naar lilezie zijn verzonden. ~ K 1-J_ wi7e&apos;S&apos;henen Dsmmer der Kolnische Zeieung wordt e.oe mtvoenge beschouwing van de, betrekkineen tusschen de b. ide groote Du tsche mosendheden gelezen. Het SK^fcJS. ¦Oorlog ot vrede. De slotsom der redenering is dat er seen dreigend gevaar voor oorlog aanwezig is. .Hier te lande,&quot; zegt het blad, «verlangt men naar eene verandering van regeringsstelsel, naar eenen constitutionelen regeringsvorm, naar vennnn_ering van dén last, welken de militaire orgamsetie op het volk doet drukken. In Oostenrijk ziet ziet men reikhalzend uit naar het oogenblik, waarop de grondwet weder van kracht zal worden verklaard en de goede verstandhouding met Hongarije zal worden hersteld. De beide volken wenschen niets liever dan aan hunne ontwikkeling te arbeiden en met elkander in vrede te leven. Wordtniettegenstaandedatallesdoor de regeringen alles in het werk gesteld, om een oorlog te doen ontstaan, dan komt ieder noodzakelijkerwijze tot de onderstelling, dat zij door het gekletter der wapenen de stem der volken willen verdooven. Niets is door de Duitsche dagbladen ooit met meer eenstemmigheid ver oordeeld dan dergelijke poging, indien zij in het naburige Frankrijk dVeeri.Zp°4fd-- iTïa^SVnu.llot Duitschland geldt, behoort de stem dei diukpers zich luid te doen hooren &quot; Ve Heer von Hazenkamp, voormalig redacteur van de König- Z7ZJ ff&apos; !. e,«Buter&lt;m op nieuw wegens overtreding der druk- StpS„ nffff- tot eene gevangenisstraf van 4 endene van 6 w£™iJr ,^ a 1 ver vro?ëer teSen «en Heer von Hazenkamp uitgesproken veioordeehngen is reeds zeer aanmerkelijk, zoodat hi ruim &amp;M.f.? ie..fevaugellls doorbrengen, behalve den hierboven bedoelden straftijd waartoe hij is verwezen en do veroordeelingen welke later tegen hem mogten worden uitgesproken. De Heer von SuïïïSPL i .&quot; Zlch, ,op„.ee^e wJ«&gt;nderl wijze bij den Heer von Bismaick gehaat gemaakt, die hem met allerlei processen vervolgt. twAlrf°P *g? w.rfU ROmeld&apos; tlung heelt geprotesteerd tegen de meening, door sommigen geopperd Xlv(WtSden,lg on™s&lt;™ iq, is met betrekking tot de kwest e der Wveheitogdommen, omdat zij die zaak met stilzwijgen is voorbijgegaan De minister-president heeft hierop geantwoord, dat de rege- Ip&apos;Wh?™0,. D .Ct 1S toeSedaan&gt; maar integendeel van- oordeel is, ttat VK S» CJ de vergadering aangenomen, het bewijs levert, dat zij de kwestie van het ware standpunt beziet.</p>
	<p>FRANKFORT, 20 Maart. Niettegenstaande&apos; alle tegenspraak verzekert men in diplomatieke kringen alhier, dat het Pruisische kabinet eene nota van de Engelsche regering heeft ontvangen, waarbij het wordt aangemaand de rust van Europa niet ligt. aardig te storen terwijl eene andere nota van de Fransche regering te Berlijn is aangekomen welke in zeer ernstige taal is vervat en die eene gelijke strekking heeft als de Engelsche nota. J . ~,BeiJ«reii en Saksen dringen er ernstig op aan, dat de kwestie tusschen Oostenrijk en Pruisen voor de Bondsvergadering worde gebraS\r eeniSen competenten regter in den gevoerden twist.&apos; ° — Men berigt uit Dresden, dat al de geruchten verspreid&apos; aangaande de vijandelijke houding door Pruisen jegens Saksen aangenomen en de bedreigingen door den Pruisisch&apos;cn minister-president tegen de regennggeuit, dewijl zij de Saksische dagbladen&apos;inet beteugelt, louter verzinsels zijn. Niets van dien aard heeft plaats gehad.</p>
</text>
