<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL DEL&apos;EUIÖPE UTRECHT. De ondergeteekende heeft de eer haren geachten begunstigers to berigten, dat zij hare LOGEMENT- en STALHOUDERS-AFFAIRE heeft overgedaan aan den Heer R. BUWALÖA. Minzaamst bedankende voor het haar geschonken vertrouwen, neemt zij tevens de vrijheid haren, opvolger in dezelfde gunst aan te bevelen. Wed. E. D. B. ADRIAN. Ingevolo-e bovenstaande advertentie, eigenaar geworden zijnde van net LOGEMENT en de STALHOUDERS-AFFAIRE, genaamd HOTEL DE B/EÜROPE, op het Vreeburg te Utrecht, neom ik bij deze de vrijheid mij iv dezelfde gunst van mijne voorfan&quot;ster aan te bevelen, terwijl ik door eene prompte en civiele edFenincr mij zulks zal trachten waardig te maken. (6859) R. BUW AL DA. N. J. VAN BEMMEL en W. M. VAN BEMMEL, Makelaars, presenteren (als lasthebbenden van hunne principalen), op Zaturdag 7 April 1866, in het Logement de Gouden Leeuw, te Haarlem, in openbare veiling te verkoopen, ten overstaan van den Notaris Mr. H. A. F. D. VAN MEEUWEN: HRIE WINKEB.HUIZEJV en ERVEN-, allen op zeer gunstigen stand, in de Groote Houtstraat, te Haarlem, en behoorende aan den boedel van wijlen den Heer ARNOLDUS THEODORUS VAN DER KRABBEN, gewoond hebbende en overleden te Amsterdam , als: N°. 1. Een hecht en sterk HUIS, aan de westzijde, tusschen het Verwulft en de Paardensteeg, geteekend wijk 4, n°. 50, kad. sectie C, n°. 2423, groot 52 ellen. N°. 2. Een hecht en sterk HUIS, aan de oostzijde, tusschen de Avegang en de Spekstraat, geteekend wijk 3, n°. 635, kadaster sectie D, n°. 1038, groot 25 ellen. N°. 3. Een HU BS, gelegen als het voorgaande perceel, over de Paarlaarstee_r. geteekend wijk 3, n°. 642, kadaster sectie D, n°. 104 S, grout 25 ellen. Breeder bij billetten, en nadere informatien bij bovengemelde Makelaars-, terwijl de Bewijzen van eigendom en Veilconditien drie dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie zullen liggen ten kantore van den Notaris voornoemd. (0807) Aan dc houders van recieven in het Contract ___. BJ., opgerigt te Amsterdam iv den Jare 1770, ouder zinspreuk &quot;VELOCIS MEMORES ACOI,&quot; wordt bij deze bekend gemaakt, dat de thans fungerende Commissarissen zijn: de Heeren G. L. &apos;WURFBAIN. ) . * ?, P. STMGER, &apos;} te Amsferdam- C. H. B. BOOT, te &apos;silcio-e. 19 Maart IBP&gt;6. &quot; (6829)</p>
</text>
