<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j§ CIRCUS W. CARRÉ. Woensdag 1 Jan. 1868. i 3 Voorlaatste optreding van Miss. ELLA, en morgen g i|| stellig laatste afscheidsvoorstelling van Miss. ELLA, K H voor do laatste maal de Electrisehe Wasdom. Tot slot: K |1 Groote Manoeuvre, gereden door 6 Dames en 6 Heeren. IB GRAND SALON. Schans bij de Wetering-Barrière. Woensdag 1 Januarij buitengewone Voorstelling, Roberten Bertrand of de lustige Vagebonden, kluchtspel in 4 Bedrijven, gevolgd door: De afspraak der Gelieven,&apos;blijspel,tusschen beide Tombola, waarin twee Diploma&apos;s voor een Heer en Dame voor het jaar 1868 en vier andere Prijzen, waarvoor ieder entree gratis een Lot bekomt. Entree 25 Cent. Aanvang ten 71/ g uur. C. S. GRAOEK. DILIGENTIA, EALVERSÏRAAfT WOENSDAG 1 Januarij. VOCAAL- EN INSTRUMENTAAL CONCERT te geven door de Beijersche Familie PRAEGER , in verbinding met het Gezelschap SAUVLET. Entree 49 Cents. Aanvang 8 nre. &quot;&apos;&quot;Gehuwd: &quot;&quot;AïffIOLDUS DETJOËR &quot; PüKMEHEND, EN 29 December 1867. ELISABETH KLOPPENBURG, 013) ; Weduwe van Evert de Boek. Getrouwd: H. WAKKÏK ~ EN J. M. ,T. RODENBÜRGH MENTZ. Pekalongan (Java), 5 November 1867. Eenige en alyemeene Kennisgeving. (31476) Bevallen van een ZOON M. HCRAMËR—SCALOGNÊ&quot;. Amstekdam, 30 December 1867. Eenige Kennisgeving. (115) Bevallen van eene DOCHTER S. J. SMIT-LINGËMAN. Amstekdam, 31 December 1867. Eemgste Kennisgeving. (116) In Amsterdam is op den 17den December 1867 in den ouderdom van circa 33 jaren overleden Mevrouw FRANCISCUS JACOBUS BREIJMANN, geboren AMALIA JOHANNA MATHILDA BONNETT. Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (97) Heden overleed ons jongste Kindje MARGARETHA PETRONELLA, ia den jeugdigen leeftijd van ruim 1 jaar. Amstekdam, P. JÜCHTER, 30 December 1867. M. J. JÜCHTER—WOUTERS. • Benige Kennisgeving. (135) Heden overleed alhier in het Diaconie-Weeshuis onzo hartelijk geliefde Zuster HENDRIKA ELISABETH, in den ouderdom van ruim 17 jaren. Mede uit naam mijner Broeders enZustersen verdere Familie. C. MERKELBACH, Amstekdam, 31 December 1367. (114) toi_eeriigejji_algcmeene Kennisgeving. Diegenen die ons hunne deelneming hebben betuigd met «_s™e van onzen Vader, Behuwd- en Grootvader O. y A_N ROSSEN, brengen wij door dezen onze wermeenenden dan,i:V Uit aller naam, -LJ^nual;vi=1g63. . F^VANROSSEN. (93) Deutsche Vortragfe VOM CBBISTLICHEN STANDPÜN&amp; FüR GEBILÜETE, im ODÉON, Singel. Freitag 3 Jan 1868, Abends 8V» Uhr: Erster Vortrag des Hen-n Prediger WILLIGER, aus Zeyst, über die sittliche Idee in Shakespeare&apos;s Othello. EINTRITTSPREIS 25 CENTS. (76) j. van&quot;vöndei7s GIJSBRECHT M AEMSTEL, Trem-spel, a 30 Cents. DE BREIEÜET VAN KLORIS ES ROOSJE, Kluchtspel met Zang en Dans, a 20 Conts. Verkrijgbaar bij M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. __^i^) TOBIAS BAMBËRG&quot; heeft de eer zijne geachte begunstigers bij het intreden van het NIEUWEJAAR UEIL en ZEGEft te wenschen; zich aanbevelende tot het geven van E&apos;RIVA AT VOORSTELLINGEN in de GOOCHELKUNST , enz., in Sociëteiten, Instituten, Gestichten, op Kinderpartijen, enz., waartoe hij zoowel buiten als binnen deze Stad op billijke Voorwaarden te engageren is. Daar opgemelde sedert Mei jl. is verhuisd, wordt men verzocht, ter voorkoming van abuizen, naauwkeurig op zijn tegenwoordig Adres te letten .Amstelplein, hoek Leprozengracht, P 108. (95) De Ondergeteekende wenscht zijn Geachte Vrienden en Begunstigers HEIL EN ZEGEN. Amsterdam, P. N. HOOGERBRUGGE, 1 Januarij 1868. in Brandstoffen. (77) Haarlemmer-Houttuinen, TT 93. Met de verwisseling des Jaars heeft de Ondergeteekend6 de eer zijne Handelsvrienden en Bekenden GOS&amp;S BESTE ZEGENINGEN toe te wenechen. En beveelt zich bij vernieuwing beleefdelijk in HEds gunst en vriendschap aan. Ook tot het in Loon Kardeeren en Spinnen van SAIJETTEN, PASSEMENT en WEEFGARENS. I»I. VAN WEEREN , Leïden, Fabriekant in Polemieten, (Jamlets, 1 Januarij 1868. Vlag gendoeken, enz. (5)6) © B&gt;Ct. Spaansc.hc IYPOTBECAIRE OBLIGATIES. CERTIFICATEN der ADMINISTRATIE voor Nederland. COUPOXS en AELOSSING a pari betaalbaar te Amsterdam tot den vasten koers van /2.50 ver matter. De Heeren WERTHEIM &amp; GOMPERTZ berigten, dat zij wederom gemagtigd zijn tot uitgifte van O PCT. CERTIFICATEN hunner Administratie, in ruil tegen 3 PCT. RINNENLANOSCUE SPAANSCHE SCBULO. Zij vesligen te meer de aandacht op de aanzienlijke voordcelen, aan dergelijken ruil verbonden, daar de Coupon derlßinnenlandsche Spaansche Schnld, door dea daarop rustenden iucome-tax vanSpCt. on den veranderlijken wisselkoers, aan een aanzienlijk verlies is onderworpen; terwijl bij de Hypothecaire Obligatien de vaste wisselkoers van J 2.50 voor rente en aflossing i 3 verzekerd. Amstekdam, December 1867. (31435)</p>
</text>
