<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STRAND VONDERLL De BURGEMEESTER van Egmond aan Zee, Ègmond binnen en Bergen, brengt, naar aanleiding van art. 555 van ! het Wetboek van Koophandel, ter kennisse van belanghebbenden, dat door hem de volgende, uit de Noordzee aange- Ue of gevischte, Goederen zijn geborgen, als: Eenig vischwant en touwwerk ongemerkt; een anker ongemerkt; drie scheeps booten ongemerkt; een scheepsboot gemerkt Jane Sunderland; een dito gemerkt Robert Cnthbertstm; een ton toer ongemerkt; een bos kurk ongemerkt; een eiken balk gemerkt I &amp; K, lang 4,80 el; 50 stuks battings van ver- MV schillende lengten, dik 2\ breed 7 duim, waarvan eenige zijn . gemerkt BT; een watervat ongemerkt; twee halve dennen, lang 17 cl, ongemerkt; voorts eenige stukken van masten, boegsprieten, ra&apos;s, dekbalken, stukken van zeilen en wrakhout, alles ongemerkt. (20) i Elk en een iegelijk, die tot liet geborgene meent geregtigd te zijn, wordt tevens opgeroepen,- om zich ter reclame bij hem, Burgemeester, aan te melden; brieven franco. Egmond aan Zee, De Burgemeester voornoemd, 23 December 1867. S. C. S. HOLLAND. _ Een GROSSIER IN MANUFACTUREN vraagt: een JIONG MENSCH, die met het vak grondig bekend is, en in staat den Verkoop in de Stad waar te nemen. lemand hierop reflecterende, met goede Getuigschriften voorzien, adressere zich per Brief, onder Lr. B. A., bij J. H.TIELKEMEIJER, Boekhandelaar op den Vijgendam. (39) _Er wordt lEMAND uit den fatsoenlijken stand gevraagd, die geschiktheid en connectien heeft, of weet aan te knoopen, om tegen ruime provisie een artikel van dagolijksche consumptie aan te bieden. Heeren Gezagvoerders, welke Duiten betrekking zijn, worden hierop bijzonder attent gemaakt, daar dit artikel bijzonder voor verzending geschikt is, om door H.Ed&apos;s connectien, op vertrekkende schepen geplaatst te worden. Hierop rerlecterenden vervoegen zich franco, sub lett. A.\ W.-., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, alhier. (l 7) Voor eene Familie, welke tegen het najaar van 1863, uit Indie naar Holland voornemens is terug te komen, zookt men een logeabel HUIS te Huren, in eene Stad of aanzienlijk Dorp in de provinciën Zuid-Holland, Utrecht of Gelderland. Daar waar gunstig bekende MEISJES- en JONGENSSCHOLEN gevestigd ¦ zijn,. zullen bij voorkeur in aanmerking komen. Informatien worden ingewacht met franco Brieven, onder Letter C. 8., bij de Boekhandelaars Gebr. KRAAY, Buitenkant bij de Bantammerstraat U 83, te Amsterdam. (60) BEKWAME SIGAREMKEi voorzien van Getuigschriften, van goed ordelijk godrag, alsmede een JONGELING, die met het Bossen en Sort eren vlug te regt kan., kunnen geplaatst worden aan de Fabriek van O SPIJKER, Gelderschekade, N 453. (54) &quot;ADRESBOEK VOOR DORDRECHT m, inhoudende eene volledige Naamlijst van de Ingezetenen der Gemeente, met aanduiding der Ambten, Beroepen, onz., naar den loop der Wijken en Nummers en in Alphabetische orde bowerkt, volgens de origineelo Registers van Geboorten en van den Patentlegger.. De nog voorhanden zijnde Exemplaren worden op Franco Aanvragen afgeleverd buiten Inteekening a ƒ1.25. Jl. C. DE WAARD. Dordrecht, 23 Decomber 1867. (43)</p>
</text>
