<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 1 Januarij.</title>
	<p>Toen de Voreenigde Staten ten prooi waren aan een burgeroorlog, die de rijke katoenvelden in slagvelden misvormde en waardoor het kapitaal van Europa naar Amerika gelokt werd, niet, als vroeger, in ruil tegen het in waarheid zoogenaamde brood der nijverheid, maar tegen sierlijk gedrukte schuldbekentenissen, toen heette &apos;t in den handel, dat eerst na afloop van dien krijg nieuw leven op markt en beurs te wachten waren. Maar toen de overwinning beslist en de vrede gesloten was, bleef de handel nog altijd door slapen, want de zoo gewenschte herleving van alle hedrrjf liet zich nog steeds wachten. — Een andere oorlog zou toen weer alle berekeningen van de mannen van arbeid doen falen; maar ook tusschen onze westelijke en zuidelijke naburen werd de vrede hersteld, zonder evenwel dat handel en nijverheid ook daardoor den al zoo lang verheiden bloei mogten genieten. Een barre geldcrisis schokte daarenboven alle vertrouwen, en in plaats van ondernemingsgeest was toen voorzigtigheid het wachtwoord van den goeden koopman. Maar toen 1866 ook al was doorgestreden en doorfeleden en 1867 naakte, toen toch meende men zoudehanelaar eindelijk vergoeding vinden voor zoo menig moeijelijk, ja noodlottig jaar, in druk verkeer en lust tot zaken. Van de meeste artikelen waren de prijzen laag, betrekkelijk laag ten minste, altijd in verhouding tot de waarde, waarmede de laatste jaren den koopman gemeenzaam hadden gemaakt. Vooral het hernieuwde leven van den voornaamsten tak van nijverheid, die der katoen, — want dat was immers geene zaak van verwachting maar van zekerheid? — zou een heilzamen invloed oefenen op den handel in alle andere artikelen, want ging het der nijverheid goed, dan vonden daarin talloozo andere bedrijven voedsel en opwekking. Toch faalden alweer alle berekeningen. De lust tot zaken was er wel, maar ze werd, helaas! beschaamd door de uitkomsten. Wel nam de productie der nijverheid toe, de vraag voor de grondstof was dus wel levendiger, maar toch daalden de prijzen, zoowel van het ruwe product op de Europesche, als van het verwerkte product op de vreemde markten. Verliezen, in dien zoo ettelijke millioenen absorberenden handel, werkten nadeelig op alle andere bedrijven, namen hier alle opgewektheid weg tot andere zaken, schokten daar het vertrouwen, en zij verspreidden overal een tint van somberheid over den handel van het hoofdcommerciele land vooral, die nadeelig was van invloed op dien van alle andere markten. Het geld bleef ruim en laag, want het vond geen emplooi. Handel en nijverheid hadden het niet noodig voor nieuwe zaken, en de koopers van fondsen konden het niet gebruiken, omdat ook z,j in hun bedrijf geen prikkel vonden tot speculatie, die schutspatroon der effectenbeurs. Heeft de lage rentestandaard al veler verliezen verkleind, hen daarvoor te bewaren heeft zij niet vermogt. Alleen wie er door uitgelokt werd, zijn voorraad van ruwe suiker langer te bewaren dan hij alligt bij duurder geld zou hebben gewaagd; heeft er profijt van getrokken. Ongelukkig viel daarenboven de oogst van alle granen slecht uit in Noord- en Midden-Europa, en d» prijzen rezen tot een cijfer, dat in de laatste jaren werkelijk een ongewoon hoog mogt genoemd worden. De korenbeurzen vertoonden weer eene levendigheid, die zij in tijden niet beleefd hadden, en wie geen penning heeft gewaagd in het brood der nijverheid, maar tot den. laatsten toe belegd in het werkelijke brood van den arbeider, hij heeft meer dan gewone winsten gemaakt. Duur koren echter is eene ramp voor elke natie, en menig bedrijf moet lijden onder de voordcelen van den graanhandel. Gelukkig maar, dat de middelen van gemeenschap in alle landen zoo aanzienlijk uitgebreid en vermeerderd zijn, want in ongekend korten tijd voert nu trein op trein de granen aan van die landen, alwaar de oogsten ruim zijn geweest. Wat zal 1868 leveren? Niemand voorzeker, die zich aan voorspellingen waagt, nu de meest gezonde berekeningen der laatste jaren zoo bitter gefaald hebben. Prijzen van alle artikelen bijna zijn laag, voorraden niet groot, het verbruik daarentegen overal toenemend. Maar andere handelsconditien regeren thans de markten, snellere middelen van gemeenschap vullen nu aan wat in zelf» ver afgelegene landen ontbreekt; en de draden waarlangs de koopman van het eene einde der wereld nu tot zijn handelsvriend aan het andere einde spreekt, zijn welhaast van markt tot markt gespannen. Den invloed van die algemeene en oogenblikkelijke bekendheid van &apos;t geen, waar ook, geschiedt, achte de koopman vooral niet gering. Dan ook leeft er ongelukkig tegenwoordig een onrustige geest in de vorsten van Europa&apos;s grootste rijken. En daar waar het hoofd kalm is, zijn de onderdanen woelig. De staatkundige hemel ziet er somber uit. Gedurig vertoont ze van die donkere koppen, welke onweer spellen. _ Misschien drijven ze voorbij, maar de voorzigtige man is er toch op bedacht, dat ze even goed kunnen losbarsten. En die onzekerheid verlamt den handel, fnuikt den ondernemingsgeest. Mogt de vrees maar blijken eene ijdele geweest te zijn, en eindelijk weer eens dagen aanbreken, waarop de koopman met volle vertrouwen zijne kapitalen belegt in de goederen, welke den roeder uitlokken nieuwe bodems uit te halen, om ze heinde en verre te brengen, terwijl ze den fabrikant eene levendige vraag verzekeren voor alles wat hij door de nijvere handen zijner steeds in aantal en welvaart toenemende werklieden laat voortbrengen! Want waarlijk, onze stad heeft behoefte aan meer handel, aan meer scheepvaart vooral. Menig bedrijf aan onze haven, de scheepsbouw bovenal, kwijnt er. Menige arbeidswillige hand hangt er slap en moedeloos ter neder. Wij hebben kapitaal en wij hebben lust tot zaken; dat dan een ieder het zijne bijdrage om van Amsterdam weer te maken wat het eens zoo lange jaren mogt wezen, de groote wereldmarkt waarop aüe hand arbeid en alle mond voedsel kon vinden in het aloude koopmansbedrijf en scheepsverkeer. Vergelijk de verslagen van vroegere handelsjaren met dat van het nu afgeloopene, en men zal gereedelijk erkennen dat die wensen geen overbodige is voor een ieder, die het wèl meent met de kostelijke stad zijner inwoning.</p>
	<p>Gedurende het jaar 18S7 iqn hier uit zee aangekomen 1335 schepen: Aalborg 3 Girgenti 1 New-Castle 24 Aarhuus—,.... 2 Gothenburg 4 New-York 5 Aberdeen 1 Glückstadt 1 Nexoe .2 Abö 2 Grangemouth — 1 Norderschleusse.. 1 Acajutla 1 Greenock 1 Norden I Alicante 3 Greetzijl 2 Nicolajeff. 5 Altona 4 Groenland 1 Nyborg .1 Antwerpen 2 Hamburg 90 Nykjöbing 1 Archangel 27 Havana 4 Odessa..? 14 Arendal 2 H&amp;vre i Osterrisoer 1 Assens 1 Hartlepool 5 Padang 6 Bahi» ..3 Hernösand 1 Patras ..2 Baltimore 3 Helena (St) 1 Petersburg .71 Bandholm 2 Hennebon 2 Pernau. . 2 Benicarlo 3 Helsingfors 1 Pillau..],&apos;.[&apos;.&apos;..&apos;. .5 Bergen 4 Holbeck 1 Pftea &apos;..I Berdianski 6 Holmstrand 5 Porsgrund.&quot;. !..1 Bilbao 1 Hoekzijl 2 Porto Allegro.&apos;.. .2 Bordeaux 17 Hoyer 1 PortoCabülo 1 Bogensee 1 Huil 63 Redon 4 Bumana i Hjerting 1 Riga 89 Burntlsland 1 lnverkeithing....s Ribe 1 Bremen. m Iquique 1 Rugenwalde 5 Bremerhaven....B Ivigtuk 1 Saguala Grande.. 1 Cadix 4 Java 130 St. Cruz de Cuba.. 1 Cardenas 3 Jacobstad 1 Sarpsborg 1 Cardiff 1 Kallundborg ... .2 Sanhesund .2 Carlshamn. 1 Kertch 1 Saltkallan 1 Carlscrona. 1 Kiel 5 Sevilla 1 Cette..... 4 Koningsbergen..28 Smirna! 1 Cienfugos 1 Kopenhagen 3 Soderhamn 1 Curaeao 15 Kust v.Guine».. .2 Stettin 10 Cuxhaven 3 Krageroe 3 Stokholm 12 Christiania 17 Kroonstad 2 Stockton 1 Christinestad.... 3 Landscrona 1 Sunds wall 5 Dantzig 72 Leer 15 Sunderland 1 Domingo (5t.).... 1 Leba 3 Suriname 14 Duinkerken 1 Leith 19 Sudwesterhorn... 1 Drammen 18 Lissabon 8 Svendborg 1 Drontheim 2 Liverpool 6 Taganrog 18 Ebeltoft 1 Livorno 3 Terranora 2 Eckernförde 1 Licata 1 Triest. &apos;....&amp; Elbing 1 Londen 58 Trinidad V.i Elmshom 1 Macassar 3 ïvedestrand 3 Emden 10 Malaga 1 Übes (St.) 2 Ernskjoling 1 Malo (St.) 3 Wasa 1 Falster 1 Marienzijl...... .1 Wardoe 1 Fanoe 3 Maroim ..4 Wisbeaeh 1 Frederikshald .. .3 Malmoe 2 Windau 9 Frederikshamn.. .3 Marseille 1 Wismar .1 Frederikstad .. .22 Memel 17 Wijnkoopsbaai.. .1 Galatz 8 Messina 1 Wordingborg. ...1 GamleCarleby...l Middell.Zee. 5 Wyburg 6 Geestemunde 3 Middlesbro 4 ystadt 2 Gefle 2 Nantes 6 Zante.&apos;, 1 Genua 4 Nerva. 14 Van hier zijn vertrokken 1369 schepen, als naar: Aalborg 5 Genua. .18 Nederkalix 1 Aberdeen 8 Gibraltar. 3 Nerva .? Abo 1 Glasgow ....3 Newcastle il6 Ancona. 7 Gothenburg... .23 Noorwegen 1 Archangel 6 Grinisby 2 Norden 5 Arendahl 4 Hamburg. 106 Norrköping 4 Avontuur 83 Harburg 1 Odensee 1 Aarhuus 3 Hartlepool 5 Oldenburg. 1 Bard 1 Havana 9 Old-Calahar 1 Belfast 1 Havre 3 Osterisoer 2 Bergen 6 Helsingfors 1 Oristano 1 Beyruth 4 Heppens 3 Padang 3 Birkenhead 2 Hernösand 2 Palermo 2 Bordeaux 15 Holmstrand. 7 Pernau 3 Borga 1 Huil 73 Petersburg. ...v37 Bremen 37 Ivigtuk 1 Pitea 1 Bremerhaven... .2 Java 65 Pillau 1 Bristol 5 Kanagawa. 4 Porsgrund. 1 Buenos-Ayres... 17 Kiel 1 PortaPort 3 Blyth 1 Koningsbergen. .42 Pyraeus 1 Cagliari 4 Konstantinopel... 1 Ribe 2 Cardiff 17 Kopenhagen 27 Riga 36 Carlshamn 1 Krageroe .2 Rostock ...8 Carlscrona. 1 Kust van Guinea .2 Sandefiord. 1 Cadix 1 Laguayra. 2 Seaham 1 Cienfugos 2 Leba. 4 Soderhamn 2 Christiania 13 Leer 17 Singapore 3 Christiansand&apos;....3 Leith 31 Syra 1 Christinestad. .. .4 Lissabon. , 10 Shields 9 Cork 1 Liverpool. IS Sharpness I Curaeao 11 Livorno 9 Stettin 38 Dantzig 23 Londen 57 Stokholm. 19 Drammen 13 Lubeck 5 Stolpemunde...,. 1 Drontheim 3 Makassar 5 Skeen 1 Dublin..... 3 Malmoe 2 Sunderland 19 Elburg 2 Marseille 1 Sundswall 8 Elmina 1 Mandal 1 Suriname 20 Elseneur 6 Mayo 1 Tonsberg. 6 Emden 11 Memel 8 Triest 4 Engeland 11 Messina 6 Thomas (St.) 2 Fanoe 2 Middlesbro 4 Tvedestrand 3 Flensburg 5 Middell. Zee.... .2 Übes (St.) 1 Frederikshamn... 4 Montevideo 8 Valparaiso 4 Frederikshald....s Nakskov ?.1 Wasa.... 1 Frederikstad.... 16 Nantes 13 Whitby 1 Galatz .1 Napels..&apos;. 13</p>
	<p>ROTTERDAM, 30 Dcc Door de feestdagen was de handel in Vlas gedurende de vorige week op het land beperkt. De aanvoeren ter markt van heden waren niet groot ei vonden voor het grootste gedeelte tot vaste prijzen nemers. ROTTERDAM, 30 Dec. Wij hadden heden eene zeer onvolmaakte markt; van Vlaanderen en Zeeland was nagenoeg niets aangevoerd, terwijl de toevoer van de overige streken niét groot was, en daar weinig koopers ter markt waren, was de stemming flaauw en de opruiming langzaam. Van Tarwe voornamelijk bestond de aanvoer uit Flakkeesche en Overmaassche, die 25 cents lager slepende van de hand ging; de beste partijtjes ƒ 14a 14.50; mindere en geringe van ƒl2 a 13.75. Voor buitenlandsche bestond nagenoeg geene vraag; in Poolsche ging niets om, en van Roode werd slechts bij gerijf verkocht: 126,127 ff Bovenl. Ris ƒ 450, per 2400 ff. Rogge: Inl. weinig ter veil; de puike blanke soorten als voren, afwijkende weinig gevraagd; Vlaams, en Zeeuws, van ƒll 50a12.20, mindere ƒll.lO a 11.40; Overm. en Noord-Brabantsche van ƒ 10 a 11.30. Buitenl. zonder prijsverandering, doch weinig handel; ,123, 129 ff grove Amerikaansche ƒ330; 127,123 ff fijne dito ƒ 315; 122,123 ff Donau ƒ314,315; 121,122 ff Taganrog ƒ 310 per 2100 ff. Boekweit niet aangevoerd en alleen verkocht bij gerijf van den zolder. Noord-Brabantsche per 2400 ff ƒ258. Garst bijna niet aan en ook nagenoeg niet gevraagd, nominaal als voren; winter van ƒ6.60 a 8.20 en zomer van ƒ6.50 a 7.3onaar kwaliteit. Haver flaauw als voren; lange van ƒ2.70a4.30; korte van ƒ 3.60 a 5; 65, 68 ff Zeeuwsche voeder ƒ9.50 per 100 ffi. Paardenboonen ruim prijshoudend van ƒ8.20 a 9. Duivenboonen beter te verkoopen van ƒ8.50 a 9.50. Bruine en Witteboonen waren niet lager te bekomen. Walch. bruine ƒ15.25a 15.75; Zeeuws, dito ƒ 12a13.50-, mindere van ƒ9a 11.50. Walchersche witteƒl4 a 14.50; Zeeuws, ditoƒll.so a 12; mindere ƒ 7 a 11; Krombekken ƒ 15.50 a 16.30. Erwten weinig ter veil en door benoodigden vorige prijzen besteed; blaauwe Walchersche ƒ 10.50 a 10.75; Zeeuws. ƒ9.50 a 10; voor de mesting ƒ 8.25 a 8.50; Schokkers ƒ11.50 a 13.50; mindere dito en groote ronden ƒ9 a 11; Geldersche öTaauwe en Capucijners van ƒ 13 a 18. Koolzaad zonder handel op vorige prijzen gehouden. Lijnzaad: Zeeuwsch Zaai- kon goed vorige prijzen opbrengen; Iste soort 100 a 104 st., 2de soort 92 a 98 st. per 31 l/s kop. Voor den slag 100, 101 ff Riga ƒ 320. Hennepzaad, n. Inl. ƒ 234. Kanariezaad nagenoeg als voren; het beste van ƒ 12.30 a 13.50, minder van ƒ 10 a 12. Raapolie cont. tot ƒ 395/4 afgegeven, Jan. op ƒ4O gehouden; op het vooijaar met eenige vraag. Lijnolie door lagere noteringen van vreemde markten weinig begeerd, cont tot ƒ 371/2 te koop, voorjaar ƒ 331/3. Voorraad van Granen en Zaden te Rotterdam op 31 Dee. van de laatste 5 jaren: Tarwe Rogge Garst Haver Boekw. Koolz. Lijnz. 1863 last 1995 5764 540 17 157 296 231 1864 &apos; 796 2616 575 17 203 95 227 1865 &gt; 998 2763 155 30 573 7 123 1866 n 550 1032 95 40 370 245 320 1867 * 1222 3597 38 14 1736 120 482 SCHIEDAM, 30 Dcc Moutwijn ƒ16.25; Genevor ƒ21.75; Amst. Proef ƒ23; Spoeling ƒ2.20. ALKMAAR, 30 Dee. Aangevoerd: 3 Kalveren, die golden ƒ5O a 65; 6 Nuchteren dito ƒ 4 a 7; 273 Schapen ƒl7 a 24; 47 vette Varkens 38 a 51 ets. het ff. URK, 29 Dcc De visschers dezer gemeente vingen in de afgeloopen week 145 tal haring of-29,000 stuks. Prijs per tal (200 stuks) ƒ 2.25. Schelvisch is niet aaangebragt. STEENWIJK, &quot;30 Dec. Rogge ƒ 9.70 a 10.50; Boekweit ƒ7.60 a 8.40; Gars^6.so a 7.25; Haver ƒ 4.70 a 5.25; Aardappelen: Zand ƒ 2.30 a 2.73; puike ƒ 3.25 a 3.50, alle» per mud; Boter per 40 8ƒ 42 a 43; per 20 ff ƒ2O a 21; per ff ƒ1 a 1.05; Schapen ƒ 8 a 14; Geiten ƒ4» 7.50; Eüeren per 100 stuks ƒ4.</p>
</text>
