<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. NOQBDWOLDE. 27 Dec. 1867. ter verbetering van den toestand dor talrSS , king van dit dorp en omstreken V gename taak om aan alle&quot; steuning der loterij reeds veel hebben ïjged aan alleü di .et zou veracht het •• de mobile mot .teden. De te ba ;i geval.vaii nale garde leger gevi irbreiden tef een zegen ?,. ¦¦_ nen&apos;tegenbe -de legers 1 .uiKiaron zich h-L. In de geve ..jjen en het ontvangen vanhiatstjaarlvks&apos; .6en. - a vermin- Het Comité voornoemd. &apos; van het A. F. EILERTS DE HAAN, Pr. &apos; wet der wolde, Voorzitter. -ader op J. REITSMA. Pred. te Boyl, Secre &quot;«i met Mevr. de Wed. STORM-VAN DEt. &apos;si-iac- „ te Delft. C. Jl. M. JIONGKINDT CONINCi. &apos;&quot; Vr&lt;* deriksoord. Jl. T. DE HAAN, Notaris to Wo1-- Jl. VAN MARLE, Geneeshe^- G. LEEMBRUGGEN, Oeconoo, fc. —¦¦&gt; Blesse. JU POTTINGA , Directeur van hot Fabriekwezen in de Maatsch. van Weldadigheid. J. METZLAR, Notaris te Oldebercoop. (31480) UIT DE HAND TE KOOP&apos; EEN WEL ONDERHOUDEN TJALK gemeten op 44 tonnen, in ZEER GOED BEV TOESTAND met ZeiUTreil en completen Inver ¦ 1 vragen bij H. DE KOE, Candidaat-Notaris en &apos;¦ ¦ te Lommer. Brieven franco. HOTEL FRANKFU WJJNSTRAAT. De ondergeteekende brengt bij deze Vrienden en Begunstigers den heil wensch van den dag, en beveelt zijn HOTEL bij voortduring aan. Rottehdait, C. BAKKER. 1 Januarij 1868. (28) LOGIES bn ONTBIJT ...ƒ i.ao. Idem en DINE....y 2.—. ÜE IHALZ-BORST-BONBOJiS yan JOHANN HOFF, zijn bij het tegenwoordige koud* jaargetijde een onschatbaar HUIS- EN HULPMIDDEL tegen den onvermijdelijken Hoest, Heeschheid en Verkoudheid. Zij lossen de Slijm op en maken de benaauWde B&lt; Steeds verknigbaar ï„ het Centraal-Depot te Am Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154, alsmede bij d. J. KOK, hoek Oude Doelensteaat en M. OLÉBAN,&quot; straat, in Pakjes a 30 Cents. PS. Tor voorkoming van Misleiding ia elke BO &apos;• voorzien met den naam JOHANN liui&apos;l&apos;. : . I</p>
</text>
