<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Het Jaar 1867.</title>
	<p>i. Getrouw aan onze gewoonto wenschen wij ook ditmaal gein atscheid te nemen van het afgeloopen jaar, alvorens nog eau vlugtigen blik te hebhen geworpen op hetgeen he£ ons merkwaardigs opleverde op staatkundig gebied. Voor Europa vooral was het een jaar van hoop en vrees; vrees, diejich niet, althansjslechts in geringe mate, heeft bedaart**; hoop, die, ook thans, nog ten zeerste bevestiing behoeft. _ De v/*Tar?:ln&apos;?! waarm da oorlog van het jaar 1866 vele zakeu in Duitseiiland had achtergelaten, - de stemming, waann het inagtige Frankrijk door dg uitkomst van diSn oorlo? was gobragt, — het streven naargewigtige on zeer bod6nkenJfee veranderingen, dat in vele Europescho lauden werd «aargenomen, _ dit alles deed overal eene onbestemde vrees ontstaan, dat het jaar niet ten einde loepen zou, *»n,df:„aLn te Eur°P,esche mogendheden varen gewikkeW m een algemeenen krijg, Die vrees was niet ongegrond, » zoover magtige volken niet zich zelve» toebefioorder maar gehoorzaamden aan den wil van enkelen, van wKluml &gt;et dus geheel afhankelijk scheen to zijn f.» nieuwe jaarkring on» zon brengen. Jaartegenover stond bij velen de even gegronde hooD dat hot jaar voorbij zou gaan. welligt niet zonder schokken, maar toch zonder zulke ernstige beroeringen Uit de omstandigheid dat pas eene gewigtige verandering had lilaats gehad, -volgde, huns inziens, nog volstrekt niet, dat zulke omwentelingen in den tegenwoordigen tijd tot de uagehjksche gebeurtenissen moesten worden gerekend. Zij herinnerden hoe, uit ligt verklaarbare oorzaken, na de E 8 °J?rloS? Tan.don |st,ca Napoleon, een tüd lang eene geatil ort^e stemming had «eheerscht, zonder dat de era-2HBÏ BÏ Seheurtenissen, die ™len verwachtten, waren gevolgd; whü»k!?&lt;ieu- het lot van Europa toch slechts «SSS?* mdc ba,nd Juan edelen lag, ia zoover ook die heden \gr^,e&quot;d?eils-*tilankeliJk waren van de omstandighet vori *i*yl Jaut ln d? «Jtkomst dor gebeurtenissen van ligtzinSfVT eBn,wa.fboig lag, dat zj hunne magtniet onzh-d°\^ieU.g&lt;!bni^en- Of zou b.v. Frankrijk, dat zich genood thLtOBU &apos;H eSenlloid gunstig \on worden pas SreVior»^ Mn 00rlog durTeil waSen tegen Pruisen , Strijd wi boVonlen11 &quot;agenoog ongerept gekeerd uit den vliV Hnnr _r&gt;i&gt;__&gt;^ rv, Tslir blJ eon aanval van Frankrijk, üoor gansch DurtscWand te zullon worden ondersteund Zoo als in dit geval was het ook, meende men in andere. Do&apos; magt, m sommige gevsJlen welligt de wil, om booze plannen te volvoeren ontbrak mot; reden tot vrees. De gunstige gelegenheid, om straffeloos zulk een opzet te volvoeren, mangelde wel degelijk; reden tot hoop. Do üopendon werden ditmaal in het gelijk gesteld; E™ ** *u de? te vaster vertrouwen? Waas? neen! ™?r VTl6? ven daaelfde; zij zijn niet verzwakt, ™^« kt zSn ziJ evenmin en nog altijd schuilt het groote gevaar op dezelfde plaatsen, waai- het zich reeds bij aen aanvang van het vorige jaar bevond, in het Oosten en m Italië. Tijdingen over wo o Won in het Oosten, over pogingen tot schikking, over gewisselde notaas en depêches hebben ons net gansoho.jaai- door vervolgd en zullen ons blijven vervolgen tot zoolang dat het Oostersche vraagstuk voor good is opgelost. En aangezien die oplossing slechts op eene wijze mogelijk schijnt to zijn, namelijk door voortgaande beechaving, welke de volken in dezen hoek van ons werelddeel leert elkander to verdragen en vreedzame huren te worden, is^Kapiet veel hoop, dat men spoedig van onrustbarende telegrammen uit Constantinopel en Athene, uit Weeneii en St. Petersburg zal zijn verlost. Te minder omdat or altijd kans bestaat, dat men weder eens eene gewelddadige oplossing zal beproeven; eene poging tot doorhakken van den knoop, welke hier gelijk elders slechts het gevolg hebben kan, dat d,e nog vaster wordt verwikkeld. Zulke pogingen hebben in het afgeloopen jaar gelukkigniet plaats gehad, al werd er nu en dan voor gevreesd. Evenmin kan men beweren, dat er veel is geschied, om do Oostersche zaken op een effen pad te brengen. Het merkwaardigste van hetgeen onder dit hoofd zou Sehooren te worden vernield is nog de ontruiming der Servische vestingen door de Turken. Men kan tihtër niet hespeuren, dat &amp; Serviërs daardoor dankbaar™ i noch dat rrwSoeBC,hetTwftnfldeü kfr /«worden. Turkg deed waartoe het was verphgt; het deed dit echter wel Mkfta* h&quot;t!thans ™ttodLt rindon Zl]ne imo^PJS«ei* te waarderen.- Wat Canlia betreft, de opstand heet gedempt maar weinigen zijn er, die zullen teweieai, dat de staat van zaken Shans niets meer te wenschen f*n°/^t/ integendeel het heeft e volkomen den schijn van ot het Oosten slechts rustig wordt, wanneer sommige nd«! goedvinden eeSs een oogenblik de draden los te laten, die Tiet spel in beweging brengen. In één opziet heeft or m den Y__ het *aB* 1867fetün deze eene i&quot;oï onbelangrijke verandering plaats gehad. Aanvankelijk seneen het als of Frankrijk niet ongeneigd ,Wa9,zicTh,f„l?helHet\r^en biJ *° staatknnde van Rusland. Th»M helt&apos; hettLikbaar weder over tot de andere mogendheden heide stemmingen in, ligt de bijoenlomst der keizers yan p en soaten&apos;rij| to g^. burg. Is utißleehts toevallig, of staat de verandering der Prausche »*&quot;^™de » veAand van oorzaak en gtvolg met hetgeen daar werd overlegd? Men weet het niet, maar &apos;dat de^ zaaK niet onwaarschijnlijk is kan blijken uit eene korte h«rmner,ng van hetgJen &apos;in Oostenrijke geschied in verband met wat men voor do toekomst fan Oostenrijk heeft te wachten.</p>
</text>
