<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene BURGER JUFVROUW, P. G., oud 34jart &apos; 11 jaren in de Betrekking als Huishoudster, zag-ïich. met Februarij weder GEPLAATST. Zij kan de Getuigschriften aanbieden. Brieven franco Lett. A., H Boekh. A. F. G. VAN DIEREN, te Grave. (36) AAMBEIJEN! ONDERBUIKSVERSTOPPIi Deze -PIIXEN, van een kundig Med. Doet worken verrassend en radikaal genezend bij aambeijen en onderbuik kwalen, allo lastige aandoeningen,onzuiverheden,winderighi i opzettingen, yerslijmmgen der maag en ingewanden, e worden door hen weggenomen, terwijl een geregelde atv ï- : gang, goede spijsvertering en een gevoel van algemeen welznn en opgeruimdheid m de plaats treden. Prgg: enk. flacon ƒ.1.30, aubb. ƒ 2.40; uitw. middel voor uitw. aambenen. 60 ets. Op franko aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekh. Reestraat, te Amsterdam, volgt franco toezending door het geheele rijkJ (55) DE VOOR GENEESKUNDK; CEBRIIH TE EOEFO»IN IN NOORWEGEN, BEREIDE DORGHE LEVERTRAAN, Scheikundig onderzoekt door Dn. J. DE JOXGH, is tfuin* verlcnhbaar te Amsterdam bg W. J. VA2I HULSTEYN* Apoth., Warmoesstraat, N&quot;. 452, over de Armsteeg en bft EVERWIJN en MEIJER. Apothekers, Gelifcrschckade, K 429; Arnhem, bij J. A. C. OTTERBEIN, Apotheker; Amersfoort, bij C. B. KOK, Apotheker; Alkmaar, bH C.BREEBAART; Assen, bij A. F. GOSSELAAR, Apoth.; Apeldoorn, bij BRUNO TIEDEMAN; Breda, bü H. J. VAU DE GOORBERGH, Apotheker; Bergen-op-Zoom, bij P. h VERLINDEN, Apoth.; Broek in Waterland, bij C.SOMBEEK, Apoth.; Drummen, bn C. BOME, Apoth.; Boxmeer, bg J. G. HERMANS; Culenborg, bij J.O.MIDDELBEEK? Coevorden, bij O. J. VAN DER SCHEER, Apoth.;Deveß» *«. bij G J. toHMER KEYSER, Apotheker; Dordrecht, &amp;J 3* S^LEYIS, Apotheker; Doesburg, bü D. WILMERINK, Droogist; Dockum, bn J. B WALTER Apotheker; Dootinchem, bii G. H. SEMMELINK Apofteker| Dragten, bij E. J. VAN DER MEULEk&apos; Apóth ? Enkhui-, zen.TDE KONING ROLDANUS, Apoth.; Edam, bü S. HOOLi VAN NOOTEN, Apoth.; Eindhoven, bij W. H. SMITS «f ZOON, Apoth.; Franeker, bn J. H. VAN DER MEUI^i Apoth.; &apos;sHage, bij C. V. VAN VALKENBURG en J. jfj_£f RENESSE, Apoth.; Groningen, bn J. H. KUILEN*^&apos; Apoth.; Gorinchem. bij M. VAN &apos;T SANT, Anoth. -. &lt;*&lt;£*§ bij P. VAN DEE HEYDEN, Apoth.; Grave, bij A. !L. W DEN HOUTEN, Apoth.; Gomdijk, bg S. G. SWAR^ Apoth.; Goes, bijß. VAN ASPEREN VERVENNE, Apott Haarlem, bij J. SWENS en COMP., Droogisten; &apos;sfler genbosch. bij J. VAN OS KEULS, Apoth.; HarlingeiL H. A. BRINKSMA, Apoth.; Hoorn, bn L.SCHUYTBES Apoth.; Heerenveen, bij N. DORNSED?FEN, A»oth.; Helmond, bij G. DE RUYTER, Geneesheer-, Hilversum, bü N. VAN DER SMAN, Genees-, Heel- en Vroedmeestcrj Hoogeveen, provincie Drenthe, bij JAN ZWIERS JZOONI Hulst, bij VERBEEK VROLIJK; Joure, bg Dr. WEHLBURGi Kampen, bij RAMHORST, Apoth.; Koog aan de Zaan. bij j: VEEN Hz., Apoth.; Leyden, bn C. F. B. CUYPER3, Apoth.; Levdschendam.bij A. F. VAN LEEUWEN. Geneesheer; Maastricht, bij J. D. HOLLMAN REINTJES, Apoth.; Maassluis, bij A. S. TISCHAUSER, Apoth.; Meppel, bij K. DE VRIES. Apoth.; Nieuwveen, bü J. SASSE; Nijmegen bij N. ABELEVEN en ZOON, Apoth.; Nieuwe Diep, bijl;. JELGERSMA, Apoth.; Njjkerk. bij N, VAN DD3BMEN; Naaldwijk, bii E. J. VAN STADEN, Veearts 1e.k1.-i Oosterhout. bij Js.ZWAGA, Apoth.; Oostburg, bij Dr. B. A. CALLENFÉLS; Punnerend, bg P. MAKKES sn KERBERT, Apoth.; Putten (Gelderland); hg Dr. P. ¦J, SMID) Rotterdam, bg VAN SANTEN KOLFF, Apoth. Hoogstraat, en G. J. W. SNABILIE, Apoth., Groote Markt; Roermond&apos;, bij L. PITAFFE , Apoth.; Schiedam, bö B. CU&apos; MAK, Droosist; Schoonhoven, bH Dr. WOLFF; Ti el. bij M. L. POST, Apoth.-, Utrecht, bgHDORSSEN. Apottoi Venlo, bii A. SCHRIJNEN, Apoth.; Venray, bij A.&apos;V ESSER. Apoth. Vlissingen, bij BEBELAAR, in het Com-. missie-Kantoor; Woerden, bn G. WILHELMUS; Weësp. bij J. F. VLAMING KIEBERT Apoth.; Wageningenbfl de Wed. BOHNE en VAN KRIEKEN , Apoth.; Waal&apos; wnk, bij P. REIJNEN, Apoth.; Warmond, bij P. J. HEESTERMAN, Geneesheer; Willemstad, bij B. FRIDRICHSi Werkendam bij P. VERDOORN Lz.; Wijk bij Duurstede; bij D. VAN DE GEER. Droogist; IJselstein. bij M. ,&apos; VAN DE KASTEELEN, Apoth.; Zwelle, bij S. bs &gt;&gt; JACOBS deze zijn voorts Hoofd-Dépóthouders voor Twents*&apos; Zutphen,&apos; bij Bk. STRUBEN, Droogist; Zierikzee bij s.&lt;? NAUTA VAN DER GRIJP, Apoth.; Zevenbergen, bij J. &gt;• F. PENNINK; Hoogkarspel, bij P. DE WIT, Droogist Bij al deze Dépóthonders is ook Gratig voor eon iede&apos; verkrijgbaar gesteld: EEN WOORD OVER DE OOR.&apos; ZAAR der zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der LEVERTRAAN, alsmede over de middelen ter weg neming derzelve, gevolgd door eone BEREDENEERDE OPGAVE DER ZIEKTEN, waartegen do LEVERTRAAÏ* met vmcht kan worden aangewend door Dn. DE JONGD&apos; De Prijsder Scheikundig onderzochte DORCHE-LE&apos; VERTRA AN is 83 Cents het Fleschje. Op regfatreeksehe aanvrage aan Dr. DE JONGH; voor Gasthuizen, Diaconiën, Armen-Inrigtingen, enz., word&apos; dezelve tegen een aanzienlijk Rabat en wel genoegzaa^ voor eigen kosten geleverd. Zoodanige aanvragen moeW echter zijn geteekend door Bestuurders. Directeurs of JW geuten van gezegde Liefdadigheidg-Gestichten. &apos;s Ghavenhage , 1 Januarij 1868. (9)</p>
</text>
