<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE NAAMLOOZE VENNOOTSCHAP.</title>
	<p>Er • T*&gt; _&apos;3 geen beginsel, dat aan handel en industrie meer de gelegenheid Itk Segeven, zich te ontwikkelen en grootsche zaken tot stand te to.},5611&apos; dan dat der beperkte aansprakelijkheid. Aan den eenen kant &quot;*tt jfee^&apos; het onder den naam en vorm van vennootschap en commandite niet ~®&quot;&gt; die door hunnen stand of hunne betrekking in de maatschappij h.iij ? openlijk den staf van Mercurius kunnen zwaaijen, de gelegen- Voor 11116. tapitalen voor den handel productief te maken, en tevens &apos;°°pen l ven belangrijke winsten te behalen, zonder immer gevaar te *_),_&apos;) meer te verliezen, dan zij willen. Aan den anderen kant is het, • henaming van naamlooze vennootschap verscholen, bij uitneem d Sescbikt om door dc zamenwerking van velen, handelsonderg^&apos;ngen in het leven te roepen en groote werken tot stand te bren_ de 70or de schouderen van weinigen te zwaar zouden wezen en te grooto kansen van slagen of mislukken verbonden zijn, om lovlaet het geheele vermogen voor in te staan. Nuttige of voordeel beniJk^ ondernemingen, waarvan echter de uitslag te twijfelachtig is, &quot;&apos;an&apos;v al wat men bezit aan te waSen&apos; willen koopman en niet-koop&apos;Ük gaarne met eene zekere som ondersteunen, die natuur.l, steeds evenredig zal zijn aan den rijkdom van hem, die geeft, lnj, JJ het meerdere of mindere vertrouwen, dat de onderneming en de (1. &quot;?on&gt; die haar zullen besturen, inboezemen, maar dan moet de g»ver ook &quot;ade 1 -rheid hebben dat het verlies der gestorte som voor hem het grootste itzk ~ &apos; aat hij bij eene mislukking der onderneming kan lijden. Op Gjon die het aan een ieder mogelijk maakt zelf den risico te bepalen, °m o J wil lo°pen, zijn in de oude en nieuwe wereld de middelen gevonden en F^ote assurantie-maatschappijen in het leven te roepen, die den burger fcva-611 hopman in de gelegenheid stellen zich te verzekeren tegen de bloot *n&gt; waaraan de verschillende elementen hen, ieder in hunnen kring, ue 0„&quot;en; om hypotheekbanken op te rigten, die bestemd zijn om aan &amp;a,a °roerende goederen in vele opzigten de voordcelen eigen te maken, bon/oerende goederen door hunne gemakkelijke verhandelbaarheid verbare i J°k uitgestrekte woeste landstreken te ontginnen en in vruchten £ J 1? eriJerl te herscheppen; om spoorwegen aan to leggen, die Noord 4ie k. ®03t en West aan elkander verbinden, en kanalen te graven, geen iT *?&apos; en aanvoer der producten vergemakkelijken. Kortom er is Mfd land&apos;. waar in den tegenwoordigen tijd het beginsel der geneQ aansprakelijkheid niet op deze of gene wijze, niet in dezen of «tajj tflVorm is in toepassing gebragt, ton einde handel en industrie in dag Wo jte&quot;en de grootsche plannen ten uitvoer te brengen, dio iederen het in/ . geopperd ter bevordering van de welvaart en het geluk van EenwT en van do volkeren. 4oeB^e k op hetgeen ieder rondom zich ziet geschieden is dus vol- oln de overtuiging te doen levendig worden, dat het beginsel, &quot;.öien&quot; Wordt °P den voorgrond gesteld, dat, welken loop de zaken ook êrootermoSen en wat er ook moge geschieden, men nooit voor eene Vatig „f 80.m aansprakelijk is, dan voor die, welke men van den aanile ..jj ?®&apos;f heeft aangewezen, een krachtigen stoot aan den handel en V&apos;°eicl &apos;d heeft gegeven, doordien aan beiden enorme kapitalen toehap en&apos; °P wier hulp zij zonder de beperkte aansprakelijkheid nimmer hejj en kunnen rekenen. De voordcelen, die de beperkte aansprakelijk- Viw noodwendig met zich voert, mogen ons echter niet blind doen zijn v&lt;w de nadeelen, die in sommige gevallen uit hare toepassing kunnen *ijn P^ten. Die nadeelen bestaan niet voor hem, die oen gedeelte van &lt;leiwVermogen VOOT deze of gene onderneming beschikbaar stelt, maar voor niggj ne&apos;.die in het vertrouwen op het kapitaal, dat de eene of andere veree- -1.81 Yooï?e&amp;t der beperkte aansprakelijkheid geniet, verklaart te h&apos;n h&apos;Z tot die Yereeniging in zoodanige verhouding geplaatst heeft, *ervereea^3-ehulcleisch.er is geworden. Voor hem toch zijn de bezittingen de t^i118 k} eenigo, waarop hij zijne schuld kan verhalen, enwanen aandp &quot;n, s is&apos;dan zal het hem geenszins baten, of de bestuurderen !°ch- bero Ude-r3 Per3onen ziJn &gt; die zich in overvloed badon. Deze i Perkt» en Zl&lt;* op de omstandigheid, dat zij onder het voorregt der e «neen _ v sPrakeliJkheid deel hebben genomen in de onderneming en lliot tè f] rV 3chuldeischer moet zich dan tevreden stellen met zijno ?mlvo,ren vordering tegen een uithangbord met eene ledige !, n meer nf™- -r&apos; Znlko 6evaUon kunnen zich voordoen en hebben e^nder_envra gebreide rampen ten gevolge, naarmate de aard der han| nS zich tot&quot;? medebrengt, dat de transactien der vereeni, *u daar dat me glooter of kleiner gedeelte van liet publiek uitstrekken. , vinden, waarde* rC6ds sedert geruimen tijd op bedacht was, een middel Zakelijkheid de nÜi&quot;1?-&apos; behoud van het beginsel der beperkte aan-2 worden voorkomen T g?volSen z°o veel mogelijk zouden kun- J enen. Bij de commanditaiZ » beg&apos;nsel in zijne toepassing kon uititNijkheid, omdat w,&quot;%£* &apos;&lt;J&quot;ootschap bestond daarvoor minder nood- Cj. van den geldschieter wordt n lnDreng beperkte aansprakelijk- van den bestmira™_____? d&lt;wr d? °^rkte aanspraak rijnen persoon en zijne Si *£_„ als ieder en eeniegelijk _ldoor hem ook als best uurder der*_. , \.voor de nakommS,yf„ C&apos; ingegane verbindtenissen g Z^TÊ^&apos; wiCT booff.hy CiiWel het voordeel aan den gcldscb&apos;_r d,f v-&apos; TennfootsthaP bfdt S,VlSnwin d« b^enden vennoot zeke.^^I&apos;ShTr^a ■&quot;- a*tb« aLwan&quot;««.deze voor zich zelven handel zou drijven zonder ven geldehjken steun van anderen te genieten. Da voor-</p>
	<p>schriften, die het Code de Commerce en gedeeltelijk ook ons wetboek van koophandel, (Art. 20 en 21) omtrent de commanditaire vennootschap behelzen, zijn dan ook niet zoozeer geschreven met het deel om derden te waarborgen tegen de nadeelige gevolgen, die de beperkte aansprakelijkheid voor hen zou kunnen hebben, maar veeleer om te verhinderen dat het publiek worde misleid omtrent de ware betrekking, waarin de een of de ander tot zekere handelsonderneming staat. De naamlooze vennootschap, en met deze alléén zullen wij ons in het vervolg bezighouden, vertoont daarentegen een geheel ander beeld. Bij deze genieten niet alleen de geldschieters, niet alleon zy, die door hunne bijdragen het kapitaal holpen formeren, het voorregt der beperkte aansprakelijkheid, maar ook de onderneming zelve. De -bestuurderen der naamlooze vennootschap zijn dan ook niet op ééne lijn te stellen met de gérants der Société en Commandite. Terwijl deze door hunne handelingen zich verbinden, verbinden genen slechts de vereeniging, aan wier hoofd zij gesteld zyn, en wanneer de aandeelhouders eenmaal de som hebben gestort, waarvoor zij hebben deelgenomen, en de kas is ledig, dan is er niemand en niets, waarop de sehuldeischers hunne vordering kunnen verhalen. Op de naamlooze vennootschap is derhalve meer bepaaldelijk toepasselijk, wat wij hierboven omtrent de nadeden en gevaren, aan het beginsel der beperkte aansprakelijkheid verbonden, mededeelden. Welke middelen men nu heeft te baat genomen, om èn de beperkte aansprakelijkheid te behouden, èn die nadeelen en gevaren zoo veel mogelijk te temperen, hopen wij in een onzer volgende nummers aan te toonen.</p>
</text>
