<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP _?ordt aangeboden : Eene TIMMERSMANS-AfFAIRE , met de «aarbij behoorende GEREEDSCHAPPEN en MATERIALEN. Brieen franco onder Lett. A. Z. Bureau Handelsblad. (4452) _ Die iets- te vorderen hebbsn van , verschuldigd zijn aan , of cenige telden, goederen of papieren onder zich berustende mogten hebben be- Jfeffsnde de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde r.ala&apos;enschip van den Heer HEINRICH SOLGER, gewoond hebbende alhier J h»t Rokin en aldaar den 28sten Januarij I_3B overleden , gelieven &quot;aarvan róA 15 Maart e. k. opgave te doen ten Kantore van clen iNota,w F. FRANKE, alhier. (4328) Hot Administratie-Kantoor voor Amerikaansche Spoorweg-Aatideelen, F^&apos;estigd te Amsterdam, onder Directie van GEBROEDERS BOISSE,AIN en GEBROEDERS TEIXEIRA DE MATTOS, adverteert, * het Derde Dividend van door hctjclve uitgegeven Certificaten voor ILLINUIS CENTRAL RAIL ROAB-COMPANY Loor dc uitdeeüng van Ds. 5 per Aandeel op 1 Februarij 1865 in j^w-York betaalbaar gesteld) van HEDEN af zal worden betaald ten *ötore van de Associatie-Cassa , als : Van de Certificaten van TIEN Aandeden met ƒ 56.25 * // „ u VIJF ./ r &quot; 28.12% ta » tl ii n EEN Aandeel // « 5.62% ; J te Londen bij de Heeren ROBERT BENSON &amp; O&apos;, met L 0. Sb. 1 10 per Dollar. -i^terdam, 25 Febrnarij 1865. (4372) j,Bij Acte, op 15 Februarij 1865 ten overstaan van den Notatie ANde ijAS DANIEL RUMLING en getuigen alhier verleden, is tusschen Ulrn ron JOHANN FRIEDRICH SCHO LTE en JOHANN FRIED_, \sCHOLTÏÏ Jukior, beide ter dezer stede woonachtig, aangegaan ! t,° VENNOOTSCHAP, om voor gemeenschappelijke rekening mt °&lt;stenon het vak van Kleederninkar en Leverancier, onder de Firma van ®e_r_____ cm ___*, k .. gerekend wordt een aanvang te hebbon genomen met Primo Ja\ r&apos;\ llczes jaars en zal voortduren tot Ulüino December 1869, terwijl, Haa_ W alsdan zes maanden te voren geene schriftelijke opzegging heeft ver| _&apos;s S°had, dezelve gerekend wordt, telkens voor vijfjaren te zijn j _c],_• ?*&gt;...&gt; totdat zes maanden voor het eindigen van zoodanig tijdvak &quot;telijkc opzegging door een hnnner zal zijn geschied. &amp;rrt&apos;&apos;6 Vennooten zijn tot teekening der Firma bevoegd, doch niet&apos; . eers dan tot zaken de Vennootschap betreffende, en alzoo g-enszins üt het opnemen van gelden, noch tot het aangaan van borgtogten of &apos;jjere- verbindtenissen. (4327) &apos; iWJLlffill N_TD _ R6ENOOTEN. ■ dia idcn naam der 3 Geiusttrs, brengen wij hartelijk Dank, aan U, _ ï &gt;0r bewÜzen toonden, hare rampen te willen lenigen. De nog gekomen giften zijn: kma S&apos; H&apos; D- D. ƒ 1.235 ;M.D. ƒ 1 .93; N. N. ƒ 2.-; van drie ttèl u n /2.50; H. B. ƒ 2.47; N ƒ 1.-; N.N. ƒ2 50; een En- Wa I&gt;ame f l-—- Voortdurend blijven wij liaar evenwel aanbeve% &apos; k°-r &lt;-&apos;r nog hulp noodig is, en sporen vooral U aan, die zoo gehtl do3r God, van wel te kunnen doon aan behoaiïigcn. Uw «Hst Za&apos; gror,t ziJll &gt; want&apos; wat S?&apos;J auu &apos;lo nlinste uwer broederen of ÏWre&quot; doel: &apos;/JDoet BÜ aM mlJ&gt;&quot; zeide Jezus- Gelukkigen die kunt! *ija V-^ &quot;^ woorcl on nantlclen en het zal U wd ë&apos;&apos;UIl! Als vrooSer &quot;&apos;!) bereid ter inzameling der giften. G. Jt. BERESTRAT , Boekh. Prinsengracht, bij do Weteringstraat. (S 3-, A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, bij de Piin- sennracht. Vari kn a^le andere soorten onderscheidende door soliditeit, enz., zijn Jfts;inf EiJen tot en met 30 Rijen te bekomen bij (4221) &apos;ot._XA**ATIEN LINBNER-TEN VELBHÜIS, &apos;■ --~_____e^de lage prijzen. Binnen-Bantamuierstraat. ÏER «eeds &apos;Wassend JONG- iMENSCH VRAAGT f 00® hsm * LEEN. Verliezen in zijne Affaire en Teleurstellingen nopen ter L or drukkende Omstandiglieden gedrongen, dc bede om die Som S°m t&apos; t 8 doen- In Twee Jaren üi&apos;is of in &apos;P«rmÜnen kan WJ die &apos;Ub T en,ggeven met de Eenten. Mogt lemand hem willen helpen, _I a ■i&apos;ett- H- P- gelieve hij zicli te adresseren bij den Heer C. L. BRINIC-sJb____&gt; Boekhandel., Hartenstraat te Amsterdam. (4412) L nêm MiM uLl_ï ülbA, j_„f ■» &apos;toet en zonder reuk; de zoogenaahidé MAAGDEN-OLIR , aie tikk&apos; i&gt;ersin? gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE wordt door dc keni&apos;lliwJ boven die van GENUA gesteld en voor beter gehouden dan do tVE&quot;Bscbe SOYA in zwarte Kruikjes, Engelsche PICÏiLES, fijne T,&apos;*i,h*&apos;&quot;AZLIN, Eri&apos;rel-.che , Fransche en Dusseldorpsche !__&amp;--* i4*&apos; kl=ine ZOÜTRROÖBJSES. g i i i e it® originele pakking, iSB£ML\Lm KOET EN MALS OIL |CHTE PATS PECTORALE vnn REGNAULD. r^HPE PATE NAFE DARABIE van LANGRENIER. EngeLsehe PEPERMUNT, GEJI.BEKSCHIJFJES. Sttiko6 f • PEPERMUNT-OLIE. 30 a4O druppels rp KiW &apos; J ,aanva|len Tan krampen en m_foo_s genomen , werken zeer &lt;_ LS,m_ _ v°oral a™ te bevelen, waar niet dadelijk geuceskunïb»? p bIJ de hand ls&apos; 40 c&apos;s- bet Flescnj&apos;e A «WEERLIJIH.E VRUCHTEN , als : Mirabellen , Reine Claudes , &quot;kozen, Persiken, Kersen, enz. op Brandewijn, zijn weder voorhanden. exoeii etl(luet VERKOOPHUIS , uitmuntend van Papier en Druk en -^&quot;ent schuivende. Piket 15, Omber 20, Whist 25 Cts Sj_?lEroote sortering QUADRILLEDOOZEN, SCHAAK en DAM w _LEN, TRIKTRAKBORDEN. »*v**Af VERKOOPHUIS. (4400)</p>
</text>
