<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOPING VAN ROEKEN te JMEÏ.FT. Op Maandag 13 Maart 1865 en 5 volgende dagen zal door den Boekverkooper MOONE te Delft verkocht worden eene fraaije verzameling Boeken over: NEDERL. en ALGEM. GESCHIEDENIS, REGTSGELEËRDHEID en STAATKUNDE, KUNSTEN en WETENSCHAPPEN, NATUURKUNDE, SCHOONE KUNSTEN, BOUW- en WATERBOUWKUNDE, GRIEKSCHE- en LATIJNSCUE, HOLLANDSCHE en FRANSCHE TAAL-en LETTERKUNDE, enz., gedeeltelijk nagelaten door de WEd. HH. R. PIEKEMA Civ. Ing. en C. A. VAN ASPEREN. De CATALOGUS is op franco aanvrage te bekomen. (4385) UTRECHTSCHE IJZERGIETERIJ. Een bekwaam KETELMAKERSBAAS kan terstond vast Werk hekomen aan dc Utrechtsche Ijzergieterij te Utrecht. Aanvragen in Persoon of met franco Brieven met overlegging van Gctuischriften. De Administrateur der Utrechtsche Ijzergieterij, HENRI KRUSEMAN. (■4133) J. VAN BER WALL BAKE. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Oudshoorn zullen op Dingsdag den 7den Maart 1865, des middags ten 12 ure, in het Kaadhuis aldaar, onder nadere goedkeuring van HH. Godeputeerde Staten van Zuid-Holland, in het openbaar AANBESTEDEN: Het uitbreken van den voet- en verdere BESTRATING en het BESTRATEN van den Weg, strekkende van de Hoedemakersbrug tot 89 Ellen over de Heulbrug, lang ongeveer 879 Ellen, met Bijlevering der benoodigde Materialen en Arbeidsloon. De Aanbesteding zal geschieden bij enkele Inschrijving. Het Bestek en de Voorwaarden dezer Aanbesteding liggen ter lezing op dc Secretarie der gemeente alle Werkdagen, van des voormiddags&apos; 10 tot des namiddags ten 2 ure en zijn aldaar tegen betaling van 75 Cs. te bekomen. De aanwijzing zal geschieden op Vrijdag den 3den Maart 1865, des voormiddags ten 10 ure. Burgemeester en Wethouders voornoemd: de Secretaris, de Burgemeester, (3838) J. SCHARFE Jb. J. W. RÖSENER MANZ. Er wordt zoo spoedig mogelijk tegen goed Salaris een EERSTE BEDIEIDE gevraagd In sen HOTEL en KOFEIJHITIS. Zij die goed kunnen Tafeldicnen, Fransch, Engelsch en Duitsch sproken, en bij afwezigheid van bunnen Patroon dezen kunnen vertegenwoordigen, zullen bij voorkeur in aanmerking genomen worden. Adres in persoon bn den Boekhandelaar W. L. STOELLER, Hoogstraat, te Rotterdam. (4386) D&quot;. FRANCO GEIIiIMÜM DE EENIGE IN FRANKRIJK GEAUTHORISEERD. De naam duidt genoegzaam aan hunne eigenschappen. Zij lijn sedert 70 jaren hekend als het moest werkzame en het meest doelmatige purgatif. Zij voeren de gal en slijm af, versterken de maag en bevorderen de spijsvertering. Men neemt ze voor of bij den maaltijd. Eene brochnre, bevattendo de juiste oanwijzigingon tot gebruik en de kenmerken van echtheid, wordt gratis afgeleverd. De Doos ƒ 1.50, Halvo Doos 75 c. te Parijs, Pharmacien LEROY, 45 me nenveSt. Augustin; Amsterdam&apos; Apotheek ULOTH, Zeedijk, hoek Kolksluis; ROMEIJN, Arnhem: GROOTENDORST, Utrecht,J. VAN BERK^NienwedJep. (2052) _I_k RIJN&quot; EN WAAL-&quot;&quot;&apos; ÉÉliii STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. Nieuwe Dienstregeling met het geheel vernieuwde snelvarende en smaakvol ingerigte Stoomschip W^TMMjIj^JIW imi9 beginnende 22 Eebruarij 1865. Van NIJMEGEN, &apos;sMorgens 5.30 aan do Treinen van 8.30 naar Holland, 8.50 naar Zutphen, 10.15 naar Emmerik en de Boot van 8.30 naar alle Plaatsen aan Rijn en Lek. u * &apos;s Namiddags 2.30 aan de Treinen van 5.55 naar Holland en van 6.10 naar Zutphen. # ARNHEM, &apos;s Voorm. 10.45,&apos; na aankomst der Treinen van Hol* * &apos;s Namidd. s.3ojland, Emmerik en Zutphen. Tevens brengt de Directie ter kennis van het Publiek, dat Koopmansgoedereri in het Direct Verkeer met de Nederlandsche Rijnspoorweg-Maatschappij weder aangenomen worden. (4202) DE DIRECTIE. Jfitt VOOR PASSAGIERS Elf GOEDEREN iaiig? Naar SUMNAME LIGT TE AMSTERDAM IN LADING om vermoedelijk Medio Maart te vertrekken, het snelzeilend, gekoperd Nederlandsch BARKSCHIP A!_L_ATf_ OS 9 Kapt. K. H. KOCH , in de Passagiersvaart gunstig bekend en uitmuntend daartoe ingerfet. Voor//QM?r° Informa«&lt;=n bij do Cargadoors (4dy^ B. D. BOSSCHER &amp; ZOON.</p>
</text>
