<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4 en 41 «Cl. Ilypotliccb-Oblig-adiën. AFLOSSIING. i Het Besluur der Nederlandsche Hypotheekbank berigt, dal hare Schuldbrieven , opeischbaar den 31t,e8 December 1865, met de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde rente, beiaald worden len Kantore van de Ontvang- en Belaalkas te Amsterdam, op Maandag den lßlen Januarij 1866 en volgende werkdagen. MAMS, tot vermiitdercleii prijs. De Ondergeteekende zal gedurende deze week nogmaals cene partij extra beste Baars ten verkoop aanbieden, en wel dezer dagen voor den civielen prijs van 20 Cenls per vijf Ons. Te beginnen heden en volgende dagen, &apos;s morgens om tien uur, aan hel Vischbuisje op de Aaimarkt. M. SPAARGAREN. • iv j Bij de veiling, den 16iea December 11., ten overstaan van den Notaris A. J. RYSHOÜWER, aan den Burg te Leiden, gehouden, zjjn de percelen 1 aan de Hooge Morsch, onder Oegstgeest, in bod gekomen, te weten: Uet WARMOESLAND, op ƒ710.-, verhoogd roet /&quot;175.-; drie UUIi ZEN en ERVEN, op ƒ1300.—, verhoogd met ƒ250.— ; een WINKELHUIS en ERVE met OPSTAND, benevens vier HUISJES, op ƒ1825.—, verhoogd met ƒ400.— ; En het HUIS en ERF, te Leiden, genaamd: de Rijdende Artillerist, Wijk V. N». 245, op ƒ1725.—. |De afslag zal plaals hebben op Zalurdag den 23sl™ December a.s., des. ; avonds len zeven ure, terwijl verboogingen kunnen worden genomen, legen ! genot van 1/5 van ledere verhooging, ten kantore, van genoemden Notaris, !• nabij het Leiderdorpsche Hek onder Soeterwoude. OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPIJVG, lm het Logement het Wapen van en le Voorschoten, op Woensdag den j 27sleil December 1865, des voormiddags ten elf ure, van eene partij goed en I wclloegemaakt WEI- of HOOILAND, gelegen in den Spekpolder, onder I Stompwijk, Kadaster Seclie A. N°».. 14 tot en met 17, ter grootte van I 4 8., 71 R., 98 E. Verhuurd lot Kersmis 1866. Nadere informaliën te bekomen ten kantore van den Notaris J. TROMER le Voorschoten. ========== === ROTTEaUA3]) = December =■■-== Tarwe, nieuwe goede en puike van ƒ8.50 tot ƒ 10.20; mindere van ƒ 7 00&apos; lot ƒ8.40. ƒ6.70 a ƒ6.90. Gerst: Winterƒ4 50 a ƒ6.00. Zomer /4 20 a ƒ5.40.</p>
</text>
