<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 17 December.</title>
	<p>Graaf Spencer, de voorzitter der slaatscommissie van onderzoek voor de runderpest, heeft in cene openbare redevoering verklaard dal die commissie, wegens de zorgbarende toeneming der veeziekte in Groot-Britannië, bij de regering aandrong op zeer strenge en eenparige maatregelen lot sluiting der kwaal. Blijkens eenen den W™ dezer opgemaaklen staat waren sedert bet uitbarsten der runderpest in Engeland en Schotland 47199 gevallen van die ziekte ter kennis der regering gekomen. Van die aangetast? runderen zijn 24513 gestorven, 11554 afgemaakt en 3771 hersteld, en wa-l ren er den 14deß dezer nog 7361 in behandeling,</p>
	<p>f— Eenige honderden mijlen van het inwendig gedeelte van den nieuwen Atlanlischen kabel zijn thans volledig afgewerkt: De Great Eastern zal niet dien kabel bevracht worden, om in Junij aansi. weder in zee le gaan, niet alleen om den nieuwen kabel te leggen, maar ook om het gebroken eind van den vorigen, lot eene lengte van 1100 mijlen, op te halen. Ten gevolge van proefnemingen is gebleken, dat dit gedeelte nog bruikbaar moet zijn. De boeijen, die daaraan bevestigd waren, zjjn wel weggeslagen, maar de plaats, alwaar de kabel is nedergelaten, is door middel van observatiën in kaart gebragt, zoodat dc plek toch altoos kan worden teruggevonden.</p>
	<p>— Woensdag nacht, tusschen 13 en 14 Dec. heeft in het Kanaal een groot ongeluk plaals gehad. De Samphire, eene der postbooten, dienstdoende tusschen Dover en Calais, vertrok dien dag uit eerstgenoemde plaats met 70 passagiers naar Calais. De lucht was toen betrokken en mislig. Eenige minuten na de afvaart liep een Amerikaansche bark haar in de bakboordjboeg, zoodat de boot onmiddelijk begon le zinken. Deze bark was de Fanny Buck, bestemd van Rotterdam naar Cardiff. De schok was zoo hevig, dal men onmiddelijk de booten uitzette, uit vrees dat het stoomschip met man en muis zou zinken, terwijl de bark haren weg vervolgde, als ware er niets gebeurd. Een Russische graaf viel; in zijne poging om in eene der booten te komen, over boord en verdronk in spijt van de pogingen om hem te redden. Den schok voelende, ijlden de passagiers uit de kajuiten naar hel dek. Gelukkig kon door eene bijzondere constructie het achterste gedeelte van de machinekamer af worden afgesloten, anders zou de stoomboot onmiddelijk gezonken zijn. Daardoor kon men hel schip boven water houden, ofschoon het voorste gedeelte er geheel onder lag. Hel onheil werd aan den wal ontdekt, waarop de Belgische postboot, die juist van Ostende was aangekomen, uitgezonden werd om de Samphire naar Dover te slepen. De passagiers werden niet kleine booten aan wal gezel. Van de passagiers der poslbool werden twee dames vermist, die, benevens een heer, later in de voorkajuit gevonden zijn. De drie lijken zijn na een gereglelijk onderzoek te Dover ter aarde besteld. Hel barksebip is den volgenden ochtend met schade te Dover aangekomen.</p>
</text>
