<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. BELGIE. BRUSSEL, 18 December.</title>
	<p>De begrafenis van het stoffelijk overschot de* konings heeft Zalurdag in de bij hel programma bepaalde orde plaats gehad. De stad was geheel in rouw gehuld en al de bureaux en magazijnen waren gesloten. De toevloed van vreemdelingen was verbazend. Behalve de twee reeds genoemde vorstelijke personen waren ook de beringen van Ncmours en van Aumale bij de plegtighcid tegenwoordig. Terwijl de trein op het plein van bet paleis werd geordend sprak de predikant Becker in de kapel eene lijkrede uil. Ten ruim 1 ure kwam bet stoffelijk overschot te Laeken aan. Tegenover de kerk, welke den koninklijken grafkelder beval, in afwachting der vollooijing van het nieuwe kerkgebouw, was eene kapel opgerigl, waarin de begrafenis-plcgtigheden zouden plaals hebben. De lijkkist werd door onder-officieren&apos; van het leger binnengedragen. Bij het binnenkomen van het stoffelijk overschot werd een der Evangelische kerkgezangen door een koor uitgevoerd. De predikant Veni sprak een gevoelvol gebed uil, waarin hij op de ramp wees die de natie had getroffen en waarin hjj des Hemels zegen over Leopold II inriep. Na den zegen over de aanwezigen te hebben uitgesproken, besloot hij met de woorden: »De Eeuwige heeft gegeven, de Eeuwige lieert genomen, Zijn naam zij geloofd! Amen.&quot; Het sioffeljjk overschot werd daarop naar den grafkelder gevoerd en daarin nedergelaten en de plegtigbeid met de verzegeling van het graf door den minisier van jtisiitie besloten. — Gisteren bij den intogl van den koning en de koningin en bij het afleggen van den eed op de grondwet door koning Leopold 11. was de geestdrift onbeschrijfelijk groot. Eene grooie menigte volks bevond zich allerwege op den weg, dien de stoel volgde. In het paleis der nalie waren de kamers in vereenigdc zitting vergaderd, om den eed van Z. M. op de constitutie af te nemen. Bij zijne komst in de vergaderzaal werd de koning met levendige toejuichingen begroet. Deze plegtigbeid werd door de hier aanwezige vreemde vorstelijke personen, het corps diplomatique; de hooge geestelijkheid enz. bijgewoond. Nadat dc koning den eed had afgelegd en op den troon had plaats genomen, werd door hem eene indrukwekkende rede uitgesproken, waarin hij dc nalie en dc vreemde souvercinen dank betuigde voor de hulde, aan zijnen vader bewezen, en ook voor de beloonde sympathie. Verder liet hij zich o. a. aldus uit: «Terwijl ik heden opvolg aan eenen vader, die in zijn leven zoo hoog vereerd werd en na zijnen dood zoo diep betreurd wordt, is mijne eerste belofte, die ik voor de uitverkorenen der natie afleg, de voorschriften en de voorbeelden, die zijne wijsheid mjj nagelaten heeft, naauwletleiid te volgen, en nooit le vergeten welke pligten die onschatbare nalatenschap voor mij medebrengt. Beloof ik aan België noch cene roemrijke regering, gelijk die waardoor zijne onaf haiikclijkheid is gevestigd, noch eenen groolen koning, gelijk hij&apos; die door ons beweend wordt, ik beloof allhans aan België eenen koning, die Belg is van hart en ziel en wiens gansene leven aan België gewjjd is. De eerste koning der Belgen zijnde, wien België het levenslicht heeft gegeven, heb ik van mijne kiiidschheid af in ieder vaderlandlievend gevoel mijns lands gedeeld. Ik hen, gelijk ons land, met innige vreugde geinige geweest van die nationale ontwikkeling, waardoor al de bronnen van krachl en voorspoed in zijnen school vruchtbaar worden gemaakt. Ik heb, even als hel Belgische volkj liefde voor die groote instellingen. welke dc orde levens met dc vrijheid waarborgen en de stevigste grondslag van den troon ziju.&quot; »Ik van mijne zijde heb nooit onderscheid tusschen Belgen gemaakt. Zij zijn allen verknocht aan het vaderland, en ik omvat hen allen met dezelfde liefde. Mijne constitutionele roeping plaatst mij buiten den onderlingen strijd der verschillende riglingen en gevoelens, en laat dc beslissing van dien strijd aan hel land zelf over. Ik wensch van harte dat die strijd altijd worde getemperd door dien geest van nationale broederschap, welke op dit oogenblik al de kinderen van Belgic&apos;s gezin rondom dezelfde banier vereenigi.&quot; Nadat de plegtigbeid was afgeloopen en Z. M. de vergaderzaal had verlaten, vertoonde het vorstelijk echtpaar zich op bet balkon van het paleis aan de volUsmenigte, die hel mei vreugdegejuich begroette. Heden avond wordt aan Z. M. hel adres der kamer aangeboden. Heden verleent Z. M., na afloop van het Te Deum, audiëntie aan de autoriteiten. &lt;</p>
</text>
