<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SLIJM- EN MAAGPJXiLEW. Deze Pillen, die sints vele jaren met het beste gevolg legen de slijm en als maag-versterkend gebruikt worden, door bare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen de gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn tegen 32; cent hel doosje, met berigl van het gebruik, verkrijgbaar, by de Heeren: ...-,.-■ ... » Amsterdam, P. de Haan en Zoon, Maasland,?. Kind. * &apos;■.-.. Kalvèrstraal, N°.&apos;255. Ond/Beijerland, J.C:&apos; Wagner.&apos;&apos; Aarlanderveen. S. F. Allart. Oüdewater, 11. J. Kuyper. Brielie, Mej&apos;B. Krnyne. Oudshóorii \ G. van den Boom.&apos; Delft, E. Wildschut.. Rotterdam, van Samen KolfT, Korte Delfshaven, J. Koch. Hoofdsteeg. Dirksland, D. de Vries. Schiedam, ». d. Hoeven en Numan. Dordrecht, H. J. Giltay. Schoonhoven, A.VVóIfT. &apos;sGravenhage,J.VisserenZ°,Spuistraat. Vlaardingen, J. M. Lagerwerff. Gouda, L. Schenk. Warmond, S. J. Oudshoorn. Haastrecht, K. Oosterling. Zali-Bommel, J. v. d.Vègté. Kralingèn, W. van der Voet. V&apos; Zwyndrechtj w-&apos; A. Sehillemans. Leyden, J.; T. Terb.irgh , Haarlem- IfldlftO ! i merstraat hoek Bakkersteeg. a &lt;• wel!a^aH Deze Slijm- en Maagpillen , reeds zoo vele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik, zyn te Leyden alléén en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den lieer J. T. TERBÜRGH, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg, (Vroeger bij den Heer O. A. van Tricht). Om elk Doosje der echte, en sints onheugelijke jaren gebruikte Slijm- en Slaagpillen, is een biljet, voorzien met de handleekening van den Vervaardiger J.J. SCIIREUDER, Apoiheker, welke handleekening zich ook bevindt op het Zegellak, waarmede elk Doosje verzegeld is Men gelieve daar wel attent op le zijn, men trachte zich voor het gebruik van naniaaksel, welke men tracht In omloop te brengen. ATTENTIE. Het depot dezer Pillen, vroeger bij den Heer O. A. vak Tricot, le Leyden, is thans terplaaatst bij den Heer J. T. TERBÜRGH, Haarlemmerstraat hoek Bakkersteeg, te Leyden.,</p>
</text>
