<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>%\\éatve te iFetoe. MERCREDI 25 KOVEMBRE 1868. Représentation extraordinaire dounée par la Tronpe du Théêtre Royal Francais de la Haye sous la direciion de Mr. L. JAHN. LA DAME BLANCHE. Opéra-Comique en 3 Aclcs, IHusique de Boieldieu. LE CAPORAL ET LA PAÏSE. Vaudeville en nn Acte, par MM. Varin, Paul de Koek ei Garnier. Ordre: 1. La Dame Blanche. 2. Le Caporal el la Payse. Ouverture des Bureaus a Six heures. ■ ■ On commencera a sept heures. rPRIX DES PLACES: Loge ƒ2.— Baignoires ƒ1.50. Parterre ƒ 1.20. Galerie ƒ 0.60 l.e Bureau de localion sera ou&gt;ert Mardi el Mereredi aux heures habiluelles. Pour chaqtie place retenue d&apos;avance au Bureau il sera pajé 10 cents. VENNOOTSCHAP NEDEBLAJSD, gevestigd te Amsterdam. Ifüaatscliaiipt-lijk kapitaal KEK MBLLÏÖEïfc&apos; GUE.BÏE!!. MAATSCHAPPIJ VAN LEVENSVERZEKERING met onmiddelijk ingaande risico. OVERLEVTNGS- of SPAARKASSEN, LIJFRENTEN, enz. Agenten te Leyden De Heeren N. J. SANDERS, Hooyewoenl; WED. VAN IIAANSBERGEN EN DUTILH, Oude Vest; F. A. WILH. SCHÜDEL, Utrechlsche Veer. J. A. VA IN EYKEK. Onder vriendelijke dankbetuiging berigten \\y de goede ontvangst der volgende giften: van 11. J. X. ƒ5, van D S. ƒ1, »an N. N. ƒ2, van een «riendenkring L. V. door lusschenkomsi van den heer J.G. ƒ10, van N.N. ƒ2 50, in een vriendenkring gecollecteerd /6.67, en van N. N. ƒ60 Wjj (ilüvén ons volgaarne belasten met het ontvangen van wal men ons nog «oor het V&apos;an-Evkeufonds zal willen toezenden. A. DE MARE. LEïnKK, 20 November 1868. VAN DE PAVORD SNITS. Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van wijlen GIJSBERTUS VENDRIK en GEERTRUIDA BALTEN, beide ie Leiden overleden, worden verzocht daarvan franco opgave of |betallng|të doen vóór den l&apos;&quot;n December 1868, ten kantore van den Notaris Mr. J. L. KLAVERWIJDEN te Leiden. 4è en 5 pCts Hypotheek-Obligatiën. RENTEBETALING. Het Bestuur van de Nederlandsche Hypotheekbank berigt, dat de Coupons j van hare Schuldbrieven, vervallende 1 December 1868, betaald zullen wor! den op Dingsdag 1 December aanslaande en volgende werkdagen, iie Amsterdam ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas. &apos; » Alkmaar » » » den Heer Corn&apos;. Joh», de Lange. » Arnhem » » » » Heeren E. C. Engelberls &amp; C\ I » Assen » » » den Heer E. A. Smidt. » Breda » » » » » J. Reynders. | » Dordrecht, » » » de Heeren Stoop &amp; Rens. »&apos;s Gravenhage » » » » » Scheurleer &amp; Zoonen. » Groningen » » » » » Mesdag &amp; Zonen. » Haarlem » » » den Heer G. W. Bannier. »&apos;s Uertogenbosch » . » » » » T. van Lanschot. 1 » Leeuwarden » » » » » A. Gratama. » Middelburg » » » » » B. A. Fokker. » Rotterdam » » &apos; » de Heeren H. C. Voorhoeve &amp; C». » Tiel » » » den Heer Z. de Jongh. » Utrecht » » » de Heeren van Schermbeek &amp; van Hall. ! » Zwolle » » » » » A. van Deventer 4 Zoon. | - Amsteroam, November 1868. sfiMiiiwii piHiii By-KA.NTÓÓK te LEIDEN, Uoogewoerd, 442. Incasserlngen op het Binnen- en Buitenland. — In- en verkoop van Binnen- en Bultenlandsche Wissels, Effecten, Coupons en vreemde Huntspeciën. Opent Rekening-Courant en Cheque-Rekening met rentevergoeding en neemt gddrn a deposito. 1 dag zigt .... 2 pCt. 1 maand zigt ... 3 pCt. 8 dagen zigt . . . 3J. » 3 maanden zigl . . 3} » Langer termijn na overeenkomst. Hoopt de met primo November verschenen Coupons tot den hoogsten koers.</p>
</text>
