<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 26 Januarij.</title>
	<p>Bij het laatste bal op do Tuilerien merkte men onder de genoodigden op de Heeren Gueroult van de Opinion Nationale en Darimon, een der oppositie-leden in het wetgevend ligchaam. De Keizerin was afwezi&quot; omdat zij hare keel had gebrand met len chemisch geprepareerd pap Ter door haar aangewend om eene ligte verkoudheid te |enezen. P P</p>
	<p>__— Men verzekert dat de Keizerin 33» nilc vorsten van Europa heef géschreven om hen uit te noodigen bijdrages te leveren voor den wa deröpbouw van cle kerk van het Heilige Graf. — De Patrie spreekt het gerucht tegen dat ele Fransche regering nota&apos;s heeft gezonden aan de kabinetten van Weenen en Berlijn, ten einde te vorderen dat de kwestie der hertogdommen aan de beslissing der bevolking worde onderworpen. — Do Heer Fould weigert om de obligatien der italiaansche maatschappij voor cle domeinen, op cle officiële kocrslijst te doen noteren. — De markies de la Rochejacquelcin is ziek. — Frankrijk heeft sedert 1860 handelsverdragen gesloten met Enge» land, België, het Tolvei&apos;bond, Rusland, Italië en Zwitserland. Et is sprako om nu ook met do overige Europesche mogendheden soortgelijke «ver» eenkomsten aan te gaan. — Eergisteren i.s hier overleden de baron de Bazancourt, een der gcachtste militaire schrijvers van Frankrijk. Hij heeft op last des Keizer» den vcldtogt in cle Krim medegemaakt en daarvan eene geschiedenis geschreven; hij heeft ook den veldtogt in Italië beschreven. Vroeger zag van hem het licht eene geschiedenis van Sicilië onder do heerschappij der Noormannen, benevens verseheiden romans; hij was een neef van graaf Molc en van den graaf cle Barante en zwager van den generaal d&apos;Arbouville. Hij bereikte den ouderdom van 54 jaren. — De Fransche regie heeft thans 17 fabrieken, waarin met 16,72 S arbeiders wordt gewerkt. De uitgaven voor dit personeel, alsmede voor de ambtenaren, de entreposeurs en hunne bedienden, bedroegen in 186&apos; i niet minder dan 11,380,949 frs. —De Heer Petetin, directeur der keizerlijke drukkerij, heeft den Keizer het afgedrukte eerste deel van het leven van César overhandigd. — De vergunning tot het houden van voorlezingen, aan dc heeren de Broglie e. s. verleend, is niet geheel ingetrokken door den minister Duruy, gelijk aanvankelijk gemeld is. Alleen is het getal van hen, aan wie vergunning was verleend, van tien tot zeven ingekrompen. — Gedurende het afgeloopen jaar zijn in Fraukrijk 321,000jagtacton geligt; dat is p. m. 17,000 meer clan in 1863.</p>
	<p>— De inkomsten der schouwburgen, concerten en andere openbare vermakelijkheden hebben in 1864 bedragen 16,748,976 fr. 89 c. —Dc regtbank der Seine heeft beslist, dat het huwelijk, door een voormalig priester aangegaan, nietig is, op grond dat de gelofte van celibaat, door hem afgelegd, niet kan worden opgeheven. — Gisteren is le Correspondant, het orgaan der hooggeplaatste liberale catholieken, in het licht verschenen. In zekeren zin is dit voor velen eene teleurstelling geweest. In plaats van een hoofdartikel der redactie, inhoudende eene verklaring van beginselen, treft men aan hot hoofd des blads, den Latijnsehen tekst der encyclica aan, met eene Fransshe vertaling daarnevens en onder deze dc handteekening van den secretaris der redactie, met de opmerking dat de encyclica in geenen deele de wetten en instellingen van Frankrijk of van andere constitutionele landen veroordeelt en dat cle redacteuren aan het leerstellig gedeelte vau &apos;s Pausen schrijven hunne onvoorwaardelijke instemming schenken. — Aan een partic. brief uit Weenen ontleent de Correspondance-Havas het berigt, dat men zich in Duitschland omtrent het mislukken van de zending van den Pruisischen Prins Frederik Karel naar Weenen , hersenschimmen maakt; dat die zending eene Europesche strekking gehad heeft; dat cle kwestie der hertogdommen slechts een voorwendsel is geweest en dat cle Keizer van Oostenrijk zich eerlang in persoon naar Berlijn zal begeven. — In een brief uit Alexandrie wordt gemeld, dat de katoen-cultuur in Egypte, uit hoop op kapitale winsten, in het afgeloopen jaar gedreven is op zulk eene uitgebreide schaal en met zoo algeheele verwaarlozing van de graan-eultuur dat dit laatste artikel thans op dc grootste korenmarkt der wereld, gelijk men Egypte vroeger noemde, geheel ontbreekt. ■— Naar luid van berigten uit Madrid van heden had do raad van state zich nog niet met dc zaak der encyclica bezig gehouden. — De Epoea meldt dat de oorlog op San Domingo reeds 200,000,000 realen heeft gekost, en een deficit van 100,000,000 realen in de inkomsten van Cuba heeft veroorzaakt. —De Constitutionnel meldt, dat het gerucht onjuist is, volgens het- I welke graaf Sponneck zich verzet tegen den terugkeer van den generaal Kalergis. Het is integendeel op zijne voordragt, dat de Koning den generaal tot zijn opperstalmeester heeft benoemd.</p>
</text>
