<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Belangrijk Thee-berigt. De lading Thee per het Schip Monarchy g- is eene dergene die wij jaren gemist hebben, dezelve is «j I gï. krachtig en zuiver van smaak, geurig en waterhoudend. -» Deze lading is in veiling zeer billijk verkocht, waarom &quot;** o wij ons daarvan ruim voorzien hebben, en alzoo in de =s — • gelegenheid zijn tot nooit gekende lage prijzen te verkoopen. g Zoodat men thans koopt: tS ™ 5 onc&apos;COIUGOÜ geurig 100 c. §3 § 5 „ dito fijn geurig. . . 120 „ *§ ~ 5 „ dito extra geurig . . 130 „ ëc o 5 „ dito supra fine , . . 140 „ = « 5 „ SOUnie:. zacht geurig. 150 „ ao S 5 „ dito superior . . . 160 „ *£• _5&quot; 5 „ dito curious.... 180 „ _« £1, 5 „ dito bloem-geurig. 200 „ g § Op aanvraag wordt tot denzelfden prijs | onc tot proef J= o afgeleverd. ca es- Bij eene hoeveelheid van 5 Ned. ponden geniet men S 2 pCt korting voor contante betaling. &apos; &apos; ■ ■§ &apos; « VERKOUW &amp; STOKHUYZEN. § Zoodat men thans loopt 5 onc geurige Congoii a 100 e.&quot;*3 l&quot;Wïf!|^^WWï*f^WW&quot;W^^Wf&quot;^H»JW, l)e inspuiting IbW&apos;UiF&apos;T&apos;llllllnHllM-ll llllnTMiPi_VllllaVi V)&quot; A&quot;coi iQU-LJil/ illltt Utl o!S J bereid van de F. tsÉf, VI TV , l%f AT Ifl O bladeren vau den g-rT-Tl-Tij ■_■ Malic°.«enboo_ ESif j_JHHSIr!TW-M_llliHi¥lK,-^aiS/&apos;lïy#C_| &apos;n Peru, is een ***&quot;*&quot;*&quot;**&quot;-fa**-*-SB&quot;*i4l&quot;3Wl_*__ï_tt kracblig medicament voor de spoedige en radicale genezing va» Gonorrbe&apos;e en dergelijke soorten \an onges&apos;eldlieden, zonder »rees voor ontsteking of vernaauwing van hel kanaal. De Capsules bevatten eene essence van Matico, gecombineerd mei balsem van Copahu. om er de uitwerking van te verdubbelen, den balsem den bijzon (leien reuk te ontnemen die aan de urine wordl medegedeeld, en le»ens de neiging lot braken en misselijkheid, die de gewone Capsules opwekken, te doen verdwijnen. Hel meerendeel der doctoren van de geheele wereld heefl dan ook van elke andere behandeling afgezien. Deze twee medicamenten slagen zeer goed wanneer zjj afzonderlijk worden gebruikt; tereenigd bieden zjj eene krachtige geueesw(jze aan. ■ - Depots: le Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk le Leyden. hii J. J REYST, Nieuwen Rijn KMIRTSUIriPKIN IJN LADIMi JN Oh HAVIiN,~ ALHIËK. Raar Zwolle, Dingsdag voorm. 12 ure, schipper. P. v. HERYVAARDER. » Alkmaar, .Woensd. » 10 » » L. KROON. » Amersfoort, » » 10 » n J. L. v. OOTMARSÜM. » Sneek, » » 12 » » L. A. v. n VEEN. » Deventer, Donderdag » 12 » » G. BROUWER. » den Helder, » nam. 6 » » J. C, BOON. ■&gt; hampen, » voorm. 12 » » VVed.K.ROOZEftDAAL. » Hoorn, » nam. 6 » » V. POLMAN. » Zwolle, &apos;» voorm. 12 » » J. v. VEEN. &apos; . avj»iiüi(_..-»• ji.3 M?ff_„__ . .</p>
</text>
