<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zondag 8 Oetober. De zitting der Tweede Kamer van gisteren zou stof kunnen geven tot zeer uitvoerige beschouwingen. Vooreerst over betwiste regtskwestien, waarin volgens de juiste opmerking van een der leden, de bekwaamste regtsgeleerden in de Kamer het noch met den minister, noch met zich zelven eens waren. Het gold daarbij do strafbepalingen opgenomen in art. 2; voorts de in beslag neming en verbeurdverklaring van hetgeen in strijd met de krachtens deze wet uit te vaardigen bevelen was vervoerd of verkocht, dan de magt die zal verbeurd verklaren of de vernietiging bevelen en eindelijk de schadeloosstelling. In een overzigt van dit juridiek debat kan hier niet getreden worden. Het waren vooral de Heeren Godefroi en van Nierop, die met den minister naar aanleiding hunner amendementen de pleitredenen hielden, die zich oplosten in de afstemming vaa het amendement Godefroi met 50 tegen werdTfo ? &apos;n de lntrekkïl,g van het amendement van Nietop. Daarnft de benah™ TI™010™&apos; zoomede art. 3, waarin nu door de Regering de bepaling werd opgenomen, in de zitting van Vrijdag aangekondigd! zou me„LenkleCh^Va,U k,Tht zou WiJ™ tot I°. Januarij 1867 fa geheeTe stiPldn&apos;-dat f 8 ëfef* Wet&apos; waarvan alle artikelen en dus het E™ daarm nedergelegd was aangenomen, in stemming zou komen, de&quot;JreJSS^ &apos; reke°de buiten.... de veepest-oppositie. Reeds had de afgevaardigde van het Haagsche orgaan, de Heer v. Zuylen v. Nyeoo den e^M°nge zittiDg te kennen zeeven dat hij een amendement nL™\Z? , elms, zou voordragen, en had hij den Heer Godefroi en ffii «Pld. - end&apos; df men wel deSelÜk de P°litiek hier kon inmengen, da Hpp, ZIJD amendement voor en lichtte het toe, maar dadelijk vond der we\ Zi 11?&apos; 1 *le&apos; lot wel&apos; Seen voorstander van het stelsel w/, \ bekrachtigende het tot dus ver gevolgde stelsel der Regering hii H 7.1 er wat.men noemt een adder onder het gras lag, en daar fni&lt;™L„gemeen?..riStmS yan dit kabinet öp staatkundig gebied was einde be?&apos;,ntv ,&apos;^ Zich Wel wachten &quot;om de veepest aan te blazen ten krachtiJ vZaMfs™.af !e maken&quot;&apos; mj die in deze materie zich nog al den tlLl afmakmg bad verklaard. Dat karakteristieke woord, dat kenschets! v™^* be_i d der °PPositie met de meest« juistheid V^niZ l &apos; Wm, als eene bom in he vijandelijke kamp, dat na het tirailleurvuur van den Heer van Zuijlen, in gesloten kolonne, onder aanvoering van generaal Schimmelpenninck, met grof geschut kwam aanrukken en eene motie van orde nitwierp die strekken moest om hetgeen tot dusver aangenomen was ten onderste boven te werpen en wederom de centralisatie van de Regering in de voorhoede en de taak, pligt en zorg der gemeente- en provinciale besturen in de achterhoede te plaatsen. De inkleeding was niettemin aandoenlijk. De motie had niets te beteekenen; het was maar een wensch; ieder kon er zich mede vereenigen ; het zou de kwestie zuiver beslissen, onverschillig de gevolgen. Het is waar, dat sommige afgevaardigden, ook die niet tot de antiministeriele partij behoorden, zich met de bewoordingen konden vereen!-gen omdat z.j ook hunne opinie uitdrukten dat de Regering het initiatief van alle handelingen of algemeene maatregelen moest nemen, maar zoo zy aan de motie uit dien hoofde hunne stem konden geven, zij deden het onder pretest tegen de politieke strekking, welke men uit hunne stem zou willen afleiden. Zij betreurden dat ook van deze zaak een politiek wapen werd gesmeed, maar zouden zich daardoor niet laten weerhouden den wensch in de motie uitgedrukt, om niet eerst op te treden als de provinciale of gemeentelijke) verordeningen ongenoegzaam bleken te zijn, mede te helpen uitspreken. Van dat oogénblik af begon het politiek debat, met wederzijdsche recriminatiën en verdwenen de zieke koeijen geheel van het tooneel. Eindelijk beproefde de Heer van Nierop eene meer conciliante motie, van politieke smetten vrij, en uitdrukkende het vertrouwen op spoedige uitvoering der wet door het nemen van algemeene maatregelen, waaronder ook hij verstond regeringsmaatregelen tegenovergesteld aan provinciale of gemeentelijke maatregelen. Het zou voor een overzigt te ver leiden, om het vervolg der bataille te beschrijven. Genoeg zij hier als uitslag mede te deelen dat de motie Schimmelpenninck viel met 35 tegen 25; de motie Nierop met 34 tegen 26 en het amendement van Zuylen ook met 34 tegen 26, en dat daarna de geheele wet (tegen welker stelssl zeer zeker de motie Schimmelpenninck bepaald was gerigt), werd aangenomen niet met 35 tegen 25, maar met algemeene stemmen. Dat overigens de regering, ook met het oog op het vierdaagsche debat, met deze wet gewapend, waar dit noodig is, krachtig zal optreden, betwijfelen wij geen oogénblik, maar opmerkelijk is het toch, dat de vaste oppositie (wèl te onderscheiden vau sommigen, die zich onder protest aan de motie aansloten), waar het betrof de gezondheid der menschen, een stelsel voorstond, juist van gemeentelijke zorg en tussehenkomst, dat nn volgens haar voor de dieren en den veestapel niet voldoende zou zijn.</p>
	<p>De ontwerpbegroting voor de Staatsspooiwegen voor het volgend» jaar is geraamd op 19 millioen in uitgaat. Voor aankoop van materialen enz. is geraamd ƒ 1,328,700; voor den aanleg van het kanaal van Zuidbeveland ƒ 244,600; voor de brug te Kuilenburg ƒ 1,357,000; voor de bruggen tusschen Dordrecht en Kotterdam ƒ400,000; voor de brng te Zalt-Bommel ƒ 1,120,000; voor die bij Crevecoeur ƒ 300,000; voor den spoorweg Arnhem-Leeuwarden ƒ 3,057,473; voor de spoorwegen Harlingen—Hannoversche grenzen ƒ 1,^605,000: Zutphen—Pruisische grenzen f 419,000; Breda—Helmond ƒ 17,400; Maastricht—Helmond f 421,250; Roosendaal—Vlissingen ƒ2,132,000; Venlo—Pruisische grenzen ƒ 147,870; Utrecht—Boxtel ƒ 2,156,700; Breda—Rotterdam ƒ 1,873,000; Nieuwediep—Amsterdam ƒ 418.000; Onvoorziene uitgaven ƒ 1,628,757. Volgens de Memorie van Toelichting zullen waarschijnlijk in dit jaar nog de seetien Zutphen-Hengelo, Maastricht-Roermond en Roermond- Venlo en Helder-Alkmaar ter exploitatie kunnen overgegeven worden. In het volgende jaar rekent men dat achtereenvolgens gereed zullen komen de gedeelten van Breda naar den Moerdijk, van Hengelo—Pruissische grenzen, Leeuwarden—Groningen, Deventer—Zwolle. Boxtel Helmond, Venlo—Helmond en Venlo—Pruissische grenzen. Behalve de reeds aanbestede werken stelt men -zich voor in dit jaar nog aan te bestedeu de werken voor de spoorwegen Winschoten—Hannoversche grenzen, Willemsdorp—Dordrecht, &apos;s Hertogenbosch—Boxtel en Alkmaar naar het IJ; den bovenbouw voor de brug over de Lek bij Kuilenburg, en de landhoofden en pijlers voor de brug over de Maas bij Hedel. De aanbesteding voor den aanleg van den weg Heereveen-Leeuwarden zal tot het beginvan het volgende jaar moeten worden uitgesteld. Er blijven dan alleen nog over de werken voor den weg tusschen Dordrecht en Rotterdam, tusschen Goes en Vlissingen, de geheele afdamming van de Ooster- Schelde, een gedeelte der werken tusschen Bommel en &apos;s Hertogenbosch, de aansluiting bij Amsterdam en de werken voor den speorweg Meppel- Groningen, waarvan men zich vleit het meerondeel in het volgende jaar onder handen tG kunnen nemen.</p>
	<p>Al de bovengenoemde werken voor het kanaal door Zuid-Beveland moeten vóór of op 1 Julij 1866 gereed zijn, zoodat dit kanaal omstreeks dien tijd voor de scheepvaart zal opengesteld en met de geheele afdamming van de Oosterschelde voortgegaan knnnen worden. Een gedeelte van dien dam tegen den Noord-Brabantsehen wal wordt reeds nu gemaakt. De aard der werken welke, in verband met den spoorweg Goes- Middelburg-Vlissingen, voornamelijk op het eiland Walcheren zullen te maken zijn, is afhankelijk van de beslissing der wetgevende magt omtrent den overgang van het Sloc. Een daartoe betrekkelijk wetsvoorstel wordt gereed gemaakt. Het ontwerp voor den spoorweg Dordrecht-Rotterdam, is mede zóó ver gevorderd, dat vermoedelgk ook daarvoor spoedig een voorstel gedaan en met den aanleg der werken een begin gemaakt kan worden. Voor den spoorweg Meppel-Assen-Groningen, is met de opnemingen een begin, en werden de onteigeningsbescheiden gereed gemaakt. Behalve het batig slot van 5% millioen, waarop van de vorige dienst wordt gerekend, is op deze begrooting uitgetrokken nog 13 _ millioen.</p>
	<p>De leden van de Eerste Kamer der Staten-Generaal zijn ter vergadering bijeen geroepen tegen 13 dezer, des avonds ten 7 _ ure.</p>
	<p>Bij den raad dezer gemeente zijn de volgende stskken ingekomen. Nü. 285. Rapport van Burgemeester en Wethouders op het adres van het Bestuur van het Bagijnhof, om door aankoop eigenaar te worden van een gedeelte van den grond, verkregen door de demping der Bagijnensloot.</p>
	<p>N°. 286. Missive van Heeren Sub-Ontvangers alhier, waarbij zij opkomen tegen eeno in de Memorie van toelichting op de nieuwe Verordening wegens de Plaatselijke directe belasting voorkomende bewering. N&quot;. 287. Rapport der Financiële Commissie op de voordragt van Burgemeester en Wethouders omtrent de regeling der kosten van verbouwing van het Hoofdbureau van politie, ten einde een lokaal te verkrijgen geschikt tot Kantoor voor de bouwopzigters. N°. 288. Voordragt der Commissie van beheer van rentegevende eigendommen tot onderhandsche verhuring van gemeentegrond aan G. Blokhuis Wz. en J. L. Krom.</p>
	<p>N&quot;. 289. Missive van den Heer J. Kuyper, houdende verzoek om ontslag als lid der Plaatselijke schoolcommissie.</p>
	<p>N°. 290. ¦ N°..291. Voordragt van Burgemeester en Wethouders, ten geleide van het?U0000aT 1 J ™S}?ment der inrigting voor stads bestedelingen. N°. 292. Id. van id. om terug te komen op het Raadsbesluit van 18 Januarij 11. tot het vragen eener Rijkssubsidie voor de Hoogere burgerschool met Sjangen cursus.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot commissaris van policie te Zalt-Bommel W. Fl^eyds, thans inspecteur van policie te Rotterdam; en tot griffier by het kantongeregt te Leyden Mr. M. d&apos;Aumerie, thans griffier bij het kantongeregt te Ommen.</p>
	<p>In «e Staats-Courant van heden wordt medegedeeld, dat de uitloting van 12 aandeelen in de geldleening van/160,500 tut gedeeltelijke bestrijding der kosten van den aanleg van een kiezelweg tusschen Zutphen en Goor, zal geschieden op 18 en uiet op 10 Oct. a. s., gelijk verkeerdelijk was gemeld.</p>
	<p>Het Stockholmer regeringsblad van den 2den dezer bevat een koninklijk besluit van 29 September, waarbij, uit aanmerking van de in onderscheiden landen uitgebarsten en zich snel verspreidende veepest, alle invoer van rundvee en schapen tot 1 April des volgenden jaars wordt verboden. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Uit Ingen wordt .omtrent den brand, waarvan wij gisteren melding maakten, aan de Tielsche Ct. dd. 6 Oct. het volgende geschreven : Heden namiddag ten half 3 ure brak in deze gemeente een brand nit die, door de langdurige droogte bevorderd, weldra zoozeer in hevigheid oenam, dat een groot deel van ons dorp met totale vernieling bedreigd werd. Vijf huizen, 2 schuren en 3 bergen, de laatste-gevuld met koorn en andere landbouwproducten, enz. ziju eene prooi der vlammen geworden. De toren is geheel uitgebrand. Van de kerk is de kap verloren, doch het inwendige behouden gebleven. Dat ds schade zich hiertoe bepaald heeft en niet nog een aantal andere gebouwen door het vuur vernield zijn, is hoofdzakelijk te danken aan de goede werking van 2 uitmuntende &apos;brandspuiten uit de gemeente Tiel overgekomen. Ook de spuiten van Ingen, Eist en Lienden waren bij den brand tegenwoordig en hebben voor zoo verre hare geringe krachten strekten, tot het blusschen medegewerkt. Men zegt_ dat de brand is ontstaan in den berg van Gaasbeek, door kinderen die met lucifers speelden.</p>
	<p>Omtrent den predikant, die, als wij gisteren hebbon medegedeeld, wegens laudlooperij is veroordeeld, meldt de Middelb. Ct.het volgende: Voor de arrond.-regtbank te Middelburg heeft teregt gestaan W. C. M., oud 48 jaren, geboren te Nyeveen, laatst verblijf houdende te Zuidzande, thans gedetineerd. Dezen beklaagde, tot het vorige jaar predikant bij de Herv. gemeente te Retranchement, werd ten laste gelegd, dat hij zich heeft schuldig gemaakt aan landlooperij. Den Bsten Sept. werd hij, volgens het opgemaakt proces-verbaal, door den veldwachter van Zuidzande op de markt aldaar aangetroffen. zittende bij zijn te midden der straat staande huisraad; hij verklaarde alstoen geene woning te hebben of te kunnen vinden en met vronw en kinderen te moetea leven van liefdegaven, terwijl hij zoowel nacht als dag onder den olooten hemel vertoeven moest. Bij het onderzoek werd door een der regters gereleveerd dat de bewering des beklaagden, alsof hij deor net verrigten van schrijfwerk getracht zou hebben in zijn onderhoud te voorzien en dat hij van den Heer Slotemaker, predikant te Middelburg, dientengevolge geldelijke ondersteuning zou genoten hebben, bezijden de waarheid was, daar die geldelijke ondersteuning niet aan den beklaagde, maar op bepaalden last aan diens vrouw werd verstrekt en de beklaagde ook niets heeft gedaan om den kost te verdienen. De substituut-officier van justitie deelde in de adstructie van zijn requisitoir mede, dat de beklaagde, na wegens wangedrag ontzet te zijn als predikant te Retranchement, door zijn zwager, die predikant is te Zuidzande, werd opgenomen. Toen deze hem echter, wegens vele onaangenaamheden, Uit zijne woning verwijderd had, schoot den beklaagde niets anders dan de openbare straat over, zoodat hij dan ook zonder beroep of middelen van bestaan geruimen tijd nacht en dag op de markt te Zuidzande heeft doorgebragt. Op dit feit achtte spreker allezins toepasselijk de artt. 269,270 en 271 van het wetboek van strafregt, waarbij gevangenisstraf wordt bedreigd wegens landlooperij. Hij kwam echter niet alleen de toepassing vragen dezer artikelen, maar bovendien die van art. 19 der wet van 29 Junij 1854, Staatsblad N&quot;. 102, waarbij den regter de bevoegdheid wordt gegeven tot opzending van den veroordeelde naar een bedelaarsgesticht na het einde van zijn straftijd. Hij achtte die opzending noodig, daar anders do beklaagde, na zijne gevangenisstraf ondergaan te hebben, op nieuw zou gaan rondzwerven. Hij meende alle verdere hem bekende bijzonderheden, die voor den beklaagde niet vleijend zijn, niet te moeten mededeelen, en requireerde, op grond van genoemde wetsartikelen, diens schuldigverklaring aan landlooperij en veroordeeling tot gevangenisstraf van drie maanden en in de kosten, alsmede bevel tot opzending naar een bedelaarsgesticht na het einde der gevangenisstraf. Bij dit requisitoir werd gepersisteerd, nadat de beklaagde had opgegeven dat hij is gedomicilieerd te en ingeschreven in de registers van den burgerlijken stand der gemeente Zuidzande. Volgens den ambtenaar van het openbaar ministerie, heeft namelijk de bewering nimmer bij eenig regtscollegie ingang gevonden, dat iemand die is ingeschreven in de registers van den burgerlijken stand, niet schuldig zou kunnen verklaard worden aan landlooperij. De regtbank heeft den beklaagde dan ook schuldig verklaard aan het nem ten laste gelegde feit en veroordeeld tot zes maanden gevangenisstraf en in de kosten, met bevel dat hij na het einde van zijn straftijd aal worden overgebragt naar een bedelaarsgesticht.</p>
	<p>Blijkens de heden ontvangen berigten van de Kaap de Goede Hoop, loopende tot 1 September, wordt de oorlog tusschen den Oranje Vrijstaat en de Basutes, gelijk reeds terloops per telegraaf is gemeld, steeds voortgezet, evenwel met dit onderscheid dat de boeren van den Vrijstaat sedert de laatste berigten in een ongunstigen toestand zijn gekomen. Gelijk men weet, waren zij destijds opgerukt tegen Thabaßosigo, de hoofdstad der Basutos. Na thans twee aanvallen op die plaats te hebben ondernomen, is het hun niet gelukt dat punt meester te worden. Volgens de berigten zou dit alleen zijn toe te schrijven aan een groot gebrek, namelijk het gemis eener voldoende militaire discipline in die oogenblikken, waarin het er op aankomt om gemeenschappelijk tegen den vijand te ageren. Reeds sedert de opening van den veldtogt had de kommandant Wippenaar getracht daarin te voorzien en overigens een tact en eene militaire bekwaamheid aan den dag gelegd, die althans eenig vooruitzigt op een goeden uitslag opleverde. Onder zijne leiding werden dan «ok de Basutos op hun eigen terrein krachtdadig achternagezet en werd aldaar een gedeelte van den geroofden buit teruggehaald. Dit alles ging goed, zoolang de Basutos in het open veld terugtrekkende, zich niet sterk genoeg daarteggn konden verzetten, doch zoodra zij de schuilhoeken in hun gebergte hadden bereikt, en zich in hunne hoofdstad verdedigden, werd het moeijelijker zich tegen hen te doen gelden. Met dat al lieten de boeren zich daardoor niet zoo gemakkelijk uit- het veld slaan. Ter sterkte van 2000 man en goed voorzien van krijgsbehoeften, waaronder ook Withworth- en Armstrong-kanonnen, naderden zij den voet van den berg waarop de hoofdstad des vijands is aangelegd. Den Bsten Aug. rukte alstoen eone strijdnaagt van 1100 man, onder commandant Fick, met 5 stukken geschut voorwaarts tot den eersten aanval op de stad. Deze manoeuvre mislukte, nadat daarmede de geheele dag was voorbijgegaan, zonder dat er eigenlijk iets gedaan werd. Er werd gelukkig geen enkel man ia de gelederen der hoeren gedood en slechts 10 werden ligt gewond. Daarop werd besloten om den aanval op 14 Ang. te hervatten. Maar wat gebeurt er nu? Van de 1200 man die daartoe door den commandant werden opgeroepen, kwamen er slechts 600 opdagen. Wippenaar, ofschoon teleurgesteld, plaatste zich evenwel aan het hoofd van den kleinen troep, beklom den berg en wist daar eene zeer goede positie meester te worden, doch de manschappen die hem onmiddelijk moesten volgen, bleven telkens achter on deden slechts hun best om niet binnen het bereik van het vijandelijk vuur te komen, zoodat de kommandant onmogely&apos;k eene behoorlijke beweging ten uitvoer kon doen brengen. Toch hield hij zich eenigen tijd in zijne positie staande, tot eindelijk de weinige troepen die hem moesten bijstaan, verschrikt werde n bij het sezigt van eenige manschappen die gewond raakten. Het gevole hiervan I was dat zij eerst retireerden en eindelijk op den loop gingen. Hierdoor was de positie voor Wippenaar ook niet langer houdbaar en op zijn gedwongen terugtogt werd hij met eenige der zijnen doodgescho^ ten Na dien afloop verliet de president van den Vrijstaat het kamn en begaf zich met 700 man naar Bloemfontein terug J P Omtrent het parlement viel niet veel nieuws mede te deelen. Ofschoon ue zitting reeds vier weken had geduurd, waren evenwel de begrootindZlt? belangrijke zaken nog niet in behandeling gekomen, doorsteLil .• n Ult de 00steliJke provincie steeds voortgingen met hun erd* ™4IS/erzet tegen het ontwerp op de annexatie van Kafferland U B,ta vertegenwoordiging. Intusschen maakte het spoorlTiïce Cè en°HVe tVJVeriger,voortSang met de uitbreiding der westeandstreken S eener hjn Van fort E!izaDeth naar de oostelijke</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 7 Oct. Naar men verneemt wordt H. M. de K-omngin, op 25 dezer, van hare buitenlandsche reis in de residentie terugverwacht.</p>
	<p>- HH. XX. HH. Prins en prinses Frederik en HD. dochter, prinses! Marie, bevinden zich thans te Muskan. De terugkomst dezer vorstelijke! ?Z?Ne? \n e residentie kan nog niet worden bepaald. De gezondheids! toestand der vorstelijke personen laat niets te wenschen over. * tevp„0 ma? dle&apos; algemeen geacht om zijne vele bekwaamheden, zich hoedanig- x. Ver,worven in de harten van allen, die op edole Jacob lS/n-cc- aaf karakter PrfJs stellen&gt; de Heer Louis Philip te Arnhem leboren ? ouderTdom ™68 jaren overleden. Ho&apos; was hijfn Nederland ehe iVt*^ 179 X Den lste« April 1814 trad zeven jaren later, den 9den Sent 18-&gt;1; w„ tt- ¦ bevorderd en bijna op, om den 3den November 1843 als lstenfL»lJ m Cen hoogeren rang op te treden en den 31sten januari 1851 aÏTstenf^01^6&apos;11 2de kL heid lste kl., tevens tijdelijk beist te wordt _ fXCcIf2°nd- over de geneeskundige dienst derlandmaat we?kebeSeSkZ (door den Heer Snabihe tot aan zijn dood bekleed) Vem den 1 den l&gt;g bruar.j 1803 definitief was opgedragen, nadat hem den l__ &amp; bevorens een nieuw blijk van waardering ook zijner strategiUrbekwS dln .wa? gegeven, waar hij als buftengewoon lid in het comi é van SS TZZTn to fT 1859 heeft het Z-M.denKonin_ van dl genee^Z^ZW^ï&quot; **&quot;&quot;&quot; T h°°fl betrekkin! gelijkgesteld zal zi „ aan dP^ g&apos; za\wez.eü&apos; «O*» 1 April 1864 herdacht Dr. SnabUié „W &quot;I-™ -°P rr iwr do irm:„„ „„r a&quot; ouaD&apos;&quot;e zijne vijftigjarige dienst als officier. Z M. de Koning gaf den waardigen krijgsman bij die gelegenheid een T\V%Ztt bSrinerfkenteliJkhem,door,bihalveghetgonderschei- van oOjange actieve dienst als officier, het groot-officierskruis der orde van de Eikenkroon te doen hechten op de borst, die reeds pr.jkte met het kommandeurskruis dier orde en met zoovele andere schitterende bewyzen van waardering zijner verdiensten, hem vroeger verleend. Snabihes militaire verdiensten toch hadden hem het ridder- kruis van de Militaire Willemsorde 4de kl. doen verwerven op 16 November 1830, terwijl hij den sden April 1832 ridder van het Metalen Kruis werd. De decoratie van den Nederlandschen Leeuw verwieri hy den 6den December 1846.</p>
</text>
