<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 3 October.</title>
	<p>Door Z. M. is op zijn verzoek eervol ontslag verleend aan den heer G. ten Sande uil zijne betrekking van ontvanger der registratie voor de burgerlijke actcn n°. 2 te Amsterdam, en benoemd: tot ontvanger der registratie voor de burg. Aden h°. 2 le Amsterdam de heer Q. C. Collard, thans directeur der registralie in Zeeland; tol directeur der registratie in Zeeland de heer E. 11. F. VV. Ulathon, thans inspecieur der registratie lsle kl.; tot controleur der directe belastingen, enz.: te Oostburg de heer J. P. van Dugieren, ontvanger te Veldzigt en waarnemend controleur aldaar; te Groenlo de heer T. E. Dloiké, ontvanger te Horst en waarnemend controleur aldaar; le Oirschoi de heer P. J. A. Clavareau, surnumerair der belastingen, waarnemend controleur te Doetinchem; te Siltard de heer E. L. A. 11. Ariens, surnumerair der belastingen, waarnemend controleur aldaar; le Doetinchem de heer 11. E. Antink, thans controleur le Oirschoi; tol onlvanger der directe belastingen enz.: te Ried de heer J. P. S. Jonquicre, titans le Deil; le Deil de heer J. 11. van Assum, surnumerair in Zuidholland; te Putte de heer VV. C. Smils, thans te Overslag c. a; te Overslag de heer J. L. de Weille, thans hoofdcommies bij &apos;s rijks belastingen te Maastricht. — Tot burgemeesler der gemeente Brielle is benoemd de heer G Brnynis, tot dusverre burgemeester der gemeente Koudekerk. — Tot commies der posterijen zijn benoemd: van de 2A&apos; kl. de heer P. Dibbits, thans commies 3de kl.; van de 3ie kl. de heer jhr. J. G. 81. van Bommel, thans surnumerair — Aan den heer mr. R. A. baron van Hoëvell Nycnhuis is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend uit zijne belrekking van lid van den hoogen raad van adel.</p>
	<p>— Z. JU. heefl den kapitein-luit. ter zee F. R. Toe Waler, chef van het dep. van marine in Ned. Indie, en den majoor Beyerinck, van het leger in Ned. Indie, benoemd 10l ridders der orde van den Nederl. Leeuw. &apos;r — De adelborst l&quot;e kl. A. E. Dionkers is bevorderd tot luit. ter zee 2de kl. — In de zitting van de tweede kamer van gisteren is ingekomen een wets-ontwerp tot vaststelling der grondslagen waarop ondernemingen van landbouw en nijverheid in Nederl. Indie kunnen worden gevestigd. De heer VVintgens heeft aangedrongen op eene bespoedigde behandeling van hel wetsontwerp omtrent de veeziekte. Het deed hem leed dat mei deze zaak niet meer spoed werd gemaakt. De voordragt strekte toch tol hel nemen van maatregelen, waartoe de algemeene regering meent niel bevoegd te zijn. Hij herinnerde, dal het zoogenaamd sanitair cordon, naar de meening van sommigen, te ver gaat. Bij de provinciale autoriteit bestond bet plan, om dat cordon tol de natuurlijke grens, den Rijn en IJssel le bepalen; maar de vraag is, of daarmede het beoogde doel zal worden bereikt. Is hij wel onderrigt, dan is dal afgestuit op de gemeente Katwijk en eene andere. Uit de rapporten is gebleken dal de ziekle zich op eene verraderlijke wijze voortplant. Hij gelooft dus dat het wenschelijk is, dal er eene slem in de kamer opga om le wjjzen op het dringend noodige om geen oogenblik le doen verloren gaan, daar elk oogenblik verzuim vreesselijkc gevolgen kan le weeg brengen. — De regering heeft ihans ingezonden hare antwoorden op het voorloopig verslag van de tweede kamer betrekkelijk het wets-onlwerp tot vaststelling van buitengewone maatregelen tot wering vau besmettelijke veeziekten en hare gevolgen. Daarbij is een eenigzins gewijzigd wets-ontwerp gevoegd. — Bij burg. en welh. is het berigt ontvangen, dat het subsidie van ; Z. K. H. den prins van Oranje voor den schouwburg wordt ingetrokken. — Zaturdag avond jl. is alhier het geconstitueerd hoofdbestuur van de | vereeniging »het Zilveren Kruis&quot; (eereleeken der strijders van 1813—15) vergaderd geweest. Het heeft, na alvorens de verschillende belrekkingen j der heeren hoofdbestuurders onderling bepaald te hebben, de eerstkomende . algemeene vergadering op 17 Nov. a.s. gesteld, en levens bepaald, dal, van wege hel bestuur, de uilnoodiging zal worden gerigt, aan alle elders zich vestigende vereenigingen, of bijzondere personen, om zich aan het gezegd hoofdbestuur aan te sluiten.</p>
</text>
