<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. BIJBELLEZING over I Petr. 111, door den Heer T. M. LOOFrIAIN, van Amslerdam, op Donderdag 5 October 1865, des avonds ten half acht ure. ZAAL, Noordeinde. ZAA_L, Spflsteeg. Voorlezing door der. Wel-Eerw. Zeergel. Heer C. W. 11. PAULI, Donderdag den sdcn5dcn October, des avonds ten halfacht ure, over Genes. XXII. »jn &quot;p-3 na w np Ten Kantore van LÉZWYN &amp; EIGEMAN, op het Rapenburg, Wijk I, Nf. 240, te Leyden, wordt gevaceerd Dingsdags, Woensdags en Donderdags, van 9 tot 11 ure, ter Betaling van al de COUPONS, verschenen primo Oclober 1865 , van de 4 pCts. CERTIFICATEN der volgende Administratie-Kantoren, als van: De Heeren KETWICH &amp; VOOMBERGH &amp; Wed. W. BORSKI. » .. A. K. &amp; P. K. van HARPEN ei. PLUYM en BACKER. » » S. &amp;D. SAPORTAS, van MAARSEVEEN &amp;ie JOLLE en BUYS &amp; KERKHOVEN. En De Wed. H. F. TJEENCK, c. s. DIRECTEUREN van het Kantoor van Administratie van Nationale Fondsen, gevestigd te Leyden, berigten, dat van heden af zal worden gevaceerd tot betaling der Coupons hunner Administratie, verschenen 1 Oclober 1865, van de Certificaten 4 pCI. Nationale Schuld en wel des Dingsdags van 12 tot 2 ure, len Kantore der Administratie op de Breedestraat, Wijk IV. N°. 226, en de ovcriïe werkdagen van 10 tot 12 ure , ten Kantoren van van der SPRUYT &amp; de GRAAF en van HARTEVELT &amp; ROSKES alhier. &apos; 5 pO. HYPOTHE_EK--OB_LIGATI_EII.. ÜITLOiING. Het bestuur van de Nedérlandsche Hypotheekbank berigt, dal op heden, len o&gt;erstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr. en getuigen, te haren kantore zijn uitgeloot: 46 stuks Obligaiien Serie II _ ƒ5OO ieder, te weten N». 1221, 1259, 1393, 1492, 1496, 1498, 1616, 1717, 1767, 1962, 2014, 2022, 2055, 2103, 2139, 2545, 2574, 2858, 2895, 3167, 3314, 3350, 3383, 3528, 3538, 3611, 3685, 4132, 4144, 4155, 4162, 4176, 4211,4306,4311, 4356, 4367, 4413, 4471, 4479, 4511, 4593, 4921, 4997, 5086 en 5109. 76 stuks Obligaiien Serie II a ƒ5OO ieder, le welen N»s. 30, 177, 193, 194, 198, 201, 321, 333, 338, 373, 398, 403, 404, 470, 474, 500. 510, 534, 562, 570, 576, 622, 681, 757, 760, 805, 838, 848, 912, 948, 5880, 5941, 6233, 6365, 6422, 6475, 6486, 6503,6607,6040,6697, 6880, 6886, 7078, 7171, 8085, 8275, 8443, 8449, 8476, 8493, 8633, 8739, 8797, 8817, 9049, 9136, 9181, 9282, 9334, 9646, 9820, 9859, 9923, 10022, 10042, 10080, 10153, 10624, 10671, 10675, 10757, 10770, 10818, 10945, 11169. 85 sluks Obligaiien Serie II a ƒ 100 ieder, le welen N°s. 5471 a—e, 5483a-e, 5516 a— e, 5567a-e, 5642a-e, 5710a-e, 7308 a—e, 7323 a—e, 7346 a—e, 7361a-e, 7363a-e, 7456a-e, 7564a-e, 7565a-e, 7666a-e, 7716a-e, 7733a-e. welke op 1 December 1865 tegen intrekking der Obligaiien, voorzien van de alsdan nog onvcrschcncn Coupons, al pari zullen worden afgelost, ie Amsterdam len kantore van de Omvang- en Belaalkas, lerwjjl de 46 eerslgeuoemdc Obligaiien ook betaalbaar zijn le Frankfort a/M bij de 11H. L. von STEIGER en C»., in S. VV. lot den koers van den dag. Amsterdam, 30 September 1865.</p>
</text>
