<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 1 October.</title>
	<p>Er is een verbod uitgevaardigd op het vervoer van schapen en lammeren, alsook van de huiden of andere declcn dezer dieren, uil Engeland of Schoiland naar lerland, zullende hiervan alleen zijn uitgezonderd de huiden die in Grooi-Britiannie uit Indie, Zuid-Amerika of Australië zijn ingevoerd en vervolgens naar lerland otergebragt worden. — l)e Times heeft van zijnen correspondent in de Vereenigde Slalen eenige nadere opgaven betrekkelijk de Fenians daar le lande ontvangen. Volgens hem heefl de vereeniging in Noord-Amerika thans wel 300,000 leden benevens eene vrjj goed gevulde kas, en breidt zij zich uit niettegenstaande de openlijke tegenwerking van de katholijke geestelijkheid, terwjjl zij er overigens algemeene aanmoediging bij het publiek en zelfs bij overheden vindt. Zoo werd den 4im September jl. te Troy, in den staat New-York, eene zeer talrijke vergadering van Fenians gehouden en namen het hoofd van hel stedelijk besluur benevens andere aanzienlijke burgers deel aan de zamenkomst. Gisteren is het verhoor der in hechtenis genomen Fenians te Dublin begonnen. Zij zijn van hoogverraad beschuldigd. — Te Swansea is, naar men verneemt, de gele koorts uitgebarsten. Dr. Buchanan is afgezonden om den aard der ziekte op de plaats zelve te onderzoeken. — Een mijnwerker, Thomas genaamd, werkzaam in een der Merthyrsteenkoolmjjncn, is onverwacht eenig beziltcr geworden van de landhoeve Drummond, met de daartoe behoorende gronden, nabij Swansea, te zamen opbrengende eene jaarlijksche rente van 7000 a 8000 £. Die goederen waren het eigendom geweest van zijn over-grootvader, uit wiens tweede huwelijk hij was afgestamd, en na wiens overlijden de bezittingen onverdeeld waren overgegaan op de kinderen uit hel eerste huwelijk. Daar nu de nakomelingen in deze linie thans zijn uilgesiorven, zijn de eigendommen op de nakomelingen uit het tweede huwelijk overgegaan, waarvan Thomas in regie linie de eenige overgeblevene is. Nu bestaat er nog in de nabijheid van Neath een uitgestrekt landgoed van veel meer waarde dan de genoemde hoeve, en daarvan zal hij binnen kort, ten gevolge van vroegere familiebetrekking, ook nog een aanzienlijk gedeelte in bezit kunnen nemen. — In net laatste noramer van den Courrier des Etats-Unis leest men dat een waggon, beladen mei ammunitie, aangehecht zijnde aan een personentrein, op 7 mijlen afstands van Nashville ontploft is, (en gevolge waarvan de trein in verschillende riglingen uiteen is geworpen. Er zijn vele dooden gevallen.</p>
</text>
