<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>BERLUN, 23 Dec. (des Ochtends). De Koning heeft gisteren met onderscheidene militaire autoriteiten conferentien gehad. Des middags was er diner ten hove, ter eere der ambassadeurs bij ons hof. — Terwijl dezer dagen deleden der conservatieve fractie aan een diner vereenigd waren, hadden de nationaal-liberalen op hetzelfde oogenblik in een ander locaal ook een diner. De eerstgenoemden hadden de gezamenlijke ministers mtgenoodigd, maar de andere partij had dit niet gedaan. Van de uitnoodiging hebben evenwel alleen de ministers van landbouw en justitie gebruik gemaakt; de overigen hebben verklaard1 verhinderd te zijn, -— Het sjtadenten-comité te Leipzig heeft bij de beraadslaging over de uitnoodiging tot bijwoning van het internationaal studenten-congreg te Gent besloten om eenvoudig °ver gaan tot de orde van den dag, en wel: 1&quot;. omdat eene beraadslaging over het onderwij* in betrekking tot sociale vraagstukken door zulk een congres tot geen prac&quot;sen resultaat of eene onbevangen oplossing kan leiden; *»&apos;„ het studenten-congres te Luik eene rigting heeft aangenomen en gevolgd, waarvan de Duitsohe studenten, in «,&gt;£&gt;•? van de waardigheid en den ernst der weten»cnap, zlCh ten allen tijde behooren verwijderd te houden; pbt,^omdat de openbare opinie in Duitscbland nagenoeg en %,Ê de handelingen van deze internationale congressen en m besluiten der vroegere bijeenkomsten hseft algekeurd, msawai eele goede bron vemeemt men, dat Turkije de S lïZ \\eser? de- Grieksche onderdanen en sehrc-en zeer alleen o„ I*^&apos;2^ zal&gt; in(lien zii al plaats heeft, den toeg?pa?tf ca &quot;^ tegen gezeten Grieken worsete bladef &quot;ft¥&quot;&quot;*&quot;*{ de Oostenrijk- Rome geene zendi™ l tl&apos; dat de ex &apos;&quot;&quot;&quot;ster Walyew te aan reienen van^einahHd Ifln VïhW aldaar mOGt alleen —Da derdp ,Jr i eid worden toegeschreven XS-janïettrieSTaSll &amp;&amp;*ï™+ de berg, is, het voort!e d 2Sw°rtscll, ¥an, Wurtea&gt; punt om eene mésalliance am te nl6Yni,0&apos; ?p het nertog en eene nog jeugdiger&quot; hoiSë, feeffeffi tucht der voormalige hertogin de Morny,ü Lve ÏÏ!&apos; wordkènggeavaonfgdknOOPt&apos; *&quot; &quot;&quot;&quot;* dJr S^SSS</p>
	<p>FRANKFORT, 23 Dec. (Pari. Corr.) Uit Munchen meldt 5* ons, dat onmiddellijk na de komst aldaar van den Kor^ £ • die van Hohenschwangau verwacht werd, de benoeatr 8 »al plaat» hebben van de commandanten dey twee Vew^orpgen, in welke het Beijersche leger zaj worden Voor ï,46*^ thans uit Göttragen mede, dat den 19den dezer et oppergeregt aldaar is behandeld de zaak tegen professor Ewald, wegens majesteitsbeleediging, door middel der drukpers gepleegd. Een talrijk publiek was tegenwoordig. De advocaat-generaal requireerde de veroordeeling tot zes maanden vestmgstraf. Prof. Ewald verklaarde, dat hij den Koning van Pruisen niet had beleedigd, maar slechts de waarheid had gezegd. Als verdediger stond de advocaat Benfey hem ter zijde. Da uitspraak is bepaald op 29 dezer. Van den Beneden-Donau wordt ons gemeld, dat het berigt, volgens hetwelk de Porte naar Bucharest enßeJgadro bevel heeft gezonden, om de aldaar gevestigde Grieken uit te wijzen, ongegrond is, en dat de Porte zich bepaald heeft, om aan de regeringen van Ruraenie en Servië, even als aan de andere regeringen, kennis te geven van do afbreking der diplomatieke betrekkingen met Griekenland. De Turksche regering heeft 14 bataiilons gezonden tot versterking der troepen aan de grenzen en aan Omer Pacha het opperbevel opgedragen. Daar in Engeland en vooral in Frankrijk in den graanhandel voortdurend fiaauwheid heerscht, werkte dit ook in de vorige week op de Duitsche markten, voornamelijk op de Zuid-Duitsche. Op de Beijersche markten bijna zonder uitzondering zijn de prijzen meer of minder aanzienlijk gedaald. De handel in Hongaarsche graansoorten was op de Zuid-Duitsche markten in de vorige week geheel onbeduidend wegens de te hooge eisenen, in vergelijking met de prijzen voor inlandsche.</p>
	<p>Te Mannheim hebben in de vorige week in haver belangrijke inkoopen plaats gehad voor Engelsche en Nederlandsche rekening tot verbeterende prijzen. De vrees, dat de verwikkelingen in het Oosten ernstig mogten worden, deed de stemming voor haver vaster worden. Men betaalde fi. 41/2 a 4 fl. 33 kr. per 59 kilo. De Wurtembergsche Staats Jnzeiger deelt de koninklijke bekrachtiging mede van de wet op de godsdienstige vereenigingen. Daarin wordt bepaald, dat die vereenigingen voortaan zullen kunnen worden opgerigt en bestaan zonder voorafgaande goedkeuring van wege den staat. Zij zullen het regt hehben tot openbare godsdienstoefening en zelfstandig bestuur, alles met inachtneming der wettelijke bepaling betrenende hetgeen strijdig kan zijn met de zedelijkheid, het openbaar regt, enz.</p>
</text>
