<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HH. SCHILDERS EN GLASHANDELAARS. Een JONG MENSCH, 23 jaren oud, P. G., grondig ervaren in het Huis-Schilderen en met Administratie bekend, wenscht hier of elders in Noord-Holland, in eene Zaak in bovengenoemde Vakken BEELGENOOT te worden, liefst daar, waar het vooruitzigt bestaat later de Zaak GEHEEL OVER TE NEMEN. Adres Franco, onder Lett. F. F. 2, Bureau Handelsblad. (32048) WGECONF. CHIN. PRIMA KWALITEIT, Kort, Blank en Malsch a 70 CENTS zoodat de Pot p. m. ƒ 3.35 kost. SPECIALITEIT VAK GEDROOGDE EN GECONFIJTE VRUCHTEN. GEDROOGBE en GECONSERVEERBE GROIHfTEff. ECHTE JAP. SOYA a7O Cts. per Kruikje. SARDINES a L&apos;HUlLESOCts.perßlik. SURIN. ARROWROOT in verzegelde Fiesschen 75 Cts. per Flesch. Geconfijte TAMARINDEN in Potten van 21/2 Kilo 60 Cts. per 5 Oneen, VANILLE per Masje van 50 Stokjes ƒ4, CURRY POEOER. CAYENNE PEPER, Fransche en Engelsche MOSTARB, GELATINE. KRUIBENAZIJN, DURYEA&apos;S MAIZENA, BESSEN- en FRAMBOZENSAP, FIJN TAFELZUUR, puike CACAO met en zonder Vanille 50, 60 en 80 Cts., CHOCOLADE zoowel in Poeder als in Koekjes, enz. PATENT-WASKAARSEN lste Kwal. 35 Cts. per Pak. KERSKAARSJES 15 Cents per Pak. Amsterdam , December 1868. LANSBORP &amp; BINNEWIJZEN, (32045) MOLSTEEG, G 131. DELICIEUSE OESTERS, in de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. Tevens Cor-Oesters, gebakken en gechyleerde Paling- Haring- en Kreelten-Salade, malsehe Biefstuk en Salade, Bonillon, Fijne Rijn- en Bordeaux-Wijnen, Moet Chandon, enz. (31404) VAN DEN HEUVELL &amp; VAN SANTEN hebben heden verzonden : HET PRUISISCH SCHRIKBEWIND te Frankfort, Historiscli-Komaulische Kpisode uit den Oorlog- van I*&lt;lU. Naar het Fransch van ALEX. DUMAS. 2 dln. post B°. ƒ 3.80. «Een levende getuigenis van wat wij van vreemde overheersching en annexatie te wachten zouden hebben.&quot; DE AURAGANIER, naar de 4de Fransche uitgave van GUST. AIMARD. 1 deel post 8&quot;., / 1.90. GUST. AIMARD is de boeiendste en mees gelezen schrijver in Europa, (31986) ¦^mtmm&apos;]\m&quot;&quot;*ii \ m 1 ¦—a^——— In een vriendelijk, levendig Stadje aan den NEDERRUA (Pruissen) in de nabijheid van Spoorwegen en den Rijn, wordt te koop aangeboden: eene HEERENUUIZING, bestaande uit de volgende perceelen: Een greot, solied Huis met Toren, bevattende beneden twee groote Zalen, 4 Kamers, Keuken, Waschhuis, enz.; op de eerste en tweede verdieping 14 Kamers, enz.; voorts voorzien van roijalen Zolder en Vliering en 2 flink gewelfds Kelders. Het massief gebouwde Huis is 9,0 Rijnlandsohe voeten }ang en 23 Rijnl. voeten diep ca heeft twee ingangen aan de voor- eu twee aan de achterzijde. Eene SCHUUR met Koetshuis, Stalling, Zoldering, enz.; lang 120 Rijnl. voeten en overeenkomstig diep; tevens voorzien van 2 ruime Kelders. Beide gebouwen bevinden zich te midden van&apos; eeoep grooten fraai aangelegden Tuin en Moestuin van ruim van IJ Holl. Morgen, beplant met coigeveer 70 stuks Ooftbaomen van elephfa f^pe&apos;soövten eu sierlijk aangelegde Bloemperken; het &apos;gehöej omgeven door een hechten steenen muur, die met de fijnste Leidboomen bezet is. Prijs naar gelang van conditien ƒ 21 a 20 Mille. Renecterenden gelieven zich om informatien te adreseren franco onder lett. D. 244. Bureau Handelsblad. (32033) ECHT LIEBI6S VLEESCH-EXTRACT. Bereid in de Fabriek van BETTE en HTJEBLER, te Buenos-Ayres, (Zuid-Amerika), is tegen de onderstaande Prijzen aan het Depot bij J, E, D{JPORT, Rokin A 443, ts verialjgea 1/S8 Potjes&quot;voor ƒ 0.85 Cts,, in plaats van ƒ 0.95 Cts. 1/4 * * * 1.6Q * 11 h a 1 1.75 „ 1/3 * * &quot; 3.20 f h h r h 3.45 «¦ 1/1 * * * 6.— h 11 h f h 6.75 11 De Heeren WINKELIERS genieten een aanmerkelijk «ABAT. (31578)</p>
</text>
