<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i EENE MODISTE van de P. G., zag zich gaarne tegen Februarij of Maart GEPLAATST. Brieven franco, onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar W. WENK, te Rotterdam. (31954) ïf_FFISCTÈ_^ lEMAND van circa 30jarigen leeftijd, ongehuwd, van Deftige Familie, sedert eenige jaren als Commissionair in Fondsen te Amsterdam gevestigd en alzoo volkomen met het vak bekend, wenschte gaarne in eene der Provinciën zich TE VERPLAATSEN, hetzij op een solied Effectenof Administratiekantoor, tegen een matig honorarium, hetzij &apos; zich met iemand aldaar te Associëren. De meest voldoende , I informatien staan ten dienste. Adres onder Lett. W. S. K., bij de Kantoor-Boekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, t I Rokin E 168. (31955) BIAANDAS, DINGSDAG, DÖNDERDA _ Es ÏRÏJDAG, zijn de dagen dat het ATELIER van DEKKER Jk. ?taAJ_WC*ÏAA? alhier, geopend is op de oude BLOEMMARKT, over de Weesslüis, F 107. Zij die hun schrift |in den koristen tijd wenschen te verbeteren, onverschillig , van welken leeftijd men ook zij, vervoegen zich aan boven: staand adres, alwaar met Januarij a. s. de Tweede Winter\ Cursus geopend wordt. Proeven en Attesten liggen ter :mi!age- _ (31988) VALLENDEZIEKTE!32001&apos; EENIG ONFEILBAAR GENEESMIDDEL! Dit éénig en zeker hulpaanbrengend middel van een ervaren Geneesheer geneest Onfeilbaar en Duurzaam VALLENDE ZIEKTE bij elkeD Vorm, Oorzaak, Graad en Duur. Op franco aanvraag met het bedrag en opgave . w den leeftijd bij A. HOOGEBOOM, Boekh., Reestraat, te Amsterdam, wordt het door geheel het rijk (ook Buiten slands) toegezonden. Prijs enk. Dosis f 1,75, Dubb. ƒ3. ;De ERVEN F. BOHN, te Haarlem, geven uit: _LolW__s_Ë_V VAN DE SCHADUWZIJDE BEKEKEN, door een onsentimenteelen Reiziger, Naar het Engelsch van J. GREEN WOOD. T (wnÏMsnm vat _?SrPleet- eu bevat ™ schetsen uit het LONDENSCHE VOLKSLEVEN, versierd met 6 groote en geestig geteekende Houtgravures. Prijs ƒ3. Wie zal &apos;t z||n? Naar het Engelsch van A. LOCKER. 2 Deelen (850 blz.) met fraaijtn Plaat. Prjjt ƒ7.80. De Eng. bladen noemen den Schrijver een tweeden DICKENS. EEN ONBEZONNEN HUWELIJK. Naar het Engelsch van MARK LEMON, Redacteur van Punch. 2 Dln. Prijs ƒ 6. (31806) ieder met twee grein PYRO-PHOSPHAS FERRI CITRICO-AMMONIACALE. Deze STA&amp;LïLIKJIES, door zeer vele Geneeskundigen aanbevolen, munten uit door zuivere bewerking en do gelijken inhoud. Het is het beste, goedkoopste en gemakkelijkste STAALMIDDEL. Te bekomen bij C. M. DIEPERINK, Martelaarsgracht te Amsterdam. Brieven franco. (22854) &quot;GAREN H LINT OF GALANTERÜT Eene JUFVROUW van de P. G., in bovenoemde vakken werkzaam geweest, wenschte zich zoo spoedig mogelijk GEPLAATST te zien. Adres met franco brieven onder letter B. bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, St. Lu? ciensteeg. ____ (31860) Me Duizendtal VAN BE BUBBELTJES ALMAMK VOOR 1569 komt HEDEN van de pers, bij D. ALLART, Haarlemmerdijk te Amsterdam. Prijs 10 Cents. (31962) Doot pla_isge&amp;re_ _ijn w_ genoodzaakt -el© Ad-veirttentten tot een volgend lomme» te laten liggtsm.</p>
</text>
