<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij Akte, op heden ten overstaan van den Notaris ANTONIE ARNOLD FRANCOIS SCHOUTEN, en getuigen te Amsterdam gepasseerd,&apos; hebben de Ondergeteekenden CHARLES LOMMEN. Suikerfabriekant, en JOHANNES HENDRIKUS HESSELS, Droogist, beiden wonende alhier, aangegaan eene Vennootschap tot uitoefening der Fabricage en van den Handel in Suikerwerk, op de Firma LOMUIEN &amp; HESSELS, welke Firma dooi1 de beide Vennooten zal mogen worden geteekend, doch in geen goval anders dan tot zaken de Vennootsckap regekegt betreffende en alzoo geenszins tot het epnemen van gelden, het aangaan van borglogten of het doen van handel of speculatie in zaken of goederen niet tot het onderwerp der V ennootschap behoorenie. Deze Vennootschap, welke zal aanvangen den lsten November 1868, is aangegaan voor den tijd van zes jaren, terwijl naar afloop dezer zes jaren de Vennootschap ieder jaar zal geacht worden veor één jaar te zijn gecontinueerd, totdat eene schriftelijke opzegging ten minste zes maanden voor het einde van het loopende boekjaar door den eenen Varmoot aan den ander zal hebben plaats gehad. (31834) Amsterdajc, CH. LOMMEN. 22 October 1868. J. H. HfcSSELS. L. GIJSELMAN &amp; ZOON, en verdere Mekelaars, zullen op Dingsdag- 26 Januarij 1 §69 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris C. VAN DEN BERGH, in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen J»JE ZON, te Amsterdam, verkoopen : Paarlen, Juweelen, Goud- en Zilverwerk, Kostbaarheden en verdere net onderhouden IN BOF DEL, waarbij die uit de nalatenschap van wijlen den WelEd Gestr. Heer B. BAKKER, in leven Kapitein bii het O. I. Leger. Voorts: Eene partij GOUDEN Bt&apos;OUTERIEN , alsmede eerste kwaliteit Nieuwe TAPIJTGOEDEREN, waarran de Catalogus in tijds verkrijgbaar is. (32021) YERÏOOPLORAAL DE KLOK, SPUISTRAAT bij de MOLSTEEG. &apos;** J OÜTMANS, Makelaar, zal op DINGSDAG 5 JA_T 4RIJ 1569 ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNEJr. verkoopen: vele MEUBELAIRE GOEDEREN « Juweelen, Goud- en Zilverwerk, Manufacturen, KJeederën, tinnen, Bedden en Beddengoed en hetgeen verder tot een netten Inboedel behoort, waarbij een bijna nieuw Bestauratie-Keukenfournuis met toebehooren, 9 voef groot en een zeldzaam zoo fraai voorkomende Bokkenwa|en met Bok; alles twee dagen te voren voor een ieder te zien, gelegenheid tot inbrengen uiterlnk tot 31 December e. k. (32019) TE KOOP AANGEBODEN, wegens verandering van affaire i Eene roijale. nieuw betimmerde WINKEL BEHUIZING, met OPEN PLAATS en BLEEKVELD te Groningen, op een der beste standen van de stad, zijnde eene beklante BANKETBAKKERIJ, tevens zeer geschikt voor alle andere affaires en gemakkelijk als REEREN BEHUIZING in te rigten. — Informatien ten kantore van den Notaris VAN STARKENBORGH, te Groningen. Brie?jmjranco. (32024) PHOTO&amp;RAPHIE. Een OPERATEUR , het vak in alle deelen kundig, kan tegen Februarij Geplaatst worden. Brieven franco onder N°. 100, te adresseren aan den Boekh. J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk UU 352, te Amsterdam. (31958) Eene Bejaarde DAME uit den Deftigen Stand met een Dienstmeisie verlangt tegen medio Februarij of Maart een KLEIN VRIJ HUI* of niet hoog BOVENHUIS, van de noodige gemakken voorzien, als: Duinwater, doorloopend Privaat enz., liefst in de V rjzelstraat, Leidschestraat, Ctrechtschestraat of den Singel tusschen de Munt en het j Spui. Duidelijke opgaaf van huurprijs en adres wordt vriendelijk gewenscht met franco brieven onder letter X bn den Boekhandelaar N. W. STRAÜB, Vijzelstraat bij de Regu- : liersdwarsstraat, X 562. I&lt;JI9W)</p>
</text>
