<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZONDAG 27 DECEMBER 1868 , VAN 1 TOT 4 URE: MATINEE MUSICALE, met Introductie voor Vreemdelingen, waarop zal worden uitgevoerd: Symphonie N°. 6 Pastorale L. van Beethoven. Noxturne-danse des Sorcières pour les quatre cordes a vide du violon. A. Berlijjj. Concert van Golterman voor Violoncello, voor te dagen door den Heer P. C. ROTH. Noël Fantaisie a grand Orchestre A. Beklijït. J. EMÜAR» STIJiMPFF. . 6RAHD CAFÉ CONGEKT, Nes A 18. F. VAN HAATILEM. Nes A 18. ALLE AVONDEN BUITENGEWOON GROOT CONCERT, door Fransche, Duitsche en Zweedsche Artisten. (Auf vielseitiges Verlangen): Schalmay und üudehak, Scène und Duett, (neu) vorgetr. v. Frl. SCHUBERT und Hm. LEITER. Recitativ und Aria aus der Frelschütz, ges. von Frl. ERNESTINE SCHUBERT. Le Passereau, chanté par Mlle. MARIE GUNIN. Medewerking van Mlle DEVIGNE. Frl. EVA SÏEIN, enz. Fantasie voor Piano, Salon Harmonium en Viool, door Mr. AGTE de BRIDT en Mr. J. BAPTISTE SAUVLET. AFWSSSELENB PROGRAMMA. Entree vrij. Aanvang 8 ure. BRILLANTE DÏSSOLVING VIEWS. Voor PRIVAAT-PARTIJEN alsook voor Kinderen: Vertellingen van Robinson Crusoe, Asschepoester, Fabelem van La Fontaine, Klein Duimpje, enz., voor binnen en buiten de Stad. MAJU, Oude Schans, N». 102. PROTMTSCHE ZANGMEENÏGÏNG, Onder bescherming van den Edel Achtb. Heer Mr. J. MESSCHERÏ VAN VOLLENHO^EN Oud-Burgemeester der stad Amsterdam, OPEIARËIÏTOIRM van KOOR- en KORAALGEZANGEN, onder leiding van den Heer M. SSÏIVEELBNG, op ZONDAG 27 December 1868, des avonds ten 8 ure, in de Nieuwezijds Kapel Ten voordeele van: de 9 Weduwen en 23 Kinderen der op 24 October 1868 verongelukte TÏRSCHELLIKI LOODSEN. &gt; feis Toegang a5O CENTS, en Tekstboekjes i&gt; i, *^MTS, zlJ,n verkrijgbaar bij de navolgende Heeren Boekhandelaren, als: C. L. BRINKMAN, Hartenstraat; H. T. LEEPEL, Heerenstraat; H. PARSON Jr Kalverstraat; J. H. &apos;ÏTELKEMEIJER, VijgendamjN. W. STRAUR Vijzelstraat. (30478) &quot;GÏÜDIUM INTER NOS. Heeren Leden wordt berigt, dat de uitvoering van Zaturtte* 26 December 186S8 (2de Kersdag) zal bestaan iv • NACHT EN MORGEN OF DE FAMILIE BEAUFORT. -m~^.Lo(i&quot;?.tlli&apos;.^LKe^y.o_o_Dte- Aanvang bepaald 7^ Ure. *—•— - &quot;&quot;&quot;&quot; —~~ ,-</p>
</text>
