<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BCHOÏÏWEIIEGEI, EIZ, Onder Directie van ROOBOL, TJASINK m PETERS. Zaturdag 26 Dec. (N°. 84 Abonn.): De Rijke Erfgename, tooneelspel in 5 bedrijven of 13 tafercelen. Gevolgd door eene tweede voorstelling van: Een Venetiaansch Feest, nieuw ballet divertissement in twee tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door den balletmeester A. Soria. (Aanv. 7% ure. Verwacht op aanst. Zondag: De Rijke Erfgename, tooneelspel, enz. gevolgd door bovenstaand ballet-divertissem. Maandag 28 Dec. (N°. 7 Abonn.) Hoogduitsche operavoorstellingen door het gezelschap van den Heer LOUIS SAAR. Lohengrin, romantische opera in 3 bedrijven, van Richard Wagner. Lohengrin de Heer Grimminger als Gast. (Aanvang 7% ure.)&apos; GS&amp;AJNB THEATRE, Direction A. VAN LD3R. Freitag 25 Dec. Zuni ersten male: Der Slatthalter von Bengalen, Schauspiol in 4 Aufzügen, von Dr. Heinrich Laube. (Ganz neuw). (8 Uhr.) Gewöhnliche Preiso und Dutzendkarten guitig. Samstag 26 Dec. Bestimmt letztes Gastspiel des Herrn Max Reichmann, Klavier-Komiker und Parodist. Er will zum Theater, Gelegeulieitsschwank in 1 Akt, mit diversen Klavier-, Gesangs- und Declamations Spielereien, fiir Herrn Reichmann extra geschrieben. Vorher: Böse Zungen, Schauspiel in 5 Aufzügen von Dr. Heinrich Laubc. (Anfang ausnahmswoise halb 8 Uhr). Dutzendkarten guitig mit 25 Ct. Surplus. Sonntag 27 Dec. Pariser Leben. Dienstag 29 Dec. Benefiz für Herrn Cnarles Cassmann. SAB.OBT BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag 25 December: (Iste Kersdag) Deßustvei-stoorsUr nieuw tooneelspel in 5 bedrijven naar het Hoogduitsch door W. R., (zijnde een der bekroonde stukken van den genialen schrijver Roderich Benedix.) Zaturdag 26 December: (2de Kersdag) De Orgeldraaijer en zijne Pleegdochter, nieuw volkstuk a grand spectacle in 6 tafercelen, naar het Hoogduitsch, van Charlotte Birchpfeiffer, vrij vertaald door den Heer J. Both. Zoudag 27 December. Eene weder opvoering van Hel Leven te Parijs, nieuw kluchtig zangspel in 5 bedrijven, naar het Fransen, vrij bewerkt door den Heer J. Both, Muziek van Offenbach, op nieuw gemonteerd, met nieuwe decoratien en costumes; waarin de rol van Gardefeu door den Hr. Philippe vervuld zal worden. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. BOAÊ* &amp; JI9JBELS. GKAKB SALON, Schans bij de Wetering-Barrière. Zaturdag 26 Dec. (Tweede Kersdag). Buitengewone voorstelling : De Minnaar op de proef of het zonderlinge Tweegevecht, blijspel in 3 bedr. Tusschen beide: Het trekken eener Tombola, bestaande in Zes Prijzen, waarvan twee Diploinas voor een Heer en Dame, voor het jaar 1869. Tot slot; De verliefde Engélschman. Entree 25 Cent. Aanv. 8 ure. Zondag 27 Dec. De Amsterdamsche Keukenmeiden, vaudev. in een bedr. Gevolgd door: Hij weet niet wat hij wil, vaudev. Tot slot: De nasleep van een eerste Huwelijk, vandev. Entree 25 Cent. Aanv. 8 Ure. C. J. GKABER. . THEATRE TIVOLI, Nes. Vrijdag 25 Dec. Le 66, op. 1 act. Singvögelchen, op. 1 act. Chansonnettes par Mlle. Cecile Lecomte. Zaturdag 26 Dec. Voor de 3de maal: Toinette et son Carabinier, op. 1 act. Becker&apos;s Geschichte, op. 1 act. Iste maal: Kammerkützchen, op. 1 act. Exercice nouveau par Mr. et Mme. Fréchon. Chansonnettes par Mlle. Cecile Lecomte. Entree 75 Cents. Familiekaarten 25 ets. surplus. (8 Uro.) WILLEM KOSTER, Directeur. Wm FRANCÖIS LOISSET, Vrijdag 25 Dec. Wegens het Kersfeest geene voorstelling. Zaturdag 26 en Zondag 27 Dec. Buitengewoon Schitterende Representatien, met medewerking der voornaamste artisten, nieuw programma en voorstelling der edelste gedresseerde paarden door den Heer F. LOISSET. Tot slot: De ongelukkige Barbier, groote pantomime in 1 bedrijf. Zie verder groote plakaten en affiches. (Aanvang ten 8 ure). TïTT Tf^H1!11! ft kalverstraai\ IrlilitïJdll 1 lü , Zaturdag 26 en Zondag 27 December: Groot VOCAAL en IKS&gt;X»ITI»IEK&apos;B&apos;A..Vii CONCERT, te geven door de Beiiersche Familie PRAE6P; de eenige van dien aard in, Nederland, welke voordragten houden op verscheidene Insirumenten.die nooit bekend waren, met eene groote virtuositeit, gelijk alle critieken erkennen; ja zelfs de Melophone bezit de grootste virtuose, thans bekend.Om Half Tien Ure: Dxut op de Tafel- en de in sücees toenemende Strijk-Cither, enz., enz. Entree 49 Cents. Aanvang 8 Ure. DERDE TOIMORSTELIM DER Jeugdige Tooneelspelers. ZONDAG 27 DECEMBER 1868: De Loods, Scheepstimmerman en Garnalenmeisje, t\f de Vriendschap van twee Broeders, vaudeville in twee bedrijven, door A. van Ray. Daarna, op algemeen vereerend verlangen : De Blindgeborene, door A. van der Hoop Jr. Zoon, voor te dragen door de Jonge Jufvrouw E. Fuchs; en Het Weesje. Romaneö, te zingen door Antoinet Verwoert. Tot slot; De Hut in het Gebergte, blijspel met zang in een bedrijf. Aanvang 7% Ure. Prijzen: Iste Rang 49 Cts., 2de Rang 25 Cta, Plaatsen kunnen Desproken worden f aturdag en Zondag van &apos;s Morgens 10 tot % ure, tegen betaling van 10 Cents per plaats, WÊÊËSI**&apos; ü&apos;aarteu zijn te bekomen bij den Heer G. W. SS^itF OOLPAAR, Leidschestraat hoek Leidscheplein, en bij den Heer BAKELS, O. Z. Achterburgwal en Molensteeg, van af heden. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. mmm 10 december: OPENING der voor het Wint ersaizoen ingerigte Groote Zaal. 6100 T A¥QIB-«CIRT. E^trfie 50 Geai£, Aanvang 8 Ure. Lèdefl Üetbén toegang volgens Reglement. —, ,!¦¦ 1 —* ZONDAG 27 DECEMBER. MUflüée ÜEiisicale» waarop zal worden uitgevoerd ; Ode SYMPHONIE van BEETHOVEN EN FESTKLANGE van LISZT. Aanvang li/a Ure. Leden hebben Toegang volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cts.) VOCAAL ES INSTRUMENTAAL CONCERT, met medewerking van het Kwartet en versterkt Koorpersoneel der Duitsche Opera en ÓRCEL-BEGELEIBKWG. KERSFEEST-TOMBOLA. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens reglement. Omnibusdiènst op beide avonden; ten 7V2 Ure van den Dam, MAANDAG 28 DECEMBSB. LAATSTE \OIMM - COICEETt SCHOUWBURG VUEMORG, Plantage, Direc-ü* A. BAKKER, Buitengewone Volksvoorstelling op.Zaturdag 20 December &apos;bij gelegenheid van de 2de Kerkdag. DeFUsch, beroemd volksdrama in 2 tijdvakken, &apos;en, 6 tafercelen» nooit alhier vertoond, na. hetzelve $e Bersaals,rfie Tijtjer, vaudeville in. ée« pedrijf, tusschen beide zang, Aanvang ten 8 ure precies.</p>
</text>
