<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 8 September.</title>
	<p>De bank van Engeland had den 4de° dezer 24,072,282 £ aan specie in kas, en 24,062,940 - aan bankbilletlen in omloop. Dit is, zegt de Times, de tweede maal sedert de oprigting der bank van Engeland, dat zij meer baar geld en specie voorhanden heeft, dan zij zou behoeven om al hare uitgegeven banknoten in te wisselen., De eerste maal was op 26 Junij 1852. — In eene vergadering van aandeelhouders in de atlantische telegraafmaatschappij is een gunstig verslag gedaan omlrent den financielen toestand dier maatschappij. Men zou eerstdaags eene proef nemen om den prijs der enkele depêches te verminderen en die te brengen op 5 £ per 20 woorden. — Dezer dagen is overleden de heer William Crawshay, nalatende persoonlijke bezittingen ten bedrage van nagenoeg _ 2,000,000. — Naby Woolwich is een stoomschip in botsing gekomen met eene I stoomboot, op welke zich een 50-tal passagiers bevonden; de schok was zoo hevig, dal eenige personen over boord geraakten, waarvan vier of vyf j hel leven verloren. — Op de avonden van 30 en 31 Aug. hebben zeelieden in de nabijheid I van IJsland ontzettende vulcanische uitbarstingen waargenomen. — By het bergen in de tuighuizen te Washington moesten de ongebruikte ; bommen uit den jongsten oorlog geledigd worden. Dit is gewoonlijk een zeer gevaarlijk werk, dal sleehls mei de meeste behoedzaamheid geschieden kan. Ditmaal echter bohoefden de werklieden hunne pijp niet weg te leggen. De bommen bleken allen met zaagsel gevuld te zijn. Hoeveel van ! deze veiligheids-projectielen tegen de muren der zuidelijke forten zijn weg| geworpen iv den oorlog, laat zich natuurlijk nu niet meer begrooten. •5 — Van de Kaap de Goede Hoop zijn berigten aangcbragl loopendc tot i 3 Aug. Uit den Oranje-Vrijstaat waren ongunstige berigten ontvangen; de Basnto&apos;s schenen bestolen le zijn de boeren te beletten zich le vestigen .op het door hen overwonnen en aan hen afgestane grondgebied. Sommigen der boeren, die getracht hadden het land le bewerken, waren verdreven, terwijl er enkelen vermoord waren. Er zullen alle mogelijke pogingen in het werk worden gesteld, om de regten der boeren gewapenderhand le verdedigen. In de Kaapkolonie werden nog verschillende diamanten ge|.vonden, lerwijl men mede gegronde hoop had pelroleum-bronnen le zullen ! ontdekken. Er heefl in de laatste dagen, die het vertrek van de mail [voorafgingen, zwaar weder gewoed, waardoor men verschillende scheepsongelukken te betreuren had.</p>
</text>
