<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 10 September.</title>
	<p>Z. M. beeft benoemd tot ridder der orde van den Ned. Leeuw den I heer mr. A. C. 11. Geukama Bakker, directeur der directe belastingen enz. in de provincie Utrecht, en tot officier der orde van de Eikenkroon den : heer J. A. Nuyts, directeur der directe belastingen enz. in de provincie Noordbrabant. i — Z. M. heeft vergunning verleend tot het dragen der versierselen van i ridder der Zwaard-orde aan den luil. ler zee ltM kl. jhr. D. Bowier, van ridder der Wasa-ordc aan den officier-machinist L. C. van de Watering, i en van commandeur der orde van Si. Olaf aan den ritmeester W. C. baron j Snouckaert van Schauburg, hun door den koning van Zweden en Noorwegen geschonken. — Tot referendaris bjj het dep, van financiën is benoemd de heer W. P. ■• van Visvliel, thans controleur der directe belastingen 1&apos; afd. te Rotterdam. — Tot burgemeester zijn benoemd: te Veenendaal de heer 11. G. van der Poel; te Diemen en Watergraafsmeer de heer A. L. van Tienen, en te : Bunde de heer J. J. Vossen. — Tol notaris le Eersel is benoemd de heer J. A. Verhoeven, cand.- \ notaris le Geldrop. — Aan den heer mr. L. graaf van Heiden Reinesteiu is, op zjjn verzoek, eervol ontslag verleend als kantonregter te Assen. — Bij kon. besluit van 6 Sept. jl., zijn, met ingang van 1 Nov. aanst., ter vervanging vau de thans bestaande prov. direclien der directe belastin- ! gen, in- en uitgaande regten en accijnsen, ingesteld de navolgende vjjf d\-\ rectiën: te Rotterdam voor de prov. Zuidholland en Zeeland; te Amsterdam voor de prov. Noordhollaud en Utrecht; te Groningen voor de prov. Gro- ! ningen, Friesland en Drenthe; te Zutphen voor de prov. Gelderland eu Overijssel; le Eindhoven voor de prov. Noordbrabant en Limburg; — en is te-&apos; yens eene nieuwe indeeling der controles voor gemelde middelen vastgesteld, met bepaling dal die zullen worden waargenomen door hoofdcontroleurs, coniroleurs en adjunct-controleurs, op den bij voormeld besluit bepaalden voet. Vooris zijn benoemd: tol hoofdinspecteur der directe belastingen en van het kadasler en de iu-en uitgaande regten en accijnsen ,de heer J. C. Bloem , thans referendaris belast met de afdeeling directe belastingen bij het dep. &apos; &apos;van financiën; 10l directeur der directe belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen: le Rotterdam, de heer W. C. P. Toe Water, thans prov. directeur der directe belastingen in Zuidholland; te Amsterdam, de heer A. Volk- ; maars, thans als voren in Noordholland; te Groningen, de heer W. J. Verkuyl, thans als voren in Groningen en Drenthe; le Zutphen, de heer j F. 11. Kruseman Aretz, thans als voren in Overijssel, en le Eindhoven, de heer C. M. van der lleyden, thans als voren in Limburg; lot hoofdcontro- j leurs der directe belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen: te Rot- i lerdam, de heer F. Uoyer, thans controleur der directe belastingen in de 2de afd. le Dordrecht; te Amsterdam, de heer J. Kuyper Hz., thans controleur in het 3de arrond. te Amsterdam; te Groningen, de heer L. R. Weulholt, thans controleur te Zwolle; te Zutphen, de heer L. J. Sala, thans controleur te Roosendaal; te Eindhoven, de heer A. J. L. Beudt, thans controleur in de lsle afd. te Leyden. Voorts zijn een aanlal controleurs der directe belastingen verplaatst of op hunne tegenwoordige standplaats mei eene andere controle of belrekking belast, o. a. te Leyden is als controleur in de lsle afd. aangewezen de heer J. J. Olivier, thans werkzaam in de 2de afd., eu als controleur in de 2d« afd. de he?r C. M. Visser. | thans werkzaam te Vlaardingen; te Alphen is als controleur aangewezen de heer F. G. van Delden, thans te Apeldoorn. — Door Z. M. is eervol ontslag verleend aau de provinciale directeuren i der directe belastingen, de hh. mr. A. C. H. Geukama Bakker, te Utiechi; J. A. Nuyts. te &apos;s Hertogenbosch; G. L. Voerman, te Arnhem; J. J. C. Pfister, te Leeuwarden, en G. W. van der Gronden, te Middelburg, en aan i de controleurs der directe belastingen), de hh. D. J. de Kruyff, teSchoonho- j ven; P. H. Maerieus, le Hellevoeisluis; J.Akkeringa, le Amsterdam; P. A. \ A. de Timmerman, te Amsterdam; J. Burgerhoudt ,te Delfsbaven; W. j Baerls, te Oss, en J. Houwing, te Rotterdam. — Tot surnumerair der registratie en domeinen zijn benoemd de hh. C. P. Frylinck, le Zwolle; C. W. Audreae, te Leeuwarden; D. N. R. van i Hoytema, te Utrecht; H. Oosler, te Assen; G. J. A. lluiskes, te Utrecht; J. S. KaemplT, te Zwolle; 11. H. Schippers, te Zalt-Bommel, en mr. K. L. &apos;■ van Woelderen, te Eindhoven.</p>
	<p>i — Z. M. heefl goedgevonden de kapiteins J. T. Clementz van hel 2d« en D. L. N. Swemer van het 6de reg. infanterie, op hunne aanvrage, op pensioen ie stellen, den kapitein J. T. Clementz onder toekenning van deu rang van majoor; bij het wapen der infanterie te benoemen: 10l kapitein | 3de kl. den l&apos;1™ luit. A. A. F. Lanzing van het wapen, gedetacheerd bjj I het leger in Oosl-Indifi; bij het 2de reg. den lsten luit. E. C. Tormet, van ! het reg. grenadiers en jagers; bij het Bsle reg. den ls,en luit. D. J.Eerkens, &apos;; van het algemeen depot van discipline; bij het wapen der artillerie te bej noemen, bij het 3de reg. vesiing-artillerie, tot l&quot;&apos;en luit. den 2ita luit. W. i. van Lelyveld, van het 2de reg. vesting-artillerie. — De minister van oorlog zal Donderdag en die van marine Vrpag aanst. geen gehoor verleenen. — Het prov. geregtshof in Zuidholland heeft gisteren uitspraak gedaan in de zaak lusschen de commissie, belast met hel beheer der kerkelijke goei deren en fondsen, toebehoorende aan de Ned. herv. gemeente te Leyden (de hh. Stuflken c. s.) appellante, de gemeente-commissie van het Ned. herv. kerkgenootschap aldaar (de hh. van Puitkammer c. s.) geïntimeerde, en liet ! collegie van notabelen van genoemde gemeenle, mede-getniimeerde. Bij een I breed gemotiveerd arrest heeft het hof de meeste objectiën, door de apelle! rende parlij b{j pleidooi aangevoerd, wederlegd; lerwijl de beslissing op de volgende gronden hoofdzakelijk steunde: Dat hel is gebleken, dal de kerkelijke gemeente le Leyden wel degelijk I harerzijds heeft erkend het bjj kon. besluit van 12 Nov. 1819 vastgesteld I reglement op de administratie der kerkelijke fondsen en de kosten van de : eeredieust bij de hervormde gemeente in de provincie Holland (zuidelijk ge- I deelte), dal daaruit blijkt dat zij zich geheel volgens art. 73 van dat reglement tot Z. M. den koning heefl gewend om autorisatie om voortdurend in het genot le mogen zijn van de uilzondering rakende hel beheer vervat in de le alinea van genoemd artikel. Dat bij kon. besluit van 1820 is vergund om die wijze van beheer te Leyden in het geheel te doen beslaan; dal daarvan niet is afgeweken, bc. houdens eenige veranderingen van min ingrjjpenden aard; dat de wettigheid van bedoeld reglement den hove is gebleken, zoodat bijzondere kerkgenootschappen verpligt zijn zich daarnaar te gedragen. Dat mitsdien uit de feiten blijkt dat de kerkeraad te Leyden niel hel regt had eene bestaande wettelijke regeling te doen vervallen en door nieuwe j bepalingen te vervangen en alzoo niet geregtigd was -tol het ontwerpen vau | een nieuw reglement op het beheer der kerkelijke goederen, zoodat al het[ geen daaruit voortgevloeid is geen wettig gevolg hebben kan, waardoor de | nieuwe gemeente-commissie, uit deze verandering ontstaan, niet wettig is en zich niet de hoedanigheid kan toeschrijven, waarmede zij als eischeresse is opgetreden; dat de appellerende party ook het wettig bestaan der oude gemeente-commissie heeft erkend lot het ontstaan der nieuwe commissie; dat de onvoltalligheid der oude commissie geen reden kan zijn om niet in die hoedanigheid te blijven fungeren, zoodat de leden hunne betrekking niet verloren hebben. . Het hof heeft dus met te niet doening van het hooger beroep bevestigd ■liet vonnis der Leydsche regtbank van 31 October 1865, en de hh. J. H. [&apos; Stuffken c. s. solidair en in privé veroordeeld in de kosten van het hooj ger beroep.</p>
</text>
