<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•*-&gt; pCt. Oostenrijksche Leening1 van 1865.. De Administratie voor Nederland der K. K. Gepriv. Alg. Oostenr. Boden Credit-Anstalt berigt, dat van de in het Buitenland volgefonrneerde RECEPISSEN, de volgende partijen ten haren Kantore beschikbaar liggen KWIT. N&quot;. 232 tot en met 2C3, 2«5. De Administratie voornoemd: T. J. WESTENDORP, (24121) __ Directeur. J. C. VAN DER MEULEN, Makelaar, zal, als lasthebbendo van zijnen principaal, ten overstaan van den Heer J. P. LISSONE Jzn., presenteren te Verkoopen, op DOiXDEKDAG 1 NOVEMItEK 1 S(&gt;C, &apos;s morgens ten 10 ure precies, in de Brakke Grond te Amsterdam: eene partij ENGELSCHE MACIIINERIEN en GEREEDSCHAPPEN, als: 2 ROOKMACHINEN, 2 HAVER. RREKERS, Waschmachine, Patentinangel, Aanbeelden, patent Dommekrachten, Ratelbeoren, Schroefsleutels, Snij-ijzers, Handschroeven, Smids en Buigtangen, diverse Vijlen, Handzagen, Beitels, patent Klinknagels, IJZEREN GANGSPILLEN, Scheopslieren, Klampen, Kettingkluizcn en Pompbuizen, verder gegoten Ankerrosetten, ïrapballustres, GUTTA PERCIIA SLANGEN met spiraal, enkele en dubbele DRI.IFKBEMEN, Copieerpersen, enz. enz. Alles afkomstig uit een hier ter stede gefailleerd Magazijn en daags voor den verkoopdag voor een ieder te bezigtigen, ter plaatse als in de Notitie vermeld, welke iv tijds bij boyengenoemden Makelaar te verkrijgen zal zijn. (24087) Vijzelstraat bij de, Heerengracht. X GO3. OP NIÉUW ONTVANGEN: Fijne Heeren Laarzen ƒ 5—6. Elastieke Dito, in gewast, verlakt, patent Leer, enkele en dubbele Zolen ƒ5,6,7. DAMES LAARSJES: Everlast, laken, castor, chevreau ƒ 2.50, 3, 4. En vele soorten Winter Schoenen en Pantoffels. GOMSCnOENEN en VILTPANTOFFELS in soorten. Lakensehe Schoenen met Gomzolen, enz., enz. Soliede bewerking, Nieuwe Models. (23966) Onder hartelijke dankbetuiging maken de Ondergeteekenden nog melding, dat sedert de laatste opgaven, voor de ZWANGERE WEDUWE met 5 Kinderen nog is ingekomen: Bij G. A. WILLING: R.L^ 1, 11. postm. Utrecht 1 coup. ƒ 1.231, C. ƒ 10, V. R. j 2.50, P. ƒ 2.50, H. ƒl, M. ƒ2, Manchester&apos;laatste bijdrage ƒ 24.50. Bij METZ &amp; CO.: K. ƒ2. Blijvende hen nogmaals aanbevelen. Amsterdam, G. A. WILLING. 18 October 1866. METZ &amp; C°. Jl. STRUWER &amp; ZOON, J 24058) J. A. RIERMAN. Men vraagt met I°. Mei IN HUUR ef vroeger IN KOOP: een HUIS mot TUIN, vijf of zes goede Kamers, enz., op een der Hoofd- of Hoofddwarsgrachtcn, tusschen de Leliegracht en Spiegelstraat of op den Kloveniersburgwal, twee diep verkieslijk. Den huurprijs van f 1000 a 1200 niet te boven gaande, koopprijs naar evenredigheid. Opgaven tranco onder lett. A. B„ bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht. (24054) ~~Ü^IEHANMi_rKOOP: Eene florissante KOEK- en RANKETKAKKERIJ, on een der beste standen van Amsterdam. Nader te bevragen met franco brieven onder het woord Affaire, Bureau Handelsblad. (24061) HET TECHHM,ÖGISCH~BÜREAÜ. Firma «tttlißSOlV A. V. Kantoor Voorloopig: Egeïantiersgtaclit, NN 53. •»&apos; oonpiaaiH: Brouwersgracht, liij de Heerenmarkt, TT 244. Belast zich met hot in Ontvangst nemen, Verzenden of Verkoopen der Artikelen , dle van de TENTOONSTELLING in het PALEIS VOOR VOLKSVLI.IT moeten worden terug genomen, op de Voorwaarden aan HH. Inzenders gezonden. (24090) Ken JONG MENSCH, die de Pliarniaceutische Lessen aan het Athenaeum alhier waarneemt, zoekt Inwoning bij een APOTHEKER, die hom bij zijno studiën zoude kunnen adsjstoren. Brieven franco onder Lott. B. B-, bij den Boekhandelaar J, H, SCHELTEMA, Beurssteeg, E 123. (240t)9) Op een COMMISSIONAIRS-KANTOOR wordt een VOLONTAIR gevraagd. Franco Ollerten sub Lett. L. M.. aan WILH. GILBERS Boekhandel (Nieuwstraat bij den Nieuwendijk, H 495). (24115) KNAPPE lil KOEK DOCHTERS, die in aanmerking wenschen te komen om met I°. November e. k. in een klein fatsoenlijk Gezin hier ter stede te worden opgenomen, ten einde alle voorkomende Huisselijke Bezigheden te verrigten, kunnen zich adresseren onder Lett. D. bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230, alhier. (24116) UIT DE HAND TE KOOP *. Een WINKELHUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende BO* VEN- en BENEDEN WONINGEN, gelegen in den omtrek van den Binnen-Amstel. Te bevragen met franco Brieven , bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492, alhier. (24120) lr__THÏÏjitr Tegen primo November eene GESTOFFEERDE VOORKAMER met ALCOVE op het Koningsplein. Te bevragen in deu Teekenwinkel van C. L. C VOSKUIL, Reguliersbreestraat. (24122) TE UUUR gevraagd eene ruimo VOOR- on ACHTERKAMER, voorzien van kleedon on gordijnen, zonder verder meubelair, gelogen in den omtrek van den Binncnamstel, Utrcchtsche- of Leidscnestraten , of van het Rokin. den huurprijs van .1&apos; 425 niet te boven gaande. Gegadigden golievon zich te adresseren onder lett. N.,|franco Bureau Handelsblad. (24071) m*r PAOLÖIIAGGm. VIO^OWCKLIiO, Uitmuntend g&apos;Conserveert en buitengewoon schoon van Toon, on&quot; derzocht en bespeeld door de eerste Toonkunstenaars van Nederland, wordt TE KOOP aangeboden voor DUIZEND GULDENS en is voorhanden in het Muziek-Instrumenten Magazijn van C. VRINT, Utrechtschestraat, tusschen de Heeren- en Keizersgraohten, V 329, te Amsterdam. Brieven franco. (24101) f-V MWhAHDTËIÖOP: Vx-uwY—T Een T.IALKJIE, oud vijfjaren, complete luventaiklËJßH r&apos;&quot; ,!l&quot;S 3y voet» WlJ&apos;&apos; 14 vnot&apos; linl s}l&apos;2 voet; &quot;^ton-sneii, liggende arm do Aardappclmarkt, Prinsengracht. Franco te bevragen bij JAN VISSER, Eerste Egelantierdwarsstraat te Amsterdam. (24094) JÉS Passage naar Java B*WÊÊ&amp; wordt aangeboden per bet to Amsterdam liggende extra ®-^3§£ Snelzeilend Gekoperd CLIPPER-FREGATSCUIP 3 3:,: „ + jup{tera (1000 Toimeï&gt;J, gevoftd dom- Kapt. P. II KIKWIT, varende een GeOxamincerden Doctor en cene Melkgevende Koe, De doelmatige inrigting der Kajuit, voorzien van ruime en luchtige Hutten, waarbr] eenige bijzonder ingerigt voor Familien, bevat alie vereischten tot waarborg van een aangenamen en comfortabelenovertogt. Adres bij de Reeders de Heeren GEBR. GOEDKOOP, of bij de Cargadoors OOLGAARDT fr BRUINIER. (24049) I</p>
</text>
