<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 16 October.</title>
	<p>Het berigt dat de Keizer na zijne terugkomst alhier eene groote wapenschouwing zal houden, wordt tegengesproken. — De maarschalk O&apos;Donnell wordt te Parijs verwacht, geluk ook de Oostenrgksche gezant te Rome, baron von Hnbner. — De Heer de Sartiges, onze gezant brj het hof van Rome, heeft terstond na zijne aankomst alhier eene conferentie gehad met den minister van buitenl. zaken. In die conferentie heeft, naar men verneemt, de diplomaat aan den minister als zijn gevoelen te kennen gegeven, dat elke schikking tusschen Rome en Italië onmogelijk is, en dat veertien dagen na het vertrek der Fransche troepen de Paus Rome zal hebben verlaten.</p>
	<p>— De Heer Rouher, die gaarne overal meer of minder hem onderdanige mannen had, tracht graaf Walewski, een weerspannige, van h*t presidentschap van het Wetgevend Ligchaara te verdringen Graaf Walewski heeft zich naar Biarritz tot den Keizer begeven om deze intrigiie te verijdelen. &apos; — De Patrie bevestigt heden het berigt, dat de zitting der Wetgevende Kamers reeds in December zal geopend worden. Men zal trachten de afgevaardigden voor de opening der algemeene tentoonstelling weder huiswaarts te zenden. — De hertog van Leuchtenberg, voorzitter der Russische commissie voor de tentoonstelling, is te Parijs aangekomen en heeft in een hotel van den Boulevard Malesherbes zijnen int&apos;ek genomen. — De beurs was heden aanvankelijk vast, maar sloot zeer flaauw tengevolge van verontrustende geruchten over den geest der bevolking van Lyon en van lagere noteringen nit Berlnn, waar men niet zonder bezorgdheid schijnt te zgn, omtrent de Luiembnrgsche kwestie. — Het totaal van de ten voordeele van de slagtoffere der overstroomingen ingezamelde inschrijvingen, wordt heden morgen door den Moniteur tot een bedrag van frs. 753.722 opgegeven. Het laat zich niet aanzien dat de ingezamelde sommen twee millioen zullen te boven gaan. Dit is weinig in vergelijking van de aangerigte schade rr~ schijnt zeker te zgn, dat de Evenement, het blad van den Heer de Villemessant, zal worden opgeheven, ten gevolge van een proces voor de kamer van correctionnele policie. De Heer de Villemessant denkt er thans aan den Figaro tot een dagelgks verschijnend blad te maksn en de redactie daarvan op te dragen aan hetzelfde personeel van het opgeheven blad. Daarentegen zou het Grand Journal, waarvan hg mede-eigenaar Ï3, voortaan twee malen per week verschijnen.</p>
	<p>— Het gerucht is hier in omloop, dat de Koning van Pruisen den titel wenscht aan te nemen van Keizer van Duitßchland. — Gelijk men weet, was na den dood van Béranger de uitgever zgner werken , de Heer Perrotin, in het bezit gekomen van diens meubelen, kleinoodien, boeken en papieren, welke hg naar Chattelon had doen overbrengen en er eene kamer ingerigt, geheel gelgk aan die, waar Béranger de laatste jaren zijns levens had doorgebragt en waar hij gestorven was Thans is de Heer Perrotin overleden en heeft hij aan de stad Parijs al die voorwerpen gelegateerd met bepaling evenwel dat indien de stad het legaat niet aannam, al wat in de kamer van Béranger zich bevindt, zal moeten worden verbrand. Perrotin heeft tevens bij uitersten wil een prachtig marmeren beeld van Chaume, Béranger na zijn dood voorstellende , aan het mnsnm van het Louvre vermaakt.</p>
	<p>— Uit Marseille verneemt men, dat daar belangrijke aanvoeren van granen zijn aangekomen en nog verwacht worden. De meelprijzen blijven inmiddels steeds rijzende. Men ziet met bezorgdheid den winter te gemoet. — Gelijk gisteren is gemeld, vreesde men te Lvon ongeregeldheden. Onder de arbeidende bevolking, van welke sedert meer dan 2 jaren bijna 2/3 werkeloos is, heerscht grooto gisting. Vooreerst hebben de wevers en spinners er zich toe bepaald, om hunne bezwaren door gedelegeerden ter kennis van de overheid te brengen; het is echter waarschijnlijk dat deze agitatie zal toenemen. De Parijssche arbeidersbevolking, die ook niet zeer tevreden is, bedraagt volgens de jongste volkstelling 575,000 personen. — Men spreekt voortdurend van onderhandelingen, welke tusschen de Ita iaansche regering en Rothschild worden gevoerd , betreffende eene leening van 500 millioen. Naar het schijnt is men het nog oneens omtrent eene 5 pCts. rente tegen 56 of eene 6 pCts. rente tegen 70 pCt. Mirès is ook weder daarbij. Hij wil nu hier en te Londen zijne Banque des EUts, met ecu kapitaal van 1000 millioen, aan de markt brengen. Bescheidenerwijze verlangt Mirès echter de geheele 1000 millioen niet, &apos;naar zal zich met de voorloopige storting van 10 pCt. tevreden stellen; 100 millioen! — De liberale partij in Italië spant al hare krachten in, om het gouvernement te bewegen tot eene ontwapening op groote schaal te besluiten en zich geheel te wijden aan de iuwendige organisatie des lands. Die partij wenscht, dat het getal lagere scholen in h.t Zuiden des lands, vooral op Sicilië, zal worden vermeerderd, opdat aan den achterlijken toestand, waarin zich daar het lager onderwgs bevindt, een einde kome.</p>
	<p>— Naar men uit Rome aan de Gazelle du Midi schrijft, heeft de Spaansche regering aan het Fransche kabinet verklaard, dat zij eene regtstreeksche tusschenkomst van Spanje ten behoeve van den Paus enkel als eene zaak beschouwde, de inwendige aangelegenheden van het Catholicisme betreffende. en dat zij derhalve tot het besluit is gekomen, om, zoodra het Fransche bezettingsleger Rome verlaten heeft, aldaar de taak van Frankrrjk op zich te nemen. Sedert eenigo dagen ligt een Spaansch oorlogschip op de reede van Civita-Vecchia en kruist een tweede Spaansch vaartuig op de kust. Volgens berigten van eene andere zgde afkomstig, zijn dez* schepen bestemd om den voormaligen Koning van Napels, Frans 11, en diens gezin naar Spanje over te brengen. — Uit Rome wordt aan het Dagblad van Florence geschreven als volgt: i-De Jezuiteu hebben den Paus verzocht om hunne vereéniging quasi te ontbinden.ten einde zich alsdan hier en daar te kunnen verspreiden. Z.H. heeft er niet in toegestemd, zeggende dat ieder op zijn post behoort te blijven, even als hij zelf. De eerwaarde paters vreezen zich tegenover de revolutie te bevinden en wenschen Sub hunne orde openlijk ontbonden te zien, om hunne onmetelijke bezittieeu te kunnen beveiligen. B — he Constitutionnel bevat de volgende mededeeling. Het gouvernement heett met de jongste bnevenraaal uit Mexico brieven van Keizer Msmiuihaan ontvangen, waarin Z. M. getuigenis geeft vau zijnen vasten wil om voor geene opoffering terug te deinzen ter vervulling der verbiudtcnissen, aan gegaan jeg.ns Frankrijk en jegens de houders van de obligatiën der twee Mexicaansche geldleeningen. De overeenkomst van 30 Julij jl., waarbij Keizer Maximiliaan bewilligt in de overdragt van een deel der ontvangsten van de Mexicaansche kantoren van in- en uitgaande regten, moet met 1 Nov. aanst. in werking komen. Hoewel deze overeenkomst drukkend voor de financiën van het nieuwe Keizerrijk is, mag men hopen, dat hare bepalingen getrouw zullen worden uitgevoerd. Hulde brengende aan de bedoelingen van Keizer Maximiliaan moet men den wensch uiten, dat niet «ie loop der gebeurtenissen sterker dan zijn goedo wil zal zgn. — De Debutte bevat eene beschouwing over Mexico en over do positie van Keizer Maximiliaan aldaar. De steller vnn dat artikel is blijkbaar van meening, dat de dagen van het nog zoo jongo Mexicaansche Keizerrijk geteld zijn, maar doet tevens uitkomen, dat de schuld van het mislukken dier onderneming niet op rekening van Maximiliaan 1 gesteld mag worden. Zij is mislukt, vooreerst omdat de staten in Zuid-Amerika, tot wier groep Mexico behoort, blijkbaar tot ondergang gedoemd zijn; en ten anderen, omdat Keizer Napoleon den OostenrSkschen aartshertog in den waan gebragt heeft, dat de burgeroorlog in Noord-Amerika eindigen zon met de vernietiging der Unie,*at is te zeggen, met het verbreken van den grootcn hinderpaal, waardoor het opkomen van monarchische staten fn7uid- AmOT_a I^QiiTLHrJ wüßtó, Waia Mexico te radden mewwst, tat aou gertd *jn &lt;ftßr M__Üiaan&gt;&amp;*)? difcfla w#Ma ef»xtKtol Te Washington il men daarvan zoo zeer overtuig, dat de felheid van dea tegensta», dien &apos;s Keizers zaak daar ondervindt, voornamelijk ruoet toegeaffireven worden aan \ieea voor Maximiliaans geheel bui* &gt;a*cngewo|^|Pßekwaani heden. behelst berigten uit Mexico, over San Francisco en New-York ontvangeu, die weder minder ongunstig luiden. Eene depêche van Acapulco, van den ISden September gedagteekend, meldt dat de keizerlijken het door den generaal Porfirio Diaz aangevoerde corps overvallen en geheel verslagen hebben. Diaz zelf was gesneuveld, en een aantal zijner onderhebbenden was gevangen genomen. Wel ver dat Mazatlan, gelgk gemeld is, ontruimd zon zgn, werd Het den loden September nog door de Fransche troepen bezet.</p>
</text>
