<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 16 October (des Avonds).</title>
	<p>, De lord mayor is gisteren, ten gevolge eener uitnoodiging van het stedelijk bestuur van Brussel, naar België vertrokken, om de «u ter eere der Engelsche vrijwilligers bij te wonen. — De comiuissie tot onderzoek naar de omkoopihg bij de laatste verkiezing te Yarmouth heelt alle getuigen gehoord. Zaturdag zal zij te Londen bijeenkomen om haar rapport, op te maken. — Een H&lt;l van het Engelsche kabinet, de Heer Pakington, verklaarde dezer dagen openlijk, dat de staat van het volksonderwijs in Engeland onvoldoende was en hem bekommering baarde. Daar het Efarelsehe staatsbestuur geene volksscholen oprigten, maar het volkstwijs enkel zijdelings, door het verieenen van subsidiën, bevordWeö wilde, wenschte hij dat die ondersteuning onbekrompen en zonder beperkingen van kerkelijken aard zon worden verleend^ opdat het volksonderwijs in Engeland meer algemeen zou worden. In het laat6t der vorige week dield een ander kabinetslid , lord Malmesbury, eene rede over hetzelfde onderwerp, die eenigermate als oen antwoord op gezegden van den Heer Pakington bescüouwd kan worden. Hij zeide. dat het volksonderwijs in Engeland &quot;vooruit ging; «tat het aantal lieden, die niet konden lezen en schrijven minder werd; dat er inzonderheid bij do arbeidende volklasse meer kunde en ontwikkeling van het verstand zigtbaar was, dan in zijne jeugd. Dat het parlement en de regering des lands het volks««nderwijs verwaarloosden was, in het oog van Ford Malmesbury , eene ongegronde beschuldiging; in tegendeel, er was in de laatste jaren eene som vaa negen millioen ponden sterling uit de schatkist besteed, om door subsidiën het volksonderwijs en de aankweekiug van goede scdoolonderwijrers te bevorderen, en een gevolg daarvan was, dat er thans 11,500 geëxamineerde en met getuigschriften van bekwaamheid voorziene onderwijzers aan het onderrigt van de lagere volksklasse en vandpn middenstand arbeidden. Erkennende, dat vele deskundigen in Engeland het schoolgaan tot eene wettelijke verpligting wilden gemaakt hebben en daarin het eenig afdoende middel tot algemeene verbreiding der noodzakelijkste kun- j digheden zagen, vreesde hij, dat die inrigting in Etigeladd, alwaar een ieder in zgn hnis en iv zgne huisselijke zaken vrg wilde zijn, niet zoo goede vruchten zou dragen als in Pruisen. Ten slotte gaf lord Malmesbury de verzekering, dat hetgouverne- ! ment alle krachten zou inspannen tot oplosssing van het vraagstuk | hoe het volksonderwijs algemeen te maken. — De New-York Times meldt het overlijden van miss Maria Cummins, schrijfstervan de Lantaarnopsteker en andere romantische werken.</p>
	<p>NEW-V.ORK, 3 Oct. (Particuliere Correspondentie.) Na het bezigtigen van de watervallen van St. Anthony en Minneha-ha, keerde ik terug naar St. Paul. Hier nam ik den spoortrein naar St. Cloud, dat 75 mijlen hooger op aan den Mississippi gelegen is. Ware ik een week vroeger gearriveerd, dau h;id ik dit niet kunnen doen, om de eenvoudige reden dat die weg nog niet klaar was. I Maar het was juist om tegenwoordig te zgn bij het openen van dien I sjioorwcg. door het vrachtbaaiste en schoonste gedeelte van Jjlinuesota, dat ik zoo ver westwaarts gereisd was. St. Cloud, voor het tegenwoordige het einde van den St. Paul en Pacific spoorweg, ligt aan de westzijde van den Mississippi, en is een lief stadje van een paar duizend inwoners, die dagelijks in getal toenemen. Eenige weinige jaren geleden stond er geen huis; thans verrijzen er banken,kerken, I hotels, fabrieken, drukkerijen, enz. Hier had de afschuwelijke r moord van vele emigranten plaats, door de Indianen; doch deze zijn • sedert nit de nabuurschap verdreven. Hier houdt de bevaarbaarheid . van den Mississippi geheel en al op, hier eindigt eveneens, zoo als ik opmerkte, de spoorweg, en indien men verder de landen en stroomen en talrijkemeien wenscht te bezigtigen, moet men öf zich van een ander voertuig voorzien, öf het geweer opden schouder nemen en de bosschen binnendringen. Ik koos het laatste middel slechts van tijd tot tijd, maar bezocht voor het overige eene streek ter weerszijden van den Mississippi van minstens tachtig mijlen met paard en wagen. In de wouden ging dit niet gemakkelijk, maar op de prairien iv tegendeel uitmuntend. Aan de Westzijde van den Mississippi, in de zoogenaamde &apos;Big Woods,&quot; was het tooneel boven alles schoon en indrukwekkend. Hier ging het mijl op mijl door het eeuwenheugend geboomte, èene onafgebroken wildernis, langs een weg, die alleen gekenmerkt werd door het half met gras begroeide sp«or van een boereuw;«gen. Slechts nn en dan ontmoet men eene «/clearing&quot; waar de omgehakte boomen wild en dik door elkander liggen en een blokhuis in aanbouw is, &lt;m somtijds een fraaije &quot;farm,&apos; in volle werking met aangrenzende velden vol weelderig gras. Nu en dan is de farm reeds eenige jaren oud en dan verheft zich naast het primitieve blokhuis een aanzienlijker gebouw, dat tot woning dient, terwijl het eerste tot koestal of varkenskot is afgedaald. Zulk een gezigt is verkwikkend, het bewijst den verbazenden vooruitgang in dat land. Wanneer men op die wijze reist en door zulk eene streek. leeft men als het ware in eene droom; cene soort van aardsch paradijs onthult zich aan hct oog met gestadig afwisselende bekoorlijkheid. En terwijl men de spiiedige ontwikkeling, de volharding en de ontberingen der bewoners gedurende de eefste jaren bewondert. de snelheid waarmede een bosch in cen vruchtbaren akker herschapen wordt, voelt men zgn hart getroffen bg het bedenken, dat zooveel schoons moet vallen onder de bgl van den ontginner. Maar dat is slechts de poëtische opwel ling yon den natuurbewoiideraar; de üieef speculative en arbeidende geest yan het Westen keert zich spoedig van het beschouwen van een prachtige» eifc tot het berekenen van de opbrengst van een akker, tegen ïoo veel centen per bushei graah! Over het geheel is Minnesota een wonderland- Nergens vindt men schoone^ wonden, behoorlijker meren of helderder rivieren. Het Klimaat is bg uitstak gezond, de grond boven alles vruchtbaar. Ik neb moeite gedaan, om aangaande het laatste zoo veel mogelijk naanw- Heunge berigten m te winnen. In de bosseben, op de prairien, langs oe- MistiSßippi en ver van daar heb ik mij daarvan met eigen oogen overtuigd en nimmer de gelegenheid voorbij laten gaan, om Farmers &apos;m andere bewoners in de streken, die ik bezocht, daar naar te vragen. « &apos;veral vond ik hetzelfde, overal antwoordde men hetzelfde. Slechts hier en aaar op de prairien vond ik land, dat minder goed was, zijnde de teeigrona met zoo diep als in de bosschen. Ik ontmoette velen uwer RS?! ,sammW,n &quot;Waar reeds sedert jaren &apos;gesetteld&quot; als vLh il. nnw, V&apos;VBI17eren l&apos;«*er aangekomen. In geen enkel geval lrde )tïï™ZteAhKid,mc} hunno menwc woonplaats, iets dat men ?jrih ZlTik h n 1&quot;tr,efh *? New-York en in andere steden van Amerika, heb ik hinderde landgenooten ontboet, worstelende en ploeterende om er door te komen. zuchtende om &apos;heT and dat zh verlaten hebben teleurgesteld en afkeerig van Amerika. Iv Minnesota vindt men daarvan geen spoor. •»¦«&quot;&quot;&gt;-¦ De prijs yan het land wisselt af naar zgne ligging en naar de stem der eigenaars. L»«n gedeelte bevindt zich &apos;ia de handen van het .ornement, «en ander m die van de spoorwegen, de rest in han«leh van speculanten. Voor gouverneuier.ts land betaalt men ongeveer Vk dollar per akker, voor dat yan den spoorweg van 5 tot 6, voor dat van de laatste van 6 tot 9 d., maar die heeren zijn meestal&apos;ongeneigd om te verkoopen. Het beste dat zich aanbiedt, en naar mgn ihzien eene van de uitmuntendste vestigingen voor geldbelegging is dat, behoorende aan den St. Paul en Pacific-spoorweg, daaraan door de regering geschonken ter vergoeding van het maken van den spoorweg, alsmede tot dekking der obligatiën. Het ligt in de vruchtbaarste streek en grenzende aan dit middel van vervoer, beveelt het zich hoogelgk aan voor den landbouwer, die gemakkelijk zijne producten kan afzetten en aan den kapitalist, die ongewoue winst moet trekken, daar Aa«prijs gedurig stijgende is. Ter inwinning van informatien wendde ik mg t««t de directie van den spoorweg. Ik had het genoegen aldaar kennis te maken met een uwer landgenooten, den HeerJ. H Kloos. verbonden &quot;m Jf ,laDd-dfparteinent van dien spoorweg. Daar ik gezien heb, dat in iNederland, Mwnesota en zijne grondbezittingen eenige attentie hebben verwekt, meen ik, in het belang uwer landgenooten niet onopgemerkt te mogen laten, dat genoemde heer heden naar Europa vertrekt en door zijne naauwkeurige konnis met alles wat Minne-otaen den St. Paul en Pacific spoorweg betreft, bij uitnemendheid geschikt is, om alle vragen dienaaHgaande te beantwoorden, waartoe hij naar zijn zeggen zich gaarne beschikbaar zou stellen, ten kantore van de Heeren Kerkhoven en C°. te nwent. In mijn volgende wat meer van Minnesota, mijn bezoek aan de Niagara gebragt en eenige items van New-York.</p>
</text>
