<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; -»&quot;-&quot;- &apos; ¦-- ¦ -¦ — —¦—- ¦ ¦ i i U ¦ ¦¦! »^U—«I.IJÉ-—_¦ i BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Arnhem «uilen -,-j 25 Oetober 186« verkoopen: 10 perecelen GROND, om huizen co te bouwen aan en bij het Nieuwe Plein en den Jans-BuitensingeL De verkoop geschiedt door enkele inschrijving op zegel, volgens model ter Secretarie. De inschrijvingsbiljettcn moeten op 24 October 1866, tusschen 9 en 4 uur, in eene geslotene bus ter Secretarie gestoken worden; de opening der biljetten geschiedt in het openbaar den volgenden dag ten één ure ten Raadhuize. Er kan niet gehoogd worden. Kosten hoogstens 8 pCt. van den koopprijs. Voorwaarden en plattegrondsteekening verkrijgbaar ter Secretarie. (23792) LOGEMENT Ë-TSTALLINGr WBBm_&amp;*» Door vertrek naar elders wordt I&apos;IT DE RAND |H_Br Tl: KOOP AANGEBODEN : Het sedert onheu--* ~*-&apos; gelijke jaren bestaande en steeds met goed succes gedreven wordende. LOGEMENT, STALLING, ETC, GENAAMD: Het IkWapen van Deventer, en gelegen te HARDERWIJK, bevattende 14 Vertrekken, waaronder 1 groote Zaal, zijnde in het geheel groot 10 Roeden, 70 Ellen. Inlichtingen worden gegeven door den Bewoner en Eigenaar. (23961) TE DUUR, Met 1 November e. k. te aanvaarden: Een onlangs modern ge» bonwd WINKEUIUIS, met GAS- en WATERLEIDING, gelegen in de Nieuwe Hoogstraat, tusschen den Kloveniersburgwal ca Zanddwarsstraat. Huurprijs ƒ 700. Franco aanvraag bij H. B. DE BEER, Hontgracht, 232. (23943) HH. BROODBAKKERS EN BROODFABRIJKANTEN. Een GEHUWD MAN, de BROODBAKKERIJ geheel magtig, ; zoowel van Tarwe- als Roggebrood, biedt zich aan tegen een matig i Weekgeld, onverschillig in welke Plaats. Refiesterenden gelieven zich onder het Motto BROOD frauco te adresseren aan het Bureau ¦ Handelsblad. (23&apos;j68) TE HUUR GEVRAAGD&quot; tegen I°.Mei e.k.een Ht IS, liefst met TUIN, bevattende 5 a 6 Kamers, gelegen tusschen de Leidschegracht en Binnsn-Amstel,den Huurprijs van ƒlOOO niet te boven gaande. Verzoeke opgaaf onder Lett. B. C, bij den Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (23962) In eene BANKETBAKKERIJ wordt zoo spoedig mogelijk gevraagd: eene JUFVROUW, liefst eenigzins met die Zaak bekend. Brieven franco, onder Lett. Z Z., bij deu Boekhandelaar A. VAN DORSTEN Jk., in de Lrjnmarkt, te Utrecht. (23954) Een GROSSIER in ZUIDEN MANUFACTUREN verlangt ten spoedigste: I°. Tegen f 1000 Salaris, lEMAND bekend met het Italiaanscb, Boekhouden en iv staat om vlug in de Hollandsche, Hoogduitsche en Fransche Talen de Correspondentie te kunnen voeren. Adres met opgave van referten, onder Lett. A. B. C. 2°. Provisionoel als VOLONTAIR, een Jong Mensch voor het Magazijn. Alleen zg die eene fraaije hand Schrijven en goed kunnen rekenen zullen in aanmerking komen en adresseren zich onder de Lett. X. IJ. Z. De Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en- ZOON, in de Beurs-! steeg alhier, nemen de schriftelijke aanbiedingen op deze Betrekkingen alleen franco in ontvangst. (23925) VAKKENSLAGTEIUJ. Op eene der Hoofdstraten dezer Stad biedt men TE KOOP, om zoo spoedig mogelijk te aanvaarden, eene florissante VARKEN» SLAGTERS-AFFAIHE, met het PERCEEL waarin dezelve wordt uitgeoefend. Informatien bij den Makelaar J. G. BROUWER, Kerkstraat bij de Spiegelstraat, te Amsterdam. (23948) ZELDZAME GELEGENHEID. Op Primo November te aanvaarden. Door bijzondere omstandigheden TE HUUR eon ruim en vrH BOVENHUIS, op de Heerenmarkt, Levendige Z-jde. Adres bj den Bewoner, TT 269. (23945) Eene WEDUWE, 40 jaren oud, P. G., van een goed en opgeruimd gestel, zag zich gaarno met November geplaatst als RUISUOUB-» STER bij een Heer of eene Dame van leeftijd. Er zal meer gelet worden op eene goede behandeling dan op sulaiis. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. D. D., franco Bureau Handelsblad. (23908) HOEDENMAKER. Wordt gevraagd een MONTEUR en FATSOENEER, zijn Werk grondig verstaaude, tegen hoog Loen en vast Werk buiten deze Stad. Tevens wordt tor Overname gevraagd een MOUEN, en andere Gereedschappen. Adres met fr.mco Brieven onder het Motto HOEDENMAKER, aan het Bureau Handelsblad. (23957) Er wordt TE KOOP GEVRAAGD te Amsterdam: EEN OUD PERCEEL OE ERF, met GOEDE FUNDERING. Adres franco onder Lett. E. E. Bureau Handelsblad. _ (23953) MODES. Eene JONGE DAME, Ouderloos, uit den hoegst fatsoenlijken stand, sedert eenige jaren in een soliede Magazijn werkzaam, van de beste getuigenis voorzien , wenschte om bijzondere reden van betrekking te veranderen. Eene goede conditie zoude meer gewenscht zün dan salaris. Brieven Lett. N. bg den Boekhandelaar J.H. BRINKMAN , Singel hoek Bergstraat, alhier. (23950) MANO^ACTUKEN. Tegen I°. Februarij a. s. wordt GEVRAAGD: Eene bekwame WINKE»Ii-JUFVHOUW , P. 0., hoofdvereischten zyn, het Knippen van MANTELS, MANTILLES en wat verder tot het Mode-Vak behoort, tegen genot van Kost, Inwoning en goed Salaris. Adre» Franco onder Lett. B. by den Boekhandelaar P.M. VAN DER MADE, te Amsterdam. &apos; (23944) Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, ziet liet licht: DE VERRASSING VAN HOEY IN 1595, DOOR Mevrouw A. L. G. ROSROOM TOUSSAINT. 2 Deelen in gr. 8&quot;. ƒ 6.— OVERZICHT VAN EENIGE GRONDEN DER STAATHUISHOUDKUNDE, ««* DOOB Mn. W. C. MEES. Prijs/2.50. GEDICHTEN VAN P. C*. HOOFT. Eerste volledige Uitgave, gedeeltelijk naar des Dichters eigen handschrift. Met aanteekeningen van P. LEENDERT2&quot; Wz, Derde Aflevering ƒ 0.80. Deze Uitgave, door omstandigheden eenigzins vertraagd zal alsnu door den tegonwoordteen Uitgever geregeld worden voortgewt. Het werk zal in 8V 10 afleveringen, die te zamen 2 deelen zullen beslaan , voltooid zijn. De prijs cal in geen geval meer dan acht gulden bedragen, met 10 pCt. voor de Inteeken&amp;ars. (22815) I Ofi eto Bog titWeHtfit&amp;enfutoYtringtßkftß Alsnog worden iugeteekend*</p>
</text>
