<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 18 October.</title>
	<p>Het Haagsche orgaan waarschuwt, om met omzigtigheid op te nemen hetgeen sommige zoogenaamde organen der openbare meening verzekeren, daar zij niets anders zijn dan organen vaa misleiding ei» bedrog. Reeds heeft de Oude Rott. Courant van heden geconstateerd, dat op de aantijgingen vin het Dagblad niet valt door te redeneren. Enkele staaltjes: V. In datzelfde nommer van //misleidingenbedivig&quot; wordt dd. 15 Oct. uit Amsterdam geschreven, dat de oml-minister Fransen v. d. Putte sedert de laatste dagéq zich daar ter stede druk beweegt , vergaderingen bijwoont en lintoren afloopt om vooral zija creatuur, deu Heer v. Heukelom, er bij de verkiezingen door te slepen. Aan den wachter tegen misleiding en bedrog; neen, aan de door dem misleiden en bedrogenen zelve wordt het fil medegedeeld, dat do Heer Fransen v. d. Putte do geheele vorige week met zijne familie in België doorbraet; dat hij eerst in den avond van den Uden in de residentie terugkeerde en haai sedert niet verlaten heeft. 2*. In het nommer van den 17den komt een berigt voor uit dert Helder, over de verkiezing van de Heeren Olivier en vau der Kaay, tot candidaten voor het lidmaatschap der Kamer. Het anti-misleidiugsorgaan zegt eenvoudig: iihnailieden mankeerden nog iv de Kamer.&quot; En wie is nu de Heer vsn der Kaay? Wij spreken no,r i.i«jt over diens candidatnur, maar die kaailooper is lid van «Ie regtbank en van den gemeenteraad te Alkmaar en algemeen geacht en gezien in die streken. Het orgaan der politieke moraliteit voegt er bij: //De Ktezersvergad« ring lestond uit 5 officieren , 2 predikanten, 1 notaris en peg een tiental fatsoenlijke ingezetenen; de rest bestond uit opgejaagde lieden , meestal herbergiers , tappers , bordeel- en kroeghouders. Nu meet men weten, dat die vereéniging, aldus geschetst, zeker om het publiek naar waarheid in te liciiten, geleid werd door Jhr. 11. G. T. Leysina, majoor der infanterie, als president cii door den Heer A J. H. Beeloo , ho-ufd-ingenieur Lij de marine, en dat cene kiezersvereeniging van de aanzienlijkste ingezetenen te Alkmaar dezelfde candidaten stelde als de zoo even genoemde.</p>
	<p>Naar men verneemt is op last yan den minister van binnenl. zaken &apos; ter landsdrukkerij de proclamatie ;drs Konings ook in 4&quot;. formaat afgedrukt, omgeven met een randje, rood wit en blaanw. Zij zijn in zulk een groot aantal gedrukt, dat men het er voor houdt, dat zg bestemd zija voor een bijzonder , nog .onbekend doel.</p>
	<p>Heden zijn alhier als aan cholera ove rieden aangegeven 3 personen. \</p>
	<p>* UTRECHT, 18 Oct. Aan onze hoogeschooi werd heden tot doctor in de _ letteren bevorderd de Heer A. G. C. Dodt (van Utrecht), na verdediging van een Specimen Historictim Inaugurale cle Philopoemcn»?» ejuaque in Achaearum Reinpublicum Meritis.</p>
</text>
