<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMBACHTEN. Bg eene INSTELLING VAN LIEFDADIGHEID verlangt men eenige JONGELINGEN tusschen 13 en 14 jaren oud, des vereischt tegen eene geldelijke toelage, op AMBAERT TE PLAATSEN. Reflecterenden daarop worden verzocht zich met opgave van Ambacht en conditien franco te adresseren, onder Letter W., Bureau Handelsblad. (23970) Wordt verlangd op een OPENBAAR KANTOOR een Fatsoenlijk JONG MENSCH, van de P. G., dat den ouderdom van 23 jaren heeft bereikt en eene zuivere kennis van de Nederlandsche Taal bezit , ten einde dezelve op dictee, vlug en zonder fout en in fraai, duidelijk schrift ter neder te stellen. Er zal alleen regard worden feslagen op hen, die voldoende informatien van goed gedrag en bewaamheid kuunen produceren. Adres met Franco Brieven, onder Letf X. X. X., bij den Boekhandelaar T. KOUWEN AAR, Kalvcrstraat, E 27, te Amsterdam. (23963) Een FATSOENLIJK PERSOON, tusschen 20 en 30 jaren oud, eenige jaren gevaren hebbende , gezond van gestel, Engelsch en iloogduitsch sprekende en bewijzen van goed gedrag kunnende overleggen, zag zich gaarne in eene Fatsoenlijke betrekking, welke ƒ 8 a 10 per week oplevert, GEPLAATST. Reflucterenden gelieven zich te adresseren Franco, Lett. H. D., Bureau Handelsblad. (23969) Een FATSOENLIJK JONGELING, eenigen tijd in den Boekhandel en Boekdrukkerij werkzaam, de Moderne Talen magtig, niet onbekend met de Administratie, zag zich gaarne SPOEDIG GEPLAATST. Franco Brieven adressere men onder Lett. X., aan den Boekdrukker W. H. FLINK, te Haarlem. (23971) THE SCARF RETAINËR. ; Het onaangename OPSCHUIVEN van Cols of Shawls bij de thans gedragene Boorden, wordt geheel door dezelve belet, zoodat de Col of Shawl niet meer aan den Boerd door eene speld behoeft bevestigd te worden. (23293) ADRIAAN SCHAKEL, HEILIGEN WEG. Wegens gevorderden leeftijd wordt TER OVERNAME aangeboden in eene drukke Stad der Provincie Overijssel: Eene welbeklante STALHOUDERIJ; Stalling, Koetshuis en Woning kunnen er bij gehuurd worden. Aan de overname is verbonden, om voor het voornaamste en drukste Logement te Rijden. Brieven Franco, onder Lett. A. S. V., Bureau Handelsblad. (23964) BÜIKSLOTEfi TOLHUIS AAN R_T IJ. Met November wordt gevraagd eene bekwame WERKMEID, P. G., ook kunnende Kooken en met de Wasch omgaan. Vereischten .ijn bewijs uit de laatste Dienst van Zindelijkheid, Eerlijkheid en Goed Gedrag. Adres IN PERSOON. (23946) \ww mm nmM. Une Maison de ROBES, CONFECTIONS, NOUVEAUTÉS et SOIERIES sera ouverte le 1 Novembre, Heerengracht, X 423, prés du Koningsplein, sous la direction de Madame CHAZOTTE, autrefois attachee au magasin DES VILLES DE FRANCE, dont elle ne fait plus partie en aucnne I&apos;acon. (23515) Heerengracht, _ 423, prés du Honlnffaplein. ~WL AHIIFACTIIÏIE_¥r _ Tegen Primo Februarij e. k. wordt GEVRAAGD in eene der Provinciale Hoofdsteden, eene JUFVROUW, P. G., bekend met den Verkoop van Japonstoffen en Witte Goederen. Alleen wordt gereflecteerd op volledige opgave van waar in Betrekking en ouderdom. Met Franco Brieven adressere men zich onder Lett. IJ. Z. N&quot;. 50 Bureau Handelsblad. __ (23562) li___Biiva.M»naiiH^^ UW RATOIS GOEDKOOPE SERIE! VAN ROMANS i/i li ET DEEL (Ook gebonden in nette banden tegen geringe prijsverhooging.) t N&quot;. 1-3. EDWARD DI IVU lt LYTTON, De Fami-f lie Beaufort of Nacht en Morgen in het menschelijk leven. Derde t druk, 3 deelen. fc N&quot;. 4-6. De Farni- f lic Caxton. Een tafereel uit het dagelijksch leven. Tweede druk, E. !3 deelen. N&quot;. 7 en 8. MISS ELISABETH SEWELL, Geertruida f of de Liefde des Geloofs. Tweede druk, 2 deelen. N°. 9-11. MISS MULOCK, John Halifaz. Tweede druk, ij 3 deelen. N&quot;. 12. MEVR. A. L. G. BOSBOOM TOUSSAINT, p Eene Kroon voor Karel den Stouten. Tweede herziene druk. _\ N°. 13-16. MISS YONGE , Violette of de Schoonzuster. E Tweede druk, 4 deelen. (17457) C N&quot;. 17—19. EDWARD 111 IW I R LYTTON, De laat- | !3 ste Dagen van Pompeji. Tweede herziene druk, 3 deelen. i_-_a_H!!»^^</p>
</text>
