<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 6 Februarij (des Avonds)</title>
	<p>Be staten van de incometat brengen feiten aan het licht, waarnaar de toe- of afneming der algemeene welvaart en rijkdom in Engeland zich vrij juist laat beoofdeelen. Eenige zplke feiten worden s&gt;it een officieel rapport ever een vroegéï dienstjaar, hetwelk &apos;bans openbaar is gemaakt, door öhze dagbladen medegedeeld. *o._ bebroeg hot in 1864 voo? de incometax aangeslagen vermogen °n inkomen te zamen 32(5,690,000 ponden sterling, da. is 22,400,000 !*• st. meer dan in 1863; hetgeen toenernihö van rijkdom en ook *an eerlijkheid bij de aangiften der belastingpligtigen aanwijst. De vergelijking van 1864 __.. 1853 toont, dat de waarde van ian-lerijea enz. in da. tijdvak jaarlijks gemiddeld 1.16 nCt. is joegenomen; het in huizen bestaande vermogen 3.§Ó pC..; dat «i spoorwegen ?.57, en dat in gazfabrieken 11.43 pCt. in hetzelfde tijdvak is het totaal der winsten , Verkregen door neringen en bedrijven, jaarlijks gemiddeld 4.53 pCt. vermeerderd. In «nand afzonderlijk genomen was deze toeneming slechts 0.93 pCt. «et verbruik van fc__„k in het Vereenigd Koningrijk bedroeg, omgeslagen .over de bevolking, in 1841 iets minder dan veertien oneen P°r hoofd; in 1864 was het geklommen tot _eh pond en 43/4 oneen. . Het aantal papierfabrikanten in het Vereenigd Koningrijk is afne*u«inp. /414 nam.n er in 1864 patent, 402 in 1865, en 392 in 1866. ~- Uit het jaarlijksch Verslag van de homoeopatische geneeskundige inrigting te Liverpool blijkt, dat van 99 gevallen van Asiatische /lolera, slechte 14 met den dood zijn geëindigd. Geen enkel lijder «gestorven van de 156 die cholera-achtige diarrhee hadden; van de ** met cholera-achtige krampen in de ingewanden&apos;, van de 14 met onolera-achtige brakingen; van de 29 met dj-senterische diarrhee; van de «&gt; niet gewone Engelsche cholera. Van 527 andere ziektegevallen, blonder typhus, zijn slechts 10 ongelukkig afgeloopeh, _ — In de eerste dagen van April 1866 kwam Set schip Pomona te t^reclenctown in New-Brunswick aan, Jtfen verwachtte daarmede raaf Aberdeen, die toen door het overlijden zijns vaders in het wit was gekomen van al diens titels en rijkdommen. Een aantal yrienden gingen hem Verwelkomen, en zoodra het schip aan wal v&apos;&amp; werd dan ook de kapitein bestormd met vragen naar zijn door«chtigen passagier. De kapitein evenwel begreep er geen woord a». Hij had geen graaf gehoord of gezien. Dat gaf eene algenieene teleurstelling. Maar op eens bemerkte men een matroos, die &apos;flo plunje aan zijne kameraads wegschonk en geld onder hen uitweide. Dat kon niemand anders zijn dan graaf Aberdeen, en hij _*Kis het ook. Te Queenstown had iuj den kapitein verzocht hem rj^l, «oord te nemen. Hij had zich aan al zijne voorwaarden beeffende de werkzaamheden en de tucht onderworpen en gedurende y../6!. Tol^omen a^s matroos geleefd, het scheepswerk verrigt, ja ■eiis de hem opgelegde straffen ondergaan. Men kan begrijpen, dat e graaf door sommigen van zijne vrienden hartelijk uitgelagchen 1»? om &quot;-me excentriciteit. Wie hem beter kenden, wisten echter vaarom hij het deed. Het was de eerste keer niet, dat graaf Abereen «, en zwaren arbeid der minvermogenden had deel genomen; aut nog kort geleden had hij in de haven van Liverpool als sjou„• ïni.n medegewerkt. -Hoe kunt gij, zoo verweet hem een vriend, «V) die geroepen zijt om zitting te hemen in het Huis dor Lords, u u» vernederen &apos;■ Zulk eene dwa_« handelwijze past geen man van kil lMtancl en stroo-&apos;lt niet met de hooge betrekking, die gij bc.. hl ~ &quot;Het doe* m&apos;J genoegen, antwoordde de graaf, dat ik eif &gt;T __* r l)esef neb van hetgeen met mijne betrekking strookt dan -00 1 vr.end- Zie&gt; miJne .geboorte en het lot hebben mij boven bekl 1e lnNli°enen begunstigd en verheven en mij met een rang -t_n . Waardoor het welzijn van mijn land en volk aan mijn ver- Te. Tt en .zaa,£l£ennnis wordt toevertrouwd. Alvorens nu over de «orl 1&apos; *^e de hehoeft.en en de regten van het volk regelen, te en .. k n en *° rc(ieneren, moet ik het volk in zijn leven en bedrijf ..- hetgeen het te verduren heeft, zelf leeren kennen. Ziedaar de ■j^l yolgens een onzer bladen is hier tijding ontvangen van de zü  gevangenen, loopende tot 12 December jl.; wel waren __ Ti^ezo &apos; maar de ketenen had men hen nog niet ontnomen. }_ ,ye.senaat der Ver.Staten, —in aanmerking nemende, dat de den in. leiders, aangevoerd wordende uit China en andere landom .. 1 Oosten, bekend onder de benaming van coelie-handel, en on 1 7°.k (ler Ver- staten wordt afgekeurd, als onmenschelijk he.lpnri0 •&apos;-,&apos;&apos; en da* het voorts onbestaanbaar is met den geest der fc___ejaaS.i wet en staatkunde, die den Afrikaanschen slavennlaat! -i kracht hebben uitgeroeid, om nu te gedoogen dat in de ver.rï-ii ari7an wlerd ?esteld eene w_ze van menschenverslaving, van ïi . van eerstgenoemde in weinig anders dan het bezigen te mat 8 m,stede yan geweld, om de slagtoffere tot gevangenen DlioJ &apos;j _&quot; leeft de volgende resolutie aangenomen: Het is de aan -lanIan ™..?ouverneraent, om met alle kracht gevolg te geven van «- r -^ gevoel der natie, ten einde den verderen invoer «uroeiiesl indit werelddeel of de aangrenzende eilanden te beletten. _(Ii«ÏÏ,.-e- Jan- JL is te New-York, ten gevolge eener van de vanl W__ï -1 mtSegane oproeping, eene zeer talrijke volksvergadering oorioe i&apos;&quot;^n elke politieke kfeur gehouden om het eerstïoor deS troffen 7m7i-- 1a te&quot;Jk door schier volslagen misgewas zoo zwaar gcheerschende _• h-°,ndersteunen. Het in vele _celen ofer Zuidelijke Staten den ...._.-?&apos; w,erd door de sprekers in hartroerende bijzonderhes? ebrfv .-. vT&apos; er Werd «ewezen op een aantal sterfgevallen, aldaar door IterffJSühonger veroomakt; en er werd gezegd dat hetaantal zulke ru.mf I« gr°50t Z0 . w&lt;ïrden&apos; zo° er niet voor het einde van Februarij _?.?-.&gt; afd°ende onderstand aan de noodlijdenden wierd gezonden. h„XMl van Broederschap met het Zuiden werd ingeroepen en men noorde er van de sprekers uitdrukkingen als deze: _De Zuidelijken been^VnS wfd; Zl-l zlJn-vl.esch van ons heesch en been van ons nen »- Ten Slott6 werden» de vergadering eene commissie van mantot „ _ce-e Tan &quot;ouwen benoemd, om overal in het Noorden giften rot ondersteuning der noodlijdende ingezetenen van het Zu-&apos;den in te «melen. Deze commissien zijn uit de aanzienlijksten van New-York samengesteld en zij hopen minstens een millioen dollars voor haar u°ei zamen te brengen.</p>
</text>
