<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM , Zaturdag 11 Februarij. Dc werkzaamheden in de maatscliappij Felix Mcritis zijn voor de aanstaande week vastgesteld als volgt: Afd. natuurk. (Dingsdag) voorlezing van den Hoer Mr. J. A. van Eyk, «over kleurenbeelden (spectra) en spectrale analyse.&quot; De bijeenkomst zal in de gehoorzaal plaats hobben. Afd. muziek (Vrijdag) zevende concert. Afd. teekenk. (Zaturdag) kunstbeschouwing te geven door HH. bestuurders van de afdeeling teekenkunst, en zulks namens Mw. de wed. A. Storm, geb. van der Chijs.</p>
	<p>° HAARLEM, 10 Febr. Heden is door de provinciale commissie van geneeskundig onderzoek en toevoorzigt geëxamineerd een candidaat vojr de aeti van plattelands-heelmeester, die echter is afgewezen. ARNHEM, 11 Febr. Heden nacht heeft zich weder drijfijs in den R&apos;jn vertoond; thans is de rivier er grootendeels mede bedekt. De schipbrug is weder afgenomen.</p>
	<p>BERLIJN, 11 Febr. In het Huis van Afgevaardigden heeft de Heer y. Bismarck medegedeeld, dat de openbaarmaking van den ui &apos;slag van het onderzoek in de zaak van Waldenburg eerlang zal plaats hebben; de klagten tegen de eigenaars van fabrieken zijn ongegrond ; inzonderheid heeft Reichenheim toegevendheid betoond. Dingsdag zal de discussie worden voortgezet. PARIJS 11 Febr. Het hof van cassatie heeft het beroep van dc zoogenaamde 13 (Garnièr-1 _gès, Carnot c. s.) verworpen. MADRID, 10 Febr. In de zitting der Cortes is lieden door Posuda Herrera aangedrongen op liet invoeren van staatkundige en administrative hervormingen . terwijl voor de slavenboudende bevolking op de Antilies geldelijke schideloosstellmg behoorde beschikbaar te worden gesteld, aangezien c_ vrijmaking der slaven dringend wordt gevorderd. De raad van state 1 erft de afkondiging van de jongste encyclica veroorloofd, met uitzonlering van die &quot;gedeelten, welke in strijd zijn met de regten van de kroon.</p>
</text>
