<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 12 Februarij</title>
	<p>Stad. Schouwburg. Gedurende de afgeloopenweek werd hettoo neelspel: De Speler of Revenge-Praag^ driemaal herhaald, b,j deze ge legenheid voerden eerst de Heer Joh M. Coenen en daarna de Heer Ffscher de solo&apos;s in het tweede bedrijf op het tooneel uit, beide verwierven luide en algemeene toejuichingen. • „„.,„„,. Praaa Aangaande de elrste voorstelling van: de Speler of B^mPr^ welke zoo als men zich herinnert ten voordeele van den HeerJT^sink strekte, vernemen wij nog het volgende. Na afloop van heHtuk ont vin- de beneficiant in zijne kleedkamer een bezoek van al de acteurs enactrices enz welke hem twee brillante cristallen wynkaraffen aanbodef met zilve^U wljngaardranken versierd, en staande op twee cnstallen schalen waarop het volgende gegraveerd is: //Eenige leden yan van denP Amsterdamsehen S_ds-Schomvburg Uit innige hoogachting aan den tooneelkunstenaar en directeur J. Tjasink; 1 Fc- e. heeft hier andermaal eene heneficc-voorstclling plaats er wel voo? den Heer Roobol, die voor d^e gelegenheid gekozen heeft het tooneelspel: Het Parelsnoer, of knecht, dienaaren Heer van welk stuk de Heer Roobol zelf de vertaler is en waarm hy de ro van Hans Juinen zal vervullen. Onder de stukken van Holtei bekleedt het ParelsfZ eene eerste plaats; in den regel aten de voortbrengselen van den schrijver den toeschouwer onbevredigd; dit ligt voornamelijk daan,, dat hij aau zijn zwaarmoedigen arbeid een ongelukkigen afloop geeft zoo als kv. in Laurierboom en bedelstaf. Dit is met geheel en al het geval met het Parelsnoer. Ook daarin vinden wij eene droefheid, welke het harte met deernis vervult, maar eene droefheid die door een traan verzacht kan worden, eene droefheid die tot zachtcn weemoed en niet tot wanhoop overgaat, dio verteedert en niet verhardt. He karakter van Hans Jurgen, van den miskenden en mishandelden man, gebaat en gevreesd als een schadelijk dier, met hetwelk hij ten gevolge van gebrek aan leiding en teedere verzorging&apos;op gelijke lijn schijnt ,te staan maar by w.en een vonk van het hemelsche vuur der liefde, in zync edelste en reinste beteekenis, de schoonste hoedanigheden te voorschijn roep ,is een der zoodanigen welke de sympathie en de belangstelling van den toeschouwer welken, zelfs in die mate dat bij dat karakter hef kryg ,_m zyn weemoed deelt en met Hans Jurgen juicht, wanneer ecu sprankje geluk hem voor een oogenblik verwarmt, en hem cene hoewel schrale beloonin&quot; schenkt voor zijne zelfopoffering en voor zyn lijden van zooveel iaren Dat karakter nu zal door den Heer Roobol worden voorgesteld; reeds vroeger heeft hij het vervuld en er grooten bijval in verworven. Ook is in het Parelsnoer eene rol voor Mw. Kleine, minder groot dan keuris ■ een waar kleinood dat echter door eeno kunstenares van haar talent&quot; ïn het licht dient gesteld te worden. Een woord van aanbeveling of opwekking&apos;ter bijwoning dezer voorstelling, achten wij na het bovenstaande , overbodig.</p>
	<p>Gras») Theatf.e. Wanneer wij nagaan wat de Heer van Lier in trekkelijk korten tijd gedaan heeft, om de gunst van het publiek te innen, wanneer wij berekenen welke opofferingen en moeite hij zich larvoor getroost heeft, dan komen wij tot de conclusie, dat geen ïkele tooneeldirecteur zoo gegronde aanspraken heeft op de krachtïdige ondersteuning van het publiek, terwijl geen enkele die in zoo ïringe mate ondervindt als hij. Gaan wij een oogenblik na met welke denten bet Amsterdamsche publiek sinds eenige weinige jaren in het irand Theatre heeft kunnen kennis maken, dan herinneren wij ori3 e namen van Bürendorf, Seebach, Janauscheck, Gossmann, Trebelli , liinther, Genéo, Laura Ernst, Hcrmann Hendrikhs, St&apos;areke, Wilhelm _nst, Tricbler , Cobet, Emil Devrient, Dawi_n, Friedrieh Haase, nz., enz. De namen der dames Flindt en Herrlinger, de gasten die hans in het Grand-Theatre optreden, sluiten zich eervol bij de oi-igcn aan. In ons nommer van Vrijdag hebben wij reeds den ndruk geschetst, door het spel dier dames op ons te weeg gebragt; ms blijft dus nog slechts over melding te maken van de voortelling van Vrijdag avond, bestaande uit: «die Waise von Lowood.&quot; iVelk=cene partij Frl. Herrlinger van het karakter van Jane Eyre wist ,e trekken, hoe schoon zij dat had opgevat, bleek uit den onstuimigen lijval, welken zij verwierf&apos; en uit de bouquetten, welke haar geschonken werden. Het fiere, trotsche maar edele en fijngevoelige van het karakter van Jane Eyre gaf zij uitmuntend terug; zij wekte zoowel de aandoening als de bewondering van bet publiek op. Wat Mw. Flindt als Mistress Sarah was, behoeft voor hen, die haar in die rol gezien hebben, geene verdere toelichting; zij was uitmuntend door kracht en waarheid van spel. De moeijclijke rol van Rochester werd met veel succes door den Heer Schindler gespeeld en de Heer Rieger voldeed zeer wel als Dr. Blackhorst. Het ensemble was zoo goed als slechts zelden het geval is. Over de herhaling van het tooveelspel: Mutter und Sohn op gisteren avond, zullen wij na hetgeen wij aangaande do eerste voorstelling hebben medegedeeld, niet uitweiden; zij verwierf een even grooten als welverdienden bijval; het publiek bewijst dc talenten der hoofdvertooners op regten prijs te stellen. &apos; Salon in de Nes. Van de herhaalde opvoering van het kluchtspcl:&apos; Pech-Schulze, zullen wij slechts melden, dat zij zeer goed voldaan heeft, naar ons oordeel meer een gevolg van het vlugge losse spel der hoofdvertooners, dan van dc waarde van het stuk. In het tooneelspel: Stadt und Land, oder der Viehhandler aus Ober- Oesterreich, traden op eene nieuwe soubrette Frl. Ebell, als Apollonia en een nieuwe comiek de Heer Woetzel (Sebastian Hochfeld). Dceersto voldeed ons uitmuntend. Wat ons voor haar inneemt, is de warmte van hart, het vrije en ongedwongene, den gloed van haar spel, welke eigenschappen men bij Duitsche tooneelspelers zelden zóó sterk ontwikkeld vindt, zoodat zij aan de goede Fransche school herinnert. De Heer Woetzel voldeed ook wel het publiek, maar misschien was het een gevolg zijner heeschheid ■ zijn orgaan beviel ons niet regt en zijn spel had iets gedwongens. Over hem later, wanneer wij hem in voor hem geheel gunstige omstandigheden zullen gezien hebben. Vrijdac en Zaturdag trad Fr. Ebell andermaal op en wel als There.se Krones in het stuk van dien naam. Meer nog dan vroeger kwamen hare waarlijk zeldzame hoedanigheden in deze rol uit; zij was geheel vuur en leven en paarde daaraan eene diepte van gevoel en eene waarheid van voorstelling, welke de algemeene bewondering verwierven en verdienden. Zij is eene belangrijke aanwinst voor het gezelschap. In de rol van Raimond had de Heer Woetzel een zeer groot succes; hij bezit eene gemoedelijkheid en hartelijkheid, welke gunstig voor hom stemmen. Van de overige vertooners verdienen vermelding de Heeren Scherman , Milius , Herrmans, Gaertner en de Heer v. Sodcn- Götzdorff, die er echter al vrij zonderling uitzag en de Dames Schermanii, Javkle s-Koppe, V. Soden-Götzdorff, enz. Onder daverende toejuichingen werd Fr. Ebell bij herhaling teruggeroepen. Salon in de Amstelstraat. «De Trompetters van Chamboran&quot; zijn vrolijke snaken en die dus eens van harte lagchen wil, verzuime niet deze vaudeville te gaan zien. In onze vorige Zondags-editie meldden wij, dat Mej. Samehtini, ten wiens benefice dit stuk zou worden opgevoerd, daarin dc rol van Pamela, cene modiste, zou vervullen. Indien een bezoeker, eerst bij het begin van het tweede bedrijf den Salon binnentrad zou hij al ligt kunnen onderstellen, dat wij ons vergist hadden, want dan ziet hij &quot;Mej. Samehtini niet als modiste, maar als tamboer in eene kazerne, drinkende en zingende met vrolijke militairen. Dit geschiedt omdat Mej. Pamela een ontrouwen minnaar vervolgt, die overigens zooveel moeite niet waardig schijnt, en die op het punt staat met eene jeugdige gravin in het huwelijk te treden. Niet alleen ; Mej Samehtini, die wegens de flinke wijze waarop zij zoowel den vrolijken tamboer als de ijverzuchtige modemaakster voorstelde, bij herhaling toejuichingen verwierf, maar ook de Heeren Kapper, Korlaar, Coryn, Bambcrg, Rozelaar, en de Dames Corijn, Korlaar en Roos (de dn» laatste «trompetters)&quot; kweten zich regt vlug en flink van hunne verschil• lende rollen. *__■__ 1 Do vaudeville: Getrouwde mannen zonder vrouwen, gespeeld door tle 1 Heeren Kapper, van Biene en Rozelaar, en door de Dames Samehtini, - Roos en Stol, was een waardig besluit van den avond en verwierf grooten bijval. - ■ — 1——_</p>
</text>
