<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PETERSBURG, 12 Febr. Eén keizerlijk besluit van den lOden dezer, met betrekking tot het bekende adres van den adel van Moskou, luidt als volgt: Dc reeds ingevoerde hervormingen, alsmede die welke worden voorbereid, leveren genoegzaam het bewijs van de zorg mijner regering tot zooveel mogelijke verbetering der politieke organisatie van het rijk. Het verledene levert in dit opzigt den waarborg voor de toekomst. Geen onderdaan mag mijne besluiten vooruitloopen; geene klasse is geregtigd om namens andere het woord te voeren. Dergelijke onwettige handelwijzen kunnen slechts strekken, om mij in mijne plannen te belemmeren. Ik houd mij vast overtuigd, dat ik dergelijke verschijnselen nimmer weder bij mijnen trouwen adel zal bespeuren. Aan den minister van binncnlandsche zaken is opgedragen, het vorenstaande ter kennis te brengen van de gouverneurs, die daarvan aan den adel en de vergaderingen der provinciale staten mededeelingcn znllen doen, Dc Deutsche Zeitung weerspreekt het gerucht van eene zedelijke ondersteuning der Duitsche middenstaten door Frankrijk en Rusland. De belangen, welke de beide laatstgenoemde rijken aan Duitschland binden, zijn zeer uitecnloopend. Duitschland is voor Frankrijk eene bedreiging, voor Rusland een schutsmuur. De éénheid van Duitschland is Rusland ten voordeel, zijne tweedragt daarentegen voor Rusland een gevaar. BERLIJN, 12 Febr. Graaf Karolyi heeft mededeeling ontvangen, dat rapporten betreflende de Hertogdommen zijn aangevraagd bij de minitericn van oorlog, marine en koophandel. Het berigt van onderhandelingen, welke binnen kort zouden worden aangeknoopt betreffende een handelsverdrag met Rusland, is voorbarig. TURYN, 12 Febr. Het hof van Mondovi heeft den bisschop Ghilardi veroordeeld tot eene gevangenisstraf van drie en een halve maand, wegens het afkondigen van de encyclica, zonder magtiging der regering.</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Febr. (Effecten-Sociëteit). 5 pCt. Nat. 68% g. Bank-Actien —; Crediet-Actien 196.50; Aand. 1860 84; Dito 1864—; Dito 1858 —; Amerika 1882 51%. — Wissel: Weenen—; Dito Amst. —.</p>
</text>
