<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zaturag 1 Februarij.</title>
	<p>SPECERMEV E_ KRUinE_IF.RSV.AKE_: In Rijst b-idden geene afdoeningen uit de eerste hand plaats; in de tweede .and dat nog eenige omzet plaats, deels ter verzending deels voor de peldeijeen. De stemming is over het algemeen zeer vast, gepelde soorten met renige vraag naar ordin. kwaliteiten in de lage prijzen. — Vruchten : de gehouden veiling liep coulant af; de Smirna Vijgen en het Sultana Rozijn zijn geheel en het nieuw Rood Rozijn voor een groot deel verkocht. Het Zwart Rozijn werd opgehouden, daar de verkooper tot den geboden prijs niet genegen was los te laten. — Specerijen voortdurend met weinig kooplust, alleen enkele orders werden voor buitenslands uitgevoerd. Nagelen trekken iets meer attentie; Kaneel n°. 3, 97 a9B e. n°.4, yO c. De veiling van 590 pond Vanille liep hij de gedrukte stemming, waarin het artikel verkeert, nog al gunstig af. HUIDEN: zonder merkbare omzettingen: dc stemming is flaauw Aangevoerd zijn per Anna van Samarang 2570 stuks Rundcrhiüden, per Baphacl van Curacao 1738 stuks West-Ind. Huiden. WO_: Gisteren on heden werden uit de eerste hand afgedaan 35 b. Afrikaansehe Wol. Omtrent de door dc N. H. M. tegen 21 dezer te Rotterdam aangeslagen ca. 2100 b., is ons nog niets naders bekend, en zal ons de taxatie der makelaars ditmaal zeer kort voor den tijd geworden, daar men eerst deze week met de lossing dor 1200 b. Kaap ex Ariel is klaar gekomen. DRO__E_.!JEN, ENZ.: Campher zeer vast.— Gum Damar: 200 kisten ex Peeress werden tot geheimen prijs afgedaan. — Gom Elastiek: dc aan de markt gebragte 50 picols ex Peeress en 102 picols ex Koophandel vonden naar kwaliteit tot vorige prijzen koopers. — Schellak: 200 kisten DC fijn oranje zijn tot 80 et. aan de markt.-— Bindrottingen: 8478 bossen, 350 picols, ex Sirius, vonden tot vasten prijs nemers. &apos;</p>
	<p>STERKE DRANKEN: Genever prijzen onveranderd. In de afgeloopen week zijn te Rotterdam afgedaan 40 leggers Arak ex Robert Dixon, 18 1. Arak ex Frederik Warren en 25 1. Arak ex Ajax, prijzen geheim.</p>
</text>
