<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDENMAANMGI3 AUGUSTUS van IO tot 3 ure, ZIJN IN IT OUDE ZIJD. WM LOGEMENT PUBLIEK Ti BEZIGTIGEN DS MEERMALEN- AAXGE&apos;taïDI&apos;JBE KOSTBAARHEDEN en het MOBILAIR, ALSMEDE 2T5 STAVEN ZWEERSCH STAAL en eene snelzcilendc TJOTTER. Al hetwelk verkocht zal worden op Morgen, DINGSDAG, 14 Augustus 1866 en volronde dagen. De Catalogus is te verkrijgen aau gezegd Lokaal bij den Makelaar J. I. A. KILSDONK. (18311) De Notaris Mr. W. L. TONCKENS, te Meppel, zal op Dingsdag, deu 21sten Augustus 1866 en volgende dagen, telkens des voormiddag te 10 uren te beginnen , in het Pakhuis van den Heer U. SLOTHOUWER, staande aan de Touwbaan te Meppel, PUBLIEK VERKOOPEN: P. m. 0000 Nederïandsche ponden TABAK JN BLADEN,ba- Ien KUST, KRUIDENIER», en VER-WAREN, eene partij Papieren ZAKKEN, WIN K EX-OPS&apos;I&apos;AL en GEREEDSCHAPPEN, en hetgeen verder te voorschijn zal worden gebragt. Op Zaturdag den 18den en Maandag den 20sten Augustus voor een ieder te bezigtigen, des voormiddags van 10 tot 12 en des namiddags van 2 tot 4 uren. (18738) J. B. PARIS, A. P. SONDORP, P. VAN STEEDEN en J. B. KRÜIJFF, Makelaars, zullen op IHAANOAG 3 SEPTEMBER LSOO, des avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. D. RUMLING, presenteren te verkoopen.&apos; Een hecht, sterk, weldoortimnierd HEUS, OPEN PLAATS, TIIIN, afzonderlijk verhuurd wordende BENEDENWONING en EKVE, in de KERKSTRAAT trlsschen de Leidsche- en Spiegelstraten, CC 593, groot 72 ellen, Kadast. Sectie I N°. 1872. Breeder bh billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een toegangbillet des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vin- dagen Toor en op den vei-koojxlag des voormiddags ten Kantore van boyengenoemden Notaris op de Keizersgracht bij de Leidschcstraat ter lezing liggen. &apos; (18758) J__L_ ÜITIIÏTTÏKÖÖP: At JV^P*_{ -**en Gekoperd en Kopervast Snelzeilend /OT/lf_f|f :|s\, BARKSCHIP, ladende ongeveer 550 Ton , JlV^_tt_lr- voorzien van goed onderhouden Inventaris. ,hbHhLjl Te bevragen bij de Kargadoors ___^ VAN MEU WOLBEN &amp; I.ï BEU, Mhrer. (18739; Uitgave van 1). B. CENTEN, ti; Amsterdam: miSMJKTE TOBEI§. LEERREDE van Dn. E. LAI &apos;RII.LARD , naar Gen. XI : 2—B (zijnde N°. 11 van den nieuwen Bundel, waarop alom wordt ingeteekend _ ƒ 2.50). (18687) Bij N. REUVENKAMP, te Deventek, ter perse, om spoedig te verschijnen: VALERIA, f PIETRA, DRAMA IN VIJF BEDRIJVEN, TREURSPEL IN VIJF BEDRIJVEN, naar &apos;t Fransch naar &apos;t Hoogduitsch vanvan Augusle jWa&lt;iiiet en Jules Larroix , S. 11. -&quot;to-.i-iifl._l, door J. ïf. ANfiERSMIT, Wz., VERTALER VAN LAUBF/S &quot;STRUENSEE&quot;. (18752) ATTENTIE 17 V. P. TE HUUR of TE KOOP: Eene BOEREN HOESTERE, me* eenige bunders Wei- of Hooiland, naar verkiezing te aanvaarden, met of zonder 120 duizend ponden goed gewonnen KOEHOOI , gelegen li uur van Amsterdam. Te bevragen in Persoon of met franco brieven, onder lett. Z., bij den Boekhandelaar W.C. BKKK, Prinsengracht bij de Lcidschestraat, CC 492, te Amsterdam. (18692) Tapötmeek. Een bekwaam APOTHEKERS REUIENOE, liefst Geëxamineerd , wordt gevraagd in eene solide Apotheek, hier ter Stede, tegen een ruim Honorarium. Franco brieven, onder lett. A. A., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat bij den Dam. (18732) KRUIDENIERS-LEERLING. ¦ Men verlangt tegen November e. k. in eene nieuw op te rigten KRUIDENIERS-AFFAIRE te Steenwijk een fatsoenlijk Jong Mensch van de P. G., als LEERLING of BEBIENDE, op billijke voorwaarden, met genot van Kost «n Inwoning. Refleeterenden adresseren zich met franco brieven bij JACOB BRANDS MA, te, Bolsward. (18781) I Men vraagt voor een klein Gezin TE HUUE tegen November of eerder een ULISJE of BOVENHUIS, binnen of in de nabijheid der stad Amsterdam, den Huurprijs van ƒ 250 a f 300 niet te boven ëaande. Adres met franco Brieven lett. A. 8., bij den Kantooroekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. (18744) Er wordt ter Overname gevraagd op een welvarend Dorp: eene beklante zaak in KOLONIALE WAREN, welke een burgerlijk bestaan oplevert. Brieven franco, onder lett. K. G., aan den Boekhandelaar G. W. VAN DEU WIEL, te Arnhem. (1873C)_ OWTVAJÏGJEW uf _ In dc Tol¥BR_£____», Kloveniersburgwal. &apos;__&apos;!* 5/4 Zwaar dubbel GRASLINNEN per el MCents. 5 4 Linnen OOGJES en BLOKJES » „ir, , 5 4 Schotsch LINNEN voor sloopen en hemden * - 25 - 5/4 Enne Engelsche KEPERS e „ 30 1 5/4 rtHH SHI 1.11 A in alle strepen « „ 35 » 5/4 Fijne nuiu 1 &apos;ING voor overhemden * &quot;25 « •5 4 Fijn «ebtJLIKNEN voor sloopen // - 40 11 5,4 aJ«*™E»**«OHÏEM - stuk fJB.-r 5(4 M_NLIXI-.1V,. wol op wol - el 50&apos; Cents, S/4 Fijne zwarte LUSTC^if»* &gt; h „Ut „ 6/4 Zwarta ÏJOREEN. t «50 ? . bji Zwarte MEKINOSSEN voor rokken .., „ „45 -</p>
</text>
