<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Zaturdag 11 Augustus.</title>
	<p>Drie der afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal hebben heden het onderzoek over de ontwerpen der Indische begrooting voor 1867 voortgezet. Na deu alloop van dat onderzoek zal de ooninilssie van rapporteurs byeenkomen om de punten van bet verslag vast te stellen, dat dan opgemaakt en aan de regering medegedeeld zal worden,</p>
	<p>* &apos;sGRAVENHAGE, ll Aug. Naar men verzekert, zal de generaalmajoor H. Hardenberg, chef der militaire administratie by het departement van oorlog, in plaats van het nieuw benoemd lid van den raad van state Mr. O. W. Stavenisse de Brauw, benoemd worden tot secretaris-generaal by genoemd departement. * KAMPEN, 10 Aug. De lste luit. dur infanterie, op non-activiteit, P. J. C. A. Romön, is door Z. M. den Koning in activiteit herplaatst by het instructie-bataillon alhier. ALMELO, 10 Aug. Dc persoon van Gradus Zwiepink, die verdubt werd onlangs het plaatsje -ie Kernper,&quot; golegen te Lemselo gem. Weerselo, te hebben in brand gestoken, ia, na Ppn ffcfl&apos; j &quot;&apos; kundigen ingesteld onderzoek, gisteren Van hier naai- Vin* W,. , • nigen eesticht te Deventer overgebragt. aar het «ankiin- NIJVERDAL, 9 Ang. Gisteren moi&apos;*en, omsWi-- i,.i-had er op de stoomhleekerij van de Heeren £„ half Mt7im\ een treurig ongeluk plaat». Een \&amp;Zlïl b&gt;lTnson en*T He6i ziin eenen arm in een riem i«, 7,-1 iJ g Jongeling geraakten met owenomèn en^h_aldelnk Si ™ &quot;?aamn onmiddeiyk werd opgenomen en naaidelyk met geweld zoodanig om den as rondgevoerd daï hij, op eene vreeaeli-ke wyze verminkt, LlTdawna wSSwd? VLISSINGEN, 10 Aug. Zr. Ms. fregat Prins Maurits der Nederlanden is heden van de reede in de haven gekomea. Gedurende den oorlogstijd had het fregat ter reede gelegen. In de afgeloopen week was het door het stormachtig weder bijna van de gemeenschap van den wal afgesloten. Nu de vrede weldra zal geteekend worden en buitendien omdat bij de indienststelling van de Leeuwarden op den 16den dezer een deel van het volk op aat schip wordt overgeplaatst, ia de Maurits de gewone positie als wachtschip gaan innemen.</p>
</text>
