<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CONCORDIA INTER NOS. MAANDELÜKSOHE VEROAJJËRING iii hét Lokaal Vt-reeniging, Warmoesstraat, op Donderdag 16 Augustus 1866, des Avonds ten BV3 Ure. I _T «J (18804) HET BESTUUR. Palei® voor kVoitisvitJim ZONDAG 12 AUGUSTUS: TEMOOtiSTELLISG VAN 10-5 URE. Entree 25 Cents. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. Ingang Noordelijke Vestibule over de Utrechtschestraat. Loten voor de Verloting van Voorwerpen, op de Tentoonstelling aangekocht, zijn verkrijgbaar a ƒ 2 per Lot. OCMTEI\_JMCO.\CERT IN D EN TUIN. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cts.) Aandeelhouders hebben toegang «p hunne Couponbewijzen. Ingang Tuinhek Oostzijde. Aanvang li/j ure. DES AVONDS GROOTE ALGEMEENE VERLICHTING DER TENTOONSTELLINGSZALEN. CONCEItT-PItOMENADE IN DE GROOTE EXPOSITIEZAAL , waarop zal worden uitgevoerd NIEUWE GROOTE FANTAISIE uit Africaine, van JOH. M. COENEN, met Salo voor Viool, Clarinet en Trombone, door de Heeren JOS. CRAMER, A. BELINFANTE Jb. en J. JACOBS. Entree 50 Cents. Aanvang 7V_ Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (18600) REPETITIE MAANDAG en DINGSDAG. AMSTERDAMSCHE ROEI-EN&gt;mLVEREENIGING &quot;DE HOOP. VIERDE UITVOERING van Harmonie Muziek op den Amstel, door het Orchest onder directie van den Heer W. STUMPFF. MAANDAG 13 AUGUSTUS IS6C. (18801)__» MOWMWGSïïimOON. De Ondergeteekende maakt zijne geachte Begunstigers bekend, dat zijn Locaal ZONDAG 12 Augustus na 4 ure voor het Publiek GESLOTEN zal zijn en WOENSDAG a. s. BIJEENKOMST ale naar gewoonte. Js. M. HERGT, (18777) Plantaadje, hoek Kerklaan en jluidergracht. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maaudag 20 Aug. Tot opening van het Tooneel (N&quot;. 1 van het Abonnement) :De Twee Koninginnen van Frankrijk. drama in 4 tafercelen, van Ernest Logouvé, voor het Nederlandsch toeneel bewerkt door Lambert le Bégues. &apos;Nooit op eenig tooneel vertoond.) Gevolgd door: Een Zeereisje, blijspel in 1 bedrijf, naar bet Hoogduitsch van C. A. Görner, door C. F. T. Bigot. (Nooit vertoond.) (7Va nre.) A « M. ZONDAG 12 AUGUSTUS 1866. FEEST REUNIE, waartoe Heeren Zangers tegen afgifte van het DIPLOMA , persoon* lgk regt van Toegang hebben. BIITEKGEWOO\ GROOT CONCERT onder medewerking van den Heer A. BERLIJN. Algemeene Gaz-IHuminalie. BENEVENS HET WERKKN DER FONTEIN. Entree 99 Cents per Persoon. Aanvang 71/» are. Woensdag 15 Augustus ten 1 ure REPETITIE. J. EDÜARD STUMPFF. Zomer-Theater TIFÖLL Zondag 12 Aug. Matinee Musicale van 1 tot 4 ure, Introductie» vrij. Des avonds (N°. 101 van het Abonn.) onder anderen: LaChatte Metamorphose en Femme, Romances, Scènes Comiques, door de Duit» sche en Fransche Comique. Le Tigre de Bengale, comédie en 1 Acte. Tot slot: De lotgevallen van Mathuryn of de Nachtelijke Bijeenkomst, groot Ballet-Pantomime, in een bedrijf. MORGEN MAANDAG, Groote Volks-Voorstelling met prachtig* Vuurwerk. Aanvang 7 Ure. Entree 25 Cents. Wm. KOSTER, Directeur.^ ZOMER-TUEATRÊ DES VARIÉTÉS, Plantaadje achter Yliedzorg naast den Pelmolen. Zondag 12 Aug.j Het Huwelijk uit Hoogmoed, nieuwe groote vaudeville in 2 bedrijven. Tot slot: Klaveren Vrouw, vaudeville in 1 bedrijf. Maandag 13 Aug. Voor de eerste maal: Arme Jacques, grootd comédie vaudeville in 1 bedrijf. Voor de eerste maal: Honig en Azijn, vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Tot slot voor de eerste maal: Jeremt Pointu, blijspel in 1 bedrijf. Aanvang muziek 7 ure. Tooneelvoorstelling 8V« ure. Entree/0.49. Dingsdag Buitengewone Voorstelling, ten voordeele van BEHOEF* TIGE CHOLERALEIDERS. _, circus w. carr¥9 ZONDAG 12 en MAANDAG 13 AUGUSTUS. GROOTE SCHITTERENDE VOORSTELLINGEN. Zondag tot Slot: Groote Dames-Manoeuvre gereden door 8 Dame. in Spaansch Costmim. Maandag voor de eerste maal Groote Manoeuvre, ?ereden door 4 Dames en 4 Heeren, de Heeren staande ieder op twee &apos;aarden. Deze Manoeuvre is tot heden nog door geen Kunstrijders- Gezelschap vertoond. Aanvang 8 nre. DE NIRIJWE TUIN Wi PDERLANDEN, Buitensingel tusschen de Leidsche- en Raampoorten. Zondag 12 Augustus. Buitengewoon Groote Landelijke Feestviering, KERMISVERMAKEN, waarbij een groote Carrousel, en Grand Bal a la Champêtre. Aanvang 71/9 Ure. Entree 40 Cts. in vertering. Opening-Bureau ten 5 Ure. tüïnTel/rïéndsghap NAAST DE KEIZERSKROON. Maandag. Dingsdag, Woensdag en Donderdag des Namiddags ter*, vijf uur MUZIECAAL Tl IN-VERMAAK voor Kinderen, die» met hunne Ouders of onder toezigt komen. Entree vrij. P. LUNSTROOT. CAFÉ CO^CËÏRT,- IN DE NKS, BIJ DEN DAM. A. 18. Heden en volgende Avonden GRANDS CONCERTS par lef» Aiiistes Francais et Allemands. L&apos;Echo, duo par Mr. et Madma •T-RÜNING. Erlkönig, Ballade von SCHUBERT, vorgetr. von Frl. FRANCISCA PALM. Komisches Duett, vorgetragen von Herril GELUBKE und Frl. SOHÖSEL. Verder Frl. GÜNTHER, Soubrette, Demain Dimanche 12 Aoüt. Canotier et Canotière, Saynette pa-j Mr. et Mad. GRÖNING. Aanvang BV. Ure. Entree Vrij. F. VAN HAARLEM. NB. Dagelijks Repetitie van I—3 ure.</p>
</text>
