<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIE]»; De Ondergeteekende H. MULDER, Eigenaar geworden zijnde van het Logement OE I.l*.(.!\|}l ill OOK, alsook het daarbij zijnde Koffijhuis, zoo noemt hij de vrijheid, zich op nieuw aan te bevelen voor de H. Keizigers. Zullende bij alles aanwenden wat hun eenigzins tot gemak en genoegen verstrekken kan. (18569) Adres: EIGÜE-DE MOOR, op de Kolk, H, MULDER. Voor Twee bejaarde Lieden zonder Kinderen verlangt men met November aanstaande te huren twee ONGEIMEIIIIEEEI-TIWE KAIMEHS binnen deze stad of derzelver nabijheid, liefst met eenig vrij uitzigt en niet hoog boven den beganen grond. Gegadigden gelieven zich te adresseren onder letter M. N., franco Bureau Handelsblad. 08566) Tegen September of Oetober wordt een HITS TE HUUR gevraagd, voor een klein Huisgezin, op eene der grachten, tusschen de Leidschegracht en den Amstel, tegen dsn huurprijs van ƒ2OO a, ƒ250. Adres franco onder letter A., bij don Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (18565) Men verlangt op een Assurantiekantoor een JONGSTE BE-01l AKI:, niet beneden de 16 jaren, goed kunnende schrijven en rekenen, aanvankelijk tegen eenig Salaris. Adres franco onder lett. L. E. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (18614) Deor verandering van affaire wordt op een der voornaamste durpen in de onmiddclijke nabijheid van de Haarlemmermeer TE KQOP gepresenteerd: eene in volle werking zijnde BKOOO-, KOU—en BKM.III II CtAIiKI &apos;KM, welke sedert eene reeks van Jaren met het beste gevolg is uitgeoefend en een ruim bestaan oplevert. Hierop reflecterende adressere men zich met franco brieven onder letter M. bij den Boekhandelaar T. KOUWjENAAR, Kalverstraat te Amsterdam. , (18554) Uit de han»! TE KOOP AANGEBODEN eeno florissante, opeen der beste gedeelten dezer Stad gelegen TAPPEKIJ en SLIJTERIJ, Inforinatien zijn op franco aanvragen te bekomen bij den Makelaar J. F. SCHUTTE, op de Lauriergracht alhier. (18555) ~~ LIQUËÜR JEANTËNIS, tegren Cholera en Krampen. In 1849 is deze I.IOI&apos;I&apos;I lt door de Regtbank als heilzaam en onschadelijk erkend. In de epidemie, die thans heerscht, heeft zij te &apos;s Hage buitengewone diensten bewezen, en onderscheidene personen gered. De getuigenissen van eenigen zijn reeds bekend. Waar de ziekte heerscht kan alzoo de aandacht van het Publiek er niet genoeg op gevestigd worden II OOIOIIEPOT: &apos;s Hage, J. L. F. C..SNABILIE, Spui, N°. 43. Depots: Rotterdam, C. J. W. SNABILIE, Grootemarkt; Utrecht, F. ALTENA, Steenweg- Brussel, JEAN DENIS, Bodenbroekstraat, 7 bis; Amsterdam, L. P, VAN SON en ZOON, Amstelstraat, P 58, en Laurierstraat I&apos;F 7. (18539) THEORETISCH en PEA.KTISCII VOLKSHMOIMMfi REK EMIOEK, vrij bewerkt naar de //Politiscne Arithmetik&quot; van L. C. BLEIBTREU, door C. VAN lUILLIGEIV en E. B. &quot;FIKKERT, Hoofdonderwijzers te Rotterdam. Prijs ƒ 3.90. A.GANOT, HANDBOEK DER NATUURKUNDE, door Dr. Tn. VAN OOIMStI K 4&apos;, met ruim 300 Platen, Derde- Druk. Prijs ƒ2.50. — Hetzelfde werk gebonden in heel linnen en verguld ƒ3. FERD. WQETHMANN, Hoogduitsche Spraaklffr VOOR GYMNASIEN EN BURGERSCHOLEN lste Stukjo 25 Ct., 2de Stukje 20 Ct., 3de Stukje 25 Ct. F. H. GÖRLITZ, OEFENINGEN IN HET LEZEN VOOR DE NEDERLANDSCHE JEUtïï) BEW.BKT. &quot;&apos; \ .1 &apos; lste Stukje 10 Ct Mpveman 11. NIJGT*-.</p>
</text>
