<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: j, TEUNIBSS, Kapitein O. I. Leger, Amsterdam , Wedr. vau Vrouwe M. A. Toledq, 10 Augustus 1866. en (18847) _B. A. VANLOM. &quot;Gëbföuwdl A. P. VAN DER LOO, Weduwnaar van J. G. M. TIELEMAN, Rotterdam, en 8 Augustus 1866. M. J. STRIJBOS. (18607) Heden beviel zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON&apos; JOHANNA ELIZABETH HOEP, Echtgenoot van Amsterdam, 9 Augustus 1866. E._W VAN NES Gz. (18862) Bevallen&quot;van eene doode DOCHTER B; H. DORÜHlNTgëïiêfde Echtgenoote van L. BARGER. Amsterdam, 10 Augustus 1866. Eenige Kennisgeving. (18798) Bevallen van eênZÖÖN, MARIA ELISIaBÉTH~AWÖNIA~BÖNSEN geliefde Echtgenoote van Amsterdam , 10 Augustus 1866. p. JOS. P. BRUGMAN. Algemeene Kennisgeving. (18848) _ Bevallen van een ZOON, CLARA COENRADINA VISSER, gëbefdè Echtgenoot van j, L# CREMER. Amsterdam , 10 Augustus 1866. Eenige Kennisgeving. (18728) «/r°TrX«dlg van een welgeschapen ZOON JANNETTE BELIJENb , geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 11 Augustus 1866. E. H. RAYMANN. (18850) Bevalleu van een ZOON, B. C. OTTEN- VAN HEUOKELUM. &apos; Amsterdam, 11 Augustus 1866. (18873) Op heden entvingeii wij de treurige tijding van het «verlijden van onze geliefde eenigste Dochter JENNEKE, in den ouderdom van 19 jareu ten huize yan haren Oom D. SCHUIJMER te Samaranjop den 30sten Mei laatstl. J. E. SCHUIJMER Jr. Amsterdam, 10 Augustus 1866. H. M. SCHUIJMER &apos; J1884^) Eenige Kennisgeving. SCHONEGEYEL. Hode.i overleed, aan de gevolgen van eene beroerte, onze geliefde Vader DAVID SANGER, in den ouderdom van 69 jaren, diep bet rcurd door zijne nagelatene betrekkingen. JACQUES SANGER Amsterdam, 10 Augustus 1866. Uit aller naam. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (18819) Op heden overleed na een kort doch smartelijk lijden, na voorzien te zyn vau de HH. Sacramenten der Stervenden, onze geliefde Neef HEINRICH HERRIS, in den ouderdom van 34 jaren diep betreurd door allen, die hem van nabij gekend hebben. Amsterdam, p. WEIJAND 10 Augustus 1866. tN , UM7I) •_ E. J. SCHEAAM. Op den 7-ien Augustes overleed te Utrecht, na een kortstondig ¦lijden, onze gehelde Moeder en Behuwdmoeder, J. C. GEUTENBEEK , Geboren WILDERS. Uit aller naam • P. J. PENNING. Amsterdam , 13 Augustus 1866, (18878) &quot;Onze lieve Moeder ALIDA THÏMES, Wed. JOHANNES TtENTZING, ontsliep heden in den ouderdom van 77 Jaren. Overhout onder Haarlem , F. DER KINDEREN 8 Augustus 1866. A. DER KINDEREN, _(187_5) RENTZING. Tot nüjne diepe droefheid ontving ik het treurig berigt dat miju geliefde jongste Zoon JAN ANDRIES VAN DAPPEREN, lste Luitenant der Infanterie, den 9den Junij jl. te üjocjocarta (eiland Java) overleden is. Wed. J. A. VAN DAPPEREN, &apos;s Gravenhage, SANDOZ. ,13 Augustus 1866^ _ Etnige Kennisgeving. (18823) Den 28sten Julij 1866 overieed te Zwolle mijne geliefde Echtgenote JOHANNA MARIA MONNIK, A. HOOGEVEEN. Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. (18829) De Ondergeteekenden betuigen hunnen welmeeneuden dank aau Vrienden en Bekenden zoowel binnen als buitenslands, voor de hartelijke deelneming, pndervouden bii hunne 25jarige Echtvereeniging, Amsterdam, 12 Augustus 1866. A. A. HARKEN. ___ (18874) ___ j. ij. HARKEN geb. PITTON. _ C Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van mgn dierbaren Echtgenoot HERMANUS ISAAK RIETVELD, betuig ik ook namens mijne Kinderen en Behuwdkindere», opregten dank. 1». J. KOPPEN, (18846) __Amsteiuiam, U_AiigustßS 1866. Wed. H. I. RIETVELD, Voor» de vele en hartelijke bewijzen van deelneming, zoowel vau •nier als buiten de stad ontvangen, bij hat overlijden van niijne geliefdo echtgenoot M. J. KNOOPS, betuigt dc ondergeteekende, ook «ameßS tic J-amilie, zijnen welgemeendeu dank. (18824) &apos; , 11 Augustus IB6S. Pj-. C. EKAM4- Voor de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bijhet overlijden &apos;Taf °£z£ gel,iefde Moeder, Mevrouw de Wed. den Heer P, SCHAAPS, geb. KOORN, betuigen wtf namens de overige familie onzen opregten dan** H. A. SCHAAPS, Alkmaar, p t «phaap-s 12AugustusJ866. 1. J. bCHAAI ö. ™!i°Fs&apos; JAN DER GOES Gz. rën~ll7c. vITdEBHiïÖïi&quot;, m! 77f?n fetterdam , zullen aldaar, als lasthebbende vap hun xtf,«., ,JLIra&quot;_e aang&apos;ften conform de Wet, op Vrijdag, den I7deu 3&quot; -.¦ &apos; ™ Teo™iddags ten Ui ure, aan het Pand, genaamd de Kroon, Bierstraat, Wijk 1, N-. 428, veilen: ?f Triester FltUMf KW. ün oat by Kavelingen zoo als door de Nü i&apos;JTIE zal wordea aangewezen. (18838)</p>
</text>
