<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Puike MAATJES HARING a 12V-Cents. Tevens heden Avond verscb GEKOOKTE ZALM, keurig gebraden malsch WILD en de bekende VERVERSCHINGEN, fijne WIJNEN, ENGELSCHE BIEREN, enz. OESTERPUT, (18718) Warmoesstraat over den Vijgendam. Attentie s&apos;ü vous plait. Bij Fatsoenlijke Burger Menschen bestaat gelegenheid tot het ver. krijgen vau KOST en INWONING voor Jf 22 per MAAND Hierop inclinerenda gelieve men zich met gefrankeerde Brieven te adresseren onder Lett. A. A., Bureau Handelsblad. (18816) PLAATSVERVANGER. Men vraagt een PLAATSVERVANGER voor de NATIONALE MILITIE, om dadelijk in dienst te treden. Adres in persoon of met Franco Brieven, onder Lett. 8., ter Drukkerij van T. A. D. VISSCHER, Nes, A 324, te Amsterdam. (18877) Ter opleiding voor Kantoor- en Magazijn werkzaamheden wordt verlangd een JONGELING van omstreeks 16 jaren, eene goede hand schrijvende en niet onbekend met de Fransche en Duitsche talen. Adres per eigenhandige brieven inhoudende de betrekking der ouders, onder lett. 8.8. 6, franco Bureau Handelsblad. (I85S1) sï_.»f»_sßaii-^^ 1 KOOPJES! f \\ De fijnste Batisten a 25 Ct.; Garen Keper en Amersfoort, ï Hper stuk van 20 el f 5.50, 6.50, 7 tot 9.50; LINNEN voor \ ia Hemden, Bedlakens, Sloopen en Boezelaars, 35, 40, 45, 50 tot K 3 57V» Ct. per EI; Zakdoeken, 1/2 douz. 75 Ct., ƒl, 1.50, 2 tot &amp; \\ f 2.75; enkele Linnen Tafellakens ƒ 1.25, 1.75, 2, 2.50 tot 3; \ -3 zwaar Gias-Linuen 30, 35 tot 40 Ct.; Shirting, Madapollam en &apos; 3 Schotsch KATOEN 25, 30 tot 35 Ct ; zuiver Linnen Oegjes 3 Servet- en Handdoekgoed 27V-*, 30, 35, 40 tot 50 Ct.; Flanel, \ 3 krimpvrij 50, 60, 65 tot 95 Ct. Voorts éene groote partij Tafel- E 3 goed, zoo afgepast voor 6, 12, 24 tot 100 personen als per El; ï 1 Haarlemmer, Satijntreep, Eng. Keper Theedoeken, Casimire Ta- | g felklceden, onz., enz., enz. (18789) P | HALVEMAANSTEEG, 519. M. ROEPER, Jzn. NIEUWE GEPATENTEERDE KOiWII GEWEVEN CRINOLINES, welke als Bovenrok en Crinoline dienen, in verschillende Kleuren, met Randen, voor den Prijs van ƒ 4, ƒ5, ƒ6 en ƒ7 het Stuk. CRINOLINES. De SMAAKVOLSTE en DUÜRJZAAMSTE soorten CRINOLINES, %\_ evenwel de ligtste en elegantste, welke H^ gefabriceerd worden, voorzien met gejpQk patenteerde Amerikaansohe Kielschui¦fcScV ven, door hunne elasticiteit en onbreck¦*ifcsi\. baarheid als de allerbeste erkend, waarop ¦3Cz3È_k. nien evenwel de zwaarste Japonnen en ¦j ~sF*»a Mantels dragen kan. De prijzen zijn het 3~~Sr*-_-3i Stuk van ƒl, ƒ 1.25, ƒ 1.50, ƒ 1.75, H -»3_--a f&quot;1&apos; Z2-25- ƒ2.50 en ƒ3, tot met 40 H ¦—---fsa rijen Veeren ƒ 5.50. jgj-rrß-Sl JoDge Jufvrouwen CRINOLINES 5 \ &apos;&apos;-iESSI met 16 rijen Veeren, het stuk ƒ 1.25, 20 rijen Veeren ƒ 1.50, 25 rijen ƒ 1.75 tot en met 30 rijen ƒ2. In de LINNEN-BAZAR, Rokin E lfiO. 08761) L. HIRSCHFELD &amp; C°. !.--»i*^«*n-«.--____M__a*a .OVERHEMDEN &apos; ÜITSLUITEIXD NAAR DE MAATII! E I OVERHEMDEN van Bat. Shirting per dozijn vanaf, .ƒ24 E OVERHEMDEN van Eng. of Fransch Madap. * - ..// 30 fj OVERHEMDEN met fijne Borst en Manchett. «* *•../&lt; 36 E % OVERHEMDEN met Lm. Borst en Manchett. - /-..&lt;• 42 E S OVERHEMDEN van Fransch Batist met [ supra fijne Linnen Borst en Manchet. // - ..» 48 E 5 OVERHEMDEN van geheel Linnen.. van ƒ 60,72 tot «100 E i Flanellen HEMDEN Krimpvrij ƒ 24, 30, 36 tot -48 B jl HALVEMAANSTEEG, 519. M. ROEPER Jz. (18790) §3 _m_h, ZEEUWSCHE MOSSELEN B z(jn dagelijks te bekomen, zoo ook REIJERSCH en andere BIEREN, en meer andere Ververschlngen. «• STERK. NES bij de Lombardsteeg, A 325. (18843) BLOEMENHANDEL De Ondergeteekende J. ROOS heeft zijne geachte Begunstigers te berigten, dat zijne Affaire op de Bloemmarkt in den Bloemenkelder, in Bloemen, Bloembollen en al wat tot zijn vak behoort, sedert bijna eene Eeuw uitgeoefend door zijne Familie, thans VERPLAATST is met primo Augustus op den Gedempte N. Z. Achterburgwal bjj het Spui, F 61. Verzoeke UEd. gunst en recommandatie. _Ü8691) J. ROOS. \sft-_K Ht-t iStonmschip WILLEM T veHrekt van •__j__^AMSTERDAM &apos;naar HAMBURG DINGSDAG ÉffigÉßfcden Uden AUGUSTUS. De Goederen knnnen dagelijks tot 4 Ure Namiddags aan Boord worden bezorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zij niet overgenomen. . Amsterdam, 11 Augustus 1866. REDIRECTIE. (18839) m STOOMVAART ak amsterdaFl&apos;hambdkg. i Overtogt binnen 32 Uren. De STOOMSCHEPEN WILLEM DE EERSTEen AMSTERDAM beide uitmuntend voor PASSAGIERS ingerigt, vertrekken gedurende de maand Augustus als volgt: Van AMSTERDAM. Van HAMBURG. Willem de Eersle Dingsdag 14 Aug. Amsterdam Dingsdag 14 Aug. Amsterdam Zaturdag 18 # Willem de Eerste Zaturdag 18 u Willem de Eersle Vrijdag 24 » Amsterdam Vrijdag 24 1/ Amsterdam Woensdag 29 * Willem de Eente Woensdag 29 // VRACHTEN VOOR PASSAGIERS: Groote Kajuit ƒ 25. Voorkajuit ƒ 18. Dek (Matrozen) ƒ 12. t AmstüßDaM , 1 Augustus 1866. Lt Directeur (17582) PAUL VAN VUSSINGLN.</p>
</text>
