<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag Februarij.</title>
	<p>De 49ste verjaardag van Z. M. denïoning wordt heden feestelijk herdacht. Van de openbare gebouwen en uit vele particuliere woningen wappert de nationale vlag en op den Dam is door de schutterij en het garnizoen eene groote parade gehouden. Het stadhuis de gebouwen der Nederlandsche Bank, der Nederlandsche Handel- Maatschappij, enz., zijn heden avond geïllumineerd.</p>
	<p>Naar aanleiding der uitspraak van den raad van onderzoek in de zaak van den 2den luit. van het 3de bat. 3de reg. infanterie J.-B te Bergen-op-Zoom in garnizoen, en het deswege aan den Koning gedaan voorstel, is genoemde officier door Z. M. uit de dienst ontslagen onder toekenning van een onderstand van ƒ 125 &apos;s jaars gedurende 41/2 jaar, ingaande met 19 dezer. &apos;</p>
	<p>Het eerste transport suppletietroepen in dit jaar zal in de eerste helft der maand Maart a. s. en wel allerwaarschijnlijkst op den loden dier maand vau Harderwijk naar O. I. vertrekken.</p>
	<p>Aan de bureaus der staatsspoorwegen te&apos;s Hage zullen worden aanbesteed : Op 22 Febr. het maken van een toegang naar het station Maastricht, ten behoeve van den spoorweg, strekkende van Maastricht tot Helmond; op 1 Maart het leggen van de spoorbaan, de leveringvan ballast, het maken van overgajigswerkefl, stations-inrictin°-en de werken tot bewaking, afdeeling en beveiliging van den we° eneeniire verdere werken op het gedeelte van den spoorweg van Bergen-op-Zoom tot Gocs, tusschen de Ooster;Schelde en Goes; op 8 Maart het maken en leveren van 200 ijzeren lantaarnpalen, 300 ijzeren lantaarnarmen en 500 koperen lantaarns 5 op 15 Maart het maken van het gedeelte &apos;s Bosch-Boxtel, van den spoorweg van Utrecht naar Boxtel.</p>
	<p>Zaturdag avond jl. had in het locaal Dubbelburg (plantaadje), de jaarlijksche algemeene vergadering plaats van het Diamantwerkersweezenfonds, waarop door den secretaris, den Heer Joseph P. Brandon verslag werd uitgebragt van de verrigtingen en de rekening en verantwoording werd overgelegd over het jaar 1865. Uit dit versla» blijkt dat de inkomsten hebben bedragen ƒ 3239.281/2, terwijl de ui£ gaven bedroegen f 2353.66, zoodat er een overschot is van ƒB5O 6*&gt;-i/o Hiervoor was weder aangekocht ƒ 1200 nominaal Inschrijving ten bedragen van ƒ745.09, zoodat op 1 Jan. 1866 in kas bleef ƒlO5Ds3i&apos;, tm hêt nominaal kapitaal was gestegen tot ƒ16,200. Het getal donateurs en donatrices biijit steeds toenemen; de donatiën hebben met inbegrip der aanzienlijke gift van van 11. M. de Koningin beschermvrouw in dat jaar ƒ583 opgebragt. De instelling telde thans 25 bedeelde weezen, waarvan 13 iv weesgestichten en 5 op ambachten en handwerken zijn geplaatst. Nadat de secretaris nog enkele gewigtige voorvallen had herinnerd , bedankte hij allen, die zooveel hadden bijgedragen tot den bloeijenden staat, waarin het Diamantwerkersweezenfonds verkeert. De rekening werd door de vergadering goedgekeurd, en daarop gekozen tot commissaris der muziek de Heer M. Fedder; tot lid van den raad van toezigt A. Eudelsheim. Nadat weder twee weezen waren bedeeld, werd de vergadering door den voorzitter gesloten.</p>
	<p>Onder den titel van Friesland in 1815. Historiwhe /,;¦ i i , omtrent hetgeen in Friesland en inzonderheid te Leeuvnrdl bljZonderhe^ tijdens en na de alqemeene volkswapening en df 2.7 voorgevallen aan de krijgsbedrijven van 1815. (Leeuw 18fifi\ hZnT&quot;?- de-r Frieseu varis van Leeuwarden, even als vroe&apos;4r in ÏS?«u T^V^ een schat van bijzonderheden medegedeeld von^/^&quot;^ «Wl3, Friesland en van Leeuwardenvan £*L°r r?i Ses*ie?ems vau bevat echter deze studie^ünlr bêlafS .^V8 *fnken waa&apos; De rol van ffriraliiml ;„ ioro DelanglV)V5 saksn dan de vroegere. we roi ïan utiesland ia 1813 was voor de vaderlandsche historie Van lüéer beteekenis dan die het in 1815 ëpecldo. Toch ware het tg Wensehen, dat iedere provincie, even als Friesland, eene bijeenvoeging had geleverd van hetgeen er-g-ewigtigs in die jaren was voorgevallen. De He;r Eeckhoff i 5 rijkelijk door tijdgenooten en hunne afstammelingen in het bazit van officiële bescheiden gesteld, en heeft sommige daarvan hier medegedeeld. Het curieuste stuk van de Bijlagen ïs de keizerlijke iicenco, op bl. 85, waarop wij in het bijzonder de aandacht vestigen. j ln een der EngelscÉe dagbladen vestigt een Amerikaan er de aandacht op, dat Reuters telegrammen&apos; betrekkelijk de schuld dor Unie doorgaans onjuist zijn. Zoo werd in het jongste telegram (zie ook öns nommer van Donderdag 15 Febr.) het totaal opgegeven als doll. 2824 i rnillioen, en er (in de telegrammen der Engelsche dagbladen) bij ge-, pegd, dat dit dus sedert de vorige opgaaf met doll. 17 millioen was -vermeerderd. ... , „ I Inderdaad bedraagt de vermeerdering met meer dan doll. 316,616 . en is dus ook de geheele schuld geringer dan ze door Reuter werd Wy vermoeden, dat Keuters agenten in de volgende dwaling vervielen. Di de uitvoerige staten, welke door het ministerie van financiën maandelijks worden bekend gemaakt, wordt steeds de schuld opgegeven, met inbegrip van den voorraad in kas, welke er dan later Wordt afgetrokken, om tot een juist cijfer te komen. Zoo was b. v. de staat der schuld op 1 Jan. als volgt (door ons medegedeeld in het nommer van Donderdag 25 Jan.): Obligatien, rentende in goud D. 1,167,148,291.82 Dito, rentende in papier // 1,170,475,235.50 ¦ Kenteloos geworden schuld .-. » 1,166,880.30 Eentelooze schuld « 459,519,950.37 Totaal D. 2,807,310,357.99 Af, kassa: goud D. 45,735,550.69 papier ii 44,993,271.11 // 90,728,821.80 Totaal D. 2,716,581,530.19 Neemt men nu gelijk door Kouters agenten waarschijnlijk geschiedt het eerste (bruto) getal op l Jan. d. 2.807,310,357 en op 1 i&lt; ebruary d 2824 millioen, dan schijnt de scnuld met d. 17 millioen te zijn vermeerderd, terwyl men tfa aftrek der kas d. 316,616 als vermeerdering krijgen zou. , Sedert 31 Aug. 1865 verminderde do schuld der unie met nagenoeg d. 41 millioen en sedert 1 Oot. jl. met d. 23 millioen. 259ste STAA.T3-LOTERIJ: Prijzen van f 1000 en daarboven. 4de Klasse Iste Lijst, N°, 17113/25,000, N°. 7079 ƒ1500; N°. 10151 /1000. . &apos; * &apos;s GRAVENHAGE, 18 Febr. De soiree die gisteren avond bij den generaal Mansouroff, gezant van Z. M. den Keizer aller Kussen, alhier heeft plaats gehad, was bijzonder luisterrijk. In de vestibule en in al da salons bevonden zich een aantal keurige bloemen en planton van de fijnste soorten, die met liet schitterende licht en de fraaije spiegels een indrukwekkend geheel maakten. Bijxonder rijk was het servies; het bestond voor het- grootste gedeelte uit, goud. De soiree wefd vereerd met de tegenwoordigheid van HH. MM. den Koning en de Koningin, HH. XX. HH. Prins eu Prinses Hendrik, Prins en Prinses Frederïk en Prinses Maria, en bijgewoond door de leden van het corps diplomatique, de ministers enz.; in het geheel ¦Waren er ongeveer 300 personen. De partij duurde tot middernacht. Graaf Bauch, kolonel van het elidc Pruisische huzaren-regement, Vergezeld van twee adjudanten, den baron Voorst en v. Alvenslehen, die Z. M. den Koning, als commandant van dat regement, bij HDs. geboortedag komen geluk wensehen, zijn in de residentie aangekomen en aan het kotel Paulez-l&apos;Europe afgestapt. . — Door den baron Verschuur van de Hartckamp zal den 22sten&apos; dezer eene soiree gegeven worden. * LEYDEN, 19 Febr. Heden is alhior na verdediging van stellingen tot doctor in d« regten bovordei&apos;d de Heer J. ten Bosch, geboren te Tiel. *ZUTPHEN, 18 Febr. De beproeving der vaste brug over den IJssel is naar wensch geslaagd, aangezien zij bij eene belasting van ruim 200,000 kilo slechts 27 streep is doorgezakt. * DEVENTER, 18 Febr. Door de arrondissements-regtbankalhier zijn bij vonnis van 14 dezer ten einde de gronden te taxeren tot onteigening ten behoeve van den spoorweg Deventcr-Zwolle in de gemeente Olst, als deskundigen benoemd de Heeren A. van Wijngaarden en E. Tyhaar , te Horven en H. Broekhuis, te Bathmen en tot regter-commissaris, om bij het onderzoek tegenwoordig te zijn, de Heer Mr. \V. D. Coninck Liefting, lid der regtbank alhier. * COEVORDEN, 18 Febr. Door den aanhoudenden regen en de opstuwende winden is het water zoo hoog gestegen als sedert het bestaan van het afwateringskanaal niet plaats vond; de gansene omtrek is als in cene zee herschapen; de peiischaal teekent 1.90 boven A. P. * VLISSINGEN, 18 Febr. Zr. Ms. stalen kanonncerboot N°. 3, dienst doende bij de lijn van afsluiting voor de veeziekte, wordt, naar men verneemt, eerstdaags hier verwacht ten einde op &apos;s rijks marinewerf te worden schoongemaakt. * VLISSINGEN, 18 Febr. Het Peruaansche ramstoomschip Inclcpendanzia is gisteren op de &apos;fëedë gekomen en heden morgen naar zee gestoomd. HAAMSTEDE, 17 Febr. Den 9den dezer is aan het strand alhier in do nabijheid van den grooten kastiichttoren, aangespoeld het lijk van een man, oud naar gissing 40 jaar en van sterken ligchaamsbouw, lang 1,7 el, aangezigt rond, haar zwart, zoomede een zwarte ringbaard. De kleeding bestond uit zwartlaken jas met fluweolen kraag, dito broek, wit katoenen overhemd met plooijen, calicotonderbroek, wollen sokken, gemerkt.letter F., waslederen schoenen, geruit vest en zijden halsdas, waaruit zich laat vermoeden, dat het geen schepeling&apos;is geweest. Het lijk is op de algemeene begraafplaats der naburige gemeente Burgh ter aarde besteld. BERGEN-OP-ZOOM, 18 Felsr. In do zitting van den gemeenteraad op 15 dezer is aan het dagclijksch bestuur opgedragen eene oproeping te doen van sollicitanten voor de vacante betrekking van gemeente-architect en leeraar in de bouwkunde en technische vakken op eene jaarwedde van/1000 en aandeel in de schoolgelden,</p>
</text>
