<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ƒ 415/4-, vliejt. ƒ 40Vs; I&quot;. Maart, April on Mei/ _;Sept.,Oct.,Nov. en Dee. ƒ 4l*/4. | Hennepolie op 6/W. ƒ _%, vlieg, ƒ 41&apos;/_ Raapkoeken 1000 stuks ƒ 90 a 94. Lijnkoekcn 100 stuks ƒ 11 a 14. Petroleum per 100 kilo in cons. f 37. Gisteren ziju ter EffedenSocieh&apos;d verhandeld: Vereeni^le Staten 1882 6 pCt. 71&apos;_, &apos;,&apos;w, 5/l« 5 Grenada,, Obl. gestemp. uitg-st. 7T&apos;m. _ Awmmma. WIJZIGING VAN WINTERDIENST. Aanvangende op Maandag den 26sten Februarij 1860. zullen van de navolgende OUII. ________ do VEW TKEUIKLW 10 MIJSU-EI. gewijzigd worden i Trein I, Van &apos;s Hagc naar Rotterdam, des Ochtends ten 6 ure 55 min, (I» plaats van 7 ure 5 min.) en alzoo op allo Stations 10 minuten vroeger dan thans. Trein IV, van Rotterdam naar Amsterdam, des Ochtends ten 7 ure 1&quot;&gt; min. (in plaats van ten 7 ure 25 min,) en alzoo op aße Stations 10 minuten vroiyn- rlnn thans, Trein XIII, vau Amsterdam naai&apos; Rotterdam , des Namiddags ten . ure 40 min. dn plaats van ten 4 ure 30 min.) eu alzoo op alle Stations 10 minuten later dan thans. (333_) MH^Aim.KIS&apos;rRATEUB* AANBESTEDING. Het Parochiaal Kerkbestuur van de R. C. Gemeente te Znid-Ziipc bij Alkmnar is Voornemens onder nadere goedkeuring op Dingsdag 6 Maart ISfifl. des namiddags ten twee ure. bi| den Kastelein J.BUIF aan de Bnrgerbrug aldaar AAI. f E BESI&apos;EDEI. : HET BOUWEN EENER KERK MET TOREN EN PASTORIJ. De Bestekken liggen ter lezing te Amsterdam in het Amsterdamschc Koffijhiiis bij S_HOONENBEEK.t,-R&gt;ttordamiuhctKoffijh.u_ van FRIJTHOF, te Haarlem in de Kroon bij SCHEPENS. te Alkmaar in den Bu.-g bij IULDEMAN en te Zuid-Zijpe bij J. DUIF voornoemd, alwaar ook tevens de teekeniiigeu ter bczigüging liggen. De aanwijzing iv loco zal geschieden op den dag der aanbesteding. De l leste kkeu zijn op franco aanvrage met bijvoeging vnnƒl te bekomen bij den Boekhandelaar J. W- v. LEEUWEN, Breedestraat te Leyden. Nadere inlichtingen te verkrijgen bij den Architect Tn.MOLKENBOER te Leyden. (4268) Het Bestuur van het R. X. JONGENS WEESHUIS te Utrecht, verlangt veor of tegen 1-. Mei e. k., een paar CIIiHUWDE f.-Til. _.__»__, tusscheu 28 en 40 jaar, zonder kinderen, geschikt om als Vader en Moeder de opvoeding der kinderen te leiden len de huishouding te besturen. Reflecteren den adresseren zich met franco brieven onder lett. W., bij den Boekhandelaar 11. A. VAN DEN HEUVEL, in de Elisabethstraat, te Utrecht. (3729) ~INEOOr¥AN^ÜD PAPIËST BOEKHANDEL SECOND-HAND. GBBROF.MKRS KOSTER. 7H RR. T. lir-gradit. BRUTLOFTSLIEDERENr EN VISITEKAARTEN. (4249) SEYFFARDT.I3©«© N_-i_.i_.ers mmS_f_l,\ GOEDRODPE MUZIEK, l_ . ».n.,!ii.iT&apos;..-.&apos; per Vel van 4 Bladz. tegen 6, 9en 12 Cent. CATALOGUS 25 Cent of bij eene bestelling van f 5 gratis. Brieven en Gelden franco. (2785) —, , ,</p>
</text>
