<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAMERS GEVRAAGD. Tegen 1 . Maart worden gevraagd voor een EENIG HEER, zijne lezigneden buitenshuis hebbende, ceue KAMER met ALCOVE )f twee KAMERS, liefst in de onmiddellijke nabijheid van den Dam. Verzoeke opgave van huurprijs enz. met franco brieven onder [etters A. Z. X., Bureau Handelsblad. (4212) TE KOOP door ouderdom en gemis aan opvolger: I°. Eene circa 100 jaren bestaan hebbende KALK- en BIKSTEEN-AFFAIRE, koop- en huurprijs aannemelijk-, 2. Een ZL&apos;Lli- en SLAPERSUI. IS, geschikt voor een Zeeman en tot bijvoeging van Tapperij, waardoor men zich een ruim bestaan verzekert&apos; 3&quot;. Een WATER-, eu VULRNERING ƒlO per week verdiensten. Adres in persoon of franco brief aan het COMMISSIE-KANTOOR, Blaanwburgwal, 186, Amsterdam, alwaar nog andere soliede Affaires TE KOOP te bevragen zijn. (4049) GELD GEVRAAGD. De GEMEENTE GENEiIIHDEN vraagt, onder de vereischte goedkeuring, ten behoeve der daarstelling van eene Keersluis met Dijkwerkcn, tot beveiliging van de Kom der Gemeente tegen Zeewater, eene som van ƒ40,000, te leveren ƒ20,000 in het midden van April 18G6 en / 20,000 in Mei 1806; af te lossen ƒ 1000 in ieder der jaren 1875 tot en met 1893, ƒ 3000 in 183. tot en met 1803 en ƒ 1000 in 1894. In deze Leening zal de Gemeente zelve deelnemen voor ƒ 8000. Zij is gencigil Obhgatien aan Toonder, a ƒ 1000 ieder, met Conpons, ten haren koste af te geven. De Rente jaarlijks ten Kantore van den Leverancier der gelden betaalbaar in één ternüjn, op vertoon van de Coupons, loopcnde van af 1° Julij 1866; zullende de rente vanaf de storting tot laatstgenoemd tijdstip afzonderlijk bij bevelschrift uit de Gemeentekas worden betaald. Gadingmakenden worden verzocht hnnne aanbiedingen franco aan het Bestuur der voornoemde Gemeente in leveren vóór den loden Maart 1866. (4218) INWONING MET KOST. Eene bejaarde DAME vraagt te Amsterdam bij fatsoenlijke Burger Lieden, eene ONGEMEUBELEEKDE KAMER niet den Vollen KOST, voor f„ per Week. Hiertoe geneigd, adresacre wen zich ouder Lett,, 8, bij E. W. WILLEMS, Boekh. Koningsplein. (4031) sgpa* PIANINO ƒ260, SPBWRa 7 OCTAAF, 3 SNAIUG, V. OHLIQÜE, prachtige toon, speelaard en constructie, in fraaije Palissanderhouten Kast, enz. Adres Kalverstraat. DU, bij de Osjessluia, Maziekhandel BRIX VON WAHLBERG. Franco Brieven, (4027) In een van de voornaamste hotels der stad Leiden, wordt terstond GEVRAAGD s een KELLNEK. Zij die van goede getuigschriften voorzien zijn eu de verschillende Tulen magtig zijn zullen de voorkeur genieten, en teven* wordt gevraagd eene KEUKENMEID goed kunnende Koken zal de voorkeur gemeten. Adres franco brieven, onder de lett. X. R., bij den Boek- en Papierha n d e 1 a a r P. M. en J. N. GEVER, te Leyden. (4204) Een Gehnwd Persoon, van middelbaren leeftijd, de beste roterentien kunnende produceren, in Brussel woonachtig en aldaar sinds vele jaren voor onderscheidene voorname Buitenkindsche Huizen ui Manufactnren „la Agent werkzaam, waarvoor hij geregeld België bereist, wenscht zich gaarne in verbinding te stellen met eene soliede Nederhndsche Firma, ten einde zich met den verkoop harer artikelen in België te belasten. Bellectercnden gelieven zich franco te adres- Beren onder lett. A. A. A., Bureau Handelsblad. (4170) nrarBAimÊTBAKKERS. Men verlangt, om dadelijk in dienst te treden, een bekwame EERSTE «A_Kr.TH.IikKERS BEDIENDE, tegen ruim aalaris. Alsmede eene WINKELJIJ-VKOLW, goed met het vak bekend. Beide van de P. G. ReÜecterenden gelieven sdch franco te adresseren ouder lett. P. V,, bij den Boekh, J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (4113) AVONDKANTOOR. Een actief JONG MENSCH, grondig bekend met do moderno Talen, op een der eerste kantoren alhier met do voornaamste werkzaamheden bolast en zijne avonden vrij hebbende, zoekt eene AVONDBETREKKING, liefst op een Coramis.ionnairs- of Assnrantiekantoor. ReÜecterenden gelieven zich franco te adressoren onder lett. O. V,. Bureau Handelsblad, C**74)</p>
</text>
