<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Zaturdag 17 Februarij (des Avonds). H. M. heeft als Nederlantisch consul te Leith en omliggende plaatsen erkend den Hr. G. V. Tnrnbull. — Volgens hetgeen thans bepaald is wordt het hof. Dingsdag of Woensdag e.k. van het eiland Wight op het paleis te Windsor verwacht. — Aanstaanden Woensdag zal weder een kabinetsraad worden gehouden.</p>
	<p>—• In de beide Parlementsliuizen werd gisteren door de regering mededeeling gedaan, dat heden eene zitting zou worden gehouden om te beshssen^over het voorstel tot schorsing der Habeas Corpus acte m lerland. (Per telegraaf is reeds gemeld, dat dit voorstel is goedgekeurd) Zoowel in het Huis der Lords als in dat der Gemeenten maakte deze mededeeling een zigtbaren indruk. In het Hnis der Genieenten had onder anderen nog eene discussie plaats naar aanleirtin&quot; van het ontwerp betrekkelijk de veeziekte, welke tot resultaat had&quot; aat net oorspronkelijke ontwerp in twee deelen zal worden geputst Het eene zal bepalingen bevatten betrekkelijk het afmaken, de schadevergoeding en de te heffen belasting, terwijl het tweede gedeelte de bepalingen zal inhouden1 nopens het vervoer van het vee. —• By het Parlement zijn heden door den Board&apos; of Trade niet jmnder dan 35 rapporten ingediend, allen betrekking hebbende on nieuwe spoorwegplannen. In het geheel zijn voor de tegenwoordige zitting ingekomen 417 spoorweg-ontwerpen, waaronder 310 voor öen aanleg van nieuwe lij-nen namelijk: door nieuwe maatschappijen »n Enge and 126, in Schotland 10 en in lerland 6 lijnen- door reeds bestaande maatschappijen in Engeland 130, in Schotland 20 en in leriand 9 lijnen, allen te zamen uitmakende eene lengte van 3TO mijlen, waarvan in Engeland alleen 2880. Onder de verschillende Ven zijn er 53 alleen voor Londen en de omstreken der stad Ni7za overFeadrinmentSlid J&apos; °&apos; DundaS iS in «-J&quot;^* ouderdom te — De invoer van edel metaal, heeft gedurende deze week bedra gen eene waarde van £1,041,072 en de uitvoer £ 60,512. — Na hetgeen reeds omtrent eene verwachte vermindering van het dat dèSZ V *em{!ld H&apos; M\U thr; ?as.°°k Ponomist brouwt overgaan &quot;* Tolgen&quot;e week tot die vermindering zal kunnen</p>
	<p>, ~rPe Mor:n™9 Post zegt, dat binnen weinige dagen in het Huis ver Gemeenten een voorstel zal worden gedaan om een crediet toe 1 ?ta5n,tot oprigting van een monument voor de nagedachtenis van w i Ka!??6r!ton °P zlJne graftombe in de Westminster abdij. Het wad twijfelt geenszins of dit voorstel zal met algemeene stemmen worden goedgekeurd. v»~~jAllloew^ nog Seene uitvoerige berigten omtrent het vergaan van üe stoombooten Missouri en Miami uit de Ver. Staten ontvangen ïyn ISm&quot;en thans tocll in het tezit van eniele nadere bijzonderheden A^\ Missouri is gesprongen als gevolg van de ellendige houding van ven Kapt) Hurd genaamd, die, gelijk zoo dikwijls op de Amerik. rivieren gebeurt een wedstrijd hield met de kapiteins van twee zich op dezelfde &quot;oogte bevindende stoombooten, de Silver Moon en de Dictator. Minner vlug loopènde dan deze, zette kapitein Hurd zoo ongeoorloofd veel nl°,nï! ï?V ¦•t+de °?¥°ffinS onvermijdelijk werd. Zij had dan ook evenwel allJ^/etal+dcr &quot;V^n is nog niet bekend; er bestaat evenwel alle grond om te gelooven dat minstens 125 a 150 passagiers Sn-TrÈf- °êie\ dVdoodcn bevinden zich de vroPuw en de Men w ,-nPfn furf,&apos; .die Pers?onj^ ongedeerd is gebleven, in-esteldl worden ™™ strafactie teSen hem za* k™nen delhkTodorri^Tnboot&apos; I*? eveneen.s gesP^gen, vermoen„ ï i a°or dezelfde oorzaak. Onder de passagiers bevonden zich een aantal officieren en soldaten, die zich bijeen op het dek bevonden toen de on ploffing plaatshad. Het dek zU daal-dooronder de voeten hebben z.ï geziente&apos;Tek SpoLdTe* der&apos;fas^&quot; &quot;JZCn- geene andere keuze overbleef Ln om Wd to CSSS?&apos; \Tme drinken, hunne revolvers grepen, die zij elkander^ n,den?fte\er&quot; voorhoofd plaatsten. De korporaal telde?toSmet lfjkT,g het Twee-IJrie! ... en op hetzelfde oogenblik stortin t„^ em:&amp;B_ niet verbrijzelde hersenen in den vuurgloed neder! mannen</p>
</text>
