<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd, den lOden Jmmarij iSSfi (by special license) te Kaapstad, Kaap de Goede Hoop, de Wel-Edcle Heer W.J, VAN DE VEN M P met Jongo Jufvrouw MAG DALEN A BERNING. (43291&quot; Bevallen van eene DOCHTER, ANNA CORNELIA BRUGMAN, gdietde Eehtgenoote van A_.s_£b_a_, 17 Februarij 1866. Th. COCX Eenige en algemeens Kennisgeving. (4328) Bevallen van eene DOCHTER, M. BBESTER—VERSCHUUR. __ A_s.Enn_-, 17 Februari) 1866. (4325) BevaUen van eene DOCHTER M. L. KNAUDT, geliefde Echtëënooto van Amsterdam, 17 Febmaiij 1566. ,1. F. PILGER, _ (4326) _ Heel- eu Verloskundige. JÖ&quot; ™*_*.Poc*Tg*&apos; S. J. F. SPILLENAAR, VAN .KUSSEN , geliefde Eehtgenoote van (AnV) _Ai_i___h_, 18 Februarij 1863. Cn. F. W.SI_LLENAAiV Door Gods goedheid beviel heden zeer voorspoed!» van een wrl. geschapen ZOON, J. SLUYTER, geliefde Echtgenoot van (i&apos;iW _A_ts.i_.iu_t , 19 Februarij 1866. J. B. ELEESING. Bevallen van een ZOON M. SJHOEN—KEG. Z__s)nA_, 10 Febi-ua. ij 1866. Eenige Kennisgeving. ?(4--l) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, J. WOLFF, geliefde Eehtgenoote van fjoy») __ Akühem , 16 Febmarij 1866. H. WOLFF. Heden overleed, na eene kortstondige ziekte, mijn Behuwdvader PIETER VISSER, in den ouderdom van bijna 77 jaren. _A-si£RD.,.t, 15 Februarij 1866. D. NOOT. (4284) Op heden ontvingen wij voor ons Ouderhart het treurige berigt dat onze Zoon LOUIS, op den 6den Janiurij 11. in den ouderdom&apos; van 2_T_ jaar is overleden te Wellington (Kaap-Kolonie). A-tS_siu__t, 17 Februarij 1566. L, HEEK, (4327) BORMAN. G. MI HEEK, __ Strekkende deze tot ennige Kennisgeving zoo binmm als builen de stad. Heden overleed ten huize van den Heer W. DÏTMAKSGH ïïa, *en kortstondig lijden, mijn geliefde Vader FRANS HOMMES, in Üen ouderdom vau ca, 70 jaar. Amst-Kdam p, HOMMES Ju. 1/ iebrnarij 1866. (4312) nv&apos;ïrnv&apos;611*1 &apos;i 1 &apos;1,:11 ouderdom van 61 jaren, SAR.UTMENDES ut LEOIS, zeer geheide Eehtgenoote van . „ • BRANDON MONDOLPHO. __-srEnpA_r, 17 Febmarij 1866. (4310 j Heden overleed aan de gevolgen rdnrJga oM_es__t___l g£ geliefde Echtgenoot FEïËtfS MIDDELuÏ.&quot; X ot_£ueni van 43 Jiren. Nieu w„ii-Am_t_x, 15 Februarij 1866. E. MIDDEL AAK -_**£-___ . GOLDSMIT. Heden overleed te Utrecht, tot diepe droefh.d~v_n nna en mn issts £?„s_k ___^u_nPtT€ ouderdom van 28 jaren, A. N. BOTOEf • J*-», 13 Februarij ,866. * «&quot;W-fa* DER AA. Heden overleed na een langdurig lijden inden n,iililw7^7r.f t ~ JOHAN HENDIHK, eeuige WSn van &apos;0B*n»&quot;*¦»»&amp;&quot; Nsw-Yoa_, 10 Januarij 1866. HERM. IIENl). NIEMANN Voor de vele bewijzen van deelneming ondervonden bii het ___. &apos;jdcu onzer moeder GEERTJE WINKELAAB woj, jYlgüÏt betuigt de ondevgeteekende zijnen hartelijkcn dank. _A__._asc, 19 Februarij 1566. Uit »_!__ naam __ (4319) C. LEGUIT. ! Voor do vele en hartelijke tewijzcn van deelneming, zoo y!ln üicr »ls elders ontvangen bij het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot w&apos;j.lcn den Hoogleeraar Dr. R. LOBATTO, betuig ik, ook na pi.Oe Kinderen, Behawikinderen en verdere betrekkingen, mijn mnig.n. dank. (4296) D_t__, 19 Fetruarrj 1866. Wed. R. LOBATTO-DE LEON.</p>
</text>
