<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Zaturdag 21 October.</title>
	<p>Den 29sten dezer wordt het internationale studentencongres te Luik geopend. In het universiteitsgebouw aldaar is een voorbereidende vergadering gehouden. In eene »eer sierlijke rede heeft do Heer Govert, student, vice-president van het Luiksche comité, het doel geschetst, zooals het comité zich dit voorstelt en gewezen op de reeds verkregen uitkomsten. Ten gevolge van de toetreding der vier Belgische hoogescholen niet alleen, maai ook van die in Nederland, Frankrijk, Duitschland, Portugal, enz., rekent men op de tegenwoordigheid van 5000 studenten. Onder de buitenlandsche comités, die met den meesten ijver voor de zaak werkzaam zijn, noemde hij het hootdeomité der Nederl. studenten, dat den Heer Thorbecke (zoon des ministers) tot voorzitter heeft. Ook in Frankrijk hebben zich vele comités gevormd, in weerwil van de tegenwerking der Fransche regering, die aan de spoorweg-maatschappijen verboden heeft, de vrachtprijzen voor de congres-bezoekers lager te stellen, en aan den directeur van het Théatre Francais, zijne acteurs naar Luik te zenden, waar men door die tooneelkunstenaars de meesterstukken van het classieke repertoire wilde doen opvoeren. Deze vijandige gezindheid der Fransche regering is te minder te begrijpen, daar het congres geeneriei politieke strekking heeft. Onder de toejuichingen zijner hoorders berigtte de Heer Govert dat al de buitenlandsche studenten kosteloos gehuisvest zullen worden, en dat behalve de wetenschappelijke bijeenkomsten voormiddag en namiddag, eiken avond broederlijke zamenkomsten gehouden en afwisselende uitspanningen verschaft zullen worden. Alles belooft aan dit congres een schitterenden uitslag.</p>
	<p>BRUSSEL, 21 Oct. (Particuliere Correspondentie), Verscheidene dagbladen hebben dezer_ dagen aangekondigd, dat het Catholieke congres, dat, naar men weet, in 1865 geene zittiHg hield, in den loop des volgenden jaars weder zou bijeen komen. Eene vertrouwelijke circulaire, die eenige dagen geleden door de Heeren Ducpetiaux en de Gerlache aan de leden der verschillende door het congres achtervolgens benoemde commissien werd gerigt, bewijst echter, dat dit nog geenszins is uitgemaakt. Door dat schrijven, hetwelk zeer geheim wordt gehouden, worden de bedeelde leden, en alleen deze, opgeroepen tot bijwoning eener vergadering, die hier den 23sten dezer zal worden gehouden en waarin die eomiaissien mededeeling omtrent den stand harer respectieve werkzaamheden zullen doeii. Tevens zal alsdan worden beslist, of, en zoo ja, wanneer het congre3 in 1866 zal bijeenkomen. Aangezien nu die commissien belast zijn met de uitbreiding van den invloed der clericale drukpers, de stichting van vereenigingen /.tot bevordering van den goeden dood,&quot; van behoudende kiesvereenigingen, enz., zal die vergadering eigenlijk een congres op kleine schaal wezen. Een Nederlandsch dagblad heeft dezer dagen melding gemaakt van de aankomst van een viertal Japanezen in ons land. Het feit is waar ; alleen zijn zij niet dosr den Taikoen, maar door een der Daïmios gezonden, ten einde den staat van ontwikkeling der //Belgische barbaren&quot; na te gaan. Van den uitslag van het onderzoek dier heeren zal het afhangen of de rijksgrooten langer het aangaan van een handelsverdrag tusschen hun gouvernement en het onze zullen beletten. Als een goed voorteeken kan het echter worden beschouwd, dat zij eene gunstige meening van onze kleedermakers hebben. Sedert hunne aankomst hebben zij namelijk hun nationaal costuum afgelegd. Het beweren van sommige onzer dagbladen, omtrent het plan van den minister van oorlog, om een credict tot uitbreiding der artillerie aan te vragen, is even onwaar als dat, volgens hetwelk Victor Hugo door ons gouvernement met dadelijke uitzetting bedreigd zou zijn geworden, voor het geval dat hij het presidium van bet Luiksche studentencongres aanvaardde, of als het gerucht, volgens hetwelk de Hr.Frère- Orban te Kreuzoach eene operatie aan den neus zon hebben ondergaan. De minister verkeert integendeel in den volmaaktsteu welstand en zou, zonder de reparatien die aan zijn hotel worden uitgevoerd, reeds hier zijn teruggekeerd. De Heer Louis Blanc staat op het punt te Londen met eene Duitsehe dame in het huwelijk te treden. De beroemde schrijver telt reeds 51 jaren. De Précurseur spreekt, op &apos;grond van eene mededeeling van zijn Haagschen correspondent, het beweren van verschillende Nederlandsche dagbladen tegen, volgens welke de groote //Nederlandsche Koerant&quot; die hier, naar het zeggen derzelfde couranten, zal worden uitgegeven, onder bescherming uwer regering zou staan. Ik kan er bijvoegen, dat ook ons gouvernement volstrekt vreemd aan die onderneming is, waarvan overigens niemand hier ter stede iets naders weet te zeggen.</p>
</text>
