<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 20 October.</title>
	<p>De Seine .3 bijna geheel droog; niettemin houdt de regering de sluizen gesloten en doet die slechts van tijd tot tijd openen, omdat zij slechts juist over zoo veel water beschikken kan, als noodig is om zich en der scheepvaart deze weelde alle weken twee malen te veroorloven. Ik verhaal u dit feit om u begrijpelijk te maken waarom ik voor de vorige Zondags-Editie van het Handelsblad geen Franschen brief zond ; er is gebrek aan stof en juist zoo veel voorhanden, om u iedere veertien dagen wat te leveren. O vanitas vanitatis! geëerde lezer, misschien hebt gij het niet eens opgemerkt, misschien hebt gij niet eens de wekclijksche bijdrage uit Parijs gemist, terwijl ik wel tranen zou hebben willen weenen, omdat het bed der nieuwtjes even droog is als dat der Seine. Gij weet het reeds —de cholera is te Parijs. Dat werd mij reeds voor ettelijke weken medegedeeld (toen ik mij in het Théatre de l&apos;Odéon bevond, waarin ik verdwaald was ten gevolge van de lechte straatverlichting) en wel door eene dikke dame, die over niets anders sprak dan over cholera en pest, en onafgebroken den met Eau de Cologne doortrokken zakdoek voor haren neus hield.</p>
	<p>Ik vernam later dat zij de echtgenoot was van een Parijsch fabrikant van Eau de Cologne. Toen werd mij veel duidelijk. Gij ziet, de zaak is nog zoo erg niet, en hoewel de Moniteur gisteren onvoorzigtig genoeg was om te trachten het publiek gerust te stellen, koestert nog niemand vrees. Men zet den zwarten man een langen neus en lacht hem uit, even als men de gebroeders Davenport en hunne spoken en geesten uitlachte. En toch, wat zijn wij menschen eigenlek ? Niets! Ja toch, wij zijn Neen, dat is al te vernederend. En hoewel de Heer Wilfried de Fonvielle, zich beroepende ©p de gevonden overblijfselen eener verdwenen beschaving en op grond van ontdekte kinnebakken en steenen wapenen, in zijn nieuw uitgekomen werk: l&apos;homme fossile het beweert en bewijst, zoo kan ik toch maar niet gelooven.... Hoe ? Die fraaije dandy, met zijnen gevcrwden bakkebaard en knevel en lange nagels, die bij de wedrennen weddenschappen sluit, in Mexicanen speculeert en om de verhooging van het disconto lacht Hoe ? die bevallige dame, die met zooveel zorg den chignon ineengevlochten heeft, die in zoo krachtige taal hare verontwaardigingjegens hare modisto lucht geeft, omdat zij op haren hoed heeft moeten wachten en die hare kamenier wegjaagt, omdat En wij allen, ernstige magistraten, regters, prinsessen en edele dames, lions en cocottes, afstammelingen der Galliërs en der Friezen wij allen zonden .... Shocking&apos;, wij allen zouden de »groote apen,&quot; die de bevolking der aarde in het anti-diluviaansche tijdperk uitmaakten, tot voorouders hebben ? Neen, daaraan hecht ik geen geloof; dan geloof ik nog eerder, dat het Crédit-Mobilier eenmaal weder op 1000 zal genoteerd worden en de conversie der Mexicaansche leening gelukken zal, dan dat de schoone dames, die de trappen van het Théatre Italien afdalende, haar kleed ophouden, zoodat hare fraai gevormde beenenzigtbaar worden, van een ras afstammen zoo als de reiziger Duchayle in de wildernissen van Amerika ontdekte. A propos ! gij weet toch dat de voorstellingen in de Italiaansche opera wederom een aanvang genomen hebben. Haal uwe warme winterkleederen voor den dag, vul uwen kelder met tnrf en steenkolen: de nachtegaal is vertrokken, maar Penco en de geheele troep van den Heer Bagior, deze wintervogels, zijn teruggekeerd. De Italiaansche opera die het vorige saizoen met de opvoering van Crispino e la Comare sloot, opende het tegenwoordige met dezelfde vrolijke melodien van Ricei. Wanneer bij het afschuwelijke weder de weg u niet to lang is, dan begeven wij ons van de Italiaansche opera naar het «Grand Théatre Parisien&quot; waar de opera Jeanne d&apos;Arc, van Duprez, die zijne eenigzins verdroogde lauweren wil vernieuwen, voor de eerste maal zal worden opgevoerd. Het Grand Théatre Parisien is tot nu toe de eemge vrucht van de vrijheid der schouwburgen aan de Fransche natie verleend. En wanneer het spreekwoord waarheid bevat, dat zegt: aan de vruchten zult gij ze kennen, dan is de vrijheid der schouwburgen in staat de dorst naar vrijheid bij Zr. Ms. onderdanen voor altijd te lesschen. Ten eersto ligt het Grand Théatre Parisien aan het einde der wereld, ja eigenlijk nog veel verder. Men komt veel gemakkelijker tot het besluit naar Dieppe of Venetië, naar Baden-Baden of Biarritz te gaan, dan naar de stations van den spoorweg Paiijs-Lyon-Middellandsche Zee, die van Orleans of Vincennes, in de nabijheid waarvan de eerste vrucht der theatervrijheid gevonden wordt. In genoemden schouwburg zon dus opgevoerd worden Jeanne d&apos;Arc. Maar het schijnt eene onbetwistbare waarheid dat de jonkvrouwen en inzonderheid die van Orleans in Frankrijk geen geluk hebben, even weinig met Duprez als met Voltaire. Om te beginnen werd Mademoiselle Brunette, de jonkvrouw, ongesteld j de kwade tongen beweren ten gevolge eener ziekte, die zich vele maanden vroeger dan de cholera annonceert. Eene reserve-jonkvrouw nam hare rol op zich. Maar au geraakte de orchestdirecteur uit zijn humeur, en eigenmagtig gaf hij bevel de gordijn te doen vallen, en toen werd het publiek boos en in plaats van den schoonen Dunois en Karel VII verscheen ten laatste de commissaris van policie; in stede van de Engelschen werd het publiek verj __ ik de ondernemer van het Grand Théatre was, dat volgens de berigten van geloofwaardige reizigers inderdaad tusschen het plein der Bastille en het station van den Lyonschen spoorweg gelegen moeten, dan zou ik daaraan den naam geven van Théatre des heures damt en het speciaal inrigten voor hen, die den trein misloopen. In de plaats van groote ernstige opera s moest men kleine, vrolijke stukjes geven, en gedurende de pauseringen moest een bediende met luider stem roepen: «Heeren Reizigers naar X. kunnen mstygen,&quot;enz. Mijn blik valt op mijn horologie en ik bespeur dat hot hoog tijd is mijn brief te sluiten, als ik ten minste wil dat ook hij mstijgt. Ik verzoek uwe toegevendheid. Maar openhartig gesproken, waarover zal ik u schrijven? Vraagt men iemand in de goede stad Parijs: //Hoe gaat het u?&apos; dan bekomt men tenantwoord: //Likeur, maar geen absinthe, warme voeten en een flanellen lap om de lendenen,&quot; en vraagt men //wat nieuws is er,&quot; dan wordt vin het oor gefluisterd: ze zeggen 200, maar ik geloof dat het meer is.&quot; Daarvan kan men des noods een recept maar gsen feuilleton maken. En daarom, vergiffenis)</p>
</text>
