<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 21 Oct. Graaf Clarendon en Sir Charles Wood hebben gisteren eene bijeenkomst gehad met graaf Russell. Van de overige ministers zijn eenige reeds hier aangekemen; de anderen worden eerstdaags hier verwacht. De nieuwe vorming van het kabinet zal in geen geval haar beslag hebben erlangd vóór de ter aarde bestelling van het stoffelijk overschot van lord Palmerston.</p>
	<p>De Koningin heeft aan de weduwe van den overleden premier bij eigenhandigen brief haar leedwezen betuigd. Men verzekert dat Graaf Russell zal blijven minister van buitenl. zaken en tevens worden benoemd tot eersten minister. Naar het zich laat aanzien, zal het aanstaande ministerie slechts een kabinet van overgang zijn.</p>
	<p>Uit New-York wordt onder dagteekening van 12 dezer nog het volgende gemeld: Eene deputatie uit Zuid-Carolina is te Washington aangekomen. Zij is belast met het aanbieden eener petitie aan den president Johnson, om genade te verwerven voor Jeff_rson Davis. De president heeft aan den voormaligen vice-president der Zuidelijken, den Heer Stephens, alsmede aan eenige andere der vroegere afgescheidenen genade verleend, ender voorwaarde dat zij hnnne respectieve staten zullen bewonen en aan eventuele oproepingen gehoor geven. Het schip Emma uit New-Orleans, met eene rijke lading katoen aan boord, is naar men verneemt verongelukt. Vermoedelijk zullen 2 millioen aan bonds benevens 20,000 stuks Erie-Ulinois-spoorwegaandeelen tegen aanstaanden Zaturdag naar Europa worden gezonden.</p>
	<p>Een agent der Fenians bezoekt de loges aan de grenzen van Canada. Juarez had, naar men zeide, den voet gezet op het gebied der Unie. De te New-York gevestigde consul van Juarez spreekt dit evenwel tegen. BERLIJN, 21 Oct. (des Avonds). Drie geneesheeren, onder welke Dr. Laner, lijfarts des Konings, behandelen den Heer vanAuerswald. Hij lijdt aan eene hartkwaal.</p>
	<p>De Eckernfürder Zeitung meldt, dat naar aanleiding van de jongste gebeurtenissen te Borbye, een geregtelijk onderzoek is ingesteld tegen de leden van den gemeenteraad, die daaraan hebben deel genomen; twee compagmen zijn aldaar binnengerukt en bij de burgers ingekwar-</p>
	<p>De opruiming van het puin in de Wasserthorstrasse wordt voortgezet. len gevolge van de onvermoeide inspanning der brandweer zijn thans 1/ dooden, la zwaar en 8 ligt gewonden en 12 ongedeerd gebleven personen van onder het puin te voorschijn gebragt. Een onderzoek naar de oorzaak van het ongeluk is ingesteld. Een comité heeft zich gevormd, ten einde gelden in te zamelen voor de familien der verongelukten.</p>
	<p>PARIJS, 21 Oet. Z. M. heeft aan Lady Palmerston zijn leedwezen betuigd, wegens het overlijden van haren echtgenoot. FLORENCE, 21 Oct. Brieven uit Rome bevestigen de tijding van het ontslag van den Heer de Merode en van den minister van binnenl. Zaken. De opvolgers waren nog niet bekend. ROME, 21 Oct. De Heer Pil» is benoemd tot auditeur bij de apostolische kamer, en is als minister van binnenlandsche zaken vervangen door den Heer Devitten. De Heer Matteucci is ontslagen als directeur van policie en vervangen door den Heer Randi.</p>
	<p>LONDEN, 21 Oct. Slotkoersen: Conso&apos;s 89 _; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt Grieken 1824/25 ; Dito Coup. —; 3pCt_ Mexico 25%; Afgest. Gren —.—; 2 pCt. N. Dito —; Uitgest. Dito — ; Landwarrants —; 3 pCt. Portug. 1853 —. — ; 3 pCt. Dito 1862 46%- 4% pCt. Russen 1860 —; 3pCt. Dito 1859 —.—; 5 pCt. Dito 186291 %; 3 pCt. Spanje 45% ; 2_ pCt. Dito —.—; Amort. —; Spaans. Cert. Coup. ; 6 pCt, Turken (Gecons.) —.—; 2 pCt. Venez. —.--; 6 pCt. Dito 1862—; 1 pCt. Dito —; 2% Holl. ; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten- Leening —.—; 6 pCt. Dito 1882 64&amp; ; Blinois C. B. 7 pCt. Obl. — ; Dito Shares —. WEENEN, 21 Oct. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 66.15; 5 pCt. Nat. 70 30; Zilv. Met. 1864 7ö.50|; 8.-Act. 774; Noordb.-Act. 162.20; Oost Aand. 85.90; Loten 1854 81.25; Cred. Loten 115.50; Eng. Oost. Bank 69.50; Cred.-Anstalt 166.—; Fr. Oost. Spoorweg. 172.60; Nieuwe Lomb 184.—.— Wissel Londen 108.70; Hamburg 81.—; parijs 43.15. BERLIJN, 21 Oct. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 61%; Dito Nat 6514; Stiegl. sde Serie 73%; Duo6de Serie 87%; 5 pCt. Eng. Russen 1862 89%; 3 pCt. Nieuwe Dito 54%; 4% pCt. Pruis. 100; 6 pCt. Amerik. 1882 70% Wissel: Londen 2/m. 6.22&amp;; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 151 % Amst. 2/m. 141%; Weenen 2/m. 92; Petersb. 3/w. 87. FRANKFORT, 21 Oct. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 593,4; Dito Nat. 633/3; Oost. Aand. 1860 79% ; 3_ PCt. Spanje — ; 2% pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 69%. __ Wissel Londen 119%; Weenen k. 1. 107%. . , FRANKFORT, 21 Oct. 7 ure 30 min. des avonds. (Effecten-Sociëteit).. 6 pCt. Amerika 188269% a%, flaauw; Oostenr. Cred.-Act. 179%, %; Loten 1860 7931. _, _ HAMBURG, 21 Oct. Mexic.-; 3 P-^-fMsen 51%; 3 pCt. Spanje —; 2Jt pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika H»&lt;- &quot;4% • Vereinsb. 1073^; Noord- Duitsche Dito 120%. — Wissel: Londen 13.3^; Amsterdam36.ld. PARIJS,2I Oct.Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.97%; 4%pCt.Dito 96.30; Frans. Oost. Spoorweg 402; Oredit-Mob. 888; 3 pCt. Spanje —; _„ pCt. Dito —; Kuss. Spoorw. -. o pCt. Italië —.—.</p>
	<p>Fransche 3 pCt. openden 67.95. MADRID, 20 Oct. 3 pCts. 40.15; 2% Pets. 37.15,</p>
</text>
