<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEE -lEN, 19 Oet. De aanzienlijke som, door het Crcdit-Anstalt aan net huis H. m Odessa voorgeschoten, wordt reeds als verloren beschouwd. Aanvankelijk heette het dat genoemd huis 60 pCt. zou vergoeden; gisteren is evenwel een telegram ontvangen, waaruit bleek dat het tot dergelijke vergoeding niet bij magte zou zijn. Aan de beurs was het gerucht in omloop, dat de directeur Muller Melchiors zon aftreden, maar dit heeft zich niet bevestigd. — In onze officiële kringen is niets hekend van het plan, dat de Koning en de Koningin van Portugal zonden hebben, om ook deze stad te bezoeken. Men vermoedt hier, dat de Duitsehe reis van HH. MM. alleen ten doel heeft, een bezoek te brengen aan Hertog Ernst van Saksen-Coburg.</p>
	<p>— Er heerscht in Hongarije ontevredenheid onder de Israëliten. Hongarije is het eenige Oostenrijksche kroonland, waar de Israëliten uitgesloten zijn van het kiesregt, en zij klagen thans, dat in de openbaar gemaakte staatkundige programma&apos;s met geen enkel woerd van hen of van hunne miskende regten gewag wordt gemaakt. ~ -AI3 eene bijzonderheid verdient melding te worden gemaakt van het door de Vorstadt-Zeitung medegedeeld, zeer ongeloofwaardig berigt, dat de staatsdomeinen, aan de bank in onderpand gegeven, in de laatste jaren niet alleen niets hebben opgeleverd, maar dat zij nog een aanmerkelijk voorschot hebben gevorderd. — In onze financiële kringen wordt als zeker gemeld, dat de tegenwoordige vorm van het tabaksmonopolie binnen kort zal worden opgeheven. De regie zal zoodanige wijzigingen ondergaan, dat ook zonder monopolie van de tabaks-industrie en den tabakshandel, de inkomsten van den tabak aan den staat zullen verzekerd blijven. — De gezondheidstoestand is hier bevredigend en van cholera-gevalle» verneemt men tot dusver niets. Te Triest komen nn en dan nog enkele cholera-gevalleu voor.</p>
	<p>— In de Neue Freie Presse leest men het volgende: Volgens inlichtingen, bij ons ontvangen, is er geen grond hoegenaamd voor de geruchten, laatstelijk verspreid omtrent onrustbarende teekenen, die zich m Servië zouden voordoen. De rondreis van Vorst Michael, die reeds te Belgrado is teruggekomen, heeft alom een gunstigen indruk te weeg gebragt. Uit Montenegro berigt men dat Vorst Nicolaas alle pogingen aanwendt om zijne onderdanen op goeden voet te doen blijven met de Turken; ook tracht h\j de beschaving te bevorderen. Zoo zijn eenige jonge Montenegrünen naar Belgrado gezonden, om er hunne studiën » i volbrengen.</p>
	<p>BERLIJN, 21 Oct. (des ochtends.) Het gisteren verschenen N°. der Tribune is in beslag genomen.</p>
	<p>— De regering heeft den invoer van wol, over zee aangebragt, verboden, wanneer die niet is gedekt door een certificaat van oorsprong, waaruit blijkt dat de wol niet afkomstig is uit streken, waar de veeziekte heerscht, en wanneer zich niets anders in de emballage bevindt. De kamer van koophandel te Vervier 3 had geklaagd dat voor de over Antwerpen komende wol alleen de eerste voorwaarde — de certificaten van oorsprong — verlangd, maar overigens de emballage niet gewaarborgd wordt. Hieruit ontstond eene correspondentie tusschen de Belgische en Pruisische autoriteiten, en uit het daarop gevolgde onderzoek is gebleken, dat men te Verviers in dwaling verkeerde, zoodat het bezwaar is uit den weg geruimd. De regering heeft voorts strenge instructien gegeven aan de autoriteiten op de grenzen, tot toezigt bij den invoer. — De gezondheidstoestand van den minister v. Auerswald heeft gisteren eene ernstiger wending genomen. — In de vergadering der burgers te Hamburg hebben eenige leden een voorstel gedaan strekkende om eene wet in het leven te roepen, waarbij aan de ingezetenen dier vrije stad verboden wordt brieven van adeldom, ridderorden en andere eeretitels aan te nemen.</p>
	<p>— Uit Dresden wordt gemeld, dat de Koning der Nederlanden en de Koning van Portugal binnen kort aldaar worden verwacht. De prins Albrocht van Pruisen, die te Dresden verblijf houdt, is ernstig ziek en men twijfelt aan zijn behoud. Hij lijdt aan long-ontsteking.</p>
	<p>— Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat de lezing van het wets-ontwerp betreffende de constitutie, in de beide afdeelingen van den rijksraadtot geene oplossing heeft geleid en men zijne toevlugt heeft moeten nemen tot het laatste redmiddel, namelijk de benoeming eener gemengde commissie. Men weet natuurlijk niet wat daarvan de uitslag zal zijn; intusschen wachten velen er weinig gevolg van en inderdaad hebben de gemengde commissien tot nu toe niet veel opgeleverd. Intusschen is de kwestie eenigzins minder ingewikkeld dan vroeger. Het Folkething toch heeft eenige concessien gedaan, als met betrekking tot de opheffing des adeldoms, der titels, enz., zoodat de discussie voornamelijk zal loopen over de zamenstelling van het Landsthing. Het comité bestaat uit ,30 leden, van welke 15 uit elke kamer zijn gekozen; tot voorzitttï is benoemd de Heer Krieger. Zaturdag a. s. zal de tweede bijeenkomst plaats hebben.</p>
	<p>— Het groote werk der reorganisatie van het Bussische leger gaat zijne voltooijing te gemoet. Alom wordt de oude indeeling der corpsen met de afzonderlijke administratie vervangen door de militaire arrondissementen , en de hervorming strekt zich sedert eene maand tot de matst verwijderde streken van het keizerrijk uit : den Kaukasus, Orenburg en in Siberië. Het liet zich aanzien dat de nieuwe regeling ook zou toegepast worden op het centraal beheer, en dat de vroeger gescheidene departementen van het personeel en den generalen staf zouden vereenigd worden onder een enkel departement met één chef. Men verneemt . dat generaal Milutine zich daarmede bezig houdt, voor zoover zijn ministerie betreft.</p>
	<p>— De schaarschte van levensmiddelen gedurende de drie laatste jaren heeft verscheiden bewoners van Finland genoodzaakt naar Zweden de wijk te nemen. Meer dan 6000 personen hebben op die wijze hun land verlaten, eu in de kleine plaatsen, waar zij zich hebben neergezet, zulk eene overbevolking doen ontstaan, dat het Zweedsche gouvernement zich verpligt heeft gezien, tijdelijke verblijfplaatsen te doen vervaardigen. — Men zegt dat de koning Johann van Saksen de kroon zal nederleggen ten behoeve van zijn zoon Albert, die instemt met de zienswijze van von Beust, dat regt behoort te geschieden aan de liberale rigting des volks, zoo niet dc middenstaten allen invloed zullen verliezen. Ook is hij voor eene uitbreiding der militaire strijdkrachten en een naauw verbond met Oostenrijk.</p>
	<p>FRANKFORT, 21 Oct. De Koningin der Nederlanden is gisteren hier aangekomen en aan het hotel zum römischen Kaizer afgestapt. — ïe Leipzig heeft den 17den eene bijeenkomst plaats gehad van vertegenwoordigers der Midden- en kleinere Staten, met het oogmerk om te onderhandelen over hetgeen van wege die Staten zou kunnen worden gedaan, ten einde voor hunne producten gemeenschappelijk toegang »e verkrijgen tot de Parijssche wereld-tentoonstelling van 1867. In die vergadering waren vertegenwoordigd : Saksen, Beijeren , Wurtemberg, Hanover, Baden, Hessen-Darmstad, Oldenburg, Mecklenburg Schwerin, Saksen-Weimar, Saksen-Koburg , Saksen-Altenburg, Brunswijk, Nassau, enz., benevens de steden Hamburg, Bremen en Frankfort. — Uit Leipzig wordt ouder dagteekening van 19 dezer het volgende gemeld : Naar aanleiding va» het feest van heden, op welken dag Goethe 100 jaren geleden als student te Leipzig kwam, heeft de gemeenteraad de volgende kennisgeving uitgevaardigd: /&apos;Heden vóór 100 jaren werd Goethe als student bij de hoogeschool vau Leipzig ingeschreven. Tot blijvende herinnering aan dezen dag, heeft de gemeenteraad besloten, de straat Am obern Park voortaa» de Goethe-Stra-.it te noemen.&quot; Op het aanplakbord der hoogeschool leest men het volgende ; Op 19 Oct. 1765 werd Johann Wolfgang Goethe onder de studerenden der hoogeschool opgenomen. Zij wijdt hem thans de volgende verhandeling van haar medelid Dr. Friedrich Zarncke, gewoon hoogleeraar in de Duitsehe taaien letterkunde.&quot; Deze verhandeling draagt tot titel: Over de vijfvoetige jambe, bijzonder met het oog op hare behandeling door Lessing, Schiller en Goethe.&quot; In de Aula zal een borstbeeld van Goethe worden geplaatst. De kosten zullen door vrijwillige bijdragen worden gedekt.</p>
</text>
