<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 22 October.</title>
	<p>De raad dezer gemeente zal Woensdag e. k. behandelen de stukken NBs. 256, 312, 237, 258, 262, 315, 316, 317, 309, 311,313, 314 en 304.</p>
	<p>Bij den raad dezer gemeente zijn de volgende stukken ingekomen: N°. 313. Proces-verbaal van de opneming der boeken en kas van den gemeente -ontvanger.</p>
	<p>N°. 314. Rapport der commissie vau voorbereiding wegens aanvragen om pensioen enz. op het adres van den dienaar van politie J. H. Bransen. N . 315. Voordragt van burgemeester en wethouders naar aanleiding der aanstaande ontbinding van de plaatselijke commissie van geneeskundig toevoorzigt. N°. 316. Id. van id. tot instelling eener commissie van toezigt op de stedelijke geneeskundige dienst, alsmede tot wijziging der verordening regelende de geneeskundige armverzorging. N°. 317. Id. van id. tot benoeming van de leden der commissie, bedoeld bij N°. 316.</p>
	<p>Bij de overweging in de afdeelingen der Tweede Kamer van het Vde hoofdstuk der Staatsbegrooting voor 1866 werd door Gcnige leden de klagt herhaald over de gestadige klimming der uitgaven van het departement van binnenl. zaken, die ook ditmaal weder zeer merkbaar is. Wel zou het, meenden 2ij, onbillijk zijn, niet op de oorzaken te letten, die tot deze vermeerdering van uitgaven medewerken en in de Memorie van Toelichting tot dit wets-ontwerp worden aangeduid; maar waar de schatkist met zoo veel nieuwe kosten moest worden bezwaard, behoorde dan toch elke uitgaaf te worden vermeden., welker nuttigheid of noodzakelijkheid twijfelachtig is. Als zoodanig scheen de post, die eene aanzienlijke verhooging van de afdeeling Nijverheid te weeg brengt, te moeten worden aangemerkt. Sommige dezer leden voegden er bij, dat, huns inziens, het nieuwe geneeskundig Staatstoezigt op spaarzamer voet kon worden ingerigt, terwijl ook de wet op het middelbaar onderwijs niet op zulk eene voor de schatkist bezwarende wijze ten uitvoer behoefde te worden gelegd. Vooral ook wezen zij op de afdeeling Waterstaat en Openbare Werken, en herinnerden dat, terwijl het totale cijfer dier afdeeling op de begrooting voor 1852 ƒ2.650.000 bedroeg, daarvoor thans, ook wanneer men de kosten voor den aanleg der staatsspoorwegen en voor den waterweg van Rotterdam naar zee ter zijde stelt, ƒ4.825.000 wordt aangevraagd. Men herhaalde daarbij wat bij de algemeene beschouwingen over de Staatsbegrooting voor 1866 in haar geheel over de hooge geldsommen is gezegd, die jaarlijks voor de groote rivierverbetering worden aangevraagd. Op deze bedenkingen werd geantwoord, dat de onmiskenbare verhooging .-an uitgaven voor het departement van binnenl. «aken zich allezins laat regtvaardigen. Een aanmerkelijk deel dier verhooging is in zoover van den wil des ministers onafhankelijk, als zij het gevolg is van met medewerking der Staten-Generaal vastgestelde wetten. De kosten van het geneeskundig staatstoezigt worden op de tegenwoordige begrooting tot hetzelfde cijfer uitgetrokken, waarop zij hij de behandeling der medische wetten werden geraamd. Indien de uitvoering der wet op het middelbaar onderwijs betrekkelijk kostbaar is, zageu eenige leden daarin te minder reden tot klagt, omdat de regering hier is afgeweken van het wel eens te zeer gevolgd stelsel, om alleen aan instellingen, in het hart des lands gevestigd, veel geld te besteden. Integendeel zal door de wijze, waarop zij de wet uitvoert, ook in meer afgelegen provinciën krachtig tot verspreiding van kennis en beschaving worden medegewerkt. Zelfs onder de uitgaven voor openbare werken zijn er, behalve die voor de spoorwegen en den Rotterdamschen waterweg, eenige, die het gevolg zijn van overleg met de Staten-Generaal. Men denke aan het kanaal door Holland op zijn smalst en aan de uitgaven, &apos; hit het Mftóstïacta&amp;t vösrtg-spïoiên. Eindelijk Mest niet nit hét ong worden verloren, dat de uitgaven voor vele openbare werken later vergoed worden door indirecte voordcelen, dien ten gevolge door de schatkist genoten. Voor de opoffering tot droogmaking der plassen beoosten Kotterdam zal de staat later grootendeels worden schadeloos gesteld. In twee der afdeelingen is men teruggekomen op de partiele wijzi, ging der kieswet, voor zoover den zittingstijd der stembureaux betreft, waarvan bij de behandeling der vorige begrooting van binnenlandsche zaken sprake was. Men wilde den minister gevraagd hebben naar den uitslag der enquête, volgens zijne toenmalige memorie van beantwoording destijds reeds omtrent dit onderwerp aanhangig. ; In eene der afdeelingen wenschten enkele leden uit een ander oogpunt jde aandacht op de kieswet gevestigd te hebben, in verband namelijk met den afstand der opbrengst van 4/5 van het personeel aan de gemeenten en het door de Begering aangekondigd voornemen om door den tijd ook het overige 1/5 af te staan. Zij wilden dat zoodanige geheele overdragt eener belasting, die naar de eigen verklaring der Regering beter voor plaatselijke heffing dan voor heffing van rijkswege geschikt is, mogelijk wierd gemaakt, zonder het kiesstelsel te zeer in verwarring te brengen. Andere leden dier afdeeling toonden zich intusschen geenszins gestemd voor den afstand, althans vooreerst, van het : aan het Rijk overgebleven 1/5 der personele belasting. Eenige leden wenschten de noodzakelijkheid eener wettelijke regeling ; der sluis- en tolgelden in herinnering te brengen. Ook op de wensche| lijkheid eener herziening der onteigeningswet werd gewezen. Men vroeg, of daartoe reeds voorbereidende werkzaamheden plaats hadden. Van meer dan éénen kant werd teruggekomen op het verlangen naar eene betere grensregeling tusschen provinciën en gemeenten, onder anderen hoogst noodig voor den geregelden gang der burgerlijke en strafregtipleging. Enkele leden verklaarden met genoegen te hebben gezien, dat de regering zich voorstelt een algemeenen maatregel tot betere bezoldiging der ambtenaren bij de provinciale griffiën te nemen. Het deed hun alleen . leed, dat die maatregel niet reeds bij deze begrooting in werking j kwam, eu zij meenden dan ook ernstig op het bespoedigen der j beslissing in deze zaak te moeten aandringen. Anderen meenden, dat ; ook hier met het oog op het belang van &apos;s rijks schatkist behoedzaamheid was aan te raden.</p>
	<p>Meer algemeen gevoelde men zich te leur gesteld door het gezegde, dat verhooging der wedden van de leden van Gedep. Staten, zoo zij noodig mogt zijn, eerst dan in aanmerking kan komen, wanneer&apos; de bezoldiging der ambtenaren op de griffiën nader zal zijn geregeld. Men meende dan toch dat in dit opzigt inzonderheid voorziening volstrekt noodig is. Andere leden, ofschoon de bestaande moeijelijkhei- erkennende, ko»--den niet toegeven, dat de jaarwedden, aan hot lidmaatschap van Gedeputeerde Staten verbonden, zoo geheel onvoldoende waren. De betrekking is van politieken en vertegenwoordigenden aard» Vergelijking met een ambtenaarstractement kwam daarbij niet te pas. Ten slotte vereenigde zich de meerderheid der leden, die zich o. er dit punt uitlieten, in het gevoelen, dat de zaak goed geregeld zou zijn, indien arm de leden van Gedeputeerde Staten, buiten de hoofdplaats der provincie gevestigd, vergoeding voor reis- en verblijfkosten verzekerd wierd. Eenige leden achtten het wenschelijk, dat in de verslagen van Gedeputeerde Staten wegens den toestand der provincie meer eenheid wierd gebragt. Vroeger is daarvoor van regeringswege een model vastgesteld; maar men is daarvan afgeweken om het stuk belangrijker te maken. Ten gevolge daarvan loopen de verslagen hoe langer zoo meer uitoen en schijnt het tot stand brengen van een nieuw model of vaa nieuwe voorschriften gepast.</p>
	<p>Verscheidene leden wenschten , in verband met het verhandelde over het regerings-voorstel tot intrekking der publicatie van 1805 en de daartoe betrekkelijke motie van orde, omtrent de tegenwoordige zienswijze der regering met opzigt tot quarantaine-maatregelen te worden ingelicht. Zij bleven van gevoelen, dat deze zaak niet aan de zorg der plaatselijke b. sturen kan worden overgelaten.</p>
	<p>Andere leden deden opmerken, dat èn vroeger en later de maatregelen, tegen het doordringen der cholera genomen, gebleken zijn niet te baten. Die ziekte heeft zich, in weerwil van het trekken van cordons, telkens verre verspreid. Wilde men hot doordringen daarvan trachten te beletten, niet alleen zou toezigt aan de zeezijde gehouden, maar ook onder bepaalde omstandigheden het vervoer van personen binnenslands belemmerd, ja verboden moeten worden. En nu mogt men vragen, of dit wenschelijk, of dit doenlijk zijn zou? Van de andere zijde werd geantwoord, dat het dan toch hoogst onraadzaam was, zich door het dreigend gevaar te laten verrassen, zonder eenigen mr atregel van voorzorg te hebben genomen. In olk geval scheen eene regering onverantwoordelijk te handelen, die niet zorg droeg de vereischte magt te bezitten, opdat aan de bemanning van schepen, aan welker boord eene besmettelijke ziekte heerscht, het aan land komen belet of enkel onder bepaalde voorzorgen toegelaten kan worden. Volgens een derde gevoelen behoorde de vaststelling van quarantain*maatregelen te worden verschoven tot dat gelegenheid zou bestaan, het nieuw te vestigen geneeskundig staatstoezigt daarover te raadplegen.</p>
	<p>Naar veler oordcel strookt het aangekondigde voornemen dor regering, om voor het geneeskundig Staatstoezigt zes inspecteurs en acht adjunctinspecteurs te benoemen, weinig met de toezegging, door den minister van binnenlandsche zaken bij de behandeling der geneeskundige wetten gedaan, dat hij in den beginne met de aanstelling van zulke ambtenaren op een zeer bescheiden voet zou te werk gaan. Dit getal van veertien inspecteurs scheen veel te groot. Wanneer het getal inspecteurs zich tot vijf beperkte, zonder bijvoeging van zulk een aantal adjuncten, zou, indien de keus op werkzame en kundige mannen viel, waarschijnlijk meer dan voorzien zijn in de behoefte. Deze bedenkingen tegen het te groot getal inspecteurs vonden bij andere leden tegenspraak. De vergelijking met het getal inspecteurs van het middelbaar onderwijs ging niet op, omdat het aantal instellingen, waarover deze laatsten toezigt hebben uit te oefenen, betrekkelijk gering is, terwijl de geneeskundige inspecteurs hunnen werkkring tot alle gemeenten van hun ressort zonder onderscheid moeten uitstrekken. Bovendien was het van belang de nieuwe geneeskundige wetgeving van den aanvang af met de naodige kracht ten uitvoer te leggon. Een vrij talrijk personeel was daartoe noodig. Ook met opzigt tot de bepaling van het tractement der inspecteurs heerschte verschil van gevoelen. Er waren leden, die het daarvoor aangenomen maximum van ƒ 3500 te hoog achtten , vooral in verband met de bezoldiging der inspecteurs van het middelbaar onderwijs, die slechts ƒ 3000 en van dc inspecteurs van het lager onderwijs, die nog minder genieten. Verscheidene andere leden meenden integendeel, dat do regering den juisten maatstaf gekozen had of zelfs dat zij nog verder had moeten gaan. Uit meer dan één oogpunt werd nadere inlichting wegens den begrootingspost Art. 58 gevraagd. Men wenschte te weten, van waar de provinciale geneeskundige commissie in Noord-Holland de bevoegdheid ontleend had, om uit hare kas eene bijdrage van ƒ 3000 in de kosten van het practisch geneeskundig onderwijs te verleenen en hoe het kapitaal, waarvan in de aanteekening op dit artikel melding wordt gemaakt, zich over de onderscheidene provinciale commissien verdeelde. De renten van dat gezamentlijk kapitaal zullen toch door de te verleenen toelage nagenoeg geheel worden verslonden; en nu kwam het aan sommigen onbillijk voor om, vooral wanneer ook in andere provinciën eenigermate aanzienlijke fondsen van dezen aard aanwezig waren, de daar gevestigde inrigtingen voor geneeskundig onderwijs geenerlei aanspraak op een deel der inkomsten uit die fondsen te geven. Anderen daarentegen zouden hat volstrekt niet wenschelijk rekenen, dat de kleinere instellingen van dezen aard wierden ondersteund. Te Amsterdam behoort, wegens het groot aantal aldaar aanwezige zieken, het practisch geneeskundig onderwijs zooveel mogelijk te worden geconcentreerd. In zoover had men van deze zijde vrede met het voorgestelde begrootings-artikel.Maar nu was er in den laatsten tijd in den Amsterdamschen gemeenteraad sprake geweest van het aanvragen van een grooter subsidie voor de klinische school aldaar. Men wilde gevraagd hebben of de minister daarin treden zou en welke in het algemeen thans zijne inzigten omtrent de klinische scholen te Amsterdam en te Rotterdam waren. Men herinnerde daarbij, dat de minister in de zitting der Kamer van 13 Maart dezes jaars in de krachtigste bewoordingen verklaard heeft wel gezind te zijn, voor het geneeskundig onderwijs van deze instellingen partij te trekken, maar er niet aan te denken, het universitair onderwijs door dat op klinische scholen to doen verdringen. In twee afdeelingen vroeg men, of men spoedig op de indiening van een wets-ontwerp tot herziening der wet van 29 Mei 1841 wegens de krankzinnigen-gestichten kan rekenen. Met het oog op de bestaande omstandigheden en op de verhooging van uitgaven, die wederom voor de veeartsenijschool wordt voorgedragen, werd eenige nadere inlichting wegens de uitkomsten dier instelling wenschelijk geacht. Bepaald verlangde men het aantal veeartsen, van de school afkomstig en thans als zoodanig werkzaam, te kennen. Door sommigen werd twijfel geopperd, of het onderwijs op de school wel in allen opzigte voldoende is. Aan de theoretische vorming der kweekelingen wilden deze leden gaarne allen lof toekennen, maar het ontbrak onzen wetenschappelijken veeartsen, naar het scheen, dikwijls aan praktische bekwaamheid. Bij de thans heerschende veeziekte moet dit op nieuw zeer sterk zijn uitgekomen.</p>
	<p>De re .ring heeft ingediend een wetsontwerp tot toekenning van schadeloosstelling ten behoeve van de vaartuigen, welko voor het doorvaren onder de vaste bruggen bij Venlo en Crèvecoeur ingerigt moeten worden. Het vermoedelijk getal schepen, welke aanspraak op die vergoeding kunnen doen gelden, zal 543 bedragen voor het doorvaren van de brug bij Crèvecoenr en 78 voor het doorvaren van de brug bij Venlo roodat eene schadeloosstelling _ï_ ƒ114,350 è_ f 13,300 óf té im&amp;_ VM ƒ 127,650 zal verschuldigd zijn. om _ &apos;S de ¦rweede Kamer ingediend een wetsontwerp strekkende tin. P° . oVoor het anmvezen op het Vde hoofdstuk der staatsbegroohat _ .°i° . ¦ te verhoogen met ƒ 3000 en dat bedrag te vinden uit artikel pensioenen, hetwelk met gelijke som wordt verminderd.</p>
	<p>riet&apos; _.ft b9n&lt;,emd tot inspecteur voor het geneeskundig staatstoevoo. n i°J 00Jd-Brabant en Limburg Dr. A. F. J. Ingenhousz, te Breda; Zuid H_ i ri. e 1 Utrecht Dr- W- F- P- Kiehl, te &apos;sGravenhage; voor Dr T p and Dr- AL- J- Egeling, te &apos;s Gravenhage; voor Noord-Holland Idzard. .° t&apos; Amsterdan_; voor Friesland en Groningen Dr. W. H. te GroninL UWarden ; Toor Overijsel en Drenthe Dr. L. Ali Cohen, der commis io Z/ela.d Dr&apos; A&apos; A- Fokker, te Middelburg; tot lid Mr. CW ° A ministl*tie over do gevangenissen te Leeuwarden sioenen als&apos;aan- T.a&apos; adv°eaat aldaar. — Verleend de volgende pen laten&apos;minderiarit&apos;e a__ C°mm- 4de kL Wj &apos;Srijk3 hel-fU5&apos; de na&quot; overleden eeht&lt;_no t p van wÜlen C. van der Steenen haren voorregten en _cciins_n _/&gt;&apos;i.™&quot; Werdt, in leven visiteur der in- en uitg. 2de kl. bij &apos;s rijks (_.... wed&apos; van p- J- Deybel, in leven comm. ontv- der dir b. 1 _i.o ; de wed- van p- van den Bergh, in leven hel., ƒ289. — Eervol ,;H&apos; E- Gewald, comm. 2de kl. bij &apos;s rijks van het leaer in w__ °?ts&apos;agen, op zijn verzoek, den kapt. der artillerie lof in Eurooa _,«. , Indie c- L. G. J. von Döring, thans met ver_. met toekenning van pensioen.</p>
	<p>Ï8 aan Cde P 8 -J 3&quot; den minister van binnenl. zaken van 17 dezer verleend &apos;voor _.&quot; _e Amsterdam, tot wederopzegging, vergnnning goederen en ve.. f scllroef-stoombootdienst tot vervoer van reizigers, dam en Zutnh ?mBde tot het slepen van schepen tusschen Anisterden Rhijn P &quot;etziJ ever de Zuiderzee, hetzij langs de Vecht en</p>
	<p>¦&quot;_! _Ö Nov o _ de offic vnn _ s&quot; wordt op Zr. Ms. wachtschip te Vlissingen geplaatst su_ van den a.?&apos;. istr- lste kl. W. H. Toutlemonde, als zijnde de plaatschip in&lt;»ctrokk &apos;er Tan adlumistr- lste kl- E- Lasonder op dat wacht-</p>
	<p>eenii» _*&quot;&apos;&apos; de zanSeres wier heerlijk sternorgaan ons gedurende Fé.t- ,ai,°nden dezer week had betooverd , nam gisteren op het derde »«val _n hot Paleis voor Volksvlijt afscheid van ons publiek. Haar &apos;meel in de uitvoering was zeer groot en bestond uit twee sole&apos;s, de yoacca uitlPuntani en eene vocale wals van den Heer Strakosch, terji zij verder de sopraan-partij zong van het duo tusschen Rosine en _o_.ro&apos; ü-i _• Barbier en van een terzet uit Attila van Verdi. De luid Tv. f ,deze Toortreffelijke kunstenares kenmerken, een gealle „? ... _. e,el&apos; en zuiver als glas, eene virtuositeit waardoor zij grootste B met het §rootste gemak overwint, met zekerheid de passages &apos;n gew*a£dste intervallen overspringt en ook in de meest vivace wisse int&quot;1 . enten de moeijelijkste grupetti met volle kracht en met en on_-Pk__.tlie_ nitbreD-&gt; eene voordragt die zich door gevoel, smaak weder in 1 f _ _? eeuvond onderscheidt; al deze hoedanigheden traden geschat . «elderste licht, en werden door de toehoorders naar waarde fcan niet oc.o°ratunrz°oals Adelina Patti bezit mag geëvenaard, maar de EeliikhAiH • _WOTdeil- De hni&apos;engewone omvang van haar orgaan, w»arop zii i_ ï!. . onde&gt;-Beheidene registers, de verrassende wijze ren, verdi. n. n k-- Passa#o3 &gt; plotseling eenige staccato-noten doet hoo™enig_aai aa tneennt^zonde. n .. °* «_eme_e geestdrift steeg dan ook door het toew. ___ ,te Zldl door eün oorverdoovend bravogejuich, b;s, aan welk P t &quot; . b°uluiitten en door een onstuimig geroep van dttar _in hetJprf. _._ d_ zallgeres gereedelijk werd voldaan, l&apos;-Eclat de rire ten beste af cd Ta&quot; E°kert C&quot; in het tweede orgaan, ver^._-&quot;_° met ziJTI SGho°n, welluidend en krachtig baritoneen nummefda, .i&quot;S °P cc&quot;c nienwigheid, op de canzone uit I&apos;Africaine, dat door dezen &lt;.«• ? nger eene zware en ondankbare taak oplegt en Passages en m. t _.ou™eei&apos;den kunstenaar met losheid in de cojoratuurtó g in het dtet tód.n B__ °61 &quot;^ voorgedragen. Zijne medewer- TOe groote scène ™ . r™° _n wiJ met yeel lof vermelden. Lucie even als de rZ tenor .Ult het laatste bedrijf van Donizetti&apos;s Brignoli op eene wiizn _? /&apos;* La Favorite werden door den Heer ?anwezigenP deed verwerveng T^&quot; die hem den Mden bijval van de heerscht echter een jagen nakr Pffi_. f ,voo];drai.-. van dezen kunstenaar noren eigen, het best beat____.i_i t &apos; &apos; don ™eesten Italiaansehen teling .leg ficelles du métier &quot;IV. worden met de bekende uitdrukgeluid, eene reine intonntio __ °eemt niet weg dat een zuiver fraai zyM_ee £sr*Tïff* r** »?***? ?enirs de Benin&quot; «n*™t_r felukkiS in de voordragt van Artöt&apos;s Sou- I Lombardi van Vi. _lf daTerend geapplaudisseerd. In de fantaisie te ziJn, ten minste h ._&gt; « . S cc&quot; zij niet zeer g°ed gedisponeerd over het snel vare.streek was met altijd even zuiver en geocheveerd. gevoelen V _• tll üen COlltrabass&gt;s&apos;; Bottesini heerscht slechts één eene volmn l S paaM zich aan kracnt &gt; esne zuivere streek aan Waarmede _.•¦• te°hniek. Verbazend noemen wij de gemakkelijkheid, Heer I i Z&apos;^n onhandelbaar instrument weet te hanteeren. Van den baar ~&apos;eoI)0ld de Mayer valt het te bejammeren dat hij zijn onmiskenhréken .°°&apos; ta&apos;ent &gt; z&apos;jne verbazende techniek, die hem de meest halsmaak l C pas,sa&amp;es als het ware spelenderwijs doet uitvoeren, dienstbaar &apos;3- Het ai&quot;_r .voordragen van compositien wier waarde zeer twijfelachtig wede e_!&gt; JulcntE oo&apos;&apos; dezen artist levendig toe, en even als zijne Een ,j taß&apos;en gaf niJ °P herhaald verzoek iets ten beste. betreft _*tS° .oen.Bte nummers van het concert was, wat de uitvoering do°r deH tn° n &apos;let tvveede deel, voorgedragen door MU. Patti en &quot;ernnien~eeren Brignoli en Amodio. De drie schoone, zuivere en krachtige 2°o onbes h°&quot;. ï&quot;&quot; 60n voo^reffelijk harmonieus geheel en bragten een lan.Pn enrU&apos;ehjken indruk te weeg, dat dit nommer op algemeen ver«een moest worden herhaald. daor dor.6 _? n ten slotte de voordragt van eene aria nit I&apos;Elisir d&apos;Amore, Qen Heer Zoboli.</p>
	<p>Mn legaat herr&apos; gemeente te Loosduinen ontving dezer dagen •ehtgennot ™ ?50!)0&apos; Tav wijlen vrouwe Quarles van Ufford, in leven nendaal Van Heer s. P^ens, vroeger pred. aldaar, thans te Vee-</p>
	<p>dag avond te_ _.^k meteorologisch observatorium te Utrecht is Donder°P de vierkant V Cen windstoot waargenomeu van 95 pond drukking</p>
	<p>lande aangebra^. °..n is een der &apos;n JaPan veroverde en thans hier te •nvalidenhuis n., branzen vuurmonden geplaatst in het koloniaal militair doneerden k__t Bronbeek. Van Mr. M. van Heioma en den gepengen, beiden t. &apos;7a n.het Oo^-indisch leger A. J. A. van den Oudenampt eek entv___f_ ! ™. ,z&quot;n weder eeniëe geschenken vosr de bibliode&gt; rederi_.lv &apos; tCTW&apos;. de Heor J&apos; C&apos; Petri&apos; te Amsterdam, uit naam behoeve van wr6 _, a^aar- eeniSe tooneelstukjcs heeft aangeboden ten ve van hot liefhebberij tooneel der invalieden.</p>
	<p>«Ie Heerg_audv _&apos; __ _ oud;PrPfes3or der veeartsenijschool in België tachtig htlpm._de.te^.n.rSelSC,he aPotl&quot;*er, de Heer Seutin, een hadden\Xg™st..lom Iv. &apos;e nrunaerpest ontdekt haddon, en dat zij n &apos;Die hStb^n I^ll^ _ V^°°^&apos; Holland te vertrekken _VS f_. i . ¦ • • landl&gt;- da* aleer naar zaken gewend hcbbe.™ Zl_ het.m&gt;Mster:e vau binnenlandsche CiddJeUiek __n T geZMt der Nederianden te Brussel gewend, die genooteni h. _ftU i, f™™ met de aanvraag onzer twee landingen 6 zii e_n 11 Acht en &apos;veert&apos;S »«» daa™a onthnn-ea2ko_,.tt m;_dat h_&quot; naar den Haag ontbood, en bij koninklbkenTnl™-,. -Sta_-&apos; TTden zij in trekking gesteld met den *«_. ___ _ comm,ssans&gt; dle hen zeer welwillend onthaalde. Schiedam Heeren schr_vfnWnnr_ 7 _ het T?* hunner Proefnemingen, en&apos;die «och de Se&quot; °nS* d_- de.eer.tbekomene uitslagen hen noch den tijd Wath.tTrfnngen&apos; _ z&apos;J.2,cb. hebhen opgelegd, doon betreuren. ** _fj_°P -Ii &quot; _ huIPJnIlddel b?treft, daar hebben zij nooit vooi F 7 i&apos;&quot; _ v .&quot;ekeren van de deugdelijkheid gen en genezende middelen, en in geval van welslahnnLZuUen n ZÜ ter beschikking van het land de vrucht en den uitsla_ «uner proefnemingen stellen.&quot; 6</p>
	<p>de&apos;nS9RAVENHAGE, 21 Oct. Z. M. de Koning heeft gisteren avond ]jon- &apos;&apos;nitengewonen gezant en gevolmagtigden minister van H. M. den ingin van Spanje, Don Alvaredo, audiëntie verleend, lste h verneemt dat de kapt. J. H. H. Dommers, werkzaam bij het bii ii„i tt van bet departement van oorlog, benoemd is tot kapt.-adjud. jjie koninklijke militaire academie te Breda, «n ond e&apos; k&apos; zal Van yr-° den minister van binnenl. zaken ¦van ;; r zijne goedkeuring worden aanbesteed: Het leveren en stellen VekJ. We&quot;hchtopstanden aan de monden van het kanaal door Zuidbes .R x Hausweert en te Wemeldinge. »-9IW ENHAGE&gt; 21 oct&quot; De commissie voor de wereldtentoon»aken _ Va&quot; 1867 zal a&quot; s&quot; Maandag aan het departement van binnenl. LFvrv_ _?er.?te vergadering houden. (Nederl. Industrieel.) )_ZZIh ii •&apos; 21 oct&apos; Sedert den Bsten Februarij jl. zijn aan onze -^gescnool ingeschreven 109 studenten, en daarvan 67 voor de regten 7 v&apos;oo_ de godgeleerdheid, 7 vooi* de natuttrktmdé, 13 röo? de hiUtèrx en 15 voor de geneeskunde. Van deze werden 17 alleen examinis causa ingesc&apos;ireven, en daarvan 8 voor de regten, 1 voor de godgeleerdheid, 2 vour de letteren en 6 voor de geneeskunde.</p>
	<p>* HELLEVOETSLUIS, 21 Oet. Do luit. ter zee lste kl. Jhr. J.H.P. von Schmidt auf Altenstadt, dienende aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn alhier, wordt met den lsten der volgende maand van gemelden bodem overgeplaatstjaan boord van Zr. Ms. transportschip de Heldin. PAPENDRECHT, 21 Oct. Gisteren bereikte het water van de Merwede, door buitengewoon hoogen vloed en aangezet door een hevigen Z.W. wind, zulk een hoogen stand, dat eenige polders, tegenover deze gemeente gelegen, ingebroken en onder water geloepen zijn. De landlieden, wier vee aldaar weidde, moesten dit tot hun schade on ongerief met den meesten spoed naar elders vervoeren, om het voor verdrinken te behoeden.</p>
	<p>* HAARLEM, 21 Oct. Door de provinciale commissie voor het verleenen van acten tot het geven van lager onderwijs, zijn heden geëxamineerd 13 candidaten voor den rang van onderwijzeres in de Fransche taal, waarvan 6 zijn toegelaten.</p>
	<p>* UTRECHT, 21 Oct. Bij de technische school alhier is, in plaats van den Heer Mr. E. Bergsma, thans regter bij de arr. regtbank te Sneek, tot leeraar in de staatswetenschappen benoemd de Heer Mr. S. M. A. du Mosch, advocaat alhier.</p>
	<p>* UTRECHT, 22 Oct. In de gisteren alhier gehouden raadsvergadering is de stedelijke begrooting voor het dienstjaar 1866, in ontvangst en uitgaaf vastgesteld op ƒ838.882.80</p>
	<p>* LEEUWARDEN, 21 Oct. Gisteren avond heeft alhier en op vele andere plaatsen der provincie een kort, doch vrij hevig onweder geheerscht, dat niet zonder ongelukken is afgeloopen. Op eenigen afstand van het dorp Huizen is de bliksem in eene boerenplaats geslagen, die, naar berigt wordt, daardoor grootendeels een prooi der vlammen is geworden. Door dezelfde oorzaak ontstond brand in de boerenplaats van P. G. van der Brug. Ofschoon door een drietal spuiten van Dragten en Nyega spoedig hulp werd verleend, is van de. woning alleen de voormuur blijven staan. Eene groote partij hooi, benevens vier varkens, zijn mede verbrand. Een en ander was, naar men zegt, tegen brandschade verzekerd.</p>
	<p>GRONINGEN, 21 Oct. De gemeenteraad heeft heden eene belangrijke zitting gehouden. Deze zitting was hoofdzadelijk gewijd aan de behandeling der plaatselijke begrooting voor de dienst van 1866, waarover in de vorigo zitting het verslag der centrale afdeeling was uitgebragt. De voorstellen der centrale afdeeling zijn bijna allen aangenomen en daaronder ook het voorstel om geenegemeente-opeenten meer te heffen op de personele belasting, maar daarentegen den hoofdelijken omslag op te voeren tot een bedrag van ƒ55,000. Voorts is rapport uitgebragt nopens het maken van nieuwe verordeningen op de heffing en invordering van den hoofdelijken omslag.</p>
</text>
