<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 3 Junij.</title>
	<p>Ve^nf. ¦ k,.cinero Nederlandsche weekblaadjes — wij zijn waarlijk beur welk— ngtte onlangs eene verpletterende— althans inde &apos;tof rl S&apos; ma«&apos;Goddank! wij hebben het doorstaan — boetpredikatie toa»r groote dagbladen, met name de beide amsterdamsche, die wa?,-_J!X,Ts&apos;r,,Sen daS aan dïlS kolommen telegrammen op te nemen, •&quot;unoedcn dit, morgen vlak het tegendeel werd berigt,- die nooit ]{&apos;.. 7 v&quot;uc waarheid en niets dan de waarheid vertelden, doch i Mccds bloven omsluijercn,—. en dit alles .... N.B. ten gerieve indir.l!Cßl?-e Peursspeculanten, door onsen vertoornden tijdgenoot, IV„i?i wil0!ls,wel, herinneren, tevens met eenige alles behalve titels beschonken. Helaas Peccavimus! Wij, en met ons de Amsterdamsche en alle «onere telegrammen bevattende dagbladen, niet slechts in Nederland maar overal elders. Wwifd,nJvJ_°iet ~,om iots te noemen —in den aanvang dezer dat T,,rVK i gl?vS Hle,%edeeld van Aristarchi Boy aan von Bismarck, scliiinliii ï ï &apos;üo&apos;&apos;a&apos;uv°retendoinmen zou bezetten, hetgeen waar&lt;X t2ccdV?s geschied? En verkondigden wij niet een of twee 2 FT .). «ai» al dc Tul&apos;ksclie troepen rustig te huis bleven, daar &apos;blov ¦• an andere gedachten was gekomen? wi&apos;itWn TIJ ,u,?t ~om iets anders te noemen—tot heden halstarrig omZl&apos; t le waarheid te openbaren, omtrent de geheimen, die er - «* }vorden verhandeld ter conferentie te Parijs ? vorrM« ni^.ten gevolge dezer onzekerheid, de gansche handelswereld ¦•wiurencl m onrust? » &quot;eeno%tnC+ nt&apos; dat nlen ~&quot; altllans sommigen — in de provincie zich van Si voorstelling maakt van de kundigheden en het karakter wezens v onere eener hoofdstad. Blijkbaar houdt men ons voor £el halh, *r e,-ene hooScre natuur, maar niet in goeden zin. Halb Enboosaardi 6?- cA ongeveer, nagenoeg alwetend, maar daarbij bijzonder tot tiid rS&apos; stl? a,ls do slaugen. niaar toch ook wederom van tijd Öiu „°t oze&apos; als liet °nnoozelste duitje. to hebban K-sPveken van,het zonderlinge begrip, dat men schijnt te hebbn lever het vol3laS«n gebrek aan begrip, dat men blijkt ™:_\an het mechanisme van de beurs, van de oorzaken van Worden tiallnS&gt; is reeds het denkbeeld, dat de handel zou kunnen van fc &apos;J,:ne/d door tegenstrijdige berigten, te dwaas om er verder v°wcstplifpr&lt;**??. dwazer bijna nog dan de meening, die aan deze Bit&apos;l£ to e Vhikbaa* ten grondslag ligt, dat de groothandel bedaard %&gt;e ei?pWac &apos; wat de dag Waden goedvinden te berigten, en niet °*tvan&lt;n &apos; Tan die berigten volkomen onafhankelijke, tijdingen \v 6, I,oetPreêliker! wy raden u in gemoede eerst eens de ge- Tedeï on rl&quot; i üorsfl,(&gt;ng der dagbladen te bestuderen, eer gij u &apos;&apos;•ik wói-i bbcrig terrein beweegt; het zal u dan welligt d&apos;uiyr eg(_r ? cn&gt; dat men tegenwoordig slechts, drukt, hetgeen men etls.&apos; da? UOg&apos; Verniel uit alle oorden der wereld schreef. En &apos;&quot;fuclijk *„ ftu even als vroeger, niet meer dan en altijd zoo veel SJet&apos;liis rip i* medegedeeld, hetgeen men weet, ook ai weet men &quot;,c !,&apos;en „• T3lft&apos; tol&apos;wi3l men zweeg en zwijgen blijft van de dingen , weet en niet weten kan. t&quot;20 Winpr6&quot; al,vermoSend zijn wij nu eenmaal niet, zoo min als ,°iw&lt;j&gt;jji.&apos;. &apos;e z!jlsters elders. Hetgeen wij kunnen doen, doen wij geï &quot;jk&apos;c-i ni, overbrengen, hetgeen ons wordt overgebragt; het verduia r«ohj*,n 1 i • ,elkaai* in verband brengen als wij kunneu; dit aan üt,.hpi,idnao™eid van den lezer overlatende, als onze eigeneschran- WV? ke,nnia te korb schieten. &gt;oor df¦ i&quot;- onde^inding, hoe tergend het is indien men, ?«rekt ¦J&apos;X i rtenisscn staande, den waarschijnlijkcn afloop maarvol&apos;&quot; dien n » Sissen- Wij knnnen er in komen, dat een confrater Zelven &quot;10e,Jehjken toestand zich vertoornde, niet slechts op zich Cn Wna,aar»ok °&gt;&apos; and°i&apos;en, die het niet beter kunnen dan hij, n&apos;en ziitir v ï1-) ne meening beter moesten kunnen. Maar waarom zou hPiXrm^ verliezen ? Komt men er verder mede ? lelp°Po.n1elp°Po.n n vlijtig de lange reeks berigten nagespeurd, in do af- ?e vol\e ,lvrjek tot o,ls gekomen, en — wij erkennen het gaarne — )a*t V«im ari,eid. die wij volstrekt niet zouden omsluijeren, als wij I*^ wii &apos; Yonieu &gt;viJ niot- Zelfs niet de halve waarheid. Indera «nd Jreten noS omtrent evenveel van den waarschijnlijken loop ten bandelingen ter aanstaande Parijssche conferentie, als acht . Laat n.&apos; d&apos; **: nagenoeg niets. In; omt&quot;S &quot;en! de identieke nota&apos;s van uitnoodiging zijn verzon- iBnt den inhoud dier nota&apos;s is, met volkomen zekerheid, niete &quot;°o&lt;%iii Terschillende belanghebbenden hebben verklaard, de uit- Weet j( 5 aan te nemen; voorwaardelijk of onvoorwaardelijk ? Men i ? tap n^et&apos; en ook a&apos; w^s* nlen et! bc* zou weinig baten, zoo 9*te o v&quot;Ie* den inbond der uitnoodiging kent, waarvan toch ten ÏJejj ~°k het meerder of minder gewigt dor voorwaarden afhangt, u vel&apos;der, dat de conferentie zal worden gehouden onder Nn Gor/s, aP des Keizers van Frankrijk, door de Heeren Clarendon, ï&amp;ofl, p,. • lak°ft&apos;, von Bismarck en Lamarniora, voor Engeland, Rus•ik is ilr,UlSen en Italië; verder, naar men. zegt en ook waarschijnor den t7^ Mensdorff voor Oostenrijk en von der Pfordten (Beijeren) daar w Bond. Wat zullen deze.Heeren bespreken? Zie- WaarVa |&gt;£neim, —de spliynx, het sprekend hoofd zonder ligchaam, egooeUi-&apos;^ hartelnk wenschen, dat het ditmaal meer dan eene zins- Er £elll,g ?al blijken te zijn. -ett het6? ji^chaam, volgens le Pays; maar niemand dan le Pays voorst ii dusverre gezien. Men zou, meent dit blad, aanOosteneu van 4 &apos; afstand te doen van Venetië; aan Turkije, afstand te Scbadelon &apos;T9s?ie en de Herzogewina. Italië zou aan Turkije cene ?oor de t , inS verleenen in gold, hetgeen, ter loops aangemerkt, 4 ndelaar che scbatkist, en dien ten gevolge ook vóór sommige ;«genstrifJ! &quot;*¦* wat geriefelijker zou zijn dan een gansch dagblad vol 17eUctie e berigten. De mogendheden zouden beiden, Bosnië en ?&apos;e&apos;ancrejj111 ontvang nemen, — door een eenvoudig hocus pocus in aller ]stcfii&apos;tp aan deze zijde van Europa te gemoet komen, en tevens de . ]Ijk akt01&quot;van Oostenrijk redden. Dit tochzou dan Venetië niet onmidv °ol&apos;Waard an aan Itaüe&apos; maar eerst aan anderen, met verzoek en onder i°°r zijn a T^n verdere expeditie. Ten andere zou Oostenrijk ontvangen ïhïincieri T iel itL de E&apos;&apos;ve hertogdommen zeker gedeelte der RÏju- S? met verzoek en onder voorwaarde van verdere expeditie Sf^edeni» En tegen eene schadeloosstelling in geld? Dit meldt do WS K t °£ 1110 t- Eindelijk zou ook Nederland worden verlost hi i&apos;om tl:trekking (voor Limburg) tot den Duitschen Bond; altijd &apos;dó te &gt;. g.en cene schadeloosstelling in geld. En, opdat de Bond Vtl&gt;laats v, tOU schieten, zou het Duitsche gedeelte van Sleeswijk&quot; ha? eehscl L&apos;mburg innemen. Wederom wordt niet gemeld, of &apos; r 2°h to Sedeelte van Sleeswijk dan tot zijn regtmatigen cigeïïrt &lt;lit „^Skeeren. WrtCrßt? W- ügehaam, of slechts de gordijn die een ligchaam he]- tiia„ wenschten in de gelegenheid te zijn onzen kortaange- V&apos;&apos;1s! WiSei}oot nit de provincie, dienaangaande alles te zeggen, ¦een • W \en weten het waarlijk niet. tiió.ls&apos; ih ó- Unnen zeggen is, dat di» plan, indien het er werkelijk Schitu^hnft °Pzigt voortreffelijk schijnt. Het pleit voor het pracj, «kiDg ] en den goeden smaak van den vinder. Alles is bij deze Zftrf Yederom tot eene geldzaak, volkomen in den geest der eeuw. njot &apos;i&apos;iotn^-°.ok volkomen in deu geest der eeuw, is de geldzaak da-,Lz°n vpi^, oemanteld, dat zelfs een gentleman zich in het minst n °e loiïio«ode.ren door toe te tasten. De tijd zal leeren of het zet stenrij&gt; ? zal. ter Feciaaii o,peftintusschen, indien wij het wol begrijpen, een fijnen oorlI01&apos;kt%iZ Prui3cn vlot het met te best met de kunstmiddcitjes ¦ rood? Wem&apos;f Van den Bervus rerull} ~ GE™i Eene kans voor den &apos; *«*&gt; zoo vov &apos; e,eile andere voor den vrede, Til is ze ook, nu het ni gekomen iq, gering.</p>
	<p>Wat de laatstgenoemde kans betreft: de poging van den Pruisischen minister om den middelstand te gemoet te komen door de oprigting van spaarkassen, die spaarkassenbilletten zouden uitgeven, schijnt door de halstarrige Pruisen geenszins op de regte waarde te worden geschat. Zij zijn in staat, dit beleefde aanbod van de hand te wijzen en doen, naar men berigt, reeds stappen in die rigting; met één woord men vreest dat het spaarkassenpapier niet vlotten zal en het dus den Heer von Bismarck niet zal gelukken de 25 millioen harde thaler binnen te loodsen, waaraan, naar men zegt, de Pruisische schatkist met der tijd eene onuitsprekelijke behoefte hebben zal. Wat Oostenrijks zet aangaat, reeds eenigen tijd geleden werd medegedeeld , dat Oostenrijk voornemens was in liet uiterste oogenblik den ganschen Bond tegen Pruisen in het harnas te jagen, eenvoudig door zijn aandeel in de Hertogdommen nan den Boild af to staan en voorloopig in Holstein de stenden bijeen te I&apos;oepen. Vrijdag jl. heeft liet eene verklaring in dien geest ter Bondsvergadering afgelegd. Wij kenden den inhoud dier verklaring nog slechts uit een kort telegram, en ontvangen zoo even pas den volledigon tekst, waaruit zich intusschen dc strekking niet geheel laat beoordeelen. Dit intusschen blijkt reeds, dat de pijl heeft getroffen; Pruisen is toornig, met andere woorden, het gevoelt, dat het alle diplomatieke kunstvaardigheid te hulp zal moeten roepen, om dezen stoot met succes te pareren en niet onmogelijk is het, dat het thans — gelijk ons uit Berlijn wordt berigt — ziek zou reppen tot den strijd, ten einde zich niet op het veld der diplomatiek door Oostenrijk te laten overvleugelen. Ten slotte merken wij nog op, dat geen der mogendheden, be-. halve Turkije, tot dusverre heeft geprotesteerd tegen de troonsbeklimming van don prins van Hohenzollern in de Donau-vorstendommon. De conferentie heeft zelfs besloten voorloopig niet te interveniëren. Natuurlijk beteekent dit niet, dat men met den loop dier zaak volkomen genoegen neemt, maar eenvoudig, dat het nog ongeraden schijnt te zijn van genoegen, of casu quo ongenoegen, te doen blijken. En dit uitstel kan, onzes bedunkens, slechts zijn grond vinden in de omstandigheid, dat men nog niet weet, of de Donauvorstendommen ook soms in eenige combinatie tot oplossing der tegenwoordige moeijelijkheid van dienst kunnen zijn. Een bewijs te meer, indien dit nog noodig ware, dat boven herinnerd plan van Le Pays, welligt ook het plan is van anderen, dan van de redactie, namelijk van den franschen keizer, maar stellig nog niet ieders plan; zoo dat men er nog volstrekt niet van zeggen kan, dat het eenige kans heeft van te worden verwezenlijkt.</p>
</text>
