<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>WEENEN, 2 Junij. De toestand^hlijft onveranderd. Voortdurend blijvende meeningen omtrent den uitslag der conferentie verdeeld. De krijgstoebercidselen worden voortgezet. Naar men verneemt begeeft graaf von Mensdorff zich in het begin der volgende week naar Parijs. Naar luid van een telegram uit Parijs worden toebereidselen gemaakt voor een feest ten hove ter ontvangst der vreemde gezanten. Oostenrijk is voornemens zijne regten op Holstein aan den Bond af te staan.</p>
	<p>Naar verzekerd wordt heeft Koningin Olga te Weenen een brief van den Keizer van Rusland overgebragt; de Russische regering verklaart zich voor het afwijzen van elk voorstel tot afstand van Venetië, zij hoopt dat men door de ondersteuning der aanspraken van Oldenburg op de Elve-Hertogdommen tot eeue vereffening der Duitsche geschillen zal geraken; wijders tracht zij de vroegere vriendschappelijke betrekkingen tussehen Weenen en Petersburg te herstellen. Prins Ghika, die een brief van den prins van Hohenzollern aan deu Keizer heeft overgebragt, wordt hier slechts als een vertrouwde van den Duitschen Prins, niet als een vertegenwoordiger van den Rumenischen vorst ontvangen. De zending van Prins Ghika is om de erkenning van het nieuwe regeringsstelsel in de Donau-Vorstendommen te bewerken. BERLIJN, 2 Junij. De Heer v. Bodelschwing zal, naar men verneemt , om redenen van gezondheid zijn ontslag uit het ministerie nemen. De Nord-Deutsclie Zeilnng zegt dat de Oostenrijksche verklaring betreffende de bijeenroeping der Holsteinsche staten, eene uittai&apos;ting tot den oorlog schijnt te zijn. Eene bijeenfoeping tot het kenbaar gemaakte doel, namelijk om den stand waarin Holstein volgens de verdragen tot Pruisen staat, te bepalen, schijnt eene vredebreuk te zijn en een aanval op de Pruisische souvereiniteits-regten, waartegen Pruisen zich noodgedrongen moet verzetten. Men wenscht, dat Oostenrijk in het ;laatste oogenblik, aan den aangekondigden maatregel geen gevolg zal geven. • MUNCHEN, 2 Junij. Eene buitengewone aanvulling van het leger met 18,610 miliciens der ligting van 1843 en 1844 is uitgeschreven. De ligting begint den ISden Junij en eindigt den 2den Julij. PARIJS, 2 Junij. Het Mémorial diplouotique deelt een berigt mede uit Weenen dd. gisteren, meldende dat het antwoord op de uitnoodiging tot het bijwonen van de conferentie voor morgen d. i. Zondag zal worden gegeven. De hoofdinhond van het bedoelde stuk komt hierop neder: Oostenrijk koestert den wensch naar territoriale wijzigingen niet en hoopt dat andere staten het voorbeeld der Oostenrijksche regering té dien aanzien zullen volgen. Mogten echter de groote mogendheden van gevoelen zijn, dat in het belang van den Europeschen vrede territoriale wijzigingen worden gevorderd, dan is Oostenrijk van zijne zijde bereid, om de regten van deze en de aanspraken door anderen &apos;gemaakt op de bedoelde territorien aan een grondig en onpartijdig onderzoek te onderwerpen. ||J4|§&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. NEW-YQRK, 24 Mei. De secretarissen van staat Seward, Stantou en Mac Culloch hebben verklaard, zich volkomen te vereenigen met de staatkunde van den President. De katoenoogst in het Zuiden wordt, door de aldaar verschijnende dagbladen,_ op hoogstens 11/2 millioen balen geschat. Uit Mexico wordt gemeld, dat Escoredo, die met 1200 man republikeinsche troepen Methuela wilde aantasten, is teruggeslagen. WEENEN, 2 Junij. Op nieuw verzekert men, dat de nota van Oostenrijk in antwoord op de uitnoodiging tot bijwoning der conferentie eerst heden is verzonden. Volgens de Weener Presse neemt Oostenrijk de uitnoodiging aan onder voorwaarde, dat op de conferentie geenerlei conbinatien tot stand komen, waardoor aan eene van de uitgenoodigde mogendheden uitbreiding van gebied of vergrooting yan magt zou verschaft worden. In overeenstemming daarmede betoogt de Abendpost, dat slechts onder deze voorwaarde op een vredelievend resultaat te hopen is. Verder wordt officieus verzekerd, dat Oostenrijk de voorwaarde, dat over Venetië niet zal worden onderhandeld, niet in zijn antwoord heeft gesteld, dewijl de uitnoodiging tot bijwoning van de conferentie volstrekt niet over Venetië spreekt. BERMIJN, 2 Junij (des avond) Part. Telegram. De Heer von Bodelschwingh treedt af; als zijn opvolger wordt genoemd de Heer von der Heydt. De toestand is zeer zorgwekkend. De verklaring, gisteren door Oostenrijk jn de bondsvergadering te Frankfort afgelegd, maakt deu oorlog zeer waarschijnlijk. BERLIJN, .3 Jnnij. De Börsen-Handelszcitung meldt, dat de Baron von der Heydt reeds benoemd is tot opvolger van den Heer von Bodelschwingh. Volgens de berigten der dagbladen zal de Kroonprins waarschijn-sAm™fe Ts met den staf naar Breslau vertrekken, w j &apos; 2 Juuii- I)e Heer v.d. Pfordten vertrekt aanstaanden Woensdag naar Parijs, om de conferentienbij te wonen. Graaf Blume, Uostenrijksch gezant alhier, is onverwachts naar Weenen geroepen en heden derwaarts vertrokken. FLORENCE, 2 Jnnq. Men is hier van gevoelen dat de weigering van Oostenrijk om te doen beraadslagen over den afstand van Venetië . was te voorzien; doch dat dit geene reden is voor het nietbijeenkomen der conferentie, welke het deel van verantwoordelijkheid van ieder der betrokken mogendheden in het bestaande conflict moet aanwijzen en de grondslagen moet leggen voor eene toekomstige belechtmg der hangende geschilpunten. FRANKFORT, 3 Junij (Effectensocieteit). 5 pCt, Nation. Wk, Bankact. 600; Oostenr. Aand. 1858 94 p.; Dito 1860 537/8; Dito 1864 53%; 6 pet. Amerik. 1882 673/4 p. — Wissel; Weenen 90S/4 brief-, i Amst, 983/8.</p>
</text>
