<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beuvstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, 1 Junij. Ofschoon in den jongsten Bankstaat nog zeer goed merkbaar is, dat dc crisis voortduurt, is die staat op zich zelven niet bepaaldelijk ongunstig te noemen. Do Bank heeft reeds voor een aanzienlijk bedrag aan disconto&apos;s en voorschotten verleend (£33,447,463) en wederom is dit gedurende deze weck sterk vermeerderd, namelijk met £2,397,057. Tevens blijkt echter, dat deze vermeerdering grootendeels aan behoedzaamheid te wijten is; de handel en de bankiers pogen zich te beveilligen door een ruim crediet bij de bank, zonder dat zij het geld bepaald noodig hebben; dien ten gevolge namen ook de depositoos van particulieren sterk toe, namelijk met £ 1,676,163. Het grootste gedeelte van het geleende geld keerde dus weder tot do bank terug; ware dit niet het geval geweest dan zou de bank gebruik hebben moeten maken van de haar door de regering verstrekte magtiging. Thans bedraagt de billettenreserve, ofschoon met £415.455 verminderd, nog £415.410. De reserve in specie is £444 570; de geheele reserve (£859.980) verminderde dus met ± 528.236. Sedert de staat werd opgemaakt vloeide echter £ 374,000 in goud in de Bank, en men verwacht, dat er meer volgen zal. Wat het dezer dagen door Fransche dagbladen opgenomen gerucht betreft, omtrent onderstand te verleenen door de Fransche Bank aan de - Lngelsche, dient opgemerkt, dat de Engelsche Bank, met een voorraad van nagenoeg £ 12 millioen volstrekt geene hulp behoeft. De aanleiding tot het berigt schijnt het volgende te zijn: Fransche _ bankiers stelden aan de bank van Engeland voor, om voor een aanzienlijk bedrag op hen te trekken, even als eenige jaran geleden de .fcransehe bank een paar millioen uit de Engelsche bank trok door eene dergelijke overeenkomst met Londensche ui-maas. Daartoe is echter hoegenaamd geene overeenkomst noodig tussehen de banken onderling , en bovendien zou de Engelsche Bank zich niet gemakkelijk laten vinden tot eene zaak, welke-in den grond slechts eene soort van wisselruiterij is op groote schaal. Sedert 24 dezer is er een verbazeude aanvoer van goud uit Amerika ; met die per Seine nit de West (£ 47,000) niet minder dan £ 2,265,000. Het is waarschijnlijk, dat dit eenigen tijd zal aanhouden en daar de vraag voor uitvoer thans gering is, moet het meerendeei m de Bank vloeden. Per Seine is omstreeks £ 45,000 in zilver uit de West aangevoerd Er is veel vraag voor Holland en de prijs blijft dus vast op 62 d.&apos; per ons standaard. Voor Indië is geen vraag. Ook de prijs van Mexikaansche piasters blijft vast, hoewel er geen vraag is voor Chinaper Seine is £ 60,000 in Mexic. piasters aangevoerd, dio tot baren zullen worden versmolten.</p>
	<p>Eng. fondsen Vs lager dan gisteren. Geeons. 873/ g a 5/s a cont. en 86 a 861/8 op tijd. Gereduceerde en nieuwe 3 pCts. 851/2 a 3/4; Bank-Actien 247 a 249; Act. O.LC. 209 a 212.</p>
	<p>Buitenl. flaauw en met tragen handel. Mex. 171/2 a 18; Sp. Amort. 20 a Vt; Cert. Coup. 137/3 a 141/ g; Griek. 10% a IH/3; 5 pCt. Turk. 30 a 301/ a; Ital. (1861) 4H/4 a 3/4; Braz. (Scrip) 7 a 5 disc. Amerik. fondsen vast, 5-20igers 663/4 a 67; Erie Spw. Act. 451/2 a 46; Ulinois Centr. Spw. 78Vi a 3/4. &lt; Eng. fondsen sluiten gedrukt met op nieuw 1/4 pCt. daling. Geeons. 87V8aV4 a cont.; 853/4a7/8 op tijd. Buitenl. stil, prijzen over het geheel lager. Grieken vast tot 11 Va a 121/2; Mexik. 17Vs a 18; Sp. Amort. 193/4a20; Cert. Coup. l4i/8 a 1/4; 5 pCt. Turks. 303/8 a % Ital. (1861) 411/4 a Va; Braz. Obl. 69 a 1/4; Dito Scrip SS/4a5V4 disc.</p>
</text>
