<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>i WEENEN, 31 Mei. Generaal Benedek heeft een bureau voor do I pers georganiseerd, dat in het hoofdkwartier van het Noorderleger ! zal gevestigd worden. De majoor Junck, een der uitstekendste militaire i schrijvers van Oostenrijk, is met de directie belast. Reeds hebben | verscheidene dagbladschrijvers uit Weenen en een correspondent van I den Times verguning gekregen om het état-major te volgen. j — Het organiseren vau de twee legerkorpsen, welke het zuidelijke j leger zullen vormen, is geëindigd. Zij zijn de sterkste van de acht j legerkorpsen der Oostenrijksche armee. Elk dezer korpsen telt ca. 80,000 man in 35 regementen van linie, 12 grens-regementen, 17 bataillons , jagers en 7 regementen cavallerie, de linie-regementen van 4, de ; grens-regementen van 3 bat. Het noordelijke leger is bijzonder sterk ! aan ruiterij; het telt 10 reg. huzaren, 10 reg. ulanen, 12 reg. kurassiers en 2 reg. dragonders. — De tweede voor het loopende jaar uitgeschreven ligting, waarvoor reeds alle toebereidselen waren gemaakt, is evenwel gestaakt, daar in de behoefte aan manschappen ruimschoots is voorzien door de , van alle kanten toegestroomde vrijwilligers. — De hoop op eeng schikking met Hongarije is minder zeker dan . oo.l*- Be beraadslagingen van den Hongaarschen landdag worden met bijzondere langzaamheid voortgezet. Sedert het bekend is geworden dat de Oostenrijksche regering er niet aan denkt, om veel omvattende concessien aan Hongarije te doen, neemt de ontevredenheid met den dag toe en Deak heeft de algemeene stemming juist geschetst, toen hij onlangs aan eene deputatie zeide, dat de toekomst van Hongarije niet zoo zeer afhangt van staatkundige combinatjen,» dan veeleer van eene gelukkige kans. Op dözö gelukkige kans wacht men overigeua niet slechts aas gene, maar ook aan deze zijde van de Leitba. — De sterkte van het Oostenrijksche eskader in dc Adriatische ze» bedraagt thans 63 vaartuigen, bemand met 10,830koppsn en roerende 826 stukken geschut.</p>
	<p>BEELIJN, 2 Jnnij (des Ochtends). Uit alle deelen de» lands worden bij voortduring berigten ontvangen «opens kiezers-vergaderingen, als een bewijs van de levendige belangstelling des volks in de openbare aangelegenheden. Men meent, dat daarvoor geene betere school kon bestaan dan het ministerie von Bismarck. De herkiezing va.n de candiflaten der liberale oppositie schijnt in de iniMtc kiesdistricten verzekerd to zijn, en wel met eene groote meerderheid. Evea algemeen is de leus: üeei.o Ycviromng van ctedieteaaari.déreuring. Talrijke _ stemmen worden venumien:, die verlangen, «Lit i«(p het ministerie von Bismarck onder geene omstandigheid door bet huis der afgevaardigden gelden worden bewilligd. Men wenscht eerat een» wijziging van het kabinet en van de regeringsbcgiuselcn. Nopen» een ander punt is men het in geheel Pruisen niet minder eens, namelijk dat aan de regering, onverschillig, wie ministers zijn, geen geld mag worden toegestaan, alvorens dc regten der volksvertegenwoordiging algeheel erkend. zijn; daaronder behoort ook&apos;natuurlijk het regt om het budget vast te stellen.&apos; Alle vroegere onzekerheid, of men niet, wanneer&apos; het een vaderlandslievend doel, bij voorbeeld de marine enz., betreft, daarop cene uitzondering behoorde te maken, heeft opgehouden te bestaan. Men heeft leeren inzien, dat op deze wijze de volksvertegenwoordiging nimmer in het bezit zal geraken van haar regt tot vaststellingder begrooting, In vredestijd, wanneer de regering geen gold noodig heeft, pleegt zij zich (de ondervinding heeft het geleerd) niet om het Huis der Afgevaardigden te bekommeren. Wanneer de afgevaardigden nu, in bewogen tijden «uit vaderlandsliefde&quot; de regering te hulp komen, dan moet de liberale partij van alle fractiën de hoop opgeven. Dit gevoelen geeft zich in alle vergaderingen lucht. Alle pogingen door de regering aangewend om op dc verkiezingen te werken, zullen weldra blijken vruchteloos te zijn. De regering kan des te minder rekenen op den goeden uitslag harer pogingen in dat opzigt, omdat tot dusver van ecne verandering van het regerings-systeem , waarep in alle tot haar gerigte adressen wordt aangedrongen, nergens eenig spoor is te zien, en naar de verzekering der Kreuzzeitung deze ook niet te wachten is. — Oostenrijks nieuw voorbehoud ten opzigte van Venetië is, naar men wil, daaraan te wijten, dat men te Weenen onderrigt is geworden van de omstandigheid, dat de onzijdige mogendheden den wensch van Oostenrijk, om Silezie als onderwerp van schadeloosstelling te behandelen, niet zouden ondersteunen. Voorts verneemt men, dat do verklaring van Oostenrijk, in de bondsvergadering te Frankfort, eerst gisteren aan den Pruisischen gezant te Weenen, alsook te Frankfort evenzeer eerst gisteren aan de met Pruisen bevriende regeriDgcn is medegedeeld.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 JuDij. De verklaring, door de Oostenrijksche regering in de bondsvergadering van gisteren afgelegd, komt op bet volgende neder: De president van de bondsvergadering heeft in last, onder verwijzing naar de verklaring, door Oostenrijk en Prnisqn in de zitting van 24 Aug. 1865 afgelegd, aan genoemde vergadering ter kennis te brengen, dat de Oostenrijksche regering hare pogingen, om eene definitieve en met de belangen van den bond overeenkomstige beslechting van de kwestie der hertogdommen door eene schikking met Pruisen tot stand te brengen, voor het oogenblik als mislukt beschouwt en dat zij deze gemeenschappelijke Duitsche aangelegenheid verder overlaat aan de beslissing van den bond, welke verzekerd kan zijn van Oostenrijks meest bereidwillige goedkeuring. De keizerlijke gezant is in de gelegenheid gesteld, om aan de betrokken commissie, op bet door deze te kennen gegeven verlangen , nopens den loop der tot dus ver gevoerde onderhandelingen, al die mededeelingen te doen, welko licht kunnen verspreiden over den juridischen en feitelijken staat van zaken. De gezant heeft ten slotte in last mede te deelen, dat aan den keizerlijken stedehouder in Holstein zoo even de noodige volmagt is gezonden tot hijeenroeping der Holsteinsche stenden, opdat de wettelijke vertegenwoordiging des lands, welks lot aan deze kwestie verbonden is, niet langer van de gelegenheid verstoken zij, om haar gevoelen kenbaar te maken. (Van deze verklaring is reeds in de &apos;eerste Editie van dit N°. kortelijk per telegram melding gemaakt. Red.) In antwoord op bovengenoemde mededeeling herhaalde de Pruisische gezant op het nadrukkelijkst de verklaring zijner regering, dat niet de Sleeswijk-Holstcinsche kwestie aanleiding had gegeven tot de tefenwoordij»e verwikkelingen, maar deze alleenlijk waren te wijten aan e door Oostenrijk en Saksen gemaakte dreigende en ongemotiveerde toerustingen aan do Pruisische grenzen. Door Wurteruberg, Beijeren en Saksen werden voorts in doze zitting verklaringen afgelegd, waaruit bleek, dat zij niets meer hadden verrigt dan hetgeen met het bendsregt was overeen te brengen, en dat eene vijandelijke bedoeling aan hunne handelingen niet ten grondslag had gelegen. — De militaire maatregelen, door de Saksische regering getroffen met het doel om Dresden te dekken, zijn volgens mededeelingen van daar, op eene uitgebreide schaal genomen; de Saksische troepen, geheel voor de velddienst toegerust, zijn in de hun aangewezen positiën gekantonneerd. Uit Beijeren wordt gemeld, dat het hoofdltorps van da Beijersche kavallerie die punten zal bezetten, van waar zij des gevorderd onmiddellijk Saksen kan hinnenrukken.</p>
</text>
