<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 2 Junij. (Particuliere Correspondentie/) lu alle districten, bij de aanstaande vernieuwing van de helft der leden van de Kamer van Volksvertegenwoordigers betrokken, maakt men zich voor den aanstaanden verkiezingsstrijd gereed. De clericale prtitjj schijnt namelijk voornemens zelfs daar candidaten te stellen , waar het haar tot heden nimmer gelukte, zij het ook eene betrekkelijke overwinning te behalen. Daarom is het des te opmerkelijker, dat&apos;de hier bestaande conservatieve kiesvereeniging, niettegenstaande de verkiezingen der laatste jaren haar aan den periodieken terugkeer harer nederlaag hadden behóorèn te gewennen, met bijna algemeene stemmen heeft besloten ditmaal geen deel aan den strijd te nemen. Het ondersteunen der candidaten van de jonge liberalen werd wel door sommigen aangeraden, maar de groote meerderheid was van oordeel, dat men daartoe vooraf zekere waarborgen van die partij zou behooren te bezitten, terwijl men integendeel mogt onderstellen, dat de democratische partij, zoo zij eens aan het bewind kwam, dezelfde staatkundige beginselen als het tegenwoordige kabinet «tegenover de godsdienstige geloofsbegrippen der natie&quot; zou in toepassing brengen. Doch de Desiuiten en oorlogsplannen der partijen wijken geheel op den achtergrond bij het gewigt van den verkiezingsstrijd te Gend. Daar toch, ik zeide het reeds vroeger, zal eigenlijk over de toekomst van de regering worden beslist. Van daar de bekende poging van sommige clericale leiders, om eenige honderden der kiezers yan de stad, waar de groote meerderheid de vrijzinnige beginselen is toegedaan, van de kiezerslijsten te doen schrappen. De gedeputeeerde Staten, hoewel grootendeels uit ciericalen bestaande, hebben echter geen gehoor aan dat verzoek gegeven en zich met het schrappen van een öOtal kiezers tevreden gesteld. Dat getal is echter te gering, dan dat de behoudende partij daardoor het door haar beoogde doel zou kunnen bereiken.</p>
	<p>Men heeft ten onregte beweerd dat ons gouvernement eene circulaire aan zijne vertegenwoordigers in hét buitenland zou hebben gerigt , om te verklaren dat voorloopig, ton gevolge yan het uitbreken der cholera, de inscheping van vreemde landverhuizers in Belgische havens niet zou worden geduld. Die circulaire bevatte alleen dat daartoe zou worden overgegaan voor het geval dat de gevreesde ziekte niet voor den lsten Julij uit ons land zou zijn verdwenen, hetgeen echter gelukkigerwijze reeds nu schijnt te hebben plaats gehad. Na do weder inscheping toch van de in hot fort Liefkenshoek ver• pleegde emigranten van de Bremer bark Agnes, aan boord waarvan, naar men zich zal herinneren, eenige cholera-gevallen waren voorgekomen, heeft zich de ziekte niet meer voorgedaan. Een SOtal dier lieden bezweken echter aan de gevreesde ziekte. Het blijkt evenzeer onjuist te wezen, dat de Parijssche dagbladen den Bsten of lOden dezer maand als het tijdstip der aankomst van onze koninklijke familie te Fontainebleau opgeven. Niet alleen toch dat eerst op den laatstgenoemden datum clc zware rouw door het Hof zal worden afgelegd, maar bovendien is het nog geenszins uitgemaakt, of het doorluchtige gezin op de heen- dan wel eerst op de terugreis van Londen net Hof der Tuilerien zal bezoeken. Integendeel is het geenszins onmogelijk dat de zamenkomst der Europesche conferentie te Parijs, die visite tot na den terugkeer der doorluchtige reizigers van het hof van St. James vertrage. Den 2lsten Junij zal door de regtbank van Luik dc zaak van den kunstkooper v. M. worden behanield, die er, gelijk bekend is, in slaagde der regering de copy van een beroemd tryptichon, ik geloof van dc gebroeders van Eyck, voor een origineel, tegen eene som van frs. 40.000 in de hand te stoppen. Gelukkigerwijze werd het bedrog, wel te verstaan door de niet-officieele deskundigen, ontdekt op het oogenblik dat de koopsom nog niet was uitbetaald, v. &apos;M., die naar Londen vlugtte, zal derhalve moeijelijk wegens opligterij kunnen veroordeeld worden. De regering hecht er trouwens alleen aan dat de handelwijze van den beklaagde door de regtbank op scherpe wijze aan de kaak worde gesteld, en is daarom voornemens de meest mogelijke openbaarheid, zoo in ons land als in den vreemde, aan het uit te spreken vonnis te geven. Men deelt mij eenige zeer belangwekkende bijzonderheden omtrent het in de maand Augustus te Antwerpen te houden archeologische congres mede. Dank zij de medewerking van het stedelijk bestuur, (dat zoodoende de uitmuntende herinnering van het in 1862 door zijne voorgangers georganiseerde kunstenaars-congres schijnt te willen in do schaduw stellen) als van verschillende particuliere personen en den staat, beschikt het comité over meer dan toereikende geldmiddelen om den meesten luister aan die bijeenkomst bij te zetten. Een aantal bijzondere genootschappen heeft daarenboven het verlangen kenbaar gemaakt om ieder op zijne beurt den congresleden een feest aan te&apos;bieden. De beraadslagingen zullen 10 dagenduren. die vrij groote tijdruimte, zal de stof niet ontbreken. Het programma telt namelijk niet minder dan 114 onderwerpen. N&quot;too1 ziTt &quot;lcn n^erst belangwekkende discussien over de door i • « nmtr ?i?n ziJno medewerkers opgestelde wetenschappelijke theo• -,+o^„ ?-esar te gemoet. De beraadslagingen zullen door onzen minister van binnenl. zaken worden geleid, die volstrekt geen vreemdeling op het gebied der oudheidkunde is. De Koning heeft niet alleen be- loofd bij dö opening van het congres, maar ook bij de beraadslagingen tegenwoordig te zullen wezen. Een aantal Europesche regeringen en zelfs het Braziliaansehe gouvernement, benevens verschillende geleerde ligchamen, hebben reeds medegedeeld, dat zij zich door deputatien op het congres zullen doen vertegenwoordigen.</p>
</text>
