<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Hei Erootsche bouwplan te bespreken, door Een vereerder der wetenschap in de Leydsche Cóurdtïl vau 7 Dec. 1868 voorgesield, daarloe acht ik mij geroepen noch bevoegd, al ware het zelfs dal ik geen sympathie kan voelen voor het denkbeeld oui hei oude academie-gebouw van binnen te moderniseren en van builen in den ouden siijl le vergrouten; het is steeds gebleken dat het een ten kosie is vau hel andere. • Voor bet oogenblik wil ik slechts een paar woorden in hel midden orengen betreffende hel Kabinet van Pleisterbeelden en Prenten, waarvan de schrijver o. a. in zijn stuk gewaagt. Dat de ontruiming, verdere bestemming en aanwijzing vau gebouw voor genoemde verzameling op bevel van den loenmaligen Minister van Binnenlandsche zaken en onder beheer van hel collegie van Curatoren dezer Universiteit plaats had, zal wel geen betoog behoe&lt;eu, zondat van de verantwoordelijkheid voor den goeden uilslag van die verplaatsing de Directeur voor een groot deel, zoo viel geheel, werd ontheven. Van bet gebouw, ihans in gebruik, is, wat de verzameling pteisler-afgieisels aangaat, gemaakt wal er met mogelijkheid vgn te maken was; wij maakten ons daarvan geene illusie. De afdeeliug gravuren enz., voor dil oogenblik verreweg het aanzienlijkste eu kostbaarste gedeelte dezer tweeledige verzameling, heeft eene voldoende en zelfs aangename plaatsing ontvangen, zonder dat deze daarom zeer grool is. Trouwens, om eene eis van Kembra&apos;ndt of eene gravure van Mare Antouio te genieten, om vau de kunsiwerken van eene menigte anderen niet te gewagen, heeft men geene onafzienbare galerijen noodig, die zelfs het gezellige, aan dit kunstgenot verbonden, er aan ontnemen. Wat verder de vereeniging vau verschillende verzamelingen, al zijn zij ook zelfstandig beheerd, in een gebouw aangaat, die zal mij steeds bedenkelijk voorkomen, en wel om eene der redenen, waarom de schrijver hel vooropgezel plan, om alles in één groot gebouw te vereeiiigcn, alkenrl en laat varen, namelijk »om het gevaar van bij brand alles op eens le verliezen&quot;. Deze bedenking blrjft mijns inziens even waar bij vier als bn, meer verzamelingen. Hel museum Boymans te Rotterdam leverde daarvan een zeer treurig voorbeeld; ook daar was nog eene andere insielling aanwezig, die allerwaarscliijnlrjkst aanleiding gaf 10l die vernieling. Ten sloite weet ook ik zeer goed dat er nog vele afgietsels naar antieken ontbreken; maar die de plaats van vroeger en die van heden in oogeuschoiiw namen, zullen hebben moeien bekennen dat met den besten wil er geen enkel sluk meer bij kon worden gevoegd. Wat de bemerking des schrijvers aangaat} dat »de Laocoon geen ruimte heefl om met de monsierslar.geii ie kunnen worstelen&quot;, zij bel met bescheidenheid gezegd, dal dit mij toeschijnt valsch vernuft te zijn; want moest ieder beeld of elke groep, dnor den kunsienaar in sierk handelende actie voorgesield, z ch werkelijk kunnen bewegen en zijne handeling voortzetten* waar was dan die ruimte le vinden? Zelfs voor een niet buitengewoon groot aanlal dergelijke kunststukken zou de Areua van Home nog ie klein zijn. En, zoo redenerende, had men het Chaiu&apos;p de Mars noodig voor de evolutie» der soldaten, dnor Horace Vernet in zijne geschilderde vcldidagen voorgesteld. De noodige afstand om een kunstwerk mei hel oog ie kunnen omvallen en de voldoende gelegenheid om bet zoo digi te naderen dat men liet en détail kunne zien, ziedaar alles wat men oiel redelijkheid kan eisenen&apos;] De Directeur van het Kabinet van Pleisterbeelden, Prenten enz. 9 December 1868. * J. L. CORNET.</p>
</text>
