<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING. - _;fJ 0 .V iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Heer J. RISSELADA, Apothecar te Sneek, wordenuitgenooüigd daarvan aangifte of betaling te doen vóór of op don sden ._3L* • ten Kantoro van Mr&apos; KAPPEIJNE, Procureur te - —~: , , (13087) VERKOOPING VAN EENE , STOOH-CIHMEIFARRIEK EU DOKKEII. &apos; 1?6M_ _ar_S_SvJ- 7AN SLOOTEN te Dokkum, zal op VRIJDAG hiii TT w l^lr^l avonds 7 ure, in het Logement de Posthoorn, -bV W. DONKER te Dokkum, provisioneel veilen: &apos;• müe?-i* r°°M-CMICOREIFABRIEK genaamd: de Grietman, S. &quot;«muntende Machine van lage drukking, 12 Paardenkracht ivantoor, Knechtswoning, Droogerij, Aanteekkerij, Kuiperij, Berjjpiaatsen, bijbehoorende Grond, Tuin en verder aanbehoorén, zeer &quot; ondo^? .__t.^d-e tn »ele&amp;en aan de stadsgracht bij Dokkum e r_i!L l ndahuis&apos; benevens de tot die Fabriek behoorende vaste ? mflï .__X .. pen- En zulks in 5 Perceelen; als: Ide Tuin, 2 Fabriek V Z 5 l SS&apos; 3 Aautrekkerij en Woning, 4 Kuiperij en Pakhuis, VorrW. ™ lne&apos; _lrect te aanvaarden ; (behoudens Zamenvocgin. ). - den ei_enaDnrltr V™en ten Kantore van den Notaris, en fij . rStvSI r den Heer G- ADRIANI WIGERSMA, Fabrikant te 1, tWKKUm. ___^ (12904) COMPAGNON. ;-rt^»fi*t^^-__U_fcft.Iï: fa vestigd is op een goeden stand, een COMPAGNON, welke sne&apos; ceSsiveli,k acht a tienduizend gulden kan aanbrengen. Inclinerenden geheven zich te adresseren met eigenhandig geteekende brieyen franco, Bureau Handelsblad, onder* het nommfr dezer Advertentle&apos; (13048) &gt; TEGEN AUGUSTUS OF EERDER S^:_ïH&apos;-^&apos;lKt^sssuhet midden der stad Opgave van stand en huurprijs franco onder &quot;- ffiAft^ls^ B6ekhaDdeto H&apos; A- ZWEERS, Kalvgraatbij 325. PIAMNfmEX~7I2S. 1 Wordt TE KOOP aangeboden eene splinternieuwe PIANINO » groot obhek, koperen mecaniek, fraaije palisanderkast, welluidend van toon en speelaard, om hare sterkte van bouw en constructie bijzonder voor Buiten geschikt, met driejarige guarantie Franco • ... bevragen bij den Boekhandelaar W. C. BERK , Prinsengracht ;_ bij de Leidschestraat, CC 492, alhier. (13076) • WELKE MME _,£e_,e_F.d__.0?»/^oenlijk Jong Mensch AAN EEN BESTAAN Ih HLLPLN? om later na wederzijdsch goedvinden een wettig e Huwelijk aan te gaan. H,j is 22 jaren oud, ï\ G, van goed uiter. ijk, opgeruimd humeur en bescïiaafde manieren Geachte Dam&apos;s hierop reflecterende, geheven de goedheid te hebben hare binetten i la .r°J li e.ieNdO_rfe&quot;i.fir \et Ttto DlSOretie&apos; bjJ d&quot;n JBoekhandc ï laai J. I_KAAJN, Uudezijds Voorburgwal alhier. (13032) Voor de vervulling der o e r s t e p 1 a a t s op een druk KANTOOR hier ter stede wordt gevraagd, lEJ&amp;AND uit den zeeffateoenlHken stand, die daartoe de noodige bekwaamheid e.. BtobiïttSt fferi. Vereischten zijn tusschen de 30 en 40 jaren oud protestant bekenrl heid met de Beursenden Wisselhandel?een heL.&apos;^tóS . geinakkehjk m goeden stijl, eemge algemeene Wetskonnis en volkomen i goede informatien omtrent gedrag en karakter. Honorarium minstens tweeduizend vijf honderd gulden. Adres met volledige opgaven franco lett H. P. M., bij de Boekh. GEBROEDERS KRAAY, Bui. tenkant, U 83, te Amsterdam. (13049)</p>
</text>
