<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. f- Alle bekende en onbekende schuldeischers, de bevoorregte en de pand- of hypotheek hebbende daaronder begrepen, in het faillissement van ANTONIE GABRIELS, Winkelier en Marskramer te Rozendaal, worden opgeroepen, op op Woensdag 5 Junij 1867, des voormiddags ten elf ure, in persoon of l_j behoorlijk gemagtigdeu, in de raadkamer der Arrondissements-Regtbank te Breda te verschijnen, ten einde tot de verificatie hunner schuldvorderingen over te gaan. ■ Bkeda, De Curator in genoemd faillissement, 24 Mei 1867. Mr. H. MAARSCHALK, (13105) Advocaat. Aan de Crediteuren in het faillissement vah L. J. W. H. VAN DER MAESEN wordt kennis geereven, dat ten gevolge van een verzoek van eenige schuldeischers, alsnog op Woensdag 12 Junij e. k., des morgens te tien ure, op het Paleis van Justitie, in het&apos; lokaal van de Tweede Kamer der Arrondisscmenfa-Regtbauk te Amsterdam, eene vergadering van schuldeischers zal worden gehouden ter verificatie van de schuldvorderingen van ben, die in gebreke bleven op&apos; do twee gehoudene vergaderingen te verschijnen, Tevens worden de schnldeiscliers uitgenoodigd, alsnog opgave te doen hunner vorderingen, voor zooverre zulks nog mogt zijn verzuimd, ten Kantore van den ondergeteekende, Advokaat, wonende op de Prinsengracht over het Palbis van Justitie, JJ 256. Amsterdam, A. J. HOVY, 25 Mei 1867. (13136) Curatei\__ In een Burgergezin met twee kinderen, wordt ten spoedigste GEVRAAGD lEMAND vau de R. C. Godsdienst, zich bekwaam rekenende, om eene ziekelijke Vrouw te adsisteren en verder de waarneming van liet Huishouden op zich te nemen. Diegenen, welke hierop mogten reflecteren, adresseren zich met franco brieven onder lett. I. H. ter Boekhandel van B. LENFRING, Haarlemmerdijk over do R. C. Kerk, te Amsterdam. (13125) In eene winstgevende zaak verlangt men eon DEELGENOOT, in staat om 5000 guldens aan te brengen. Kapitaal gewaarborgd. Franco aanvragen onder lett. K. M. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Hcer&apos;ongraeht hoek Wolvenstraat to Amsterdam. (130H6) RAAD en HULP voor ben, wier Ge_igt is verzwakt door aanhoudende studie oflangdurigen en voorde oogen vermoeïjenden arbeid. Sedert mijne jongelingsjaren heb ik steeds de verkeerde gewoonte gehad om de stille nachtelijke uren aan de studie te wijden. Zoowel ten gevolge hiervan alsmede van veelvuldige en moeijelijke waarnemingen met het micro.-coop, het vervaardigen vau mathematische teekeningen op. andSre werken van dien aard, was mijn crezigt derwijze verzwakt, dat ik vrees begon te koesteren voor het geheele verlies van het geziKtsvermogen. Hetgeen hieraan te meer grond gaf was de omstandigheid, dat ik sedert geruimen tijd aan buitengewonoprikkclbaarheid der oogen had geleden, waartegen ik tevergeefs don raad cw de hnlp der bekwaamste oogheelkundigen had ingeroepen. . Het tueval deed mij oen geneesmiddel vinden, hetwelk ik nu sedert ruim 40 jaren met&apos; he* boste succes heb gebezigd. Door bet aanwenden van dit hulpmiddel is in der tijd niet slechts de ontsteking weggepmeh, maar zij heeft, zich sedert niet meer vertoond eu thans op 7Sjaiigen ouderdom ben ik nog in staat zonder eenig bezwaar het fijnste schrift met het bloote oog, dat is zonder bril, te lezen even gemakkelijk als ik dit in mijne jeugd kon doen. Ditzelfde resultaat heb ik opgemerkt bij zeer vele andere personen, die reeds sedert eene recka van jaren steeds scherper brillen hadden moeten gebruiken en ten slotte bijna met meer in staat waren, om hunne zaken te verrigten. Door voortgezette aanwending van het hulpmiddel hebben zij eindelijk de bril ter zijde kunnen leggen en zich mogen verheugen over het herkrijgen van een onverzwakt gezigtsvermogen. Het hier bedoelde WASCHMIDDEL is eene welriekende essense, waarvan het hoofdbestanddeel is getrokken uit de fenkel. Het bevat geene drastische, noch narcotische deelen en evenmin treft men er metalen of andere schadelijke stoffen in aan. De chemische wijze van bereiding dezer essence is echter&quot; zeer ingewikkeld en vordert derhalve groote zorgvuldigheid. Om die reden is het vooral noodig goed toe te zien van wien het Waschmiddel wordt verkregen. Sedert langen tijd bezig ik de uitstekende Essence van den bekwamen chemicus, den Apothekar GEISS, alhier woonachtig, die het bedoelde Waschmiddel per flacon aflevert tot den prijs van een thaler of . &apos; 1.75 Nederl. Courant. Zeker is het dat hij, op gedane aanvraag, zich gaarne zal belasten met het toezenden van bedoeld Waschiniddel, vergezeld van eene gebruiksaanwijzing, ook aan personen buiten Pruisen woonachtig. Ik raad ieder ooglijder ten dringendste, .aan de ESSENCE, bij niemand anders dan bij femelden Apothecar te bestellen. Een flacon van dit Waschmiddsï an gedurende zeer langen tijd dienen, want men behoeft slechts eene geringe hoeveelheid dezer Essence niet regenwater te vermengen om eene weikleurigc vloeistof te ra-krijgen, waarmede men des ochtends en des avonds en telkens na v&apos;ermoeijenden arbeid de OOGLEDEN IN MET RON» BEVOCHTIGT. Het gebruik «aarvan is verkwikkend en aangenaam en strekt tevens tot bevor__ Tan de &amp;j*eh_eid der h mdideur. teloo.ltrPvP-1 f 1 h-* I&quot;ij Vool&apos;al z&quot;n&gt; i,ldicn zij, die door hun r hsdeeTefhe o*/101!* 4« waarheid, het licht der oogen ten essence. Misschien £&apos;a,,i*xnden bi-&apos; het aanwenden der bedoelde zijne bijdragen om bH ion^ maanw. mte? vaa dit Waschmiddel het om brillen te dw^te!X«?S__}__ e zo° onooSolijke gewoonte den regel schadelijke werking uitX? i&apos;&gt; &quot;-?f° gewoonte, welke in .met vrucht worden gebezigd bij organisch.&apos; ™.vklTen alloeu dau mer kunnen zij strekken om gezonde of verzwakt,. _^_T .&apos; maar nim- AWA/O,%YS. (13102) »«• IwMSb™^-</p>
</text>
