<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. BATAVIA, 15 April.</title>
	<p>Het Algemeen Overzigt van het lüeme Bat. UawUl/b&apos;ad behefet het volgende: ,  . .... ,  //üe lamaiangsche deputatie is gelijk te verwachten was, naar huis gezonden met vele beleefdheden en beloiten, doch zander de toezegging te bekomen, dat de handen dadelijk aan het werk zouden worden geslagen, om zoo mogelijk voor den volgenden westmousson verlies van kienschenlevens en kapitalen te voorkomen. De directeur der openbare werken had verklaard, dat eene som van ƒ 200,000 voor het meest dringende werk van de verbetering der gemeenschap tusschen Samarang en de reede afgezonderd kon wordenomtrent het te volgen arbeidsplan bestond tusschen dien lioofdanib-&apos; tenaar en de deputatie volkomen overeenstemming; doch Z. Exc. de gouverneur-generaal deinsde terug voor eene terstond te nemen decisie, en liet de leden der deputatie te Buitenzorg, ten tweedenmale tot eene audiëntie en zelfs tot een diner uitgenoodigd, verzoeken om het financieele punt, waarop de geheele zaak nederkomt onaangeroerd te laten. De brave Samarangers znn zoo wellevend geweest om aan dit verzoek te voldoen, en de lieer de Bruvn heeft, naar men verhaalt voor zijne overpeinzinglooze kordaatheid eene verdiende berisping ontvangen. Het resultaat der zending is derhalve, voor dit jaar althans, = zero. Tegen het volgende jaar verwacht men eene nieuwe deputatie en resultaten van&apos; niet minder belang. De reorganisatie der departementen van algemeen bestuur heeft schoone vruchten opgeleverd, waaronder wij slechts verwarring, achterstand en tekortkoming vermelden. Geen directeur voedt langer éénige hoop, dat hij zich ooit door de steeds toenemende bundels van onafgedane zaken een weg zal weten te banen ; tekortkomst van personeel en van beschikbare gelden doet zich overal gevoelen. Als een staaltje der verwarring, welke thans in het staats-</p>
	<p>bestuur heerscht, diene dat sommige ambtenaren sints 1&quot;. Januarij jl. geen tractement hebben genoten, alléén op grond der exceptie non praesentis pecuniae. Waarvan zij intusschen leven, gaat de regering minder dan hen zelven en hunne vrouwen en kinderen aan. — JMen beweert, dat de directeur van financiën, de heer Rutering, zijn ontslag zou verzoeken van eene te zware taak, en dat de onlangs uit Nederland herwaarts gezonden heer Evers de meeste kans zou hebben om zijn opvolger te worden. Arme heer Evers! De rogeringsbesluiten, waarbij aan het hooggeregtshof vanNederl.- Indie en aan den raad van justitie te Batavia de zoj noodzakelijke uitbreiding wordt gegeven, zijn eindelijk afgekondigd. De door deze besluiten vereischte benoemingen zijn nog niet openbaar gemaakt. De transigerende wetsvoorstellen des neeren Trakranen over do uitgifte van woeste gronden, en over de tractementsverhooging der inlandsche hoofden in verband met de afschaffing van verpligto diensten ten hunnen behoeve, vinden hier hevige bestrijding. Het malles of niets&quot; wordt hoe langer hoe meer de leus der radicalen in Nederl.-Indie, en langzamerhand wordt bijna ieder mau van beteekenis radicaal, d. i. geneigd tot krachtige handeling in stede van langdurige overpeinzing. Te Padang zijn 18,000 picols gouvernements-koffij geveild, die gemiddeld hebben opgebragt ƒ 42.66 per picol. De directie der Javasche Bank heeft over het afgeloopen boekjaar een dividend voorgesteld van 17J pCt.; dit zal de actiën die nu op 170 a 180 pCt. zijn genoteerd, nog meer doen rijzon. De gouv.-goneraal, uitvoering willende geven aan het verlangen van het opperbestuur, om op nieuw voor den tijd van een jaar den termijn te verlengen, binnen welken de ondernemers, wier contracten , ten gevolge hunner toetreding tot de algemeene grondslagen voor de gouvernements-suikerkultuur van 1860, bereids zijn verlengd, xich hebben aan te melden, voor het geval zij de door hen gesloten overeenkomsten door nieuwe, op den voet der voorschriften van het koninklijk besluit van 20 Jullj 1863 (Staatsblad n°. 118) wenschen vervangen te zien, — heeft den termijn, gesteld bij de ordonnantie van 27 September 1863 (Staatsblad n°. 119) en verlengd brj die van den 15den December 1863 (Staatsblad n°. 177), van 13 April 1864 (Staatsblad n°. 58), van 3 Maart 1865 (St/ta ts bl ad n°. 22) en van 5 Junij 1866 (Staatsbt. n°. 540) alsnog voor den tijd van een jaar, en dus tot ultimo Maart 1866, verlengd. Voorts heeft de gouv.-generaal, bij beslnit van 10 April, buiten werking gesteld art. 3 al. 9 van het besluit van commissarissen-generaal van 10 Jan. 1819, n°. 7 (Staatsblad n°. 21), waarbij aan de hoogste administratieve ambtenaren op de bezittingen buiten Java en Madura de bevoegdheid is verleend tot approbatie en confirmatie van vonnissen van krijgsraden, binnen hun gebied gewezen; met bepaling dat het voorschrift van nü. 8 van dat artikel mede op die vonnissen van toepassing is. Men leest in het N. B. Handelsblad? *De minister&apos; van marine heeft onlangs zijn voornemen te kennen jregeven, om het hydrographisch bureau te Batavia, dat aan dgu ijver van mannen als Melvill de Carnbée, Edeling en andere uitstekende zee-officieren zijn ontstaan te danken heeft gehad en aan de scheepvaart de grootste diensten heeft bewezen, in te trekken en de opnamen van officieren der marine in Indie weder, gelijk vroeger het geval was, te doen in kaart brengen in Nederland. Het behoeft geen betoog, dat deze maatregelallernoodlottigstzijn zoude, en dat de belangen der scheepvaart daardoor ten zeerste zouden worden benadeeld. Wij vernemen dan ook met genoegen, dat de vereeniging van assuradeuren alhier een verzoekschrift aan de regering heeft ingediend, waarvan de strekking is, dat de minister zijn voornemen moge opgeven, en dat het hydrographisch bureau voor Ned.-Indië gevestigd blijve te Batavia. De assuradeuren in Nederland, die bij deze zaak evenzeer belang hebben, zullen die poging ongetwijfeld ondersteunen.&quot; Bij de Kamer van Koophandel en Nijverheid alhier is ontvangen een schrijven van den Nederlandschen consul-generaal te Melbourne, dd. 27 Februarij jl., handelende ever de redenen waarom do Java. biiiker op de Australische markten minder gewild is dan die van Mauritius. Deze redenen zijn volgens den schrijver: de betere wijze van bereiding der Mauritius-suiker voor dadelijke consumtie, haar schooner kristal, meerdere blankheid en frischheid van kleur, en haar betere reuk, die bij de Ja va-suiker veel te sterk is. De suikers van Java, die voor het oogenblik te Melbourne het hoogst staan aangeschreven, zijn de sterk wit gekleide, daar bekend onder den naam van crushed Java loof sngtir, gewoonlijk verpakt in kranjangs van 140 pond, waarvan de netto opbrengst ongeveer £ 30.5 per ton van 2240 pond zoude zijn. — Uit de Kana Lima Poeloh schrijft men het volgende : //Naar ik van onderscheidene kanten vernomen en in de onmiddelijke omstreken van Paija Komba zelf ondervonden heb , heeft de epidemie onder hot rundvee hier weinig te beteekenen en bepaalt zij zich slechts tot eenige bijzondere doodelijk afloopende gevallen. Dit verblijdend verschijnsel hebben wij voornamelijk te danken aan den te Paija Komba gevestigden militairen geneesheer, die in overleg met den adsistent-i-esident der Lima Poeloh den inlanders medicijnen verstrekt, zoodra dezen zich komen aanmelden met het berigt, dat een hunner karbouwen, djawies of paarden door de ziekte is aangetast. Bovendien zijn door dio autoriteiten maatregelen genomen, om den ver-af wonenden Maleijer bekend te doen stellen, hoedanig hij bij eene eventueele ziekte «nder het vee te handelen heeft.&quot; Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot 2dcn docent in de wis- en natuurk. aan het gymn. Willem 111 F. L. van Ruyven; tot adv. en proc. bij den raad van just. te Samarang J.Voüte; tot 3den comm. bij hot postk. to Samarang J. Spier;totsden comm. bij het postk. te Weltevreden H. W. van Hogezand; tot lid der kamer van kooph. to Samarang J. E. W. de Sturler; bij de algem. rekenk. tot lsten comm. B. J. Harnas; tot 2den comm. L. M. Obdain; tot 3dcn comm. W. E. de Buck; tot schout te Makasser M. Eozenboom; tot onderschout te Makasser H. Menke; tot lsten comm. bij het dep. van binnenl. bestuur G. van de Wetering Sz.; tot 3den comm. bij het dep. van binnenl. bestuur J. F. Grashuis; tot 3den comm. bij de griffie van het hooggeregtsh. van Ned.-Indie E. A. Orth;totlid der comm. van ond. te Kedirie F. Butiu Bik; tot lid der comm. van ond. te Makassar J. H. M. G. Theunissen. Verleend: Een tweej. verlof naar Nederl., wegens ziekte, aan den ambt. op wachtg. J. H. Scipio Blume, en aan den ingen. 3de kl. H. W. de Eoos; een tweej. verlof naar Nederl. aan den telegr. 2de kl. H. F. van Beek; eon tweej. verlof naar Enropa, wegens ziekte, aan den comm.-visiteur bij de contr. en recherche te Soerabaya J. E. Pauwels; een tweejarig vorlof naar Nederland weg. ziekte, aan den paknuisin. te Tjicao T. J. P. Canter Visscher en aan den contr. lste kl. bij de land. inkom, en eult. Th. Heyting, een verlof naar Nederland voor eenjaar, builen bezwaar van &apos;slands kas aan den cont. 2de kl. W. Voute; een tweej. id. aan den onder-schout der policie te Bat. H. F. Teunisse. Ontslagen: Op verzoek eervol als lid in het hoog mil. geregtshof van Ned.-Indic B. van Swieten; eervol, de gew. vendu-afsl. bij het vendu-dep. te Samarang O. H. Beer; op verzoek eervol, als lid C. B. Versteegh; eervol do 2de comm. bij liet dep. van financiën J. F. Hoofstocder; op verzoek oorvol wegens ziekte de schout te Makasser D. van Zolingen; op verzoek eervol, de bode bij de wees- eu boodelk. te Soerabaya J. B. Wiutersteyn; op verzoek eervol, als lid van het coll. van cur. van het gym. Willem 111, T. Ament; eervol, als lid H. J. Staverman; bij de plaats, comm. van ond. te Makassar voor de schoolzaken te Bontham, eervol, als lid W. S. Cramer. Ontheven: Eervol, van de hem opgedragen waarnem. der betrekking van 2den docent in de wis- en natuurk. aan het gymn. Willem 111, de gouvern. onderw. G. K. Pik. Vergunning verleend: Tot voorloopige uitoef. der gen. en heelk. practijk in de afd. Buitenzorg, aan den offic. van gez. 2de kl. bij Zr. Ms. zeemagt J. de Clercq Zubli; bij de kamer van kooph. en nijverh. te Samarang, de uitoefening van het beroep van landmeter, aan Jhr. H. K. F. A. v. Baders. Erkend en toegelaten: Krachtens magtiging des Konings, J. J. Golbie, als consul van Denemarken te Padang. Overgeplaatst: Bij den waterst. en &apos;s lands burg. openb. werken, van Patti naar Padang de ing. 3de kl. D. Dikkers; van Padang naar Patti de ing. 3de kl. H. Wekkie. Militair Departement Bevorderd : Bij de milit. admin.: tot kapt.-kwartierm. 11. W. C. Bredcrode; tot lsten 1 uit.-kwartierm. J. W. J. van Devonter. Benoemd: Tot tijd. lsten comm. bij het groot milit.hosp. te Weltevreden P. G. de Booij; tot tijd. hosp.-meester bij hot gani.-hosp. te Uenarang B. H. W. Hamer; tot tijd. hosp.-meester bij het groot milit. horfp. te Padang J. B. Anguneiit; tot plaats, comm. te Batavia de luit.-koL G. 8.-T. Wiggers vau Koreliem; tot waarn. milit. comm. der Wester-afd. vau i.-H-neo de maj. G. L. C. C. v. Vugt; bij den art.-constr.-winkel te Soerabaya !„ °. ,z;. over &lt;±e smederij J. F. Noijon; tot onderop* 1 ste kl. over id. B. J. sen- totlf,w°_; °i eaderopz. 2de kl. over id. J. Meier, ,1. Ekols en J. Flip&apos; ï f steil over id T?U,&apos;,;nif»;uu,Swi,,kel, enz,P. A. P_nser; tot onderop. I .-«da* ir, verleen*.• tot__i &apos;Wlcn &quot;&quot;middels een tweej. verlof naar NeffSpenKnek; tot o .deropz istTv-ï wageöjn.- en kuipeiwinkel E. &apos;■; d&amp; i«trame nt makerswiakel en ._•___: &quot;■•&apos;&apos;,: Augenstein ; tot opz. over éoDÉgter bij id. J. O. Staleman; tot o™ ovèi&apos;__u&apos;S&apos; A:ï;&lt;.&gt;. ;e i tot onder* okfner over de koper- en loodgieterij.J * v£* &amp;££*?% J-Stolt&apos;&apos; tot &apos;iPelmakerswinkel, 11. J. yan Hingstt^nuottS.&apos;^T*™fd&lt;m &apos;•&apos;-winkel, J. Volbrach; tot modelmaker lste kl. R. Steenme^Og,J 6tS meester, Z.Manz.</p>
	<p>Overgeplaatst: Bij de gon. dienst te Riouw en onderh. de offic. van gez. 3de kl. F. Rogier; bij het bureau van den chef over de gen. dienst de offic. van gez. 2de kl. A. J. H. v. d. Myll Dekker; bij het groot mil. hosp. te Samarang de offic. van gez. 2do kl. F. S. A. v. Dura; bij hot garn. to Boyolali de off. van gez. 2de kl. E.W. Deibel; bij de gen. dienst te Suin.Westkust de off. van gez. 2de kl. H. J.Wefers Bettink. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland aan den off. van gez. lste kl. P. A. 80l en aan den magazijnm. 3de kl. der genie, G. J. Imbert. Ontslagen: Op verzoek, eervol, de maj. der inf. F. G. Steek, de kapt. der inf. C. P. Frantzmann, de offic. v. gez.2e kl. F/A. Wethmar en W. S.Crarner, de maj. der inf. J. C. Steenbergen. Marine Departement. Benoemd: Tot hoefd-ing. voor het vak van scheepsbouw, eerstaanw. ing. bij het marine-etabl. te Soerabaya, H. M. F. van Cleef; tot onderbaas bij den stelwinkel der fabriek voor de marine en het stoomwezen te Soerabaya, P. Goudwaard. Verleend.- Een tweej. verlof naar Ned. wegens ziekte aan den drukker, tevens teek. bij het dep. van marine, M. Degens. Ontslagen: Op verzoek, eervol, do ads. bij de geogr. dienst L. B. van Maanen.</p>
</text>
