<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MTOKTEKTIEJiir. Buitengewone Algemeene Vergadering van Stemgeregtigde Deelhebbers op DING&amp;DAG II JIUNM e. k., en, zoo noodig, volgende dagen, des avonds ten 7 ure, in de Eensgezindheid alhier, tar beraadslaging over het voorstel, aan de leden bij circulaire medegedeeld, tot het brengen van eenige wijzigingen in de bestaande Statuten. Amsterdam, 27 Mei 1867. (13139) o^ro «Bier HOUDER van COGNOSSEMENT aan Order over K (in eene Chinesche ruit) 107 v. Harst, te Rotterdam aangebragt per Merrimac, Kapt. GRUNWALDT, van New-York, en afgeladen door POPPE &amp; C&quot;., aldaar, gelieve daarvan ten spoedigste aangifte eu opgaaf te doen bij de Cargadoors WAMBERSIE &amp; ZOON, te Rotterdam, zullende anders de Goederen voor Rekening en Risico van den Ontvanger worden opgeslagen. (13106; O. G. SMIT, Makelaar, presenteert op la?t zijver principalen, te verkoopen op DINGSDAG 4 JUNIJ 18©., des namiddags ten Een ure,Bin de Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam: circa 60 Tierces meerendeels stijve lIAWAMA HOIIG, liggende in Entrepot en aldaar te zien. Om nadere inlichtingen vervoege men zich bij boyengenoemden Makelaar. (13116) GERD. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN&apos; J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, J. T.&apos;WISCHERHOFF, G.J. DB LANGE, J. BOON, P HAVELAAR, F. W. ECKSTEIN, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERD. SAUERBIER, C.M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr., A. VAN BINSBERGEN Jr. en RICHD. VAN OMMEREN, Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op WOENSDAG 5 JUNIJ 1567, in het Notarishuis, aan do Geldersche Kade, des voormiddags ten Elf ure: 500 Kisten Geconfijte GEMBER, 50  Mandarijn dito en 200  Cliin. KAMEEL, alliier van China direct aangevoerd per do schepen Patriot en Carolina. _• . (13111) Th. J. VAN CAMP EN, Makelaar, zal op VRIJDAG 31 _2EI IS©?, F aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de . Mmmmmif*mmË9 verkoopen: MEUBELAIRE en andere GOEDEREN, MANS- en VROUWENKLEEDEREN, LIJNWADEN en hetgeen verder _Woensdag 29 Mei ter bezigtiging zal zijn.^ (13151) _ De Deurwaarder HOOGENDIJK, te Arnhem, zal op Woensdag den _sden Junij 1867, &apos;s middags ten 12 ure, in cic Groote Zaal van Musis Sacrum&apos;te Arnhem, publiek voor contant geld verkoopen de navolgende, allen tot het TOOSEEL behoorende GOEDEREN, ais: goed geconserveerde GROOTE LINNEN KLEEDEN, SCHERMEN en COULISSEN, COSTUMES, Cartonnen ZEILEN, HOUTWERK, etc. Te zien &apos;s morgens vóór den verkoop. • (13113) WOLLEIMAÖËi; BURGER MEISJES kunnen dadelijk geplaatst worden om grondig te leeren Knippen, Gameren en naaijen voor zeer billijken prijs, ook gratis, bij eer.e Jufvrouw, sedert vele jaren iv het Vak werkzaam. Men adressere zich ten spoedigste onder het Opschrift , WOLLENNAAIJEN, bij de Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, I Rokin, E 169. (13143) ÈMÊÈ vun W. JH. CiiBSJUJirS. Van AMSTERDAM, langs de Ringvaart van de Haarlemmermeer op Aalsmeer, Leymuiden, Oude Wetering, Weubrugge tot Alphen en Oudshoorn. Donderdag 30 Mei e. k. (HEMELVAARTSDAG) vaart de Boot des morgens 7 ure van de Leidschepoort en des namiddags terug. Van ALPHEN en OUDSHOORN des morgens 5J ure en des namiddags 5 ure van de Overtoomsche Sluis. De dagelijkselie dienst r blijlt voorloopig onveranderlijk volgens Billetten aangekondigd. W. M. CARSJENS, Ondernemer. ° fJ_f|gl|*!w De beide PINKSTERDAGEN des morgens ten 7 ure fï^WF van AMSTERDAM en des namiddags terug. (13141) AMSTERDAÏÏOMDEM. ;i£l? Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein ____._**____ j_ j£^ jj jh g; vertrekt van hier Vrijdag 31 Mei, in verbinding met de Stoomsehepen naar KONSTANTINOPEL, ( ODESSA, GALATZ, IBRAIL, ENZ., tot doorloopende Vrach- z&gt; ten en met directe Connossementen. Adres Dij de Cargadoors NOBEL e -HOLTZAPFFEL. (13164)</p>
</text>
