<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGELING DER SCHUTTERIJEN.</title>
	<p>I jm-j^mj-umj.* v» WUI. ___ VlJ_*.*J M. l_J_.W.l_llf ■ De Regering heeft achter art. 116 twee nieuwe artikelen voorge» ! dragen, die straks in volgorde in behandeling zullen komen. Op art. 111, waarmede de discussie aanving, is met 26 tegen 23 , stemmen verworpen, een amendsment van den heer de Bieberstein, om behalve den commandant en de twee oudste officieren in rang van net corps te doen beslissen of eeö schutter genoegzaam gcoelend is om in de 2de klasse over to gaan cf wegens ongenoegzame bedrevenheid naar de lste klasse te worden ternggebragt, ook aan aen iataiüons-commandant dis bevoegdheid te geven. Art. 112, beperking der oefeningen en wapenschouwingen in gemeenten van geringe of verspreide bevolking, wordt aangenomen. Art. 113; niet meer dan 2 maal &apos;s weeks worden de oefeningen gehouden. — De heer Stiel!, es stelt voor die beperking te doen vervallen, men late dit over aan de autoriteiten. Het artikel wordt aangehouden tot na de beslissing over art. 114, dat ermede in verband staat. Dat art. 114 houdt in, dat de commandant de dagen en uren der oefeningen bepaalt, en dat die oefeningen niet langer c.l u&apos;?n m°gen duren. Hierop is een amendement van de heeren btieltj es en de Roo van den navolgenden inhoud: *De commandant bepaalt jaarlijks vóór 15 Januarij, in overleg met burgemeester en wethouders, de wijze van indeeling der oei&apos;eningsuren; wat de vereenigde oefeningen met de militaire bezetting betreft, in overleg met den militairen bevelhebber. &quot;De duur van elke oefening rekentvan het oogenblik dat de schutterij op de oefenmgsplaats aankomt tot dat waarop zij die verlaat. *Ue schutterpligtïge, wiens woonplaats verder dan 3 uur van de oeteningsplaats verwijderd is, ontvangt voor elke oefening die hij bijwoont in evenredigheid van den verderen afstand eeno geldelijke schadeloosstelling uit &apos;sDijks kas, waarvan het bedrag door Ons wordt vastgesteld.&quot; De Regering wil uit dit amendement wel overnemen het neerleg met B. en W., maar het overige niet, en ook niet de schadeloosstellig, omdat do Eegering bij het nieuw voorgestelde art. 110 cdo zaak der schadeloosstelling tot onderwerp van beslissing heeft gemaakt. — De heer Godefroi ondersteunt dit denkbeeld. — De heer de EiEiiEKSTEiN stelt als sub amendement voor, dat het tableau der vastgestelde uren aan het gemeentehuis zal worden aangeplakt. — tl tT J+IIE,L,TpES slot van het amendement niet uitstelïï/ a_-Vl6c&apos; °mdat_le schadeloosstelling aldaar anders gereikt ™. .TT^ maakt de schadevergoeding at_an_cl «k den dl.Ln r,°_,n_?laatß,ul e^e andere gemeente, maar afgeso. ei___ VT» _. «\ • nfsun? der Wooll]?laats van den schutterplig_£™&lt;W_* oefemagSpl^s- ~ De _eer Pijnappel is voor het !.k M.^ &apos; maar fcotJfcMTw. van don datum op 15 Jannarij ! _JLJS. emee&quot;fH regel- -Voer het geval dat het amendement ver- I woipcn wordt, stellen de voorstellers nu reeds eeneandere wijzi_•_ .+°_ fl sl0_ *an het re_eringsartikel voor. flet amendement strekt, dat de oefening met korter zal duren dan 2 uren, waartegen noneer Storm aanvoert, dat dan bij het opkomen van eeno onweersbui, de manschappen toch niet kunnen blijven staan, hetgeen voli geus den heer Stieltjes ook plaats heeft in het geval van de bej paling der Regering; //niet langer dan 2 uren,&quot; dat toch minstens 2 uren beteekent. De Minister bewondert de vaardigheid der voorstellers van de amendementen, maar zij maken de discussie niet duidelijker. — De heeren Stieltjes en de Roo antwoorden, dat dit de schuld der Regering is. Ware het beginsel van schadevergoeding m de wet opgenomen, dan kwamen er geene amendementen te pas, maar de Regering heeft dat beginsel pas voor een uur voorgedragen. De schuld van geïmproviseerde amendementen is het gevolg van geïmproviseerde regeringsvoorstellen. Nu de voorstellers&apos;het punt der schadeloosstelling niet willen uitstellen tot art. 116 c, vindt de minister zich genoopt het te bestrijden, omdat, zoo als ket daar ligt, en naar den maatstaf daarbij aangenomen, het zeer kostbaar is en wel _ millioen zal kunnen kosten en in de praktijk tot velerlei moeijelijkheden en geschillen zal aanleiding geven. De heer v. JNispen zou wel zijn voor do verdaging der beslissing tot bij art. 116 c, ofschoon hij meer gezind is voor het stelsel van net amendement, dan voor de meer beperkte schadeloosstelling der Regering. — JNa nog eenige woordenwisseling, stolt de heer van Kerkwvk als sub-amendement voor om de derde alinea van het amendement van de heeren Stieltjes en de Roo weg te laten, alleen met het doel om de kwestie der schadeloosstelling aan te houden tot art. 116 c. — De heer Storm ondersteunt dat denkbeeld en do heer de Roo behoudt zich voor om, bij aanneming van het voorstri van den heer v. Kerkwijk, hetzelfde beginsel der&apos; schadeloosstelling Voor te stellen als amendement op het nieuw art. 116//. — De Minister v. Oorlog verdedigt de 2 uren als maximum voor de schietoefeningen, als voldoende. — De heer Py. appel ziet zich nu genoodzaakt om als sub-amendement voor te stellen den datum van 15 Januanj uit het artikel te ligten. — Eindelijk wordt deze ingewikkelde discussie gesloten en is de uitslag der stemming dat: 1 . het sub-amendement van den heer Pynappel wordt aangenomen met 36 tegen 18 stemmen. 2°. verwerping van het snb-amendement van den heer de Bieberstein, om de regeling der oefeningen aan te plakken, met 29 tegen 25 stemmen. 3 . de aanneming met 42 tegen 12 stemmen van het sub-amendement van den heer Kerkwyk, om de alinea nopens de schadeloosstelling hier weg te nemen, ongeprejudicieerd het oordeel over da kwestie zelve bij art. 116 e. 4°. de aanneming van het eerste amendement van de heeren da lx,oo en Stieltjes met 31 tegen 23 stemmen. Alsnu komt in behandeling het straks aangehouden art. 113, waarop met 38 tegen 17 stemmen verworpen wordt het amendement van den heer Stieltjes, om weg te laten dat de oefeningen niet meer dan tweemaal &apos;s weeks worden gehouden, waarna het art. onveranderd wordt aangenomen. Art. 115 //twee wapenschouwingen in het jaar behalve de gewone oefeningen,&quot; wordt aangenomen. Art. 116« bepaalt dat de officieren, onderofficieren en korporaals tot het houden van theoretische oefeningen kunnen worden verpligt&apos; Een amendement van de heeren de Roo en Stieltjes strekt om dia oefeningen imptraticf te maken, en om den duur derzelve te hem len op 20 uren. Dit laatste neemt de minister over ma .._..,,_- + niet. Het amendement wordt met 35 tegen 15 Ytemïï™ „r!*_s*? Art. 1166 //De oproeping tot de oefeningen en—^fgCS-CmcL geschiedt door d va£ Wege den commandantt nSste° TiTen voor den tijd van opkomst.&quot; - Dit art. wordt aangekomen. * W°tt Art. 116 c betreft de schadeloosstelling zooals dip ir,l._^_n» der zitting deor de Regering is voorgfdragen. &apos;Voor hetTclne? men aan oefeningen en wapenschonlingcn en het ventten &quot;m dienst buiten de gemeente iiunner woonplaats on van wachten èn Z^h^H St?Van_12 Tn en langer&gt; kan aan onbezoldigdeleden Sv£_®_^~__i»A?iSS gemeentcraiill 1,1 ateD hunn? Kleuring onthouden, kunnen da Sen ] mS voomeramg en bepaling van het tarief tojasslnl&quot;. katStö zinsneden van ■* 103 ziJ&apos;n °P dit geval vaa TTe fibüSTER v. _._.___. Zmx licht het nieuwe art. toe, dat. *&quot;*èrekt^om te gemoet te komen aan het tetll.k verlangen van sorumjge_, gisteren geuit, doch houdt den middenweg tusschen in het geheel geene vergoeding of te groote vergoeding, gelijk in het aangehouden amendement van de heeren Stieltjes en de Roo. — De neer Godefroi vraagt eenige inlichtingen nopens de redactie. _ — De heer v. Nispen is niet bevredigd met het voorstel der regering. Het opkomen van verre afstandenen de terugtogt baart voor velen groot tijdverlies, dat voor den arbeider geldverlies is. Daarom ishij voor het amendement, dat door do voorstellers alsnu volgenderwijze geredigeerd wordt: *Do onbezoldigde schutterplige, boneden den rang van officier, .dons woonplaats verder dan 1 uur van de oefeningsplaats verwijderd is, ontvangt voor elke oefening die hij bijwoont in evenredigheid van den verderen afstand, eene geldelijke vergoeding uit &apos;sßijks kas, waarvan het bedrag door ons wordt vastgesteld.&quot; — Do heer Storm bestrijdt het stelsel en den maatstaf der vergoeding; hij kan zich meer met het voorstel der regering vereemgen, ofschoon hij nadere inlichtingen vraagt. — De Minister . verklaart zich mede tegen het amendement, even als hij reeds heden morgen heeft gedaan. Hij voegt er bij dat, na afloop der oefeningen, de schutters toch in den regel wederom aan het werk gaan. Hij is overtuigd dat van de 10 vergoedingen geen enkele cent zal overblijven. Nimmer is er dan ook vergoeding voor oefeningen gegeven. Men zij voorzigtig, want wat men voorstelt kan tot een half millioen stijgen. In allen geval moet de afstand van de oefeningsplaats nooit een juiste maatstaf tot vergoeding zijn, maar wel het mieerdero tijdverlies. — De heer Stieltjes verdedigt nader het a mendement, terwijl de heer Godepiioi tegen het onbestemde is, om aan de gemeenteraden de toepassing van het bedrag der schade oosstelling over te laten. De heer v. Nispen, v. Naamen, v. Heyden Reinestei. en de Roo hebben nog kortelijk het woord gevoerd. De heer v. Nispen stelt als subamendement&apos; voor, om den afstand, die regt tot vergoeding § eelt, te benalen op _ uur, waaruit, volgons den Minister, nog meer osten zouden voortvloeijea. Hij verduidelijkt zijne vroegere opgave dier kosten, in zoo ver, dat 5 ton niet de kosten zullen zijn, als gevolg van de aanneming van het amendement, maar wel wanneer ook voor de opkomst tot de oefeningen binnen de gemeente, schadevergoeding zou worden gegeven. Zoo als het amendement nu is, zou het plus minus ï ton, en volgens dat van den heer V. Nispen nog veel meer kosten. — Het subamendement van den heer v. Nispen wordt verworpen met 45 tegen 9 stemmen. Het amendement van de heeren Stieltjes en do Roo wordt mede afgestemd met 33 tegen 21 ■ stemmen. Het nieuwe art. zelf der regering wordt mede verworpen met 42 tegen 12 stemmen, zoodat elke bepaling nopens schadevergoeding voor het van zökeren afstand opkomen tot de oefeningen komt te vervallen. Art. 117 heeft betrekking tot de schietbanen, waaromtrent de heer Fokker als amendement voorstelt om de eerste inrigting ten laste van hst Bijk to brengen en het verder onderhoud (gelijk in het ontwerp) door de gemeenten. Maandag voortzetting der beraadslagingen.</p>
</text>
