<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 16 Maart.</title>
	<p>I Baronie- i WIND. | Tem- i TOESTAND Mi-timet. Rigting. Kracht Celsius der Lucht, der Zee. Groningen | +1.2 N.t.O, 0 N. Diep.. +0.8 N.O.t.N. 7 Maastricht&apos; — 0.5 W. 3 Vlissingen — 0.6 N.O.t.N. 0 Hai-lepool + 5.3 iW.Z.W, — -f 3.3 schoon. slechtwater. Yarmouth — O. — — betrokken. — Portsmout +3.6 O. — +2.2 „ slechtwater. Plymouth. — — — — — Havre.... +3.9 N.O. &apos;I.bries. + 4.8 j betrokken, zachtsolv Brest.... +1.1 Z.W. I 4+ M „ slecht water, parijs.... — 1.2 AV. ■ 4 + 1-8, n _ Grootste verschil in Bar.-afw. : In Nederland G. 1 Bmm V in ! het geheel W. H. 0.5 mm. Par. &apos; Verwacht: Zachte ZO. of O. wind. * &apos;s GRAVENHAGE, 10 Maart. Ook de ondervoorzitter van den raad van state, de voorzitter van de algemeene rekenkamer en de voor zitter en ondervoorzitter van den Hoogen Raad der Nederlanden ?nn van wege Z. M. uitgenoodigd morgen bij de ter aardestellh,,. van H M de komngm-wodmvo in de Nieuwe Kerk te Delft tegenwoo^digte-iin - Baron de Waniboldt, gezant van Z. D. H. de^H..^ vbf Hes.in en baron de Formaes, afgevaardigde van het groothertogdom Luxemburg, zyn „, de residentie aangekomen-en aan het Hotel Paukz afa-cir-t — Aau h.t hotel de Oude Doelen zijn afgestapt de burger*--, de Sir%T ?• M&quot; d&amp;D Konh&apos;S rl FOrtU=a,&apos; * barondff^iS S-f&apos;&quot;1! TaH z- M. den Koning van Saksen. tot &apos;_____*?_*?&apos; !(!.Jl*-al&quot;t* &apos;-Aan &lt;&quot;&quot;*ze boogcschool is heden bevorderd r,eH , °* buldc &quot;«*&lt;* cl° heul&apos; J&quot; U&quot; U&apos; Mollerus (van 01de,;,;, ?•? Gl)e&apos;lbai&quot;c verdediging van een acad. proefschrift, houdende fcuciuctuumlig overzigt van liet Handelsstelsel in Nederlandse- Indië.&quot; MAASTRICHT, 15 Maart. Wij vernemen uit goode bron, dat do regering aan de maatschappij voor den spoorweg van Aken over Maastricht naar Landen lieeft aangezegd, dat hare concessie vervallen zal worden verklaard, indien zij niet onverwijld een aanvang maakt met het aanleggen van den spoorweg van Boekholtz naar de mijnen van Kerkerade. (Cour. de la Meuse)</p>
</text>
