<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PAEIJS, 10 Maart. De Moniteur bevat depêches uit Algerie, welKte melden, dat het eenige punt, waar nog gisting heerscht, gelegen is in Babor. De geruchten te Algiers verspreid, schijnen den staat van zaken te hebben overdreven. De verdachte stammen worden echter naanwlettend gade geslagen. De troepen zijn door den slechten toestand der wegen verhinderd om die streek binnen te rukken. Een bataillon jagers te voet is naar Bougie gezonden. TURYN, 10 Maart. Naar luid van berigten uit Venetië, Verona, i&quot;adua en andere steden, is de verjaardag des Konings aldaar allerwcge gevierd. De studenten van de universiteit te Padua hebben de encyelica in het ojicnbaar verbrand.</p>
	<p>MADRID, 15 Maart. Twee-en-twintig dagbladen hebben een protest geteekend en openbaar gemaakt tegen de nieuwe wet op de drukpers. Het manifest, uitgevaardigd door het democratisch comité, eischt, dat zal worden verleend vrijheid in het staatkundige, op het gebied van handel en nijverheid, zoowel als in het godsdienstige, wijders het algemeene s:e*m*cgt en gelijkheid van alle burgers voor de wet, decentralisatie van het bestuur en het wapenen van de nationale garde. Ten «lotte wordt hierbij nog gevoegd dat alle socialistische beginselen worden gehnldigd.</p>
	<p>LONDEN, 16 Maart. Consols 89 a y_ ; 3 pCt. Mexic. 26% a— • -2 pCt. Venezuela —a — ; 1 pCt. Dito — a—; 6 pCt. Dito —a —; 434 pCt. Grenada Afgest. —a —; li/„ pCt. Dito —a —• 2 pCt. Nieuwe Dito — a—; 1 pCt. Ecuador —a —; 3 pCt. Spaniè —; 2% pCt. Dito -; Amort. 32% a 33; Cert. Coup. 17% a % ; Illinois Spoorweg Aandcelcn — a —; 5 pCt. Grieken 21 _ a—; Dito Coup. 8% a 9% ; 6 pCt. Binnenl. Turken 53% a %. Voor het Ecuador-dividend is £ 1106 ontvangen. WEENEN, IG Maart. 5 pCt. Metal. — .—; Dito Nat. 78 10- Credit- Actien ia 3.50; Bmk-Actiën —. — Wissel: Londen 3/m. m! 73. BERLIJN, 16 Maart. 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nation. 70%; Oostenr. Cred.-Aet. 83&amp; ; Amerika 1882 55%. • £&gt;JEA,KriF°?T&apos; 16Maart- spCt.Nation. 683 i, Y4_; Oost. Bank-Act. ?,* ; ,V. _■&apos; Aeticn 194 a 1941/ f* ! Oostenr Aand. 1858 fl. 100 136%; Dito 1860 fl. 500 8431 _*£_; Dito 1864 fl JM -jAmerika 1882&quot;85§i \7um ia If&apos;T ™*&apos;&gt;_™» Amsterdam 100% . PARUS, 16 Maart. lu*ansohe 3 pCt. 67 exd., —; Credit-Mob. 870; Fransehe Oos Spoorw --- Russ. g _ 3 Ct. s nje 423/ l? ™Tr. i V-r PCt.ltahe64.6o;-Mcxieo-; opCt.^urkens3%. ïf-WUra-T \r xï* ; *&amp;*_*_?&quot;_* 45.70; 25. pCt. Dito 41.-. iJSFWF3* § M*lrt- Met» U&apos;«2%; Oostenr. Cred. 415.-; Amerika</p>
	<p>ANTWERPEN, 10 Maart 414 pCt. Belg. 100; Oost. Cred,Act -; tVF%iI « %fc si-?lNBir.S?*i 3 PCt* S^nenl- Spauje42si;2pCt. Dito 4051; 6 pCt. Turken o 0%; Amerik. 1882 5 i%; Credit Guillou -; Rott. Spoorweg —, ■•&quot;</p>
</text>
