<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fH TE HUUR GEVRAAGD. Voor twee Menschen zonder Kinderen VRAAGT MEN TE «HÉ» HUUR een riant HUIS of BENEDENHUIS , op een fatsoenijken stand, liefst in het midden der Stad; ook zoude men niet ongeneigd zijn een gro &gt; t Huis met cene Familie zamen te Huren. Adres onder h.t motto RIANT NV2S, Bureau Handelsblad. (0009) Op Nieuw Ontvangen: VERSCHE MALAGA BMffiFEI, Delicieus van Smaak, uitmuntend voor Dessert en door hare fijne Verselr keid voor Zieken zeer aan te bevelen, 80 Cts. per 5 Ons. WGECONFIJTE CHIN. „••ff-f nam n_sr ww &quot;sstt w® Pijn, Lekker, Kort, Blank en Malseh, 75 Cents per 5 Ons. ECHTE JAP. SOYA in Mandjes van 6 Kruikjes 60 Cents per Kruikje , WITTE NIZZ A TAFÈLOLBE , supra Fijn , 80 Cents per Flesch, de Fijnste FUAN-.CUE EN SPAANSCHE VRUCHTEN (Gedroogd en Geconfijt), zoo voor direct gebruik als geconserveerd ter verzending naaf de INDIEN, FIJN TAFELZUUR , VANILLE ƒ 0.50 per Masje (p. m. 50 Stokjes), zoodat ieder Stokje s!echt. 15 Cents kost. *, PATENT-WASKAARSEN uit de KONINKLIJKE WASKAARSEN-FABRIEK, lste Kwal., in Pakjes van 4, 0, 8, 10, 12, 16 Stuks 35 Cents, bij 25 Pak 33 Cents per Pak &amp; contant. LANSDORP . BllËWlffi, Brieven Franco. MttLSTEE-G, G 131. Amsterdam , 17 Maart 1805. Onder hetzelfde Adres kan direct of met Primo Mei e. k. geplaatst &quot;■■vorden ecu allezins bekwaam WINKELBEDIENDE. (0003) HEDEN TE ZIEN VAN _B lE, in het 0.-Z. Ileeren-Logement te Amsterdam, de ANTIQUITEITEN, RARITEITEN en VOORTBRENGSELEN VAN~ KUNST, •lsmede de beide verzamelingen BOEKEN, al hetwelk aldaar publiek yerkocht zal worden door den Boekhandelaar G. TIIEOD. BOM, te beginnen op Maandag 20 Maart e.k., des Voormiddags ten 10| ure. De Catalogi zijn afzonderlijk a 10 ets. op franco aanvrage te bekomen bij G. TIIEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (5905) &quot;&quot;&quot;&quot;&quot; iroii&amp;aßnß&apos; mAim Van f x de Moot en 50 Cents de halve, zoowel Baarn. als Gekookt, 2}j verkiezing ook duurder. Tevens frisch gevangen TEXELSCHE, ÏA&apos;GELSCHE, VICTORIA ca colossale COR-QESTERS, gJEESTUK., HARING-SALADE , echte ENGELSCHE en &quot;KIJERSCUE BIEREN, fijne WIJNEN en meer andere &quot;«■icatessen. In RE OESTERPUT , \&gt;i9s6) Warmoesstraat over den Vijgendam. WÊG6ELOOPEB-7°P ZONDAG AVOND jl. EEN KATER, geteekend Wit mot Zwarte* Vlekken. Die dezelve terug brengt bij den Kruijer G. VAN EIJEN in de Vrouwensteeg bij het Damrak, zal genereus beloond Woi&quot;den. (5947) _\___W*!&apos; VERHUISD uit de Papenbroeksteeg bij hét Poolsche ¥&amp;**&amp; Koffijhuis, naar de Halsteeg, J 87, over de Pieter-.Tacob*_-_*»**tnuit. (5977) b*Ki&apos; wordt TE KOOP aangeboden eene KRUIDENIERS- en J»j»M-EN-EISCH-AFFAIRE, staande en gelegen in eene volk- JJ e buuv&apos;» en die een goed bestaan oplevert. Brieven Franco onder &apos;r- A. bij den Boekhandelaar W. H. KIRBERGER, Rokin, D 97, te •^terdam. (58S4**, ÏAAÜLÖÖZE VEHHOOTSCHAÉ . DE NEDERLANDSCHE BISJHI-BISBRiilRil, ÏE AMSTERDAM. . De DIRECTIE heeft de eer HH. AANDEELHOUDERS optcroef n tot het doen der TWEEDE STORTING aSS PCT. of TWEE J&apos;WVDERD VIJFTIG GULDEN per Aandeel, ten haren Kantore, .P de Keizersgracht bij de Spiegelstraat, X 047, van den 18den tot &quot;\ 22sten April, des Morgens van 10 tot 12 Uro. , 15 Maart 1805. (5971) HIIUS VOOR VOIKSVLHT, , ■Jacquard&apos;s Weefgetouw, 10T HET VJSEVAAEDiGÉN VAN ZIJDEN LINTEN, IN WERKING ■k. &quot;&quot;&quot;-gelijks van 10—4 (Zondags van 12—4 ure). ke^ &quot;00,gst belangrijk Werktuig vervaardigt LINTEN, met de naauwto&apos;So afbeelding van het Paleis voor Volksvlijt. &quot;&quot;tree 25 Cents de Persoon. (5953)</p>
</text>
