<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 15 Maart. Men maakt thans Oostenrijks antwoord op de Bruissisehe depêche hekend. Eersfgemelde wijst de vorderingen van het Berlijnsche kabinet van de hand, wier noodzakelijkheid het niet inziet tot bescherming der Duitsche grenzen. In dat antwoord worden &quot;eene nieuwe onderhandelingen voorgesteld , maar de vriendschappelijke toon waarin het vervat is, toont aan dat Oostenrijk die verlangt Er worden geene tegenvoorstellen gedaan. De partij van von Schmerling wffeeneovereenstemming mctFrankr*ik alsmede eene toenadering tot de middenstaten , maar vcrw*jdcrin«* van Prinsen Graaf Mensdorff is echter hiertegen . dewijl de Keizer van Oostenrijk en de Koning van Pruisen volstrekt het behoud der alliantio willen.</p>
	<p>PARIJb, 15 Maart. In den senaat is de discussie voortgezet over het adres van antwoord. De Heer Bonjcan heeft de redevoering van den Heer Rouland toegejuicht. Hij heeft de geldigheid betoo«d van de organieke wetten, welke de Pauseen herhaaldelijk hebben goedgekeurd Hij hojidt eene lofrede op de gallicaansche vrijheden. Hij gispt het onderwijs dat in sommige seminarieu wordt gegeven. Het aantal geestelijken dat in 1858 04,314&apos; bedroog, is thans gerezen tot 108,000. Hij heeft vertrouwen in de meeste geestelijke vereenigingen, maar er bestaat eene, gevaarlijker dan al de anderen te zamen, namelijk het genootschap van Jezus; dit genootschap is door de Fransehe wetten verboden Hij verlangt dat de regering do wetten doe uitvoeren. De aartsbisschop treedt in eene beschouwing van den toestand. Hij zegt, dat indien de artikelen der organieke wetten niet bestonden, deze moesten worden gemaakt, en dat nu zij bestaan, men die moet doen naleven. Deze woorden worden toegejuicht, wijders sprak hij in verzoenenden zin en wenseht overeenstemming tusschen den Keizer en den Paus. TURYN, 15 Maart. De kamer van afgevaardigden heeft het artikel aangenomen, bepalende de straf, die in de plaats komt van do doodstraf. Volgens dat artikel zal die straf bestaan in cene levc»s]aix-*e c.llulaire opsluiting. Vervolgens heeft dé*&apos;Ks_ner een artikel aangenomen, waarbij het strafwetboek van 1859 ook van toepassing wordt verklaard op Toskane. De senaat beraadslaagt over het ontwerp tot het brengen van eenheid in &apos;s lands wetgeving. Nat. loening 04.30. FRANKFORT, 15 Maart, (7 u. 17 m.des Avonds). Effecten-Sociëteit-5 pCtNat. Met. 08%; Oostenr. Cred.-Actiën 19-4.75; 6 pCt. Amerika 1882 54^*8, %.</p>
</text>
