<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PORSELEIN EN AARDEWERK. Door Sterfgeval wordt ter overname aangeboden : Eene sedert Dertig Jaren bestaan hebbende ZAAK. in PORSELEIN en AARDE WERK , op een der beste Standen binnen AMSTERDAM. A*0&apos; vaarding dadelijk. Adres in Persoon of met Franco Brieven ond*! Lett. A. B. bij de Boekverkoopers J. BEKOUW fr ZOON, Kalve*&quot; straat, E 27- (5892^ IMMERYEIUTOIAi-R. 1865. . Men vraagt lEMAND, die als NTJiIIMERVERWTSSELAA* wil dienen. Hiertoe geneigd zijndo adressere zich met franco Brie&apos; met opgaaf van conditiën en ouderdom onder het Motto NUM-M* VERWÏSSELAAR aan het Bureau Hadelsblad. (6050^, HET KANTOOR VAN is VERPLAATST naar de Prinsengracht bij de Beerenstraat» XX 514. _JC____ VERHUIST. E. SIEBERG. Modes. Naar de Keizersgracht tusschen de Reguliersgracht en Utrechts*» straat, Z 687. (603v)^- RESTAURATIE: RE &apos;JONGE GRAAE, Nieuwstraat, II 496. De Ondergeteekende heeft de Eer zijne geachte Begunstigers te rigten, dat hij zich bijzonder heeft ingerigt tot het bezorgen ( DINERS aan Huis,&apos; en wel tot alle Prijzen naar verkiezing. *l^t* blijft hij zich beijveren om Dagelijks van 12 tot 7 ure de gezoCjje&gt; Spijzen tegen civiele Prijzen gereed te hebben en voor eene goede diening te zorgen. ____\&gt; Amsterdam, Maart 1865. (5946) G. fl. ROERDINKHOtg^ KONÏNKLIJKËNËDERLANDSCHE STOÖIBQOT-MMTSCHAPPU&apos; STOOMVAART tusschen AMSTERDAM en RREMEN , MEDEA, vertrekt 25 Maart. Adres bij de Cargadoors BLIKMAN &amp; C°. ieo Nadere informatien zijn te bekomen bij de Directie, Kantoor hou Buitenkant, U 67. ,-n*U) Amsterdam, MaartN 1865. DE DIRECTIE._jg-f&gt;&apos; *m aisterdam-londeKj, -$|ffSll| Het Engelsche STOOMSCHIP DIAN^&gt; , i» SSmi__sm-MSj_ HAYBS, vertrekt van hier Dingsdag 21 Ma*z. t°&apos; verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopei, Odessa. e d« doorloopcnde Vrachten en met directe Connossementen. xef(_lo). Cargadoors NOBEL fr HOLTZAPFFEL. ___JH&gt;^ BOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERIII TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE XATEN LIGGEN. ~SCHÖÜ&quot;WÏOTR^^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp;%psf Zaturdag 18 Maart. N°. 20 Abon. Hoogduitsche opera-voor&quot;-,..,*»*:&apos; Wilhelm Teil, heroïsche opera in 4 bedrijven of 6 taf., van Bossini-^ gegaan door : Op Water en Brood, blijspel met zang in 1 bedrjj£^__---^7^ft GRAND THÉATRE, Amstelstraat, Directie A- van . Vrijdag 17 Maart. Geene Voorstelling. The . Zaturdag 18 Maart. Eerste Gastvoorstelling van den Hee*-^. g.t Döring: Nathan der Weise, dramatisch Gedicht in 5 Acten fried Lessing. Nathan, de Heer Theod. Döring. tó Prijzen ƒ 2.50, ƒ 1.75, ƒ 1.25, 75 c, 50 c. .. Dozijnkaarten zijn geldig met, surplus. Plaatsen zijn &quot;fa bespreken. !LS EN LIJSTEN^ ENZ., ENj-v jsten, Engelsche en Fransehe Staalgravuren, enz., U^Jf :b MAGAZIJN te UTRECHT, Vreeburg, C 156, «E*!^«f,AAj&gt; ZIJN, gelegen Zeedijk bij de Nieuwmarkt K 390, **7j.Tttias, *** iging, zullende zij, niettegenstaande hun Magazijn van A „ 23, blijven aanhouden. . _-„;nderdePf.J leedijk een groote Voorraad SPIEGELS tot veel vermino^g^, GUDBUKT BIJT O. A. KW fr »O°W- _—-g-ggB^</p>
</text>
