<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM. lederen DINGSDAG-AVOND van Zes tot Acht Ure zijn Vier Bureanx geopend. TOT INBRENG: I°. Aan het HOOED-BUREAU, Oudo Turfmarkt, B 58. 2&quot;. Aan het HOISZITTENHUIS, Prinsengracht, RE 104. 3°. Aan het SCHOTSCHE VEEM, Uilenbargerpleintje bg de Rapenbui-gergracht en Oude Schans, R 82. TOT TERUGBETALING: 4°. Aan het HOOED-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. Namens het Bestuur der Spaarbank: UI. VAM GEUNS , Voorzitter. (1102) E. J- EVERWIJN LAfIGB. Secretaris. NED. RHïJN-SPOORWEG. AAB-_B__-i____lB-:W« eener verandering en aanmerkelijke VERGSiöOTING van het STATIONSGEBOUW te Utrecht, met daarbij behoorende werken. Bestekken verkrijgbaar op de Hoofdstations; nadere inlichtingen te bekomen bij den Ingenieur der Maatschappij te Utrecht. Aanwijzing in loco op Maandag 20 en Woensdag 22 dezer, des voormiddags ton Elf ure. De inschrijvingsbilletten vóór of uiterlijk op 27 Maart 1865 vrachtvrij in te zenden aan de Directie te Utrecht. (5691) Utrecht, 11 Maart 1865. BE PI RECTIE, De Burgemeester en Wethouders der Gemeente ZALT-BOMMEL zijn voornemens op Maandag den 27sten Maart 1865, des Namiddags ten 1 unr op het Gemeentehuis in het openbaar bij enkele Inschrijving AAM TE BESTEBEN: 1&quot;. De levering van 36,000 stuks QUENASTKEIJEN, op den kop 0.14 el bij 0.16 el hoog 0.15 el, overeenkomstig het ter Secretarie aanwezige Monster. 2°. De levering van 140,000 BOVENVOETSCHE STRAATKLINKERS met bijvoeging van een Monster, bestaande uit 3 Steenen, voorzien van het Zegel des Inschrijvers. De INSCHRIJVINGS-BILLETTEN, op Zegel geschreven, Franco in te zenden vóór of op bovengenoemd tijdstip aan den Heer Burgemeester. De Burgemeester en AVcthoudcrs voornoemd, Zalt-Bommel, P. C. BIXLEVELD. 11 Maart 1865. De Secretaris , (5714) H. A. VAM BE GARBE. HOUT- EN BOOIIWIËÖRIJ. Op WOENSDAG 22 MAART a. _ des voormiddags ten Elf Ure, zal binnen Barneveld onder meerdere goederen in het openbaar zonder beraad worden verkocht: Eene BOERENHOESTTEOE met Schuur en Bergen en ruim 17 Bunders BOUW-, WEIBE- en H.WEER.GRONB, gelegen onder Voorthuizen nabij den Straatweg te Ter Schuur, waarop meer dan 50 jaren de Hout- ca Boomkweèkerij is en nog.wordt uitgeoefend, een ruim bestaan opleverende, bij de eerste Veiling in zes Perceelen gebragt op ƒ 10,750, in twee massa&apos;s 1, 2 en 5 op f 7900 en 1 tot en met 6 op ƒ 11000. (5637) Breeder bij Billetten omschreven en nader onderrigt te bekomen bij de Heeren H. VAN DEN HAM, te Barnevold, Notaris VAN DEN HAM, te Lunteren, alsmede bij den eigenaar en bewoner P. E. I-UYT.</p>
</text>
