<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK VAM VUURVASTE STEEMEM van Mej. G. C. M. A. PICCAEDT, te Delft. In deze Fabriek, waarvan het febriekaat is,bekroond met de Zilveren Medaille, op de Tentoonstelling te Dordrecht in 1861, en door de ; Maatschappij van Nijverheid in 1864, zijn tot zeer civiele pryzen, ten j allen tijde te bekomen: alle vormen_van_STEE?«EM, TEGELS , enz. (1103) &amp;fë@M_W*m Do COMMISSIE VAN ADMINISTRATIE over het WRjMÏÊ_? Korps Muziekanten der Afd. Dienstd. Schutterij te Rot- W^«r terdam, verlangt te ENGAGEREN: gesenikte Personen tot het BESPELEN der volgendo INSTEUMENTEN: f ste CLARINETTÈN. TROMPET. BEEGEL (Cylinder Klephoorn), HOORN (Piston). SAXHOOKM (Baryton). TROM BON N E (Tenor). TROMBONNE (Bas). OPHICLEIBE. ROFFEL TROST. Voor nadele inlichtingen vervoege men, zich zoo spoedig mogelijk, hetzij in persoon of met franco blieven, bij den Kapelmeester W. J. HUTSCHENRUIJTEBWz., Goudsche straat te Rotterdam. (5783) Te ZWOLLE wordt tecen Mei in eenen Kruideniers- en Graanhandel GEVRAAGD een BEDIENDE en een LEERLING, niet beneden do 16 jaren. Adres franco onder N°. 44, bij de Wed. W. VAN DELDEN Hz., Boekhandelarcs je Zwolle. (5703) TE MUR OE BIT DI MM TE KOOP: Eene roijale HEERENHUIZINGE , met grooten TUIN, en armexen, staande aan de Westzijde van de Zuider Haven, door het daarbij zijnde ruime terrein, zeer geschikt tot het aanleggen van eene FABKIEK, of Onderneming van eenigen omvang. Te aanvaarden den 12deu Mei aanstaande, alsmeJe eene dito Huizinge met grooton Tuin en armexen, staande op de Rozengracht, mede door het daarbij zijnde ruime Terrein tot verschillende einden in te rigten, den 12den Mei 1866 te aanvaarden. Te bedragen met franco Brieven bij de Boekhandelaars R. en A. BOOMSMA, aldaar. (5559) E. AECKEELIN, te Bingén a/d. Eijn. heeft de eer kennis te geven, dat hij zich aldaar gevestigd heeft als COiHBIISSIONNAIR BN RIJNWIJNEN. Door zijne relatien is hij _in staat gesteld reine, onvervalschte Wijnen in groote en kleine kwantiteiten, zoowel op fust als op flesschen, prompt en billijkst mogelijk te leveren; op franco aanvragen worden proeven en prijscouranten verzonden. (2464) Handel .-Institut In Osnabrück. Ausser dem Unterrichte in den HANDELS-WISSENSCHAFTEN und in den neuern Sprachen bietet die Anstalt den Zöglingen Gelegenheit, insbesondere sich eine reine und schone Aussprache des Deutschen anzueignen. Im Pensionato betriigt das Kostgeld Cour. Th. 215. — Das nachste Semester beginnt den 2. Mai a c. Ausknnft ertheilt der unterzeichnete (4765) Osxabrück , Dirrctor den 23 Februar 1865. Fn. M O E L L E.</p>
</text>
