<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PHOTOGRAPHIE. De Ondergeteekende neemt de vrijheid zich bij het geëerde Publiek Jnnzaam aan te bevelen voor de vervaardiging van alle Soorten van JPOR&apos;rHETTEN, GROEPEN, enz., in diverse grootte. Ds CAR*b&amp; DE VISITES worden berekend &apos;a f 5 per Douzijn. Grootere voorwerpan naar evenredigheid. WL OUÏCÏÏEMT, -J 4650) Kromme Waal hoek Leliestraatje, _i°. 27. DAMES! ATTEHTIE S. V. P. Een JONGMAN, van ruim 30 Jaren Oud, P. G., Gezond en Sierk van Gestel, met knap Uiterlijk, eene Drukke en Nette Affaire bezittende, *°ekt eene LEVENSGEZELLIN, en wenseht daartoe in aanraking «* komen met een Fatsoenlijk MEISJE of &quot;WEDUWE, van gelij- B? Ouderdom met eenig vermogen, eene Modezaak of zoo iets derge.vks, welke eveneens een ruim bestaan oplevert. Inclinerende gelieve zich te adresseren, onder de Lett. V. D. H, bij den Boekh. C. VAN UINEN, te Leerdam, alwaar tevens gelegenheid bestaat zich te assoceren in cene sedert l 4 Eeuw bestaan hebbende en nog in volle wer■ lng zijnde_*»TEEftpmiKKEmJ. (5632) MO^ilt VOOR Z. I. KEIZER DOM PEDRO IV TE LISSABON. vDe CONSUL-GENERAAL van PORTUGAL in de Nederlanden dn &apos;&apos;? cci° ter kennis van de belanghebbenden te brengen, dat zij, die *&lt;* middel van dit Consulaat-Generaal aan hot Ministerie van Openbare «in-*1- ,te Lissabon MODELLEN of TEEKENINGEN ter mede•öiaE&apos;r 5 bes|emli&apos; ingezonden hebben, verzocht worden binnen eene of ,*, ,na hede&quot; aan bovengenoemd Coii.ulaat-Generaal op te geven , tekrL^n&quot;e MODELLEN of TEEKENINGEN, ingeval zij nie n i-_L&apos;-__den &apos; menschen terug te ontvangen. J kl«f„-*ll0&quot;OE?jILEM of TEEKENIÏVGErV van hen die geene vergaring hieromtrent geven, worden te Lissabon behouden AMSTERDAM, 15 Maart 1863. i). Consul-Generaal &apos;voornoemd _J_____\ Wm. BIBEJV. MailllfaCfUTeil. .Een JONG MENSCH, 20 jaren oud, P. G., de beste Getuigschriften Kunnende overleggen, biedt zich aan als BEDIENDE in het Vak van &apos;ANUEA-t-TUKEN, waarin hij reeds vier jaren is werkzaam geveest. Adres onder Lett. A. G., met opgave van conditiën, aan het •^-^aujlaiidelsblad. (5894) •Het primo April of Mei 1865 TE HUUR te Haarlem aan het Spaarn : fen royaal BOVENHUIS, vrijen Opgang, bevattende Drie gcplaacerde Kamers , Keuken, Regenwaterspomp , doorloopend Secreet, toT • &apos; bolder, over het geheele Perceel, op dezelve twee Slaapka*i&apos;tjes. Te bevragen bij den Heer &quot;VV. MAAS, in de Spaarnwoudersg-^*)Vte_Haarlem. r (5886) n t MffllS. rc*r^&apos;-4ND , va;i de P. G., 35 jaren oud, wiens betrekking (Zeeva&apos;iik ir cm Jaarl&apos;jks 3k 4 Mille opbrengt en tevens over een Burger«%oa ,P&apos;taal kunnende beschikken, wenseht in &quot;kennis te komen met 4,** JONGE DAME of &quot;WEDUWE zonder Kinderen, tusschen kv,, *n 32 jaren &apos;oud, over een Vermogen van minstens 50 Mille l&gt;aanen^e disponeren, om na kennismaking een HU WELIJJK aan te &quot;8.,-*,-*.: -Adres jnet Franco Brieven, onder Lett. __. __ bij den Kantoorbtu^aadelaa. tu^aadelaa. H. G. KOSTER H. Gz., hoek Nieuwendijk en Oude&lt; 6-_gjgiJ. Amsterdam. (5915) van H. J, VAN KESTEEEN, te Amsterdam: gcib mum ALLES, (*&quot;&quot;lJ£BT£_U*-.K HUISBOEK. Naar het Hoogduïtsch van CARL SiJn*TVI?MAN^&apos; door Ds* J- J- L- TEN KATE en Ds. C. G. &quot;AEMAKER, Prijs 90 Cents. ONVERGETELIJKE UREN. p Herinneringen aan GETHSÉMANÉ en GOLGOTHA. ■ et Hoogduitsch gevolgd door Ds. G. 3. SIMONS, ƒl. (5887) Bij VAN HOOGSTRATEN &amp; GOETEE, | te Zwolle, 3 j. ZIET HEDEN HET LICHT: Ue Eerste Aflevering van een NIEUW on GOEDKOOP I PUACHTWEHK, getiteld: AUIEII VOOR muui LETTEREN EN I SCHOOI KUNSTEN, 1 O_tBBE JIEDEWKni-IXO VAN EENIOB k &quot;S(n^OOsNAME EETTEEKÏÏKDIGEIT. s] a^-at e„ a&quot;g.n;~r van 12 Maandclijksche Afleveringen, zal bevatten | l-r611&apos; I&apos;en1&apos;encICr1Cr&apos;lg kw;lrto Ttfllen compressen druks, in dubbele kolom* Èj &apos;M .nstplatf,e,lS lwaalf uitmuntende Staalgravuren en zes gekleurde B S\_ &apos;lll&apos;-&apos; soi:tCi AflOVOl&apos;i|&apos;.i- is algemeen verzonden en de Inteekening f.. St. ]w„^e&apos;ie,.Boekhinde,!H*en oj cngesteld. De lirteekeningsprijs&apos;S ; Aflevering s.echts 50 Cents. (4725) _] ! é^^^_^i^^^^___m^________m___wmé</p>
</text>
