<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING te Amsterdam, (Doelenstraat, B 87), VERZEKERT den Hypothecairen Geldschieter tegen alle verlies op bet HYPOTHECAIR KAPITAAL, en den Interest te lijden en Waarborgt do Aflossing van het op Hypotheek uitgezet Kapitaal, en de Betaling van den Interest op de bij de Acte vastgestelde Tijdstippen. (6047) .&quot;■ neTrïïïjn^or-toT^ AANBESTEDING van het maken van Twee Locomotief- Rémises met Werkplaatsen en Werkmeesters Woningen, op het Station Arnhem. Bestekken verkrijgbaar aan de Hoofd-Stations. Aanwijzing in loco Dingsdag 21 en Donderdag 23 Maart e. k. Insehrijvings-Billetten vrachtvrij in te zenden aan de Directie te Utrecht, vóór of uiterlijk op 28 Maart. Opening der Billetten 29 Maart 1865, des voormiddags ten 11 ure. Utrecht, DE DIRECTIE. 15 Maart 1865. (6041) SOCIËTEIT TER EXPLOITATIE DER STffiKOLHIIJffi BICaUET, GOREE en KEURE LE EOMAIU. Algemeene Vergadering op Vrijdag 31 Maart 1865, des middags ten een Ure, in het Lokaal Eensgezindheid op het Spui alhier. De punten ter behandeling liggen ter visie ten Kantore der Directie, Heerengracht, X 403, gedurende acht dagen de vergadering voorafgaande, des morgens van 10 tot 1 Uur. Amsterdam, Namens Bestuurderen, 16 Maart 1865. AUGUST HENDRICHS. (6039) Dir. Adm. MI! VAN IIM VIMTEN. De Makelaars in Kruidenierswaren te Amsterdam, in de Notitien genoemd, zullen op Donderdag den 23sten Maart 1865, des Avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten Verkoop aanbieden: 2271 Kistjes Nieuwe SMIRSIA VIJtGEM. 122 Vaten. Ni°UW RO®*» ROZIJW. 187 Vaten Nieuw ZWART ROZIJN. (6010) Liggende en te zien, zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. De DIRECTIE van de GOUDSCHE MACHINALE GAREN&apos; SPINNERIJ te GOUDA, is voornemens, om op DONDERDAG i 6 APRIL e. k., des voormiddags ten 11 ure, in het Logement DE ZALM, aldaar Publiek aan te besteden: Een FABRIEKSGEBOUW met paalfandering, oppervlakte p. m. 1023 □ ellen, drie verdiepingen hoog, met bijlevering van al de materialen. Het Bestek zal, van af 20 Maart e. k., op franco aanvrage, tegen betaling van ƒl, te verkrijgen zijn aan het Kantoor der Aanbesteders en ter bezigtiging liggen: te Amsterdam , in het Vosje; te &apos;s Hage, in het Zuid-Holl. Koffijhuis;_te Rotterdam, bij den Heer de Man, in de Korte Hoogstraat; te Gorinchem, in de Hooiwagen ; te Dordrecht, bij den Heer Zahn; te Leiden, iv den Burg; te Utrecht, in de Nieuwe Bak; te Gouda, in het Her-huis en in de Zalm, in welk laatste ook de Teekening ter inzage zal liggen. De aanwijzing in loco zal geschieden den 23, 24 en 25 Maait, telkens van 11 tot 3 ure. De Inschrijvingsbilletten moeten ingeleverd worden vóór of op Woensdag 5 April e. k., ten Kantore van de Goudsche Machinale Garenspinnerij. * PS. Bij uitzondering kan de aanwijzing op andere dagen met franco brieven worden aangevraagd bij den Heer A. KOOREYAAR, Architect te Gouda. (6011) In eene FABRIEKZAAK van klil:.en omvang, welks Fabriekaat zeer ! gewild is, vraagt men een MEDEWERKEND of liefst eenJCOiMj MANDITAIR VENNOOT, in staat over 5 Mille te kunnen bej schikken, bij voorkeur lemand, die zich met het bijhouden der Boeken, ! zou willen belasten. Men adressere zich met geteekende Franco Briefjes | ouder Lr. T. Z. 8., Bureau Handelsblad. (5876) GEOEFENDE ZANDVORMERS EN BANK| WERKERS kunnen VAST WERK bekomen bij R. MOHRRÏANN &amp; CO., te Leeuwarden. (6053) ! T^WLdPORTISIJiË- GEVRAAGD om flink te werken hier en elders, met een i MW TIJDSCHRIFT III! PUIÜ, GESCHIKT VOOR -EDEREEN&quot;. Aanbiedingen Franco Bureau Handelsblad onder Lett. C. S. (6028) ! FABRIEKANTEN TAN SPIES! : Handelaars in Gefoelied en Ongefoelied Spiegelglas, Goud- en Politoer-Li. I Begunstigers tor kennis te brengen, dat zij op veelvuldig verlangen ook cc&apos; Zij berigten tevens dat met I°. Mei hunne FABRIEK en MAGAS zal worden naar de Warmoesstraat, J 574, over de Sociëteit de Hereeni graphie Encadrementeu, Staalgravuren, Spiegels, enz., Nieuwendijk, H PS. Van heden af tot 20 April a. s. zal in het Magazijn op den Z worden uitverkocht.</p>
</text>
