<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een DOCTOR VRAAGT een KOETSIER, om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden, tegen een goed Loon. Kost en Liverij. Vereischten : Eerlijk , zedelijk gedrag en vrij van Sterken Drank. Adres Lett. V. S., bij de Boekhandelaars M. SCHOOVEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (8396) ~METJUjEW kruim. AEDEELING AMSTERDAM. GEWONE VERGADERING op Donderdag den 20sten April 1865, des Avonds ten Zeven uro in het Lokaal DE VEREENIGING, in de Warmoesstraat. i Namens het Bestuur (8391) W. J. DE ROEVER KROBER. DE GEZAMENLIJKE SCHÏPPEfiS (8310,~ van het Veer van AMSTERDAM op GOUDA, in correspondentie met do Stoomboot op ROTTERDAM vice versa, berigten aan de belanghebbenden, dat de Barges van beide steden voortaan DAGELIJKS zullen varen, met uitzondering van Zaturdag, kunnende evenwel do Goederen op dien dag geladen worden om des Zondags te vertrekken. MTjmnTKWi &quot;in noS deze woek te vertrekken, op verbeurte der Vracht, HBEMMhet Nederlandsche GALJOOTSCHIP DIANA, Kapt. J. J. PIJN. Adres bij de Cargadoors DADE fr C°. (8389) jut mabTlamgawa m decima,&quot;&quot;! __S_BBSwiI!r* te AMSTERDAM tot laden gereed; Het extra Snel*SE2SSSSzeilend Gekoperd BARKSCHIP _f MT M/ M JE9 Kapitein F. J. CHERPION. SLUIT BEPAALD 29 APRIL. Adres: DE CONINGH fr C*. alhier en P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam. (4963) J££ Naar BATAVIA ligt fe AMSTERDAM in Lading: Het extra Snelzeilend Gekoperd Eerste Klasse BARKSCHIP KRIMPENERWAARD Kapitein H. P. KLUIT. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers en varende een Geëxamineerden Schccpsdoe tor Adres: DE CONINGH fr C°. alhier en D. BURGER fr ZOON te Rotterdam. ____ (5732) Friesche mÈÈÈ Stoomboot-Reederij. VAART TUSSCHEN AMSTERDAM, ENKHUIZEN M HARLIGEI met het voor PASSAGIERS en GOEDEREN uitmuntend in„eri°-t en EXTKA SNELVAREND STOOMSCHIP ° FRIE&amp;MjALW3*9 In dadelijke Correspondentie met den ten 3 u. 30 m. van HARLINGEN vertrekkenden Trein der Staats-Spoorwegen naar LEEUWARDEN. vertrek: VAN AMSTERDAM VAM HARLINGEN Dingsdig, Donderdag en Zaturdag, Woensdag, Vrijdag en Zondag, des des Ochtends ton 8 Ure. Ochtends ten 8 Uro (7321) DE DIRECTIE.</p>
</text>
