<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEtf, 9 April. Bij de jongste verkiezingen van leden van den gemeenteraad zijn twee geordende geestelijken gekozen. Vele leden hebben zich bij het onderzoeken der geloofsbrieven verzet tegen de uitgebragte stemmen, ook op grond dat Moosti i-geestelijken onder curatele staan en derhalve niet verkiesbaar kunnen zijn. De meerderheid voïk}aardo ziidi daartegen ei» de beide geestelijken zullen dus zitting nemen in den raad!</p>
	<p>— De regering heeft tot hedeii nog geen antwoord ontvangen op de vertoogen, ingobragt tegen de verklaring door den &apos;Prnisischen minister van oorlog omtrent dc haven van Kiel in het Huis der Afgevaardigden voor eenige dagen afgelegd. De minister-president heeft eene spoedige beantwoording &lt;J:e. vertoogen toegezegd, — Men verneemt dat de verkoop dor staatsdomeinen bijna tot stand&apos; is gebragt &apos;met do vereeniging kapitalisten, vertegenwoordigd door den Hr. Hansemann uit Berlijn. — Men meldt uit Griitz, alwaar de beroemde Karl yon Holtei zich</p>
	<p>sedert eenige maanden weder met der woon heeft gevestigd, dat Jilj zoer ernstig ziek ligt. Er bestaat echter voldoende hoop, dat hij zal herstellen.</p>
	<p>— Het grootste koopvaardijschep tot hedon op ecne schcepstimmcrworf hier te lande gebouwd, is gisteren to Trrist van stapel gcloopen, namelijk de Cleopatra, eene clipperbark, metend. 1200 ton.</p>
	<p>BERLIJN, 11 April (des Ochtends). Aan het slot van het rapport der militaire commissie, hetwelk heden in druk is verschenen, wordt het volgeude gelezen: //De regering heeft wel is waar met duidelijke woorden gezegd, dat zij zeer gaarne verzoenende stappen zal doen, maar zij heeft or tevens bijgevoegd, dat zij de tegenwoordige sterkte van het leger met geen enkelen man kan verminderen, of een bataillon van het aantal der kaders, een jaar van de zevenjarige dienstpligtigheid, een dag van den driejarigen werkelijken diensttijd kan afnemen. Met een woord er is niets nieuws in hetgeen dc regering heeft aangeboden of aangevraagd, dan dat de gevorderde sommen met 1,652,781 th. zijn verhoogd en dat het uitzigt is geopend op eene verdere&apos; uitbreiding der cavallerie.&quot; — De Staats-Anzeiger deelt een besluit des Konings mede, strekkende tot het oprigten van een drievoudig gedenkteoken ter herinnering aan de roemrijke wapenfeiten gedurende den oorlog tegen Denemarken, waarvan de eerste steen zal worden gelegd te Berlijn den 18den, te Duppel den 20sten en op het eiland Als on den 22sten dezer.</p>
	<p>— De Görlitzer Anzeiger verscheen heden met-een paar blank gelaten kolommen. De policie had het blad in beslag genomen en de opengelaten ruimte werd aanvankelijk ingenomen door oon hoofdartikel over den tegenwoordigen stand van zaken, waarvan de openbaarmaking de aanleiding is geweest tot den genomen maatregel.</p>
	<p>—De persoon, die zich heeft schuldig gemaakt aan den diefstal bij dc bank (waarvan gisteren is melding gemaakt), is ontdekt. Sedert langen tijd was hij aan de bedoelde inrigting verbonden als bediende. Da zaak is bekend geworden doordien do echtgenoot van Stuart, zoo heet de schuldige, bij verscheidene effectenhandelaars obligatien ten laste van Pruisen heeft aangekocht en tot betaling daarvan heeft gebruik gemaakt van de buiten circulatie gestelde 50 th. bankbilletten. Het verlies dor bank zal waarschijnlijk zeer gering zijn.</p>
	<p>— Bij het weggraven van den grond, waar het fundament moest worden gelegd Voor het; stationsgebouw te Mechernich, in de Rijnprovineicn, heeft men een zaudsteenon beeld van Romeinschen oorsprong gevonden&apos;, voorstellende den Jupiter Conservator, met de linkerhand steunende op&apos; de hasta pura.</p>
	<p>FRANKFORT, 11 April. Eergisteren is te Offenbach de plegtige verloving gevierd van Prins Karl von Isenburg Birstein met de Aartshertogin Maria Louisa, jongste dochter van den ex-Groothertog Leopold II van Toscane.</p>
	<p>— De geschillen gerezen tusschen de zetters en drukkers en het meercndeol van do eigenaren van drukkerijen te Leipzig, zijn nog op geen enkel punt bijgelegd. Sedert 14 dagen wordt in bedoelde drukkerijen niet gearbeid en al de pogingen om personeel van elders te erlangen, hebben schipbreuk geleden. Van alle zijden ontvangen de zetters en drukkers geldelijken onderstand, zelfs uit het buitonland; zoo heeft men uit Londen voorloopig 2000 th. toegezonden.&apos;&apos; Een groot gedeelte van het personeel, dat zonder arbeid was, hoeft reeds bezigheid gevonden in de naburige steden. Men koestert de hoop, dat de in vloedrij ko personen, die op zich genomen hebben om als bemiddelaars tusschen beide te treden, hunne bemoeijingen weldra met een guusti&quot; n-cvol» zullen bekroond zien. .</p>
	<p>— Men verneemt dat de Heer Friedrich Hecker, die in 1848 1849 eeno zoo groote vermaardheid hseft verworven en sedert eenige jaren in St. Claire Courty (Illinois) is gevestigd, door den President van Noord- Amerika is benoemd tot consul te Zurich; zijne komst wordt in gemelde stad speedig te gemoet gozien.</p>
</text>
