<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEES! LEES! LEES! In plaats van ƒ 3.10 voor ƒ 3.50, en een schat val» Boeken op den koop toe. Maar dat is onmogelijk!!!! Ween! het is waar!!!!! Alléén in dc week vóór Paschen leveren wy af voor ƒ 58.50 &apos; plaats van ƒ3.10: APOSTELEN M PROFETEN. DICHTERLIJK ALBUM, met bijdragen van: ISAAC DA COSTA, J. VAN LENNEP, H- p SCHIMMEL, S. J. VAN DEN BEKGH, A. J. DE BULL, J-i,&apos; HASEBROEK, J. J. L. TEN KATE, C. W. VAN DER Pui&apos; N. BEETS en R. BENNINK JANSSONIUS. Rijk gebonden in *»» guld geperst linnen band. e 8 Wanneer men nu één Exemplaar van dit Werk koopt, dan g wij daarbij GRATIS het volgende: T,ivn_3 1 Ex. PARADIJSBEELDEN, naar het Engelsch, van JAM* HAMILTON. Prijs ƒ0.90. „ 1 Ex. HUIS EN HART, Bloemlezing uit de Werken van J» vrouw A. OCKERSE, Weduwe Kletn. Prijs ƒ 0.80. , 1 Ex. DE ROOMSCHE KERK, in acht Steendmkplaten, » bijschriften van J. BRAVE, te Amsterdam. Prijs ƒ2- kell- NB. Elke Plaat is groot 34 X 24 Ned. duimen en alle&apos;* rigst in tint gedrukt. „T&quot;,chés 1 Ex. GULDEN LEVENSBESTUUR, of Lessen derW^jj die van Boven is, bijeenverzameld door C. S. ADAMA SCHELTEMA. Prijs ƒ0.50. - .„--1 Ex. EEN BEELD VAN MELANCHTON, den meest M^ gelischen der Kerkhervormers, door E. J. DIEST LOB&quot; Th. Dr. en Predikant te Groningen. EN EINDELIJK: _ Wie zou liet kunnen gelooven&apos;^ 1 Ex. NIEUW CHRISTELIJK DAGBOEK VOOR-™\eXea GEZINNEN, vooral ingerigt naar de behoeften van IvjOgj} en eenvoudigen, onder medewerking van J. A. CARFdJ* .jj ALTING, Dr. T, B. W. VAN BELL, Dr. N. A- *0. CHARANTE, Dr. G. R. ERDBRINIC, Dr. 0. E- 1,., KOETSVELD, Dr. J. J. PRINS en anderen, 569 P»g&apos;&quot; ryk gebonden in linnen band. Prijs ƒ3.50. GEBROEDERS KOSTE» ».„-,. (8235) LELIEGRACHT, RR 78, te_Amf^---^ KISTAÜCTIE. ~ A. G. DE VISSER.^ DONDERDAG, SO APRIL, des Avonds ten Zeven ««&apos;^r, onder Directie van A. G. DE VISSER, Boek- en Kunsthan&quot; Papestraat, 23, te &apos;s Gravenhage, worden Verkocht: ,n HET 2de GEDEELTE DER VKRZAMELÏïK*rg1 ©URE PRRBTTHVS^ic van een Diplomaat. Bevattende: Geëtste en Gegraveerde PfeD ~qossverschillende mecstor3, Prenten van J. SUIJDERHOEF en DE VISSCHER, Zwartekunstprentcn, Historieprenten, Portretw^e» Ook dit gedeelte, even gelijk het Eerste in Jan. 1.1. verkocht, zich aan door fraaije afdrukken en uitmuntende conditie. Mlsft De Catalogus wordt, op Franco aanvragen, Franco toegezonden^—_i*-~ TEGEN MEI OF LATER,,„, Wordt TE HUUR of TE KOOP gevraagd een GOED £*»» BIIIBIIITUIN, nabij eene R. C. kerk, in Gelderland, Utrecht ott Noor band. Huurprijs ƒlOO of ƒ 125. Adres franco brieven onder l&lt;™&apos;(Bsgi) bij den Boek-en Papierhandelaar J. A. VAN ZlJL^teHaarlen^v^ VERZEKERINGS-BANE KOSMOs ie ZMIST. T„our&gt;EßS Ingevolge art. 14 der Statuten, -worden HH. AANDEELBU der in de Verzckerings-Bank voornoemd, uitgenoodigd tot Mj-a bc. ben Algemeene Vergadering van Aandeelhouders, welke zal P&apos;&lt;&apos; .all op WOENSDAG «O APRIL eerstk.. des voormiddags twaalf nre, in het Soeieteits-gebouw UNJTAS te Zeist. (8280) ***•io</p>
</text>
