<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. lEMAND met vele goede Relatien zag zich gaarne eene AGENTUUR in courante Artikelen opgedragen ; do meest voldoendo informatien zijn tor zijner beschikking. Adres franco onder lett. A. A. A., bij don Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (8204) LET WEL. Door vertrek naar elders wordt ten spoedigste eone KRUIDENIERS en GRUTTERSAFFAIRE aangeboden, welke een burger beitaan oplevert, staande in eene zeer volkrijke Buurt. Huurprijs j-.eer matig. Adres franco brieven ondor lett. K. K, Bureau Handelsblad. \ (8206) &quot;MEN ZOEKT EEN AGENT. Voor liet vertegenwoordigen van ecne Fabriek van gebreide Goederen wordt eea ijverig Agent voor Nederland GEZOCHT; kennisvan het artikel Is eea vereischte. Brieven met opgave der referention te adresseren aan S. W- E. N°. 2210, poste restante CHEMNITZ. (8193) Er wordt tegen Primo Mei gevraagd in eeno Koek- en Banketbakkersaffaire eene WINKELDOCHTER van de P. G., goed kunnende Linnen- en Wollennaaijen, Strijken en met do waseh omgaan en met de huishouding bekend; alsmede eene knappe burger DIENSTMEID, tegen 60 gulden loon, van goede getuigenissen voorzien. Adres franco brieven Bureau Handelsblad onder lett. X. P. (8181) Jf. J&quot;. BEIJNES, RIJTÜIGFABRIEKANT te Haarlem, heeft de eer te berigten, dat zijn Magazijn voorzien is van verschillende moderne nienwe, alsook gebruikte Rijtuigen, voor welker soliditeit wordt geguarandeerd. Brieven franco. (8207) STROO- EN ZIJDËN-HOEDENWINKEL, Prinsengracht tussclieii de Leliestraat en Bloemgracht, N°. 524, GROOTE VOORRAAD VAN DAMESOOEDEN, van 40 Ct. en hooger; HJNDERHOEDEN van 60 Ct. en hooger; Stroohoeden wasschen 25 Ct.; Zwart Verwen 40 Ct; Vermaken in dc laatste Modellen tot de billijksto prijzen. Eeno ruime Sortering van LINTEN, BLOEMEN en VEEBEN en VRIENDELIJKE BEHANDELING doen mij hopen op eene ruime begunstiging, reeds meer dan 12 jaren genoten. Tl f) |J 11 T&gt;*nX O (8242) D. r. nüDLiiü. BOTER. KAAS. Een JONG MENSCH, P. G, zoekt gelegenheid GEPLAATST te worden bij een BOTER- en KAASKOOPEB, of enkel Kaas- of Boterhandelaar, in da provincie Utrecht of Zuid-Holland, ten einde tegon billijke vergoeding In dit Vak te worden opgeleid. Hierop reflecterende, gelieve men zich met franco brieven to adresseron onder het motto BOTER-KA AS, by den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, le Amtterdam. (8268) IiïTiÏRIIiIGMREPi m LANDBOUWERS. Men Vraagt TE HUUR of TE KOOP, tegen Mei over een jaar of later te aanvaarden: Eene kleine BOERDERIJ! of WOONHUIS, met eenige Bunders WEILA ND, gelegen m de provincie Utrecht of Zuid- Holland. Reflecterenden worden verzocht met opgave van wanneer te aanvaarden, ligging, grootto, enz. zich franco te adresseren, onder het motto BOERDERIJ, bij den Boekhandalaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, te Amsterdam. (8266) De Boekhandelaar P.&apos; KLUITMAN, te Alkmaar, heeft algemeen verkrijgbaar gesteld: ACHÏ LIEDEREN VOOR MANNENKOOR, boor M. BOON. Prijs 30 CENT. 12 Ex. f 3. De algdmcene bijval dien dit werkje nu reeds, zoo kort na zijne verschijning, ondervindt, is wel een bewijs voor zijne degelijkheid. Het pogen van den Auteur i_ om da Nederlandsche taal meer voor den Zang dienstbaar te maken; hij is met deze .yne eerste proeYS naar het oordeel van bevoegden zeer gelukkig geslaagd, (8259) IN DE GEMEENTE ASSENDELFT, Provincie VOOHIJJIOLLAMI, wordt aan eene der openbare lagere Scholen Verlangd een HULP&quot; ONDERWLIZER. De voordeden, aan deze betrekking verbonden, zijn eene Jaarwedde van ƒ3OO, benevens vrye beschikking over de namiddaguren, vermits er geene avondschool wordt gehouden. Belanghebbenden worden uitgenoodigd zich in persoon of met franco brieven , onder overlegging der bij de Wet gevorderde bewijzen, aan to melden vóór 25 April 1865, bij De Burgemeester der Gemeente, _ (8263) ff. M. J. LE JAY. ATTENTIE. Voor do Zomermaanden verlangt men te Huren in het Gooi of aan de Vecht, drie a vier Gemeubeleerde of Ongemeubeleerde HAMERS, met Keuken en Dienstbodenkamer, liefst met Tuin. Reflecterenden gelieven zich met opgave van Huurprijs, franco te adresseren onder Letter A., bij de Boekhandelaars GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant U 83, te Amsterdam. (8238) PRET. *- Ten einde eene niet zeer aangename uitwerking vóór te komen, verzoeken wij onze geachte Begunstigers, bij het aannaderende Bruilofts- Saizoen, om ons voortaan bij het koopen van Feestliederen, de namen der Bruiloftsparen op te geven; wij zijn daardoor in staat gesteld zorg te dragen, dat op dezelfde Bruiloft niet dezelfde Liedjes voorkomen. Wij zullen dit accuraat noteren en geven de verzekering dat hierbij van onze zijde de meeste stilzwijgendheid zal worden bewaard. Een groot aantal nieuwe Liedjes ligt ter Perse, en wel bepaaldelijk voor vele gelegenheden geschikt. Zoo bij voorbeeld hebben wij toepasselijke Versjes voor een Koopman, voor een Smid, voor een Makelaar, voor een Bakker, enz., enz. Een Modelboek, inhoudende van alle de voorhanden Liederen, één genummerd Exemplaar ligt steeds voor buiten de Stad gereed, en wordt op de eerste aanvrage franco toegezonden. Men behoeve slechts de gekozen Nummers op te geven en de Liederen worden direct franco afgeleverd. GEBROEDEHS HOSTER, (8241) Leliegracht, BR 79. GOMMIS-STELLE. Ein junger Deutscher,; der seit mehreren Jahren in dor Bank-, Rhedorei und Assecnranz-Branche in einer deutschen Hafenstadt beschiiftigt ist und dem gute Referenzen zur Seite «tehen, sucht eine COMMISS&apos;I ELLE. Adressen sub Litt. M. W. nimmt die Expedition dieses Blattes entgegen. (8269) Er wordt TE KOOP gepresenteerd ecne florissante TAPPERS- AiFAIRE, welke een ruim Burger Bestaan oplevert, het Huis voor een matigen prijs te Huur, gelegen op een der Hoofdpleinen binnen deze Stad , waar dagelijksch een groot verkeer is. Adres met franco brieven, onder lett. C. H. M., Bureau Handelsblad. (8267) ImITmM. MAGAZIJN. Een JONG MENSCH, sedert geruimen tijd op Kantoor en Magazyn ter dezer Stede, als Boekhouder en Correspondent werkzaam, zag zich gaarne verplaatst. Omtrent bekwaamheid en soliditeit kunnen de noodige informatien geproduceerd worden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco, onder lett. B. C., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat. ((8321)</p>
</text>
