<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLANDMAIL. (VIA TRIEST.) BATAVIA, 1 Maart.</title>
	<p>( Vervolg.) liet algemeen overzigt van den Java-Bode luidt als volgt; Tusschen het vertrek der voorgaande en van dezo mail W ( . tijdperk van veertien dagen verloopen , dat vruchtbaarder is.ST-3^ orj_ee° gebeurtenissen, dan menig ander, waarvan wij de geschiedenis0 opstelden. . „ «. W* Vooreerst toch is bij de ordonnantie van 12 February }&apos;■ ]lCt aan den wensch van velen, die aandrongen op eeno uitbreiding &apos; _gt)t notariaat. Op vele, zelfs onbeduidende, plaatsen zijn standplaats t, notarisson gevestigd, en aan dat ambt is hier en daar, waar f tven&apos; nitzigt op een behoorlijk levensonderhoud niet duidelijk bleek, l .^criri! dumeesterschap toegevoegd. Het ware wel overbodig in den co&quot;tjie(le» te zeggen, dat men op die wijze &apos;s lands ambtenaren dacht te van minder met hun ambt strookende bezigheden; maar het w en, schelijk, dat wij nu ook eens eindelijk vernamen, hoe die am &quot; r wanneer met de lastige bezigheden ook do voordeden zullen 2 J dwenen, in hunne behoeften en die van hun gezin zullen voor&apos;;1.&apos;l(,&apos; v»&lt; Wat wij bij eona vorige gelegenheid zeiden ovor de beper&apos;&apos; °r£. - de bevoegdheid, die in den laatsten tijd bij de uitgifte van woest den niet werd buitengesloten, is in zooverre minder juist, a ali, blijkt, dat in het geheel geene woeste gronden meer zullen wor gegeven in afwachting van de cultuurwet. , ffij i&quot; De handel heeft over het ontwerp-tarief beraadslaagd, zooa«, o]o],[--ons vorig nommer hebben medegedeeld. Men zal ut het re3U jjgog* waren, dat de Bataviasche handel zeer tegen differentiële e regten is. De redenen liggen voor de hand. Indien nu dc .-^j, Generaal niet geneigd mogten zijn acht te slaan op alle be&lt;l|!D J,f die tegen het tarief zijn in het midden gebragt, dat zij dan hun^ rj dacht vestigen op hetgeen, waartegen het grootste bezwaar g werd, t. w. het zware uitvoerregt op de suiker, waardoor die ts nijverheid met den ondergang wordt bedreigd. -oor1&apos;111 Ook de aandeelhouders der Javasche Bank hebben een paar v ej ligchaam zeer belangrijke onderwerpen besproken. Ilat rente&apos; ongebruikt liggen van ca., f 4,000,000 operatie-kapitaal pleit n&quot;-de levendigheid der handelstransactie!). , „etf1 Dat &apos;s Konings verjaardag naar oudo wijs is gevierd, behoeft we» . betoog. De tijd zal nog wel verre af zijn , dat het aan du maf&quot; -Ut blokkade voor straat Sunda, uitsluitend zal zijn voorbehouden bc&apos; * van gehechtheid aan koning en moederland te geven. op — Naar wij vernemen, zou aan het hoog geregtshof in antwo&apos; zijn adres aan den Koning zijn medegedeeld: ten eerste, datde&apos;0&quot; je, niet inzag de ongrondwettigheid dor genomen besluiten en ten ti jö enz. Dit enz. zoude, volgens de Chinesche kerk, eene opdrag&apos;^„en» Indische regering bevatten, om de noodige voorstellen in ~&apos; ten eindo verbetering irr den bestaanden toestand te brengen. (_e|lon&lt;l* Moge de vox populi in dezon haren ouden roep van vox Vet-g g{. haafd zien, en door de regering zoodanige verbeteringen wor ..jt^ gesteld, als zoo dringend vereischt worden en waaronder wij 1&quot; a _.* plaats rekenen de, voor een eenigzins doel treffend algemeen 01. id9 justitie-zaken, speciaal ook van het gevangeniswezen, ten e onmisbare instelling eener directie van justitie. (Ind. Week bl.v. j^pS —De tabaks-onderneming Het vertrouwen, gelegen m _r(.- Bondowosso, residentie Bezoekie, en waaraan 100 bouws wo den met vergunning tot köffij-aanplant, en reeds ten deele m■ s0_ boomen bezet, verbonden zijn, is, in openbare veilisg, Toor van ƒ21,000 aan den heer Dormaer te Soerabaija toegewezen— Van Krawang meldt men aan het Bat. Hbl. het yolgena^Vy^jge Te Tjimoendjoel, nabij de hoofdplaats Poerwakarta, is eene magnanerie tot stand gekomen. ttlicid , Bij eeno fraaije aanplanting van moerbezien. ter tiitgcstrc ,jjom .P twaalf bouws, vindt men een zestal loodsen waarin de vlinC\el&apos; j^d e&quot; mori) paren en eijeren loggen en waarin verder de eijeren vito de voortgekomen wormen worden gekweekt. .ae foi&apos;nl&quot; Dan treft men er aan twee loodsen (voorzien van gemotse sS. ol zon en rookgangen ter verwarming der loodsen) waarin dc takkebossen gebragt worden, als zij zich tot cocons inspinne -^ Verder ziet men een gcmctselden oven, waarin de cocons oX%@^ gloed gedood worden, als het weder onmogelijk maakt zulkB hitto te doen. ...j toeste&apos; Eindelijk heeft men do werkplaats, waar dagelijks eon VU &apos;jeo, &apos; , len aan den gang zijn, om de zijde van de cocons af te ba3P jj6t &amp;* De magnanerie is door het gouvernement daargesteld te m**e om aan de particuliere industrie dezijde-eultuuraanschouwd. .-o\et v&quot; en om ondernemers gelegenheid te geve» zich daarvan d» moerbeziou en zijdevormen-eijeren te voorzien. Ondei-gescl&quot;*&quot; doel levert de inrigting eeue nuttige en productive bezigheid V groot getal gecondomncerde vrouwen. -cpfö^X Van het etablissement wordt thans dagelijks 6a7oneen^^.j.rd goede kwaliteit verkregen, die zeker ter markt niet minde . 05.•&gt; zijn dan de Java-zijde, die verleden jaar te Eotterdmi v° per % kilo werd verkocht. AANGEKOMEN PASSAGIERS VAN NEDER^^é, J&apos; * Per Nieuwe Waterweg: De Hoeren R. van Eek, A- de Vroom , Haard, J. Kooman en Familie. _T AjïD- „ VERTROKKEN PASSAGIERS NAAR NEDË^ eU TroiM&apos; Per Zuid-Holland: De Heeren Docrleben met twee Z°,ie Per Cossipore: Do Heer Greson mot Echtg. en Kina. jfl.de**5&apos; Per Quartet: De kapt. der inf. J. Schnijdcr met Echtg. e~^&quot;;_is=sS</p>
</text>
