<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te verderen hebben van — verschuldigd zgn aan — of onder hunne berusting mogten hebben betreffende — den Boedel en nalatenschap van nu wijlen Mejufvrouw GEERTRUY VAN VLIET, in leven Tapster, Weduwe den Heer ABRAM HOLTHUIS, gewoond hebbende binnen deze stad, Lindengracht, en aldaar l April 1865 overleden , gelieven daarvan vóór 15 Mei e. k. schriftelijk opgave te doen ten Kantore van den Notaris JACOBUS MULDER, Kloveniersburgwal bij het &apos;s Gravelandsche Veer, C 486, alhier. (8329) ~1)E TWENTSCHE BMVEREEMGIG koopt Wissels: 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN tegen ƒ 1.7134, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.72% a 1.73% en WISSELS zigt op Londen tegen ƒ 11.85. __ (6061) De Hoer Regter-Commissaris in het Faillissement der ontbonden Firma N. &amp; J. J. VAN DE STADT en van de individuele Vennooten J. J. VAN DE STADT, en Boedel van wijlen N. VAN DE STADT, heeft bepaald, dat de tweede verificatie van de Schuldvorderingen inde drie gefailleerde Boedels zal plaats hebben op Donderdag den 27sten April 1865, des Voormiddags ten elf Ure, in het Locaal der Eerste Kamer van de Arrondissements-Regtbank op do Prinsengracht bij de Leidschegracht te Amsterdam. In deze bijeenkomst zal namens de Gefailleerden een aceoord worden voorgesteld. Heeren Schuldeischers worden uitgenoodigd aldaar in persoon öf bij behoorlijk gevolmagtigdo te verschijnen, en voor zoo verre zij hunne Schuldvorderingen nog niet hebben ingeleverd zulks te doen uiterlijk op 20 April aan het Kantoor in de Haarlemmer Houttuinen, UU 129. De Curators in hot Faillissement: J. W. TYDEMAN. (8314) W. VAN DER VLIET. IÉïIirVAN TAPUTGOEDERI. VAN VLUMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op Dingsdag den 25sten April 1865 en volgenden Dag, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in het Locaal DE ZWAAN, op den Singel, te Amsterdam, Verkoopen: Eene aanzienlijke Partij TAPIJITGOEDEREN, in onderscheidene soorten, gemaakte Tapijten, Karpet- ,Haard- en Canapékleedjes, Loopers, Tafelkleeden, enz. De Notitie zal in tijds te verkrijgen en de Goederen daags te voren te zien zijn. (7678) VEILING BRAKKE GROND. A. F. SONDORP, W. J. C. ADRIAAN VAN HASSELT en J. B. PARIS, Makelaars, zullen op Maandag 15 Mei 1865, ten overstaan van do Notarissen G. DE VRIES en J. MULDER in Veiling brengen: &apos; I°. Een WINKELHUIS en ERVE met Boyenwoningen, in de St. Nicolaasstraat bij den N. Z. Voorburgwal, H 345, groot 30 Ellen. 2°. Een WINKELHIJIS en ERVE met Boyenwoningen, daarnevens H 346, groot 16 Ellen. N°. 1 en 2 eerst afzonderlijk, daarna gecombineerd. N°. 3. Een ZOMER- en WINTER VERBLIJF VELDZIGT nabij het Wandelpark buiten de Leidsche Barrière, groot circa 9 Roeden. Te zien Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag van 12 tot 2 Ure. Conditien, enz., vier dagen voor de Veiling van N°. 1 en 2 bij den Notaris, Singel bij de Gasthuismolonsteeg, G 343 en N°. 3, Kloveniersburgwal, C 486. (8346) jT CHRISTIAAN AMENT, Makelaar, zal öjTMalm^ -jS^-k dag den 24sten April 1865, des avonds ten 6 ure, te TfSKjML Amsterdam, in de Nieuwestadsherberg aan het IJ, Jhj^M^v &apos;en overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, /^ls\lstm_^ presenteren to Verkoopen: e&apos; welbezeilde en geheel voor de Hontvaart ge*&gt;o^^a^&amp;*s schikte KOFSCHIP, genaamd FREDERIK HENDRIK, varende onder Nederlandsche Vlag, laatst gevoerd door Kapitein E. C. HOEKSMA, volgens meetbrief Lang 21.70 Ned. Ellen, Wijd 4.05 Ned. Ellen, Hol 2.16 Ned. Ellen, en alzoo gemeten op 84 Tonnen of 44 Lasten, liggende te Edam aan de Scheepstimmerwerf DE GOEDE VERWACHTING van den Scheepsbouwmeester J. PAUW. Breeder volgens Inventaris en Berigt bij boyengenoemden Makelaar te Amsterdam of bij don Heer J. L. WICKEL, te Edam. Genoemd KOFSCHIP &gt;s inmiddels VIT DE HAM» TE KOOP. (7888)</p>
</text>
