<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 12 April.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool 12 April: Katoen stil en zonder prijsverandering. Afgedaan 4000 b. Afgedaan 25 v. Maryland Tabak, per Mozart, Van de 60 eer. Carmen Tabak, heden in veiling, zijn verkocht 20 eer. tot 27 li 44 e.; de overige opgehouden tot 29% a 55 c. De prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden, waren als volgt: Kalveren lste kwal. ƒ 60 a 80 ; 2de kwal. ƒ 50 a 70 ; 3de kwal.ƒ4o a 60; Schapen ƒ2O a 28; Varkens 42 a 46 e. per ©. HAARLEM, 12 April. Ter Kaasmarkt zijn hodenaangevoerd negen stapels Kaas, uitmakende 632 stuks, verkocht zeven stapels, uitmakende 510 stuks, wegende 1000 ï?. Hoogste prijs ƒ26.25 per. 50 ïï. GENUA, 8 April. Koffij onveranderd; dc omzet heeft zich&apos; tot Portorieo , waarvan ca. 22 v. en 670 b. a 110 lires verkocht zijn.— Ruwe Suiker bij voortduring flaauw, geraffineerd mede weinig ge^nagd, niettegenstaande tot lagere prijzen wordt aangeboden. — Huiden niet williger; dc verkoopen in deze weck bestonden uit 6800 stuks, i NEW-YORK, 27 Maart. In Katoen hadden eenige affaires plaats tot : de basis van 46 c. voor middl. Upland en 47 e. voor dito Florida. — Koffij iets vaster en te noteren 20% a 21 c. goud in cor.s.—Petrolettin: Geraffineerd bijna zonder voorraad en nominaal 34 e. goud, ruwe 19% a 20 c. —■ Van Suiker heeft men gisteren 800 v. Moseovados verkocht van 10% a 12V« c. en 1200 k. Havana a 12 c. voor N°. 11/12. — G Tarwe met weinig vraag en ruim 5 c. lager. Van Meel zijn de prijzen in dc laatste tkgctt 40 a 50 c. teruggeloopcn — Reusel flaauw op 18% alB%c. CANTON, 24 Febr. Thee: Er werden 400/2 k. Congo Taysam tot ! ts. 23 a 24 verkocht, 2300 k. Scented Oranje Pocco tot ts. 20 a 32, 2700 k. dito Caper tot ts. 20 a 21 , 3500 k. Gnnpowder tot ts. 15 a 32 en 300/2&apos; k. Contry Hyson tot ts. 39 a 66. Door nienwe aanvoeren werd de voorraad van groene Thee op 21500/2 k. vermeerderd. De berigten uit Engeland houden do koopers terug. — Vrachten bleven laag a £ 3 naar Londen.</p>
</text>
