<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN , 12 April. Uit Bucbarest wordt gemeld, dat Vorst Alexandcr Jan I eenc leening heeft gesloten met de Société Generale, ten einde in staat te zijn tot betaling der sommen, verschuldigd aan de kloosters, wier goederen zijn geseculariseerd. Aan de Turksche regering heeft eene maatschappij het voorstel gedaan om al de mijnen aan bedoelde regering behoorende, in exploitatie te brengen en dat zij daarop zekere voorschotten wil doen. BERLIJN, 12 April. Volgens alhier uit Petersburg ontvangen berigten, heeft de Rijksraad verleden Vrijdag de nieuwe wet op de drukpers goedgekeurd. In genoemde wet wordt bepaald, dat een dagblad, na drie waarschuwingen, tijdelijk kan worden geschorst door den minister van binnenl. zaken. Voor de algeheele opheffing van een dagblad wordt een besluit van den Senaat vereischt. De uitvaardiging der wet zal waarschijnlijk nog voor. Paschen geschieden. MARSEILLE, 12 April. Het keizerlijk jagt Aiglc, sedert het verblijf der Keizerin van Rusland te Nizza gestationncerd, is den lOden dezer te Tonlon teruggekomen. Met dit jagt zal de Keizer naar Algerie vertrekken en daarbij door het eskader van dc Middellaiidsche zee worden begeleid. Men verzekert, dat het vertrek bepaald is op 26 April. Uit Konstantinopel wordt gemeld, dat de Heer Bulwer zijnen terugkeer naar Egypte had uitgesteld tot na het handels-congres van Suez, op morgen bepaald. De Heer Demoustier had, om een ciude te maken aan de vertragingen, welke de onderhandelingen over het Suez-kanaal ondervonden, verzocht dat de bezwaren in schrift wierden kenbaar gemaakt; hij maakte zich gereed daarop te antwoorden. Vorst Couza had eene leening gesloten van 35 millioen frs.</p>
	<p>LONDEN, 12 April. Consols 91% a %; 3 pCt. Mexic. 27% a %; 2 pCt. Venezuela —a —; 1 pCt. Dito — a —; 6 pCt. Dito a — ; 4% pCt. Grenada Afgest. — a—; 1 % pCt. Dito — a— ; 2 pCt. Nieuwe Dito —a. —; 1 pCt. Ecuador —a —; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Amort. 32% a%. Cert. Coup. 17% a %; UHnois Spoorweg Aand. 60 a%; 5 pet. Grieken 21 a% ; Dito Coup. — a—; 6 pCt. Binnenl. Turken 54% a 55%. WEENEN, 12 April. 5 pCt. Metal. 71.70 ; Dito Nat. 76.35; Credit- Actien 182.90; Bnnk-Actiën 795. — Wissel: Londen 3/m. 109.45. BERLIJN, 12 April. 5 pCt. Metall. 66%; Dito Nation. 70%; Oostenr, Cred.-Act. 843/8; Amerika 1882 61%. FRANKFORT, 12 April. 5 pCt. Nation. 68% , 5/.; Oost. Bank-Act. 855; Crediet-Actien 197, 19834 ; Oostenrijksclie Aandeelen 1858 fl. 100 135%; Dito IS6O fl. 500 86% a—; Dito 1864 fl. 100 97% ; Amerika 1882 615_j, %. — Wissel: Weencn 107 %; Dito Amst. 100%. j PARIJS, 12 April. Fransche 3 pCt. 67.85; Credit-Mobilicr 821; Fransche Oost, Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Spanje 42% ; 2 pCt. Dito 40%; 5 pCt. Italië 66.25; Mexico—; 6 pCt. Turken 54%. BRUSSEL, 12 April. Metall. 63% j Oostenr. Cred. 421.50, Amerika 1882 59%. ANTWERPEN, 12 April. 4% pCt. Belg. 100; Oost. Cred.-Act. —; 5 pCt. Met. 64; Dito Nat. 68%; 3 pCt. Binnenl. Spanje 42; 2 pCt. Dito 40% ; 6 pCt. Turken 52; Amerik. 1832 60 r_:; Credit Guiliou —; Rott. Spoorweg —. i</p>
	<p>TEXEL, 12 April. Uiigezeild: Staatsraad van Ewijck, Ham, Bat. - Anna fr Sophia, Hoekstra, id. - Raphael, van de Volde Smit, Curacao.- Stjernen, Ililden, Christiania.</p>
</text>
