<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIE.</title>
	<p>Nadat de kamer 16 dagen heeft beraadslaagd over de Romeinsche zaak, is zjj thans overgegaan tot de behandeling der mollen, die er ten getale van 19 gedaan zijn. De heer Crotti heeft zijne gemotiveerde orde van den dag ontwikkeld, strekkende om Rome tot hoofdstad der katholieke wereld, met behoud van het wereldlijk gezag des pausen, te verklaren. De heer Ferraris heeft daarentegen zijne orde van den dag toegelicht, strekkende tot verklaring, dat de natie regt heefi op het bezit van Home als hoofdstad, en dat radicale hervormingen ten gunste der binnenlandsche vrijheid noodig zijn. Nadat de verschillende molié&apos;n besproken waren kwam in geregelde beraadslaging eene motie van orde, voorgesteld door den heer Depretis c. s., waarbij werd verlangd: «schorsing van alle onderhandelingen over de Romeinsche quaestie, die de waardigheid van den staal zouden kunnen benadeelen.&quot; De heer Menabrea wenschte dat de kamer bij stemming op nieuw duidelijk over de zaak uitspraak deed, en verklaarde dal hij de motie van orde aannam, wanneer zij luidde als volgt: »De kamer, acte nemende van de verklaring der regering, dat zij het nationaal programma ongeschonden wil handhaven, waarbij Home is verklaard le zijn de hoofdstad van Italië, betreurt het dat men aan dit programma uitvoering heeft willen geven door middelen, die in strijd zijn met de wet en het parlementsbesluit; en voorls; overtuigd dal in den eerbied voor de wet de waarborg voor de vrijheid en de eenheid ligt opgesloten, keurt .het gedrag der regering goed en gaat over tot de orde van den dag.&quot; Deze motie van orde werd bQ hoofdelijke omvraag verworpen met 201 tegen 199 stemmen; 8 leden hielden zich buiten stemming. De andere motten van- orde werden door de voorstellers ingetrokken, met uitzondering van die des heeren Crotti, welke molie, betrekking hebbende op &apos;s pausen wereldlijk gezag, niel ondersteund werd. De heer Menabrea heeft later verklaard dat het ministerie, len gevolge van het votum der kamer, zijn ontslag aan den koning had ingediend. — De minister Menabrea heeft verklaard dat de regering de betaling van haar aandeel in de pauselijke schuld had geschorst, üe kamer heeft hare goedkeuring aan dien maatregel geschonken. — Uit Napels wordl aan de Ind. Beige geschreven dat de Vesuvius met zjjne gloeijende lavastroomen, zijnen sieeds rijzenden kruin en zijn onderaardsch geloei meer en meer vreemdelingen naar Napels lokt, maar dat er geen spoor of blijk te vinden is van de oproerige stemming, die er volgens kaïholijke dagbladen onder de bevolking zou heerschen. — Het officiële blad van Rome bevat de allocutie, door den Paus in het op 20 December gehouden consistorie uitgesproken. De Paus wijst op den goddelijken bijstand, welke zijne droefheid tempert door vreugde; de bisschoppen zijn naauw verbonden om hem te verdedigen; de leeken verdedigen het wereldlijk gezag door geschriften en redevoeringen in openbare ver*&quot;</p>
	<p>gaderingen; hel werd op schitterende wijze verdedigd in het wetgevend ligchaam te Parijs onder bijval van alle eerlijke lieden Hij spreekt met groolen lof van de bijdragen der geloovigen en den ijver der schrijvers en redenaars, de gehechtheid der vrijwilligers en de getrouwheid zijner onderdanen, vooral van de Romeinen, van de dapperheid van het leger, van den zeer magtigen keizer van hel edele en grootmoedige Frankrijk, die het gevaar, waarin Rome verkeerde, in overweging nemende zijne dappere soldalen heeft gezonden, welke, te Mentana en Monto Rotondo onder beroemde bevelhebbers strijdende, hun bloed hebben geslort voor de zaak van den H. Stoel. Hij beveelt aan, dat men God bidde hem te beschermen tegen zijne vijanden en hen te bekeeren. — De kardinaal Andrea, die op last van den Paus te Rome is verschenen om zich te verantwoorden, heeft zich bij den Paus aangemeld, ten einde ten gehoore toegelaten te worden; maar dit is hem geweigerd, omdat bij in zijn kardinaalsgewaad was verschenen, in weerwil dat hjj in zijne geestelijke waardigheid geschorst is. De kardinaal wacht nn nader hel besluit van den Paus af; maar dringt, lot onderzoek zijner handelingen, op een kanoniek proces aan.</p>
</text>
