<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;*en verlan°t een Bediende van de R. C. Godsdienst, bekend met administratie; kennis der Fransche, Engel«BÊ v sci,e fn Doitsche taal strekt lot aanbeveling. Adres onder letter A. Z. Bureau Leydsche Courant. LEESIJNRIGTING VAN DAGBLADEN eu PLAATSIfIG VAFJ ADVERTENTIES. De Ondergeteekende heeft de eer zich voortdurend aan te bevelen tot het regelmatig bezorgen en terughalen vau de meest gevraagde Couranten. F. J. SCHIMMEL, Nieuwen Rijn, Wijk VII, N°. 58r&quot;&quot;&lt;1. 2?5?&quot; Gelieve vooral op Naam rn K&quot;. le lellen. Aan het Magazijn van Papieren, Kantoor-, School- en Teeken behoeften, Fabriek van Banketbakkers-Fournitnren, Boekbinderjj. Steendrnkkerij, Linieerfabriek enz., van H. J. T. MA T VELD, op de Hoogewoerd alhier, zijn steeds in de ruimste sortering voorhanden alle soorten van Kantoorboeken, als: Grootboeken, Journaals, Blemoriaals, enz.; terwgl extra modellen, net en sterk gebonden, in den kortst mogelijken tijd worden afgeleverd; alsmede gesteendrukte Rekeningen, Nota&apos;s en Qiiitantien, lot de civielste prijzen. VISITEKAARTEN, worden zeer net in étui afgeleverd op dubbel Glacé&apos; Carton, desverkiezende op rosé en blaauw gemarmerd dubbel Glacé Carton. KERKBOEKEN, in ruime sortering en verschillende banden voorhanden, *&quot;&quot;*****?&quot; Almanakken liggen volgens gewoonte voor begunstigers gereed. MAGAZIJN VAN KANTOOR*. SCHOOL* EN TEEKENBEIIOEFTEN. P. M. &amp; J. $ GEMER, Botermarkt, Leyden, Voor het as. NIEUWEJAAR hebben wij in gereedheid gebragt alle mogelijke soorlen van Registers, als: Mcmoriaals, Journaals, Grootboeken en Cassaboeken, alsmede Rekeningen in alle modellen, Quilanliên, Nola&apos;s, Wissels en Assignatiën; ook zijn wij buitengewoon gesorteerd in Stalen Pennen, van al 15 cis het gros, Correspondance Pen a 30 cis het gros, de Kantoor Pen a 40 ets hel gros enz.; blaauwe, witie en gele Enveloppen van ƒ 1.75 de 1000 en 18 els de 100, dito zwaar papier ƒ2.50 de 1000 en 30 ets de lOOsiuks, alle soorten van Inkt, als Alizarin- Inkt, van 12, 15 en 20 ets de flacon, dito Keizer a 14, 18 en 24 cis de flacon, beste zwarte Schrijtiukt a 25 cis de wijn flesch; verder Liasplaten, Liasveters; alle soorten van Kegellak en Visitekaartjes; levens ecu uitmuntende collectie Speelkaarten, als: Jaskaarten van 4, 6, Ben 10 ets het spel, 45, 65, 85 en ƒ1 het dozijn, Whist van 10, 12, 15 en 20 ets, met moiré larotté 25 ets, met vergulde hoeken a 40 ets en verguld op snee a 50 ets het spel. NB. Buitengewone gelijnde Regisiers worden binnen drie dagen afgeleverd, alsmede gesteendrukte Visitekaartjes, op dubbel Glacé Carton, letter naar verkiezing, in zeer net étui, a 90 Cts de 100 stuks; ook worden Quitanliën, Rekeningen. Wissels, Assignatiën, Facturen enz. in den kortst mogelijken tijd met naam naar verkiezing afgeleverd; voorls liggen de Scheur-Portefeuillcs en Plak-Almanakken als present exemplaren gereed en wordl het postpapier gratis mei naam of firma gestempeld.</p>
</text>
