<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J. BOEKEN Vlaardixgex, 15 Maart 1867. en (8492) M. J. VAN MEEGEN. Bevallen van een ZOON, C. G. L. CAMMAN-SMTTS. Amsterdam, 16 Maart 1867. (6547) &quot;Vówspo^Sg &quot;-ëvaöen van.cc»» DOCHTER JOHANNE VAN BIEMA , geliefde Echtgenoot van Amsterdam, 16 Maart 1867. Dr. A. H. ISEAELS. Eenige Ke.nisijeving. (6522)__ —Dë-FG-ds goedheid bevallen van eene DOCHTER IL DEECKSEN-POPPE. 14 Maart 1867. (6488) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, MARIA ELISABETH NUMMERDOR, hartelijk geliefde Echtgenoot van (6524) 15 Maart 1867. J. E. DEN OUDEN. _ Voorspoedig bevallen van eenen ZOON C. P. CEAANDIJK, GLASBEEGEN. Beisex , bij Bees , (Eijn-Pruisen), 13 Maart 1367. (6539)^ &quot;Heden overleed tot mijne diepe droefheid, in den ouderdom van ruim 26 jaren, mijne veelgeliefde Tochtgenoot JOHANNA MARL» COLDER, mij 11a eéne gelukkige Echtvereeniging van bijna driejaren een dochtertje nalatende van ruim 10 maanden. Eene slepende ziekte maakte een einde aan haar voor mij zoo dierbaar leven. Amsterdam , J. H. BEOEKMAN Jr. 13 Maart 1867. (6536)_. &quot;Öp heden overleed, na voorzien te zijn van de HH. Sacramenten der stervenden, onze geliefde Vader en Behuwdvader, de lteer BOUDEWIJN BROEEE, in den ouderdom van 69 jaren. Amsterdam, 13 Maart 1867. Uit aller naam: (6540) J. T. BR OER E. Heden overleed tot onze innige droefheid ons Jongste Kin* MARIE MARGUERITE ALPHONSINE, in den aanvalligen leeitgvan ruim Twee Jaren. J. ALPH. MESNARD. Amsterdam, E. E. MESNARD. „„_.„„• 14 Maart 1867. Geh. VAN DER LINDEN. Strekkende deze 10l algemeene en bijzondere kennisgeving, zoou binnen als buiten de Stad. (6-*sb&gt; ■ &quot;Heden is tot mijne &apos;diepe droefheid overleden, mijn dierbar* Echtgenoot de Heer &quot;JOHANNES ZEELT, in den ouderdom van run» 24 Jaren. Slechts Acht Maanden mogt ik mij m zijn bezit vol &lt;- -en; ieder die den overledene gekend heett en de omstandignc waarin ik mij thans bevindt, kunnen beseften wat ik in hem v«3W .Al aarUB67. -, . . Öék. SLEESWIJK- Algemeene Kensiisgeving. /r-«\ Verzoeke van Rouwbeklag verschoond te blijven. t!^Sd_rf. De Affaire zal door de Weduwe op denzetfdm voet wrdenvoartge***&apos; t Heden overleed ten mijnen huize, na voorzien te zijn van de Heilige Sacramenten der Stervenden, onze veel geliefde Moeder C. KNOB, Wed. H. WÖLFF, in den ouderdom, van 79 jaren. Allen, die de overledene gekend hebben, zullen ons verlies beseffen. Amstebdam , 14 Maart 1867. E. WÖLFF, (6519) uit aller naam. Heden overleed mijn jongste Zoon, ROELOF, in den ouderdom van ruim 19 jaren. , Wed. E. MULDEE, Amsterdam , Geboren ROTHE. 14 Maart 1867. ___ (6548) Heden overleed onze jongste lieveling ANTON FRIEDRICH bijna 11 maanden oud. C. F. HEIJNEN. Amsterdam, 15 Maart 1867. A. F. C. HET.TNEN (6496) BANGERT. &apos; Heden werd ons ouderhart diep getroffen door het overlijden van onzen geliefden oudsten Zoon JOANNES JACOBUS, in den ouderdom van 29 jaren, na voorzien te zijn van de Heilige Sacramenten der Stervenden; diep betreurd door ons en zijne Broeders en Zusters Amsterdam, 15 Maart 1867. J. W. &apos;SMOUT J6s^ t. , _ ,- -&apos;_. C&apos; SMOUT-VOLLAES. Vrienden en Bekenden gelieven deze als algemeene Kennisgevina aan te nemen. (6523) Op heden ontving ik de treurige tijding van het noodlottig overlijden van mijn geliefden Zoon J. F. E. REIM, op 13 Januarij j 1., aan boord van het Barkschip Constance, Gezagvoerder M. Kimmerer te Singapore, in den ouderdom van 26 Jaren. Hoe zwaar dit verlies mij, zijne bedroefde Moeder, Zuster en verdere Betrekkingen treft, is God bekend. Wed. R. REIM ° Amsterdam, 16 Maart 1867. A. E. MARTENS. E^g^ejen^Mgjmeene^Kesviisgeving. (6520) Op den 15den Maart 1867 overleed te Amsterdam, tot diepe droefheid van hare betrekkingen, Mejufvrouw WIJNANDA CORNELIA VAN GOUDOEVEE, in den ouderdom van 65 jaren. Eenige Kennisgeving. (6537) Heden ovorleed onze geliefde Moeder Mejufvrouw CATHARINA MARIA MULLER, Weduwe C. SINKEL, in den ouderdom van ruim 69 jaren, C. SINKEW («521) Nieuwediep, 13 Maart 1567. C. M. SINEEL, Wed. C. BUYGfI. Strekkende deze Algemeene, zoowel als tot Bijzondere Kennisgevisig.% Heden middag overleed zacht en kalm, in den ouderdom van bijna 87 jaren, de Wel-Ed. Gestr. Heer ALBERT ALBERTS VEENHUIZEN, Gepensioneerd Kapitein van het Nederiandsch Leger, diep betreurd door zijne Echtgenoote, Kinderen, Kleinkinderen, verdere Betrekkingen en Vrienden. | Zütphex, 14 Maart 1867. Wed. C. E. VEENHUIZEN, (6490) Geb. SCHOLTEN. Voor de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij het overlij&quot; den van onze hartelijk beminde Moeder en Eehuwdmoeder, Vrouwe C. F. TAYSPIL, Weduwe den Hoer A. SCHOUTEN, betuigen wij onzen dank. J. A. SCHOUTEN. (6453) uit aller naam. Dio iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting hebben van wijlen den Heer ABEAHAM VAN KELLEB , gewoond hebbende en onlangs overleden te Amsterdam, op de Vijzelgracht, worden verzocht daarvan opgave te doen vóór oflop Primo April e. k. Franco ten Kantore van den Notaris C. B. VAN RINSUM, op de Prinsengracht bij de Vijzelstraat, BB 480, te Amsterdam. (6386)</p>
</text>
