<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 14 Maart. (Part. Corr.) Aan de beurs was het gerucht verspreid, dat de op heden- aangekondigde interpellatie van den Heer Thiers, wegens eene zware ziekte zijner behuwdmoeder, niet zou plaats hebben. Dit gerucht, dat de rente 10 centimes deed rijzen, was ongegrond. Onmiddellijk bij het begin der zitting nam de Heer Thiers het woord. De tribunes waren digt bezet. Onder de talrijke aanwezige notabiliteiten merkte men ook prins Napoleon op. Op de ministersbank zaten de Heeren Rouher en Baroche. , Gij herinnert u, dat de Heer Rouher heeft toegezegd, om de dooiden Heer Berrijer verlangde en in het Gele boek ontbrekende documenten, inzonderheid de beruchte depêche der Italiaansche regering, mede te deelen. Men zegt dat de Heer Berryer zich met deze mededeeling post festum van een welligt ad hoc gefabriceerd document niet zal tevreden stellen, maar voornemens is die zaak nader op te helderen en te onderzoeken.</p>
	<p>. Het berigt van sommige bladen, dat de Keizer den Heer de Moustier heeft gedelegeerd, om zijne buitenlandsche politiek te verdedigen, is onjuist. Het comité tot ondersteuning der Christen-bevolking van Turkije, waarvan ik onlangs melding maakte, is geconstitueerd en zal eerlang hare oproeping uitvaardigen. De HH. Berryer, de hertog de Brogue, St. Mare Girardin , baron Brenier, Odilon-Barrot, Du|aure, Guizot, Villemain zijn leden van dit comité.</p>
	<p>De Duitsch-Nederlandsche zaken genieten nog steeds het voorregt, dat zij de aandacht op zich gevestigd houden. Wat is er van al de geruchten, die ten hove en in de stad in omloop zijn? Ik kan u als antwoord slechts een gezegde mededeelen van do echtgenoot van den Heer Benedetti op eene soiree, welke gisteren bij eene harer vriendinnen plaats had en die zeer talrijk bezocht was. lemand vroeg: Denkt de gezant er nog steeds aan, om naar Konstantinopel te gaan &apos;i O, antwoordde Mevr. Benedetti, zoolang de zaken niet geregeld zijn, zal hij te Berlijn blijven. De baron Gustave de Rothsclnld is ernstig ziek aan eene borstontsteking. De griep heerscht thans in hevige mate. Ik heb u medegedeeld, dat ook de kastenmakers, die in het tentoonstellingsgebouw werkzaam zijn, deu arbeid hadden gestaakt. Ten einde elke vertraging van het werk te voorkomen, betaalt, naar men zegt, de Keizer, uit zijne ei^en fondsen,aan de werklieden de verlangde verhooging van loon. Dit is een kwaad voorbeeld. De Liberté beoordeelt in een artikel met het opschrift //l&apos;eftct manqué&quot; de gisteren bij het Wetgevend Ligchaam ingediende wetsontwerpen op de drukpers en op het regt van vereeniging op zeer scherpe wijze. //Gelijk de wet op de drukpers nu is,&quot; zegt het blad van, den Heer de Girardin, //is zij zelfs geene democratische wet, daar zij door het haudhaven van zegel en borgtogt; als motto het bittere woord van Lamenais aanneemt: //stil gij armen.&quot;- Wat de wet op de vereenigingen betreft, waarbij het behandelen van staatkundige en godsdienstige onderwerpen uitgesloten is , terwijl gevangenisstraf behouden blijft, zij verleent aan Frankrijk eene geringere vrijheid dan die&apos; in Pruisen bestaat. Het effect van den brief des Keizers van 19- Jan. is gemist, totaal gemist, zoowel voor het binnenals voor het buitenland.</p>
	<p>Gisteren heeft een kabinetsraad op de Tuilerien onder presidium des Keizers plaats gehad, in welken de houding is besproken, die door de regering tegenover de interpellatie van den Heer Thiers, behoorde te worden aangenomen. — De Heer L. Say zou heden avond eene voorlezing over de vérfraaijingen der hoofdstad houden. Hij werd daarin echter op het laatste oogenblik door de overheid belet. — De kamer van correctionele appèllen zal zich op 22 dezer bezig houden met het hooger bereep, dat door den Heer de Girardin tegen zijne jongste veroordeeling tot eene boete van fr. 5000 is ingesteld. — Gelijk reeds is gemeld zal het huwelijk van Prins Aniedeus van Italië met de Prinses del Pozze della Cisterna den I9den of 25sten dezer worden voltrokken. De Prinses is 17 en de Prins 21 jaren oud. De Prins heeft zijne bruid reeds van kindsheid af gekend en heeft nimmsr van eene andere verloving willen hooren spreken. Overigens brengt zijne bruid het niet onbelangrijke vermogen van 800,000 francs rente ten huwelijk mede. — Volgens de nieuwe wetsbepalingen tot regeling van het regt van vergadering, zal het voornemen tot het houden eener vergadering vooraf aan do regering moeten worden bekend gemaakt bij eene schriftclijko verklaring van minstens zeven personen, allen binnen de ge- j meente woonachtig en in het genot hunner burgerlijke en burgerschapsregten zijnde. Die kennisgeving zal de plaats der voorgenomen vergadering moeten aanwijzen, alsmede haar deel. Indien behandeling van politieke of godsdienstige onderwerpen het doel is, wordt de vergunning van de overheid, vereischt; deze vergunning kan in het belang der openbare orde en der algemeene veiligheid worden geweigerd.&apos; De vergadering mag niet anders dan in een besloten en overdekt locaal worden gehouden, én mag niet worden voortgezet naliet uur hetwelk voor de sluiting der herbergen, koffijhuizen, enz., is bepaald. De vergadering moet door eenen ambtenaar van de regterlijke of van de admistratieve magt worden bijgewoond; aan dozen mag de* toegang nooit worden geweigerd, en hij&apos;zal de sluiting der vergadering kunnen gelasten wanneer hij gevaar voor de openbare orde mogt zien in hetgeen er voorvalt. Wanneer de kiezers in een kiesdistrict opgeroepen zijn om een lid voor het Wetgevend Ligchaam te verkiezen , kunnen zij vrijelijk vergaderingen tot het bespreken der verkiezingen houden. — Er is sprake van om al de dieren uit den Jardin des&apos; plantes over te brengen naar den acclimatatie-tuin, ten einde aan eerstgenoemde inrigting eene bestemming te_ geven, meer overeenkomend* met haren naam, door er namft lijk uitsluitend een botanischen tuin van te maken.</p>
	<p>— Onder de voorwerpen, dio Engeland op de tentoonstelling zal exposeren , zal men eeno collectie aantreffen van al de Engelsche dagbladen sedert den oorsprong van het journalisme. Er zal eene collectie zijn van 1675 soorten. „&apos;,•&lt;_. , _,••, — Uit Rome wbrdt van 9 dezer geschreven, dat de carneyaistijd er zonder wanordelijkheden voorbij gegaan is, en dat de inlanders en de buitenlanders in grooten getale deel genomen hebben aan de openbare vermakelijkheden van die Sagen. De toevloed van buitenlanders is thans to Rbme even groot als in de vorige jaren; de hotels zijn vol; er is overvloed van geld in omloop; de bevolking is rustig, en overal in de stad heerscht veiligheid. Zoo is het_ ook gesteld in de andere deelen van het Pauselijk gebied, met uitzondering van eenige bergachtige districten nabij de Napelsche gewesten, die nog door strnikrooverbenden wórden geteisterd, ondanks de krachtsinspanning der Pauselijke gendarmerie en de waakzaamheid der Italiaansche &apos; troepen aan de grenzen. — Ten gevolge van het door de Spaansche regering uitgevaardigde nieuwe stelsel betreffende de drukpers zullen, naar gemeld wordt, verscheidene dagbladen te Madrid, waaronder do Wpdca, ophouden te verschijnen. De gezamenlijke uitgevers te Madrid hebben zich vooraf tot den gouverneur dier stad begeven, om hem onder het oo- t e</p>
	<p>brengen, dat het voor hen onmogelijk is, bij handhaving van dat stelsel, hun beroep als uitgevers voort te zetten; zij konden echter onverrigter zake terugkeeren. —De graaf Maynier, wiens mislukte expeditie naar Abyssinie bekend is, was als kapitein bij het vreemden-legioen naar Mexico vertrokken. Met eenige manschappen onder bevel van den generaal Bertholon werd hij gedetacheerd om een zilver-convooi te beschermen; het geleide werd door de republikeinen overrompeld en alle manschappen omgebragt. De graaf Maynier was slechts 46 jaren oud. Hij heeft vroeger in eenige letterkundige bladen geschreven, eenige romans uitgegeven, waaronder Bohémien et Grand Seigneur. Hij laat eeno onuitgegeven novelle, la Pensierosa na, welke als zijn meesterstuk wordt geroemd. Hij was door allen die hem kenden hoog geacht.</p>
</text>
