<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE DIRECTIE DER NEDERLANDSCHE BANK maakt bekend, dat hare KANTOREN TIJDELIJK ZIJN VERPLAATST naar de voormalige Bureaux der Rentebetaling van het Grootboek der Nationale Schuld. De ingang is door do Gasthuishof poort op de Oude Turfmarkt. Amsterdam, 16 Maart 1867. De Directie voornoemd: W. E. MEES, President. J. H. MOLKENBOER, (6451 Secretaris. HÖÊDÏWABRÏEK^ Dijkstraot, 0 90, Huis met den Hoogen Stoep Voorradig de NIEUWSTE MODELLEN van MEEREN- en JONGEIIEEKENHOEDEN, elegant bewerkt en vandefijnste Pluche, tegen de billijkste Prijzen. Iste KWALITEIT van f 6 tot /&apos; 3. Eene groote partij FANTAI*_IEHOEDEN -ƒ2.50. F. J. VAN &apos;TBIULL. (5852) ~HEDEN i¥OlD OESTERS, versche en gerookte Zalm, Sardines a I&apos;Huile, gebakken ca gechy leerde Paling, Haring-Salade , Biefstuk, Carbonade, Omelet, Splcgcl- Eijeren, Servelaat- on Truffel-Worst, Paté de Foies Gras, fi.ino Tiiiijn- en Bordeaux Wijnen , Moet Chandon, Lanson Père et Fils, Engelsche Bieren, enz. In do OESTERPUT. (6059) ~ÖT-ERtrößm JHEIV 9 LEDEKANT-BEHANGSELS, STUKGOEDEREN, en andere groote on kleine Artikelen VER WE N wij naar de nieuwste Chemische Methode, met de meeste zorg en tot billijk gestelde prijzen; berigten tevens, dat wij ZIJDEN, WOLLEN en GEMENGDE STOFFEN DAMES JAPONNEN, etc, in de fijnste Kleuren en nieuwste dessins, waarbij zeer MODERNE STREPEN, DRUKKEN. Verder geeft de Prijscourant, welke op franco aanvrage te ontbieden is, een overzigt onzer geheel naar de vereischten des tijds ingerigt Etablissement. GEVERWDE en GEDRUKTE STOFFEN zijn steeds ten onzent te bezigtigen. Van Stukgoederen, Zijden Japonnen , Staatsie- en Ledekant-Gor-fincn VERWEN WIJ OOK EERST STAAL TER REOORDEELING. _fFTIIirT.T &lt;_■ _P&lt;&gt; Kantoor: BROUWERSGRACHT WIJjIJIJjL *% il - , HOEK KEIZBESQEACI-T. Informatiën zijn ook te erlangen aan de Verwerij: Haarlemmer Houttuinen bij de Korte Prinsengracht. (6467) A. SOEDEROUW,^ WOLVE-STRAAT XX 212. Heeft de eer te berigten, de ONTVANGST DER NIEUWSTE MODELLEN PARASOLS en ENTOUTCAS. (6544) f^A. SOEDEROLTW,^ X 17. REG.LIERSRREESTRAAT. X fl, Heeft de eer te berigten, de ontvangst van eene buitengewoon Fraaije Collectie DAMES- en KINDER-P ARASOLS en ENTOUTCAS. Zijn MAGAZIJN is steeds ruim voorzien van Soliede en Elegante Zijden en Alpacca PARAPLUIES. (5910) VOORHEEN DE EENDRAGT, SINGEL BIJ DE MUNT. De Ondergeteekende beveelt zich minzaam aan in de Gunst van het geëerde Publiek, belovende eene nette en prompte bediening. UEd. Dienaar, ANTUON RREVÉ, gewezen Bediende van den Heer (6430) W. P. WERKER, Kalverstraat.</p>
</text>
