<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VÉRITABLE EAU Tö_¥lC| IJ E. Seul et unique remede pour les soms et I&apos;entretien de la chevelui _. DEPOT GÉNÉRALE chez lIENRI. succES3Eua be LE BOULANGER. Kalverstraat, Amsterdam. wmMgM» In Provincie-Steden, alwaar nog geene Depots zijn, jJIP-fF VRAAGT MEN DÉPOTUOUOÈKS. (6557) IJZERGAAS, KOPERG-AS, HORRETJES. J. C, ST_-I-liï-_&lt;-. , Booiinnarlit , B. O*, heeft weder ruimen voorraad van KOPEK-,-IJZER- en ZINKGAAS, in alle soorten, breedten en kleuren; HORRETJES zijn in voorraad, of worden ten spoedigste in alle grootten voor de vensters passend gemaakt. Verder worden HORRETJES en CHASSINETTEN naar ENGELSCH MODEL vervaardigd, welke vooral nuttig zijn voor SOCIËTEITEN, KOffEIJLttiIZEN, enz., daar zij zeer duurzaam zijn. (6505) m HUURPRIJS ƒ 550. ! Met 1 Mei aanstaande TE HUUR een logeabel droog KOOP&quot;■&quot;&quot; &quot;MANSIHJIS, staande op het beste gedeelte van den Binnenkant , bevattende een ruim, hoog en licht Benedenkantoor, vier ruime Kamers, Provisiekelder, Keukon, Binnenplaats, ruime Zuiders, enz., van alle Gemakken voorzien. De ZIJ- en BINNENKAMER worden door den Eigenaar voor Kantoor in gebruik gehouden. Adres met Franco Brieven onder het Motto HUIS, bij den Makelaar J. MEIJEIHNK MEIJER, Singel over do Bergstraat&apos;. (6556) ~ Itfll__UM 4Tl_Bkr Aistï Hlftcumatlscl-C ïirmdeii! De Antirheumatische weiking dezer KRUI OEN, betoont zich zóó krachtig, zóó zeker, zóó be.tendig en verrassend, allo dag-en nachtelijke Rheumatische Pijnen en Krampen, Verstijving enz. worden door derzelver gebruik zóó zeker, snel en duurzaam genezen, dat ze aller belangstelling en aanbeveling waardig zijn. Op franco aan- Trage met het bedrag onder het motto Rheumatiek aan A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat te Amsterdam, worden ze in groote verzegelde Pakjes a ƒ1.50, franco door het geheele rijk toegezonden. (6364) Eeno JUFVROUW van de R.&apos;C. Godsdienst, 28 jaren oud, zag lich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als UUISHOUB&amp;TER, KINOERJIiïVROÏJW of wel ia een BANKETBAKKERSWINKEL, kunnende van eerlijkheid en gedrag de beste informatiën aanbieden. lemand hierop reflecterende gelieve lich franco te adresseren onder letter M. D., bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, in de Hartenstraat alhier. (6353) Het tegenwoordig Bestuur der Maatschappö APOLLO, als voorloopige Commissie, de noodige voorbereidende maatregelen genomen hebbende , om het Stoffelijk Overschot van Mw. _&gt;. N. SABLAIUOLLES te doen rusten in een EIGEN GRA_&apos; versierd met een eenvoudig GEI_ENKTE!-&apos;KEN,rheeft de eer te berigten, dat dit denkbeeld bij Kunstgenooten en Kunstvrienden de gewenschte sympathie heeft gevonden en de opgevatte taak in allen deele kan worden volbragt. De voorloopige Commissie, dank betuigende voor het in haar gestelde vertrouwen, mag dan ook nu niet aarzelen daaraan verder te beantwoorden en is derhalve thans als definitieve Commissie geconstitueerd. Zij aal vijftien dezer een aanvang maken met het doen ontvangen der Bijdragen en noodigt allen, die nog Inteekeninglijsten onder zich berustende hebben, uit tot toezending daarvan vóór hel einde dezer maand bij den Thesaurier der Maatschappij, don Heer J. P. BOAS, adres Salon des Variétés Amstelstraat, to Amsterdam. Amstetvdam, 15 Maart 1867. Namens de Commissie voornoemd, (6400) C. 9. IMIENIKL&apos;S. &lt;SAIiAST-Ettl-ElI. ■■■&apos; In een netton GALANTERIE WINKEL werdt gevraagd, tegen primo Mei of eerder, een fatsoenlijk JONG MENSCH, niet boven de twintig jaar, met hot vak bekend, van goed gedrag. Adres met franco Brieven onder Lett. H. 11., Bureau Handelsblad. (6332) Bij BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam, is&apos; AllSTEßDAliil&apos; ALMANAK VOOR KOOPHANDEL EI 2EEÏAART. UITGEGEVEN DOOR HET BESTUUE. VAN HET COLLEGIE Zeewna-mri&amp;hoop. JAARGANG tS«7. (6329)</p>
</text>
