<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOMERDIENST, BEGINNENDE MAANDAG 18 MAART 1867, sÉÉIÉé Schroefstoomboot Volharding No. 1. Leiden en Amsterdam, vice versa. Van LKIIMË.-; Van AMSTEBDAM i Des MAANDAGS, &apos;s Morgens ten 4 ure. Des MAANDAGS &apos;s Nam. ten 21, ure. De overige dagen, uitgezonderd Zondag, ten 5 ure. DAGELIJKS, uitgezonderd Zondag, &apos;s Nam. ten 3 ure. &apos; Ligplaats BINNEN-AMSTEL. Schroefstoomboot Volharding N°. 2. Van Vrouwenakker naar Amsterdam, vice versa. Van V-M-L W__-.A-i._t_._l : Van A.ÏSÏKIIBA.I : Des MAANDAGS&apos;s Morgens ten 6 ure. Des MAANDAGS ten 12 ure. ii n &apos;s Namiddags ten 2 ure. // . &apos;s Namiddags ten 5 ure. De overige dagen der week ca des Zondags : De overige dagen der week en des Zondags: &apos;s Morgens ten 7 ure. &apos;s Morgens ten 10 ure. &apos;s Namiddags ten 12 J ure. &apos;s Namiddags ten 5 ure. K-ttu-&apos;cLtg&apos;s Imi.e-t dienst. (6358) Ligplaats BINNEN-AMSTEL.&apos; DE DIRECTIE. STO©M_aE-__»_i,A]__l_a__l- mm kjemxurshhoojm , ~ TEAMSTERDAM. Wij hebben de eer te lierigten . «lat wij een DEPOT VOOR I&gt;J.N VERKOOP ONZER ZACHTE ZEEP in ZALTBOMMEL en de BOMitIELERWAARD hebben gevestigd bij den Heer A. VAN DER LINDEN, aldaar; onze Zeep is daar van heden af voor een ieder tegen Fabrieksprijs verkrijgbaar gesteld. De Prijs-Notering wordt iederen eersten werkdag der week in dit Blad bekend gemaakt. DE DIRECTIE. (6413) liijders aan Xaagk walen. Bij de ondergeteekenden zijn steeds voorhanden de ONFEILBARE MAAGDKOPPELS van Dr. STA PP EL, die de HARDNEKKIGSTE Maagpijnen, &apos;enz. SPOEDIG en VOLKOMEN genezen. Prijs ƒ 1.50 per fleschje; en Dr. STAPPEL&apos;S DEOPPELS tegen KIES- EI AAIGEZIGTSPIJM (IÜROSE), die ALLES overtreffen wat tot heden daartegen is aangewend geworden. De felste pijn bedaart oogenblikkelijk. Prijs per fleschje 75 ets. met gebruiksaanwijzing. Bij G. VAN MEETEREN , Centraal Depot Apoth. te Utrecht, en te Amsterdam bij de HH. Apothekers P. J. KISTERS, Huidenstraat, HH 496; HÜLSTEÏN, Warmoesstraat bij de N. Brugsteeg, M 452; en VAN SON, Muiderplein. (6420) mijn MAGAZIJN nog niet met HEds. bezoek vereerd hebben, worden door deze beleefd uitgenoodigd mijn MAGAZIJN met HEd_. bezoek te vereeren, hetwelk ten allen tijde ruim voorzien zal zijn van alle soorten van KESKKS-OEKEiV en IiIJBELS, in fraaije Nette soliede Banden, van de minste tot &quot;de fijnste soorten. Oude Boeken en Bijbels worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen dooiden Bijbelhandelaar A. VAN ROSSUM Ja., SINGEL bij de Gasthuismolensteeg, G 341, te Amsterdam. (6417) AUSTRALIANMEAT COMPAIY LIMITED. De Ondergeteekenden hebben de Eer aan Heeren REEDERS en GEZAGVOERDERS te berigten, dat zij door bovengenoemde Maatschappij aangesteld zijn als AGENTEN voor NEDERLAND van GECOITS-EBV-EERD Dit Vleesch verdient de voorkeur boven het tot nu toe gebruikt wordende Gezouten Vleesch, zoowel wat hoedanigheid als billijkheid van prijs betreft; en daar het door de reis van Australië naar Europa de proef van de deugdzaamheid heeft doorgestaan, durven de Ondergeteekenden dit Artikel aan ieder aan te bevelen, als het voordeeligste Voedingsmiddel aan boord der schepen. Doordien dit Vleesch zonder Beenderen geleverd wordt, staat 1 Ned. Pond gelijk met IV. Ned. Pond Gezouten Vleesch. Het is verkrijgbaar in blikken bussen van 3 Ned. Ponden. Nadere informatiën zijn op franco aanvrage bij hen te bekomen. (6_4_) • BUKÏ-B &amp; MOIT WMMIIOV-EM, Xoor.lblaak 9 13?, te Rotterdam» -,._ .. —...</p>
</text>
