<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men leest in „Die cic ut sch e Schau bülin e,&quot; aclitste Jaargang deel 1 en 2 in een stuk getiteld: „DAS GRAND THÉATRE IN AMSTERDAM,&quot; en getekend door C. Aug. Vorstcheu, de volgende regels: //Die Perle der diesjahrigen Saison ist &apos;unstreitig Frl. BABZIEN. //Wir sahen sic u. a. als Th u s n e 1 d e, in die zartliche Verwandten, //und glauben nicht, das diese Rolle bcsser gegeben werden kann, //als wie sic von Frl. BABZIEN gcspielt wurde. Die talentvolle //junge Dame ist von der gütigen Mutter-Natur mit tausend benei//denswerthen Vorzügen beschenkt worden. Ausser einen schonen, //graziosen madonnenhaften Gestalt, auf der ein niedliehes Köpfchen //mit muntern beweglichen Augen prangt, hat sic eine sanfte, melo«-diöse Stimme, deren Ton eine seelenbewegende Herzlichkeit besitzt. //Der wunderbare Hauch der Unschuld der über ihrem ganzen Wesen, //wie ein duft&apos;ger Schleier liegt, diese beinahe kindliche Jungfrau//lichkeit kam gerade in dieser Rolle der reizenden Dame zu statten, //abgesehen davon, dass Thusnelde eine sehr dankbare Partie ist. //Das menschliche Herz neigt sich auch im Theater gerne dem Schoenen und Guten zu, vod fülijt Mitleid mit dem armen Aschenbrödel, _dem Tessschomel der zdrtlichen Verwandten. Wir sind überzeugt //dass diese Rolle in andern Handen eine ganz andere Totalerschei//nung geworden ware, und nicht den reinen Eindruck auf unser //Gefühl geworfen hiitte.&quot; (6433) DOOB ÏLAATSGE7S-.EK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENTIEK TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBÜRGS-f, COMC3SRTE.-, ENZ. STARS SCHOUWBURÏ.. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maandag 18 Maart. (N°. 105 Abonn.): eene laatste voorstelling van: De Familie Benoiton, blijspel in 5 bedrijven , vrij gevolgd naar het Fransch, van Victorien Sardou, door C. J. Roobol. Te Parijs in het Théatre du Vaudeville ontelbare malen achtereen met den grootsten bijval vertoond. Gevolgd door eene 39ste voorstelling van: De Triomf van GabriH op Aslaroth. (61/2 ure.) Opera-Voorstellingen. Dingsdag 19 Maart. Eeno derde voorstelling van: L&apos;Afrieaine, versierd met twee decoratien en tooneelm. toestel, door J. F. Plaat. . (6V2 ure.) Verwacht Woensdag aanstaande: Een Boze Eed, drama in 6 tafercelen , door W. J. Hofdijk. (Nooit &apos;op eenig tooneel verteond.) Verwacht eerstdaags: &apos;Klaasje Zevenster is niet dood, tooneelspel in 5 bedrijven en 6 tafercelen, met geheel vrije gebruikmaking van den roman van dien naam, door A. Wijnstok. Nooit op eenig tooneel vertoond. GRAN» T__EATÏ_E&apos;, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Sonntag 17 Miirz. Gewöhnliche Preise, Dutzendkarten guitig: Eine Familie, original Schauspiel in 5 Akten und einem Nachspiel, von Charl. Birch-Pfeiffer. (8 Uhr) Montag 18 Miirz. (Diplome, Dutzendkarten, Freier Eintritt ohno Ausnahme nicht guitig). Sechtes Gastspiel der Frederieke Gossmann: Der Versvünschene, Prinz, Lustspiel in 3 Akten, von Plötz. Zum Schluss: Sic hat ihr Herz entdeckt Lustspiel iv 1 Akt, von Wolfgang Muller von Königswinter. (8 Uhr.) Donnerstag 21 Miirz. Benefiz für Frl. Babzien: der 2te Act von Orpheus; hierauf: Sic ist nicht Eifcrsüohlig; zum schluss: 10 Madehen und kein Mann. Subscriptions-Liste liegen von ab Heute an die Kasse. Platze sind taglich am. Grand Thé_tro dafür zu besprechen. In Vorboroitung: Francesco dei Parzi, von Ed. Mohr. SALON RES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Thoater. Zondag 17 Maart: Der Maurer und der Schlosser, Oper in 3 Acteu, von Auber. Maandag 18 Maart: Das Nachtlager in Granada, Oper in 3 Acten, von Kreutzer. . Entree 50 Cents. Aanv. 8 Uro. RIE PIRECT-ON. . SALON ï»ES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zondag 17 Maart: De drie Slraatjontjens, nieuwe vrolijke vaudeville in 3 bedrijven. Gevolgd door: Ik ben Vader, nieuwe vrolijke vaudeville m 1 bedrijf. _ •_ Maandag 18 Maart. (Gevraagde voorstelling): De Omioozcle van St. Flour&apos;, nieuwe vrolijke Vaudeville in een bedrijf. Gevolgd door. De Vrouw in 4 gedaanten, nieuwe vrolijke Vaudeville 111 een bcdriji, waarin Mw. Coryn vier verschillende karakters zal vervullen.- J. &gt;? slot: Jufvrouw Overmoed, nieuwe vrolij_e Vaudeville 111 een bsdiiji- Entree ƒ 0.75 in vertering. Aanv. 8 ure. Plaatson zijn aan het Bureau te bespreken. -_-„«.. « BOAS &amp; JUDELS*</p>
</text>
