<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het Magazijn is van eenenenorm grooten voorraad voorzien, zoodat men eene buitengewone keuze in kwaliteit en patronen kan aanbieden. LINNENS in 4/4, 9/8, 5/4, 6/4, 8/4 tot 12/4 breedte. Echt Handgespin, zuiver Linnen Garen van Bielefeldsch Hernhutter, Greifenberger, Bussisch ECHT HENNEP-LINNEN, Osnabrücker, Boheemsch, lEESCH, Silesisch, Brabantsch Overzeesch, Kortrijksch, Vkamsch fabricaat, in de grootste sortering van meer dan duizend stuks voorhanden, in stukken van 50 tot in de 60 el, het stuk van af ƒ 15, 16, 18, 20, 25 tot en met het fijnste ƒ5O. TAFEL- en SEEVETGOEDEEEN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: Een TAFELLAKEN, zuiver Linnen, van ƒ 1.50, 2 tot 5; in half Linnen het Tafellaken v».n ƒ1.25 tot ƒ 3.50; TAFELSTELLEN met 6 en 12 SERVETTEN; ZAKDOEKEN in Linnen en half Linnen, het half dozijn van 75 Ct., ƒ 1.25 tot 4; HANDDOEKEN, MADAPOLLAMS, GRASLINNEN, SUIRTING, WATERTWISTEN, KEPER, DIEMET, I&apos;lOt E, MOLTON, OOGJESGOED, «LOK.IESGOED, SERVETGOED aan het stuk. GORDIJNKATOEN, DIEMET,&apos; FLANELLEN , ROODE WOLLEN TAFELKLEEDEN, OVERHEMDEN in geheel Linnen en van Madapollam met Linnen Borsten en Linnen Manchetten. THEEDOEKEN voor de keuken, het half dozijn 55 Ct., betere en hoste soorten van af 20 tot 50 Ct. per stuk. Vingerdoekjes iv Damast, het half dozijn ƒ1.50. CRINOLINES in de allerbeste kwaliteiten eu de nieuwste modellen van af ƒ 1 tot ƒ 5.75 het stuk. OVERTROKKIN CRI-_OLI-.ES, die tegelijkertijd als BOVEEBOK kunnen gebruikt worden, met de nieuwste BANDEN, het stuk van af ƒ 3 tot 6 JONGE JUFVROUWEN CRINOLINES (Cages) van 16 Bijen Veeren tot 30 Bijen Veeren, het stuk van ƒ 1.50, 1.75 tot die n:et 30 Bijen Veeren _ ƒ2. 2000 el Geruit en Gestreept suiver Linnen GRIJS LOOPERGOED, de el 20 Cent; 500 el BLAAUW GERUIT zuivir Linnm DEDDENItONT, de el 40 Cent; 2000 el VAATDOEKLINNEN 15 Cent; 100 stuks verschillende soorten AMERSFOORT tn KEEPEIt, het «tuk 20 el houdende, van af/5.00 tot lt. 50; ZWANENDONS-H ARING-tOON, ENGELSCH KEEPER. HAARLEMMER DIEMET, enz., enz. Een groot Assortiment van GEKLEURDE HEEREN WOLLEN OVERHEMDEN, het stek van al ƒ 2 75 tet de fijnste ƒ 4.50. Witte geborduurde, en geplooide DAMES BOVENROKKEN, de elegantste DAMES DAG-en NACHTHEMDEN , DAMES BOVEN PANTALONS met en zonder Strooken. ° (6432) Garen zuiver Linnen BLOKJES- en OOGJESGOED, voor Keuken-handdoeken of Boden-handdoeken, enz., de El 26 Cents. Griiza VOERINGKATOEN de El van 15, 20 en 25 Cents. ZWARTE ZWARE FRANSCHE ZIJDE, prima kwaliteit, de El van ƒ2 tot de allerbeste ƒ3.25. L. lIIIISCHFELD &amp; C% Hokin, E 160. .^JN CORK STEAM-SHIP-COMPANYÉÉÉÉ ROTTERDAM WM MTBEFOOI-. HKT SCtIROKPSTOOMSCHIP JLE&amp;MM\T_ 1000 Tons, Kapitein J. CAULFIELD, Vertrekt van Rotterdam naar Livt-rixiol VRIJDAG 22 MAART. 16485) Adres bij den A_c.it Vn. VAN OMMEREN. -ÏiDIÏ_EE-STOOMBOOT-MUTSIIIUPPIJ fl|ffc&gt; EH STAATSSPOORWEGEN. &lt;__3___»__» DAGELIJKSCHE DIENST tusschen Al.»_Sf E^s™PES&gt; IM™&gt; LEEUWARDEN., -RO-IM. * HARLINGEN SMOl&apos;geUS ? Ul&apos;° ,r! Mln- &quot;&quot; aankolMt der Hüllandscho en Eijnspoortreinen. &apos; n_lin.&lt;.l\ „ u, 30 . » van den Staatsspoortrein van 9 Ure uit Groningen en , .  , , n ,„ 10 Wre 43 Min. uit Leeuwarden DaninkMU. E, .„, S°W _f n£ \\™rdT. AM .. KantOT«n= aan de Factorij te Amsterdam bij den Heer F. J. ADEIAN Jh., SrOLTENS, Groot«■ k„rkt LEEUW, Eotermarkt; te Leeuwarden, Erven F. DE VEIES Fz.; te Groningen, BOEESEMA en</p>
</text>
