<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLOGATIE REHABILITATIE. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank van Groningen, dd. den Uden Maart 1867, is het door den gefailleerde WILLEM HENDRIK MIEDENDORP aangeboden en aangenomen Aceoord gehomologeerd en de gefailleerde bij datzelfde vonnis gerehabiliteerd. De Curator: ■ , (6480) Mr. O. Q. VAN SWINDEEEN. EAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank to Amersfoort, van den 12den Maart 1867, is GERARD MEERDINK Jr., Metselaar te Zeyst, verklaard te zijn in staat van faillissement, aanvang nemende op gemelden datum, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. H. CROOCKEWIT Jr., lid dier Regtbank, tot Regter-Coinmissaris. en van Mr. E. H. VAN PEESTN, Procureur te Amersfoort, tot Curator. Do Curator voornoemd, _J 6481) VAN PEESYN. HOMOLOGATIE. Aan de Schuldeischers van 11. VAN DE LINDE, in staat van kennelijk onvermogen verklaard, wordt berigt, dat het aceoord, aangeboden door den&quot;Wel Edel Gestr. Heer Mr. J. C. DE VRIES, bij vonnis der Arrond. Regtb. lste Kamer, van 12 Maart 1867, gehomologeerd is. De uitbetaling der percenten zal geschieden ten Kantore van den ondergeteekende, Singel bij de korte Gasthuismolensteeg, G 328, op Donderdag 21 Maart e. k. des voormiddags van 10-12 ure. (6476) Amsterdam, De Curator, ÏB Maart 1867. _J P. A. BRUGMANS. ÖPRÖËPraGÜ leder C.éditeur of Debiteur iv den Boedel van -Eelisje JBelderts Fer in ga, in leven Stroohoedenmaakster te Lemmer, en aldaar overleden den 4den Maart 1867, wordt verzocht het bedrag der schuldvordering vóór 1 April 1867 op te geven of af te betalen aan H. DE KOE, Cand. Notaris en Deurwaarder te Lemmer. (6370) H. €. GITILLEBERT en P. BRUSSE, Makelaars, presenteeren als lasthebbenden van hunne Meesters, ten overstaan van een daartoe bevoegd beambte, ton verkoop op WOENSDAG 3 APRIL 1867 : CO Ceroenen en 10 Vaten AEABTESCHE GOM. 50 Balen, 24 Ki.ten en 6 Vaatjes GUM COPAL. 8 Vaten en 12 Balen SPONSEN. 14 Balen ANNIJSZAAD. 8 Balen lEESCHE MOS. 9 Vaten EOEMAAT LIJM. Circa 2500 Kilo GUTTA PEECIIA. 1 Partijtje, BOUEBON VANILLE. En verdere DROOGERIJEN. liggende als nader bij notitie zal worden aangewezen. &quot;Nadere informatiën bij bovengenoemde Makelaars. (6516) Dingsdag en &apos;Woensdag&apos; te Eien, &apos; ten, huize van «. 13. _30__F, DAMRAK, H 117: 4000 nummees BOEM, 400 nummers MDZIK, Nieuwe GLOBEN, ATLASSEN en LIEFHEBBERIJEN, welke publiek verkecht zullen worden op Donderdag 21 Maart en Negen volgende dagen, des namiddags ten 5 ure precies. (6484) MTIOMLE lIL-TÏE.~~ Om als PLAATSVERVANGER voor de ligting dezes jaars op te treden, wordt gevraagd een fatsoenlijk JONG MENSCH. Adres franco onder letter P. bij den Boekh. JOHs. AV. BRAUN, Molsteeg G 136, alhier. (6459) &apos;</p>
</text>
