<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 20 Junij.</title>
	<p>Op hare aanvrage heeft de commissie van het welgevend ligchaam, , belast met het onderzoek der staaisbegrooling, van de regering ecne opgave j omvangen van helgeen de Mexicaansche expeditie aan de schatkist heefl gekost. Daaruit blijkt dat die kosten 363,165,000 fr. hebben bedragen, terwijl de schatkist 61,957,000 fr. van Mexico heeft ontvangen; zoodat hel verlies&apos;voor de schatkist 301,190,000 fr. bedraagt. Eenige uitgaven van het dep. van marine, welke mede, maar niet uitsluitend, voor de Mexicaansche expeditie zijn gedaan, zijn niet in dien staat opgenomen; evenmin de schade, aan de schatkist veroorzaakt door verbruik of waardevermindering van krijgsmateriëel, waarvoor de commissie meent dat hoogstens 45 millioen fr. zou uil te trekken zijn. Aan den anderen kant is de schatkist nog in het bezit van 95232 obligaliën ten laste van het Mexicaansche kei- j zerrijk; deze zijn buiten de rekening gelaten. — Kaar men verneemt zouden er te Weenen officiële tijdingen omtrent , keizer Maximiliaan zijn ontvangen. Hij zou als krijgsgevangene worden behandeld. Een berigt uit New-York zegt dat het regtsgeding tegen dien vorst is uitgesteld. Een gerucht wil dat Maximiliaan in eene proclamatie keizer Napoleon van lafheid en Iaagbeid heeft beschuldigd, omdat deze hem verlaten heeft. — In de groote zaal van het oude nijverheids-paleis in de Champs-Elyse&apos;es worden toebereidselen gemaakt voor de plegtigheid van de uitreiking der» bekrooningen, op de tentoonstelling toegewezen. Die zaal wordt prachtig gedecoreerd, en op den achtergrond wordt een orchest voor 1000 loonkunstenaars en een orgel geplaatst. Aan den muziekalen wedstrijd op 21 Julij zullen ook keurmuziekcorpsen van het Pruissische, Beijersche en Russische leger deelnemen; in het geheel zullen er J2 muziekcorpsen naar de uitgeloofde prijzen dingen. J De &apos;berigten uil Kome zijn vol van bijzonderheden omtrent de eerstdaags te vieren kerkelijke feesten. Ongeveer 200 hooge geestelijken waren reeds aldaar aangekomen en cog een gelrjk aantal werd verwacht. Den | 29en Junij zullen de kanonisatie en het eeuwfeest van den marteldood van de apostelen Petrus en Pauliis met eene en dezelfde mis gevierd worden. : Naar men zegt zal de Paus het houden eener oecumenische kerkvergadering, in hel volgende jaar te openen, aankondigen.</p>
</text>
