<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Veiling van het 111 BS en ERVE op den Haarlemmerdijk Buurt TT N°. 479 en 480, den 22sten October aangeslagen en uitgesteld , zal plaats hebben op MAANDAG 2e NOVEMBER f SC6, des Avonds ten Zes ure in het Lokaal de Brakke Grond. (26435) TTi________ua*_t n -*e- Advertentie van Dingsdag 13 November (Verm. __S ï&amp; kooping Noordermarkt, welke zal plaats hebben morgen |j!&apos;»__aejg» (]en 16(len (je_er)i staat vermeld: DEKSCHUITEN; moet zijn: Een KORE N LI GTE R, genaamd: WIN DOUW, groot 48 Ton en een SCHUIT, genaamd HOLM, groot 25 Ton; benevens een SCHEEPSROER, hetwelk niet vermeldjttaat. (26437) TE miMMI ATLAS VAN AMSTERDAM VAN Dr S. SARPEATI, bij FKEDKRIK MÜLf.ER, te Amsterdam, VRIJDAG 16 DEZER, EN DE (26458) ! BIBLIOTHEEK op VRIJDAG en ZATERDAG 10 en XI DEZER. TE HUUR ÖF TE KOOP: Eene voor Zomer- en Winterverblijf geschikte BUITENPLAATS, gelegen te Bermebroek, 15 minuten van het Station Vogelenzang. Het Huis bevat 8 Kamert, Mangelkamer, Keuken, Kelder, enz., annex Koetshuis en Paardenstal, desverkiezende met Boerenwoning, Koestal en eenige bunders extra best Wei- en Bouwland, tegen 1 Mei 1867 te aanvaarden. Adres franco bij D. VAN DER ELST, te Bermebroek. (26263) DRINGENDE TERUGRGEPÏNGT De PERSOOM, die verleden Zaturdag den loden dezer, des Namiddags omtrent Half Drie Ure, zijue Vrouw en twee Kinderen te Amsterdam verliet, eu ongeveer eon nnr later, toen hij door een zijner knechts op den Nieuwendijk gezien werd, niet ecu pakje onder den arm,.ischielijk een zijstraat inliep wordt ten dringendste verzocht zoo spoedig mogelijk terug te keeren, wyl zijue zaken tot aller genoegen ten beste geregeld zijn. (26455) -castalia. 1 JAARBOEKJE VOOR 1867. Met een voorbericht vnn dun R.dakteur vun&apos; den Almanak HOLLAND, EN DIJDBAGEN VAN: S. 3. VAN DEN BERGH, R. KOOPMANS VAN BOEKEREN, G. H. J. ELLIOT BOSWEL, A. J. DE BULL. GOZEWIJN, W. J. HOFDIJK, Mevr. E. HIJMANS-HETZVELD, J.J.L. TEN KATE, Da. E. LAURILLARD. Mk. J. VAN LENNEP,den ouden heku SMITS. GERARD &quot; J. SPOOR en W. MARTEN WESTERMAN. STAALGRAVUREN H. J. BURGERS, J. F. HOPPENBROUWERS, JOSEPH ISRAELS, W. J. MARTENS en C. ROCHUSSEN. Rijk gebonden, verguld op suede ƒ 4.50. Amsierdam , — «.IHItOI.I»! ¦!*-&gt; li.UA AY. Dit Jaarboekje treedt in de plaats van den Almanak HOLLAND. (26416) V , J gê__*__*__ ootmarsüm-almelót W%J*eA via tübbergen. &amp;___*_*_\__\_m_m_n_m_ YICE VERSA. De DILIGI__V&lt;.F. vertrekt van af den 20sten November iederen Dingsdag en Donderdag, des morgens ten 61/2 ure van OOTMARSUM, des avonds ten 61/2 ure van ALMELO. . (26457) _G^J. VAN KONINGSVELD. A^bk SCHRO F-STOO BOOÏIHEN sT GEBR. ZUR MHLEN. NIEUWE&apos; DIENST, DE RIJP _ PÜRMEREND - AMSTKRDAM, met de Stoom BOOTEN CONSTANTIA en JALQLELINE, VOOR PASSAGIERS EN VRACHTGOEDEREN, in verband met het Goederenveer van Schipper Veeiioxk. Whilerdicust 1860. MAANDAG, WOENSDAG cv VRIJDAG: Van DE RIJP &apos;s Morgens 8 Ure. // PÜRMEREND... » 9 &quot; 11 AMSTERDAM... &apos;sNamidd. 4 Ure. 1, PÜRMEREND... - 5-/« » Db VUVCIITSCHLIT vertrekt, geregeld van AMSTERDAM: Des MAANDAGS &apos;s Namiddags 3 Ure. 11 VRIJDAGS 11 1 11 RETOURBILLETTEN tot veel verminderde Vrachtprijzen. Nadere informatiën te Amsterdam bg den Commissaris F. GOETZIJT, Nieuwe Stads-Herbergbrug _m\ de Jagtlwen, «n in de BQp VERMIST SEDERT 8 DAGEN: 8/2 LOTEN der OOSTENRIJKSCHE LEENING 1 »•-*.* Sïrie 2000, N&quot;. 8?, waarvan behoorlijk aangifte is gedaan. Diehf terugbrengt by de Kantoor-Boekverkoopers WEYTINGH fr BRAVJ-&apos; Warmoesstraat over de St, Janstraat, J 605, zal, zonder navraag» ƒ25 ontvangen, de Aanwijzer ƒlO. (26400) JTAPAW en CIIIWaT^ Bezigtigingdagcn der Veiling van JAPANSCHE en CHINEE&apos; SCHE GOEDEREN in de Militiezaal, van Woensdag 14 tot ZatuJ&apos; . dag 17 November. Donderdag en Zaterdag tegen betaling van 25 Cenö voor de Armen.. (26397)^ Bij Y. ROGGE, te Amsterdam, verschijnt heden een Tweede vermeeedebde druk van: DOOR ANZE WfACHT OMHEID ONHANDIGHEID IUOEDWIL. Of DE EXAMENS TE HAARLEM. DOOR Me. 11. E. TOE I.AER. PRIJS 10 CENTS. Wordt alléén voor Rekening afgeleverd. (26221) Voor f 300 &apos;s «Paars, of daaromtrent, wordt TE HOUR gevraagd, om met I°. MeiofeerJ&apos;&apos; te aanvaarden een HUIS, liefst in het midden der stad gele. &quot;&quot;J&apos; Aanbiedingen Franco onder Lett. M., ter Boekdrnkkerij van JU»1&apos; VISSER, Kloveniersburgwal bij de Hoogstraat. (26424) BÊf^DMAKING. De Ondergeteekende berigt, onder dankbetuiging voor de genot-jj&apos; gunst, dat zij hare Affaire in Bieren en Sterke Dranken heeft _\ SLOTEN en op heden den HANDEL IN SCHOENEN E&apos;1 LAARZEN heeft GEOPEND, zich ook met alle Reparatiën bel?-; tende, beveelt zij zich onder belofte eener Prompte en Civiele Beo» ning, beleefdelijk in ieders gunst aan. (26425) J. S.&apos; GIJSELAAR, Geb. GÊRRITS, Kloveniersburgwal bg de Hoogstraat, K lO3* AGEIfTEI, Voor den Verkoop van een COURANT ARTIKEL ten dienste VjJ Stoomwerktuigen, worden in alle Steden Boliede AGENTEN gjL vraagd. Brieven Franco, onder Lett. J., bn den Boekhandel»* H. R. VAN ELK, te Dordrecht. (26232) STALHOUDERIT, Eerste Weteringriwarsstraat. De Ondergeteekende heeft de Eer het geachte Publiek te fs&apos;\ wittigen, dat hij op heden de Stalhouderij van J. B. NEESM*-V&apos;| heeft OVERGENOMEN, zich voorstellende, om door eene »-rL| rate en nette bedienin», daartoe in staat zijnde, door het verbeter* I zijner Inventaris, zich de protectie zijner geachte Begunstig6 (I waardig te maken, weshalve hij de vrijheid neemt zich in de gul!&apos;r van hen en in die der Clientelle van den uittredende Staltit»llo NEESMAN, minzaamst aan te bevelen. (26370) Adres tegenover den Stal. C. BAKHUIZEN. ZELDZAME GELEGENHEIdT Door sterfgeval wordt op zeer aannemelijke voorwaarden, in &lt;&amp;.&apos; welvarende Noord-Hollandsche Stad, TE KOOP AANGEBODEfi Eene welbeklante AIFAIRE in MANUFACTUREN en MOPj^ die een fatsoenlijk bestaan oplevert, desverkiezende dadelijk te **j!. vaarden. Adres franco onder Lett. G. F. H. bij den Kantoor- en K&apos;\t Boekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg brj den Singe&apos; Amsterdam. (26423)^1 W. MIJNÏRËNDS &amp; ZOON, Ledekant- en Kamerbshangers, enz., hebben de eer hunnen geacb^ Begunstigers en verdere Belanghebbenden te berigten, dat zi) j heden hunne Affaire bebben VERPLAATST van de Bloemstr»» | DD 200 naar den NIEUWE ZIJDS VOORBURGWAL tussc^* de Wijde en Stilstegen, f 151, terwijl zij tevens aan hunne W_\ een WINKEL en MAGAZIJN verbonden hebben, welke z8 -H voorstellen met 1&quot;. December aanstaande te openen. , Amstebdam, 18 November. 1866. (26413- FRANS GOENEN __ F. B. BUIfJj zullen gedurende den winter, in het Odéon, met medewerking Iq de Heeren J. A. CRAMER, W. A. SICKLER en E. APPT, V-***&apos; KWARTET-UITVOERINGEN geven. Zij nemen de vrijheid hierop de aandacht der beminnaren w\ klassieke Kamermuziek te vestigen. Lijsten ter inteekening zün voorhanden in de Muziek-Maga&quot;.,&apos;1, i yan de Heeren THEUNE &amp; C. en ROOTHAAN &amp;_____ (2643 IJ. M*aEeiB voof EPoEUsvEijt1 DONDERDAG 15 NOVEMBER 1866: AVOND-CONCERT. Entree 50 Cent. Aanvang 71/3 asj Leden volgens Reglement Coupon-Bewjjzen geldig. (264jfr&gt; DOOR PLAATSGEBREK ZIJU WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEMEVT--* TOT EEN VOLGEND NOMJCEE TB LATEN LIGGEN. gCHOS? WB-VKCEK,- COfIfCEBLTEW. EWtt-^j STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en PeK! Donderdag 15 Nov. (Nu. 48 Abonn.) De Echtgenoot van eene f&apos;^f Jufvrouw, blijspel met zang in 3 bedrijven, naar het Fransen* Albert Masquelier. (Nooit veitoond.l Gevolgd door: De eerste r-*pi van Historische Tafercelen uit de Geschiedenis des Vaderlands, voorstelling zal besloten wordendoor: De Gelaarsde Kat, groot ph»**, tisch toover-ballet-pantomime in 3 bedrijven en 8 tafercelen. O &quot;y; Dingsdag 20 &apos;Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap^ Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel- * tt tweede voorstelling van: Faust, groote opera in 5 bedreven 12 tafercelen, van Gounod. 57_____&gt;^i GRAND THÉATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN ---Lij Donnerstag 15 Nov. (Diplomo und Freier Eintritt ohne Ans»*^: nicht guitig). Zweite Gastvorstclluug der Königl. Hofschauspiej*^jl Frau Niemann-Seebach: Faust, Tragedie in 5 Akten von Göthe, &quot; | von J. M. Coenen. (Gretchen), Fran Niemann-Seebach. . 1 Anfang für heute ausnahmsweiae 7V«__|s&gt;/J SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater ¦&lt;¦ HUBERT SAUVLET. Donderdag 15 Nov.: _V .66, Operette in*A I Durch, Lustspiel in 1 Act, en Fortunio&apos;t Lied, Óper in 1 Act. H Aanvang 8 Ur** I Entree 50 Cents. DIE DIRECTÏQN^J_\ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dond-^/M 15 Nov. (Op algemeen verlangen): Jack Sheppard of de Sidi&quot;&apos;_f ¦ den Nevel, groot volkstuk in 10 tafercelen, met nieuwe decor*1 en costumes. -( I Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDEJ-* I Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. ¦ Wegen 3 de uitgebreidheid der voorstelling aanvangj7^_M_i&gt;-&quot;&apos;ïM SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalvers^.M Donderdag 15 November. Bste voorstelling van: Een Arme TW^JJ^^ een nieuwbakken Edelman, nieuw groot blijspel met nieuwe chanSOU H quodlibets, enz. in vijf bedrijven, naar het Hoogduitsch. H Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 o1** H Plaatsen znn a 10 Cents aan het Locaal te bespreken. I LOUIS BOUWMEESTER ** *&gt;»¦ Verwacht eerstdaags : Marianne de Marketentster, nieuw groot jj^&apos;^Ê in 5 bedrijven. Voorafgegaan door: Het leger vnn de Sambre e&quot; * H voorspel in twee bedrijven. Nooit vertoond. __-3-*^&apos;M</p>
</text>
