<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEIDEN, ll Nov. De Keizer U heden van Schiinbrunn te dezer •««e gekomen, en na met eenige ministers te hebben gearbeid derwaarts teruggekeerd. &quot;&quot;-.De Keizer heeft besloten dat dit jaar de gewone groote jagt- Wtgen van het hof niet zullen plaats hebben. . T* De Heer v. Beust begeeft zich den 20steu naar Dresden om er UlBt?lijke aangelegenheden te regelen en zgne familie af te halen. de~~i-Ve Nene Freie Pressé deelt raflde, dat de aanslag van Pust wel tri J&apos;-k ert*stig gemeend is geweest; dat Pust op dit oogenblik over«igd U van schuld-, dat kapitein Palmer in allen deele een waardig »p.v*Be verdient te heeten, en dat de Boheainsche bladen, door da-nt beweerd in, dat men bn Pust&apos;s denkbeeldige misdaad alleen te ?aken had aan ondergestoken werk, door het openbaar ministerie **&quot;»}&amp; zullen worde» vniTo l Praag wordt gemeld dat de kardinaal-aartsbisschop, Prins °«- &quot;eawarzenberg, aan den prior der Jezuïten de verzekering heeft »^eren, dat de genoemde orde door de regering op alle mogelijke J*yze zal wordon beschermd en dat aan eene uitwijzing niet te den*°n valt. Het Czechische blad Nar. Listy wordt vervolgd wegens artikelen over da Jezuïten. t~~ Dezer dagen hebben te Triest ongeregeldheden plaats gehad &quot;jB-chen Duitsche werklieden en Friauler facchini. Er zijn 200 per- A ° _? ,8earresteeid. Patrouilles doorkruisen de stad. Landlieden die *•* Prianlcr facchini met stokslagen mishandelde» zyn in hechtenis «enomen. Thans is de stad weder rustig.</p>
	<p>.. WEENEN, 11 Nov. (Part. Corretp.) Uit cene volkomen geloofwaar_J&apos;6«, ja zelfs authentieke bron kan ik u de belangrijke mededeeling ?oen, dat de Servische regering, het voorbeeld der Donau-Vorsteu-2,°i-!meu volgende, bepaalde stappen doet, om het laatste spoor van het bm-ttingsregt te doen verdwgnen. De president van het opperste geregtshof te Belgrado is niet eene hierop betrekking hebbende ¦&apos;--&apos;ding naar Konstantinopel vertrokken-, dezer dagen zal hij met gelijk ~°el bier aankomen en een derde zal zich na-rPetersburg begeven.Het is ?e**n geheim, dat deServieche regering sedert geruimen tijd uitgebreide *ritestoerostingen heeft gemaakt. Ik was in de gelegenheid u reeds p^&apos;ge maanden geleden daarvan kennis te geven. Thans schijnt Ser- T_Je het oogenblik geschikt te achten, om met zijne eischen openlijk J* doorschijn te treden. Het is blijkbaar, dat door dezen stap eene jj-euwe wonde van bet Ottomannlsche ataatslfgcluum blootgelegd is, Jn dat tevens eene zeer ernstige zijde van het Oostersche vraagstuk rr. ,6prake wordt gebragt. Wat de houding van het Oostenrijksche •-•binet in deze teedere kwestie betreft, kan ik u mededeeleu , rjv bet onzijdig zal blijven, maar aan beide partijen zijne vriend-1-aPpelijke bsmiddeling zal aanbiedon.</p>
	<p>--ERLIJN, 13 Nov. (des Ochtends). In de eerste dagen kan op geene hervatting der werkzaamheden in het Heerenhuis worden gekkend , daar geen genoegzaam aantal leden aanwezig is, om een be ¦ «uit te kunnen nemen. T~ In het huis der afgevaardigden is heden de discussie voortge*et over de wijze van Tjehandoling der begrooting; na eenige discussie U met 112 tegen 90 stemmen besloten om de begrooting niet {&apos;«ar de &lt;j.,,„jj&gt;is*ie te verzenden. De ministers va» financiën, koopb:uidel en justitie dienden eenige wetsontwerpen in , als tot wijzi*&apos;1&apos;-&apos;. der wet et Ac grondbelasting, tot ephefflng der soheepvaartï&apos;-&apos;Kten op de Elvé, «en wets-ontwerp betreffende de makelaardij, een i^t-cffende de verlaging der gcregtskosten, een betrekkelijk het -eensverdrag in Oud-, Voor- ,e;i Aehter-Pommeren, enz. De eerst- v°lgende zitting zal Zaterdag of Mandag plaats hebben v *- De Kamers zullen niet lang bneenßlnven, Nadat het budget behw-deU U sal bet ontwerp, betreffende de lnlf| ving tas Sleeiwgk. Holstein, dat reeds vóór het reces was ingediend, in discussie komen* en de voornaamste werkzaamheden zullen hiermede afgeloopen zijn. — De gewezen Keurvorst vau Hessen heeft, naar men zegt, Hanau verlaten om eene groote reis te ondernemen waarheen wordt niet gemeld. — De terugkeer van den Heer v. Bismarck te Bcrlgn wordt binnen 14 dagen te gemoet gezien. — De Berl. Ttdende bevat een officieus artikel over de invoering van nieuwe achterlaad-geweren, waartoe belangrijke sommen (men zegt zelfs 1,350,000 rigsdaler), noodig zullen zgn. — De bisschoppen van Trier en Keulen, benevens de wg-bijschoppen dier plaatsen, hebben te Coblenz eene bijeenkomst gehouden, waarin beraadslaagd is over de nieuwe kerkelgke indeeling der Nassausche diocesen. — Door de Aelioniir wordt gemeld: &quot;Hetklinkt wel is waar vreemd, dat te Weenen, waar de staatsdrukkerij dag en nacht in de weer is om maar zw veel staatsnoten als mogelijk te kunnen aflevuren, van geldnood sprake is, doch ondanks alle hevige klagten tegen de papierhuishouding, is in de laatste dagen zulk een gebrttk ontstaan, dat men gaarne 18 tot 20 pCt betaalde om effecten goed te kuuuen aanbrengen.&quot; FRANKFORT, 12 Nov. (Part. Cerr.) Uit Weenen zgn hier van goed onderrigte zijde mededeelingen ontvangen, volgeus welke in het kabinet van den nieuwen minister van buitenlandsche zaken reeds tactisch de draden van het geheele regeringsbeleid zaraenloopen; van daar gaat het hoofddenkbeeld nit voor alle progrannnen, zooals die tut dusver zijn openbaar gemaakt en ook daar wordt er de laatste hand aan gelegd. De _&gt;aron von Beust beschouwt zich inderdaad minder als minister van buitenlandsche zaken dan wel als hervormer van het geheele raderwerk der regering; hy verklaart, dat deze arbeid de dringendste, de voorloopig alleen noodige is; men verhaalt eene uitdrukking , welke de minister zelf gebezigd heeft en welke karakteristiek genoeg is, nl.: //De buitenlandsche aangelegenheden van Oostenrijk kunueu voorloopig door een hofraad worden bestuurd, want zij bepalen zich tot de taak om vrede te houden. Thans moet boren alles het binnenlandsche work worden verrigt.&quot; De ideeën vau v. Beust worden thans in alle takken van het bestuur gevolgd; zelfs het vroeger voor den invoed der burgerlgke ministers zoo weinig toegankelijke ministerie van oorlog betoont zich bereidwillig tot het aannemen der reorganisatie-denkbeelden van den minister van buiteul. zaken. De aefinitieve benoeming van den luitenant-generaal John tot minister van oorlog wordt in dezen zin verklaard. Men zegt ook dat de voormalige Saksische minister van oorlog, de generaal v. Rabenhui-st, eerlang iv Oostenrijksche dienst zal treden, en dat de grondtrekken der leger-hervorming, welke de Oostenrgksche regering voornemens is tot stand te brengen, van hem afkomstig zgn. Aan onderscheiden bladen is onder dagteekening van 9 dezer uit München, het volgende telegram gezouden: «Ln goed onderrigte kringen deelt men mede, dat in Beheren eene algemeene amnestie zal worden verleend, waarvan niemand uitgesloten zal zijn.&quot; Sedert de afkondiging van de amnestiewet van 10 Julij dezes jaars, znn er geene personen om politieke redenen veroordeeld, zoodat natuurlijk van de uitvaardiging eener amnestie geene sprake kan zijn.</p>
	<p>De Pruisische geheime finnncieraad Bitter, president der ceft.missie voor de liquidatie van den Bond, zal, naar men verneemt, zich naar Berlijn begeven, waar hij zes weken zal vertoeven. Gedurende zgne afwezigheid zal de militaire gevolmagtigde van Pruisen, de luitenantgeneraal v. Dewall, het presidium der commissie voeren. Iv elke der voormalige bondsvestingen zal eene bijzoudere commissie van deskundigen, welke daarvoor beëedigd zal worden, onverwijld overgaan tot het inventariseren en schatten van den zioh aldaar bev indenden roerenden bondseigendom -, de resultaten hunner opnemingen zullen daarna aan de commissie van liquidatie worden medegedeeld. De Zwitsersche bondsraad heeft than» de plannen voor de werken tot correctie van de Rhone, die gedurende de eerstvolgende 2 jaren verrigt zullen worden, definitief goedgekeurd. De Zwitsersohe ooinu-Wsie van deskundigen voor de kwestie van het aohterlaad-geweer is, na*r men mij uit Bern schrgft, sedert dea 9den dezer weder te Aarau vergaderd, om over de verdere kwestie te beraadslagen, omtrent welke zij uitgenoodigd i» aaa den bondsraad verslag nit te brengen, voornamelgk omtrent de vraag of de invoering van een eenvoudig achterlaad-geweer dan wel een repetitiegeweer voor de infanterie bataillons van het leger is aan te bevelen. De oommissie is verzocht haar rapport nog tijdig genoeg in te dienen, opdat de bondsraad in staat gesteld zij reeds bij den aanvang van de winterzitting, van de bondsvergadering 3e voordragten.tot spoedige bewerkstolliging van de nieuwe wapening vereischt, op te maken. Hiervoor zal een aanzienlijk orediet moeten worden aangevraagd, hetwelk echter, gelgk te verwachten ia, door de bondsvergadering bereidwillig zal worden toegestaan, De Zwitsersche maatschappij van landbouw voor de Alpen heeft zich volgens het programma, dat in hare laatste vergadering waa ontworpen, voor net aanstaande jaar de volgende taak gesteld: IQ.1Q. Voortzetting der werkzaamheden op de proefnemings-stations; if. het houden van eene tentoonstelling van zuivel-producten; 2 . medewerking blj de voltooijine van de Alpen-statistiek ; 4°. aanmoediging tot verbetering van den landbouw op de Alpen; 8 . oprigting van plaatselgke vereenigingen voor landbouw voor de Alpen.</p>
</text>
