<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gep raaid, 21 Sept., op 1° 6&apos; Z. Br. en 22° 25&apos; W. L.: Alex ander, Dekker i?&quot; Boston n. Melbourne. —28 Sept, op 23&quot; Z. Br. en 56&quot; O. L.: Alcyone. *&quot;§»--&gt;#-, v. Bat. n.Amst. , ]j &apos;fiEDRIKSHAVN, 10 Nov. Het schoenerschip Angnste &amp; Robert, gest &quot;erura&gt; Tan Nederland komende, is verleden nacht bij Saeby (1 „^SENEUR, 9 Nov. Tn de haven gekomen de stoomdoot Rotter- Uat.-&apos;_j pt&apos; Sc-ir-ve-&apos;. van S-ettin n. Rotterdam; was hier gisteren om -^ KePasBeerd, doch moest heden voormiddag terugkeeren, schade aan een der ketels te herstellen. •KOPENHAGEN, 10 Nov. Het galjootschip Arentina Roellina, ï_n i oon&gt; -s heden van hier naar Hclsingborg gezeild, om voor Ken * te -a&lt;-en. an &lt;--t scn&apos;P waren de beide nooten den veriic/i &quot;acht weggedreven en de kapitein was genoodzaakt hier ande»*r kooPeDv °rRAALSUND, 8 Nov. Een Nederl. schip, met haver geladen, trrP, Zweden naar de Noordzee bestemd, is gisteren op de hoogte van •JJJtow (eiland Rugen) gestrand. j- WUSTROW, 8 Nov. De schoener Johanna Alberta, kapt. Dinse har.. SvU-;*&gt;oed van Hamburg naar Koningsbergen, is heden nacht bij &apos;den W. storm in dezen omtrek gestrand en vol water gcloepen. ! o°Gh0°Gh het volk gered. &apos; USTENDE, 12 Nov. De Ned. bark Fortnna, van Shields nanrSin- I I^Pofe bestemd, welke op 14 Maart jl. op de hoogte v.m Oost-Dnin-8)» n gestrand en op 17 derzelfde maand geligt en in Ostende op Ye &quot;jPtouw binnengebragt is, is jl. Zaturdag te Antwerpen in veiling da. &apos; ~-&gt;e eer -»»ae3» oud-zeekapitein en nu zeilmaker aldaar, is u an eigenaar geworden voer de som van 28)090 fr. g-«AURITIUS, 6 Oct. Het Nederl. barksehip Stad Assen, kapt.&apos; j er, vau Batavia naar Amsterdam, op SO Sept. alhier biimenge, heeft op 28 Sept. op 23&quot; Z. Br. en 56° W. L zeer slecht dtii doorgestaan, waarin het lek is gesprongen. Het maakte zeven &quot;u water per uur. Men is bezig met lossch. -?-_ BINNENGEKOMEN. I * EiEL, 13 Nov.; Henriette, Visser, Padang, vertr. 26 Julg. - Lion, S., -is ,&apos; &quot; Ivanhoe.S., Leith. - Hart. Coverdalo, Newe. -Urania, S„ Dantbf, V~~ Terug uit zee: Willem Jacobus, de Vries, n. Suriname, met losge- &lt; ,*«n bamng en watervaten. Wi LEVOETSLUIS, 13N0v.; Emilie,Meijer, Baltimore,l.v.Brou- ¦ fßliaven. - Prins van Oranje, S., Duinkerken. - Emily,Wright, Roehes- I kii,&quot; * r&apos;11 Po-ut, Grendseu, Newc. - Pacific, S., Harwich. - Eagle, Haw- ! s &quot;«1-AIERHAVEN, 12 Nov.-, Agatha, Tonkens, Steinhausemel. - Rei&quot;&amp;*&gt;&lt;-, ïonteug, id. £DRDEN, 10 Nov.-, Vr. Trientje, Kuiper, Amst. {} AiIBURG, 10 Nov.-, Hammonia, S., Rott. ij&apos;J-REL, 31 Oct.; Ettjo, Haak, Hartlep. (vertr. 7 Nov. n. Carolinerziil) SWINRMUNDE, 10 Nov.; Louise, Hildebrandt, Bordeaux. * &apos; iA NTZIG, 9 Nov.; Veste, S., Amst. - Engelina, Smit, Grimsby. l0*A.-»-JSBORG, 2 Nov.;Mercur, Zerr.ichnw, Nederland. — 5 Nov. ,Se¦f I*.1*. Erichsen, Nieuwediep. — 6 Nov.; Wilhelmine, Oortgiese, Londen. Iq^PEKHAGEN, 3 Nov.-, Ida Engelsman, Duintjer, Aberdonr. — V __?;• Hanne Lerine, Rugaard, Dockum. &apos; &apos;-ULE,6 Nov.*, Zwei Gebrüder, Doyen, Amst.</p>
	<p>AAEHUUS, 1 Nov.» Ti-ia Jacoblua, Klein, Dockum. — 3 No*.*, Zwaantje Dost, Klein, id. -¦—) HOLrENAU, 8 Nov., gepasseerd: Anna Fedora, Knipers, Eckernfürde n. Amst. — 9 Nov.; Drei Gebriider, Katt, id. n. Dordrecht. I FALMOUTH. 11 Nov.; Cubi packet, Rapp, Havana n. Amst. ABERDEfcN,9Nov.Teruguit zee: Zwaantina, Nieboer, bestemd n. Helmsdale. LEITH, 11 Nov.; Ally, Horroch, Rott. PORTSMOUTH, 11 Nov. Terug uit zee: Curacao, Tjakkes, Amst. naar St. Thomas. RYDE (Wight), 11 Nov^Theresia, Wekenborg, Sunderl. n. Liverno. BORDEAUX 10 Nov.; Hazard, Ketelaar Dantrig St. SERVANT, 4 Nov.; Gratitude, Kolk,&apos; Petersburg NAPELS, 5 Nov.; Catharina, Oldenburger, Amst. MALTA, 5 Nov.; Boreas, de Jonge, Vlaardingen. CADIX, 5 Nov.-, Hendrika, Visser, Sunderl. en Vigo. SURINAME, 15 Sept.-, Alkmaar, Stewart, Glasgow. - In lading:Johanna Elisabeth, Valom, Amst, - Agatha, van Wijk, id, - Anna Lena Visser, id. - Jacob en Anna, Brakke, id. S WATOW, 8 Sept.; Bantam, Claassen, Newchwang. UITGEZEILD. BRIELLE, 13 Nov.; Onon.-S., Londen. - Batavier, S.. id. MAASSLUIS. 13 Nov.; Avalou, S., Harwich. HAMBURG, ll Nov.; Goorregt, Huges, Bahia. - Orion, Huges, Fernambuck. ALTONA, 11 Nov.; Hermann, de Boer, Nederland. CUXHAVEN, 11 Nov.; Hilke Alberdina, de Vries, Dantzig. STRAALSUND, 3 Nov.-, Graf von Bismarck, Durow, Nederland. SARPSBüRG, 30 Oct.; Martha Therena, Visser, Purmerend. AA RHUÜS. 2 Nov.-, Charlotte, Amst. STETTIN, 9 Nov.; Jacoba Cornelia, Fokkes, Nantes. -11 Nov.; Grandduc Alexis, S., Rott. LONDEN, 10 Nov.-, zeilkl.: Ella Constance, S., Amst. en Genua. — 12 Nov.; Lucia Maria, Thaben, Marseille. IPSWICH, 10 Nov.;Thames, Cracknell, Rott. GREENOCK, 10 Nov.; Finella, Murray, Soerabaya.» Cessack, Warden, Samarang. CHARLESTOWN , 9 Nov.; Catharina, Duintjer, Fredrikshald. — 10 Nov.; de Jonge 801, Kolk, Harl.» Sieka, de Groot, Christiania. - Drie Gezusters, Dijkstra, Amst. FALMOUTH, 11 Nov.; Barend, Nagel, Maroïm n. Amst,- Helgesen, Nielseu. Iquique n. Rott. CARDIFF, 9 Nov.; Waterhuizen, Oesterhuis, Rio Grande. SWANSEA,9 Nov.; Zeeploeg, Ludeling, Passages. LIVERPOOL, 10 Nov.; Gesina Dorothea, de Boer, Amst.» Heerenveen, Prins, Koogerpoldtr. SUNDERLAND, 10 Nov.; Astrea, Heikema, Napels. - Jonge Eduard Backer, Amst. - Lucy, Olley, Nieuwediep. &apos; NANTES, 10 Nov.; Jeltina, Mulder, Rotterdam. C *. DIX, 2 Nov.-, Margaretha. Veen, Rio Grande. SINGAPORE, 4 Sept. Elizabeth, de Boer, Macao. MAURITIUS, 21 Sept; Genii, Carr, Amst. (met het restant der lading van het afgekeurde schip Jan Daniel, van Java.) KING GEORGE SOUND, 14 Dcc; Orion, Muller, Callao. SAMARANG, 27 Sept.-, den Elshoat, Akkerman, Cheribon. |&apos; SYDNEY, 6 Sept. Nieuwe Waterweg, Heymeriks, Java. NEW-CASTLE, N. Z. W. 23 Aug.; Tuten, bergstrom, Java.</p>
</text>
