<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>in Bad Homburg vor der Köhe. Die Winter-Saison von Homburg bietet den Fremden alle Annehmlichkeiten und Zerstrenungen gröszerer Stadte. x Das groszartige Conversationshaus bleibt das ganze Jahr hindurch geöffnet; dasselbe enthalt einen groszen Bali- und Coneerts»^ einen Speise-Salon, Kaffee- und Rauchzimmer, mehrere (jeschmackvoll ausgestattete Conversations- und Spielsale. Das prosze Lesecabi&quot; ist dem Publikum unentgcltlich geöffnet, und enthSlt die bedeutendsten dentschen, französischen, englischen, italienisohea, russiscaO polnischen und hollandischen politischen und belletristischen Journale. Die Restauration ist dem rühmlichst bekannten Hause CHE»1&apos; aus Paris anvertraut. Jeden Abend liiszt sich die Knrkapelle von Garbe und Koch in dem groszen Ballsaale horen. 1(, Biille, Concerte und andere Festlichkeiten wechseln , wie in der Sommer-Saison, fortwïhrend mit einander ab. Eine aVHu zeichnete französische Vaudeville-Gesellschaft ist engagirt, die in dem Theatergebaudo, welches durch eine geheizte Gallerie mit »^ Conversationshause vcrbunden ist, wöchentlich dreiVorstellungen gicbt. Grosze Jagden in weitem Umkreise enthalten sowohl Uochwild als alle anderen Wildgattungen. l( Man gelangt vou Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Paris jn 16 Stunden, von London in 24 Stunden, /A Brussel und Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Sechszehn Züge gehen tiiglich zwischen Frans1&quot;,, ! und Homburg bin nnd her, und befördern die Fremden in einer halben Stunde -, er wird denselben dadurch Gelegenheit geboten, The*-^ noncerte und senstige Abendunterhaltungen Frankfurts zu besuchen. (25277)^ DE&apos; OOG-ESSENCE VAN UK RÖMËRSHAÜSËÏfi TOT IIKTffIOIJDIXG. VERSTERKING EN HERSTEL DER GE/JIiTSKRACHT. ? Onder bovenstaanden naam wordt door een Boekhouder, die korten tijd op mijn koopmanskantoor werkzaam was, eene ESSENc&gt;Li| ! Dresden nagemaakt en zoo in den handel gebragt, dat derzelver flesschen, etiquetten en gebruiksaanwijzingen, indien men niet naauwk&apos;^ toeziet, met die mijner echte Essence overeenkomen. Ik veroorloof mij, in het belang der zaak ,&apos;*&apos; de volgende mededeeling te doen: _ / De nagemaakte Essence heeft, volgens het ;door mij ingestelde onderzoek, mot de geringste overeenkomst met de echte, waarvan ied&apos;\^ sich gemakkelijk kan vergewissen, wanneer men de Essence met water vermengt, vermits de echte Essence een sterk melkachtig, aangcj^ riekend, aan de oogen gebragt, weldoend gevoel te weeg brengt, terwijl daarentegen de nagemaakte een zwak melkachtig, naar &gt;&gt; riekend , aan de oogen gebragt, bijtend waschwater blijkt te zijn. Jt lic echte Essence wordt verkocht in flesschen, welke voorzien zijn van mijn stempel in het glas en van mijn zegel op de kurk;&apos; jl 1 eiken hoek van het .tiquet aanwezige Arend bevat mijne firma; Apotb-ke zu Aken F. G. GEISS. Zoo staat ook aan den voet van hete*-ji te lezen; F. G. GEISS m Aken a/Klbe. De gebruiksaanwijzing is ingeliiks met het etiquet Arend, alsmede mijn facsimile voorzien. &amp;&apos;J valsciie &apos;Essence ontbreken deze bovengenoemde kenteekenea, weshalve Let bij Inkoopen met eenige voorzigtigheid gemakkelijk is, de Essence van de nagemaakte te onderscheiden, en zich zoodoende voor benadeeling te vrijwaren. fl f Tevens neem ik de vrijheid nog te doon opmerken, dat de nu reeds sints 25 jaren door mij bereide OOG-ESSENCE v*^. 1 ROMERSHAUSEN, tot wier vervaardiging en verkoop Dr. KOMERSHAUSEN mij alleen gemagtigd heeft, even als vroes. ƒ de heele Fleseh a 1 Thr. en de kleine a 20 Sgr. aan mgne Fabriek, mitsgaders door de bekende Depothouders (te Amsterdam m | Apotheker H. H. ULOTH) kan ontboden worden. -^ _^_-m,-_-__a _.w.Ê__X____-i_tt ALM» *,&apos;___ M, ftbruMy 189»» (2*402) -Öl\ ft t*. Crf.kl»»» A-POUieCW</p>
</text>
