<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BU BARRY&apos;S REVALENTA ARABICA. Eene Jufvrouw te Terheyden, V» unr van Breda, heeft bij mij 2 Bussen REVALENTA van 1 ff gehaald voor haren Man die .rediirif? aan maagpgn leed en de genuttigde spijzen teikens uitbraakte. De REVALENTA at hij echter gaarne en gevoelde alsdan ook eeene nei ging tet braken, zoodat hij thans na de 2 Bussen gebruikt te hebben, geheel vau zijne Maagkwaal, welke hem dikwijls 3 weken lan_ aan het bed kluisterde, volkomen genezen is. Den naam van dezen Heer kennende, zal ik denzelven op aanvraag gaarne mondeling mededeelen Bbspa. (Get.) HENRI SPRENGERS 7.1 F Aü.ï_&quot;P TVTAtfIFU (U? s.enen suöstai*t-|&apos;Ten __°*_ verdragen kunnen, moeten DU BARRY&apos;S REVALENTA ll W Jt_3__S___\ JIJLau-U&amp;I . gebruiken om hunne krachten te herwinnen. De REVALENTA is gep medicament, maar een voedsel, dat zeer gunstig op de spijsverteringsorganen werkt en daardoor cene menigte ziekten en onpassehjkheden genezen en voorkomen kan. Er zijn voorbeelden in groote menigte, dat zij ZONDKR HULP VAN MEDICIJNEN langdurige ongesteldheden genezen heeft. Duizenden hebben openlijk verklaard, dat zij hunne genezing aan haar te danken hebben. Men kan ze zonder ïncouvenient gebruiken en de genezing volgt gewoonlijk spoedig. ™£L___i__lJi_ï*JL¥&apos;?i&apos;rh nan .e Ifeercn BARBY Vü BARRY &amp; C°., 77, Regentstrcet, Londen, wordt alleen verkocht door het VERKOOPHLIS en deszelfs Depots. De Prijs is: 1 ff 2 ff 5 ff 12 ff ƒ2 ƒ3.50 ƒ8 ƒl6. Kleine Bussen om er de proef mede te nemen kosten 871/2 Cts. Men lette er vooral op, dat iedere bus, tot waarborg der echtheid, met de Handteekening »F. VON WINDHEIM &amp; C&quot;., VERKOOP* HUIS,&quot; voorzien is. VERHOOPHUHi en de bekende Depots. (26395) GFNERAL STEAM NAVIGATION COMPANY. OÈft ROTTERDAItI-LOIHOI. Vo*&gt;r Goederen en Vee. Het extra snelvarend Stoomschip COSMOPOLITAN. Kapitein BUTLER, verlrekt naar Londen ZONDAG 18 NOVEMBER, UE» MORGEN* VROEG. C--6&quot;*) D« Agenten GÏBB». SMITH.</p>
</text>
