<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DEE NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 18 Januarij.</title>
	<p>Gisteren is door de arrond. regtbank alhier de zaak behandeld tegen den Heer D, D. beklaagd, dat hij iri den avond van 1 Dee. 11. in den salon des variétés van den Heer Duport aan twee Heeren slageil «oude hebben toegebragt. De Heer D. D., die zich reeds vroegtijdig in het geregtsgebouw bevond, was echter bij het behandelen der zaak niet tegenwoordig, waardoor verscheidene nieuwsgierigen Werden teleurgesteld. Door de regtbank verstek verleend zijnde, werden Zes getuigen gehoord, waaruit Weck, dat op gemelde tijd en plaats door deü beklaagde aan twee heeren slagen waren toegebragt, zonder dat daartoe aanleiding bestaan had. Het O. M. requireerde schuldig verklaring vanden beklaagde on veroordeeling tot 15 dagen eenzame opsluiting en twee geldboeten, ieder van fB. WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 18 JanuSi-ïj. Baronie- WIND. T_^ TOESTAND.- &apos;&quot; Millim. rigting. kracht Cels. dekLuciit. deu Zee. Groningen.. +3.9 W.Z.W. 1 N. Diep.... + 4.0 W.Z.W. 8 Maastricht.. +6.7 W. 5 Vlissingen.. +5.1 W.Z.W. 4 W.Hartlep. —6.9 Z.W. — +8.9, schoon, slecht wat. Yarmouth.. — W.Z.W. — — id. — Portsmouth. + 8.9 ¦ Z.W.t.Z. — — regen. gewoon. Plymouth... — — — — — — Havre +14.0 Z.Z.W. m.br. +10.2 betrokken, zceronst. Brest + 6.3 Z.Z.W. 1 +9.2 id. | hol. Parijs + 8.4 I Z.Z.W. 1 +7.3 id. I — Grootste verschil in Nederland: Maastricht 2.8 mm, Groningen, in het geheel: Havre 20.9 mm. W. Hartlep. Verwacht: wakkere, veranderlijke W. wind. * &apos;s GRAVENHAGE, 18 Jan. Heden heeft de aanbesteding plaats gehad van het maken en stellen van den metalen bovenbouw der brug over de Lek bij Kuilenburg. De minste inschrijver was J. K, Hartog , in Wcstphalcn „ voor ƒ 1,814,000. &apos; _* HAARLEM, 18 Jan. Heden is hier ton burcle van het provinciaal bestuur van wege hst ministerie van binnenl. zaken aanbesteed: Het inrigten van het locaal boven de stadswaag te Alkmaar tot rijkstelegraaf kantoor, met bijbehoorende werkzaamheden. Uit de vijf hiervoor ingeleverde inschrij&apos;vingsbillett_n bleek, dat de minste iiischiïiver was de Heer L. Inpijn, te Haarlem, voor ƒ2480 en de hoogste oa Heer J. J. Tesslaar, te Alkmaar, voor ƒ3456. UTRECHT, 18 Jan. Het prov. hof alhier heeft met vernietiging van appèl en vonnis, 11. v. Schroom, thans zonder beroep, vroeger stoker bij de rijn-spoorweg-maatschappij, veroordeeld tot 2 maanden «enzame opsluiting , omdat hij , op den 13den Oct. dienst doende als machinist Dij de Rhijnspoorweg-maatschappij, terwijl de poetser da dienst van stoker vervulde, den goederentrein, dien hij volgens zijne) instructien, des avonds tot het laten voorbijgaan van den personentrein, te Nieuwersluis moest doen ophouden, tot bij Maarssen heeft door laten stoomen, ofschoon het licht aan den ter Aasthen overweg op //onveilig&quot; stond, en de wissel door den wachter aldaar dus nog slechts haastig kon worden overgetrokken, gevaar heeft doen ontstaan, terwijl de bewering, dat hij, door vijf dagen en vijf nachten onafgebroken dienstvervulling vermoeid zijnde, in slaap was gevallen, hem van de aansprakelijkheid niet ontheft, en het gevaar slechts door de ijverige bemoeijingen van de andere ambtenaren is afgewend.</p>
</text>
