<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijbingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 18 Jan. Kapt. J. E. Gave, voerende het stoomschip Newsky, van Newport, laatst van het Vlie, te Dordrecht aangekomen, , rapporteert den 11 Jan. Texel &apos;L. Z. 0., gezien te hebben, een het onderste boven drijvend schip, oogenschijnlijk van Hollandsch maaksel. Volgens brief van Ameland Van den 13 Jan., was den vorigen dag aan het buitetlstrand, behoorden het dorp Ballum, eene door het volk Verlatene en mastelooze schoener gestrand, Vermoedelijk een Engelsch I vaartuig; het waa geheel op zijde geslagen en zou waarschijnlijk weg zijn; men vermoedde dat net in ballast of met steenkolen beladen zou zijn. — Aldaar was veel wrakhout aangespoeld, waaronder een . gedeelte van een naambord, waarop Alma. De Spaansche brik Amistad, kapt. B. Basaldua, van Cuba naar | Brcmen, is op de Eems binnengeloopen en clen 13 Jan. voor Delfzyl I op stroom geankerd. * Het schip Soranus, kapt. C. Poelman, den 25 Dec. van W^venhoe naar Groningen vertrokken, is, volgons berigt van den 10 Jan., te Mandal binnengeloopen. Het schip San Louis, kapt. T. Reimer, van Hamburg naar Laguna, i is den 13 Jan. met verlies van boegspriet, scheg en andere schade, i door aanzeiling te Dover binnengeloopen; sedert bij laag water op zijde gevallen, heeft het belangrijke schade toegebragt aan twee andere schepen, waarvan een gezomten is. j Het gisteren door de Engelsche bladen medegedeelde en door ons overgenomen berigt, als zoude het schip Hollandia, kapt. de Jong, dat op de reis van Ncwcastle naar Singapore met schade te Falmouth binnenliep, 12 dezer van laatstgenoemde plaats weder vertrokken zijn, is abusief; want volgens de laatste berigten moet het schip lossen om nagezien en gerepareerd te worden. ROTTERDAM, 17 Jan. De brik Jacoba, kapt. Sprik, van Montevideo (laatst van Falmouth)? naar Silloth bestemd, is in den nacht van 8 op 9 dezer onder Torbay op strand gedreven en totaal verongelukt. De bemanning is gered, met uitzondering van den kok. HELLEVOETSLUIS, 17 Jan. Heden zijn wederom zes schuitjes goederen van de lading der verongelukte stoomboot Earl of Auchland hier aangebraat. GOTHENBURG, 11 Jan. Onder de hier overwinterende schepen behooren de Nederlandsche : Alberdina, kapt. Bocrhave; Heidcwika Regina, k. Pekelder, en &apos;t Huis Garreweer, k. Vink. ELSENEUR, Jan. Van de in 1865 in de Sond geankerde schepen communiceerden 6663 met den wal, gedeeltelijk om orders voor hunne bestemming te bekomen, ten andere om zich van proviand te voorzien. Daaronder waren 2168 Engelsche en 482 Nederlandsche. PLYMOUTH, 15 Jan. Het schip Amphitrite, kapt. Bekkering, van Shiclds naar Genua bestemd, is hier binnengeloopen met verlies van anker, ketting, zeilen en andere schade. SCARBOROUGH, 16 Jan. De te Pekel-A te huis behoorende kof Afina, kapt. Pottjewijd, van Lissabon naar Vlaardingen, welke in zinkenden staat door de ecpiipago verlaten werd, is hier masteloos en geheel ontrampoueerd binnengesleept. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 17 Jan.; Maria Adriana, Itz,Bat. - Nicolino, Porzio, Brindisi, 1. v. Fowey. (Benevens de schepen per telegr. gemeld.) VLIE, 16 Jan.; Nora, S., Londen. HELLEVOETSLUIS, 17 Jan.; Clara, Pi .bst, New-York. - Magnét, S., Londen. BRIELLE, 17 Jan.; Avalon, S., Harwich. VEERE, 14 Jan.; Francois, Hart, Schotland. BERGEN, 20 Dcc; Concordia, S., Bilbao. — 21 Dcc; Alva, Fröken, Vlaardingen. - Nanna, Meijer, Newc. LONDEN, 15 Jan.; in lading: Elisabeth Jacomina, Kleinenga, Buenos- Ayres. Bij DEAL, .. Jan.; Sagua packet, Sluisman, Amst. n. Havana. RAMSGATE, 15 Jan.; Columbus, Zoinerdijk, Londen n. Maracaibo. - Wilhelmina, de Groot, id. n. Cette. De laatste terug uit zee. - Jantje Martens, Atcs, Alloa n. Livorno. COWES, 15 Jan.; Bérénice, S., Amst. n. Genua. HARWICH, 15 Jan.; Eendragt, Bijkerk, Londen n.Worcum. MALAGA, 5 Jan.; Gesina, de Boer, Newc. PALERMO, 12 Jan.; Hendrika, Visser, Shields. UITGEZEILD. TEXEL, 17 Jan.; Aurora, S-, Londen. - Irene, S., Cardiff. HELLEVOETSLUIS, 17 Jan.; Gironde, S., Bordeaux. - Seahorse, S., Huil. - John Wells, S-, Goole. , _ GOTHENBURG, vóór 11 Jary Triton, Munmx, Engeland. TRIEST, 11 Jan.; G.eertruid» Jacoba, Potjer, Cette. CALLAO, 4 Dcc; Brillante, Bach, Rott. — 5 Dcc; W- Gunther, Hagdahl, id. SINGAPORE, 3 Dec-, Kinderdijk, Verdoes, Batavia. — 4 Bec; Sophia Amalia, van Overklift, Hongkong.</p>
</text>
