<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 18 Januarij.</title>
	<p>Afloop der veilingen van KRUIDENTERSWAREN, gisteren avond gehouden: 7500 doosjes en 2100 k. nieuwe Sniirna Vijgen verkocht tot f 121/4 a 203/4 , de partijen in entr, opgeh. tot f 20; 300/1 k. nieuw Muscadcl Rozijn in lagen verk. van f 27 tya a 7/8; 156/1 k. dito verk. tot ƒ 301/4 a 7/8; 297/1 k. dito zonder lagen verk. tot f 27s/s a 7/8; 3000 k. nieuwe Smirna Vijgen, 2 kav. verk. tot ƒ 25, de rest opgeh.; 2300 k. nieuwe Smirna Vijgen verk. tot f 17,4 a 20% ; 240 v. Krenten, opgeh. tot f 107/ a all; 12 b. Malaga Schillen opgeh. a f 17. SCHIEDAM, 17 Jan. Moutwijn ƒ 10.50, Jenever ƒl6, Amst. Proef ƒ17.25; Spoelingso c. RAALTE, 17 Jan. Boter ƒ24 a 26 per Vs vat; ƒ 11.50 a 12.25 per i/M vat; Rogge ƒ 6.50 a 7.— ; Boekweit ƒ 5.70 a 6.lo;Haver ƒ 3.40 a 3.60; Garst ƒ 4.70 a 4.90, alles per mud; gemeste Varkens 41 a 43 c. per _?; oude dito ƒ4O a 46; oude Biggen ƒ 16 a 18; jonge dito ƒ7.— a 8.50; nuchtere Kalveren ƒ 4.80; dragtige Koeijen ƒll5 a 130 ; Versche Hammen 28 a 30 c. de 5 ons; Eijeren f 2 50 de 100 stuks OMMEN, 17 Jan. Boter per l/s vat ƒ 23.50 tot 24.50; Kippen-Eijeren per 100 stuks ƒ2.75; Boekweit ƒ 5.75a6.50 per mud; Koehuiden 30 c-, groene Hammen 52 tot 54 c. per H?. DEDEMSVAART, 17 Jan. Heden waren do marktprijzGn als volgt Rogge ƒ6.60 a 6.85; Boekweit ƒ 5.10 a 5.50; Aardappelen ƒ1.40 a 1.75. Boter ƒ 1.10 a 1.20 per ffi. Kip-Eijcrcn ƒ3.25. Eenden- Eijercn ƒ4 beiden per 100 stuks. ANTWERPEN, 17 Jan. Van Domingo Cacao werden heden 100 b. tot 281/2 cent verkocht. LONDEN, 16 Jan. Suiker zonder vraag, in veiling werd bijna alles opgehouden. — Koffij ferm prijsh., goed ord. native 68a68.6, Plantation was tot de volle koersen en 6 p. hooger gemakkelijk te plaatsen en van goed ord. Rio heeft men 1000 b. tot 55 sh. gerealiseerd.— Thee-. Congo in veiling ca. 1/2 P- lager. — Schotschi__er69a69.3. — Lijnolie 36.6. — Talk stil, in loco 47.3. SANTOS, 17 Dec. (per teleg.). Sedert de vorige mail zijn 17,300 b. KoMj naar Europa afgezonden. CALCUTTA, 5 Jan. (per tol.) Indigo wordt betaald 6 p. boven de Oct ober-prijzen van de Engelsche markt.</p>
</text>
