<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HH» Hotelhouders. Een bekwaam KOK, de Fransche en Hollandsche Keuken volkomen magtig en bekend met do Banketbakkerij, biedt zich aan. Adres met franco Brieven onder Lett. X. bij de Boekhandelaars VERBRUGGEN &amp; VAN DUYM, te Rotterdam. (1603) COMPAGNON GEVRAAGD. Over 8 Mille kunnende disponeren, kau men zich ASSOCIËREN in eene BLOEMISTERIJ., en daarvoor de helft in eigendom overnemen, onder guarantie van Duizend Gulden jaarhjksche uitkee* ring; zijnde er ook desverkiezende gelegenheid tot inwoning Adres met franco Brieven, onder Letters A. K., bij den Heer A. KNOOP Klein Heiligland te Haarlem. &lt;1596 L TE NISÉGËN TE HUUR TEGEN~ MEI E. K.: Een BOVENHUIS, gelegen aan de&apos; Groote Markt, B N°. 4, bevattende 2 groote Voorkamers, eene Zijkamer aan de Markt uitziende , 3 Achterkamers, Alcove, Zolder, Provisie- en Meidenkamer, grooto Keuken, Regenput, enz. met vrijen Opgang. Te bevragen B N&quot;. 4. (1371) BERIGT m \m DIE Effl OOfi MISSEN. De heer BOISSONNEAU, oculist van het leger, zal zich te Amsterdam (Keizerskroon, Kalverstraat, E 38) bevinden op 24 en 25 Januarij. Zijne KUNSTOOGEN hebben niets gemeen met het afzigtelijke glazen oog-, zij zijn van email, stevig, ligt en gemakkelyk , terwijl zij expressief zijn in hunne beweging. Men kan briefwisseling met hém houden, 11 rue de Monceau, te Parijs. (947) Wt BREÜKBANDEN voor de RADICALE GENEZING van alle soorten van BREUKEN, uitgevonden door Du. TIIEVISSEN van Brussel. Dr. THEVISSEN zal te Consulteren zijn te Amsterdam in het Hotel Stad Elberfeld, Van 23 tot 28 Januarij 1866. (1499) In einem HANDLUNGSHAUSE in Prankfurt a/M. ist eine KOMMISSTELLE für einen jungen Mann offen, welcher der Deutschen] und Hollandischen Sprache machtig ist. Offerten sign Ë. T. 429 sind franco zu richten an die Herren HAASENSTEIN &amp; YOGLER in Frankfort a/M.. ¦ (1377; aOIJPEIJR. Er biedt zich aan een allezins bekwaam COUPEUR, bekend mot het Boekhouden en do Pransche Taal; is ook geneigd de leiding eener geheele zaak op zich te nemen, kunnende de beste Attesten produceren. Verzoeke Brieven Eranco onder bovenstaand motto, Bureau Handelsblad. (1559) SEMPffIi«EL ITTËÖÖPT Voor ƒll5 TE KOOP een welluidend SERAPHINE-ORGEL, 5 Octaaf, 2 Pedalen, besloten in fraaiPalisanderhouten Kast. Adres Franco, onder het Motto OEGEL, bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, alhier, Stilsteeg, G 87 en 88. (1576) MTE KOOP een fraaije NEW-EOUNDLANBSOIE SIONB, Reu, bijna twee jaren oud. Te bevragen, brieven franco onder Lett. E., bij den Boekhandelaar J. J.KOOREMAN, St. Pieters Choorsteeg te Leiden. (1589)</p>
</text>
