<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEBËDË voor den na langdurige ziekte BLIND en BROODELOOS ge- Worden WEDUWNAAR en vader met ACHT KINDEREN (zie Handelsblad 12 Jan.), is niet te vergeefsch geweest; heb dank edele Gevers en Geefsters; de Heer vergelde het u. Wij blijven dit talrijk en ongelukkig Gezin, waar de nood groot is, en vooreerst in het noodigste hebben kunnen voorzien, nogmaals in de Liefdadigheid aanbevelen; terwijl wij ons, met de verdere ontvangsten der liefdegaven, willen b-dasten. Ingekomen bij: Bij den Boekhandelaar A. C. ROL-F, Utrechtschestraat to Amsterdam: Van V. IJ. 5 Coup. ƒ 1.231/2; J. V. W. 1 Coup.ƒ 1.4.1/2; R. S.uit sHage 1 Muntb. ƒ 10; F. K. ƒ2; N.N. ƒ0.50; Z. ƒ 2.50; Z.v.d.C.n-, _.-t?-/2--.&apos;&apos;l^l-&apos; AS} -«U. J. V./_.B0; J.H./SJ J.Mori;M.B./l ZWU&amp;PSI N.A).75; P. ƒ0.75; K. uit Utrecht 1 Coup. ƒ 1.9*, C. H. Wijk bij Duurstede 1 Coup.ƒ 1.231/2 ;V. ll.fl; S. D.ƒ 1; S. P. uit Haarlem 1 Conp^.47V2; J- P. V. 1 C0up.ƒ3.96; N. N.ƒ0.50;P. V^ö; H. 1 Muntb.ƒ 10; E. K.ƒ 2.50; I). O. K.ƒ 1 121/2; M. M.ƒ 7. Bij den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg. G 136, te Amsterdam: Van W.H. ƒ s,metSpijskaartjcs; N.M-/&quot;2.50;M.M.L. ƒ2.50; N. T.ƒ 2 Coup. aƒ3.96 en 4 Cts.; F. M. ƒS;M. 2 Coup. aƒ 3.09; een Zeeman 1 Coup. ƒ3.09; N. L.fl- R. 1 Coup. ƒ 1.98; R, Y.f 1.50; uit Naarden 1 C0up.ƒ1.231/2; G. S.f 1; _fj B.f 1.25; &lt;_ƒ_.___ G. V.f 1.50; 0.ƒ5; J. B.ƒ 1; X. 11. Z^2; A. H.ƒ 0.25; Q. %.f1.50; G&apos;f&apos;2.so; weinig maar uit een goed hartƒl ;Voor ééne Bede ƒS;H. A. Bnz. ƒ0.50; P. Q. ƒ 2.50; J. Z. M.lCoup^l.4BV3;H^l. (1674) SPOED, SPOED. Door vertrek naar elders wordt voor ƒ 500 op een fatsoenlijk gedeelte dezer stad, in een Toehuis TE KOOP aangeboden: eene BROODWINNING, welke door eene Vrouw gedreven wordt. Het grootste gedeelte va» de waarde bestaat in den Inboedel. Brieven franco onder Lett. S. P., bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar in de Reestraat te Amsterdam. (1613) HET ONFEILBAARSTE GENEES- OF HUISMIDDEL voor Rhumatick, scrofuleuse Oogensteking, Pokken, en vele andere Kwalen, is de nieuwe Mechanische Geneesmethode, door den uitvinder genoemd: HET BAM_CHEIDTISMU-, verschenen bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht te Amsterdam en verder alom in den Boekhandel a ƒ 1.80 verkrijgbaar, alsmede bij H. WEISS, Buitensingel, XX 268, alwaar ook van den uitvinder de LEVENSWEKKSR a ƒ 7 en het OLEUM per j flacon a ƒ 2.50 a Contant is te bekomen. (1672)</p>
</text>
