<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 18 Januarij</title>
	<p>Volgens de oppositie was er een tijd, dat in Nederland de porte&quot; feuille van financiën bijna eene sinecure hceten kon. Zij noemt da&apos; &apos;een gelukkigen tijd.&quot; Waarschijnlijk was het dus de tijd dat de conservatieven aan het bestuur waren. Bijna eene sinecure — dat wil waarschijnlijk zeggen, dat er toen niets gedaan werd dan geadministreerd. En dan vragen wij: kan men het een gelukkigen tijd noemen, die waarin ministers zich geroepen achten om niets anders te doen dan te administreren? Men ziet nu hoe de oppositie er over denkt. Ware zij aan het bewind gebleven, de portefeuille van financiën zou «bijna eene sinecure&quot; zijn gebleven; er zou dus niet aan gedacht zijn geworden om een bij de optreding van dit ministerie nog in alle opzigten gebrekkig, slecht werkend, drukkend en nijverheid en openbaar verkeer belemmerend belastingstelsel te verbeteren; men zou zijn voortgegaan met eenvoudig te administreeren en ƒ 12,000 trac tement te trekken voor &quot;bijna eene sinecure.&quot; De tegenwoordige regering heeft de portefeuille van financiën nimmer als eene sinecure beschouwd. Hadde zij het gedaan, de oppositie zou het stellig niet //gelukkig&quot; hebben genoemd, maar zij zou dan met klem van redenen hebben betoogd, dat een minister van financiën moer moet doen dan administratie voeren, gelijk zij dan ook al dadelijk zegt, dat de toekomstige minister van financiën niet kan volstaan met administreren en met geld beleggen. Natuurlijk niet; dat mag allee» een conservatief minister.</p>
	<p>Wij hopen, dat de //gelukkige&quot; tijd, waarin de portefeuille van financiën bijna eene sinecure heeten kon, nooit terug- zal keeren, zoo lang althans onze belastingen niet in alle opzigten verbeterd zijn en alle ongelijkmatige verdeèling en al wat nog belemmerend mogt zijn voor industrie en handelsvertier daaruit niet is weggenomen. Zoolang de partij niet aan het roer va» den staat is, die zich openlijk durft te beklagen, dat het belastingstelsel //eene halve ruïne geworden is, omdat de drukkende gemeente-accijnsen zijn afgeschaft en het gezamenlijk bedrag der belastingen door dien maatregel aanmerkelijk is verminderd, zoolang zal dan ook de natie in den minister van financiën iets meer mogen zien dan een bijna overbodig man. En zij heeft er allezins regt op om meer te eischen. De oppositie moge den weg van financiële hervorming verderfelijk noemen, de verhoogde welvaart van het land, als een gevolg van het inslaan van dien weg, zal hare beschaming zijn.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 4 dezer, N&quot;. 80 (opgenomen in de Staats- Cpilrant van heden) zijn op het verzoek van de Heeren P. Hofstede de Groot en vier anderente Groningen, goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging tot oprigting van bewaarscholen en andere nuttige inrigtingen te Groningen, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtsperseon.</p>
	<p>Z. M heeft goedgekeurd de benoeming van Mr. A. H. Koning. burgemeester van Vlngtwedde, tot secret, dier gemeente. — Benoemd tot proc. bij het prov. geregtshof in Noord-Holland H. P. Loggere tevens proc. bij de arrond.-i.egtb. te Amsterdam; 2°. tot proc. bii het prov. geregtshof in Noord-Holland en de arrond.-regtb. te Amsterdam L. Boas, procureursklerk te Amsterdam en 3°. tot proc. bij de arrond - regtbank te Amsterdam W. C. H. Le Jay, procureursklerk aldaar. &apos; Dé minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk besluit van 20 December 1865 (Slcuidsblad N°. 134); gezien zijne beschikking van 11 Jan. 1866, opgenomen in de Staats-Courant van 12 Jan. jl., verklaart ook art. 1 van genoemd besluit van toepassing op de gemeente Breukelcn St. Pieter en art. 1 en 2 op de gemeenten Vmkeveen en Waverveen en IJssclstein. Overzigt van de opbrengst der middelen (hoofdsom en opcenten) over 1865: Directe belastingen ƒ 21,394,420.551/2 ; in- en uitgaande regten ƒ 4,409,928.66; accijnsen ƒ 19,127,264.15; gouden en zilveren werken ƒ283,174.47; indirecte belastingen/13,933,500; domeinen/1,286,139.29---posterijen ƒ 2,256,603.23 ; rijkstelegrafen ƒ 509,982.051/», staatsloterij&apos; ƒ413,369.50; jagt en vissclienj ƒ 113,706; loodsgelden ƒ728,564 73---totaal ƒ 64,456,653.411/2 tegen ƒ 62,718,955.53V2 in het jaar 1864. De raming was ƒ 61,549,027.50. Akca-Maastrichtsche Spoorweg-Maatschappij. Ontv. over Dcc, 1865: personen frs. 27,600; goederen frs. 58,900; verkoop van steenkolen trs. 27,390; totaal frs. 113,890; waaronder aandeel der Maatschappij Mackenzïe en Cie.. in de ontvangsten op den spoorweg van Hasselt naar Landen, uitmakende 50 ten honderd, of frs. 8100. Wij vernemen en zijn gemagtigd daarvan, tot narigt van den haudel. mededeeling te doen, dat wegens het toenemen vaii den uitvoer van geraffineerde suiker gedurende de laatste zes maanden van 1865 tot ruim 42 miilioen _ (makende met ruim 32 miilioen _ in de eerste zes maanden, voor het geheele jaar 1865 ruim 74 miilioen ©), grond bestaat om, krachtens art. 3 der wet van 2 Junij 186 i (Staatsblad N*. 63),. de^ rendementen der ruwe suikers van de eerste en tweede en van do buitengewone- klasse, te rekenen van de week, aanvangende met 25 Febr. aanstaande, met één ;_C.._tejrerhoogen. (Slaats-Ct.) Op 1 Januarij bedroeg het aantal ml. officieren, welke voor memorie worden gevoerd, bij het militair departement in Oost-Indie 20, als 2 gen.-maj., 8 kolonels, 8 luit.-kol., 5 maj., 1 kapt. en 1 ritmeester. Naar men verneemt is de Heer F. s&apos;Jacob, onder-voorzitter van den raad van bestuur en toezigt der maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen, voorloopig belast met de waarneming der functien van directeur van genoemde maatschappij, ter vervulling der vacature, ontstaan door het bedanken van den fleer H. A. van den Wall Bake, die, bij toenemende bezigheden, die betrekking onvereenigbaar achtte met die yanj-ijksjnuntmeester. (Rott. Ct.) _. Men schrijft ons uit &apos;s Hage: »Van goeder hand vernemen wij dat in de maand Februarij of Maart a. s. eene promotie onder de hoofden verdere officieren zal geschieden.&quot; (Amst. Ct.) Uit de opgaven der in de prov. Utrecht heerschende veeziekte, over: de jongst, afgeloopen weck van den 7 tot den 13den dezer maand blijkt, dat de ziekte zich voor het eerst in die week heeft vertoond in da gem. Abcoude—Baambrugge en. Vinkeveen, voorts in 10 gemeenten bij voortduring en dat daarentegen in 6 gemeenten, de ziekte hoezeer vroeger heerschende, zich die week niet heeft geopenbaard, zijnde te Breukelen Nijenrode, Breukelen St. Pieter, Lopik, Maarssen, Schalkwijk en Wilnis, In die week zijn aangetast 299 stuks runderen, gestorven 112 stuks, afgemaakt 17 stuks, hersteld 165 stuks; bovendien zijn te Abcoude Baambrugge, 5 st. runderen tot denzelfden stal behoorende afgemaakt. Sedert het begin der ziekte zijn in deze provincie aangetast 1710 stuks runderen, gestorven 642 stuks, afgemaakt 65 stuks, hersteld 723 stuks; terwijl op 13 Januarij 1866 in behandeling bleven 280 stuks runderen. (_y. j,_r. et.) \ Uit Venetië wordt het volgende medegedeeld: »Niet. weinig opzien baart hier cc» door het huis F. A. Brockhaus in Leipzig gedane aankoop van het uitgebreide boekenmagazijn van den gestorven boekverkooper G. Canciani_alhier. Dit magazijn, zonder twijfel zoowel wat kwantiteit als kwaliteit betreft, het aanzienlijkste in geheel Noord. Italië, is in de Venetiaansche letterkundige kringen algemeen bekend, en men betreurt het, dat die kostbare schatte» naar het buitenland gaan; bovendien wordt het als een bewijs van den geringen ondernemingsgeest aangemerkt, dat de verzameling hier geen kooper gevonden heeft. Thans is een gevolmagtigde van genoemde firma hier, om het magazijn in ontvangst te nemen, voor het inpakken waarvan circa 300 kisten noodig zijn.&quot; Wij kunnen hier nog bijvoegen, dat volgens een ontvangen telegram van den geyohnagtigdeder firma F. A. Brockhaus, den Heer Ziegen* balg, de bibliotheek in 350 kisten gepakt per spoor over Weeneü verzonden is. Voor het pakken zijn, niettegenstaande voortdurende werkzaamheid, drie weken noodig geweest. Deze bibliotheek munt vooral uit in oude theologie, philologie, geschiedenis, archaeologie en .werken over kunst en ook door eene groote verzameling van Aldinen, : Elzeviers en dergelijke. - (Börsenblatl.) De West-Indische mail van 20 December 11. bragt ons, behalve verschillende couranten, ook particuliere berigten. Behelzen deze laatste» niet veel, wat zij behelzen is gunstig. . &quot;De toestand der kolonie Suriname is bemoedigend,&quot; schreef een onzer correspondenten; de werkzaamheden op de plantages gaanvri} góéd vooruit. Zware winden in de laatste dagen, hebben eenige schade aan de Bananenboomen toegebragt; vele zijn omgevallen. Overigens is het saisoen uitmuntend. De West-Indier gaat echter steeds voort met allerlei schrikbeelden voor te spiegelen en hatelijkheden omtrent de regering te zeggen. De redactie van dat blad wordt daarover eens vrij goed teregt gezet in een artikel, geplaatst in het Koloniaal Nieuwsblad, dat, mogen wij al niet alles beamen wat hierin gezegd wordt, evenwel billijker oordeelt dan de West-Indiër. Hoe door laatstgenoemd blad alles wordt aangegrepen, om Suriname&apos;s toestand in een ongunstig licht te stellen, blijkt 0. a. uit hetgeen in de varia van 6 Dec. wordt gezegd; daar leest men: //Alle de duizende en duizende akkers, welke Donderdag en Maahdag verkocht zijn geworden, bragten te zamen nog niet zooveel op , dat men daarvoor eene behoorlijke boerenhofstede in Holland zou kunnen koopen.&quot; Ziet men nu in de Surinaamsche couranten, dat er werkelijk vele gronden voor een geringen prijs verkocht zijn en brengt men daarmede de aal-gehaalde opmerking van den West-Indiër ïii verband, dan zou hij, die minder goed met den toestand in Suriname bekend is, denken: wat zijn de gronden daar weinig waard, de kolonie moet zeker sterk achteruit gaan. Om dergelijke verkeerde oordeel. veilingen te voorkomen, willen wij onzen lezers de eigenlijke reden daarvan mededeelen. Het is waar, in&apos; de Surinaamsche Courant vindt men eene opgave van verlaten plantages en gronden ook eene oproeping van onbekende eigenaren van een aantal gelijksoortige plantages, terwijl men later vermeld vindt, dat sommige daarvan voor een geringen prijs verkocht en andere opgehouden zijn. De oorzaak hiervan is, dat het Gouvernement eene zuivere zaak wil maken en de verlaten plantages en gronden, waarvan de landshelastino-en&apos;niet ¦¦ worden aangezuiverd en door de eigenaars geabandonneerd.0 zijn in ; den boezem van den lande wil doen terngkeeren, tenzij er personen 1 Seen - V°°r Perceelen, ter ontginning, iets over 1 ik™ .X-f ™j ..„v . en $d der slavemib soms reeds voor vele _ü -...m-S, _«? ,r Dkele . z«n niet eens aan *e w^en. Het Gouvernement wil dum onregelmatigen toestand doen ophouden, terwijl • het misschien later die perceelen tegen goede prysen zal kunnen Verkoopen, al 3do Kolonie in uitbreiding van landbouw toeneemt. Dat goede prijzen voor degelijke plantages worden besteed, is reeds dikwijls gemeld. _J (_y. Vtr. Ct.) | De stoomboot Delhi van P. &amp; O. S. N. C, overbrengende de mails van Indië en China, is den 15 dezer te Suez aangekomen. j * &apos;s GRAVENHAGE, 17 Jan. Voor het prov. geregtshof in Zuid-&apos; Holland (burg. kamer) werd heden in appèl een niet onbelangrijk pro- j cos over het eigendomsregt behandeld. Het betrof een appel van den &apos; minister van financiën tegen een vonnis van de regtbank to Dord-1 recht, waarbij de appellant, toen eischer, niet ontvankelijk is ver-! klaard in eene vordering tegen J. van Stolk te Oud-Beijerland, om vergoeding van kosten, schaden en intresten, wegens het plegen &apos; van eene onregtinatigc daad, namelijk het snijden van biezen. op eene plaat in de Oude Maas, aan het Domein dus aan don staat behoorende. De regtbank sprak deze niet-ontvankelijkheid uit op grond dat de vordering all __n tegen den bezitter van de plaat kon worden ingesteld als hoedanig de gedaagde niet kon worde» aangemerkt eu dat _ ter ons het bezit van de plaat door den staat met üekor was. BAcrvan appèl. Van de zijde des eischeïs Werd bij monde v__ de beide lands-advocaten do Heeren Mrs, van der Linde... en &lt;j 0 pinto hoofdzakelijk beweerd ter bestrijding van het VoiVuis a quo, dat de gedaagde biezen heeft gesneden op eene plaat »_. op grond van art. 577 Burgcriyk Wetboek behoort aan den staat; dat de staat dit eigendomsregt door getuigen wil bewüzen. Verder, dat de regtbank te Dordrecht ten onregte het leveren va» bewijs door getuigen heeft geweigerd, en do niet ontvankelijkheid verkeerdelijk heeft uitgesproken op grond van de artt, 585 en 594 B. W.( want dat hst in deze wel kwestie Van eigendom, maar niet Vatt bezitregt is, en dat dien ten gevolge de regtbank had moeten regt doen op grondvanart.629B_rgerl. Wetb. —Mr. Kappeyne van de Coppello optredende voor den gedaagde, voerde aan: dat de gedaagde wel op de plaat was gekomen en biezen had gesneden, maar zich niet heeft voorgedaan üls eigenaar of bezitter, maar als pachter der biote», die hem dan ook&apos; werkelijk waren verpacht door iemand die bijzitter van de staat is. De plaat kan dus den gedaagde niet aanspreken als eene onregtmatige daad te hebben bedreven, maar wel den bezitter. Hij concludeerde dus tot bevestiging van hot vonnis a quo. Het O. M. zal in deze den 29sten Jan. conclusie nemen. - * HELLEVOETSLUIS, 17 dan. Zr. Ms. kanonoeerboot N°, 44 , tonder bevel van den luit. t/z. Iste kl. v. d. Star, is van hier naar Schoonhoven vertrokken, ter bewaking naar wij vernemen van de lijn van afsluiting voor de veepest. ARNHEM, 17 Jan. Op de weekmarkten alhier zijn in 1865 verkocht 1,240,816 eijeren en 13,387 kippen; op de korenmarkt 88,947 mudden tarwe, 28,591 mudden rogge, 18,524 mudden boekweit en 18,076 mudden haver. — Het vcevervoer van hier naar Londen blijft voortduren; er worden thans ook vele schapen verzonden. * ZWOLLE, 17 Jan. Jongstl. Vrijdag ochtend kwam iemand, die voorgaf ingenieur bij den centraal-spoorweg to zgn, by&apos; een horologiemaker hier ter stede, met het verzoek, om des avonds ten 8 ure, ten huize van de». Heer P., daar hij zeide boven te wonen, 4 stationstnirwijzers te uocn halen ten einde die te repareren. De horologiemakcr al &gt;zeer tevreden met de aan hem opgedragen werkzaamheden, bejegende, den ingenieur uiterst vriendelijk,&apos; en deze kocht voor /l 6 een zeveren horologie, onder bepaling, dat hij met do ter reporatic *e halen uünverken het geld zou mede geven. Op den bepaalden «ijd zond de horologiemakcr om de uurwerken bij den Heer F., maar deze wist noch van uurwerken, noch van een ingenieur die bij hem inwoonde. De horologiemakcr over deze teleurstelling niet op zijn gemak, deelde den volgenden ochtend aan een zijner collega s zijn wedervaren mede, waarbij een derde horologiemaker tegenwoordig \vas, die na de beschrijving van het voor ƒl6 verkochte horologie vernomen te hebben, zeide, dat hij hetzelve den vorigen dag voor ƒ 8 gekocht had. De justitie kreeg kennis van de zaak, en reeds IZoncfag werd de quasi-ingenieur te Kampen gearresteerd en terstond overgebragt naar eene plaats, waar alles zoo geregeld en op tijd gaat, dat hij geen horologie noodig heeft. KAMPEN, 16 Jan. Ten einde het bezoeken van de weekraarkt zoo gemakkeliik en onkostbaar mogelijk voor de landbouwers te maken, is door den gemeenteraad besloten, dat van 1 Januarij 1866 af op do gewone marktdagen geen tol op de wegen in deze gemeente _zill Worden geheven, behalve van rijtuigen op veeren. * STEENWIJK, 17 Jan. Naar men verneemt is zeker persoon, Vroeger koopman te Zwolle, tegen wien door de arrondis- Bcments-regtbank aldaar regtsingang met bevel tot gevangenneming was verleend,-ter zake van verdacht aan medepligtigheid van diefstal, €11 die, zoo men meende, zich door de vlugt naar Engeland aan de handen der justitie had onttrokken, heden avond op de openbare Straat alhier door den gemeente-veldwachter K. de Waij gearresteerd. * VLISSINGEN, 17 Jan. Do kapt. baron van Aersscn v. Beijeren v. Voshol, onlangs tot dien rang bevorderd, heeft het kommando verkregen over de lste comp., lste bat. 6de reg. inf. te Neuzen. ORTHEN, 16 Jan. Heden morgen werden te zamen begraven Lam bertus van der Poel, oudste inboorling van Orthen en zijne vrouw llcnrica van Lith. De godvruchtige echtelieden vierden verleden jaar met Paschen hunno gouden bruiloft en genoten tot slechts een paar dage» vóór hunnen dood eene goede gezondheid. Beide gevoelden zich op denzelfden dag niet wel en stierven jl. Zaturdag zeer kalm na cene korte ongesteldheid, respectievelijk in den ouderdom van 77 on 74 jaren. Het was een treffend schouwspel heden twee doodkisten te gelijk geplaatst te zien in onze kleine kerk, waar men slechts zelden in het jaar de kenmerken van de tegenwoordigheid des doods ten toongespreid vindt, en de talrijke opkomst der gemeentenaren om de laatste eer aan do ontslapenen te bewijzen en voor hunne zielen te bidden, gaf duidelijk te kennen dat do overleden echtelingen de algemeene achting genoten. (NBrabanter).</p>
</text>
