<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ YBRliOßfilf * gaando van de Mant naar den Hollandschen Spoorweg, eene I_VH.TTEEIiEr¥IAIG , in bruin papier gewikkeld. De Vinder wordt verzocht deze terug te brengen tegen genereuze belooning bij den heer Mr. C. A. CROMMELIN. Heerengracht bij de Leliegracht (29375) ~~ AANVRAAG. BITREKRIM. Eene Jufvrouw van fatsoenlijke Familie, 27 jaren oud_, van de Waalsche Godsd., zoekt eene Betrekking, hetzij hier of elders, voor het UDI-UOI&apos;DEK of in een netten Wl_Ï__.El_ Zij is grondig bekond met het Wollenen Linnennaaijen, hét Modetuaken, benevens de Handwerken van Nut en Smaak. Voldoende informatien kunnen geleverd worden. Brieven franco, onder letter A., bij aen Boekh. B. H. BLANKENBERG Jr., Keizersgracht, hoek Spiegelstraat, X 679. (29364)__ WATERSI.D IN ZWITSERLAND. In deze zoo uitgestrekte ramp, waarbij vele menschen het leven en tienduizenden have en goed hebben verloren, wenscht de ondergeteekende eenige hulp over te brengen, dooier één (of meerdere) duizend stuks kleederen heen te zenden. Daartoe reeds eenige liefdegaven verkregen hebbende, zoo vraagt men ook langs&apos; dezen weg nog veler hulp, zoo tot gifteu in geld als in kleederen. Waar alles is verloren, daar is alles welkom, en in den aldaar zoo strengen winter zijn inzonderheid warme kleederen hoogst noodig. Mogt eene spoedige en mille beantwoording de uitvoering van dit doel weldra mogelijk maken. Circulak&apos;es en een Dichtstukje, inhoudende nadere bijzonderheden, zijn gratis (ook ter verspreiding) aan het onderstaande adrós verkrijgbaar. (29361) _K_Z. Voorburgwal, L 506. A. A. RERGEftPAa_. TABAE. SIGABËiwmiEL. Door bijzondere omstandigheden wordt ter Overneming aangeboden bovenstaande A_ffAIHE niet completen IN&quot; VENTARIS» op een drukken stand. Het Huis is tevens tegen matigen prijs te huur. Adres met franco brieven, onder de lett. P. Q., bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, LL 193, te Amsterdam. (29380) Door ziekelijke omstandigheden Uit de Hand TE KOOP eene H«-_ENËÏ«C_.-, fcßlil!_ ENÏERS en GRUTTERS A*&apos;_ ASRE. Adres mot franco brieven, onder lott. C. F., Bureau Handelsblad. (29365) GfJBITOIf WES. een HOROLOGIE. Terug te bekomen tegen de kosten dezer Advertentie en te bevragen bij den Boekh. HENRY KOSTER, Haringpakkorij L 221. (29421) MOO-ËRÏJEI, Door ziekelijke omstandigheden wordt uit cle hand To Koop aangeboden cenc A_!FA„_ïE v_u »K««*- -___¦*__ , . waar vele Commissien aan verbonden zijn. Informatie be¦ I geerende adressere men zich bij den Makelaar J. M. DIJ! KERS, Heerengracht bij de Heisteeg, XX 126. (29386) _ _ Uitgave van D. B. CENTEN, te Amsterdam: O_E- DM ZONDER GOD. Stichtelijke OvtrJenkingen Voor iederen dag des jaar.. DOOK Dr. E. Laurillard. De eerste aflevering is bij de meeste Boekhandelaren voorhanden. (29363) V J - |ii&apos;4fea,r,&apos;l_.-_ °P zaturdag 5 December 1868, ten «ffl^&apos;H r&quot;___l__. 12 ure&apos; in het Logement tde Ros __§_f___Pli___^__. kam&quot; te Weesp, ten overstan van j-__^^^_g___.- deuNotarigG_verrunstuart, residereude tv Weesp, van de navolgende onroerende Goederen, gelegen in de gemeenten Weesp, Weesper-Carspel, Naarden cn-ïederhorstenberg, als: _--__. N° 1 Vijf kampen, goed toegemaakt „»¦ EI- en Ei „ 531- B.AND, in dan Overaatsveldschen polder nabij de stad en in de gemeente Weesp, groot 5 bunders en 90 roeden. N°. 2. Acht kampen DITO, gelegen als voren, ouder Weesper-Carspel, met oen stukje VOORAAND, groot 6 bunders, 66 roeden en 20 ellen. N°. 3 Zes kampen DITO, als voren, naast het voorgaande perceel, met een stukje VOORLAND, groot 5 bunders, 87 roeden en 70 ellen. Pc perceelen N&quot;._2 en 3 eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd. N°. 4. Een perceel DSTO. in den Keverdykschen polder onder Naarden, groot 7 bnnd,, 51 rocd, en 50ellen. N°. 5. Een HEEREN&apos;ÜïIï- en _«YE met TUIN , aan do Hoogstraat te Weesp, kW, 2, bevattende Vijf groote en ruime Kamers, Dienstbodenkamer, Keuken, Kelder, en verder wat tot een welingerigt huis behoort. _ „-__„,_ ?_ &apos; , W. 6 Een perceel best WEI- en HOOILAN», in den Spijkerpolder onder Weesper-Carspel, groot 2 bunders , 28 roeden en 70 ellt!n-_______ N^. 7. Een HUIS en ERVE met ÏSJIN, aan den Ilinderdam onder Ncderkor. tenberg, groot 2 roeden en 17 ellen. En _ __„. N. 8. Een perceel welig WEI- en HOOILAND, in den Heintjes Raksohen p««* onder Weesper-Carspel, groot 1 bunder. 21 roeden en 48 ellen, Eindelijk eene RA&apos;P«*HELABRE OBLIGATIE, groot ƒ 1400, rentende 5 pCt. ten laste van A. VAN GEYN, te Weesp. Alles breeder bij billetten omschreven. De veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag ter inzage liggen ten kantore van voornoemden Notaris*VEll-IJN STLiART, te Weesp. ,(29371) zijn in het gure Jaargetijde niet alleen een genot, maar ook hoogst aan te bevelen voor de gezondheid en welke voetverwarming is doelmatiger dan: mTP/UfIOFPEIS. Die Sterke VILTPANTOï&apos;FELS in fraaije dc.si .§, GOEDKOOP koopen wil, di.koopedezelvenm de GROENE LAMP, Singel hoek Koningsplein, X 1. En wel voor de volgende billijke prijzen DAMES PANTGi*. ELS MET VILTZOLEN 90 cents MET LEDEREN zole_&apos;/ ï-io; mmm pantoffels met viltzo- LEN ƒl.lO, MET LEDEREK ZOLEN f 1.80, MEISJES ion KtNDERPANTOFFELS naar evenredigheid, (2.263)</p>
</text>
