<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LE PEIfiNE DONOEL. SUCCES ])U JOUR. Ce nouveau PEIGNE reraplace tous les chignons ou fausses coiffures. Dépo. _ chez HENRI, Successeur de LE BOULANOER, Kalverstraat 132. Amsterdam, qui vient de I recevoir de Paris un grand A-M.I4TIWENT DECOI-- ; FURES nonvelles pour Théatres et Concerts. (29457) pakhuizen,rw_n___r BEWEEGBAAR SPEELGOED, CARRSCATUREN, DOOZEN, PAARDEN, RIJTUIGEN, ENZ., IN RUSSIE KEUZE TOT BILLIJKE PRIJt»-,_» jos. J. IQEVITS, ! (29352) RAPENBURG, U 252 es 358. ™_-___S_SB__. MEN VRAAGT in een SLIJTERIJ en |||Kr TAPPERIJ : Een KNECHT , tusschen de 18 en 25 Jaren oud, Ongehuwd, I!. G. en «** het liefst met bet Vak bekend, tegen genot van Kost en Inwoning en Loon naar bekwaamheid. Hierop Reiiecteerende adressere men zich met franco Brieven onder Lett. A. N°. 29454 Bureau Handelsblad. (29454) ft» WED. A. SOBDERODW, W «T» XX, WOLVENSTRAAT, 212. * Is wederom wegens het SINT-NICOLAASFEEST. ruim voorzien in soliede HEEREN-. DAMES-, KINDERPAHAPLLTES en ENTOUTCAS, RËGENMANTEL-PARAPLEBES, in alle grootte. ALPACCA PARAPLUIES, van af ƒ 3. (29452) Op ZATURDAG 5 DECEMBER 1.68 zal door den Kommanderenden Officier van het Detachement van het 3de Regement Hussaren te Amsterdam, ten zijnen burele, in de Kavallerie Kazerne aldaar, des voormiddags ten 12 Ure, publiek worden VERPACSBT: Het WEGHALEN van den MEST DER PAARDEN, welke aldapr zullen gwtald zijn van den lsten Januarij tot en met ultimo December 1868, volgens de voorwaarden, welke ten burele ter lezing liggen van des Morgens 10 tot des middags 2 ure. De Kommanderende Officier voornoemd •• De Ritmeester (29232) VAN NOU HU VS. DE REEDERIJ VAN HET BRIKSCHIP &quot;LOUIS Kapitein T. Jf. MELLEMA, verzoekt ieder, die eenige vordering ten laste van genoemd Schip, thans te Rotterdam liggende, heeft, dien vóór den 30sten November e. k.. franco in te zenden, ten Kantore van den Medereeder H. Th. C. HELLINGS, Binnenkant U 107, te Amsterdam. (29281) Th. REICHELT en J. GEORGE KOOPMAN zullen op VRIJDAG 27 NOVEMBER IS6B,des Namiddags ten HALF TWEE ure, in het Locaal Vereeniging, indeWarnioesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije partij nieuwe Greenen en Vuren Noordsche, Zweedsche, Riga en Dantziger BALKEN , Spieren, Ribben, Ellens , Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen en Sparren; Narva en Riga Sparren; V/yburg, IVindau, Riga, Dantzig en Zweedsche PLATEN en DEELEN en Dantziger Eiken BALKEN, liggende in de Onde Schans en op de Wallen, volgens Notitien, te bekomen bij ALÏIUS &amp; CO., Binnenkant, U 138. (29398) H. G. Th. CRONE te Amsterdam, zal op den Bsten December 1868, des Voormiddags ten 10 Ure, in de Brakke Grond in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Veilen: Eene partij van 227 PARKEN JAVA BBjAÖEM TABAE, van het Merk FOM. (29447) Per het Schip Glenclune, van Probolingo aangebragt. Iht de smbtelöop&quot; eene sedert meer dan eene halve eeuw met het beste succes gedreven wordende BTUCADOORSAÏFAIKE , te &apos;s Gravenhage.^ De daartoe behoorende vaste goedereu kunnen, des verkiezende, mede worden overgenomen. Nadere i informatien op franco aanvrage te betomen ten -Cantore van de Notarissen LEESBERG en VAN REYN te I &apos;s Gravenhage. (29210) ~^^M\KEmmYiil^mïï J|y^_yl|ligt albier in lading, om 30 NOVEMBER te vertrekken, het Snelzeilend Eerste Klasse gekoperd Nederlandsch BARKSCHIP GATHARINA ELISABETH, Kapt. ,T. M. BRAKKE. Bijzonder geschikt voor den overvoer van Passagiers. Adres bij de Cargadoors DE Wed. JAN VAN WÉSEL en ZOON, te Amsterdam. (29346) HET EERSTVERTREKKEND SCHIP -a^ naar SÜHI^AME: &lt;#||||pi Het Eerste Klasse BRIKSCHIP jl e n ji 9 sluit voor of op 5 December e. k. op verbeurte der vracht Kapt _. W. C. VINKE MULLER, Adres bij de Cargadoors W. J. LANGEVELD Jr. &amp; C° te Amsterdam. (29270) &apos; AMSTERDAM -NIEUWEDIEP PURMEREND en ALKMAAR, DAGELIJKS. Van AMSTERDAM Voormiddags.... 11 Ure * NIEUWEDIEP ,i . jp , (^76) GEBR. ZUR MJHLfi.</p>
</text>
