<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE Van HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 23 November.</title>
	<p>Sinds ons laatste berigt omtrent de ontworpen Nederlandsche Ooster-spoorweg-maatschappij (van Amsterdam door het Gooiland naar Nijkerk, met voortzetting over Apeldoorn en Zutphen naar Duitschland), vermelden wij, dat het voorloopig comité nog met onderscheidene leden is vermeerderd. Het bestaat thans uit de volgende Heeren: Te Amsterdam de Heeren Mr. F. de Wildt, J. den Tex-Bondt, Jhr. Mr. H. Hoeufft van Velsen, J. van Eik, Mr. A. de Vries, Jhr. P. Hartsen, Mr. W. K. van der Beggen, Jhr. F. F. E. de Beaufort, Mr. T. M. C. Asser, G. Blaauw, A. Holterman, J. N.W. C. Sieburgh, A. C.Wertheim, G. H. Matthes, A. L.Wurf bain, Mr. J. P. Portielje. C. W. A. van Rinsum, E. C. Boissevain, F. A. Vriese, H. P. Wurfbain, Jh. Mr. S. Backer, Y. de Koek, C. Outshoorn, H. M. G. van Rossum, C. A. Schaezler, J. P. Dudok van Heel, Dr. J. C. Hacke van Mijnden, E. Fuld, A. Hagedoorn, S. W. Josephus Jitta, Mr. J. H. Burlage, Mr. J. H. W. Kool, Mr. L. H. Kuhn, C. Perk, Mr. F. Hooft Graafland, David Rahusen, J. R. Kernper, Mr. M. C. van Hall, H. G. Oijens, en buiten Amsterdam, de Heeren Mr. W. Baron van Heeckeren van Keil, A. L. van Tienen, W. Brnyn. P. Langerhuizen Lzn., M. C. van Pellecom , J. Albertf, Mr. J. Schimmel. Baron Mollerus van Westlierke, W. Gollard , W. Beukers , A. J. Baron SchimmclpenninC van uur 0.0, ji_. 11. „. x&gt;. o_no., ___. _. E. H. Baron van Nagell van Ampsen, Mr. W. A. Roelvink, J. F. Veeren. Blijkens advertentie zal op 1 December e.k. de gelegenheid töt inschrijving geopend worden. * MAASTRICHT, 22 Nov7T)eltoJööF W. Roloff, voor eenige dagen door Z. M. tot dien rang bevorderd, is ingedeeld bij het lste bataillon 2de regement infanterie in garnizoen te Maastricht, en zulks ter vervanging van den Maj. J. Schraver, als zoodanig overgeplaatst naar het 4de bataillon van het 7de regement infanterie in garnizoen te Amsterdam.</p>
</text>
