<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 3 September.</title>
	<p>Stads Scboüwhdro. Na nog eene voorstelling van het drama: _&gt;« Vrouw van den Vrijbuiter op Maandag jl., werd Woensdag jl. up_n Sérajilmie. de la Failbt trf dè SólttfndooSe, een drama dut voor e jaren met veel geuoegeu gezien werd en ook thans belangstelling gewekt heeft. De historiiKme waarde van een stnk der Heercn Aiiieet Bourgeois en Gustave Lemoine laten wij buiten sprake; maar wat erkenning verdient, is bet ettert d.t de schrijvers in bijna iodcr t hebben -weten te brengen, de belangrijkheid der toestanden . jende van den dialoog. Alleen ware h« beter geweest het huMtte tafereel weg te laten , met geringe wijziging van hot voorafgaande. Na da i krachtige en soms indrukwekkende tiwneolen der vorige bedrijven vloot het laatste bedrijf bet uitwerksel dat een vuurwerk Mt maken, wonneor na eene knnotmde nog een sisser werd afgestoken. Ook tegen hot tweed» gedeelte van den titel hebben wij bezwaar, en in het algemeen togttn de bij ons te lande gebruikelijke manier om een stnk op twee wijzen ttfl i te duiden; in het algemeen is de tweede titel aan den eenden doorliet woordje irof&quot; verbonden, overbodig en in vele gevallen, zoo als hier. • ontneemt hij voor een deel het belanjt aan een stuk. ; Overigens werd dit drama zeer goed gespeeld on verdient hut f ensemble in alle opzigte vermelding. De rol van den, t werd uitmuntend door den Heer Veltman voorgesteld en die van den i kardinaal niet goedjminder door don Heer Roobol. Na den Heer Kistctnaker • geluk gewenseht to hebben met de wijze, waarop bij Georgcs deOaxan voorstelde, raden wij hem dringend aan, meer zorg Ie besteden i aan de uitspraak van vreemde namen. De trouwhartige en roude Do: mitiiuue kon op niet betere wijze worden voorgesteld dun de Heor Tjosink het dsed. Met genoegen maken wij melding van het «pel van vïen Heer Bigot; als Martial heeft hij onze verwachting overtroOcn en leverd» i hij het bewijs dat hij vorderingen maakt. De rol van Séraphtao ie II F_ille werd met veel succes door Mw. von der Finclr t derheid voldood het indrukwekkende tooncel niet. Mnriini.joe on haar kind. Mw. de Ganm werd zoor goed door Mw. Stootz-Mtüoftki voorgesteld , even ah de koningin door Mw. Thiensma-Rinkes en Moritmno door Mw. Stoetz. In het balkt: /rl)e koningin der Ihe-rmm,&quot; waaraan niemand verwijten zal dat het te veel beteekent, trad op «ene nieuwe dansense. Moj. Agues Heisier. Zij is vlug en stont, ja zelfs driestin hare bewegingen; hare poses zijn dikwijls zeer bevallig, zoodat zij luiden bijval verwierf. In hare wijze van damen is echter iets dat voor ons Hollanders ongewoon ia, en dat zij, na kennis te hebben verkregen van onze maniemn en denkbeelden, wel zal wijzigen. Overigens geloovon w&quot;Ö wel dat »\| in staat is het pnbliek te voldoen. Over het drama: «Airienne Lecouvreur&quot; gisteren avond opgevoerd, spreken wij , na eene eventuele herhaling. =yt~&quot; —--^=— — ■ .... _—_-&gt; ,■ ■ —-—p</p>
</text>
