<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM , Zondag 3 September.</title>
	<p>•Wat ia de politiek?&quot;.... „Handel, niets dan handel!&quot; vroeg Jüi ?nt,wo° ln der tjjd een scherpzinnig Frwisch staatsman en Ihet S, cl,njltnurlljk mede, dat de gewigtigste veranderingen op s^w?r«,dtooneel doorgaans mRt d« WH?» var, den handel in verband geschil r .mVr&apos;:Sc oorlog was ten slotte slechts het gevolg vaa &apos;een den hnZ . tar.ieven? Hoe menige vrede is er gesloten, alleen om voor Hetandcl,een,g voordeel te verwerven? eene ™h TOOT oDze verlichte eetiw bewaard aan de uitdrukking noe Van (VT, --&apos;i eune fetterliJke Beteekenis te geven. Wat is de politiek onderd J en *«»»»»? B^JÖel, niets dan handel, maar hamiel in dezer 1 &quot; C° souvereiniter--Vegten. De Slceswijk-Holstoinsche zaak is Oosten -I°.&apos; m 6&apos; der daad eenc zaak&apos; eene affaire geworden ; Pruisen en °P liet t oen v&lt;Ktf gemeenschappelijke rekening cene onderiwiriing getouw gerot en zijn thans bezig de firma te liquideren. _f__ heeft ge- Schrik_&quot; i&quot;? nKI Selle&lt;jl ten onregte — wel beschouwd, is het toch zoo vcr&quot;fstan, J niet&apos; dat Oostenrijk zÜne regten op Lauenburg aan Pruisen kerm» Toor ecne som Selds&gt; nu de bewoners van dit landje het verlangen te «WÜ S&quot;™ om bij Pruisen te Worden ingelijfd. Als gemeenschappelijke «en ?» haddon. de be,de mogendheden regt op dc opbrengst der belastin*eonh~E__f&apos; hf^.en,.nu door Oostenrijk on^gen wordt, is slechts ~ opbrengst, gekapitaliseerd. ned&lt;!vr_nadnZ!---,?enronreftTaardis n&apos; indien menOostcnrukbesch.il. hooid In ™. Sni - en^r^M 0B hnn land a *P° vücl großchen per dig&gt;*£JZ ïZ &apos; _.  IVf,&quot;Sen te hebben overgedaan. De tweehoof«et S,k°&quot; ÏTW IanSCT voortduren en wilde mci. zijne regten Cein wl!.f , f f1&quot;I&quot;,&apos; &lt;Un Was cone overeenkomst gelijk thans te k°n M.7J• .°. *nn de een&apos;gc, waartoe me. zijïie loevlngt nemen ?«wo*_™_. •&apos; • V-T &quot;&apos;-?11 M lulk cenc uitkomst als van zelf werd 2&gt;e sw^iYi.^ dat Oostenrijk Mch vroeger liet verschalken. Vl 7^&apos;Jk-Hoktein.ch. zaak ia met zoo __0» eenc 0 ti ■*•_£? NL -V* in dön aauva&quot;S- Twee zaken warcii er , Den &quot;even Af mCi Pc?criaiken cc&quot; scm&gt; vun regt hadden kun- Concr°lmripi-.i. i, . , waPenen kunnen opvatten tot bevrijding VaR een .&apos; 4 t? natwöallteit; men had kunnenNi rijden voorde regtcS ■&quot;«kend -„Vm6™ ailnspraken op de regering door Denemarken werden 8r&quot;ote r&gt;,„.l&apos; S«v»Hen ware het to verontschuldigen geweest, dat de &apos;&apos;et _Cvv_. ï mogendheden een zwakken nabuur deden bukken voor lI«ar ÓoVtcr &quot;_* i ber&quot;ofden van de grootste helft van zijn gebied. &apos;e» • h. t ■. &quot; scen kamp&apos;öeïi zijn voor onderdrukte Wtiónaliiei- Wlhrt\ &apos;T 1 daarmede zijn eigen vonnis hebben geveld; Pruisen zou T*o een bewc. en Zljn geweest het zwaard te trekken voor dc regten ivare m wT- • ,0&quot; stotte slechts een lastig meubel te meer geworden &quot;&apos;aken v et.l-&quot;&quot;t,chc huishouden. Men trok uit, om zich meester te , °eschQ,,™,/e *?» &apos;_£-. verder verloop der zaak als van latere zorg \ Positie 7, J •!S blykt&apos; dat Godenrijk volstrekt niet meester deï ! *n kn__J&apos; m**l,..?U!n naar de wenschen van zijn medestrijder zoo goed Hetk w&apos;JgcllJk «al hebben te schikken. j eene W&quot;P i!T . W°rden-omkend» dat die staat van zaken allesbehalve i bur. (kwT. &apos;J ,&apos;.!; Men moSe over deh afstand der regten op Laucn- W&apos;n «ii iZ S Jk &quot;&quot;&quot;. wil&apos; dit staat vast&gt; dat er geheel andere ge- &apos; -VV;&quot; ÖostenrHk&apos;hV?0rftVloeije&quot; dan Oostenrijk of Pruisen verwacht. C«S\it_- tot hCdCn hieM het «totstijf vast aan dcstel•dooV den ooriog k, „nlr, t gfn ontsProten onvervreemdbaar zijn e» alleen &gt;erkocht aan Ihlie Indi7n *n V* Maar Waarom niot Ver,etie toont aan Pra!-.n . p &quot;!en La»e&quot;-burg -en Holstein welligt - ver&apos;•!jnP o.«Sh!e,r™&quot;dci&apos; derbalve&apos; dat er reeds geruchten in omloop &apos;iuvens di. wn-vv iSf-tU3?chen oostem-ijk en Italië. Geruch.en «tcC d.t helvrrd JJk &apos;VlB^ andCrS Zljn OUd dan de onderb Wijso&apos; o? t„Lh daS-Van, Gastem moet worden aangemerkt als een Voor ° n Te,la&quot;de. MS m de Oostenrijksche politiek. «en met he?h ,;7-!!l?t. aangaat&apos; 76eleW zich biJ mogelijke vcrwikkelin-BcbUnliik h-Ll« rf tcngevo&apos;ge dezer overeenkomst, nog zeer waar&gt;etkunn-.n^ Sch! moeilijkheden. Volgens een artikel der grond■een andlr „«-.S.C,nzcn des riJks slochts worden veranderd door cene wet; ka&quot;, zonLt -f . epaalt&apos; dat de KoninS g°cne vreemde kroon dragen WcnhT „•-.&gt;• CmmmB der vencgenwoordigimr. Noch wanneer !iJk rin •Sj J lru,SGl» wordt ingelijfd, noch wanneer het als afzonderde . &apos;J.e door den Koning van Pruisen wordt beheerd, kan derhalvo &quot;Oestemming der vertegenwoordiging ontbreken. Triet .-1 Zal deZC har° toestemming geven. Stellig niet onvoorwaardelijk , &apos;vera&apos;r?&quot; wanneer de geheele constitutie van Lauenburg volkomen wordt en in pd&apos;. -00 middeneeuwen zijn in dit Hertogdom nog in vollen bloei, ]en bruisen zelf heeft men met de overblijfsels er van te veel te stelïoch&quot;ï Stelk Daar Cene vermeerdering van den voorraad te verlangen. &apos;Ie L i men °°k weer ciet aan de andere 2&apos;jde onderstellen, dat -ïochtaU-eni-UrgSche r!dderschap, de inlijving bij Pruisen zou hebben verdoofd &apos;v &quot;ïn 21J daarin dGIi eersten stap had gezien, om te worden beseffen rcgten en vrijheden, waarop zij zich tot dusverre kon ver-</p>
	<p>*&gt;1 n J en_dus: of de inlÜviug, zelfs van het kleine Lauenburg von BiL tZ,0° blJzonder gemakkelijke operatie zijn, of men zal van *«n dat V™&gt;. kïnnen zeggen= &quot;Al gaande wint hij krachten,&quot; in dien *«l&apos; pn TJ i &apos;auger hoe minder naanw met de constitutie nemen te Bekommeren &quot;^ Z°nder Z&apos;Ch St°rk °m de vertegenwoordiging «e^k-T^-- k6^611 de heeren vaß dc middenstaten de hoofden bijeensaksen-Cohnr--r&apos; t&gt;en---_, te PTOtoteren. Natuurlijk! Saksen-Weimar, «•» tê-S K f&quot; Saxen-Meiningen hebben op 31 dezer hunpro^ «end &amp;\%S\ein.^ de bondsvergadering ingcde Hitspraar4„ eene A^ «T^ H,°&gt;Ste,ll,fhe Zaak te onderwerpen aan dat in bemaïete ™lnt, .ragf;lr&lt;!. &apos;bank (eene soort van scheidsgerigt, »iq om&apos;vot de&apos;tipnd^^tBls.^6&quot;&apos; gaat CT in Eur°Pa magtig wei- Port&apos;ulreen v ™al ?&amp;&amp; wordt ons medegedeeld f dat « cerreCndent he. n !.- nn&quot;,..terie is gevormd, zonder dat een enkel eigenl jk van M V g &apos; 1™ * BChten&apos; nader te berigten &apos; wat toch 4° lt Aa}di.c. verwisselingen de oorzaak is. In Italië trad een «en eevolt* v»--£ -er Van blnnenl- 2akeui naar men verzekert is dit rigten znn P?htPr J-°gm?en tGt verdere onderhandclingmetßome;debekan vertronwen S Dlet Van dien aard&apos; dat men er volkomen op of^tT.-?8. d. dIPlomatiek Beeft nog vacantie en vertoeft in de baden, v*n dl W? ?!V*ren lnet gePantserde schepen. Wij voor ons zijn niet °ver Zr^ZUrlf ?6e _ ptl-,liek Persoon een voet verzetten kan, zonder Pranvl^Sf&quot; ln bet ot der wereld te peinzen. Dat de Keizer van Waar _ . tselmf 0P.den inval kwam zijne gemalin het osrd te do=n zien, «omL J ?mgC g,e.lukklg« Jaren sleet, schijnt te natuurlijk-om gelnk door en d?^D &apos;S fSChled&apos; °°middellijk tusschen dit uitstapje naar ArenenW ue overeenkomst te Gastein een diepzinnig verband te zoeken. Evensch« «i- WIJ ln T* gemeenschappelijke feesten der Fransche en Enselvoor Ii • eeDe —of zoo men wil, eene waarschuwing — vondi_.-?lge m°Sendheid ter wereld. De zaak is toch eigenlijk te eensteV.?-f enftU. Jk&apos;oln er meer acbter te zoeken dan er op het eerhedpn v &quot;If kt&apos; .name]ijk het bewijs dat de beide groote zeemogendde b^wïss^is vrkv^srr.Sappelijko betrekkißgen ge,Zr^t:ntgtd;Onoree&quot;.ewZrhdhdd T **** W**™&quot;** ** de V«r«n„i„^„ Qt»*! _ waarschuwing kunnen zijn, namelijk voor tStt^YiïSEtt^hoe lang,rhoe meerir; om met het buitenland in vrede Pteh.fi laUWerC„&apos; &quot;?&quot; a les,aa&quot;wend &apos;oo spoedig mogelijk te herstellen D^d.&apos;i™ de binnel,landscbe ,r.Bt *al niemand ontkennen, maar Sman? Ont laat.ste-eene zware taak-ls&apos; . «**. Nu en dan verneemt men va„ ernst&apos; *&quot;, W °eDe wanho^ &apos;n _evnpl«n« mn -.tri... „_„ _-.-.• ernstige bezwaren, van verschil gevoelen», yan strijd yan meeningen, die bedenkelijke gevolgen zonden -■-«■.-.■ iip&lt;*wtft, ,|, -fi ii 1&apos; 11 rrrn—I—&apos;1—&apos; tir m •.~ n. 1.111 n ij.ll iiwüïi^ïijLjt,b^lÏTrilTrT^ 1 _______-. ____-l—__ ii im&apos; ■&quot;■■. liTiüïiiüllM kunnen hebben. Men late zich niet bedriegen door den schijn. In Amerika is men gewoon rondweg voor zyno meening uit te komen; veel te spreken en te schr&apos;uvcn; maar men is er tevens gewoon aan eerbied voor de ■wet en voor de magten.diemen zich zelven heeft gesteld, en wat er oek moge .Wórd.*. g»sp_ok.__ bn geschreven, Kei zijnsleclits pogingen, etó &apos;de P-eMlpönten lsthgs deh weg der discussie te verenen-5, Volstrekt geen bewijzen, dat men denkt aan ernstig verzet. I Twee meeningen staan er tegen pver elkander; die van president JohnsQii en de zijnen;, die. van de uiterste, linkerzijde der republikeinen., pè laatste- btócteüVVen het gebiea d-*&apos;i&apos; zuidelijke staten «Is vet;, bvwa land, a_) cene tubula rasa, waarop de^ilie, of het Congres der Unie kan schrijven, wat het wil. De eersten wenschen zoo veel mogelijk van het oude ta behouden, en dc Unie te herstellen door de vroeger afgescheiden staten er wederom als staten in op te nemen. Maar geen van beide partijen strijdt voor een afeetrokken begrip. Het is haar niet te doen om de zegepraal van een beginsel, — van ëcue theorie; beide verlangen slechts. dat de , vruchten, v.ari dëh krijg niet to looï gaaö;. béide pteeneii dat dit doel bereikt kan worden langs haren weg; beide zullen zich naar elkander schikken, indien inderdaad blijkt, dat niet de gekozen weg, maar ecne andere de regte is of omgekeerd. De afschaffing der slavernij is de groote vrucht van den krijg; men dient die te behouden het koste wat het wil, zal men dc Unie behouden. En het valt niet te ontkennen, dat zij langs den weg door Johnson ingeslagen eenig gevaar loopt. Geen staat, wel is waar, zal de slavernij weder kunnen invoeren, nu zy bij de constitutie is afgescjiaft, maar iedere staat_ kan een teestand in net ieven roepen, die met behoud der slavernij volkomen gelijk staat. Tot heden kan bij voorbeeld geen kleurling getuigenis afleggen voor eenige regtbank, en men begrijpt dat dit aanleiding geven moet tot allerlei mishandelingen, tenzij er voorzorgen worden genomen, eer de verschillende staten weder in dé Unie wórden toegelaten. Van daar, dat de eene partij er op aandringt de kleurlingen het stemregt te geven, terwijl de andere zich daar tegen verzet uit vrees, dat do planters van hun vroeger gezag over den slaaf ! nog misbruik zullen kunnen maken bij de verkiezingen. &apos;De geheele zaak komt eigenlijk hierop neder, dat er scherp dient te worden toegezien, wanneer de afgescheiden staten weder in den bond worden opgeno! men. Slechts dan dreigt er geen gevaar, indien mét] in dc nieuwe staats- I constituiiën, daar tegen waarborgen heeft, en het gezag aan welgezinden is opgedragen. Het lijdt echter geen twijfel, of geen staat zal als zoodanig deor het congres worden erkend, tenzij men overtuigd kan zijn, dat aller regten gelijkelijk zullen worden geëerbiedigd. Blijkt dit niet het geval te wezen, dan is de tegenwoordige president verstandig genoeg, om naar de middelen te grijpen, die hem door zijne tegenpartij worden aan de hand gedaan. Beide willen zij ten slotte dezelfde zaak; het geschil betreft slechts de vraag of do middelen goed gekozen zijn, en wanneer zulk een geschil onder verstandige lieden ontstaat, behoeft men niet te vreezen, dat eer. van beiden zich dwaselijk togen voorstellen tot verbetering zal blijven verzetten.</p>
</text>
