<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 1 September.</title>
	<p>O tempora, o mores of o Miris, gelijk men in der tijd zeide, toen de ex-associé des Heeren Mardochaï Millauld, eigenaar van het Petit Journal, en des Heeren Timotheus Trimm, in den circus der straat Vivienne die fameuse spectakel-stukkeu deed opvoeren, welke thans aldaar met bewilliging der hooge regering een nieuw tijdperk van glans beleven onder de leiding van den wakkeren directeur van den kunstrijders-circus van het ylein Vendême. Maar, vergeef het mij! Ik begon daar met den uitroep: o tempora o mores, omdat de tegenwoordige tijd zoo schraal is aan nieuws, dat een arm feuilletonist in verzoeking geraakt zijne pen neder te leggen.... en bovendien ook, wat onze zeden betreft, niet veel goeds te verstellen valt, niettegenstaande men de mythologische standbeelden in den tuin der Tuilerien (cóté des Hommes) met vijgenbladeren vergierde, ten einde het zedelijk gevoel der minnen niet te kwetsen. Maar terwijl ik jammerde en den kunstrijders-circus noemde, viel mij het Hippodróme te binnen, waar thans, om de menigte te lokken, stierengevechten plaats hebben. Schrik niet, waarde lezeres! Toen de stieren (zijn het stieren ?) Prankrijk&apos;s grenzen overschreden, legden zij al de wildheid en al den bloeddorst, welke hun in den bakermat van de Don Quichotte&apos;s, van het pronunciamento en van het Spaansche Crédit Mobilier nog mogten eigen zijn geweest, geheel en al af, en maakten zich die zachtmoedigheid, die beschaving en dien eerbied voor de wetten eigen, gelijk aan den zetel der beschaving betaamt. Alles loopt zoo rustig, zoo en familie af tusschen stier en picador, dat men onwillekeurig denkt aan die afbeeldingen van het paradijs, waar Adam en Eva, slechts in hunne onschuld gehuld, zich bevinden te midden van leeuwen en apen, stieren , walvisschen en rhinocerossen. De stieren, die, niettegenstaande men hunne hoorns van knoppen voorzag , kennelijk nog vreezen eenig onheil te stichten, mijden zorgvuldig de picadores en wanneer een dezer heeren het voornemen aan den dag legt om eene der cocardes te veroveren, waarmede men den kop der viervoeters heeft versierd, dan denkt de stier : de sterke is toegevend en laat zich de eocarde afnemen met die gemoedsrust, waarmede de Franschen zich menige vrijheid lieten ontnemen,.... maar geene politiek! Wanneer gij echter mogt gelooven, dat het publiek, en daaronder het talrijk vertegenwoordigde teedere geslacht, daarover jubelt en aan de vreedzame gezindheid der stieren bijval schenkt, dan zoudt ge u zeer bedriegen. De arme dieren wordon uitgefloten en uitgelagchen; men zou hen en de picadores , even als in Madrid, in Barcelona en elders, met oranjeappelen werpen, wanneer deze hier te lande niet te duur waren, zoodat zelfs de rotte verkocht worden. Gelijk de Engelschman van beefsteak, de Beijer van bier en de Oostenrijker van knoetels leeft, zoo leven de onderdanen van Z. M. Napoleon 111 van roem en van opwekkende middelen, en vermits men hun (tot op nader order) den vredestempel voor den neus heeft digtgeslagen, had men hun minstens stierengevechten, namelijk werkelijke, ... niet voor de grap, moeten gunnen. Dan breng ik liever allen lof aan de Séances Surnaturelles van de gebroeders Davenport; a la bonne «««re: daar heeft men voor zijne 10 frs. entree ten minste eene behoorlijke portie opwekking en een goed deel vrees als toespijs bovendien! Ik zeg het vin opregtheid: ik was bang •n was den geheelen nacht van de streek, even als wanneer ik met 500 Mobiliers &apos;k 825 _v la hausse speculeerde — en dat alles voor 10 frs.! Gelooft gij aan geesten? — Ik niet! — En gij? — Gekheid! — En men lacht. Maar wanneer de lichten zijn uitgedoofd, wanneer in de zwak verlichte kast, waarin de met touwen gebonden mediums zitten (de handen vol meel, opdat zij ze niet kunnen openen), een schriktooneel zich voordoet; wanneer onzigtbare vingers de snaren der guitares tokkelen; wanneer ontastbare vuisten op den tam-tam slaan; wanneer handen zonder armen, vingers zonder handen zich naar de toeschouwers uitstrekken; wanneer de schel ep de tafel een helsch geluid laat hooren; wanneer koorden en schellen , evenals de ratten in de gevangenis, op ecne schrikbarende wijze tegen de sidderende toeschouwers opM»uteren — dan worden de gezigten langere de adem wordt korter. — En wanneer dan het licht wordt ontstoken en de beide mediums daar zitten, vrij en ontboeid, met niet de minste vlek meel op den zwarten rok; wanneer een Heer, die het waagde zich mede in de kast te laten opsluiten, verklaart niets te hebben gehoord en gezien, maar op eene greteske wijze met een of ander instrument gecoiffeerd, t« voorschijn komt, dan zegt men, diep ademhalende: Onverklaarbaar ! onbegrijpelijk! Doch spoedig over iets anders, want ik zoude mij , waarde lezeres, de bitterste verwijten doen, wanneer gij heden nacht van iets anders zoudt droomen dan van Eene anecdote! Eenige dames van de groote wereld hadden het voornemen opgevat de vertrekken te bezigtigen van Mlle. C.. - , een der modepopjes, welke de Heilige Dupin nog niet vermogt *e bekeeren tot eenvoudigheid en verachting der weelde. Een vriend der dame bragt de zaak tot stand en de vertrekken der sehoone werden door de nieuwsgierige dames tot in de kleinste hoeken doorsnuffeld, toen Mlle. C. (die men afwezig waande) plotseling in een bekoorlijk négligé voor de bedremmelde bezoeksters verscheen. Eene harer, evenwel, bragt aan de bewoonster haren dank en vroeg .//Hoe hebt gij het toch wel aangelegd, Mej... Mevrouw, om al deze keurige voorwerpen bij elkander te krggen?&quot; »0 Mevrouw!&quot; antwoordde Mlle. C. lagchend, //dat zou to lang zrn om u te vertellen; het is eene ware geschiedenis van de duizend en een nacht!&quot; En wat verder? Wat verder! That is the question.&apos; Is in den loop der gebeurtenissen een stilstand gekomen ? Is Rigolboche dood ? Zingt Theresa niet meer het lied van den sapeur? Zijn er geene paarden meer, geene ballons //zwaarder dan de lucht,&quot; geene insecten ? Heeft de natie, welke den Sire de Frambmsy, de Bottes de Bastien, het Zutl alors, het Ohé Lamhert schiep, plotseling hare vindingrijkheid verloren ? Neen ! ons blijft over les deux Soeurs, maar overigens niets! niets! Girardin—Sarcey , Sarcey—Girardin&apos;-! Het stuk is reeds sedert lang gevallen; sedert lang is in de zaal van bet Théatre du Vaudeville niemand meer te vinden dan eenige martelaars van het vrijbillet en slecht geraden buitenlieden — naar in de kolommen der grooteen kleine dagbladen duurt het spectakel voort en Parijs, het hart en de hersens der 40 millioen Franschen, is nog altijd onzeker of Girardin een groot man is, of niet! Eene zaak evenwel heeft mij in de gansche geschiedenis getroffen ! Waarom geeft de Heer de Girardin zich zoo veel moeite om aan de vrouwen te bewijzen, dat ontrouw een vergrijp is, dat nimmer ongestraft blijft? Van waar deze afschuw voor ? Ma foi, daar ik niet onsterfelijk ben als Molière, noch beroemd als Paul de Koek, mege men het woord zelf raden! Wanneer men vreest, dat de kinderen van het buitenverblijf in het bosch of in het veld zullen loopen vertelt men hun de geschiedenis van Rood Kapje of van Klein Duimpje, om bun — preventief — schrik in te boezemen. Heeft de schrijver van fes deux Soeurs welligt ook hetzelfde middel willen te baat nemen ? Dat ware zeer verstandig, maar hij had het dan moeten laten bij eene voorlezing a domicile. Ten slotte heeft toch de Sire de Framboisy gelijk: &quot;A jeune femme .„ .. Il faut jeune mari.&quot; Nu blijft my , wanneer ik nog iets vertellen wil, nog slechts te spreken over de feesten der flotille van Cherburg, Brest, enz.</p>
	<p>Doch oögerekend, dat ik dit schouwspel niet bijwoonde (eene om* standigheid welke, ter loops gezegd, niet in het minst een beletsel zott zijn om er eene beschrijving van te geven), wil ik het voorregt om dea glans te schetsen van deze feesten en van den grooten invloed, welken de omarming van meer of minder beschonken matrozen moet uitoefenen op dsij loop der wereldsehe gebeurtenissen, op den prijs der Fransch» wijnen of van den Engelschen Porter en op den koers der Mexikaansch» leening, overlaten aan den Heer Paulin de Limayrac, of een anderea officieusen penvoerder plus ou moins fraichement dêcorês. Vermits wij echter juist van de zee en van hare bewoner» spreken, tot welke nevens de walvisschen en haringen toch ook da matrozen behooren — een wetenschappelijk vraagstuk van grooten omvang —- kent gij, Mevrouw, den rog, dien platten knorpelachtigen visch t Welnu, verneem dan, dat dc natuur dezen visch niet alleen heeft geschapen om in boter met pieterselie gekookt te worden, maar hem ook electrisehe eigenschappen heeft toebedeeld en de wetenschappelijke mannen zijn er thans op uit, deze clectriciteit zonder boter in toepassing te&apos; brengen. — Het plan is niets meer of niets minder, dan om de kostbare eigenschap van dezen visch aan te wenden bij de electrisehe telegraphie. De eenige zwarigheid is , naar het schijnt, om de eigenzinnigheid van dezen visch te overwinnen naar het opvoedings-sijsteem. der Fransche school, Bij de reeds gedane proefnemingen antwoorde een rog, welken de minister van onderwijs&apos;aan het uitgangspunt van den telegraaf te Straatsburg had geplaatst, op alle van Parijs komende telegrammen hardnekkig : //ik wil niet.&quot; Men hoopt evenwel dat het gelukken zal den rog de voordcelen te doen begrijpen van de hem geopende nieuwe loopbaan, door zachtmoedigheid en zonder tusschen kom s&gt; der dienaars van policie. In elk geval echter zal deze visch eene groote rol spelen in de hnishoudelijke apotheek. Zeker is het reeds, dat elke schele hoofdpijn moet wijken, wannser men den buik van een levenden rog zorgzuldig tegen het voorhoofd legt en den visch zacht op den rug strijkt. In Engeland wordt het overigens door niemand meer in twijfel getrokken, dat de onderzeesche telegraafkabel niet gebroken en de po ■ ging om dien kabel te leggen niet mislukt zou zijn zonder eene verzameling van de genoemde visschen, welke de dépêches, aan de ze» toevertrouwd, tot eigen voordeel hebben getracht te exploiteren. Het gerucht, dat ook de uit Lyon aan verscheidene effecten-makelaars gezonden valsche telegrammen, bevattende orders van verkoop, aan deze nieuwe soort van electriciteit moeten worden toegeschreven, kaa ik uit eene goede bron tegenspreken.</p>
</text>
