<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 1 September.</title>
	<p>De Keizer heeft zich naar Fontainebleau begeven om de Keizerin te begroeten, die van Neufehatel is teruggekeerd. De Keizer komt morgen in de hoofdstad, om .den kabinetsraad te presideren, waarna hij zich .weder vaar Fontainebleau begeeft om den 4 of sden dezer naar Biarritz te vertrekken. De bijeenkomst van het keizerlijke paar met de Koningin van Spanje zal den 9den plaats hebben, niet te Zarauz, maar te San Sebastiaa. Koningin Isabella zal den 12deu te Biarritz aan den Keizer en de Keizerin een tegenbezoek brengen. — Onder de vorstelijke personen,! die den Keizer na zijn terugkeer van Biarritz te Cempiègue bezoeken zullen brengen, noemt men den hertog van Saksen Coburg, alsmede den prins en de prinses van Wallis. — De Keizer heeft na hot bezoek, dat hij aan de tentoonstelling van op de nijverheid toegepaste sehoone kunsten gebragt heeft, besloten om zijne prachtige collectie wapens aldaar te doen exposeren, bijzonder merkwaardig o. a. door eene verzameling van zestig harnassen. — Prinses Anna alleen is in staat geweest om vaa NeufchsWel terug te keeren. De gravin de Montebello en Mejvr. Bouvet heeft men nog niet kunnen vervoeren, ofschoon haar toestand thans geene ongerustheid meer verwekt. — De zaakgelastigde van Vorst Alexander Jan I bij het Fransche hof, de Heer Alessandri, is benoemd tot ridder der orde van het legioen van eer. —. Het schijnt thans dat de regering zich voldaan heeft verklaard door de inlichtingen, welke Pruisen gegeven heeft ter zake van de overeenkomst van Gastein. Dit moet evenwel niet beschouwd worden als eene bepaalde goedkeuring. — Sommigo arrondissements-raden in het departement van den Beneden-Rijn is de wensch geuit, dat de regering de gemeente-accijnsen zou afschaffen. — Volgens de Patria bestond de legermagt, welke Frankrijk op 1 September onder de wapenen had, uit ruim 400,000 man, verdeeld in 347 regimenten infanterie, 348 eskadrons kavallerie, 218 batterijen artillerie, 3 regementen genie, benevens 20,000 man gendarmes, de garde van Parijs sterk 2 bataillons en vier eskadrons, alsmede de keizerlijke garde, die onder de vorige opgaaf niet is begrepen. — Het gerucht wordt verspreid, dat Denemarken aandeWestersche mogendheden heeft aangeboden, óm tegen teruggave van Noordelijk Sleeswijk, zijne bezittingen in West-Indie, namelijk St. Thomas , St. Croix en St. Jan aan de Duitsche mogendheden af te staan, of anders daarvoor eene aanzienlijke geldelijke séhadevergoeding te geven. Dit berigt vereischt bevestiging. &apos;_ — Ter beurze werd heden verzekerd dat de oude Mexicaansehe leening zal worden geconverteerd op denzelfden voet, waarop de nieuwe leening is uitgegeven en derhalve ook met twee lotingen per jaar, waarbij telkens een hoogen prijs van 500,000 frs. &apos;zal beschikbaar gesteld worden. De lotingen zullen plaats hebben in de twee kwartalen, waarin geene lotingen voor de nieuwe leening plaats hebben, zoodat hij, die in het bezit zal zijn van een aande«l in de oude en in de nieuwe leening telken 3 maanden de kan 3 heeft om 500,000 frs. te winnen. — De heden door den Moniteur openbaar gemaakte tijdingen uit Mexico bevestigen de overwinning door de Belgen onder bevel vau kolonel van der Smissen op de Juaristen behaald. Overigens was op militair gebied niets van eenig belang voorgevallen. Wat het inijnwc_en aanbelangt, waren talrijke aanvragen ingekomen om eencessie voor de ontginning van steenkolen-, ijzer-, goud- en kwikmij nen, alsmede van bronnen petroleum. Er; heeft zich ook eene aanzienlijke Franseh- Mexicaansehe maatschappij gevestigd, die op groote schaal ijzergieterijen oprigt. — Op dezen oogenblik zijn onder anderen te Cherbourg drie gepantserde ramschepen in aanbouw, die, behalve hunne batterijen, gewapend zullen worden met vier stukken zwaar geschut, geplaatst in een vasten ijzeren toren op het dek. -_._ — Het berigt dat de Heer Einile de Girardin benoemd is tot maire van Enghien, is onjuist. — De berigten omtrent de katoenplantin gen in het departement Dordogne luiden gunstig. — De gezondheidstoestand in de stad en provincie Napels en op het eiland Sicilië laat voortdurend niets te wenschen over. Ook van Milaan en de omliggende plaatsen wordt hetzelfde berigt.</p>
</text>
