<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 3 September.</title>
	<p>Bij den gemeenteraad zijn ingekomen de volgende stukken: N°. 243. Rapport der financiële commissie op de voordragt van burg. en weth. ten geleide der rekening en verantwoording van de ontvangsten en uitgaven dezer gemeente over 1864. De conclusie strekt, om de ontvangsten en uitgaven dezer rekening voorloopig vast te stellen als volgt: de ontvangsten tot een bedrag van ƒ4800,620.39, de uitgaven van ƒ4,369,241 88, batig slot ƒ431,378 51, welk batig slot op de begrootiug van 1866 zal behooren te worden geregeld, voor zoover daaraan niet reeds ecne andere bestemming is gegeven. Het rapport der financiële commissie op de voordragt van burg. en weth. ten geleide eener conceptverordening op de heffing en invordering van 40 opcenten op de grondbelasting voor de gebouwde en 10 opcenten op de grondbelasting voor dc ongebouwde eigendommen. De conclusie strekt, om vast te stellen de navolgende verordening, houdende vaststelling van het getal der opcenten, die op de hoofdsom der grondbelasting zullen wordeu geheven. Eenig artikel i Er zullen met primo Jan. 1866 op de hoofdsom der grondbelasting geheven worden veertif opeenten voor de gebouwde en tien opcenten voor de ongebouwde eigendommen; en de verordening op de invordering der opcenten op de grondbelasting voor dc gebouwue en ongebouwde eigendommen. Eenig artikel: De invordering der opcenten te heffen op de hooftisom der grondbelasting zal geschieden op de wijze als bij de artt. 258 tot en met 263 der wet van 29 Junij 1851 (Staatsblad N°. 85), gewijzigd door art. 11 der wet van 7 Julij 1865 (Staatsblad N&quot;. 79), is bepaald. Het rapport der financiële commissie op de voordragt van burg. en weth., om voor het jaar 1866 te beschikken over 4/5 gedeelten van de opbrengst der rijksbelasting op het personeel, in deze gemeente geheven. De conclusie strekt om te besluiten, dat tot dokking der plaatselijke uitgaven over 4/5 gedeelten van de opbrengst der rijksbelasting op het personeel in deze gemeente geheven, zat worden beschikt, en te dien einde het geraamde bedrag van die opbrengst op de begrooting voor het jaar 1866 in ontvang zal worden gebragt. De voordragt van burg. en weth., naar aanleiding van het raadsbesluit van 20 Julij 11., betreffende de vervulling der beide leerstoelen aan het Athenaeum Illustre, laatstelijk bekleed door dc hoogleeraren Engelbregt en Beijerman. Dc conclusie strekt, om aan den raad voor to stellen, dat hij terugkome op zijn besluit van 31 October 1861, den Heer Jorissen benoeme tot opvolger van den hoogleeraar Beijerman, waardoor aan curatoren de gelegenheid wordt gegeven, om het onderwij-s in de algemeene geschiedenis bf aan hem op te dragen oi tusschen hem en den Heer Boot te verdeelen. Z. M. heeft den Heer W. Lichtenberg erkend en toegelaten als consul van Hanover te Batavia. Z. M. heeft benoemd den Heer J. M. Meeter, adj.-commies bij het Departement van Binnenl. Zaken, met ingang vau 1 Oct. 1865, tot adj,-comm. bij het Dep. van Koloniën; overgeplaatst de 2deluits. P. C. P. M. Watrin, van het 3do, en J. Lojenga van het 7de reg. inf., den 2den luit. P. E. Reese, van het 2de reg. artillerie, in hunnen rang en ar.cicnneteit bij do wapens der inf. en artill. van het leger in O. I.; den 2den luit. der inf. J. C. J. Wentzel, van het leger in O. 1., in rang en anciennetoit bij het wapen der inf. van het leger hier te lande; gedetacheerd den offic. van gez. 3de kl. C. Ripping, van het 6de reg. inf., bij de landmagt in West-Indie. Volgens de schoolberigten in de Nieuwe Bijdragen van Aug. 1865 bedraagt het getal vacante scholen : Openbare voor gewoon onderwijs 40 ; dito voor gewoon en meer uitgebreid onderwijs 1 ; bijzondere voor gewoon lager onderwijs 1; gesubsidieerde bijzondere voor gewoon en meer uitgebreid onderwijs 3. Het aantal vacante hulponderwijzers-beu--kkingen bedraagt: Noord-Brabant 7 ; Gelderland 4 en 1 hulponderwijzeres; Zuid- Holland 7 ; Noord-Holland 8 ; Zeeland 1, Utrecht 4 ; Friesland 1; Overijssel 6; terwijl in Groningen, Drenthe en Limburg geene vacatures opgegeven zijn. Door den minister van binnenl. zaken is aan do inspecteurs, naar aanleiding van het verhandelde in hunne bijeenkomst van 17 tot 24 Mei 1865, de volgende circulaire gerigt: //Ik heb de eer hiernevens aan de heeren inspecteurs van het lager onderwijs den afdruk der aanteekeningeu van het verhandelde tijdens hunne jongste bijeenkomst te doen toekomen. Omtrent geen der onderwerpen, welke ter sprake zijn gekomen, is de mededeeling van mijn gevoelen gevraagd. Het eenige, waartoe mijne tusschenkomst werd ingeroepen, is het voordragen aan den Koning der vaststelling van de ontworpen gewijzigde prograinmata voor de acten-examens. Gaarne zal ik overwegen of aan dien .wensch kunne worden voldaan.&quot; Aan het verslag van de commissie, belast met het afnemen der examens van hen, die acten van bekwaamheid verlangden voor middelbaar onderwijs in de Nederlandsche taal- en letterkunde, de geschiedkundige wetenschappen, de staatshuishoudkunde, de handelswetenschappen, de levende talen en hars letterkunde, het schoonschrijven en de gymnastiek, ontleenen wij nog het volgende: Het getal van hen, die zich hadden aangemeld, bedroeg 62, van welke echter 5 niet zijn opgekomen. Daar eén candidaat zich had aangemeld om het examen in twee levende talen, een ander in hoogduitsch,boekhouden en schoonschrijven, bedroeg het getal der gevraagde acten 65, of na aftrek der 5, die zijn wegge&apos;-&apos;leven, 60. Daarbij valt evenwel nog. op te merken, dat voor sommigen het examen over verschillende vakken liep, die volgens de programma&apos;s van elkander hadden kunnen worden gescheiden; dit was het geval bij één eandidaat, die zich aanmeldde voor de acte voor Nederlandsche taal- en lerterkunde en geschiedkundige wetenschappen, bij één voor de volledige acte iv staatshuishoudkunde , eu bij 5 candidaten die zich aanmeldden voor de volledige acte voor de handelswetenschappen. Er zijn derhalve eigenlijk 68 examens afgenomen, waarvan 38 met gunstigen uitslag werden bekroond. Daarvan waren er 6 in de Nederlandsche taal en letterkunde, waarvan 4 met gunstigen uitslag; 2 in de geschiedenis, waarvan één voldoende; 2 in de aardrijkskunde,&apos; beide met onguustigen ui*slag; 1 in de staatshuishoudkunde en statistiek en 1 in de kennis onzer staatsinstellingen, eveneens ongunstig- 10 in bet boekhouden , waarvan 9 voldoende; sm de handelswetenschappen, waarvan 4 voldoende; 17 in de iransche taal- en letterkunde, waarvan slechts 4 met gunstigen uitslag • 6 in de Engelsche taal- en letterkunde, waarvan 4 met goeden uitslag ■ 3 in de Hoogduitsche taal- en letterkunde, waarvan 2 voldoende; 1 vol! doend examen in schoonschrijven en eindelijk 14 in de gymnastiek waarvan 5 voldoende. &apos; Hierbij moet nog worden opgemerkt, dat uit hoofde van de omstandigheid , dat één zeilde candidaat zich aanmeldde voor Fransch en Engelsch, een ander voor Duitsch, boekhouden en schoonschrijven, het getal der geëxamineerde candidaten eigenlijk 57 bedroeg, van welke 31 werden toegelaten en 26 afgewezen terwijl één van laatstgenoemde eene afzonderlijke acte voor boekhouden ontving in plaats van de verlangde volledige acte voor handelswetenschappen. Eene vergelijking vau de bovenstaande cijfers met die vaa het vorige jaar leidt over het algemeen tot eene bevredigende uitkomst Toen werden 43 candidaten geëxamineerd, van welke 18 de acte verkregen; thans 60, van welke 33 werden toegelaten. Trekt men hiervan af de examens voor schoonschrijven en gymnastiek, dan blijven de volgende cijfers over voor de letterkundige en wetenschappelijke vakken; in 1864,39 examens, waarvan 14 met gunstigen uitslag; in 1865, 45 examens, waarvan 23 met guustigen uitslag. Beschouwt men den uitslag van sommige vakken afzonderlijk, dan is voor vele eok op vooruitgang te wijzen. Van de Nederlandsche taal- en letterkunde waren in 1864 van de 5 examens slechts 2 voldoende; in 1865 4 van de 6. Voor de Engelsche taal- en letterkunde werden in 1864 alle 6 candidaten afgewezen: thans slechts 2 van de 6. Voor de Hoogduitsche taal- en letterkunde waren in 1864 4 van de 6 examens onvoldoende; thans slechts Ivan de 3. Voer de Frafiicb* taal- en letterkunde was daarentegen de uitslag nog ongunstiger, daar in 1864 van de 16 geëxamineerden 6 k#b den worden toegelaten; in 1865 van de 17 slechts 4. Voor de overige vakken is net moeijelijk eene vergelijking tusschen de beide jaren te maken, aaar net getal der candidaten in 1864 of in 1865 of wel in beide jaren te gering was, om daaruit eenige^tatistieke gevolgen af te kunnen leiden, i-ven als hare voorgangster heeft de commissie moeten erkennen, dat tiet voor de meeste candidaten steeds zeer moeijelijk blijft gelegen- Beid te vinden, om zich voor iets meer dan lager onderwijs in den meest bepaalden zin van dat woord te bekwamen voor zooveel de meeste vakken aangaat, waarover het examen zich heeft uitgestrekt. Vooral geldt dit voor de studie der vreemde talen en hare letterkunde, de handelswetenschappen, de aardrijkskunde en de gymnastiek; Blinder voor de Nederlandsche taal- en lettefknnde.&apos; de ges. staatshuishoudkunde, tot wier beoefening aan de hoogescholen gele» genhcid bestaat; hierbij is evenwel op te merken, dat in den regel diegenen, die deze vakken aan de hoogeschool beoefend hebben, ook eenen academischen graad verkregen hebben, die hen van ecu verder examen voor de Commissie vrijstelt. Zij zoude evenwel onbillijk zijn, zoo zij hier niet erkende, dat zij bij velen der eandidaten een prijzenswaardig streven had aangetroffen om aan de eischen van het middelbaar enderwijs te voldoen; zij vleit zich met de hoop, dat dit streven eenmaal opgewekt ziji.de, de middelen om daaraan te voldoen, ook langzamerhand zich zullen ontwikkelen. Wanneer men acht geeft op den korten tijd dat de wet tot regeling van het middelbaar onderwijs in werking is, en vooral ook in aanmerking neemt, dat hot eerst de tweede maal is, dat examens ter verkrijging van acten van bekwaamheid veor middelbaar onderwijs worden afgenomen, dan bestaat er alle grond om op vooruitgang te wijzen; onbetwistbaar toch toonde men over het algemeen beter dan het vorig jaar te begrijpen wat het doel is van het middelbaar onderwijs en waarin het zich van het lager onderwijs moet onderscheiden Het gebrek aan voorbereidende beschavende vorming en opleiding blijft evenwel bestaan; waarschijnlijk zullen nog vele jaren moeien voorbijgaan, alvorens in dit opzigt op grooten vooruitgang zal kunnen worden gewezen. Nog één dwaalbegrip heeft de commissie bij vele candidaten aangetroffen, waartegen zij erastig meent te moeten waarschuwen, namelijk dat, op grond dat de letterkundige vakken niet tot do zoogenaamde positive wetenschappen behooren, ook eenig positief weten in de letterkundo als overbodig zou te beschouwen zijn. De afgelegde letterkundige examens toch toonden duidelijk, dat verscheidene candidaten in don waan verkeerden, dat men niet zeer onbepaalde begrippen en duister schemerende denkbeelden, over — of liever om allerlei zaken heen — pratende, aan de vereischten zon kunnen voldoen. Waar dit kon geschieden, heeft de commissie deze verkeerde opvatting bestreden, wanneer zij aan de afgewezen candidaten de redenen mededeelde, waarom tot afwijzin&quot; besloten was. Onder dagteekening van 14 Julij jl. zijn de navolgende opg&lt;tven ontvangen van de bewegingen van Zr. Ms. schepen, uitmakende het Nederlandsche eskader in Oostlndie: Fregat Prins Alexander der Nederlanden, kapt. ter zee M. Cazaux van Staphorst, wachtschip ter reede Batavia i korvet Juno, kap. ter zoe J. J. Westeroven van Meeteren, wachtschip ter reede Soerabaija; brik de Cachelot, kap. ter zee E. M. C. Baak, wachtschip ter reede Macassar; opnemingsvaartuig Pvlades, luit. ter zee der lste kl. W. Enslie, vervolgt de opneming der&quot; Oostkust van Sumatra; roeikanonneerboot Ne. 14, luit. ter zee 2de kl. C. H. Bogaert, dienstdoend wachtschip ter reede Samarang; schroefstoomschip lste kl. Djambi, kapt.-luit. ter zee P. A. van Rees, tijdelijk iv station in de wateren van Riouw en Linga, doet een togt langs dc Noord-Oostkust van Sumatra; schroefstoomschip lste kl. het Metalen Kruis, kapt. ter zee J. E. de Man, ondergaat aan het marine-établissement te Onrust eenige voorzieningen, zal na afloop daarvan de Ardjoeno in de Molukschs wateren aflossen ; stoomschip lste kl. Amsterdam, kapt. ter zee J. P. G. Muller, heeft de Vecht van Bandjermasin naar het Westgat van Soerabaya geconvoijeerd, doet eene reis naar Muntok om de Reinier Claeszen naar Soerabaya te slepen; schroefstoomschip 3de kl. Reinier Claeszen, luit. ter zee lste kl. N. M. J. Kroef, gestationeerd in de wateren ter Oostkust Sumatra, wordt door de Amsterdam naar Soerabija gesleept, om aan het etablissement aldaar reparatie aan de schroefas te ondergaan; schroefstoomschip 3de kl. Reteh, luit. ter zee lste kl. J. A. H. Hugenholtz, gestationeerd in de water van Celebes en onderhoorigheden; schroefstoomschip 4de kl. de Vecht, luit. ter zee lste kl. Jhr. J. S. O. von Sohnfidt auf Altenstadt, ligt te Soerabaija in het bassin; schroefstoomschip 4de kl. Haarlemmermeer, luit. terzee lste kl. A. Jarman, gestationeerd in de wateren van Mcnado, heeft bij Salibaboe (Telauw-eilanden) 5 rooverspraauwen vernield; stoomschip 3de kl. Celebes, luit. ter zee lste kl. B. D. van Trojen, gestationeerd ter Westkust van Borneo to&apos; beëindiging dsr Sintangsche aangelegenheden; stoomschip 4de kl. Admiraal van Kinsbergon, luit. ter zee lste kl. R. P. Struick 1 Julij tijdelijk buiten dienst gesteld; stoomschip 2de kl. Bromo, kapt.-luit. ter zee G. van Hecking Colenbrander, heeft den nieuw benoemden vice-president Mr. A. Prins van Singapore gehaald en den afgetreden vice-president Mr. Keuchenius en familie naar Singapore gebragt; stoomschip 3de kl. Siödero, luit. ter zee lste kl. K. F. R. Andrau, ligt in timmering aan het marine-etablissement te Soerabaya; schroefstoomschip 4de kl. de Linge, luit. ter zee lste kl. A. N. L. Koops, gestationeerd in de wateren ter Zuid- en Oostkust van Borneo, heeft een togt gemaakt naar Mengkatip; schroefstoomsekip 4de kl&apos;. Montrade, luit. ter zee lste kl. H. D. Slegt, gestationeerd in do wateren van Riouw en Linga, heeft Singapore bezocht en maakt een togt op de Noord-Oostkust van Sumatra ; stoomschip Onrust, luit. ter zee lste kl. D. A. Coomans de Ruyter , gestationeerd ter Westkust van Borneo, heeft een togt langs de Westkust gedaan tot opsporing van zeeroovers; iscliroefstoomschip 4de kl. Apeldoorn, luit. ter zee lste kl. H. Schokker, tijdelijk gestationeerd ter Westkust van Borneo tot wering van zeeroof, heeft 3 verdachte praauwen aangehouden en opgebragt; stoomschip Ardjoeno, kapt.-luit. ter zee R W. G. Arendsen de Wolff, gestationeerd in de wateren van den Molukschen Archipel; schroefstoomschip 4de kl. Stavoren, luit. ter zee lste kl. J. B. Everwijn, behoort tot het station in de wateren van Celebes en onderhoorigheden , bekruist den noordelijken ingang van Straat Macassar tegen zeeroof; schroefstoomschip 4de kl. Delfzijl, luitenant ter zee Istekl. F. J. G. van Thiel, gestationeerd in de wateren van Riouw en Linga, maakt een togt op de Noord-Oostkust van Sumatra; korvet motstoomvermogon Prinses Amelia, kapt. ter zee J. J. Wichers, gestationeerd ter Westkust van Sumatra, heeft eene kleine sloepen-expeditie gedaan tegen de oproerigo hoofden Takoe Said en Radja Gobang en hunne versterkingen te Pamoeka aan de Siugkel-rivier vernield; raderstoomschip 4de kl. Madura, luit. ter zee lste kl. H. B. Kip, gestationeerd in de wateren ter Zuid- en Oostkust van Borneo, deed een togt op de&apos;.Tcwch-rivicr schroefstoomschip 4de kl. Coehoorn, luit. ter zco lste kl. W. F. L. da Vriese, gestationeerd ix de wateren van Menado; korvet Prins Maurits der Nederlanden, kapt.-luit. ter zee C. L. J. d&apos;Haniecourt, 25 Junij 1865. naar Nederland vertrokken. De regter in het sde kanton heeft ecu vonnis gewezen, dat wij in het belang van verhuurders en huurders willen mededeelen. Een grondeigenaar in de gemeente Nieuwer-Amstel had voor een tijd van 12 jaren land verhuurd aan een inwoner dezer stad. Bij huurcontract was bepaald, dat telken jare op I°. Aug. de huur moest worden voldaan. Reeds den eersten termijn, den lsten Aug. 11., bleef de huurder iv gebreke aan zijne verpligting te voldoen en den 2deu Aug. dagvaardde de verhuurder tot ontbinding van het huurcontract en ontruiming binnen twee maal 24 uren na het uitspreken van het vonnis. Daarop liet do huurder op 3 Aug. de verschuldigde penningen geregtelijk aanbieden en in de consignatie-kas storten. Bij pleidooi poseerde de huurder dat volgens art» 1274 B. W. vooraf eene in mora stelling had behooren te geschieden en dit hij tot zoo lang kon betalen zonder daardoor met eene vernietiging van de huurovereenkomst bedreigd te kunnen wordeu. Tevens concludeerde hij, dat de kosten op aanbod en consignatie gevallen ten laste van den eischer zouden komen. Door den eischer werd eveneens art. 1274 B. W. aangevoerd, ten betooge dat de woorden //de verbindtenis medebrengt&quot; in. het Fransche Code //la convention pprte&quot; ook zien op het geval dat niet een algemeene termijn, maar een bepaalde datum is uitgedrukt en. ook beteekenenmoet //indien de overeenkomst uitdrukkelijk bepaalt&quot;. Wijzende op de jurisprudentie, deed hij uitkomen dat daar altijd eene in mora stelling werd vereischt bij vergoeding van kosten, schaden, enz., doch niet bij ontbinding en ontruiming, en dat die opvatting schijnt te resulteren uit art. 1596 al. 2, //dat de huurder op de bepaalde termijnen moet voldoen.&quot; Op deze en nog andere juridieke,gronden beweerde hij, dat het aanbod niet tempore utili was geschied en met do andere kosten ten laste van gedaagde moesten vallen. Bij uitvoerig vonnis vereenigde zich de regter met het gevpclen van den eischer en verklaarde de overeenkomst ontbonden, beval de ontruiming en veroordeelde den gedaagde in de kosten zoowol van het geding als van het aanbod der gereede betaling, en verkende niet het uitstel, waartoe art. 1302 B. W. den regter niagtigt. Voor den eischer was opgetreden Mr. Rud. B. Benjamins , voor den gedaagde de Heer H. W. Tydeman. Naar wij vernemen zal in de volgende week in het Odéon geopend worden eene reeks concerten, door de kapel onder directie van den Heer Jozef Gung&apos;l. Deze kapel, te Munchen gevestigd, is 32 man sterk, en heeft in geheel Duitschland een eervollen naam verworven. De uitvoeringen bestaan hoofdzakelijk in dansmuziek van de Heeren Gung&apos;l en Strauss alsook uit meer klassieke stukken. Ook gedurende de kerm&apos;» zal voormelde kapel in het Odéon soirees mnsieales geven.</p>
	<p>Naar wij vernemen sal de bij ons reeds gunstig bekende prestidlgltateur Prof. St. Roman, gedurende de kermis hier ter stede voorstellingen geven. Ten vorigen&quot;jare vond hij hier onverdeelden bijval en men Wag verwachten, d_if dit ook gedurende de aanstaande kermis het ge- Val zal zijn. Zijn kabinet is met eenige stukken verrijkt en dè waarde van zijn kunstkabinet alleen wordt geschat op ƒ 35,000. De verscheidenheid, welke de Heer St. Roman in zijne voorstellingen weet te brengen, de buitengewone behendigheid, welke hij in zijne proeven ten toon spreidt, zijn, naar wij meenen, een genoegzame waarborg voor eene talrijke opkomst. &apos;s GRAVENHAGE, 3 Sept. De koning is gisteren avond omstreeks negen ure van zijne buitenlandsche reis in de residentie teruggekeerd; 2.M. werd door Prins Alcxander aan het station opgewacht. De Minister van Koloniën is mede gisteren avond teruggekeerd. * ROTTERDAM, 2 Sept. De oudste inwoner dezer gemeente, dc m 108 jarige Jacob Former is gisteren hier overleden; hij was 8 Maart 1757 op Ameland geboren, ongehuwd, zeeman van beroep, heeft hij lang ge - varen ca ook als zoodanig gevangenschap te Algiers doorgestaan. Later als scheepswaker heeft hij lang dienst gedaan, toen op zijn lOOsten verjaardag de liefdadigheid van eenigen hem een onbezorgd bestaan verschafte. Eerst een paar jaren voor zijn overlijden begonnen zijne krachten hem te begeven. Aanstaande Maandag zal zijn lijk op het R. C. Kerkhof te Oversehie worden ter aarde besteld. — Heden ochtend zijn de eerste blaauwe druiven herkomstig uit net Westland van hier naar Londen verscheept; de berigten die omtrent deze tafelvrucht steeds zeer voldoende waren, blijven voortdurend in dien geest luiden. — Bfl de verlading van vee dezen ochtend per stoomboot via Harwich naar Londen, zijn een paar koeijen uit de omstreken van Schiedam herkomstig afgekeurd, als verdacht vaa door de gevreesde ziekte te zijn aangetast. NIEUWE DIEP, 2 Sept. Zoo even vernemen wij dat het nieuw gebouwde transportschip Java, hetwelk eenige dagen op Pampus heeft gelegen, vlot is geraakt en nog heden avond hier binnen kan worden verwacht. — De lading van het schip Hermanus Willem, kapt. Buijzer, giste&apos;en metr avarij hier binnengekomen , is gedeeltelijk gelost; die uit het tnsschendek is onbeschadigd gebleven. * HARDERWIJK, 2 Sept. Gedurende de maand Augustus jl. zijn Voor de militaire dienst in Indie bij het koloniale werfdepot aangekomen en. gekleed: 161 man, waaronder 49 burgers, gedeeltelijk vreemdelingen en 112 onderofficieren en manschappen van aadere corpsen OTer- Seteekend. — Dé voor de dienst in Oost-Indie bestemde officieren van gezondheid 3de kl. A. N. Erkelens, J. C.&apos; P. Kats, C. D. Schuekink Kool en H. van der Leeuw, benevens de voor die dienst bestemde apothekers 3.de kl. M. Henstëdt, F. W. Tap, A. H. Hisgen en J. Heringa, ziJH gi»teren alhier geïnstalleerd en hebben de bij dé wet vereischte eeden *fgelegd. * DEVENTER, 2 Sept. De stand van onzen veestapel is in dezen omtrek ook zeer gunstig te neemen. De dragtige koeijen worden dan °°k tot steeds verhoogde prijzen door de Pruisische kooplieden opgekocht. § &apos;s HERTOGENBOSCH, 2 Sept. Naar wij vernemen is door Gedebiteerde Staten van Noord-Brabant aan Burgemeester ca Wethouders &quot;er Gemeenten in die Provincie, in overeenstemming met het gevoelen T&amp;n den voorzitter der Provinciale commissie van landbouw eene aanschrijving gerigt, waarbij de waarschijnlijkheid wordt betoogd om, zoo &apos;ang de thans uitgebroken veeziekte in Nederland heerscht, alle rundeen van de veemarkten in dat gewest te weren, met dringende uitnoo-I&apos;ging om den raad hunner gemeente onverwijld in ernstige overweging 8 geven, daartoe te besluiten en voor zoo ver er in hunne gemeenten Veemarkten mogten worden gehouden, op welke uitsluitend runderen berden aangevoerd, het houden daarvan te schorsen tot zoo lang die zal zijn geweken.</p>
</text>
