<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE AANBESTEDING. DIJKGRAAF en HEEMRADEN van den Polder Nieuwkoop zullen op V HIJ DAG 21 JIULIJI 1865, des voormiddugs ten Elf ure, in het Logement Het Vliegende Paard, bij C. HEKMAN, te Nieuwkoop, bij enkele inschrijving Publiek Aanbesteden: a. De leverantie van _ Vugte Molenroeden en de voor 1865 benoodigde eikenhout materialen, in 2 percelen, j b. Idem van één gegoten ijzeren wateras. c. Idem van ruim 500 cub. ellen grind en ruim 400 cub. ellen Koolasch in 6 percelen, en d. Het vervoer van Grind, Puin en Koolasch van de oplossingsplaatsen , naar de wegen des polders gedurende den tijd van 2J jaar. Hét Be-tek , waarnaar deze Besteding zal geschieden, ligt van af 9 Julij e. k. ter lezing bij C. IIEEMAN, to Nieuwkoop, terwijl daags vóór de besteding inlichtingen kunnen verkregen worden bij den Insptcuur des polders aldaar. Dijkgraaf en Heemraden voornoemd, H. I_KO*&apos;T, Dijkgraaf. (-SÖÖS) W. VAM PEK BEBC, Secr. OPIBYRE AANBSSTEDIML f Op ZATURDAG 22 JIULIJ 18C5 zal des voormiddags ten 10 ure, ten Raadhuize te Helmond, door Heeren Burgemeester en Wethouders in het openbaar worden Aanbesteed: liet BOUWEN eener RI.IKS HOOGEBE BURGERSCHOOL aldaar, met bijlevering van alle benoodigde Materialen. De aanwijzing zal plaats hebben op Vrijdag 21 Julij 1865. Bestekken zijn op franco aanvragen, tegen betaling van f 1 per exemplaar, verkrijgbaar ter Secretarie te Helmond, alwaar ook de teekeningen ter inzage liggen. (15954) ~ TE HOOP i door onverwacht sterfgeval eene SLIJTERIJ! en GHOSSIERWEBIJ in Gedisteleerd , Likeuren enz., gelegen in een der drukste streken van Noord-Holland. Omtrent debiet en soliditeit kan men zich &apos;u den ruimste, ziu van alles overtuigen. Franco brieven onder Letter T. bij de Boekverkoopers J. 11. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601 te Amsterdam. (15910) Men vraagt TE HUUR of TE KOOP om met primo Mei 1866 of eerder te aanvaarden: een HUIS nut TUIN te Amsterdam, op de Heeren- of Keizersgrachten tusschen de Heeren- en Leidschestraten. Huurwaarde omstreeks f 1200. Reflecterenden worden verzocht zich met franco brieven onder Lett 11. K. te adresseren bij den Bockhandeluar ___ BRINKMAN, Singel hoek Bergstra.t te Amsterdam. (15909) . ÜVllT^lÏT^^W-I^*^ GEBOUWEN en LANDE- Il XJT U 1 Ili-liiLri RIJEN door het gekccle Rijk&apos;tegen ***nè Rente van 4% a 5 pCt. i 17_-ll_-C-f&gt;ïintPliri_r °P *°* KAPITALEN vanliet VUUiIDU-lUXljuXl G ROOTBOEK zoowel BLOOTEN EIGENDOM als VRUCHTGEBRUIK; 2°. ONVERDEELDE AANDEELEN in NALATENSCHAPPEN; 3°. PENSIOENEN en LIJFRENTEN, daarvoor vatbaar. Xk _?T ï-UVTITfI &quot;PIT °P alle KOOPMANSGOEDEREN, JD J-Al LX* Jü lri IïJjJN PRODUCTEN, METALEN, MATERIALEN , EFFECTEN, OBLIGATIËN en alle andere courante Waarden. Adres franco r.an het Administratie-Kantoor van K. VAN OOI.IEN, Rokin bij de Vhc-poort, A 415, te Amsterdam. (16017) .</p>
</text>
