<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS7 EN GLAZEN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJËRIEN, enz Bekroond met GOUWEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, deALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (15021) J. J. B. J. BOUVIJ, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE Sf CO., Nieuwezijds Achterburgwal, F 10; Kantoor Brouwersgracht, UU 733. sfïliïMEllï(!iME WATEREN: De Handel wordt hiermede verwittigd, dat van heien af aan gedurende het geheele Saizien , om de veertien dagen , alle soorten von VERSCHE en ECHTE MINERALE en NÊRICINALE WATEREN, direct van de Bronnen aankomen en te verkrijgen zijn bij JOHN MAVOR STILL,Oude Teertuinen, m 140, te Amsterdam. (14921) C*ro©ie Prijsmëdaille&apos; der le. klasse. AQ-^HIÏWI tö henaauwdheid, beklemming of bezetting op de Ol JQL_.ll__L- horst oogenblikkelijk verligt en genezen door het Papier van RICOU, Chemist te Parijs, boulevard Sebastopol, 99, Leverancier van verschillende Hospitalen van Parijs. Goedkeuringen van de voornaamste Geneeskundigen.— Depot te Amsterdam bij H Tl. ULOTH, Apoheker, Z«edij-; Arnhem, OTTERBEIN; &apos;s Hage, SNABILIK, Utr.ebt, VAN OLST, Apoth. en in de voornaamste Apotheken van Holland. Prijs ƒ 1.50 het Pukje. (10894) &quot;DÏWniIIINDER ÖWNTNE, van Dr. A. 11. lIEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, door inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korten tijd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos mat 2Fle^chjesƒ2.3s, sn voor Kinderen tot 12 jaren 1 Flesehje ƒ1.40. Depots bij de HH. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (12509) NEDERLANDSCHE KOORTS- EN RHIMTIEKPILLEN. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland met hst beste succes rebruikt wordende PILLEN , tegen alledaagsche, andere, derde en j - lubbele derdendaagsche koortsen; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor i le meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de loofddepothouders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58 en -a-rierstraat, FF 7te Ajnasterdam, -60 Cents het Doosje. (15455) ; mm VAN GEHEIME ZIEKTEN IN VIER \ DAGEN. (Ecoulemcnt?, Blennorrhée, Gonorrhée et Bueurs blancbcs) par I&apos;injecion astringente van BRUNIN LABINBAU Ph. te Brussel. Hetzij pas ontstaan of verouderd, TWEE ELACONS zijn genoeg- I aam voor eene volkomene genezing. I Prijs der Flacon met gebruiks-aanwijzing ƒ2.50. *a Depot voor geheel Nederland bij J- H. VAN MECRS, Apotheker en ( ïhemist., Kalverstraat tusschen de Munt en Ueiligenweg, D 38. CAPSULES met COPAHU a 70 Cents de Doos. z CAPSULES mot WONDEROLIE a 60 Cents de Doos. CAPSULES met LEVERTRAAN lt 60 Cents do Doos. CAPSULES met TERPENTIJN a6O Cents de Doos. (15028) * iiwA\¥^mïmMïwM7~ { WOUDEN HET ZEEEHSTE EK SFOEDIGSTE GEJfEZEN I DOOB DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar 8/2 de Flacon, bö RUIJS -WEISSENBRUCH Lpothtkers, Bloemawkt 181, te Amstwd_i_t (15020) &apos;i u THEATRMMERS EN LORGNETTEN. - In JI&apos;tOPTïSCH MAGAZIJN van J. GUHENBAG, Beurs-3 ?-f-l-.»WÏ J?am z&apos;Jn *reori*and™ Nieuwe Modellen van Achromatische &apos; F«O^ELKIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde « &quot;oei Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVOND) BRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (15024) , MEN VERLANGT TÊHÜRËF tegen primo Augustus aanslaande: een HUIS, met vijf „ zes Kamers se_V5e_V^e&quot;&apos; &apos;T,™1&apos; e&quot; a&quot;derc -eriefenjkheden, tegen eenen Huurprijs van f 500 a ƒ bOO &apos;s jaars. Adres onder Letter U. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rakin, E 169, alhier. (16082) ; SCHETSEN, dook W. TSI. VAN GRIETHUYSEN, Predikant te Rotterdam. Groot 12° met 4 Platen in Kleurendruk Prijs ingenaaid ,/*2.50. Gebon den _f 2.90. BEZOEKERS DER INTERNATIONALE TENTOONSTELLING &quot;difó*^^^ 2  vol. verirf&apos;bL™ &quot;&apos; &amp; ZOW«*™»&apos;* Botterdam en aloa verkrijgbaar. (15281) f &quot; CIIAÜDFOÏÏAII. EM_ t„e-B1«. «. nommecs. Ancionne et solide re&apos;putation. HOTEL DES GRANDS BAINS, splendidement meublé _ neuf — table excellente — confort exceptionnel - Prix modéré. - Sites pittoresques et salubrcs* (15381) l ; J B E RIïÏER^öF~~ ie COêÈ.g_MXZ. zeer nabij het Spoorwegstation gelegen, comfortabel ingerigt, goede be■■■ NATIGATIO» COMPANY (LlfilTËD.) I_OM®©W-i_fA¥A. NAAR DE KAAP DE GOEDE HOOP EN BAT .VIA HET NIEUWE IJZEREN STOOMSCHIP &apos; EONING WILLEM 111 Kapitein E. OOET, 1000 Ton, 200 Paaidenkracht, om 10 Julij van Londen te worden Geëxpedieerd. Voormelde Stoomboot, door hare Ruime en Elegante Inrigtina-en, biedt eene uitmuntende gelegenheid aan voor Passagiers en Eamilien.-niJ a,,rx?r,&quot;S?^. Sjn.teT Obekomen biJ &lt;*« Agenten der Maatschappij VTAN SANTEN &amp;GE VEKE, 130 Fenchnrchstreet Londl-n EG., of bij de Kargadoors JAN DANIELS 4- Zn., en ARBMAN, te Amsterdam. (15233)</p>
</text>
