<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGTAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>WEENEN, 8 Julij. De Abendpost weerspreekt de geruchten betreffende de minister-crisis in omloop en verzekert dat, behalve de porto- ! feuilles der HU. Nadasdy en Zich-, omtrent de ingediende verzoeken om ontslag nog geen besluit is genomen. Het tegenwoordige ministerie j -al aan het bewind blijven tot aan het einde der zittingen van den &apos; rijksraad over de financiële wetten van 1865. PARIJS, 8 Julij. De Moniteur bevat een keizerlijk besluit, waarbij de minister van staat tijdelijk belast wordt met de portefeuille van landbouw on koophandel tijdens de afwezigheid van den minister Béhic. Het regeringsblad meldt wijders , dat gisteren te &apos;s Hage het handelsen scheepvaartsverdrag tusschen Frankrijk en Nederland is onderteekend en dat het Maandag aan de Staten-Generaal zal worden medegedeeld. LYON, 8 Julij. Abd-el-Kader heeftdezen nacht hier doorgebragt; hij zal heden avond ten 6 ure te Parijs aankomen. METZ, 8 Julij. De magazijnen der militaire fourrages alhier zijn afgebrand. LONDEN, 8 Julij. Koloniale Waren zonder handel. — Talk in loco •«.6 a 41.9, Oct—Dee, 42.6. — Wol: Donskoi fleece 7%a 14 d. LIVERPOOL, 8 Julij. De omzet van Katoen bedraagt 6000 b., tot floauwe prijzen. PETERSBURG, 7 Julij. Gecle Kaarsentalk met haiidgeld 46 r, LONDEN, 8 Julij. Slotkoersen: Consols 9054; ■ pCt. Eeuador — ; 5 pCts. Grieken 1824/25—.—; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexicanen &quot;***? i Afgest. Gren. —; 2 pCt. Nieuwe Dito — ; Uitgest. Dito ; Landwarrands —.— • 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 4734; 4% pCt. Russen 1860 —;Dito 3 pCt. 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 91%; Dito 1864-; 3 pCt. Spanje 48; 2&apos;/f pCt. Dito —• Amortisable —; ,Zli CouP-—&apos;6 PCt. Turken (Gecons.) 49y3 ; 2 pCt. Vcnez. —; 6 pCt. 1862 — ; 1 pCt. Dito —; 2&amp; pOe.Holl. —. - 4 pCt. Dito —; 6 pCt. Ver. Staten Leen. 1882 71%; 6 pCt. Dito — ; Dito Shares —. PETERSBURG. 7 Julij. Slotkoersen: Wissel; Londen 3/m. 31154; Hamburg 3/m. 381%; Amsterdam 3/m. 157% ; Parijs 3/m. 335%; Loten 1864 105%; Imperialen 615; Zilver agio WEENEN, 8 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 69.75; 5 pCt. Nat. 74.90; Zilv. Met. 1864 80.—; 8.-Act. 795; Noordb.-Act. 171.50; Oost. Aand. 91.50; Loten 1854 85.25; Cred. Loten 122.80; Eng. Oost. Bank 74.70; Cred.-Anstalt 177.30; Fr. Oost, Spoorweg. 181.30; Nieuwe Lomb. 20). — Wissel Londen 109.45; Hamburg 81.20; Parijs 43,45. BERLIJN, 8 Julij. 5 pCt. Metall. 64; Dito Nation. 69&apos;! ; Oostenr. -red.-Act. 81 % ; Amerika 1882 76»/,, %. FRANKFORT , 8 Julij. 5 pCt. Nat. 67%, % ; Oostenr. Bank-Act. ?o9; Dito Credlet-Actien 191%, —; Dito Credict Loten. 134; D.to 1860 84»/, ; Dito 1804 83% ; 6 pCt. Amerik, 1882 75%, %, % ; Wiss.l: Weenen 108% ; Dito Amst. 100%. PARUS, S Julij, Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 87.15; 4% pCt. &quot;ito 96,20; Frans. Oost. Spoorweg 415; Crédit-Mob. 660; 3 pCt. «Panje 39*4 ex dlvid.; 2$ pCt. Dito —.—; i&apos;.uss. &apos;Spoorw. —;5 p&apos;Ct.. Italia 64.75. Fransche 3 pCt. openden 66.97%. MADRID, 7 Julij. 3 pCt. 42.— ; 2% pCts. 40.—. BRUSSEL, 8 Julij. Metall. ,-; Oostenr. Cred. 415. — ; Amerika 188- 7534. ANTWERPEN, 8 Julij. 4% pOt.Bclg.99?**}* Oq.tenr. Crêd. Act.—; »PCt. Metall. 62%; 5 pCt. Nat. 67&apos;/8* 3 pCt. Binnenl. Spanje 39% ;2% pCt. ■?j**4 ; 6 pCt, Turken 49; 6 pCt. Amerik. 1882 75%; Credit Guill. —; Mott. Spoorweg —, TEXEL, 8 Julij. Binnen: China, Hooier, Bat; vertr. 15 Maart, - Tagal l&gt;o iel, Banjoew.; vertr. 27 Febr.</p>
</text>
