<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jkSa Te|_en het einde dezer maand zullen van hier vertrekken THOMAS en CURACAO het gekoperd Schoo* COLUMMÜS, Kapt. E. A. WOLKING, naar CURACAO direct, het Gekoperd Schooner-Brikschip ZEESTER, Kapt. R. ZOETELIEE. naar CURACAO direct het Gekoperd Driemast Schoonerschip FELWITAS, Kapt. M. WILDEBOER. Hebbende alle ruime en geschikte gelegenheid tot overvoer van Passagiers. Adres bij E. WINDHOUWER, Cargadoor. (15843) JMJÏ Maar BATAVIA &apos; Jlllljjll Vertrekt Medio Augustus van Rotterdam: Het nieuw Gebouwd CLIPPER CAMPAGNESCHIP (A. 1. 1. 1000 Tonnen) COBNELIS WERMRD RDUARD, Kapt, K. J. SWART, in alle opzigten gemakkelijk en naar de vereischten van den tegenwoordigen tiju ingerigt voor den Overvoer van Passagiers en Familiën ca voerende een geëxamineerd Docter en Melkgevende Koe. Adres bij de Reeders de Heeren Wm. RÜYS fr ZONEN en de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR. (154y3) TE -ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAB «IEAMGAWA M SA6ASACKI &lt;M\W HET SNELZEILEND BARKSCHIP M M M I JM9 Kapitein N. E. E. VAN WULVEN. Adres bij de HH. MEIJER fr ORTMANN of de Cargadoors VLTEB-30OM &amp; SUERMONDT te Rotterdam en te Amsterdam bij de Car-adoors B. D. BOSSCHER &amp; ZOON. (15518) \|M-\ Zwolsche Sloomboot- Ss™&amp; Maatschappij. DAGEL IJ KSGHE VAART. Van AMSTERBAM des Morgens 11 Uur. Van ZWOLLE des Morgens 7 Uur. In directe verbinding per Diligences over GENEMUIDEN met .AMPEN, over ZWARTSLUIS met MEPPEL, STEENWIJK, lOOGEVEEN, ASSEN, VEENDAM, GRONINGEN, over ZWOLLE iet ALMELO en ENSCHEDE, zijnde tevens geopend de dadelijke .orrespondentie naar DEVENTER, per Diligence van ZWOLLE. De Tarieven van het vervoer, mede van Paarden en Vee, zijo ee&lt;* laag- ■ (15027)_ .&gt;Jbk, &quot;STOOMVAART TUSSCHEN Ël§§ AMSTERDAM EN NEW-YORK via LIVEKPOOL, tee-en Verminderd Tarief. (OORLOOPENÜE PLAATSBILLETTEN _ ƒ9O te bekomen Ml OOLGAARRT &amp; BRUINIER* Agenten der Liverpool, New-York en Philadelphia Stoomboet-Ma»I*&apos;1*&apos; •happij. Kantoor Hoek Nieuwebrngsteeg M 435 te Amsterdam. Vertrek van Amsterdam eiken Zaturdag. Overlegt naar New-Yor* i 16 dagen. (16023) ilagrazijii MLei&amp;ersHof. MANTELS, MANTILLES, DOEKEN, PARASOLS en diverse Stollen , worden tot veel verminderde Prijzen opgeruimd, bij (15529) , SCHADE &amp; OLDENKOTT. 8 pCt. TORST PAUL ESTERIIAZY DE GALAOTHA&apos;5C&quot;B LEENÏIG, d. WEENEN, 22 OCTOBEit 1863, groot ƒ 6,600,000 Ned. Ct. GESLOTEN BIJ DE ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOE HANDEL ER NIJVERHEID. Vierde Uitloting van 17 Obligatiën a, f 1000 Ned. Ct. De DIRECTIE DER ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID brengt ter kennis van de Houders der door haar uitgegeven Partiële Obligatiën van bovengenoemde Leeniug, dat op heden, ten overstaan van den Notaris H. A. J. AMYA ESSER, in tep-enwoordigheid van Getuigen, ten haren Kantore de navolgende 17 OBLIGATIËN ZIJN UITGELOOT : | N°. 1029. N°. 1694. N°. 2219. Nu. 3011. N°. 3986. N°. 4832. ii 1433. // 1750. ii 2462. // 3338. // 4092. // 5442. ii 1546. rr 1888. ir 2720. // 3876. « 4451. Om op I°. e. k., volgens nadere Advertentie, a pari te worden afgelost. A-STEitDAM, 3 Julij 1865. (16116) j Door Vertrek naar elders, biedt men TH KOOlJ aan eeue sinds 4O Jaren gevestigde TABAti- en MGAHËKEABBIEU, des verkiezende niet HUIS en PAKHUIS. Reflecterende gelieve zich franco te adressoren onder Lett. A. E. , bij J. LEËNDERTZ, Boekhandelaar, Kalverstraat, E 237 te Amsterdam. (16048) Ein JUNGER DEUTSCHER sc&apos;t 5 Jahren in Tabaks-Gesehiiften thiitig, mit den Comptoir und Lager Arbeiten vertrant, und ein» gute Hand schreibend, sucht unter bescheidenen Ansprücben ein EXCA&quot; CEMENT. Offerten Litt. A. E., bei R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 189. (16055) LOODGLETERSKNECHT. i VAST WERK begeerende, bekwaam in het ZINKWERK, kan dadelijk geplaatst worden. Men adresse-e zich met fhmco Brieven, onder bet Woord LOODGIETER aan het Bureau Handelsblad, (16058) GELDERSCHÜ MAATSCHAPPIJ VAN UWBIOT. Verroer van Goederen en Vee naar do TENTOONSTELLING te Arnliem, 10—13 Augustus 1865. De Maatschappij tot Exploitaiiu.der Rijksspoorwegen en de Rijnapoorweg-Maatschappij, hebben vrij vervoer van lovend Vee en Voortbrengselen, die onverkocht naar de plaats van afwending terugkteren, onder -okerc voorwaarden toegekend. De Deventer Stoombout-Maaiscbappij geeft vrij vi-rvo.r van goed geconditioneeide Colli, minder dan 50 N. p. Wegende, on daarboven eene aanmerkelijke vracluverniindering. i De Arnhemsche Stoomboot-Maatschappij vervoert de goederen vrij. j De Rijn- en Waalstoomboot-Maatschappij vervoert Goederen, Bloemen, Gewassen en Gereedschappen vrij tusachen Nijmegen en Arnhem. (16041) WnNËNETGËDISTILLEERD, by liet Anker en de Flescli. De Onder^eteekendcn handelende onder de firma JAMIN &amp; WAGNER, hebben de eer door deze te verwittigen, dat zij op heden hunne Handel in EXQUISE*&apos;, ZUIVEUEN WIJN en GEBISTIL- ! LEEKU, hebtiben GEOPEND op het Rokin, hoek Enge Kapolsteeg I E 112. Geeiszins twijfelende of de uitmunendo kwaliteit en billijk! gestelde prijs zal hun het vertrouwen der Begunstigers dubbel waardig ! maken. Geopend van des MOEGENS Acht tot des AVONDS Acht Vin. P. .1. JAMIN, (16067) __-_____. C. A. WAGNER.</p>
</text>
