<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JA Maar SURINAME, 11111 l LIGT TE AMSTERDAM IN LADING, VOOR GOEDEREN EN PASSAGIERS. Het bekend Snelzeilend BKIKSCHIP -MibreclèË Wre&amp;eriU. Kapt. W. MEIJER. Adres bij de Cargadoors B. D. BOSSCHER $■ ZOON. (16034) KOSTSCiÖTvOfIR 14 R. f, Jo&gt;6B MEREN te D£l&apos;K\K l»ij II.I.VIOVIi*. 150 Gulden &apos;s jaars, zonder vermeerduring, HOLLANDSCH.FRANSCH, HOOGDUITSCH, ENGELSCH, TEEKENEN, MUZIEK, etc. De vaeamie zal begiunen 25 Julij &lt;m eindigen 31 Aug. Na dit tijdstip zijn weder plaatsen open. A. W. B. VAN BAABS, Directeur. Wordt gevraag! een B. C. SECONDANT. Behalve de gewone verpleging, 225 Gulden Salaris. Franco brieven met opgave van bekwaamheden. (15961) Uitgave van Jf. 11. (■iUCBIIAR» &amp; t&quot;.,le Amsterdam. Door alle Boekhandelaars.te bekomen: DEK -IA»KM-E_E_¥_E O-ESCHIEDE-VIS, OOK MI.T BETREKKING TOT BESCHAVING, LETTERKUNDE EN GODSDIENST. DOOK Hr. GEORG WEBER, Hoogleeraar te Heidelberg. In 4 Deelen compleet. Prijs ƒ 18. ledere Afdeeling is, tot de hierbij gevoegde prijzen, ook afzonderlijk verkrijgbaar. Iste Deal. OUDE GESCHIEDENIS. T: OOSTEUSCIIE VOLKEN f\.— 2. GRIKKEN » 1.25 3:- ROMEIN EN ir 1.75 Ilde . OVEBGINGSTIJDPEUK EN MIDDENEEUWEN v 2.90 lilde // NIEUWE GESCHIEDENIS. I * g.60 IVde y Idem Idem II » 2.50 _&amp; &quot; &quot;Groot zijn de eischen, die men bij een goed handboek voor geschiedenis moet stellen; alle takken van beschaving, letterkunde, godsdienst, kunst, moeten er hunne pluats in vinden. Ouder hen die aan deze vereischten op degelijke wijze voldoen, behoort Dr. WEBER. Niet alleen de Onderwijzers maakten zich terstond van zijn Handboek meester, maar de boeijonde vo m schonk het spoedig lezers onder olie beschaafde standen. Bij elke nieuwe uitgave won het werk in waarde, en thans neemt het onder de Handboeken van dien aard eene eerste plaats in.&quot; &quot;Weinige bezitten de geschiktheid en schranderheid, om uit het uitgebreide gebied der wetenschap, het meest wetenswaardige ta zamen te brtngcn. Tot zulke mannen behoort GEORG WEBER Zijn Handboek der Algemeene Geschiedenis is niet alleen onmisbaar op gymnasien, maar zal ook mrt groot nut gebruikt worden door hen, die zich zalven in da algemeene geschiedenis met betrekking tot beschaving, letterkunde en godsdienst willen oefenen&quot; (15922) ~LEESINRIGTING EN BOERHAHDEL van E. H. DE RONDEN, ütrëclitschestraat bij de Keizersgracht, Buurt Z, N°. 858, ter lezing voorhanden de nieuwst uitkomende ROMANS benevens de meest gezochte Hollandsche, Fransche, Engelsche en Hoogduitsche TIJDSCHRIFTEN. (15940) VOOR EEN PRIJSJE TE KOOP: Harpcrs Weekly 1863, London News 18645. 111. Tinus id., Punch 18635, Once a week 1864/5, Coulisses du Monde (Journal illustré par FonsonduT.rrail) 1862/65, Monde illustré 1863,65, Illustration 1863/65, Revue des deux Mundes 1864/65, Journal pour tous 186*2/65, Magasin pittoresque 1864 65, Musée des families id., lllustr. Zeitung 1862/65, 111. fam. Journal 1861/65, Illust. Dorfbarbier 1863/65, Garteulaube 1865, Ueber Land und Meer 1864/65, Volksblad 1864/65, Nederlandsche Spectator 1864/65, Gids, id., Tijdspiegel id., Onze Tijd, id , Fam. Magazijn id., Volksboek id , Hum. Album id., Christ. Album id, Huisvriend id.. Stuivers Mag. id., Economist met Bijblad 1862/63, Nederl Museum 1852, 1856, 1861, 1864 en 1865 en Letteroefeningen 1862/65&apos;</p>
</text>
