<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Zaturdag 8 Julij.</title>
	<p>. &quot;• K- H. de Prius van Oranje, heeft heden de residentie verlaten en E&apos;en naar Botterdwu begeven, oat van daar naar Londen te vertrekken.</p>
	<p>Onze sladgenoot, de Heer A. van der Stempel, die reeds meer dan eens bewijzen gegeven hee-ft van groote bekwaamheid als calligraaph, heeft dezer dagen een werk voltooid, dat wij zoowel, wegens den grootschen aanleg als de keurige uitvoering met genoegen bezigtigd hebben. Deze teekening van buitengewoon grooten omvang, stelt een tempel voor, in het middengedeelte waarvan men leest: //Gedenkstuk ter herinnering der viering van het halve eeuwfeest der roemrijke overwinning van Waterloo, 18 Junij 1815.&quot; In het boyengedeelte prijkt het wapen van Prins Willem I, als stamhouder van het huis van Oranje, aan beide zijden beschermd door de zinnebeelden van kracht en voorzigtigheid. Tusschen de kroonlijsten ziet mende wapens van Engeland, Nederland en Pruisen; deze kroonlijsten steunen op twee slanke Corinthische zuilen; in hunne voetstukken zijn aangebragt links de Militaire Willemsorde, regts de orde vau den Nederl. Leeuw. Tusschen die voetstukken ziet men het monument van Waterloo, en op het monument de portretten en relief van den Prins van Oranje, Wellington en Blueher ; de leeuw, die het monument bekroont, is voortreffelijk geteekend. Regts staat een Schot rustende op zijn geweer, het Fransche vaandel in de regterhand ter aarde houdende; links een Hollaiidsch eurassier met uitgetrokken zwaard en wapperende Nederl. vlag. Voorts heeft de teekenaar het oogenblik herdacht, waarin de Prins gewond werd (dit gedeelte is bewerkt naar aanleiding van de bekende schilderij van Pieneman&apos;, enz. Het geheele werk onderscheidt zich door edelen stijl en schoono teekening, en is niet alleen een bewijs van het talent van den vervaardiger, maar ook van zijn vlijt en moed. Wij wenschen hem geluk met den goeden uitslag van zijn omvangrijk werk. Heden is op de werf IJhoek, van den scheepsbouwmeester P. Haverkamp, alhie- , te water gelaten: het barkschip Aria &amp; B.tsy, groot ca. 756 tonnen, gebouwd voor rekening van de Heeren F. U. H. Reiger en Comp. i De 49ste vergadering der algemeene synode der ned. herv. kerk is op 5 Jnlij te &apos;s Hage geopend door den oudsten in diensttijd Dr. de Lcu van Werkhoven, om hare werkzaamheden voort te zetten onder pres. van Dr. Witkop van Zutphen. i</p>
</text>
