<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>LONDEN, 21 Augustus. Het parlement is heden geprorogeerd. In de daarbij voorgelezen koninklijke boodschap werd o. a. gewezen op hetgeen gedaan is, ten einde van den koning van Abyssinië de in vrijheid stelling der Britsche onderdanen te verkrijgen, doch welke pogingen vruchteloos zijn gebleven, zoodal zich de noodzakelijkheid heeft voorgedaan van hunne onmiddelijke in vrijheid stelling te eischen en maatregelen te nemen om dien eisch te ondersteunen, voor hel geval dat hel len laatste noodig mogt worden bevonden geweld te gebruiken.</p>
	<p>WEENEN, 21 Augusius. Een officieus telegram uit Salzburg meldt: Tot nog loc vinden vertrouwelijke zamensprekingen plaals tusschen de beide monarchen en tusschen Napoleon, von Beust en von Jletternich, betreffende de verhoudingen in hel Oosten. Andere avondbladen berigten, dat deze onderhandelingen ten doel hebben alle Europesche quaestiën tot een vergelijk te brengen. De conferentiën zijn lot aan bet vertrek des keizers voortgezet en in protocol gebragt. De behoefte aan vrede is wederzijds erkend. Eene bijzondere dépêche van het Neue Fremdenblatt meldt: de bijeenkomst heeft tot resultaat gehad een defensive alliantie voor alle mogelijke gevallen , me zorgvuldige vermijding van iedere aanvallende handeling. — Een telegram uit Salzburg aan de Neue. Presse meldt, dat de minisier van financiën von Beke naar Salzburg ontboden moet zijn, len gevolge van een geschil lusschen hem en den llongaarschen minisier van financiën. Beide ministers hebben, zegt men, hun ontslag gevraagd. WEENEN, 21 Augustus. Een telegram uit Salzburg meldt het volgende: »Van eene Fransche zijde wordt verzekerd, dat de keizer en de keizerin van Oostenrijk in de eersle dagen van October te Parijs zullen komen en daar de koningin van Engeland zullen ontmoeten?&quot; Andere telegrammen uil Salzburg berigten, dat hel hoofdonderwerp der tusschen de twee keizers gemaakte schikkingen betreft het voorkomen van de opname van Zuid-Duilschland in den Noord-Duitschen bond. De vorming van een Zuid-Duitschcn bond wordt alleen dan goedgekeurd wanneer Oostenrijk de leiding er van heeft. Jlet betrekking tot hel Oosten zijn de twee monarchen het volkomen eens. HAMBURG, 22 Aug. De Hamb. Nachr. bevatten een officieus telegram uit Salzburg, volgens hetwelk door den keizer der Franschen en den keizer van Oostenrijk de Europesche mogendheden zullen uilgenoodigd worden hare adhesie le schenken aan de hunnerzijds gemaakte schikkingen, welke de handhaving der bepalingen van het te Praag gesloten vredestractaat lot grondslag hebben. POINT DE GALLE, 17 Augustus — Penang, 9 Aug. Onder de koelies le Penang zijn ernstige oproeren uitgebarsten. De Europeanen zijn zonder .wapenen. Op het oogenblik is alles weder rustig.</p>
	<p>iDe Vereeniging voor de Flora van Jfederland en mijne overmeesche bezittingen hield den 9den dezer le Leiden hare 21ste veigadering, honorair voorzitter de heer Abeleven, terwijl de gewone vergadering, overeenkomstig den oproepingsbrief, voorafgegaan werd door eene buitengewone, voorzitter de heer Oudemans, waarin de toestand der Vereeniging en hare werkzaamheden voor de naaste toekomst het onderwerp van ernstige overweging uitmaakten. De voorzitter herinnerde, hoe, met „liet voltooid zijn van den Prodromus, waarvan voor korten tijd het laatste stuk in het licht verscheen, voor de Vereeniging een nieuw tijdvak is aangebroken , waarin, volgens het vroeger gemaakte plan, het bewerken en uitgeven eener Flora onmiddellijk aan de orde zou zijn. Reeds vroeger •werd hel een en ander daartoe voorbereid, doch met het oog op de reeks van noodlottige verliezen welke de Vereeniging achtereenvolgens door den dood van hare meest verdienstelijke leden beeft ondergaan, en gevoelende hoezeer krachtige aaneensluiting en algemeene, levendige werkzaamheid vooral nu zou worden vereischt, rijst vooraf de vraag, of ook werkelijk op die krachtige zamenwerking in zoodanige mate zal kunnen worden gerekend, als voor het welslagen van den arbeid en voor den bloei der Vereeniging in het algemeen wenschelijk en noodzakelijk is. Sommige der aanwezige leden, erkennende dat het aandeel in de gemeenschappelijke werkzaamheden bij velen le wenschen overlaat, herinneren daarbij, dat die klagl reeds voor vele jaren bij herhaling door den toenmaligen voorzitter werd uilgesproken. Nadat in de eersle jaren na de oprigting door bijkans alle leden met ijver aan de zamenstelling van het herbarium en ten behoeve van den Prodromus was gearbeid, bleef later slechts een klein deel van hen, door toezending van planten of door mededeeling van de uitkomsten hunner onderzoekingen, van hunne belangstelling blijken geven. Zij meenen echter, dat eene opwekking om op nieuw krachtig zamen te werken tot het bijeenbrengen van bouwstoffen voor de Flora, niet vruchteloos zal zijn. Evenwel is naar hun oordeel de tijd nog niel gekomen om lot de algeheele bewerking en uitgave dier Flora zelve over te gaan. Beier achten zij, voorshands nog voort te gaan met hel bijeenbrengen van materiaal en door monographische behandeling bijdragen le blijven leveren tot de kennis van kritische soorten en geslachten, die in eene later uit le geven Flora kunnen worden opgenomen. De conservator Uerbarii ondersteunt dit gevoelen, ook op grond daarvan, dal het herbarium der Vereeniging nog geenszins voldoend materiaal beval voor de bewerking eener Flora, gelijk men zich die heeft voorgesteld. Sommige groeiplaatsen zijn rijkelijk vertegenwoordigd, maar andere ontbreken. Doch inzonderheid moet nog veel worden aangevuld, indien men, naar de voorwerpen in het herbarium aanwezig, een.grondig en volledig onderzoek van elke soon wil in het werk stellen. Voor den Prodromus was het in het algemeen voldoende, indien de specimina met zekerheid konden worden gedetermineerd; voor eene beschrijvende Flora, geheel op zelfstandig onderzoek gegrond en in dien ruimen zin, als zulks door de Vereeniging is opgeval, zijn de eischen veel grooler. Ook de overige leden vereenigen zich met het voorstel, en willen gaarne door hunne bijdragen medewerken, om het herbarium ook aan deze verdere beslemming le doen beantwoorden. Nadat de leden hierover nog nader van gedachten hebben gewisseld, verklaart de conservator zich bereid,, om met hel oog op dit doel aan bet inlandsch phanerogamen-herbarium eene eenigzins gewijzigde inrigiing te geven en tevens zorg te dragen voor het zamcnstellen van een catalogus, waaruit blijken kan, in welke opzigten het herbarium bepaaldelijk aanvulling behoeft. Hij hoopl daarvan een gedeelte op de volgende vergadering ter tafel te kunnen brengen. Een der leden maakt de opmerking, dat, naar veler opvatting, uitsluitend zoodanige botanische onderzoekingen bn de Vereeniging op hare plaats zijn, die op de kennis der flora betrekking hebben. Wel is waar zijn nu en dan ook bijdragen geleverd op het gebied der algemeene kruidkunde, doch dit was uitzondering. Ilij bestrijdt deze beperkende opvalling en wenscht de Vereeniging beschouwd te zien als eene algemeene kruidkundige Vereeniging voor Nederland. Tevens wijst hij op eenige gebreken en leemten in de statuten die verbetering en aanvulling eischen. Na eene uitvoerige en levendige discussie over de genoemde onderwerpen, worden de heeren Oudemans en Suringar in commissie benoemd, om tegen de volgende vergadering eene revisie der statuten ter tafel le brengen, terwijl alvast eenige punten door de vergadering worden vastgesteld. De vacante betrekking van secretaris en penningmeester der Vereeniging wordt vervuld door de benoeming van den heer Abeleven, die zich bereid verklaart, haar te aanvaarden. Over de contributien, welke nog van vóór 1867 verschuldigd zyn, zal alsnog door den heer Boursse Wils, die deze funclien ad interim op zich had genomen, per quitantic worden beschikt. Het bestuur berigt, dal het materiaal voor de verslagen, waarvan de bewerking en uitgave door de ongesteldheid van den vorigeo secretaris is vertraagd, door de zorg van den beer Burgersdijk is ingekomen; enkele ontbrekende stukken hoopt men nog te zullen verkrijgen. Er wordt besloten, dat deze verslagen, zoodra zij kunnen zijn gereed gemaakt, voor rekening der Vereeniging zullen worden gedrukt eu uitgegeven als laatste stuk van hel tegenwoordig deel van het Nederlandsen kruidkundig archief en aan de honoraire, corresponderende en gewone leden der Vereeniging toegezonden; terwijl genoemd tpschrift daarna, als nieuwe serie, geheel in handen der Vereeniging zal overgaan. Ook besluit de vergadering, dat het nu afgedrukte stuk van den Prodromus, aan de honoraire, corresponderende en gewone leden zal worden gezonden. Dr. Boursse Wils belast zich met deze expeditie. Uit de verslagen van den president en conservator Herbarii blijkt, dat ■ gedurende de twee afgeloopen jaren (zijnde de vergadering in hel vorig jaar wegens de loen heerschende epidemie niet gehouden) plaiitenbezendingen zijn ontvangen voor het herbarium van de heeren Bondam, Abeleven, van der Sande Lacoste, Hartsen, benevens van den heer 11. de Vries, student in :de wis- en natuurkunde aan de hoogeschool te Leiden. De heer Bondam | completeerde zijne vroegere toezendingen uit de omstreken van Amersfoort en Harderwijk; onder de zeldzamere en kritische soorten, door den heer Abeleven gezonden, waren Filago lutesceans en spalhulata, Veronicaperegrina uit den Ooysclien Waard, Stellaria Dilleniana en de soorten van het geslacht Utricularia. De heer Post verzamelde&apos;te Tiel Corydalis lutea. Crepis foetida, Trifolium ochroleucum, Aquilegia vulgaris, Cardamine amara, Neslia paniculata, Fragaria elatior, Atropa belladona, Galeobdolon luteum, verschillende Orchideën werden, met meer andere belangrijke soorten, door den beer de Vries in Limburg verzameld. Zoo ging ook dit jaar niet voorbij zonder nieuwe aanwinsten voor onze Flora le hebben opgeleverd, en bleek bij vernieuwing, dat voortgezet onderzoek, ook voor onze phauerogamen-flora, nog immer goede vruchten belooft. De betrekkingen met buitenlandsche genootschappen zijn uitgebreid door de ontvangst der Schriften der Königlichen physikalisch-ökonomischen Gesellschaft zu Königsberg, en de Proceedings of the literary and philosophical society of Manchester, aan welke maatschappijen wederkeerig de door de Vereeniging uitgegeven geschriften zullen worden toegezonden. Nadat de heer Abeleven nog eenige planten uit de omstreken van Nijmegen had ler tafel gebragt en door andere leden verschillende mededeelingen waren gedaan, werd de vergadering gesloten, terwijl bepaald werd, dat de vergadering in het volgend jaar zal gehouden worden te Utrecht, in de eersle dagen der maand Julij.</p>
</text>
