<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>si WEENEN, 18 Mei. Blijkens den eergisteren openbaar gemaakten aat der Oostenrnksche bank is het totaal der circulerende bankbilletten f?*&gt;°89,66l fl., de waarde van den voorraad munt en muntmateriaal *-4./91,757 fl. en het bedrag der portefeuille 112,138,732 fl. g r~ Behalve den inspecteur-generaal der Esterhazysche goederen amht nee^ e P.°Hc*e dezer dagen verscheidene andere hoofdeen aren °-er administratie van den Prins in verzekerde bewaring beste der gelden, gisteren gestort ten behoeve van de kas, der &gt;ü. m i net bestrijden der uitgaven van het corps vrijwilligers voorraad I.&apos; is 24&apos;468 fl- Buitendien heeft men een aanzienlijken hei il™ ial£en, equipementstukken, wapenen, enz., ten behoeve van -L.(f*, lnBezonden. Vat h • i **e vrijwilligers, die in Tyrol de wapenen hebben opgeg.i oevmden zich vier kleinkinderen van wijlen den held Andreas wer, zonen van diens eenigen zoon Johann. Sileai r een .e dagen begaven zich twee slagters uit Oostenrijkseh Nad ? ~aar e namJ grenzen gelegen Pruisische stad Neisse. Waar nunne zaken hadden afgedaan, bezochten zij eene herberg lei n&apos; +1^ Ve^e -Fysische soldaten aantroffen, die zich spoedig aller- Veroniri z„eev gewenschte vrijheden ten opzigte van de beide //vijanden&quot; Ou! &quot;&apos; el waren de beide Oostenrijkers stevige , krachtige 2oodntn &apos;..maar de overmagt was te groot, om zich te weer te stellen, wa™la . weldra een goed heenkomen zochten. Zij bestegen hunnen b-ets? Fr verwÜdel&apos;den zich zoo spoedig mogelijk. Z^vatteden echter Volvoer ii e ï^an °P&gt; om z*cn *e wreken over den aangedanen hoon en komen ? *k* °P e volgende wijze. In de nabijheid der poort geschild™ ue^ een er ke*de mannen uit den wagen, ging naar den kon &quot; a°bt, pakte hem onverhoeds om het lijf, zoodat hg zich niet Paarde lJw?ren &gt; bern op den wagen, waar de ander met een kernen t geree(l stond, om de zonderlinge vracht in ontvangst te doeWp a een oogenblik werd de onthutste schildwacht in het be- Oostpn -n gewikkeld, en te gelijkertijd verwijderden zich de beide .jl 1-) kers in vollen galop. Aan de grenzen gekomen, bonden b«m v ger°ofden militair handen en voeten zamen en bevestigden person °^ens aan een boom, waar hij later door voorbijreizende °en werd aangetroffen en in vrijheid gesteld.</p>
	<p>üiiitiF &apos; Mei- (des ochtends). Het jongste nommer van het schil?&apos; Tockenilatt bevat eene gedetailleerde opgaaf van de vereend? . sP00rweg-maatschappijen, met welke de regering overen oor! n aangeSaan betreffende het vervoeren van troepen Verschi•°&quot;sraatel&apos;ieel. Dit aantal is reeds zeer groot, en is sedert het Stettin 6a Van bedoeld weekblad nog vermeerderd met den Berlijn- Vee eneifS^001&apos; wg&gt; welke te rekenen van heden geene koopwaren, P°rter._ goederen ter vervoering aanneemt, dewijl tet het transgebezj^iYan hoepen en materieel alle beschikbare krachten moeten Dir.n»e leverancien van vleesch ten behoeve van het leger zijn zoo tfaawi&quot;ewo°n groot, dat de prijzen van het artikel hier te stede Z$T zlJn gestegen. z°ndero einige dagen zal het verkoopen van -salpeter aan bijaang z° Personen worden verboden; daarentegen zullen zij worden te l|VgroecllSd om zoo veel doenlijk van dit artikel aan de regering v°orval ti. +6H paar dagen had hier aan het spoorweg-station een _ij g* P*aats, hetwelk een diepen indruk op de toeschouwers maakte. ODa (}e Jïaiisport van ongeveer 600 man van de reserve, opgeroepen s&apos;°t«n JaPeven °P te vatten, was ruim de helft in handboeijen ge- onitSr bewaking gesteld van een zeer talrijk detachement Sewoon 1 e-1i bedoelde manschappen spraken onderling buiten *&quot;&quot;¦ Er h+ en n*e* *eu gUIIS&apos;&apos;e van den Heer von Bismarck. •assen ?.es&apos;iaa* geen voorbeeld dat zoo groote sommen uit de spaarende haf Be&apos;&apos;g* ais gedurende de jongst verloopen dagen hier te -* Ut geyal is. *3 laar ve.*es voor en oorwg wordt uit Silesie alles wat van waarde Veï zamelin er oorden gezonden. De hertog van Brunswijk heeft zijne lu bet pr.!1?611 ,van kunstvoorwerpen uit Sybillenort naar Blankenburg — Uit Aitg rgte doen overbrengen. &apos;Bestationpp \° „ verzenden de Oostenrijksche officieren in Holstein ? -. Uit p f&apos; nunne bagage met den meesten haast. ln_en uit A*. pbwg wordt berigt, dat volgens de, jongste mededee-0 _nnsti» jV^banistan ontvangen, de toestand van deu Emir hoogst ga&quot;g van de KaDui is van a&quot;e zijden ingesloten, zoodat de onder-8!elt dat de VOrst a*s onvermijdelijk wordt beschouwd. Men onder- I «&apos;kander 7i,iiZonen van Dost Mahomed de provinciën dcs lands onder niot verdeelen, hetgeen aan Perzie aangenaam en aan m.ngvanK„Uuaaßgenaam zal zijn. De vroeger medegedeelde inne- Scburen di ü door de Dunganen, is nader bevestigd. Al de Mandtansche &apos;st r i citadel verdedigden, zijn over de kling gejaagd. De eene Ru«i»l tasscben den regteroever van de Ili en Tschugutschak, z°nderinc; c «ctory, is thans in de magt der Dunganen, metuit&quot;g van eene vesting. teï _? „F1&apos; 2° Me»- De bekende ingenieur Bauer bevindt zich «ede, ten einde zijn nieuw uitgevonden onderzeeschen brander ten toon te stellen, waaruit hij ter diepte van 30 voet be- 1 neden den waterspiegel in het Starenbergermeer gedaald zijnde, &apos; een schip heeft doorboord en doen zinken. De tentoonstelling geschiedt i om 120,00011. bijeen te verkrijgen, tot het dekken der kosten verbonden 1 aan den boHW van een onderzeeschen brander op groote schaal. — De leden der hoofdcommissie van den zoogenaamden landdag 1 der Duitsche afgevaardigden hebben gisteren eene vergadering gehou- t den ter dezer stede; bij die gelegenheid zijn verscheidene resolutien » aangenomen, onder welke voorkomen de volgende: /&apos;De oorlog, welke : ons thans bedreigt, is verfoeijelijk, want hij wordt uitsluitend gevoerd om de magt van het in Pruisen heerschende geslacht te vergrooten; vorst en minister, die de hand leenen tot het voeren van een dergelijken oorlog, maken, zich schuldig aan eene gruwelijke misdaad.&quot; Onder de leden der commissie, die deze besluiten heeft genomen, behooren Schulze Delitsch en Cetto, uit Pruisen. — üe Frankfurter Zeitung van heden bevat de volgende vraag, door Keizer Napoleon dezer dagen aan den Heer von Bismtrck gedaan: //Bij welken zwaardveger laat gij uwe hemden maken? Zend mg het gevraagde adres per telegraaf. ¦ — Óp 4 Junij e. k. zullen de Nassausche Kamers weder bijeenkomen. — De Wurtembergsche regering zal, naar men verneemt, op 22 dezer een wets-ontwerp bij de Tweede Kamer indienen, strekkende tot het verleenen van 20 millioen fl., tot dekking der eventuele krijgstoerustingen. — Uit Munchen meldt men, dat Karl Gutzkow zich sedert eenige dagen in die stad bevindt; hij zal gedurende eenigen tjjd aldaar gevestigd blijven. __</p>
</text>
