<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van üockum brengen door deze ter kennis van Belanghebbenden, dat de gewone JAARLIJKSCHE KERMIS aldaar, in dit jaar NIET ZAL GEHOUDEN WORDEN. Burgemeester en Wethouders voornoemd A. POSTHUMA. (12603) Y. EQCKEMA, Secretaris. Op Dingsdag den 29sten Mei 1866 des Voormiddags ten 9 Ure, zal op de Boeren-Hofstede genaamd Bouwlust, in den Bovenkerkerpolder bij de Zwaluwenbnurt onder Nieuwer-Amstel, ten overstaan van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, residerende te Nieuwer- Amstel , publiek worden verkocht: 41 Stuks extra schoon en zeer gezond HOORNVEE, als: 24 KALFKOEIJEN, 3 VARENKOEIJEN, 1 STIER en 8 KALVEREN, voorts 2 Bruinbles MERRIEP AARDEN, 5 SCHAPEN , 1 ZOG, eenige wel onderhoudene RIJTUIGEN , BOEREN- en MELKGEREEDSCHAPPEN, alsmede eene partij wel geconserveerd HUISRAAD en BK BOEDEL , enz., alles daags te voren te zien. Zullende voorts na afloop dezer Veiling ter zelfder plaatse publiek worden verhuurd tot Kermis 1867, twee Perceelen WEI- of HOOILAND, tot de voorzegde Hofstede behoorende en ter wederzijde van de Woning gelegen, waarvan de Conditiën vier dagen te voren ten Kantore van genoemden Notaria aan den Overtoomschen Weg zullen ter lezing liggen. (12547) WILLIGE van H.~G. GEEB. G^., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Vrijdag den 25sten Mei 1866, des morgens ten Tien ure op de Noordermarkt, van eene groote aanzienlijke partij AFBRAAK, als eiken en greenon Balken, waarbij Moerbindten vau 7el lengte en 30/36 dm. dikte, alsmede eiken Kinderbalkjes, Kozijnen, met schuif,-draairamen en luiken , met kamer- en kastdeuren , schotwerk, lambriseringen, portebrisées, beste Vloer- en Schotdeelen, Trappen, Ribben, Biggels en hetgeen verder daags voor den Verkoopdag te zien zal zijn. (12647) üivvi-i-Mooi-&apos; mn veel lüiiEüi mm, van eene groote sortering Linnens, Shirtings, Madapollams, Garen Tafel- en Oogjesgoed, Katoen en Garen Haarlemmer, Diemet, Handdoeken en Luijers met Randen, Garen en Damasten Theedoekjes, dito Veegertjes. Piqué Molton, Piqué Rokken, effen, gestreept en Jicht Neteldoek, Baai, Flanel, Kepers, Garen en Damasten Tafellakens en Servetten, Zakdoeken, enz. Benevens Waschzakken in alle grootten en kwaliteiten, bij de WED. BS. HULK, (12607) Pijpenmarkt, het 4de Huis van den Dam, E 514. Uit de hand TE KOOP, om dadelijk te aanvaarden: Het Landgoed DE LEEMCULE, gelegen aan den &apos;grindweg van Zwolle naar Dalfsen, op tien minuten afstands van laatstgenoemd welvarend Dorp, bestaande in een voor weinige jaren nieuw gebouwd Heerenhuis met acht beneden- en vijf bovenkamers, ruime Keuken en Kelders, Stalling voor 6 Paarden en 12 Koeijen, ruim Koetshuis, Tuinmanswoning en Hooiberg, nieuw aangelegd Engelsch werk met de nieuwste en fraaiste sierboomen beplant, benevens goud vischvij vers, bloem- en druivenkasten, en een ruimen moestuin met de fijnste vruchtboomen, zeer fraaije wandelingen met opgaande boomen, akkermaalshout, weiland, enz., te zamen groot ruim tien bunders. Nadere informatien te bekomen bij W. KLINKERT, Mr. Metselaar te Zwolle. (12131)</p>
</text>
