<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>WüeeLrvaid: c 6 AFU&gt; °P 10° 32&apos;Z-Br- -10° 56&apos; W. L.: Sir John Mooie, &quot;cocks, v. Soerabaya n. Amst., 79 d. reis. van !Po„ _?&apos; 8 &apos;April; op 7° Z&gt; Br-16°W&quot;L&quot; TJiün&amp;sie, kapt. Ouwehand, a ïra,{,riaïa n. Amst. kant.• n .AM&apos; 20 Mei- De Nederl. schepen Catharina Groenewold, Lukkiftn&apos; Velvis, van Hamburg n. Zaandam, en Weldaad, kapt. M. H. dd 1 ka&apos; van Stettin naar Einden, zijn, volgens berigt nit Heppens, scwJlZer_ln. de Blaauwe Balg verongelukt; deecpipagievanbe.de «caepen heeft zich met de booten gered. TI?VI,T BINNENGEKOMEN. i SetfcrA V 8 Mei; Ketriever, S., Glasgow. -19 Mei; Endeavour, Taylor, V?1^&quot; Cornelia, S., Koningsbergen. - Vesta, S., Dantzig. tronpii . 9 M?i; Nora&apos; s-&gt; Londen. - Welgelegen, Nieting, Memel. - Pc- Bambur eorglna&apos; K-Ben, Helgoland, als bijlegger. - Amsterdam, S., BRpml _SEa .^FS&apos;19 Mei&apos;&apos;Levant&gt; S- Havre-&quot; lda&gt;S- Liverpool. JafnW MERHAVEN, 19 Mei; Margrietha Catharina, Beek, Hamburg.-«acoba Gezina, Heins, Stettin. •UANTZIG, 17 Mei; Hendrika, Beekenkamp, Charlestown. - Christina Mdnunai Dood, Newc. MEMEL, 16 Mei; Margaretha, Huizinga, Newc. , SUNDSWALL, 2 Mei; Morgenster, Hansen, Amst. Sf§£SBORG, 14 Mei; Josephine Désirée, Ledanté, Schiedam. Domino _?•17 Mei; Gepasseerd: Wiebe Jacobs, Visser, Libau n. Amst. v. C!Tm&apos; Wolters, Koningsb. n. Lynn.- 18 JVfei; Gesina Antina, RH T.TTXT;,^,mst-n- Petersburg. 16 Mi; fJGENESS.IS Mei; Sliedrecht, Borchers, Amst. n. Samarang.- Kor^enha g6raad&apos; Duinker&apos; Rotit-n-Batiwia- ¦ Jac°b, •• -. St. Croix n. Ip|I®IHOE, 17 Mei; Catharina, de Vries, Koningsbergen. HeliLiT i{r\R&apos;P Mei; Alexander Cochrane, Drew, Rott. - Thames, Crack«L% le,Hawkius,id. Bmë£9TKT- 16 Mei; Drie Gezusters, Breeland, Riga. Ipitd&apos; 17 Mei: Jacoba, Reinders, New-York. 17 Mei; Hillechien Scholtens, Scholtens, Rostock. R _tMLDY&apos; 17 Mei; Goudvisch, Douwes, Venetië. S^ILEPOOL, 17 Mei; Zeeploeg.Ludeling, Stockton. B°er D etf-f 17 Mei; M&apos;J&apos; Entloven &amp; Zn-&gt; StomP&gt;Wisbeach. - Eliza,de PuS5 _AS^LE. 17 Mei; Lyra, Nelson, Rott. - In lading: Wilhelmina, SffvrVrSxevilla-&quot;AMa Catharina, Nagel, Lissabon. &apos; VILLA, 12Mei; Wicherdina,Dijken, Newcastle. I ln?Y_,T UITGEZEILD. Crei_7 „. 19 Mei; Stad Enschede, Veldhuis, Dundee. - Euphrosyne, Stief&apos;?&apos; m c-&quot;Whim&apos; Smith&gt; Yarmouth. - Havfruen,Backe, Söderhamn.- Niekp &apos;rr rstense . Christiania. - Lyna, Knudsen, Drammen. - Alpha, Adelelü&apos; - 2 Broeders, v. Kempema, Londen.—2oMei; RowwJï&apos; _? Haan, Messina.- Julie #-Sophie,Rasmussen,Newc- Jane Chriit- •&apos; Sun(ierland. - Alert, S.,Huil.-Maria, Johansen,Engeland.- ChriS.an-a* Halvorsen, Nerva. - Médéa, S., Gathenburg.- Ceres, Oelsen, Rhono . la„&apos; Deodata, Holst, Frederikstad.-Argo, Schwartz, Drammen.- VlTfr&apos;&apos; Bremerhaven. dien» b.. Mei; Malvina, Rees, Newc. - Ceylon, Jenkins, id. - Harbertruy; vTr&gt; Petersb. - Johanna Elisabeth, Helmers, id.- Remelia Geer- V_n . &apos; Nerva. - Jonge Willem, Jager, Dantzig. - Neptunus, van Hm» jf.,&apos; Rendsbnrg. - Jonge Jacob, Hernam, Falkenberg. - Anje, Mun- V. |&apos; - Elisabeth, Zeven, Frederikstad. - Johanna Gesina, •*-nna t ,&quot;&apos;-ld- &quot;VrouwHelena, Kraan, Christiansand. - Argo, Alta,id. - W nii sla&apos; Jager, Arendahl.- Niord, Wilhelmsen, Drobach. -Meins- Catb&apos;ari, ?TnrSer&apos;id-&quot; Eenigheden, Torkeldsen, Holmstrand. —19 Mei; Penluóp o°rnelia, van der Stolk, Riga. - Constantia, Rieper, Ko*v-lem, t &quot;c^ylvanus, Hassing, Drammen. - Creole, Larsen, Drobach. - \VoQrtom &apos;-!_?¦&apos; Hambm&apos;g. —20 Mei; Eendragt, Dorenbos, Newc. - Fenna, Hittt frederikstad. - Albertina, Schuur, Avontuur, eemmfi. VOETSLüIS, 19 Mei; Zephyr, S., Londen. - Therese, S., Gr_ui- Flen? .: Osborne, S., Leith. - Lordßaglan, S.,Newc. -Saucy Jack, Hen, t g*ld-&quot; Waters, Steel, id. - Philantropist, Jonas, id. - Kate, Mason, Bl.pt ; Englishman, Gamell, id. Ma Aco. „19 Mei; Ravensbury, S., Harwich. SterHnoi. __! 19Me&apos;; Waterloo, S., Londen. - Colletis, S., Goole.- BrMtodJ?, . 8on&apos;Newcastle-- Milby, Edwards, Sunderland. Sa&gt;it D^r^X?^ 19 Mei&apos; Vr- GrietJe&apos; Scho°B. Nerva. -Meermin, i _ CÖXna ___r&quot; MaiFleta- de Groot, Groningen. | deJ.oerfflWMa;0erfflWMa; Hilke Alberdina, de Vries, Bergen.-Tjakkina «S°st, Denemarken. 8 &apos; WORirTxTnmJ, .&apos;¦Anna&gt; Heijen, Schiedam. - Trijntje, Visser, id. i 0N- l9Mei;Vartry, S., Rott. Wardoe. OL/ 17 Mei5 Titia Suzanna, Potjer, Nerva. - Aleida, Star, St^H?^JEN- 17 Mei; Secret, Foley, Rott. tISSA^AiEE&apos; l6Mei--Osprey, Simpson, Rott. TRIESTO^&apos;,1.1 Mei; Courfer.Brawft, RÓtt. &gt; 61; Gezina- Lindeboom, Falmouth. eParatiejT &apos;12 APril; Anna, Bok, Batavia n. Amst. (na volbragte</p>
</text>
