<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Maandag 21 Mei.</title>
	<p>Zaturdag avond, na het afdrukken onzer Courant, ontvingen wij het berigt, dat het ministerie dien middag, collectief zijn verzoek om ontslag bij Z. M. den Koning had ingediend.</p>
	<p>Uit &apos;s Hage schrijft men aan het Utr. Dagblad: //Krachtens eene zeer stellige, ik zou haast zeggen officiële medeling, ben ik in staat gesteld u eene bijzonderheid te melden, die geenszins van belang ontbloot is voor de geschiedenis ouzer binnenl. staatkunde van den jongsten tijd. //Zij betreft de ingetrokken cultuurwet. //Dit wetsontwerp namelijk werd vóór de indiening aan de Kamer door den minister van kolonien aan zijn toenmaligen ambtgenoot van binnenl. zaken, den Heer Thorbecke, ter overweging gegeven. Het duurde echter vijf maanden eer Z. Exc. dat ontwerp weder uit handen van zijn ambtgenoot kon terug ontvangen. Dit ophouden van eene gaak, welke de Heer Franssen van de Pntte gaarne spoedig tot beslissing wenschte te brengen, gaf aanleiding tot menig onaangenaam discours, en mag wel aangemerkt worden als de eerste aanleiding tot de minder gewenschte verstandhouding tusschen deze twee leden van het kabinet, die later tot eene formele breuk leidde. //Eindelijk, nadat de Heer Thorbecke het wetsontwerp zeo langen tijd onder zijne berusting had gehouden, deed hij het den minister van kolonien terug geworden, ouder verklaring dat hij zich met de hoofdbeginselen dier voardragt volkomen vereenigde. //Deze verklaring, schriftelijk afgegeven, moet, naar men mij stellig verzekert, nu nog in het bezit zijn van den Heer Franssen van de Putte. //Ik laat het aan uwe lezers over zelven hunne gevolgtrekkingen te maken uit deze mijne zeer stellige mededeeling.</p>
	<p>In een hoofdartikel over de aanstaande verkiezingen van leden der Tweede Kamer, ontraadt de Nieuwe VtrecMsche Courant de herkiezing van den Heer Kien; zij zegt 0.a.: «Geene vrees voor verwatene intriganten mag ons leiden, «om onze toevlucht te nemen tot mannen, die door hun tyd geheel en al achtergelaten zijn, en evenmin mogen we ons laten verlokken, door de ijdele belofte van vroeger dat wy, door de lenoeming van Vtrecldseh burgemeester tot lid der Tweede Kamer, een anderen burgemeester zouden krijgen.&quot; De kiezersvereeniging Nederland en Oranje te Zwolle heeft den p.eer Mr. Groen van Prinsterer candidaat gesteld by de verkiezing yan leden voor de Tweede Kamer. Volgens den Courrier de la Meuse zal de herkiezing van den Heer de Bieberstein als lid der Tweede Kamer hoogstwaarschijnlijk niet worden bestreden. Althans geen tegencandidaat werd nog genoemd. Omtrent den candidaat, die tegenover den Heer de Lom de Berg wordt gesteld, de Heer Leopold Haffmanns, laat het blad zich niet gunstig uit. //Zijne beginselen&quot; — zegt de Courrier — //zijn niet die van de meerderheid der kiezers in onze provincie. Bovendien, wij gelooven dat de houding van den Heer Haffmanns niet uitsluitend van zijne beginselen afhankelijk is. Hij zal zich verzetten tegen een ministerie Thorbecke, een ministerie Fransen van de Putte,een ministerie Groen , tot dat hij zal verkozen zijn. Is hij eenmaal lid der Tweede Kamer, dan zal hij alle ministeriën ondersteunen, wanneer hij dit voor zich zelven nuttig acht/</p>
	<p>Ter inzage dor leden van den raad dszer gemeente zijn nedergelegd lic navolgende stukken: N . 183. Rapport van Burg. en Weth. op het adres van A. M. Toepoel, aannemer der levering van waldeksteenen, om teruggaaf van boete.</p>
	<p>N°. 184. Id. van ld. op id. van J. T. Nié&apos;moller c. s., broodbakkers, om ontheffing der verpligting tot het vermelden hunner namen op hunne manden , kan-en enz. N°. 185. Missive van Dr. C. E. Hevnsius, daarbij aanbiedende een exemplaar van twee zijner geschriften omtrent den bodem en de gezondheid dezer stad. N°. 186. Rapport der commissie van voorbereiding wegens aanvragen om pensioen enz., op het adres van den nachtwacht G. Hooft. N°. 187. Voordragt van de commissie voor de verordeningen tegen wier overtreding straf is bedreigd tot wijziging van art. 3 der verordening op de straatpolitie. N°. 188. Id. van Burg. en Weth. tot het verleenen van eervol ontslag, op verzoek, aan C. S. Verhaar, als hulponderwijzer aan de openbare armenscholen. Nü. 189. Rapport van Burg. en Weth. op het adres van J. G. Ellerman, pachter van de Oude Haarlemmersluis , om schadevergoeding op grond der demping van den N. Z. Achterburgwal. N°. 190. Voordragt van de commissie van beheer van rentegevende eigendommen tot verkoop van gemeentegrond aan J. T. A. Ëoffmeister, &quot;</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan Dr. J. Nolet de Brauwere van Steeland, te Brussel, het aannemen en dragen der versierselen van ridder der orde van Adolf van Nassau, hem door Z. H. den Hertog van Nassau geschonken; aan den Heer K. Wiener, graveur, tijdelijk te Lissabon verblijf houdende, het aannemen en dragen der versierselen van de Christusorde, hem door Z. M. den Koning van Portugal geschonken. — Benoemd bij de dienstdoende schutterij te Oostarhout: tot niajoorcommand. J. A. van den Ouweland; tot kapt. M. A.Smeets; tot2den luit. J. de Roock. — Eervol ontslagen &apos;L. A- Bruyn, op diens verzoek, gig burgemeester van Delfshaven, onder dankbetuiging voor de in die petr-_l±ing bewezen diensten; en benoemd tot burgemeester van Delfshaven J. W. Rösener Manz; van Oudshoorn Jhr. F. de Charon de gjfc. Germain en van Urk H. Kagei. — Verleend de volgende pensioenen, als aan: J. Hoving, commies 3de kl. bij &apos;s rijks belastingen, ƒ296; G. H. Elserman, idem, j 376; L. de Koe, idem, ƒ337; J. van der Vliet, idem, ƒ385; O Verhoef, idem 2de kl., ƒ304; H. Kappen, idem 4de kl., ƒ302; C. H, M- A. de Chateleux, zich noemende en schrijvende H. M. C. A. Moise de Chateleux, visit. der in- en uitg. jregten eö accijnsen, ƒ537; J. W. C. Becking, ontv. der dir. bel., injen uitg. regten en accijnsen,ƒ936; A. L. E. Roberti, ontv. der dir. jb.el. en accijnsen, ƒ467; J. H. van Straalen, commies 4de kl. bij&apos;s rijks fjel,, ƒ172; A. Huidink of Huydink, idem lste kl., ƒ372; H.J.Bèeker, hoofdcommies der posterijen te Amsterdam, ƒ1053; de wed. van D. van der Poort, in leven ontv. der dir. bel. en accijnsen, ƒ763; W. H. S. Caspers, commies lste kl. bij &apos;srijks belastingen, ƒ6OO. Z. M. heeft bij besluit van 15 dezer, N°. 84, naar aanleiding van Art. 2 der wet van 1 Junij 1865, (Staatsbl. N&quot;. 80) bepaald, dat, wanneer bij het ontstaan der cholera in plattelandsgemeenten de behoefte ontstaat aan vermeerdering van geneeskundige hulp, de candidaten in de geneeskunde aan de hoogescholen, voor zoover zij door de geneeskundige faculteiteiten der betrokken hoogeschool daartoe . geschikt worden .-geoordeeld, den geneeskundige in zoodanige gemeente in de behandeling van choleralijders kunnen bijstaan. De Minister van Financien heeft bekend gemaakt dat bij hem ontvangen is een Muntbiljet groot ƒlO, door een onbekende, onder het postmerk Doesborgh van 17 dezer, tot voldoening van te min betaalde belasting ingezonden. De officier van adm. 2de kl. K. J. Adams en de officier van gez. 2de kl. L. P. Vlaanderen worden met 1 Junij a. s. geplaatst op Zr.Ms. wachtschip te Hellevoetsluis, laatstgenoemde om te worden gedetacheerd op Zr. Ms. kostschip te Rotterdam. Met den genoemden datum wordt almede geplaatst de scheepsklerk J. A. Torre op Zr. Ms. korvet Pallas te Willemsoord. (Staats-Ct.) De luit. ter zee 2de kl. P. F. baron van Heerdt, dienende op Zr. Ms. korvet Prins Maurits der Nederlanden, wordt met 20 dezer op nonactiviteit gebragt. (Staats-Ct.) Volgens berigt van Zr. Ms. consul-generaal te Livorno , van 11 u^er, ia in de havens van Italië eene quarantaine opgelegd van zeven dagjay^y-^ie schepen van Rotterdam komende. (Staats-Ct.) a °SiS^ï^iËP-^?eilBst der middelen (hoofdsom en opcenten) ge- -ffaa _#i»i!S .PV maanden van 1866: Directe belastingen &amp;SliïÊÈÊ^etkln _ifande. «Sten ƒ 1,687,142.46; accijnsen * \% /^W W weïken/90,458.53i/s; indirecte belast. ¦?_.» * _.___r&apos;&apos;*»_BPr</p>
	<p>/ 4,691,213.96; domeinen ƒ 335,616.64; posterijen ƒ 766,123.87&apos;rijkstelegraaf/ 145,540.691/2 ; staatsloterij/ 137,345; jagt en visscherij ƒ433.50; loodsgelden ƒ 192,834.33; totaal ƒ 20,823,370.271/2 , tegen ƒ19,713,196.93 in gelijk tijdvak van het jaar 1865. De raming was ƒ21,224,037.52.</p>
</text>
