<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TAPIJTEN, BEIBILSMFEV, tXL, Voorzien van hai-en Tapijten van 40 Ct., Schotsch 03 Ct., Itaren Karpetten, Loopers in alle prijzen. * ¦ 11. HARTOG VAIV ZWOLL, Warmoesstraat over de Wijde Kerksteeg, J 551. IVB. Door gelegenheid eene groote collectie nieuwe dessins TA« PESTRf, BRUSSELS en VELVET van ƒl.BO e» hooger. (12582) IM LIEFHIBERSIAN ASTIpTEÏTËSr ITEeuliels uit de 16de Eeuw. J)e gtoffering van 2 Slaapkamers, 3 Salons en Eetzaal uit de 16de en 17de eeuw, rijk voorzien van snijwerk met figuren, koppen, wapens, tijdwijzers, Gobelins, enz. wordt te koop aangeboden Om nadere inlichting adressere men zich franco aan het Annoncen- Bureau der Heeren G. L. DAUBE &amp; C°., te Frankfort a/M. (11964) TE AMERSFOORT TE KOOP: Een HUIS, op het beste gedeelte der stad, waarin sedert vele jaren eene Brood- en Koekbakkers-affaire is uitgeoefend, zijnde tevens geschikt tot een particulier huis, desverkiezende kan een gedeelte der kooppenningen daarin gevestigd blijven. Reflecterenden vervoegen zich met franco brieven bij den Boekh. W. L. OKHUIJZEN, alhier. (12330) TE KOOP AANGEBODEN. Een in eene Pruissische Haven volgens de voorschriften van het BUREAU VERITAS nieuw gebouwd Eiken en Uzervast BARKSCHIP , gemeten op 360 Pruissische zeelasten en nagenoeg gereed om Zee te kiezen. Nadere informatien bij den Makelaar K. J. HAGEN- i ZIEKER, alhier. (liWi) | Door toevallige omstandighedenlwordt in eene fatsoenlijke Buurt TE KOOP aangeboden eene KOMEMMS- en KRUIDENIERS. AFFAIRE, voor den geringen prijs van ƒ 250; voor verdere uitbreiding zeer geschikt; het Huis voor matigen prijs te huur Adres met franco .rieven onder de letters V. D. V. W.. Bureau Haiidels_____ — - - ¦ UIT DE HAND TE KOOP: Een span bruine Geldersche KOETSPA ARDEN, zes jaren oud, mak in het tuig en van goede maat. le bevragen franco onder lett. C. C, bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, of in persoon te Haarlemmermeer, Sectie J, N°. 1. (12524)</p>
</text>
