<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN</title>
	<p>SCHIEDAM, 18 Mei. Granen. Garst: Verkocht 128/2 © Memel ƒ194 cont., 196 6/w. Moutwijn ƒ12.50. Jenever 18; Amst. proef ƒ19.25. Spoeling ƒ0.30. LEYDEN , 19 Mei. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ5O a 54, dito 2de ƒ45 a 49; dito per © ƒ1.25 a 1.35 en ƒ 1.121/2 a 1.221/3. ENKHUIZEN , 20 Mei. De scholvischvangst was gepasseerde week zeer gering; de prijs daarentegen ƒIÖ a 101/2 de 50 ü?. Prijs van de ansjovis 20 a 221/2 c. de 100 stuks; tarbot ƒ 2ife a 3 het stuk en de haring die thans weder gevangen wordt, 50 c. het tal (200 stuks) HARDERWIJK, 19 Mei. Op de heden alhier gehouden weekmarkt gold de Boter per ffi ƒ 0.90 al, dito per vaatje van 10 ff ƒ8.75 a 9; Kaas per © 36 a 70 c; Rogge ƒ6.60 a 6.70; Boekweit ƒ6.20; Aardappelen roode ƒ 1.20 a 1.40, dito beste witte ƒ2.23 a 2.75, alles per mud; jonge Varkens van 6 a 7 weken oud ƒ9 a 10; dito schrammen ƒ12.50 a 13.50; Eijeren 9 stuks voor 20 c. HARLINGEN, 19 Mei. De uitvoer alhier van 12 dezer tot heden bedroeg: 7479/4 vat Boter, 3650 Kanter- en 2600 Edammerkazen, 58 1. Tarwe, 392 b. Vlas, 127 balen Alikruiken, 108 balen Aardaplenmeel, 11 1. Boonen, 50 pak gez. Huiden, 5 1. Kanariezaad, 4 v. Vet, 3 pak touwwerk, 1 pak Zeilen, 1 k. Eijeren en 6 varkens. AMBT HARDENBERG, 19 Mei. Eogge ƒ5.85 a 6.50, Boekweit ƒ 5.--a 5.60, Aardappelen ƒ 1.50 a 1.80, Boter ƒ 0.80 a 0.85 per ®. Kippen-Eijeren ƒ1.85, Eenden-Eijeren ƒ2.75, beiden per 100 stuks. BREDA, 18 Mei. Op de Gilze Botermarkt waren 1539 ü. aangevoerd, die de laagste prijs ƒ 0.83 en de hoogste prijs ƒ 0.99 per » opbragt. Er komt van week tot week hoe langer hoe meer versclie Grasboter aan die markt, ter oorzake de handel in Kalf koeijen ca ander rundvee geheel is gesloten. OOSTERHOUT, 18 Mei. Op de Dongensche Botermarkt van gisteren werd verhandeld 1866 ffi tegen ƒo.BBa 1.01. OOSTERHOUT, 19 Mei. Op onze beurs van heden werd weinig verhandeld: Tarwe ƒ 8.75 a 9.90; Rogge 1865 ƒ 5.75 a 6.20; Boekweit ƒ5.70 a 6.10;.10; Haver ƒ3.40 a 4.50 het mud; Boter ƒ0.94 a 0.98 . Eijeren ƒ2.50a3 de 100 stuks. ANTWERPEN, 19 Mei. Heden werden 99 tiersjes en 151 bart. Cuba Honig, pas aangevoerd per Adelaide van Manzanilla de Cuba, tot geheimen prijs en bloc afgedaan. — In de IFo^-veilingen werden gisteren 1481 d. aangeboden, waarvan 810 b. Buenos-Ayres, 277 b. Bombay en 75 b. diverse soorten tot onveranderde prijzen verkocht zijn- HAMBURG, 18 Mei. Koffij lusteloos, er is deze week noch uit de eerste noch uit de tweede hand iets van belang verkocht; de stem* ming is echter niet ongunstig. — Suiker zeer stil en ca. 8 sch. lager. -** In Rijst hadden niet dan |kieine iukoopen plaats voor behoefte. -** Katoen zonder handel. — Huiden zeer vast, doch met beperkten omzet, wegens geringe aanbiedingen. — Specerijen stil, alleen naar Peper vertoont zich vraag tot iets verhoogde prijzen. — Piment blijft aangeboden. — Raapolie souteneert zich op 33 a 333/4 mb., per Oct. 2ó8/8 a 251/2 mb. — Zink wederom lager, doch zonder noemenswaardiger omgang; Silezisch 14. — Granen slap en bijna zonder handel. LON DEN, 18 Mei. Suiker met eenigen omzet tot verlaagde prijzeßj zeilende ladingen zqn 3 a 6p. lager. — Koffij stil. — Hijst met weinig verkoopers tenzij tot de volle vorige koersen; gepelde soorten vast. — Salpeter ferm prijsh., refined 27 a 28 sh. — Hennep zeer flaaoW» Manilla lager en voor good roping 46 sh. betaald. — Schotsch IJ*&amp; 52.6. — Lijnzaad lager, Calcutta 63.6. — Lijnolie 36.6a36.9.— Td* 3 a6p. lager, in loco 44.3. -</p>
</text>
