<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 10 October.</title>
	<p>Vergelijkende staal van de zuivere opbrengst der opcenten en eigene middelen, ten behoeve dezer gemeente geheven, gedurende de maanden September 1864 en 1865 , alsmede van die opbrengst over de eerste negen maanden dier beide jaren.. ■■.&apos;■. Zuivere opbrengst over Zuivere opbrengst over de de maand September. eerste 9 maanden. I 1864 1865 .1864 • 1865 r i . - , . _______ — Geslagt(6yopcenten en invoer) f 2046.73J / 1881.73J ƒ 17766 711/ 18459.42 Gedistilleerd {idem) 7561.69} 6488 03; 59455.76&apos; 63021.86} Gemaal {eigen middel) ... . 6277.78 6853.75} 58717.87} 59471.50 Wijn, Fruit-enKunstwijn(i,rf.) 1964.55 1374.97}| 14511.15 17438.47 } ƒ17850.76 /16598.50 /150451.50} ƒ158391.26*</p>
	<p>— Bij kon. besluit van 6 October is lot griffier bij het kanlongeregt alhier benoemd de heer mr. M. d&apos;Aumerte, thans griffier bij het kanlongeregt te Ommen. — Zondag 11. werd door de leden van de 2de sectie der vereeniging het Metalen Kruis te Rotterdam een kamaraadschappelijk bezoek gebragt aan die der 2de sectie alhier. De Leydsche sectie heefl de Rotlerdamsche heeren van het station afgehaald en naar hare vergaderzaal in het Hotel Rijnland geleid, alwaar hun eenige ververschingen werden aangeboden. Vervolgens werden, onder geleide van de Leydsche sectie, bezocht de kweekschool.voor zeevaart, bet museum van natuurlijke,historie, het stadhuis, den Burg co Zomcrzorg, waarna de heeren in bovengenoemd hotel gedineerd en het overige van den dag in gulle vrolijkheid en vriendschap doorgebragt hebben. — Men deelt ons, als kenmerk van bijzondere vruchtbaarheid in dit jaar, mede, dat een wijngaard van den heer N. van den Eykel, onder Oegstgeest, behalve schoone rijpe vruchten ook gezette druiven van den tweeden bloei heeft gedragen en thans nog bloesem vertoont. In den tuin van dien heer staal ook een appelboom, die laatstelijk rijkelijk vrucht heeft gedragen, op nieuw in bloei. : — — Rel volgende wordt ons medegedeeld: Men heefl abusievelijk gemeld in sommige couranten, dat de runderpest aan den Hoek van Holland en op den Haak onder &apos;sGravesande, alwaar 200 stuks vee in algemeene weijcrij loopen, zoude zjjn uitgebroken. Men heeft denkelijk hierdoor bedoeld de wejjerij op den Haak van den Oranje-Polder, onder Naaldwijk, alwaar 200 stuks vee loopen, waaronder zich, zoo men zegl, runderpest zoude hebben voorgedaan, ofschoon bouwlieden aldaar de zich voorgedaan hebbende ziekte alleen voor longziekte houden.</p>
	<p>— Door de redactie der Landbouw-Courant wordt als bijlage een afzonderlijk blad uitgegeven, onder den titel van de Runderpest. Gedurende hel heerschen der ziekte zal dat opzettelijk daaraan gewijde blad hoogstens tweemalen &apos;s weeks verzonden worden. —De Staatscourant bevat een rapport van den heer dr. L. Ali Cohen, door den minister van binnenl. zaken verzocht om de gemeenten waar of in welker nabijheid de besmettelijke veeiyphus heerscht, te bezoeken en aldaar inlichtingen in te winnen of onderzoekingen le doen. Met betrekking lot den aard der tegenwoordige epizoölie, zegt hjj, dat de ziekte zeer zeker een typhus is die veelal onder den naam van runderpest wordt beschreven en als zoodanig met alle regt ook len ontzent iv treurig aandenken is. Volgens hem bestaan en echter gegronde redenen voor de meening, dat bjj behoorlijke aanwending van de leeringen der tegenwoordige wetenschap en ervaring ook de runderiyphus in dezen tijd niet even hevig moet worden, als hij in vorige eeuwen deed. Evenzeer komt hem het oordeel nog ongemotiveerd voor dat ook in onzen tijd en in ons land het stelsel van algemeene dooding volstrekt noodzakelijk en even uilvoerbaar is als in de landen waar die ziekte onder het betrekkelijk waardelooze steppenvee .heerscht, Het onderzoek in vele gemeenten, zegt hjj verder, heeft mij eene tweeledige reeks van tekortkomingen doen kennen. Eensdeels toch is mij gebleken, dat de veeartsenijkundige diensi dikwijls veel te wenschen overlaat, en anderdeels dat het gemis aan inzigt, aan ijver en aan energie bij eenige gemeentebesturen niet zelden veel kwaads heeft berokkend, en, zoo voortgaande, ongetwijfeld nog meer berokkenen zal. Hij wijst ter staving dezer beweringen op het gebrek dat in vele slreken bestaat aan goed opgeleide veeartsen, zoodat gemeentebesturen 10l het constateren van eerste gevallen van lyphus in hunne gemeenten gebruik maken van niet-vceartsen, van zoogenaamde gepatenteerde veeartsen; op de verzuimen van de veeartsen zelven, daar er zijn die het bestaan der ziekte in eerste gevallen hebben aangenomen, zonder zich door eene lijkopening eerst het noodige licht te hebben verschaft en zonder persoonlijk een geval van den lyphus le hebben gezien; en op het gebrekkige der verordeningen laatstelijk door verschillende gemeenien gemaakt. Naar zijn oordeer zou er, betoonden zich alle gemeentebesturen genoegzaam actief, weinig voor de regering te doen overblijven. Aan het slot van het rapport leest men het volgende: IVog eén punt rest mij te behandelen. Het betreft eene stelling waaraan, ook naar het oordeel der regering, van den aanvang af,&apos; als aan een algemeenen grondregel in dit opzigt behoort vastgehouden te worden. Men moet namelijk ten allen tijde streng onderscheiden lusschen helgeen bij de eerste, de nog slechts sporadische ziektegevallen in eene gemeente kan en moet gedaan worden en hetgeen te pas komi als de ziekte er reeds algemeen verbreid, epizoötisch voorkomt; men behoort overal scherp verschil te maken tusschen het worden der epizoötie in de besmette centra en het pas optreden der ziekte in de peripherie van de besmette streek of op verder afgelegen punten des lands. Even irrationeel als het mij zou voorkomen proeven le nemen met eenvoudige afzondering, of met afzondering en behandeling, of ook met inenting daar, waar de ziekte eerst aanvangt en een krachtig en oogenhlikkelijk optreden wordt geeischt (onmiddellpe onteigening en afmaking van het verdacht rond, zoo het niet reeds aan dé ziekte is bezweken, en, indien bij de lijkopening van dat voorwerp blijkt, dat hier de lyphus werkelijk bestaat, onmiddellijke verdachtverklaring van den&apos;gcheeien koppel of stal, onteigening eu afmakiug daarvan met dien verstande, dat de gezond bevonden dieren onder de noodige voorzorg in consumtie worden vrjjgelaleu, en de eenigzins aanmerkelijk ziek bevondene worden onbruikbaar gemaakt en begraven) — even rationeel dunken mg de bedoelde proefnemingen in streken of gemeenten, waar de besmetting reeds zóó al:,gero een . is doorgedrongen .dat „ook jiaar mijne meening, niets wezenlijks tegen, maar ailes.vóór dit stelsel pleit. .-.; Genoemd blad deelt ook de van het provinciaal bestuur ontvangen opgaven mede omtreet den veetyphus in deze provincie, van 24-30 Sept. In de bedoelde week z(jn aangetast 790 runderen, gestorven 159, afgemaakt 140, hersteld 96; aan het einde der week waren er nog ziek 395. Sedert hel begin der veeziekte zijn in het geheel aangetast 3319 runderen, gestorven 1169, afgemaakt 674, hersteld 717. — Te Schiedam zijn in de vorige week 27 runderen, als ziek geworden, aangegeven, te Delfshaven 29. In hel algemeen schijnt de ziekte minder kwaadaardig te worden. — Te Rotterdam zijn in eene vergadering van veehandelaars en veehouders de voorloopige grondslagen vastgesteld eener maatschappij van onderlinge verzekering bjj verscheping naar Engeland. — Ten opzigte van de op Texel heerschende pokziekte onder de schapen kan worden medegedeeld, dat die ziekle eerder toe- dan afneemt. Zij heerscht echter tot nog toe in geringe mate, want van de 30000 schapen, op Texel bestaande, zijn ruim 60 aangetast, waarvan een 20-tal zgn bezweken.&apos; In eene vergadering van schapenhouders is besloten om door bjjdrage van 5 cents voor ieder schaap een zeker kapitaal te vormen, om, zoödra een beest wordt aangetast, het onoiiddeljjk af te maken en te begraven en den eigenaar ƒl2 uit te betalen. ° — Te Ingen is Vrjjdag namiddag ten half 3&apos;ure een brand uitgebarsten, die, door de langdurige droogte bevorderd, weldra zoozeer in hevigheid toenam, dal een groot deel van het dorp met geheele vernieling bedreigd werd. Vijf huizen, twee schuren en drie bergen, de laatste gevuld met koorn en andere landbouwproducten, enz. zijn eene prooi der vlammen geworden. De toren is geheel uitgebrand. Van de kerk is de kap verloren, doch het inwendige behouden gebleven. Dat de schade zich hierloe bepaald heeft en niet nog een aantal andere gebouwen door het vuur vernield zjjn, is hoofdzakelijk ie danken aan de goede werking van twee brandspuiten, uil de gemeente Tiel overgekomen. Ook de spuiten van Eist en Lienden waren bij &quot; den brand tegenwoordig en hebben, voor zoo verre geringe krachten strekten, tot het blusschen medegewerkt. Men zegt dat de brand is ontstaan in den berg van Gaasbeek, door kinderen die met lucifers speelden. —&apos; In het land van Maas en Waal is de tabakoogst dit jaar boven verwachting gunstig uitgevallen. De oudste menschen herinneren zich zulk eene opbrengst niet; de plant heeft zich bijzonder ontwikkeld en bladen van 1 Ned. el lengte, zelfs eenige duimen meer, zjjn in &apos;t geheel niet zeldzaam. —- Te Roodkerk, in Friesland, liep dezer dagen een dolle hond, die op hel veld, waar men hem eenige koeijen zag bijten, Werd afgemaakt. Aan de gebeten beesten, die men oogenblik afzonderde, werden geneesmiddelen ingegeven. Voor zoo ver men kan nagaan, blijven deze gezond, &apos;t Schijnt echter, dal er meer door den hond zijn aangevallen; althans men ontwaarde aan eene andere koe uil het Rietveld, eene gemeene weide, teekenen van hevige dolheid. Dit dier boorde gedurig met de horens in den grond, maakte een akelig geraas en stortte nu en dan ter aarde. Men heeft daarom die koe door een viertal geweerschoten gedood en op de plaats zelve begraven.</p>
	<p>— Betreffende het prov. concilie, le &apos;s Hertogenbosch gehouden, zegt de Tijd heden: Hel is tot dusver niet bekend, welke besluiten in het provinciaal concilie zijn genomen. Maar wjj zullen er niels bij verliezen, indien wij eenig geduld gebruiken, dewjjl al de genomene decreten ter gelegener tijd zullen worden openbaar gemaakt. Naar de loopende geruchten moeten zij belangrijk zijn, en vereenigd een vrij groot boekdeel vormen. Dit is inmiddels van algemeene bekendheid, dat het concilie zich onderscheiden heeft door een uitnemenden geest van eenheid, zamenwerking en liefde. Men kan daarvan in waarheid getuigen dat de leden slechts een hart en ée&apos;ne ziel vormden.</p>
	<p>— Te &apos;s Hertogenbosch vervoegde zich Zondag morgen een jongeling uit de gemeente Uden bij de policie. Naar hij mededeelde had hij Vrjjdag bevorens, ter gelegenheid van een bruiloft bij zijne betrekkingen le S. Oedenrode, waarbij, zooals daar gebruikelijk is, geschoten werd, het ongeluk gehad eenen 17-jarigen knaap met een geweerschol in het aangezigt te treffen, ten gevolge waarvan deze weinige oogenblikken later overleden was; zijn geweer had geweigerd en toen hij er een nieuw slaghoedje wilde opzetten, was hel afgegaan, terwijl verscheidene knapen rondom hem stonden. Door de justitie wordt onderzocht wat er van de zaak is. — Te dunsel, in Limburg, is een wildstrooper op ongelukkige wijze omgekomen. Zijn geweer willende krijgen, dal lusschen de struiken verborgen lag, had hij de onvoorzigligheid het bij den loop op te vallen en zoo naar zich loc te trekken. Het schol ging af en hij kreeg de volle lading in de borst, zoodat hij onmiddelijk dood was. — Volgens beriglen uit de Kaapstad heeft ook de president Praetorius den I oorlog aan Moskesh, het opperhoofd der Basuto&apos;s, verklaard. De reden der j oorlogsverklaring is het vermoorden van familiebetrekkingen van den presi- I dent, zijn oom en drie zijner neven.</p>
</text>
