<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>CALCUTTA, 8 Sept. 7 ff&apos;s Shirtings si/8; 81/* ff&apos;s dito 61/8; N°. 40 Mnle Twist 5% flaauw; Katoen 191/2; Wissel op Londen 1117/18. , . „ LONDEN, 8 Sept. Bij de bank zijn heden gestort £ 9000. LONDEN, 8 Sept. Het verslag der speciale parlementaire commissie, betreffende de uitlevering, is openbaar gemaakt. De commissie beveelt de grootste vergemakkelijking aan voor wederzijdsche uitlevering van qntvlugte misdadigers, en de lijsten dezer misdadigers vollediger te maken dan in de verdragen met Frankrijk, Amerika en Denemarken is vastgesteld-, de staatkundige misdadigers,sluipmoordenaars uitgenomen, behooren van de uitlevering uitgesloten te BERLIJN, 8 Sept. De kroonprins ontving gisteren den Engelschen kolonel Bsay ten gehoore. _ DRESDEN 8 Sept. De Koning van Pruisen is gisteren avond ten 7 ure hier aangekomen en werd door den Koning van Saksen aan het spo3fweg-station ontvangen; gedurende den thee had er groote militaire taptoe en serenade plaats. Heden voormiddag hield de Koning, als bonds-opperbevelhebber revue over de eerste intantene-divisie, zijnde het 12de bonds-armeecorps; de Koning van Saksen vergezelde hem. Daarna had er galadiner plaats en des avonds bezochten de vorstelijke personen den hofschouwburg. PARIJS 8 Sept. De Etendard bevat een zeer vredelievend artikel De France weerspreekt alle verontrustende geruchten, gisteren in omloop gebragt, Ploren(,p De Patrie bevat eene bijzondere depêche uit Jtiorence, waarin verzekerd wordt, dat Garibaldi Ca^ateettverla- zich begevende naar Malta en van daar naax JSapels, WDe KïïF&quot; Atoheeft den Heer Lorcy, wegens het bonden lener vergadering tot 25 frs. boete veroordeeld en tot W Cbö«e om gellk feit te St Anibroüe gepleegd MADRID, 7 Sept. Verscheiden officieren van het garniïoen van Tarragona en Badajoz zijn ontslagen als Verdacht van revoiutionnaire plannen. Alle sergeants der artillerie van de bezetting van Madrid zijn om dezelfde reden in hechtenis genomen, sterke patrouilles van de nationale garde doorkruisen voortdurend de straten dezer hoofdstad. BRUSSEL, 8 Sept. De Indépcndance bevat het volgende bulletin nopens den toestand van den kroonprins. De afgeïoopen dag en nacnt waren ongunstig. Genoemd blad voegt er bij, dat men van eene goede bron verneemt, dat de prins heden ochtend ten Bi/a ure de H, Sacramenten der stervenden heeft ontvangen.</p>
	<p>LONDEN, 8 Sept, Suiker flaauw; in veiling werden lagere priizen besteed. — Thee: Oost-Ind. soorten in veiling met tame&apos;UJken kooplust. LONDEN, 8 Sept. In Spetter had belangrijke omzet plaats, waarvan de details echter niet bekend werden — Zink £ 20.5. — Talk in loco 45.6, Oct.—Dec.4s.6 a 45.9. Schotsch IJzer 54.1 %. — Hennep Petersb. rein £ 36. — Eene lading van 520 v. Cuba Suiker werd tot 23 sh. verkocht en 180 v. Melaseeü tot 22 sh. — Rijst: Afgedaan 620 v. Moulmam tot i 1.3 en 1500 z. Rangoon tot 10.6. MANCHESTER, 8 Sept. 8% ff Shirtings 133/8 sh., N°. 40 Muletwist 14% p. met iets meer handel. ANTWERPEN, 8 Sept. Petroleum 49 a 491/3.</p>
	<p>LONDEN, 8 Sept. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94; 6 pCt. Braz. 1865 76; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 123/*; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 151/8 a— ;Dito 1864—; Afgest.N. Gren. 151/2; 2j&gt;Ot.Dito ; Dito Uitg. —; N. Greu. Landw. £ — ; 3 pCt. Port. 1853/63 ; 3pCt.Dito 1867 ; 41/2 pCt. Rusland 1850 88; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 881/8-, Dito 1864 ; Dito 1868 ;4 pCt. Nieuwe Dito 1867 66%; 3 pCt. Spanje -—; 28/* pCt. Dito -; Dito 3 pCt. 1867 341/*; 5 pCt. Italië 513/*; 5 pCt. Turk. A. S. 39%; 3 pCtVenez. ,6pCt. Dito 186 S ; 6 pCt. Dito 1834 —, 1% pCt. Dito ; 2% pCt. Ned. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 717/8; Dito 1885 ; 7 pCt Illinois —; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) — 7 pCt. Atl. (gecons). 387/8.</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. 317/ s; Parijs3/m. 25.42 i burg 3/m. 13 11; Amsterdam 3/m. 12.01. Fijn Zilver per ons 601/4 d. PARIJS, 8 Sept. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70.60; 3 pCt. Dito (sïotk.) 70.55; Credit-Mob. (nonv.) 286; Dito Frans. Oost.-Spw. 556; Cred. Mob. Espagnol 293; Mexic. Oblig. Gestemp. 149; 3 pCt. Spanje 31%; 2S/4 pCt. Dito—; 4 pCt. Russen 1887 337; 5 pCt. Metalliek 1865 320; 5 pCt. Italië 52 50; 5 pCt. Turtsche Algem. Sch. 39.60; 6 pCt, Amerik. 1882 81%, MADRID. 7 Sept. 3 pCt. Spanje 33.80; 2% pCt. Dito 32.7 a</p>
	<p>BRUSSEL, 8 Sept, (Slotkcsrsen). 5 pCt. Metall. 49is/16 -, êito 1860 ; üo»t. Cred.-Act. ; 41/ s pCt. Belfrie 101.—; 6 pCt. AmeriJr. 1882 733/ s. — Wissel Londen 25 22 a 25.27; Amst. 211.12. ANTWERPEN 8 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 497/ g; 5 pCt. Natiën. 535/4; Loten 1860 915; 41/ s pCt ?-el^kin^ » F». Spanje^-, 6 pCt. Amerika £m 75; Turxett&lt;jB7/lg. Wisse) Londen 25.25-, Amst. 211.37. fgf^Bovenstaandü Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. .ioßMf^tsluiesli?i&apos;r&apos; i«&apos;: »• Wisselkoers op LondelT m ; toen Dkolerall ™&gt; NEW-YORK, 8 Sept.(Slotcorisen). Goudagio 44% Wis.tó^nn? &amp;m-rr\ 6,pC*&quot; Amerig H 3% Dito 1885 HU/*; 10y40ers Bonds 105; HUnois 143- Erie- Spoorweg 463/4; Katoen middl. 28i/3. &apos; Petroleum ttandard white te New-York 32 uitvoer van goud doll. 2,500,000. LONDEN, |8 Sept. De New-York beeftj:berigten uit New- Vork Van 27 Augustus, benevens 55,946 dollars aangebragt De generaal Grant heeft een bevelschrift uitgevaardigd \ waarbij de commandanten der troepen in het Zuiden geïnagtigd worden om, des vereischt, gewapenden bijstand aan de. burgerlijke overheden te verleenen, maar enkel&apos; ter handhaving der bestaande wetten. De Wetgevende Vergadering van Tennessee heeft hare toestemming verleend tot eene uitbreiding der militie-magt in dien staat. De Heer James Mann, een senaats-lid der democratische partij in Louisiana, is overleden. De fenians houden te Washington en te New- Vork bijeenkomsten, met het doel, om eene reorganisatie in hunne zamenstelling te brengen. LONDEN, 8 Sept. Berigten nit New-York van 29 Aug. melden, dat door de behoudende partij te Charleston, bij eene petitie aan den President, om militairen bijstand is gevraagd, tegen een gevreesden aanval van de zijde der zwarte bevolking. De generaal Schofield heeft geantwoord, dat de laatstelijk door den generaal Grant uitgevaardigde bevelen voorzieningen voor dat geval voorschreven. De negers in den staat Missouri hebben op gelijkstelling met opzigt tot de staatkundige regten aangedrongen. De katoenoogst heeft in Zuid-Carolina en in oostelijk Georgië veel door regens geleden. In het westen en zuiden verbreidt zich de veepest. Juarez heeft het berigt doen logenstraffen, dat hij aan de Vereenigde Staten Mexicaansch grondgebied te koop heeft aangeboden. LIVERPOOL, 8 Sept. De Donati heeft berigten uit Rio-Janeiro aangebragt, loopende tot 10 Aug. Wissel op Londen IBS/4; koffij: de verkoopen sedert 8 dagen hebben beloopen 4000 b. tot 300 rs. lager; katoen 13,600 a 13,800r5. KURRACHEE, 8 Sept. Het Nederlandsche schip Hollands Trouw (?) van Shields naar Batavia. is op 26 Julij in volle zee verbrand. Tien personen hebben daarbij het leven verloren. De Indische bladen gispen de benoeming van graaf Mavo tot gouverneur-generaal. BELGRADO, 8 Sept. Het blad Vidordat meldt, dat, volgens stellige berigten, er in Bulgarije eene voorloopige nationale regering bestaat; welke haar zetel in het Baikan gebergte heeft. PESTH, 8 Sept. De delegatien zullen in het begin van November bijeenkomen. De Pestbter boekdrukkers-gezellen zijn voornemens den arbeid te staken. Uit Zevenbergen is berigt van eene kleine Rumenische demonstratie.</p>
	<p>LONDEN, 9 Sept. De Times deelt een berigt uit Philadelphia van gisteren mede volgens hetwelk in een gevecht tusschen de troepen en de Indianen in Kansas, 4 soldaten werden gedood en 17 gewond. De Indianen werden uiteengejaagd, hun verlies is onbekend. Gisteren is een ler, Byrne genaamd, verdacht een fenian te zijn, gearresteerd. Vuurwapenen en amunitie zijn in beslag genomen. Jefferson Davis is hier aangekomen. - Gisteren zijn te Manchester 41 personen wegens deelneming aan de jongste ongeregeldheden deels tot gevangenisstraf, deels tot_ geldboeten veroordeeld. De meerderheid der gWRI^SELn i%°n?er, bo^togt, vrijgesteld, j • L™«n&apos;„i pt ln de zitting heden gehouden door d 6 i&quot; «P„ i,,^^«g van arbeiders is de volgende resolutie aangenomen: De vergadering is van gevoelen dat het staken yan den arbeid «foor wer\lfede°ffet een voldoend middel is, om zich vni te maken van den druk op hen uitgeoefend. Hei is noodzakelijk, dat de staking aan regelen worde onderworpen en dat in alle landen en onder de werklieden van de vorschillende vakken vereenigingen werden opgengt, waar zij nog mogten ontbreken, ten einde hen, die den arbeid hebben moeten staken, zedelijke en stoffelijke ondersteuning te verschaffen. Te gelijkertijd zullen die vereenigingen onderling in verband met elkander worden gebragt en een raad van arbiters worden benoemd</p>
	<p>TaK^ê^raaf^S^-a^-S Ï92T92 10&apos; c&apos; 45-6 a 45&quot;9- ~ s«t* De stemming ter Graanmarkt is vast en zonder verande ring; aangevoerd ml. Tarwe.&quot;2o g., vreemde dfto9B9oa inlëGarst°64o g., vreemde dito MM q.,inLHav«^qqqvreemde dito 13,516 g.. -Raaoolu 31 sh., dito geraffineerd 33 sh. - LijnoikU.6, dito te Huil 30.3. Het weder k bnitengewoon fraai. LIVERPOOL, 9 Sept. Katoen : Heden afgedaan 10,000 b stil. in dalende stemming; invoer 6200 b. PETERSBURG, 8 Sept. Talk m loco 49i/s; i„ twee dagen zijn icoo vaten gedaan a 491/4- Rogge in loco 7%, vast BSELIJN, 9 Sept. Rogge: Sept.-Oct 547,/8; Voorjaar 52 ;Raapol,e: Sept.-Oct. 9/3; Voorjaar 9&apos;S/M. — Voorloop. Sept—Öct. iB7/8; Voorjaar 18?/»4- HAMBURG, 9 Sept. Tarwe loopende maand 126; Sept — Oct, 121V2; Oct.—Nov. 118. Rogge loopende maand 93. Sept.—Oct. 92; Oct.—Nov. 91; Koolzaad en Lijnzaad —.&apos; Rsapob&apos;e in loco 201/4; Oct. 20%; Mei2U/s- Petroleum stil. &apos; Het weder is warm.</p>
	<p>KEULEN, 9 Sept. Tarwe dadelijk Tfc. Nov. 6.31/2; Maart 6 6; Rogge dadelijk 6/,,; Nov. 5.8; Maart 5.8; Raanoüe öadeJp 107»; Oct. 10?/,„; Mei 11; Lijnolie dadelijk 1 is/4. Granen in dalende stemming; Olie vaster. Het weder is schoon. Rijnhoogte 4 v. 11 d.</p>
	<p>PETERSBURG, 8 Sept. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 32% ; Hamburg 29% ; Amst. 162%; Parijs 3431/2 ; Loten 1864 1341/4; Dito 1566 1331/4- WEENEN, 9 Sept. (Siotfeoursen). 5 pCt, Metall. £8.20; 8 pCt. dito Mei&apos;s 58.40; 5 pCt. Met. 1866 58.80; 5 pCt. ;*&apos;?,t. 62.80; 5 pCt. Met. Zilver 1864 68.50; Aand. 1854 78.20; Dito Credit List. 1858 138.80; Dito 1860 83 èó; Dito 1864 94.90; Act. Cred. Inst. 211.30; Dito Lernb. Czerm Spoorw. 187 25; Dito Nat. Bank 723.—; Staats-Spoorw; Act. 252.20; Dito Noorder-Spoorw. 187.73; Dito Nieuwe Lomb. 185.90 Eng. Oostenr. Bank 165 75; Napoleons dOr 9.15. Wissel: Londen 114.90; Hamb. 84 20; Parijs 45.45. BERLIJN, 9 Sept. (Slotfeoersen.) 5 pCt. Metalliek 52; 5 pCt. Nation. 55i/8; Oostenr. Aand. 1860 74%; spCt. Italië 52% Lomb.SharesllOi/a; öpCt. Rüss. 1822883/4; Dito 1862 877/8; Aandeelen Dito 1884 115i/3; Dito 1866 115; 4%_pCt. Pruis. Oblig. 953/4; 6 pCt. Amerika 1882 76i/8; Holl. Spw. Act. 1011/4; 5 pCt. Turken 387/8. Wissel: Londen 3/m. 6.24%; Parn&apos;s 2/m. 8IV12: Hainb. 2/m. 150%; Amst. a/m. 142%; Dito kort 143i/8; Weenen 2/m. 88i/s; Petersb. 3/m. 911/2- FRANKFORT, 9 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1566 517/8; Dito Nation. 53%; Oostenr. Aandeelen 1860 74V8; Dito 1864 99; Metalliek 1859 623/8; Cred.-Act. 219; 6 pCt. Amerika 1882 751/2; Dito 1885 74%; 5 pCt. Dito 1874 813/6; 3 pCt. Spanje 1867 ---; Pacificbahn —; If. Russ. Leening — ; Turken 38%; Kurksch&amp;wkow —. Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. z. 103 %6 ; Amst. k. z. 1003/16. HAMBURG, 9 Sept. 5 pCt. Russ. Cert. 70; Dito 1862 83%; Ooetenr. Aand. 1860 733/ i; 6 pCt. Amerika 1882 69; 6 pCt. Italië 51%: Lombarden 408%. — Wissel: Londen 13.08% a—, Amst. 35.42 a 45; Parijs 1863/éa —.Disconto 2 pCt.</p>
</text>
