<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOÜWBimGEN, EHE SCMOUWBURC. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Zaturdag 12 Sept. (N°. 13 Abonn.) Bij gelegenheid dat de directie met den beroemden Amerikaanschen kunstmatigen Schaatsenrijder Mr. W. H. Fuller eene overeenkomst voor drie achtereenvolgende voorstellingen heeft gesloten: De Tijgerjagers of de Vrijbuiters van Meoico, drama in 5 bedrijven of 6 tafercelen, met een groot Mexicaansch Balletdivertissement , door J Both J. Jz. Aanvang 71/2 ure. Verwacht op aanst. Zondag de opening der Zondag-A vond voorstellingen. «RAND THÉATRE, Directie A. VAN LIER Donderdag 10 September. (Diploma&apos;s en vrije Toegangen van het yonge Saisoen zijn alleen van af 1 October geldig) £oOT^net Iï?lI??d,?chT Personeel, onder directie van ALBREGT en VAN OLLEFEN, Onze lieve Bloedverwanten bekroond Tooneelspel in 3 bedrijven, naar het Hoogduitsch van Roderich Benedix (Die zarthchen Verwandten) door J. Speijer Klerk. Gevolgd door: De weg naar het hart, blijspel met zang in 1 bedrijf. (Aanvang ten 8 ure). Prijzen der plaatsen : Balcon ƒ 1.50, Loge ƒ 1.25, Parterre ƒl, Gallerij Loge 60 cent, Gallerij 40 cent. De drie Buffets in de Kofhjkamers van bovengenoemd Theater zijn voorzien van Bierschenkmachines, uit de Fabriek van Louis Gobiet uit Düsseldorf; daargesteld door den hoofd-agent W.J. Mijuders en onderscheiden zich door klaarheid en koelte van het Bier. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat Donderdag 10 September. Heropening van het Locaal Eene wederopvoering van : De Stulp in de Bremstruiken, beroemd Volksstuk a grand Spectacle, in 5 bedrijven en 8 tafercelen benevens een Voorspel, naar het Fransen vrij gevolgd met nieuwe decoratien en eostumes; waarin Mw. Bouwmeester met de rol van Louise Kerouan zal optreden. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. BOAS &amp; 3UDELS. Zomer-Tlieater TivolC LEiDSCHE BOSCH. SlHeden Donderdag 10 Sept. Abonnement-Diploma&apos;s niet gangbaar. Laatste Voorstelling van het zomer-saizoen ten voordeele van de Hoeren HÉRON en CAVÉ: üne soiree cnez Cavé, inpromptu, vocal et instrumental en 1 acte. Ie Maitre de Chapelie, opéra comique en 1 acte. Air du Trou- Tere par Mr. Héron; Air de Robert Ie Diabk, 5111 e Burgere; mJ £ d,e luci^ Par M&apos; Philippc; Air de La Favorite, f&apos;l ffrthod. Chansonntftt.es nouveiles par Mll. Cecile kecomte, etc. etc. . &apos; Entree 49 Cents. 7 Ure. Lttrt&apos;ï.^nSfP*- ÖFEKIN© VAN HET NIEUWE LOCAAL TIVOLI, in de Nes. WMJLESi IiOSTER, Directeur.</p>
</text>
