<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j» WILLEM GIDEON KLEMAN |g&gt; rt37*K{ft zal t-en overstaan van den Notaris &amp;gim&gt;sji&amp; &amp;£g*g?S C.VANOLSÏJr.,opMAANDAG BSÉBg&amp; ¦HIFW 21 SEPTEMBER IS6S, VTCTYIMi ten 12 ure precies, voor den stal op de Keizersgracht bij de Reguliersgracht, X 519, verkoopen: Eenige differente PAARDEN, waarbij een span zeer schoone, goed bij den weg loopende donkerbruine Merrien, a deux mams, en een uitmuntand schoon dito dubbele Hit met zeer elegant zoo goed als nieuw Wagentje voor 2 personen en bruin leder gareeltuig, alsmede twee fraaije goed staande JIAGTHONDËN. Voorts onderscheidene goed onderhoudene RIJTUIGEN, waarbij een keurig onderhouden, entra ligt Coupétje, een dito Victoria, een Vigilante voor 4 personen, een moderne Zomerwagen voor 6 personen, met Achterzitting, een Sociable, een geolied Jagtwagentje met Zijportieren, een dito Glazenwagen, een Tilburne, een Karretje, een Ezel en twee Bokkenwagens, mitsgaders eene aanzienlijke partij Tuigen en Stalgoederen. een too goed als nieuwe Hoepeibuigbank, een ijzeren Veldsmid, een Aambeeld, eenige Achterzittingen, Rijtuigkoffers en een partijtje nieuw fijn laken. Alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iets ten verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. (22681) Een JONG MENSCH, van goeden huize, wenscht geplaatst te worden bij voorkeur in eene der Provincie-Steden, als VOLONTAIR in eene goed gevestigde Fabriekzaak, met vooruitzigt om op nader overeen te komen tijdstip en voorwaarden daarin als Deelgenoot te worden opgenomen. Adres met franco brieven onder lett. N. N., bij den Boekhandelaar G. BROUWER, te Deventer. (22686) Die iets te vorderen hebben of verschuldigd zijn, of Papieren onder zich hebben, behoorende aan denboedel van wijlen den Heer H. J. VAN GEYT, gelieven daarvan opgave, betaling of toezending te doen vóór den 15denSeptember 1868 aan den HeerH. W. HAZENBERG, te Leyden. Leyden, 1 September 1868. J. H. H. HAZENBERG, (22238) Wed. H. J. VAN GEYT. TE HUUR GEVRAAGD. Men vraagt TE HUUR, tegen I°. November e. k, in het midden der Stad een HUIS of vrij BOVENHUIS, den Huurprijs van ƒ 400 niet te boven gaande. Adres franco, onder lett. H. F. L., bij den Boekh. JOHANNES MULLER, Kalverstraat bij den Dam. (22581) BERICHTAANUJDERSm Langen tijd was ik lijdende aan slechte spijsvertering en zware afmattende koortsen, welke mijn gestel ondermijnden, en mij geheel verzwakt gevoelde. Te vergeefs had ik vele middelen aangewend, toen eene mijner Vriendinnen mij wees op de krachtige werking van het MAGNETISME. Ik raadpleegde daarna den Heer J. J. WETELING Az. met zijne Somnambule, O. Z. Voorburgwal, K 586, over de Oude Kerk alhier, welke mij in korten tijd geheel herstelde, waarvoor ik hem opentlijk mijn dank betuig. (22582) Wed. J. DE JONG, te Amsterdam. i TT¥ETELIiI A\7 Magneuseurr O. Z. Voorburgwal, K 586, over de Oude Kerk te Amsterdam, geeft zijne geachte Patiënten kennis, dat hij in het vervolg alle Vrijdagen is te consulteren met zijne helder ziende SOMNAMBULE te &apos;s Hage. Adres den Heer C. MEIJER, Hofspni, N°. 52. Brieven of pakjes met kleedingstuk of haarlok in zijde, franco. (22583) TE M®OF9 om met primo Mei te aanvrarden, een net geheel nieuw BUITENTJE, bevattende beneden 3 ruime kamers, waarvan eén en Suite, boven 3 Slaapkamers, voorts meidenkamer , keuken, kelder, bijkeuken, alles voorzien van vele gemakken. Plantsoen en moestuin, groot ruim \ bunder. Zeer gunstig gelegen aan den grooten straatweg, zeer nabjj een lief dorp aan den spoorweg in de provincie Utrecht. Brieven franco onder lett. M. bij den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezei, te Amsterdam. (22646) BANKETBAKKERSLEERLIG. Bij een Banketbakker, R. C. te Arnhem, kan tegen November a. s. een LEERLING geplaatst worden. Brieven franco onder lett. D. bij den Boekh. J. J. VAN MASTRIGT, te Arnhem. (22647) ATTI3WTIE, lemand eene vaste gesalarieerde betrekking bekleedende, vraagt 200 GULDEN TE LEEN, tegen 5a 6 pCt. en geregelde aflossingen en andere voordeelige voorwaarden. Brieven franco onder het motto: GELD, Burean Handelsblad. (22671) SPECIALITEIT VAN KAAPSCHE WIJNEN, zeer geurig en versterkend, in kistjes van 12 heele of 24 halve flesschen, gemerkt P. W. v. B. Mij. Bestellingen worden tegen de vroeger bekend gemaakte prijzen voortdurend aangenomen: te Haarlem, J. L. W. T. STOM; Leiden, Wed. v. HAANSBERGEN &amp; DUTILH; Amsterdam, C. F. EBLÉ; Rotterdam, JACQs. R. DUTILH. NB. Prijscouranten worden op aanvrage franco toegezonden. Wt^Ê^* In alle hoofdplaatsen der provinciën worden gWy AGENTEN gevraagd. (22644) TE KOOP TEGEN BILLIJKEN PRIJS door bijzondere omstandigheden eene DUBBELE HIT, zijnde merrie, bijzonder mak en willig. Adres franco onder lett. M. A. in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (22724) TE HUUR AANGEBODEN tegen I°. November of eerder, een ONDERSTE BOVENHUIS , op de Oude Schans, R 280. Huurwaarde ƒ 350 &apos;sjaarsl gelegen in de nabijheid van het Oosterdok; voorzien van 3 kamers, alcove, keuken, zolder, enz., gaz en duinwater. Adres onder lett. P. D., franco Bureau Handelsblad. (22709) HUWELIJKSAANVRAAG. Een Weduwnaar van de R. C. Godsdienst met een zoontje, zijne eigen zaak dirigerende, wenscht in kennis te komen met eene JUFVROUW of WEDUWE, bemiddeld, om na later goedvinden tot een wettig Huwelijk te geraken. Men adressere zich, het liefst met Portret, onder lett. L.L.L., franco Bureau Handelsblad. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn. (22728) &quot;IÓERLANBSCDE KOORTS- EN RHEiIATIEKPILLEN. Deze PILLEN zijn door hunne uitstekende geneeskracht zelfs in verouderde&apos; koortsaandoeningen, waardoor in ons land de meeste Rheumatiscbe aandoeningen ontstaan, zeer aan te bevelen. Eene veeljarige aanhoudende studie en eene 40-jarige uitgebreide practijk hebben deze der menschheid heilzame en nuttige uitvinding doen geboren worden. Hoofddepothouders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58, en Laurierstraat, FF 7. Depothouders: M. CLOOS, Rotterdam; L. J. GKOOTENDORST, Utrecht; J. L. F. SNABILIE en J. VAN ROGGEN, &apos;s Gravenhage; W. J. WILLEMSEN, Nijmegen; S. B. LEEK, Groningen en W. THURIN&apos;G. to Naarden. Prijs 60 CENTS per Doosje. (2272Ö)</p>
</text>
