<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De COMMAXDIET KAS, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. \ dag zigt 2 pCt.|3 maanden ïigt ... 4 pCt-8 dagen * %\fa „6 » » ... 4i/a » 1 maand » ...... 31, , 11 jaar » ... 5 / BKIAUItIJKE VtïIkOIM&apos;IM; VAN VASTE GOEDEREN, TE VELP (Gelderland). «ftvl^ï^tttLAA&gt; Op Woensdagen 30 September en Wik. W October 1868, des morgens ten 9 HTTMIMI&lt;T uren, in het Heeren Logement te Velp, zal de aldaar standplaats hebbende Notaris M. H. SCHRÖDER, de volgende. deels rentegevende vaste goederen, gelegen te Velp. bii inzetting en toeslag verkoopen: I°. Een ruim* goed gebouwd en comfortabel ingerigt HEERENBUIS met Koetshuis, Stalling, in muur en schuttingen ingesloten Moestuin en Terrein van vermaak, gelegen op het schoonste en levendigste gedeelte van het dorp, groot 60 roeden, 41 ellen. Het Woonhuis bevat: beneden 4 Kamers, waarvan 2 en suite, Tuinkamer met lage deurramen en veranda, breeden wit marmeren Gang. Keuken met wel- en regenwaterpompen, ruimen verwulfden Kelder; en boven 7 Kamers, ruimen Zolder. enz.; zijnde alle vertrekken van Gasleidingen en Stookpiaatsen voorzien. Het Koetshuis en de _ Stalling staan ter wederzijde van het Heercnhuis. en zijn ißgerigt tot het plaatsen van Rijtuigen, 3 Paarden, Hoornvee, Melkstal, Badkamer als anderzins. De Moestuin achter en het Terrein van vermaak voer het woonhuis gelegen, zijn zeer smaakvol aangelegd metßroeijerij, Boomgaard, waarin fijne vruchten dragende boomen, Plantsoen en lommerrijk zwaar opgaand Houtgewas. Te aanvaarden 1 !Hei 1369. V. Een HEEnENOUIS met 7 Kamers, waarvan 2 en suite, ruime Keuken en Kelder, Moestuin, Terrein van verinaak met Plantsoei en opgaand Houtgewas, eene Dagiuurderswoning en Bouwland, groot 1 bunder, 93 roeden, 91 ellen, liggende deels aan den Kerkweg in de nabijheid van het Station van den Staatsspoorweg, met riant uitzigt op het landgoed Biljoen, en deels aan de Beek op het Kerkpad. Te aanvaarden 1 Jlei I§G9. 3°. Eene LtNDBOUWERSWONING met Achterhuis, tot plaatsing van Paarden en Hoornvee, afzonderlijk staande Schuur en 1 bunder, 59 roeden, 80 ellen, Bouw- en Weiland, aan den Hoogendijkschen weg endeßosendaalscbe beek, bijzonder geschikt voor eene Bleekerij of Warmoezeniers plaatsje. 4°. Een BOUWLAND, deStriep, aan den Biljoenschen Kerkweg, groot 38 roeden, 95 ellen. s°. Een WEILAND, de Gewisse Roede, in het Velperbroek, groot 5 bunders, 60 ellen. 6&quot;. EenWEJLAND. de Straatweide, in het Velperbroek, groot 1 bunder. 24 roeden, 10 ellen. 7°. Een WEILAND, de Visschersweide, in het Velperbroek, groot I bunder, 81 roeden, 50 ellen. B°. Een WEILAND, de Kleine Werf, in het Velperbroek, groot 98 roeden, 80 ellen. 9&gt;. Vijf ZITPLAATSEN in de Kerk van de Gemeente der Hervormden te Velp. De veiling dezer goederen heeft plaats in massa&apos;s en onderdeelen, die bij Biljetten zijn omschreven; de onderdeelen, speciaal die der panden sub 1 en 2, zijn door de ligging aan den straatweg door het dorp en andere publieke wegen, zeer geschikt tot het bouwen van huizen en villa&apos;s. De HEKftCNHUIZEN kunnen op een Billet van den Notaris bezigtigd worden: het eerste, op Maandagen, Woensdagen en Donderdagen van 12 tot 4 uren; het tweede op Dings Jagen en de dagen vóór en op de veilingen van 11 tot 3 uren. Informatien zijn op franco verzoek te verkrijgen bij den Notaris SCHRÖDER, terwijl aanwijzing in loco geschiedt door A. JANSEN, Tuinman op het goed, Sub. 1. (22572) a j&apos;&apos;&apos;^feiT&quot;tjL&gt;. Te Utrecht, achter St. Pieter, in het uèk&gt; WL. Gebouw, F. 363, zal, op ZATURSÊÊ WJUB&amp;P.. DAG 3 OCTÓHER ISOS. des Middags ten 12 ure, in het openbaar worden verkocht: 1. Het voor weinige jaren nieuw gebouwd HEERENBUIS, met gemetselde SCHUUR, EitF en grooten TUIN , fenaamd Xieuwraven, on.ler Utrectit, &quot;buiten Tolsteeg aan en Vaartschen Rijn of den Straatweg naar Goriuchem. Het Huis bevat beneden: drie vertrekken, waarvan twee ineenloopen, Keuken met alle vereischten, Kelder, twee Secreten enz.; boven : vier Kamers, Provisiekast, Zolder met afgeschoten Kamer. Dienstbodenkamer en Vliering. Al de kamers zijn zindelijk behangen, geplafonneerd en met stookpiaatsen. In den Tuin staat eene gemetselde Schuur tot berging van Brandstof. 2. De HOVENIERS WONING, bestaande uit twee groote vertrekken, Koestal. Waschhok, Pomp, Secreet, Melkkelder, Varkenshok en nagenoeg twee bunders Warmoesiersgrond, Kggende achter koop 1. 3. De GEHOUWEN met den GROND, vroeger de l&apos;trechtsche lUramarijnfabriek, bestaande in zwaar gebouwde FABRIEK van twee Vleugels door een midden gebouw vereenigd, afzonderlijke Loods, Schoorsteen hoog 30 el, drie stellen Ovens elk van drie vierkante Ovens en froote ronde Oven, twee groote Waterputten, Water- en toomleiding met looden pijpen en koperen kranen, groote gegoten ijzelen Waterbak met koperen slang, enz. Alles aaneengelegen en door hechtheid en ruimte zeer geschikt tot het vestigen van elke Fabriekzaak en tot aanbouw van woningen. Te aanvaarden 1 November 1863. Nader te bevragen ten kantore van den Notaris DE BALBIAN VAN DOORN. (22704) -Aituiffiftuklè De Notaris w- c- BÖHTLINGK .*&amp;£&amp; Wkbt te Nijmegen , zal op MAANDAG ¦tißP&apos;fr-¦ ¦&apos;«««ff &apos;it SHIKHBia I*6*, des Avonds ten 7 ure, ter Sociëteit Van Dam, te Nijmegen, bij inzet veilen en 14 dagen daarna, terzelfder uur en plaats finaal Verkoopen: Onder Lent in Over-Betuwe. Een BOUWHOF, de Po rrenhof genaamd, gelegen aan den bandijk in de kom van het dorp Lent, groot 10,56,30 8., bestaande in Huis en Erf met Tuin, Boomgaard, en aangelegen Bouw- en Weiland, Kad. Sectie B. Nos. 146, 147, 149, 150, 151. 152, 153, 155. 156, 163 en 259 gedeeltelijk. Verhuurd aan den Heer WILLEM BRAAM het BOUWLAND tot stoppelbloot 1871, het WEILAND en den TUIN tot Sint-Peter en het HUIS tot 1 Mei 1872, voor jaarlijks ƒ 770. In genot van pacht te aanvaarden 1&quot;. Februarij 1869. Onder Beek, Gemeente Übbergen. Vier Perceelen WEILAND in den Boyenpolder, Sectie B. Nos. 57, 69, 70 en 131 te zamen groot 9,73,80 B. In eigen gebruik te aanvaarden 1 Januarij 1869. Binnen Nijmegen. Een HUIS en ERF aan de Vleeschhouwerstraat, Wijk O. N«. 265 in huur bij den Heer C. L. VAN NIFTRIKi Nadere inlichtingen verkrijgbaar ten Kantore van voornoemden Notaris. (22752) A. CRAANDIJK, J. H. ROCQUETTE, J. F. VAN STRAATEN, T. TEN HAVE, J. W. MINNE, F. T. GÖRLLTZ en G. BOOM Ju. Makelaars, zullen op WOENSDAG 14 OCTOBER I*6S, des avonds na zes ure, in het Locaal het Cude-Zijds Heeren Logement, ten overstaan van den Notaris C. J. DIEMONT, in veiling brengen: het kapitale, hechte, sterke HOOPMANSidUIS met open Plaatsen, Achterhuis, Tuin en Erve, op de Keizersgracht, tusschen de Prinsenstraat en Leliegracht, get. BK 175, f root 1 roede, 89 ellen. Te zien op vertoon van toegangillet, bij bovengemelde Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (22770) UT DE UW TE KOOP: Het Engelsch snelzeilend Barkschip BÜRN BRAE, en het Nederlandsch snelzeilend en ge- PRESIDENT LINCOLN, groot 221 gemeten tonnen; beide schepen zijn in 1866 nieuw gebouwd en bij Ventas 3 3 A 1. 1. geclassificeerd. Nadere informatien bij WAMBERSIE &amp; ZOON, te Rotterdam. (22576) Er bestaat te Leyden, in een fatsoenlijk R. C. Gezin, gelegenhei 1 voor eene DAME van zwakke geestvermogens y-fewele verzorging, of voor eene Jonge Dame Ko3t, Inwo?~&quot;sinfr&apos; en, Huisselijk Verkeer. Adres met franco brieven onder letter A. Z., aan het Bureau dor Leydsche Courant te &quot; fceydsn, (22764)</p>
</text>
