<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 9 September.</title>
	<p>Blijkens brieven uit New-York, neemt in de Zuidelijke Staten de bezorgdheid der goedgezinden toe i naarmate de verkiezingen naderem Men vreest, dat de afscheidingsgezinden nogmaals eene poging zullen doen, om het verloren terrein te herwinnen, en tenzij van landswege de openbare rust wordt bewaard, is men tegenover dergelijke pogingen magteloos. Men heeft manschappen genoeg, waarop men zou kunnen vertrouwen, maar deze zijn ongewapend en het uitreiken van wapenen is niet wel mogelijk, ten eerste, omdat dit verboden is bij eene wet, welke tijdens den oorlog werd uitgevaardigd en nog niet werd ingetrokken; ten tweede, omdat men, bestond deze wet niet, ook de tegenpartij wapenen zou moeten geven. Thans is de nioeijelijkheid opgeheven, door een dagorder van den opperbevelhebber Grant, waarin hij de bevelhebbers der troepen in het Zuiden magtigt, om in voorkomende gevallen de burgerlijke autoriteit bij te staan, tot handhaving der openbare rust. Dat de president niet voornemens is dit hevel op eene of andere wijze krachteloos te maken, blijkt uit eennader berigt van New-York. Eenige conservatieven van Charleston toch hebben den president verzocht, dat maatregelen wierden genomen, om hen tegen, gevreesde beleedigingen van de zijde der kleurlingen te beschermen. Daarop is geantwoord,&apos;dat de dagorder van Grant alle verdere buitengewone maatregelen onnoodig maakt. Te Livorno is dezer dagen een stuk verschenen, houdende //instructien voor de vereeniging: Wraak over Mentana.&quot; Nu is het zeer de vraag of dergelijke vereeniging werkelijk bestaat, maar ook al bestaat zij, dan zijn bedoelde instructien stellig niet van haar afkomstig, maar waarschijnlijk slechts het werk van een of ander op zich zelf staand heethoofd, die zelfs de eerste beginselen van de kunst van zamenzweren niet verstaat. Dat het stuk noch uit den kring van Mazzini, noch uit dien van Garibaldi afkomstig is, staat bij allen vast, die in de Italiaansche zaken niet geheel vreemdeling zijn en niet hun dagclijksch werk maken van opzettelijke verminking der waarheid. Mazzini sprak zijn laatste woord in Mei jl. , toen hij eene poging deed om in Italië eene afdeeling te vestigen van de //algemeene republiekeinsche alliantie.&quot; De statuten van dit genootschap, gewijzigd naar Je bijzondere behoeften van Italië, werden in der tijd bekend gemaakt. Garibaldi in deze zaak te betrekken gaat nog minder aan. Zijn heftige stijl is algemeen bekend, en ware het stuk van hem afkomstig men zou er minstens eenige malen in gelezen hebben van //potsenmakende toovenaars&quot; wier //winkels&quot; men moet sluiten ook al zijn de «¦Canailles van doctrinairen&quot; daar tegen. Hij is er de man niet naar om zich te leenen tot de oprigting van eene vereeniging, wier eenig doel zou zijn *ket bewaken van de woningen onzer vijanden.&quot; De geheele zaak van dit geheim genootschap heeft dan ook stellig niet veel te beduiden, behalve in zoover zij kan worden aangemerkt als een der kleine .strootjes, die aanwijzen in welke rigting de wind waait.</p>
	<p>Wat men eer verwachten kan is dit, dat Garibaldi zich openlijk aansluit bij Mazzini en zijn ontslag uit de Kamer, juist voor dat de afzonderlijke vergadering van de leden der linkerzijde wordt aangekondigd, schijnt dit aan te duiden. De linkerzijde der Italiaansche afgevaardigden is, wat men ook elders moge beweren, geenszins revolutionnair in den eenigen gezonden zin, die dit woord in Italië hebben kan. Slechts enkele leden der linkerzijde zijn republikeinen in hun hart; de overigen zijn op hunne wijze voorstanders der constitutionnele monarchie. Men verwacht dan &apos;ook een van deze beide zaken: de vergadering zal plaats nebben, maar dan ook leiden tot eene scheuring der partij, welke gedeeltelijk voor hare Mazzinistische gevoelens zal uitkomen en daardoor de overigen zal doen naderen tot de leden van het centrum; of de vergadering zal niet bijeenkomen, juist omdat men die scheuring voorziet. Het laatste is op het oogenblik het waarschijnlijkste.</p>
	<p>Wij vinden in sommige oppositiebladen een opmerkelijk staaltje van conservatieve redenering.&apos; Die bladen vermelden, dat het tegenwoordige ministerie er in geslaagd is om, door het aanbrengen van bezuinigingen, de begrooting met een batig saldo te doen sluiten en daarvan wordt een grief gemaakt tegen den minister van financiën. De Heer van Bosse, zeggen die bladen, verweet aan zijn voorganger, dat deze geene leening en geene verhooging van belastingen voordroeg; het i 3 dus schreeuwend inconsequent van den Heer van Bosse, dat hij, thans zelf minister, zijne toevlugt niet neemt tot leenen en belasting-verhooging, maar eene begrooting voordraagt met een batig saldo. Wat zegt men van dergelijke redenering? Wanneer de vorige minister van financiën eene begrooting had voorgedragen met een overschot, zou noch de Heer van Bosse, noch iemand van hem verlangd hebben het uitschrijven van eene leening of het verhoogen van belastingen, om de eenvoudige reden, dat dergelijke maatregel dan overbodig zou zijn geweest. Maar de vorige regering joeg de uitgaven op tot zoodanig bedrag, dat er geen middelen voorhanden waren om ze te dekken, en de minister van financiën miste den moed om tot dekking van het bestaande tekort en van de te korten, die hij in het verschiet stelde, eene leening of</p>
	<p>van belastingen voor te dragen. Dit was bet wat hsaj veïwetefl werd. . . . , „ Droeg nu otfk de tegenwoordige minister van nnancien eene begrooting vooi&apos; met eeft tekort en WeefhningebreKe ot. de middelen voor te stellen tot dekking van dat tekort, dan zoö men hem met volle regt inconsequentie kunnen verwijten. Maar wanneer hij langs den we» van bezuiniging evenwigt brengt teffechen uitgaven en ontvangsten, is nr| wei te. prijzen, muur niet te laken. Het is toch met te doen om te leenen of om hoogere belastingen mt te schrnven, maar om orde te hebben in de financiën.</p>
	<p>Naar aanleiding der circulair* van den vortg.en minister van jWtitie, die indertijd ook in de Tweede Kamer is besproken, is dCOT den tegenwoordigen minister van justitie aan de ambtenaren «» hst openbaar ministerie bn de onderscheidene regterlijke colegieïfde volgende medftded^gedaan bij schrijven, dd. 5 dezer, N&apos;, 100 houdende intrek UM der eirculairc, dd. 18 April 1868, N , 101. liet is « bekend, dat de instructie van 18 Aprijh,jaar taj mijn ambtsvoorganger aan beeren procureurs-generaal ee^ iaarliiksche inspectie iü het ressort opdroeg, ü«F*ffi™T leiding heeft gegeven tot bedenking en ook w »j™,™&quot; gekomen, dat het nut, hetwelk deze maatregel in enkele ge vallen zou kannen stichten, niet wordt opgewogen üoor bezwaren, die daaraan onafscheidelijk zijn verbonden. Oek dan toch wanneer men de door sommigen geopenbaarde vrees geheel wil ter z&apos;rjde stellen, dat de toepassing van dien maatregel - zij het dan ook in strnd roet de goeoe. bedoelingen, die daaraan ten grondslag lig&amp;en — soms inbreuk zou kunnen maken op de zelfstandigheid[en hetonM hankelijke standpunt van ds regterlijke magt,&amp;mzai me toch niet kunnen voorbijzien, eensdeels, *»* &quot;Ö^eru? hier&apos; Werden voorgeschreven de P™*I**^!?^^^ men tijd a&lt;tó hön mrket zullen onttrekken &lt; en an^fe* dat het gezame4t bedrag derdaarop vrtaAe reis.en terWiifkoftef., eene zeef aanzienlijke hoogte zal MreiKen, waarvoor ëeö mWe post op&apos; de begrooting van het hoofde stuk justitie zou wötden vereischt. ?,.,, Gaarne erken ik, dat fceden&apos;kingen als de beide laatstgenoemden minder op den vooi-gro&apos;Sct zouden moeten treden, indiïn faspectien als de hier bedoelde noodzakelijk waren ts achten,&apos; öiii den minister met de behoeften van de dienst, volledig bekend te maken, maar ik kan die noodzakelijkheid kwalijk aannemen zoo lang — even als dit tot dusverre geschiedde — alle vereischte inlichtingen zijn te verkrijgen van de ambtenaren in loco, die uit den aard der zaak de daarvoor aangewezen personen zijn. Zoo; zal, wat meer In het bijzonder den toestand feetrett. der re&apos;g&apos;tsloc&apos;alen, waarop volgens de instructie de procureurgeneraal in de eerste plaats zijne aandacht zou moeten vestigen, de president van het regterlijk collegie ot, w-aar het een kantöngeregt geldt, de kantonregter het best vn staat zijn, dien te beoordeelen; en dat men niet achterblijit om , waar verbetering noodig is, daartoe de noodige stappen te doen, getuigen de talrijke aanvragen om herstel ot onderhoud zoo van gebouwen als van mobilair, die voortdurend bij mijn departement inkomen, zoo zelfs dat net groote zorg vereischt, om tegenover al die~ aanvragen binnen de grenzen van deü betrekkelijken begrootingspoßt te blijven. Hetzelfde geldt ten aanzien vau de bewaarplaatsen der minuten ter griffie en der notariële protocollen. Het verzekeren aan die belangrijke stukken van eene geschikte en veilige berging maakte herhaaldelijk het onderwerp van briefwisseling uit, en waar dit kon, bleef voorziening mes achterwege. Ook het toezigt op de geregelde dienst der parketten en de spoedige afdoening van zaken schijnt, ook zonder inspectien, door de daaromtrent bestaande bepalingen volkomen verzekerd. Niet alleen de voortdurende ambtelijke aanraking tusschen den procureur-generaal en de officieren van justitie in zijn ressort, maar ook de verpiigting, die op dezen rust, om door middel van wekelijksche lijsten, maandstaten en driemaandelijksche staten den procureurs-generaal op de hoogte te houden van de begane misdrijven, van de gewezen strafvonnissen en van de executien dier vonnissen , stelt den procureur-generaal volledig in staat om tegen vertraging in de afdoening van zaken te waken. Wat eindelijk aangaat Xe bezigtiging der gevangenissen en het toezigt op de rijkspolicie, waarvan de instructie ten slotte gewaagt, zoo is een en ander bereids bij de wet of wettelijke verordening geregeld, gelijk dan ook de instructie in dit opzigt geene nieuwe opdragt inhoudt. Ik acht alzoo de noodzakelijkheid van den maatregel, tegenover de daaruit voortvloeijende stellige bezwaren, niet voldoende gestaafd, en meen uit dien hoofde de gemelde instructie bij deze te moeten intrekken.</p>
	<p>Z. M. heeft den officier van gez. 3de kl. J. C. Duburg, dienstdoende bij het garnizoen te Venlo, voor den tijd van vijf jaren gedetacheerd bij het leger in Oost-Indie.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken zijn, met ingang van 1 October 1868, bevorderd: tot opzigter van den waterstaat 2de kl. P. Mensert, tot id. 3de kl. J. H. J. Hendriks. Bij gelijke beschikking is, na voorafgaand vergelijkend examen, met ingang van denzelfden datum, benoemd tot opzigter van den waterstaat 4de kl. S. Klaassen te Groningen. Bij beschikking van denzelfden minister van 7 dezer is het dagelijksch toezigt op de dienst van den spoorweg van Heerenveen naar Leeuwarden opgedragen aan den spoorwegopziener B. A. van Dorp, ter standplaats Zwolle.</p>
</text>
