<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sn^flEL^ Dit de talrijke bestellingen, die mij van ver- KfiSß&amp; schillende zijde geworden, ontdek ik&apos;, dat men mijne Advertentiën van A tot Z leest, maar wat men echter niét leest is, dat alle bestellingen, die niet direct aan •mij maar aan HH. Boekhandelaren gerigt zijn, of waar het montant niet is bijgevoegd, onbeantwoord in de snipperbak gaan. J. H. VAN DER BEEK. DITVERKODP VAN BDERWERREN. J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat X 68, te Amsterdam, zijnen Boekhandel Kwiterende, zal al de bij hem voorhanden Boek- en Plaatwerken tot zeer lage prijzen opruimen. Bestellingen moeten franco en direct aan kern gerigt zijn. Van builen met postwisscl. Voor jf 3.75 in plaats van ƒ 20. B. GLASIUS, GODGELEERD NEDERLAND, Biographisch Woordenboek van Nederl. Godgeleerden, 3 deelen. NB. Dit werk is dp weinig exempl. na uitverkocht. Voor f 3.75 in plaats van f 40. REPERTORIUM VOOR BÜITENLANDSEHE THEOLOGIE, 10 deelen, door J. P. DE KEYZER, J. G. DIEHL, S. HOEKSTRA Bz., H. H. VAN DER HOEVEN, J. C. KINDERMAN en G. P. KITS VAN HEININGEN. COLLOT D&apos;ESCURY, HOLLANDS ROEM, in Godgeleerdheid en Bespiegelende Wysbegcerte. Prijs f 4.20. Voor ƒ 1. COLLOT D&apos;ESCURY, HOLLANDS ROEM, in Natuurwetenschappen en Natuurlijke Wijsbegeerte. Prijs ƒ 5.20. Voor ƒ 1. Voor ƒ 0.90 in plaats van ƒ 6. W.VON HUMBOLD, RRIEVEN AAN EENE VRIENDIN , door K. SYBRANDI, 2 deelen, met portret in Staal en Facsimilé. JIOHAN HEINRICH DANIËL ZSCHOKKE, in de voornaamste oogenblikken zijns levens, geschriften en handelingen met zijne vrienden en vijanden. Prijs ƒ2. Voor ƒ 0.40. GESCHIEDENIS DER BIECHTVADERS van Keizers, Koningen en andere Vorsten, door S. H. GREGOIRE, 2 deelen. Prijs ƒ 5.50. Voor ƒ 0.90. Onderwijs, ƒ 4.75 in plaats van ƒ2B. Verzameling van belangrijke beantwoorde Vraagstukken, betrekkelijk Opvoeding en Onderwijs, benevens beantwoordingen der Vragen, betreffende : Reken-, Aardrijksen Natuurkunde, Geschiedenis, Godsdienst en Zedekunde, 14 deelen, 5324 bladz. Prijs ƒ 28. Voor / 4.75. NB. Slechts 12 exempl. zijn van dit belangrijke werk voorhanden. PRENT-BMBEL VOOR .JEUGDIGE CHRISTENEN, Godsdienstig Huisboek, door H. W. CAMPEN, een keurig boekdeel in kwarto formaat, van 720 bladz., met fraaije in kleuren gedrukte platen, net in heel linnen gebonden met vergulde rugtitels. Prijs f 5.50. Voor slechts ƒ 2.25. Voor ƒ 1.75 in plaats van ƒ 15. GOD IN DE HATUUR, MERKWAARDIGHEDEN EN VERSCHIJNSELEN, WELKE IN DE NATUUR VOORKOMEN, DE WETTEN, DIE DEZE BEHEERSCHEN ALS HET WERK VAN DEN ALMAGTIGE, door den Hoogleeraar OTTO KÖSTLIN , bewerkt door J. Ph. VAN GOETHEM, met medewerking van onderscheidene Geleerden, 3 deelen roijaal octavo van 1171 bladz., opgehelderd door nagenoeg 200 Afbeeldingen , gediukt op zwaar velin papier, met geïllustreerde omslagen. INHOUD: 1. Algemeene Eigenschappen en Krachten der Natuur. — 2. De Sterrenhemel. — 3. De Aarde. — 4. De Bewerktuigde Schepping in het Algemeen. — 5. De Plant. — 6. Het Dier. — 7. De Mensch. Voor den ongehoord groedkoopen prijs Tan f 9,25 ¥ HHII.II ui i». UITGEGEVEN VOOR HET NEDERLANDSCHE VOLK, door W. Jl. HOFDIJK., één Deel van ruim 700 bladzijden royaal kwarto formaat, met Vignet op Staal, Vader Cats op Zorgvliet voorstellende, en keurig geïllustreerd omslag. Deze complete Uitgave der Dichterlijke Werken van JACOB CATS, munt uit door duidelijke letter. Voor ƒ 0.90 in plaats van f 3.85. GAUSERIES PARISIÈNNES. SCIENCES. — ARTS. — LITTÉRATURE. — HELIGION. - MORALE. ,-^inx. Door PREVOST-P ARADOL, J. JANIN, E. PAILLERON, J. FÉLIX, DE SACY, CH. CLÉMENT, E. DE GUERLE, H. TAINE, L. GAUTIER, E. SCHERER CUVILIERFLEÜRY, H. DE LA GARDIE, A. DE BROGLIE, A. M. CHEVALIER, 500 bladz. velin papier 1864. Voor f 2.75 in plaats van f 18. UNIVERSAL MAGAZINE. Containing the best ROMANTIC, LITERARY and HISTORICAL Pieces from the whole ot the Penodical English press. , . , Zes deelen in groot octavo, 2425 compres gedrukte bladzijden velin papier, bevattende onder de beste voortbrengselen der beroemdste Engelsche schrijvers den completen DOMBEY AND SON van DICKENS. SffKtfSP* Een Catalogus van Boeken voor Volksbibliothe- MpBF ken en Leesgezelschappen , alsmede van diverse Boek- en Plaatwerken, zal op franco aanvrage franco en gratis worden toegezonden. ((22621) EEN JONG MENSCH van goeden huize, 23 jaren oud, P. G., bekend met den HANDEL in SIGAREN, TABAK en KOLONIALE WAREN, van goede getuigschritten voorzien, zag zich gaarne tegen October of later, als BLIMENDE geplaatst. Adres met franco brieven, onder lett. JN. Bureau Provinciaal Gron. Courant. (22594) te huuFgevraagT eene RUIME LOCALITEUr op een druk gedeelte der stad, tot oprigting eener Handelszaak. Reflecterenden adresseren zich mot franco bneven^onrier lett. Q. A. bij den Kantoor-Boekhandelaar H.G. KOSTER H.G.Zu. Nicuwendijk hoek Ondebragsteeg H 1. (22740) Door omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden eene TAPPERS-AI&apos;FAIRE, op een goed gedeelte der Stad. Adres met franco Brieven, onder lett. F. H., Bureau Handelsblad. (22580) Door verandering van betrekking wordt TE KOOP aangeboden een IJZEREN SCUUiT, varende in de vaste beurt tusschen Amsterdam en den Helder, lang dertien ellen een en twintig duim, wijd twee ellen zeventig duim, holte een el vijf en zeventig duim en alzoo gemeten op twee en zestig ton Te bevragen bij J. BLOKZÏEL aan den Helder, of bv de Heeren GEBROEDERS GOEDKOOP te Amsterdam. W 73)</p>
</text>
