<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET MANDEMENT DER BISSCHOPPEN.</title>
	<p>IL Hebben wij in ons voorgaand artikel aangetoond, dat de Katholieke geestelijkheid niet altijd zoo ongunsHö aithans over de gemengde school heeft geoordeeldXdcSen w^i Ter^S^pTCdvoorU^ TV6** &quot;&quot;• *• gemeenten de opener S^^^^hte™&quot;* f n school te men aan andere gezindheden nip? tn rerS™&amp; wordt, «al vele. genanten zullen dat ylorXi^Z^^&apos; 0&amp; dir «Sider den financiëlen drukte&apos;bozwfcV^Tn zon- B*«genden toch zal men geen Khoo3i„ udlotw- S zal men de onvermcWe%sSsL^*«&amp;£ gende Lutheranen, de onvermogende Nedèrlandsch-Her -vormden, de onvermogende Jansenisten, de onvermogende Israëlieten, de onvermogende Afgescheidenen, de onver mogende der 10 of 11 andere gezindheden ¦-* het Verslag der provincie Zuid-Holland over 1866 telt er 18 op niet naar ééne school kunnen verwijzen, maar voor elk een afzonderlek lokaal met afeonderlijke onderwijzers moeten bekostigen. Zou het flnantieel belaag, dat onder de algemeene belangen geene lage plaats inneemt, dan niet vorderen, dat men het oewonen van gemeenten beneden een zeker getal inwoners aan de helpers van een of meer gezindheden verbood ?</p>
	<p>Hetzelfde bezwaar levert het subsidieeren van sectescholen «p Moeten de subsidiën alle kosten bestrijden, dan blijft de geldelijke druk even zwaar. Maar ook met het Engelsche stelsel, dat slechts zooveel onderstand verleent, als de school art eigen middelen bijeenbrengt, zou de last nog te druktenet zijn on een meuw beawaar zich voordoen, dat namelijk •eeae. school onvoldoende zou worden, uit gemis aan eigen inS&apos;omsten en dus ook aan staatshulp. Bovendien hoevele «ïnderen moet een kerkgenootschap in eene gemeente tellen, om regt te hebben op subsidie? Welke maatstaf •daarvoor te kiezen, zonder in willekeur te vervallen? In *njjn rJ i van godsdïenstïg separatisme, dat de secten als paddestoelen uit den grond doet opschieten, ware een einoekjoze splitsing van scholen maar al te zeer te vreezen. Maar afgezien van het geldelijk bezwaar, hoe zal de staat zich tegenover de sectescholen gedragen ? De kerk, zoo zegt het mandement, wil dat de jeugd in de wetenschappen worde onderwezen: indien zij daarin het middel ziet, «on» den toekomstigen staatsburger tot beter besef zijner Wigten te brengen, in niet mindere mate voorzeker de Staat, «die daarom het toezigt op het onderwijs, hem door de Grondwet toegekend, niet mag verliezen. Zal dat toezigt eenige %eteekenis hebben, dan komt der regering het regt toe zich te verzetten tegen eene eigendunkelijke inrigting der leervakken, welke zij met het algemeen belang en een goed •onderwijs in strijd acht. Men denke zich de conflicten, waarin de Staat, die èn het onderwijs moet behartigen èn de godsdienstige overtuigingen eerbiedigen, onophoudelijk met de. kerkgenootschappen zal komen, die zich steeds achter net schild van een non possumus zullen verschuilen. Hoe dan te gemoet te komen aan hen, die geen onderwijs voor deugdelijk houden, dat niet doortrokken is van kerkelijk dogmatisme, die van gemoedsbezwaren spreken, als de alpha en omega der school niet door de kerk is geijkt? Wij antwoorden met eene vraag: Zijn dan de gemoedsbezwaren niet even heilig, van die velen in den lande, die in de $ecteschool een heilloozen afgrond zien voor de eendragt en verdraagzaamheid? Indien de sectaris over onregt klaagt, als hem geldelijke lasten worden opgelegd voor eene school •die hij verfoeit, verkeert de unitaris niet in hetzelfde geval tegenover de gesubsidieerde kerkelijke school? Hoe men de zaak ook wende, van welke zijde men haar *°-J ez*e&apos; steeds rijzen nieuwe bezwaren tegen de secte«r * }^s de staat ket ze£el hechten aan eene instelling, ¦me ac toekomstige staatsburgers van elkander vervreemdt; 1. een leeftijd, waarop het gemoed het meest voor ™t 5 Tatbaar is. ™neen scheurt; die de kinderen, tm .ïJT f J£ders ln godsdienstige overtuiging verschillen, als m even zoovele diersoorten groepeert, als de wolven van de lammeren scheidt, als goldPhet hen voor te bereiden tot een leven van onderlinge vijandschap en wantrouwen? De eenige oplossing der kwestie, zuiver gesteld, is deze: De staat 1S eenerzijds verpligt voor goeronderwijs zorg te dragen -daarom mag hïj net niet San de willekeur der kerkgenootschappen overlaten; anderzijds moet hij elke godsdienstige overtuiging eerbiedigen — daarom moet alle kerkleer van de school verwijderd blijven: de school moet neutraal zijn. Overdrijving en naamvervalsching speelt een hoofdrol bii de verguizing waaraan de gemengde school thans bloot staat. Wee hem, die voor haar het eerst den naam van godsdienstl£oS £fwhUif daclft! hij heeft de schuld te dra|en vS die bitterheid, welke eene zaak van zoo uitnemend algemeen belang verlaagd heeft tot een bron van onverdraagzaamheid en tot een speelbal van politieke hartstogten We neutrale school is noch goddeloos, in den zin van godver! loochenend, noch godsdienstloos in den zin van telen de godsdienst gekant. Zn wil immers uitdrukkelijk het onderwijs der kinderen; //dienstbaar maken aan hunne opleidimr »tet alle christelijke en maatschappelijke deugden^ dat I tot de algemeen erkende en noodzakelijke grondslagen van zedelijkheid en ware beschaving. Zr, onthoudt zich immers slechts te leeren, //wat strijdig is met den eerbied verschuldigd aan de Godsdienstige begrippen van andersdenkenden.&quot; (Art. 23der.wet op het lager onderwys). En ofschoon de wet in dezen vorm alle waarborgen voor de kei-k oplevert, ofschoon zij dien vorm verschuldigd is aan het amendement van den Heer Meeussen. met wien alle Catho lieke leden der Kamer, eendragtig stemden (*), toch wordt het voortbrengsel dier wet, de gemengde school, thans door de bisschoppen gebrandmerkt als leidende tot //ongeloof en zedebederf. Het is met deze woorden als met de uitdrukkingen van de tegenvoeters, die, zoo als het Mandement verklaart, de neutrale school willen misbruiken «oxa de moderne beginselen op de school voort te planten,&quot; of /,0m alle godsdienstige overtuiging uit te wisschen,&quot; of wel «om. een volslagen ongeloof te vestigen, dat zich boven eiken vorm van kerkelijk geloof verheft.&quot; Al deze qualificatiën zijn nog erger dan overdreven, zij zijn onwaar. Mogt al eens aanstoot zijn gegeven, de schuld ligt niet aan de wet, die het verbiedt, maar aan den onderwijzer, die zijn pligt De neutrale school mag noch wil het kind opkweeken voor of opzetten tegen eenige bepaalde godsdienstige over-</p>
	<p>O Zie Gids, Mei 1868, bl. 443,</p>
	<p>taiging. Zij vormt daarom Mè Het alleen //regtschapene heidenen maar beschaafde staatsburgers, die zij des te beter m staat Keft de leer hunner kerk te hegrijpen. Of is 2\S «ene gevangenis, waarin de kinderen jaren achtereen Vrtjfden opgesloten buiten gemeenschap met den geestelrjke van hun kerkgenootschap? Verbiedt de wet dan het godsdienstig onderwijs? Ontrooft zij «ooveel tijd dat er geene uren overblijven voor godsdienstige opleiding? Inteëendeel, zoo moet elk onpartijdig beoordeelaar verklaren: &apos;e schoolwet bevordert die&quot; omleiding door te erkennen; dat zij slechts een deel der öpvoediüg Verschaft, z&quot;n beschermt dat onderwijs, door de Schoólloealeh BtSsehikbaar te stellen, zjj bewaart het in zijtte vuile zuiverheid, door het geheel en al aan dëö. geestelijke over te laten, die daarvoor de geschiktste persoon is. Geeft eene geestelijkheid, zich zelf »M êen brevet van onmagt, als zij openlijk verklaart, dat de getrouwheid aan hare kerk in #ef&apos;aar W3rdt gebragt door eene school, die alleen. Ktats&apos;chappeiijke kundigheden onderwijst en zich onthouden moet van al wat de kerkelijke beginselen Kan kwetsen, en die haar tevens vrijen tijd en gebouwen verschaft en haar geheel vrij laat in bet geven van confessioneel onderrigt ? _ De neutrale school ondermijnt de godsdienst dus geenszins, zij legt integendeel de grondslagen voor de godsdienst. Haar karakter is geene goddeloosheid, geene ongodsdienstigheid, maar onkerkelijkheid. Daarom juist is zij voor allen bevredigend, daarom is zij de schoonste schepping vaü dcii modernen staat, een heüiame bron niet alleen van beschaving en zedelijkheid, maar oek V«n eeiidragt en verdraagzaamheid. Alle grieven tegön haar ingebragt van de zijde van Groen, van t&amp; Tijd en thans van het mandement, zijn niet meer dan algemeene redeneringen; vraagt men naar feiten, men blijft het antwoord schuldig of de grieven zijn microsco(.isch klein en blijken niet een uitvloeisel te zijn van de school, maar van de verkeerde toepassing der wet. Wij kunnen ons hier op een getuigenis beroepen &gt; dat zelfs door de onderteekenaars van het mandement niet zal gewraakt worden, op het mandement zelf. Erkent het niet in het slot, dat dan ook de geheele voorafgaande redenering geheel Vernietigt, dat «de uitkomst lot heden toe min bedroevend is geweest.&quot; Erkent het niet, dat de vader die zijn kind naar de neutrale school zendt, het althans voor «vergiftiging en hongerdood&quot; bewaart, met andere woorden, dat die school niet in strijd is met het R, Catholiek geloof en de grondslagen eener zedelüke opvoeding legt? Vol^t hieruit, dat alleen R. G. scholen deugdelijk zijn ? Of niet veeleer en alleen, dat de neutrale school het godsdienstonderwijs niet belemmert, dat zij de geestelijkheid geenszins dwarsboomt, dat derhalve voor den R. Catholiek de gemengde schoot voor het maatschappelijke, de godsdienstschool voor het godsdienstige geheel voldoende is ? Bewaart de, eerste voor vergiftiging en hongerdood op godsdienstig terrein, de laatste zal het brood en den wijn van het geloof in overvloed toedienen, zonder eerst genoodzaakt te zijn door tegongif en versterkende middelen van dood en bezwijming te redden.</p>
	<p>Wij zijn der Katholieke geestelijkheid daarom regt dankbaar voor deze slotperiode van haar mandement, dat zoo geheel in strijd is met het voorafgaande, dat op zijne beurt wederom zoo zeer strijdt tegen hare meening van vroeger tijden. Wanneer wederom eenmaal in de volksvertegenwoordiging luide klagten zullen rijzen tegen de neutrale school school, dan zullen hare verdedigers antwoorden met de verklaringen van het mandement: //De school is noch goddeloos noch ongodsdienstig; zij bewaart het kind voor vergiftiging en hongerdood , hare uitkomst is tot dusverre min bedroevend geweest.&quot; Meer verlangt zij ook niet. De staat, die haar voor allen toegankelijk stellen moet, is geen kerkleeraar ; hij vormt slechts het kind tot een beschaafd wezen, bewaart het voor schadelijke leeringen en ondeugd, en Gode gevende wat Gode&apos;s is, levert hij het kind onbedorven en wel voorbereid in de handen der vrije kerk in den vrijen staat.</p>
</text>
