<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>de geduchte, onverschrokken Kaper-Kapitein van de Zuidelijken, die aan Boord van de SUMTER en de ALABAMA gedurende den tegenwoordigen Amerikaanschen Oorlog meer dan TACHTIG Schepen der Noordelijke Staten heeft genomen, verbrand of in den grond geboord, heeft al zijne lotgevallen en avonturen beschreven. De eerste aflevering van dit belangrijke werk is alom voorhanden. PRIJS 30 CENTS. (1794) In eene Burger Huishouding, waaraan eeno drukke Affaire verbonden is, verlangt men zoo spoedig mogelijk eene JUFVROUW, van de P. G. tusschen de 30 en 40 Jaren oud, om de Vrouw des Huizes, zoowel u 1 het Huishouden als dc Zaak (Buffet) behulpzaam te zijn. Alleen zij, die van goede Getuigen voorzien zijn en bewijzen van geschiktheid kurfne» geven zullen in aanmerking komen. Adres franco onder Lett. C. by de GEBR. KOSTER, Leliegracht, te Amsterdam. (1791) Op ecu ATELIER van LINGERIES ET CONFECTIONS, word* gevraagd, eene EERSTE JUFVROUW, welke geschikt is om de Directie op het Atelier te voeren, het Knippen en Coniectionneren grondig verstaande. Tevens wordt gevraagd eene JUFVROUW, bckwaaw&apos; voor den verkoop van genoemde Artikelen; diegene welke Informatie&quot; van Bekwaamheden kan produceren, gelieve zich te adresseren met duidelijke opgaaf voor welke Betrekking, ondsr Lett. IJ. Z., Brieven Franco bij de Boekverkoopers J. BEKOUW St, ZOON, Kalverstraat, E 27» te Amsterdam. _ (1&quot;49) ___^ TABAK. Een JONG MENSCH ïag zich gaarne ln eene Betrekking geplaag nl* SIGAHENBORTEERDER en PAKKER. Hij is ervare» in het Vak, waarvan h!j Goede Getuigschriften kan overleggen. Ad«? Lett. A., Brieven Fraueo, bij don Boekbandelaar G, PH. ZALSMA*&apos; te Kampen, ÜIË?Lr-, Men verlangt aan eene Inrigting voor uitgebreid Lager OndervvÜ»&apos; EEN KWEEKELING, eenige kennis van de Fransche taal &amp; wellevende manieren zyn vereischten, BU veel vrijen tijd en geJB genheid tot studie wordt ƒ 100 belooning aangoboden. Brieven fran? einder Lett. A. S. aan den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM u&gt; aB Beestraat; UZifi- Op een SIG AREN-F ABRIE FC wordt ten spoedigste gevraagd een BEDIENDE, met het Vak bekend, alsmede een KNECHT, g schikt voor alle bezigheden. Franco brieven, onder letter R. , Bure Hundelsblad. , (1926&gt; In dem Concurso über das Vermögeu des Tabacks- und Cigarrenfcbnkanten FRIEDRICH GOTTLIEB ALBERT NITZSCHKE, zu loï6,?,^ ist der bisherig° einstweilige Vcnvalter, Rechts-Anwalt •^utBLR hier, zum definitiven Verwaltcr ernannt worden Wittenbebg, den 19ten Janvar 1865. _(1768) Königliches Kreis-Gericht, I Abtheilung. BELANGRIJKE VERKOOPING VAN BOS- EN PEPPEUN-BOODN EN SLAGHOUT. De Notaris KOLFSCHOTEN te Gendriugen, zal op Woensdag k-xr?^l^ 1f63-des Morgens ten Elf ure ten huize van den Kastelein KNAVEN, aldaar Publiek Verkoopen. Eerstens. Onder de Havezate Zwanenburg bij Gondrinn-en , 25 Stuks f ware EIKEN BOOMEN staande bij het Huis VAN LUEB, ruim 100 Stuks Zware PEPPELEN BOOMEN , een en ander uitgebawnd staande en 30 Perceelen EIKEN- en ELZEN-SLAGUOUT. Aanwijzing bij den Boschwachter LUCASSEN op Zwanenburg. Tiveedens. Onder Lengel bij &apos;s Heerenberg aau den Bongert, een £art.j van ongeveer 250 Stuks EIKEN HEESTERS, waarvan «KADUS koopsaanwijzing zal doen. Derdens. Onder Azewijn aan do straat bij den Terborg-Zeddamschen grindweg, 45 Stuks buitengewoon zware en rijzige PEPPELEN «DOMEN in Perceelen uitgebakend bij het Huis van BRUGMAN, oie aanwijzing zal doen. Ten Vierden. Op de Bouwplaats Bieverden onder Vethuizen, ruim SLStuks EIKENBOOMEN van verschillende zwaarte, 6 Stuks PEPPELEN en 180 Stuks EIKEN WILGEN. Aanwijzing der Perceelen doet de Bouwman aldaar. (1769) ■W&gt; P. SMIDT VAN GELDER Jk. , B. H. VAN VLEU- D. BUIJS en ,1. RUIJTEE Dz., Makelaars, te KS^^fc^fWormerveer, zullen op Zaturdag 8 Februarij a. s., in bet de Jonge Prins, aldaar, publiek TE KOOP aanbeden : een kapitale PALTROK-lIOUTZAAGMOLEN, DE KOOZEBOOM, met Gereedschappen, Schuren en Erven, zeer gunstig wn de Zaan gelegen, groot 26 Roeden, 10 Ellen, alsmede daarnevens gelegen PAKHUIS en ERF, groot 9 Roeden, 20 Ellen en dito WDONHUIS, groot 3 Roeden, 60 Ellen. De Perceelen zijn inmiddels UIT DE HAND TE KOOP, te bevragen bij bovengenoemde Makelaars. (1808) «S«£**gS£Sr&apos;iSk p Zatur(lag den Uden Februarij 1865, des Na- J^JjJß^njy^^middags ten 5 Ure zal, in het Locaal van Verkoo- .gSJaiaSililpingen te Utrecht achter St. Pieter, in het Open- Vr worden Verkocht: Een DUBBEL HEERENHUIS, ERE en iUIN to Utrecht, aan de Zuidzijde van de Bildstraat, nabij de Gild- Pnig, Wijk I, N°. 1856, voorzien van Drie Beneden- en Vier Bovenkamers, waaronder Twee Suites, allen Behangen en Gestucadoord, met stookplaatsen, waarvan onderscheidene met Marmeren Schoorsteenmantels, Keuken, Kelders en Zolder. Te aanvaarden 1 Mei 1805. Breeder bij Billetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris uUIJFJES, te Utrecht, (1807) THMTREKIJKERS BI LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELK.I.IHERS , alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (23) AANNEMELIJITXANBODr Wegens zwakke gezondheid wordt TER OVERNAME AANGEBODEN , in het midden der btad BRUSSEL - EEI TABAK-EMK AREN-AFFAIRE, met voordeeligen Huurprijs. Adres Franco, Lett. A. Z. N°. 6, Rue des Princes to Brussel. (1716)</p>
</text>
