<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ARTI ET AMICITUE. Onder dankbetuiging aan den Edelen Gever, berigten Bestuurderen &apos; der Maatschappij ARTI ET AMICITIAE, de Ontvangst eener Som 1 van ƒlOO ter herinnering der jongste Feestviering, door een Lid der Maatschappij aan het WEDUWEN- en WEEZENFONDS geschonken. Deze gift brengt het Totaal der Schenkingen, tot nu toe met hetzelfde doel bij gemelde gelegenheid gedaan, op f 3373. Het Bestuur voornoemd: De Secretaris, (1935) C. SPRINGER. A A M B €F&quot;ÖT Tegen MEI gelegenheid ter Overneming eener uitgebreide GENEESKUNDIGE ZAAK, met HUIS en TUIN, onder aannemelijke voorwaarden, aangenaam gelegen in de Provincie Overijssel. Adres letter L. N. Bureau Handelsblad. (1666) VRIJWILLIGE VERKOOPING EENER Buitenplaats te SOEST. Op Woensdag den Bsten Februarij 1865 des Voormiddags ten 11 Ure, zullen de Notarissen W. COLLARD te Baarn en Mr. H. O VAN DIGGELEN te Zeyst, ten Huize van H. ÜBBINK, op Soestdijk onder Baarn, PUBLIEK VERKOOPEN: DE BUITENPLAATS HORST EN BERG te SOEST, alleraangenaamst gelegen aan den Straatweg op Utrecht, op 10 Minuten afstands van Soestdijk en het Baarnsche Bosch, bestaande uit: Eene weldoortimmerde HEERENHfJIZINGE, bevattende 3 Beneden en 5 Bovenkamers, allen zeer net behangen en geplafoneerd en de meesten van Stookplaatsen voorzien, groote Vestibule, Provisiekamer , Dienstbodenkamer, ruime Kamer, Keuken, Kelder, Regen- en Welwaterpomp en verdere Gemakken; afzonderlijk staand Koetshuis en Paardenstal,. Tninmanswoning, Schuren, Menagerie, JKoepel en verder Getimmerte , grooten Moestuin met gemetselde Broeibakken en wijders met zwaar Geboomte, Hakhout en fraaije Heestergewassen beplant en met Bloemperken en Wandelpaden smaakvol aangelegd Terrein; alles te zamen groot 14 Bunders, 28 Roeden; kadastraal bekend in Sectie G, N°s. 19,31, 34, Si&amp;s, 682, 683, 684, 734, 806,807,808, 916, 917, 918,1189 en 1190. Op Woensdag en Zaturdag van iedere Weck, van des Morgens 10 tot des Namiddags 4 ure te bezigtigen, op vertoon van een Toegangbillet, door gezegde Notarissen af te geven. Nadere informatien op Franco aanvrage te bekomen ten Kantore van gezegde Notarissen. (741) KIHDERIEIDrJÜFVRÖUWr Ter algeheele verzorging van een zeer jeugdig Kindje en tot medehulp van de Vrouw des Huizes, wordt VERLANGD een fatsoenlijk MEISJE uit den Burgerstand, tusschen 25 k 35 jarigen leeftijd. Antwoorden met de meest mogelijk uitgebreide inlichtingen, enz. worden ingewacht, onder Lett V. D. 8., bij Wed. J, ELLERMAN, Benrssteeg, E 176. (1764) Men VRAAGT te NIEUWE DIEP EENE KEUKENMEID, yan de P. G., die tevens Huiswerk kan verrigten; Salaris naar bekwaamheid fBO &amp; 90. Adres franco onder Lett. P. met overlegging van goede getuigschriften, aan den Boekhandelaar J. C. DE Bül- SONJE, te Nieuwe Diep. (1642) ƒ 1500 k 2000&quot;als Cadeau &apos; aan hem die een JONG MENSCH, 31 jaren oud, bekend met het Fransch en Correspondentie en voor Soliede bekend, eene VASTE BETREKKING bezorgt, welke hem jaarlijks ƒ 1000 h 1200 Traktement oplevert, en door hem kan worden waargenomen. Geheimhouding wordt verlangd en verzekerd. Offertes worden beleefdelijk verzocht onder het motto SOLIEDE Bureau Handelsblad. (1767) DOOR TOEfAL. Wordt TE HUUR AANGEBODEN: in de onmiddellijke nabijheid dezer Stad EEN ZOMIER- en WINTEKVERBLIJW, bevattende zes Kamers, Keuken, Kelder, Zolder, Meidenkamer en Tuin enz. Te bevragen Brieven Franco Lett. B. A. Bureau Handelsblad. (1869) iIOTTMAMIIEïi,^ Men verlangt in eenen gevestigden Houthandel en Zagerjj lEMAND van middelbaren leeftijd, onbemiddeld, van onbesproken gedrag, die in alle opzigten bekwaam is om aan het hoofd dier Zaak te staan en zoo noodig dezelve geheel te besturen, met uitzigt om later hierin als DEELGENOOT te worden opgenomen. Alleen diegenen, die goede getuigschriften overleggen, kunnen in aanmerking komen. Adres met franco brieven, onder het motto HOOTHANDEL, aau het Advertentie-Bureau van 11. W. DUSAULT, te Rotterdam. (1644)</p>
</text>
