<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aanbesteding: i Het LEVEREN en SPANNEN van een TELEGRAAFDRAAD aan de bestaande Palen langs den Rhijn- Spoorweg van Amsterdam naar Emmerik en van Utrecht naar llotterdam. Bestekken zijn verkrijgbaar aan de Stations Amsterdam, Arnhem , Emmerik en Rotterdam en op het Bureau van den Ingenieur v«n deu Weg te Utrecht, alwaar de Monsters ter bezigtiging liggen en inlichtingen zijn te bekomen. Aanwijzing in loco te Amsterdam op Zaturdag 28 Januarij, des Voormiddags ten 11 Ure. Inschrijvings-Billetten franco in te zenden aan de Directie te Utrecht, uiterlijk op Vrijdag 3 Februarij e. k. üteeciit, 21 Januarij 1865. DE DIRECTIE. (1819) RICHd. VAN OMMEREN, Makelaar te Rotterdam, zal als Lastliebbende van Gemagtigden van Buitenlandsche Heeren Assuradeuren, op DONDERDAG 2C JANUARIJ &quot;BBGS , des Namiddags ten 2 Ure, in het Notarishuis, aan de Geldersche Kade aldaar, Publiek Veilen : 33 Balen ca. 5000 Ned. Ponden ANIJSZAAD S 0 0 1000 // // COMIJNZAAD 16 // // 2000 // // AMANDELEN alles meer of minder door Zeewater beschadigd, aangebragt van Bari, per het Schip Eendragt, Kapt. DE BOER. Nadere onderrigting bij boyengenoemden Makelaar. (1826) Muis wmeË Se WM@®itMem9 ÏE AMSTERDAM. C. F. ROOS en W. J. M. ENGELBERTS, zullen op Dingsdag den Sisten Januarij 1865, ten overstaan van den Notaris BRUNO TIDEMAN, ter plaatse voornoemd, verkoopen: De meermalen aangekondigde verzameling MODERNE SCHILDERIJEN, heneyens het zeer belangrijke SCHILDERIJ-ALBUM, nagelaten •door Wijlen den Heer G. DE VRIES Jz., alsmede de Collectie oude SCHILDERIJEN , en de partij geheel nieuwe en heerlijk geconditioneerde ENGELSCHE GRAVURES 1 LUSTEN ™ GLAZEN. Al hetwelk tot Ziturdag den 28sten particulier en Maandag: den &apos;30sten Januarij 1865 voor het Publiek te bezigtigen is. (1916) WOLLEN DEKENS, TM. Voorhanden alle soorten van &apos;WOLLEN DEKENS , waaronder 2persoons, a ƒ 5.50; voorts TAPIJTEN in soorten van 45 Cts. tot ƒ 3 en hooger. Opruiming van KARPETTEN en RESTANTEN VLOERKLEED tot goedkoope prijzen. H. HARTOG VAN ZWOLL. (1939) Warmoesstraat over dc Wijde Kerkstecg, J 551. J. L. WIJTMAN, P. J. OOLGAARDT en W.F. WESTERMANN, Makelaars, presenteren namens hunne Principalen, op Donderdag den 2 den Februarij 1865, des Avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam, aan de meestbiedenden te verkoopen: 200 Vaatjes Jarige ZANTISCHE KRENTEN, 100/1, 100/2, 100/4 Kisten Nieuw MUSC. ROZIJN, in Lagen. 16 Balen «MOVE AMANDELEN. (1877) Liggende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen. De COUPONS, vervallende I°. Pebruarij 1865, ten laste der PAROCHIEKERK van den H. Willibrordas, binnen de Vesten te Amsterdam, zullen betaald worden op Dingsdag 7, 14, 21 &apos;en 28 Februarij 1865, van 11 tot 1 Ure, ter Kerkekamer van voor:melde Parochie. (1872) Voor de 24 WEDUWEN en «© WEEZEN van Katwijksche Vis&amp;chers , is nog ontvangen : Bij Ds. VAN DER GOOT : Van O. ƒ 20: E. ƒ25- W flO • J. v. i;. ƒ 17.50; K. ƒ 1.50. &apos; J &apos; Herhmalde dank en vernieuwde aanbeveling. P. VAN DER GOOT Pz*. J. P. HASEBROEK. Amsteedam, E. LAURILLARD. 23 Januarij 1865. ff. J. DOMELA NIEUWENHUIS. A. A. STUART. W. 11.-SURINGAR. (1784) IDERLASDSffI BIJBELGENOOTSCHAP. UITTREKSEL UIT DE PRIJSLIJST VAN BIJBELS EN TESTAIEITEI. BIJBELS, Statenvertaling, in 8&quot; ƒ 1.50 en ƒ 1.70 «IJKELS, // 0 0 in Half Lederen Baud en verguld op Snee, best Papier 0 5.— BIJBELS, Statenvertaling, in 12°., meten zonder Psalmen 0 1.— en 0 1.40 &apos;BIJBELS, Statenvertaling, in 24° 0 0.70 &apos;•BIJBELS met PSALMEN, Statenvertaling in 24&quot;. // 0.90 en // 1.20 &apos;BIJBELS, Vertaling van M. Luthee, in 8° // 1.50 en * 1.80 &apos;BIJBELS, naar de Vulqata, in 8° 0 2.75 OUDE TESTAMENTEN , Statenvertaling , in B°., 12° en 24° // 1.20, 0 90,0.50 OTEUWE TESTAMENTEN, Statenvertaling. 0 0 20,0.25,0.35 .&quot;NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 12° 0 1.20 en 0 1.50 .OTEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 18&quot; // 0.65 en // 0.80 OTEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 32° // 0.50 en // 0.65 OTEUWE TESTAMENTEN, Vertaling van M. Luthek, in &amp; 0 0.20 en 0 0.35 OTEUWE TESTAMENTEN,n.dcFu^ato.inS0. » 0.75 Alsmede cl© F^eét-Bijlïéï; ier kerwriè&apos;riny vai het 50 jarig best&apos;ian des Genootschaps; prachtig gebonden en rijk verguld op siiede ƒ6. Verkrijgbaar in het MAGAZIJN van het HOOFDBESTUUR, Warmoesstraat, .148, te Amsterdam. De Amanuensis van het Hooidbestuur, Beheerder van het Magazijn. (1825) C. 8. A. DIJ S S E A U.</p>
</text>
