<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAN HET AÏGEÜ TIF-IPÖf DER VEREENIGDE VEENDERIJEN, op deElaiidsgracht bii de Prinsengracht, GG 243 en Schans bij de Ivtampoort, MM 104, zijn verkriiebaar: Uitmuntende KAGCHEL-, FORNUIS- en KEUKENTURF» ll 42% , 45 , 50, 55, 60, 75 ,80 en 85 Cents da 100 stuks, vrij a*B Hais; TURF-COKE ïi/4 de 100 ffi, voor Strijkijzers, Stoven ca om onder Gaz-Coka te branden zeer aan te bevelen; TURF-BOXO ter uitdeeling aan Behoeftigen, ƒ 5 de 40 Bons, welke Bons aan geefl vervaltyd onderhevig zijn, en waarop de Turf alle Werkdagen ontvangen kan worden. MONSTERS worden volgaarne van genoemde Turf ter probsring gegeven. (801) Bij BROESE &amp; Comp. te Breda is verschenen en doof hen alom verkrijgbaar gesteld: JAARBOEKJE DER KONINKLIJKE MILITAIRE AKADEMIE. VIJFTIENDE JAARGANG. 1865. PRIJS. . . .-. . ƒl. INHOUD : 1. Een volledige Kalender, Zons- en Maansverduisteringen/ons Zonnestelsel, ons Koninklijk Huis. — 2. Naamlijst van het Personeel def Koninklijke Militaire Akademie. — 3. Naamlijst der Kadets. — 4. Veranderingen in het Personeel van Officiers, Leeraars en Kadets, sedert het afdrukken der Naamlijsten in den vorigen Jaargang. — 5. Numerieke Kategorie-staat der Kadets, op den 16den December 1864. —. 6. Uitslag van het Examen der Adspiranten voor de Landmagt in 1864. -* 7. MENGELWERK. — 8. Bijdrage tot de kennis van de Nederlandsche Artillerie ten tijde van Maurits van Nassau, door O D. H. Sciineidek. -ii 9. Voor Düppel, naar het Hoogduitsch. — 10. Een man van energie(De Kolonel Gokdon in China.) door M. P. L. — 11. Marechaussee, k Gendarmerie, door C. van Maaxen. — 12. Bezoeken aan en van Inlandsche Vorsten op het eiland Celebes, door C. L. 11. V. F. V. O.— 13. Kadettenzang, door M. v. B. — 14. Verklaring der teekens. (1770) Bij C. VAN DER POST, komt van de pers: C. STERNBERG, Vademecum voor den Photograaf a ƒl.lO. C. STERNBERG, Handleiding tot de Photographie a ƒ —.73. ÉgT* SPOTPRIJS! 1»? &apos; Voor ƒ8 in plaats van / 26.60: EUGEWE SHE, DE ïIBUffiHEDI DES VOLKS, OE GESCHIEDENIS VAN EEN AEBEIDEESGESLACHT DOOR DE EEUWEN HEEN. 8 Deelen roijaal in octavo of groot formaat, te zamen 1936 Bladzijden m«* 08 UITMUNTENDE GEGRAVEERDE PLATEN. naar CHARPENTIER, CASTELLI, RUBENS, MASSON, JULES RIGO en HOUZÉ. Door OUTHWAITE, AUDIBRAN, LANGLOIS, LECHARDi J. ROZE, PARDINEL, MAUDUIT, HOPWOOD, MASSONi Ch. COLIN, FRILLEY, DOHERTY, ROZE en MONNIN. a ƒ 8 zijn slechts weinige exemplaren van bovenstaand werk te bekomen- Sommige afzonderlijke Deelen zijn nog a f 1.75 verkrijgbaar Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10, te Amsterdam en op bestelling bij alle Boekhandelaars. O 809) : k. Bij H. C. SUSAN C.Hzoo.v, te&apos;&apos;s Hage, ziet het licht: &apos;t GELOOF BEHOUDEN-» OUDEJAARSAVOND-TOESPRAAK, naar 2 Timothcus IV? 74, door W. ZAALBESG, Predikant te Bergum. Uitgegeven ten behoeve der oprigting eener Bewaarschool te Bergum- PRIJS 30 Cents. (1756)</p>
</text>
