<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>sta ïrnoEra 01?! De vierde druk van KARL BITTER, STA VROEf. OW* ! Over het nut van het vroeg opstaan voor de gezondheid en dc bezigheden, benevens de middelen om zich aan het vroeg opstaan te gewennen, ziet thans a6O Cents het licht, bij P. E. VAN KAMPEN, te Amsterdam. (9017) } ~T i €*©e_e Wijn Jb»el_oefï g-een Krans. Aan OUDERS en ONDERWIJZERS wordt bekend gemaakt, dat PROSPECTUS en BLAD 1 van den alom gunstig beoordeelden MENTOR, Raadgever voor de Nederlandsche Jeugd, enz, 2de Jaargang, waarop ook H. M. onze KONINGIN heeft ingeteekend, door den Uitgever D. MIJS, ts Tiel, algemeen verzonden zijn. (9145) Prijs per jaar (52 bladen) slechts ƒ 2. V . _J Bij de verandering der grenzen van verschillende Rijken in Europa, heeft zich sedert geruimen tijd de behoefte doen gevoelen aan eene nieuwe HAART VAN EUROPA voor Kantoren, Scholen, enz., welke op do hoogte van zijn tijd is ten opzigte der nieuwe indeeling van de verschillende Staten. Ten einde daarin te voorzien heeft de Ondergeteekende op aet&apos;.zoo gunstig bekende Etablissement van de Heeren Jos_ SMULDERS tcC., te &apos;s Hage (wiens uitgaven op dit gebied te regt steeds de algemeeno goedkeuring wegdragen) , doen vervaardigen eene WAMB-EAART VAN IN 9 BLADEN, * welke op zwaar papier gedrukt, bij eene hoogte van 1.20 el eene breedte van van 1.45 el, op eene schaal van } slechts f 4.50 kost en bij alle soliede Boekhandelaren te bekomen is. (9114) Dobdkecht. P. H. BRAAT. JSrti-UWjs wj__RHJE_Jsr. VAN DRUTEN &lt;S&gt; BLEEKER te Sneek geven uit: TROUWEN EN DOCHTERS. EEN VERHAAL DOOR Mus. G A S K E L L, Schrijfster van «Mary Barton&quot;, enz., enz. Uit het Engelsch door Meve. VAN WESTRHEENE. 3 deelen in Bvo. £1.50. Eene goedkoope uitgaaf van een allerkeurigst boek en het laatste werk van deze zeer gezochte Schrijfster. GEORGE ELIOT, ÏELIX ROLT, DE RADIKAAL. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE. 2 dln. in gr. Bvo met 2 platen ƒ 7.60. MAYNE REID, DE RUITER ZONDER HOOFD. 2 dln. met platen en omslag in kleurendruk ƒ 3 90 MARIA SOPHIA SCHWARTZ, TWEE HUISGEZINNEN. 2 dln. 500 pag&apos;s in post Bvo mettitelpl ƒ3 25 CHARLES DICKENS, ONZE WEDERZIJDSCHE VRIEND. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE. Drie dln. in gr. Bvo, met 3 platen ƒ 11.70. Seer Goedkoope Uitgaven van _ E. BÜLWER LYTTON, WAT KAL RIJ ER &quot;iHEE DOEN? Uit het Eng. door T. VAN WESTRHEENE Wz. 2de druk. 2 dln. 9ül pag&apos;s met 4 staalplaten 1 3 60. 3eb. ƒ 4.50. GEORGE ELIOT, ADAM BEDE. 2de herziene druk. &quot;00 pag&apos;s met 3 staalplaten ƒ 2.90. Geb. in prachtband, rer?uld op snee f 3.60. Mrs. H. WOOÏ), HET HUISGEZIN DER CHANSINGS. Een verhaal. Uit het Eng. 694 pag&apos;s met 2 platen. 2de Uitgaaf/2.90. Gebonden in prachtb. verguld ep &apos;neê/3.60. - r (6.76 i)</p>
</text>
