<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LANDRE * GLIIDERIAI, TE AMSTERDAM, hebben voortdurend in hunne Magazijnen, voor DADELIJKE AFLEVERING gereed : GEOCTROIJEERDE CENTRIBTIGAALPOMPEN, in diverse afmetingen, HORIZONTALE en VERTICALE STOOiHPOIHPEN, HOLMAN&apos;S PATENT ZLIG- en PERSPOMPEN, AMERIKAANSCHE ONBEVEIESBARE ZSTIGPOMPEN, PERSPOMPEN voor het BEPROEVEN van STOOMKETELS, NIAGARA-POMPEN , GBEUPOMPEN , enz., enz. PRIJSCOURANTEN en Inlichtingen worden op franco aanvraag verstrekt. KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk, L 689, DEPOT b\j de Heeren Wed. KIRCHMAN &amp; Cie. Kalverstraat. (7710) Een HEER, komende van Engeland via Douvre en Calais, verder per Grand Central Beige van Brussel, Moerdijker Boot tot Rotterdam, verder per Rhijnspoor tot Amsterdam, heeft op Zondag 12 April VERLOREN een GOUDEN MEDAILLON met Haar en twee Familie Portretten, voor den Vinder van geene waarde. lemand dit gevonden hebbende, of hiervan eenige aanwijzing kunnende geven , gelieve zich te adresseren bij den Boekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoorsteeg bij den Singel te Amsterdam, kunnende Tien Gulden ter belooning bekomen. (9826) lEMAND niet geheel zonder middelen, die zijne inkomsten vermeerderen moet, wonende in Gelderland, grondige kennis van den Graanhandel bezittende, hebbende vele Relatien, zag zich gaarne geplaatst als AGENT voor eene Meelfabriek of voor een Kantoor in Granen, belast met In- en Verkoop. Ook is er gelegenheid voor lEMAND met eenige Middelen om zich te ASSOCIËREN het Vak te leeren, desverkiezende met Inwoning, enz. Adres met franco brieven, onder lett. W. J., bij den Boekhandelaar J. MADO, te Utrecht. (9725) de^avorsgïïer&quot; OP HST GEBIED DER PHOTOGRAPHIE, onder redactie van JIJLiIJS SEHAARWACRTER. Prijs per Jaargang ƒ4. In den 2den en 3den Jaargang vindt men behalve andere wetenswaardige zaken, ook eene naauwkeunge handleiding voor het vervaardigen der Pigmentafdrukken. Vanden lten Jaargang wordt een tweede druk bewerkstelligd. Men abonneert bij P. E. VAN KAMPEN, te Amsterdam, en verder bij alle soliede Boekhandelaren. (9706) VAN EENE STEEIFABRIII. De Notaris MICHELS te Ruhrort, zal ep Maandag den 4den Mei 1868, des namiddags ten 3 ure, ten huize van den heer VELTMAN, Hotel Koenig von Preussen te Ruhrort, in publieke veiling ten verkoop aanbieden: Eena uitnemend aan den Rijn te Hochalen nabij Euhrort gelegen STEENEABR*EHI mot Stoommachine, Schuren, Ovens, Loodsen, enz., benyens p. m. 25 Pruissische morgen best KLEILAND, alles in perceelen en daarna in massa; benevens diverse partijen Steen zoowel Pruissische als Waalvorm; verder nog verschillende MATERIALEN, meerendeels tot het fabriceren van steenen benoodigd. Nadere informatien zijn te bel£on,en bij voornoemden Notaris te Ruhrort, en is dezelve van heden af dagelijks te bezigtigen. 10 April 1863. (9699) KIM-HZER-MuWSGIiiAIJLT &amp; _\, Apothekers van Z. K. H- Prins Napoleon te Parijs. Dit Geneesmiddel in vloeibaren staat en aangenaam&apos; van smaak, bevat in de eerste plaate KINA, een bij uitstek tonisch middel en ten andere iwiAfcM, een der voornaamste bestanddeelen van het bloed. Het wordt door de vermaardste Geneesheeren te Parijs aangeivend, om de bleekzucht te | genezen, de ontwikkeling van jonge meisjes te bevorderen en aan het ligchaam zijne geschokte of verloren krachten te hergeven. Het doet de hevigste Maagkwalen, veroorzaakt door verzwakking of witten vloed, waaraan, zoo vele dames lijden, spoedig verdwijnen, regelt en vergemakkelijkt de menstruatie en wordt met succes gebruikt bij kinderen lijdende aan bleekzucht, waterzucht_ot klieren. Daarenboven wekt het den eetlust op, bevordert de spijsvertering en &apos; is goed voor alle personen, die am bloedarmoede lijden, ten • gevolge van te aanhoudende kracotsmsjvninmg en ziekten. Zij &lt; die zeer langzaam na zware ziekten herstellen kunnen geen i beter Geneesmiddel asfflwenden dan_ de !__&amp;. en ijze„ou. ] dendo Siroop van GRIMALLT &amp; Cie. ] Depot të Amsterdam bij H. H. UW 111, Zeedijk. (4120) &lt;</p>
</text>
