<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 13 April. (Part. Corr.). Be minister van binnenlandsche zaken, de Heer Pinard , heeft het noodio- geoordeeld de vaderlandsliefde der Franschen in een h!élder daglicht te stellen. Hij heeft den Keizer een verslag aangeboden , volgens hetwelk de recrutering voor de mobile nationale garde in verscheidene departementen het karakter heeft aangenomen van een//volksfeest.&quot; In het departement Eure et Aube bijv. verdrong het volk zich, om tot eiken prijs in de rangen der mobilen te worden opgenomen. Met andere woorden, ondanks de bestaande spanning, ondanks de duurte der levensmiddelen, ondanks de ontevredenheid onder de volksklasse kwam het, (zooals de minister zegepralend aantoont), slechts hier en daar tot ongeregeldheden. Dit rapport is opgenomen in den Monitcn: Terwijl de Heer Pinard in het officiële blad het woord voert, geschiedt dit in den Moniteur de l&apos;Armee door den maarschalk Niel. Hij stelt het derde corps (Nancy) tot voorbeeld van hetgeen de mobile nationale garde worden zal. Dit corps levert 42 bataillons van 73,960 man en 44 batterijen met 8360 artilleristen. Merkwaardig is dit artikel, wegens de gronden, welke de maarschalk aanvoert, tot verdediging van zijne poging, om de francs tireurs in de mobile nationale garde op te nemen. Gij zult het nooit raden ! De minister van oorlog deed dit: *opdat deze vrijwillige landverdedigers, in geval van een oorlog, niet door den vijand wierden gefusilleerd.&quot; Dit zegt de Fransche minister van oorlog, wiens chassepots te Mentana wonderen verrigtten! De minister schijnt te onderstellen, dat zich in de. rangen eener vijandelijke beschaafde mogendheid ook turcos bevinden en dat men brj een vijandelijk veldheer de zucht mag onderstellen, om zich lauweren te verwerven, zoo als die door Bazaine in Mexico behaald! Heden, tweede Paaschdag, zijn do verschillende ministerien en alle openbare instellingen gesloten; alleen de beurs was dit niet. Ik geloof, dat de heeren haussiers er niets tegen zouden gehad hebben, indien zij even als de ambtenaren en de buitenlandsche beurzen, vacantie hadden genomen , want rente viel op 68.75; Italiaansche leening op 46.90; Spaansch mobilier op 306. De société iminobillière, welke te Marseille het proces tegen de aannemers verloor, daalde op 90, enz.</p>
	<p>De oorlogzuchtige geruchten nemen de overhand en zijn zelfs van dien aard, dat de linkerzijde en de tiers-parti voornemens zijn de regering nopens hare bedoelingen te interpelleren; zelfs eene fractie der meerderheid moet dergelijk plan hebben. Ondanks hot fiasco der Florentijnsohe leening, heeftde Heer Kömgswarter zich het vermaak gegund, om de inschrijvingen over 100 stuks (!) met JO pCt. te verminderen. Arme inschrijvers! Italiaansche leening, welke op I April 50.25 stond, bevindt zich heden op 46.90, maar deFlorentijnsche leening kon aan den man worden gebragt en de Meer Cambray-Digny kon de 5 millioen rente (100 millioen kapitaal) welke hij noodig heeft om de schatkistbilletten te betalen, welke men aan Oostenrijk gaf voor den afstand van Venetië, dla hausse- plaatsen. »Le jeu est fait rien ne va plus.&quot;</p>
	<p>— De Heer de Girardin, een bestrijder der nieuwe wet op het krijgswezen , zegt in zijn dagblad la Ixberté: //Het Amerikaansche gezantschap te Parijs ontving in den laatsten tijd honderde brieven van Fransche burgers, houdende verzoet om naturalisatie in de Vereenigde Staten, ten einde de zegeningen der wet tot reorganisatie der Fransche legermagt te ontgaan. De Amerikaansche zaakgelastigde heeft op al die aanzoeken hetzelfde antwoord moeten geven, te weten, dat daaraan niet kan worden voldaan, want dat iemand in de Vereenigde Staten het burgerregt eerst kan verkrijgen na er een bepaald aantal jaren verbhjf te hebben gehouden. In Frankrijk is de titel van Amerikaansch burger thans bijna even zoo gezocht als die van Fransch burger in Turkije.&quot; — Volgens berigt uit Rome is de kardinaal d&apos;Andrea ernstig ongesteld. Ook de kardinaal Bonaparte verkeert in eenen lijdenden toestand. — Het legioen van Antibes is dezer dagen in twee bataillons verdeeld, en alzoo tot den rang van een regement verheven. De kolonel d&apos;Argy heeft bij die gelegenheid een dagorder uitgevaardigd, waarin hij onder anderen tot zijne onderhebbenden zegt: //Weest er fier op, tot een corps te behooren, dat zich zeer wel gekweten heeft. Het katholicismus houdt het oog op u gevestigd. Frankrijk, ons edel vaderland, omringt ons met zijne sympathie. De H.Vader spreekt dagelijks den zegen over ons uit. Wat zou benijdenswaardiger kunnen zijn?,?</p>
</text>
