<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De CO___JE___tfDlf_T MA§, Kantoor AMSTERDAM, Sikgel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2&apos;pCt. 6 maanden zigt...a 4 pCt. 1 maand t.......r 3 » 1 jaar zigt « 5 « 3 maand, n // 3&apos; « (6883) ÏEDERLANDSCHDTOISCHE SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN BEHEER roept de AANDEELHOUDERS op tot het doen der NEGEWDE STORTING, vastgesteld op 10 pCt. of 100 Gulden per Aandeel, tot ontvangst waarvan hij zal vaceren op 1 Mei e. k. te &apos;s Gravenhage, Bureau Hoogstraat N°. 5, en te Amsterdam ten Kantore Tan de Kas-Vereeniging, van &apos;s morgens Tien tot &apos;s namiddags Twee ure. &apos;s Gkaveshage, 1 April 1868. (8456) NEDERLANDSCHE PALIITINE FABRIEK. In de Algemeene Vergadering van Aandeelhouders van den 4den dezer maand is besloten tot eene uitdeeling over het jaar 1867 van DERTIG GULDEN PER AANDEEL? en zal daartoe gevaceerd worden van af den2osten der loopende maand tegen intrekking van het eerste en het tweede Dividend-Bewijs. Amsterdam, 9 April 1868. (9274) OPENBARE VERKOOPING Om CO.VT.IST GELD, te «TOKT BATH (Provincie Zeeland), ten overstaan van den Griffier Mr. P. J. A. VAN DAM, op WOENSDAG »&apos;* APRIL 1868, des voormiddags ten 10 ure, van eene zeer aanzienlijke partij, min of meer door zeewater beschadigde GOEDEREN, zijnde een gedeelte der lading van het voor Fort Bath gezonken Stoomschip SULTANA, gevoerd geweest door Kapt. T. HOLBROCK, bestemd geweest van Hull naar Antwerpen, bestaande onder meerder in Engelsehe Manufacturen, als: Orleans, Paramat, Alcapal, ongebleekte Katoenen, Tullen en Neteldoek, Wollen- en Katoenen stoffen, Chitsen en Duffel, Katoenen, Linnen- en Wollen garen, wit Kant en zwart Naaigaren, twee balen Oost-Indisch Katoen, eene groote partij Kemelshaar; voorts Tafel-, Zak- en Scheermessen, Brittannia-Metaal-voorwerpc-n van allerlei aard, Thee- en Koffijserviesen, Waterkannen, Zeemelappen, Wrakhout, Inventaris en verdere aanzienlijke goederen. Daags vóór en op den dag der verkooping te zien. Nadere informatien zijn te bekomen bij den Wel Edelen Heer T. V. DE GRAAF. Expediteur te Bath. Brieven franco. (9572) TEBHOOPIMG deb GENEES-, HEEL- EN VERLOSKUNDIGE BIBLIOTHËEM, nagelaten door den Hoogleeraar J. BAART DE LA FAILLE, te Groningen. op MtoamlaK 2? April 1868 en verv. door en ten huize van E. J. SCHIERBEEK, te Groningen. De CATALOGUS (6500 Ns.) is bij den Verkooper R J. SCHIERBEEK en G. THEOD. BOM, te Amsterdam, a 30 Ct., te verkrijgen, en wordt tegen franco inzending van 83 Ct. postzegels, vrachtvrij per Post toegezonden. (7706)</p>
</text>
