<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEBROEDERS DEN OUDEN hebben de eer te berigten, dat de Behangers-, Bedden- en Matrassenmakersaffaire, op heden 15 April VERPLAATST is uit de Nieuwe Leliestraat naar de WAHHOESSTRAAT over de Papenbrugsteeg, J 42, en tevens dat de ondergeteekende VERHUISD is naar voornoemd adres. (9782) JF. H. DEN OUDEN Jfe. NB. De Affaire Leidschestraat bij de Kerkstraat CC 15, wordt ais steeds gecontinueerd. JT. van der Kam geeft zijne geëerde Begunstigers en Stadgenooten te kennen, dat hij met zijne gerenommeerde en nette POFFERTJESKRAAH is geplaatst op het K.AASPLEIN, de derde van de Botermarkt, de tweede van de Heerengracht. PROMPTE en ZINDELIJKE bediening genoegzaam bekend zijnde, hoopt hij weder met een talrijk pezoek vereerd te worden. (9808 AHSTEL-HOTEL. - TABLE DIOTE. Op 14. 15, 16 en 17 April e. k. kunnen alleen zij tot cte TABLE D&apos;HOTE worden toegelaten, die hnnne plaatsen vóór 3 ure des namiddags aan het Bureau van het Amstcl- Hotel hebben besproken, zullende op gemelde dagen geene plaatsen door de HH. BLIKMAN &amp; SARTORIUS worden afgegeven. (9733) ROBERT WILBHACR. Muziek- en Pianohande LOUIS ROOTHAAN, Oudegracht bij de BaJ-kersbrusr te Utrecht. Voorhanden eene ruime keuze MUZIEK, in goedkoope en prachtuitgaven. Ontvangen een schoon assortiment PIANINO&apos;S. nit de beroemde fabrieken van C. BECHSTEIN te Berlijn, F. BERDEN &amp; C°. te Brussel, BERNHARDT AINÉ FILS &amp; Ü&gt;. te Parijs, CARL SCHEEL te Cassel, enz. (9539) EEN HUISVADER, van de P. G., oud 27 jaren, gezond en sterk van gestel, van de beste getuigenissen voorzien, eenige uren daags ter zijner dispositie hebbende, wenschte GEPLAATST te worden ter oppassing van Heeren, of iets dergelijks. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder de letters H. W., bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (9538) WIËiBiBEI. Voor JONGELIEDEN uit den beschaafden Stand, is te Wiesbaden in de SCHIRMSCHE HANDELS- nnd GEWERBESCHULE de gelegenheid geboden zich in de Duitsche, Fransche, Engelsehe en Hollandsche talen te bekwamen. Voor de verschillende talen zijn de noodige Buitenlandsche leeraren geëngageerd. Verder onderrigt in alle die vakken, welke bij het examen voor de Mißtaire Academie of Technische Scholen verlangd worden. Prospectus worden franco toegezonden. H. LINDNER, (3352) Dotsheimerstrasse, 2 C. PASTILLES TOT BEVORDERING DER SPIJSVERTERING VAN LACTATE VAN SODA EN MAGNESIA, van BURIN du BUISSON, Apotheker. Bekroond door de Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Deze PASTILLES zijn het nieuwst ontdekte en doelmatigste geneesmiddel, om alle ongesteldheden der spijsverteringsorganen te bestrijden. Zij zijn werkelijk zamengesteld uit acide lactique, een van de elementen der spijsvertering, verbonden met gecalcineerde magnesia, waarvan de gunstige werking door alle doctoren erkend en hoog geschat wordt, en met soda, zijnde een zout, de basis vormend» der minerale wateren van Vichy en van de meeste andere zouthoudende minerale wateren. Deze verbinding van drie producten, wier heüzameT^erking zoo algemeen beroemd is, verklaart den s_____*_ uitslag, verkregen bij het aanwenden van h°yengD_^3- tegen maagkwalen, kolieken, opnwng :-grer. ; ling der maag, braking na het eten, moeneW»fPfa &apos; tering, maagpijnen, enz. nrTr _„__J Dépöt te Amsterdam brj UXOTB, ieeoy</p>
</text>
