<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOÏÏWBUB^EN, ENZ. STADS-SCHOUWBURG. Onder directie van Roobol, Tjasink en Peters. Donderdag 16 April. (N°. 133 Abonn.) De Spanjaarden in Peru of de dood van Rolla, Treurspel in 5 Bedrijven of 8 Tafercelen, naar het Hoogduitsch van A. von Kotzebue. Gevolgd door: José of de Roovers van Segoviè. Ballet Pantomime. (Met eenige bekortingen.) (7 u.) GRAND THÉATRE. Directie A. VAN LIER. Donnerstag 16 April. Gastspiel des Herm A. Junkermann. Auf allgemeines Verlangen und zum lezten male in dieser Saison: Orpheus ln der Untericell, Burleske Oper in 4 Aufzügen, von Offenbach. Dutzendkarten guitig mit 25 Cs. surplus. (8 Uhr.) SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Donderdag 16 April. Buitengewone voorstelling ten Benefice van Mw. Jeannette Corijn. Eene eerste opvoering van De Erfgenamen van Biesterbosch, nieuw vrolijk tafereel uit het volksleven, met zang, in 5 Afdeelingen door den Heer A. Wijnstok. (Aanvang 8 ure) Entree ƒl. BOAS &amp; JtüDE-S. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Diploma&apos;s niet gangbaar. Locaal BILIGEIMTIAT DONDERDAG 16 APRIL. VOORLAATSTE GROOT NATIONAAL CONCERT, te geven door het bekende Zillersthaler-Zanggezelschap HOLAUS, in Nationaal Costuum. Aangezien dit Gezelschap, op deszeïfs doorreize naar Engeland, zich eenige dagen nier ter stede ophoudt, kan het slechts EENIGE CONCERTEN geven. Entree per Persoon ƒ0.49. Aanvang des avonds ten 8 ure. KRUISBEELD VAN KEIZER KAREL v 7 de diie laatste dagen dezer week, van 9Vs tot 4 ure, en Donderdag-Avond, bij lamplio&apos;H, bovendien, van 7 tot 10 ure, IN HET ODÉON. ENTREE 50 CENTS. Photographien in verschillende grootte, te verkrijgen bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel, hoek Beulingstraat, a ƒ 0.50, ƒ 1, ƒ2, ƒlO, ƒ3O. PALEIS VOOR&apos;VOLKSVÜJT. DONDERDAG 16 APEIL. PLEGTIGE UITREIKING DER EEMEBLIJKEN aan de BEKROONDE NEDERLANDSCHE INZENDERS op de Tentoonstelling te Parijs 1867, DOOR Z.L H.DEN PRINS VAHORAME, Eere-Voorzitter der Hoofd-Commissie. Entree voor het Publiek 50 Cts. i/2 TJre. Leden volgens Reglement. m&amp;f&amp;mz*, In- en Uitgang voor het Publiek en de Leden Ip§ £^ Westzijde (Utrechtsche Poort). IW**^ In- en Uitgang voor Houders van Uitnoodigingsbrieven en Kaarten, Hoofd-Vestibule, over de Utrechtschestraat. DES AVONDS GROOT CONCERT IN DE GEDECOREERDE ZAAL. Waarop zal worden uitgevoerd Symphonie N°. 3 (Eroica), van L. \AN BEETHOVEN. Entree 50 Cents. Aanvang 71/» Ure. Leden volgens Reglement. PALEÏSVOOR VOLKSVLIJT TE AMSTERDAM. ALGEMEENE VERGADERING. DIRECTEUREN van het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT hebben de eer de Aandeelhouders der Maatschappij uit te noodigen ter bijwoning eener ALGEMEENE VERGADERING , welke zal worden gehouden op Donderdag 30 April 1868, des namiddags ten 1 ure in het Paleis voornoemd. De Aandeelhouders worden verzocht hunne Bewijzen van Aandeel mede te brengen, m verband met de bepaling van Art. 43 der Statuten, dat elk Aandeel het regt geeft van&apos; Toegang tot de Vergadering, maar dat alleen zij, die Houders zijn van Vijf of meer Aandeelen, aan de deliberatien en stemming kunnen deelnemen. ~ MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER TOONKUNST, AFDEKLIKG AMST-üRnA&apos;J-. Afdeelingsmuziekfeest op DONDERDAG 23 APRIL 186 S, des avonds te 7 ure, in het Park, waarop met medewerking van Mej. J. WEYRïNGER, uit Rotterdam, SOPRAAN, den Hr. C. HILL, uit Frankfort a./M., BARYTON, en den Hr. A. DEN ME», uit Kassei, TENOOR, en onder leiding van den Heer Joh. J. m. vishhtost, ten gehoore zal gebragt worden het Oratorium **__*AU_LUiS&quot; van IMENDELSSOIIN. De Leden der Maatschappij hebben op vertoon van hun iploma toegang met ééneDame. Het bespreken van plaatsen (a ƒ0.10) geschiedt ten overstaan van eene commissie uit het Afdeelingsbestuur, welke daartoe op Vrijdag en Zaturdag, 17 en 18 April, van 10 tot 2 ure, in hèt ODEON zal vaceren. Alsdan (en, op den Avond der uitvoering, in &apos;t Parklocaal) zullen tevens voor Dames aƒ 1, en voor kinderen beneden de 16 jaar en vreemdelingen a ƒ 2 toegangskaartcn te verkrijgen zijn. Algemeene Repetitie op Woensdag 22 April, in &apos;t Park, waartoe de Leden op vertoon van diploma (zonder Dame) toegang hebben. Tekstboekjes bij J. H. en G. VAN HETEREN,Hartenstraat. Ter verkrijging van het lidmaatschap vervoege men zich vóór 22 April bij den ondergeteekende, Heerengracht bh&apos; de Vijzelstraat, X 461. B J De Secretaris der Afdeeiing. (9627) J(. A. SILLEM.</p>
</text>
