<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CRINOLINES, CORSETTEN EN MANUFACTUREN. i: Vijzelstraat tusschen Kerkstraat en Keizersgracht, BB 613. De ONDERGETEEKENDE zijne AFFAIRE in CRINOLINES. CORSETTEN en MANUFACTUREN enz. GEOPEND hebbende, beveelt zich minzaam aan. W. MONSHOUWER. AMSTEsnAM, 14 April 1868. (9797) ZILVEREN ZANGFEE STT WILHELMUS SMITS. ZATURDAG 9 MEI e. _? in het Paleis voor Volksvlijt- OCHTENDEEEST 111/2 tot 21/2 Ure precies, AVONDEEEST en BAL 8 Ure. REPETITIEN eiken Zaturdag Avond 71/2 Ure in het Nut. De Voorwaarden van Toegang worden weldra bekend gemaakt. Inschrijving van NIEUWE LEERLINGEN voor de BURGERSCHOOL (welke alsdan met hunne Ouders kosteloos toegang tot het Feest verkrijgen) heeft plaats WOENSDAG 22 APRIL, van 1 tot 3 Ure, in het Nut achter het Paleis (Schooltijd Woensdag en Zaturdag van 11/2 tot 31/2 Ure, Schoolgeld ƒl2 &apos;sjaars). (8534) Namens het Bestuur, Namens de Feest-Commissie, J. P. HEI JE, Secret; A. W. GROOTE, Secret. PENSIONNAT FRANCAIS-ANGLAIS POUR DEMOISELLES, dirigé par les Dames SOUILLIER, a Vilvorde prè» do TBruxelles. Le prix de la pension est de 600 ou 650 Frs par an, selon Tage, y compris blanchissage, literie et fournitures classiques. D&apos;excellents professeurs de Bruxelles sont attaché» a 1 Etablissement. (7929) BRÖNNERS ZUINIGHEIDS PATENT GASBRANDERS in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, een zeer helder en aangenaam licht en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépót voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dépót voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (3) _il&apos;JMMJd_l_pil&apos;k_Hl MEÏ COPAHU EN *&quot;tVllT&quot;&apos;&quot;&quot;|_ff BISMUTII, goedgekeurd door de Leden der Academie van Geneeskunde. Zn genezen spoedig Geheime Ziekten zonder de Magen te bederven. Prijs: 2 Fl. Paris LEJEUNE, Apotheker. Hoofddepot voor Nederland H. H. ULOTH, Pharmacie francaise, Zeedijk te Amsterdam. (330)</p>
</text>
