<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Weener loten f @@4 en S§s®. Houders van Credit-Loten 1858 worden in hun belang geraden, deze te verkoopen en zich Weener Loten 1864 aan te schaffen, daar eene groote rijzing in laatstgenoemden niet uitblijven kan. — Wel Is waar hebben de 1858 er 6 jaren vroeger begomien te loten, doch zijn daarentegen de 1864 er 6 jaren vroeger afgelost en 20,000 stuks minder uitgegeven, ook loten de 1864 er vijfmaal, tegen slechts viermaal de 1858 er. Een nietlot der 1858 er geeft slechts een voordeel van p. m. 40 gulden, terwijl de 1864 er eene winst van p. in. 70 gulden oplevert, daarom haast u uwe Loten 1858 te verkoopen en 1864 er aan te schaffen. (620) OPRIHIfIUQfGÜ~ Van af 2 Januarij OPRUIMING van UAPPEN. Ook de STUK«®ËDEKEN worden gedurende dien tijd tegen VEEL LAGERE PRIJZEN OPGERUIMD bij Th. BEai«EES. (457) Haarlemmerdijk, hoek Heerenmarkt. jël iiMhm ii.i^« Dagelijks verkrijgbaar van Elf tot Twee uren, in de Plantaadje Kerklaan bij de brug in het Pakhuis V 132 b ; £S.«Essfc.CïïË BiAftSCHEIRWkËN per Mud 5© Cents. Inmiddels wordt deze partij geheel TEM ©VERNAMË aangeboden. (692) Een JONGELING, 19 jaren oud, reeds een geruimen tijd op een Effectenkantoor alhier werkzaam zijnde, tevens met do correspondentie in de moderne talen bekend, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk op een dergelijk EiAMTOöR geplaatst. Adres franco onder de lett. L. D., Bureau Handelsblad. (636) EENE BETBËKKnêT- Een zeer bekwame Jonge Man, die eene uitmuntende opleiding als HANDELAAR heeft gehad, verscheidene talen grondig verstaat, wenscht eene soliede verbindtenis aan te gaan. Liefst was hij geplaatst in eene Overzeesche Handelsplaats of in eene Fransche Kolonie. Franco aanvragen worden ingewacht, onder da initialen D. K. 616, Bureau HAASENSTEIN&amp; VOGLER Frankfort a M. (626) Jlgesitnnr devraagd. lemand van 30-jarigen leeftijd, hebbende sedert verscheidene jaren een groot deel dei- Nederlanden voor eene Soliede Firma bereisd en daarmede nog zijnde belast, verlangt ook voor andere SOLSËOË Huizen werkzaam te zijn, liefst voor deze -STA®, in Coulante Artikelen, tegen Provisie. Hij kan de beste Getuigschriften overleggen. Reflecterenden worden verzocht met franco brieven zich te vervoegen, onder N°. 4480, Bureau Handelsblad. i 704) »MS MIT UI! tegen Mei aanstaande, op het beste gedeelte van den Buitenkant, een MODERN HUIS EN TUIN. Te bevragen met franco brieven onder letter L. bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (642) IMWMTIERIireWET, MIIiIMJBW-ET., met GESCHïEBEKIS en ALFHABET. bewerkt door H. WESTERMANN, Ambtenaar ter Gemeente-Secretarie van Amsterdam, AfJ. Nat. Mil. en Schutterij; zijn te bekomen bij M. WESTERMAN &lt;&amp;&apos; ZOON. Kalverstraat E 50, ieder a 35 CENT». (644) IIiDBEL Of ENKEL BOEKDQGDBI. . lemand nog eenige uren ter zijner beschikking heb-, bende, wenschte die gaarne te besteden met het BIJ&gt; HOUDEN VAN BDEKEM. Reflectanten worden verzocht hunne brieven franco to zenden, onder letter V., bij M. SCHOONEVELD en ZOON, Kantoorboekhandelaars, Beurssteeg alhier. (643)</p>
</text>
