<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WE ei*EN, 6 Jan. De opperhofmaarsehalk, graaf Kuefstein, die sedert geruimen tijd in een hopeloczen toestand verkeerde, is thans aan. de beterende hand en men kan zijn geheel herstel spoedig te gemoet zien. — De Presse raadt de nieuwe ministers aan, om strenc t; zijn jegens hunne ambtenaren, die met bureaucratische waamvijsneid ziju bchebt, en beveelt hun vooral eensgezindheid aan. Deze laatste raad is vooral toepasselijk&quot; op de ministers van financiën, waarvan Oostenrijk er drie heeft een voor Hongarije, een voor de Cisleithaahsche landen en een voor het ryk. —; De natioaale bank heeft slechts ia zeer ak-emceno trekken hare jaarlijkschfe balans ro&apos;ojr 1§67 openbaar gemaakt. In omloop zijn ongeveer 99 millioen in salinenschelne, bijna 40 millioen in tot staatsnoten verklaarde banknoten en bijna 2611/2 millioen in werkelijke staatsnoten. Te zamen 399,999,999 fl. 50 kr., derhalve ontbreken aan het wettelijke maximum van de vlottende schuld nog slechts 50 kr. — Men meldt dat professor Schulte en de aartsbisschop Haynald van Kalocsle zich binnen kort op last der regering ; ir Rome zullen begeven, om den gezant graaf Crivelli bij de onderhandelingen over de herziening van het concordaat ter zijde te staan. De Presse merkt daarbij aan: Wij willen hopen, dat deze nieuwe phase, waarin de concordaatskwestie is getreden, geene verdere vertraging zal veroorzaken en vooral de gunstige en spoedige afdoening der wetten op het onderwijs en het huwelijk niet zal belemmeren.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Jan. (des Ochtends). Eene depêche uit Sleeswijk meldt, dat in den afgeloopen nacht aldaar het gebouw van het generaal kommando Is afgebrand. Staats en particulier eigendom is vernield ; menschenlevens heeft men niet te betreuren.</p>
	<p>— Graaf Bismarck heeft aan de Beijersche regering een door den Pruisischen gezant te Madrid opgesteld ontwerphandels en scheepvaartverdrag tusschen het tolverbond en Spanje, medegedeeld, met verzoek om hare meening deswege kenbaar te maken. — Meer en meer wordt het waarschijnlijk, dat de aanstaande beraadslagingen van het Tolparlement wel aan het algemeen verkeer zullen bevorderlijk wezen; men zal echter alles vermijden wat de Zuid-Duitsche regeringen en evenzeer hetgeen Frankrijk onnoodig zou kunnen ontstemmen. — Volgens geloofwaardige mededeelingen, welke hier in de militaire kringen in omloop zijn, heett Dreyse een gunstig oordeel geveld over de Cnassepot-geweren. — Den 31sten Dec. heeft de regering van Hamburg het beheer over het ambt en de stad Bergedorf, door Lubeck afgestaan, overgenomen. — Te Ottweiler nabü Trier zal het voor de Rijnprovincie op te rieten seminarium voor evangelische schoolonderwijzers worden gevestigd. De stad heeft liet daartoe benoodigde terrein van 10 morgen kosteloos afgestaan. — Uit Kopenhagen wordt van gisteren gemeld, dat de overeenkomst met de Vereenigde I-jtaten van Noord-Amerika, wegens den verkoop der West-Indische eilanden, dien dag I in de zitting van het Landsthing aan de leden was rondfedeeld. De minister van buitenlandsche zaken verklaarde ij deze gelegenheid, dat de beraadslaging en de beslissing over de conventie nog niet kon plaats hebhen, omdat de &apos; volksstemming op de eilanden, wegens de buitengewone natuurverschijnselen, welke daar hadden &apos;plaats gehad, had moeten worden uitgesteld. Nog wordt uit Kopenhagen van den 6den gemeld, dat de Belt Devaarbaar was. De stoombootvaart van Aarhuus naar Kiel en Elseneur was afgebroken. In het Kattegat was drijfijs. — In den nacht van 29 op 30 Dec. heeft tusschen Wir«tiallen en Dünaburg, alsmede tusschen Wilna en Warschau een zoo hevige sneeuwstorm gewoed als men zich niet herinnert ooit beleefd te hebben. Hij hield deu ganschen dag aan. Op drie schreden afstands kon men niets zien. Ook in den nacht van 1 op 2 Jan. had men weder sneeuwstormen, waardoor de spoorweg van Dünaburg naar de grenzen met eene sneeuvvlaag van 2,85 el (4 arschlnen) werd overdekt.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Jan..(l&apos;arl. Corr.) Volgens (te verzekering van goed onderrigte personen is de jn-aaf von der Goltz met gewigtige instructien van hier naarParijs teruggekeerd. Die instructien komen hierop neder, dat aan de vredelievende politiek vau Keizer Napoleon steeds de algeheele bijval zal ten deel worden van het Berlijnsche kabinet, hetwelk ten gevolge van de veranderde gesteldheid van Duitschland pligten heeft te vervullen, welke uit den aard der zaak de handhaving van den vrede vereischen. Elke agresslve politiek ligt ver vau Pruisen&apos;s bedoelingen. Met betrekking tot de Oostersche kwestie wordt, naar ik verder verneem, betoóg&apos;d, dat bij het kabinet van Petersburg op meer gematigdheid behoort te worden aangedrongen. Over het algemeen toont het kabinet der Tmlerien meer geneigdheid dan vroeger, om uit zijnen geïsoleerden toestand te geraken; en zelfs wordt verzekerd, dat het aan onze regering de verzekering heeft gegeven, dat het zich niet zou mengen in de zaak van Noord-Sleeswijk en In de kwestie of de Mam-linie voor altijd de grensscheiding zal blijven tusschen Noord- en Zuid-Duitschland.</p>
	<p>Het Huis der Afgevaardigden, hetwelk heden weder zijne eerste zitting na het reces hield, was slechts zwak bezet en over het algemeen bood de beraadslaging niets belangrijks aan. Morgen zal de tweede lezing van het bekende voorstel van Lasker plaats hebben. _ Eiken dag wordt de belangstelling in het lot der noodlijdenden in Oost-Pruisen grooter. Men verwacht dat eene algemeene collecte zal worden gehouden, om den nood te lenigea.</p>
</text>
