<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I LA VftLE BI PA» HUIBEMSTÜAAT bij deï-leeresïgrackt. IN RUIME KfiüZS VOORHANDEN: Féltielie üantels vso af f 5. Sorties de fßal vnn af ƒ 6. (6&quot;°) .Bg. J. C. DS MEOEBE. Wie zline Oogen lief heeft, raadplege liet uitmuntende Boekje van Prof. AILT, GEZOSDHEBDSSLEËR DER «MMSEN, in gezonden en lijdenden toestand, met een Aanhangsel over Gezigtsglazen, ten algemeeiïen nutte beschreven. Ruim 130 bladz. voor slechts 50 Cent te bekomen bij 11. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam. (495) lemand van goeden huize zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk bij een «SI«SSBE_R in Tabak, Koffij of Thee geplaatst, om aldaar tegen vergoeding grondig onderrigt te genieten in den Handel&apos; en in all&apos;, s wat tot de zaak behoort. Met het vooruitzigt. om zich later te associëeren. Adres, onder het motto GROSSIER, bij den Boekh. J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt E 513. (760) mm STÜFGEM terstond te aanvaarden een K©ï3?_JJSIJIS met BEIL. L&amp;SïES en netten Inventaris, in het midden dezer stad. Inclinerenden gelieven zich met franco brieven, onder .het motto : Koff ij huis, te adresseren bij den Boekhandelaar F. H. BRINKMAN, Singel bij het Koningsplein. (439) MMS TE-ASI3TIRM. Wordt VERLANGD in het midden van de stad eene GESJEBJBËII.ËËBBE ZITKAMER, met Slaapvertrek af Alcove, liefst op de eerste verdieping, met afzonderlijken opgang en gas. Adres met franco brieven, lett. 8., bij de Erven P. BOHN, Boekh. te Haarlem. _ (448)&apos; tabakT _ Een JONG MENSCH, 18 jaren oud, reeds sedert eenigen tijd in het vak van Tabak en Sigaren werkzaam geweest zijnde, WENSCHTE in eene dergelijke fabriek geplaatst te wórden. Reflecterenden gelieven s. v. p. hunne adressen te willen inzenden bij den Boekh. A. VAN ROSSüM, Singel bij de Gasthuismolensteeg, onder lett. B. B. (-193) UFfUmJia. &apos; Te Rotterdam wordt TE HUUR aangeboden een EiOÏ- FïJISïIUSS van den Eersten Rang, gelegen op een der beste standen. Adres met franco brieven bij T. C. B. TEN HAGEN, Uitgever van het ADYEKTENTEEBLA», te &apos;s Gravenhage. (446)</p>
</text>
