<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstidingen.</title>
	<p>LONDEN, 6 Jan. De beurs is over het algemeen iets vaster dan verleden Zaturdag, maar oe hatrlrl heeft zich niet verlevendigd, behalve wat betreft den Calelonia-spoorweg, waarin speculatieve inkoopen zijn geschied na het bekend worden van het verslag van het comité en de mededeeling der directie. Aanvankelijk had eens rijzing plaats van 3 pCt., maar langzamerhand daalden de prijzen weder. In actiën van andere spoorwegen is geene noemenswaardige verandering op te geven. Gecons. zijn vast op eene rijzing van % pCt. Zij zijn gedaan tot 92% a % contant en 92% a % op 7 Febr.;&apos; Nieuwe en Gereduceerde 3 pCts. 92% a%; Bank-Actiën 239 a 241; Schatkistbilletten 25 a 23 sh. premie. Buitenl. fondsen,over het algemeen vast, met uitzondering van Brazilianen , die % pCt. zijn gedaald en het laatst werden verhandeld tot 74% a 75%; Nieuwe Spaansehe 3 pCt. 1/4 pCt, hooger op 341/4 a 34%; Turksche vast op 30% 1%</p>
	<p>Ver. Staten 5.20r5. 1/4 pCt. lager op 72 a 721/4. Atlantic eu Great Western Spoorweg debentures 21% a 221/0; Consolidated Mortgago bonds % pCt. lager op 18 a 18%. Portugesche Leening (Scrip) % a 1 premie; Nieuwe Honduras leening % a 1 premie, ex coupon.</p>
	<p>Oostenrijksche Crediet-Aandeelen a fl. 100, leening 1358. (Vervolg der trekking). Serie 147 N°. 62; ser. 260 N°. 43, 70, 87; ser. 717 N°. 4. 74, 78; ser. 740 N&quot;. 9, 20, 33,76, ser. 921 N&quot;. 30. 85-, ser. 951 V. 52, 80; ser. 1253 N&quot;. $; ser. 1383 N°. 22, 31: ser. 1383 N°. 8, 43, 66; ser. 2236 N&quot;. 51, 64; sar. 2255 N°. 79. 82, 83; ser. 2273 N°. 23, 43. 82, 100; ser. 3038 N&quot;. 4, 34, 61, 75, 91; ser. 3452 N&apos;J. 24, 56, elk il. 400. Al de overige in de 14 serien vervatte nummers zijn uitgeloot met 11. 165. De uitbetaling geschiedt 1 Julij e. k.</p>
	<p>Awtetlen slat M.laa&quot; a ft. 45. hcrüng 1861. Bij de op 2 Jan. plaats gehad hebbende loting zijn de volgende 9 sarien uitgeloot, als: Ser. 592, 176-5, 2!6i, 3107, 3154, 376 &apos;? 6i&quot;)8, 6550, 7934. Bij de onmiddellijk daarop gevolgde premientrekkiug zijn de volgende nummers met bijgevoegde nooge prijzen uitgeloot, als: Serie 6550 NJ. 33 fl.&apos; 100,000; serie 7j34 2&gt;u. o tl. 5000.</p>
	<p>Mdaan-Como Sp&apos;orweij-Jandetlen. Bjj de op 2 Januarij plaats gehad hebbende 21ste loting is serie 24 uitgeloot en zijn aan 30 aandeelen, behoorende lot dio serie, de tolgende hooge prijzen ten deel gevallen: N°. fl. N°. fl. N&quot;. fl. N°. fl. N°. fl. 73 100 1079 800 1623 50 2335 100 2652 200 109 5000 1140 50 1740 200 2363 300 2654 200 112 100 1161 50 1854 50 2364 50 2655 300 411 50 1184 50 1874 300 2378 50 2672 200 430 100 1229 300 1998 500 2352 50 3065 100 674 100 1242 800 2006 50 2388 50 3120 200 701 50 1272 50 2133 100 2423 2000 3248 100 834 200 1273 50 2226 50 2437 50 3257 100 1026 50 1453 500 2231 100 2534 100 3580 ZO 1054 100 1522 20000 2309 50 2556 50 3695 ICO Alle overige in serie 24 vervatte nummers zijn uitgeloot met fl. 14. De betaling geschiedt 1 Febr. 1863.</p>
	<p>, opbrengst van den St. Paul cnPacific spoorweg, lste afdeeling (lijn St. Paul Watab), gedurende de maand Nov. 1867 was: (over 78 mijlen) aan passagiers; enz., doll. 11.233, aan vracht doll. 11,946, totaal doll. 23,180. Tot 30 Nov. jl. werd aan verkocht land ontvangen doll. 66,955.03, no? uitstaand» bleef doll. 42,115,32, totaal doll. 109,070,40.</p>
	<p>In de opgave der uitloting van 95 obligatien uit de geldleening van ƒ 18,000,000. welke op het raadhuis heeft plaats gehad (zie A. H. B. van gisteren) staat Nu. 14169, dit moet ziju 14196.</p>
</text>
