<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 8 Januarij.</title>
	<p>De prijzen van het Vee, besteed ter markt van helen: waren als volgt: Kalveren, lste kwal. ƒ 60 a 80. 2ie kwal. ƒ5O a 70, 3de kwal. ƒ 40 a 60; Schapen ƒ2O a 28. Varkens 42 a 46 c. per ffi.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ3.50 a 3.70; Vriesche dito ƒ3.30; Pruisen roode ƒ 2 80 a 3; Zwarte of Groningers ƒ2.60 a 2 80; Duinzand-Aardappelen ƒ 5a5.50; Geldersche ronde Wolkammers ƒ2 50 a 8; Dito Jammen ƒ3.25.</p>
	<p>ROTTERDAM, 7 Jan. Afgedaan uit de eerste hand: 12 v. Marvland Tabak per Eduard. SCHIEDAM, 7 Jan. Granen. Rogge. Verkocht 148/2 8 Petersbiirger ƒ332 6/w. In publieke veiling verkocht ca, 8S last min of meer door zeewater beschadigde Petersbiirger van ƒ234 tot 23ö cont. per last, wegende 114/118 ffi. i-Spoeling ,ƒ&apos; 1 40, NIJMEGEN, 7 Jan. Aardappelen ƒ 2.10 a 2 40 per mud; Boter ƒ0.98 al. 02 per ffi; Kip-Eijeren ƒ 6 50 perlOO st. ANTWERPEN, 7 Jan. Granen.- Tarwe zeer vast. Marianopel Rogge werd betaald met fr. 31 entr. — Pelrokum stil; disponibel wit fr. 451/0. LONDEN, 6 Jan. Suiker met weinig vraag, doch prijsh. Op levering werd eene lading van 2152 k. Havana Nu.&apos; 10 per Clementina tot 24 sh. afgedaan. — Koffij stil, ten gevolge der belangrijke veilingen, die deze week geannonceerd zijn. Op levering werden heden twee ladingen Itio verkocnt, men zegt tot 33 6 a 39.6. — Hijst vast. Men heeft 4000 b. Bassein verkocht tot 12 sh. — Salpeter vast gestemd; een partijtje 5 ffi Beug. werd tot 19 9 afgedaan. — lijnzaad . Disponibel Calcutta met 68 sh. betaald. — Lijnotie. 34 6 a 34.9. — Talk beter gestemd ; disponibel en per Maart 43 3. BALTIMORE, 21 Dec. &apos;Inbak met weinig aanvoer stil, maar vast. Deae wees werden 100 a 150 v. Maryland en 50 v. Ohio verkocht; Kentucky stil. Inspectie 95 v. Maryland en 30 v. Ohio. — Vruchten vaster, de Ellen Stowart a 32 6 bevracht naar Rotterdam. — koers op Londen IOS&apos;/s a 1091/2 in goud. NEW-YORK, 26 Dec. Katoen flaauwer, middl. Upland aangeboden tot 151/4 c. — Gramn.- Tarwe zeer flaauw en gestemd tot daling. — Koffij: Mooije Rio soorten vast, ordinaire daarentegen zelfs tot eene prijsverlaging vau % c. zonder koopers. — Petroleum 24 c, zijnde 1 c. lager. — Terpentijnolie in dalende stemming. — Harst prijshoudend. — Wisselkoers op Amst, 54 a 55. NEW-YORK, 5 Jan. (per teler.) Katoen.- De aanvoer in al de havens der Unie bestond in deze week uit 104,000 b. tegen 98,000 b. in de week te voren -. gedurende denzelfden tijd werd uitgevoerd naar Engeland 26000 b. tegen 50,003 b. iv de vorige week ; naar het vasteland 8000 b. tegen 7000 b en naar andere landen 14000 b. tegen 16000 b. Voorraad in alle havens 356,000 b. tegen 334,000 b. In de vorige week.</p>
	<p>NEW-ORLEANS, 20 Dec. Katoen met levendigen omzet, middl. 151/4 c.</p>
</text>
