<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>La France Guerrière,</title>
	<p>par MM. Ch. D&apos;HÉRICAULT et L. MOLAND,</p>
	<p>1 vol. gd. B°., avrc gravures sur acier. Éditeurs: GARNIEE FEÉRÉS&apos;, &amp; Paris Prix fr. 20. .</p>
	<p>Faire&apos; connaitre aux lecteurs les grands falts militaireß de notre histoire, non plus seulement dans leur aspect géuéral, mais dans tous leurs détails pittoresques; faire revivre et montrer a I&apos;oeuvre les hommes ïllustres dont la bravoure, I&apos;énergie et le patriotisme ont contribué a élever la France au premier rang des nations, les montrer non pas seulement dans leur róle en quelque sorte officiel, mais avec leur physionomie originale et leurs traits les plus expressifs, les plus propres a caractériser leur génie, leur époque et leur oeuvre, mettre sous les yeux cette suite de vigoureux tableaux ou les ages successifs de notre civilisation apparaissent avec de si vives coulenrs, oü notre pays voit détiler ses plus glorieux représentants qui presquetoujoursont euxmêmes la parole, pour racconter ce qu ils ont fait. Tel est Ie but que MM. Cv. d&apos;HEKICAULT et L. MOLAND se proposent dans leur livre de LA FRAWCE GIIEIIKIEK.E, et qu&apos;ils ont atteint. Nulle lecture ne sauralt étre plus salne, plus propre a inspirer de généreux smtiments et a élever les ames. Nulle non plus ne fournit vn plus grand nombre de ces connaissanccs usuelles avec lesquelles 11 convient a tout le monde d&apos;ètre famlliarisé. Les événements et les grands hommes qui, grace a I&apos;ingénieuso methode des auteurs de ce volume, y sont mis en pleine lumière, ce sont, depuis Vercingétorix et Jule3 César jusqu&apos;a Napoléon 111, depuis le siege de Gergovie jusqu&apos;au siege de Sébastopol et aux batailles de Magenta et de Soll&apos;érmo, ce sont, dis-je, les grands hommes et les grands événements dont les noms reviennent le plus constamment dans la conversation et sur lesquels 11 Importe d&apos;avantage auxgens instruits et surtout anx jeunes gens d&apos;ètre renseignes, de possóder même les particularités et les anecdotes, non plus celles empruntées a des ANA surannés, mais qui viennent des relations eontemporaines et authentiques; ajoutons que d&apos;excellentes gravures , dont la plupart reproduisent des toiles célèbres, dont quelques autres ont etc specialement dessinées par nos meilleurs artistes póur eet ouvrage, viennent encore mieux faire ressortir le cóté drainatique des récits. — Un tel Livre offre vn intérêt en même temps qu&apos;une utilité exceptionello et est appelé au plus légitime et au plus durable succes.</p>
</text>
