<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Geti-ouwd: G. R, J. DE QUAY (765) 7 Januarij 1868. L. C. C. H. VAN STEENVELT _ _L_n,ge Kennisgeving aan Eamiliejf lenden en Bekenden geS^ai^ Mn nÖm&apos;M&apos;Kr^&apos;^^&apos;g^^^^ JJÊQ A: A-VAN DEN TOORN. Bevaïleu van eene DÖcßTeh, P.L.DUÏVIS-VEK&amp;ADË _aoog aau de &apos;lk___6 Januarij 1863. (632) Heden overleed tot onze diepe droef held, tijtlig vooralen van de Heilige Sacramenten der Stervenden, in den oudermmfSpMiBl^ ?nzo geliet&apos;le moeder JOHANNA K«;Sli!&apos; Weduwe den Heer ALBERTUS ANIOMUS THEODORUS HAERTEN. (714) Amsterdam , Uit aller naam : !___Januarij 1563. WILH. HAERi&apos;EN. Hedea overleei tot diepe droefheid va» mij, münö Behuwdüinderen en verdere Betrekkingen, mijn innig geliefde Echtgenoot CORNELIS BBONKHORST, in den.mi derdom van •&gt;9 Jaren; een smartelijk maar geduldig lijden van Zes vv eKen, maakte een emde aan ziju voor ons zoo dierbaar Amsteedam, G. M. SCHOLTEN (/°6) Wed. C. BBONKHORST. Heden overleed, in den ouderdom van 72&quot;jaren onze Moeder eu Behuwdmoeder JOHANNA VAN GALEN Weduwe van den Heer J. WELTER, -^ isiap&quot;-1&quot;™--onz P ffeachtdf.Cnvd?Zer, ovei&apos;leden door een noodlotüFtoï^ö. rP.grSLSONefuenAe| SteST&apos; d| S??^?ten ouderdom van 19 ffl «\LBl&apos;,nE&apos;^ ™ den jeugdigen verlies even Yk J?* Jar,en- Smartelijk is ons dit groot bedroefde Oudefs en y^jtWfa^het 3de Bat- 3deEef# De bijzondere belangstelling aan de nagedachtenis van j onzen beminden en veel betreurden Pleegzoon WILLEM GEORGE AAN MEEUWEN betoond, maken het ons tot bligt onzen warmen dank te brengen aan de vele Vrienden j en Mede-leerlingen van den jeugdig ontslapene. M. N. GREEFKES. W. G. GREEFKES-SCHALEKAMP. Amsterdam, 8 Januarij 1863. (___ Voor de vele bewijzen van belangstelling en deelneming, i gedurende de ziekte en bij het overlijden van müne hartelijk geliefde Echtgenoote CHRISTINA WILHELMINA KEEKER ; betuig ik, ook namens mijne kinderen, mijnen hartelijken dank. M. J. KER MER, A-.isixiiDAM, 9 Januarij 1563._ (783) ~Vööi de vele bewijzen van deelneming ous betooud. bij &apos; het overlijden onzer dierbare Moeder en Behnwdmoeder j ANNA MAGDALENA SCHAALJE, Weduwe ALBERTtS HENDRIK YSSBLMAN, betuigen wij hiermede onzen op- j regten dank. Uit aller naam, M. A. YSSELMAN. Amsteedam, 9 Jayiarij 1868. (795) Voor de vele blijken van belangstelling, ondervonden gedurende de ziekte en bij hét overlijden zijner geliefde Moeder Mejufvrouw JOHANNA VAN EEDEN, laatst Weduwe vau den Heer JAN VAN WISSELING!!, betuigt de Ouder- j geteekende zijnen iimigen dank. AMEKsrooiiT. W. VANWISSELINGH. 6 Jauuarij 1863. (803)</p>
</text>
