<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 24 September.</title>
	<p>Maandag September. De prijzen der Ruwe Suiker worden heden als volgt genoteerd: Java N°. 5a 8 ƒ2B a 30, Nu. 9 a 11 ƒ3l a 32, N°. 12 a 14 ƒ33 a ƒ 35; N*. 15 a 17 ƒ36 a 33, N&quot;. 18 a 20 ƒ39 a 40; Braziel bruin ƒ 25 a 29; blond ƒ 30 a 33, wit ƒ34 a 38; Havana bruin ƒ27 aƒ3o, blond ƒ 31 a 36, wit ƒ37 a 42; Manilla bruin ƒ 26 a 29, blond ƒ3O a 33; Mauritius bruin ƒ26 a 29, blond ƒ 30 a 34; Surinaamsch ƒ24 8 30. HOORN, 22 Scpt. De prijzen der Granen waren heden, onder zeer geanimeerden handel als monster, als volgt: Tarwe ƒ9.75; Garst ƒ6a 7; Haver ƒ4 a 4.50; witte Erwten ƒlO a 11.50; jgroene ƒ — a —; graauwe ƒ 18 a 20; vale dito ƒlO al 8; bruine Boonen ƒl7 a 19; Mosterdzaad ƒ24 ; Karweizaad ƒ 19; Aardappelen ƒ4 a 5, alles per mud; Boter 55 a 65 e. per kopje; Appelen en Perenmet grooten aanvoer tot vorige prijzen. HARLINGEN, 22 Sept De uitvoer alhier van 15 dezer tot heden bedraagt: 6820/4 vat Boter, 1500 Edammer- en 4500Kanter-Kazcu, 887 Runderen, 210 Kalveren, 170 Varkens. 2770 Schapen, 5 I.Mosterdzaad . 60 b. Vlas, 30 b. Lompen en I kist Eyeren. ZANTE, 8 Sept. Naar Krenten was de vraag zeer levendig, ten gevolge waarvan hoogere prijzen gevrangd werden, zoodat men thans tut 26 a 28 d. moeyelijk zou kannen koopen. — Vrachten naar het noorden 42.6 a 46; per stoomboot naar Liverpool 45 en naar Londen 47.6 a 50 sh. PATRAS, 8 Sept. Krenten vast; te Vostizza heeft men 40 en later 44 d. vergeefs geboden; de houders vragen 45 d. — Vracht naar Londen per stoomboot 45 sh. CEPHALONIA, 11 Scpt. Krenten: De prijs van door regen beschadigde KreDten is gesteld op 20 d.; de voorraad hiervan bedraagt hiet meer dan 1800 tons; goede drooge Cephalonia zoude men thans koopen tot 28 d. De totale verzendingeu nit onze haven bedragen &apos;.539,458 ff grootendeels naar Engeland; van Morea Krenten zyn «itgevoerd 4.650,331 ff. „NEW-YORK, 21 Sept. (por atl. tel.). Katoen: Middl. Upland36c, zijnde 2 a 2Vs c. hooger. Volgens ontvangen berigten zou de aanstaande oogst zeer goed uitv&amp;llen in Georgia, daarentegen min gunstig in Lomsiana, Alabania *n Te.as; dien ten gevolge zyn de ramingen verminderd opU/jmil&quot;oen balen. BOMBAY, 17 Sept (per tel.) Katoen stil, Broach22sr.,Dhollerah 2*2 r. — Koers op Londen I.IU/j.</p>
</text>
