<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 24 September.</title>
	<p>Op grond van brieven uit Egypte, berigt een der Parysscbe correspondenten van de Indépendance, dat Isinael Pacha binnen kort eigener autoriteit aan zijn land eene cnnstitntiofzal verleenen. Zonder een zijner raadslieden kennis te geven van zyn besluit en geheel uit eigen beweging — in zoover, volgens de verzekering van den correspondent, Hit do Tuilerien hoogstens een raad, welligt slechts eene eenvoudige goedkeuring werd ontvangen — heeft de onderkoning dit plan opgevat en uitgewerkt en binnen weinige dagen zal het welligt reeds ten uitvoer worden gelegd. Egypte wordt verdeeld in &lt;50 kiesdistricten, welke ieder een afgevaardigde zullen benoemen. Aan het oordeel dezer vergadering wor&quot; den de wetten voorgelegd, welke zullen worden ontworpen door een ander ligchaam, welks leden door den Onderkoning worden benoemd en dat de functien vereenigt van een senaat en een raad van state. Do vraag is wat beteekent deze verandering ? Zal de Egyptische constitutie de rol moeten vervullen, waarvan zulke instellingen, wel eens in andere landen worden verdacht, die namelijk eener leeniHgsmachine ? Men weet, dat dit ia der tijd aan de Oostenrijksche regering werd verweten; gij verleent eene constitutie, niet uit eigen vrije overtuiging, niet omdat ge er heil inziet voor uw land, maar eenvoudig om de buitenlanders te believen, wier geld ge behoeft en die het zullen blijven weigeren, zoo lang gij hen niet geruststelt, door althans den schijn aan te nemen, dat ge wenseht te regeren overeenkomstig de gevoelens eener vertegenwoordiging der natie. Zon dit verwyt ook Egypte kunnen gelden, dat in den jongstcn tijd herhaaldelijk den bijstand vroeg, zoo al niet vandeEuropesche, dan toch van de Engelsehe geldmarkt? De correspondent van de Indépendance laat andere bedoeliagen doorschemeren. Hij ziet in dit besluit een stap op den weg der oplossing Vin het Oostersche vraagstuk. »De gevolgen overwegende, welke dit bïsluit hebben kan, kan men meenen, dat zulk eene omwenteling welligt de kiem bevat eener oplossing van de Oostersche zaken. Zal de suzerein, die te Konstantinopel gezag voert, niet genoodzaakt zijn, den vassal te volgen op den weg, welke hem welligt eene kans van behoud opent, te midden van den naijver van de Europesche mogendheden?&quot; Turkije, meent de schrijver blijkbaar, zou nog te redden zijn, indien de Sultan, het voorbeeld van den Onderkoning volgende, zijne staten eene constitutie verleende. Het zou ons thans te ver leiden, indien wy wilden aantoonen, dat men zich van het gezag des Sultans en de maatschappelijke gesteldheid in het Turksche rijk eene verkeerde voorstelling maakt, indien men meent, dat daar t i lande eene volksvertegenwoordiging zou kunnen worden ingevoerd, geschoeid op den leest van die der overige Europesche staten. Zoo gemakkelijk is het Oostersche vraagstuk niet op te lossen. Het zou intusschen kunnen zijn, dat de Parysche correspondent van de Indépendance in beginsel gelijk had, ofschoon hy zich iv de toepassing &quot;bedriegt. Gesteld namelijk eens, dat het Turksche rijk in elkander stortte, zouden dan niet, wat Klein-Azië betreft, de geldigsto aanspraken op de erfenis kunnen worden gemaakt, door een vorst, «die thans reeds heeft bewezen, hoe goed hy&quot; zich — voor het uiterlijke althans — in de Westersche begrippen weet te voegen ? Het is mogelijk, dat de pacha van Egypte uit innige overtuiging tot deze constitutionnele plannen is gekomen, maar is er tevens staatkundige berekening in het spel, dan gelooven wij, moet het deze zijn, dat de Enropesche mogendheden en Frankrijk met name zich steeds zeer gevoelig en dankbaar betoonden, indien men door navolging van Westersche instellingen als het ware stilzwijgend onze meerderheid erkende. Met de vraag, of deze instellingen zoo maar zonder omwegen konden worden overgeplant in eene maatschappij van een geheel ander karakter, nam men het dan doorgaans zoo naauw niet. De gunstiger berigten, welke omtrent den loop der onderhandelingen tusschen Oostenrijk en Italië, door het Mémorial Diplomatique werden medegedeeld, worden door de Italiaansche Opinione bevestigd. (zie telegrammen). Ook aangaande den opstand te Palermo luiden de tijdingen goed; de bijvoeging, dat de magistraat zijne functien heeft hervat toont voldoende aan, hoe ernstig dc toestand is geweest. In verband met de jongste berigten omtrent Mexico vroegen wij onlangs: &quot;Wat is waarschijnlijker, dat de Fransche regering het uiterste zal beproeven om het crediet van dit rijk te schragen of ruiterlijk erkennen, dat zy&apos;, zelve bedrogen door den schijn, al het mogelijke heeft gedaan om ook anderen in de gevolgen van dit bedrog te doen deelen ?&quot; Het spreekt van zelf, dat wij, deze vraag stellende, meenden, dat men het laatste niet kon aannemen van eene regering, die zich zelve eerbiedigt. De Fransche officieuse dagbladen blijven vooralsnog van hetzelfde gevoelen. La Patrie betoogt in zijn jongste nommer, dat de Fransche regering wol is waar do Mcxic. leeuingen niet uitdrukkelijk heeft gewaarborgd, noch ook eene wet heeft doen aannemen, gelijk die voor zulk een waarborg zou worden vereischt, maar desniettemin zedelijk aansprakelijk is voor de rigtige kwijtingiezer schuldvorderingen. Het blad herinnert de volgende zaken: l*. schetst de Heer Corta, belast met eene officiële zending in Mexico, in de zitting van het Wetgevend ligoliaam van 10 April 1865, een allergunstigst tafereel van de financiële gesteldheid en do hulpbronnen van het nieuwe rijk; 2°. verklaart de Heer Rouher, minister van staat, in de ondubbelzinnigste bewoordingen , dat wel is waar de Fransche regering niet haren waarborg heeft verleend, maar desniettemin de (toen) voorgenomen leening onweiersprekelijke waarborgen heeft en Frankrijk zijne troepen met uit Mexiko zal terugroepen, voor &apos;en aleer hel werk it voltooid en de volkomen bevrediging van het land verzekeri. 3U. Wordt graaf de Germiny, senator en honorair directeur der bank van Frankrijk, benoemd tot president van de Mcxikaansche commissie van finantien, welke haren zetel heeft te Parijs. 4°. Nadat tot de uitgifte der leening is besloten , wordt het Comptoir d&apos;Escompte door den (Franschen) minister van finantien gemagtigd , de iuscliryving te openen, en ie tusschenkomst in te roepen der ontvangers-generaal, om het fonds in ie departementen van Frankrijk *Zietdaar&quot; zegt de Patrie — »de omstandigheden, waaronder de Mexikaansche leeningen zijn gesloten, en wij kunnen er nog andere vermelden, b. v. deze: dat een lid van den raad van state, Langlais, naar Mexiko werd gezonden, om de financiën aldaar te regelen; dat do opbrengst der leeningen grootendeels in de Fransche schatkist is gevloeid, in mindering van de vorderingen , welke de regering had op het keizerrgk-&quot; //Indien nu de regering, krachtens beweeggronden, welke wij thans niet hebben te onderzoeken, eene staatkunde heeft laten varen, welke zij eerst krachtig heeft voorgestaan, eene staatkunde, welke de eenige oorzaak is van het welslagen der Mexikaansche leeningen, verliezen dan tevens de verzekeringen, die zij herhaaldelijk gaf, de schikkingen die zij trof, hare kracht? De houders van Mexicaansebe obligatiën hebben stellig uiet het regt om tot de Fransche regering te zeggen: *Nu Mexico niet betaalt zijt gij onze debiteur; gij hebt onze vordering gewaarborgd.&quot; Maar al gaf de Fransche regering geene feitelijke waarborgen, is zij daardoor tevens ontslagen van hare zedelijke verpligting ? Blijft zij niet billijkcrwy&apos;zo aansprakelijk Toor hare handelingen?&quot; De Patrie gelooft het laatste en wij gelooven dit ook, althans indien de regering eerlijk wil zijn. Er schijnt dus slechts een dezer zaken mogelijk: De Fransche regering moet óf alle verantwoordelijkheid van zich werpen, en daardoor op zyn zachtst gesproken, deelfenoot worden van eene zeer onbehagelijke zaraenzwering tegen de eurs harer eigene onderdanen; of, Mexico overlatende aan zyn lot, de nieuwe schulden overnemen en converteren in Fransche renten, of ook doen, hetgeen ten opzigte van Griekenland werd gedaan, renten en aflossing waarborgen en voorschieten, tot dat de Mexikaansche regering zelve in staat zal zijn, om hare&apos;verpligtingcn na te komen. En zoo komen wij weder terug tot hetgeen wii reeds vroeger herhaaldelijk hebben gezegd; de Mexicaansche zaak is thans weder geworden, hetgeen zij ook eigenlijk bij den aanvang was: eene geldzaak. De leemn- Sen, wier renten en aflossing het rijk thans niet kan voldoen, kunnen welgt de oorzaak zijn van zijn behoud, in zoo ver Frankrijk, zedelijk tot de kwijting verpligt, natuurlijk al het mogelijke zal aanwenden, om ook zijnerzijds een debiteur- zij deze dan ook nog zoo insolide - te behouden. Het behoeft voor het overige Biet te worden gezegd, dat de besciiouwingen van de Patrie en andere officieuse dagbladen, door alle belanghebbenden — en zij zijn helaas! vele in Frankrijk — worden ondersteund. Bijna dagelyks komen er brieven in van houders dezer obligaticn,allen met dit referein:»WaarFrankrijk zijne vanen plant,plaatsen wij met volkomen vertrouwen onzen spaarpenningen-&quot; Men meent, dat de regering te midden dezer algemeene beweging niet onverschillig blijven kan. en verwacht dus dagelijks een geruststellend besluit. Opmerkelijk is het, dat sommigen dezer brieven, o. a. een in la Trance in hoofdzaak bijna gelijkluidend zijn met het opstel van de Patrie, en de onderstelling kan dus worden gemaakt, dat de regering zelve het wachtwoord gaf, ten einde zoo doende de oppositie te overtuigen, dat zy door de houders te bevredigen slechts deed hetgeen zy niet kon laten. Gelijk men zich zal herinneren, heeft Portugal besloten uitvoering te geven aan sommige maatregelen, welke reeds vroeger ter verdediging des lands en met name der hoofdstad werden beraamd. De Epoca van Madrid, deze plannen besprekende, zegt dat de Portngecsche regering daartoe overging, naar aanleiding der jongste gebeurtenissen. Toch zien wij niet in, dat de onafhankelijkheid van dat rijk thans wordt bedreigd, en Ac zaak komt dus waarschijnlijk op rekening van de algemeene onrust, welke zich thans, evenals in de jaren na 1815, van Europa heeft meester gemaakt. Toen, even als nu, kon men zich maar niet onmiddellijk aan het denkbeeld van vasto grensscheidingen gewennen en vernam men dagelijks van plannen tot herziening van de kaart van Europa, waarbij volken en landen als pachthoeven en kudden werden verdeeld en bij elkander gevoegd, zonder dat deze plannen daarom nog meer te beteekenen hadden, dan de hersonschimmige voornemens, welke men b. v. in tijden van financiële beroering doorgaans ziet aangekondigd.</p>
</text>
