<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 22 September.</title>
	<p>Prins Napoleon begeeft zich dit jaar niet naar Havre. Hij zal tot het begin van don winter in Zwitserland op zijn landgoed Prangins blijven. — De Keizerin van Rusland heeft aan Prinses Mathilde het grootkruis der orde van de H. Katharina in diamanten geschonken. — De nieuwe Turksche gezant bij ons hof, Mehcuiet Djemil Pacha, zal eerst in de volgende maand hier aankomen; ziju vertrek uit Konstantinopel wordt vertraagd door de moey&apos;elijkheden, waarin het Turksche gouvernement zich bevindt. Door velen was verwacht, dat do aangenomen reorganisatie vaa het Pransche leger ten doel beeft de Pruisische landweer hior to lande in te voeren, Dit is echter zoo uiet. Men verzekert dat deze reorganisatie gceu ander effect zal hebben, dan eeue vermeerdering van het effectief van het staande leger, welks diensttijd op 6 jaren zou wordeii gebragt, met 4 jaren voor de reserve. — De nieuwe wapening van het leger zal meer kosten dan aanvankelijk was berekend. Er is dus ook reeds sprake van eene nationale leening van 500 millioen, waarvan 200 millioen tot aanschaffing van nieuwe geweren zullen dienen; de rest zal besteed worden tot vestiucen andeie openbare werken. — Verscheiden dagbladen hebben gemeld, dat reeds 10,000 nieuwo geweren gereed zyn. De Heer Chassepot heeft nu een brief in de dagbladen openbaar gemaakt, waarin hij verklaart, dat dit enwaar is zoo snel gaat dit niet. De uitvinder gelooft, dat de benoodigde 2U0.000 geweren naauwelijks binnen vier jaren vervaardigd kunnen worden. — Een der oudste Fransche letterkundigen, Ulric Guttinger, is hier overleden. Hij was in 1785 te Rouaan geboren. — De geringe opbrengst van den oogst begint reeds bezorgdheid te verwekken, te meer daar de aardappelen ook misltikkeu. Men vreest dat de winter niet rustig zal afloopen. — Uit Italië worat gemeld, dat mot de opgravingen te Herculanura weder een begin zal worden gemaakt De hervatting der werkzaamheden zal met groote plcgtighcid plaats hebben. — Het Mémorial diplomatique gelooft dat de Fransche regering voor dc houders van Mexieaansche obligatiën zal doen wat de boschermendc mogendheden voor de Grieksche schuld doen; zij zal de renten betalen. Men gelooft verder dat zy er aan denkt om die obligatiën in Fransche rente te converteren. Men organiseert een petitionneineut, om door tusschenkomst van het Wetgevend Ligchaam, de regering daartoe te noodzaken. — Hetzelfde blad meldt, dat de gevolmagtigden van Oostenrijk en Italië het eens zijn geworden omtrent de regeling van de Italiaausohe schuld, iv zoo ver dat men nog slechts het eyfer heeft te bepalen van de algemeeue schuld, welke het Italiaansche gouvernement aan de Oostcnryksche schatkist zal terug betalen. Teu einde de regeling van dit punt te verhaasten, zou men het overlaten aan het kabinet der Tuilerien. Er bestaat grond om te vermoeden, dat het tractaat vóór het eiude der maand zal worden oiulcrgoteckcnd. Terstond daarna zal het plebiscit in Venetië plaats hebben. — Terwyl or nog altoos ouzekerhoid bestaat omtrent het lot der Europesche gevangenen in Abyssinie, deelt het Journal de Nice daaromtrent thans een brief mede, gedagteekend 1 Aug., van graaf de Bissou, grondlegger der Fiansche kolonie in Abyssinie. Dezo schry&apos;ft dat Koning Thedorus, meenendo dat ceu naburige stam, waarmede hij in oorlog is, door de Engelschon vau vuurwapens wordt voorzien, bevel had gegeven cm bij wijze van represaille al do Engelsehe gevangenen , met uitzondering der vrouwen en kinderen ter dood te brengen. Graaf de Bisson schrijft, dat er eene poging is gedaan, om do tusschenkomst van de Kouingin en den erfprins te verkrijgen, maar hij weet nog niet met welken uitslag, en hy vreest dat, zoo dio tusschenkomst niet spoedig is verkregen, de Heeren Rassara, Cameron, Dr. Stern en anderen zullen worden enthoofd.</p>
</text>
