<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 21 Sept. De Keizer is gisteren nam&apos;ddag naar Ischl &apos;««rokken. ~- De generaal v. Gablenz zal zich te Graz met der woon vestigen. v.— De kwestio van het achterladiiigsgeweer is nog niet uitgemaakt. Jen is thans bezig proeven te nemen met een geweer, door een •&quot;&apos;ofossor uit Pesth aangeboden, hetwelk vele voordéelen oplevert. . &quot;7&quot; Gisteren heeft de Pruisischo bezetting een einde genomen. Don J^ ien verliet de Pruisischo bezetting de hoofdstad van Bohème, waar°c een trein van 114 wagens vereischt werd. ?~-Het gerucht dat de Koning van Saksen ter gunste van zijn zoon aistand van den troon zal doen, is van allen grond ontbloot. B BERLIJN 23 Sept. (des Qonteaéis&gt; De toast, dieu ie Koningvan Y«iaen Vrijdag bij het diner in het paleis heeft uitgesproken, luidt 1 &apos;llls: «Mijn dronk &apos;gol.lt het vaderland en het lager. Ik sprak bet woord: &quot;het vaderland is in gevaar&quot; en dat woord gloeide alle harten iv Pruisen. Het gevolg was, dat men eene „freidvaardighcid tot het brengen van oüers zonder wederga onder *&quot;&apos;&gt; standen &quot;bij beide gedachten zag. Het ten stryde toege£&lt;ste leger verwachtte met hoop op dc overwinning het woord: voorw »rts. Zege op zege volgde met eeno snolheid, die men niet verwachten kon. Heldenmoed, toewijding en volharding bevochten zegepralen zonder wedergade; een eervolle vrede bekroonde het bloedige, glorierijke werk, waarvoor zware offers gebragt werden. Iv onze treurende nartMl leeft de herinnering aan deze offers. Moge de vrede duurzaam en voor de toekomst van Pruisen en Duitschland één zijn. Ik rigt het glas ten dank omhoog. Dank aan het trouwe volk, dat zich om mij schaarde, flank aan mijne overwinnende, glorierijke armee, wier heldendaden voor altijd in het gedenkboek der geschiedenis opgeteekend staan. Leve mijn leger, het gewapende volk! Leve hot vaderland!&quot; Het diner werd bijgewoond door het geheelo hof, de generaaladjudanten, de vleugel-adjudanten, de civiele kabinetschef, de militaire kabinetschef, de hofstaat, de staf des legers, de prinsen, do vreemde vorsten, de militaire gevolmagtigden van Frankrijk, Engeland , Italië en Rusland, al de te Berlijn aanwezige generaals en staf-officieren, de gezamenlijke nieuw gedecoreerde officieren, de eerste en tweede burgemeesters en eenige andere geniecutelykc autoriteiten der hoofdstad. Nadat de Koning den toast had gebragt wijdde de veldmaarschalk v. Wrange! een dronk aan den Koning, als vader des legers. Na bot diner begaven de genoodigden zich in de ridderzaal. Ouder de bij het leger plaats gehad hebbendo promotion verdient die van den Heer von Bismarck bijzonder de aandacht, daar hn&apos; met voorbijgang van twee rangen, dadelijk van majoor tot generaalmajoor benoemd is; cene onderscheiding, die, zoo ver men weet, nog niet in het nieuwere leger van Pruisen plaats had. Slechts aan dé prinsen van den bloede wordt, sedert Predcrik 11, een rang in de militaire hiërarchie verleend, met voorbijgang van den daar tusschen liggenden rang, namelijk door hen van majoor tot kolonel te verheffen zonder dat zij luitenant-kolonel waren. De benoeming van den ministerpresident tot generaal-majoor had plaats, omdat daaraan gelijktijdig de eeretitel van regeinentschef verbonden is. — De Koning zal nog in den loop vau den herfst de ingelijfde staten bezoeken en met Hotstein en Sleeswijk beginnen. — Do toestand van den minister-president is nog niet zooverre hersteld dat hij zich met de zaken van zijn departement kan bezig honden. Gisteren hield do ministerraad eeue bijeenkomst onder voorzitting van deu Heer v. d. Heydt. — De party van voortiiiigaug heeft, naar men verzekert, het besluit genomen om te stemmen tegen den verkoop van den Westfaalschen staatsspoorweg aan de Berg Mürkischc spoorweg-maatschappij. Ecu aantal afgevaardigden nit de Rijnlanden en Westfaien zal morgen ook daartegen stemmen. Omtrent de krediet-aanvraag van 60 millioen houdt men het na de laatste beraadslagingen, voor waarschijnlijk, ofschoon de meerderheid niet mot juistheid is te berekenen, dat het regerings-ontwerp of het amendement Michaelis zal worden aangenomen. — Het te Kassei verschijnende officiële blad behelst de volgende proclamatie van den Keurvorst betreffende de ontbinding van den eed van trouw der Keurhessische troepen, der burgerlijke ambtenaren, van het hofpersoneel en de onderdanen: «Het noodlot, hetwelk iny en miju land getroffen heeft, noopt mij om aan mijne dappero troepen, mijne burgerlijke ambtenaren, bet hofpersoneel, zoo als ook aan al mijne onderdanen nog ecu laatst bewijs mijner landsvaderlijke zorg en welwillendheid te geven. Daar ik ten gevolge der verhindering in de uitoefening mijner souvercine regten , in de onmogelijkheid geplaatst ben, om de kwijting der aan die regten verbonden pligten van mijne onderdanen van eiken stand en beroep te vorderen, zoo ontsla ik, om dezé omstandigheden en om elk gewetensbezwaar mijner trouwe onderdanen uit den weg te ruimen, hen van den aan mij persoonlijk gedanen eed en iv het bijzonder de troepen, de burgerlyke ambtenaren en het hofpersoneel. — Morgen houdt de kommandaut van het Sleeswyk-llolsteinscke legercorps, de generaal v. Manteuffel, aan het hoofd van het tweede Silcsische regement grenadiers, zijn intogt in Sleeswijk. De generaal Plies is tot kommandant van Altona benoemd. De Pruisische troepen, welke iv de hertogdommen terugkeeron, worden overal feestelijk ontvangen. — De verkiezingen voor de Tweede Kamer in Zweden zijn in geheel het Koningrijk met de grootste orde ten einde gebragt en voor zoo veel men een oordeel kan vellen, zal dc gematigd liberale partij de meerderheid hebben. Over den uitslag der verkiezingen voor de Eerste Kamer kan nog geen definitief oordeel worden geveld, aangezien men aangaande sommige districten nog in het onzekere is. De wijzigingen, welke het ministerie in den jongsten lijd heeft ondergaan , hebben volstrekt geen invloed op de regoringsbeginselen. De minister van financiën, baron Griepenstedt, lieeft om redenen van gezondheid zijn ontslag aangevraagd. Men acht bet mogelijk, dat graaf Manderström zijne portefeuille ter beschikking des Konings zal stellen vóór dat de rijksdag bijeenkomt. De minister is niet zeer populair en men beweert ook, dat bij in hooge klingen geen steun vindt. Men noemt als zijn opvolger generaal Bildz. BERLIJN, 23 Sept. (Part. Con) Heden houdt het feestgewoel op. Ik kan allecu mededeelen dat alles waardig en ernstig is afgeloopen; de Berlijners zijn zeer tevreden over hetgeen zij zagen en hoorden. Eergisteren werd de uitwerking der illuminatie tegengewerkt door ceu voortdurcudcu zwaren regen; niettemin was zij schitterend en grootsch. De Koning heeft het leger rijkelijk met orden en medailles bedacht. De minister v. Bismarck begeeft zich in do volgende week onmiddellijk na hut sluiteu vau den Landdag naar een landgoed, en zal er geruimen tijd blijven tot herstel van gezondheid. Hier is in de laatste dagen nog veel gelukt. Zoo heeft thans dc Keurvorst van Hessen zijne troepen van hun eed ontbonden, en de Hertog van Meiningeu, Erich Preund, heeft ter gunste zijus zoons afstaud van den troon gedaan. De zoon brengt Heiningen in betrekking met den Duitschen Bond. Het bevestigt zich, dat de Koning van Saksen bij de vredesonderhandelingen beter vaart dan de partij der annexatie in zijn eigen land dit wil. Er blijven nog Pruisische troepen te Dresden eu andere deelen des rijks, maar met de Pruisen zullen ook Saksische troepen kwartier erlangeu. De staat van zaken is voor Pruisen zoodanig, dat het aan de vorsten, met welke de Noord-Duitsche Bond gevormd zal worden, geene al te groote hinderpalen in den weg moet leggen, ten einde het geheele ontwerp niet 111 gevaar te brengen, want genoeg geheime en openlijke vijanden wachten op het oogenblik om zich op Pruisen wegens do annciaticu te wreken. De leeningskwestie baart aaa de fractien van het Huis der Afgevaardigden nog groote zorg, en reeds Maandag zal het lot der 60 millioen beslist worden. Do meeste afgevaardigden zijn geneigd om do regering te gemoet te komen, hetgeen by de discussie duidelijk zal blijkeu. Men gelooft ook dat de uiiuister van financiën zijn laatste woord nog niet gesproken heeft. FRANKFORT, 23 Sept. i.Part. Con.) Men verzekert dat de hertog van Nassau voornemens is aanzienlijke goederen in Beijeren aan te koopen; hij zal voortaan een groot gedeelte des jaars te Munchen doorbrengen. ... , ?,..,, ? „ De staatkundige veranderingen, welke de oorlog in Duitschland heeft te weeg gebragt; hebben ook eene aanmerkelijke wijziging ten gevolge van de groepering, waarin do Duitsche Stetea reeds besloten haddon aan de Parijssche tentooiistcllit.^ deelte nemen Men zal nu by die groepering uitgaan van de scheiding van Duitschland door de Mainlinie. De ZnK-Dmtselio staten zullen eeno afzonderlijke groep vonn&apos;n. Gevolmagtigden der Zuid-Duitsche regeringen zyn thans te Stnttgart vereenigd, om hierover te beraadslagen. Omtrent het verleenen van ridderorden aan efe Pruisische onderha&quot;Srs over den vrede, graaf v. iüsmarck en den *err_&apos;Sartgy, worden thans uit Munchen bijzondere mededeelingen gedaan, waardoor men tracht den hoogst pijnlijken indruk uit te wisschen dien de onderscheiding aan graaf v. Bismarck verleend, m geheel Znid-Duitschland heeft te weeg gebragt, Men wijst er op, dat de beide Kamers van den Beijerschen Landdag, bij de beraadslaging over het vredesverdrag met Pruison, zich eenstemmig daarvoor ueboen verklaard, dat bij het uitbarsten van een oorlog tegen een buitenlandschen vijand Beijoren zich met alle kracht tot verdediging van den Duitschen grond aan de zijde van Pruisen zal schareu; de regering heeft te dezer gelegenheid bij monde van deu minister v.&apos; d. Pfordten bepaaldelijk gelijke bedoelingen kenbaar gemaakt. Van de Pruisische zijde geloofde men, dat op zoodanigen grondslag ecu nieuw tijdperk geopend zou wordeH yan een vredelievend en vriendschappelijk verbond en drong er dernllve, toen de Beijersche gezant graaf Bray in het begin van Sept. tot uitwisseliug der ratificatien van het vredesverdrag te Berlrjn kwam, er op aan, dat men dit tijdperk door wederzijdsche tegemoetkoming zou openen. Dien ten gevolge werd als eerste stap in eene nieuwe toekomst, maar met afsluiting van het treurige verleden, mondeling afspraak gemaakt omtrent het verleenen van orden aan de vredesonderhaudelaars. Het verleenen .van die orden is echter tot dusver nog niet geschied. Koning Lodewijk II van Beijercn heeft aan zijn gunsteling Richard Wagner een stok geschonken;, waarvan de knop een uit goud gedreven met brillanten bezetteu zwaan, ter waarde van eenige duizende guldens voorstelt. Omtrent den Koning wordt uit Munchen een berigt medegedeeld, dat vooral door de clericale partrj wordt verspreid en bewijst welke de meening der ultramontanen omtrent den Koning is en hoe zeer zij met hem ontevreden zyn. Het berigt vereischt natuurlijk allezins bevestiging en verdient weinig geloof. Men verhaalt namelijk, dat toen Prins Karl van zijnen veldtogt terugkeerde en de Koning niet was te bewegen hein in het leger te begroeten, er familieraad is gehouden, waarin de vraag werd opgeworpen, of Koning Lodewijk II toereikende bekwaamheid had om Beijercn te regeren, en o? het niet geraden was hem over te halen om vau zijn troon te treden en tot het anibtelooze leven terug te keeren, waar hij aan zijne zucht voor rcistogtjes in zoele heldere nachten en zijne neiging voor Richard Wagner ongestoord en zonder gevaar voor het land kon toegeven. Deze kwestie werd besproken in tegenwoordigheid van den lijfarts des Konings en op zijn voorstel werd een beroemd geneesheer ontboden, die zieb. hoofdzakelijk bezig houdt met de behandeling van patiënten, die aar» het hoofd lijden. Deze geneesheer, zoo zegt men verder, was naar den Koning gezonden en had om een gehoor gevraagd, hetwelk hem was verleend, en waarvan hjj tot zijn onderzoek gebruik maakte. Het oordeel, dat hij hierna aan de koninklyke familie mededeelde, moet geeuzins van dien aard zijn goweest, dat de Koning zich daardoor gevleid kan geïoelen. Zoo luidt het verhaal. Er is eene partij in het land, voor welke het zeer gewenscht ware indien de Koning, die voor ultramontaanschen invloed ontoegankelijk is, ten minste een mederegent bekwam in den persoon van den Prins Luitpold, die hare bedoelingen begunstigt.</p>
</text>
