<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OFPICIERS-SOGETEIT. HH. LEDEN wordt berigt, dat in het Societeitslocaal eene LIJST ter teekening is gelegd, to* deelname aan een DINER, op Zondag 18 Maart e. k. _ , &apos; (6388) Paleis voor WolMsvlijl. ZONDAG 18 MAAKT? OGHTENIM^ONCERT door het STRIJK-ORKEST, Aanvang li/s uur. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelinge» » 50 Cent). Aandeelhouders hebben toegang op hnnne Coupon-Bewijzen. AVOND-CONCERT door het HARMONIE-ORKEST, met medewerking van den Heer C. J. BECHr , lste ClarinetÜßk van &apos;s Hage. Entree _0 Cent, Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig.; (6412) SCHOÜWBÜRGÊ-., COafCERTEW, ENZ. STADS SCHOU WRURG. Directie Koobol, Tjasink en Peters. Zatnrdag 17 Maart. (N°. 96 Abon.) Eene sde voorstelling van: Be Maagd van Orleans, trenrspel in 5 bedrijven, met eene Inleiding of- Voorspel. Naar het Hoogduitsch van F. Schiller, door Mr. J. Kinker,, met nieuwe decoratien en costumes. Gevolgd door: Het 3de bedrijf.&quot; van de Hinde in het Bosch. (fi1/. nre). Dingsdag 20 Maart. (Vrijdommen, van welken aard ook, ten streng?-ste uitgesloten.) Voorstelling van het gezelschap der Koninklijke&apos; opera to &apos;s Hage. Zesde voorstelling van: L&apos;Africaine, groote5 opera, in 5 bedrijven. Muziek van Meyerbeer. Versierd met Wee nieuw*. Decoratien en tooneelmatigen toestel. (61/3 ure.)&apos; .CRAND-THEATER, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Nog slechts twee keeren zullen de onovertrefbare Violisten Mlls. Julia Delépierre, oud 10 jaren, en Juliette Delépierre, oud 14 jaren„ alhier ojrtrcdcn, en wel op Vrijdag 16 en Zatnrdag 17 Maart. Douzijnkaarten worden tegen de volle waarde aangenomen. Diploma&apos;s niet, geldig. ProsCfamm. voor Vrijdag 16 Maart: 2&quot;. Souvenirs deßellini„ Fantaisie sur Ia Somnambule (Artot), exécuté par Mlle Juliette Delépierre ; 3°. Symphonie pour deus violons soli (Dancla), exécutée par Miles. Juliette et Julia Delépierre;_ s°. Fantaisie de Concert (Delépierre.,. exécutée par Mlle. Julia Delépierre; 6°. Ah! vous diraisjeMamar. (Delépierre), Duo pour deux violons soli, exécuté par Miles. Juliette; et Julia Delépierre. Voorafgegaan door het lste bedrijf van: Christopheund Renate, Lustspiel in zwei Akten; in de 2de afdeeling, na de pause als N°. 4 van het Programma, het 2de bedrijf van: Christophe und&apos;. Renate. Prijzen der plaatsen: ƒ2, ƒ1.50, ƒ1 en 50 Cts. .(8 ure.) Zaturdag&apos; 17 Maart. Vijfde PAL MASQUÉ et PARE. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag 16 Maart. Be Loods, de Scheepstimmerman, en hel Garnalenmeisje, kluchtige vaudeville in 2 tijdvakken. Gevolgd door: Mejufvrouw Overmoed,. vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Tot slot: MauriU Snurk of een tweede- Lucretia Borgia, kluchtige vaudeville in 1 bedrijf, met nieuwe coupletten. (Aanv. 8 Ure.) Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; ..IJDELS. Plaatsen zijn aan het bnrean te bespreken. t SA__o__~~D__S VARIÉTÉS in de Nes. Vrijdag 16 Maart. SOIREE van Hubert Sauvlet: Ber Erste nnd ZweiU Act zur Oper: Bic Weisse Bame, Feuer in der MüdchenschuU, Lustspiel in 1 Act en Bas Fest der Handwerker, Posse in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanvang 8 uro. NB. Voor het benefiet van Mad. Sauvlet-Zerr op Maandag 19 d&amp;-zer zulle geene lijsten circuleren. &quot;LOKAAL KEIZERSKROON, SINGEL BTJ DE VIJZELSTRAAT. BUITENGEWONE SOIREES. O? VRIJDAG 16 en ZATURDAG 17 MAART 1866: Be Famielje Capell of de Berliner Balletkinderen met medewerking van den Heer BEEMS van &apos;s Gravenhage. VAUDEVILLES , CHANSONNETTES , enz. De bijval, der Familie CAPELL elders te beurt gevallen wegen» nette uitvoering, beschaafde voordragt, reine costumes, enz., geeft haar de verzekering, dat zij ook de tevredenheid van het Amsterdamsche kunstminnende publiek zal wegdragen, daar de uitvoeringen alles te boven gaan wat in dit genre vertoond werd. Aanvang 8 Ure. Entree 50 Cts. €7XI?M COH. CI3RT. IN DE NES BIJ DEN DAM A 18. Heden avond Eerste Debut van den Heer Collard, Chanteur Comique du Théatre de Bruxelle?. Voorts duo&apos;s, trio&apos;s, grands airs d&apos;opéraenz. enz., door liet geheele gezelschap, bestaande uit Fransche en. Duitsche Artisten. Aanvang 71/2 Ure. Entree vrij. F. VAIV HAARLEM.</p>
</text>
