<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM. lederen DINGSDAG-AVOND van Zes tot Acht Ure zijn Vier Bureaux geopend. J TOT INBRENG: I°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt B 58. 2°. Aan het HÜISZITTENHUIS, Prinsengracht RR 104 3». Aan het SCHOTSCHE VEEM, Uiienburgerpieiiitje bij de Rapenburgergracht en Oude Schans, R 82 TOT TERUGBETALING: 4&quot;. Aan het HOOF B-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. Namens het Bestuur der Spaarbank: „__.,. J». VAN GEUNS, Voorzitter. .J 1301) E. J. EVERWIJN LANGE, Secretaris. P. L. POSTHUMUS en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op ¦ Woensdag 4 April 1-.66 en volgende dagen, in het Locaal voor Publieke Verkoopingen, HiET OUDEZIJDS HEEREN LOGEMENT. ten OTerstaan van den Notaris G. RUIJS, verkoopen eenen netten IW_B©E_D_E_L, waarbij goed onderhouden Meubelen, Porseleinen, Lijnwaden, Collier Paarlen met diamanten sluiting, Oorsieraden, Broche en Ringen met heldere rozen bezet, Gouden en Zilveren Werken, enz. (5829) YEMüOPIITÖP DE HEBRESR HOFSTEDE OU_O BERKE.!. RODE, aan den Heerenweg nabij Haarlem, op den hoek van de ZandvoorterJaan, onder de Gemeente Heemstede en Berkenrode, op Woensdag, iponderdag en Vrijdag 21-23 MAART 1866, (hs vooi middags ten 10 Uro, TEN OVERSTAAN VAN DEN NOTARIS J. DOLLEMAN, van verschillende Mahonie-, Gladhouten- en geschilderde MEUBELEN, best gevulde Bedden en toebehooren, kapitaal Deventer Vloertapijt, lang 8.4 el, breed 6.7 el, Inlandsche en andere vloerkleeden, eenig Porselein, Aarde-, Lak-, Glas- en Keperwerk, enz. iJ__ï_2_U OKANJ.EBOO.__EN, HEESTER- en BLOEIHGEoT. Xi m tobben en potten; Wei-paard, Wagens, Stalgoede_ea, Schuitje, Tuingoederen en Gereedschap. Alles Zaturdag, 17 Maart 1866 particulier en Maandag en Dingsdag 19 en 20 Maart 1866 voor een ieder te zien van 10 tot 3 ure. De Catalogus is verkrijgbaar bij den Notaris J. DOLLEMAN, te Heemstede en bij de Makelaars P. L. POSTHUMUS en J. P. A. JtILöBONK, m het Lokaal v.or Publieke Verkoopingen te Amsterdam, genaamd: liet Oudezijds Heeren Logement. (5824) . Aan de Deelnemers indeOverlevingskassen, onder beheer der HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN, wordt berigt dat het Verslag omtrent den STAAT dier Kass__n voor hen ter visie ligt aan het Kantoor dér Sociëteit en brj Heeren Correspondenten door wier bemiddeling zij hebben deelgenomen. De Directeur, J 6328) P. LANGER__.UI_y.EN. -DE VHÊEÜ© van het HUIS EN ERF in de Kerkstraat, tussehen de Spiegelen Vijzelstraat, BB 517, door den Makelaar W. A. J. VROOM Azn., aangeslagen tegen 26 Maart 1866, zal GEEN VOORTGANG S«_ISÏÏV&apos; daal&apos; dit Perceel reeds UIT BE HAN» VEKROIHT IS. (6382) jjy&amp; TE ROTTERDAM LIGT IN LADING mm naar singapüue, &apos; het extra snelzeilend Nederlandsch BARKSCHIP Henriette Gerardina Susanna, Kapt. P. J. DAM. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES #• C°. en VAESEN EK STEINHAUS te Rotterdam en DE CONINGH &amp; C°. te Amsterdam. (3318)</p>
</text>
