<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN; 15 Maart. De directie der bank van Engeland heeft heden het disconto vastgesteld op 6 pCt. LONDEN, 15 Maart. De Allemanma heeft berigten uit New-York aangebiagt loopende tot 3 Maart des ochtends, benevens 74,000 doll. Gond agio 3P/g. Wissel op Londen 147lk- Ulinois 1151/3. 6 pCt. Ver. Staten ISB2 IÖ3I/4. Katoen middiing 44 in betere stemming. Meel en Granen vast. Petroleum 28, geraffineerd 45. De Times van New-York verzekert dat de politiek van Johnson de eenparige ondersteuning van het kabinet geniet. Volgens &apos;den officielen staat der publieke schuld, bedroeg deze op 1 Maart d. 2820 millioen (*).</p>
	<p>.[(*) Reuters agenten begaan hier blijkbaar loeder de vergissing, waarop ivij reeds vroeger hebben gewezen. Op 1 Febr. was het bedrag der schuld, netto D. 2716,898,152; derhalve zou volgens bovenstaande opgaaf&apos;de sc/inld n eene maand met B. 104 millioen zijn toegenomen. Bit is stellig onjuist. Het bedrag met inbegrip van den voorraad in kas was op 1 Febr. B. 2824 millioen. Ook thans nam Reuters agent weer dit bruto cijfer en men dient dus nader berigt af te wachten. Red.] Uit Alamos wordt van 7 Febr. gemeld, dat de keizerlijke Mexicaansehe troepen op onderscheidene punten overwinningen hebben behaald. MADRID, 14 Maart. De Epoca meldt als gerucht, dat de generaal Olano den generaal Dulce. als kapitein-generaal van Havana zal vervangen. De generaal Cordova volgt den Heer Olano op als directeur der infanterie, en Messina volgt Cordova op als directeur van den generalen staf.</p>
	<p>LONDEN,. 15 Maart. Consols 87*/» a 1/3; 3 pCt. Mexico 225/ s a 227/8;3 pCt. Dito 1864 ¦ ; 2 pCt. Venezuela 15 a 16; 6 pCt, Dito 31 a 33; £% pCt. Afgestemp. Gren. —a —; 11/ s pCt. Dito — a —; 2 pCt. N. Dito a ; 1 pCt. Ecuador — a exd.; Ulinois Spoorw. Aand. 801/4 a 3/4; 5 pCt. Griek. 151/ s a 16; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 377/ s a 381/ s; 5 pCt. Braz. 1865 — a—; 6 pCt. Amer. 1882 71s/4 a 72; 3 pCt. Buitenl. Spanje ?_-*--a ; 21/2 pCt. Dito —a —, Amort. 28V2 a S/4; Coup. Bew. 161/2 a s/4. WEENEN, 15 Maart. Slotkoersen: 5 pCt.Metall. 60.85; 5 pCt. Nat. 63.—; Zilv. Met. 1864 68.—,8.-Act.729;Noordb.-Act. 151.—; Oosten. Aand. 78.70; Loten 1854 76.25; Cred. Loten 114.25; Eng. Oostenr. Bank 70.— ; Cred.-Anstalt 141.10; Fr. Oost. Spw. Act. 163.90; Nieuw Lomb. 166.50. — Wissel Londen 102.70; Hamburg 76. —; Parijs 40.65. BERLIJN, 15 Maart. 5 pCt. Metall. 60; 5 pCt. Nat, 623/4; Oostenr. Crecliet-Actiën ; 6 pCt. Amerik. 1882 74-/4. FRANKFORT, 15 Maart, 5 pCt. Nationale 60%; Oostenr. Bank- Acticn 889; Dito Orcd.-Actiën —; Dito Aand. 1858 1321/2 ; Dito 1860 78% Dito 1864 84; 6 pCt. Am.rik. 1882 747/6. — Wissel: Weenen 115&apos;1&apos;s; Dito Amst. ÏOOV». , „ , ,r , • -._.. PABUS, 15 Maart. Fransche 3pCt. 69.67V_: Cred.-Mob.meuwe7oo; Pr Oost. Spoorw. — ; Russ. Spoorw. — ; 3 pOt. Binnenl. Spanje 37Vs; •&gt; ]/. i)Ct Dito 367/8; 5 pCt. Italië 61.75; Turken 38.55: Mexic. Loten —. MADRID, 14 Maart. 3 pCt. 40.25: 2 l/s pCt. 37.25. BRUSSEL, 15 Maart. Metall. s_Vs; Oostenr. Cred. —, Amerika 1882 733/i6.</p>
</text>
