<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 14 Maart. Moutwijn ƒ 11.25; Jenever ƒ16.75; Amst. Proef ƒ 18.—; Spoeling ƒO.BO. HAARLEM, 14 Maart. Ter Kaasmarkt waren heden hier aangevoerd 17 stapels, uitmakende 1430 stuks, waarvan verkocht werden 16 stapels, uitmakende 1370 stuks, wegende 2822 ffi. Hoogste prijs ƒ 28 per 50 ffi. OMMEN, 14 Maart. Op de gisteren alhier gehouden Schapen- en Varken-markt was bij ruimen aanvoer de handel vrij levendig. Boter per l/s vat ƒ 25a 26.50; Kippen-Eijeren per 100 stuks ƒ 2. DEDEMSVAART, 13 Maart. Wegens den op morgenmvallenden Overijsselsehen biddag voor het gewas waren de prijzen op heden als volgt: Rogge ƒ 6 a 6.25; Boekweit ƒ 5.40 a 5.60; Aardappelen ƒ 1.50 a 1.80; Boter ƒ 1. 10 per ffi; Eenden-Eijeren ƒ 2.75, Kippen-Eijeren ƒ 2 , beiden per 100 stuks. LAND VAN ALTENA, 14 Maart. Onze verschillende artikelen, welke weder eenige verhooging vertoonen, noteren wij heden als volgt: Aardappelen ƒ 3 a 3.50; Boter 5 cents hooger, ƒ1.25 per ffi; Eijeren 20 c. hooger, ƒ2.80 per 104 stuks, beide laatste voor den tijd van 8 dagen vastgesteld. Vette Varkens 251/2 c. vuil. Hooi zonder handel. Stroo als voren, ƒll a 12.50. Vlas en Zaad onveranderd.</p>
	<p>ANTWERPEN, 14 Maart. Rijst: Men verneemt den verkoop van 700 b. gep. Necransie Rangoon en Bassein Bijst voor cons. en gedeeltelijk voor exportatie tot gesouteneerde prijzen. — Van Dom. Campechehout hebben ca. 100,000 kil. nemers gevonden in de prijzen van ƒ 3 a 3Vs — Ook werden dezer dagen eenige partijtjes via Bremen aangevoerde Havana Honig tot ƒ KM/g a 193/4 ent. verkocht. PARIJS, 14 Maart. Raapolie fr. 117.50,4 zomermaanden 111.50, 4 laatste maanden 103.50. — Talk fr. 113, April en Mei 116 fr.; 4 zomermaanden fr. 118.</p>
	<p>LONDEN, 13 Maart. Suiker flaauw; van het in veiling aangebodene werd ongeveer een derde verkocht. — Koffij: Een partijtje van 80 b. Plantation Ceylon vond koopers tot de volle vorige prijzen. — Rijst: De aanvoeren zijn gering en vermits de vraag bleef aanhouden, is de voorraad verder verminderd tot 28,500 tons, tegen 49,400 tons in het vorige jaar. De houders zijn vast gestemd en de prijzen neigen tot verhooging. — Salpeter met goede vraag tot vaste prijzen. — Indigo metregelmatigen aftrek. — Kamfer: De prijzen zijn vast op £6.10 voor China in loco, en £6.12.6 voor Japansche zeilende.— In veiling zijn verkocht 800 b. Gambier tot 21.9 a 22 sh. — Terpentijnolie goed gevraagd tot 45.6 a 46 sh. voor Fransche geraff. — Schotsch IJzer onveranderd ep 77.3. — Straits Tin vast. — Lijnolie gesouteneerd op 40.3a40.6. Cocosnootolie: Ceylon vast 47 a 47.6; Cochin op 52.6 a 53 sh.— Talk stil; loco 49.6 a 49.9.</p>
</text>
