<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 15 Maart.</title>
	<p>In de gisteren gehouden zitting van den gemeenteraad, welke door 36 leden werd bijgewoond, is o. a. met 26 teg.n 9 stemmen verworpen de Voordragt der commissie van beheer der stedelijke rentege-* vende eigendommen tot afstand van gemeent.grond in de Plantaadje* aan J. E. Stumpff en Mr. W, K, van der Breggeiï. Ingekomen was eene missive van de kamer van&apos; koophandel en fabriAen te Mep* p.l, houdende verzoek, om terug te kernen op het verbod r.an invoer van Vee nit Drenthe.. Dit stuk is verkeerdelijk tot den raad daar B. en W. zijn gemagtigd tot aanwijzing dor plaatsen van Wuaf vee kan worden aangevoerd. B. en W. nebben reeds bi} _.e___isge« ving van gisteren de beperking ö|.g.hevc&apos;h,¦ zó&apos;odait hu Hut v_. tf__ Overijssel en Drenthe kan worden aaüg--&apos;.:o.&quot;rd.-</p>
	<p>In de zitting van heden der Tweede Kamer vau de zijn|al de overige nitzonderingswetten nopens de plaa___ tiike ver&apos; bruiksbelastingen aangenomen. De discussie over de nieuwe geidaanvraag ten behoeve van maatregelen tegen de veeziekte is aanjVf-&apos; vangen.</p>
	<p>_ Nu de Heer Thorbe«ke als lid def Tweede Kamer zitting nam, is er van zelf een einde aan allerlei geruchten, opvattingen en oordeelvellingen door de oppositie op hare gewone wijze geëxploiteerd. Nog in de laatste dagen liep het gerucht, dat de Heer Thorbeefe. het mandaat niet zou aanvaarden, maar zich in het buitenland zot* gaan vestigen. Onmiddellijk werd daarvan door het Haagsche oppoIsitie-orgaan gebruik gemaakt voor allerlei personele en hatelijfee eomj mentarien die ten doel hadden den gevierden staatsman in de&apos;acht.i.gl der natie te doen dalen. Zelfs ontzag men zich niet om op een toc*n van minachting te zeggen, dat Nederland zich niet ongelukkig zal gevoelen als de man, die zichzelf te groot acht voor dit land, voorgoed daaraan den rug zal hebben toegekeerd.&quot; Men ziet het: De haat tegen den Heer Thorbecke is sedert zijne aftreding niet verminderd. Gelukkig, dat er weinigen, zelfs onder de tegenstanders van Thorbecke&apos;s beginselen zijn, die het oordeel van het conservatie blad deelen. Allen, die niet door personele wrok en partij woede verblind zijn voor de groote verdiensten van den uitstekenden staatsman, zonden het diep hebben betreurd, wanneer de Heer Thorbecke werkelijk aan het land «voor goed den rug had gekeerd ,&quot; gelijk liet orgaan&apos; zich uitdrukt, en voorzeker hoopt geheel de natie, uitgezonderd die &quot;haters enbenijders,&quot; met ons , dat het den&quot; Heer Thorbecke nog vele jaren zal gegeven zijn zijne geestkrachten aan te wenden ten nutte van het vaderland , dat hij waarlijk niet getoond heeft bij Duitschland achté_ Ui stellen, gelijk zijne vijanden beweren. Wie geloof mogt hebben geslagen aan hetgeen dezer dagon, mede&apos; in het Haagsche orgaan, als een «bepaald en stellig feit&quot; werd medegedeeld , dat namelijk de Heer Thorbecke bij zijne aftreding den Koning zeu hebben aangeraden de conservatieven aan het bestuur te roepen, zal zeker de opmerking hebben gemaakt,&apos; dat hij daarvoor van die zijde wel wat meer dankbaarheid had mogen ondervinden, dan hem in hun orgaan betoond wordt; een staatsman , die onder de tegenwoordige omstandigheden adviseert, het bestuur op te dragen aan de conservatieve partij, die èn in de kamer èn in het land en deconfiture is geraakt, moet die partij we! bijzonder genegen zijn, en zóó groote genegenheid te beantwoorden met cene haat, als in de oordeelvellingen vaa het orgaan over Thorbecke doorstraalt, is eene zonderlinge opvatting van de pligten der dankbaarheid! Maar het zoogenaamde stellige feit was eene onwaarheid, welke men weder vergeten had of vergeten waande, toen men later weder goed vond den strijd met hatelijke insinuatien voort te zetten.</p>
	<p>Uit Seest wordt heden gemeld, dat aldaar de veeziekte thans ten tweeden male is uitgè.roken. Men denkt er ernstig aan, om er&apos; thans het kwaad niet meer door afmaking te stuiten. (Utr. B.)</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 15 Maart. Den 7den April aanstaande zal in het locaal Diligentia alhier, eene buitengewone algemeene vergadering van deelhebbers in de Ned. Indische stoomvaartmaatschappij worden gehouden, in deze vergadering zullen behandeld worden de volgende punten: voorstellen tot wijziging van de artt. 4, 11, 13 en 32 der statuten; en incdedeelingen over den toestand der maatschappij. * ABGOUDE-PROOSTDIJ, 14 Maart. Heden werd alhier tot lid van den gemeenteraad gekozen de Heer G. Snoek, in plaats van den Heer W. T. Snoek, overleden. * NIJMEGEN, 14 Maart. Z. M. heeft bij een dezer dagen genomen besluit aan den lsten luit.-adjud. H. P. J. Hermus van het lste reg. infanterie alhier, vroeger gedetacheerd geweest bij het leger in Ned. Indie, vergunning verleend tot het. dragen buiten dienst van de eerezabel hem door do burgerij van Samarang aangeboden als blijk van erkentelijkheid bij den opstand onder de vreemde Europesche militairen aldaar, in den nacnt van 16 op 17 Augustus 1860.</p>
</text>
