<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EENE CRTSIS IN AMERIKA. III.</title>
	<p>Al gaf men eens toe — hetgeen wij geheel in het midden lieten, daar men zelfs in Amerika nog op verre na niet genoeg ervaring heeft opgedaan, om daarover een grondig oordeel te vellen — dat het Congres de stemming van het Zuiden beter inziet dan de president , en zijne voorzigtigheid derhalve, in het algemeen gesproken, Wel te verdedigen zou zijn, dan nog zou men den thans voorgestelden maatregel moeten afkeuren, niet slechts, omdat hij is incon- Stitutionneel, zelfs op het standpunt van het Congres, en zoo lang als dit niet uitdrukkelijk heeft verklaard, dat de afgescheiden staten buiten de Unie zijn, maar ook, omdat hij is ondoelmatig en den staat van zaken eer zou verergeren dan verbeteren. Wij poogden dit gisteren aan te toonen en zullen dienaangaande thans nog nader het gevoelen vernemen van den president. Maar zelf j al had de president het regt en de wijsheid voor zich in dezen strijd tegen het Congres, en de natie bleef onverschillig of erger nog op de hand harer vertegenwoordigers, dan zou men bij de thans gebleken vastberadenheid van het hoofd van het uitvoerend bewind de crisis eene zeer gevaarlijke moeten noemen. Wij gelooven niet dat zij dit is en zullen onze gronden voor die meening thans ook uiteenzetten. Eerst wat betreft het eerste punt, het volgende: //Het is onverstandig en gevaarlijk,&quot; zoo zegt de President — «eene reeks van maatregelen voor te staan, welke slechts ten gevolge kunnen hebben, dat een gedeelte van het land tegen een ander gedeelte in het harnas wordt gejaagd. Of dit laatste gedeelte veel krachtiger is dan het eerste, doet niets tot de zaak at, het gevaar blijft hetzelfde. Het is onverstandig; want als men de zaken haar natuurlijken loop laat, Kullen door landverhuizing, door de ontwikkeling van handel en nijverheid, door een aantal andere oorzaken, de bewoners van het buiden, weldra even aanhankelijk bevonden worden aan de Unie, als die van eenig ander deel des lands. Sluit men hen daarentegen buiten het Congres-, wordt er — gelijk in dit ontwerp geschiedt — bn de wet bepaald, dat de Zuidelijke Staten nog niet ten volle zijn hersteld in hunne constitutionele betrekking tot het land, dan kunnen zij zich geregtigd rekenen om een geest van verzet te kweeken tegen de regering [het is niet gemakkelijk, deze zinsnede volkomen juist te vertalen: _they maythink, they have cause to become a unit in teeling and sentiment against the govermnent&quot;]. //Wanneer die constitutionnele betrekking nog niet volkomen is, laten wij dan de handen ineen slaan, om dit doel zoo spoedig mogelijk te bereiken. Ilc ben niet alleen geregtigd, maar verpligt te onderstellen, dat de regten en belangen van alle klassen der oevolking volkomen zullen gewaarborgd zijn, indien in dozo staten de bondsgeregtshoven weder in al hnnne functien zijn hersteld, en zich des noods kunnen bedienen van den sterken arm der gewapende magt, om inbreuken op de ; constitutie en geweld te keeren. Mogt ik mij ongelukkiger wijze in oeze-verwachting bedriegen, dan is het uitvoerend bewind door de wet van Maart 1865 [de oude freedmensburean bill] tot krachtiger maatregelen gemagtigd en thans, gelijk vroeger, kan het zich bedienen van j «e land- en zeemagt der Unie, om opstand te onderdrukken en ver- Zet tegen de wet ten des lands te overwinnen.&quot; - Men zal met ons moeten erkennen, dat de kracht van dit betoog &apos; kwalijk kan worden ontzenuwd, zelfs in de onderstelling, dat er uit het Zuiden grooter gevaar dreigt dan de President gelooft. Immers dit gevaar is èn onzeker, èn kan met de middelen die men op dit oogenblik bezit, hoogst waarschijnlijk met goed gevolg worden be- j streden. Door den thans voorgestelden maatregel echter, zou men den eenigen weg afsluiten, waar langs in de gesteldheid van het Zuiden, op volkamen natuurlijke wijze, langzamerhand verbetering kan worden gebragt. De groote vraag is, welke is de houding der natie bij dezen strijd tussehen het congres en den president? Op 20 Februari) werd het ontwerp op nieuw behandeld in den senaat; | «e tribune was stampvol; buiten het kapitool stonden honderden nieuwsgierigen, die geen toegang hadden kunnen verwerven; bijna al | de leden yan het corps diplomatiek woonden de discussien bij. Be zitting werd geopend door eene rede van senator Wade, tot ondersteuning van een amendement op de constitutie, houdende de bepaling, dat een president der Unie, niet onmiddellijk als zoodanig herkiesbaar zou zijn. Dat dit voorstel thans werd ingediend beschouwde men als een vijandig antwoord op het veto, ofschoon de verdediger beweerde , dat het voornemen er toe reeds lang had bestaan. Zijne redevoering was trouwens niet geschikt, om deze bewering ingang te doen vinden, want zij vloeide over van bittere toespelingen op de staatkunde van den president. Te een ure werd de vraag aan de orde gesteld, of de frecdmens Bureau bill zou worden goedgekeurd niettegenstaande het veto. Garratt Davis bestreed het ontwerp in eene uitvoerige rede; Trumbull sprak nog langer ten gunste der wet en keurde de politiek van den president op de heftigste wijze af. Daarop volgde eeno diepe, min of meer drukkende stilte gedurende de stemopneming. Toen de uitslag werd bekend gemaakt volgde een daverend applandissement op de tribune. Reeds dit doet vermoeden, dat de bevolking der Unie anders denkt dan de meerderheid van het Congres, maar er zijn voor deze meening i steviger gronden. De //Reverend&quot; Henry Ward Beecher, een broeder van Mevrouw , Beecher Stowe én even vurig voorstander van de afschaffing der j slavernij, ook in hare laatste overblijfselen als de welbekende schrijfster ] Van de Negerhut, voerde op denzelfden dag het woord tot eene talrijke Vergadering te Brooklyn. Hij sprak natuurlijk over het veto en zeide : &apos;het doet mij leed,dat de President zich verpligt gevoelde de goedkeuring dezer wet te weigeren,en het doet mij nog meer leed, dat het ontwerp zoodanig was, dat de President zich tot die weigering verpligt rekenen moest. Ik erken, dat het lezen van zijne boodschap een diepen indruk op mij heeft gemaakt, dat hij zeer ernstige en gewigtige gronden heeft aangevoerd, waarom het ontwerp in dien vorm geene wet worden mogt. Maar ik geloof en ben er van verzekerd, dat geen man in dit land funstiger is gestemd voor maatregelen, waardoor de veiligheid van en zwarte inderdaad zal zijn gewaarborgd dan president Johnson zelf (toejuiching). De zwarte zal worden beschermd, doch hij zal niet Worden beschermd ten koste der constitutie, maar door ongeschonden handhaving der constitutie, enz.&quot; Zulke woorden van zulk eene zijde bewijzen, dat het betoog van den president ingang vond althans bij de verstandigen der tegenpartij. Maar er is meer. Twee dagen later.op 22 Febr.,vierde de UnieWashingtons geboortedag. Te New-York, in Coopers instelling, zou eene redevoering worden uitgesproken door Seward. Het was de eerste maal sedert den moordaanslag, dat hij weder in het publiek verscheen, en toen hij de zaal binnentrad, rees de gansche vergadering op als een man, en//juichte - gelijk een New-Yorks correspondent het uitdrukt, - //zoo lang zii geluid kon geven.&quot; Eer Seward het woord nam, spraken een aantal andere redenaars, onder anderen Ravmond (H. J., de schrijver van eene goede levensschets van Lincoln en redacteur van The Times; in de laatste betrekking wordt hij , gelijk wij vroeger herinnerden, tijdens zijne afwezigheid in het Congr.s, vervangen door Thurlow Weed, mede een, woordvoerder der gematigde republiekeinen.) Er werden verscheidene besluiten genomen in den geest van Johnsons staatkunde; men keurde zijn veto nadrukkelijk goed, verklaarde zich voor toelating der Zuidelijke afgevaardigden en protesteerde tegen de pogingen van het Congres om bepalingen te maken betrekkelijk het stemregt in de verschillende staten. Seward sprak volkomen in denzelfden geest en zijne redevoering maakte blijkbaar diepen indruk. Hij beschouwt het geschil tussehen den president en het Congres eenvoudig als een geschil over middelen, en meent dat het door beiden beoogde doel veel sneller en beter door de middelen van den president zal worden bereikt. Hij acht het onmogelijk, zelfs al s ware het constitutionneel en staatkundig het Zuiden langer onder de _ krijgswet te laten en meent dat alles zich van zelven redderen zal, t indien men de zaken haar natuurlijken loop laat. De bevolking, zeide . hij in hoofdzaak, ook die van het Zuiden, heeft veel te veel gezond ) verstand om niet in te zien, dat hetgeen men vreest strijdig zou zijn j reeds met haar eigenbelang. t Gelijktijdig hield de President eene redevoering te Washington, i ln een opzigt schijnt die niet zeer gelukkig te zijn uitgevallen. De President liet zich namelijk zeer bitter uit over de radicalen, vooral j over Thaddeus Stevens, Charles Sumner en Wendell Phillips, die . hij met name als zijne vijanden aanduidde, en beschuldigde van aan- ( hitsing tot moord. (Hij doelde daarbij op het gezegde van Stevens,&apos; i dat men in Engeland voor 200 jaar, een Koning wegens dergelijke j - handelingen het hoofd voor de voeten had gelegd, en ojd een nog ! &apos; sterker uitdrukking: //dit presidiale struikelblok moet uit den weg 1 worden geruimd&quot;. .This presidential obstacle must be gotten out of i the way. ) Maar over het geheel genomen vond zijne toespraak algenieenen bijval. Eene passage kunnen wij ons niet onthouden van te vertalen. .Deze dag is meer dan eenige andere geschikt om het herstel te constateren van de Unie, gesticht door den vader van dit land, door Washington, wiens naam deze stad draagt, wiens aandenken is gegrift in de harten van allen, die eene vrije regering liefhebben, — Washington //de eerste in den vrede, de eerste m den krijg, de eerste in de harten zijner landslieden&quot;. Geen volk kan zeggen, hij was de onze; geene natie kan hem uitsluitend haar eigendom noemen; zijn naam en zijn leven zijn het erfgoed van alle beminnaars der vrijheid. Van daag had ik het genoegen de vergadering bij te wonen van de vereeniging van het nationaal Washington monument. Het zal worden opgerigt nabij deze plaats waar ik u toespreek. Laat ; het worden voltooid ; laten de verklaringen van de gehechtheid en i trouw aan de Unie worden bewaard, door staten, maatschappijen en ver- ; eenigingen in dit monument geplaatst. Vergun mij ute zeggen wat het , motto is van den steen, gezonden door mijn eigen staat (Tennessee) | een staat, die voor het behoud der Unie gestreden heeft op het slagveld en in de vertegenwoordiging der natie, en die thans strijdende is, om zijne betrekkingen met de Unie, ten gevolge van den opstand verbroken, weder aan te knoopen, en de plaats weder in te nemen, waar hij sedert 1796 heeft gestaan. (Tennessee behoort onder de Staten, wier vertegenwoordigers van de zittingen van bet congres werden uitgesloten). Ik houd mij aan dat motto, gelijk mijn staat er zich aan wenscht te houden, het is de spreuk van den onsterfeliiken Andrew Jackson. a-De Unie — zal en moet behouden blijven.&quot; (Uitbundige kreten vau toejuiching). Indien het mogelijk ware, dat deze groote man, wiens standbeeld daar in uw midden staat, wiens portret achter mij hangt in het kapitool, kon verrijzen uit de dooden en zien hoe twee factien de Unie trachten te verscheuren, eerst de slavenhouders om hunne instelling te handhav«n, thans de radicalen die de regering zouden ten onderste boven werpen om de laatste sporen der instelling te verdelgen, dan zou hij nogmaals herhalen hetgeen toen de Unie heeft gered: — //de Unie — zal en moet behouden blijven.&quot; Daags daaraanvolgende, toen de inhoud van deze redevoering te New-\ork bekend was, seinde Seward van daar naar Washington: //Alles is in orde ;de Unie is hersteld; het land is gered; de redevoering van den president overwint; de natie zal gelukkig zijn.&quot; Gelijke betuigingen verneemt men ook uit andere steden der Unie, en het lijdt geen twijfel of de staatkunde van den president vindt in de steden algemeene goedkeuring. Omtrent de bevolking van het platte land verkeert men nog in het onzskere en zal men nog geruimen tijd in het onzekere blijven, omdat deze niet zoo veel gelegenheid heeft hare stemming te doen kennen. Gewoonlijk blijkt die eerst bij de verkiezingen. Zezer schijnt dit, dat het Congres niet onmiddellijk toegeven zal, ook al worden er vele leden voor de meening van den president gewonnen, gelijk reeds is gebleken bij de stemming in den senaat. .Vare daar door dé motieven van het veto geene verandering in de zienswijze van sommige leden gebragt, dan ware het veto verworpen, want de meerderheid voor het omwerp was bij vorige stemmingen grooter dan thans. Maar ook al blijft het Congres nog eenigen tijd volhouden, de tegenstand zal waarschijnlijk niet van langen duur zijn. Volgens de pas ontvangen berigten, zal President Johnson binnen kort eene proclamatie uitvaardigen, waarbij de opstand ten einde en de Unie hersteld wordt verklaard. Volgens de wet van Maart 1865, zou het frecdmens bureau (het tegenwoordig bestaande) in wezen blijven tot een jaar na het eindigen van den opstand. Deze wet zal dus (indien de proclamatie werdt uitgevaardigd) van kracht blijven tot Febr. 1867. In dien tijd zijn de regten der kleurlingen derhalve voldoende gewaarborgd. Mogt het blijken, dat zij ook dan nog gevaar loopen, dan kan de wet, volgens eene daarin opgenomen clausule, door het Congres worden hernieuwd. Uit een practisch oogpunt schijnt er dus geeno reden, waarom de natie zich tegen de uitdrukkelijke meening van den President voor de zienswijze van het Congres zou verklaren. Er is echter nog eene andere reden, waarom wij gelooven, dat in het gevoelen der vertegenwoordiging niet meer door de natie wordt gedeeld. In geen regeringsstelsel welligt is de vertegenwoordiging znlk eene getrouwe afspiegeling van het beeld der natie, van hare hoop en j vrees, hare wenschen en begeerten, als in het Amerikaansche; maar — of eigenlijk juist daarom, — die spiegel weerkaatst niet haar tegeni woordig beeld, maar het gelaat, dat zij twee jaren vroeger had. i Toen de verkiezingen plaats grepen was men nog in het heetst van , den strijd, en vaardigde vurige strijders af; de radicale candidaten j behielden de overhand bij de verkiezingen; zij hebben die nog in het j Congres. Maar in tijden als do Unie thans beleeft, verandert de I stemming te sterk, om te kunnen gelooven, al wist men het tegendeel niet van elders, dat deze vertegenwoordiging nog de zuivere uitdrukking van den wil der natie zou zijn. In het ergste geval dus, namelijk wanneer het Congres onwrikbaar op zijn standpunt blijft, zouden de verkiezingen van den aanstaanden j herfst daarin toch verandering brengen. Wij voor ons echter gelooven, j dat men reeds nu spoedig verandering zal bespeuren; reeds nu zullen vele leden van het Congres eerst eens naauwkeuriger onderzoeken of de toestand van het Zuiden niet inderdaad is, gelijk hij door den President, den man uit het Zuiden wordt geschetst, eer zij zich door. enkele al te vurige voorstanders van afdoende maatregelen laten verleiden tot besluiten, die het tegendeel zouden veroorzaken van hetgeen zij wenschen te verzekeren. En reeds nn kan men, gelooven wij, met allen grond beweren, dat de crisis, welke vroeg of laat komen moest en thans gekomen is, gelukkig is doorgestaan.</p>
</text>
