<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MINISTERIE VAN BINNENLANDSCfIE ZAKEN. RIJKSKWEEKSCHOLEN tot opleiding v*n Onderwijzers te &apos;s Hertogenboseh, Haarlem en Groningen. Aan elke der Rijkskweekscholen te &apos;s Hertogenboseh, Haarlem en Groningon zal met het begin van den cursus 1865/66, aanvang nemende den lsten September 1865, gelegenheid zijn tot plaatsing van tien kweekelingen in het eerste of laagste studiejaar, ten einde daar op kosten van het Rijk opleiding tot hulponderwijzer te ontvangen. De leermiddelen worden kosteloos aan de kweokolingen verstrekt. Aan ieder hunner, mot uitzondering van hen, wier ouders in de gemeente wonen waar de kweekschool gevestigd is, wordt to Haarlem eeoe Rijkstoelage van ƒ2BO, en te &apos;s Hertogenboseh of Groningen eene KijkstoclAge van ƒ250 toegekend, ten einao zich, ondir goedkeuring van den Directeur der kweekschool, voeding, inwoning en bewassching binnen de gemeente te verschaften. Tot het examen ter plaatsing aan do kweekschool worden toegelaten zij, dio blijkens over to leggen geboorte-acte tu3schon 1 Januarij 1849 en 15 Maart 1851 geboren zijn. Voorts moeten worden overgelegd: cene verklaring van een geneesheer, waaruit blijko, dat do adspirant een good gehoor en gezigt, eene goede gezondheid en geene misvormende of&apos; andere gebreken heeft, die hem voor het onderwijzersvak of het dtel nemen aan gymnastischo oefeningen minder geschikt maken; en een getuigschrift van goed gedrag, afgegeven door het dagelijksch bestuur der gemeento zijner inwoning, on, indien hij reeds aan eene school iq werkzaam geweest, een getuigschrift van den districtsschoolopziener of hoofdonderwijzer dier school. Doze stukken moeten vóór 10 Junij 1865 vrachtvrij worden toegezonden aan den Heer Directeur der kweekschool, bij welke mon geplaatst wenscht te worden, en waaromtrent de keuzo vrij is. Aan hen, die zich zullen hebben aangemeld, zal later worden bekend gemaakt, waar en wanneer het te houden examen zal worden afgenomen. Het examen zal loopan over al de vakken, vermeld onder a—i in art. 1 der wet tot regeling van het lager onderwijs. Aan elke der Rijkskweekscholen te Haarlem en Groningen zal bovendien met den aanvang van don cursus 1865—66 gelegenheid zijn tot plaatsing van tien hulponderwijzers, ten einde, onlcr dezelfde voorwaarden als voor de kweekelingen zijn bepaald, opleiding tot hoofdonderwijzer to ontvangen. De hulponderwijzers, die tot het examen, hetwelk zal overeenkomen mot dat tot verkrijging eener acte van bekwaamheid als hulponderwijzer, wenschen te worden toegelaten, moeten overleggen: a. eene geboorteacte; b. de acte als hulponderwijzer of van den derden rang; c. gelijke verklaring van een geneesheer, en gelijke getuigschriften van het bestuur der gemeente en van den districtsschoolopziener oi hoofdonderwijzer, als voor de kweekelingen hier boven bepaald is. Dezo stukken mooten vóór 10 Junij 1865 vrachtvrij worden ingezonden aan den Directeur der Rijkskweekschool te Haarlem ot&apos; Groningen; omtrent deze beide inrigtingen is de keuze voor de hulponderwijzers vrij. Da toelagen aan kweekelingen en hulponderwijzers worden slechts verleend onder voorwaarde, dat de geheele cursus, die voor de kweekelingen vier en voor de hulponderwijzers Jwee jaren duurt, tot het einde too worde bijgewoond. Blijven zij hieromtrent in gebreke, of worden zij wegens slecht gedrag, gebrek aan vlijt of andere dergelijke gewigtige redenen niet langer tot de lessen toegelaten, dan zijn zij verpligt de reeds ontvangen toelagen aan den Staat terug te betalen. &apos;s GiiAVENH__GF, 15 Mei 18S5. Van wege den Minister van Binnenlandsche Zaken, De Secretaris-Generaal, (11799) 9. SCHBÖOEB. KÓMLICII PUIT. AMTOGESELLSCHAET DER BAIJERISCHEN OSTBAHM. SEGHSTE EINZAHLUNG. In Gomiissheit des § 11 der Satzungen wird hiermit die sechste Einzahlung und zwar mit zehn Procent des Nominal Botrages, also mit ZWANZIG GULDEN per Interimschein auf die Zeit vom Ïten bis einschliissig 7ten Juli 18(55 festgesetzt. Bei der Einzahlung werden dio Zinsen bis Ïten Juli 1865 vergiitet. Nach Ablauf obigon Zahlungs-Termines kann zwar noch wiihrend der darauf folgendon 30 Tage, also bis einschliissig 7ten August 1. Js. eingezahlt werden; es sind jedoch bei diesen Einzahlungen die Zinsen zu 4% Procent vom Hen Juli bis zum Tage der Einzahlung der Gesellschaft zu vergiiten. Wiihrend obiger Termine kann statt der Theil- auch Volleinzahlung gcleistet werden. Wer die Einzahlung in diesen Terminen nicht leistct, wird dadureh nach §11 der Satzungen aller seiner Rechte als Actioniir, so wie der friiher eingezahlten Theilsuinmon zu Gunsten der Actiongcsellschaft verlustig; die ausgestellton Interimsscheine aber worden fiir ungültig erkl&apos;art. Rcklamationen hingegen auf Grund crhcblicher und unverschuldeter Hindernisse sind wiihrend der 3 Monate vom Bten August bis Bten November 1865 zulüssig und können nach Ablauf dieser Zeit gemtiss §11 Abs. 4 der Satzunpen koinon Ealle3 mehr beriicksichtigt werden. -■ Die Einzahlungen haben unter Vorlagc der Interimsscheine zu geschehen , entweder bei der Gesellschafts-Hauptcasse zu Miinchen, oder bei der K. Bank in Nürnberg und deren Filialen; i. Bei dem Bankhause : M. A. VON ROTHSCHILD &amp; SÖHNE in Frankfurt a/M. uu ii JOSEPH VON HIRSCH zu Miinchen. u ii ii S. J. OBERMAIJER zu Augsburg. // // * S. BLEICHRÖDER zu Berlin. // ii ii BECKER FULD zu Amsterdam. Münciien, den Ïten Mai 1865. &apos; ■ BER YEIVW ALTUNCSRATII. De Ondergeteekenden berigten den belanghebbenden , dat bovenvermelde STÖBTINC ten hunnen Kantore kan worden gedaan van af 1 tot en met 7 Julij 1865. (10982) Amsterdam , 10 Mei 1865. BECKER &amp; EULB. TABAK. J. A. DE GROOT en J. M. LAURILLARD, Makelaars te Rotterdam, zullen op VltUO _&lt;; •&gt;&lt;&gt; MEI IN«_., des namiddags ten 2 ure, in het Notarishuis aan de Gelderschekade, Publiek Veilen, voor rekening van wien zulks zal mogen aangaan, en ten overstaan van oen daartoe bevoegd Beambte (U7B7j 321 Ceroencn Havana Tabak en 85 Mille Havana Sigaren. gedeeltelijk meer en minder door zeewater beschadigd. Aangebragt van Havana via Antwerpen, per het schip ELIAS, Kap. CARUANZA. TA BAR. Onmiddelijk na afloop van bovenstaande Veiling zullen te Rotterdam n hetzelfde Lokaal nog worden geveild: 220 pakken Orieksche Tabak (lilauli kerfgoetl) c SOO „ Portorïco d\ Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tubak, aldaar. (11788)</p>
</text>
