<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>UrotY^DEN - ■■ de r^1&quot;&apos;. &quot;&apos;Cde^deefj1- rd. J°hn EusfeU heeft aan de HI1- BarinS 1ein«„ rillS van Vcnn,&apos; i ■ •&gt; eeae kennisgeving had ontvangen van einde &apos;, !*Vaa &quot;P&quot;ova T &apos; Inb-ouden&lt;}e o. a. het berigt, dat het voorin lsS?4 de HII R„• ee?,e eommissie naar Londen te zonden , ten I.O»rvï, &apos; S Brother» te onderhandelen over de leening of 23 m &apos; • •3 ü0endon mét 605Óna&apos;^ z&apos;jn aallgekr,men van New-York de City ««. uo.uoo doll. en de Glasgow, beide met berigten van LONDEN, 23 Mei. Dc navolgende telegraphische berigten zijn ont-1 vangen: j 1 Shanghae, 22 April. Het berigt dat Prins Kohg aan het bewind blijft, 1 bevestigt zich. Dc opstandelingen yan Amoy rigten groote verwoestin■ gen aan. Dc Japansche regering heeft aangekondigd, dat dc onderdanen der mogendheden die met Japan geene verdragen hebben gesloten, niet in dat land zullen worden toegelaten. j WEENEN, 23 Mei Volgens dc heden ochtend in het licht ver&apos; schenen dagbladen mag men dc opheffing van den staat van beleg in 5 Hongarije eerstdaags te gemoet zien. Dc Croatische landdag is tegen . 17 Julij bijeengeroepen. Volgens een berigt voorkomende in dc Neue Presse heeft dc Fran- &gt; sche ambassadeur alhier in een gesprek met dan minister-president, dc . volgende uitdrukking gebezigd mat betrekking tot dc rede door Prins j Napoleon te Aja-cio uitgesproken: //Het is een stuk, welksOHhekookte inhoud geene wederlegging verdient.&quot; I PARIJS, 23 Mei. Dc Constitutionnel bevat een artikel van den Heer , Limayrac, waarin hij herinnert aan do vredelievende verklaringen van [ dc regering der Amerikaansche Unie ; hij somt dc feiten op ten betooge, . dat dc ongerustheid, veroorzaakt door den loop van zaken in Amerika, j allen grond mist. MAKSEILLE, 23 Mei. Prins Napoleon is van Spezzia komende alhier gearriveerd. Berigten uit Konstantinopel van 17 dezer melden, dat Sir H. Bulwer van Egijpte is teruggekeerd. Dc nieuw benoemde gezant te.Parijs, Saf■ vet Pacha zal in dc volgende week vertrekken, om zijn post te aanvaarden. Abt-el-Kader heeft dc vergadering der vrijmetselaarsloge te 1 Pera bijgewoond. MOSTAGANEM, 22 Mei, des Ochtends. Dc Keizer werd bij zijn bezoek te Religoae plotseling bij zijne inkomst in die plaats omringd door den geheelen stam der Flittahs, die met aandrang verzochten om dc in vrijheidstelling hunner bloedverwanten, bij den jongsten opstand betrokken en in Frankrijk geïnterneerd, üe Keizer getroffen door dc betuigingen van getrouwheid, welke dc Arabieren hem gaven, heeft aan dc bedoelde personen gratie verleend. Dc stam heeft dit blijk van welwillendheid des Keizers met luide toejuichingen begroet. Dc Keizer heeft zidi te Algiers ingescheept. LONDEN, 23 Mei. Koffij: Pla-.it. Ceylon 78a92, dito Native G 6.6 a 70.6 gevraagd. — Suiker zeer vast. — Rijst stil en vast. — Talk in loco 40.6, Oct.—Dec. 41.6. —Spaansche Indigo in veiling stijgende.— Lijnolie 32. LIVERPOOL, 23 Mei. Van Katoen zijn heden 20,000 b. verhandeld tot % p. hooger. LONDEN, 23 Mei. Slotkoersen: Consols 89% ; 1 pCt. Ecuador — ; 5 pCt. Grieken 1824/25 —; Dito Coupons —; 3 pCt. Mexic. 24%; Afgest. Grenada — ; 2 pCt. Nieuwe Dito —; Uitgest. Dito —; Landwamn.ds —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 48%; 4% pCt. Russen 1860 —; Dito 3 pCt. 1859 54%; 5 pCt. Dito 1862 OOVi; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 47&apos;■&gt;/»; 2% pCt. Dito —; Amort. 29%; Cert. Coupons 15%; 6 pCt. Turken (G-econs.) 47% ; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. 1862 39%; 1 nCt. Dito —; 2% p(V. Holl. 63; 4 pCt. Dito —: 5 pCt. Ver. Staten Leen.—; 6 pCt. Dito 1882 GG; Dito Shares —. Wissel: Petersburg 3/m. 30%; Parijs 3/m. 25.47%; Hamb. 13.10; Amst. 3/m. 12. WEENEN, 23 Mei. 5 pCt. Metal. 71.— ; Dito Nat. 76.—; Credit- Aetien 181.20; B-nk-Actiën 801. — Wissel: Londen S/m. 109 25. BERLIJN, 23 Mei. 5 pCt. Metall. GG ; Dito Nation. 70% ; Oost. Cred.-Act. 84%; Amerika 1382 71%. FRANKFORT, 23 Mei. 5 pCt. Nat. 67%, 68 a — ; Oostenr. 8.-Act. 865; CredietAct. 198.—, —; Oostenr. Aand. 1858 tt. 100 135% ; Dito 1860 fl. 500 85 a—; Dito 1864 fl. 100 95; 6 pCt. Amerik. 18S2 70%, 71. — Wissel: Weenen 103; Dito Amst. 100%. PARIJS, 23 Mei. Slotkoersen: Fransehe 3 pCt. 67.22%; 4% pCt. ■ Dito 95.50; Frans. Oost. Spoorweg 437; Crédit-Mobilier 765 j 3 pCt. Spanje — ; 2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 65.82%. Wissel: Petersb. 3/m. 325 ; Londen kort 25.27%; Amst. 3/m. 210%; &gt; Hamburg 3/m. 186. Fransehe 3 pCt. openden 67.35. MADRID, 22 Mei. 3 pCt. 43.80; 2% pCts. 39.60. BBUSSKL;, 23 Mei. Metall. 63%; Oostenr. Cred. 429; Amerika 1882 68%. ANTWERPEN, 23 Mei. 4&amp; pCt. Belg. 99%; Oost. Cred.-Act. — ; 5 pCt. Metall. 63%; Dito Nat. 67%; 3 pCt. Binnenl. Spanje 40% ; 2pCt. Dito 38%; 6 pCt. Turken 47%; Amerik. 1832 70; Credit Guillon —; Rott. Spooi&apos;wug —.</p>
</text>
