<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dankbaar iierdexkex wij de 45-JABIGE ECHTVERBINDTENIS onzer ï.nAVK Ouders Ch. REP ek H. WERTH. Amsterdam, 24 Mei 1865. Hunne Kinderen. (12218)^ | Vo.irs-iocd:g bevallen van een ZOON, PrTË&apos;VAN NIFTERIK— THEUNISSKN. Ajisiieium, 2S_Mci 18651_ (12230) Bevallen van een ZOONS. TIMMER, Echtgenoot van WQBMERYEEit, 21 Mei 1865. J. MANNOURY Jr. (12213) Heden overleed na eon langdurig maar geduldig lijden , mijn harte&quot; : lijk geliefde Echtgenoot JACOBUS CORNELIS VAN VLIET, in den ouderdom van ruim 58 Jaren. Wat ik , mijne Kinderen on Be- &apos; huwdzoon in hom verlies, zullen alleen die kunnen boselfen, dio hem &apos; van nabij askend hebben. &gt; Amsterdam , 20 Mei 1865. M. VAN VLIET , Geb. VAN DAM. I Strekkende deza tevens tot algemeene Kennisgeving zoo binnen als buiten deze Stad. | Be Affaire zal door mij op dezelfde wijze worden gecontinueerd. (12188) Heden overleed mijne geliefde Echtgenoote MARIA LUDIA HOP- &apos; KER, in den ouderdom van 54 Jaren, na-, een geduldig lijden van 10 Maanden. 30 Jaron was ik met haar in een gelukkigen Echt vereonigd. J. H. SPIL, | , .Aiisterdam, 20 Mei 1865. mode uit naam mijner Kinderen. Strekkende deze tot Kennisgeving aan Vrienden en Bekenden, zooicel I binnen als buiten deze Stad. (12233) Heden overleed na een geduldig doch smartelijk lijden, mijn geliefde Oudste Zoon JOHAN GEORGE FERDINAND KAISER, in den oud.-re.om van bijna 45 Jaren. Nog treurende over de verliezen dcor ons geleden, valt ons deze nieuwe slag zeer zwaar, alleen de hoop hen in betere gewesten te ontmoeten doet ons in Gods wil berusten. „^3^TE?D1Ao^. WEI)- I&quot;. KAISER-VOGLER. 21 Mei 186 a. w. E. KAISER. M. J. KAISER. J- E. A. T. DAIIMEN. V 1220 A. M. A. DAIIMEN—KAISER: i I . 1 Na eene langdurige ongesteldheid overleed heden mijn geliefde Echtgenoot JOHANNES ANTONIUS STEINBACHER, in den ouderdom van 61 jaron. Wed. J. A. STEINBACHER. (12214) Amsterdam, 21 Mei 1865. Geb. A. M. VAN NOORT. Ons ouderhart word heden wederom diep bedroefd door het afsterven van onzen eenigen Lieveling JOHANNES CAREL LEOPOLD, in den : aanvalligen leeftijd van ruim 14 Maanden. E. W. SCOTT. Amsterdam, A. C. SCOTT, 21 Mei 1865. CRUIJS. (12225) Eenige Kennisgeving. Heden overleed ons hartelijk geliefd jongste Kind CATHARINA HENRIËTTE, in den jeugdigen leeftijd van ruim 7 jaren. Amsterdam, 22 Mei 1865. j. VAN HEUKELOM. E. C. VAN HEUKELOM. Geb. VAN HEUKELOM. Eenige Kennisgeving. (12223) Heden overleed, na eene korte ongesteldheid van weinige dagen, tot mijne en mijner kinderen diepe droefheid, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de lieer CLAAS VAN SCHOUTEN, in leven Rustend-Waagdrager van het Haarlemmer Veem, in den ouderdom van ruim 54 jaren. A. MULDER. _(12212) Wed. C. VAN SCHOPTEN. Heden overleed ten huize van haren Behuwdzoon, den Heer M. HESSE, Mevrouw do Wed. J. LANGENHORST, geb. ANNA HENRIËTTE DE BANK, in den ouderdom van ruim 79 jaren, tot diepe droefheid van hare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Abkhem, J. L. DE BANK LANGENHORST. _20 Mei 1865. , Uit aller naam. (12202) Heden overleed tot onzo diepe droefheid onze geliefde Broeder PETRUS JOHANNES GERARDUS, in den ouderdom van 26 Jaren, na een langdurig en smartvol lijden. Namens Broeder, Zuster en Behuwd-Zuster: Culenboijg, J. E. NIEUHOFF. 18 Mei 1865. C. C. R. E. NIEUHOFF. A. A. NIEUHOFF—HERBIEG Algemeene Kennisgeving. (11917) Na eene gelukkige Echtvereeniging van bijna 23 Jaren, overleed heden na een langdurig, maar geduldig lijden, mijne hartelijk geliefde Echt; genoot, Mejufvrouw SUZANNA PRONK, in den ouderdom van 42 Jaren, diep betreurd door Mij en mijne Betrekkingen en mijne Acht nagelatene Kinderen, waarvan velen nog te jong zijn om hun verlies te beseffen, K. ENGEL. Harderwijk, 13 Mei 1865. (11796) Heden overleed onzo geachte Vader, Behuwd- en Grootvader, de Heer JOSEPH DAVID VAN GELDER, in den gezegenden ouderdom van 90 jaren. A. J. VAN GELDER, Leeuwarden, 18 Mei 1865. uit aller Naam. Algemeene Kennisgeving. (12224) lieden overleed mijno innig geliefde Dochter LOÜISA ODILIA (Kloosternaam) MARIA AUFRIÜA, Zuster van Liefde te Tilburg. Tilburg, 22 Mei 1865. Wed. E. JANSEN. Algemeene Kennisgeving. (12231) Voorde velo Bewijzen van Belangstellingen Deelneming, bij ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij bij dezo onzen opregten dank. Amsterdam , W. F. MEYBOOM. 22 Mei 1805. L. H. F. MEYBOOM, (12195) HAMACHER.</p>
</text>
