<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIIASSIRISJür é Auf ein Bank-nnd Wechsel-Geschaft kunnen gnte FIK 111 N trassiren. Franco Anfragon erbittet N. O.P-, poste restante Loipzig. (11749) Bij eenen Grossier in TULLE en KANTEN, kan dadelijk geplaatst worden: een Geroutineerd REIZIGER, met het Vak bekend, Salaris naar bekwaamheid. Reflecterendon adresseren zich met opgave der tirma&apos;s^ voor welke zij werkzaam geweest of nos; zijn, onder lett. C. B. A.. franco BureanJlanddsblad. (11925) Z ~BRITSSÉ2Ij. II?T!EIr ?ILVE,JKOIPJE PI-ACE ROYALE , tegenwoordig een der beste LOGEMENTEN die men heeft. Het biedt den Reiziger* alle mogelijke comfort aan bij matige prijzen, en is alleraangenaamst S^tueerd. * J^ _(»!»»)_ CÜRIEÜSE STUKJES! I ■I«?V ni,» EH?rw»!&amp;!£Ë_ E* «^S™ VERVÜLPA!TOO^Pri?r LIJ,ItSP,L,&lt;i&apos;f&apos; d°°r « SPAANSC« BKÏKBEVOIRWG MEER *™ Dr-F-w- Te bekomen bij den Boekh. S. DE GREBBER, Egelantiers .racht NN 94, en met Franco toezending van een Postwissel, groot 90 Cents&apos; Franco door het geheele Rijk. (12154) &apos; TE HUUR OF TE KOOP GEVRAAGD: Eone voor grondtransport geschikte LOCOMOTIEF. Prijsopgave Bureau Arnhemgche Courant, Lett. V. V. (121741 ~ AGENT GESOCHT. J™«l,ei™&apos;er&apos;];\,JLibrik&apos; deren Erzeugioisse bei Grossistcn im SPIELWAAHENVACHE sowie in PAPIER- und ZEICIINENMATERIALIENUANRLCNG loicht Absatz finden,nndfseit mohreren Jahren Verbindungen in Holland besitzt, sucht für Holland gegen p-ute Provisim omen soliden und thatigen Agent, wcleher die grosseren Stadte mindestens zwennal im Jahre bereist. Gefiülige Offerten bitlet man mit Boifiigung der Referenzen an Herrn RICHARD GKRHARDT in Saalfeld in Sachsen zur Weiterbcfördorung ehestens franco einzusenden. ■- (12108) VABAK Door vertrek nnar elders wordt TE KOOP AANGEBODEN eeno TABAKS-AFFAIRE, welke met een matig Kapitaaltjo kan gedreven worden , gelegen op een zeer gooden stand en tot matigen Huurprijs. Inelirierenden worden verzocht zich franco te adresseren, onder Lett. 0., bij BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Kantoor-Boekhandelaars a&apos;hier. (12172) lEMAND, met KANTOORWERKZAAMHEDEN en vreemde Ta.en bekend, wenscht van Betrekking te veranderen. Adres franco onder Lett. B. 8., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN Beurssteeg, E 176. (12040) &apos; In eene soliede gevestigde Fabriekzaak, vraagt men een DEELGENOOT, die 20 Mille kan aanbrengen. Adres met eigenhandig eetcektnde franco brievon onder Lett. G., hij den Boekhandelaar P M BAZENDIJK, te Rotterdam. (12068) ~ BADPLAATS ROMBiIRG-HOTEL WICTOHMA. Dit in het fraaisto gedeelte der stad, nabij het Kurhaus en de Mineraal bronnen gelegen, zeer comfortabel en nam- den hedendaagschen smaak in gerigte- HOTEL, neemt do Ondergeteekende Eigenaar de vriiheid aan het REIZENDE PUBLIEK «1. een goed° Logement^«coTmandcren. ■ Zuivere Wijnen, Duitsche, Fransehe en Engelsche Keuken. Verminderde prijzen. Table d&apos;tlote ten 1 en 5 ure. Hoaamoy-MM. \m. custav weigand. (12091) Door den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, te Amsterdam, wordt uitgegeven eene VOLKSUITGAVE VAN HET LEffl VAN WILLEM DEN TWEEDE, KONDIG DEE NEDERLANDEN EN GHOOT-HEETOG VAN LUXEMBURG. Beschreven door JOHANNES BOSSCHA. DERDE DRUK, Prijs ƒ 1.50. (9188)</p>
</text>
