<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. In het Haiuldsblad van Maandag 15 Mei (Zondags-Editie) komt een berigt voor uit Arnhem, omtrent eeno vergadering van belangstellenden in den toestand der Javanen. Met dankzegging aan den inzender voor de wijze, waarop door hem verslag is uitgebragt, veroorloof ik mij echter eene enkele uitdrukking nader toe te lichten, omdat dezo eene onjuisto voorstelling geeft vaa den stand der zaak. Wanneer namelijk, nadat het beginsel is toegejuicht, het welslagen van het plan in twijfel wordt getrokken aangezien hel reeds nu ge/deken is dat liet hoofdehment der vereeniging te zeer van kerkelijk confessionelen aard is, dan moet ik den berigtgever doen opmerken, dat do enkele toestemming van een 18tal der tegenwoordigen, om met den Heer Dr. W. Bosch tot bereiking van het voorgestelde doel zamen te werken eigenlijk toch nog geene vereeniging daarstelt en er dus nog minder sprake kan zijn van een hoofd-element in die vereeniging; dat wel ia waar Dr. W. Bosch na zich te vergeefs tot anderen te hebben gewend, juist de gewenschte belangstelling gevonden heeft bij de meer kerkulijkregtzinnigen, maar dat deze genoeg gezond verstand hebben om te beseffen, dat cene mede\( erkiug met den Heer Dr. Bosch van zelf het voorop stellen van hunne kerkelijke rigting uitsluit, en dat zij evenzeer , zonder in het minst hunne geloofsbelijdenis te verloochenen, kunnen werkzaam zijn op een gebied, waar de regten van menschelijkheid ca zedelijkheid worden gehandhaafd. De als kerkolijk-confessionecl aangeduiden weten het zeer wol dat zij op zulk gebied niet alleen staan en verwachten zij, dat de voorstanders en woordvoerders voor vooruitgang en humaniteit niet in gebreke zullen blijven te toonen, dat het hun niet hunne woorden waarlijk ernst is, nu ook hun de gelegenheid tot krachtig handelen wordt aangeboden, niet in na m van eenige kerkelijke rigting, maar in naam van het Nederlandsche volk. Ik meende deze toelichting verschuldigd te zijn aan eene goede zaak, hare eerste ontkieming in bescherming nemende tegen eene verdenking, die haren wasdom en bloei zou kunnen belemmeren. Absheji, 17 Mei 1865. Een der Sprekers op de Vergadering 12 Mei in Mus is Sacrum.</p>
	<p>Aan de Redactie. Het eerste gedeelte van een antwoord van don Heor Sloet tot Oldhnia aan den Heer Fruin, voorkomende in de Bijdragen tot kennis van het Staats-, Provinciaal- en Gemeentebestuur, bevat eene acte van beschuldiging tegen den Minister Thorbecke, zoo hartstogtelijk als men die tegenwoordig van den Heer Sloet verwachten mag. Van dien blinden hartstogt .wenscht men een proefje aan te voeren, waarnaar zich dan hat overige laat afmeten. In dat stuk leest men: //Er is wel geen grooter bewijs van gunstbetoon geweest, dan het plan om, ten behoeve van Deventer de IJssellijn te verbroken en den staatsspoorweg van Deventer over Raalte naar Zwolle te leggen. De minister heeft daarvan moeten afzien, omdat, zoo als hij zelfverklaarde, alle autoriteiten zich eenparig daartegen verklaarden. Trouwens de dwaasheid en het gunstbetoon sprongen hier al te zeer in het oog. Wal is het geval geweest» Volgens het tracé van de Overijsselsche spoorwegmaatschappij en verschillende andere latere plannen, zoude de lijn tusschen Deventer en Zwolle over Raalte loopen in verband met de verdere rigting naar Almelo en de Duitsche grenzen. Die rigting werd nog in 1857 door de Provincialo Staten van Overijssel voorgestaan in een adres, dat met 33 teo-en 4 stemmen werd aangenomen. Bij het vastgestelde net der staats-spoorwegen was niet aangegeven, hoe de rigting tusschen Deventer en Zwolle zoude zijn, hoewel sommigen meenden, dat de lijn onmiddellijk langs den IJssel loopende, was bedoeld. Nu werd aan den minister Thorbecke te kennen gegeven, dat de rigting over Raalte zich vau vele zijden aanbeval, niet alleen in het belang vau Deventer, maar ook van Zwolle en Almelo, welke laatste plaatsen dan bijkans zeker waren door een spoor verbonden to worden; want als de lijn van Zwolle tot Baalte eenmaal bestond, dan konde do verbinding tusschen Raalte en Almelo, als niet kostbaar en door het belang van allen gevorderd, onmogelijk uitblijven. Het was niet zeker dat eene andere maatschappij den aanleg van een spoor tusschen Zwolle en Almelo op zich zoude nemen (zoo als die verbinding dan ook nog op dit oogenblik niet is verzekerd); door de rigting op Raalte werd alle twijfel weggenomen en zelfs de belangen van de groote communicatien van het rijk bevorderd (Harlingen-Aimclo-Salzbergon). De minis. ter scheen de aangevoerde gronden niet zonder gewigt te vinden ca besloot de zaak nog eens nader te onderzoeken; de Gedeputeerde Staten van Overijssel werden gehoord , de lijn werd opgenomen en het bevoelen der Ingenieurs gevraagd. Niettegenstaande men in Almelo gunstig voor het plan was gestemd, niettegenstaande in den beginne zich te Zwolle ook invloedrijke stemmen voor de rin-tinc Raalte hadden doen hooren , waren thans de bij den minister ontvangene adviezen niet gunstig. De minister was van dat oogenblik af een bepaald voorstander van de linie onmiddellijk langs den IJssel: de Memorie van Toelichting bij het wetsontwerp, tot onteigening van perceelen, ten behoeve van den spoorweg van Deventer naar Zwolle, draagt daarvan de duidelijke blijken. In Deventer was men ontevreden op den minister; men meende, dat als hij de gewigtige gronden had doen gelden, dia voor de rigting Raalte pleiten, de Staten-Generaal aan die lijn hunne goedkeuring zouden geschonken hebben; tevens moest men echter da hooge onpartijdigheid van den staatsman waarderen. Maar de Heer Sloet denkt er anders over; welk gevoelen de minister ten slotte heeft omhelsd en voorgestaan, doet niets ter zake. Dat hij de zaak nog eens heeft onderzocht is eene ongehoorde misdaad. Aan eena lijn over Raalte ook maar te denken is dwaasheid, al was dio lijn. vroeger in verschillende plannen opgenomen. Grooter gunstbetoon is er nooit geweest dan omtrent die lijn een onderzoek in te stellen. Welk eena overdrijving! Het is alsaf een inquisiteur zijne acte van beschuldifing uit de gedachten van den beschuldigde opmaakt. B Mei 1865. X</p>
</text>
