<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦ f PCT. OBLIGATIES RESLANB 1867. H Bij de groote Rijzing, welke tegenwoordig in bijna alle ¦ Russische Effecten plaats heeft blijven nogthansdeÜitLl¦ GATIEN dezer Leening steeds totden Koers van 63 a 64 pCt. ¦ genoteerd staan, een Koers, die in waarheid ZEER LAAG ¦ mag heeten in tegenstelling van zoovele andere Russische ¦ Effecten als: 4 pCt. OBLIGATIEN 18ÖO die met ¦80 pCt. en de Obligatien 1864 en 1866, die met ruim 85 en ¦86 pCt. worden betaald en alzoo eene Rente afwerpen van ¦ 51/2—6 pCt. &apos;s Jaars, terwijl daarentegen de OBLIGATIEN ¦ m BOVENSTAANDE LEENING ruim 7 pCt. Route ¦ geven tot den tegenwoordigen Koers en bovendien bij de ¦ eerstdaags plaat hebbende Uitloting ter Aflossing totden ¦ vasten Koers van ƒ118!), nog eem ZUIVERE WINST ¦ opleveren van ƒ4BO op ELKE Obligatie. (13966) I TüRïHAAISGHE BAM. ~ ¦ . .De f temg-regtigde Aandeelhouders der SURINAAMSCHE ¦ BAISK worden opgeroepen tot eene BUITENGEWONE ¦ ALGEMEENE VERGADERING, op Woensdag lOJunij J^HlB6B, ten 1 ure, in het locaal Eensgezindheid, te Amsterdam. ¦ De Punten, waarover zal worden gehandeld, liggen Acht ¦ dagen vóór de Vergadering ter inzage teu Kantore der ¦ Hoofddirectie, Heerengracht, XX 179, te Amsterdam, alwaar ¦ mede tot den 2den Junij zal worden gevaceeri tot het in ¦ ontvangst nemen der Aandeelen, overeenkomstig Art. 49 ¦ der Statuten. De Hoofddirectie der Surinaamsche Bauk, ¦ Amsterdam, 26 Mei 1868. ¦ Cv. M. FRAISSINET, I (13365)_ N. G» PIERSON. I sde Serie I Rusland 3 pCt. 65. I De lage prijs van dit Fonds, hetwelk zelfs gedurende den ¦ Krim-Oorlog veel hooger stond genoteerd, zal spoedig tot I koopen aanleiding gaven en daardoor rijzing veroorzaken bij ¦ de algemeen gunstige stemming voor de Russische Staats¦ papieren. (13878) I NEDERLANDSCHE ¦ CENTSAAL-SPOORWEG-MAATSGHAPPÏJ. ¦ De RAAD VAN ADMINISTRATIE brengt ter kennis ¦ van de Houders van Obligatien ten laste der Maatschappij, ¦ dat heden, ten overstaan van den Notaris J. W. H H ¦ DRUYVESTEYN, heeft plaats gehad de UITLOTING ¦ van 141 Stuks Obligatien, en dat door het Lot de volgende ¦ Nummers ter Aflossing zijn aangewezen: I 96 8980 16914 24822 32963 40865 ¦ 207 9258 16973 25055 33282 41080 ¦ 715 9312 17943 25664 33780 41314 ¦ 1167 9637 19586 25701 33350 41545 ¦ 2170 10800 19645 26485 33897 41890 ¦ 2224 11065 19931 27289 35264 44097 ¦ 2514 11335 19943 27341 35466 44256 ¦ 3245 11852 20221 27556 35779 44326 ¦ 3665 12116 20463 28398 36148 44971 ¦ 3933 12164 20829 28577 36255 45233 ¦ 4029 12172 20835 28989 36561 45441 ¦ 4143 12340 21041 29375 36340 45574 ¦ 4434 12570 21484 29376 36546 45931 ¦ 4451 12608 21590 29430 36933 45934 I 4885 12998 21560 30068 36936 46380 ¦ 5189 14578 22033 30983 37037 46406 ¦ 6681 15088 22065 30993 38833 46547 ¦ 7246 15151 22721 31319 33979 47214 ¦ 7482 15288 23265 31463 39428 48117 ( ¦ 7669 15374 23684 31550 39735 48218 ] ¦ 7754 15393 23819 31573 40173 48469 i ¦ 7800 15408 24186 31754 40311 ¦ 8083 16144 24567 32094 40777 &lt; ¦ 8443 1673 S 24724 32138 40S4S J I De AFLOSSING der uitgeloote Obligatien met &apos;ƒ235 i ¦of Frs. 500 ieder en de UITBETALBNG van ƒ 1 op ¦rekening der op 1 Julij 1867 en 1 Januarij 1868 verschenen e ¦GENTKISBPELDE Courons (N°. 10 en 11) met bijpassing b ¦van het resterende in voorloopige bewijzen van uitgestelde ¦Rente, overeenkomstig het Reglement van Conversie, zal % ¦van 4 Junij e.k. af, plaats hebben: lf I Te AMSTERDAM aon h?t Hoofd-Bureau der Maatschappij, g I ir PARIJS aan het Bureau der Société Générale I de Crédit et Industriel et Commercial, d ¦ it BRUSSEL bij de Belgische Bank. * ¦ ii LUIK bij de Luiksche Bank. ? ¦ Te Amsterdam wordt aan het Hoofdkantoor voor de Af¦lossing en de Uitbetaling en Intrekking der Coupons geva- ¦ceerd des MAANDAG*» en DONDERDAG» van des e ¦Voormiddags ten 10 tot des Namiddags ten 2 Ure. 8 ¦ Op Rlftf.SOAG, WOENSDAG,&apos;VRBJiDAG en E ¦ZATURDAG blijft aan het Hoofdkantoor de gelegenheid ü mkosteloos op»ngestel I tot Stempeling van Obligatien met de h ¦Couponbladen even als tot Inwisseling van deGESTEISI&quot; 3 ¦PELDE Coupons N°. 8 en 9. 3 I Lijsten tot het bekomen der Stempeling en die .voor In- E ¦wisseling van Coupons ziin verkrijgbaar aan het Hoofdkantoor 2 ¦en bij de Wel. I. ELLERMAN,&apos;aIhier. h ¦ De Onderstaande Nummers, reeds vroeger uitgeloot, zijn 1 ¦nog niet ter Aflossing aangeboden: I 816 8402 13333 14993 22423 32691 e&apos; _ 3428 8603 13721 15378 24405 33580 &quot; ¦ 4061 10649 13371 16016 25373 37239 , ¦ 6037 11035 13372 19686 29102 37904 ° ¦ 7451 13250 14589 21379 32061 46954 K ¦ 8334 13254 14969 21604 32638 48827 1 Amsterdam, 27 Mei 1868. (13956) 4 I Door het BESTUUR der Naamlooze Vennootschap, onder - ¦ den naam van Sociëteit ler Exploitatie der Steenkolenmijnen üßicquet de Goree en Heurele lioma&apos;m , gevestigd te Amster- P&apos; ¦ dam, wordt, ter voldoening aan de Wet, aangekondigd, dat jj ¦het Maatschappelijk Kapitaal van&apos; deze Vennootschap een E ¦verlies heeft ondergaan ten beloope van meer dan Vijf-en ni ¦Zeventig percent, en dat zij alzoo van regtswege is&apos;ont- hi bonden. De Aandeelhouders worden tevens mits deze op- m geroepen tot het bijwonen eener Algemeene Vergadering, M welke zal worden gehouden op Maandag 15 Junij a. s., des - namiddags ten 1 ure, in het Lokaal Ödéon&quot;op het Singel f\ alhier. De Punten van Beschrijving zullen de acht voor- U afgaande dagen ter visie liggen voor HH. Aandeelhouders ten Kantore Keizersgracht, hoek Amstel 642. Amsterdam, 25 Mei 1868. &apos; (13863) ARNHEMSCfLE~ BEEWORTELSIJIKER-FABRIEK. « Heeren Aandeelhouders worden bekend gemaakt, dat de „ VIJUFDE STORTING ad 10 pCt. op net bedrag der 2 Aandeelen, zal plaats hebben op Maandag 15 Junij, waar- 1 toe van 10—2 ure zal gevaceerd worden ten Kantore der cc Maatschappij. ES ET BESTU FR. Arkhem, 26 Mei 1868. (13869) A Curatoren van _ het Stedelijk Gymnasium te Amsterdam 1 brengen ter kennis van belanghebbenden, dat ten gevolge van het overlijden van den Heer C. H. GUNN, Leeraar in 2 de Engelscho Taal en Letterkunde, deze BETREKKING, 1 waaraan eene jaarwedde van ƒ 800 is verbonden, is OPEN- 1 GEVALLEN en noodigen al degenen, die voor haar in cc aanmerking wenschen te komen, uit zich vóór of op den Bsten Junij e. k. schriftelijk en vrachtvrij aan te melden bij cc den Secretaris, Keizersgracht, X 515, Amsterdam, 23 Mei 1868. Curatoren voornoemd, 11. Jl. KOENEN, President. cc (13926) JWSUA VAN EIK .Jto., Secretaris. h&lt; De Intendant in de 3de Militaire Afdeeling te Arnhem, cc zal op Dingsdag dcnOdenJunij 1868 AANBESTEDEN: 6 Lasten ROODE of RIJNTAK WE, wegende min- D( stens &quot;7 Ponden. ij, 6 Lasten ZEEUWSCHE TARWE, wegende minstens 74 Ponden. v, 3 Lasten INLANDS, of PKüïSSISCSïE ROGGE , wegende minstens 72 Ponden. Gegadigden zullen hunne Inschrijvingsbilletten en Mon- _ ster 3 op voormelden datum voor des Middags 12 ure moeten bezorgen ten Burele van genoemden Intendant, bij wien de Voorwaarden tot de leverantie ter lezing liggen. Het Merk op de Monsters voorkomende, moet gelijk zijn e&lt; aan dat op den Omslag van het Inschrijvingsbillet. m (13912) M. DE RAS. cc &quot; ---¦¦- . ]__, Eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd wenschte bij j 3 fatsoenlijke Burger Menschen eene &amp;A9BEIS , Oiigemeu- tt: beleerd, &quot;liefst aan de straat of uitziende in een Tuin, voor- gi zien van goed Licht en Stookplaats, ƒ6O niet te boven R gaande. Reflecterenden adresseren zich onder Lett. N. C. ~ i franco Bureau Handelsblad. (13338) MIMIIEMMM~Ö7^ Men VRAAGT, om dadelijk m dienst te treden . eene KINDERME.Ö.voorzien van goe Te Getuigschriften. Adres onder Letïeis K- M., bij den Boek- en Kunsthandelaar O. M- VAN GOGH, Leidschestraat bij de Keizersgracht, alkïer, (Ï5933) &apos;..</p>
</text>
