<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 27 Mei.</title>
	<p>Van Reuters Telegram-Company, ontvangen wij het volgende telegram. BATAVIA, 2 Mei. Koffij ƒ3l. — Oom Damarf 36.— Vrachten f 70. — Wisselkoers op Nederland ƒ 100 a 100i/2. — Madapotlams 6/4 f 6V&lt;i. — D&apos;üls ƒ8 (?). Aangekomen schepen: Baron v. Heemstra, kapt. Nepperus.- Goede Verwachting, kapt. Hillenius. - Ida Eiisabetti, kapt. Dooreu. Vertrokken schepen: Admiraal de Ruyter, kapt. Witting. - Elisabeth &amp; Jacoba, kapt. Z.vaneveld. - Mary &amp;Hillegonda, kapt. Waltere. _ De Groninger Courant deelt nog het volgende mede omtrent de ontvangst, die HH. XX. HH. den Prins van Oranje en Prins Hendrik in de stad Groningen te beurt viel, na H.D. terugkomst van de feestviering te Heiligerlee: De Kroonprins was Zaturdag terstond na de plegtige steenlegging voor het monument te Heiligerlee, waarbij hrj als vertegenwoordiger des Konings optrad, alhier teruggekeerd. Aan het diner te Winschoten nam hij geen deel, vooreerst omdat dit geen officieel karakter had, maar voorts ook omdat Z. M. de Koning uitdrukkelijk zijnen wensch had te kennen gegeven, dat dé Kroonprins een gedeelte van den. dag in de hoofdstad van de provincie zoude doorbrengen. Z. K. H. had door tusschenkomst van den commissaris des Konings en den burgemeester dezer gemeente aan de directie van de sociëteit de Harmonie zijn voornomen medegedeeld om dien avond de soiree musicale bij te wonen. Na bij den commissaris des Konings te bobben gedineerd, verscheen de Prins des avonds ten 9 ure, vergezeld van- den commissaris en den burgemeester met zijn gevolg en ingeleid door de heeren directeuren, in de versierde zaal der sociëteit, waar hij met het Wilhelmuslied en het //Wien Necrlands bloed&quot; werd ontvangen. Den geheelen avond heerschte in de zaal, die te klein was om allen te kunnen bevatten, de grootste geestdrift, welke zich herhaaldelijk openbaarde in luide toejuichingen: maar dat enthosiasme steeg ten top, toen de Heer P. Zeper Az., president van de directie, opstond en onder eene korte toespraak den Prins van Oranje het eere-li! maatschap van de socet;it aanbood. De directie, zeide hij o. a., zoude uwe hoogheid dit blijk van hulde kunnen aanbieden, zij wenscht echter, dat het besluit daartoe worde genomen door de leden zelven en stelt daarom voor, dat deze den wensch daartoe luide op3nbaren. Een oorvercloovend gejuich begroette deze woorden, waarna de geheele vergadering het //Wien Neerlands bloed&quot; uit volle borst aanhief. De Prins van Oranje betuigde, dat hij volgaarne het eer«-lidmaatsctiap der sociëteit de Harmonie aannam en dit zeer op prijs stelde, en toen de Heer Zeper het antwoord van den prins daarop aan de vergadering overbragt, gaf wederom de geestdrift zich lucht in een aanhoudend //leve de prins van Oranje.&quot; Later werd nog door den Heer J. H. Wijnne een toast ingesteld op Z. M. den Koning, die mede met warmte werd toegejuicht. Tot 1 ure bleef de Kroonprins de soiree, bijwonen en gaf nog bij herhaling aan de hem omringende personen zijne tevredenheid te kennen zoowel over de heusche ontvangst in deze sociëteit als over de verdienstelijke uitvoering van het programma door het gezelschap van den Heer Pflaging, dat trouwens blijkbaar bezield was door de tegenwoordigheid van den Kroonprins. Eene gelijke ontvangst als aan den Prins van Oranje viel Zondag avond aan Prins Hendrik ten deel. Ook nu weder wisselde de muziek van het orchest af met het Wilhelmuslied, geïongen door de leien der sociëteiten j bunne danjés, en werd het &lt;ïeh voïswljjke&apos;n &apos;£ast Üërliaaï- delp duidelijk geopenlsaard ep hoe heegen fn}t »« zijn vereerend bezoek hier stelde. Ook aan Prins Hendrik werd mede het eerelidmaatschap van de sociëteit aangeboden; de Heer Zeper verzocht voorts in zijne toespraak den hoogen gast bij zijne terugkomst te &apos;s Gravnhage bij zijnen koninklijken broeder de tolk te willen zijn van ac liefde en- gehechtheid aan bet geëerbiedigd hoofd van den staat, die ook Groningens ingezetenen bezielen. De Prins antwoordde in minzame bewoordingen ; hij verklaarde volgaarne het lidmaatschap aan te nemen en zou met genoegen aan zijn geliefden broeder orerbredgin, dat hij hier de meest overtuigende bewijzen van trouw en gehechtheid aan den Koning had mogen ontvangen.</p>
</text>
