<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heclen ls ©verleden onze eenige Ueveling FREDERIK CHRISTIAAN HENDRIK, waar wij ons den achtsten dei vorige maand mede mogten verblijden. Amsterdam , 25 Mei 1868. H. J. TER VEER. _(_13983) G. TER VEER-IJSERMAN. Heden overleed, in den ouderdom van bijna 88 jaren, onze geliefde Vader de Heer FERDINAND WILHELM BOELLING. GUSTAV BOELLING. _24 Me_ 1868. Uit aller naam. (13958) Heden overleed onze geliefde Jongste Dochter ELISE, 25 Jaren oud. G. D. ÜHLENBROEK. _ Haarlem, 24 Mei 1868. H.P. HARTMAN. (13957) Heden werd ons door den dood ontrukt de jongste onzer lievelingen HENDRIK slechts elf maanden oud. Zwolle L. VAN DER VEGTE.&apos; (13944) 25 Mei 1868. J. VAN DER VEGTE—DE COCK. Voor de vele bewijzen van deelneming, bij het overlijden onzer geliefde Dcehter WILLEMINA CHRISTINA, zoo van hier als elders, ondervonden, betuigen wij, ook namens onze Kinderen, onzen innigen dank. (13930) Amsterdam, A. NUSTEEG. 26 Mei 1863. C. M. NUSTEEG-MEIJER. De Ondergeteekenden betuigen. ook namens wederzijdsche Betrekkingen, hunnen hartelijken dank, voor de vele bewijzen van belangstelling, bij hun Huwelijk ondervonden. B. M. STOM, Amsterdam, 27 Mei 1863. G. STOM, (13948)_ _____ LOUWEN RAGUIN. Vosr de vele bewijzen van belangstelling mij gedurende mijne ongesteldheid betoond bituig ik bij deze hartelijken dank. M. VAN GELDEREN FILS, Amsterdam, Chir. Dentiste. JJ7 Mei 1863. (13961) Voor de vele bewijzen vau deelneming, ons betoond bij het overlijden onzer dierbare Dochter, betuigen wij, ook namens hare Zusters, onzen welmeenenden dank. J. J. BÖHRINGER. J. M. BÖHEINGER, (13953) DEENHART. Voor de vtde bewijzen van deelneming, ontvangen bij het overlijden van mijne eenige Dochter, betuig ik ook namens mijne Echtgenoote, mijnen hartelijken dauk. (13938) Zaandam, 23 Mei 1868. O CORVER MATS. Voor de vele blijken van deelneming, ontvangen bij het overlijden van Mevr. de Wed. Dr. S. DE VRIES-NIJKÈRK, betuigt de familie bij deze haren opregten dank. _DoRDRECHT, 36 Mei 1868. (13936) Voor de vele bewijzen van belangstelling, ondervonden bij gelegenheid van ons 25-jarig Huwelijk van Vrienden en Bekenden, betuigen wij onzen nartelijk. n dauk. Emmen, 27 Mei 1868. J. &apos;LOKKER en (13962) Echtgenoote. Wij ondergeteekenden BEDANKEN onzen geachten Baas hartelijk, voor de Eer ons op Zondag 24 dezer aangedaan. Uit aller Naam De gezamenlijke Knechts van den Schuilenvoerdersbaas, (13952) M. H. KLUMPER en ZOON.</p>
</text>
