<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DELIBERATIE. — ACCOORD. De Deliberatie-Vergadering over het aceoord in het faillissement van J. RAHDER Hzs., koopman en assuradeur alhier, namens den failliet aangeboden, is bepaald op Dingsdag den Eersten December 1868, des morgens ten 10 ure, in net Lokaal van de Tweede kamer der Arrondrssements- Regtbank, in het Paleis van justitie alhier. De Curators in voornoemd faillissement AUGs. PHILIPS. - (16701) TH. SCHIFF. C. OOSTENDORP, Makelaar, zal op Maandag, den 20sten Julij 1868, des avouds ten Zes ure, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, presenteren te Verkoopen: N&quot;. 1. Het kapitale, hechte, sterke, weldoortimmerde, gunstig gelegen en&apos;in 18.3 nieuw gebouwde genaamd ZOMERZORG, vroeger LAND- en, IJZIGT, met deszels grooten en bevallig aangelegden TUIN, MOESGROND en SCHIETBANEN. N . 2. Een in 1837 nieuw gebouwd HUIS met TUIN, ingerigt tot Tapper ij, genaamd Nieuw Zomcrzorg, en N°. 3. Een EJCAN&apos;». E met daarbij behoorend Water, genaamd Het vette Jans Braakje. Alles aan elkander gelegen buiten de Willemspoort, aan den Hoogen- of Spaarndainmerdijk, tegenover den Westerdok sdijk; te zamen groot 1 bunder, 19 roeden, 82 ellen. De Perceelen znllen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna gecombineerd in afslag worden gebragt. Alles breeder bij Billetten omschreven en te zien des Dingsdags en Donderdags van 11 tot 2 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ten Kantore van bovengenoemde Notarissen ter inzage liggen. (16582) Wegons Liquidatie wordt TEKOOP Aangeboden eene ffABRI„Ii., desverkiezende met of zonder eene STOOMMACHINE vaa 10 paardenkracht en andere Machinerien. De Gebouwen zijn thans ingerigt ter vervaardiging van KLEURSTOFFEN, doch ook zeer geschikt ter uitoefening eener andere Industrie, door hunne gunstige ligging aan een bevaarbaar Water en nabij een der groote middelpunten van hot Spoorwegnet. Aanvrage franco onder lett. U. U. F., bij den Heer J. G. BROESE, Boekhandelaar te Utrecht. ¦ (16630) DIRECTEUR GEVRAAGD. lEMAND geneigd zijnde DIRECTEUR te worden van eene FABRIEK, gelegen aan den Rhijn, niet ver van do Nederlandsche grenzen, tegen een nader overeen te komen honorarium, adressere zich onder lett H., aan den Kantoor- Boekhandelaars BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam. Vereischten zijn eenige kennis van Handel en Fabriekswezen, alsmede van de Duitsche taal en het nemen van eenige aandeelen bestemd tot bedrijf kapitaal. Alleen op geteekende en gefrankeerde brieven zal worden acht geslagen. (16658) Ta fLÏÏÏGËÏrPIAÏÖ.Tf 1. Wordt TE KOOP aangeboden voor slechts f 69: Een VLEUGEL-PIANO van 6 Octaaf en 2 Pedalen, bijzonder sterk en fraai van Toon, en omvat in prachtig mahonijhouten Kast. Franco te bevragen onder lett. A. C, bij G. VAN ElJZEN,_Bookhand., Aneg ang, te Haarlem. (16650) Eene fatsoenlijke JUFVROUW za? zich gaarne tegen Augustus geplaatst als WIftE&amp;ELD _ CRTËR in eenen Manufactuur-of in eenen Banketbakkerswinkel. Adres franco onder lett. Z. V., bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (16804) Voor een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, wordt aangeboden a &apos; 7 &apos;s Weeks: KOST, INWONING en GEZELLIG HUISELIJK VERKEER, met gebruik van vrije KAMER, bij gehuwde Lieden zonder Kinderen. Men adressere zich met franco brieven onder lett. A. L., bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalverstraat, E 27. (16603)</p>
</text>
