<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 27 Junij. Lord Carnarvon.een oude Tory-cdelman c? die in het laatste ministerie-Derby gezeten heeft, meld gisteren avond eene geduchte redevoering tegen Disraeli. ,_?. krachtige en hartstogtelijkc woorden, die soms werke- Hl k welsprekend waren, beschuldigde hij het conservatieve Kunisterie van met twee maten te nieten; van alles te verdragen en zich tot alles te verlagen, zoolang als het slechts aan het bewind kan blijven, en ten slotte verklaarde hij te zullen stemmen voor de wet door den Heer Gladstone voorgesteld. Deze redevoering maakte een diepen indruk, en zijne vroegere collega&apos;s hoorden lord Camarvon in somber stilzwijgen aau. De Tories van den ouden stempel schijnen ave vertrouwen in Disraeli verloren te hebben. Lord Re.». *_s_ «. i ee-?e redevoering, welke klaarblijkelijk bewees, het IL.-erL_°Ch ? le_ ziJno »*» eene plaats in het Jrloogcihms schenken. Hij zeid&quot; dat de Koningin fe iS^a^S &apos;e^rek&apos;enZ,e indien zij de afschlfva_ het W t„ sta?tskfirk toestond en dat op den dag den ru* van den ?rorclee_.het haar zou helpen achter en r&quot; .c_ Telefe 3&quot;** vte -huilen.; Profaner denken. De verdere redevoert kei&apos;k 1S moe,Jel«k te,bf zelfde ligte allooi en alsdp3en+WfcII «^er van het- Gladstone . wet te verwerol.È™ toe. fürn&quot; T°m een zc^-n ziin _»_. _&apos;P™&gt;nan zoude la mort sans phrases mdsbSvXchü^S £™ ?** -t 0 regt- ° . i%h% der Gemeenten en die Sn he. S^T^T\m het hlsf de lersehe kwestie, geVude,, \?m . der &quot;**¦_ f??^ scheid maken tusséhfnvlr _.„.,.? . .?. Z°° goedhet rIT rl.li&apos;ilr. w__r«_ _„ en onverantwoordelijke wetgevers. De lords hebben geene groote menigte teers achter zich, om hen over hunne z*. eprfat te berispen. Al willen de opinie der buitenwereld liever niet teruggeven, maar gaan alleen te rade met hunne! eigen voorkeur en vooroordeelen. Een droefgeestigen indruk maakt die koppige houding van het Huis der Lords Het is geen plotse- Wf i?-rs_ Tan het IloodH aan welken zij het hoofd trach„ te bieden, maar het is dc opkomende vloed van den «cea_i en het is beter bij tijds te wijken dan eindelijk ken n&quot; • n tusschen overhaast vluchten of verdrin- Hni&apos;s r, e,,luvoer van vreemd vee werd wederom in het kers a7ni „ .eenten besproken, en als men sommige sprezamerhand &quot; &apos; _,B„lnen meenen «at men weder langde eo__. _,!fUKSke4 &quot;»M beschermings theonen, en dat wa *ZH MÏlM Tï,J€n ilari(&apos;el B«g niet geheel gewonnen Londen^&apos;Wenschen C+.ifoï?erli-&apos;ke »&apos;&lt;-l&apos;kt Toor ™Cl. h™ W OD^_ddelihk^ifb.en- waar al bet vee vanhet v«te- zal behooren te worden, priiztn ziekten , a___.nd.S4T,. Whormmg tegen besmettelijke standers de .-,- „i££?\&apos;. °&quot;^&apos;ekte, &amp;¦., doch do tegenom het voedsel v., I n I Vlnf]en &apos;iet hoogst onraadzaam minderen en duurder té i __S &apos; __e«w dergelijke wijze te verden hunne eigene voor.-v r. ,?&quot;&apos; D? E»gel»che verkoopers zoubedingen , en als die .Un T.M op lluimc eigene markt kunnen huis terugvoeren. Doch de .&apos;-f ,!Wr&apos;lstonden, het vee wener naar fen of FTMA^jk zwaden on tfeï^ .elaMï «it Nederland, I&apos;ruihun ge.la,rt vee nu innSc. .-. .-en aftla*d vanLou &apos;ra ract ato ut pru behooren te verknn» u_0?-&lt;, e k,KiPel&apos;s &lt;»&apos; aDc!ers v,r«.oopeU. De Heer Miluer Gibson, een oud veteraan in den strijd voor gezonde vrije handelsbeginselen , zeide, dat eene dergelijke wet zou werken als eene &quot;differentiële belasting,&apos; ter gunste van de Engelsche koeijen en hunne patriottische eigenaars. De wet zou onregtvaardig zijn tegenover de vreemde handelaars, onbillijk tegenover de anno Londenaars, die ƒ6,000,000 zouden hebben op te brengen, om eene markt te bouwen, die hun vleesch welligt een stuiver duurderzou maken, want de aanvoer van het buitenland zou stellig verminderen. Die wet zou niemand dienen dan de Engelsche boeren, en het is welligt niet te erg denkend te meenen, dat de aanstaande verkiezingen, bij welke de steun der landelijke bevolking het ïorjr-mimsterie zeer aangenaam zou zijn, de oogen van de ministers voor het nut van dezen maatregel geopend hebben. _</p>
	<p>De Koningin heeft den Heer Th. Kramer erkend als Nederlandsch consul te Colombo en onderhoorigheden. — De Hertog van Edinburglieeft zich terstond, na zijne aankomst hier te lande, naar Windsor begeven, waar de ontmoeting met zijne koninklijke moeder zeer treffend was. — Tusschen Salford en Bolton is gisteren een goederentrein in brand geraakt; zoodra het ongeval werd ontdekt, deed men den trein ophouden en haakte de brandende wagens los; ofschoon men terstond poogde de vlammen te blusschen, mogt dit niet gelukken, dan nadat drie wagens met al de goederen waren verteerd. . _ De Gibraltar Chronicle meldt, dat op den 17den dezer het Engelsche schip Fanny, met tabak naar Oran bestemd, door een Spaanschen kruiser is aangehouden. De kapitein van het Spaansche schip eischte overlegging der papieren door den Engelschen kapitein, terwijl daarna door eerstgenoemden een naauwkeurig onderzoek werd ingesteld. Vervolgens werd den kapitein van het Engelsche schip veroorloofd zijn koers te vervolgen. Doch naauwelijks had het schip een halve mijl afgelegd, of de Spaansche kruiser beval den kapitein op nieuw bij te draaijen. Zes Spanjaarden kwamen daarop aan boord van dé Fanny, en bevalen den kapitein koers te zetten naar Algesiras. Toen de Engelsche kapitein hieraan niet spoedig genoeg gehoorzaamde, maakten dc Spanjaarden zich meester van het roer. Zonderling genoeg , werd het schip na verloop van eenigen tijd weder vrijgelaten, doch daarna op nieuw gedwongen koers te zetten naar Cabrita Point. Te naanwernood hadden de Spanjaarden zich evenwel op nieuw van het roer meester gemaakt ,of er kwam, naar men meende, eene Engclsche kanonneerboot in het gezigt, waarop de Spanjaarden voor de derde maal de Fanny verlieten, om zich in allerijl met de vlagt te redden. Voor dat de Spanjaarden het schip evenwel verlieten, verzochten zij den kapitein van de Fanny aan den bevelhebber van de Engelsche kanonneerboot te verzekeren, dat niemand der bemanning geweld was aangedaan eu dat de vlag niet was neergehaald. Het stoomschip, dat geacht werf eene Engelsche kanonneerboot te zijn, was slechts de Italiaansche stoomboot Carsanegiietto, bestemd naar Galatz. De kapitein van de Fanny achtte het dus verstandig naar Gibraltar terug te koeren. Men is zeer gespannen naar den uitslag van een onderzoek, dat omtrent dit voorval is ingesteld.</p>
</text>
