<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE EOOP een BOEIJER. groot 12 Ton, met completen Inventaris, zijnde Pleiziervaartuig; alsook een TJOTTER, benevens eéne VISCIISCHUaT, te bezigtigen bij J. WOLFRAT, Overtoomschenweg bij den Buitensingel, XX 175, te Amsterdam. (16646) in een Toehuis, op eene der Hoofdgrachten in het midden dezer stad, twee keurig GEM EL BELEERDE HA&gt; IïïERS (eerste geheel afgescheidene éta^e), met schoon uitzigt op een der Kerkpleinen; brieven tranco, lett. T. M., Bureau Handelsblad. (16645) HEEREN PATROONS van Schepen&apos;wordt bekend gemaakt, dat in het Oostor- Wester- en Entrepotdok van den Hollandschen Legger ZOET WATER voor 50 ets. te verkrijgen is franco aan boord. Adres K. HARTLAND, Peperstraat, N&quot;. 238. (16592) Tegen Mei 1869 of eerder wordt TE HUUR gevraagd voor ƒ3OO a 400, liefst op het platte land, een UUBS, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, bevattende minstens zeven Kamers, Maugelkamer, Scliuur, Tuin enz., in de Provincie Utrecht, Noord-Braband, Gelderland, Beek, Übbergen of de omstreken van Cleve, bij voorkeur in de onmiddelïjke nabijheid van een der Spoorwegen. Adres met franco brieven onder de letters X. Z., bij den Boekh. J. VAN EGMOND Ju., te Arnhem. (16722) Door vertrek van Families zijn er weder eenige KAMERS BÏSPOIÏBEL in het Logement GROENEVELD te EEMNES. D« Logementhouder J 16661) PETERS. DIT DE HAND TE KOOP: Eene ligte groote BAS .OUCSIET. met Knechtszitting, losse bok en voorkap, welke medegenomen kunnen worden; een buitengewone, zoo goed als&apos;nieuwe, fraaije, ligte en ruime HITTEN-TEN S&apos;WAü. ES , ook geschikt voor 2 Ezels, — alsook een Sjarig !?«£HRIE-Ei. EL. Te bevragen met franco brieven, lett. H., Halo-Postkantoor te Breukelen. &apos; (16675) .rm. pia_iih. /190. TE KOOP, of TE HUUR a ƒ 50 per jaar, eene brillante PIANINO, ca. 7 Octaaf (Bascule), fabriek BERNHARDT AINE te Parijs, in fraaije Palisandor kast, zonder de minste gebreken, waarvoor schriftelijke guarantie van drio jaren. Te bevragen bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein to Amsterdam. (16673) TENOR AAN6__M Op het besto gedeelte van do Prinsengracht wordt tegen I°. Augustus of I°. November in Huur aangeboden, een lIÏJ6S» van Zes Kamers, voorzien van alle gemakken, en met ZEER GROOTEN TUIN. Huurprijs ƒ 800. Men adressere zich met franco brieven onder lett. G., bij den Boekhandelaar P. N. VAN KAMPEN op den Singel bij de Oude Spiegelstraat. (16702) ¥EERHÏÏIs7-llMllD.~ Door vertrek naar elders wordt TE KOOP aangeboden een .VEEBIIUSS, Tapperij, Slijterij en welloopend Billard, welke affaire een reeks&apos; van jaren heeft bestaan. De huur van het huis matig, desverkiezende dadelijk te aanvaarden. Adres franco motto Spoed hij den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezel, J 525. (16631) IMracTvOOßTlWöi^rEr ONDERWIJS, vau Mejufiroyu B. T. B.K UUKvii, to Zwolle- De Institufrice geeft aan Ouders en Voogden kennis, dat de NIEUWE CURSUS Cen aanvang zal nemen, na het eiu Ie der Zomervacantie, den 17d_n Augustus e. k. on alsdan nieuwe Kostleerlingen kunnen geplaatst worden., Zij neemt deze gelegenheid waar, om hare Inrigting bij voortduring aan hunne opmerkzaamheid beleefdelijk &apos;aan te bevelen^ (&apos;16651) Een BURGER JONGEN. P. G., die de school verlaat, kan dadelijk geplaatst worlen op een AS-«U**AN» TIEHANTO&apos;iïR, voor Co;_ëer- en Loopwerk. Eigenhandig geschrevene brieven met opeave van ouderdom tranco onder lett. X. bij GEBRs. KRAMER, Kantoorboekhandelaars, Damrak bij den Dam. (16606) Heeren Aandeelhouders der OVERIJSSELSCHE BEETWORTEL-SUIKERFABRIEK worden opgeroepen tot het bijwonen der GEWOME JAAKLI. KSCOE ALGEMEENE VEuGABERING. op Donderdag, den 30sten Julij e. k., des namiddags ten Half Twee ure&apos;te houden in het Lokaal Eensgezindheid, op hst Spui, te Amsterdam. De, Balans, benevens de beschrijving der Punten van Behandeling zullen veertien dagen te voren ter visie liggen ten Kantore der Vennootschap te Lemele, en afschrift daarvan bij de HH. GEBRs. CHABOT, te Rotterdam en de HH. J. H. SCHUIMER &amp; ZOONEN, te Amsterdam. (16559) DE DIRECTIE. a f 45 O wordt met I°. Augustus e. k. TE HUUR Aangeboden op eene der Dwa.rsgi-achten in de onmiddelïjke nabijheid der Weterhigbarrière, een lIUI£, bevattende 5 Kamers Zolder, Vliering, ruime Keuken, drooge Provisiekelder,&apos; Achterhuis en Plaats. Dagelijks te bezigtigen op franco aanvrage bij den Heer T. J. TEN BRINK, Mr. Schilder, op de Utrechtschestraat, bij de Botermarkt. (1C635) Een .BONG MENSCH, bekend met het ITALIAANSCH BOEKHOUDEN, nog eenige Avonduren per week beschikbaar hebbende, wenschte dezelven te besteden met het Bijhouden van BOEHEN of eenige andere Administratie. Hierop reflecterende gelieve men zich met franco brieven te adresseren onder lett. E. C, bij den Boekhandelaar G. J. VIE LOR, Heerenstraat, SS 304. (16553) _ Un JEUNE BEOMME bien au courant de kt Fabricatioa des Armes, pouvant donner les meilleures références demande vn emploi, soit de VOVAGEUR on do représentant; il parle plusieurs langues et connait a fond Partiele. S&apos;adresser par lettres aifranchios N°. 29SauxLil,raires A. VAN HOOGSTRATEN &amp; FILS, a la BjjeJHggn Weldenkende vrienden in Nederland! Het Kerkbestuur van de R.-K, gemeente der Bisschoppelijke Klerezie te Eginond aau Zei is meer dan Ce iaren werkzaam voor de stichting cener NlE|j WE KERM De noodzakelijkheid die hiertoe bestaat is gegrond én on de buitengewone bekrompenheid der bestaande kerk met betrekking tot do talrijke gemeente, én op haar vervallen toestand. Een en ander is dooreen rapport van de„ Heer Ingenieur van den Waterstaat, die de bedoelde^kerk van Rijkswege heeft opgenomen, voldoende bevestigd geworden Velerlei pogingen zijn voorts door het Kerkbestuur aangewend, ter bekoming der voor dit plan vereischt wordende middelen, welke hier ontbreken. Die pogingen zijn in zooverre geslaagd, dat w&lt;j zouden kunnen rekenen, met inbegrip vau te verwachten siibsidien op een bedrag van bijkans de helft der vereischte som Er ontbreekt dan nog veel, maar de gedachte dat er noe&apos;veen m den lande kunnen zijn, die willen medewerken tot het ten uitvoer brengen vau zoodanig plan, dat anders zal worden verijdeld, geeft ons vrijmoedigheid een beroep te doen op de algemeen bekende iiefdadi&quot;heid Landgenooten! die de waarde der godsdienstige bijeenkomsten beseft, helpt ons met eene miï.Jo hand en.wilt voor dit edel doel eene gave ten offer brengen; immers door zoodanige; offers haalt men over zich het welbehagen Gods Line gift, hoe gering ook r*al in dank door het Kerkbestuur ontvangen en in ieflaarkmsche Courant veratoïd worden; tenvyl het, ook tfreid is, op verlangen n-,1-. inlichting hieromtrent te g.ven. &quot; Slangen, nadeie Egmomi aan Zee Ht Kerkbestuur voornoemd, MfiJ™&apos;J 186 S&apos; f vV-&apos;__ _. _ KSr««K«E«, Pastoor. (16a2/) IJ. CiN&apos;IJN, Secretaris.</p>
</text>
