<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 29 Junij.</title>
	<p>Heden werd ons de afdoening bekend van 1815 stuks Batavia Buffelhuiden, ex Tweelingen, tot 33 c. . Vette Runderen golden lste kwal. ƒ 220 a 240; 2de kwal. ƒ 200 a 220; 3de kwal. ƒ 180 a 200; Melk- en Kalf koeijen ƒBO a 180; Schapen ƒlB a 26 -, Varkens 50 a 54 c. per _. AARDAPPELEN. Duinzand-Aardappelen ƒ 3 a 4.25; Westlandsche, gestort ƒ 2.70, in manden ƒ 2.80; Rijnsburg_:!_:ƒ 2.40; Geldersche Kralenƒ2.6o. Aangevoerd 3500 mud. ROTTERDAM, 27 Junij. Heden zijn bij inschrijving tot geheime prijzen afgedaan 14, 30 en 50 leggers Batavia en 46 leggers Inlramayo Arak., ex Paul Johan; drie partijen, te zamen 160 leggers, Batavia zijn niet gegund. HOORN, 27 Junij. Garst ƒ6a 7 ; Haver/ 4a 5; Witte Erwten ƒ12!; Groene ƒ 12; Bruine Boonen/ 11; Mosterdzaad en Karweizaad ƒ21.50; Aardappelen ƒ 3.50 a 4.50, alles per mud. Aanvoer als monster 62 mud. Boter 50 a6O c. per kopje. Eijeren ƒ 2,60 a 2 65 per honderd. HAKLIAÓEAÏ . 27 Junij. De uitvoer alhier van 20 dezer tot heden bedraagt 6925/4 vat Boter, 150 Kanter- en 8600 Edammer Kazen, 114 Runderen, 257 Kalveren, 390 Varkens, 1568 Schapen, 240 balen Vlas, 200 b. Chichoreiwortelen, 10 manden en 1 k. Wild, 11 b. Lompen, 20 p. Huiden en 60 z. Mosselen. HAMBURG* 26 Junij. Koffij vaster. De afloop van de N. H. M. veiling te Amsterdam werd gunstig opgenomen. Men verkocht van 18 tot 26 Junij 700 b. Rio en Santos tot 4 a 6% mb., 3500 b. Laguayratot 5% as%mb., 1000 b. St. Domingo tot 4 a 6% mb. — Suiker.- Ruwe stiller en 1/4 a S/a lager; 1500 z. ord. bruin Bahia werden verkocht. — Van Rijst werden tot iets lagere prijzen 3 zeilende ladingen Rangoon verkocht, tot 11,200 b. per Helios, 10,500 b. per Undineen 7800 b. per Victoria. Gepeld iets stiller. — Katoen: 1131 b, Bahia op levering a 11% verkocht. —Huiden vast. — Voor Verf hout was meer vraag. — Specerijen met weinig handel tot vorige prijzen; voor Peper was iets meervraagtot3s/n; a % d. — Voor Cacao wa 3 goede vraag; 800 balen St. Domingo werden verkocht; de &apos;notering is 41/4 a % m. b. — Olie; Raap- dalende, Oct. mb. 22 a 211/2 en in loco vast a 21; Lijn- stil a 22%. — Granen zeer stil; Tarwe 127 a 123 _ Mecklenb. Th, 220 per 5400 «? verk.; 100 last Rogge van af Petersburg 115, 116 B per Junij a th. 85 verk. AEW- .«KK, 17 Junij. Koffij zeer stil, met weinig kooplust voor Rio&apos;s. — Huiden gevraagd en zeer vast, men betaalde 21%a22 voor Buenos-Ayres. — Terpentijnolie werd voor uitvoer met 46 a 46% 0. betaald. — Harst stil, ordin. 3 d. — Petroleum.- Ruwe op nieuw hooger en vast op 161/3 a 16% c., geraff. zeer schaarseh, op levering werd 32% c. betaald. — Reuzel %¦ c. hooger en met vraag op speculatie. — Wisselkoers op Amst. 40% a 411/4.</p>
</text>
