<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 27 Junij.</title>
	<p>HUIDEIV s De bij inschrijving op 25 dezer aan de markt gestelde Huiden zijn als volgt toegewezen: merk A rood, 1085st. Koeboetan Huiden, van 5% k°., 50a51 c.; Brood, 818 st. dito, van 57/8 kO., 52 a 53 e.; C rood, 167 st. dito, van s&apos;/-, k&quot;., 43 a 44 c.; D , 140 st. Soerabaya Buffel, van 11% k., 34 a 35 c; A rood, 435 st. dito Runder, van 51/2 k°., 53 as4c; B ro.od, 75 st. dito, van 51/2 kO., 43 a44c; C rood, 39 st. dito, van 4% kO., 44 a4sc; D rood, 60 st. dito Buffel, van 11 k°., 35 a36c; A rood, 176 st. dito Runder van ruim 6 kO., 57 a 58 c.; D rood, 10 st. Soerabaya Buffel,van9l/2 k°., 35 a 36 c.; GS &amp;C, 940 st. dito Runder, van ruim 41/2 kO., 52 a 53 e.; GS &amp;C, 60 st. dito Buffel, van ruim 8% kO., 34 a 35 c.; 1044 st. Batavia Buffel, van ca. 63/4 k°., 38 a 39 c.; PC, 274 st, Padang Runder, van 4% kO., 52 a 53 c; PC, 363 st. dito Buffel, van 9% kO., 35 a 36 e.; MN/A, 285 st. Samarang Runder, van s/3 kO., 52 a 53 c; MN/B, 1340, st. dito dito, van 3% k°., 65 a 66 c; 219 st. Java Runder, 52 a 53 c; 89 st. dito dito, 62 a 63 C; D, 818 st. Buffel, 36 a 37 c.</p>
	<p>Inl. artikelen, vooral Kalfsvellen, blijven tot ferme prijzen te plaatsen. De onlangs per diverse schepen aangevoerde 7427 st. Java Runder en 245 st. Buffelhuiden verwacht men spoedig gesorteerd aan de markt.</p>
	<p>LEYDEN, 27 Junij. Boter per % vat lste kwal. ƒ49 aƒs3; dito 2de ƒ 44 a, 48; dito per ffi ƒ 1.221/2 a 1.321/2 en ƒl.lO a 1.20. LEEUWARDEN, 26 Junij. Boter: Aanvoer 1173/4, 370/8 en 31/16 vaten. Prijs: lste soort ƒ 41.50, 2de soort ƒ37.— en 3de soort (bittere) ƒ 31. Kaas: Aanvoer 3086 _. Nagelkaas ƒ27 a 30, Kanterkaas ƒ --, witte Kruidkaas ƒ 27. De aanvoeren en de bestede prijzen ter Veemarkt van heden waren als volgt: 91 vette Koeijen van ƒ 130 tot 245; 106 melke dito ƒ 70 tot 190; 11 vare dito van ƒ65 tot 140; 43 kalfs dito van ƒBO tot 230; 12 vaarzen van ƒ65 totlöö; 10 Pinken van ƒ 36 tot 60; — Ossen van ƒ — tot ; 55 Stieren van ƒ 40 tot 180; 256 vette Kalveren van ƒ 8 tot 50; 33 nuchtere dito van ƒ3 tot 7; 47 vette Varkens van ƒ3B tot 95; 8 magere dito van ƒl3 tot 36; 164 vette Biggen van ƒ 12 tot ƒ26; 56 magere dito van ƒ5 tot 14; 645 vette Schapen van ƒ 14 tot 32; 28 melke dito van ƒ8 tot 17; 96 magere dito van ƒ7 tot 12; 84 Lammeren van ƒ4 tot 8; 10 Rammen van ƒl6 tot 30; — Geiten van ƒ — tot —; 15 Werkpaarden ƒ 30 tot 90. Willige markt.</p>
</text>
