<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>£ IJSJHACHIMES» g | Arts et Metiers, 1 m WARMOESSTRAAT BIJ DE NIEUWEBRUGSTEEG, &gt; M 446, te AUSTIEM»ASS. fl . . m voorlaanflen cic uitmuntend werkende i IJ BJÊ A € Hll¥ MS, waarmede men binnen weinige F* fö minuten Ruw of Vanille en andere ïissoorten ver- ; £ krijgen kan. (mv) 3 IJSIfIACHIMES. » MAGAZIJN VAN CORSETTEN IN GRINOLmES, Heerengracht hoek Heisteeg, I£l£ HO. Zoo even nit Parijs ONTVANGEN: DAROS-GORDELS, Fransche CORSETS, de nieuwste Models CRINOLINES. Ook worden naar de nieuwste Stoffen Crinolines aangemeten en in 4 uren tijds afgeleverd. Corletten naar tailles en Dames-Gordels worden voortdurend aan dit Magazijn afgeleverd. H. J. FRANCEL LA. VI. chinale __. asscherij van (;L.lC£-HiXOSCHO£_ £V, zonder reuk. (16617) HËT FABfftllEK 12M MAl^^!___lil_¥ . VAN MEUBELEN 1 BEILDMWWIRK op de KORTE NIEUWENDIJK bij de Martelaarsgracht, L «I, te Amsterdam, is HEDEN GEOPEND. Onze Zaak minzaam aanbevelende, hopen wij door een ruim bezoek te worden vereerd. (16783) P. M. GUSELMAN &amp; C°. J&amp;S..ITOïSBL ,e^ ss^_rïss_ft__ss; B?de Veilinfvan ongeveer 16? bZlers6oU§: en VOOPZien Z«n VaSÏ patCHÏ. WEILANDEN met daarop staande Gebouwen enz., ge- Hst volledig zamenstel der Wettelijke Verordeningen op legen te Haarlemmermeer, afdeeling Beinsdorp, polder &apos; het REGT VAN PATENT, met goedkeuring van den Sectie N., Kavels 7 tot en met 13, aan de Ringvaart,nabij Minister van Financien, uitgegeven door J. P. CIRIACD, het Pontveer onder Hillegom, gehouden te Hillegom den is a ƒ 1.80 verkrijgbaar gesteld bij H. J. VAN KESTE-23sten Junij 1863, zijn de Perceelen, zooals die in het REN, Warmoesstraat te Amsterdam. (15575) I breede op dé biljetten en notitien zijn omschreven, in bod iJtM|Uß|&gt;ii De ondergeteekende, ARIE PAARLBERG, wo- ! gebragt ais volgt: a w r orxn &apos;^B_? nende aan den Helder, Protesteert bij deze opent- j . f llim - ia __. lijk tegen het officiële JAARVERSLAG, over 1867, van ] de gemeente Utrecht, voor zooverre het betreft de door hem r o&apos;-m aan e Kijks-Veeartsenijschool aldaar afgelegde proeven zij* 5 10 100 ii 10 « 1~000 ner erTa&quot;n? &apos;n het aanwijzen van Runderen, die niet vat. c i&apos;onn ii „ o&apos; _ii haar ziju voor de toenmaals hier to lande geheerscht heb- De Ver.oopiag bf&amp;Ug van* d Perceelen&quot;efrst afzon- e?de BUNDERPEST; en.wel om reien dat gedeelte van derlijk en da£n!met eenige Combinatien, zal plaats heb- I tf^H.lil eg 2* l_f^W BU*» t Ë-„_Z„._ _^_ ,i_ v„t,_„ n t _-a_- WAPvru ? &apos;digend waren. Verder: &quot;dat eene buitengewone besmet-6tn T _]ot^ &apos;en cfeVakeS L.&apos; A. g!g* «-«p) ***** üftffS ff% 2? KESPER _ ZONEN en P. L. POSTHUMUS^, ___¦ ,^^^^T.Ss&gt;Tfi£SêS_£i sieraam. \ixmjj) &apos;ondergeteekende verboden was (zijnde geheel doelloos), en IPFUfTfffiII iH _ül_. 1 iri_ *oc&apos;l niettegenstaande dat verbod, tijdens zijne afwezigheid AuE-jHolillTr UltlTllAAlllf. Fe bewerkstelligd, dan moet men tot de overtuiging komen . . _ _«.m, i. -r. i. i_ _____ _! dat de uitkomsten u-el de gelijk zijn in o vereensteniming met Een werkzaam AGENT, te Petersburg gevestigd die de bewering van den ondergeteekende. de beste inlichtingen betreffende zijne soli.liteit, enz., kan Voorts meent de ondergeteekende hier nog te kunnen versehaffem wascht eenige voorname Huizen m ROEM- bijvoesen dat wat de het verslag Yam^ue oaieï. NIALE WAREN en m FADRtCATEN, voor de Rus- stttlling aangaat betreffende de 7 runSeren van het Brewchei markt geschikt, te vertegenwoordigen., Reflecteren- tagner ras. die onderstelling niet van den ondergeteekende be? mw8?. nJ.d_&quot;,! &quot;IJl*tl1?8en el^n%Z Toor &quot; &quot;ft ™is Zijne overtuiging ten aanzien van de vatbalrheid dier net Hotel Sladt Etberfeldt, _£amer,3o, -dhlOT. (16765) rupderen, heeft hij, om bijzondere redenen, geweigerd pu- UJjRWERkK. MET 2 JAAR GARANTIE. 4^3ilreSÜ»^^ De ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij ring gedane proefneming.&quot; &apos;Uitgegeven bi W. H. KlRztJ£__™_._l__n s°r3oglen_ Pe°dcles, Klokken, enz., heeft BERGER, te Amsterdam. A. PAARLBERG. «EOPEN», Molsteeg G 127, bij den Voorburgwal. Hij Helder, 23 Junij 186 S. (16720) belast zich met het REPAREREN van alles wat tot ~~ L- ~ — ziin vak behoort en beveelt zich minzaam aan. Eene JONGE JUFVROUW van fatsoenlijke familie, R. C, (16617) W. VINGERIIOED. wenschte geplaatst te worden als JUFVROUW VAN 7 . TE, ttTvvp « ftEKELSCHAS*, liefst op een Dorp of Buitenplaats, ook Door sterfgeval i^AUur eene zoo goed als nieuwe is zij niet ongeneigd de rerzorging van Kinderen op zich Fransche PIANINO ZltOLtK, ; octaats, groot obliek, , te nemen, zijnde in beide betrekkingen werkzaam geweest, uitmuntend van toon en speelaard, voor aen genngen prijs : en nog werkzaam, is bekend met alles wat daartoe kan vervan f 233. Franco te bevragen Korte Leidschedwarsstraat eischt worden. Adres Bureau Handelsblad, t. Amsterdam, brj de Kruisstraat, CC 169, alhier. (166*0) t onder letter I. R. P., brieven franco. (16730)</p>
</text>
