<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-,-.. ... *¦... -:-, -.=~ JCt-K _______ tl_ FABRIEK en MAGAZIJN van MODERNE MEUBELEN, Kalverstraat bij den Heiligenweg, B 123. (28021) aƒ 8 per Eimer, op heele en halve Eiraer, gebotteld 15 Cents per Flesch, in Kisten van 24 en van 52 Stuks. JTJUI BCIiS_E9£AKS_R 9 (30340) Brouwerij DE KLAVER. ¦ ENGLISH AID AMERICAN WAREHOUSE. ÉIK LOIBOI 37 BED LIONSQÏÏARE. S^B _tH__STEHDA__I, Kalverstraat, JE 51, 9M PERRY &amp; C. Regenjassen, Regenmantels, Invernescapes, Overschoenen, Beenstukken, Parapluis. PERRY &amp; C°. Gomelastieke Matten, Badkuipen, Matrassen, Buizen, Bladen, Tochtband. PERRY &amp; C°. Gomelastieke Ballen, Poppen, Spuitjes, eu alle andere voorwerpen van Gomelastiek en Gutta Percha. PERRY &amp; C°. Winterjassen, Schotsche Wollen goederen, Sokken, Hemden, Broeken, Handschoenen. PERRY &amp; C&quot;. London Biscuits, Eng. Zuur met en zonder Mosterdsauce, Kerry, Mosterd. PERRY &amp; C°. Marmelades-Jellys-Jams, Drops, Peppermint, Ginger and Congh Lozenges. PERRY &amp; C°. Lobsters, Oisters, Gorgona Anchovies, Porter, Aie, Stout. PERRY &amp; C°. Heeren Timmerkisten, Tafel-, Dessert- en Zakmessen, Kurkentrekkers, Naalden, Spelden. PERRY &amp; C°. Toilet en Reisnecessaires, Schrijfcassettes, Ladys Campauions, Schaarétnis, Reiszakken, Koffertjes. PERRY &amp; C&quot;. Eng. Zeepen on Parfumerien, Jockyclub Kiss me quick, Lign. Aloë, Woodviolet. PERRY &amp; C°. Copieerpersen, Stalen Pennen, Potlooden, Elastieke banden, Zakboekjes, Portefeuilles, Calqueerlinnen, Ackermansverwen PERRY &amp; Ct. Eetserviesen, Kopjes en Schoteltjes, Toiletstellen, Inlegpotten, Filtreer-Machines. PERRY &amp; «7°. Schotsche, Ivoren, Perld&apos;amour-voorwerpen, Hydropults, Knife Cloaners, Mincing Machines. PERRY &amp; C°. Weegschalen voor huisselijk gebruik, Self Fitting Petro Stearine-Kaarsen, Corndestroijers, Gomelastieke Kurken Gemneedlecases, Bagatelleboards, Nouveautés. 126452) &apos; ___^ PERKT 4&quot; C°. nemen bestellingen aan op alle Engelsche Artikelen. Door D. B. CENTEN, te Amsterdam, is verzonden de Jaargang 1869 van het JAARBOEKJE DES MAATSCHAPPIJ m WELDADIGHEID. Uitgegeven, geheel ten voordeele dier Inrigting. dmr de Afdeeling «eneiaal van den Bosch. Met portret van Graaf VAN BEK BOSCH, en een plaatje: Een Gezicht in de kolonie Frederiksoord T™Ü!jdTa^rn ,van Me.i- s- VAN NES en de Heeren EILERTS DE HAAN, HASEBROEK, VAN DEN BERGH, LAURILLARD Leohd. J.&gt;. MEÏS, OAMMENGA, VAN HA.TTEM, VAN GRIETHÜYSEN, ADRIANI, TEN KATE en P. C? jPmEYS &apos; JPrijs ƒ1; gebonden ƒ 1,35 jio pracht band ƒ3, &apos; (30675}</p>
</text>
