<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GEMEENTENRAAD VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>Zitting van Vrijdag 20 December. Voorzitter: Mr. C. Fock. Tegenwoordig 33 leden. Afwezig de heer Kuiper. De HH. Asser, Schimmelpenninck, Eijnders, den Tex en van der Toorn hebben kennis gegeven verhinderd te zijn de vergadering bij te wonen. Ingekomen is een adres van den Boekhandelaar Eeynpt de la Eue, houdende reclame tegen de pl. dir. bel.; het wordt ter afdoening verzonden aan B. en W. Gedeputeerde staten hebben goedgekeurd het raadsbesluit betreffende de leening van 1,300,000 gulden. De Koning heeft goedgekeurd het besluit tot heffing van 77 opcenten op het personeel. B. en W. hebben de kas en de boeken van den gemeente-ontvanger opgenomen en in orde bevonden. Aan de orde wordt door den Voorzitter gesteld punt 2 en 3 van het rapport van B. en W., op het verzoek der Kanaalmaatschappij, welke punten in de vergadering van 3 dezer zijn aangehouden. De heer Beeloo vraagt, of bij het gemeentebestuur officieele kennisgeving is ontvangen, dat de maatschappij het werk niet kau doorzetten. De Voorzitter antwoordt, dat van het besluit van 3 dezer aan de Kanaalmaatschappij is kennis gegeven en van haar geen antwoord is ontvangen. De heer Beeloo vraagt, of bij aanneming van punt 2 er waarborg, toezegging of uitzigt bestaat, dat de regering in het voorstel zal treden ? De Voorzitter kan hierop niet antwoorden. De heer Eahusenacht de voortzetting der behandeling praematuur, daar het onzeker i 3 of de maatschappij daarmede gediend is. De Voorzitter zegt dat in de vergadering van 3 dezer de president der Kanaalmaatschappij en vele leden de voortzetting hebben gewenscht. De heer Jitta acht het van groot belang dat eene beslissing worde genomen. In hoeverre de maatschappij met de voorstellen gediend is, zal hij later zeggen, hij wil als voorzitter der maatschappij die onderhandelen moet, vrij blijven. Hg acht eene beslissing wenschelijk. De heer Heynsius acht de behandeling ontijdig. Hij wil den uitslag afwachten der onderhandelingen tusschen de Eegering gen de maatschappg en dan eerst kan men weten wat in het belaut van Amsterdam moet worden. De heer Mendes is tegen uitstel. De heer Buchner acht de behandeling ontijdig. Hij wenscht dat het contract tusschen de maatschappij en den aannemer, onder geheimhouding aan den Eaad ter inzage worde medegedeeld, opdat de leden na kennisneming welligt gelegenheid zullen hebben voorstellen te doen. De heer Muller vindt uitstel noodlottig. De heer Jitta heeft geen vrijheid om het contract over te leggen. Daaruit zal toch niet blijken of het werk door den aannemer kan worden voortgezet. Met den aannemer valt ook de maatschappij niet. De heer Jager wenscht uitstel. Hij wenscht dat men eerst zeker zij van de bedoeling der Eegering. Hij heeft een voorstel gereed, maar wenscht eerst te weten of men het nu wil hooren dan wel of het ter griffie zal worden gedeponeerd en later een beslissing genomen worden. De Voorzitter zegt/dat het overeenkomstig de zienswijze der Eegering is, dat punt 2 en 3 in behandeling worden genomen. Het voorstel Heinsius en Buchner tot uitstel wordt ond.rsteund. De heer Koenen wenscht eerst het voorstel Jager te kennen. De heer van Bosse is in het belang van Amsterdam voor de aanneming van punt 2. Er moet een einde komen aan de onzekerheid en aan het nemen van fatale kustmiddelen. De heer Jitta verdedigt do maatschappij tegen de aanvallen gedurig tegen haar gerigt. Hij deelt mede dat het werk der doorgraving is gestaakt, maar de andere werkzaamhepen niet. De heer de Vries is tegen het uitstel en tegen de gronden van den h.er Ja ger, hij kan de verantwoordelijkheid welke daaruit kan voortvloeijen niet op zich nemen. De heer Muller is het met den vorigen spreker eens. Hij zou het uitstel betreuren en als eene ramp voor Amsterdam beschouwen. Zoolang er neg iets over is yan het der legering tav het werk slepende gehouden worden, en dit zou hij betrettrens De heer Jager wederlegt het gezegde van den heer van Bosse, ten aanzien van gebruikte kunstmiddelen, en beantwoordt de bedenkingen van eenige vorige sprekers. Hij stelt het voorbeeld van net gebeurde in de vergadering der maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen ter aanprijzing van een nader onderzoek der zaat vaa de Kanaalmaatschappij. Hij meent dat geen besluit genomen moet •worden alvorens de zaak van alle zijden nog nader is beschouwd. He Voorzitter zet het wenschelüke nader uiteen om punt 2 te behandelen, om een einde aan de zaak te maken. De heer Heijnsius verdedigt zijne motie, hij acht dat men nog niet genoeg is ingelicht. De heer Buchner vraagt of bij aanneming van punt 2 cic Kanaalmaatschappij geneigd zou zijn om met de regering in onderhandeling te treden. De heer Tromp is voor afdoening. Hoe het zij het Kanaal moet er komen enfde regering behoort tusschen beide te treen, hoe eer hoe beter. De neer Jitta kan aen heer Bnchner op dit oogenblik namens het bestuur geen antwoord geven. Hij is voor voortzetting der behandeling. Hrj zon niet tegen uitstel zijn, mits een termijn bepaald worde. De heer van Bosse is tegen het uitstel, als strekkende tot onderzoeken van plannen, deze zullen het vinden van geld noodig maken en hij twijfelt of dit gevonden zal worden voor een zoo kranke patiënt. Hij wenscht dat het gouvernement nu zal doen wat het vroeger had behooren te doen: het voltooijen van het kanaal. He heer Jager leest het laatste artikel voor van zijn later te doen voorstel, waaruit blijkt dat hij een uitstel van drie maanden voordraagt. De motie tot&apos; uitstel wordt verworpen met 23 tegen 8 stemmen. De heer Jitta hield zich buiten stemming. Aan de orde is punt 2, luidende: De Hooge Eegering ernstig te verzoeken, dat zij trachte met de Amsterdamsche kanaalmaatschappij omtrent de overneming van hetgeen door deze tot uitvoering der haar verleende concessie tot nu toe is verrigt in eene schikking te treden, en zelve de voltooijing van het werk op zien neme. ?-_¦__ i De heer Heynsius wil punt 3te gelijk behandeld hebben, ais staande met 2in onmiddellijk verband. De heeren Mendes, v. Boss e en Muller zijn voor de splitsing. De laatste betuigt herhaaldelijK zijne sympathie voor het kanaal als onmisbaar voor den handel en bestrijd de meGning, dat, wanneer men tegen de maatschappij is men dan eok tegen het kanaal is. Hij wenscht dat zoo spoedig mogelijk eene overeenkomst met de maatschappij worde gesloten, waardoor het tot stand komen van het kanaal wordt verzekerd. Hij wenschte daarom dat punt 2 worde aangenomen bij acclamatie- Het pnnt is aangenomen met 30 stemmen tegen 1 (de heer Beeloo). De heer Jitta hield zich buiten stemming. . . Punt 3 luidende: //Voor het geval, dat de Hooge Eegering met het sub 2°. voorgestelde genoegen mogt nemen en zich zelve met de voltooijing van de bedoelde werken mogt belasten, haar tot dat doel, onverminderd de uitkeering van het bedrag der stedelijke kanaalleening na de voltooijing van het kanaal, van gemeentewege aan te bieden eene bijdrage van ƒ 3,000,000, waarvan, bijaldien de Staat het werk in 1868 mogt aanvangen, een derde in 1871, een derde in 1873, en het overige na de voltooijing der werken zal worden uitgekeerd&quot;, is aan de orde. De heer Mendes is op finantieele gronden tegen dit punt. De heer van Bosse is om gelijke redenen tegen het punt, zooals het daar ligt. De heer Feith acht het ontijdig nu reeds aan den staat eene aanbieding te doen. Hij acht dat het Eijk bh&apos; het tot stand komen van het werk groot belang heelt. De heer Jitta wederlegt de bedenkingen van de vorige sprekers. Hij is van oordeel dat het niet gemeend kan zijn, dat men hier bedoelt dat de regering het werk zal voltooijen. Hij ondersteunt punt 3., want hij is van oordeel, dat zonder eenige opoffering van Amsterdam het werk onmogelijk tot stand kan komen. De heer leding van Berkhout bestrijdt het punt met het oog op de finantieele bezwaren daarin gelegen. De heer Corver Hooft is voor het punt. Hij meent dat Amsterdam zich voor het verkrijgen van de voltoogmg van het Kanaal door de regering, offers moet getroosten en aan de regering een subsidie aanbieden. Hij is een voorstander van het Kanaal, maar een vijand der Kanaalmaatschappij. De heer Meinesz betoogt dat het Kanaal is een werk van publiek belang, vooral voor deze stad, en dat de gemeente zich derhalve daarvoor offers moet getroosten. Hij acht het aanbieden van subsidie eene aansporing voor de regering om het werk spoedig bij de hand te nemen. De heer Matthes zal voor punt 3 stemmen in het belang van den handel. De heer Luden dringt aan op de aanneming van punt 3, omdat eene betere verbinding van Amsterdam met de zee eene levenskwestie is voor Amsterdam, en deze niet gunstig kan worden opgelost zonder offers te brengen. Hij wederlegt een bezwaar, door den heer Teding van Berkhout geopperd. De heer van Kempen is tegen het vaststellen van een bepaald cijfer van de bijdrage. De heer de Vries gaat gerust over tot het brengen van offers en verdedigt de bedenking van den heer Feith, dat het nn nog geen tijd is om subsidie te verleenen, maar hij is er voor te zeggen, dat wat wij geven, maar ook niets meer. De heer Buchner wenscht dat punt 3 eenparig afgestemd worde, omdat het Eijk voor zijne marine een kanaal noodig heeft, zelfs dieper dan het nu geprojecteerde; daarvoor kan Amsterdam geen nieuwe offers brengen. De heer Muller meent dat het Eijk met minder kosten dan het aanleggen van het kanaal de werf kan verleggen. Hij wederlegt ook de bedenking van den heer van Kempen. De heer Mendes beantwoordt den heer de Vries en zegt dat reeds in 1861 eene gift is aangeboden en gezegd dat men niet verder zou gaan. De heer Jager is voor pant 3, omdat hij het besluit omtrent punt 2 genomen eerbiedigt en daarvan geen resultaat verwacht zonder aanbiediDg eener nieuwe bijdrage. Het kanaal is niet uitsluitend locaal belang en ook_ niet uitsluitend Eijksbelang. De heer Crommelin wenscht eene wijziging van redactie, waarmede de Voorzitter zich vereenigt. De Voorzitter zegt tot motivering zijner stem, dat het aanbieden der subsidie een nieuw bewijs van sympathie van Amsterdam zal zijn voor de zaak. De heer Beeloo motiveert zijne stem voor dit punt, omdat punt 2 is aangenomen en zal het succes hebben de bijdrage moet aangeboden worden. Punt 3 is aagenomen met 21 tegen 10 stemmen. De heer Jitta onthield zich aan de stemming. De heer Eahnsen is tegen punt 4 en wenscht dat het afgestemd worde. De heer Mendes is ook voor de afstemming van dat punt. De heer v. Bosse spreekt in gelijken zin, punt 4 luidt aldus: nA&quot;. De beslissing omtrent de aan het slot van dit rapport ontwikkelde voorstellen, rustende op het beginsel, dat de bedoelde werken door de gemeente zouden worden voltooid, aan te houden tot dat de Hooge Eegering omtrent het sub 2°. en 3°. vermelde haar gevoelen zal hei-ben doen kennen.&quot;</p>
	<p>De heer v. Bosse doet alsnu een voorstel en wel om het voorstel der commissie: om de werken eventueel door de gemeente te doen voltooijen, te verwerpen. De heeren Eahusen, Meinesz, de Vries en van Bosse, voeren hierover nog het woord. Het voorstel v. Bosse is aangenomen met 23 tegen 9 stemmen. De voordragt van B. en W. omtrent de inrigting van het terrein vóór het Paleis voor Volksvlijt, met het daarop uitgebragt rapport van de commissievan voorbereiding van stads publieke werken (vroeger medegedeeld) benevens de daartegen «gekomen stukken, zijnde een adres van den heer Kortshals en eene memorie (insinuatie) van het hoogheemraadschap Amstelland zijn aan de orde. Deze kwestie wordt besproken door de HH. Holtzmann, Teding van Berkhout, Corver Hooft, die voorstelt punt 1 en 3 aan te houden tot na afloop van het onderzoek, dat omtrent punt 3 moet plaats hebben. De heer Momma verdedigt het rapport der commissie. De heer van Lennep beantwoordt de tot hem gerigte vragen, en bestrijdt het rapport der commissie. Omtrent punt 1 van -iet rapport der commissie stelt de heer Matthes voor eerst een onderzoek _n te stellen. Dit wordt niet ondersteund. De HHLuden, Matthes, de Vries, Koenen en Corver Hooft voeren nog over pnnt 1 het woord. Het punt 1, demping van de Achtergracht, is aangenomen met 14 tegen 10 stemmen. Punt 2, egaliseren van het terrein van het Paleis voor Volksvlijt, is zonder stemming goedgekeurd. Punt 3 is insgelijks aangenomen. De heer Corver Hooft verklaart er zich tegen. De heer Muller verzoekt den Voorzitter den Waterschout te willen uitnoodigen, om maatregelen ta nemen, dat de Engelsche stoombooten niet meer op stroom lossen en laden. De Voorzitter zal van dien wensch aan den Waterschout kennis geven. Daarna is de Vergadering ten 5 ure gesloten.</p>
</text>
