<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OTffiiilE IDEMDSCBE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. &quot;&quot;&quot; Tan AIISTEI_.»A___&apos; «8 Dcc; ONDINE, Kapt. J. A. Takes, naar Bordeaux. Tan EOTTËBDAI Naar de gewone middellandse!-e __eehaven_ via -Lissaboni 28 Dcc: JASON, Kapt. H. Haack. Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatien adressere men zich bij de Directie te Amsterdam of ts EoMerdaffl bü de gewone Cargadoors der Maatschappij. (30330 Amsterdam , December 1867. DE DIRECTIE» De Nederlandsche Financier, BEURS-, BAKE- EN HAMDELSGOÜBANT, verschijnt DISCISDA6 en VRIJDAG., en bevat: Beredeneerd overzigt van de gesteldheid der Geld- en Foadsenmarkt, zoowel in het Buitenland als te Amsterdam. Beursnoteringen en Berigten van Amsterdam, Wisselcoursen, Prijzen der Coupons en Speciën. ?„, Buitenlandsohe Wisselcoursen, Telegraphische Openingscoursen, Beursnoteringen en uitvoerige financiële berigten van &quot;O-na Parijs, Madrid, Weenen, Berlijn, Frankfort, Hamburg, Constantinopel, St. Petersburg, Brussel, Antwerpen, Keulen, New-York,, « &apos; Week- en Maandstaten der banken van Nederland, Engeland, Frankrijk, Oostenrijk, Pruissen, België, Frankfort, J* Suriname, New-York , enz., benevens de stand van het Disconto. .. _jj Eentebetalingen en Dividenden, Spoorweg-ontvangsten, Effecten-Veilingen, Algemeene Vergaderingva van MaatschappiJen daarop uitgebragte Verslagen. . • t tef Spoedige, naauwkeurige en volledige opgave van alle Lotingen en Eestanten of reeds getrokken nnmmers, die nog me* betaling zijn aangeboden. , Door de algemeene deelneming en liet groot aantal Abonnementen op dit hongstbelangrijk blad, word Uitgever meer en meer in staat gesteld, H&gt;e Wederlandsclie Financier in ieder opzigt aan zijne roeping doen beantwoorden. , Abonnementsprijs per jaargang&quot; f 13; flranco per post f 1 &lt;ÉJ5©. Abonnementen op den Vijfden Jaargang, aanvangende 1 Januarij 1868, worden aangenomen by &apos; Uitgever P. M. VAN DEE MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, G 87 en 88, alsmede bij alle Boekhandelaars. (30^ I -?, , ..-—_—¦ ?. ? .¦„.-,,, , .- É , ¦ mm _____.. . ii. ¦¦ ¦ i ..«.___,,._., —-lill II</p>
</text>
