<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLOGATIE-ACCOORD. . Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank alhier, dd. 20 Dec. 1867, &quot; het Aceoord, namens J. VAN VOORST te Naarden, door Mn. S. J. COHEN voorgesteld, GEHOMOLOGEERD. (30740) G. DE BOSCH KEMPER, Curator. De algemeene Rangregeling in den insolvent verklaarden Boedel v&amp;n L. J. N. H. VAN DER MAESEN, vroeger van beroep Wijnkooper, Likeurstoker en Azijnmaker alhier, ligt van af heden gedurende Veertien dagen met de daarbij behoorende justificatoire bescheiden, ter visie van belanghebbenden op de Griffie van de Arrondissements«gtbank van Amsterdam. A. J. HOVT, Amsteudam, 21 December 1867. Curator. (30739) Bestuurderen der Vereeniging tot Werkverschaffing aan Minvermogenden te Amsterdam berigten, dat de TREKKING van GESCHENKEN en GOEDEREN zal plaats hebben op DINGSDAG £4 DECEMBER 1867, &apos;sAvonds ten 7 ure, in het Locaal Casino, Zwanenburgerstraat, P 199. Do Prijzen kunnen afgehaald worden gedurende de maand Januarij 1868, des Maandags, Dingsdags, Woensdags en Donderdags van I—3 ure, aan bovengenoemd Locaal. Namens Bestuurderen, (30728) Abm. VAN NIER©-?, Voorzitter. De VEREENIGDE HALDIRECTIE der beide Israëlitische Gemeenten alhier, gezien hebbende eene Kennisgeving van de gezamenlijke Vleeschverkoopers in de Israëlitische Vleeschhal, waarbij fa Prijzen van het Rund-, Kalfs- en Lamsvleesch van af Zondag den gasten December aanst. worden verhoogd, brengt ter kennis der Belanghebbenden : _ 1 • Dat de Vleeschverkoopers onbevoegd zgn naar willekeur de prijzen van het Vleesch te bepalen en dat die bepaling alleen kan geschieden op verzoek der Vleeschverkoopers, door de direcie voornoemd. , 2°. Dat onder de gezamenlijke Vleeschverkoopers NIET is betrokken de Heer G. B. ZEEHANDELAAR, bij wien tot de onver&quot;oogde Prijzen beste Kwaliteiten Vleesch kan worden verkregen. Amsierdam , De Haldirectie voornoemd, 20 December 1867. J. VAN LIER Ez., Voorzitter. (30736) M. L. VAN AMERINGEN, Secretaris.</p>
</text>
