<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J&quot;r=^=^^=-_ JZL~ —J~ Grootste Sorteringfin lieert&apos; pjgrar^^^^^glj Kleedingstukken, Chamberloup^ jttfii Kinder-Costumes, Regenjassen e* &apos;Iq Uitrustingen voor indien, nieirw WS ËBHHHfi ste Modellen en soliede ®e\vf Hg pIMM:: &apos;;-M|jw Wi§&amp; Bestelling1 naar de Maathhh i ïïïTiin WFRWAJER __wm@a£_! lm__m_wmMWWÊÈwßL~_üL nUIïU «^«^J&apos;nijf. É-fH*&apos;JDjjfc, bij de^T._x_A NIEUWENDIJK BIJ DEN &lt;_W________i wmim&apos;Ti. riiiii.i-i&apos;iiii ¦ iinr.r.T-wrr;-r^__j3__ca_a-_Ka_^^ Wegens Realisatie zal eene partij Fijn GLAS, LAK, MAHONIEHOUT en LEDERWERK, welke voor export bestemd, t°°r 69 pCt. beneden Fabrieksprijs verkocht worden. Ten bewijze van de goedkoopheid der Goederen noteer ik onderstaand eenige Artikelen __1 Qo&amp;r Echte Eussische Zilveren Lepels en Vorken ƒ 3.75 de 12 stuks; Suikerstrooijers 25 et.; idem Lepels 2, 3, 4en 10 ctj sitielepels 8, 10 en 15 et; Stalen Vorken 4, 6en 10 et; Tafelmessen van af 10 et.; Twee Presenteertrommels met Blad 50 et. f x,i&apos; dito Blaadjes van af 10 et,; Kolfljkisijes met toebehooren 35 et.; dito Thee- 25 et.; Broodbakken 50 et; Theestoot met iM^ Kinder Presenteerstellen 30 et; Victoria Servies™ van vier stuks en zes paar Porceleinen Koppen en Schotels/ 2.40; *e&quot;K.yenr di*0.» vier stuks 6 paar f 1.50; Mostaard, Peper en Zoutstel met gouden rand 30 et; Geslepen Wijnglazen 12, 15 en 20 et; V* goffij&apos; „ 10 en 15 et; Karaffen van af II et; Bierglazen 6, 10 en 18 et; Porceleinen Koppen met Schotels 15 en 20 et; *Ant niehof,M Theeserviesen vier stuks en 12 paar ƒ 6.50 en liooger; Porceleinen Gebakbordjes met gouden rand zes stuks 60 et.; J»*» .- .6% Kipdoozen van af 90 et; dito Werkdoozen 35eten hooger; Spiegels, Schilderijen, Nagelschuijers 20 ct.jdito landenscfiuijerb *_. Kleederschuijers 10 et en hooger; Kammen in alle soorten; Zepen van af 5 et; Echte Cocoszeep zes stuks 50 et.; ab« Dieï&gt;%; stuks 50 et; Ecüte Piver zes stuks 55 et; Fijne Haarolie 10 eu 15 et; Fijne Flacons, Wandelstokken, Beelden, Yazeu, -. j / Platte Bord™ 7 et.; dito Boterhambordjes 5 et.; Victoria Filtreerkan ./ 1.10; Eene partij fijne Petroleum-Lampen van Gazglazen; Odeurs 20 en 25 et. de flacon; Schooltasschen. Sigarenpijpen; 2000 stuks fijne Sigarenkokers, Portemonnaies en i „ v voor Heeren, Dames en Kinderen worden voor aile prijzen weggeruimd; 2000 stuks zeer fijne Poppen worden veor ave _ ¦» verkocht. _____________________ of Alle PENDULES, KANDELABKES en andere Ornamenten, die nog zoo vuil of zwart zijn, wor nieuw opgemaakt als geheel nieuw. KOOPLIEDEN eu WINKELIERS genieten daarenboven 5 pCt. Rabat; brieven franco. 3. FVIiBAIHSBf (30873) O. Z. Voorburgwal hoek Stoofsteeg, &amp; ztJ^</p>
</text>
