<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In een der Hotels hier ter Stede is dezer dagen VERMIST een KLEINE AAItDGLORE, 15 duim diameter van J. Felkl. Wie daarvan voldoende aanwijzing doet bij de Boekhandelaars LOMAN en VERSTER zal de volle waarde genieten. (30655) i A. VAM I_AA___t, ~~ L Damrak, tusschen Kapel- en Karnemelkstegen. I(JVi Heeft heden weder Ontvangen : Mooije TEXELSCHE OESTERS, groote CASTANJES, ZEEUWSCHE AARDAKERS, ENGEL! HE_S^_*J.;7^t^W,MTERZALM&apos; MUWfi IN GELEI, fijne GEMARRINEERDE- en WINTERHARING, blanke malsche en gekruide ANSJOVIS, bezorgt HARING- en ANSJOVISSALADE, mits vroegtijdig te bestellen. (30911) W GECONFIJTE CHIN. &amp; J_J M ffi M M 9 PRIMA KWALITEIT, Kort, Blank en Malsch a 75 CENTS per 50ncen, ZOODAT DE POT P. M. f 8.50 KOST. ECHTE JAP. SOYA a 70 Cts. per Kruikje. . SARDINES a L&apos;HUILE 50 Cts. per Blik. SURIN. ARROWROOT in verzegelde Pless. 75 Cts. per Flesch. Gecenf. TAMARINDEN in Potten van 2Vï Kilo 60 Cts. per 5 Once. S 1* F -P ¥ A ¥ ¥ TT F ¥ TT VAN GEDROOGD! EN GECONF. VRIMTEN. GEDROOGDE GROENTES EH TAFEIZUBEH. VANILLE per Masje van 50 Stokjes f 4, GECONF. DADELS 60 Cts. per 5 Ons, PUIKE CHIN. CONFITUREN, POEDERCHOCOLAAD , CURRY POEDER, CAYENNE PEPER, FRANSCHE EN ENGELSCHE MOSTARD, GELATINE, KRUIDEN-AZIJN, DURYEA&apos;S MAIZENA, CONFITUREN in Cartonnen Doozen 80 Centsen ƒ 1.30 per Doos, BESSENEN FRAMBOZENSAP, ENZ. PARAFFINE KAARSEN, lste Kwal. in Pakken van 4, 5, 6 en 8 Stuks 40 Cents per Pak. PATENT-WASKAARSEN lste Kwaliteit 35 Cents, bij 100 Pak 34 Cents per Pak KERSKAARSEN in Pakken van 6 Stuks 15 Cents per Pak. (30912) LANSDORP &amp; BINNEWIJZEN , Amsterdam , 23 December 1867. MOLSTEEG, G 131. NB. PRIJSCOURANTEN zijn op franco aanvrage verkrijgbaar MET IFEBRÜARir wordt TE HUUR gevraagd voor fatsoenlgke gehuwde Burgerlieden, zonder kinderen en stil levende, een klein HUISJE, liefst met open grond er achter. Huurprgs ƒ 170 tot ƒ 190. Reflecterenden gelieven zich ten spoedigste te adresseren raet gesloten briefjes, franco letters T. J. bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, in de Hartenstraat alhier. (30687) EWG_E.LSCSfI. DE ENGELSCHE TAALMEESTER. Handleiding om de Engelsche taal grondig te leeren kennen. Door C. H. GUNN, Leeraar in de Engelsche taal aan het stedelijk Gymnasium te Amsterdam. Vierde druk. Prijs fl. KEY TO THE ENERCISES in C. H. GUNN&apos;S Engelsche Taaimeester. Voor Onderwijzers en tot zelfonderrigt. Prüs ƒ 0 50 HANDBOEK TOT HET VOEREN VAN ENGELSCHE GESPREKKEN. Door K. G. CLAIRMONT. Tweede druk, herzien en verbeterd door Mr. C. H. GUNN, Leeraar in de Engelsche taal aan het stedelijk Gymnasium te Amsterdam. Prüs ƒ 0 80 DO YOU SPEAK ENGLISH? - SPREEKT GIJ ENGELSCH? Eene keur van woorden die het meest in gebruik zrjn, benevens eene verzameling van GESPREKKEN in het ENGELSCH en HOLLANDSCH over verschillende onderwerpen. Ingerigt naar de behoeften van den tegenwoordigen tijd. Derde druk, herzien, vermeerderd en omgewerkt door J). THOMSON, Onderwijzer in de Engelsche taal aan de Handels-school te Amsterdam. Prijs ƒl.-. J. THOMSON, Exercices on the essentials of Englisch grammar, for the use of schools or private tuition. Prijs ƒ 0 50. THE ENGLISH STUDENT&apos;SCOMPANION: A dictionary of verbs, substantives and adjectives with the prepositions they govern, according to the best English classics, principaljy foliowed from Melford&apos;s phraseological dictionary. Bij F. M. COWAN. Second edition. Prgs ƒ 1.50. Dr. B. SCHMITZ. Uitspraak der Engelsche taal, naar SHERIDAN, WALKER, KNOWLES en SMART. Eene Handleiding voor hen, die zich eene goede uitspraak willen eigen maken. Voor Nederlanders bewerkt door D. BOMHOFF Hzn. Prijs ƒ 0 60 WOORDENBOEKJE om het Engelsch te leeren spreken&apos;, hoofdzakelijk voor de goede uitspraak, door H. J. HILLEBRA.NDS. Prijs 15 Cents. H. W. SCHOKKER, Zakwoordenboek van Engelsche Zeetermen in het Hollandsch overgebragt. Vroeger f 2.40. Thans 80 Cents. Uitgaven van G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. Alom op bestelling te bekomen. (30628)</p>
</text>
