<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>/ f LONDEN, 19 Dek De beurs verkeerde heden in ecne flaauwe stemming en do han&amp;el was buitengewoon stil. Consols verflaauwden - ?/s ;pCfr.; zij zijn gedaan tot 921/3 a% ex div. contant en op tijd; Ge.teduceordo en Nien* 3 pCts. 923/8 a 1/3; Schatkistbilletten 25 a 29 sh. ptsiaue -, Bankactie» _e 40 _, 24-1.</p>
	<p>De «enigs ferbetering in buitenl. fondsen is Vs pCt. en 7 pCts. Chilianen. Grieksche waren 1/2 pCt., 5 pCts. Guatemala 1 pCt. en 5 pCts. Peruanen van 1865 1/3 pCt. lager. Voorts heelt eene daling van 1/- pOt. plaats gehad in Oude Mexicanen, Spaansche Nieuwe 3 pCts, Dito Passive, 5 pCts. Turken en 5 pCts. Italianen. De nieuwe Portugesche Leening sluit IV. a % agio. Algemeen was de stemming zeer lusteloos. Men heeft gedaan Spaansche nieuwe 3 pCts 36 a i/_; Dito Passive 26V.a 1/2; Dito Certificaten 191/2 a 20; Turksche s]pCt. 33 a 1/4; Italiaansche 45Vs a «/„; Mexic. 151/2 a 8/4; Portug. 393/. a 401/.; Chili van 1867 88./ j a 89Vs; Egypt. van 1864 85 aB6; Bussen van 1866 871/2 a 88V_. De nieuwe Honduras Leening 11/2 a 2 premie. Amerikaansche fondsen vast, V. S. 5-20rs 717/ g a 72i/8; Eriespoorweg 50 a 52; Illinois Centraal 90 a 91. Atlantic en Great Western Spoorweg-Debentures vast op 221/2 a 231/3; Consolidated Mortgagebonds 19 a 191/2- Spoorweg Antw.-Eott. £ BS/*a9-, Eijnspoorw. £ 201/. a 20%</p>
	<p>Dezer dagen is door het comité der Grieksche fondsen houders in Nederland aan den voorzitter van den ministerraad te Athene eene memorie opgezonden betreffende de Grieksche staatsleeningen van 1824 en 1825 (zoogenaamde roode en blaauwe Grieken). Na hetgeen onlangs in Engeland met betrekking tot deze schuldvorderingen heeft plaats gehad, kan het niet ondienstig zijn daarop de aandacht te vestigen. Het comité vangt aan met er op te wijzen, dat het zich verscheidene malen in het belang zijner committenten heeft gewend tot de Grieksche regering, om betaling te erlangen op wettige vorderingen , of althans om in eene regtvaardige schikking te treden; eene schikking welke mogelijk is geworden door den meerderen voorspoed, waarin het land zich heeft te verheugen. De voorstellen , waarover onlangs in eene vergadering te Londen is beraadslaagd , komen het comité volstrekt onaanneembaar voor. De publieke schuld van Griekenland is klein, vergeleken bij die van de meeste and ere staten. Eene reductie der schuld tot een achtste, in het plan van den Heer Haslewood voorgesteld, zou den naam van Griekenland voor altijd schandvlekken. Het komt het comité voor dat het gemakkelijk zou zijn eene schikking te vinden welke, zonder de middelen te overschrijden waarover het land beschikt, zijn crediet zou bevestigen. Het totaal der schuld, voortspruitende uit de leeningen van de jaren 1824 en 1825, bedraagt thans, in kapitaal en interest £ 7,500,000. Men zou die kunnen verdeelen in active en passive schuld. De active schuld zou bestaan nit 2/3, of in ronde cijfers £ 5,000,000; Deze zou eene rente dragen van slechts 1 pCt. per jaar, gedurende de twee eerste jaren, met verhooging van 1/5 pCt. voor elk daarop volgend jaar, tot dat na verloop van 22 jaren de oorspronkelijke rentetax van 5 pCt. zon zijn bereikt. Voorts zou een amortisatiefonds worden opgerigt van £ 5000 per jaar. De passive schuld , in ronde cijfers £ 2,500,000, zou geen interest dragen, maar even als de active schuld a pari in betaling worden aaigmomen bij den verkoop van nationale goederen, welke gehypothekeerd zijn ten behoeve van de houders der obligatien van 1824 en 1825. De verhooging der rente van de active schuld zon aan de Grieksche schatkist telkens eene meerdere uitgave veroorzaken van slechts £10,000&apos; s jaars en het comité meent dat dit geen bezwaar kan zijn voor een land, hetwelk ruime hulpbronnen heeft.</p>
</text>
