<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT J. R. THOMSON. De Ondergeteekende zal op Maandag 7, en Dingsdag 8 Augustu; e. k. van &apos;s ochtends 10 tot 2,ure, ten zijnen Kantore, Kalverstraa E 58, vaceren tot uitbetaling der procenten in den boedel van J. E THOMSON. (18122) Mr. J. A. LEVY. FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Vacantiekamer, van den 3den Augustus 1865, is JAN HENDRIK CARSTENS Winkelier en Kleedermaker, wonende te Amsterdam in de Utrechtschestraat bij de Prinsengracht, Z 837, verklaard in staat van Faillissement met bepaling van den aanvang van hetzelve op den 3den Augustus 1865 met benoeming van den Edel Achtb. Heer Mr. L. A. A. VAN WENSEN, Lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr JL. J. G. VAN OGTROP, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op d_ eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag 16 Augustus 1865, des voormiddags ten Ui ure, in het locaal van de Iste Kamer der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voren in te leveren bij den Ondergeteekende, op den Singel hoek Klooster, alhier. Amsterdam, De Curator in het Faillissement, 4 Augustus 1865. (18073) L. J. G. VAN OGTROP. Door de Ondergeteekcnden ANTONIUS WILHELMUS BOEK en JOHANNES WILHELMUS ZEEGERS, beiden wonende te Eindhoven, is op 24 Julij 1865 met onderling goedvinden ONTBONDEN de tusschen hen bestaande Vennootschap onder de Firma BOEK . HOEFNAGELS &amp; C°., gevestigd te Eindhoven en ten doel hebbende het gemeenschappelijk Fabriceren en Verkoopen van Tabak, Snuif, Sigaren en al datgene wat zij in hun voordeel noodig en nuttig achten; terwijl de eerste Ondergeteekende, A. W. BOEK, met de liquidatie is belast. A. W. BOEK. JT. W. ZEEGERS. De Ondergeteekende, zich refererende aan bovenstaande advertentie, heeft de eer ter altjemeene kennis te brengen, dat hij de Fabriek van Sigaren en Snuif onder dezelfde Firma, BOEK, HOEFNAGELS &amp; CO., op denzelfden voet en in dezelfde localen zal blijven voortzetten; terwijl hij de vrijheid neemt de Firma voortdurend aan zijne geachte begunstigers aan te bevelen. A. W. BOEK, (18108) Firma BOEK, HOEFNAGELS &amp; C. De Ondergeteekende, de BANKETBAKKERIJ en IJSKELDER van wijlen den Heer H. WARMINK met primo Augustus hebbende overgenomen, neemt bij deze minzaamst de vrijheid zich in de gunst en het vertrouwen, als wijlen zijn voorganger gedurende. 19 jaren zoo ruimschoots heeft mogen genieten, aan te bevelen, belovende hij zich door netheid en accuratesse die gunst ten volle waardig te maken. Amsterdam, F. W. TIMMERMEiSTER, 1 Augustus 1865. Confiseur. _ (18078) Heerenstraat bij de Hoeren gracht RR 242. WILLIGE VERKOOPING door H. G. GEERS HGn., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Donderdag den lOden Augustus 1865, preoies ten twaalf uur op het JKuiter- Waehtsplein bij het Koningsplein, van eene groote partij NMW&apos; DROOG E!ffl BRANDHOUT, benevens SNEPELS, RIBBEN en PLATEN, alsmede eenig SCHEEPSTIMMERMANSGEREEDSCHAP en DOMMEKRACHTEN , al hetgeen daags te voren te zien zal zijn. (18125) De Notaris FJREISLICH zal, in het Logement DE HERDERIN, te Hasselt, den 17den Augustus 1865, des Middags ten 12 ur&quot;e, doen inzetten en 14 dagen daarna ter zelfder plaatse en uur. finaal verkoopen: Twee beste kampen WEILAND, aanvolgende gelegen bij de landen in het Vree van de s:ad Hasselt, in den polder Mastenbroek, gemeente Zwollerkcrspcl, bekend als volgt: a. DE HANEMATE, S. U., N°. 64, 65 en 66, groot 4 Bunders, 40 Roeden, 70 El. b. HET PROVINCIELAND, S. U-, TS0-. 63, groot 2 Bunders, 63 Roeden, 10 El. _JTe aanvaarden en te betalen November 1865. (18085)</p>
</text>
