<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DING S D A G 8 A U GÜSTUS 1865. VAtt LEDEN E AFGEYAARBGBS DER IAAMAPPIJ „TOT RUT VAN &quot;F ALGEMEEN. €f moo t co jw&apos;c mmw onder Directie van den Heer JOH. M. COENEN. TOEGANG: Aan de Leden volgens Reglement; Coupon-Bewijzen geldig. (18102) KMTRÉE VOOR HET PUBLIEK^X. AANVANG ï% CRE. Uitgave van J. VAN WEERDEN, te &apos;s Gravenhage. Nu komen de geschiktste Avonden voor mm m&apos; w jssr m m «- c o umjm w t 9 LECTIÏÜR f OOR DE IfEDEELAIDSCHE JEUGD. «2 Bladen en 52 groote Maten, h 7% CENT LIET BLAD MET DE PLAAT. Men verbindt zich voor een GEHEEL DEEL, en kan inteekenen bij alle Boekhandelaren in het Rijk. (18089) Uaß^:*_. langs FUIIMEiIEMB^en ALKMAAR. REGTSTREEKS DOORVARENDE, ZONDER OVERLADEN. LIGPLAATS. TE AMSTERDAM AAN DEN RIJN- EN IJSSELSTEIGER. &apos;*iSSgBBiP MEBWE* DIENSTREGELING, met de uitmuntend ingedgte snelvarende STOOMJAGTEN D A G E L IJ R SI Van AMSTERDAM (Rijn- en IJsselsteiger) &apos;sMorgens ten 8 Uur en &apos;sAvonds ten 10 Uur. n PURMEREND » ca. « 9% „ r, i/ ca. » 11% l « ALKMAAR „ f , u% « ir &apos;sNachts // * 1% ir Aankomst te NIEUWEDIEP &apos;sNamidd. n ,r 2% „ „ &apos;sMorgens// n o ir Iv Correspondentie met de Stoomboot naar TEXEL. Van NIEUWEDIEP &apos;s Middags ten 12 Uur en &apos;sAvonds ten 11 Uur. &apos;/ ALKMAAR &apos;sNamidd. ca. rr 3 « « &apos;sNachts ca. // 2 ir ii PURMEREND ir rr ir 5 ir n&apos;s Morgens n // 4 ir Aankomst te AMSTERDAM » ,r » 6% // « ir , ir S% » (18086) Iw Correspondentie met de verschillende Spoortreinen en Zuiderzee-Stoombooten. RETOÜRBILLETTEH TOT VERMINDERDE VRACHTPRIJZEN. Aanvang der Dienst 6 Augustus 1860. ■ op MAANDAG, WOENSDAG EN VRIJDAG. Van ALKMAAR, des Morgens ten 53| Ure. | Van AMSTERDAM, des Namiddags ten 4 Ure. OP ZONDAG, DINGSDAG, DONDERDAG EN ZATURDAG. Van ALKMAAR, des Morgensten 5% Ure. | Van AMSTERDAM, des Namiddags ten 3J4 Ure. R E T 0 U RBITL E T T T E N. ALKMAAR-AMSTERDAM jJ™°K DENZELFDEN DAG Ie Kajuit f 1.20. 2e Kajuit ƒ 0.70. &quot;&quot;&quot;*-&apos; , (Unbepaald gangbaar ir &apos; rr ir 2.—. » ir u l.—. ALLE RETOURBILLETTEN zijn ook geldig voor de dienst der Stoombooten (18087) Zaanstroom iX°. 2 en Dolphijn.</p>
</text>
