<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ft KEET. l|gfrP_ De Ondergeteekende presenteert op last van zijnen Principaal TE KOOP: Eene zeer fraaije DIRECTIE-KEET, ter grootte van 13.70 bij 8 ellen, hoogte tot lijst 3.75 en kap 2.80 ellen, bestaande uit zes Vertrekken, waarvan een roijale Zitkamer, twee Woonen een Slaapkamer, Keuken en ruime Zolder, zijnde dit Gebouw zoo daargecteld, dat hetzelve zeer gemakkelijk kan verplaatst worden. En niet alleen geschikt voor KEET, maar ook uitmuntend voor WOONGEBOUW. Amsterdam, H. G. GEERS GZn., Bethanienstraat, K 157. . Makelaar in Vaste Goederen en On- Brieven franco. (18044) dernemer van Verkoopingen. OP EEN GROOT EXPEDITfE-KANTOOR hier ter Stede, worden ten spoedigste gevraagd: TWEE VOLONTAIRS ter opleiding in het v;ik. Men adressere zich met eigenhandig geschreven briefjes onder de initialen F. L. aan het Bureau Handelsblad. (18058) MIME-jj||g^ DIMT DEVEMTEK - ZWOLLE VAN U. SIEBSRinnK, te beginnen •» Augustus ISCS. Vertrek der diensten als volgt: Van DEVEÏTEB naar ZWOLLE , na aankomst van den 2den Spoortrein, des middags 12 n. 6 m. en des namiddags van den 3den Spoortrein 4 u. 30 m. Van ZWOLLE naar DEVEJXTEK, des morgens 6 u. 30 m., in correspondentie op den 2den Spoortrein nit DEVENTER van des morgens 10 u. 15 m. en des namiddags 4 ure, in correspondentie op den* Trein te DEVENTER van &apos;s avonds 7 u. 30 m. Kantoren: te Deventer bij den Heer VAN DEN STOCK. „ // Zwolle «« « T. TENTHOF. (18117) HORLOGERIE- QÜINGAILLERIE. Men verlangt als REIZIGER een Fatsoenlijk JONG MENSCH, (ongehuwd), met bovengenoemde artikelen goed bekend, liefst reeds daarin Gereisd hebbende, met de Fransche Taal bekend, en van goede getuignissen voorzien. Adres franco onder letter M. M., Bureau Handelsblad. (18116) ER WORDT TE KOOP GEVRAAGD: Een goed aan den weg loopende EZEL met WAGENTJE en TUIG. Adres franco onder lett. Y. bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkóopers, Hartenstraat, K K 601, te Amsterdam. (18115) Tegen November biedt zich aan een bekwame HUISKNECHT, van de P. G., 26 jaar oud, van goede Getuigen voorzien. Brieven franco onder N°. 26 aan het Postkantoor te Arnhem. (18114) &quot; w. H.~TNASSiü, ïsawas sches Wörterbuch; aanteekeningen en bedenkingen. 125 blz. gr. B°. Prijs ƒ 0.80. DEZELFDE. OUDE AARDRIJKSKUNDE; Hist. Overzigt van de Volken der Oude Wereld, 3de druk, 316 blz. ƒ 1.40. DEZELFDE. OUD-ITALIË, Hist. Overzigt uit de eeuw van Augustus, 3de druk, 120 blz. f 0.60, bij den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak, H 117, te Amsterdam en alom te bestellen. (18038) BÊÜERSCH BIER- M KOFFIjM Door toeval wordt op het boste en drukste gedeelte van Amsterdam, bovengenoemde, door een fatsoenlijk Publiek bezochte AFFAIRE aangeboden, waarvan de nette en soliede Inventaris met uitmuntend RILLASSO, bijna de waarde der overname heeft, door ruime behuizing geschikt tevens voor Logement in .te rigten, aanvaarding . naar verkiezing. Adres franco, onder de lett. Y. Z., bij den Boekhandelaar H. A. MEYER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (18042)</p>
</text>
