<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij A. C. KBUSEMAN, te Haarlem, komt heden van de p&quot;i*s: Be Eerste Aflevering&apos; VAN HET ARCHIEF DIK STAD HAARLEM, OPGEMAAKT DOOK Mr.&apos;A. J. EMSCHE»E, ARCHIVARIS. De Uitgaaf geschiedt bij Afleveringen, elke van drie vellen druks. . Voorloopig wordt de Uitgaaf op Tien Afleveringen geraamd. Elke Aflevering kost ƒ — .50. (L7__9?? L. Hi^rVERHÜUR- EN COMMSSSIEKANTOOR, Bethanienstraat, K 172. De DIRECTIE blijft zich voortdurend aanbevelen tot het leveren van geschikte PERSONEN, voor Kantoor, Winkel, Pakhuis en Koffij huisbedienden, alsmede Buffet- en Winkeljufvrouwen. Er kunnen geplaatst worden eenige knappe LOOPJONGENS, aanvrage kosteloos. Brieven franco. (17978) JT. E. STORM &amp; C. HET NIEUWE MOSSELEIIHUIS. Van heden af verkrijgbaar: GEKOOKTE en VERSCHE MOSSELEN, tevens EMEREN en ZUUR, in het Middenklooster, hoek Dwarsklooster. (17975) T. H. VAN IfIETHABSCHEX. Voor een OUDERLOOS MEISJE van elf jaren, wordt gevraagd bij fatsoenlijke, liefst Kinderlooze Lieden, Zedelijke Christelijke OPLEIDING, OPVOEDING, enz.,_liefst bij een Predikant ten Platten lande in een gezond oord, tegen billijke vergoeding. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder lett. P. M., Bureau Handelsblad. (17977) KOITIJHUIS D. W. TIEMAN, Buiten de Leidschepoort, XX 44 OVERTOOM. Een aantal Bezoekers van genoemde pluats maken het Amslerdamsch Publiek opmerkzaam op de schoone gelegenheid met Tuin daaraan, en de wijzen van goede en beleefde Bediening, daar genoemde TIEMAN, als Societeitsbediende in Dordrecht zich heeft onderscheiden. (Zio Dordrechtsche Courant van 28 Maart 1865). (17979) COURSdË laïgue fkamcaise ET »E MTTÉIftATUIIE. M. L. DESPLAND, Maïtre de Langue Francjaise et de Littératurc a I&apos;lnstitution Commerciale et Industrielle en cette ville, donne avis que ses différents cours d&apos;hiver, reprendront entre Ie 15 Aout et Ie ler. Septembre. Il invite les personnes qui désireront y prendre part de s&apos;adresser a lui Raamgracht prés Ie Kloveniersburgwal, C 162 (chaque jour entre 3 et 5 heures de relevée.) &gt; (17982) ~«c*™ IiUIMTR 15 Cenis HET DEELTJE. «JiLllll «L* * » VLET DEELTJE. GOEDKOOPS SPOORWEG-LICTUDB. sr°. 2 ZIET HEDEN HET LICHT. INHOUD: De Ontdekking van Madeira. — Gedenkschriften vaneen Neurenberger Pop.— Een Dialoog op de Parijssche Beurs, tijdens den Italiaanschen oorlog. — De Moordenaar van Albertine Renouf. — Biergebruik te Londen. — Eene Menschenmarkt. — Vorstelijke schrijvers. — Gevaarlijke k&apos;unstbcwerking. Mede verkrijgbaar bij De Wed. KRAP &amp; VAN DUYM Ie Rotterdam, en B. L. VAN DAM te Kampen. UITGAVE VAN GEBROEDERS BELINEANTE, te &apos;s GR AVENHAGE. _ (17974) j Tot Eigen Oefening en voor Scholen van Middelbaar j Onderwijs, is bij den uitgever GL C. VAN DEB MAST, : te Gorinchem. verschenen: D.P.VANWEEZELSCHEFFELAAR, Toepasselijke Vraag- | stukken op de Natuur- en Werktulgkunde; voorafgegaan door Ophel- „ deringen en Eormulen (Statica en Dynamica). Met 25 fig. f 0.50. gl Tevens debiteert hij met succes: t&lt; HARTE&apos;S Modelboek voor Bouwkundige Ontwerpen, herzien door _ SCHEFEELAAR, Ambt. bij het Min. &gt;an Oorlog. Prijs per 6 Afl. ƒ1.45. , (18043)</p>
</text>
