<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PLAATSIN6-IHSTITÜP. Op een bloedend INSTITUUT in een der gezondste Oorden van GELDERLAND, kunnen na het eindigen der Vacantie medio Augustus nog enkele ELÈVES geplaatst worden. Het Instituut onderscheidt zich zoowel door ruimte dor Lokaliteiten, als door doelmatigheid der inrichting, terwijl liet Onderwijs geheel is ingerigt naar de eisohen van den tcgenwoordigen tijd, on ter Opleiding voor de Akademien te Breda en Willemsoord. Informatien omtrent een en ander, zoowel de opvoeding a^ het onderwijs betreffende, zullen gaarne gegeven worden. Het kostgeld bedraagt ƒ3OO. Belanghebbenden adresseren zich met Franco Brieven onder Lett. K. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, ts Amsterdam. (17730) dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door de onlangs uitgevonden Lampen van gehGel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, zooals de algemeen gebruikte, doch even spoedig weder afgeschafte Petroleumlampen, de Glazen der thans uitgevonden Lampen springen nooit, de Bit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 Maanden. De Nieuwe Lampen verbranden niet meer dan voor één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant. In een woord zij zijn in alle opzigten volmaakt. En vraagt men nu welke soort van Lampen bedoeld wordt, dan is het antwoord: HET ZT.7N DE NIEUWE PETROLEUM-LAMPEN, WELKE ONLANGS EERST IN NEDERLAND ZIJN INGEVOERD. Het valt niet te betwijfelen of deze Nieuwe Lampen zullen zeer spoedig in ieder Huisgezin gevonden worden. Voor WINKELIERS zijn zij in het groot voorradig bij H. KOT HE, (17234) N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg F N°. 35, naast de ArmonschoolN&quot;. 9. !-!ij G. B. VAN GOOR. te Gouda, komt van de pers: A. fUAIOT, Leerboek der proefondervindelijke en toegepaste MATUUItMUJSOE 9 Met eene aanzienlijke verzameling van opgeloste Vraagstukken en een groot aantal tussclieu den tekst geplaatsi e lioutg ia vuren. 2de Ncdi&apos;i-liindsche uitgave, naar de laatste Fransche. — Compleet in 6 a 7 stuhkt-n , elh van 144 pagina&apos;s, tegen den gcritigen prijs van 7ö Centen. — 3 Stukken zien reeds het licht. Een aantal cditiën van bovenstaand Leerboek volgden elkander in Frankrijk binnen weinige jaren *op. — Deze TWEEDE NEDERLANDSCUH UITGAVE werd naar de laatste daarvan bewerkt, verrijkt met al de aanwinsten die deze van de vorige oncerscheidt, reden waarom het getal Figuren ook tot circa 700 is aangegroeid. (16578)</p>
</text>
