<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een NOTARIS in de nabijheid van AMSTERDAM, verlangt voor 2 a 3 dagen per week een fatsoenlijk PERSOON, tot het verrigten van Schrijfwerk. Gegadigden adresseren zich onder Lett. A., franco, aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN en SARTORIUS, Dam te Amsterdam. (26776) tThlmevraagd met I°. MEI E. K.: Een WINKELHUIS, om eene nette zaak in uit te oefenen&apos; liefst tuschen den Dam en de Botermarkt. Ook wordt GEVRAAGD een BOVENHUIS met drie of vier Kamers. Franco Brieven, onder Lr. D., in SCHLÖMANN&apos;S Boek- en Muziekhandel, Vijgendam. (26772) TE MOOP Te Utrecht: Een Kapitaal KOOPMANSHUIS, op het vrolijkste gedeelte der Oude Gracht, waarin sedert Vijftig Jaren eene Affaire bestaat in Sigaren, Tabak en Koloniale Waren, voorzien van vele en ruime Kamers, grooten Winkel, gekluisde Kelders, twee Uitgangen zoowel van Kelders als Huis, in verschillende straten, groote Zolders, Marmeren Gang, Openplaats en Tuin. Te bevrasen met franco brieven, onder lett. M. M., bij de Boekhandelaars DEKKER &amp; VAN DE VEGT, te Utrecht. (26734) MEN VERLANGT ten spoedigste IN HUUR een HUIS waarin eene nette zaak zal uitgeoefend worden, in de Omstreek der Vijzelstraat of op een anderen gelegen Stand. Opgaven van Huurprijs en wanneer te aanvaardon, worden franco ingewacht onder Letter S. W. Bureau Handelsblad. (26791) BOVENHUIS TE HUUR. Tegen I°. Mei a, s. TE HUUR: Een voor twee jaren Nieuw Gebouwd BOVENHUIS, bevattende vier Kamers, Keuken en Zolder en gelegen op de Schans bij de Wetering-Barrière. Te bevragen in de Kalverstraat, bij het Spm, D 114. (26769) ~MBN yisaact te Huur met Mei aanstaande voor niet hooger dan / 500: Een HUIS of BOVENHUIS, of ook te Huur ofte Koop: Een HUIS, in Boyenen Benedenwoning gesplitst, Huurwaarde pi. m. f 900. Opgaven van Stand, Huurprijs, enz., met franco Brieven onder Lett. E. B. bij de Boekhandelaars J. H. GEBHARD &amp; CO., Rokin te Amsterdam. (26773) KAMERS GEVRAAGD. Een Ongehuwd HEER verlangt TE HUREN tegen I°. Mei of eerder: DRIE KAMERS, Gemeubeleerd ,of des noods Óngemeubeleerd, op vrolijken en fatsoenlij ken Stand. Een kleine WONING, BOVENof BENEDENHUIS, tegen een Huurprijs van ongeveer ƒ4OO zal ook in aanmerking kamen. Brieven franco onder Lett. V. W. Bureau Handelsblad. (26770) In de provincie Utrecht wordt gevraagd, om dadelijk in dienst te treden: een STEENBAAS, zijn vak in alle deelen bekwaam. Adres, onder franco inzending van getuigschriften van den laatsten Ëatroon, onder letters W. v. H., aan het Hoedenmagazijn van den [eer F. DAUBAN&apos;ION, iv de Lijnmarkt te Utrecht. (26735) GLARINET-SPEL. Liefhebbers, welke geneigd zijn bovengenoemd Instrument te leeren bespelen, om alzoo in eene Harmonie-Sociëteit te kunnen medewerken, kunnen dit leeren a ƒ 4 per maand. Refiecterenden adresseren zich franco, onder het woord CLARINET, bij den Boeken Mnziükh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (26609) KAHERS. Tegen I°. Mei of eerder wordt verlangd 2 of 3 ongemeubeleerde KAMERS in een Toehuis, op een fatsoenlijken stand, liefst met kost en bediening. Offerten gelieve men franco te adresseren onder lett. M. N. bij den Boek-en Muziekhandelaar J.H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (26608)</p>
</text>
