<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVERTEFTXEH. STÜTSSPOORWEGEN. De Raad van Bestuur en Toezigt der Maatschappij tot Exploitatie van Staatsspoorwegen roept bij deze de Aandeelhouders in gezegde Maatschappij op tot eene BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGADERING, op Dingsdag den 19den November e. k., des Voormiddags ten Elf Ure te Amsterdam, in het Locaal KEIZERSKROON, op den Singel bij de Vijzelstraat. Op deze Vergadering za! behandeld worden een belangrijk financieel Voorstel, met daaraan verbondene wijzigingen der Statuten, enz. De stukken dienaangaande zullen van den 12dén November e. k. af voor de Aandeelhouders ter visie liggen, ten Kantore der Maatschappij in den Haag en tevens bij do Kassiers der Maatschappij, zijnde de Associatie-Cassa te Amsterdam, de HH.P. F. C.BRUNINGS#• CO., te Zutphen; DIKKERS _¦ C, te Almelo; HARMENS _• Zn., te Harlingen; J. REUNDERS, te Breda; MATH. TIELENS, te Maastricht; NAGELMACKERS _• Fils., te Luik, benevens bij de Leden van den Raad van Bestuur en Toezigt, de HH. ROÜPPE VAN DER VOORT, te &apos;s Hertogenbosch; B. A. FOKKER, te Middelburg, F. &apos;S JACOB, te Rotterdïm en H. A. VAN DEN WALL BAKE, te Utrecht. HH. Aandeelhouders worden oplettend gemaakt op Art. 41 der Statuten, bepalende dat slechts zij geregtigd zijn de Vergadering bij te wonen en stem uit te brengen, welke eigenaren zijn van ten minste tien Aandeelen, en die uiterlijk 8 dagen vóór de Algemeene Vergadering tegen een bewijs hebben gedeponeerd ten Kantore der Maatschappij te &apos;s Gravenhage, alsmede bij de Kassiers der Maatschappij en bij de Heeren L. H. ROUPPE VAN DER VOORT, te &apos;s Hertogenbosch en B. A. FOKKER, te Middelburg. Alleen stemgeregtigde Aandeelhouders worden als gemagtigden toegelaten, nadat zij uiterlijk den 18den November hunne schriftelijke volmagten ten Kantore der Maatschappij zullen hebben gedeponeerd. &apos;sGravenhage, 4 November 1867. DE RAAD VAN BESTUUR EN TOEZIGT DER MAATSCHAPPIJ (26810) TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN. DOOR STERFGEVAL TS KOOP: Terstond of later op eenen deftigen Stand in eene der voornaamste Steden van NOORD-HOLLAND eene uitgebreide ZAAH..in DAMES-HANDWERKEN. Adres met franco Brieven onder Lett. P., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 5C2. $6815.) ER WORDT GEVRAAGD: Eene bekwame WERKSTER in JAPONNEN en wat verder tot het Vak behoort. Hiertoe geneigd, adressere men zich franco, onder Lett. O. H. V. Z., Bureau Handelsblad, met opgaaf bij wien werkzaam of werkzaam geweest zijnde. (26806) VERROOPING VAN SdiLDEffiF IN de Brakke Grond, TE AMSTERDAM. WOENSDAG 6 NOVEMBER, des Voormidd. ten IOVs Un: SCHILDERIJIEN N°. 53—103; l 52* Daarna de HUNSTKASTEN.&apos; Dts Avonds ten 6 Ure: De AUTOGRAPHEN, van N°. 1. af. DOJNDEKDAG 7 JSOVEMBEIi, des Morgens lOV2 Ure en des Avonds ten 6 Ure: AUTOGRAPHEN. (26832) SPAARKAS TE AMSTERDAM. De LAATSTE ZITTING voor dit jaar is bepaald op ZATUR&quot; DAG 9 NOVEMBER en de AFREKENING met de Spaarders op ZATURDAG 23 NOVEMBER des Avonds tusschen 7Va en 91/2 Ure, in dezelfde Localen, waar de Inbreng heeft plaats gehad. (26789) - J. li. WARNAARS, Voorzitter. _ Men verlangt tegen primo Mei of vroeger: Een HUIS met minstens Vier Vertrekken en verdere gemakken, TUIN en gelegenheid tot Stalling voor één Paard en Rijtuig, op of bij een der Dorpen in de provincie Utrecht of Noord-Holland, tegen eenen Huurnriis van f 300 h f 350. Adres met franco brieven, onder letters È C., ten Kantoorboekhandel van J. J. ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor, te Amsterdam. (26701)</p>
</text>
