<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris wordt in een KRUIDENIERSWINKEL EEN BEDIENDE gevraagd. Brieven franco, Letter G., bij de Boekhandelaren J. G. VAN TERVEEN _¦ ZOON, te Utrecht. (26763) MAGAZIJNHOUDERS VAN GALITERIEN EN LIE ARTIKELEN. Een Winkelier, die ora bijzondere reden voor het oogenblik geene bestelling voor rekening wil doen, VRAAGT voor het op handen zijnde bt. Nicolaasfeest bovengenoemde ARTIKELEN in commissie oliënde de onverkochte Goederen den lOden December daar na, onbe-Bij &apos;? geretourneerd worden, kunnende alsdan direct over het saldo beschikt worden. Gewoon een deftig Publiek te ontvangen zal de moeite wel beloond worden. HH. Magazijnhouders hiertoe geneigd adresseren zich franco onder Lr. V. R. Bureau Handelsblad. (26780) Aambeijen! önderbuiksverstoppinp*! Doze voortreffelijke PILLEN werken verrassend en radicaal genezend bij Aambeijen en Onderbuikskwalon&apos;, alle lastige aandoeningen .tragen en ongeregelden Stoelgang, opzettingen en verslijmine der Maag en Ingewanden, zwaarmoedige stemming en alle ziekelijke aanleg worden door hen onfeilbaar on duurzaam genezen Prijs: enkele Flacon ƒ1.30, dubb. ƒ2.40. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Reestralt te Amster-dam, franco toezending door het geheele Rijk (26778) HH. Makelaars, Handelaars, enz. Een te PRANKORT a/d. MAIN gevestigd AGENT, die vroeger verscheidene jaren geheel Holland bereisd heeft, zoekt AGENTI&apos;REN voor Hollandsche Huizen in Koloniale Waren en daarmede verwante Ar.ikelen. Wegens soliditeit kunnen voldoende renseignementen gegeven worden. Brieven franco, bij de Heer OPWYRDA en CF., &quot;*^m- (26785) ¦ rw . KEELZIEKTEN s^^B^SSS^ Ontsteking van den Mond I PASTILLES I HIESI1 ÏI A NT H MBT lOUT TAN BRKTHOLLET I tegenkechStra&quot;&quot;ï&apos;f «neesheeren in de Pari,che ttt Belgische hospitalen I IS Zij ïetSn kn rtÏÏi&quot;IWln!f &quot;T.&apos;a IWt\r?n e&quot; oimtekinr «&quot; den I I verboeren &quot;n kw&gt;lifkR r?I? */n &apos;T slotd»ra J&gt;U, maken de stem friseh, | gebruik Tan tóbak TMnr.r,elv&quot;.den i&lt;&quot;?&apos;TIBe? de IT&apos;^eltßj we?, door het I ihe, kwik s taVonrdooSnrprïdr sw i&quot;loe&lt;l•dien E TAHD-OPIAT VAM DETHAN I leeseh blc«?r ffif^__ZntM^a kuU&quot;»« &lt;» wegbrokkelen, wier Und § 1 ook de witheid Ï.VÏÏC -{.^iVfrè, ïïX™ k*ik&apos; &quot;*&apos; i TANDPOEDER EN TANDELIXIR Hun ™„&gt; &gt;, &quot;KT XODT TA* «MTHOLLET leiraSchjnnen Lw?.,ei!?me ,Ï&quot;V&quot;U&quot;_.&apos; &apos;er«&quot;ie&apos;&quot;le e» rerfrisjebend, § I nuttÏK toS-hot iSb?Jïn ?ebIulk SPMliJtbaar Toor het toilet en hoogst B U ri&quot;Xnd.„mn„HrïderJ,an(,en- Zy «rdriJ«» mondontstekinren, Ter-¦ I wirte . «Vim?? ?i?Kbel!10.rdere,n ecne*_*&amp;**&lt;&gt; &apos;&lt;* behoorlijke salivatfe. Zij 1 1 rip^tl f i gebruikt. - Pnus rl.m Doos inn r 1.25 di rue». ¦ IcPory», Apotheker Detban Voorstadt St-Dcnis, «o ¦ ivnnr,. k a &quot;O°fDDEPOTS VOOR NEDERLAKD : g voorts bij de Apothekers Mom, te Amsterdam; — Van «anten Kolff _ Ifl__J^.Ï&apos;ï &apos;. 41&quot; * Rotterdam; - Snabllle. Tan Renesse, teM mJ9%kZ},l?TXf en *°i &apos;eüaarlem;- Olttroetn, te Arnhem;- Van 3 H ™T.„ &apos; « vr&gt;m&apos;f:.— Rysoort ran Meurs, r« Dordrecht, — straat- S 1 ÏJ^J&apos; ;f &apos; -ff&quot;,£°«e&quot;*&quot;«A; - Keyst, (e icyden; _ von 4e kamer &apos;e i I I l&quot;rh^fnliwil»n™il___iT M&gt;nl«nl&gt;off- * Zinolle. E A. J. PAASSEK, te Tiel. (Vmi)</p>
</text>
