<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE MOOP: de INVENTARIS eener BIERBROUWERIJ!. Brieven franco, onder Lett. S.W., Bureau Handelsblad. (26267) NIEUWE ROMANS. Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amstetdam, zH het licht: ONDER BE WILDEN.&quot; EEN VERHAAL UIT CHILI. DOOR FRIEDRICH GERSTACKER, Schrijver van: haar Amerika, Eene Moeder, enz. 2 Deelen, met het Portret van den Schrijver, f fi. 50. DAGBOEK eener MOEDER. NAAR HET ENGELSCH VAN ELISABETH SEWELL, . Schrijfster van: Geertruida, of de Liefde des Gclwfs, De Beproevingen des Levens, enz. .. door ANTONIA. Prijs ƒ 2.90, gebonden in linnen band ƒ 3.75. EEN WOLF ONDER DE SCHAPEN. EEN VERHAAL UIT BOURGONDIË. Uit het Engelsch van AMELIA B. EDWARDS, Schrijfster van: Vijftig Duizend Pond Sterling, door Mevr. VAN WESTRHEENE. 2 Deelen gr. B°., met Titelplaat ƒ 4.80. DE MEEWE lERSÏÏERTELLM VAN CHARLES DICKENS, getiteld: STATION MUG BV. Uit het Engelsch vertaald door Mevr.-VAN WESTRHEENE. (Prijs ƒ 1.90.) De tweede herziene druk van GROOTE VERWACHTINGEN. EEN VERHAAL VAN /i. _ CHARLES DICKENS. Lit het Engelsch door C. M. MENSING. (3 Deelen ƒ3, gebonden in één rood Linnen Band ƒ 3.50.) _. Uitmakende N°. 20—22 van Van Kampen&apos;s Goedkoope Serie yan Romans afl het Deel, waarin vroeger zijn opgenomen! f w1,73-..JEDWAKD «ULWER LYTTON, De Familie Beaufort ot Wacht en Morgen in het menschelijk leven. Derde druk, 3 Deelen. t * -J~6.&apos; : : De Familie Cai?;„ n tafereel nit het dagelijksch leven. Tweede druk, 3 Deelen. t-« 7Jn 8&apos; Miss ELISABETH SEWELL, Geertruida, of de Liefde des Geloofs. Tweede druk, 2 Deelen. N°. 9-11. Miss. IHULOCK, John Halifax. Tweededruk. 3 Dln. N°. 12. Mevr. A. L. G. BOSBOOM TOUSSAINT, Eene kroon voor Karel den Stouten. Tweede herziene druk. N°. 13-16. Miss YONGE, Violette of de Schoonzuster. Tweede druk, 4 Deelen. N°. 17-19. EDWARD BUL WER LYTTON, De laatste dagen van Pompeji. Tweede herziene druk, 3 Deelen. (26673) Voor ƒ £.35 in plaats van f 15. GO» IN ÖE NATUUR. EN VERSCHIJNSELEN, WELKE IN SS^TUÜRVOOEKOMENKN, DE WETTEN, DIE DEZE BEHEERSCHEN ALS HET WERK VAN DEN ALMAGTIGE, door den Hoogleeraar OTTO KÖSTLIN, bewerkt door J. Ph. VASf GOETHEM, met medewerking van onderscheidene Geleerden, 3 deelen roijaal octavo van 1171 bladz., opgehelderd door nagenoeg 200 Af beeldingen, gedrnkt op zwaar velin papier, met geïllustreerde omslagen. INHOUD: 1. Algemeene Eigenschappen en Krachten der Natuur.— %. De Sterrenhemel. - 3. De Aarde.— 4. De Bewerktuigde Scheppingm het Algemeen,- 5. De Plant.— 6. Het Dier.- 7. De Mensch. Te bekomen ep franco aanvrage a contant (van bniten met toezending van een postwissel) bij J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat , X 68, te Amsterdam. MET RABAT TE KOOP eene Schuldvordering op GERARD A. MEIJER, Boekh. te Amersfoort, en eene idem op KARL WEIJERSHORST, 1 Boekh. te Heerlen, en Lid der Vereeniging voor de Belangen des Boekhandels. (267281</p>
</text>
