<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GRATIS VERKRIJGBAAR: Een CATALOGUS van ruim SOO in prijs verminderde Boeken, waaronder van AINSWORTrI, VON ARNETH, DE BARANTE, BASTIAï, DE BÉRANGER, BILDERDIJK, BOSSCHA, Miss BRADDON, DE BULL, BULWER, BUNGENER, CAPEFIGUE, CONSCIENCE, COÜSIN, CREMER, DICKENS, DISRAELI, DUMAS, ELIOT, ESQUIROS. FALCK, FIGUIER, FREYTAG. GIBBON, GOTTHELFF, HACKLaNDER, HEYE, HOFDIJK, BUSKEN HUET, VICTOR HUGO, J. J. L. TEN KATE. KA; VANAGH, DE BOSCH KEMPER, KINGSLEY, KNEPPELHOUT, VAN KOETSVELD, DE LAMARTINE, VAN LENNEP, MICHELET, MOTLEY, MüHLBACH, MULTATULI, PAGE, SCHILLER, SCHOTEL, SCOTT, Mrs. SEWELL, Mrs. STOWE, SWALUE, THACKERAY, BOSBOOMTOUSSAINT, enz., enz., allen voorhanden in het Magazijn van G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. De Catalogus is gratis door alle Boekh. verkrijgbaar. (26694) In SEYFFARDT s Boekhandel te Araster lam verscheel eene KAART van den KfiRKinLIJHi: STAAT op 1:600.000. (26273) In de voornaamste Boekwinkels voorhanden: het BESTE GEOGB4PHISCH Woordenboek der geheele Aarde, door J. KRAMERS Jz., dat in geperst linnen band met rijk vergulden rug in plaats van ƒ 16.95 voor slechts ƒ9, zoo lang de voorraad strekt, wordt afgeleverd. Men leze het PROSPECTUS, waarin men o. a. vindt aangegeven, dat het geheel 1020 pagina&apos;s telt, en dat elke pag. met 224 regels of 10,700 letters bevracht is, waarvoor de kooper nog beneden 1 cent betaalt en den netten band op den koop toe heeft. WAARLIJK EEN SPOTPRIJS! (26634) 1 _^^ Alom voorhanden a f 1,5©. TIENTAL LEERREDENEN DOOR Dr. G. VAN GORKOM, BEROEPEN PREDIKANT TE AMSTERDAM. Uitgave ran B. A. THIEME, te Arnhem. I * (26159) DE ONDERGETEEKENDE, Notaris te Amsterdam, verzoekt zijnen Ambtgenooten na te zien, of onder hunne Minuten berustende is, een uiterste wil van vóór den jare 1840, verleden of gedeponeerd door nu wijlen den wei-Edel Geboren Heer JOHANNES VAN lOSINGA, in der tijd gewoond hebbende te &apos;sGravenhage , en zoo i a , hem daarvan ten spoedigste kennis te geven. (26787) F D. VAN DIJK. Het DIJKSBESTUUR van de Zeven Grietenijen en S-ad Sloten c. z. in de provincie Friesland, brengt ter kennis van de belanghebbenden , dat van de ten behoeve dier contributie aangegane GELDLEENINGEN zijn UITGELOOT, te weten: van die, gesloten in 1860, groot ƒ 176,000, Negen Aandeelen en wel de nummers 6, 24, 25, 48, 93, 116, 160, 164 en 174; van die m 1861 gesloten , groot ƒ 48,000, Drie Aandeelen en wel de nummers 1, 31 en 47, ca van die in 1864 gesloten, groot ƒ220,000, Twee-en-Twintig aandeelen en wel de nummers 5, 36, 57, 69, 78, 101, 102, 116, 126, 131, 133, 136, 141, 144, 155, 160, 167, 169, 183, 199, 201 en 218, en dat over het bedrag dezer Aandeelen kan worden beschikt ten Kantore van den Ontvanger dier Contributie in de Lemmer na 1 Jan. 1868, terwijl na dien tijd geene Interessen daarvan meer zijn verschuldigd noch worden uitbetaald, alles conform het bepaalde by de in der tijd uitgegeven Plannen van Leening. Het Dijksbestuur voornoemd: O. R. VAN ANDRINGA DE KEMPENAER. Ter Ordonnantie van hetzelve, (26224) WAUBERT DE PÜISEAU, Secretaris. MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING BER BOEWRENST. Het Bestuur, gevolg gevende aan dén inhoud van het Artikel 12 der wet, heeft de eer aan Heeren Leden en Belanghebbenden bekend te maken, dat is benoemd tot Voorzitter-Bestuurder de Heer .B. H. LELIMAN, Keizersgracht bij de Spiegelstraat, X 643 alhier en tot Secretaris-Bestuurder, ¦ de Heer 11. M. TETAR VAN ELVEN, M.G.Zn., Geldersche Kade, N 363 alhier; verzoekende dat voortaan alle Pakken en Brieven, liefst Franco, worden bezorgd aan het Secretariaat, Wijde Kapelsteeg, E 131 te dezer stede, tenzij vereischte spoed de toezending oniniddelltfk aan het adres van den Secretaris noodzakelijk make. Amsterdam , Het Bestuur voornoemd, 31 October 1867. In zijnen naam: (26774) 3. H. LELIMAN, Voorzitter. ÏI. M. TETAR VAN ELVEN, Secretaris. J. EECKHOFF en H. HÜMME, Makelaars, zullen op WOENSDAG 6 NOVEMBER 1867, in het Logement DE EENDRAGT te Abcoude, des middags ten 12 uur, ten overstaan van den Notaris S. VAN KEMPEN, residerende te Abcoude, in veiling brengen: De kapitale ROEREN-HOFSTEDE, genaamd Boschlnst, met deszelfs Huizing, Stallingen, Schuur, Hooiberg en verdere Getimmerten, mitsgaders de daarbij behoorende wel toegemaakte WElen HOOILANDEN, alles nabij elkander gelegen aan de oostzijde van het Gein, nahtf het dorp Ahcoude, gemeente Abcoude-Baam-&apos; brugge, ter gezamenlijke grootte van 18 bunders, 26 roeden, 80 el. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen acht dagen .óór den Verkoopdag, des voormiddags, ten Kantore van voornoemden Notaris ter inzage liggen. (24699) &quot;MAGAZIJN VAN MARMEREN SCHOORSTEENMANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct aileverbaar. Prijzen van af/ 20. (20678) G. &amp; J. COOL, Fabriekanten. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Partfs 1867. HiIii^PATENT-BRANDERS BESPAREN 40 a 60 PCT. AAN GAS en worden 4 a 6 weken Kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépót voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dèpêt voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (21827) In Amsterdam wordt zoo spoedig mogelijk in eene solide Apotheek GEVRAAGD een EERSTE BEDIENDE, liefst op leeftijd, interne, van de P. G. Adres Lett. E. A., bij den Heer J. H. TIELKEMEIJER, Vjjgenda&apos;m. Brieven franco. (26766) Voor een bekwaam BOEKBINDER bestaat er gelegenheid om op eene voordeelige wijzo eene Affaire BINDERIJ en BOEKWINKEL over te nemen, welke vele jaren heeft bestaan en nog met goed succes wordt gedreven, de daartoe benoodigde gelden bedragen circa ƒ 2000, zijnde het Huis daarbij te Huur of te Koop. Adres met franco Brieven onder de Letters A. W., bij de Kantoor-Boekhandelaren VAN TÜBERGEN en KRUYSMULDER, Rokin bij den Vijgendam. (26767) Bij G. F. STExMLER, Boekhandelaar te Amsterdam, komt van de pers: EVANGELIE ONDERWIJS, door G. W. STEMLER, ¦ Pred., Tweede, geheel omgewerkte Drnk iiü^ii-/ °-30- J. KUYPER, NIEUWE ATLAS DER WERELD 1*67, bevattende 35 Kaarten, fol. form. gebonden « 8.75. Op de Hoogere Burgerscholen algemeen in gebruik. ALPHABETISCH REGISTER van het Tijdschrift Onze Tijd, der 38 eerste Deelen; Jaargangen 1848 tot en met 1865 (26692) «^5O. ~~TË HÜÜR GEVRAAGD tegen Mei a. s. liefst in de nabijheid van den Dam, TWEE ruime ongemeubeleerde KAMERS. Adres grieven franco met opgaaf van huurprijs onder lett. M. P. btf den Boekh. H.A. MEIJER. Nieweztfds Voorburgwal over de Molsteeg. (26742) Ifltl VA AD* door spoedig vertrek naar buiten een ¦ &apos; IJ__l JLUll* • BROOD-DEPOT, tevens Koek- en &apos; Banketslijterij en waar nog ruime voordcelen aan verbonden zijn; eene wekeltfksche verdiensten (vrij geld) ƒ 7. De koopsom is billijk, de hnur van het Huis ƒ 230, waarvan ./ 130 Kan worden verhuurd, j Als ook voor 1 600 eene nette wel ingerigte bekende TAPPERIJ- | SLIJTERIJ, eene zuivere verdiensten van ƒlO per week; huur van het Huis gering: alsmede een aantal differente BROODWINNINGEN , opleverende ƒ 10, ƒl2en ƒ 14 per week, naar ieders gading te veel ora op te noemen. ATTENTIE S. V. P. j I°. Eene JONGE WEDUWE zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk ; hier of elders ter besturing eener huishouding, zonder salaris GEPLAATST ; 2°. Eeue zeer fatsoenlijke wel opgevoede BUKWiK DOCHTER (Ouderloos) voor Assistentie-Huish., Winkeld. of iets dergelijks GEPLAATST, zullende meer op eene delicate behandeling dan op salaris letten. Nog eene ruimo keuze, beschikbaar uit den deftigen en burger stand, JIJÏ VROUWEN, van de, R C. en P. G., van 25 tot 50 jaren oud, waaronder zijn NIET ONBEMIDDELD , voorzien van eigen Ameublement, enz. GEVRAAGD voor eene stillevende fatsoenlijke BURGER WEDUWE met een Meisje van 8 jaren INWONING en HUISSELIJK VERKEER mits eene vrije Kamer. Adres in persoon of deor franco brief aan het Commissièkantoor, Blaauwburgwal, N°. 186, te Amsterdam. &lt;2673°)</p>
</text>
