<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MENGELINGEN. DE LEGENDE VAN DEN DOOD VAN BLÜCHER</title>
	<p>Men, al their deati, hare good inspirations. Er zijn mannen, die, bij kunnen dood, goede ingevingen hebben. (SIIAKSr-EARE, Merchant of Venice, act 1, SC. 11.) Op een avond van dc maand September des jaars 1816 zat in het aloude kasteel van Krieblowitt, bij den schoorsteen van eene ruime zaal versierd met wapentrofeën uit verschillende tijden, waarop het vuur van den haard een grillig licht wierp , een grijsaard in een grooten leunstoel. Hij was in diepe overpeinzing verzonken; zijn hoofd eunde op de regterhand; zijne oogen staarden in den vuurgloed. Gedureude veertig jaren voerde die grijsaard het bevel over de Pruisische legers; jicht en rheumatismus, waarbij nog kwam het water in de borst, gevolg van zijne talrijke wonden, hadden hem tot rust veroordeeld; hij leed, zeide men, evenzeer door die gedwongen werkeloosheid va een zoo woelig leven, als door zijue ligchamehjkc smarten.</p>
	<p>Het was een dier geesels Gods, die, een iaar te voren, op de velden van Waterloo aan Napoleon de zege hadden ontrukt; het was de veldmaarschalk Bliichcr.</p>
	<p>Plotseling werd de deur der zaal met groot gedruisch geopend, en de oude maarschalk, den blik van den haard afwendende, zag Kouing Friedrich Wilhelm UI binnen treden; de grijze krijgsman wilde opstaan , maar de Vorst hield hem tegen, omhelsde hem hartelijk en nam toen plaats in een anderen leunstoel, welke door een bediende met sneeuwwitte haren hem werd aangeboden. Op een wenk van zijnen meester verliet de meer dan tachtigjarige bediende het vertrek; de veldmaarschalk, met den Koning alleen gekleven, nam, na een oogenblik gepeinsd te. hebben, het woord: //Sire, zeide hij, vernomen hebbende dat Uwe Majesteit in onze omstreken de groote herfst-wapenschouwing hield, heb ik de vrijheid genomen u te verzoeken, eenige oogenblikken op mijn kasteel te vertoeven. Ik dank u voor de gunst, welke gij mij bewijst, want ik heb u eene belangrijke mededeeling te doen, en hadde ik sedert gisteren uw vereerend bezoek niet verwacht, dan zou ik, hoewel stervende, mij bij Uwe Majesteit hebben doen brengen. — Mijn waarde maarschalk, kon ik minder doen voor den Held, die steeds het schild en het zwaard van Pruisen is geweest en dit nog zijn zou, hoop ik — Sire, in de eerste plaats verzoek ik Uwe Majesteit mij die loftuitingen te besparen.... Zij verwekken in dit plegtige oogenblik bij my slechts wroeging. — Wat wilt gij zeggen, waarde maarschalk ? — Indien ik gewenscht heb u nog eens te zien, alvorens te sterven, Sire, dan is het om mijn geweten te ontlasten, door u, zeer laat helaas! te bekennen, dat roem en eer mij maar al te lang hier beneden, in mijne eigene oogen hebben geregtvaardigd ten aanzien van hetgeen in eene andere wereld, teregt mij tot eene misdaad zal worden aangerekend. Uwe Majesteit vergevo mij, dat ik haar onderhoude omtrent de eerste gebeurtenissen mijns levens, welke ik tot dusver heb kunnen verzwijgen, maar waarvan ik, helaas! zelfs te midden van het gewoel der veldslagen, de herinnering nooit heb kunnen uitwisschen. — Ik luister, waarde maarschalk. — Sire, ik ben geboren uit een edel geslacht, waarvan het hoofd, mijn vader, een menschenvriend en een opregt christen was. Hij verfoeide den oorlog als eene misdaad jegens God en de menschheid; hij had mij in die beginselen opgevoed en moedigde mij met een glimlach aan, wanneer ik in mijn jeugdigen eenvoud, het voornemen te kennen gaf om een vreedzaam evangelie-dienaar te worden. ¦Tn 1756 barstte de zevenjarige oorlog uit; ik was toen mijn 15de jaar ingetreden, en meenende mij aldus voor alle oorlogzuchtige opgewondenheid te vrijwaren, achtte mijn vader het vóorzigtig mij te verwijderen en zond mij naar eene onzer bloedverwanten, de Prinses von Kraswick, die op het eiland Riigcn woonde. Ongelukkigerwijze deden de afzondering, waarin ik nu leefde, en dc daaruit voortvloeiende verveling nieuwe denkbeelden bij mij ontstaan, en in een onberaden oogenblik vertrok ik zonder mijne nicht vaarwel te zeggen en nam dienst bij een Zweedsch regement. Mijne militaire loopbaan begon ongelukkig door den veldslag van Suckau, waarbij ik door de Pruisen gevangen werd genomen. De Pruisische generaal bood mij een brevet als luitenant aan , indien ik onder de vanen van Frederik den Grootedienst wilde nemen. Om mijne vrijheid te herkrijgen, nam ik dit aan en werd spoedig standaarddrager en vervolgens kapitein bij de huzaren. Ik verkreeg toen een verlof vaa drie maanden, om die in den schootmijner familie te gaan doorbrengen,waarvan ik sinds zeer lang geene tijding had ontvangen; ik hoopte, dat dc verkregen graad mijn vader met mijn nieuw beroep zou verzoenen. Ik vertrok derhalve naar Gross-Renzow en reisde door Mecklenburg-Schwerin, hetwelk door den oorlog geweldig was geteisterd. *Op eenige uren afstands van het landgoed mijns vaders geraakten •wij in een weg, waarop de postwagen, in welken ik had plaats genomen , slechts zeer langzaam voort kon rijden. In mijn ongeduld om aan te komen, verliet ik den wagen, verschafte mij twee paarden, on zette in galop de reis voort, vergezeld door denzelfden soldaat, die thans nog mijn bediende is en aan Uwe Majesteit straks een stoel heeft aangeboden. Terwijl wy nog in het woud waren, werden wy door een geweldigen storm overvallen; de donder verdoofde het gehoor door zijne geweldige slagen, verblindende bliksemstralen doorkliefden de lucht, de regen viel bij stroomen neder. Plotseling ontwaarde ik, dat mijn bediende niet meer bij my was en dat ik alleen stond voor eene groote poort, geheel met ijzeren punten beslagen; ik herkende die als zijnde de poort van het kasteel Gross-Renzow. Ik reed het voorplein op en bond het paard vast aan een eeuwenouden eik, welke op het midden stond. Ik beklom den trap van hetbordes en trad het kasteel binnen. Ik was verwonderd over de stilte, welke hier heerschte «n die alleen door het geluid mijner voetstappen werd gestoord. Mijne aandoening vermeerderde, toen ik al do vertrekken doorliep zonder eenig teeken van leven te ontwaren , en toen ik bemerkte dat al de meubelen waren verbrijzeld of omvergeworpen. Eindelijk zag ik in een der vertrekken mijn vader, mijne moeder en mijne vier zusters zittende rondom don bijna uitgedoofden haard-, toen ik oinnentrad, stonden allen op. Ik wilde mij in de armen mijns vaders werpen , maar deze wees mij af met een plegtig gebaar. Ik naderde mijne moeder, maar zij wendde het hoofd om; ik riep mijne zusters by hare namen: Louise! Elfride! Bertha! Therese! zij namen elkander bij de hand zonder te antwoorden. //Herkent ge mij niet? zeido ik toen. Is het zóó, dat een zoon en een broeder na eenige jaren afzijns deor zijn gezin wordt ontvangen &apos;t Vader, moeder, waarom antwoordt gij niet? Geliefde zusters, hebt gij onze kindsche jaren, &quot;^&apos;&quot;¦liefkozingen, onze onschuldige spelen vergeten?&quot; //Mijn vader bleef in zijne strenge houding en hield het gelaat afvend; mijne moeder zag mij treurig aan. Eensklaps schenen mijne zusters elkander iets toe te fluisteren. Zij traden op mij toe en wenkten mi om te naderen. Ik knielde met haar voor myne moeder, die \fl 77,%Z een^™V00 te reiken* ik g«ep die, maar zij deelde T deTif Jolten ik v??&gt;oude msdefdaï het bloed in mijne aderen deedl stollen, k dm^ Toen ik tot hü,_imi( kwam, waren zusters, vaderen moeder, allen verdwenen; er bleef niets over dan eene hand, de hand eener doode, welk*- ik krampachtig in de mijne hield geklemd. Ik wierp de hand ver van mij, snelde naar het plein, steeg te paard eu het met de sporen aandrijvende, rende ik in snelle vaart voort, zonder te weten waarheen, tot dat het dier van vermoeidheid dood nederstortte;mijn bediende, die geruimen tijd mij in het woud had gezocht, vond mij voor de tweede maal bezwijmd en met gekwetst hoofd aan den voet van een boom liggen ; hij bragt mij naar het naburige dorp, waar ik drie weken bedlegerig bleef ten prooi aan koorts en ijllioofdigbeid. By&apos; mijn herscel vernam ik dat het kasteel Gross-Renzow door den vijand was geplunderd en dat alle bewoners over de kling waren gejaagd. //Zoodra ik mij weder op weg kon begeven, keerde ik naar het verwoeste kasteel terug, om aan de dooden mijner familie de laatste eer te bewijzen; maar van hun stoffelijk overschot vond ik niets meer dan die hand, welke ik reeds vroeger in de mijne had geklemd; ik nam die eerbiadig op, legde ze in een kistje en&apos;bragt dit in het graf mijner vaderen. //Zoo had de Hemel, half in werkelijkheid, half door een visioen , mij het lot mijner bloedverwanten voor oogen gesteld als het treffendste voorbeeld der verschrikkingen van den oorlog; een voorbeeld, hetwelk ik minder gemakkelijk zou vergeten dan de lessen van dien vader, die, zelfs aan gene zijde des grafs, aan zijn zoon&apos;geene vergiffenis scheen te willen schenken. /-Helaas! Sire, de indruk op mijn geest gemaakt door hetgeen ik u heb verhaald, werd allengs zwakker. Ik trachtte mij diets te maken, dat het alles de uitwerking was van het ijlen eens kranken en ik gaf mij over aan de illusle&apos;n van een anderen droom, waaraan men den schoonklinkenden naam van roem geeft. -Sedert eenigo_ dagen echter weet ik eerst waaraan ik mij heb te houden; ik was ingesluimerd bij het geluid der fanfares van een onzer regementen, dat zich naar&apos; het kamp begevende om voor Uwe Majesteit wapenschouwing te houden, aan zijn ouden generaal eene serenade wilde brengen. Deze muziek had mij aanvankelijk een zoeten slaap verschaft en in den droom werd ik verplaatst in die tijden. toen daags na de overwinning ik mij met een nieuwen titel hoorde begroeten en de insignien van eene nieuwe ridderorde ontving. Weldra echter werd ik weder gewekt door de smart van eene mijner wonden en ik zweer u, dat ik niet sliep, toen ik in miju eigen vertrek mijn vader, mijne moeder en mijne vier zusters wederzag, zoo als ik ze had gezien in ons kasteel Gross-Renzow. Mijne moeder had slechts eene hand, en mijn vader wederstond nog met zijn strengen blik de smeekingen mijner moeder en mijner zusters. //Vergeving voor hem, zeiden zij, het is nu reeds veertig jaren, dat wij er u om_ smeeken. — Ja, antwoordde mijn vader, én gedurende die veertig jaren hebben duizende slagtoffere die denkbeeldige lauweren , waarmede hij zich omkranst waant, mot hun bloed besproeid. — Vergeving voor hem! herhaalden mijne moeder en mijne zusters; den 12den September moet hij voor God verschijnen , die hem van zich zal stootcn, indien l&apos;iij zich vertoont beladen met den vadervloek.&quot; Mijn vader scheen on&lt;-erbiddelijk te zijn. Nog bedwelmd door den droom . welken de serenade had verwekt, durfde ik uitroepen: «Vader,heb ik dan uwen naam onteerd? Heb ik ééne der wetten van den oorlog geschonden ? Heb ik, na mijne eerste graden onder den grooten Frederik behaald te hebben, zijne opvolgers niet getrouw gediend?&quot; — „De groote Frederik. viel mijn vader mij in de rede; ach. die is zeer klein aan deze zijde van het graf, waar hij nog geene vergiffenis heeft verworven voor zijne goddeloosheid en zijne rooverijen. Hij zou u beter dan ik kunnen inlichten omtrent de zedelijkheid zijner meest geroemde daden; hem moest gij hooren, wanneer hij zijne schitterendste overwinningen vloekt en zweert dat, indien hij nog regeerde, hij gaarne niet alleen Silezië , maar ook nog zijn aandeel van Polen en al de veroveringen, die hij thans nederig rooverijen noemt, zou teruggeven om slechts voor eenigo uren de folteringen te verzachten en te verkorten, welke hij ondereaat met zijne gekroonde medeplietigcn en andere minder roemrijke roovers en moordenaars.... Gij kunt u, mijn zoon, vóór den 12den September nog opregtelijk berouwen over al het bloed, dat gij hebt doen stroomen en met het gezag, dat een stervende aan zijne woorden geeft, aan Koning Friedrich Wilhelm, deze leering mededeelen, welke hij aan zijne opvolgers zal overbrengen: dat wanneer zij den gewaanden grooten man van hunne dynastie willen navolgen , zij zich aan dezelfde wroegingen voor God zullen blootstellen en daarbij nog de kans loopen, dat zij niet, gelijk hij, bij de menschen zullen worden geroemd.&quot; — Mijn waarde maarschalk, gij hebt een akcligen droom gehad, die bij u voorzeker koorts zou hebben verwekt, indien hij zelf niet het uitvloeisel van koorts ware geweest. Zijt echter bedaard en, wat u betreft, stel u gerust, want het is heden de 12de Sept., eu niets in den toon uwer stem kondigt aan dat gij uw einde nabij zijt — Het is nog niet de 13de, Sire. ofschoon de nacht van den 12den reeds ver is gevorderd. Vergun mij aan Uwe Majesteit te herhalen, dat het niet de woorden zijn ran een ijdelen droom, welke iku eerbiedig overbreng. Mijne ligchaamskrachten zijn zeer verzwakt, maar ik ben in het volle bezit mijner geestvermogens. Ik heb thans niet meer koorts dan ik had toen ik heb gehoord, hetgeen ik maar al te duidelijk hoorde en gezien, hetgeen ik maar al te wel zag. De loop van mijn bloed is eer vertraagd dan versneld. Uwe Majesteit gelieve don vinger op mijne pols te leggen.&quot; De oude maarschalk reikte aan Friedrich Wilhelm zijn arm toe. Het was onder den vingerdrnk des Konings dat die pols ophield te kloppen Toen Friedrich Wilhelm den ouden bediende des maarschalk s schelde, was Bliicher dood.</p>
	<p>Wij hebben gemeend dat de mededeeling van het bovenstaande , in eene der jongste afleveringen van de Revue firilannipir opgenomen, in de tegenwoordige omstandigheden aan onze lezers welkom zou zijn.</p>
</text>
