<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(BEUTF.K&apos;S OFIICË.)</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 9 Aug, Bij keizerlijk decreet wordt de onmiddellijke uitfcifte bevolen van dr» millioen livrcs, zijnde het tweede gedeelte der gereserveerde obligatiën van de algemeene schuld, ten einde de «ipUgfinfl» **n aanziin der buitenl. ieemngen va te kom-n en om lecn-ingen tot bezi-jarende voorwaarden in de tegenwoordige omstandigheden te vermijden! De meerdere gelden uit deze uitgifte voortspruitende, zullen gebruikt worden voor de voltooijing van den weg v.m Trcbifimde naar Erzerum en voor den aauleg der naVeii van eerstgenoemde plaats.</p>
	<p>TÜIEST, Ii Aug. des avonds. Hier is berigt ontvangen van een ge-vecht, hetwelk&apos;in dc Mexicaansche wateren heeft plaats gehad , tusschen de Oostenrijksche corvet Dandolo en de Pruisische corvet Viueta. Eerstgemelde heeft de overwinning behaald.</p>
	<p>PRAAG , 11 Aug. De. vredesonderhandelingen zijn gisteren geopend. Tot beden liepen zij slechts over do vermindering der oorlogslasten. BERLIJN, 11 Aug. De Norddeutscke Zeituug (het orgaan van den minister-president) bevat in haar nommer van heden ecu hoofd-artikel , waarin de kwestie der compensatie , door de Fransche regering gevorderd , wordt besproken. Door het stellen van dien eisch , zegt de Ntndd. Zeilv.ng, zijn iv Frankrijk wenschen geuit en opgewekt, tot wier verwezenlijking Duitschland de hand kan noch mag leenen. Moegelijk is bet de&apos;aanleiding te verklaren, welke het Fransche kabinet daartoe heeft geleid . tenzij de staatkunde yan Frankrijk eene geheel tegenovergestelde rigting van vroeger heeft ingeslagen. De wijzigingen , welke in Duitschland hebben plaats gehad, zijn niet van.internationalen , maar ten cenen&apos;male van natjonaleu aard. Daarin ligt geene bedreiging tegen Frankrijk, integendeel zij werken op de out wikkeling van Frankrijks magt eu invloed, dewijl Dnitscliland, sedert Oostenrijk zich daarvan heeft afgescheiden, aanmerkelijk in.uitgebreidheid is verminderd. Het is derhalve onmogelijk dat de wijzigingen, die bj den boezem van Duitschland plaats hebben, door Frankrijk kunnen worden beschouwd, als lag daarin de kiem van gevaren voor dien staat. Wij houden ons overtuigd dat dit denkbeeld stellig veld zal winnen bij het Fransche volk. LONDEN. 11 Aug. Vol: Donskoi fleecc 10/* a 121* p. LIVERPOOL, 11 Aug. Katoen: Tot vastere prijzen werden heden 10.000 b. afgedaan. Het stoomschip Afrika is van New-York te, Quemistnwn gearriveerd . BERLIJN, 11 Aug. Rogge: Aug.—Sept 47; Sept..-Oct. 46. — j:,,a,„,lit: Aug.—Sept. 121/i&apos;* Bejlt.—Ort. 12. Jpj-jj?*&quot; Bovenstaande Tclctrraiunicn zijn reeds i:i een gedeelte onzer vorige oplaag opgeuouieii. i «.-_»&gt; .»¦__-.•_.-— - -</p>
	<p>NEW-YORK, 7 Aug. (des avonds). Goud agio 475/.t -, wisselkoers op Londen IBSV2; Hlinois 1211/ g; l&apos;Mc-spoorw.-nandeelcu 631/4; 6 pCt. Amerika 1882 109; katoen middling 351/..</p>
	<p>WEENEN, 11 Aug. De Tresse het irUkaJ van lt Siècle besprekende* zegt dat het onbetwistbaar is, dat Napoleon de meeste aanleiding heeft om zijne passieve houding te laten varen, aangezien Pruisen het Napoleontisch programma in den brief aan den Heer Drouyn de Lhnys heeft overschreden. Daarin werd het behoud van Oostenrijks positie in Duitschland, eene krachtige unie der Zui.t-Duit.sche staten en do dominerende stelling van Frankrijk in Europa geèischt. Het eerste punt is reeds vervallen ; het tweede staat op liet punt van te vervallen. Daarmede zou ook het derde punt tenietgaan. Zoo de Keizer de belangen van Frankrijk tegen het vergroot Pruisen wil handhaven, moet hij snel handelen. Thans zijn de Pruisische troepen gedund door den strijd en door ziekte ; dc Noord-Duitschc gewesten, welke Pruisen voornemens is te annexeren , ziju nog niet bereid om zich daarnaar te schikken, terwijl Zuid .Duitschland vol verbittering is tegen Pruisen. Deze toestand nu zal weldra veranderen en later zou de magt van Frankrijk uiet volstaan om de verwatenheid van Pruisen tegen te gaan. BERLIJN, 11 Aug. (Köhi. Zeilang). Z. M. heeft heden audiëntie verleend aan de HU. Roggeubach.graaf liloiue eh deiiMeiningschen kolonel Buch; laatstgenoemde overhandigde Z. M. een eigenhandig sulirijven van den hertog. De groothertog van Schwcrin wordt heden uit Neuremberg verwacht. Die van &quot;ft eimar is beden vertrokken. De Kroonprins en zijne gemalin blijven hedun te Stettin en keeren morgen herwaarts. Uit Petersburg wordt vsn gisteren gemeld: Dc Amerikaansche secretaris generaal ibij het departement van buitenl., Fox, overhandigde gisteren den Czaar het adres van gelukwcnsching namens de Unie; daarin wordt o. a. gezegd: De band, welke reeds zoo lang Rusland en de Unie verbindt, is door de standvastige vriendschap tijdens den burgerkrijg nog naauwer toegehaald; het gevaar, waardoor do Keizer werd bedreigd,doet denken aan Lincoln&apos;s dood ende Unie dankt den Hemel, dat de Russische natie, Amcrika&apos;s bondgenoot, zoo zigtbaar voor die ramp bleef gespaard. FLORENCE, 11 Aug. De Gattettk Vffit-de meldt het volgende: Gisteren zyn de onderhandelingen over den wapenstilstand te Corïn.jiis hervat. Het grootste bezwaar is gelegen iv de bepaling der deiiiareatielijti tussehen de beide legcrinugtcii. Gedurende de onderhandelingen blijft de wapenschorsing van kracht. ANTWERPEN, 11 Aug. (&apos;s avonds 8 uur 40 min.) De braud duurt steeds voort in de magazijnen de Zu-aan. De kelder, die nog vol petroleum is, wordt bedreigd. Vele handelsartikelen zijn bij Nederïandsche maatschappijen verzekerd. BERLIJN, 12 Aug. De Spenersche Zeitung, sprekende over het door de Berlijnsche bladen overgenomen buitenlandsche telegram, volgens hetwelk de Fransche regering aan Pruisen zekere uiteenloopemle vorderingen heeft gesteld betreffende den afstand van grondgebied, I zegt iv staat te ziju, dit berigt voor ongegrond te verklaren en te kunnen verzekeren, dat de vriendschappelijke en vertrouwelijke betrekkingen tusschen beide regeringen door geen dcr Hangende vraagpunten hebben geleden. BERLIJN, 12 Aug. Officieel. De Pruisische regering heeft aan de Oostenrijksche te kennen gegeven, dat zij voornemens is Italië in het bezit van Venetië te handhaven.</p>
	<p>BERLIJN, 12 Aug. In onze officiële kringen wordt de bewering van buitenlandsche dagbladen, dat Keizer Napoleon ziju verlangen heeft te kennen gegeven tot den afstand van Duitsch grondgebied , als ten eenenniale ongegrond beschouwd. BERLIJN, 12 Aug. Het sluiten van den vrede tusschen Oostenrijk en Pruisen wordt als zeer na ophanden beschouwt. Men hoopt, dat tegelijkertijd de vrede zal worden geteekend tusschen Oostenrijk en Italië. In èlk geval zal het Oostenrhksch-Pruisisch verdrag de bepaling behelzen van den afstand van Venetië. PARUS. 12 Aug. De Cohstilutiontiel van heden deelt mede dat Keizerin Charlotte naar St. Cloud is vertrokken en met Keizer Napoleon een langdurend onderhoud heeft gehad. Het blad voegt er bij dat dc publieke opinie zich ten opzigte van deze aangelegenheid met op het dwaalspoor heeft laten brengen en aan de reis van de moedige vorstin hoeft toegeschreven een verheven doel, haar karakter waardig. FLORENCE, 12 Aug. Dc wapenstilstand is tusschen Oostenrijken Italië geteekend, op &apos;den grondslag van de tegenwoordige militaire bezetting. De regeling van alle handende vraagpunten blijft aan de vredes-onderhandolingen voorbehouden.</p>
	<p>WEENEN, 11 Aug. (Slotkoersen) spCt. Metal. 58.50; 5 pCt. Nat. 65.50; spCt.Met.Zilv. 18G472.50;Aand. 1854 69.50; Dito 1858 145 40; Dito 1860 76.20; Dito 1864 66.40; Cred. Anst. 145.— ; Obl. Lomb. Czeru. Spoorw. 168.—; Bank-Act. 727; Staats-Sponrw. Aand. 184.60; Dito Noorder-Spoorweg 163.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 201. Wissel Londen 130.50; Hamb. 96.25; Parijs 51.90; Eng. Oost. Bank 72.—.</p>
</text>
