<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Zaturdag 11 Augustus.</title>
	<p>Uit Antwerpen worden dc volgende bijzonderheden medegedeeld omtrent de vreeselijke ramp, waarvan reeds gisteren met een enkel weord is gewag gemaakt:</p>
	<p>Den lOden Aug. omstreeks half negen ure bevonden de Heer Denis- Haine, de eigenaar der groote magazijnen op het plein St. Walburge en een zijner bedienden zich ieder alleen op hun bureau, de werklieden warenin het nieuwe entrepot la Crypte, toen er brand ontstond op de eerste verdieping van het magazijn N&quot;. 1, achter het Hotel de Cologne. Naauwelijks werd dit opgemerkt, ot&apos; eenige personen, onder welke twee werklieden vnn den Heer de Vos-Verbrugghe, gingen aan het redden van de kas en de papieren vau waarde van den Heer Denis-Haine en van dio in de büreani van den Heer Gerson Junior. De pompiers werden gewaarschuwd, doch toen zij met hun materieel op de plaats des onheus verschenen, was bet geheele blok der gezegde onde magazijnen reeds in eene zee vnn voor herschapen. De buren waren bezig hunne meubelen iv veiligheid te breßgen, en men was alleen maar bedacht, om den brand te isoleren, die vier groote depots vol handelswaren daaraan grenzende, bedreigde. Om kwart over negenen daagden op het korps pontonniers onder bevel van kapitein Halquin en de troepen van het garnizoen. Het gevaar groeide ieder oogenblik aan en men begon met de redding der handelswaren uit het nieuwe entrepot, toehehoorende aan den heer Denis-Haine en bekend onder deu naam van magazijnen der Crypte, Wier kelders niet minder dan plus minus 3000 vaten petroleum bevatten, waarvan er ongeveer MX) door de troepen werden uitgehaald. Bovendien was daar nog wol en hout geborgen. Op dat oogenblik waren 22 brandspuiten onafgebroken aan het werk. Het dak van den linkervleugel der magazijnen, het middelpnnt van de vlammen, stortte om kwart over negenen in. De magazijnen ten noorden ledeü daardoor zoodanig, dat de pompiers en pontonniers, die op de daken post hadden gevat om te spuiten, hnnne stellingen moesten verlaten. Alle hoop om dat gebouw te redden moest toen opgefeven worden. Het bevatte ongeveer 600 vaten petroleum, 400 balen atoea en eene ontzaggelijke hoeveelheid zakken guano. Alles was eene prooi der vlammen geworden. Ten 10 ure geraakte het groote magazijn der Crypte in brand en in minder dan een half uur sloegen de vlammen uit de vensters van alle verdiepingen. Nu lagen het hotel de Cologne en twee andere huizen, achter de magazijnen gelegen, aan de beurt. Alle drie werden door het vernielende element aangegrepen. De magazijnen de Zwaen, een depot van verschillende kooplieden, waren weldra in gevaar. Alle pogingen werden op dit punt geconcentreerd om den brand al&apos; t« snijden en zg werden met goeden uitslag bekroond. Om half elf kwamen de spuiten vau het Entrepot Royal en Saint- Félii, zoodat 28 spuiten en omstreejts 1000 soldaten, pontonniers en pompiers niet medegerekend, onophoudelijk arbeidden. Al de civiele en militaire autoriteiten, de gendarmerie, enz. zijn tegenwoordig. Alles wedijvert, maar het gevaar is nog groot. De daken der belendende huisjes zijn sterk gehavend, het inwendige der Crypte is een vlam en al, en tot overmaat van ramp, daar nadert het vuur meer en meer de met petroleum gevulde kelders. Massa&apos;s zand worden er iv geworpen en de gendarmerie verwijdert de menigte uit vrees voer eene ontploffing. Tegeu 11 ure brandden dc kelders-, maar de vrees voor eene ontploffing was geweken; om half twaalf kon men zoggen, dat bet vuur geconcentreerd was. Drie magazijnen zijn geheel en al vernietigd, de muren zijn maar overgebleven. Vier huizen zijn vreeselijk beschadigd. De verliezen worden begroot op 2 a 3 millioen, ten laste van de voornaamste assurantie-maatschappijen in de stad en het buitenland. Half drie. Sinds 12 ure gaan de vlammen voort de brandende vier prachtige magazijnen te omgeven. Zy worden van top tot teen verslonden, ondanks de watermassa&apos;s van al de spuiten te zamen. Elk uur, dat voorbijgaat, kost duizende francs aan koonwaren. Gelukkig gaat men met heldenmoed voort de naburige gebouwen te vrijwnren en men heeft hoop de vuuizee geïsoleerd te blijv«-n houden. Half elf &apos;s avonds.— De brand woedt nog voort. De verdere voortgang van het vuur schijnt gestuit te zijn. Men zegt, dat twee personen omgekomen zijn en dat vijf militairen ten gevolge van kwetsuren weggevoerd moesten worden. Op het oogenblik wordt de schade berekend op 5 a 6 millioen fiancs. 11 Aug.. half tien &apos;s morgens. —De brand is met verdubbelde woede uitgebarsten. Ten twee ure &apos;s nachts is een kelder, waarin 21 mo vaten petroleum, in dc lucht gesprongen, waarop alles vuur vatte. Het daarachter liegende magazijn de Gans brandt ook; dit bevat verf- en timmerhout, alsook guano, talk en koflij. Half twaalf &apos;s morgens. — Een tabaks-magazijn is ingestort. De brandende petroleum verspreidt zich door de ondcraardschc gangen-, men vreest voor het behoud van het blok kuizen, dat de brandende gebouwen omringt. Half vijf ure namiddags. — De brand woedt nog steeds voort. In alle daar omheen gelegen straten zijn de bewoners bezig hunne goederen naar elders in veiligheid te brengen. Volgens nadere depêches ziju er o. a. verbrand 5500 vaatjes petroleum en 2000 balen wol.</p>
	<p>De noordewind steekt op. Eenige omliggende huizen zyn reeds verbrand en vele andere loopeu nog gevaar voor dezelfde ramp.</p>
</text>
