<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 10 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>De voorstander-, eener radicale parlenientshervormüig hebben hunne eischen verhoogd, ln eene talrijke en zeer ordelijke vergadering in de groote zaal van het stadhuis zamengekomen en meestal uit handwerkslieden bestaande, is besloten op de invoering van het algemeene stemregt en van de geheime sterauitbrenging aan te dringen. De leiders der beweging, waaronder de procureur Beales vooraan staat, schenen voornemens te zijn de agitatie nog gedurende eenige maanden voort te zetten, en alle wettige middelen aan te wenden om het publiek in opgewondenheid voor hunne zaak te brengen. ™7i,7,!f TpHTST. -van denJ Times&lt; zet een Amerikaan, zegt in een brief uit 1 uladelphia van den 27sten Julij: Wanneer het congres mogen uiteen «rut om op den eersten Maandag va. de maand ,&apos;n -ïlc &amp;-ïï&quot;2 .*•;&lt;&quot; ™*gaderen, zal bet m,s land te moede zyn asol het vau een drukkenden last ontheven wordt Immers het v^lleK ? ne , F i &apos;^f i?e?et,eil heeft Z« heeft laatstelijk vele voor .lle in behandeliilg geha_, in de daad enkel strekkende tot verrijking vau particulieren -Jn tot bevordering van particuliere belangen ten na&quot; et d-\Zhi t 3&apos;&quot; wf; h 0t«W»&quot;» bedrag der geldsommel waarom ou. 14 W.ta.tl p- iV ,nK^U PfeBident Johnson en van het Zuiden hfer telX , Philadelphia zal worden gehouden. Al de belangen ivottüS*!?&quot;Ch°m d&gt;ebe-^ngte ondersteunen¦ het is de. het lot »-i9t eenUg JaU OÜ,d% politieke vereenigingen en bankwhtil « **£ °v on?. d« .laa\der Unie te verdedigen; eene zoo nooit gtzien&quot; ë vr»owillige beweging was hier te lande nog hef CWilf _&amp; der afS.el?°Pen «tting hebben de twee Huizen van metdele &apos;f ?j-ch1veIr.ecu1r.eeui£d «net een voorstel om het gebruik van het oorloven ° tleude,%&apos;e Fransche maten-en gewigteifstelsel te verder nl , t ° kndïtr,!ek Nebraska als staat onder de leden iialiiit-en v.n i I 6&quot;!0?&apos; *&quot; om «cniKe wijzigingen in algemeene be- Të&quot;Xw ydt tari,!&apos;^-gcvi.ig te brengen ecu:,- Sitle naiïr MeSco1: *** &quot;¦ f™** T het Uitr&quot;Sten shüe ItlT V 661 een. bJicf mede van een der gevangenen in Abyg- EitKblKi?d_ uifc /^gich, aan het meer Tzana, vau 28 Mei. i^ ielnihl Jlt de toeko,ust nog altijd ia een geheimzinnig duister sla_VL-hD* fangenen zyn wel is waar uit huuiie boegen ontloofl za wói-t ? V*-1&apos;1.. m&lt;*&quot;.\k te ze^en wanneer het hunverooiwordt Ke^d H»tU?«A„bywu&apos;w te WW*» Van Koning Theodorns •ene tanieïnk 77, i y de 8,euvan,6cnen vriendelijk behandelt, en dat zij lanieiijt goede gezondheid gemeten.</p>
</text>
