<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>schers in do onder het tooi atenschap van den Heer J. C*¦ » OOGD, in leven Droogist, gewoond hebbende te Utrecht, worden opgeroepen, om op Maandag 9 Julij 1866. des voormiddags ten Elf ure , te verschijnen ten Kantore &apos; van den Notaris DUYFJES , te Utrecht, ten einde te hooren de rekening en verantwoording in nalatenschap, en, bijaldien geen verzet plaats heeft, -en te ontvange», voor zoover he-t bedrag der nalazijn. &quot;(15988) r, die iets t,- vonf•]¦,&quot;,] heeft van, of verschuldigd is aan de n wijlen Mejufvrouw HÉNRIETT A BEEK HUYSEN, EVERS; gewoond hebbende en overleden alhier&apos;op raat. hij de Achtergracht, ten huize van deu Heer VAN ROSSUM, Tabaksverkooper, gelieve daarvan betaling of opte doen ten voormelden Sterf huize, vóór tien 15den Julij aan¦ j de^ (16027) BK acte, op den twee en twintigsten Junij 1800 zes en zestig, ten Mr. PIETER LIJNDRAJER Jnnior, in \»°*&apos;- Huigen te Amsterdam gepasseerd en geregistreerd, » ttissehe o JOHAN PREDRTK BROMS, Koopman, CARL ep, en WILLEM GEORGE DEEL-11.131, Koo. rdam, als besturende, en s commanditaire vennooten, aangegaan eene rennóotsch drijven van dèn Buiténjandschen Commissiehandel, onder de firma van RKOMS &amp; COMPAGNIE, van de drie genoemde He,-ren de teekening zullen hebben, «loeit n en bij uitsluiting te gebruiken voor zaken tot deze vennnotp betrekkin.&apos; hebbende, en alzoo niet tot het opnemen van gelhet contracteren van borgtogten, doen van assurantiën, sluiten van beleeningen en soortgelijke engagementen, voor welke de firma nlet verbonden zal zijn. Dene vennootschap, aanvang genomen hebbende met deu eersten Julij dezes jaars, wordt aangegaan voor den tijd van drie jan zes maanden, mitsdien eindigende met den laatsten December 1800 i en zestig, terwijl bij niet opzegging zes maanden voor het it jaar, de vennootschap gerekend zal worden aar te zijn gecontinueerd. (15083) Bij onderhandsche Acte, geteekend te Amsterdam en te Groninen den 29stcn Junij 1866 gedeponeerd onder de Minuten van den Notaris D. VAN DIJK, te Amsterdam, is tusschen de Onderkenden JAN JURGEN ZEILINGA. Zeilenmaker, wonende te Amsterdam, en EDE ABRAHAM ZEILINGA, gedomicilieerd ten van zijnen Voogd J. J. ZEILINGA voornoemd, doch verblijf houdende te Groningen en ten na te melden einde, bandligting bekomen hebbende van den E. A. Heer Regter in het lste I. Arrondissement Amsterdam dd. 22 Junij 1866; neene Vcn«h-iii tot het uitoefenen van de Zeilonmakenj te Amsterdam Groningen en van de ïouwslagerij te Groningen, met hetgeen daartoe in deu uitgebreidsten zin, gerekend kan worden te bel. De itt, een aanvang te hebben genomen, «i a 22sten Junij 1866 en te zijn aangegaan voor een • I zijn. re ten allen tijde te doen eindigen, mits daarvan, minstens en tv voren, schriftelijk kennis gevende aan zijnen Medeaoot. ¦ ¦ hap zullen worden gedreven: Wat dt»Zeide firma van F. ZEILINGA, en wat de ler de firma van ZEILINGA &amp; Cf. rmelde firn n gebruiken en nen tot alle zaken eu handelingen, de Vennootschap regtstroeks aande, doch niet tot handel ot bedrijf, het men yan gelden, het verleenen van borgtogten, of hel aangaan nige kanscontracten. J. J. ZEILINGA. (13948) E. A. ZEILINGA. voldoening aan het bepaalde bij Art. 28 van het Wetboek ; wordt bekend gemaakt, dat bij akte op 2 Julij 1866, ten laan van den Ondergeteekende Notaris en getuigen te Amsterdam len, zijnde geregistreerd, tusschen Mejufvrouw JANSJE PRONE, uwe den Heer FRANS NICOLAASHÖPKER, ter eenre, en den DIRK HÖPKEB ter ander,&quot; zijde, beide woonachtig te Amster, d handelende in Bedden, Dekens en Matrassen, en hetgeen r daartoe behoort, VENNOOTSCHAP is aangegaan betrek, de uitoefening van voorschreven handel, met bepaling dat de tootschap is aangevangen met 1&quot;. Junij 1866, om ra geval van &apos;ging vóór 1&quot;. Julij 1870, te eindigen mot ult&quot;. December van dat jaar, doch bij gebreke van opzegging weder voor één jaar te •n voortgezet, en zoo vanjaar tot jaar. Dat de firma zal zijn, dc Wed. F. N. HÖPKER &amp; ZOON, welke door beide Vennooten zal worden geteekend, doch tot&apos;geene andere dan de Vennootschap betreffende ham!,dingen, en dat bij overlijden van een der Vennooten, de Vennootschap zal ophouden, zes maanden na zoodanig overlijden. C. VAN ZIJP, &apos;G 7) Notaris. Bij ACTE tbn 3tjsten Junij 1866, voor den Notaris MAN. te Amsterdam verleden, hebben de Erven van «I, n Heer K. .1. F. VAN DER SCHRIECK en de Heer G. H. E. F. VAN DER SCHRIECK, verklaard de gemeenschappelijke handelszaken van Commissionairs-Expediteurs, te Amsterdam en Roozendaal, onder de firma van VAN DEU SCHRIECK _ C. gedreven, met I Julfi }866 te doeu OPHOI&apos;OEN. Heer G. E. F. VAN DER SCHRIECK, te Amsterdam onder de van VAN DER SCHRIECE «V- 00.,O0., en dc Heer G. H. E. F. *. \N DER SCHRIECK, te Roozendaal, onder de firma G. H. VAN SCHRIECK, zullen die zaken voortzetten, ieder voor zijne rek, aing alleen. (15040) * Die iets to vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den boede] van Mejufvrouw JOHANNA HEBERT, Weduwe den Heer JAN V, iLLEM VEER, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amlam, op de Heerengracht by «le Benlingstraat, worden verzocht an voor 1&quot;. Augustus e. k. schriftelijk opgave te doen ten kantore van den Notaris VAN ZIJP, op denSingel bij de Oudespiegclstraat te Amsterdam. (15966) Al degenen die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd ziju nn wijlen den Heer HENDRIK SIJBBSMA, in leven van beroep Kastenmaker, gewoond hebbende en onlangs overleden alhier e Prinsengraclit bock Nieuwe Leliestraat, worden verzocht daarvan opgave te doen voor het einde dezer maand, ten kantore van den Notaris J. G. POUW, op do Keizersgracht bij dc Brouwefsgracht alhier. (15o:,!)) PUBLIEKE VERKOOPING. De Notaris A. VAN DER PLAATS, te Leeuwarden, zalopMaann. den Oden Julij 1866, in een der Schouwburg-localen aldaar, . ioncel, en den 23sten daaraanvolgende, ten huize van Bikbergeii. op de Koemarkt, finaal, telkens &apos;s namiddags 6 uur, publiek Verkoopen: 1. Eene zeer ter nering staande KOOPMANftHL&apos;IZINGE, met PLAATS en TUIN, op een der beste en volkrijkste standen .arden, tegenover de Korenbeurs aldaar, alwaar gedurende de marktdagen veel vertier plaats vindt, gequoteerd lett. B N». 9, kaïlaster sec! ie B N°. 386, groot 2 roeden 80 ellen. In dit Pand is ruim 70 jaren eene Boekdrukkerij uitgeoefend. Bij de Erven M. van den Bosch in eigen gebruik. 2. Een HOOPMANSHt:&apos;&quot;,. in de faat aldaar, lett. B N&quot;. 3, kadast.-r sectie I! N&quot;. 379, groot 30 ellen, in huur bij R. Lubach, voor / 190 &apos;sjaars. De aanvaarding van het lste Perceel is den lsten October 1866, het 2de Perceel den I2den Mei 1867. De Verkoop geschiedt behoudens het regt van zamenvoeging. n gedeelte der koopschat kan onder het gekochte verblijven. (15077) AAN HH. GEZAGVOERDERS wordt ten spoedigste ter overname aangeboden: eene sedert veertig ja; n bestaan hebbende en nog steeds BLOEIJENIDE ZAAK, welke met de Zeevaart in verband staat en ruime winsten oulevevt, aan geen verlies ond-rhevig is en zonder kapitaal kan gedreven worden. Inelinerenden gelieven franco brieven te adresseren onder im&apos;,&apos; *&apos;•¦ aa&quot; &apos;iet Lithogrtfkch etablissement van de Heeren DIEJI.I.INK &amp; C\, N. Z. &apos;Achterburgwal, G 253 en 254. te Am(15008) ™-itf,;öoor vertrek naar elders „&lt;¦ it ïrnnp i,,^i;i_ j -A_ _ Alllfc, met het Huis|TE HUUR ir&amp;iö™ ad~ -** ¦*-» °nde?ist60f9)o&quot; I</p>
</text>
