<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SigËenhornË &amp; ï?.9 voorheen H. *¥. CosËer &amp; Vm9 op UeË Koningsplein 9 ÏÏperigËen hiermeae «fe vóorËzeËËing tier Opruiming van fie vroeger gespeciffr eër&amp;eArËiftëlen9waar&apos; on fier W^réi^&amp;cJke Wmeonai® vu n W&amp; c» 600^_ BRUXELLES. ¦-»• .UUI ilVlll ILHL , OSTENDE. Fournisseur de la Cour. CIIALES DES INDES, importation directe. fiOBES, CQSTUIJES COM PLETS ET CONFECTIONS. SOIERIES, CHALES FRANCAIS ET LAINAGES. MAISON SPÉCIALE Pv.UR LES ARTICLES ANGLAIS. Mai.tennx inipcriiiéubk-s en pure laiut; j-.oui&quot; Dames, \&apos;«iiillis nnx ti ó,nes prix &lt;|u&apos;a LnnVifn. «HALES TARTAN». Grandes r^ouveaulés pour Baïns de mer. MARINIÈRES OSTEND.MSES. COSTUMES DEBAIN S. ON PARLE LE HOLLAND AIS. J14721)_ iSSim OOBLOGS&amp;AARTEH imSSmS h 35 CENT,S PER STUK- I. OORLOGSKA ART. Het Koningrijk VENETIË, benovens ISTRIË, GORITZ en TRIEST. U. OORI.OGSIiAART. De GRENSLANDEN tusschen OOSTEN lU.IK en PRUISEN. 111. OORLOGSKAART.MIDDEN-DUITSCHLAND. {.&quot;&quot;BS***&quot; N&quot;. 2 en 3 vormen ééne kaart met elkander. IV. OORLOGSKAAKT. IiIIIJNGEIUED. (15285) OUT&quot;&quot; Brieven en Gelden Franco. Worden niet in Commissie gegeven. &apos;Tpfj Op verzoek van vele belangstellenden is door H. NIJGH eene % 3 NIEUWE UITGAVE veikrijgbaar gesteld van eene BRO- m *j CHURE , getiteld : KORT OIDERRIST M VOOK I\Tiet - G cnecsku tul i^en, over do verhoeding en behandeling der AZIATISCHE CHOLERA, 3 noon I Dr. C. Baron VON BÖNNINGIIAUSEN, a met cene Voorrede vau 3 J. GRUBER. 3 Homoiopatiscli Doctor te Rotterdam. ¦&apos;3 Alom te bekomen. (155:19) Prijs 15 Ct. g KtJWfwrwtnwifWinTWTTTHTtvn m r•&apos;TH^^*T^^,»--y^T!TmT^py^T^•?^TO M A ATSCII APl&apos; IJ TOT BEVORDERING DEH BOÜIVRINST. Verkrijgbaar gesteld bij de Boekhandelaars L. VAN BAKKENES &amp; C., te Amsterdam: Bciwh.ii-«1&quot;k«- I«i&apos;dragen . onder rednktie van A. N. GODEFROV. ,T. 11. LELIMAN en N. S. CALISCH, en medewerking van de Heeren B. DE GREEF Jz., P. J. HAMER en J. VERHEY. Vijftiende deel. Derde stuk. — INHOUD: J. H. Leliman, Een woord over do teekcn-nicthode van Mevr. Cavé. —H. G. Gallay, De grieksche orden beschouwd als tic idealen van het schoon. Door den hertog dc Valniy. — I. Gosscbalk, De stad Rome. —W. C. van Goor, De zeven wonderen der wereld. IV. Het mausoleum te Halikarnassus. -P. ,T. Hamer, Arbeiderswoningen te Amsterdam. Met twee •daten. — J. F. Mctzelaar, Brug over de Oudendiiksche Wetering te Kralingen. Met cene plaat. —Internationaal archeologisch kongres to Antwerpen. (15952) Prijs: / o .vi voor do leden en ƒ 1.50 voor het publiek. MAATS CU A i&apos; r IJ TOT BEVORDERING DEH BOUWKUNST. Het Bestuur heeft de eer bekend te maken: 1&quot;. dat op de Prijsvragen van 18&apos; U zijn ingekomen de navolgende antwoorden, als: op de eerste vraag (BIRLIOTHEEKGEBOUW) een ontwerp, gemerkt For the xtructm,: tliot r» reine, enz.; op de tweede vraag (IiEKIi VOOR EEK E R. K. DORPSGEMEEMTE) vijf ontwerpen, gemerkt: n.Ad ntajorem Dei gloriam; &quot;&gt;. Des Handwciks Braiich und Gowohnheit enz.-, r. Even als de middeleeuwen enz ; d. Soli Deo gloria 1, en ..nog eens Soli Deo gloria, dus II| en op dc derde vraag (OVERBEKTE ZITPLAATS U*i EEIM TUIJI) acht ontwerpen, als: I.Zonder spreuk; &apos;2.En rekent duitslag niot enz.; 3. Zitplaats; 4 Alpha; 5. Kerstuling; 6. Er is niets | nieuws onder de zon; 7.Het is goed de klippen te kennen enz.; en &apos; 8. Overdekte zitplaats; 1 2°. dat genoemde 14 ontwerpen ter beoordeeling zijn gesteld in handen eener kommissie van vijl Architekten, zijnde tle Heeren B. DE GREEF, P. J. 11. CU\TERS eg .1. It. LELIMAN, allen to Amsterdam, B. REINDERS te Zwolle en W. DE WAAI. te Arnhem; welke kommissie bij gemotiveerd rapport over de al of niet bekrooninp uitspraak heeft gedaan, met welke uitspraak het bestuur zich heelt vercenigd; i 3. dat derhalve door het bestuur voorwaardelijk is toegekend aan het Biblietheek-ontwerp: F.ir the etrueturt Ihnt u-e rnise enz., het getuigschrift der Maatschappij met premie of accessit-prijs van ƒ 150, welke onderscheiding den auteur niet zal worden uitgereikt, omdat hij zich niet heeft vereenigd met de voorwaarden hem gesteld, en geene schriftelijke magtiging heeft verleend tot het openen van zijnen naanibrief; i 4&quot;. dat hot ontwerp eener R. K. dorpskerk, gemerkt Ad wxtfortm &apos; Vei ijio/iom, met den uitgeloofden prys is BEKROON O (het getuigschrift en /100), en als vervaardiger bekend is geworden de Heer J. W. F. OFFENBERG, bouwkundige te Amsterdam; s. dat aan het ontwerp: 7M. Hnn&apos;hnrlix Bnimm enz. (R.K.kerkj is toegekend het getuigschrift met cene premie van ƒ5O, zijnde de vervaardiger daarvan de Heer A. DRUIDING, architckt to Zwolle; 6. dat het ontwerp der li. K. Kerk, gemerkt: jb&gt;«/i als de miidelcci/win enz., cene bijzonder loffelijke vermelding is waardig gekeurd: 7&quot;. dat twee der ontwerpen van eeno Overdekte zitplaats in oen tuin, gemerkt OteerdeU* tUplnat* (n°. 8) en Er is niets nieuws onder de zon (nü. fi), elk nut den uitgeloofden prijs (het getuigschrift en ƒ23) zijn Bekroond. Het eerstgenoemde (u&quot;. 8) is vervaardigd door den Heer J. VAN DER KOOGH, bouwkundige te Zaandam, en n\ 6 is ontworpen door den Heer JACOB OLIE Juzn., bouwkundige te A.-ii -terdain. Aan het ontwerp gemerkt Alpha is toegekend eene biji-.oiidrr loffelijke vermelding; | B°. dat de niet-bekroonde en de niet accessits begiftigde ontwerpen ter afhaling zijn gedeponeerd bij de Heeren L.&apos; VAN BAKKENES en Cv., uitgevers der Maatschappij voornoemd, N.-Z. Voorbarg- M-al ï 182 alhier, en niet worden afgegeven dan tegen behoorlijk re?u en opgaaf van het kennelijk merk of geheim teeken, op ao naambrieveh vermeld. Het Bestuur der Maatschappij voornoemd, Amsterbam, en in zijnen „aam, 29 Junij 18b(i. Be Secretaris Mede-Bestuurder. (15919) «W. H. LELIMAN.</p>
</text>
