<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-__-___W^^,WfcM^^^h^M-,_-__-__________ De Directie van de RENTE CASSA te Amsterdam adverteert, dat zij aan HH. Rekeninghouders der ASSOCIATIE CASSA heeft vei zonden een Exemplaar der algemeene bepalingen, eu voor degenen die dit onverhoopt niet mogten hebben ontvangen, bekend maakt de volgende wijzigingen: § 3. »De Associatie-Cassa zal ook voor Particulieren en voor &quot;openbare en bijzondere Instellingen of Stichtingen, hier of &quot;elders gevestigd, die van de diensten der Rente Cassa ge&quot;bruik wenschen te maken, rekening openen op de meest &quot;eenvoudige en minst kostbare wijze.&quot; § 4. &quot;Fournissementen bij de Associatie Cassa gedaan in Bank-, &quot;Munt- en Kassierspapier ter overschrijving op de Rento &quot;Cassa worden vrijgesteld van de gewone incasso-provisie, &quot;mits zoodanige deposito&apos;s ook vallen in de termen van rentevergoeding en tet geen ander gebruik bij do Associatie &quot;Cassa zijn bestemd.&quot; 10 Maart 1866. (6078) lUIJP, Om eene WEDUWE, van do P. G., met hare Kinderen een eerlijk bestaan te bezorgen worden VIER HONDERD GULDEN gevorderd Zondert Edele Stad- en Geloofsgenooten! iedereene kleinigheid af voor deze knappe maar behoeftige menschen, dan zal spoedig onder Gods zegen de bepaalde som aanwezig zijn. Tot ac: ontvangst der Imfdegiften hebbon zich bereid verklaard de Heer en k g voSSIT^^4&apos; Keizersgracht bij de Reestraat; n .. Jt™ n .£?. .^°-theCn.v,&apos; hoek Keizersgr. en Spiegelstraat; G. VAN DER WEIJDEN, Tabaksverkooper, hoek ieizersgracht en Spiegelstraat. &quot; Zullende van de ontvangen liefdegiften later melding gemaakt worden._ (6057) GOEDKOOPE MUZIEK (_fl§F Bij F. KOKSMA, te Franekcr, is verschenen en bij alle Boek- en Muziekhandelaars verkrijgbaar: ASCHER, Mazurka des traineaux .... &apos; ƒ O 60 KETTERER, op. 170 Fantaisie sur I&apos;Africainé&apos;.&apos;.&apos;..&apos;.&apos;.&quot; o&apos;7o&apos; HJRUG, op. 196 Rosenknospen, Leichte Tonstücke. Gounod, Marsch aus Faust 0.30. Verdi, Miserere und romance aus il Trovatore.&quot; 0.30. STRAUSS, Grande valse sur I&apos;Africaine « 0.60. VOSS, op. 94 Souvenir. Cavatine « 0.20. op. 99 Trois iiemrs N°. 1 la rosé « 0.25. Volledige Catalogus gratis. To Amsterdam steeds voorhanden in SCHLÖMANN&apos;s Muziekhandel, . Vijgendam. ¦ (6177)__ AGEHWrES GEVRAAGD. lemand geregeld voor eigen zaken FRIESLAND BEREI££-_™^m. g.»._SLgaa,rne belast met Agentures betrekkelijk KRUIDENIERSWAREN, alsook GRANEN en ZADEN, zijnde m staat goede relatien aan&apos;te brengen. Brieven franco onder lett. K., Bureau Handelsblad. (6207)</p>
</text>
