<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 13 Maart. Berigten uit New-York melden, dat in do eerste vergadering van Fenians te Washington gehouden, het plau is aangekondigd om zich meestor to maken van Britsch Colnnibia, en er eene haven te vestigen voor kaperschepen. De zaak is in den ministerraad besproken; ;mcn verwacht de uitnoodiging van eeno proclamatie tegen de schending der neutraliteits-wettcfi. Goud agio 36%. Uit Bombay zijn berigten ontvaDgen dd. 9 dezer. Katoen zeer vast, dito Oomrawattee 430; uitgevoerd gedurende de jongst verloopea 8 dagen 300,000 b.; wisselkoers op Londen 2.1%; vrachten 45 sh. Calcutta, 8 Maart. Wisselkoers op Londen 2.11/3; vrachten 32.6. WEENEN, 13 Maart. Een der dagbladen deelt het berigt medo, dat de Fransche kroonprins, in zijne hoedanigheid van presiden, der hoofdcommissie voor de internationale tentoonstelling, den kroonprins zal uitnoodlgen om de tentoonstelling te Parijs te komen be-zoeken.</p>
	<p>FESTH, 13 Maart. Uit Agram wordt gemeld, dat de landdag zijne&quot; zittingen heeft verdaagd van 17 Maart tot 1 Mei. De Agramer deputatie zal na Paschen te Pesth komen. BERLIJN, 13 Maart. De ratificaticn van het handelsverdrag gesloten tussehen de verschillende staten van hot Tolverbond en Italië, benevens de acten, waarbij het Koningrijk Italio plegtig wordt erkend, zyn gisteren namiddag aan het hotel van het ministerie van buitenl. zaken uitgewisseld, MADRID, 12 Maart. Do minister van buitenl. 2fv.cn heeft in antwoord op eene vraag van den Heer Molina gezegd dat d. staat van beleg nog in den loop dezer week zal worden opgeheven.</p>
	<p>LONDEN, 13 Maart. Consols 87% a Vs; 3 pCt. Mexico 22% tt 22%; 3 pCt. Dito 1864 —; 2 pCt. Ven-zuela a j 6 pCt. Dito —a —; 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. —a —; 1% pCt. Dito —a —; 2 pCt. N. Dito — a —; 1 pCt. Ecuador — a— ; Ulinois Spoorw. Aand. 781/4 a 78%; 5 pCt. Griek, 15&apos;,_a16; .. pCt. Binnenl. Turken 1865 33 a 381/8; 5 pCt. Braz. 1865 2 a 2&apos;/. ; 6 pCt. Amcr. 1882 701/3 a%; 3 pCt. Buitenl. Spanje • a ¦ •; Üfo pCt. Dito — a — ; Amort. 27% a 27%; Coup. Bew. 16% a %. WEENEN, 13 Maart. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 61.—; 5 pCt. Nat. 63.20; Zilv. Met. 1864 68.—:;8.-Act.732;N00rd..-Act. 151.80; Oosten. Aand. 79.65; Loten 1854 77.— ; Cred. Loten 114.50; Eng. Oostenr. Bank 71.— ; Ci_d.-An.talt 143.30; Fr.Oost.Spw. Act. 165.30; Nieuw Lomb. 168. —. — Wissel Londen 102.30; Hamburg 76.20; Parijs 40.70. BERLIJN, 13Maart. 5 pCt. Metall. 60; spCt. Nat. 62%;&apos; Oostenr. Crediet-Actien ¦ •; 6 pCt. Amerik. 1832 747/8. FRANKFORT, 13 Maart. 5 pCt. Nationale 00%; Oostenr. Bank- Actien 841; Dito Cred.-Actien —; Dito Aand. 1858 131%; Dito 1860 78%; Dito 1864 84%; 6 pCt. Amerik. 188274. — Wissel: Weenen 1151/8; Dito Amst. 100%. PARIJS, 13 Maart. Fransche 3pCt. 69.75; Crcd.-Mob. nieuwe 706 5 Fr. Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw. — ; 3 pCt. Binnenl. Spanje 37% J 21/2 pCt. Dito 37Vs; 5 pCt. Italië 62.20; Turken 38.60; Mexic. Loten —, MADRID,II2 Maart. 3 pCt. Spanje 40.50; Dito 2V3 pCt. 37.25. BRUSSEL, 13 Maart. Metall. 58%; Oostenr. Cred. —, Amerika 1882 72. &apos;</p>
	<p>ANTWERPEN, 13 Maart. 4% pCt. Belg. 100% 2i/4pCt.Dito • spCt. Met. 58%;5pCt. Nat. 607/8; 3pC t. Binn. Spanje 36i/8; 21/4 pCt. 361/ s; 5 pCt. Turken 375/r, 6pCt. Amerik 1832 731/2; Credit Guill. —, Rott. Spoorweg 280.</p>
</text>
