<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE KOOP: Een sedert weinige jaren nieuw gebouwd zeer net HEKB.ES. HIJ IS met JErf en Tuin, te Tilburg, op eenon vrolijken stand, bevattende het Huis: 4 Benedenkamers , Keuken, Waschhuis en Remise, 2 Bovenkamers en ruime Zolder, Welpomp, Regenbak, groote getrasseerde Kelder on Binnen- en Buiten-Privaten. Te bevragen te Tilburg, ten Kantore van den Notaris A. J. VERSCHURE. Brieven franco. (6205) ER WORDT K HUUR GEVRAAGD?&quot; ~ in eene fatsoenlijke volkrijke buurt alhier, een HUISJE of ONDERHUIS , geschikt tot het uitoefenen eener AFFAIRE, den Huurprijs van ƒ 140 niet te boven gaande. Adres franco onder Lett. N. D. Bureau Handelsblad. (6200) BOEKHOUDER. Do TWENTSCHE STOOMBLEEKERIJ te GOOR, vraagt een GEROUTINEERD BOEKHOUDER. Salaris ƒBOO &apos;s Jaars. ; Brieven etc, franco. (6124) BANKETBAKKKB. Bij een BANKETBAKKER wordt gevraagd: Een TWEEDE BEDIENDE, benevens een LEERLING, beide zoo spoedig mogelijk. Inclinerenden adresseren zich met franco Briefjes onder Lett. C. S. bij den Boekhandelaar J. LEENDERTZ, Kalverstraat E 237, te Amsterdam. (6123) . BIJ EEN BÖEIVERKOOPEH alhier wordt terstond gevraagd: Een Fatsoenlijk Burger JONGE- , LSNG, P. G., goed kunnende Schrijven en Rekenen, liefst met . Fransch of Hoogduitsch en met het Vak bekend, tegen f 100 &apos;s jaars, ! met opklimming. Adres per eigenhandig geschreven Franco Brief, I onder Lett. B. K. R., Bureau Handelsblad. (6095) SIGARENMAKERS, hun werk goed verstaande, kunnen VAST WERR bekomen, bij H. B. VAN ANDEL JOH_E_.., te Gorinchem. Reiskosten ƒ 1.50. Brieven franco. (6210) Men vraagt tegen Mei of daaromtrent voor eene DAME, TWEE of DRIE ONGEMEUBELEERDE HAMERS, met Vrijen Opgang, Duinwater en verdere Gemakken, den Huurprijs van ƒ 100 a ƒl5O &apos;s Jaars niet te boven gaande. Men adressere zich met franco Brieven, Lett. P. G. aan het Bureau Handelsblad. (6152) AANBOD DEELGENOOT. In eene bestaande Zaak van LINNENS en WITTE MANUFACTUREN, wordt verlangd een MEDEWERKEND DEELGENOOT, die eenige Mille kan aanbrengen, ten einde de zaak uitbreiding te geven, naar den tegenwoordigen eisch, waarvan de gunstigste resultaten te verwachten zijn. Inclinerende adressere men zich ! met franco brieven onder het Motto DEELGENOOT, Bureau Handelsblad. (6118) ___#_&quot;S£H* *_*!__ ÏTOTfTD met I°. Mei: eennetßOVEN&apos;t $Ww **- MöIJ Ii HIIIS, waarin drie Kamers en B&apos;l&amp;illilll|ccnc Alcove, Keuken, Zolder, Duinwater en verdere Ge-___-tW_-§__&gt;makken, geschikt voor ecu klein gezin; met daarbij behoorenden TUIN, waarin fijne Vruchtboomen, en gelegen links van het Rijnspoorweg-station.&apos; Adres franco, Amstefgrachlje over den Steenen Molen, Z 95. &apos; (6157) P7F!_H___B_-_P-I___ In eone der Hoofdsteden van ZUID-HOLLAND K%&apos;|H| K&gt;*biedt men te Koop aan, een der voornaamste en »sf**B_P* meest bezocht wordende HOTELS. Een groot ge- S»*-» _ deelte der Kooppenningen kan op hetzelve gevestigd blijven. Adres met franco geteekende Brieven onder Letters P. P., bij de Boekverkoopers Wed. J. C. VAN KESTEREN en ZOON, Damrak H 131 te Amsterdam. (6139) DE BEGR-JENISVERËËmGING te AMSTERDAM, onder toezigt van Leden der onderscheidene Protestantsche Kerkeraden en Diakonien, herinnert, dat haarKANTOOR, gevestigd op den N. Z. Voorburgwal tegenover de Kolk, G 206, alle Werkdagen van &apos;s morgens 8 tot 3 ure, en &apos;s namiddags van 5 tot 8 nre, en op Zon- en feestdagen &apos;s namiddags van 4 tot 6 ure GEOPEND is. (6181) .</p>
</text>
