<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 13 Maart.</title>
	<p>Eeeds meermalen werd er bij de behandeling van de afdammingswerken van het Sloe enz., ter voltooijing van den Zeeuwschen spoorweg, gewag gemaakt van bezwaren, in België tegen de werken aan de Oosterschelde gerezen. Een jaar geleden liet de ministervan openbare werken, van der Stichelen, zich daarover zeer ongunstig uit; onlangs kwam de Heer Rogier minister van buitenlandsche zaken daarop terug. Men heeft ons de vrije beschikking over ons watergebied willen betwisten, niettegenstaande de gemeenschap tussehen Rijn en Schelde, ook voor onzen eigen handel en scheepvaart van zooveel belang, bewaard blijft door het nieuwe kanaal van Zuid- Beveland. Uitstekende Belgische ingenieurs zijn van meeuing, dat onze werken aan de Oosterschelde niet alleen niet nadeelig, maar integendeel voordeelig voor den waterstand van de Wester en Bovenschelde zullen zijn. Desniettemin heeft de Heer Rogier op 28 Febr. jl. eenige woorden gebezigd, waardoor niet slechts ons regt en onze bevoegdheid op zeer ontoereikende gronden worden in twijfel getrokken , maar dio_ zelfs eenigermate een .dreigend of kwetsend karakter hadden. Hij zeide o. a. het navolgende: //Le gouvernement Beige nest pas d&apos;aüleurs isolé dans la question, et il nest pas désarnié; les nations commercantes qui ont concouru au remboursement du péago sur I&apos;Escaut ont droit et auropt toujours droit a avoir vn Escaut complètement libre. De son cóté, la Belgique paye a la Hollande 400,000 florins de rente pour jouir de certains avantages de commerce et de navigation qui lui sont garantis a ce prix. Mais je ne crois pas que les circonstances dcviennent telles que la Belgique ait besoin de recourir a des moyens do rigueur.&quot; Dit gaf den Heer van Eek en andere leden der Kamer aanleiding tot de verklaring, dat zij door zulke uitdrukkingen van de zijde eener bevriende mogendheid onaangenaam getroffen waren; ons goed regt ten deze staat vast; België zou door de uitkeering van het rente to staken de tractatcn schenden; wij zouden onze regten met kracht weten te handhaven. De minister van buitenl. zaken was hetmet dezebeschouwingen volkomen eens. Hetgeen in België over de inhouding der 4 ton werd fezegd, was ten eenenmale ongegrond. Wel vreesde België dat de analen, die het tegenwoordig vaarwater moeten vervangen, onbevaarbaar zullen zijn, maar die vrees is ongegrond. Onze eigen scheepvaart heeft bij die waterwegen even veel, zoo niet meer belang dan de Belgische. Hoe kanmen dus meenen, dat die werken eenige belemmering zouden geven ? Van de zijde van onze handel en scheepvaart is tegen die werken geen enkel bezwaar ingebragt. De minister oordeelde het niet wenschelijk, dat er veel werd gesproken over eene zaak, waarover nog onderhandeld werd. HH deelde, op eene nadere vraag nog aan de Kamer mede, dat hij bij het eerste onderhoud met den Belgischen gezant, na kennisneming van de woorden door den Heer Eogier gebezigd, aan dien gezant daarover zijn leedwezen en verwondering had te kennen gegeven. Door een en ander was dus genoegzaam geconstateerd de overeenstemming tussehen de Regering en Vertegcnwoording, èn omtrent ons goed regt en de zucht tot handhaving daarvan en omtrent de afkeuring, of het leedwezen over hetgeen door don minister eener bevriende mogendheid was gesproken. De diplomaten der oppositie echter schenen dit anders te begrijpen. De Heeren van Heiden Reinestein, van Zuylen (&apos;s Hage) en Schimmelpenninck wilden, niettegenstaande de onderhandelingen en onderzoekingen nog voortduurden, dadelijk eene vijandige houding aannemen niet door woorden of betuigingen, maar door eene beslissing der Kamer; bij wijze van motie van orde, toegelicht op scherpe wijze, wilden zij do stemming over het aan de orde zijnde aanvullingstractaat, waartegen eigenlijk niemand ernstig bezwaar had, doen verdagen hetzij tot na het Paaschrecès of zelfs tot later. Daartegen nu verzette zich de regering en ook de Heeren van Eek en van der Maesen de Sombreff. Als manifestatie had zoodanig besluit niets hoegenaamd te beteekenen; men kon toch later overleggen, welke krachtiger maatregelen konden worden genomen, indien België ons goed regt niet erkende of tot eigenmagtige handelingen overging. De Kamer was dan ook niet overtuigd van de aannemelijkheid der motie van den Heer v. Heiden Reinestein. Zij werd verworpen met 35 tegen 14 stemmen, en daarna het ontwerp met 48 tegen eeno stem aangenomen. Nog is in deze zitting eene woordenwisseling gevoerd over de regtspersoonlijkheid van vreemde vennootschappen. De regering heeft verklaard, dat zij zou trachten haar bij internationale tractatcn te | doen toekennen, indien de Hooge Raad, die niet op de conclusien j van den proc.-gen., eerlang mogt erkenen.</p>
	<p>Bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal is ingekomen het verslag omtrent den toestand van het. kroondomein gedurende liet jaar 1865. In dit stuk wordt hoofdzakelijk het volgende gezegd: Toestand der bezittingen. In het algemeen is de toestand der bezittingen, tot het Kroondomein behoorende, naar wensch. Het land is meerendeels in langdurige pacht, en de pachters houden zich stipt aan de gestelde voorwaarden. . Tegenspoeden van Hooger hand. Slechts weinige gebouwen werden gedurende dit jaar door brand vernield; alle zijn weder herbouwd uit de penningen van wege de assurantie-maatschappij ontvangen. Een tegenspoed van vrij meer belang en welke eene ware volksramp dreigt te worden ,• de veepest, doet nu reeds haren invloed gevoelen op de jaarlijkscho verpachtingen van wei- en hooilanden. Vele eigenaren van grasland zijn ernstig bedacht, ja sommigen reeds begonnen, hunne weiden te scheuren en tot bouwland aan te leggen. Verbeteringen. De proeven met de kunstmatige bevruchting van granen, systema D. Hooibrink, waarvan in het jaarverslag van 1864 reeds melding is gemaakt, zijn dit jaar op ruimer schaal herhaald. De uitslag heelt intusschen niet voldaan aan hetgeen men volgens den Heer D. Hooibrink mogt verwachten. De proeven werden ook nu weder met de meeste zorg genomen en de uitkomsten telkens door eene commissie geconstateerd.</p>
	<p>Ook met het oog op de in Frankrijk en elders genomen proeven en het ongunstig oordeel door de wetenschap daarover uitgesproken, is besloten geene verdere proeven te nemen. Afkoop van land en tiend. Door den aanlog van de staatsspoorwegen en dien ten gevolge bevolen onteigeningen zijn eenige landerijen en tienden, tot deze administratie behoorende, onteigend; de daaruit voortspruitende gelden, voor zooverre die bereids ontvangen zijn, werden belegd, ingevolge de voorschriften, bij art. 8 van de wet van 1 Mei 1863 (Staatsblad N°. 43).</p>
	<p>De administratie van het kroondomein wenscht dat een ruim gebruik worde gemaakt van de af koopbaarstelling der tienden; afgescheiden toch het belang voor den landbouw, zoude het kroondomein daardoor meer en meer worden ontheven van eene bemoeijing, die bij de vele punten van geschil, waartoe het tiendregt aanleiding kan geven, vaak zeer omslagtig en moeijelijk wordt. Kaartering. Er is nog geen gevolg gegeven aan art. 9 van het koninklijk &quot;besluit van 11 Mei 1863 (Staatsblad N°. 61) houdende vaststelling eener instructie voor den administrateur van het kroondomein , waarbij aan dien ambtenaar de zorg voor de opmaking van tiendkaarten wordt opgedragen. De ondervinding heeft getoond, dat de kosten, nan die in-kaart» brenging verbonden, zeer belangrijk zijn, ja veel hooger dan men aanvankelijk hoopte. Na aanneming der wet van 22 Dec. waarbij de tienden van het kroondomein op voordeelige voorwaarden worden afkoopbaar gesteld, is het te voorzien dat een ruim gebruik tot vrijkooping zal worden gemaakt, en de administrateur vindt geene vrijhoid de inkomsten van het kroondomein met die zoo belangrijke uitgaven te belasten.</p>
	<p>Regten van het kroondomein door derden betwist. De zaken van tiendregt, door derden aan het kroondomein betwist, en waarvan bij het vorige jaarverslag reed 3 melding werd gemaakt, zijn steeds voor den regter hangende. Bosschen. De gekapte perceelen werden na behooren wederom ingeplant; het hout groeide in het algemeen dit jaar sterk, doch het nieuw aangeplante had veel te lijden door de droogte. Boschbranden worden zeldzaam en hadden dit jaar niet plaats. Kajniaal ingeschreven op het Grootboek. Het ten name van het kroondomein ingeschreven kapitaal bedroeg op den 31sten December 1865 ƒ3,573,600. Gedurende het verloopen jaar werd alzoo het bedrag van bedoelde inschrijving vermeerderd met eene som van/58,900, blijkens den bij het verslag gevoegden staat.</p>
	<p>Bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal is ingekomen een ontwerp van wet tot onteigening van een perceel ten behoeve van het stichten van een schoolgebouw in.de gemeente Leek.</p>
	<p>Het woord van den Heer van der Linden, dat alleen kleine staatsmannen, na hunne aftreding als minister, in de Kamer trachten terug te komen, om met hunne voormalige ambtgenooten te twisten, schijiiop het Haagsche orgaan een diepen indruk gemaakt te hebben. Het blad is van oordeel, dat dit wel degelijk tot de roeping behoort van den staatsman, hij zij groot of klein, en dat bij gevolg de Hr. Thorbecke verpligt was geweest in de Kamer te zijn, toen de conservatieven inlichtingen verlangden omtrent datgene, waarover reeds volledige inlichtingen gegeven waren. Het geldt geene persoonsverdediging, zegt het orgaan, maar het geldt de belangen der natie en de redenen te doen kennen waarom eene regerings-rigting ophield regerings-rigting te zijn. De belangen der natie ? Alzoo deze zijn, volgens de meening van het conservatieve orgaan, door Thorbecke- aftreding benadeeld ? Hoe dat te rijmen met de bewering vier jaren lang bijna dagelijks herhaald dat onder Thorbeckes bestuur de belangen der natie op de schandelijkste wijze werden verwaarloosd ? Het komt ons voor, dat het orgaan hier zijn eigen standpunt uit het oog verliest en spreekt ala ware het een ultra-Thorbeckiaansch blad, alleen om iets te zeggen te hebben.</p>
	<p>En wat betreft de redenen, waarom eene regeringsrigting ophield regeringsrigting te zijn, die het orgaan wil vernemen van den Heer Thorbecke, gelooven wij, dat de Heer Thorbecke hier zoowel als ieder ander zal te kort schieten, om de eenvoudige reden, dat er geen sprako is van eene regeringsrigting, die ophield regeringsrigting te zijn. Het orgaan weet dat zeer goed; het weet, dat er nooit sprake is geweest van verandering van regeringsrigting en het heeft dat ten overvloede nog bij herhaling vernomen uit den mond der ministers; het weet zelfs, dat ook al waren de tegenwoordige bewindslieden niet bezield met het voornemen om de voetstappen hunner voorgangers te drukken, toch de regeringsrigting van het voorgaande kabinet, dat is: de liberale regeringsrigting, de éénig mogelijke zou zijn. - Het schijnt intusschen het orgaan minder te doen om deuHr.lhorbecke in de Kamer te hebben ten einde van hem inlichtingen te ontvangen, maar wel degelijk om hem het twistvuur te zien aanstoken tussehen liberalen en liberalen. //Indien hij met vorige ambtgenooten niet twisten wil,&quot; vraagt het blad, «waarom liet hij zich dan kiezen?&quot; De vraag verraadt liet hooge begrip, dat de conservatieven of althans hun orgaan van de roeping der volksvertegenwoordigers hebben. Men laat zich liezen alleen .om to twisten! Het is inderdaad regt karakteristiek.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 23 Febr. 1866, N°. 125 (opgenomen in de Staats-Courant van heden), zijn op het verzoek van de HH. S. M. Meijer en M. D. Outs, te Groningen, goedgekeurd de statuten der voormindcr dan dertig jaren aangegane vereeniging //Hulp voor minvermogenden ,&quot; te Groningen, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken, van 8 dezer is aan E. A. Emanuel c. s. te Tiel, tot wederopzegging, vergunning verleend voor eene schroefstoombootdienst tot vervoer van goederen, geldswaarde en vee tussehen Tiel en Amsterdam en tussehen gelegen plaatsen.</p>
	<p>De minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bij hem ontvangen is een postwissel, groot ƒ28.75, onder de letters N.N. (postnicrk Almelo 9 dezer) als teruggavo aan&apos;s rijks schatkist ingezonden.</p>
	<p>. De personen die verzocht hebben als lcerling-telegraphist in aanmerking te komen zijn aangeschreven, om zich voor het yergeiijkeua onderzo-k aan het gebouw op den Fl^veelen BurgwarN 22 te &apos;b Gravenhage, aan te melden op 26 dozer des voormiddags ten a /2 ure.</p>
	<p>Naar wü vernemen, zal de vergadering der geneeskundige inspecteSrÓpir-X dezer te &apos;s G_avenhage_hervat worden.</p>
	<p>On 7 Maart is aan den minister van binnenl. zaken door de commissie tot bevordering der belangen van de Zaanstreek een adres verzonden , waarin de bezwaren worden uiteengezet tegen liet voorstel der Kanaalmaatschappij tot wijziging der rigting van den staatssneorweg tussehen Zaandam en Amsterdam. e //Gaarne toegevende zegt de commissie o. a., dat elk kanaal zoo min mogelijk door overbruggingen mag worden belemmerd, begrijpt zij niet Tioe men zoodanig Ttanaal dwars door eene zeer bevolkt! provincie kan ontwerpen, zonder op dergelijke beletselen te rekenen. //Ongeacht de enorme kosten der nieuw voorgestelde rigting, waar-* door de spoorweg Zaandam-Amsterdam, van plus. min, 10,000 ellen lengts op p. m. 20,000 ellen «oude worden gebïagt, de kunstwerken, overbruggingen der Voor- of Achter-Zaant van het G. N. H. Kanaal, te Schëliingwoude, de noodzakelijke kleinere bruggen, schijnt de directie te vergeten, dat de personen en goederen uit eene streek waar ruim 500 fabrieken en trafieken zijn, tot een belangrijken en nit den aard der zaak kostbaren omweg, gedwongen worden. Zij wijst als equivalent voorde voorgestelde lijn opeen narden weg langs het kanaaiboó. ? met een pontenveer aan den mond der Voor-Zaan, terwijl zij de Zaanschc handelaren, fabriekanten en reeders de naïviteit tóêsent, al deze bezwaren en beletselen als eene welkome zaak te. pegirjeten,&quot; Hiertegen komt do commissie ernstig op. &quot;Het Zaansche publiek is meer dan eenig ander ambulant. In geene streek in ons vaderland, de statistieken en andere officiële opgav.n bevestigen zulks, is het personen- en goederenvervoer van zoo Hitgestrekten omvang, als tussclien Amsterdam en Zaandam en moge ook al een enkele vermogende zich, in bijzonder voorkomende gevallen, van het eigen vervoermiddel bedienen om naar de hoofdstad te f aan, het groote publiek , de handelaren, fabriekanten en ncringoenden, zullen met gretigheid het nieuwe transportmiddel bezigen, dat&apos; hun in korten tijd aan het doel der reis brengt. //Ongerijmd en onverdedigbaar is dus de bewering der directie van de Amsterdamsche Kanaalmaatschappij in haar adres, als zoude het Zaans. He publiek minder belang in den spoorweg stellen en daarvan Peer. geregeld gebruik maken. Integendeel, nergens in ons vaderland .1 het verkeer sterker zijn, wanneer maar de spoorweg de kortste en minst kostbare verbinding met do hoofdstad daarstelt. .Het volgens de directie der Amsterdamsche Kanaalmaatschappij afgekeurde en gebrekkige G. N. H. Kanaal voldoet tot dusverre nog aan eene groote behoefte en zoude weder door eene overbrugging worden belemmerd, terwijl toch wel niemand het bestaande reeds zoude willen _ien opgeofferd voor het kanaal der toekomst. Het algemeen belang van handel en scheepvaart gedoogt zulks niet, daar ac meeste schepen Van het Noorden komende, de eerste veilige haven zullen binnenloopen en daardoor steeds het thans bestaande kanaal blijven gebruiken. .Verder wordt met eene overbrugging der voor- of achter-Zaan de binnenlandsche scheepvaart grootehjks belemmerd en doet het gebrek aan locale kennis, de directie der Amsterdamsche Kanaalmaatscnappij ook hier weder een dwaalspoor betreden. Het gewigt dier scheepvaart moge blijken uit het aantal vaartuigen, dat alleen de groote schutsluis te Zaandam jaarlijks passeert en zonder overdrijving op .en retal van plus minus 18,00!) kan worden gerekend; voeirt men hierbij het tal van schepen dat in de havenkom lost en laadt, het schepen dat door de andere sluizen wordt geschut, dan bereikt dit cijfer zulk eenen kolossalen omvang, dat het teregt verwondering moet baren, dat de directie der Amsterdamsche Kanaalmaatschappij den moed had, hare vraag te doen. Do Zaanstreek wenscht geen slagboom voor hare deuren, waarmede de binnenlandsche scheepvaart 111 de hartader wordt aangetast en haar leven met vernietiging bedreigd, terwijl de handel zich zoude verleggen naar die plaatsen, waar zulke beletselen zijne ontwikkeling niet in den weg staan. *¦ Wanneer de commissie het adres bestrijdt, geschiedt dit niet, omdat zij daarmede zou trachten de belangen van het geprojecteerde kanaal te krenken of te verkorten, zij koestert daarvoor de&apos;warmste belangstelling en heeft daarvan voor de herleving van scheepvaart en handel de beste verwachtingen, in het vaste vertrouwen dat liet aangevangen werk wordt tot stand gebragt. Zij wordt tot dien strijd genoopt, omdat de belangen der streek die zij vertegenwoordigt, worden bedreigd en dat tegenover de hönderde schepen, die op verre reizen door eene kleine vertraging Worden benadeeld, duizenden worden geschaad met de overbrugging te Schellingwoude, Buiksloot on de Zaan.&quot;</p>
	<p>De commissie geeft ten slotte den eerbiedigen wensch en het gegrond vertrouwen te kennen, dat het don minister zal behagen het vastgestelde plan te volgen. Genoemd adres 13 namens de commissie geteekend door de Heeren C. Korff, veorzitter; Jb. Vis Pz., secretaris.</p>
	<p>Voor eenige dagen heeft de Heer Schanze, lid van den raad van toezigt over&apos; de spoorwegen, inzage genomen in de registers betreffende de diensturen der machinisten en stookers van den Rhijnspoorweg, en dientengevolge verwacht men bepaald eene verbetering in bet lot dier werklieden. (A. ïïtr. Ct.)</p>
	<p>D L.\ B.\ A.\ Vergadering in den lsten Gr/. Woensdag 14Maart, des avonds ten 8 ure.</p>
	<p>De ? La Pai_ vergadert in den lsten Graad Woensdag 14 Maart des avonds 8 uur.</p>
	<p>In de gisteren gehouden vergadering van het eerste departemen der Maatschappij tot Nut van t Algemeen werd, nadat Ds. M. W&apos; Scheltema Ez., van Dokkum, voor een talrijk gehoor eene boeijende voordragt had gehouden, door den tijdelijken voorzitter Mr. M. C. van Hall met gepaste toespraken het zilver eermetaal uitgereikt aan H. F. Wehman, agent van politie, wegens het redden van een kind uit het water, en wegens 50jarige getrouwe dienst aan P. Ebbers (werkman bij de firma Froger), C. W. Breukelaar (bij de firma Heiniken), J. E. Greevink (bij de firma Brugman, plaatdrukker) en Mej. M. Gauser, dienstbode. Na den afloop der plegtigheid werden aan de bekroonden eenige ververschingen aangeboden.</p>
	<p>De hierachter voorkomende advertentie betrekkelijk de schroefetoombootdienst op het Noord-Hollandsche Kanaal, onder directie van Gebr. Zur Mühlen, verdient zeer de aandacht van belanghebbenden. Het zal toch door deze dienst thans mogelijk zijn, in één dag heen en weerom naar Nieuwediep te gaan, en daar betrekkelijk geruimen tijd (5 uren) te vertoeven.</p>
	<p>In onze vorige Zondags-Editie werd op grond van een berigt in een ander dagblad medegedeeld, dat den Heer Mr. Jac. van Gigch eervol ontslag zou zijn verleend als leeraar aan de hoogere burgerschool te Delft. Gemelde Heer verzoekt ons te berigten, dat hij *die vereerende betrekking met te veel genoegen waarneemt, om zulk een ontslag te wenschen.&quot;Hij hoeft echter eervol ontslag gevraagd en bekomen als leeraar aan de Burger-avondschool, aan welke, betrekking voor hem te veel moeijelijkheden waren verbonden, om die te blijven waarnemen.</p>
	<p>ben. Immers niettegenstaande een paar der aanwezige leden beproefden dat vertrouwen te schokken, bleek het uit de stemming over hare voorstellen, dat deze poging mislukt was. Met eene overgroote meerderheid van stemmen (ruim 100 tegenover 3 a 6) werden de voorstellen der stichteres aangenomen. Voortaan is het geheele bestuur der inrigting aan Mw. Elise van Calcar toevertrouwd. Zij zorgt voor de godsdienstige en intellectuele vorming, zoowel als voor de stoffelijke verpleging der leerlingen. Zij wordt bijgestaan door drie commissarissen van administratie, om gezamer.thjk met haar het geldelijk beheer te voeren en verder haar met hunnen raad te ondersteunen. Tot commissarissen werden door haar voorgesteld en door de vergadering erkend, de HH. A. Gildemoester, van Amsterdam; J. C. Perk, van &apos;s Gravenhage en C S. Adama van Scheltema, van Amsterdam. Met verlangen wordt nu het oogenblik te gemoet gezien, waarop de inrigting weder voor de leerlingen zal geopend zijn. UTRECHT, 12 Maart. Door den kerkeraad der Ned. Herv. gemeente alhier is, ter vervulling der nog altijd bestaande vacature, lieden avond op nieuw een drietal geformeerd , bestaande uit de HH. Bronsveld , te Ophemert met 28 stemmen, Gewin te IJsselstein met 36 stemmen en Merens, te Vlissingen met 26 stemmen. * DEVENTER, 11 Maart. Naar men verneemt circuleert alhier een adres onder de grootburgers, ten einde aan Z. M. den Koning te worden opgezonden, houdende bezwaren tegen het genomen raadsbesluit , aangaande de stadsweiden, waarbij aan de grootburgers ontzegd wordt het drijven van een paard en drie koebeesten, waarvoor hun van stadswege eene jaarlijksche tegemoetkoming zal worden gegeven van ƒ 30. De grootburgers gronden hunne bezwaren hierop, dat de raad in strijd heeft gehandeld met de grond- en gemeentewet. * MIDDELBURG, 11 Maart. De commissie, benoemd tot het taxeren der voor den spoorweg en kanaalwerken op het eiland Walcheren benoodigde gronden, zal morgen hare werkzaamheden aanvangen. * WOUDRICHEM, 12 Maart. Men zal zich herinneren, dat reeds vroeger door ons en andere dagbladen is melding genaakt van de kleine en jonge visch, die bij hönderde emmers, zoo hier als te Gorcum en op meer plaatsen, dagelijks gevangen werd, en die hier door Duitsche familien werden geschrapt an waarvan de schubben bestemd waren voor eene fabriek te Parijs, tot het vervaardigen van valsche paerlmoer.</p>
	<p>Deze kleine vischjes werden voor ƒ 1 en meer por emmer geleverd. Dat, zoo voortgaande, de geheele uitroeijing van de visch het gevolg zal zijn, is zeer eenvoudig. Wij vernemen alsnu, dat van regeringswege deze vangst zal worden te keer gegaan. AVij verheugen ons ook hierin, daar anders binnen ecu kort tijdsverloop geen visch meer zal gezien worden, daar alle soorten voor dat einde geschikt zijnen do voortteelt wordt belet</p>
	<p>merman te Dinteloord, .eunirant van cassatie tegen een arrest van het prov. geregtshof in Noord-Brabant, waarbij hij is schuldig verklaard aan: 1 . valschheid in een geschrift van koophandel r het des bewust gebruik maken van _at valsche stuk ;en 3». ontving.ing uit de gevangenis door braak en te dier zake s veroordeeld tot tuclthuisstraf va_ vijfjaren en zes maanden correctionele gevange. _ . i^ i-„„~ o_v_P.„t .Iv M F, Flii. beeft vnnr ,i™,„mi™i msstraf De heel ,^\nT. h-&apos;i _ï. Mooi&apos; vooiïedïa_-Pii en ontwel» de middelen Xiï^eWSr Misterfin leze zaak IL Den 20sten dezer zal het Openbaai iVimistene in deze zaak zijne conclusie nemen. minister v.n —Op Donderdag 12 Apnl e. K. zaï^ van wete aen ministei van binnenl&quot; zaken en onder 4%^^*^^^^^, maken van gebouwen en verdere weiken op lietmitepiemteuistiicum en het Stationsplein te Uitgeest, ten behoeve van den staatsspoorweg van Nieuwe Diep.naar Amsterdam. ,wocn_u -De ministervan financiën heelt gearresteerd het plan der 260ste staatsloterij, waarvan de collecte worAt geopend op. 9en gesloten op 21 April e.k. De trekking van de lste klasse begint op 7 Mei, en de laatste 100 nommers worde;, getrokken op 28 Julij 1866 „ § 3 Maa]&apos;t- Glse?7erd ahier voortgezet de verdaagde alfnieene^vergadering der leden van het Nederlandsch opvoedingshuis van 21 Febr De kloeke handelwijze der stichteres om liever geheel de inrigting prijs te willen geven, dan een invloed te dulden op de leerlingen, die naar hare wijze van zien, niet geduld mogtwprden, scheen het vertrouwen op haar persoon verhoogd te heb-</p>
	<p>Ten voordeele van haar weduwenfonds gaf de vereeniging Harpc David Zondag avond eene uitvoering in het lokaal de Vereeniging onder leiding van den Heer A. Berlijn, met medewerking van den violonceïlist den Dekker, van den fluitist J. F. A. T. Dahmen en Van het orchest van den HeerStumpff. Voornamelijk het instrumentaal gedeelte van het programma maakte door de goede uitvoering der Solo- en Orciiestnummers den nteesten indruk; den Dekker met het Ave Maria voor violoncel en met eene Nocturne, Dahineii met twee fantaisieën van Tulou en Bricialdi werden levendig tosgej nicht. Ook in eene fantaisie voor orchest verwierven de Heeren Hrimaly (viool), den Dekker (violoncel) en Kleine (clarinet) door hnnne schoone voordragt, door hun meesterlijk spel luide bijvalbetuigingcn. Het zangpersonecl der vereeniging liet zich hooren in een viertal liederen voor mannenstemmen en in twee fragmenten, voor koor en orkest vervaardigd door den Heer Berlijn. Over het algemeen was de uitvoering dezer nummers niet zonder verdienste. Kracht en schoonheid van geluid zouden wij gaarne in grootere mate hebben willen aantreffen. _</p>
	<p>259ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. 6de Klasse sde Lijst, N°. 2764, 7707, 9110, 18936 en 14089 ieder ƒ 1000. ;</p>
</text>
