<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 5 November.</title>
	<p>. Aau denihe.cr G. A. N. Faber van Riemsdijk is &apos;eervol ontslag verleend als adjunct commies bij liet dep. van financiën. .., &apos;.&quot;&apos; r &apos; &apos;:i— Tot inspecteurs der registratie zijn benoemd: van de lst« kl. de heer L. J.&quot;&apos;&apos;van Tonlon van der Koog, thansi.van de 2de kl.; van de 2d« kl.&apos;de heer M. A. J. Losgert, thans van de 3de kl.;.van de 3de kl. de heer J. AJ Molhuysen, ihans ontvanger der registratie le Oss. — Aan den heer C. C.; van Violen is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend &apos;als&apos;ontvanger der in- en uitgaande reglen enz. te Arnhem. ; ,&apos;\ — Aan den O. I. ambtenaar M. A. Posno is op zijn verzoek eervol ontslag uit &apos;s lands dienst verleend. — Z. M. heeft goedgevonden, ingevolge hun verzoek, op non-acliviteil Ie stellen den !«»&quot;&gt; luit&apos;. C. S Rinia van Nauta, van hel 8»l« reg.&apos;infanterie, en de majoors J. Schuurman&apos;en J. V. D. Diitlinger, beiden van den generaleii staf; te benoemen: bij het wapen der infauterie tot kapitein 31&quot; kl. den&apos;1&quot;™ luit. A. J. F. Rochell. van het wapen, thans voor vijfjaren gedetacheerd bij bet leger in Oost-IndiC; bij het lst« reg. tol kapitein 3de kl. den l!ten luit. P. A. Janssen, van het corps; bij den generalen staf: lot majoor den kapitein 1»&lt;« kl. J. M. van der Slar, van dien staf; en in hunnen rang over le plaatsen bij het reg. grenadiers den kapitein C. F. E. de Jacquier de Lompret, van het l«l« reg. infanterie, en bij den generalen staf den kapitein J. H. Kromhout, van het corps ingenieurs, mineurs en sapeurs, ihaus gedetacheerd bij hel dep. van oorlog. — Door den minister van koloniën zijn P. Gaartman, H. Gaartman en D. P. Smits ter beschikking gesteld van. den gouverneur-generaal van Ned. Indië, om le worden geplaatst als vaste werkman ketelmaker bjj de fabriek voor de marine en het stoomwezen te Soera ba (ja&apos;.&apos; — Jn de zitting van de tweede kamer van gisteren is de beraadslaging aangevangen over &quot;de ontwerpen van wet tot vaststelling der begrooting van Ned. Indie voor 1869. üe heer vaii&apos;Sypestein &apos;gaf zijn leedwezen te kennen dal de minister blijkbaar het koloniaal Üebai wilde vermijden, want hij zegt in de memorie van beantwoording dal hij gaarne toegeeft aan het oordeel der meerderheid dal hei beier is bij hoofdal. IX der staatsbegrooiing de koloniale politiek te behandelen. Spreker zag daarin bezwaar, omdat men dan afgemat was én geen lijd meer over had; hij hoopte niet dat de kamer zich óp hel dwaalspoor zon laten brengen en van het debat zou afzien. 11 y zag ook in de memorie van beantwoording eene volslagen weige- I ring om te antwoorden op de vragen om inlichtingen of om verlangde stukken over te leggen; het scheen of de minister eene soort van watervrees had voor de gemeenschap met het parlement. Spreker kan zijne stem niet aan de hegrobtiiig geven, &apos;als hij niet oordeelen mag over de details. Eene eindbeslissing omtrent den toestand van Java achtte hij dringend noodig. &apos;Voorla vond hij in de begrooting geen spoor van bezuiniging. maar alleen een systeem van schrappen en nesnoeijen. De heer Knorde&apos;rs had mede aanmerking op den toon van de memorie van beantwoording, maar besprak hoofdzakelijk het financieel beleid en het staatkundig beleid&apos;van den minister. De vermindering op &apos;de begrooling was niet dan schijn en&apos;zeer kunstmatig verkregen ,&apos; hetgeen hij trachtte in bijzonderheden aan ie loonen Omlrenl het staatkundig &apos;beleid &apos;van &apos;den minister gaf de memorie hem geen licht, dan alleen op een pun:, namelijk de h&apos;eerendienslrii&apos;, waaromtrent de minister zich in ronde taal uitdrukte. Welke was des minisiers rigtiug? Het gerucht zeide &apos;dal de minisier pp koloniaal gebied Thorbeckiaansch was. In twee punten vond hjj homogeniteit tusschen den minister de Waal en Thorbecke, t. w. in de zucht om alles wettelijk te regelen, en in talent om in raadselachtige en duistere volzinnen zrjne gedachten le verbergen. Verder beloogde spreker dat het een der eerste pligten van den minister &apos;was de drukpersvrijheid in Indie te beteugelen; die drukpers ging voort haat tegen de Nederl. natie en tegen de vertegenwoordiging in den boezem der Indische maatschappij aan le kweeken. Ten slotte gaf spreker een ongunstige schets vau den toestand in Indie, volgens hem de vruchten van een liberaal bestuur. Opstand in Celebes, opstand in Bali, op Menado vrees voor opstand, in Padang vrees voor verwikkeling, over gansch Java beroering. De heer Nierstrasz gaf le kennen dat hjj met het door de vorige sprekers aangevoerde instemde en constateerde dal meer en meer bleek het moeijelgke om de Indische begrooling bij de wet vast te stellen. Tegenover een toestand, die steeds hagchelijker werd, stond den minister, volgens hem, slechts te doen, of de conservatieve beginselen te volgen of mede ie werken tol slooping en vernieling. De heer Gefken verklaarde zijne stem tegen de begrooiiug ie zullen uitbrengen, omdat hel eindcijfer le hoog was. Up verlangen van den minister van koloniën, die daarna aan hel woord was, werden de beraadslagingen tol den volgenden dag verdaagd. In de zitting van heden heeft de heer. Fransen van de Putte in eene uitvoerige rede het ongegronde van de beschuldigingen legen den minister ingebragt aangetoond. De heer de Caseoibrool heeft nog enkele bijzondere punten besproken, maar werd telkens door den voorzitter in de rede gevallen. De minister van koloniën heefl na de pauze in eene breede redevoering zijne denkbeelden omtrent koloniale politiek ontvouwd. Zrjn programma is: de weg van bedaarde ontwikkeling met groote zorg voor de financieu en eerbiediging der maatschappelijke toestanden; geen geweld van wetten en geen geweld van willekeurige dwangoplegging; herziening van art. 56 regeringsreglement en aanbieding van weis-ontwerpen, alle de strekking hebbende om voor te bereiden ecu toestand van vrijheid. Ook moet de wetgevende magt vaststellen wat Indie aan Nederland direct verschuldigd is. De heer van Sypesteyn, als ambtenaar-volksvertegenwoordiger door den minister beantwoord, heeft zich van het verwijt van gemis vau parlementairen zin trachten le zuiveren. De hh. Ilochtissen en J. K. van Gollstein voerden daarna nog het woord. De laatste wederlegde de rede des ministers.</p>
	<p>■77— £)e prov. staten hebben in de gisteren gehouden zitling de werkzaamheden len einde gebragt. Een aantal voorstellen van gedep. staten werden aangenomen, ook dat om den termijn van de opheffing der ambachten in Rijnland te verlengen tot 1 Jan. 1871 en de deswege benoemde commissie diligent te verklaren. De heer Leon heeft zijn vroeger vermeld voorstel in dien geest gewijzigd dat er andermaal een adres aan den koning zal worden aangehoden met verzoek tot verhoóging van het cijfer op de staatsbegrooling voor de traktementen der ambtenaren ler prov. griffie uiigetrokkeu, hetzij lot wijziging der prov. wel te dier zake. Dat voorstel is aangenomen, en daarna de najaars-vergadering gestolen.</p>
</text>
