<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURG TE LEIDEN. V; BUITENGEWONE VOORSTELLING dóór hel Tooiiéélgezelschap van den Rolierdamschen Schouwburg onder directie van ALBREGT en VAN OLLEFEN. Op MAANDAG 9 NOVEMBER 1808, AVONTUREN ! VAN DON GÜSMAN MORALES EN ZIJNE ZUSTER, Drama in 4 Afdeelingen en 10 Tafercelen, vrij bewerkt naar de Romans i van Xavier de Monlépin: »Liefdesavonturen van een Danseres,&quot; en »Oli»ier,&quot; door J. M. Haspels. (Nooit vertoond). i Aanvang len f ure precies. _F3F~ Om de uitgebreidheid der Voorstelling geen Nastuk. PRIJZEN DER PLAATSEN:. ; _ Loges ƒ1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒl.-, Gallerjj ƒ0.50. •. j Achler-Gallerjj ƒ0.30. Plaatsen zijn te bespreken op Zaturdag 7 November en op den Speel- I dag, van 10—1 &apos;&apos;&quot;rAyjfffi^Rif OÊÈÈÉ£ÊÈÉM Bij-KANTOOK te LEIDEN, lloogewoerd, 44». Incasseringen op het Binnen- en Buitenland. — In- en verkoop van Binnen- en Buitenlandsche Wissels, Effecten, Coupons en vreemde Muntspeciën. Opent Rekening-Courant en Cheque-Rekening met rente| vergoeding en neemt gelden a deposito. &apos; 1 dag zigt .... 2 pCt. 1 maand zigt ... 3 pCt. j 8 dagen zigt . . . 3s. » 3 maanden zigt . . 3« » Langer termijn na overeenkomst. Hoopt de met primo November verschenen Coupons tot den hoogsten koers. ! HOOGHEEMRAADSCHAP RIJNLAND. I DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van RIJNLAND brengen bij deze i ter kennissé van belanghebbenden: 1». dat de begrooting voor het dienstjaar 1869, van den sd&quot;&gt;5d&quot;&gt; tot en met Ü • den 19d™ November aanstaande, van des morgens tien tot des namiddags twee ure, op de Secretarie van het Hoogheemraadschap ler inzage zal liggen van bet algemeen, en aldaar verkrijgbaar zijn legen betaling van 50 Cents voor elk exemplaar; ~, ~; .. ..., ..■..,..• 2». dat de ingelanden, volgens Arlikel 165 van hel Reglement van 6 Julij 1857 (Staatsblad N°. 90), hunne bezwaren legen deze begrooiiug, binnen acht dagen nadat die ler visie heeft gelegen, en dus voor 27 November, aan de Vereenigde Vergadering moeien inzenden; 3». dal de Vereenigde Vergadering op Vrijdag den 27»«™ November, des morgens ten elf ure, in eene openbare zitling zal overgaan tot behandeling van de bovenbedoelde begrooting. Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland, | Leyden, 30 Oclober 1868. 11. C. J. HOOG, Drjkgraaf. &apos; W. G. DE BRÜYN KOPS. Secretaris. J. A. VAN ETKEN, de beroemde Orgel virtuoos, de bij herhaling bekroonde componist, is den | 24»*&gt;» September 11. te Elberfeld op 45jarigen leefiijd ontslapen, na een langdurig en vaak smartelijk lijden, dat hem in de laatste twee jaren bjjna : geheel ongeschikt maakte voor de praktische uiloefening van zijn vak. Verliest de kunst veel in hem, zijn gezin niet minder; eene weduwe en j zes kinderen van 3—13 jaar staren den trouwen echtgenoot en zoo goeden vader treurende na, die, door den aard van zijn werkkring en ten gevolge zijner langdurige ziekte, voor de toekomst der zijnen geen voldoende zorg heeft kunnen dragen. In Duiischland heeft zich eene commissie van degelpe mannen gevormd om VAN EYKEN&apos;s weduwe en kinderen hulpvaardig bijtestaan, en ook zyn | vaderland zal niet achterblijven, getuigen de pogingen, die reeds in veri schillende sleden worden aangewend. De Ondergetekenden, sederi jaren met VAN EYKEN&apos;s vriendschap vereerd, hebben gemeend de laak te moeien aanvaarden om ook hier ter stede ; bjjdragen imezamelen. Niet alleen toch Amersfoort waar hjj geboren werd, niet alleen Amsterdam en Rotterdam waar hjj als organist en onderwijzer werkzaam was, niet alleen Duiischland dat hem sedert veertien jaren onder i zijne inwoners telde, maar ook allen die waardeeren wat de talentvolle en brave man heeft gedaan tot bevordering der toonkunst en tot meerdere opluistering der uitwendige eeredienst, zullen hunne gaven willen offeren op het altaar der liefde en der dankbaarheid, opdat hel zijner weduwe niet aan de middelen onlbreke om zijne kinderen tot flinke vertegenwoordigers van zijn naam te ontwikkelen. . .• . ;;_*&apos;&apos; Moge onze verwachting niet worden teleurgesteld en ons de gelegenheid worden geschonken van vele bijdragen in deze courant melding te maken. A. DE MARE. 1 Leyden, 5 November 1868. VAN DE PAVORD SMITS.</p>
</text>
