<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJE.</title>
	<p>De generaal Dulce zal bij zijn vertrek naar Cuba gemagtigd worden, om de gemeentelijke instellingen, zoo als die in het moederland bestaan, naar Cuba over te planten, hel eiland in drie provinciën le verdcelen. de vrijheid van drukpers in te voeren, en een aantal onder de vorige regering tot stand gebragte instellingen, die tot groole klagien aanleiding hebben gegeven , af te schaffen. — De Gaceta beval een besluit van den minisier van marine, waarbij aan de matrozen en zeesoldaten, die van 18 tot 29 September jl. in active dienst znn geweest, eene vermindering van 2 jaren, en aan de onderofficieren onderscheidene belooningen toegekend worden. De officiereu hebben voor alle gunstbewijzen ter zake van hunne deelneming aan de omwenteling bedankt. , Een aantal vrouwen uit den fatsoenlijken sland le Madrid, en wel 516, hebben den presidenl-minisler maarschalk Serrano bij een adres verzocht de slooping of sluiting van katholieke kerkgebouwen, school- en kloostergeslichlen te beletten; zij beroepen zich daarbij, gelijk vroeger de dames van Sevilla, juist op de liberale beginselen, die het voorloopig bewiud verkondigt. — Uet door de Gaceta medegedeelde besluit, waarbij eene geldleening van 500 millioen wordt geopend, gaat vergezeld van een verslag omlrent den , staat, waarin het voorloopig bewind bij zijne optreding de schatkist heeft gevonden. Die staat is, volgens dat verslag, jammerlijk en levert het bewi|s dat de verkwisting van &apos;s lands gelden door de vorige regering lot zulk ecu uiterste was gedreven, dal Spanje op het punt was van te vervallen in een staaisbankroet. Het tekort in de schatkist wordt door den minister opgegeven 2,490,644,337 realen le bedragen. De gesteldheid der schatkist, op zich zelve reeds bedenkelijk , wordt nog verergerd door buitengewone omstandigheden, die deels hel gevolg van de revolutie en deels het gevolg .van den ongunstigen graanoogst in Spanje waren. Uet verlies, hetwelk uil die omstandigheden voor de schatkist voortvloeit, wordt door den ! minister op zes a zeven honderd millioen realen begroot, welk bedrag te voegen is bij het tekort, dat hel voorloopig bewind bjj zijne oplreding in 1 de schatkist vond.</p>
</text>
