<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Ik zie uil het verslag van de zitting van deu gemeenteraad van 22 Oct.jl., dat de heer H. Gevers zich tot den raad gewend heeft met beklag over eene vergunning door burg. en wéth. gegeven tot oprigiing van een magazijn van brandstoffen. De raad ging lot de orde van den dag over. Ongetwijfeld leregt, omdat de zaak met tot zijne bevoegdheid behoorde. Art. 11 toch van het kon. besluit van 31 Januarij 1824 (Slbl. n°. 19) wjjsi den weg aan, in een geval als dit te volgen; eene bepaling, waarop de heer de Fremery dan ook doelde, hoewel sleehls ter loops eu zonder er op le drukken. Volgens die bepaling staat hier een beroep op hoogere autoriteit open. Hij, die bezwaar heeft tegen eene vergunning als waarvan hier sprake is, kan zich lot de hoogere administrative autoriteit (gedep. staten), des noods tot den koning wenden. Nu iemand als de adressant die bepaling over het hoofd zag, schijnt hel van belang de aandacht «an hen wie het nu of later mogi aangaan daarop te vestigen, vooral in een lijd, waarin de particulier van de zijde van handel en industrie met zooveel gevaren bedreigd wordt. Bel kan nuttig zijn, ook daar de heer d. Fr. bepaald vangedep. stalen sprak, hierbij op le merken, dat arl. 11 aldus pleegt te worden opgevat; dat het beroep sleeds bjj den koning wordl ingediend, met voorbijgang .vau gedep. stalen, eene opvatting, waartoe de laatste woorden van hel artikel, die alleen van voorziening door den koning spreken, wel aanleiding schijnen te geven. Nog een ander punt. De heer van Kaathoven vroeg, krachtens welke bepaling voorschriften nopens inrigting van fabrieken enz. door burg. en weth. gegeven werden. Ik twjjfel of het antwoord van den burgemeester hem&apos; dit volkomen helder zal hebben gemaakt. Duidelijker ware het, geloof ik , geweest, den heer v. K. te wjjzen op arl. 6 van genoemd besluit, waarbjj aan burg. en weth. de bevoegdheid wordt gegeven b(j het verleenen van eene vergunning, daarbij bepaalde voorwaarden —of voorschriften, als men het zoo noemen wil — ie voegen. N.</p>
</text>
