<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Rotterdam geven kennis, dat de gemeente Rotterdam zal uitgeven 72,000 Obligatiën, elk van f 100 nominaal kapitaal, rentende 3 ten honderd in het jaar, aflosbaar in 68 jaren a pari, met premien , door middel eener jaarlijksche betaling (annuïteit) van ƒ 273,750 in 136 halfjaarlijksche uitlotingen. De betaling der Coupons en uitgelote Obligatiën zal door de gemeente plaats hebben te Rotterdam en Amsterdam in Nederlandsche muntspecien. De Heer JACQUES , ERRERA-OPPENHEIM is gemagtigd om de betaling dier Coupons en uitgelote Obligatiën ook te doen geschieden te Brussel, Antwerpen, Parijs en Frankfort a/M. tot den wisselkoers door hem aan te kondigen. &apos;. De Coupons zijn betaalbaar den 2den Januarij van ieder 1 jaar. De uitlotingen znllen doot Burgemeester en Wethouders in het openbaar gescbieden den lsten April en den lsten October van ieder jaar; indien ecu dezer dagen op een Zon- of Feestdag invalt, geschiedt de uitloting op den volgenden dag. &apos; .... , , De premien ziin verdeeld als volgt: GEDURENDE DE VIJE EERSTE JAREN, voor de Uitlotingen op den lsten April. 1 Obligatie met.. ƒ 20,000 1 r 0 .....&apos;/ 2,000 [ 2 e 0 ... f 1000.... 11 2,000 &apos; 5 . 0 ... 11 500.... 0 2,500 6 0 « ... n 300.... // 1,800 &gt; 7 * 0 ... 0 200.... 0 1,400 ; 2 0 0 ... 0 150.... n 300 24 &apos; Totaal ƒ 30,000 Voor de Uitlotingen op den lsten October. I Obligatie met ƒ 10,000 1 _ 0 0 2,000 2 0 0 ... f 1000.... 0 2,000 5 0 0 ... 0 500 // 2,500 6 0 0 ... 0 300.... 11 1,800 7 0 0 ... 0 200 * 1,400 2 11 0 ... 0 150 0 300 24 Totaal ƒ20,000 GEDURENDE DE VIJF VOLGENDE JAREN, voor de Uitlotiugen op den lsten April. 1 1 Obligatie met ƒ 15,000 2 0 0 ... f 1000.... 0 2,000 2 0 « ... 0 500 0 1,000 5 « 0 ... 0 300 0 1,500 &apos;_ 5 c 0 ... 0 200 * 1,000 1 15 Totaal f 20,500 ,&apos; Voor de Uitlotingen op den lsten October. &apos; 1 Obligatie met f 10,000 2 0 0 ... f 1000 0 2,000 &apos; 20 0 ... 0 500 0 1,000 \ 50 0 ... 0 300 v 1,500 5 0 0 ... 0 200 - 1,000 15 Totaal / 15,500 GEDURENDE DE ACHT EN VIJFTIG VOLGENDE JAREN: 1 Obligatie met ƒ 10,000 , 1 ir 0 0 1,500 1 0 11 0 1,000 7 rr 0 ... f 500 0 3,500 45 0 0 ... 11 200 0 9,000 &quot;&quot;55 Totaal ƒ25,000 Voorts zullen er bij iedere uitloting zoowel op den lsten April als op den lsten October, zoo vele Obligatiën a pari worden uitgeloot als bij het plan is vastgesteld. De aflossing dier Obligatiën zal geschieden voor die öp den lsten April uitgeloot den lsten Julij en voor die op den lsten October uitgeloot den 2den Januarij daaropvolgende. Voor de Obligatiën, aflosbaar den lsten Julij, zal de rente ophouden te loopen te beginnen met den lsten Januarij dio de uitloting voorafgaat. De eerste uitloting geschiedt den lsten April iso_. De Obligatiën worden uitgegeven tot den koers van 901/2 pCt. voor volgefourneerde, of bij termijnen tot den koers van 91% pCt. ? ? De betaling van de volgefourneerde Obligatiën gesebiedt met 101/2 pCt. per Obligatie bij de inschrijving en 80 pU. bij de toewijzing; die bij termijnen met 101/2 pCt. bij de inschrijving, 11 pCt. // -0 toewijzing, 35 pCt. tusschen 20 en 25 Februarij 1869, 35 pCt. 0 20 025 Junij 1869. 911/2 pCt. De inschrijvers voor niet volgefourneerde Obligatiën kunnen voor den 25sten Februarij 1869 ten voUc fourneien, tegen genot van 4 pCt. &apos;sjaars aan rente. De nummers der voorloopige Obligatiën zullen deelnemen in de uitloting van den lsten April 1869. To beginnen met den lsten Augustus 1869, zullen de voorloopige Obligatiën worden ingewisseld tegen definitieve Obligatiën; in de trekking van den lsten Octaber 1869 en in de daarop volgenden , zullen alleen de nummers der definitieve Obligatiën deelnemen. Bij nalatigheid van storting op de bepaalde termijnen, zullen de houders van Obligatiën eene interest a 5 pCt. &apos;sjaars verschuldigd zijn, te rekenen van den dag voor iedere storting bepaald; dezo interest zal met maanden worden berekend, onderdeden van maanden voor geheele genomen. Bij gebreke van volfournerm&lt;* voor den 15den September 1869, zijn de Obligatiën vervallen en worden de reeds gedane stortingen op de voorloopige Obligatiën als niet gedaan beschouwd. De inschrijving zal plaats hebben op den 21, 22 en 23sten December aanstaande, des voormiddags van 10 tot des namiddags ten 4 ure. Het bedrag der gedane inschrijvingen zal dagelijks worden opgemaakt; zoo lang de leening niet zal zijn volgeteekend, zullen de inschrijvingen van iederen dag ten volle aan de inschrijvers worden toegekend; op den dag dat de inschrijving het getal uit te geven Obligatiën zal overtreffen, wordt de inschrijving gesloten en zullen de inschrijvingen op dien dag geschied, ponds pondsgewijze woraen verdeeld. De inschrijving geschiedt te: f ten kantore van den Gemeente-Ontvanger ten Rotterdam.... /Raadhuize en bij de Commanditaire Bank-ver(eeniging, Bierstraat, Westzijde. . (bii de HeerenKerkhoven&amp;C0. Amsterdam.... bJj de Heeren Chemet&amp; Weetjen. , TT (bij de Heeren Scheurleer &amp; Zoon. s Ha-e Jen bij de Heeren Keurenaer &amp; C_ Utrecht bij de Heeren Vlaer &amp; Kol. Arnhem 0 « 0 van Ranzow &amp;C . ZWOHe 11 0 0 A. van Deventer &amp; Zonen. Groningen!!!! // » « Mesdag &amp; Zoon. Leeuwarden... // 0 « P- Kouhans Smeding. Roermond. .0- 0 &quot; Schmasen&amp;Nackxn. &apos;s Bosch //den Heer Mr. D. Mulder. Middelburg... ode Heeren J. A.Ta_&amp;C°. Brussel //denHeer JacquesErrera-Oppen heim. Frankfort a/M. // 0 0 Adolphe Beinach. Keulen //de Heeren Sal. Oepenheim Jr. &amp; C°. Geneve 0 le Comptoir d&apos;Escompte. . . \i&lt; den Heer C. J. M. de Wolf. » Antwerpen.... ?en bij de Heeren Baschwitz &amp; C°. Luik bij de Heeren Veuve Charles Dübois &amp; C°. Gend // 0 0 Verhaeghe de Naeyer &amp; C°. Aan Commissionnairs in Effecten wordt 1/4 pCt. Provisie toegekend van het bedrag der Obligatiën die aan hen worden toegewezen. Rotterdam, 10 December 1868. (31078) De Secretaris, De Burgemeester, J. L. NTERSTRASZ. VAN VOLLEN HOVEN.</p>
</text>
