<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 12 December.</title>
	<p>Naar men _egt heeft de Keizer, gedSreücte zijn verblijf te Compiègne, de Algerijnsëhe&apos; itwe.tie tot een grondig punt tan ondfii-zoeli gemaakt, vooral met betrekking tot den toe_t_nd &apos;del- iinanclsche bevolking.&apos; _— Ër blijven hier geruchten in omloop van ministeriele wijzigingen, vooral wat het ministerie van binnenl. zaken betreft. Versclioidene personen worden aangewezen als waarschijnlijke opvolger van den Hoer Pinard, o. a. de Heer Forcade de laßoqüette, thans minister van openbare wei-ken. «•¦¦ Naar men beweert, heeft dó regeling.bevel gezoiiden naar Toulon, oni een e_eft_e_ gere.d te mft_c_ tot vertrek naai- Gadï_. , -¦</p>
	<p>-r- Dte VniÜ, Itatmna is door de ltaliaansche regering in bSsiag _ genomen, wegens het plaatsen van een brief vau Mazzini, waarin deze de middelen aan de hand geeft, om meester te worden van Rome. Genoemd blad is het orgaan Vau Mazzini, die hersteld schijnt te zijn van de ernstige ongesteldheid, waardoor hij was aangetast, ¦— Bij de ItaÜaanscfe. K_m6_ van Afgevaardigd ch is onmiddellijk na dö beraadslaging over de executie van Monti on Tognetti te Rome eèn voorstel van verscheidene afgevaardigden ingekomen., strekkende .om aéjü dc fdr.i&apos;.üüi van de twee ter dood gebragt™, Weh ,-ai-gcld uit do ltaliaansche schatkist too te kennen. Dit voortel heeft do Kamer, hoewel _ Monti en Tognetti als slagtoffere van vaderlandsliefde deed voorkomen, blijkbaar uit eerbied voor het rogtsgovoel van Europa, niet durven aannemen. Zij heeft intusschen ten deze, eene soort van middenweg weten, te vinden, geschikt om do linkerzijde, wcjkc over het algemeen de bevolking in dezo zaak op hare. zijde heftft; filet Reheel onbevredigd te laten. Zijis namelijk ton aanzien van genoemd voorstel overgedaan tot dc gemotiveerde orde van den dag, waarbij wórdt geconstateerd, dat de familien van de twee te¦).- dood gebragten ruime bijdragen ontvangen nit de ten haren behoeve geopende inschrijvingslijsten. — Als een bewijs, dat hot vertrek der Fransche troepen van het Pauselijk grondgebied op dit oogenblik meer verwijderd is dan ooit, kan dienen, dat de Fransche militaire overheid te Civita Vecchia, liet contract tot levering van het benoodigde voor het militaire hospitaal aldaar voorliet geheele jaar 1869 heeft vernieuwd.</p>
</text>
