<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! HET KANTOOR VAN F. ïï. H. REIGER &amp; G°. is VEKPLAATST naar den Singel bij de Beulingstraat JJ 479. (30340) DIRECTION GÉIÉRALE de la Bclte Publique du Hoyaume d&apos;ltalie. DETTE PUBLIQUE DU ROYAUME D&apos;ITALIE. On prévient les possesseurs des ÓBLIGATIONS LOMBARDO-VENSTIENNES (*) créatlon 16 Avril 1850 (1 Décembre 1860) et 14 Mai 1859, que l&apos;échange de ces titres, prescrit par la loi du 3 Septembre 1868, doit avoir lieu avant I&apos;expiration du 31 Décembre 1869. Passé ce délai les coupons semestriels des vieux titres ne seront plus payables. L&apos;échange sera effectué par les soms de la Maison de Banque DE ROTHSCHILD FRÈRES a Paris , et par I&apos;entremise des malsons chargées du service des Óbligations. Les titres doivent être présenté a partir du ler Janvier 1869, avec les Coupons semestriels dont le palement nest pas encore échu. Us doivent étre dé.ignés sur lesimprimés qui sont distribués par les inaisons de Banque chargées de 1 échange. Les nouveaux titres sont exempts du droit de timbre. De Ondergeteekenden berigten den Houders, dat zij zich met de opzending der bovenvermelde OBLIGATIËN belasten. BECKER &amp; FULD. Amstekdam, 15 December 1868. (31097) (*) Monte lombardo-Vencto. 7% PCT. RUMAANSGHB LBEHING,&quot; MET ONMIDDELLIJKE EN ONVOORWAARDELIJKE RENTEGARANTIE. De ondergeteekenden berigten. dat Heeren Inschrijvers 17 pCt. over de door hen aangevraagde bedragen is toegewezen, met dien verstande, dat Inschrijvingen van 1-5 stuks ÉÉN STUK ONTVANGEN. WERTHEIiSS &amp; GO__PERTZ. Amsterdam, 13 December 1868. (31076) ADIIISTEATIEMföOIT VAS AME-MAim FONDSEN, AFDEELING: Aandeelen Chicago-, Sock-Island- en Pa cïfic-Spoor wég-Maatschappij. De Ondergeteekenden berigten, dat de KENNISGEVING van een door hen opgerigt ADMINISTRATIEKANTOOR van bovengenoemde Aandeelen, verkrijgbaar is op 14 DECEMBER _gBS bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin. Amstebdam, 12 December 1868. BROES m GOSMAN. TEN HAVE es VAN ESSEN. (31020) JARMAN EK ZOONEN. . A. NOOTHOUT, JACS. WENT, Jr., D. FREES. en R. ADRIANI Jr., Makelaar, zullen op Woensdag 16 Dec. 1868, des avonds ten Zes precies, in de Brakke Grond, in de Nes te Amsterdani, door den Deurwaarder B. D. BEETS, publiek veilen: CIRCA 300 ID. PONDEN BOURBON VANILLE. (Meerendeels Nieuwe Aanvoer.) (30480) let w_ei_. Ter overname wordt gevraagd: eene AFFAIRE welke door eene Vrouw kan worden waargenomen en een Burger bestaan oplevert. Opgaven van prijs, stand en verdere omschrijving worden per franco brieven onder lett. G-. ingewacht, bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, Spuistraat, G 315, over de Stilsteeg. (30995) ZW LISDOORNS &apos;m behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte middel om de hevigste LIKDOORNS geheet te verdrijven en terstond de pijn geheel weg te nemen. Van dit uitmuntend middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents. (30968) Jf. T. MUI.DER, Pedicure. ¦DIDIR&apos;B HAARWUI. Zij die door HAARZIEKTEN of KLIEREN, het HAAR VERLOREN HEBBEN, kunnen in ieder geval, hoe groot en verouderd de kale plekken ook zijn mogen, door dezen HAARWIJN het Haar zeer spoedig terug bekomen. Verder is deze Haarwijn voor een ieder onmisbaar, om het Haar levenslang in volle kracht en voor grijs worden te bewaren. Per Flacon ƒ 1 25. J. T. MULDER, Voetboogstraat, lste Huis van den Heiligenweg, N°. 278, te Amsterdam. Dépöt te Rotterdam bij WT L. DANIELS, Hoogstraat. Om zeer vlug een 18AARD te verkrijgen is deze HAARWIJN het eenig bestaande en tevens doéltreffndste Middeel. PHOTOGMSCHE GAS-MAATSCHAPPU, AMSTEEDAM, Heerengracht SS 26(5. HIRZEUS PETROLEUJH-GAS (Geoctroijeerd). GAS, bereid uit liet residu van Petroleum, is het zuiverste en minst gevaarlijke lichtgas; het wordt even als Steenkolengas gestookt in retorten, en dient ter verlichting van Steden, Dorpen, Fabrieken en buitenplaatsen. De kleinste Gemeente, die de exploitatie op zich neemt, kan met voordeel gaslicht leveren, tegen de prijzen van de grootste steden. De Inrigting kost veel minder dan voor Steenkolengas en vordert weinig ruimte. Prospectussen en Inlichtingen zijn te bekomen: Te AMSTERDAM, aan het Kantoor der Maatschappij. 0 VOORBURG, bij den Heer BLEULAND VAN OORDT, Ingenieur der Maatschappij en Fabriekant van Petroleum-Gas. 0 ROTTERDAM, bij den Heer Mr. C. MIRANDOLLE Generaal Agent voor de Nederlanden. (31041) KAMERS GEVRAAGD. MEN VRAAGT tegen Mei aanstaande, op goeden stand, voor eene Jonge Dame van de P. G., TWEE ONGEMEUBELEERDE KAMERS ? liefst in een aange-. naam, gezellig, fatsoenlijk Huisgezin, met gebruik van den MIDDAGTAFEL. Adres franco, onder Lett. A. 36, aan het Bureau Handelsblad. (30992) ANTON HUF. NIEUWENDIJK OVER BE GRAVENSTRAAT, IS STEEDS VOORZIEN VAN: TYROLER GEMSLEDEREN-, PARIJZER GLACÉ- en CACHEMIREN HANDSCHOENEN. (30955) Diverse soorten FRANSCHE enENGELSCHE DAMES-, HEEREN- en KINDER WINTER-BOTTINES. COLS, CACHE-NEZ, CHATELAINES in alle Kleuren en Dessins. WSsW ARNPIEM, Rijnstraat. &quot;iSÊf KALVERSTRAAT, HOEK OSJESSLUIS, E 70. OP NIEUW ONTVANGEN _ De fijnste geklenrde DAMES OVEKROKKEN, Heeren en Dames CACHEMIRE- en GLACÉ-HANDSCHOENEN, WITTE en GEKLEURDE FLANELLEN, enz, enz. (31038) IETZ &amp; GO., St. ANTHONIESBRERSTRAaT, C 31, hebben de eer te berigten, dat zij uit LYON een groot en zeer voordeelig assortiment ZWARTE en GEKLEURDE ZIJDEN STOFFEN ontvangen hebben. (30819)2;</p>
</text>
