<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B;.ïlaS»-itaijïr Vi\ LONDON. Gei SCIïiSO3LSLBXANJÜfiA, VUNfc-TiA. -ADKi rii ard&lt; re Ji).ivfi&apos;&apos;«- di. _*l&apos;«oniecKppi .1 Het BTO)iISCHIP VESETIA, G. R. T. WAT, A. I.JOlwTons, 250 PaarKrchten, vertrekt SfWS&quot;^.^» Goedere» aannemende voor GKNUa LIfORMO , NAfLLö, MLSSIN&apos;A en PALERMO, met vrijheid tusscben gelegen havens aan to •toen. Genoemd Stoomschip vertrekt bepaaldelijk op den 3isten December, vol of niet vol. „_.,„„,.. hiottpium in GOEDEREN worden v.m ROTTERDAM en AMSTERDAM in W, Dooivracht aangenouien en «?^«» Mermtwn veretieM do.d^en KKS^ | * i^WTËBETALIXG I)I-Tt 5 &apos;Cr OÖSTKNRIJKSCHE ZILVER MKTAL- LimcK oni/(}\Ti;;^. LB2BINQ VAN HET JAAE 1854. „De OudergetfoW» ad verte re», als daartoe ft-W^Wl ;&apos;°aorMdc Beeren M/A. VON* ROTOSGHILD .V ZUNKN^ te/raj.kt.irt. »/M en in overeenstemming met de autorisatie vau bet XX. Ml^islMUfc VAxN FINANCIKN te WLENLN, dat op den lsten Januarrj 1867 *u volgende werkdagen. . • ten Kantore randt. Associatie-tassa, __ «al worden gevaceerd ter betaling der op i\3Mte.rn 1867 verwhe- aen ( «I&apos;vn\* der 5 pCts. OOSTENRIJKSCHE ZILVER MEÏALUKKE OBLIGATIÊN , .™,a.»-_*-««Mii__! vtiw voortspruitende ÜIT RE XX. »TAATfc_LEE3Maifi., VAN lII&apos;T JAAR 1554. U9.)i9) Anstekdam , December IHH«. BECKER #• FULP. REXTfaiETALIXG. **r OOSTENRlj&apos;rvSfHr. OKLIOATIKN QOLL &amp; CJ°., ! •KViHcd. van do NUI&apos;PI.KM I&apos;.NTAIIIK OBL&apos;ÖAÏIJMI Lrtt. O. „Re OndergeteckcimVn&quot;&apos;a(lverteren. u&apos;s genwgtigd door de Beerca M. A. VON BOTHSCHILD «S ZONEfI . fe Frankfort a/M., j **t op den lsten Januarij 1567 eu Volgende werüdageu , Ten Kantore ran de Associatie -Cassa,__ K, worden gevaceerd ler betaling der op l . ,f&apos;&quot;/JHI •»«&apos; len der K. K. OüSTENRIJhSCHE IsLGO. . Litt. 11.4 pCt., «ot tusschenkomst der Heeren GOLL &amp; CO., alhier g^an; alsmede &apos;«f betaling der op 1 Januarij 18&apos;-&gt;7 vrvallen I-VTERIAIïOI&apos;PoNS der SUPPLEMEN f AIRE OBLIG Al ILN Litt. (? en wel: De. Coupons Litt. I? met/ 40.- Ned. ieder. , »Supplem. Coup. 0 G a fl. 20 * &gt; 25.— » &quot; Amsterdam , December 1866. RECKER &amp; FULP. (295&gt;0) &quot; KEOTWIETi\LI[W der 5 pCt. ITA LT AAN SCHI. LEENING. „Ie OndergeteekoT.aen berigten. als daartoe gemagtigd door de H;;ercn GEBK_. VON ROTHSCHILD, te Parijs, dat «loor hunne tns-, ?*&apos;U.koinst de op l. Januarij 1867 verschenen RENTE der 5 ptt. iti^iaansche Leeniug kan worden geïnkasseerd, zonder opzendn.g der °riXi»ole Stukken naar Parijs en zullen voor de Houders, die van 72e gelegenheid wenschen gebruik te maken , ten hunnen Kantore &apos;&quot;e verdere inlichtingen, alsmede lijsten ter inlevering, te verkry-Ben zrjn, dageiyks van af 27 December a. s. (2931) _Am_.tj__.dam, December IBR6.__ BECKER &amp; BT&apos;LD._ KONINKLIJKE GEPRIVfLEGIEERDE MAATSCHAPPIJ DER BFIJERSCBE OOST-SPOORWECBÜ. ,De Ondergete«&gt;kenden adverteren, ais daartoe gemagtigd door den *&quot;&gt;ad van Administratie derKoninklijkegeprivilegieorde Maatschappij &quot;er Heijersche Oost-Spoorwegen, dat opden lsten Januarij aanstaande e.n volgende werkdagen, teu Kantore «ier Associatie-Cassa zal worden Ê^aceerd ter betaling van do op I Januarij 1807 verschenen COl&apos;*l\&apos;S der völgkstorte Aandeelen iv bovenvermelde Maatschappij, W4.47H01i.Ct. -.Wegens de op 1 Januari] aaustaando vastgestelde Storting van den /«mi termijn op niet volgestorte Aandeelen, of wel de volbetaling, groepen zich de Ondergeteekenden op de Kennisgeving, voorkomende 10 het Handelsblad van 25 October, sen I*s November 11. (295:12) Amsterdam, December 1866. BECKER &amp; tCI». TÏBRÏoRiiïr 2 !»Een rood geruiten ZAK met nieuwe Kammen en Boezelaar met ?afper..gereedscliao. Die dezelve gevonden heeft en terugbrengt op ?e. ««dempte Achterburgwal over de Wijdesterg, 208, zal eene1 goede genieten. &apos; _ _ &lt;29448&gt; PUBLIEIE fERKOOPINS op TKX&apos;Kfi. Kapitein lI(&quot;m&quot;iSTRÖM, gevoerd hebbende liet Zweedsche Bnk&apos;*ip p con Oscar, van Hernosand naar Havre gedeslineerd geweest, tenteert 00 VRMDACI 2» IHSCEMBERI M» 6. des^avonds J?fl 7 uro, tèn huizo van WILLEM MQOIJEN, aan den Buk op {?*el, ten overstaan van den te Texel residerenden Notaris JOBANNKK8ANNKK LUÜOVICUS KIKKEBT, Publiek te Verkoopen: Circa ?S«Ö «reenen en Turen &quot;Deelen, IH 9, lang 9 tot 22 voet, alles nit voornoemd bnkschip afkoml% en breeder bij Billetten en catalogus omschreven. (Jnformatien zijn op franco aanvr^e te bekomen bij den Heer .^NTNCK WKSTEN IFI.Ü Viee-C«wul van Zweden en Ivonvegen ïa« Zweden en Noorwegen te Helder. Zegt het voort. (2&apos;.)l;\) heeeenhoizings iet TDIH T£ SOEST. Op Woensdag den 2nen Januarij 1867 des middnp ten 12, nre. en de Notarissen W. COLLARD te Baarn en Jt. 11. C VAN JOELEN te Zeyst, in de herberg van PILI.ER EBBENHORST U^welSoortiLierde^HEEßEX genaamd Vrede-3 geschikt voor Zomer- en Wiiitervert&gt;lijt, met grooten Moestuin &apos;•» afzonderlijk staand Koetshuis met stalling voor 2 paarden, aller*Un?onaamst gelegen te Soest, nabij Soestdylr. &apos; Alles breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen dagelijks *&apos;• des morgens 10 tot des namiddags 3 ure. . . Nadere iiifomiatum op franco aanvrage te bekomen ten Kantore a« gezegde Notarissen. (2&apos;JOO/) Biernraueref «urn PSCHORB (Jfflü netien). hpie diessjahrige Saison des ¦fWCMEMER BOCK und EXri &quot;RT BtV.HH in ORIGINAL-Flaschen hat begonnen und wer- Bestellnegen schnell «nd besten«_efteotnirt. fl3&apos;» ttberseeische Verscndnng des E_U»OI»TBIERS beginnt **de Februar, glèiehwie in den frflheron Jahrgangen. (28913) Tte lareoiTnmrdlh ?°rdt voor Zomer- en Winterverblijf in Huur aangeboden tweezeei elmatig8 VOORKAMERS, met eene kleine Kamer, gelegei K^An grooten Straatweg, naast de Protestantsche en R. C. kerk 6 bevragen bij K. VAN DEN BRINK Ti., bneveu frauco. (21)124) &quot;Beeren BOCK- en STEEN OBUK KERS en BINOCHS , die wenschen vo «rtdurend BREKen (SüVUWEKIi te leveren Franco tot Amsterdam, aan e andehtar in eene der voornaamste Handelssteden des Lands, werden verzocht franco verschillende Modellen met Prijsberekeningen en andere conditiën terenden onder Lett. A. Z., aan deu Boekh ij. L. BRINKMAN, t-Amsterdam, bij wien inform. t&apos; liteït te bekomen z\jn. (29334) ~ MOUTEN&apos;TÖÖDSËNÏ&quot; Wordt verlangd een of moor grooto HOUTEN LOGOSEN, geschikt tot verplaatsing. Aanbiedingen Franco aan den Heer P. VERMAAS, Schoepetiminermauslaan te Rotterdam. (29342) 1 Men verlangt TE HUREN of TE KOOPEN: Eene groote KER-1 MISTENT. Adres onder Lr. P., bij den Boekhandelaar WENK; te Rotterdam. (29343)</p>
</text>
