<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>{^valle, ¦*&quot; ««e welg^_a^^.öö™™* HENRIËTTE WILHELMINA dShLKK. vAUstiïrbam, 23 December 1866. 12_950&quot;L ?«vallcII van eene DOCHTER, H. B.M. DE JONGH-TEN BRINK. , 22 Deceraber 1866. (29539) V&amp;jne geliefde Echtgenoot MAL&apos;IA AMONETTA JOHANNA V^iHA(?Ö. beviel hellen voorspoedig van een ZOOS. (29523) &lt;*-?stekdam, 22 December 1 «66. J. J. AALUiiKS. werd&apos;ons eene DOCHTER geschonken. **«ittDAH, 23 December 1866. 0. O. ü,. J.DE MAN •^09862) &apos; MAN —CALKOEN. uVlkn~van~7eiï welgescha^n&quot; ZOON JOHANNA JACOBA DE \ BAY2E, geliefde Ecltgenoote van W. H. KOK «4?.«tï§5i,_23 neMmberjagg. (29513) 4_leaen&quot;beviel voorspoedig van cene welgeschapene DOCHTER ZH MARIA WA A, geliefde Echtgenoot vau JOUANN DIE*ICH PiUNKMANN. **»t_judaj£, 23 Deceraber 1866. (19535) . -I&apos;-1 .&quot;&apos;iel,!&apos;&quot;» II .11. ¦ ... .1,111. Lllll L .1. ?1U U_.1.1|... ..! ?, ,_W,_,U,. .. -_~. Voorspoedig bevallen van eenen ZOON JOHANNA HENRIETT&apos;f RUTH, geb. HEYMAN. Amsterdam, 23 December 1866. (29537) BevaNen van eene DOCHTER: K/hÖ.VELER-VAN HOUTCM. AMSTW-nAM ,24 IVccnber 1866. , a (29538) B.va!;.;; van eeo- DOtdlTEft (j. C7&quot;KEÜNEN-V.iN ÓS. Loij,en aas de Vf.cht , 22 December 1886. (29523) Amsterdam, 20 December 1866. Overléuen in den ouderdom van 35 jaren Mr. NICOLAAS HENDRIK DIJK, Advocaat alhier, tot ditpe droefheid van zijnen Vader, zijne Broeders en Zusters. (29349) strekkende tot Algemeene en Bijtondere Kennisgeving. ..,!üv.er?r?!er.!eedTï°&quot;ze Beliefcle Zuster en Behuwdzuster Mejufvrouw, OOhiNLUA DE BRÜIJN , in den ouderdom van circa 80 jaren laatst Weduwe van den Heer DIRK KOERZEN. M. DE BRÜIJN, „Amsterdam, P. DE BRÜIJN, Geb. MUNTS. 20 December 1866. R. DE BRÜIJN (295*0) M. W. DE BRÜIJN, Geb. BRINKMAN. Ons ouderbart werd heden op nieuw getroffen door het afsterven van onzen lieveling ABRAHAM, in den jeugdigen leeftijd van 6Vanm. G. A. WIï.LING. Amsterdam, 22 December 1866. M. G. WILLING—WILLING. Etuige Kennisgeving. (29536) rrJxfdeJ? ,ovflped alhier Mevrouw ITlVedrP. VAN BOSSTRAE-ILN , Geb. MELIS, voorzien van de H. Sacramenten, in den ouderdom van ruim 72 jaren, diep betreurd door hare Kinderen, Behuwd en Kleinkinderen. Koevorden, 22 December 1866. Namens de Familie, P. VAN BOSSTRAETEN, , Qepent. Kapitein. Eenige en algemeene Kennisgeving. (29469) Heden overleed tet mijne innige droefheid mijne&quot;goTïif.ie Echtge^ noote BERNARDINA WILHELMINA OLDENKOTT. in deu omlrrdum van circa 47 jtren, na voorzien te zijn van deHH Sacnmeuten der Stervenden. a. M. OOMEN. Antwerpen, 19 December 1866. (29524) Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, b|j ons Huwelijk ondervonden, betuigen w|j doer dezen allen onzen hartelijken dank. Amsterdam, 25 Dec&amp;mber 1866. H. VAN VELZEL, E. VAN VELZEL, (29533) WXK.</p>
</text>
