<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&amp;EMMJINMA. Allei.uiarkt 28. &apos;ff^^l |i|^Ë*&apos;l__&amp; lIOEK li* I GEVESTIGD TE STETTIH. ü(it:(!s;ekf:ur.i bij Koninklijk Besluit van 2(5 Ja unrij 1857. Waarhoiv^-Hstf rftn-sil f 5«2509000« Dezo Maatschappij, welke gedurende November deies jaars 2916 nieuwe Coutracten ten bedrage van ƒ2,536,469.25 heeft geßloW1, ¦ sluit VERZEKERINGEN by overlrjdin en overleving, tot remplacering bij de Nationale Militie, dadelgk ingaande of uitgestelde I&quot;T i renten, enz. Prospectussen zjjn aan bovengenoemde Kantoren on franco aanvraag te verkrijgen, terwijl AGENTEN gevraagd en op liberale W aangesteld worden op Plaatsen waar de Maatschappij nog niet is vertegenwoordigd. Brieven Franco. (29446) KERSBOOM IX HET PAIJ2IS VOOR VOLKSVLIJT, ETALAGE EN TOMBOLA ZONDER NIETEN, welke met welwillende toestemming van do Directie van het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT zal gehouden worden: ZONDAG 23 DECEMBER van 12—4 Ure. MAANDAG 24 » » 10-4 «. DINGSDAÜ 25 # # 12-4 » WOENSDAG 26 » » 12-4 0 ZONDAG 23 en WOENSDAG 26 DECEMBER des Avonds niet VERLICHTING en Ml ZIEK! 11 &apos;VOERING. (29204) I&gt;E COHMII.BIE VAN UITVOERING. *» KnigM, Bevan en Sturges, PORTLAND-CEüfiENT 01 (1..T.-c!ieiilt /.ich (loor ouveranderde yellJknittUKheld , zoowel als door meerdere hydranlUehe elge&quot;l Mi&apos;linppt.H en bijzuudere %erbindiii||i.lirHclit, zeer (fßH*lig hoven de mee....e in den handel voorkomend&apos; ! (.fc..MKNThN. Ktjne sterkte overtreft, &quot;&lt;«k bij eene dubbele bijineusinv vaa 7.un«l, die van de meest&apos; andere merken. Onze OKMIiNTVATKN zijn a!l«-u vn* Int Adres voorzien en verkrijgbaar bij «len lieer K. Uoni&apos;Kllï* te Kotterdam en teven» bij de vooruaam.-t&lt;-. IlanJeiatTs in Houwinaleria&apos;en in Nederland. (24559) LoNHK.N, i6üb. HAICiUT, BK VAN &amp; NTUBOK. Dit eenvoudig en doelmatig ingerigt boek, sedert een twaalftal jaren bij velen in gebruik, verdient de wrimste aanbeveling by allen, die het rigtig huishoudelijk beheer op prijs stellen. Hut vcr.chijnt in 4°. formaat bij GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdam, en is tegen den prijs van ƒ 1.50 by de nieesto Boekverkooper» verkrygbaar. (27994) I;«wskJ ADVEttTENTIEBLAD M VERKOOP». I S Jaar bv vooruitbetaling. B ¦»..« „.mm . r. 1. È Belgie/6, Duitschland ƒB. H Uitgever T. C. B. TEN HAGEN, te &apos;s Gravenhage. I B^SSI ADVERTENTIEN aWßaSj^ïaaSöT&apos; I&quot;ta&apos;&quot; |SJ±!J,i&amp;&apos;ïSSf!S ALLES RUBRIEKSGEWUZE INGERIGT. 3en wekelijks bijgehouden, ÉÉ AWPD VI PW VIS van Verkoopingen , Aanbestedingen, Afloopen van Aanbestedingen, 3 onmisbaar voor den Handelen B \j\l ttJXUmVt 1 ïitü gevraagde en aangeboden Kapitalen, openstaande Betrekkingen, |r;,&gt;Lfr^^rS eenvoudig en met veel zorg bewerkt. (24r^ ABVKKTI.NTII-* L T\Tl XTTIV. HVaITM mJP g&apos;&apos;schiedt iederen Zaturdag Avond naar de verschillend» 1 15 Cents ]«er regel. Ujj V iiiXLtïjiïi iIIJNU Steden en Dorpen van ons Rrjk en naar hot Buitenland. j xfmmvrmnmv*mnrfrrTmrinn^^ iiMTMMITvifiATION COMMM. UOTTËItDAI cia «jOMI^ISJV. DI SIDOISCHEPEI VOOR PASSAGIERS EN GOEDIRER VERTREKKEN: VAM ItOTTtEItWAMt Dïi&amp;^sila^ 25 December &apos;s Namiddags 1 ure. Donllerdag- 27 December &apos;s Namiddags 2 ure. Zaturdag 29 December &apos;sMorgens s^4ure. VAM liOMIMEM§ eiken Ding dag, Donderdag en Zaturdag, sMorgens ten 11 Ui&apos;c&apos; VAM mt. CATHEBIIËi WMAWF. PASSAGIERS-VRACHTEN*. GROOTK KAJUIT / 12.- I VÜORKAJUIT. . . . f 9.- IDEM Heen en Terug * IS - IDEM Heen en Terug # 13.5&quot; De Billetten voor UEEN EN TERIJG zijn geldig gedurende ééne maand. KIWEREN beneden .0 Jaren de HELFT der Vracht. «E—EW «ur» , A^ten MAMBIRG4MERMKII^^ DIRECTE POST-DAMPFSCHIFFFAHRT ZWISCHEN II4MBVRG UMÖ HTIÜW-YORH EVENTUKLL SOUTHAMPTON ANLAUFEND, VERMTITELST DER POST-DaMPFSCHIE^ GERMANIA Capt. BCHWENSEN, am 5 Jan. SORÜSSIA, Capt. - am 16 Febr. TEUTONIA Capt. BARUUA, am 19 Jau. SAXONIA, Caut. HAACK, am 2Marz S^C&apos;KK L &quot;F«br, I _r4Af^yw.(neu)d.ptßHLEßS, am 16 Marz CIMBRIA (im Bau.) Capt. TRAUTMANN. PASSACEPUEISE: Erste Ca.iüte Pr. Crt. Rth. 160, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 110, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 60. VRACHT bis auf Weiteree ermaszigt auf £ 2.10 pr. ton von 40 liamb. Cubicfusz mit 15% Primage. KSheres bei dem Schiffsmakler AUGUST BOETEN, Wm. Miller&apos;s Nathfolger, Hamburg. , .. Sowie bei dem bevollmüchügton Agentes TÜOIIIAIi IIHLI UI lt, in Amsterdam. l-*&apos;*</p>
</text>
