<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>il pCt. Ilvpolheife Obligatiên. De NEDERLANDS.IIE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kantore SCHULDBRIEVEN uit, groot f SOO en f 100 , Rentende 5 pCt. Jaarlijks, A-losbaar al Pari binnen 40 Jaren , met Jaarlijksche Uitloting. (24554) _ . r/i PCT. HiTOTIIEER-OBLIGATIÉ7 AFLOSSING. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCUE HYPOTHEEKBANK berigt, dat hare SCHULDBRIEVEN, opeischbaar den laatsten December 1866, met dc tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden op Dingsdag den ! lsten Jauuarij 1867 en volgende Werkdagen , ten Kantore van de ( üiitvaug- en Betaalkas te Amsterdam, en verder bij de Hoofd- i Agenten van voornoemde Bank. (2205 J) A ANBISSTEIIINf «&apos;• Door de Commissie van Administratie over de Gevangenis voor veroordoolde Vrouwen, te Woerden, zal od Zaturdag den Sden Jau. 1867, des middags ten 12 Ure, onder nadere approbatie van Zijne Excellentie den Minister van Justitie, in bet openbaar aldaar worden AANBESTEED, ten behoove van den arbeid der Gevangenen, ; voor het dienstjaar 1867, bij enkele inschrijving volgens monsters: A. 2ÜO pond JJ.iraads gezuiverd grijs wollen Breigaren, B. 1280 pond 2draads wit woll-n dito, - * O. 564 pond 2di&apos;iads wit wollen dito, D. 300 pond 6draads katoenen dito, E. 400 pond 3draads ruw katoenen dito, N°. 8, F. 250 pond 3draads ruw katoenen dito, N°. 10, G. 20 pond Dren&apos;ache Scliperwol, 11. 430 pond Alpeii&lt;_.ras. De Voorwaarden dezer Besteding ziin on franco aanvrage te verkrijgen bij deu Heer Diiecteur over den Arbeid aldaar. De Commissie vau Administratie over bovcngonoemdo Gevangenis. Woerden, 19 December 1866. Namens dezelve : (29259) I. DE BRAUW, V. P. BIDROSEN ziet men zich dikwijls in onbekende Personen. Evenwel kan men tot de meest mogelijke zekerheid van iemands KARAKTER geraken. Deze wetenschap staat beschreven en wordt door bijgevoegde Platen aanschouwelijk voorgesteld in het werkje dat heden COMPLEET het licht ziet, ouder den titel vau: KIJKJES DOOR VENSTER, DEUR EN DAK IN HET BINNENSTE VAN DEN MENSCH. Prij. ƒ 2.40. Uitgave van VAN HOOGSTRATEN es GORTER, te Zwolle. (28464) NOTARIAAT. Een CANDIDAAT-NOTARIS, mede met Administratie bekend , vau de beste Getuigschriften voorzien, wenscht verplaatst te ! worden. Heeren Notarissen hierop reflecterenile gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder lett. M. R., bij den Boekhan- i delaar C. VAN HELDEN , Heiligepweg, D 230, alhier. (29255) (.DAADUTLTIITV . ZKVENAAIï, KLEEF EN KEULEN. MiiHinnLuLHii inumegi-N, kleef en keulen. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40,2 20. 0 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keuhuj. 8.20, 11.20, 2.35. 0 Nijmegen naar Kleef en Keulen . . . 8.35, 11.—, 3. —, 5.45. Aankomst te Kruien .... . 12 50, 2 30, 7.05, 9 55. (24560) MANCHESTER, SHEFFIELD EN LINGOLNSHIRE HAILWAY-COMPANY. STOOMVAART TÜSSCHEN HOI Tl I-Ui vl, MANCnESTER.SHI 1111 LD.LINCOLN, BRADFORD, LEEDS, lIILIFAX, W AKEFIELD, DEWSBURY, HUDDERSFIELD LIVERPOOL, ETC, ETC, VIA GRIMSBY. Dc dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer van Passagiers. Goederen eu Vee, uitmuntend iugerigte SCUROCFSTOOiHSCHEPEN: LINCOLN. LEEDS. WAKEt&apos;IF.LD. JIJ, LORD CARDIQAN. BRADiORI). EUGENIE. GRIMSBY. en zal bet vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaate hebben. Verdere informatien zijn te bekomen bij de Agenten RUYS &amp; KELLAR , te Rotterdam , (25051) ,i» «!&gt;CirgH«teor»DOi.C.AtHDT &amp; BRUI NIER, te Am.te.dam. /MjËlk (MAfiIEIJSE ZIERTEN, 2KW,£?2TVtIJ» BEDERF VAN UET BLOED, pfSTS^ HUIDUITSLAG. JimOkV Spoedig* i..i.iir*zin&lt;» en iv iu-t gi-lteiisi VMT vs primitieve ol conslilutioitni k ziekmmmmm9ï^^^ ï^^^ ten d«_r lit.n.&apos;e seksen , door de BISCUITS DÉPÜRATIFS Dr. OLLIVIER le Parijs. In dit aangenaam en gcmakkelyk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot iv alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk msultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geeu auder geneesnüddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zyn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine , geauthoriteerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,(KK) francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle xiekten, welke voortspruiten uit bederf vau het bleed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zcor epoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, do scrotuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pgnen, jeukingen, roode vlokken in het aangezigt, enz. — Te Parys rue Pernelle, N°. li Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (24655) HOOFD-DFT&apos;OT VOOR NEDERLAND : Bij de HII. 11. 11. ULOI 11. Apoth. Zeedijk, te Aiusterdaiii. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. F. C. SNABILIÉ, te VGravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch; v.d.KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENHORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergenop-Zoom; GASILLE, te Zierikzee; J. 8. LEEK, te Groningen; BEROH.UIS&amp; v. d. MOER, te Deventer; STELLING VVEKFE BEINTEMA, te Leeuwarden ; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOOEN, te Gouda. Brieven Franco.</p>
</text>
