<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Vrijdag 21 September (des Avonds). De lord-mayor heeft gisteren op het stadhuis al dc Hoeren die met hem zijn werkzaam geweest voor het beheer der gelden ten behoeve der cbolera-lyders, aan een luisterrijk feestmaal vereenigd gehad. — De Hertogin-weduwe van Sutherland heeft de som van £&apos; 20,000 toegezegd aan den Heer Spurgeon, ten behoeve der oprigting van een gesticht voor weeskinderen. — Gisteren heeft eene deputatie van de Kamer van Koophandel te Liverpool, waarbij zich eenige der voornaamste kooplieden hadden aangesloten, zich tot kapt. Anderson, bevelhebber van den Great Eastern, begeven, om hem hare dankbaarheid en bewondering te betuigen wegens het beleid en de volhardiug, welke ook door hem zijn. betoond bij het leggen der transatlantische telegraafkabels. — De Heer Keith Johnson heeft, .volgens een Edinburgsch blad, te Teil Hum, de oude bijna nog in goeden staat zijnde synagoge van Kaperuaum ontdekt. Deze ontdekking, zegt het blad, is hoogst belangwekkend, omdat ten aanzien van geen neg aanwezig gebouw kan worden aangetoond, dat Jezus zich eenmaal daarin heeft bevonden. — Het verslag van eene schecpsharddraverij van China naar Londen moet voor den bandelj en vooral voor zeelieden, interessant zyn. De Dailu Telegraph meldt daaromtrent het volgende: Drie schepen, de ïaeping, de Arial eu de Serica vertrokken vau ioochowfoo met do eerste ladingen thee op 30 Mei jl.; die schepen zeilden gedurende 99 dagen genoegzaam naast elkander om het hardst en kwamen met een tusschentijd vau nog geen 2 uren te Londen aan. Dc Taepiiig eu Arial kwamen op hetzelfde uur in het gezigt vau de Engelsehe kust, kregen gelijktijdig loodsen aan boord by de Singels en stoomslepers bij Duins. Uit louter toeval trof de Taeping den krachtigsten sleper en kwam daardoor een half uur voor de Arial en 13/4 uur vóór de Serica in de docks. Men moet zeeman ziju om te kunnen beseffen , welke mate van kunde, inspanning, volharding enz. bij zoodanige harddraverij van 16,000 Engelsehe muien behoort. Aan dezen wedstrijd was eene belangrijke bèlooning verbonden. — .Sedert de openiug der scheepvaart van dit jaar tot 21 Aug. il. ziin 35210 landverhuizers uit Europa te t&gt;ebec aangekomen, hetgeen 9W(I neer dan gedurende hetzelfde tijdvak van 1863. Onder bov_ _oiiÖ?mii.l Clïei&apos; bevonden zich 14,308 mt Noorwegen, 3331 uit .i t 1K _ 2 füiitin New-York van den Bsten dezer hadden de verkieziezingeri inliet Noorden a.nvankelyk voor de democratische partij, die zich met de staatkunde van den president Johnson geheel Loeft Vereenigd, eenige voordéelen opgeleverd, maar uiet zooveel als noodig zou zijn om haar het overw.gt te verzekeren, doch zy had pede verwachting van de verkiezingen die nog moesten plaats te Philadelphia werd, gelijk in de Voreenigde Staten I gebruikelijk is, met een gebed geopend en gesloten. De geestelijke welke die taak op uitnoodiging van het bestuur der vergadering had o]&gt; zich genomen, zeide in zijn gebed: «Verlos ons, Ahuagtig God, van dc heerschappij van booze menschen, inzonderheid van hem die door de hand des Satans over ous is gesteld, en die, het alzoo verkregen gezag misbruikende, het leven onzer republiek en onze persoonlijke vrijheid in gevaar brengt. Strek uwen arm uit, o Heer, om wraak te oefenen en red ons vau zijne schandelijke en verderfelijke staatkunde.&quot; Luide kreten van Amen beantwoordden dien uitval tegen deu president Johnson, die thans van zijne tegenpartijders gedurig het verwqt moet hooren, dat hij door moordenaarshanden. dat is teu gevolge der venuoording vau den president Lincoln, op den presideutszetelii geplaatst. — 1. . wijze, waarop de uitlevering van Lamirande, den voormaligcn kassier&apos; der bank te Poitiers, heeft plaats gehad , wordt iv de Amerikaansche en Engelsehe bladen druk besproken. De Globe zegt, op grond van bij dat blad ingekomen berigten, dat bet daarbij nog veel onregelmatiger was toegegaan, dan men aanvankelijk had gemeend. Door de regteriijke overheid in Canada was verklaard, dat Lamirande was «weggesleurd,&quot; ten gevolge van eene der stoutste inbreuken op de bestaande wetgeving, waarvan men tot dus ver in Canada getuige was geweest. De Glebe meent dan ook, dat de nationale eer in deze zaak gemoeid is en dat de regering niet kan nalaten , zich haar onverwijld aan te trekken.</p>
</text>
