<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.) .</p>
	<p>BERLIJN, 22 Sept. Bij gelegenheid van het diuer ten üove, heeft de Koning ecu toast uitgebragt, waarvan het slot aldus luidde: «•Moge de vrede duurzaam zijn! Moge hij krachtdadig bydragen tot verhoogiug van het heil, zoowel van Pruisen als van geheel Duitschland 1&quot; Toen de Koning deze woorden had gesproken, hief hy&apos; den feestbeker boven zich, en zeide: «Leve de armee! het volk onderde wapenen 1 Leve het vaderland I&quot; De militaire gevolraagtigden van Engeland, Frankrijk, Italië en Rusland woonden dit feest by. LONDEN ,22 Sept. Wol: Douskoi fleece 10a 13 p. Het stoomschip Asia is in Queeii.town aangekomen en de telt van de Kaap, met berigten van 20 Augustus. LIVERPOOL, 22 Sept. De omzet van Katoen bestond heden uit 15,000 b. tot vaste pryzen. LONDEN, 22 Sept. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 89 % 5 pCt. Braz. 1865 68% 1 pCt. Ecuador 11%, 5 pCt. Grieken 156/ g; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 157/,; Dito 1864 111/4; Afg. N. Gren. —; 2pCt.Dito —, Dito Uitg. 7%; N. Gren. Landw. — ; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 44; 41/9 pCt. Rusl. 1860 ; 3 pOt. Dito 1859 543/4-, 5 pCt. Dito 1862 90; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito 34%; Dito Amort.22%-, Dito Cert. Coupon ; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31 Vs; 3 pCt. Venez. ; 6pCt. Dito 186227V5; 61 pCt. Dito 1864 —; IV» pCt. Dito —; 2Vs pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Act. —, 6 pCt. Amerik. 1882 72; Obl. 7 pCt. Illinois ; Actiën Illinois 78V.; 8 pCt. Deb. Atl. $r Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —. WEENEN, 22 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Aletal. 60. — ; 5 pCt. Nat. 68.50; spCt. Met Zilv. 1864 75. — ; Aand. 1854 75.50; Dito 1858 126.50; Dito 1860 81.30; Dito 1864 74.20; Cred. Anst. 154.80; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 177.50; Bank-Act. 729; Staats-Spoorw.Aand. 191.—; Dito Noorder-Spoorweg 165 80; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 212.—. Wissel Londen 129.25; Hamb. 96.50; Parys 51.25; Eng. Oost. Bank 77.50. ggf* Bovenstaande, Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. ¦¦lllllli 111 l &lt;lHllli_ii MESSINA, 20 Sept. (des avonds) Tien Italiaansche vaartuigen met troepen zijn te Palermo aangekomen. Verleden Zondag zijn zij met de oproerlingen slaags geweest; de worsteling duurt voort. Heden hebben de iusurgenten een hoofdbestuur ingesteld. De troepen blijven het. koninklijk paleis en de bank (waar 16 millioen zijn gedeponeerd) in bezit houden. Men is van gevoelen dat de opstand weldra zon zijn onderdrukt. NEWYORK, 21 Sept. (pr. Atl. tel.) Katoen: De raming van den oogst, waarby de opbrengst op 1,500,000 balen gesteld werd, is overdreven. ALEXA.NDEIE, 21 Sept. (Part. Telegram). De pacha heeft eene constitutie geoctrooijeerd, waarbij het parlementair stelsel ingevoerd en de eerediensten gdjjk gesteld worden. (A. C.) BERLIJN, 22 Septr~De Slaals-Anttiger bevat de wet betreffende de vereeniging vau Hanover, Keurhessen, Nassau en Frankfort bij de Pruisische monarchie. De Zeidler&apos;sche Correspondenz verklaart, dat de berigten der dagbladen nopens de vredes-onderhandelingen tusschen Pruissen en Saksen ongegrond zijn. De voorloopige onderhandelingen hebben tot geen resultaat geleid en op dit oogenblik worden volstrekt geene onderhandelingen met Saksen gevoerd. PARIJS, 22 Sept. De Moniteur meldt, dat de hertog van Saxsen Meiningen afstand heeft gedaan van den troon, ten behoeve van zijn zoon. FLORENCE, 22 Sept. Officieel wordt gemeld, dat de troepen gisteren Palermo zijn binnengetrokken zonder ernstigen tegenstand te ontmoeten; zij hebben slechts kleine verliezen geleden en de opstand kau worden beschouwd als onderdrukt. ROJIE, 22 Sept. Het Romeinscbe legioen is déze stad binnengetrokken. Eene ontzaggelijke volksmenigte had zich geschaard langs den weg, welken de soldaten moesten volgen. PETERSBURG, 23 Sept. De Prinses Dagmar en de Kroonprins van Denemarken zijn hier aangekomen en volgens het vastgestelde programma door het hof ontvangen. De doorluchtige personen zijn onmiddellijk naar Sarskocselo vertrokken. BERLIJN, 23 Sept. De ochtenbladen bevatten de dankbetuiging des Konings aan het stedelyk bestuur en de bevolking der hoofdstad wegens de schitterende ontvangst, aan de troepen te Beurt gevallen. Aan het slot van die dankbetuiging wordt het volgende gezegd: Zulke oogonblikken verbinden datgene, wat rseds verbonden was, nog vaster aan een. Zij stellen het doel, om esndragtig offers te brengen op het altaar des vaderlands, in een steeds helderder licht. Heil zij het Vaderland! De zaakgelastigde van Oostenrijk, de raad van legatie Haymerle. is heden ochtend hier uit Weenen aangekomen. Hij wordt vergezeld door zijnen secretaris graaf Zaluski. LUXEMBURG, 23 Sept De militaire autoriteiten zijn verwittigd, dat nog geen bepaald_ besluit is genomen ten opzigte van het verblijf alhier van de Pruisische troepen, zoodat meu niet weet of zij hier j zullen blijven, dan wel of zij binnen kort deze vesting zullen verlaten. PETERSBURG, 21 Sept. Talk zonder handel. BERLIJN , 22 Sept. Rogge: Najaar 487/8; voorjaar 4Vk. —Raap- Najaar 12%; \ oorjaar 12V.. PETERSBURG, 21 Sept. Slotkoersen: Wissel: Londen 3/m. 30; Hamburg 267/«; Amst. 148; Parys 314 i/2; Loten 1864 112V8; Dito 1866 1061/4-, Imperialen —. BERLIJN, 22 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 467/ g; spCt. Nat. 53V.; Rusl. sde Serie 63; Dito 6de Serie 82; 5 pCt. Dito 1862 87%; 3 pCt. Dito 1859 53V.; 41/ s pCt. Pruis. Oblig. 96%; 3V» pCt. Dito j 125; 6pCt. Amer. 1882 75%; Holl. Spoorw. Act. 1057/,. Wissel: Londen 2/m. 6.21; Parijs 2/m. 80&apos;/,; Hamburg 2/m. 1503/*; 1 Amst. 2/m. 142 Ve; Weenen 2/m. 7775; Petersb. 3/m. 82V«. FRANKFORT, 22 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek —; Dito Nation. 5 pCt. 511/4; Oost. Aand. 1860 63; Dito 1864 69; Oost. Bank-Act. 660; 6 pCt. Amerik. 1882 75Vs. — Wissel Londen k./z. 1186/8; Weenen k./z. 9U/e. HAMBURG, 22 Sept. 5 pCt. Rnss. Cert. ; 3 pCt. Dito 1859 — ;! « pCt. Amerika 1882 68; Disc. 3% pCt. —Wissel: Londen 13.036/ g; j Amst. 35.84. — 1</p>
</text>
