<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 23 September.</title>
	<p>September. In een brief uit Florence aan het Journal des Débats wordt beweerd, dat de onlusten op Sicilië het gevolg zijn van ontevredenheid over de wet op de geestelijke goederen. De paters, die ongeveer twee derden van het eiland in eigendom bezitten, hebben — zegt dezo correspondent — genieene zaak gemaakt met de republikeinen en eene zamenzwering op het getouw gezet, welke even als vele andere zanienzweringen slechts dit gebrek had, dat zij niet lang geuoeggeheim kon worden gehouden. Men had dc vaan des oproers willen uitsteken te midden van den oorlog met Oostenrijk, maar de vrede, of althans de wapenstilstand, kwam te snel en verraste de aanleggors, die thans hunne plannen tot nader wilden uitstellen, maar niet bij niagte bleken te zijn, hunne aanhangers langer in toom te houden. Do aanleiding tot den opstand daargelaten, blijkt het hoe langer hoe meer, dat de onderdrukking groote opofferingen zal vcreischenen dit wel, omdat de regering, gelijk wij gisteren reeds met een woord bcrigtten, hoegenaamd niets &apos;deed toen de zaak nog in de beginselen was. Erdan van le Temps meldt nit Florence, dat deze zaak de Joodsteek is voor het kabinet, hetwelk toch reed 3 wankel stond. Volgens zijne mededeelingen — en zijne vroegere brieven bewijzen, dat hij waarheid spreekt — waren reeds op 5 dezer en sedert dagelijks te Palermo oproerige proclamatien aangeplakt, en wist de regering dat de omliggende &apos;bergen door meer dan duizend ontovredenen waren bezet. Reeds meer dan drie weken geleden zouden dan ook twee regementen infanterie naar Palermo vertrekken, en sommige dagbladen zeiden zelfs, dat zij reeds vertrokken waren. Deze regementen nu zijn nog niet ingescheept. Men wilde geene troepen zenden uit plaatsen waar de cholera heerschte en gaf dus tegenbevel aan de regementen, die het eerst waren gcdesigneerd ; toen haperde er weer iets anders aan; kortom: van uitstel kwam afstel, ijpoedig waren dan ook de:op3_andeliugen meester van Palermo, en om de stad niet bloot te stellen aan eon bombardement, wil men de omwenteling met eene overmagt aantasten zoo groot, dat alle verzet nutteloos is. Daartoe zijn minstens 40,000 man noodig en eer deze waren ingescheept, moester nog geruime tijd verloopen. Volgens Erdan lagen op 19 dezer nog slechts 10,000 man soldaten voor de stad, welke 220,000 inwoners telt. De gegoede burgers schijnen op de hand der regering; de mindere klasse heeft zich by de opstandelingen aangesloten. Volgens heden ontvangen telegrammen zijn op 20 dezer, daags dus nadat Erdan schreef, 10 schepen met troepen naar Palermo gestevend en hebben deze op 22 September de stad bezet, volgens het officieel berigt, zonder grooten tegenstand te ontmoeten. De vraag is nu of met de bezetting der hoofdstad de zaak aan een einde is, maar ook al ware dit het geval, dan zal het ministerie zich kwalijk kunnen regtvaardigen over de achteloosheid, waarmede deze geheele beweging in den aanvang is behandeld, zoodat ten slotte zulk eene verbazende mugtsontwikkeling noodig was om haar te onderdrukken. Voor het overige zijn de heden ontvangen tijdingen van weinig gewigt. Slechts verwijzen wij onder de telegrammen naar eene mededeeling der correspondentie van Zeidler, luidens welke de onderhandelingen met Saksen&apos; wel verre van reeds nagenoeg afgeloopen te zijn, nog in het geheel tot geene uitkomst hebben geleid. Door dit berigt — dat ook in een brief uit Berlijn aan de KiUn. Zeitung voorkomt — vervalt niet slechts wat omtrent de vredesvoorwaarden dezer dagen door la France werd medegedeeld, maar ook wat andere dagbladen dienaangaande uit particuliere bronnen meenden te weten. Over het geheel genomen zijn wij dan ook weder in den tijd der geruchten; het nieuws is schaars en sommige correspondenten schijnen zich verpligt te achten desniettemin nieuws te leveren. Het gevolg is natuurlijk, dat aan de verbeelding ruimer spel wordt gelaten, dan in het algemeen belang wenschelijk is. Zoo meldde gisteren de indfpendance, dat Prins Napoleon Keizer van Mexico zou worden; een .engt te onwaarschijulijk om te worden wederlegd. .__¦£_-_*&apos;____ T. nn_ _eene nadere ophelderingen omtrent de MexiiTïSdw^Sfc!. iï. h.evah oi&apos;scho(,n meu deze het eerst van dit pn andere otfccteu». dagbladen kan verwachten, verheugt zichinmid- delg over eene schuldbekentenis van la Liberté, met welk blad k Palrls reeds geruimen tijd strijd voerde. La Patrie — zoo schreef &amp; Liberté— «wil niet, dat men met Juaroz onderhandde ; waarom niet ? Het is ons onbekend, want de gronden, door ons ten gunste van deze oplossing van het vraagstuk aangevoerd, werden door haar niet wederlegd. Geeft la Patrie den raad Mexico aan de Unie ai&apos;te staanV Of moeten wij onderhandelen metSantaAr.ua, den vertegenwoordiger eener onderliggende partij V Of met Ortega, deu dubbelganger van Juarez &apos;t&quot; La Patrie antwoordt onzes inziens teregt: «Wij willen niet, dat men onderhandde met Juarez, omdat Juarez in Mexico niets meer bet.ekeut, zelfs «iet in de oogen der republikeinen. Evenmin wenschen wij onderhandelingen met Santa Anna en Ortega. Want welk regt zouden wij daartoe hebben. Onderhandelingen met partijhoofden zouden tevens het bewijs zijn, dat wij hunne aanspraken als wettig beschouwden en daartoe zijn wij geenszins bevoegd. Indien de storm losbreekt, indien het keizerrijk in elkander stort, dan staat ons slechts ééne zaak te doen , wy moeten onze landgenooten stellen onder de bescherming der Fransche vlag en afwachten tot dat er een geregeld bewind gevestigd is.&quot; Het ware te wenschen geweest, dat Frankrijk deze leer vroeger had gehuldigd en uiet had gepoogd een geregeld bewind te vestigen, waar het daartoe geenszins was bevoegd. Maar nu de bekentenis. &quot;Wij gelooven&quot; — zegt la Liberté — «met den Heer de Kératry, dat Mexico een schoon land is en dat het keizerrijk er had kunnen duren. Maar hetgeen ontbrak was niet goede wil, niet beleid, niet geestkracht, maar gekt en una) hankelijkhrid.&quot; «Meer dan dit verlangen wij niet, zegt la Patrie, derhalve het Keizerrijk had kunnen duren; de Mexicanen ziju dus geene verstokte republikeinen, Juarez is niet de man des volks,de VereenigdeStaten loeren niet steeds op den ondergang van Maximiliaan.&quot; Wij voor ons, die in dit gedeelte van het geschil onzijdig zijn, kunnen niet ontveinzen dat deze bekentenis van la Liberté al bijzonder slecht strookt met de aanvallen, die het Mexicaansche Keizerrijk steeds van de Fransche oppositie had te verduren. De officieuse Abendpust van Weenen behelst eenige mededeelingen, omtrent de aanstaaude hervorming van het leger, intusschen slechts wat het opperbevel betreft. Het opperbevelhebberschap zal volkomen i onafhankelijk worden gemaakt van het ministerie van oorlog, dat j voortaan slechts de administratie leiden zal. Beide afdeelingen zul- i len onder het onmiddellijk gezag komen van den Keizer, die bij ¦ verschil van meening tusschen beiden beslist. Het ministerie van &apos; marine blijft op denzelfden voet als vroeger. De verhouding van het ministerie van oorlog tegenover &apos;s lands vertegenwoordiging blijft dezelfde. Tevens wordt gemeld, dat aartshertog Albert tot opperbevelhebber des legers is aangesteld, en dat de Keizer iv de maand October eene reis zal doen doer de Oostenrijksche gewesten, waarin de oorlog I heeft gewoed. In de zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal vmn gisteren heeft de Voorzitter medegedeeld, dat door de afdeelingen zijn benoemd tot rapporteurs voor het ontwerp tot bekrachtiging der over-1 eenkomst tot het aangaan eener geldleening met de maatschappij tot | exploitatie der staatsspoorwegen, de Heeren: Geertsema, Simons, de Laat de Kanter, Fokker en Guljé, en dat de commissie voor het adres yan antwoord met haar ontwerp, naar aanleiding van het onderzoek i in de afdeelingen gewijzigd, gereed is. Het stuk zal gedrukt en rondgedeeld woraen, zynde de discussie daarover bepaald op a. s. Maandag ten 11 ure. In de afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal ziju fisteren onderzocht: lü.1ü. Het ontwerp van adres in antwoord op de &apos;roonrede; 2°. het ontwerp tot bekrachtiging eener overeenkomst met de maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen; en 3°. het daarmede in verband staaudo ontwerp tot verhoogiug van hoofdstuk V (binnenl. zaken) der staatsbegrooting voor 1866. Het Staatsblad N°. 150 bevat de wet van 15 Sept. 1866, tot onschadelijkmaking vaa door den veetyphus aangetast en daarvan verdacht vee. Het Staatsblad N°. 156 bevat een koninklijk besluit van 16 dezer , houdende aanwijzing van de gemeente Zwolle als kantoor van betaling bij invoer langs de spoorwegen ook van vernissen en andere alcohol-houdende vloeistoffen, waarvan de invoerder, krachtens art. 2 § 3 der wet van 1 Mei 1863, het opnemen van de juiste sterkte vordert. Dit besluit treedt in werking 1 October 1866. Bij Koninklijk besluit van 20 Sept. 1866., N°. 55, is, op de voordragt van den minister vau binnenl. zaken van 19 dezer het velgende bepaald: lv.1u. Buiten de lijn van afsluiting, van regeringswege tot wering van den veetyphus bewaakt, zal het vee , dat door veetyphus wordt aangetast , benevens het vee dat verdacht is van door die ziekte te zijn aangetast of dat met aangetast vee in onmiddellijke aanraking is geweest , overeenkomstig de bepalingen van bovengenoemde wet worden onteigend, afgemaakt en begraven. 2*. Binnen de lijn van afsluiting bepaalt onze minister van binnenl. zaken, in overleg met onzen commissaris in de provincie, den tijd wanneer in eene door hem aan te wijzen streek met de afmaking van aangetast of verdacht vee een aanvang zal worden gemaakt, en of de afmaking alleen op aangetast, of ook op verdacht vee of dat met aangetast vee in onmiddellijke aanraking is geweest, zal worden toegepast. 3°. Onze commissarissen in de provinciën worden gemagtigd naar gelang van plaatselijke omstandigheden te bepalen, wat onder de benaming verdacht vee moet verstaan worden en wanneer het vee kan geacht worden met aangetast vee in oumiddellyke aanraking te zijn geweest. Z. M. heeft eervol ontslagen Mr. E. C. Vermeulen, op diens verzoek, als regter in de arr.-regtbank te Gorinchem. — Benoemd tot plaatsverv.-kantonregters te Noordwijk: Mr. T. W. van der Schalk, advocaat aldaar, en Mr. A. J. Hoekwater, burgemeester der gemeente Hillegom. Voorts bij het personeel van de geneesk. dienst in Oost- Indie, tot officier van gez. 3de kl. den kweekeling bij &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen W. Wijers. De Minister van Binnenl. Zaken heeft, met wijziging zijner beschikkingen van 31 Augustus, 5, Ben 14 Sept. jl.: I°. de artt. len 2 der Koninklijke besluiten van 20 Dec. 1865 en van 18 Jan. 1866 van toepassing verklaard op de gemeente Oudewater; 2&quot;. art. 1 van het Kouinklyk besluit van 20 Dec. 1865 niet langer van toepassing verklaard op de gemeenten Dubbeldam, Meerkerk en Rotterdam. De ministers van financiën en marine, gelet op artt 33 en 35 van het algemeen politiereglement voor &apos;srijks marinehavens, vastgesteld bij koninklijk besluit van 15 Mei 1855 (Staatsblad N°. 38), heeft bepaald, dat, te rekenen van 1 October 1866, het haven- en sluisgeld en de vergoedingen van schadevaring, verschuldigd krachtens het voorloopig plaatselijk reglement voor de haven het Nieuwe Diep, vastgesteld by&apos; bovengenoemd besluit, moeten worden betaald aan den ontvanger van het kanaal- en havengeld aan het Nieuwe Diep. Met den laatsten dezer worden op non-activiteit gebragt: deluits. ter zee 2de kl. Jhr. W. van Hogendorp en J. C. de Ruyter de Wildt, van Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Adolf Hertog van Nassan, en met 1 Oct. a. s. geplaatst op gemeld fregat de luits. ter zee 2de kl. D. J. Weys en w. J. A. Nolthenius; op Zr. Ms. wachtschip te Amsterdam de luit. ter zee 2de kl. E. B. Bonn; en in de rol van Zr. Ms. wachtschip te Hellevoetsluis, om gedetacheerd te worden ou het koßtschip te Rotterdam, de luit. ter zee 2de kl. J. P. J. Lucardi. (Sl. Ct.) Te rekenen van 16 dezer zal het rijkstdegraafkantoor te_ Delft op Zon- en feestdagen open zijn van 8 tot 9 ure des voormiddags en van 12 tot 3 ure des namiddags. Met ingang van 1 October a. s. worden telegraafkantoren van de Maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen voor het publiek geopend op hare stations te Denrne, Horst-Sevenum en Valkenswaard. __^_____ Thans ziet het licht het verslag des ministers yan justitie aan den Koning, ten geleide van de • geregtelijke statistiek des Koningrijks over 1864. Wat de aanzienlijke afneming van het getal strafzaken betreft in het jaar te voren waargenomen. deze heeft zich niet in gelijke mate in 1864 voorgedaan, daar tegenover de vermindering van strafzaken bij den Hoogen Raad, bij do regtbanken en in hooger beroep, bij deze zoowei als by de hoven valt op te merken de vermeerdering van zaken in eersten aanleg bij de boven, bij de militaire regtscollegien en by de kantongeregten. Ongunstig is echter de toestand der criminele regtspleging in 1864 niet te noemen. Immers de vermeerdering betrof hoofdzakelijk de politiezaken ; hèt getal der criminele vervolgingen bij de hoven is slechts met 23 en het getal der beschuldigden slechts met 8 toegenomen en daarentegen is dat der strafzaken by de regtbanken aanmerkelijk afgenomen. Bij den Hoogen Raad werd in 1864 een getal van 258 cisehen in cassatie aangebragt. Er waren hangende op I°. Jan. 32, dus 290 zaken, waarvan 57 op uit°. Dec. waren hangende gebleven.</p>
	<p>Door de elf hoven werd m raadkamer ter lak. van misdaad naat de epen pare teregtzitting verwezen een gezamenlijk aantal van 670 beschuldigden, tegen welke werden opgemaakt 502 acten van beschuldiging. Sedert 1855 was het gemiddeld getal der acten van beschuldiging 556 en dat der beschuldigden 776. De__ vermeerdering, waarvan boven sprake is , heeft zich hoofdzakelijk tegen de eigendommen doen gevoelen, terwijl daarentegen van de niisdryven tegen de algemeene zaak, in vergelijking met het jaar 1863, vermindering op te merken is. Van de 670 criminele beschuldigden waren 537 van het mannelijk, en 133 van het vrouwelijko geslacht; 635 hadden den ouderdom vaa IS j-iren en meer bereikt; slechts 35 waren beueden dien leeftijd nl. 32 jongens en 3 meisjes. Het getal veroordeeliiigen tot de doodstraf bedroeg in 1864 10, waarvan geen werd uitgevoerd. Het getal airesten in hooger beroep bedroeg in dat jaar 836, dus 49 minder dan in het jaar te voren, waarvan 283 na gehouden getuigenverhoor en 353 zonder dat verhoor. Bij de arrondissemeiits-regtbankeu werd weder, in vergelyking met het jaar te voren , eene vrij aanmerkelijke vermindering, zoowel wat het getal strafzaken als van het getal beklaagden opgemerkt. Het getal zaken beliep in 1864 10,633, dat der beklaagden 13,415 (gemiddeld sedert 1855 waren die getalen respectievelijk 11.177 en 14,455). Bij de kautongeregten bedroeg in 1864 het getal zaken 30,736 met 37.Wil beklaagden. (Gemiddeld sedert 1855 30,584 zaken en 35 669 beklaagden.) Wat de strafzaken bij den militairen regier betreft, bij het militair geregtshof kwamen in 1864 ter approbatie of in hooger beroep 38» zaken in behandeling, waarvan 9 voor 1 Jan. waren aaugebragt. In d. vonnisseu, bij wege van approbatie of in hooger beroep behandeld, waren betrokken 495 personeu, waarvan er 10.&apos;in appèl voor het hoog; militair geregtshof te legt stonden en onder deze 96 in staat van preventieve detentie. Het hoog militair geregtshof sprak in 1864 een doodvonnis uit, eu wel in hooger beroep. Het vonnis werd niet ten uitvoer gelegd. Bij de gezamenlijke krijgsraden, zoo te land als ter zee, werden iv 1864 aaugebragt 364 zaken met 423 beklaagden , zijnde 29 zaken cm 42 bekl. meer dan in 1863. Van de 423 bekl., waaronder 11 officie| ren voorkwamen, werden er 36 vrijgesproken of ontslagen van regtsiveryolging eu 382 veroordeeld. ! Uit het tweede gedeelte van de geregtelijke statistiek (de bede-eling &apos;des regts in burgerlijke zaken, in 1864) blijkt, dat alstoen , even als in het jaar te voren, eenige vermeerdering valt op te merken aangaande de zaken by de regtbanken en de kantongeregten aaugebragt en daarentegen eenige vermindering aangaande de nangebragte zaken by&apos; deu Hoogen Raad en de provinciale hoven. Bij deu Hoogen Raad werden ten civile in 1864 aaugebragt 40&gt; zaken; er waren nog juist even zoo vele aanhangig; van dieBozaken zijn al&apos;gedaau 51, in 3 werd afstand van voorziening gedaan; er bleven dus op nlt. Dec. 26 zaken over. In het lOjarig tijdperk vaa 1855—1864 werden aangebragt 520 voorziening-n iv casatie in burgerlijko zaken, hetgeen gemiddeld 52 cisehen in cassatie geeft voor : ieder jaar. De verzoekschriften bij den Hoogen Raad in 1864 behandeld, waren: 20 van brieven om wettiging, 137 van venia aetatis , 10 om kosteloos te procederen , 41 van verschillenden aard, te zamen 208. Bij de elf geregtshoven werden .angebragt 206 zaken , waarbij nog komen 355, reeds voor 1&quot;. Jan. aanhangig; dns zamen 561 zaken. Lu hooger beroep wezen de hoven 213 arresten , waarvan 172eindarrebten. By de gezamenlijke regtbanken des koningrijks werden aaugebragt 3388 zaken; aanhangig vóór primo Januarij 2674, waaronder echter 1405 van drie jaren of langer dagteekenende. Van deze laatste zal waarschijnlijk ecu groot getal nimmer worden voortgezet, noch door alstand van de rol verdwijnen. In hooger beroep wezen de regtbanken 47 uitspraken, waarvan 37 eindvonnissen. Afgedaan werden 3395 zaken. Bij de 130 kantongeregten werd een gezamenlijk bedrag van 8115--zaken aangebragt, waarbij nog komen 6.9 van vroeger. Afgedaan werden 5099 zaken. Over liet j&quot;i;g.ie tienjarige tijdperk had men gemiddeld bij de kantongeregten voor ieder jaar 7919 zaken aangebragt en 7327 afgedaan. Het getal reqnesten, om kosteloos te procederen, beliep* in 1864 1019, waarvan 881 werden toegestaan. Berigten van veeartsen over de week van 9 tot 15 September 1866: In de gemeente &apos;sGravenhage zijn we.ler een paar gevallen van veej typhus voorgekomen. Te Rijswijk en Voorburg was de toestand gunj stiger dan hn geweest is. &apos;le iiijswijk kwam geen nieuw geval voor. Te Lisse breidde de ziekte zich meer en meer uit. Zij heerscht j hier vooral in den zoogenaamden Lisserpoel, een polder in het oostelijk deel der gemeente, tegen de-u Haarlemmcruicerpolder gelegen. Ook te Sassenheim en Zoeterwoude kwam zij nog voor. Te Alphen zijn 24, te Aarlanderveen 15 stuks aangetast. Van do I eerste werden 3, van de laatste 7 afgemaakt. Te Oudshoorn doet do ; ziekte zich thans slechts op twee hoeven voor. De beide daar aangetaste runderen zijn afgemaakt. Te Zwammerdam is ook het mee rendeel der aangetaste runderen onteigend. Te Nieuwkoop kwamen 23 gevallen voor; 6 dezer runderen zijn onteigend. Te ter Aar en Hazerswoude werden mede vele gevallen waargenomen. De ziekte neemt voortdurend toe in de gemeenten Mijdrecht, Wilnis, Vinkeveen, Laag-Nieuwkoop, Harmeien, Linscboten en Snelrewaard. Ook te Woerden komen nog vele nieuwe gevallen bij. Te Willeskop blijft de ziekte onder de vroeger aangetaste koppels neerschen. Te Kockengen zijn alle, te Kamerik, Zegveld, Waarder, Barwoutswaarder eu Rietveld bijna alle koppels doorgeziekt. Te Reeuwijk brak de ziekte weder onder eenen nieuwen koppel hevig uit. Te Broek vertoonde zij zich op vier nieuwe weiden, maar het karakter is hier meer goedaardig. Te Langeruigeweide breidt zij zich nog uit en eischt vele effers. Te Papekop brak zij by drie nieuwe veehouders nit. Te Bodegraven neemt zij steeds af, hoezeer zij zich toch deze week weder onder enkele koppels kwaadaardig vertoonde. Te Zevenhuizen is 1 rund aangetast, dat onmiddellijk is afgemaakt. ïe Haastrecht zijn aangetast 3. te Vlist 24, te Bergambacht 4, te Polsbroek 33, te Benschop 46, te Willeskop 33 en te Oudewater $ runderen. De Staats-Courant bevat de volgende opgaven betreffende den veetyphus over de week, beginnende 9 Sept. en eindigende 15 Sept.: In de prov. Zuid-Holland: Aangetast 693 ruuderen; 251 zijn gestorven, 54 afgemaakt en 87 hersteld, terwijl er 301 in behandeling bleven. Sedert het uitbarsten der ziekte zyn in die provincie 57,360 runderen aanfetast, waarvan 24,346 stierven, 10,531 werden afgemaakt, 21,928 erstelden en 555 nog ziek zijn. Noord-Holland: Aangetast 27, gestorven 1, afgemaakt 25, herateld geen, ziek 1. Sedert het begin der ziekte aangetast 2137, gestorven 564, afgemaakt 831, hersteld 741, nog ziek 1. Utrecht: Aangetast 1220, gestorven 716, afgemaakt 15, hersteld 452 Sedert het begin der ziekte aangetast 12,450, gestorven 5971, afgemaakt 408, hersteld 5283, in het geheel nog ziek 788. Recapitulatie: Aangetast van 26 Aug. tot 1 Sept.: Zuid-Holland 659, Noord-Holland 31, Utrecht 953, totaal 1643; van 2 Sept. tot 8 Sept.: Zuid-Holland 731, Noord-Holland 36, Utrecht 1082, totaal 1849 ; vau 9 tot 15 Sept: Zuid-Holland 693, Noord-Holland 27, Utrecht 1220 totaal 1940. . Heden zyn alhier als aan cholera overleden aangegeven 5 personerc. Aan de Middelburgsche Courant wordt van hier geschreven, dat den Heer J. J. L. ten Kate voor eenige dagen een ongeluk is overgekomen, met klein verschil van omstandigheden, op gelijke wijze als voor eenige maanden, en wel doordien het paard eener vigilante, waarin genoemde predikant gezeten was, toen hij naar het station te Oud-Loosdrecht reed, op hol ging, ten gevolge waarvan de Heer ten Kate uit het rijtuig werd geworpen. Wij kunnen melden dat het ongeluk niet van zoo ernstigen aard is geweest als men uit het voorafgaande zou kunnen opmaken, en dat de Heer ten Kate reeds bijna geheel is hersteld. Telegram vaii de directie der Keulen-Mindener maatschappij aan de directie dei Nederlandsche Rijnspoorweg-Maatschappij. «¦Goederen voor den Berg-Markischen speorweg via Siegen mogen weder worden aangenomen. Te Purmerende heeft eergisteren avond na afloop van de raadsvergadering, waarin besloten is dat de kermis in de volgende maand niet zal worden gehouden, het gemeene volk, waaronder eene menigte jongens, slaande op een blikken trommel, onder het geschreeuw: «Rijg ze aan een mes, sla dood de leden van den raad, sla ze dood!&quot; de straten en grachten afgeloopen eu by onderscheidene notabele ingezetenen met straatklinkers de glasruiten ingeworpen. De Commissaris des Konings in de provincie Zuid-Holland heeft bij circulaire aan heeren burgemeesters en wethouders der gemeenten in dat gewest mededeeling gedaan van de missive van den minister van binnenl. zaken van den 14den Sept. jl., waarbij inlichtingen worden gegeven ten aanzien van de hulp, welke de regering bereid is to verstrekken aan reeds bestaande of nog op te ngten vereenigingen tot vrijwillige oefening ip wapenhandel.</p>
	<p>De plegtige herdenking van het 50jarig grootmeesterschap van Z. K. H. Prins Frederik bij de orde der vrijmetselaren, die wegens de cholera was uitgesteld, is thans vastgesteld op 25 November a. s , te &apos;sGravenhage te houden, terwijl tweo dagen later een feeatzal gegeven worden te Amsterdam. (Arnh. Ct.) Naar men verneemt heeft het Z. M. den Keizer van Rusland behaagd den Heer I. J. Lion, te &apos;s Hage, te begiftigen met het ridderkruis der St. Stanislaus orde. Morgen zal de Maatschappij ter bevordering d«r Veeartsenijkunde in Nederland te Utrecht eene algemeene vergadering houden. Daarop aal o. a. behandeld worden een adres aan de Hooge Regering, met verzoek eene wet op de uitoefening der veeartsenijkunde en dcrveaartsenijkundige policie in het leven te roepen.. Onder de mededeelingen komen voor I°. Opgave omtrent de runderpest en andere heericbênde veeziekten 1865/68; 2&quot;. Opgave der inentingen bij runderen en schapen in 1865/66. Onder de opgegevene onderwerpen ter bespreking komt het volgende voor: Welken tyd van het jaar acht men het geschiktste voor de inenting der longziekte bij rundvee, en wat zijn in het algemeen de eigenschappen van goede ïn.ntstof. Voor een paar dagen ontvingen wy het berigt, dat door de visiteurs te Roosendaal aangehouden was eene partij kolenwagens, vervaardigd door de Compagnie Générale (Pauwels) te Brussel en bestemd voor de Staatsspoorwegen. Waarschrjnlyk dus zijn deze wagens te laag gedeclareerd voor het verschuldigde invoerregt. (Ned. Industr.) De Associatïon internationale pour le progres des sciences sociafes zal den 19den October e.k. te Brussel eene algemeene vergadering houden. Bij de circulaire, waarin daarvan aan de leden wordt kennis gegeven, heeft het bestuur teveus o. a. medegedeeld, dat de Heer Louis Geelhand, te Brussel, een prijs van duizend francs heeft beschikbaar gesteld voor de bekrooning van de volgende prijsvraag: I°. De oorzaken der hedeudaagsche oorlogen. 2°. De materiëele verliezen en de oeconomische en moreele verwarring, welke er het gevolg van zijn geweest. 3&quot;. De middelen om de nadeden van den oorlog te temperen. 4°. De middelen om botsiugen tusschen de vol keren te voorkomen. De antwoorden moeten vóór 1 Sept. 1867 worden ingeleverd en kuunen in het Fransch, Engelsch, Nederduitsch, Hoogduitsch en Italiaansch geschreven zijn. &apos;sGRAVENHAGE, 22 Sept. De audiëntie vnn den minister voor zaken van eeredienst op 25, die van den minister van koloniën op 26 en die van de ministers van financiën en van oorlog op 27 dezer zullen niet plaats hebben. ROTTEKDAM, 21 Sept. In de heden avond voortgezette zitting van den gemeenteraad heeft do vergadering met 18 tegen 14 stemmen besloten, zich in hoofdzaak te vereenigen met het voorstel tot reorganisatie der politie op de grondslagen, zoo als die zijn medegedeeld iv bijlage D 2, en aan de commissie tot de huishoudelijke verordeningen op te dragen liet maken eener conceptverordeniug, regelende de inrigting der politie te Rotterdam, volgens bedoelde grondslagen, welke concept-verordening aan de goedkeuring van den raad zal worden onderworpen. De kosten voor de politie over 1867 zijn volgeus bijlage D 2 geraamd op ƒ187.552, (ƒ 69.000 meer dau voor MM is uitgetrokken.) ROTTERDAM, 22 Sept. Eene belangrijke regtskwestie is alhier voor de arrondissemonts regtbauk gebragt, namelijk of de gemeente de straat zóó mag verhoogeu dat de panden hierdoor niet als vroeger kunnen gebruikt worden. De Heer Mr. Philips, die voor den eischer den Heer Polle optrad, beweerde dat de gemeente geen regt had tot verhoogiug in dat geval. De Heer Mr. Reepmaker trad voor de gemeente op en weerlegde den eisch. De uitspraak volgt later. LEÏ&apos;DEN, 22 Sept. Tot het gisteren en heden gehouden examen, om tot de academische lessen te worden toegelaten, hadden zich 61 adspiranten aangemeld, waarvan 17 zijn afgewezen. DELFT, 21 Sept. de zitting van den gemeenteraad van heden is met 17 tegen 1 stem (die van den Heer Landineter) en nadat de Heer Hoekwater, burgemeester vau Hof van Delft, de vergadering had verlaten, aangenomen het voorstel van Gedeputeerde Staten betreffende het gedeelte van Hof van Delft, hetwelk, in verband met de opheffing dier gemeente, bij Delft zou worden gevoegd. Verder werd goedgekeurd de toevoeging van een nieuw artikel aan de poiicie-verordening ter voorkoming van brand , waarbij bepaald wordt, dat niemand in de bebouwde kom der gemeente eene grootere hoeveelheid petroleum mag bewaren dan hoogstens 200 kannen. * UTRECHT, 22 Sept. By&apos; het heden gehouden admissie-examen zyn van de 18 adspiranten, die zich hadden aangemeld, 16 toegelaten voor do academische lessen. ARNHEM, 22 Sept. Voor het prov. geregtshof alhier is eergisteren behandeld de zaak van K. G. Doeieman, warmoezenier, woneude te Bessen , beschuldigd van moedwilligen manslag. Uit de debatten •ter teregtzitting bleek, dat de beschuldigde, iemand van onbesproken gedrag, in deu avond van 12 Julij jl., na afloop van eene zaaddorscb, waarbij als naar gewoonte rijkelyk sterke drank was gebruikt, met eenige andere arbeiders twist heeft gekregen, bij welke &apos;gelegenheid hij &apos;zijn zakmes, zijnde een knipmesje, heeft voor den dag gehaald eu geopend, en daarmede aau zekeren A. Janssen, die om de twistenden heen stond, een steek in het onderlijf heeft toegebragt, aan de gevolgen waarvan deze in den morgen van 14 Julij is overleden. Door het openbaar ministerie werd de veroordeeling van den beschuldigde geëiseht tot 10 jaren tuchthuisstraf. De verdediger des beschuldigden , Mr. Most, advocaat te Nijmegen , wees op het waarschijnlijke, dat ten deze provocatie had bestaan en concludeerde in ieder geval tot het aannemen van verzachtende omstandigheden. Het of bepaalde de uitspraak in deze zaak op 27 Sept. e. k., des voormiddags teu 10 ure. NIJMEGEN , 21 Sept. Wy kunnen met zekerheid mededeelen, dat de Pruisische regering bij het verbod tot het houden van processien te Kcvelaar uit Nederland blijft volharden, en| dat niet alleen de beambten van de spoorweg-maatschappij voor het vervoer met straffen bedreigd zyn. maar de bedevaartgangers gevaar loopen door de policie te Cleve teruggewezen te worden. (N. Ct) * NIJMEGEN, 22 Sept. Naar men verneemt zullen de vestingwerken dezer vesting worden vooruitgebragt, waardoor zij eene aanmerkelijko vergrooting zullen ondergaan. ZUTPHEN , 21 Sept. Het kunstgenootschap Pictura heeft in de vergadering van heden besloten om, even als dit in 1864 plaats vond, in het volgende voorjaer wederom eene tentoonstelling van schilderijen te honden. Op diezelfde vergadering werd ook weder de gewone jaarlijksche verloting van teekeningen, photographiën en gravures gehouden.</p>
</text>
