<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 21 Sept. De jongste weekstaat der bank van Engeland is gunstig te noemen en zelfs gunstiger dan men verwacht had, sedert de directie der bank tot geene verdere verlaging van het disconto is overgegaan. Munt en muntmateriaal vermeerderden met £ 248,739, de voorraad billetten met £ 420,215. Eerstgenoemde bedragen thans een cijfer van £ 16,223,516; laatstgenoemde bereikt eene som van £ 6,841,335. Er is eene vermeerdering van de publieke of gouvernements-deposito&apos;s van £ 366,959, eene vermindering van de particuliere deposito&apos;s van £ 386.642, en eene vermindering van de portefeuille van £ 58,387. De bankbilletten ia omloop verminderden met £ 155,355. Het bedrag aan goud, in deze weck ontvangen, is zeer gering, namelijk £ 5000 per Persia, £ 17,745 per City of New-York, £ 8000 per Allemannia, allen van New-York; £ 79,120 van Alexandrie (via Marseille). Ongeveer £70,000 in Amerikaansch goud werd per Saxonia naar New-York verzonden, alsmede £ 863 per Delta, naar Madras. Ca. £231,000 in baren en Sovereigns zijn sedert 13 dezer bij de bank ontvangen en £52,000 in Amerikaansch goud naar New-York verzonden. Met het oog op de vraag voor het vasteland, is de markt voor Zilver vast op 607/8 p. per ons standaard. Er zijn deze week geene aanvoeren van zilver te melden. Eene som van £ 5200 werd per Shannon naar de West-Indie verscheept. Mexicaansche dollars houden zich staande op 59% per p. ons-, £ 8000 zijn per Delta naar Shanghae verzonden. Wisselkoers: Calcutta en Madras 1 sh. 10% p., Bombay lsh. 11 p. De bank ontving £ 8000 in goud, terwijl £2000 werden afgeleverd. Eng. fondsen openden onveranderd en stil; Gecons. vast opB9i,.aV. cont.; 893/8 aVa op Oct; Nieuwe en Gereduc. 3 pCts. 86 .s a 87Vs; lndian Stock 209 a 211. Later hebben de prijzen eene verlaging ondergaan van i/s en worden de Gecons. thans genoteerd 89 a Vs contant en 89% a % op Oct.; Nieuwe en Gereduceerde 3 pCts. 86% a 7.&apos;8; Bank- Aetien 241 a 243 exd. Buitenl. stil; Mexic. tiaauw op 15% a 16% (sluiten 16 a Vs); Grieksche vast op 156/8 a 7/s; Turksche 5 pCts. vast op 317/, a 321/8; Italiaansche 567/8 a 57V8; Spaansche Passive 22S/4 a f/s; Certificaten 15 a 1/4; Peru 65 a 67. Consolidated bank £ s&apos;/* (gefourneerd £ 4). Spoorweg Antwerpen-Rotterdein £ 9 a 9V» ; Ryn-Sp. £20a20i/_. Volgens de officiële mededeelingen van de Turksche regering d.d. 11 Sept., is reeds voorzien in de betaling der interest-coupons van alle Turksche leeningen, inclusief de 5 pCt. algemeene schuld tot 13 Maart 1867, doordien de regering reeds in handen der Ottomannische Bank de daartoe noodige aanwijzingen heeft gestort. Dientengevolge zal de Porte jaarlijks op 13 Maart aan de Ottomannische Bank ter hand stellen de voor de intrest verpande belastingen, welke met het overschot van de geguarandcerde buitenlandsche leeningen, het bedrag zullen vertegenwoordigen dat vereischt wordt voor de geregelde betaling der coupons van de 5 pCt. algemeene schuld. De Ottomannische Bank en de minister van financiën zullen in het vervolg maandelijks het bedrag der ontvangsten openbaar maken, welke tot dat doel zullen zijn ingokomeü. Verder blijkt dat voor de betaling van amortisatie en intrest van de geheele Turksche schuld eene som van £ 5,700,000 vereischt wordt, welk bedrag door de volgende ontvangsten gedekt wordt, als: lv.1u. door de oude belastingen £ 460.000 2°. * * nieuwe belastingen (Egypte en Wallacheije) « 400.000 ST*. ir 11 indirecte belastingen (paarden etc.) ...&quot; 1.190.000 4&quot;. 11 « belasting op tabak etc /r 3.600.000. s°. 11 11 11 11 likeuren, gcestr. dranken, enz. ir 150.000 te zamen . . £ 5.800.000 Bovenstaande cijfers zijn tot de laagste ramingen aangenomen, en er is bovendien dit jaar eene verdere verhoogiug in te verwachten door de afbetaling van £250,000, verschuldigd door Syrië. De ondervinding heeft echter geleerd, dat er eenige tijd moet verloopen alvorens een algemeen vertrouwen kan gesteld worden in de stipte vervulling van deze goede bedoelingen der regering. Atlantic and Great Western Spoorweg. De totale opbrengst van dezen weg was over de maanden Julij en Augustus 1866 respectievelijk D. 462,674 en D. 528,618, tegen D. 472,483 en D. 596,583 in dezelfde maanden van 1865. Do laatstbedoelde cijfers leveren een verschil op met de destyds openbaar gemaakte. Dit spruit echter daaruit voort, dat sedert den aanvang van het thans loopende jaar de Oil Creek Spoorweg zich heeft afgescheiden, om in het jaarverslag breeder uiteen gezette redenen. Ten einde nu de vergelijking met vroegere dienstjaren juister te maken, heeft men al wat betrekking had tot genoemde lijn ook van de opbrengst der vorige jaren afgetrokken. Naar men verzekert zou de mindere opbrengst, welke in de twee vorige maanden valt waar te nemen, slechts van voorbijgaanden aard zijn en haren oorzaak vinden in het heerschen der cholera in de streken, waardoor de Spoorweg loopt. Reeds over de thans loopende en volgende maand vleit men zich daarentegen met eene vrij aanzienlijke vermeerdering, aangezien do oogst in Noord-Amerika allezins gunstig moet zijn uitgevallen, en bij gevolg eene belangrijke verzendiug van granen uit het Westen langs den Atlantic and Great Western Spoorweg wordt te gemoet gezien. Staat Ohio. Volgens eene officiële opgave over het tijdvak van 15 November 1865 tot 15 Augustus 1866, bedroegen daarin deontvangsten D. 1,733.273 en de uitgaven D. 1,977,514. De openbare schuld bedroeg op eerstgemeld tijdstip. D. 12,912,014 waarvan sedert werd afgelost voor ,r 969,585 zoodat dc openbare schuld op 15 Augustus 1866 bleef. . D. 11,942,429 waarvan D. 11,261,390 zoogenaamd buitenlandsche en D. 681J039 binnenlandsche. De voonaad in de Staatskas bedroeg op 8 Augustus 1866 aan kontanten en verschillende papieren D. 845,303.</p>
</text>
