<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 15 Julij. De ex-Koningin Amalia van Griekenland is gisteren te Griitz aangekomen, zich begevende naar het kasteel Pais, alwaar zij eenigen tijd bij hare zuster, dc barones Washington, zal doorbrengen. — De Keizer heeft gratie vorleend aan den Heer Karl Kober uit Praag, die wegens het plegen van hoog verraad was veroordeeld tot drie jaren zware kerkerstraf. Nadat hij drie maanden van zijne vrijheid was beroofd geweest, is hij op vrije voeten gesteld. Eene zeer gevaarlijke ziekte zijner moeder , die vurig verlangde haren zoon weder te zien, is do aanleidende oorzaak geweest tot het indienen van een verzoek om gratie , hetwelk terstond door den Keizer werd ingewilligd. — Het gerucht, dat de groothertog van Oldenburg het voornemen had opgevat om den Keizer te komen bezoeken, blijkt volkomen ongegrond te zijn; gelijk bekend is verbond men daaraan het denkbeeld, dat de aanleidende oorzaak tot dit bezoek geene andere was dan da hoop om de regering gunstig voor zijne aanspraken op den troon van Sleeswijk-Holstein te stemmen. Zijne candidatnur vindt bij de regering geene ondersteuning, naar men van gewoonlijk goed onderrigte zijdo verzekert.</p>
	<p>— Al de pogingen van ministeriele zijde in het werk gesteld, om door middel der officieuse dagbladen de bcmoeijingen van den gezant von Bach, bij de onderhandelingen te Rome, namens Koning Victor Etnanuel gevoerd, in het duister terug te dringen, hebben niet gebaat. Men verneemt dat de ambassadeur to Parijs, de Prins von Metternich, uit naam der regering ten stelpgste heeft verklaard, dat de Heer von Bach zich met die zaak volstrekt niet had bemoeid, maar hiermede komt niet overeen het berigt, dat de Heer de Sartiges den inhoud heeft medegedeeld der nota, door den Heer von Bach aan den minister Antonelli voorgelezen. Men voegt er bij , dat deze aangelegenheid waarschijnlijk zal leiden tot h«t aftreden van Prins Metternich als vertegenwoordiger des Keizers te Parijs ; hij heeft in de levendigste bewoor dingen geklaagd over de ou waardige rol, welke men hem in die zaak heeft toebedeeld.</p>
	<p>—- Zondag e. k. zal een wedstrijd plaats der leden van de zwemverceniging Zertstreuung alhier. Men onderstelt, dat de beste zwemmers de baan in 5 kwartier zullen afleggen.</p>
	<p>— Men berigt uit Konstantinopel dat eene tclegraphische verbinding tusschen ccrstgemelde stad en Jerusalem is tot stand gebragt. Dc Sultan is geheel van zijne ziekte hersteld. De stad Cassaba in Klein-Azio is in het begin dezer maand vooreen groot gedeelte in do asch gelegd; de schade wordt op 20 millioen piasters geschat. — De Koning van Griekenland heeft Corfn verlaten, om zich weder naar Athene te begeven.</p>
	<p>BERLIJN, 17 Julij (des Ochtends). „ocd onderrigte zijde zullen de hertogdommen Sleeswijk-Holstein binnen cell niet vci-wijderd tijdperk in staat van beleg worden verklaard ende pretendent Fricdrieh van Augustenburg worden gedwongen het land (e verlaten. De raadslieden van den hertog zullen in dat zelfde lot deele_. _ jjet gespannen verwachting ziet men den loop der onderhandelin„en en mot Oostenrijk over de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie te gemoet. | In de ministeriele kringen maakt men er geen geheim van, dat de ver&apos; standhouding met Oostenrijk niet meer van vriendschappelijken aard is en dat eene verdere verkoeling der nog bestaande welwillendheid als zeer waarschijnlijk mag beschouwd worden. — Men beweert, dat Rusland geweigerd heeft deel te nemen aan het maritimc feest te Brest en Cherburg. — Van 9 tot 13 jl. zyn te WeWau ter markt aangevoerd ruim 10,000 paarden; zij zijn bijna allen verkocht. In het vorige jaar hebben 8900 paarden aan de lijn gestaan. Ter rundermarkt, welke den Uden aanving, waren ruim &apos;20,000 stuks vee aangevoerd. —In den nacht van 16 op 17 jl. zyn twee treinen in dc nabijheid van Buckau, met elkander in botsing gekomen. De beide locomotivcn, tenders en ZC3 wagens met reizigers bezet,, zijn verbrijzeld ; 13 personen zijn daardoor gedood en het aantal gekwetsten is tot heden niet bekend, —In October a. s. zal in Westfalen het vijftigjarig jubilé van de weder-aanhechting dier provincie aan Pruisen gevierd worden. Voordat feest hebbon do Prov. Staten een crediet van 10,000 th. verleend; de stad Munster is door hen uitgenoodigd om die som met 5000 th. te vermeerderen. De gemeenteraad dier stad heeft met 15 tegen 12 stemmen het besluit genomen om zich tot cene bijdrage van 2500 th. te bepalen, De minderheid wenschtc in het geheel niets bij to dragen. - j FR ANKFORT, 17 Julij. Het ministerie van binn. zaken te Bern heeft dezer dagen eene opgave bekend gemaakt nopens dc spoorwegen welke voor het verkeer open slaan; de totale lengte dier gezamenlijke spoorwegen is 1,310,716 meters. De oppervlakte van Zwitserland is 41,418 vierkante myriameter , het aantal bewoners 2,575,000, derhalve komt op welke vierk. myriaméter cene lengte van 3164 meter spoorweg en op elk ; 1000 bewoners .509 meter. I — Uit Wie.baden meldt men, dat de Heer von en zu Rhein de plaats zal innemen van den Prins von Wittgenstein, terwijl verdere wijzigingen van het ministerie spoedig worden verwacht, —Te J.lanau arbeiden 1700 personen in de verschillende fabrieken van goud- en zilverwerken; hun loon wordt per jaar geschat op circa 600,000 il. De waarde van het fabriccaat is naar men beweert 1% mil| lioen fl. Het fabrieceren van sigaren geschiedt aldaar sedert 1828 op &apos; groote schaal; men bezigt ruim 1800 personen tot dien arbeid. De waarde van dit fabriecaat vermindert met elk jaar; de grootste sigarenfabrieken zijn verplaatst naar Orb iv Beije.en, dewijl het loon aldaar geringer is dan te Hanau.</p>
</text>
