<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 17 Julij. Uit de eerste hand zijn verkocht 50 v. Maryland Tabak, per Clansman. ROTTERDAM, 1 Julij. Tarwe: Vlaams., Zeeuws., Flakk. enOverm was matig toegovoerd; de puike soorten konden naauwolijks vorige prijzen opbrengen, terwijl de mindere kwaliteiten daartoe vrij goed van de hand gingen; de beste soorten ƒ 7.80a8.50; goede van ƒ 7a7.60; mindere en geringe van ƒ 6.20a6.90; jar. van ƒ 7.80 a 8.80; roode in een doen met weinig omgang; 131, 132 ffi Hoogl. Kleefs. ƒ 280, 285; 130, 131 ffi Bovcnl. Ris ƒ270 per 2.00 ffi. Rogge: lul. zonder prijsverandering; Vlaams, en Zeeuws, ƒ6.10 a 6.40; Overm. en N.-8rab.ƒ5.60 a ƒ6 20; buitenl. als voren met geringen aftrek, per 2250 ffi 125, 126 ffi Vlaam.y&quot;l9o, 149/2 ffi Windauƒ2os. Boekweit bij ruimen aanvoer voor ƒl5 lager niet op te ruimen. Op 140/2 ffi Noord-Brab^ 182, 185 18S, 190; Fransche ƒ 5 a 10 lager, per 2100 ffi ƒ 175. Garst: Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. Winter weinig aan en prijsh. van ƒ 3.90 a 4.90; Zomer dito 10 c. lager van 3.80 a 4.50. Haver hield zich staande; korte ƒ 3.50 a 4.50; lange ƒ3a 4. Koolzaad. De aanvoer bedroeg ca. 60 last van uitcenloopendc kwaliteit, voornamelijk betrekkelijk de droogte en is er van de mindere soorten een gedeelte onverkocht gebleven. Zeeuwsche gestort 73 J., dito zakmaat 71% , 72, 72% ; Vlaamsche zakmaat 72% ; Brielseh 68, 68%, 71% ; Flakkeesch 65,68,69,71 % _£. Publieke veilingen: Uit Oud-Beijerland 150 mud Zeeuwsche Tarwe ƒ7.60, 7.75 per 75 k°. Raapolie per contant niet verlaten onder ƒ 47, terwijl per najaar ƒ 46 te bedingen was, doch niet onder ƒ46 r 4 werd afgegeven. Lijnolie per contant met f 38% betaald. Op het najaar bestond geene vraag. SCHIEDAM, 17 Julij. Moutwijn ƒ 8.25; Genever ƒ 13.75; Amst. Proef ƒl5; Spoeling ƒl.—. GORINCHEM, 17 Jnlij. De marktprijzen wa&apos;cn heden als volgt: Granen met minder aanvoer: Tarwe ƒ8 a 8.20; Rogge ƒ 5 50 a 6; Garst ƒ3.25 a 4.20; Haver ƒ2.70 a 3.25; Booneu ƒ 6.20 a 6.40; Aardappelen ƒ2.50 a 2 65; Boter meer aanvoer ƒ 1.05 a 1.10 per ffi; Eijeren al 3 voren ƒ2.75a3.— per 100 stuks; vette Varkens 20a 21c. vuil, Biggen vlug en ruimer aanvoer. De Veemarkt was goed voorzien eu meer handel. i HAARLEM, 17 Julij- Ter Graanmarkt is heden hier niets verhandeld. De prijs der Kop-Botcr was 52% c. per 4 oneen. De markt was in andere levensproducten redelijk gesorteerd. ALKMAAR, 17 Julij. Aangevoerd ter Veemarkt: 5 Koeijcn, van ƒ 70 tot 180; 264 Kalveren, van ƒ23 tot 72; 106 Schapen, van ƒ 13 tot 24; 26 vette Varkens, van 40 tot 44 c. per ffi. EDE, 17 Julij. Rogge ƒ 6.75; Haver ƒ 3.60 a 3.70; Aardappelen ƒ2.50; Boter ƒ 0.98 a 1.25 per ffi; Eijeren Ben 9 st. 20 c. LAND VAN ALTENA, 16 Jnlij. In Vlas is minder omgegaan; de prijzen bleven als vroeger ƒ 2.50 a 2.65. Zaad nog altijd zonder handel. Nieuw Vlas steeds tegen hooger prijs gekocht. Hooi iets lager ƒ 19.50 a 21. i ANTWERPEN, 17 Julij. Heden werd de verkoop bekend van 100,000 kil. Domingo Campechehout tot gesouteneerde pryzen. — Van Cacao werden 50 b. Para verkocht en sedert Zaturdag hebben wederom ruim 100 b. Buenos-Ayres Wol tot gesouteneerde prijzen koopers gevonden ; voorts zijn heden 6000 kil. Buenos-Ayres Talk uit de eerste hand voor uitvoer verkocht. — Granen stil; alleen werd een partijtje Stettijner Tarwe a ƒ 10y8 verkocht. RIGA, 12 Julij. In Hennep gaat wGinig om ten gevolge der hooge prijs vorderingen. 300 Berk. fijne pas vonden koopers voor Engeland a 116 Rs. BUENOS-AYRES, 12 Junij (per tel.) Huiden: Gez. 34 r., Gedr. voor Duitschland 39 r, dito voor Noord-Amerika 34 r. De verzendingen naar het Kanaal en Engeland bestonden sedert de vorige mail uit 19,009 st. gez. en 5384 st. gedr. en de voorraad bedraagt thans 5000 st. gez. en 87,000 st. gedr. — Wissel op Engeland 66.8.— Vrachten voor gedr. Huiden naar Antwerpen 40 sh. CALCUTTA , 8 Junij. Indigo : In Jessore , Kishnnghur en Pubna ! is eenige regen gevallen, die evenwel niet veel kwaad aan den oogst zal doen. In Dacca en Mymcnsing klaagt men over de opbrengst. In Malda bleef het weder gunstig. In Tirhoot is de schade door de insecten veroorzaakt, meest verholpen. Van Benares luiden de berigten gunstig. Uitvoer sedert 1 Nov. 24,407 k., waarvan 16,237 naar Londen. — Suiker met weinig vraag voor Engeland ; wit Benares is rs. 10.3 waard. — In Salpeter ging vrij wat om, 5 pCt. raff. rs. 6 a 6.05. - Rijst mot redelijken handel; witte Tafel rs. 4.4 a 4.10. — Lijnzaad met veel handel; fraaije kwal. rs. 4 a 4.10. — Jute nagenoeg onveranderd in prijs. — In Katoen ging weinig om voor uitvoer en°de prijzen zijn nagenoeg onveranderd. — Cachou zonder handel. — Huiden met groote verkoopen, droog gez. 8 a 9 ffi rs. 40 a 42. — Zijde op nieuw hooger in prijs. — Vrachten nagenoeg onveranderd , naar Londen voor Salpeter 17/6 a £ 1 ; Suiker £ 1 en Rijst £ 1.2/6. — Koers op Londen 6/m. zigt 2 a 2/fB.</p>
	<p>COLUMBO, 17 Jr.a&apos;j. Kof Jij: Van Plantation werd een partijtje van den ouden oogst aangeboden a 12.6, maar zonder kooper3 te vinden; van native vonden een paar vrij belangrijke partijen tot hoogere koersen nemers ; men noteert op 45 sh. en gedroogde 50 a 52 sh. — Cocosolie 27.6. — Katoen: Tinnevelly 110 a 120 rs. — Vrachten lager; naar Londen voor Koffij in vaten £ 3, dito in balen 22.6. RANGOON, 27 Mei. Rijst: De aanvoeren van Paddy zijn vermeerderd, de prijs is thans rs. 104 pr. 100 mandjes; 5 parten Rijst 235 d. — Cachou vast op rs. 20 a 21.8. BASSEIN, 24 Mei. Dc aanvoeren van Rijst bedroegen ca. 5000 mandjes Paddy per dag en werden door éénen kooper gokocht a 83 rs. Van Cargo werden in de laatste dagen enkele partijen van 16 partyen verkocht a rs. 189 en eene kleine lading blanke Tafelrijst mooije kwal. zoude thans a 250 rs. verkrijgbaar zyn. MANILLA, 22 Mei. Er zijn geene veilingen aangekondigd. Sigaren worden tot gouvernementsprijzen verkocht. — Suiker : 8000 pic. courant gekleid bsdongen dollar 4.75; 20,000 pic. Superior gekl, ca. N°. 10 tot d. 5 a 5.12% en 11,000 pic ongekl. tot d. 3.12% a 3.25 voor Taal, terwijl Visayes gevraagd is tot d. 3.25 a 3.50.— Hennep: 4500 b. werden aangebragt, die voor Amerika d. 6 bedongen. — Paerhwerschelpen d. 19$.—&apos; Sapanhout d. 1.75 per pic.— Invoerartikelen. Manufacturen met beperkten handel tot goede prijzen. De voorraad in handen van importeurs is zeer klein. — Vrachten zeer flaauw, daar er weinig producten te verschepen zijn. — Koers op Londen6/m.zigtop4.2gedaald. SHANGHAE, 22 Mei. Thee: Van zwarte werden 500 k. Ningchow en 3de oogst Oopack verk., en het saizoon is thans als gesloten te beschouwen. De nieuwe oogst laat zich goed aanzien en men verwacht matige prijzen. In het geheel werden dit saizoen 387,246 k. verkocht, en de voorraad beloopt 2900 k. Men noteert Ningchow ts. 17 a 20, Oonam 15% a 20; groene met veel handel voor Amerika en de beste soorten zijn ts. 2 hooger, terwijl de ord. weder lager zijn. De noteringen zijn overigens onveranderd en de omzet bedroeg dit saizoen 369,420 k. Voorraad 37,500% k. Uitvoer Haar Engeland 59,795,136® tegen 53,094,919 in A°. P°. HONGKONG, 29 Mei. Thee: Van Country Congo werd te Canton niets aangebohen, maar in het nieuwe district Congo ging veel om tot tail 1 lager dan do openingsprijzen. Van nieuwe Scented Thee werd veel verkocht ; Oranje Pecco a ts. 4 hooger, Caper 2 a 3 ts. hooger dan in het vorige saisoen. De markt is stil en de kwal. van de Thee is bepaald beter dan in A°. P°. Van Canton groene Thee is niet. te koop, 1 chop Moyune dito bragt ts. 28 op , zijnde ts. 7 lager, en voor uitvoer is geen kooplust dan tot eene verdere verlaging. De omzet beliep 4500 kisten , Canton Congo tot ts. 29 a 35 , 400/2 kn. Taysam dito tot ts. 27% a 30, &apos; 16,000 k. Scented Oranje Pecco tot ts. 27% a 46. De notering van Gunpowder is ts. 33 a 37, Imperial ts. 33, Young Hyson ts. 19 a 37, Hyson ts. 26 a 27 en Hyson Skin ts. 13 a 15 — Koers op Londen 4.4. | FOOCHOW ,18 Mei. Thee: De markt is heden geopend bmet een I verkoop van 32,000 k. tot ts. 25.5 a 38, zijnde volle 2 ts. hooger dan in A°. P°., niettegenstaande de kwal. bepaald minder goed is dan in het vorige saizoon, maar de Thee uit de beste districten was nog niet ter markt gebragt. De oogst zal overigens denkelijk zeer groot zijn. Bovenstaand avans wordt door den lagen wisselkoers en lage vrachten ten volle opgewogen. — Vrachten: Er zijn alhier veel klippersehepen; 2 schepen bedongen £ 4.10/- naar Engeland en een ander £ 3.10/-. I MELBOURNE, 25 Mei. (Marktberigt van de Heeren J. W. Ploos van Amstel &amp; C°.) Invoerartikelen : Genever. De belangrijke verzendingen van Holland, en een veorraad van 105, 168 kisten maken voor het oogenblik de omzettingen moeijelijk. Men noteert J. D. K. &amp; Z.-8/ h 9/-, V.H. 7/6 andere merken moeijelijk te plaatsen. — Kaarsen. Da St. Petersburger Compagnie heeft hare pryzen verhoogd op 10 d. per ffi, Gouda, Brandon en andere merken hebben in die verhooging gedeeld en men noteert die merken op 9% en 9% d. per ffi. — Haver meer gezocht tot den prijs van 3/9 per schepel. Uitvoerartikelen : Wol. Wol in vet was het meest gevraagd en men maakte 9 a 11 d. per ffi, op den rug gewasschen 15 a 18% d. per ffi, ge\vas3chen 17 a 21 d. per ffi. De verzendingen van 10 Oct. 1864 tot 15 April worden geschat op 25,973,8/7 ffi of eene waarde van£ 1,937,694. — Huiden: De berigten uit Europa omtrent dit artikel, waren niet gunstig en de prijzen zijn dien ten gevolge laag. Men noteert inferieure aordin. 7a 9, goede a superieure 10 a 11 sh, De verzendingen naar Londen worden geschat op 17,000 st. — Talk zonder prijsverandering en weinig voorraad, Ossen-Talk £28 a 30, gemengde £30 a 33, Schapen-Talk £33 a 35; men heeft 295 v. verzonden. Vrachten: Naar Londen voor Wol % d. per ffi, gewasschen %. Huiden 30 sh.; Lompen van £ 2.10 a£ 3. De schepen Louise Kroonprinses van Zweden en Heloin zijn bevracht van hier naar Manilla en terug a£ 2.10 of van Ho Ho of Cebu a £ 2.15. De Jane D. Cooper van hier naar de Koraal-eilanden en vandaar naar Europa met Guano a 52.6 per ton.</p>
	<p>Wisselkoers: De banken verkoopen Wissels 60 d. z. a 1 pCt. premie. PORT LOUIS, 17 Junij. Sedert ons berigt van don 7dcn dezer is in Suiker weinig- omgegaan en werden slechts enkele partijtjes voor Europa tot vorige prijzen verkocht. De notering is onveranderd doch geheel nominaal. Vrachten naar Londen £2,en 5 pCt. — Wisselkoers 90/ d. pari.</p>
</text>
