<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 50-JARIGE ECHTVEREENIGUÏG VAN g ga J. &apos;t HOOFT El M. *t HOOFT, Geb. DE JONG. H Hunne dankbare Kinderen en Kleinkinderen, gg _f Gorinchem, 19 Julij 1865. (16729) fe w.wmMsmm®msEm.mmmmmkiiWcizmMsmiMMmm &apos; Getrouwd. aTvTIÏT^Ë&apos;r&apos;MEÜLEN ~ &apos; Haarlem , en 13 Julij 1865. M. J. TIELE. (16674) Getrouwd! A. M. FINKENFLÜGEL, Genees-, Heel- en Verloskundige, Boxmeer, te Ter Aar, 18 Julij 1865. met (16731) H. F. BEUYSSEN. Heden beviel door Gods goedheid zeer voorspoedig van cene welgeschapene DOCHTER ALIDA FRANZIE, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 15 Julij 1865. J. L. PAERL. (16773) &quot;Voorspoedig bevallerTvan een ZOO N, GERARDINA MARIA HEYDEMAN, geliefde Echtgenote van Amsterdam, 16 Julij 1865. DA VIP KONING. (16696) &apos;■ Be7_.h_Tvan eene DOCHTER CHRISTINA MARCUSSEN, Echtgmoote van C. W. ALOFSEN. Amsterdam, 17 Julij 1865. (16765) Hit,vi_RsuM, 17 Julij 1865. BevaUea vaa een DOCHTER, F. J. H. ALBERTI, Geb. DE NIJS. Eenige Kennisgeving. (16746) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER SOPHIA ANDRIESSE—JACOBS. 17 Julij 1865. (16775) Bevallen van eene DOCHTER, J. M. C. KOOIMAN—SCHEPP. &apos; Schoonhoven , 17 Julij 1865. (16744) Bevallen fan&quot; eene ~D OCirTEß^fTW^HTKA^^nÏA^G^elieiiie Echtgenoot van Utbeoht , 16 Jnlij 1865. Dr. Chs. LANDRÉ. (16750) Bevallen van een ZO ON JULIE HERCKE NRATH—VAN DOOREN. __New-York, 29 Junij 1865. (16660) Heden overleed in den nog jeugdigen leeftijd van 24 jaren, mijne hartelijk geliefde Echtgenoot ANNA HELENA CHRISTINA PAMEIJER, mij nalatende eena Dochter, welke zij mij op den Isten dezer schonk. Slechts bijna één jaar mogten wij ons in een allergclukkigsten Echt verheugen; doch berustende in Gods wijs Albestuur, doet mij haar in eene betere toekomst nastaren. (16774) , 15 Julij 1835. J. H. MULDER. Heden overleed .ten gevo&apos;ga eener langdurige ongesteldheid, mijn Echtgenoot W. PENDRAAT, ia don ouderdom van ruim 67 jaren, mij nalatende twee Kinderen. Amsterdam, 16 Julij 1865. Wed. PENDRAAT, (16776) Geb. S. E. JÜHL. Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving. Heden overleed na een lansrdurig lijden mijn geliefde Echtgenoot, FREDERICH HEINDRICU &quot;LAHME, in den ouderdom van bijna 46 jaren, diep betreurd door mij en mijne drie kinderen, die te jóne 2&apos;ün om hun verlies te beseffen. MARGARETHA LAHME, Geb. WOUTERS UM. m Algemeene Kennisgeving. (16749) Heden overleed na een langdurig doch geduldig lijden, tijdig voorzien met de HH. Sacramenten , mijne hartelijk geliefde Echtgcnoote MARIA JOANNA VAN DIEREN, na eene gelukkige Echtvereeniging van 8 jaren, mij nalatende twee Kinderen, te jong om hun verlies te beseffen. Levden, 16 Jnlij 1865. J. F. WILLENBORG. (16743) Heden avond word aan ons en aan zijueiï hoog bejaarden Vader door den dood ontnomen, onze innig geliefde Vader en Behuwdvalcr, de Heer CORNELIS DE RIDDER, in den ouderdom van bijna 57 jaren. Grebbe, J. A. DE RIDDER. 14 Julij 1865. N. DE RIDDER, Eenige Kennisgeving. DE HAAS. (16675) He len overleed na een langdurig lijden, mijne geliefde Echtgenoot ANNA *&apos;ARIA SCHAMP, in dea ouderdom van ruim 53 jaren, na eene gelukkige Eehtverbindtenis van 27 jaren. Züti-hen, 16 Julij 1865. J. MEIJERINK. „ Eenige Kennisgeving. (16676) Na langdurige ongesteldheid ovtrleed heden Vrouwe MARIE CATHE- RfNE FORSTEN , hartelijk geliefde Echtgenoot van j _, W. F. UNIA VAN NAERSSEN. Groningen, 15 Julij 1865. . Eenige Kennisgeving. (16781) Heden overleed tot enze diepe droefheid de Wel-Ed.Geb. Heer I;&quot;AGGERMAN, in den ouderdom van zes en zestig jaren. Huize Helmhorït , bij Zwolle , C. J. ZEBINDEN, 16 Jnlij 1865. (16745)_ _ Heden overleed na een langdwrig, smartelijk lijden en voorzien van m.i Sacramenten der stervenden de Zeer Ecrwd. Heer FRANCIS- JOSEPHUS HAANRAADS; rustend Priester, weleer Pastoor l« Amsterdam. Kerk de Liefde. Breda , 16 Julij 1865. (16766) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Voor de vele bewijzen van hartelijke belangstelling, bij de voltrekking *n ons huwelijk ondervonden, betuigen wij onzen opregtcn dank. J. H. BRANDES Jr. „■ R. J. F. BHANDES, •—i___Z*7) BURGERHOUDT. Voor de vele Bewijzen van Deelneming, zoowel bij do ziekte als bij tt overlijden van mijn geliefden Echtgenoot ondervonden, betuigt de ncergetcekende haren dank, ook namens haren Zoon en hare Familie, &apos;ojwel binnen als buiten deze Stad. (16734) 17 Vl-Gfo&apos; Wed. L. C. STAM, &apos;7 July 1865. VAUPEL KLEYN.</p>
</text>
