<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Dingsdag 18 Julij.</title>
	<p>Do Tweede Kamer der Staten Generaal heeft heden het handelstracfaat met Frankrijk aangenomen met algemeene stommen op één nn, die van den Heer Wintgcns. Do Heer Rochussen is bij de beraadslaging tot de orde geroepen wegens eenige uitdrukkingen die hij heeft gebezigd. Morgen ten 11 ure zal waarschijnlijk de laatste zitting worden gehouden. Zondag jl. had het volgende ongeluk plaats: In de volksschuit, die des middags van Muiden naar Amsterdam vo\ r , bevond zich zekere L. F. Schutte, oud 21 jaar. Deze viel, doordien hij in slaap gevallen was, in het water. Twee personen deden te vergeefs moeite den ongelukkigere redden. Een derde, H. D. Tapking, slaagde er in zijn lyk uit de diepte lop t_ halen. Het onweder dat gisteren in dan vroegen morgen en gisteren avond boven vele streken is losgebarsten, hoeft weder op onderscheiicne plaatsen onheil n veroorzaakt. Te Emptl na.ij &apos;s Ilertogcnbosch is een man doodgeslagen. De watermolen van het waterschap den Deul, onder Emmik hoven is door den bliksem getroffen en verbrand, even als eene boerenwoning onder Dnssen. Aan den Westervoortsehcn dijk bij Arnhem is een arbeider door den. bliksem doodgeslagen en zijn drie anderen gewond. In de rigting van Pennerden heeft men brand bespeurd. De gemeenteraad van Auiersiooit lieeti 1.. een adres aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal op de goedkeurende concessio aan de Heereu Swaan en van Heijningen verleend voor den aanleg en de exploitatie van de haven te Schcveningen met eene spoorwegverbinding over &apos;s Gravenhage , Gouda, Utrecht, Amersfoort en Deventer en een zijtak van Amsterdam over Hilversum naar Amersfoort rangedrongen. UTRECHT, 18 Julij. Er wordt thans.over eene varkensziekte in onze provincie geklaagd; het moet de vlokzie&apos;-te (typhus) wezen, die de beesten teistert en die tevens ze voor het verbruik gevaarlijk maakt. Hier ter stede moeten reeds eenige varkens door de keurmeesters zijn aangchoaden en begr__rjn. Dat overal op deze aangelegenheid naauwlettcnd worde toegezien, is voor de algemeene gezondheid van groot gewigt. (Utr. D.)</p>
</text>
