<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADYEBTENTIEN. ii o m öiröiTAirï e. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Tiel, van 13 Julij 1865, is het door den Heer Mr. S. RINK, namens JAN VAN ECK, Koopman in Manufacturen, wonende aldaar, aan zijne Schuldcischcrs aangeboden Aceoord, gehomologeerd. Tiel , 15 Julij 1865. • De Curator (16742) M. D. HOUDTZAGERS , Procnrenr. HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan ORDER over GG 4.9/421 43/7438 ~10 Kiston MAKMEKES TAFELS -2000 MARMERVLIEZEN 521 &apos;ÏWF 5 Vaten PUIMSTEEN. 525 Aangebragt van Livorno, per het Schip Sirius, Kapitein K. E. DOEWES, worden verzocht zich ten spoedigste aan te melden bij de Heeren VAN DEN BEY &amp; CO., zijnde de legdagen van dit Schip verstreken. (16772) OPROEPING. Houders van COGNOSSEMENTEN aan Order over GOEDEREN, aangebragt per het Mccklenb. Schip Mag Queen, Kapitein G. A. MUNDT, van Probolingo, gelieven daarvan ten spoedigste opgaaf to doen bij WAMBERSIE §■ ZOON, te Rotterdam. (16797) DE TWENTSCIÏB BMTEREENI6ING koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen /1.72-M, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.74 Ii 1.7454: WISSELS op Londen zigt tegen ƒ 11.88, 8/d. tegen ƒ 11.87 %. (15250) NEDERLANDSCHE HANDEL-ffiAATSCHAPPIJ. Aan Belanghebbenden wordt medegedeeld, dat van de onderstaande partijen IJZER, begrepen in perceel 1 en 6 der den SfSsten JHILI.I A. S. te houden AANBESTEDING, de afmetingen abusief zijn opgegeven, en moeten gelezen worden als volgt: 25 Ned. ffi STAAFIJIZER, rond, dik 0.007 N. El. 3^i * T IJZER van 0.05 X 0.05 X 0.007 N. El. Wijders wordt hun berigt, dat do leveringstermijn van de Spijkers (Perceel 29) met ééne maand icordt verlengd en alzoo gebragt op vijf maanden, terwijl de aan het slot van dat Perceel voorkomende Klinknagels moeten geleverd worden in Nederlandsche Ponden. (16768) De ONDEBGETEEKENDE berigt bij deze het GEËERDE PUBLIEK,-zijne VARKENSLAGERIJ, te hebben geopend, Leidschestraat hoek Prinsengracht, JJ 264. (16777) Amsterdam, 18 Julij 1865. Jl. W. WAEELRAK.Ii.ER. WORDT TeIüJUR GEVRAAGD, tegen 1° Angustus a. s.: Een HITS of BOVENHUIS, tegen den Huurprijs van ongeveer ƒ 200. Adres onder Lctt. H., bij de Kantoor- Boek verkoopers R. C, LEPPER en ZOON, Rokin E 169. (16723) 257ste Staats-Loterij. De ONDERGETEEKENDE Adverteert, dat bij hem is verkocht de Kapitale Prijs van / op M°. 10443. D. H. VAN DAALEN, (16780) Oude Doelenstraat, K 501</p>
</text>
