<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene fatsoenlijke WEDUWE met ecu Zoontje van 9 jaren, zag; zich gaarne geplaatst als HI&apos;ISHOUBSTER, in een niet al te druk Gezin. Daar waar gelegenheid is haar Kind bij zich te hebben, zal Salaris geen vereischtc zijn; de beste informatiën van vorige betrekkingen kunnende overleggen. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren aan het Bureau Handelsblad, onder Lett. H.H.N0.22. (16767) NEDERLAND W BOMAATMAPPU TE AMSTERDAM. HH. DEELHEBBERS worden bij deze uitgenoodigd tot het doender 4de STORTING, groot 20 pCt. of/40 per Aandeel, tegen afstempeling der Recepisseü, ten Kantore der Associatie-Cassa alhier, waartoe zal worden gevaceerd van den 1 sten tot den sdcn Augustus 1865. Amsiekdam, 17 Julij 1865. (16748) — SPOORWEG-LIJN 05Ïr&quot; Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst te Keulen. ......... 2.25- 7.05, 9-55 BELLEVÜE m (WORM. VEIJDAG 21 Julij 1865: GROOT HARMONIE CONCERT, des Avonds ten 7% Ure. De REPETITIE van bovengenoemd Concert, heeft plaats op Woensdag 19 Julij, des Middags ten 1% Uur. (15764) ~~BUÏKSLÖTER TOLHUIS. MAANDAG 24 JULIJ 1865. GKOOT VOLKSCONCERT. Entree 25 Cents de Persoon, met inbegrip van Overvaart per Stoomboot vice versa. (16779) 8008 MAATSOEBREK ZIJÏ. WIJ GENOOiXMAXT VELE ADVERTEHHEH TOT EEN VOLGEND NOMMEB TÜ LATEN LIGGEN. Schouwburgen, cowce.hten, ewz. PARK. DONDERDAG 20 JULIJ 1865: HARMONIE CONCERT, benevens bij daartoe gunstig weder ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. Bij ongunstig weder Strijk-Concer t in de Groote Zaal. Entree&apos;voor het Publiek 99 Cs. per Persoon. Aanvanc 7% Ure. Jl. EDVARD STITIHPFF. ZOMER-THEATRE TIVOLI. _ Heden Woensdag 19 Julij. Buitengewone Voorstelling met medewerking, van de Familie SCHAFFER: Erste Gastrolle der Aurora-Veelchen duft„ Solo-Scherz durch Frl: Johanna Schaffer. Der Süchsische Schulmeister und die Berliner Natherin, Posse mit Gesang und Tanz in 1 Act, Le Mariage aux Lanternes, Operette in 1 Acte. Medewerking der Gymnastikers , enz. enz. volgens Programma. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. &quot;Wm. KOSTER , Directeur. TUIN DE NEDERLANDEN. ~&quot; WOENSDAG 19 JULIJ 1865: GHOOT KENDERFEESTBIJ GELEGENHEID DER VOORLAATSTE KERMISWEEK. KI-VDERRAI. met ROZENGALOP om Prijzen, EGYPTISCHE en CHINESCHE VERLICHTING van&apos;dcn TUIN na afloop GROOT HAL A LA ÏlII&apos;SARD. liENEVEKS volle werking der KERMISVEHMAKEN en gelegenheid tot het gebruik van delicieuse POFFERTJES in dc nette door Gas verlichte Kraam van de Erve v. i&gt;. KAM. Aanvang 6 Ure. Entree 25 Cents, Kinderen onder 10 jaar vrij, daarboven half geld. Het Bureau zal ten 3 Ure reeds geopend zijn. .1. BRANDS.</p>
</text>
