<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KÖS&apos;EIJ. vast. Uit de eerste hand werden alhier afgedaan 1000 b. Java, ex Asia, tot 444 c. en ca. 2200 b. ex Doehvijk, tot diverse prijztn. Voorts zijn van enkele nommers eeelen met eenig avans verkocht ; goed smakend Java geldt thans 44% a 45 c. Do afleveringen zij&apos;i zeer bevredigend. THEE met weinig omgang zonder prijsverandering. TABAK.: Afdoeningen hadden sedert ons vorig berigt niet plaats. De stemming blijft onveranderd, goedo kleurige kwaliteiten blijven gezocht, doch biedt onze markt daarvan weinig keuze aan. Gearriveerd zijn pr. Chrijseis: 1658 p. Java, A. J. Waltcr; pr. Louise Köhn: 690 p. Java, PK, 347 p. dito, Kawi, 23 p. dito, D eu pr. Jat vanßrakel: 30 p. Java, DM. Op 14 Junij e.k. zullen alhier in yeiling worden aangeboden: 904 p. Brazil Tabak; 1658 p. Java, A.J.Walter; 2713 p. dito, KL, BK, K, BL, Djarit, MNT, Gading; 583 p. dito, Wadja _• Wa; 261 p. dito, Tikong; 145 p. dito, Klakah, Kod, Y050;.48 v. Maryland en 65 v. Kentucky. De voorraad ls thans al. volgt: 971 v. Maryland, 175 v. Kentucky, 15J-,™01&quot;11&apos; 71&lt;H P- Java&gt; 2382 p. Brazil en 32 k. Scedleaf. : E&amp;UWL SUIKER: Het artikel is vast gestemd,&gt; De veiling der N. 11. M. van 71,852 kr. Java en 330 kr. Maeassar Suiker, op 23 dezer te Rotterdam gehouden, is gekropen tot en met N°. 14 ƒ1 4 al %, N°. 15 a 17 ƒ s/i, N°. 18a2ü ƒ % boven Maart 11. Voor exportatie werden daarm 20 a 25/ m. kr. gekocht, voornamelijk voor den Rijn en voor België en ook een klein gedeelte voor Engeland. In verband tot den afloop der veiling is de volgende waarde-verhouding opgemaakt van Java Suiker, goed tot fraaije kwaliteit: iVA.f- n- N». G.f2B a— .UMI. ƒ3l _,—f:,T°.l6. ƒ 33% a— «2. ii— „_ „ 7. -27 „_ „12. „S 2 »— „ 17. // 34&apos;/. «— ai. n— »_, „ 8. /&apos;2B v— ir 13. //32% /.— » 18. ff 34%» — #4. »— a— r 9. b 29 e— » 14. ff 33 //- // 19. ff 35 &apos; — »5.r 25 // - , 10. „30 r—l r 15. a 33r4 n— a 20. ff 35% a — tic roofraiad in af ie Ëntrepo-s op 15 deze* *!s&amp;*&amp;&apos;• 60,227.018 &amp; iege-tf --* 56,070,079 &apos; op IS iSpril ft 33,875,832 &quot; » 15 Mei 18641 34,238,944 &quot; #15 a&apos; 1863.&apos; 41,399,770 11 a Ifj *&apos; 186Ï 27,112,533 &quot; a 15 // Ï861 ... ©ERAFFINEERDE SUIKER: Bij de A. S. R. heeft 11 a da reding eene afdoaning plaats gehad van 800 a 900 tons stipstfior brooden&apos; a f 37% en 37S| levering Junij en Julij. SPECERIJEN en KRIJIDENiERSWAREN: In E/j-Hheb-&apos; ben uit de eerste hand gecne afdoeningen plaats gehad, behalve die tart 5084 b. Carga. In gep. soorten was eenige handel voor consumtie tot Vaste prijzen. Vruchten over het algemeen in cene lustelooze stemming. Uit de eerste hand werden 549 vtjs. Krenten afgedaan aƒ9 &gt;/8; dc overige 300 werden niet gegund. Specerijen: Naar Noten bestaat eenige vraag tot de lage prijzen op speculatie; van N°. 1 en 2 werd iets voor verzending gedaan; N°. 3 40 a 41 c. Poelie op 65 c. gehouden, welke prijs met te bedingen is. Kaneel N°. 3 98 en Nu. 491 a 92. Nagelen verlaten.</p>
	<p>CACAO : Van de laatat aangebragte Snrinaamsche per Kroonenburg zijn uit de eerste hand 150 b. tot Zeer ferme prijzen afgedaan. HUIDEN bij voortduring stil en zonder nieuwe aanvoeren. Inl. artikelen, met uitzondering van Kalfsvellen , flaauw gestemd en met zeer ruime aanbiedingen. METALEN: Banca Tin werd verhandeld van /58% tot/56%,t0f. welken laatsten prijs op dit oogenblik te koop blijft: De N. H. S?_ hseft dezo week bekend gemaakt, dat op 29 Junij alhier zullen geveild, tfofden 168,700 blokken Banca en 1200 bl. Billiton Tin;, daarbij tevens&apos; het vooriieiflen te kennen gevende in het jaar 1866 ééne voorjaars- er&apos; écne najaarsvéiling van Tin te houden, alsmede dat tot op cer6tgemeld tijdstip geen ander Tin door de Maatschappij aan de markt zal gebragt worden en gecne gouverncmcntsVeilifigcö fan dit Metaal in Nederl. Indie zullen plaats vinden.</p>
	<p>Deze kennisgeving heeft zoowel hier als in Engeland «eft sleehtenin» druk gemaakt.</p>
	<p>KATOEN prijshondend met geringen handel, in afwacniiaj*&apos; vah def op handen zijnde veiling der Nederl. Handel-Maatschappij. VERff^VAREN : Indigo vindt steeds goede vraag en werden v,&quot;ider 25 k. Java met 20 a 25 e. verhooging op de laatste veilingprijzcn yêti[ handeld. Cochenille. De afdoeningen blijven nog beperkt, ofschoon zich wat meer vraag vertoont. Verf houten, St. Domingo Campèche onveranderd. Van het Geelhout per Felicitas werden 40 tons af 3% R. C. gedaan en blijft het restant nog zoo te koop. Limahout werd bij partij tot ƒ7% R. C. gedaan en blijft zoo nog dispenibel. 8 tons Brazilelhout vonden tot vasten prijs koopers. Harst en Terpentijnolie zijn onveranderd en vinden zelfs tot de verlaagde prijzen weinig vraag. Chili Salpeter vindt bij ldeine partijen tot fS% koopers, bij partij van 500 b. Zoude men a ƒB% teregt kunnen komen. Zwavel geheel onveranderd. Meekrap met goeden kooplust, zelfs tot iets, verhoogde prijzen. DROOGERIJEN, ENZ. mot weinig handel. Gutta Percha _ Op 24 dezer werden uit de eerst hand tot geheimen prijs afgedaan ca. 5500 kilo, ex Nicoline. Palmolie: Op 1 Junij aanst. komen bij inschrijving aan dé markt 317 fusten, ca. 151 tons, ex Axim. B,indrottingen: 1000 pic., met diverse schepen aangebragt, vonden tot voriga prijzen koopers.</p>
	<p>HENNEP: Men besteedde bij gerij f voor Riga Poolsche rein ƒ6l a 62; dito dito uitschot ƒ59; lange heede ƒ44 en Vcnetiaansche A f 65 a 66. SMEER f.n TA IK: De stemming is lusteloos en Smeer wordt alleen1 voor directe behoefte gekocht van f 24 a 26 % n. kwal. Van Peters]). Talk zoowel als van Amerik. Reuzel ontbreekt het aan voorraad.</p>
	<p>WAS en HONIG: In Havana Honig gaat niets om dan voor dagelijksche behoefte. De voorraad in de lste hand is niet groot. Inl. gele Was mede mot weinig omgang en wegens geringen voorraad met geretireerde verkoopers. VETWAREN : In de gehouden veiling van ca. 180 ton blanke on bruine Levertraan (waarvan de afloop reeds door ons gemeld is), werd alias coulant verkocht. Ansjovis: De vangst blijft bij voortduring gering en aangezien de houders niet genegen zijn te verkoopen is het moeijelijk de juiste prijzen der verschillende jaargangen op dit oogenblik te bepalen. FIJNE ZADEN: Voor Klaverzaad is het saizoen gepasseerd. Bruin Mosterdzaad blijft gevraagd tot stijgende prijzen. Geel Mosterdzaad gesouteneerd. Canariezaad onveranderd. Kariveijzaad zonderzaken.</p>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool 27 Mei: De handel in Katoen was heden iets levendiger, zonder dat de prijzen verandering hebben ondergaan. Afgedaan 8000 b.</p>
	<p>Heden verkocht van Roggo op levering in deze maand ƒ 159, 160 Oct. ƒ 169), 170. - _ »</p>
	<p>DELFT, 27 Mei. De prijzen der Kaas waren heden van flBa 24 per 100 ffi.</p>
	<p>GRONINGEN, 26 Mei. De aanvoer van Granen was heden gering. Tarwe prijshoudend. Roggo iets hooger verkocht. Boekweit als voren. Garst in de afwijkende soorten moeijelijk te plaatsen. Dikke Haver weinig gevraagd. Witte en zwarte Voer tot vorige prijzen verkocht. Faardenboonen alleen in de puikste soorten gevraagd, afwijkende iets lager. Koooiad bijna niet in omgegaan. Raapolie ƒ4O. BREDA, 26 Mei, Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de Graanprijzen als volgt: Puik Rogge, aanvoer middelmatig , f 4.9(&gt; a/5.20, de handel vlug. Roode Tarwe ƒ8.15 a 8.30; witte dito ƒ7.15, in beide weinig omgegaan. Winter Garst en Koolzaad zonder handel&apos; alles per mud. Boekweit per 58 ffi ƒ5.40 a 5.50. Haver per 100 ffi ƒ6.90, van beide veel verkocht. Boter heden niet aangevoerd. Do markt liep spoedig af. DANTZIG, 24 Mei. Ter granenmarkt zyn heden 350 last Taru-s omgezet; de prijzen van gisteren waren moeijely&apos;k te bedingen. BALTIMOIIE, 6 Mei. Tabak: De aanvoer van Maryland is klein, maar die van Ohio was iets grooter. Goede Maryland in bladen is zeer schaarsch, en het grootste gedeelte van den voorraad wordt van de markt gehouden. Het meest ging in ord. soorten om; voor zeer ord. werd slechts doll. 3.50 betaald, voor 49 v. ord. en middel doll. 7; veor 450 v. Ohio inf. a goed rood en fraai bruin werd doll. 5 a 17 betaald. In Kentucky ging bijna niets om. Er werden deze week geïnspecteerd 128 v. Maryland, 448 v. Ohio en sv. Kentucky. Voorraad 18,372 vaten. Vrachten steeds flaauw. — Koers op Londen in goud 109% a %, en op Amst. 41 ax4 c.</p>
	<p>NEW-YORK, 13 Mei. Katoen: De prijzen, die 3a4 c. gedaald waren, hebben zich weder een weinig hersteld; middl. Upland 53 e. —■ Potasch lager en met7a7.so betaald. —Kojjij vast, allo soorten % e. in g»ud hooger. — Terpentijnolie bij partij 2.70 a 2.80. — Harst lager en tot 14.50 verkocht. — Petroleum op levering verhandeld van 54% a 57 e. — Tabak gevraagd en hooger; men heeft 337 v. Kentucky verkocht van 8a 26 c., 121 e.; Secdleaf van 10 a 33 c. en 412 p. Havana tot geheimen prijs.— Granen: Van Tarwe heeft men 55,000 bnsh. verkocht in de prijzen van 1.40 voor Milwaukce, 1.32% voor Chicago Spring N°. 2cn 1.40 voor dito N°. 1. Eenige verkoopen hadden plaats voor Europa. Rogge stil. — Koers op Amst. 41 % a4l^a.</p>
</text>
