<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OVERHEMDEN NAAR DE MAAT van fijne SHIRTING of zware MADAPOLAM (in alle Modellen) .ƒ 21 tot ƒ 33 per dozgn. 1 a t&apos; &apos;t met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten r 36 // «48 a a Geheele LINNEN OVERHEMDEN van zuiver Bielefeldsch of Kortryksch Linnen ƒ4, tot de allerfijnstè ƒ6. rEIJS- CO UB ANTEN en Modellen van O. en MX, md. Uitrustingen zijn aan de Fabriek verkrijgbaar. GROENBURGWAL, C j_. li. faftaai D. J. FOLDAÜER. &lt;-». WHEELER &amp; WILSONS NAAI-, STIK-, SBOOM-, RIMPEL- en SOIITACHEER-NACHIEüES, de eenvoudigste en meest gepe^ fectionneerde der tot heden bekende MACHIENES, zijn zeer geschikt voor Huishoudelijk «el»rulfc en vo» Naaisters. Voor de Dames een nuttig en aangenaam tijdverdrijf en een net IHenltel in de Huiskamer. Te Amsterdam uitsluitend te verkrijgen lïïj (10562) &apos;__ A. &amp; J. BRAiyPOgL^- JACONAT \ DVOflïïnrSiF fln de nieilwste Fransehe dessin» BARE6E ) o*2» ZIJN VOORHANDEN lIEVWE BAZAR, SLALtTEMSTUAAT over den ïleiligenwveg, P 3Q. __^ PHÖSPHO GIIAIO, P. LAWSON ér ZOCM, Edinbwrq, Kontractanten, ___..,___.„ HOOFD-DEPOT bij HAVELAAR &amp; DUTILH te Rotterdam. DEPOT te Alkmaar, bij W. ZAADNOORDIJK. DEPOT te Arnhem, bij S. A. N. HOLSUM. a a Apeldoorn, n J. B. HUOENHOLTZ. u tr Zutphen, a R. WIGMAN. .„,__) a a Deventer, // D. \y. KAPPELLE. a a Borculo, // J. GRUTTERINK. (*&quot; a a Rhenen, // J. H. DE KOSTER. , a Nijmegen, a PA. WEIJERS. * v Roermond, u JOS. THISSEN. a a Venlo, a Hk. GOOSSENS. *oPROlfflm6 WEGENS VERTIMMERING. M, Ruim 250 Tergrulde, Bronse en Harmeren PEXmiIiKS van ƒ J3.SO tot/*5 800 it 900 paar Cristalle VASEK en VAASJES van 60 cents tot 60 gulden. ONTVANGEN Eene groote Sortering Thee-, Déjeuné en Tafclserviesen, Karaffen, Kaasstolpen, &quot;^oie~Je\&apos; e&quot; Compotten, Olie- en Azijnstcllen, Wijn- en Likcnrglazen, Prcsenteertrommels, Theebladen, Broodmanden, x. ffe«r Dessertmessen, Bus... Zilv. Lepels en Vorken en Theelepeltjes, Brittannia Metalen Koffijkannon, Theepotten, Waterketels en 100 ArtiM» voor Huisselijk Gebruik en Cadeaux. (11220) 11. WILLE &amp; C°» GEHEIME ZIEMTEW. It i\ lArii a *&gt;»&apos;EraYri_iErëllAu copahü et bismüt»&apos;. B Ë tkWm \ Iml ïrl dTmIÈ iH Ik*R ll (lc echte gebreveteerde BONBONS, goedgekeurd. _ io0t ffi ii 1111^1 A&quot;_ïi _\ JT... &quot; iiimil i iilrffi WmSp^mmnSliJMmiiWa^m i I (&apos;^&apos;&apos;n der Keiz- Academie van Geneeskunde, aange&quot; 10* * &apos; &apos; »—^fca—^»^«— I i wlb7&quot;&apos;&quot;&quot;,&apos; &quot;^m*^^__ummm_l &amp;f, Geneesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en j.j3Coii de meest hardnekkige goheime ziekten, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligste maag aan te do^/j59) ƒ2. Parijs., Carrcfonr de la Croix Rouge Pharmacie ROÜSSEL; Amsterdam, Zeedijk, hoek Kolksluis, Apotheker ULOTH. ROB eOI^EAU &amp;AFFI3C7OEUIt. t Deze ROB . welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven allo zuiverende Siropen, bekend onder 1* MBrbflJ* LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de ö^p,». »»• werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van renk en smaak,.hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter gonezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daanwwerm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen nit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door wtwendige middelen te Se°e, Ook kan men den HOU van BOYVEAU LAI&apos;FECTEUH met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van k» *&quot; Vezelweefsel, als : Jicht, Pijnen, Uitputting, Onmagt, Rhenmatick, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. hepfoo^&quot; Door de vochten te zuiveren, doet de 808 het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men »« _^. f «onder vrees ,ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zyn, *°?,ioedWrovBall Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, x&gt;i Q(nfe° Bleekzncht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbrenk, Watcrz tusschenpoozende Kolijkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. i_locd,&apos;&apos;BS^.&apos;_v»f De ROB vaa BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tgds ta genezen scherpe Witte v&apos;»el de C&quot;f&apos;iot üjko Vloeijingen, zoowol pai ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zy zonder ooro .^t. toi lo Cubeba_ en de zamentrpkkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er n« ? De ziekte keert onophoudeiyk terug, omdat o» 4 rerniotigd is en men stelt zich bloot aan vornaanwingen en dien ten gevolge aan onvermogen. . . pel* jjtigt Deze ROB geneest vooral die gehoime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiair j^^-jTerDj,,. ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschynselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogcnd zuivering»» _^ w en het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, hot ondorsteunt de pogingen der natuur om het ledin!rs i&gt;evr9t. fl pJS wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goode gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zyni n» . jjp_sA^j. De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR , welker echtheid door de handteekening van Dr. Gl*£_.«a «a SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor _f 4 de Flesch van 16 Oneen, Rue Richer, 12 te * voornaamste HANDELSHUIZEN IN ARCANA. rffll/. DEPOTHOUDERS TE AMSTEEDAM: _ &apos; vA« 55., GROOTE &amp; ROMENY, ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, RUYS &amp; WEISSENBRUCH, WINDHEIM &amp; C&apos;^-lj, &amp; ÏV&apos; STEYN, DE CASTRO, FROST, TORCHIANA &amp;v. d. ELST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMEB, SCHILT, DE B*f (7»™^ VIEMAN, ALMA , BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS. , __^-—&quot;^ MAMSEII_iI,ffi2«BATAVIA«^HA]¥«IIAÏ&apos; OVERLANDMAIL Vertrek van MAKSEILLE den 19den van elke Msand. rfïlïi Transport van PASSAGIERS, GOEDEREN en SP^J^ VASTE DOORVRACHTEN en DIRECTE CONNOSSEMENTEN van ROTTERDAM tot SINGAPORE, B** RONG, SHANGHAI, MADRAS en CALCUTTA. GEREGELDE AANSLUITING te SINGAPORE voor BATAVIA. Aan GOUVERNEMENTS-AMBTENAREN wordt eene BELANGRIJKE REDUCTIE toegestaan. KLEINE COLIS MONSTERS, etc. kunnen op zeer billijke voorwaarden worden verzonden. Tot Inschryving van PASSAGIERS en GOEDEREN en het verkrijgen van allo inllchtingon adres h. *f_xi___ï\j\» 005561 mMRTM &amp; Cêe.9 te Rotten^</p>
</text>
