<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 26 Mei. Met betrekking tot het gevangen nemen van den ex-president Jefferson Davis, verneemt men bet volgende. Op den lOden dezer ontdekte de cavalleric, welke Davis op het spoor was, den vhigteling in de nabijheid van Truinsville. Het gevaar willende ontkomen, verkleedde Davis zich in het gewaad eener vrouw en snelde op die wijze, nvir hij meende onkenbaar gemaakt, in een digt wond. Men zette hem achterna, bereikte hem en vorderde dat hij zich zou overgeven. Aanvankelijk was hij niet geneigd daaraan te gehoorzamen, maar poogde een der soldaten, die hem op dc hielen waren, met een dolkmss te dooden. Djze echter legde eene pistool op hem aan, vorderende dat hij zich onverwijld zou overgeven, hetgeen hierop inderdaad geschiedde. Behalve Jefferson Davis heeft men bij die gelegenheid gevangen genomen zijne vrouw, zijn broeder en zijne zuster, de Heer Regan, ex-directeur der posteryen, benevens de colonels Harrisson, Johnson, Morris, Sybheck en verscheidene andere officieren van den staf. Volgens eene mededeeling voorkomende in de Times, zal Davis naar het fort Lafayette worden gevoerd en daar voorloopig worden gekerkerd. Bedoeld blad uit den wensch dat Davis aan den beul zal worden overgeleverd, ten einde op die wijze den stempel der die] ste laaghartigheid op het voorhoofd der opstandelingen te drukken en hunne gansche zaak to brandmerken. De Herald is van gevoelen, dat Davis stebig ter dood zal veroordeeld worden. De Tribune hoopt dat hij als een gevangene zal behandeld worden, die meer bijzonder staat onder de bescherming der nationale eer.</p>
	<p>Door getuigen gehoord in de zaak van Booth c. s., zijn o. a. de volgende verklaringen afgelegd: dat zij Booth ih Cansda hadden ontmoet terwijl hij met Saunders in een gesprek was gewikkeld, en dat hij geheime conferentien had gehouden met officieren der Zuidelijken in Vir-</p>
	<p>ginië. Te New-Orleans wordt eene expeditie naar Texas georganiseerd. De gouverneur van Georgië, Brown, en die van Noord-Carolina Vaule, zijn in hechtenis genomen.</p>
	<p>LONDEN, 26 Mei. Berigten uit New-York melden, omtrent het proces der zamenzweerders, dat het openbaar ministerie Surratt, Booth, Davis en anderen beschuldigt van zamerizwering met het doel om den president Lincoln, den vice-president Johnson, den secretaris van staat Seward en den generaal Grant te vermoorden, ten einde daardoor den opstand te ondersteunen.</p>
	<p>Uit Mexico wordt gemeld , dat de republikeinen de overgave van Matamoros hebben geëiseht en dat de keizerlijke troepen terugtrekken. PARIJS, 26 Mei. Volgens den staat van de bank, door den Moniteur openbaar gemaakt, is de voorraad van munt en muntmatcriaal met 20 millioen en de rekening-courant van particulieren met 5 millioen vermeerderd. Daarentegen is het bedrag der wissels in portefeuille met 17% millioen, dat der in omloop zijnde bankbilletten met 45/3 millioen en dc rekening-courant dor schatkist met 3/_ nüllioen verminderd. De beleeningen waren stationnair gebleven.</p>
	<p>HAMBURG, 26 Mei. Verkocht zeilende per Diana, 5200 b. Santo Kofftf.</p>
</text>
