<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GORDIJN NETELDöES. 6/4 breed effen NETELDOEK. per Stuk van 13 Ellen ƒ 2.10 6/4 /&apos; gestreept DITO h i- n 16 // u 2.75 l 6/4 ii dito DITO a feston // ii ii 16 // a 3.— i 6/4 //berduur gestr. DITO a feston n a n 16 a n 3.75 i 6/4 // geborduurd DITO a feston // u &quot; 16 // ii 4.75 Afgepaste «ORDIJ(NEN, geborduurd NETELDOEK, lang 4%, breed 2 Ellen , per paar ƒ 3.25. Afgepaste GORDIJNEN, tulle NETELDOEK, lang 5, breed 2 Ellen, per paar f 5.50. Rood en Zwart Lakenscho TAFELKLEEDEN , 10/4 groot ƒ4.50 C. P. KOHLER, (11715) Kalverstraat, hoek Osjesslui3, E 70- WATEKIjOO-FEEST. Aan de EABRIEK van R. K. CITROEN en Zn., O. Z. Voorburgwal, A 139, worden weder vervaardigd ZILVEREN INSIGNES, ln verschillen MODELLEN en PRIJZEN, geschikt voor CORPOHATIEN en OPTOGTEN. Op franco aanvraag worden Monsters aan onze geachte BegnnstigeM gezonden, doch echter niet minder dan per dozijn Stuks geleverd. Verzoeke opgave in tijds. Amsterdam, 29 Mei 1865. (12554) FAILLISSEMENT. Bij vonnij der Arrondissements-Regtbank te.Amsterdam, dd. 26 Mei 1865, is MICHEL BLOCK, üich zeggende eenig lid der firma BLOCK &amp;■ Cie., Koopman in Tabak, wonende en Kantoor houdende te Amster- Saai, op de Heerengracht bij de Heerenstraat, zoo in piivd als voor genoemde zyne firma, verklaard in staat van faillissement, met bepaling van den aanvang er van op gemelden datum en met benoeming van den Edel Echtbarcn Heer Mr. P. J. SURINGAR, lid der gezegde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. C. A. COSMAN, Advokaat, wonende te Amsterdam, op den Binnen-Amstel bij de Halvemaansteeg, V 33, tot Curator. Amsierdam, 27 Mei 1865. Dc Curator, (12562 C. A. COSMAN. HOLLANDSCHE SPOORWEG. BESTELKANTOREN. Het Bestelkantoor wordt met Maandag&apos; 29 Mei Verplaatst naar den Vijgendam. E W. 202. Het KANTOOR op het Rokin blijft VOORLOOPIG geopend als HIJLPKANTOOR . alwaar de Goederen worden aangenomen tot een Uur voor het vertrek van de treinen. De overige HLTLPKANTOREN zijn gevestigd Botermarkt hoek Retruliersdwarsstraat en Leidschestraat tusschen de Heeren- en Keizersgrachten. DE ADMINISTRATEUR. Amsterdam , 27 Mei 1865. (12595) He OiMlergfeteeliendeai maken hij deze hekend, dat zij hunne AARD APPELEN-AFFAIRE VERPLAATST hebben van het Rokin , hoek Enge Kapelsteeg, naar de PAPENBROEH.STEEG , N°. 173, naast het Poolsche Koffijhuis. En berigten tevens, dat zij eene Tweede Affaire geopend hebben op de NOORDERMARKT, PP 758; hetwelk doende, wij beloven alles wat mogelijk is in het werk te stellen om ons het vertrouwen van onze geëerde BcKiinstigers waarüg te maken. M. SMIT. - K. BLANKENSTEYN. (11234) dê~üTtgave van: VAN DE HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE heeft, voor AMSTERDAM, gedeeltelijk HEDEN plaats gehad en geschiedt voor het overige gedeelte en voor de BUITENSTEDEN op MAANDAG 29 MEI. De Uitgevers (12594) Amsterdam, 27 Mei 1865. GEBROEDERS DINGER. DE ONDERGETEEKENDEN, van af Primo Mci 1865 Eigenaren van bovengenoemd HOTEL te Groningen , bevelen langs dezen weg hun ETABLISSEMENT het gedistingeerd reizend Publiek aan. ö H. 9. VAN MUNSTER H. G. INDEN 97,00 m, Mn. C. A. FRIGGE, J(. P. ALOFS, (11848) R. GEKIETS. EXPORT EN COMSSIEHAMDEL EN GROS. ILLUMINEER -BALLONS BIJ Ij. HEBSCHEL Ez«9 O. %. Achterburgwal, K 26. HH Belanghebbenden worden verwittigd dat de monsters van KIN&quot; DER- en TROTTOIR^AGENS aangekomen zijn Voor HH. Photographislen zijn ontvangen FAmti&apos;AH I «ll 1» en CADRES. (m 81) Het KANTOOR van het Iloofdaferentschap AMSTERDAM, der Verzekerings-Pank KOSMOS, te Zeyst IS VEIiFIiAATST naar het g_ra«E_h hij het Koningsplein, X 18. (12351) mj\ SNELVARENDE STOOMBOOT mwÈW1 MIM ® Ij A. M M. VAART AMSTEEDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTEEDAM: Dingsdag, Donder Jag en Zaturdag des Ochtends ten 8 Ure. a a HABLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7J/2 ure), onmiddelijk na de aankomst yan den eersten Trein van Leeuwarden. (11301)</p>
</text>
