<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>*t rnanifefi&apos; p^üü}_^Be^{e_l_iel_s6_^ f. Duitschia 1 eizers aan z.ne volken nog een tweede manifest seringen 2 .land zal worden uitgevaardigd, hetwelk namens alle rer.~~ Naar me* onderteekend, die den Bond getrouw bleven. \fa-ianen mp* _ü de OstdeaticSe Post berigt vermoedt men, dat de ,&apos;mcio over tp + corPsen ieder van 80,000 man zullen bevroeven de it ?verto_it &lt;_ v?kken wj Peschiera en Mantua, ten einde in geval d *e sluiten&quot; H + &apos; laatstgenoemde vesting met een gedetacheerd corps p, Jiiie van &apos;de 4 f-ros van het leger zou in de rigting van Legnano r&apos;riigd vaa i&lt;wnr_?lge Dedr«igen. Daartoe zal een leger worden verfYaribalc|i |icYaribal -fu.j P*an met een cords vrijwilligers onder Cialdini en t-^e. a.„ f el van laatstgenoemden aanval is Padua, om zoo m-^nneÏTo eene ziJ&apos;de tegen Tyrol, aan de andere tegen Venetië „?ursteunen _K_ Wat Venetië betreft zou de vloot de operatien jel-ieü u* ln iyrol hoopt men een opstand der bevolking te ver- S &apos;iCL °nd,oenae de gemeenschap met den vierhoek aftesnij- W-°0- m^&quot;en, .pologna, Modem. ¦en Parma wordt&apos; de reserve, sterk «an, brjeengetrokken. *ende HanoA18 lm[^ J&apos;ren meent te weten, dat Bennigsen, het be°U worden rjrscne kamerlid, tot burgerlijk gouverneur van Hanover der vesting Coblentz geschiedt met het oog op een ?laönen van T7^-van Zuid-Duitsche troepen, geenszins uit vrees voor j!eQlar van Sip0 Z^de van Frankrijk. Dé luitenant-generaal Prins WoP ?eïtf van j,xajA?w%-Holstein-Augustenburg, tot dusver vice-gouver, Bn°enid. &gt; is tot gouverneur van Coblentz en Ehrenbreitstein &lt;j?ï% te bren l,Ulg Sonwel&apos;in begint men het leger op voet van Attische &apos;__-?;/,, -=en- &apos;/Het is een geluk voor Mecklenburg, zegt de DW de kosten v~~ en aldus heeft MAcklenburg althans eenig geluk — oolr etl laste A -\ deze toebereidselen en van een mogelijken krijg hj^_zeer goecl ?er bevolking komen.. De groothertoglijkc kas is dan hef r?BTen bo»ïri a* ze te dragen -, immers blijkens het kortelings Uit ï °°thertoe.]e Ta„, Moriz v. &quot;de staat der Financien van . dOffieiüPii bedragen de inkomsten -1, enz., jaarlijks minstens een millioen thaler netto. Pr^KLIJN L A&apos; L _»*. nadp&apos;v0A lm. (F«rt. Corr.) De legers van Oostenrijk en dein esS(-n worV i er met rassche schreden. Hanover, Saksen en Sis u striJdkraHr? .£zamerliand meer en meer bezet en de vijante _» et ware ,u &quot; _* thans zoo nabij elkander gekomen, dat men het -oet 2ien r°?f*k llet Derigt eenfer geduchte botsing mag den &apos;vaw ¦li i,£ gisteren reeds meldde, beweert men aan da-v-i; men vn-° ¦_--dat zeer gewigtige gebeurtenissen op hanwolvu n heden _?_ er ta-dat waarschijnlijk nog in den loop van den hebb **. medptdfm^^ dilarTan ?al worden ontvangen. Voorts sen^insXeftl^&apos; dat, d,e eerste groote veldslag zal plaats lïk&apos;P1* *«d mh&apos;r____ ?™treken ™n het deswege vermaarde W. nl.?. dne&quot;J &quot;°lnarei&apos;&apos;Van+cc&quot;e andere ziJde bevestigd,name. Oetriet&apos; dat Ufezé&quot;l^rr ° clez°r gevestigd. Het spreeki SS^de den sL-,&quot;) dw, ge? S\maen °P berigten uit Sakser Wan dien aard ,1/1 ?P--CtlVe legm welke volstrekl tf*. Zij ziin^__t__ at, moéten aangenomei Dp&apos; Wi,X j**8 onderstellingen op de waarschijnlijkheid gegrond gm is gisteren avond in de hoofdstad teruggekeerd-. mei houdt zich nu verzekerd, dat de Koning spoedig naar het hoofdkwartier zal vertrekken.</p>
	<p>De brievenhialen uit Nsdeliand, Engeland eu Frankrijk zijn gisteren ter dezer stede niet aangekomen, dewijl de spoorweg in&apos;Hanover hier en daar onbruikbaar is gemaakt. Ten einde hierin Ao voorzien, wordt met den meesten ijver gearbeid aan het herstellen der spoorwegverbinding, zoodat, naar men aan het postkantoor alhier verzekert , nóg heden üe communicatie ep den gewonen voet zal worden hersteld.</p>
	<p>Van regeringswege worden indirect krachtige pogingen in het werk gesteld, om de gegoede klasse te overreden de belastingen eenige maanden vooruit te betalen. Welke resultaten dit heeft te weeg gebragt, is nóg niet bekend; men verneemt althans dienaangaande tot heden niets.</p>
	<p>De Heer von der Heydt, minister van financiën, beweert, dat hij de middelen bezit om in de behoeften van den oorlog te voorzien tot in September e. k. Dan echter zal hij eene verbazend groote leening moeten aangaan; zonder dergelijken Jinancielen steim kan dan niet verder worden voortgegaan op den thans gevolgden voet. &apos;Het publiek verkeert in eene buitengewone spanning. Allerlei berigten , het eene dwazer dan het andere, worden uitgestrooid en dat deze niet altijd geruststellend van aard zijn, laat zich gereedelijk bevroeden. Men verhaalde ook dat de Keui-vorst was gevaugen genomen , welk berigt echter geheel onjuist is; zoowel deze vorst als de Koningen van Hanover eu Saksen bevinden zich in veiligheid. In de effecten-sociëteit had men geenerlei berigten van het tooneel des oorlogs ten gevolge waarvan niets omging-, alle koersen waren nominaal.</p>
	<p>PEANKFOET, 18 Junij. De Pruisische generaal von Beyer heeft den 16den bij het binnenrukken in Hessen, de volgende proclamatie uitgevaardigd aan de bevolking daar te lande: //Hessische broeders! Op bevel van mijnen koninklijken meester , ben ik aan het hoofd van een Pruisisch legercorps, heden uwe landpalen binnengerukt, nadat&apos; uwe jammerlijk verblinde regering het vo.rstel van de hand gewezen heeft in een vreedzaam bondgenootschap met Pruisen , ten behoeve van het gemeenschappelijke Duitsche vaderland, eene organisatie in het leven te roepen, waardoor aan de regtmatige eischen van het Duitsche volk tegemoet gekomen zou worden.</p>
	<p>//Welligt heeft geen der andere Duitsche volksstammen zoo veel te lijden gehad van de in onze Duitsche toestanden heerschende verwarring, als gij! Wij weten, dat gij om die reden met verlangen uitziet naar eene betere toekomst en wij komen tot u, niet als vijanden en veroveraren, maar om u de Duitsche broederhand te reiken. Aanvaardt die hand en luistert niet langer naar de stem van hen, die gaarne tusschen u en ons.vijandschap zouden willen zaaijen, omdat zij geen hart hebben voor uw heil en voor Duitschlands eer &quot;Alleen dengene, die zich plaatst tusschen u en ons, beschouwen wij als onzen vijand. Elke poging tot tegenstand zou ik niet het zwaard in de hand krachteloos maken, doch tevens zou ik iederen druppel bloeds , op, die wijze vergoten, diep betreuren. &apos;Ik verlang, dat alle autoriteiten zullen blijven op hunnen post, en dat zij zullen voortgaan met de uitoefening van hun ambt. Den vreedzamen burgers waarborg ik de bescherming van hunnen eigendom. Het binnenlandsch verkeer zal geene belemmering ondervinden, voor zoo ver dit zonder schade voor de militaire belangen geschieden kan. Daarentegen verwacht ik een bereidvaardig tegemoetkomen, overal waar ik in het belang van mijne troepen en voor de vervulling der mij opgedragen taak, een beroep zal moeten doen op de hulp des lands. //Hessische broeders ! Het volk van Pruisen, geschaard om Pruisens Koning, zet voor Duitschlands regt en Duitschlands magt zijne hoogste goederen op het spel. Op dan, en toont ook gij, dat echt Duitsch bloed door uwe aderen stroomt!&quot;</p>
	<p>Deze proclamatie wordt aangemerkt als eeue merkwaardige openbaring van het gezigtspunt, waaruit Pruisen zijn strijd tegen Oostenrijk, en met name tegen de middenstaten, beschouwd wil hebben. — Onze dagbladen bevatten thans de nota door den president deibondsvergadering, baron von Kiibeck gerigt tot Sir Alexander Malet, gezant van Engeland bij den Bond. In hoofdzaak wordt in dit stuk verklaard, dat de president plegtig heeft geprotesteerd tegen het besluit van Pruisen, daar volgens art. 1 der bondsacte de Bondonverbreekbaar is en volgens art. V der Weener slotacte geen lid de vereeniging kan verlaten. De vergadering had zich met deze verklaring vereenigd en hield de besluiten van den Bond voor alsnog Verbindend ook voor Pruisen.</p>
</text>
