<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_—-„ïm*.»*™,—_ai«i-iffr-i.i_n.__ ....e—-..«_—.___.—. *_-— ¦¦.--.&apos; im_i,i.^iiiii|i,_&gt;il,ilißi iwimmuiii-imfl-—_jh HOTEL TE * ¦ ¦ De Ondergeteekende veroorlooft zich, hiermede de Reizigers aan zijn Logement &quot;GASTJ-OF ZUM BRACHENFELS&quot;, in de voornaamste straat van Königswinter gelegen, te herinneren en beveelt zich op nieuw aan onder belofte van goed eten en drinken en goede bediening voor weinig geld. Logies en Ontbijt 94 ets. (16 Sgr.), Diner 72 ets. (12 Sgr.). Bij langer verblijf worden de prijzen nog lager gezet. (14778) CARL PLÜCKER. AAMlllii^Tl_.lllM€^_ Op WOENSDAG 27 JÏUNIJf 1866, des middags ten 12 ure, ten huize van den Logementhouder C. ENSINK, te Hengelo, zal van wege de Commissie tot daarstelling der Twentscho Beurs, onder voorbehoud van nadere goedkeuring, publiek worden Aanbesteed : Met bouwen van een BEIJRI-- CUEBOITW te Hengelo. Nadere informatiën zijn +e verkrijgen bij den Heer J. MOLL, Bouwkundige te Hengelo, bij wien tevens de gedrukte Bestekken op franco aanvrage aƒ 1 per Exemplaar te bekomen zijn. (14815) RiffiEGSCÏIE SPOOBWK_.UTSCHAPPJjr Gewone Jaarlijksche Vergadering van Aandeelhouders op ZATURDAG 21 JULIJT 1866, des namiddags ten 2 ure, in het Lokaal tot Nut en Genoegen, alwaar een half uur te voren zal worden gevaceerd tot het afgeven van Bewijzen van Toegang. ONDERWERPEN: Verslag, Rekening en Balans, Vaststelling van Dividend, Wijziging in de Statuten. De Rekening en Balans zal gedurende 14 dagen te voren ter visie liggen ten Kantore van de Maatschappij op de Lagemarkt. (J 4905) nra_j_^^ IJVERHEID. De DIRECTEUR bericht, dat de nieuwe cursus zal geopend worden JMNSDAG 21 AUGUSTUS, en dat het examen vooi hen, die alsdan op de School wenschen toegelaten te worden, za plaats hebben Vrijdag 6 Juli, des morgens ten 9 ure in het schoolgebouw, Keizersgracht, RR 209, alwaar tot den 29sten Juni dagelijks , uitgezonderd Zaterdags, van 1 tot 4 ure de inschrijving dei leerlingen kan geschieden. (14212) D. VAN LANKEREN MATTHES, &apos; - Directeur. Al^ifflTllS. In eene der Noord-Hollandsche steden wordt ter overname aangeboden eene Affaire in MANUFACTUREN, MODES en BEDDEN, die sinds een aantal jaren met veel succes is gedreven, hel huis is tevens daarbij te koop. Men adressere zich franco endei lett. G. P. bij de Boekverkoopers J. H. en G. VAN HETEREN Hartenstraat te Amsterdam. (14882)</p>
</text>
