<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LET WIL! BIBBBWllIl! Ten Fabriekant van een zeer net Artikel, op een DORP. wenscht in eenige der voornaamste Steden met lemanc&quot; van de P. G., die mot weinig geld voor een klein gezin eene BROODWINNING ZOEKT TE BEGINNEN, te onderhandelen om zijne zaken uit te breiden, waartoe het alleen vereischte is dat men op fatsoenlijken stand een Winkelhuis bewone, dat uitsluitend voor die zaak gebezigd worde, en van ƒ 200—500 disponible heeft, om in eens of bij termijnen, zoo tot waarborg als tot uitbreding te strekken, en welke gelden persoonlijk eigendom blijven. Bijzonder geschikt voor eene of twee Jufvrouwen, die, bij een klein vermogen, door deze zaak op een goeden voet leven kunnen. Brieven franco, onder lett. C, Bureau Handelsblad. (J 4743) Eene Fatsoenlijke JUFVROUW van de P. G., 27 jaren oud, eene beschaafde opvoeding genoten hebbende, ervaren in Muziek (Piano en Zang), talen en nuisselijko bezigheden, zoekt eene betrekking als GEZELSCHAPSJUFVROUW bij eene DAME, of als HUISHOUDSTER bij een WEDUWNAAR, met of zonder Kinderen*. Brieven franco, onder lett. E., bij den Boekhandelaar W. H. KIRBERGER, te Amsterdam. (14768) Een gezond ongehuwd PERSOON van goede Familie en de P. G., verscheidene jaren in het Vak van KRUIDENIERSWAREN en TABAK werkzaam, zag zich gaarne spoedig weder geplaatst, liefst bij een bejaard Patroon of Weduwe. De beste Getuigschrift-en kunnen worden geproduceerd. Adres franco, onder lett. V. V., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; Zn., alhier. (14765) BLOEMïï5^G_-_ïim| WOOEDEN VAN TEOOST VOOB HEI MILAACÏ- _______ ST___IFMIII!S, DOOE J. F. THIEME, I PREDIKANT IE WIJNGAARDEN, C. A. //Dat bloemen en immer groenende struiken I de grafplaats beschaduwen; men ontware | daar geen cipres, noch het loof van den | eik. Waarom zouden wij treuren over hen, | die reeds gelukkig zijn.&quot; IBviipN. INHOUD. I. Slechts ten deele en nog onvervuld. 11. De Wt hoop der zaligheid, stoffe van roem. 111. Het gezaaide fl| wordt geoogst. IV. Paasch-profetiën. V. Hemelvaarts- I prefetie&apos;n. VI. Wederzien. Vil. Het hemelleven. VIII. | Verbroken huwelijksband. IX. Jeugdige afgestorvenen. H X. Als ouders ons ontvallen. X(. Het evangelie aan de i .dooden. 280 Biz. post B°. Prijs jf_._o. KraaKS**» Dit KEURIG BOEK mag eene onschatbare gave E &apos;ÊglK&amp; geacht worden voor allen, die den dood van ge- I liefde betrekkingen betreuren en behoefte hebben aan troost § en opbeuring in hunnen rouw. Het is pas uitgegeven bii I den Boekh. H. C. A. CAMPAGNE, to Tiel, en in alle Bock- M winkels verkrijgbaar.1 (14907) Een Handelaar in MEEL te Amsterdam wenscht met Molens in Nederland gelegen, die steeds puike waar leveren, in DIRECTE VERBINDING te komen. Aanbiedingen gelieve men franco in te zenden onder lett. M. R. bij den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg te Amsterdam. (J 4773) MEN VERLANGT TE ROTTERDAM EEN EERSTEN GOIFFEURS-BEDIENDE, voor SALON en POSTICHE, tegen goed Salaris, Kost en In-I woning. Adres met franco brieven onder N°. 9834, aan het Adver- J tentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (14853) f MATSCHAPPIJVOORNIEÜWEGEiïSÖE GAZBEREIDIÜG. Het BESTUUR maakt bekend, dat de BALANS, sluitend? met uit0. April jl. is goedgekeurd, en diensvolgens van af 1 Jwl e. k. zal worden uitbetaald een DIVIDEND VAN DERTI* GULDEN per Aandeel, tegen inwisseling van Dividendbewijs K 0 ten Kantore van de Heeren R. MEES &amp; ZONEN, te Rotterdam, ot aan de GAZPABRIEK te Gouda. Tevens worden belanghebbenden verzocht met ƒ 30 in te V-IÏJ5len te doen ontvangen: De Coupons N°. 4 van de Aandeeien N°. 100, 236. &quot; &quot; 5 &quot; * // 33, 34, 48, 54, 100, 1&amp;&gt; JB6, 211, 212, 236r 252, 253. NB. De BALANS met bijbehóorende bescheiden zal van 15. 30 Jura ter inzage liggen bij de Heeren BURGER &amp; SCHADEEte Rotterdam, en van I°. tot 15 Julij aan de GAZPABRIEK *» Gonda. (14880). _,-__ len Handtsl Tan GARENS EN LINTEN vraagt men &amp; VOLONTAIR een JONGELING. Adres met eigenhandig geschre-1 ï??f^riefJ?s onder letter S- biJ den Kantoor-Boekhandelaar L. HOU&apos; KAMP te Amsterdam. (14852) Een Reiziger in het vak van LIKEUREN, WIJN, etc., va» middelbaren leeftijd, steeds in betrekking, zag zich gaarne ter gele&apos; gener tijd, hetzij aanstaande Najaar of Voorjaar bij een der eerste 1 Huizen in genoemde Zaken, VERPLAATST. Reflectanten worde?, verzocht hunne brieven franco te adresseren onder lett. &gt;N. N. W den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraat D 33 te An&gt;&apos; ; sterdam. . (14782)^ TWEE JUFVROUWEN verlangen tegen I°. Augustus alhier bÖ heden van de P. G. KOST EN INWONING, als: een Zitkamer en een Kamer met twee Slaapplaatsen, zonder Beddegoed, ge&apos; deeltelijk gemeubeleerd, doch met Kleeden en Gordijnen. Opg^&quot; ¦ van prijs enz. per franco briefjes onder letters N. W. Bureau H»»* ï delsblad. (14763) \ SIGARENMAKERS, die goed hun vak verstaan, kunnen terstond vast werk bekome11 i aan de Fabriek van J. J. SCHUH&amp;C0., Zwanenbureerstra»*&apos; P 184. 04850)^ host, Mi»&apos; m msmtk vuke» wordt AANGEBODEN aan eene of twee JONGE DAMES, &lt;*-* nog moederlijke zorg en huishoudelijke opleiding behoeven. Brie?8*1 - franco onder lett. K. V, Bureau Handelsblad. (14841) J r — _ -_•&apos;. 1 Een JONG MENSCH, ruim 20 jaren oud, P. G., eenige jaren &lt;W . een Kantoor werkzaam, eenig-szins bekend met het Expeditievak f _ Effectenhandel, alsook met de Fransche, Engelsche en Hoogd_&gt;*&apos; L- sche talen, wenschte gaarne zijn BESTAAN TE VEKBEI*&apos; REN. Reflecterenden worden verzocht zich per gesloten biljet f&apos; , der de lett. A. Z., te adresseren bij de Boekhandelaars WEYTIN&quot;0 &amp; BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605. (1483j)^ 1 MEiMfflWWiisiisßi.&apos; - Een APOTHEKER hier ter stede biedt zich aan, om teg«* - i betrekkelijk geringe schadeloosstelling het bereiden der geneesff&quot;1&apos; t delen voor Ziekenbussen op zich te nemen. Men adressere zich &lt;&quot;¦&apos; c der de lett. D. D. franco Bureau Handelsblad. (14804) __&gt;</p>
</text>
