<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door bijzondere omstandigheid wordt er met primo Augustus _&apos; : staande een HUIS MET STAND TE UUUR AANGEBff DEN, gelegen te midden der stad en zeer geschikt tot het uit°e&apos; i fenen van iedere nette Affaire. Inclinerenden gelieven zich te adTJjL&apos; seren niet franco brieven onder lett. J., Bureau Handelsblad. (Is®, l\ Als HUISHOUDSTER of HUISBEWAARDERS bic** 3 zich aan Gehuwde Lieden zonder kinderen, P. G., de vrouw v. . alles geschikt, kunnende goed koken, werken, met de wasch °®\ 3 gaan en naaijen; de man wil zich met het huiswerk en boodschC . pen belasten, kunnende de beste getuigen produceren. Adres Jl, • ¥™_ brieTen ono-er lett. L. M, bij den Boekhandelaar W. Wu _ EJ3JI-S, Vijzelstraat bij flë fleeje__grai.^t. (iti&amp;tfl)^. _,-Xoor eene oPge-&apos;igt wordende VERZEKEKINGS-MA*^ ; SCHAPPIJ op ZEE-, RIVIER- en BINNENVAART, *A onderling als op vaste premien, worden soliede AGENTEN flvraagd. Het plaatsen van enkele aandeeien zal tot aanbevel»» verstrekken. Adres met franco brieven onder lett. R. R.. bij A , Boekh. G. B. VAN GOOR, te Gouda. (148i«_. i KOST EN INWONING. , Een JONG MENSCH, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbe»2f.&apos; . vraagt KOST EN INWONING met eene VRIJE KAÜ-^J liefst tegen ƒ 20.per maand, bij fatsoenlijke R. C. lieden, niel, „ ver van den Dam wonende. Franco brieven onder lett. G., bil „% , Boekh H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (l^ : ]___TT____f_n__^ , Er wordt ter Overneming aangeboden, een sedert jaren gete!__ meerde KOEK- en BANKETBAKKERS-WINKEL, e&amp;*%--• en gelegen in eene volkrijke buurt, welke een burger bestaan &lt;-lw Verf. Reflecterenden gelieven brieven franco in te zenden, °D I lett. A. B. N°. _ Burean Handelsblad. (14787)^. KAMER GEVRAAGD. ¦» Men vraagt zoo spoedig mogelijk eene net GEMEUBELE**^, DE VOORKAMER met Alcove, in de buurt van den Ai*S. Prinsen- of Heerengrachten, voor een HEER, zijne bezigheden tenshuis hebbende. Opgave van huurprijs met franco brieven» der lett. D. B„ Burean Handelsblad. &lt;147«?L^ COSPA6W GEVRAAGD. &quot; i Ter uitbreiding eener alhier met goed succes gedreven wor^Jta SIGARENFABRIEK, verlangt men een stille of medewer^V COMPAGNON te vinden, p. m. 10 mille kunnende aanbrê^ Reflecterenden worden verzocht hunne brieven franco in te ??D I onder lett. EJ, Bureau Handelsblad. (lio^ SIGAREN-DEPOT&quot; A Eene JUFVROUW, reeds eenig inkomen genietende, *?B%»&apos;i voor verder onderhoud, alsook om zich bezigheid te versch*.^ een klein net BEPOT VAN SIGAREN, dat door haar f$ kan worden waargenomen, in eene vrolijke buurt, in een&quot;^ groote .Steden van ons Land. Hierop reflecterenden worden zocht zich franco, onder de lett. A. B. D., te wenden aan W reau Handelsblad. (Ul^_^ bcfflhüfvsocwen. Men verlangt nog in deze maand: Eene bekwame JUFVRO&apos;W geschikt voor Buffet en Huishouden waar te nemen. Hierop &gt;* f. terenden adresseren zich met franco brieven, onder lett-{/.&apos; Burean Handelsblad. tj&amp;PL^ EENE JDTVROÜWT Ü 27 jaren oud, van de P. G., zag zich gaarne geplaatst tot&quot; $ schap eener DAME; eok is zij niet ongeneigd de Bestu-HWjjèJ Huishouding op zich te nemen, kunnende de beste &apos;GetmpïïJ^co produceren. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met • brieven, onder lett. J. L., brj M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, straat, te Amsterdam. DIENSTBODE. &apos;^ Er wordt gevraagd eene DIENSTBODE, dadelijk of »£ j^ mo Augustus, zindelijk in haar werk, een burgerpot kunnen» f ken en van goede getuigenissen voorzien; Loon f 70. A*» ± franco brieven bij J. H. VAN DER BEEK, Regnhersbreestr»^^</p>
</text>
