<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>PABUS, 7 Oclober. Don Juan, de zoon vau den iv 1861 overledei Carlos graaf de Montemolin, deu vollen neef van koningin Isabella, heel afstand gedaan van zijne regien op de kroon van Spanje ten gunste vanzijl zoon Carlos. — De Gaulois meldt onder reserve, dat llatannah in opstand zou ziji en zich onafhankelijk zou verklaard hebben. De Figaro vermeldt een der gelijk gerucht. MADRID, 7 October. De officiële Gaceta zegt: De junta van Madrid, ii aanmerking genomen, dat de junta&apos;s vau Cadix, Santander en andere plaal sen de douanrn-iariven met i hebben verlaagd, besluit, dat de douaue-reg ten in de provinciën van haar ressort eveneens zullen verlaagd worden vai 1 tol 16 Oclober. Ros Olano, kapitein-generaal van Nieuw-Castilie, heel ter zake van slechte gezondheid zijn ontslag ingediend en wordt vervangei door Caballeros Rodas. , ,-.. ■ • MADRID, 7 Oclober. Heden namiddag len 2 ure is generaal Prim Ine aangekomen. Het is onmogelijk zich een denkbeeld le vormen van de aai razernij grenzende geestdrift der bevolking. De geheele bevolking der sla was op de been. Van alle kanten waren deputatie» gekomen die Prim he eeregeleide gaven. Ruim vier uren waren er noodig voor den stoel om doo de stad te trekken. Op menig punt was hel verkeer onmogelijk geworden onderscheidene mannen en vrouwen zijn in het.gedrang dood gedrukt o onder de voelen geraakt en dood getrapt, voor het höiel waarin Prim zijnei intrek genomen heefl en bij de Puerla del Sol. Prim&apos;Verscheen op hel bal kon van hei hölel en hield een toespraak tot het volk; waarin hij o. a zeide: dat hij mei Serrano eensgezind was, dat de eendragt der liberalen ei de verbroedering van volk en leger gehandhaafd moeten worden; dat me de zege der omwenteling te danken had aan de vloot, aan Serrano en d verbannen generaals. Toen Prim zijne toespraak geëindigd had, omhelsd hij Serrano en riep: «Weg met de Bourbons!&quot; Daverende toejuichinge volgden hierop. De stad is schitterend geïllumineerd.</p>
</text>
