<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJE.</title>
	<p>— De junta der hoofdstad is thans volledig geconstitueerd. De generaal Prim is nog niet in de hoofdstad aangekomen. Voor zijne ontvangst worden groote loebereidselen gemaakt. Ook de generaals Dulce en Pierrad worden er verwacht. De junta&apos;s in verscheidene provinciën hebben zich verklaard tegen de opdragl van het oppergezag aan Serrano, zonder toestemming vau de meerderheid. Onderscheidene plaatselijke hestoren hebben uil eigen beweging en onafhankelijk van elkander doortastende maatregelen genomen in den zin der godsdienstvrijheid en der vrijheid van onderwijs. &apos;Volgens het officiële blad schijnt bij de regering het plan te bestaan, in onderscheiden wijken van Madrid leerstoelen le vestigen. alwaar populair onderrigt in het siaalsregl zal worden gegeven, terwijl het volk op het punt sual van gebruik le maken van de groote regten, die het door de revolutie heeft veroverd. . — In hel protest, door koningin Isabella, na hare aankomst te Pau, aan de Spanjaarden gerigt, komt o. a. hel volgende voor: »A 1 onderwerpen de steden en het platteland zich voor het oogenblik aan hel juk der oproerlinsen, weldra zal de volksgeest zich weder opbeuren om aan de wereld te toonen dal, dank zjj den Hemel! in Spanje de verduisteringen van het gezond verstand en van het eergevoel kortstondig en voorbijgaande zijn. Tot dal die dag komt heb ik, als wettige koningin van Spanje, na onderzoek en ernstig overleg dienstig geacht op hel grondgebied van eenen doorlucblige.i bondgenoot de veiligheid ie zoeken, die ik behoef om in dit bezwaarlijke tijdsgewricht te kunnen handelen zooals voegt aan mijne koninklijke waardigheid en aan mijnen pligi om mijne regten, beschermd door de wet, erkend en bezworen door de nalie en gesterkt door 35 jaren van opofferingen, wisselvalligheden en teedere toegenegenheid, onverkort aau mijnen zoon over ie dragen. Terwijl ik den voel op vreemden grond zet, liet oog en het hart steeds gerigt naar den grond, die mijn vaderland en het vaderland mijner kinderen is, haast ik mij, ten aanhooren van God en van de menschen, mijn uitdrukkelijk en pleglig protest uit te brengen, verklarende &lt;lai de dwang, waarvoor ik uit mijn koningrijk wijk, geene afbreuk aan mijne regien doen noch die verminderen of wankel maken kan. Evenmin zullen die regien eenige verandering kunnen ondergaan door de handelingen vau hei revolutionaire bewind, laai staan door de besluiten der vertegenwoordigende vergaderingen, wier zamenslelling niet anders zal kunnen geschieden dan onder den drukkenden invloed van razende volksmenners, eu onder omstandigheden, die klaarblijkelijk de ingezetenen beletten hun ge«(. ten en vrijen wil te volgen.&quot; En verder: «Het is onmogelijk dat de troon die gedurende 15 eeuwen vol strijd en zegepraal, vol vaderlandsliefde e» grootheid, staande is gebleven, te gronde ga in 15 dagen vol eedbreuk ontrouw eu verraad. Hel geloof aan de toekomst blijve ons bij; de roei der Spaansche natie is altijd de roem harer vorsten geweest; vernederin&gt; harer vorsten kwam altijd op het volk neder.&quot; &apos; De Gacela deelt het protest der koningin mede, en laat die mede. deeliug voorafgaan door de woorden: «Isabella rigt een manifest lot d( Spanjaarden. De junta zal dit niel qualiflceren. De nalie heeft in hare souvereiniteit de daden der koningin beoordeeld en zal ook hare woorden beoordeelen.&quot; — Velen vragen zich, niel zonder bezorgdheid, af hoe de tijding dei revolutie op Cuba zal worden opgenomen. Men is van gevoelen dat aag Cuba en Poriorico de grootst, mogelijke mate van vrijheid gegeven zon dienen ie worden, len einde aan die koloniën elk voorwendsel te beneuieg om zich onafhankelijk te verklaren. Ook is er sprake van een plan og alle zwarten, die op en sedert 29 September jl. in de West-Indische kol». niën geboren zyn of worden, reeds dadelijk voor vrije menschen te verklaren.</p>
</text>
