<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 8 October.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ridder der orde van den Nederl. Leeuw den heer D. Zeper, burgemeester der gemeente Leeuwarden. — Door Z. M. is de heer J. C. baron Gevers, tot hiertoe Z. UI&quot;, buitengewoon gezant en gevolmagtigd minister bjj het hof van Rusland, als zqc-r danig eervol teruggeroepen en in dezelfde hoedanigheid overgeplaatst bij hel hof van Gr°ot-Brittannie. — De tweede kamer heeft gisteren eene zitting gehouden, waarin o. a. zijn ingekomen een wets-ontwerp houdende veranderingen in den eersten titel van het crimineel wetboek voor het krijgsvolk te lande, en vervanging van den tweeden tilel door nieuwe bepalingen; een tot verkorting van sommige termijnen in het weibock van burgerlijke regtsvordering gesleld; en een tot afschaffing van de bepalingen van het wetboek van burgerlijke regtsvordering over jtidiciele boeten en schadeloosstellingen; alsmede eene missive van den minister van koloniën ten geleide van een kort overzigt van den algemeenen toestand der koloniën en bezittingen volgens de laatste berigten, en van het uitvoerige verslag, wat de bijzonderheden van eiken tak van bestuur aangaat, over hel jaar 1866. De heer Fransen van de Putte heeft het voorstel gedaan, waarmede de kamer zich vereenigde, dat aan den minister van koloniën het verzoek zal worden gerigt om aan de kamer over le leggen eenen staat van al de personen, aan wie door bet dep. van koloniën tijdens hij minister was, vrije overtogt naar Indië werd verleend. — De afdeelingen van de tweede kamer hebben )ieden het onderzoek voortgezet over de.ontwerpen der Indische begrooting vopr 1869. — De heer S. W. Ruyssenaers, consul-generaal yan Nederland te Alesandrië, js alhier aangekomen. -r- De verschillende landsgebonwen zullen, naar men verneemt; van extincteurs voorzien worden. — De algemeene synode der Ned. herv. kerk heeft in hare zittingen van 1,2, 3 en 5 Oct. het verzoek van den kerkeraad der herv. gemeente ie &apos;sllage, tol herziening der uitspraak van de synodus contracta van 27 Julij jl. in de zaak van den predikant dr. .1. C. Zaalberg, in overweging genomen en besloten dat de bezwaren door den kerkeraad tegen voormelde uitspraak van de synodus contracta ongegrond zjjn en diensvolgens deze uitspraak bevestigd. De kosten van revisie te dragen door den kerkeraad. De heer Zaalberg is voornemens Maandag avond aanst. eene redevoering te houden in de zaal Frascati, in de Korte Houtstraat. — Gisteren avond, juist te middernacht, vertoonde zich vooral in het Z. W. boven deze slad een prachtig luclitverschijnsel. Het was een groote bol van een helder blaauw licht, welke bij het nederdalen uiteen spatte en eene massa vuur liet nedervallen. Vooral op het weiland maakte hei licht een sterken indruk: het veld was als met clectrisch vuur verlicht. De koebeesten liepen verschrikt door elkander eu hieven een hevig geloei aau.</p>
</text>
