<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij S. E. VAJOOOTEN, te Schoonhoven, is heden verschenen: w RAijrEM OP HET AIVORGANISCBI CiËBEEIiTE VAN HET SCHEIKUNDIG LEEEBOEE van Dr Jl. W. GUNNING, door W. C. R. 58 Bladz. Prijs 45 Cents. OEFENINGENEN OPGAVEN, TEN GEBRUIKE BIJ DE r.no\»EY nen iikkic^-ruivst, IN VERBAND MET HET GEWOON LAGER ONDERWIJS, DOOR J. C. S A N D E R, Hoofdonderwijzer te Lier. Met een Voorberigt van H. HEMKES, Kz. 68 Bladz. Prijs 45 Cents. (tn*g^ Van HEMKES&apos; GRONDEN DER REKENKUNST gj^H^ is onlangs een tweede, herziene en vermeerderde druk ver«chenen, met een nieuw Hoofdstuk over T ALSTE LSELS, welk onderwerp nog in geen enkel werk zoo volledig is behandeld en zoo duidelijk is verklaard. 228 Bladz. ƒ 1.10. (23270) \roor ƒ 6.50 in plaats van ƒl4 is door den Boekhandelaar G. L. EUNKE, te Amsterdam. alom verkrijgbaar gesteld: Een onzer beste Historische Werken over DE OORLOGEN NEÊRLAWRS IMRIE, van 1602 tot 1856, Inschreven door den Art. Kap. A. Jl. A. GERLACH, en getiteld FASTES MILITAIRES DES INDES ORIENTALES NEERLANDAISES, een Boekwerk dat naast de werken van BOSSCHA ei DE JONGE in de Bibliotheek van iedor liefhebber eene plaats moe vinden, zijnde het de eenige complete Geschiedenis van alle Krijgstog ten, die sedert ruim 2&gt; eeuw in onee Oost-Indie voorgevallen zijn. D kostbare uitvoering met Kaarten, Pkten en Portretten maakt dit Wer] tevens een sieraad voor elke Boekerij. (232861 Keurig gebonden Exemplaren zijn a f 1.%5 hooger verkrijgbaar. VOLKSLIEDEREN aller Natiën, gearrangeerd voor Piano, S 2 door F. BEIJER. — Een deel met circa 50 Volksliederen, voor \ 9 slechts /&quot;3.60. . © ZANG-ALBUM, Keur van vrolijko Couplelten, Roman- j £ ces, Humoristische Liederen enz., uit don tegenwoordigen tijd; j g met Zangpartij en Pianobegeleiding; prijs per deel van 96 Pa- 1 jj gina&apos;s t 3.C0. | w ZANG-ALBUM, keur van vrolijke Coupletten, Romances, &lt; £, Humoristische Liederen enz. uit vroegeren tijd, met Zangpartij &lt; O en Piano begeleiding; prijs per deel .f&apos; 3.60. &apos; O CHUHLÈTZAiSIGEII, vier eu twintig Cbansoninetten vun &apos; W £„^ëREB &amp;W&quot; N- PETJPERS, gezongen door J. 11. AL- I P BllMïT, eersten komiek aan den grooten Schóuwbhti&apos; te Rot- i W terdam, ls:e en 2de bundel, 2de druk, eik .. -ri. \ O I»ESB IDEM, 3!e bundel &apos;... &apos;f\ ( » OHI&apos;UGUS, Keur vau Coupletten, Romances&apos;,&apos;Humoris- 1 J tische Scènes enz., voorgedragen door ERANS VAN ÜOESE- &apos; S LAER, le. Koniuk van hot Nationaal Tooneel te Antwerpen &apos; !¦ en Directeur van het Zomer Tooneel te Rotterdam, le RnnVi ! g 2e. Druk, SO Ct. (23610) &apos; *A j In alle Boekwinkels te bekomen. ; AAN GAZYERBRI&apos;IKERS EN WINKELIERS. t Bij den ONDERGETEEKENDE zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe ;&apos; Vergulde en Gebronsde GAZ-ORNAMENTEN, ook Cristallen i 2, 3, 4a 5 LICHTS KROONEN, welke uitmunten door elcganten ; i vorm en matige prijzen. P. NUWENDAM, (23451) Binnen-Amstel V 32. GRÜTTERIJ. In bovengenoemd vak bestaat, tegen eenige vergoeding voor genot van Kost en Inwoning, eene goede gelegenheid tot plaatsing van een LEERLING. Reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven, onder Lett. 11. C, aan den Boekhandel van JOHs. GERADTS &amp; C°., &apos; te Hilversum. (23417) 1 Tegen f 100 Salaris wordt gevraagd, primo November aanstaande, &apos; in eene Kruideniersaffaire te &apos;s Gravenhage, een BEDIENDE, P. G., die bewijzen van stipte eerlijkheid kan overleggen en vlug met de hand-1 schaal kan omgaan. Adres franco brieven letter F. bij den Boekhan• delaar H. CRAMERUS te &apos;s Gravenhage. (23390) EERSTE NEDERLANDSCHE STEENKALK BRANDERIJ, ; te Ouder-Amstel aan de Weesper Trékvaart, bij Amsterdam, VAN J. A. SMITS, die, in aanmerking genomen hebbende do groote bezwaren en nadcelen, i waarniedfl de Kl uitkalk-vcrvocr van de zoogenaamde LUIKBCHE i KLUITKALK van Luik en omstreken gepaard gaat, niet geaarzeld 1 heeft hier in Nederland den EERSTEN STEENKALKOVEN te doen i inrigten, waardoor ia veel ongerief wordt voorzien niet alleen, maar daardoor in de gelegenheid is zijnen geëerde Begunstigers werkelijk ; VEBSCHE KLUITKALK zonder fijn voordeelig te kunnen le¦ veren, waarin dan voor HEd. ook een zeer groot voordeel gelegen is, i doordien die niet zoo dood en uitgewerkt is, als die gebrand uit Luik wordt aangevoerd. Hij beveelt zich nu, daar zijn oven aan het branden is, by zijne geëerde Begunstigers tot het leveren dagelijks van Versche Kluitkalic ten beste aan; alsmede van op zijn Wind- on Stoommolcn GEMALEN TRAS, van PORTLANDSCUE CEMENT, gcbluschte STEENKALK en alle andere soorten van Kalk en meerdere BOUWMATERIALEN. (23171) KANTOOR: Binnon-Amstel, V 65, te Amsterdam. Handelaars in Zijden Stollen, 243, Eegentstreet, Londen en Boompjes I—loB, Botterdam. _____ Gedurende twee Maanden OPRUIMING van ZIJDE en ZOMER. STOFFEN tot Verminderde Prijzen. STALEN worden volgens gewoonte op Franco aanvrage ter bezigtiging verzonden naar alle deelen van Nederland en de Nederlandsche , Kolonicn. (23103) MUMfiBWONB AAMIEDIM. Er wordt ter OVERNAME AANGEBODEN eene DETAILZ AAK in Fijne MANUFACTUREN, welke een zeer ruim bestaan oplevert &apos; en waaraan bijzondere Avantages verbonden zijn. Adres franco met . geteekende brieven, onder Lett. A.B, in den Kantoor-Boekhandel van , Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (23129) Ecu JONG MENSCH, reeds eenige Jaren de Provincie Friesland ! twee a driemaal &apos;sjaars ook en detail bereizende voor cene gunstig bei kende Firma in Leeuwarden, en daardoor goede relatien bezittonde, wenscht zich nog bolast te zien met den Verkoop voor eon of meerdere Soliede Huizen. Bewijzen van soliditeit kunnen geproduceerd word«n en zullen franco Offertes worden ingewacht, onder lett. 11. G., Hotel VERMUNT, Warmoesstraat, te Amsterdam. (23261)</p>
</text>
