<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL Tweede kamer der Staten-Generaal. &apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Maandag 16 October.</title>
	<p>De Heer van bïiemen heeft hg de vorige gelegenheid reeds bestreden de stelling dat de gemeentebesturen in de eerste plaats handelend moesten optreden. Hij toetst die stelling nader aan de gemeentewet en aan het algemeen belang. Hij wijst daarbij op de artt. 140 Grondwet en 150 Gemeentewet, welke de bevoegdheden der gemeenten afbakenen en dé grens aangeven wat onder de huishouding der gemeenten is te verstaan. En nu meent hij dat hier in de eerste en voornaamste plaats njKsbelang en niet huishoudelijk belang in aanmerking komt. Naar zijn pordeel geldt het hier niet de belangen van de gemeente of van hare ingezetenen, zooals de definitie van den Heer Thorbecke op het artikel ner Grondwet luidt, maar van alle gemeenten in het geheele land. opreker wijst b. v. op de bestaande algemeene voorschriften nopens de kinderziekte, welke door de gemeenten worden aangevuld, waar toch algemeene verordeningen zijn. De Minister geeft ook aan provinciale besturen den voorrang om handelend op te treden. Spreker toetst dit stelsel aan art. 131 der Grondwet en 139 der Provinciale wet. Bij de behandeling der Provinciale wet verlangden eenige leden eene bepaling tot wering van besmetting bij de veeziekte. De Minister antwoordde rlïe.?mMl&quot;S tah mvoe,r niet sch&apos;«&apos;nt te rÜ &apos;en met art. 131 der ;*; Maar waar?m bunnen dan nn de provinciale besturen wel antT^tllXf60 5Vn .d°°rVOCr? Art&apos; 131 &amp; toch niet ver- L ™Au„t g6VOelen is **, wanneer de BegeringJn het zefr veel hal kunnen v^™™ maatreSelen had genomen, er Velligt lHk om aurfes ™Z t» VOoJk°men, Maar het is zeer gemakke- ta„W# omstandigheden dat er gehandeld wordel)ff1oGBenUlk&quot; he.4 zeer wenschehjk, worde overgelaten aan 12M ?: ?&amp;me™e ReSerln6 e? dat dlt met tr„;„„..r * &quot;7 * ?.,IZUV miniatuur-wetgevers, waardoor men een vaak tesenSdil •elljk^ en Pro™«al° verordeningen verkrijgt, die hTtfandl; of JSf fJn&apos; Het eene best&quot;m- dit; het andere weder stand onhonrLn. tegenovergestelde. Maar zoo doende wordt de toemeenten 2f i&apos; ?\toont ook *™&gt; dat de grensscheiding der ge- Snomlt te houden is- 2i- moet dl Regering een cordon —en testen TV,^&apos; zon^ aan de grenzen der ge»„,., mn,t,„ f • ln al de adressen vraagt men dan ook naar algecéntr^,tli glleß Van de lantoegermg. Nu vreest de Minister voor din&lt;&apos; der * sPreker moet toch zeggen, dat de geheele huishou- H(i° ?•• \ gemeenten ondergeschikt is aan het algemeene staatstoezigt. aaL71J °P artt 14°-142 der Gemeentewet, die hij zelf heeft •&quot;nBenomen en ook goedkeurt in onze tegenwoordige orde van zaken, vvaarom dan nu zooveel vrees voor schending van de autonomie der gemeenten, die toch in meer dan een opzigt onder voogdij staan? Er is aan gene zijde van het Binnenhof van politieke bedoelingen gesproken Als spreker een politiek doel had, dan zou hij de wet stilzwijgend aannemen. Maar de politiek blijve er buiten. Hij betreurt -Uiorbeckophobie zoowel als Thorbeckomanie. Hij beschouwt dezen Minister als een der uitstekendste mannen van onzen tijd, maar meent ook dat hij kan dwalen even als elk ander, en hij gelooft dat de onpartijdige geschiedschrijver zal boekstaven dat de Minister in dit opzigt zeer zeker gedwaald heeft. De Heer van Nispen verheugt zich over de aanbieding der wet, al betreurt hij dat het niet eerder geschiedde, en al mogt hij ook van meening zijn dat de Regering ook zonder deze wet gewapend zou zijn geweest tot het nemen van maatregelen. Hij werpt even als vroeger een blik op hetgeen gebeurd is en wederspreekt eenige uitdrukkingen in de rede van den Minister, nopens den invoer van steppenvee en hij betwij- Kit of als hij persoonlijk den Minister er op attent had gemaakt, dit wel bij het aangenomen stelsel van den Minister, eenige vrucht zou gedragen hebben. Hij houdt vol dat er wel steppenvee te Zevenaar is floorgevoerd, voor dat deswege een onderzoek was ingesteld. Z. i. had IwiS&quot;? &quot;T4 é}m \&quot;^oer moeten Gelaten. In de tweede plaats ontwikkelt spreker de stelling dat z. i. de Regering niet &lt;reheel ongewapend was om iets te doen. Immers art. 5 der wet van &quot;l 842 is door v:rdHat°rtvSrtd 3 laard- Ten aanndei.cB4Ludtdhl vol vat veetyphus niet kan zyn een onderwerp van nlaatseliik belang S^ttSUnt vWaf U O 1?!? rapP°rt Va&quot; dS MSHÈnbtó £ de staatscourant van 14 October opgenomen. Eene vergelijking dercijtrsX enVan-hf g6tal &quot;gasten, gestorvenen: afemaakte ii herstelde deren is niet gunstig voor ons en daarom meent hij dat wanneer er dadelijk maatregelen waren genomen er veel voorkomen had kunnen worden. Doch hij erkent gereedelijk dat de Regering op een moeijelijk standpunt was geplaatst, ook omdat de deskundigen getwijleid nebben ot het wel eene zoo gevaarlijke ziekte was. Maar nu komt de vraag: Wat zal er dan nu gedaan worden? Z. i. kan men die zaak niet enkel aan plaatselijke en provinciale besturen overlaten. Hij bedoelt onder algemeene maatregelen, de zoodanige waartoe gemeentebesturen niet of niet krachtig genoeg kunnen handelen. Hy beveelt aan: I°. den invoer hoe eêr hoe beter te verbieden; gemeentebesturen kunnen dit niet; zeker niet wat de doorvoer betreft. 2°. afsluiting van de besmette streken. Wanneer dit door plaatselijke besturen geschiedt zal het zeer gebrekkig zijn. De Regering moet een cordon trekken, gelijk de Minister ook voornemens schijnt te zijn. 3&quot;. strenge afzondering van ziek of verdacht vee. Plaatselijke politiemagt zonder rijks hulp is niet in staat dit behoorlijk tot stand te brengen. Het tijdstip nadert dat het vee uit de weiden naar de stallen gaat. Ook hier zal een krachtig, centraal gezag noodig zijn om voor strenge afzondering te waken. 4°. reiniging, zuivering der plaatsen waar besmet vee gestald was. i&gt;e wet van i7g9 bepaalde voorzieningen deswege, die hij aanbeveelt. Hij betreurt dat de Regering niet aan het denkbeeld van den Heer van iNierop gevolg heeft gegeven, zoodat niet aan de politiemagt is gelaten de beslissing tot vernietiging van besmette dieren. Het regterlijk onderzoek zal tijdverlies veroorzaken en het bewaren van besmet vee tot na het vonnis kan de ziekte verspreiden. Hij hoopt en vertrouwt dat de Kegenng met spoed en met kracht te werk zal gaan bij de uitvoering van deze wet. Van de maatregelen der Regering hangt af of de vreeselijke ziekte zich zal uitbreiden. De Heer van Eysinga herinnert dat hij in 1850 een amendement op het adres van antwoord heeft voorgesteld, om met het oog op de longïèn tP&apos; nL^ngelÏÏg met, magt te voorzien om buitengewone maatregthrid en Ï5m- I?ezel^fde Ministe-- deelde destijds &quot;die noodzakeiykd\% JLZ™ A m 1851 eene Po«tiewet in, doch het i» niet verder gekomen dan een voorloopig verslag. Spreker vraagt nu: Wat zal het znn wanneer deze wet in werking komt? Dan zal men slechts hebben eene tijdelijke wet. Hij geeft daaraan gaarne zijne stem, doch onder voorwaarde dat de Regering zich de tijdelijke werking ten nutte make om dit onderwerp voor het vervolg duurzaam te regelen. IJe lieer Geebtsema meent dat, om het allerbelangrijkste van de zaak, er krachtige middelen noodig zijn. Onze veestapel vertegenwoordige eene waarde van 36 millioen. Spr. wil niet in bijzonderheden treden, nopens wat de Regering in deze gedaan of niet gedaan heeft, want hij is overtuigd dat als de Regering dadelijk strenge maatregelen genomen had, er ook beschuldigingen zouden zijn uitgebragt. Hij meent echter dat de consulair agent uit Londen onze Regering niet genoeg op de hoogte gehouden heeft van hetgeen er in Engeland plaats had. Hij dringt aan op krachtige en spoedige uitvoering dezet wet. Hij meent dat deze ziekte het beste tegengegaan zal kunnen worden door gemeenschappelijke zamenwerking, maar dan is er ook eenheid van maatregelen noodig, en deze bestaat nog niet. Ten anderen blijft hij in-vele omstandigheden voor afmaking en onteigening tegen volle schadevergoeding. De Heer Cremers zal niet in retrospective beschouwingen treden. De zaak is van algemeen, provinciaal en &apos;gemeentelijk belang! Men kan veel redeneren over centralisatie, maar men kan daarvan niut altoos eene juiste definitie geven. Z. i. is er centralisatie wanneer de Regering de taak of den pligt van anderen op zich neemt. Hij wijst voor het overige op de groote belemmeringen door de verbodsbepalingen der gemeentebesturen, tot wederkeerig verbod van invoer, ook daar waar er geene dadelijke noodzakelijkheid voor bestaat. Hij erkent dat de Regering niet vroeger handelen kon, doch ondersteunt niet het verlangen naar een algemeen verbod van invoer; hij wil dit aan da Regeri 8 overlaten. H\j zal deze wet gaarne aannemen, ofschoon het niet stellig zeker is, dat daardoor alleen de verdere verspreiding zou kunnen worden geweerd. Hij gelooft ook niet, dat zooals het verslag ergens zegt, alleen dr weg van overreding moet worden ingeslagen. Want, van zal er z. i. niets gebeuren. Nopens eene duurzame wet, hoopt Spr., er geene tweede editie vs»n het ontwerp van 1850 moge gegeven Da Minister van Binnenl. Zaken zegt, dat teregt door een der sprekers is opgemerkt dat men door geen algemeene omschrijvingen de beteekenis van centralisatie of niet centralisatie kan uitmaken. Deze wet is voorgedragen omdat de Regering den toestand nabij zag komen dat zij zoo moeten handelen. Jnist daar waar blijken zal dat in de gemeentelijke maatregelen geene eenheid of waar verwarring bestaat, zal deze wet tusschen beiden komen. De groote vraag is: hoe ver kan de zorg der gemeenten strekken; wat is hare eigenaardige taak? En blijkt het dat die taak onvoldoende vervuld wordt, dan zal de Regering optreden. Er moet bij de uitvoering dezer wet zamenwerking zijn, want niets zou noodlottiger bij eene dergelijke dreigende ramp zijn, dan dat het publiek, de veehouders en de gemeentebesturen in den waan verkeerden dat dc Regering alleen alles moet doen. Niets zou de Minister verderfelijker en noodlottiger achten. De Heer van Nispen zeide dat de Regering niet ongewapend was; zij kon maatregelen nemen krachtens art. 5 der wet van 1842. Do Minister antwoordt dat in de andere Karmer daarover&apos; uitvoerig is gediscussieerd. Hij kan daarnaar verwijzen. Maar dat is zeker dat daaruit nimmer kan volgen de magt der Regering om buiten de wetgevende magt om, maatregelen te nemen waartoe zij anders niet bevoegd te achten is. De Minister beantwoordt de verdere aanmerkingen van den Heer van Nispen en onderwerpt aan dien spreker om de kwestie over het al of niet invoeren van steppenvee uit te maken met den veearts dien hij daarover gesproken heeft, en die ook aan de Regering gerapporteerd heeft. Na het door de Regering ingesteld onderzoek is er zeker geen steppenvee meer te Sevenaer ingevoerd. Nopens de vraag of de ziekte door het steppenvee in Engeland is gebragt, iets dat door den Heer van Nispen positief werd beweerd, verwijst de Minister naar het officieel rapport der Commissie van deskundigen in Engeland, waarbij dit bepaald wordt tegengesproken. Ook blijkt het dat de deskundigen het ook oneens zijn over de meer bijzondere besmettelijkheid van het steppenvee. Die Spreker heeft ook gewezen op het rapport, voorkomende in den Belgischen Moniteur, maar hij vergat dat in België de ziekte sporadisch is en dat zij er verschenen is, nadat alle meest strenge maatregelen van voorzorg en afwering genomen waren. Zoo óok zijn er bij ons voorbeelden van streken, door de ziekte bezocht, die op geenerlei wijze in aanraking hoegenaamd met besmet vee waren. Ook de algemeene maatregelen, door den Spreker bedoeld, kunnen niet uitsluitend van de Regering uitgaan. Wèl het verbod van invoer; dat kan alleen de Regering doen, door deze wet daartoe in staat gesteld. Maar, maatregelen b. V. van reiniging en afzondering, dat is de zaak van den veehouder onder controle van het gemeentebestuur. De Regering kan daar niet voor waken in zoo vele gemeenten des Rijks. De vernietiging van het vee, in strijd met wet vervoerd of verkocht, wilde diezelfde Spreker opdragen aan de politie-magt. Maar het geldt hier eene strafvervolging. Er wordt beslag gelegd en de regter doet uitspraak en beveelt zoo noodig de vernietiging. Geene andere magt kan hierin tusschenbeiden treden. En bovendien, de politie-magt zeu toch nooit kunnen afinaken dan bij onteigening. Op de vraag van den Heer van Eysinga naar eene duurzame wet, zegt de Minister, dat hij gaarne de ondervinding, nu verkregen, zal nagaan en benuttigen. In het algemeen zal deze ramp veel leeren in onderscheiden opzigten, maar, zoo ver wij nu zijn, mogen wij van geluk spreken en dankbaar erkennen, dat de ramp geene groote uitbreiding genomen., heeft. Wij willen ook hopen haar meestor te worden, Een geacht Spreker uit Groningen wil volle schadevergoeding. Maar er kan geene andere schadevergoeding worden gegeven dan krachtens de onteigeningswet. Van schadevergoeding, als belooning voor de medewerkiflg der veehouders, kan toch wel geen sprake zijn. Dat de maatregelen, reeds nu door vele gemeentebesturen genomen, belemmering te weeg brengen, geeft hij den Heer Cremers toe, maar men moet zich die belemmering getroosten. De Regering zal echter toezien, dat geene nuttelooze belemmeringen veroorzaakt worden. Voor het overige verklaart de Minister, dat het geheel in zijne bedoeling ligt om de afsluiting der besmette streek aan den Koning voor te dragen.</p>
	<p>De Heeren van Nispen, Cremebs en van Rhemen komen nog op hunne vroegere opmerkingen terug , zoo ook de Minister. De Heer van Nispen blijft beweren , dat de invoer van vee|van het steppenras oorzaak van de ziekte is en dat ook in Engeland de ziekte door invoer van vee uit Reval is ontstaan en verdedigt nader zijne aanbevolen algemeene maatregelen. — De Heer Cbemers betwist het eerste feit nadrukkelijk op gezag van het meest invloedrijke blad in Engeland, de Times, waarin dat verhaal van het ontstaan der besmetting door aanvoer van steppenvee uit Reval ten stelligste wordt weersproken. — De Minister voegde er bij dat het zeer zeker niet gebleken is, dat hier te lande de besmetting door steppenvee is veroorzaakt, maar door runderen, die onverkocht van de Londensche markt zijn teruggevoerd. De Minister bestrijdt nader het systeem van te uitgestrekte tusschenkomst der Regering met voorbijgang van de taak der provinciale en gemeentebesturen. —&lt; De Heer van Nispen antwoordt, dat de plaatselijke besturen zijn de instrumenten van het algemeen be3tuur bij de vaststelling van algemeene maatregelen of voorschriften. — De Heer van Rhemen heeft met genoegen uit de eerste rede des Ministers vernomen, dat er nu maatregelen van het Gouvernement te wachten zijn. Hij ziet daarin tot zijn genoegen, dat de Regering geene secundaire rol meer zal spelen, en hij verwacht een handelend optreden der Regering, en dat zij alleen de locale aangelegenheden aan de plaatselijke besturen zal overlaten.— Dc Minister gelooft niet dat men maatregelen kan verwachten, die de taak der gemeentebesturen ondervangen, maar de Regering zal handelend optreden m den zin, straks bedoeld, en daar, waar de gemeente-&apos; besturen geene magt of bevoegdheid hebben, zelve handelen. De wet, uaarna m stemming gebragt, wordt aangenomen met algemeene stemmen. Daarna is de Vergadering tot nadere bijeenroeping gescheiden.</p>
	<p>worden, want dat dan het geneesmiddel inlssebien ergeï dan do kwaal zou Bijn.</p>
</text>
