<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>dat juist de groote uitzending in 1865, de mindere aanvulling in 1866 is 33/I 0 millioen frs, dus gemiddeld 1338 frs. Het voorstel der commisslo veroorzaken zal. Intusschen zal dit ook wel met cijfers opgehelderd wor- strekt om van regeringswege 2 pCt. van het gezamenlijke bedrag der den. Konden die eigenlijk gezegde kas-opcratien vermeden worden, het bezoldigingen te storten en van hen, die eventueel aanspraak willen maken zou een beter overzigt geven. Maar daartoe bestaat maar een middel, op een pensioen, eene gelijke storting te vorderen over de door hen gedat naar wij gelooven niet zeer in den geest van den Heer Rochussen noten bezoldiging en deze gelden tot een vast pensioenfonds te vereenigen, valt, namelijk verkoop van meerdere producten op Java tot het bedrag — Blijkens mededeelingen uit Leipzig hebben de uitgaven tot viering van dc geldnitzendingen van hier, ter aanvulling van het administratief van het jubilé van den vierdaagschen slag bij Leipzig bedragen 35,826 tb., kapitaal. Mca wint dan uit zoowel de vracht en assurantie van dat ge- de inkomsten 26,206 th., derhalve moet de stedelijke kas 9621 th. supdeelto producten daartoe benoodigd, als dc kosten van uitzending en pieren, assurantie van het geld naar Indie en vermüdt omslagtige boekingen en | —Op 4 November cerstk. zal te Munsehen de prachtige schouwburg, verrekeningen. (dezer dagen voltooid, met groote plegtigheid worden ingewijd. I Naar offieieuse mededeelingen gemelde stad, mag het als zeker Mworden de Heer von der rfordten de Hvsm</p>
	<p>WEENtN, 14 Oct. Gaat men de stemming van de voornaamste organen der openbare opinie na, dan bespeurt men zeer duidelijk, dat de betrekkingen met Pruisen in den jongst verloopen tijd allengs minder vriendschappelijk zijn geworden. ° — Alhier is het berigt ontvangen, dat de ex-Koning van Napels ten stelligste heeft verklaard, dat hij Rome n;et zal verlaten. — Ten einde het spoorwegwezen te bevorderen, heeft de nieuwe minister van koophandel eeno afzonderlijke afdeeling aan zijn ministerie in hot leven geroepen. — In de bergen bij Belluno zijn, volgens het dagblad van Venetië, dezer dagen 120 geweren en 6 kisten met ammunitie gevonden. — Uit Konstantinopel wordt gemeld, dat Osmcr Pacha, president der dusgenoemde Circassische commissie, krachtdadige pogingen in het werk stelt om den handel in jonge Circassische meisjes en vrouwen te doen ophouden. Die zich daaraan schuldig maken, worden zwaar door hem gestraft.</p>
	<p>BERLIJN, 16 Oct. (des Ochtends). Blijkens officiële opgaven hebben in het afgeloopen jaar 7596 paren behoorende tot de Evangelische kerk aanzoek tot echtscheiding gedaan. Van dit aantal hebbes 3774 paren bedoeld aanzoek ingetrokken, terwijl 3822 paren daarbij volhardende uit den echt zijn gescheiden. In gevolge de bepalingen der wet van 1844 betreffende de echtscheidingen moet de geestelijkheid der plaats, waar de personen, die wenschen gescheiden te worden, met der woon gevestigd zjjn, gedurende een bepaalden tijd pogingen tot verzoening der twistenden in het werk stellen. Hebben deze niet den gewenschten uitslag dan volgt men den gewonen weg. — Men verneemt dat zich een» maatschappy heeft gevormd , welke het veornomen heeft opgevat om verscheidene rivieren in Sleeswijk droog te malen en een uitgestrekte streek heidegrond te doen ontginnen. Het maatschappelijk kapitaal is 7 millioen thal. — De regtbank heeft heden den Heer Duncker veroordeeld tot betaling eener geldboete van 15 th., wegens het houden eener redevoering in eene vergadering van het Nationaal Verein hier ter stede, in welke rede de spreker, volgens de uitspraak der regtbank, den ministerpresident had gehoond. — Uit Bonn wordt berigt, dat het stoffelijk overschot van wijlen Ott, die gelijk bekend is voor korten tijd in gemelde stad bij een nachtelijk straatrumoer doodelijk werd gewond en spoedig daarna overleed, gisteren in een nieuw graf is overgebragt, hetwelk is aangekocht met de gelden uit Straatsburg tot dat einde toegezonden. Hetgeen daaraan ontbreekt, om een gedenkteeken op dat graf te plaatsen, is door de burgerij te Bonn vrijwillig bijeengebragt. — Onder de papieren der familie von Miedcl te Bayreuth is voor eenigen tijd door den Heer Gcorge Hom een pakket gevonden, bevattende 25 tot heden onbekende brieven van Voltaire, geschreven van 1742 tot 1758 en gedeeltelijk gerigt aan de markgravin van Bayreuth, zuster van Frederik den Groote, en gedeeltelijk aan den markies d&apos;Adhemar. — Naar men meldt uit Kopenhagen, heeft de gemengde commissie ter beoordeeling van het wetsontwerp, strekkende tot wijziging der grondwet, eergisteren hare eerste zitting gehouden. De Heer Kricger is tot president gekozen. In het Landsthing is het besluit genomen, om de schadeloosstelling aan de bevolking van Jutland toegekend, te betalen voor 2/3 in specie en 1/3 in 4 pGt. obligatien. ~ De Keizer van Rusland heeft den generaal-yeldmaarschalk graaf T°n Wrange!, die reeds de hoogste Russische ordjn bezit, zijn levensgroot portret ton voeten uit geschonken.</p>
	<p>FRANKFORT, 16 Oct. De Zwitsersche bondsraad heeft dezer dagen eene commissie benoemd om een voorstel te doen, betreffende het&apos;invoeren van het stelsel van pensionering van gouverneme»ts-ambtenaren, «etgeen tot heden niet geschiedt. Uit hare mededeelingen blijkt, dat *&gt;&apos;7 aa?tal ambtenaren, die minstens 700 frs. bezoldiging erlangen, is **71 ; hun gezamenlijke ouderdom is 99,225 jaren, derhalve gemiddeld genomen is ieder hunner 40 jaren oud. Het totaal hunner bezoldigingen</p>
</text>
