<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GMALOÖUE d&apos;une GRANDE ET BELLE COLLECTION de Ij I T &apos;R ES s EAEES ET.-CURTEUX EN DIVEBS GENEES, dont la vente publique aura lieu le 2 Mars 1868 et jours suivants, a 10 et a 2 heures, par le ministère du greffier E®. TEK BRUGGEN, en ses salles de ventes, rue des ¦ Soeurs-Noires, 23 , a Anvers , se trouve chez le greffier susdit et chez les prineipaux libraires du paya et de I&apos;étranger. (5046) len rijisöjoestaaï WORDT TER OVERNAME AANGEBODEN. Wegens vertrek naar elders een fraai HUIS, met&apos;daarin zich bevindende geassorteerde GALANTERIE WINREL, op een der beste standen dezer staa, welke een rijkelijk burger bestaan oplevert, dadelijk te aanvaarden. Wegens verdere informatien gelieve men zich te vervoegen, onder franco Brieven Letter T. T., Bureau Handelsblad. (5079) Men vraagt TE HUUR een HU IS, gelegen op de Keizersof Heerengracht of Singel, tusschen de Leliegracht en Amstel of daaromtrent tegen eenen Huurprijs van ƒ9OO tot ƒ 1400. Aanbiedingen wanneer te aanvaarden bij den Makelaar J. W. H. VAN STAA, Prinsengracht, XX 507. (5033) HOISORGEirËIöOPT&quot; Door gelegenheid, tegen billijken prijs een uitmuntend SECRETAIIIË-HUI&amp;ORGEL, m Mahoniehouten Kast, welluidend van toon, met doorloopende prestant, 8 voet. Franco aanvrage onder letter A., bii de Boeah. J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (5088) TE HUUR wordt gezocht op eeae (e.- Hoofdgrachtea liefst in de nabijheid der Beurs, cc.i rojail KOOPMANSHUIS, met of zonder PAKHUIS. FraaSJ) Offertes, Lett. P. C, te bezorgen Bureau Handelsblad. (503») Miéüwiaarsgëdicliteti, Werjaargedichten, Bruiloftsliederen, Koperen-, ZilverenenGouden-Bruiloftszangen, Gelegenheids - Gedichten , Tafelzangen en Tafel-Gon- : dities voor Feestmaaltijden , enz., zijn in groote hoeveelheid, in allerlei soorten, te vinden in het lIW VOLLEDIG ËESTBIK. Eene onmisbare handleiding voor Feestvierenden, door &apos; J. BE EREET. Vooral voor hen, die BRUILOFTEN &apos; moeten bijwonen, is dit Boek onmisbaar. Het bevat 350 blz., ; kost slechts een gulden en is bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, en in alle Boekwinkels te bekomen. (5029) j arfL ZWARTE PA.4RBEN TE KOOP. &apos; lfl|lf§§l| Een Span RUINS, Duitsch Ras, oud B3Baa*Sß!Sia 7 Jaren, of een Span SIERRSEN, Inlandsch 1 Ras, oud 5 jaren, en een enkel MERRIEP AAR», oud 6 Jaren, extra hard loopend, mak in alle Tuigen_ en zeer gunstig bekend, te zien te Backenhagen bij Station Delden der Staatsspoorwégen. (5070) , Er wordt voor het Modevak gevraagd: eene WEERSTEK, eenige LEERLINGEN en &quot;tevens een LOOP- &lt; MEISJE , dat tegen vergoeding&apos;in het vak kan opgeleid worden. Te bevragen met franco brieven, onder de lett. 1 L. M., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., ¦ Reguliersplein, X 359, te Amsterdam. (5075) l ELÈVE-SECONDANTE. Men vraagt op eene deftige SCHOOL eeno ELÈVESECONBIANTE, van de Prot. Godsd., om in de laagste klasse bij een klein aantal Kinderen behulpzaam te zijn. Zij, die reeds in dergelijke betrekking werkzaam zijn geweest, zullen de voorkeur hebben. Salaris naar bekwaamheden. Eigenhandige aanbiedingen worden Franco ingewacht onder Lett. Z. bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat t» Amsterdam. (5089) , ii</p>
</text>
