<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Kamer der Staten-Generaal. Zitting van Dingsdag 25 Febi-uarij. Geopend ten 3 ure. Voorzitter: Mr. J. K. Baron VAN GOLTSTEIN</title>
	<p>... ?., oudste lid in iaren). , . De tijdelijke voorzitter deelt mede: I°. dat berigt is ontvangen van de Heeren: Keinders Zijlker en Lenting, dat zij door ongesteldheid en van denHeer Dam, dat hij door familieomstandigheden, verhinderd worden tegenwoordig te zijn Aangenomen voor kennisgeving. . ... 2 . Dat al de nieuw benoemïe leden hunne geloofsbrieven hebben ingezonden. Op zijn voorstel wordt besloten die geloofsbrieven te stellen m handen van twee commissien, ieder uit drie leden zamengesteld De lste commissie bestaat uit de Heeren: Pijnappel, Fokker en Botz, in wier handen gesteld worden de geloofsbrieven der leden, gekozen in de hoofdkiesdistricten Groningen, Zuidhom, Appino-edani, Winschoten, Assen, Leeuwarden, Sneek, DokknnT Steenwijk, Zwolle, Almelo, Deventer, Zutphen, Arnhem, &apos;Nijmegen, Tiel, Amersfoort, Utrecht, Hoorn, Alkmaar en&apos; Haarlem handen van de 2de commissie, bestaande uit de Heeren: Jonckbloet, Dumbar en Heijdenryck, worden gesteld de geloofsbrieven der leden gekozen in de hootdkiesdistricten: Amsterdam, Leyden, Gouda, Delft, Rotterdam, sGravenhage, Dordrecht, Gorinchem, Middelburg, Goes, Zierikzee, Breda, Tilburg, Eindhoven, Maastricht, Roermond, Boxmeer en &apos;s Bosch. , .„, .. . 3°. Dat bij de Kamer vier bezwaarschriften zijn meekomen tegen de toelating van sommigen, als: 1 . van J. A. van Ittersum en Hulshof, kiezers te Almelo, houdende bezwaren tegen de verkiezing van den Heer v. d. Linden; 2°. van kiezers te Roermond, houdende bezwaren tegen de verkiezing van den Heer Cornelis, 3 . van J. W. Peters, lid van den gemeenteraad te Gouda, houdende bezwaren tegen de verkiezing van den Heer de Brauw. en 4°. van C. van der Heyden en andere kiezers te Roermond, houdende bezwaren tegen de verkiezing van den Heer Haflmans. Deze adressen worden gesteld m handen der betrokken commissien. . .</p>
	<p>De voorzitter noodigt de commissien uit zich onverwijld met het onderzoek der geloofsbrieven bezig te houden, opdat daarover morgen in de Kam61&apos; verslag kan worden uitgebragt. Niets meer aan de orde zijnde, wordt do vergadering tot morgen gescheiden.</p>
</text>
