<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„ _—- _ . r——. ¦ i « ¦ _u. ¦_!¦.¦¦ 6 pCt. Russische Inschrijving in Assign. Ingevolge de Keizerlijke Ukase mogen er in 1869 van bovengenoemde Certificaten geene meer bestaan, en daar men vermoedt, dat het Russische Gouvernement dezelve even als do Russ. 1831/33 tot den tegenwoordigen SPOTPRIJS laat opkoopen, zoo wordt dit bij deze aan Houders derzelve in ernstige overweging gegeven. Een Houder van Russ. 1831 33. (5244) IT DE HAND TE KOOP een HUIS met ERE, op het volkrijke en handeldrij vende Dorp Bodegraven, Zuidholland, zeer geschikt en gelegen ter uitoefening van affaires. Franco te bevragen bij E. JANSEN, Timmerman te Bodegraven. (5240) WiIELASTISGi7 Op eene Controle in eene kleine stad in eene der noordelijke Provinciën wordt verlangd een KLERK van de P. G., eene nette hand schrijvende, die eenigen tijd bij een Ontvanger of Controleur werkzaam is geweest, en die voornamelijk wat de Directe Belastingen aangaat, van goede dienst zou kunnen wezen. Salaris ƒ 300 a ƒ 400. Belanghebbenden vervoegen zich met vrachtvrije brieven onder letter H. bij de Boekh. J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601_te_Amsterdam. (5256) &quot;MEN VRAAGT f 300 ten spoedigste TER LEEN, tegen hooge interesson en met eene maandelijksche aflossing van Dertig Gulden; voor iemand die zijn eigen zaken uitoefent. lemand hiertoe geneigd zijnde, gelieve zich te adresseren met franco brieven onder lett. C. E. Bureau Handelsblad. (5257) GOEDKOOP VATWERK! Ter besparing der hooge terugvracht naar Weenen voor de ledige Biervaten van A. DREHER (zwaar Hongaarsch Eikenhout met zware ijzeren Banden) bieden wij eenige HONDERD STUKS van 60 kan aan ad ƒ3, bij partijen nog minder; prijs a contant. (5267) Amsterdam, STAUDIGEL &amp; OTTERBEIN, Februarij 1868. Oude Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154. GEVRAAGD TEGEN I MEI A. S. eene Duitsche of Fransche JUFVROUW van omstreeks 25 jaren, ter VERZORGING van JEUGDIGE KINDEHEN. Offertes onder letter S. aan den Boekh. J. H. BBINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (5250) &quot;lopjongen mum, niet beneden de 15 jaren, en van goede getuigen voorzien. Adres in persoon bij den Boekh. H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt D 152. (5251) MAÜB. Men verlangt voor een eenig Heer op een fatsoenlijken stand, tegen matigen prijs, eene Gemeubeleerde KAMER. Adres franco, onder lett. G. 8., bij den Boekh. J. LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237, alhier. (5188)</p>
</text>
