<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. WESTERHUIJS, O H. GIJSELMAN, JOH. WENT, F. TEN HAVE, L. GIJSELMAN en J. C. GODZEN, Makelaars, zpllen op Dingsdag 3 Maart 1868 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, in het Lokaal DE KOUT, te Amsterdam, verkoopen: fraaije Juweelen, Koralen, Heerenen Dameshorologien in gouden kasten, Kerkboeken met gouden sloten, vele gouden Sieraden, gouden en zilveren Munten, Kostbaarheden, Antiquiteiten en Zeldzaamheden, zilveren Etagère en Kinderspeelgoed, keurig bewerkt en gemonteerd Zilverwerk, fijn Plated en Galanterien, Tafel- en Dessertserviezen, Theeserviezen en Porceleinen, Kristal- en Lakwerk, eitra fijne Lijnwaden en Kleederen, best gevulde Bedden, Beddegoed, Tapisserie, Doomiksche en Kidderminster Vloertapijten. Karpetten en Loopers, Garnituren, Over- en Ophaaigordijnen, heldere Kamer- en Toilet- Sliegels, Schilderijen en Kunstprenten, Staand Horologie, arometers, Pendules, Omementwerken en Pianoforte, vele goed geconserveerde mahonie- en gladhonten Meubelen, Waschbenoodigdheden, Brandwaarborgkasten, Kagchels en Haardgereedschappen, Koper, Tin, eenige Boeken en verdere keurig onderhouden INBOEDEL, nagelaten door wijlen Vrouwe M. E. STEENMEIJER, Weduwe den Weidelen Heer J. O. GOSMAN. De Notitie is heden verkrijgbaar en de Goederen zijn te bezigtigen Zaturdag 29 Februarij Particulier, Zondag en Maandag 1 en &apos;2 Maart voor een ieder. (5269) Keken-, Stel-, Meet-, Natuurkunde en Vormleer. Een ONDERWIJZER, nog eenige uren disponibel hebbendende, wenscht die te besteden tot liet geven van onderwijs in genoemde vakken, zoowel PHI VAATLESSEN als op INSTITUTEN. Ook is hij niet ongeneigd Jongelieden op te leiden voor de Hoogere Burgerscholen, «nz. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. X., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vn&apos;gendam te Amsterdam. (5215) lemand van gevesteden leeftijd en van goeden naam, sedert jaren met den Handel, alsook met de Beurs, met vreemde Talen en al het Kantoorwerk bekend, meerdere bezigheid &apos;WENSCHENDE, dan zijne eigene zaak ver«ischt, beveelt zich aan voor de eene of andere verantwoordelijke BETREKKING. Antwoord franco onder lett. S. S, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (5214) POSSESSIE» HH. Grondeigenaars die voor hunne Bezittingen een algemeen OPZIGTER-ADMINISTRATEIJR verlangen , worden beleefdelijk verzocht zich met franco brieven fe adresseren, onder lett. T. D. L., bij GEBE. KRAMER, Kantoorboekhandelaars, Damrak bij den Dam. (5168) ¦ Door Jac. van der MEER, te Deventer, is verzonden: He Levensbode, TIJDSCHRIFT OP ONBEPAALDE TIJDEN, DOOK Dr. J. van Vloten. 3de deel. lste stuk. - INHOUD. De waarheid over 1813. Ongepaste deftigheid. Prot Fruin en &apos;t jaar 1813. Hamlet — Bespiegelingen naar aanleiding der nieuwe Nederlandsche uitgave. Paulus en Schleiermacher 111. Een geloofepreek van Mr. Opzoomor. Van Oosterzees theoloog der Toekomst. Een Amsterdamsche brief met antwoord, en briefwisseling met de Schager Courant. Armverzorging der Toekomst. Boeken en Volkstaal. Peijs ƒ 1.50. (5081) \ ffIEN ZOEKT gelegenheid ter plaatsing voor een Jongeling tot opleiding In een TABAK- en SIGARENHANDEL, tegen matige vergoeding van Kost en Inwoning, zonder bewassching. Brieven franco, met opgaven der voorwaarden, onder de lett. S. H., aan de Boekh. SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Leurssteeg , te Amsterdam. (5174) ~&quot; WORDT TE BITR GEVRAAGD eene .WONING, bevattende twee a drie Kamers en Keukentje , liefst in de nabijheid van de Nieuwmarkt. Brieven met opgave yan huurprijs franco en te bevragen onÏ&amp;tT ïr- &apos; bJ&gt;den Boekverkooper L. J. E. VAN DEN BOR. Nieuwmarkt; r (5189) TElilJC«r een buitengewoon net en gemakkelijk ingerigt ZOMER. en WINTERVERBLME . op een vrolijk Dorp, gelegen aan den Rijksstraatweg, Vaart en Spoorweg, tusschen Amsterdam en Utrecht. Huurprijs ƒ 200. Adres met franco brieven, onder lett. G. K., bij den Boekhandelaar G.D. BOM, Damrak, H 117, te Amsterdam. - Onder hetzelfde Adres ook Uit de Hand TE KOOP: Eene Zeer fraaije BUITENPLAATS, circa 1} bunder groot. (5153)</p>
</text>
