<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE).</title>
	<p>KONSTANTINOPEL, 24 Febr. Men verzekert, dat dé groot-vizier zijne terugkomst tot aanstaanden Woensdag zal uitstellen. Gisteran is de concessie voor den spoorweg van Adrianopel verleend.</p>
	<p>LONDEN, 25 Febr. In het Huis der Gemeenten heeft lord Stanley medegedeeld, dat lord Derby om redenen van gezondheid zijn ontslag heeft ingediend. hetwelk is aangenomen en dat de Heer Disraeli, zich belast heeft met de zamenstelling van een nieuw kabinet. Het Huis is daarop tot Vrijdag uiteengegaan.</p>
	<p>LONDEN, 25 Febr. Suiker; De veiling is heden afgeloopen met levendigen kooplust tot de volle prijzen a 6 p. hooger. LONDEN, 25 Febr. Koffij. De veilingen bestonden voornamelijk uit inferieure kwal., die tot onregelmatige prijzen verk. werden. — Thee prijshoudend. — Talk in loco 42.6, Oct.—Dec. 43.6 a 43.9. — Raapolie 36.6. — Lijnolie3ssh. LIVERPOOL, 25 Febr. Van Katoen zijn 10,000 balen afgedaan. De markt was stil maar over het algemeen in vaste stemming. MANCHESTER, 25 Febr. 81/4 ffi Shirting 10.6; N°. 40; Mule Twist 15 sh. De stemming is beter.</p>
	<p>LONDEN, 25 Febr. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93: spCt. Braz. 1865 731/2-, 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —, 3 pCt. Mexic. 15% ; Dito 1864 —; Afgest.N. Gren. 13% 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw.£—; 3 pCt. Port. 1853/63 39% 3 pCt. Dito 1867 ; 41/2 pCt. Rusland 1850 —; 3 pCt. Dito 1859 523/4-, 5 pCt. Dito 1862 84% Dito 1864 87% Dito 1866 873/4; 3 pCt. Spanje —; 23/4 pCt. Dito ;Dito3pCt. 1867 —; 5 pCt. Italië &amp;k; 6 pCt. Turk. A. S. 33i/s; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 20% 6 pCt. Dito 1864 —; li/o pCt. Dito 51/4; 2V2 pCt. Nederl. Cert. 54%, 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 71% Dito 1835 703/8. 7 pot. Dito 88; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —|; 7 pCt. Atl. (gecons). 253/4. WiSsel: Petersburg 3/m. 32% Parijs 3/m. 25.20; Hamburg 3/m. 13 053/4; Amsterdam 3/m. 12.—. WEENEN, 25 Febr. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 59.20; 5 pCt. dito Mei&apos;s 59.40; 5 pCt. Met. 1866 59.50; 5 pCt. Nat. 66.80; 5 pCt.Met. Zilver 1864 73.50; Aand. 1854 76.50; Dito Credit Inst. 1853 132.50; Dito 1860 85.50; Dito 1864 84.—; Act. Cred. Inst. 191.70;DitoLemb. Czem. Spoorw. 180.50; Dit. Nat. Bank 719.—; Staats-Spoorw. Act. 259.80; Dito Noorder-Spoorweg. 176.— ; Dito Nieuwe Lomb. 176 40-, Eng. Oost. Bank 117.—, Napoleon dOr 9.33. — Wissel Londen 116.40; Hamb.85.75; Parijs 46.30. PARIJS, 25 Febr. 3 pCt. Rente (opening) 69.35;j3pCt. Dito slotkoers 69.371/2; Credit-Mob. 225; Dito Fransch- Oostenr. Spoorweg 557; Cred. Mobil. Esp. 276; Mex. Oblig. Gest. 136; 3 pCt. Binnenl. 32%, 5 pCt. Italië 45.75; 5 pCt. Turken Alg. Sch. 33.10; 6 pCt. Amerika 1882 81; 4 pCt. Rusl. 1867 312. Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 25 Febr. (Slotkoersen.) Goud agio 42i/3; 6 pCt. Amerika 1882 111%; Dito 188o&apos;109; Illinois 138; Ene-Spoorweg 69; 10/40ers Oblig- 10^/4; Wissel op Londen in goud llOVs- Katoen middling 221/2. Petroleum Standard white te New-York 26V2. WASHINGTON, 25 Febr. Het Huis der Vertegenwoordigers heeft eene commissie benoemd van twee leden, ten einde de aanklagt tegen den president te brengen voor den Senaat en eene commissie van zeven leden, die de acte van beschuldiging zal opstellen. . De president neeft omtrent de benoeming van Thomas Ewing (in een vroeger telegram werd gesproken van Lorenzo Thomas) tot minister van oorlog, eene boodschap gezonden aan den Senaat, waarin ln.l betoogt dat het ontslag van Stanton niet onwettig is en verzoekt, dit de wet, getiteld: tenure of office act (wet, houdende, dat de president geene beambten kan ontslaan, zonder toestemming van den Senaat) worde onderworpen aan het oordeel van het opperste geregtshof der Unie. ?.— ¦¦_ Andere depêche. De Heeren Stevens en Kingham, gecommitteerden van het Huis der Vertegenwoordigers, verschenen heden voor de balie van den senaat als aanklagers van President Johnson. De senaat besloot eene bijzondere commissie te benoemen, ten einde de zaak te overwegen. LONDEN, 25 Febr. In het Huis der Lords heeft lord Malmesbury liet ontslag van graaf Derby aangekondigd en voorgesteld de behandeling van het ontwerp betreffende de habeas-corpus-acte in lerland te verdagen tot Donderdag. Graaf Russell heeft eene lofrede uitgesproken over graaf Derby»</p>
	<p>Lord S&apos;tanley heeft ïn het Huis der Gemeenten dei*&apos;fr&apos;©mededeeling gedaan. De lofrede op graaf Derby werd uitgesproken door den Heer Glaclstone. Lord Northcote heeft een telegram ontvangen van gereraal Napier eld. 6 Febr., houdende dat de zending van den n aj oor Grant bij Kassai wel geslaagd is. Hij werd ontvangen in &lt; egenwoordigheid van 2000 Abyssiniers, waaronder vele stamhoofden. Allen schenen jegens de Engelschen goedgezind te zijn. WEENEN, 25 Febr. De commissie uit het Heerenhuis voor de zaak der kerkgenootschappen heeft het ontwerp op de huwelijken aangenomen, bij welk ontwerp de bepalingen van het burgerlijk wetboek, omtrent die aangelegenheid, weder worden ingevoerd. BERLIJN, 25 Febr. De Landdag zal ten vroegste op den 28sten of 29sten dezer door den Koning gesloten worden. Sleeswijk en Holstein zullen eene gemeenschappelijke regering bekomen, v/aarvan de zetel te Sleeswijk gevestigd zal zijn. ROME, 25 Febr. Het berigt ontvangen hebbende van den aanstaanden verkoop der villa Papasselo, zegt de Osservatore Romano uitgenoodigd te zijn aan de Fransche koopers te herinneren, dat in 1861 en 1562 geprotesteerd is tegen den verkoop van goederen, behoorende tot het erfgoed van Petrus.</p>
	<p>Het cameval is afgeloopen. De rust is volkomen. BRUSSEL, 25 Febr. De Independance behelst een brief uit Berlijn, waarin de voornaamste bepalingen van het tusschen het Noord-Duitsche Bondgenootschap en de Vereenigde- Staten gesloten verdrag worden medegedeeld. Elk inde Unie genaturaliseerd Duitscher, die in Duitschland terugkeert, zonder het voornemen aan den dag te leggen om weder naar de Unie terug te keeren, wordt geacht van zijn regt van naturalisatie afstand gedaan te hebben. Dat regt kan eveneens, na een verblijf&quot;van langer dan twee jaren, in Duitschland als vervallen worden beschouwd. Diezelfde bepalingen zijn wederkeerig op de Unie van toepassing. Het verdrag is voor tien jaren aangegaan. Misdadigers en deserteurs zijn niet in het verdrag begrepen.</p>
	<p>LONDEN, 26 Febr. Naar de Times meent zullen de leden van het ministerie-Derby, met eene enkele belangrijke uitzondering, zich vereemgen tot een ministerie-Disraeli; de behandeling der publieke zaken zal niet worden belemmerd. Luidens berigt uit Cork is het huis van den Heer Newingliam nabij die stad in den afgeloopen nacht door 5 gewapende mannen aangetast. De Heer Newingham vuurde tweemaal op deze personen, die daarop de vlugt namen. Andere depêche. Volgens Daily News zal de begrooting voor het dienstjaar 1868 in uitgaaf aanzienlijke vermindering aanwijzen, ook wat betreft de hoofdstukken leger en vloot, niettegenstaande de vermeerdering van het aantal gepantserde schepen. LONDEN, 26 Febr. Per Hibernian zijn berigten ontvangen uit New-York, loopende tot 15 dezer. Generaal Grant heeft Sheridan benoemd tot tijdelijk opper-bevelhebber van het militaire departement Missouri, daar de president eene definitieve benoeming heeft afgekeurd.. De opstand op Haïti is algemeen. De voornaamste steden zijn in de wapenen tegen president Salnave. Generaal Söloman is tot president uitgeroepen. WEENEN, 26 Febr. De Debatle heeft een telegram uit Konstantinopel van 24 Februarij ontvangen, meldende dat Omer Pacha, ten gevolge van het uitdrukkelijk bevel van den Sultan, om als opperbevelhebber van het Donau-leger zijn vertrek te bespoedigen, reeds naar Rutschuk is vertrokken. De troepen uit het Donau-elajet zullen aanmerkelijk versterkt worden. Aali Pacha wordt Vrijdag te Konstantinopel verwacht. BERLIJN, 26 Febr. De Heer Kardorff heeft in de zitting, heden door het Huis der Afgevaardigden gehouden, eene interpellatie tot de regering gerigt, waarbij hii door alle partijen wordt ondersteund; de interpellatie strekt om van de regering te vernemen of zij na het voorgevallene te Hietzing en met het oog op het formeren van een Hanoversch legioen toch voort zal gaan om aan den ex-Koning van Hanover de bij overeenkomst toegekende voordeden te doen genieten. De minister van financiën heeft hierop geantwoord, dat de regering het gebiedend noodzakelijk acht om maatregelen te nemen tot voorkoming van verdere Woelingen van die zijde; ten aanzien van de veracre maatregelen zullen de noodige voorstellen bij do wetgevende magt worden gedaan. Mogt de Landdag binnen zeer korten tijd worden gesloten, dan zal in de volgende zitting de goedkeuring worden gevraagd van de wetgevende magt.</p>
	<p>LONDEN, 26 Febr. Eng. Tarwe met kleinen toevoer op de prijzen van 11. Maandag gehouden, vreemde ruim aangevoerd 011 weinig handel; zeilende ladingen minder levendig. — n^..&apos; *-.. XX.,..- . ...... J. 1„. , .. ? ij i_ &quot;. .._ jrt.- _ j _ ... 1 i</p>
	<p>LIYEEPOOL, 26 Febr. Katoen .- Tot gesouteneerde prijzen zijn 10,000 b. afgedaan. PETERSBURG, 25 Febr. Talk in loco 453/4 Rs. met verkoopers, op levering in Aug. 451/2 rs. met koopers bij de heropening der scheepvaart; Rogge op Mei 101/4 rs. met 5 rs. handgeld. BERLIJN, 25 Febr. Rogge: L0c079; Voorjaar 793/4. — Raapolie: Loco 101/2; Voorjaar 10&apos;3/-.,. — Spiritus.- Loco 207(i-, Voorjaar 203/8. KEULEN, 26 Febr. (2 u. 5 m.) Tarwe, dadelijk 95/6; Maart 9.ls;Mei 9.20; Rogge, dadelijk 8%, Maart 8 65, Mei 8.12; Eaapolie, dadelijk 12, Mei 11%, Oct. 121/4; Lijnolie dadelijk 123/5; Granen dalende ; Olie vast. PARIJS, 26 Febr. Raapolie: Febr. ir. 97; Maart en April fr. 96.75; 4 zomermaanden fr. 95.—. — Voorloop: Febr. fr. 76.—; 4 zomermaanden fr. 73.—. — lijnolie: Febr. fr. 99.— ; Maart en April fr. 99.—. — Med.-6 merken Febr. fr. 91.— ; Maart en April fr. 91.25; Maart/Jumj fr. 91.— ;.Mei/Aug. 90.50; type Parijs per Febr. fr. 56.75; Maart en April fr. 56.75. — Beelwortelsuiker 4de soort N°. 12-per Febr. fr. 55.—. BORDEAUX, 26 Febr. Terpentijnolie hooger fr. 89. ANTWERPEN, 26 Febr. Petroleum disp. witte fr. 44.</p>
	<p>PETERSBURG, 25 Febr. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 33%; Hamburg 2913/16; Amst. 1643/4; Parijs 246.50; Berlijn—; Loten 1864 120; Dito 1868 1193/4; Imper. 599. BERLIJN, 26 Febr. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 51; 5 pCt. Nation. 531/4; Oostenr. Aand. 1860 741/2; 5 pCt. Italië 45%; Lomb. Shares 102% 5 pCt. Russ. 1822 85; Dito 1862 843/4; Aand. Dito 1864 104; Dito 1866 1031/2; 4i/g pCt. Pruis. Oblig. 957/8 • 6 pCt. Amerika 1882 76; Holl. Spw. Act. 1013/4. Wissel: Londen 3/m. 6.241/2; Parijs 2/m. 81%; Hamburg 2/m. 1511/4; Amst. 2/m. 1433/8; Dito kort 1437/8; Weenen 2/m. 871/4 ; Petersb. 3/m. 923/8. 26 Febi-.g(Slotkoersen). 5 pCt, Metall. 1866 51% Dito Nat. 56% Oost. Aand. 1860 741/2; Dito 1864 85% Metall. 1859 67%, 6 pCt. Amerika 1882 751/4, ultimo —; Amerika 1885 741/4; 5 pCt. dito 1874 ; 3 pCt. Spanje 1867 ; Crediet-Act. 195.87; Pacificbahn 673/8 —Wissel: Londen k.z. 1193/4; Weenen k. z. 102% Amst. k. z. 1001/2.</p>
	<p>TEXEL, 26 Febr. Binnen: Venedey, Muller, Santos-Jacob &amp; Anna, Brakke, Suriname. - Maria, van Duijvenboden, St. Übes_</p>
</text>
