<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij G. V. W. BUMNGAR , te Leeuwarden, en verder alom: ml £ifl£ GEZAMENLIJK DICHTWERKEN, I \ olledige, minkostbare uitgave Ui l£a üli wÊÊ in twaalf deelen. •¦BP lillf W W ]»let Portret en &quot;Vignetten versierd. De twaalf deelen worden, mits te zamen genomen, afgeleverd tegen ƒ 1.25 (afzonderlijk tegen ƒ 1.50) per deel, en kosten alzoo compleet ƒl5 -, in vier rood mar. linnen banden ƒ 18. Brospectus van den inhoud op aanvraag grati s verkrijgbaar. 1W Wneiiia MTIII]RiTIIDIEI9 JUPXb JMkcLSliUo voor liet Hfederlandscli beschaafd publiek, bewerkt door A. WINKLER PRIHS. Dit werk is vervat in één roijaal-octavo boekdeel, opgeluisterd door een met zorg bewerkt VIGNET en vier keurige HOUTGEAVUEES, ontleend aan de Portefeuille van den beroemden GEORGY. Het boek wordt afgeleverd in een koker a / 4.80. (3158) &gt;OÖR~IE»EeEEIï DIE Z&amp;MMN DOET. is onmisbaar: Het SCHEPEN- en SCHITITENBOEKJE met ALMANAK I*6*. Dit boekje bevat onder meer andere opgaven, welke dagelijks te pas komen, eene volledige lijst van de Ligplaatsen binnen deze Stad en het vertrek der Veerschepen, Schuiten, Barges, Stoomschepen, enz., enz. , Prijs 30 Cents, bij GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht. (5116) Bij alle Boekhandelaren is voorhanden de lste AFLEVEBIKG van HET GOEDKOOPSTE GEÏLLUSTREERDE TIJDSCHRIFT IN ONS VADERLAND. GEÏLLUSTREERDE BLADEN AAN SCHOONE LETTEREN EN KOSST GEWIJD. Blikken in hethuiselijk en maatschappelijk leven,— Nov e 11 eu , — indru k k e n bij het dolen in den vreemde ontvangen, — reisverhalen, levensschetsen; dit alles — en no&lt;* veel meer — zal de OMNIBUS bevatten, en dat wel prachtig gedrukt op zwaar velin papier, en verklaard, versierd en opgeluisterd door honderde afbeeldingen van de vermaardste artisten. lets schoons willen wg tot stand brengen-, doch om naar wenseh in de uitvoering te slagen, moet de steun van duizenden bij duizenden ons blijvend deel zijn. Daarom is de OMNIBUS verkrijgbaar in maandelijksche afleveringen van 32 bladzijden *&quot;. compresse druk, bevattende 64 kolommen , versierd met tal van houtgravuren, tegen DEN ONGEHOORD LAGEN PRIJS VAN 25 GENTS. LEIDEN, Februarij 1868. (5139) iVAN DEN HEUVELL &amp; &quot;VAN SANTEN. Bij de voornaamste Boekhandelaren is voorhanden het Eerste Heel van de tweede goedkoope uitgave van het Prathlwerk: ONS VOORGESLACHT 19 ZIJN DAGELIJKSCH LEVEN GESCHILDERD DOOR I W. J. HOFDIJK. Illt we&apos;l&lt; zal compleet zijn ïn O superroijaal Bvo deelen met 318 meerendeeU gekleurde platen »\ ƒ 3.00. Om de twee maanden verschijnt een de 1. Leiden, Februarij 1868» VAN DEM HEUVELL &amp; VAM SANTEN. (5138) rvöoTTê&quot;IïTplaats vanTï9.7o IS TE BEKOMEN HET HOOGST BELANGEIJK WEEK, GETITELD: WUURIGE EN ST.UTMHGE GESCHIEDENIS DER WERELD, door K. H. Iv PttlilTZ, Hoogleeraar aan de Universiteit te Leipzig. UIT HET HOOGDUITSCH. Met eene Voorre de van den HOOGLEEEAAR Mr. C. V. HAUG. TWEEDE VERBETERDE EN AANMERKELIJK VERMEERDERDE DRUK. TX VIJF HAPITALI! «ROOT B°, compres gedruUte Ileelen, beslaande rnim 2000 Pag i n a&apos;s , met de gegraveerde Portretten van den Ichrijver en den Vertaler. BW^g*» De in degelijkheid nog niet overtroffen PÖLITZ behoort, volgens den Ho o glee raar HAUG, onder yffmtf de Duitsche Geschiedschrijvers, die, niet voortreffelijke kundigheden toegerust, en met eenen scherpzinnigen nasporingsgeest, alle belangrijke staatkundige gebeurtenissen wijsgeerig ontwikkelt; de zeden, gewoonten en gebruiken der volken in een harmonisch verbind brengt met de staatkundigebetrekkingen der natiën, en aan wiens &quot;helderen blik niet ontgaan is, de trapswijze vordering der beschaving, met betrekking tot Kunsten, Wetenschappen en Letteren, den Koophandel, belangrijke uitvindingen, enz. Alles in krachtigen mannelijken stijl voorgedragen, is dit werk evenzeer nuttig en leerrijk als aangenaam, en daarom onmisbaar voor de Studerende Jongelingschap. (5209) De aficver&apos;ng geschiedt bij (i. PGHTIELJE * Zn., te Amsterdam, en verder alom.</p>
</text>
