<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SCHOUWBURGEN, ENZ.</title>
	<p>STADS-SCHOUWBURG. Onder directie van Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 29 Febr. (Abonnementen, diplomata en vrije toegangen, van welken aard ook, niet gangbaar), ten voordeele van Mw. Kleine-Gartman: Deborah, drama in 9 tafercelen, door S. H. Mosenthal. Voor het Nederlandsche tooneel bewerkt door Lambert le Bêgues. Gevolgd door eena voorlaatste voorstelling van: Aladyn of de Wonderlamp, groot fant. ballet-pant. (met eenige bekortingen). (61/3 ure-) Verwacht op a. s. Zondag, op verlangen eene 2de voorstelling van: Laurierboom en Beaelstof of drie Winters uit net leven van een Dichter, tooneelspel in 3 bedrijven of 7 tate™.l™. il» 4 .&gt;«*. „...^«1. Jl^JvUt&lt;*f 0,. Za.iiim-im nf twintig j aren na den dood, va. 1 bedrijf, naar het HOOgÜUItSch van Carl von Holtey. GRAND THEATKE. Directie A. VAN LIER Donnerstag 27 Febr. Aussergewönliehe Vorstellung zum Benefiz des Fraulein Isolda Lehmann. (Zum ersten Slale): Aschenbrödel, Lustspiel in 4 Afzügen, von Boderich Benedix. (Ganz neu.) Preiseder Platze f 1.50; ƒ1.25; ƒ1; 50c. und 35 c. Dutzendkarten guitig mit 25 c. surplus. (8 Uhr.) Dienstag 3 Marz. Extra-Voorstelling ten voordeele van het Genootschap //Weldoen zii ons doel&quot;: Die schone Helena. EWALD GROBECKER, de alhier zoo gunstig bekende Characterkomiker uit Wiesbaden, zal alhier zes Gastvoorstelïingen geven, waarvan de eerste reeds op Maandag den 2den Maart a. s. bepaald is. De prijzen zullen niet verhoogd worden, maar blijven zoo als bij den Heer Junkermann _ met Douzrjnkaarten geldig. De Ondergeteekende vereert zich aan de&apos;HH. Bezoekers zijner Schouwburg dit nieuw kunstgenot aan te bieden, in de hoop door eene talrijke opkomst zijn e moeite beloond te zien. A. VAM LIEU. SALOiV DES YAB.IETES in de Nes. Donderda? 27 Febr.: Benefize für Frl. Bentkowska, Deborah, Volks&quot; schauspiel in 8 Bildern von Mosenthal. Aus besonderer Gefalligkeit für die Benefiziantin Fraulein LINA REICHMANN, vom Grand Théatre vor ihrem Scheiden aus Amsterdam, Deborah als Gast und Herr L. BERNHARDY, Oberregisseur, Schulmeister als Gast. Entree 50 Cts. (8 Uhr.) DIE DIHECTIOII.</p>
</text>
