<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H. J. HOLGEN, Makelaar, zal op Zaturdag, den 18den April 1868, des middags ten 12 nre, in het Logement, genaamd HET HOF VAN HOLLAND, te Muiden, ten overstaan van den Notaris J. P. DE ROEPER, residerende te Naarden, presenteren te Verkoopen: N°.l. De sedert onheugelijke jaren gunstig gelegen SCHEEPS-TLUSIERWERF (althans met het plan der uitdieping van de Haven, waardoor er groote Schepen kunnen binnen komen), met de daarbij behoorende HEERENHUIZING, LOODSEN. HELLINGEN en verdere GETIMMERTEN, staande en gelegen in de Hellingstraat, N°. 114, Kad. Sectie B, N°. 441. 443, 447; te zamen groot 21 Roeden, 46 Ellen. N°.2. Een HUIS, SCHEUR, STALLING en ERE, in de Hellingstraat, N°. 121, Kad. Sectie B N°. 445, 446, groot 3 Roe 60 El. N°. 3. Een HUIS, SCHUUR en ERF, in de Hellingstraat, N°. 134, Kad. Sectie B N°. 96, 97, 98, groot 3 Roe 73 El. N». 4. Een stuk GROND, thans ingerigt tot MOESTUIN en BOOMGAARD, zeer geschikt tot oprigting eener Fabriek, in de Weesperstraat, Sectie B, N&quot;. 174, 175, 176, groot 20 Roe, 64 El. &apos; Breeder bij Billetten omschreven en dagelijks te bezigtigen, uitgezonderd des Zondags, terwijl de Veilconditien 8 dagen te voren ter lezing zullen liggen ten Kantore van den Notaris J. P. DE ROEPER, te Naarden, en Kopie bij den Makelaar H. J. HOLGEN, te Amsterdam. (5151) STEENBAKKERIJ EN Kalkbranderij te Koop. De Notarissen RAMRONNET en VAN DER DUSSEN, te Kampen, zullen in het begin der maand April aanstaande, op nader te bepalen dagen, in het openbaar verkoopen: Eene in volle werking zijnde STEENBAKKERIJ! en KALKBRANDERIJ, in de gemeente Kampen, in de onmiddellijke nabijheid van de Rivier den IJssel, met daarbij behoorende Ovens, Haaghuizen, Leschhuis, Knechtswoningen, Koepel en Open Terrein en voorts ongeveer 12 Bunders uitmuntend Eieiland, bij elkander gelegen buitendijks onder de gemeente Wilsurn. Een en ander is inmiddels UIT DE HAND TE KOOP en te bevragen ten Kantore van voornoemde Notarissen. Brieven Franco. (5014) TE KOOP DOOR ZIEKTE: Eene KOEK-, BANKET- en BROODSLIJTERIX, waaraan nog eenige ruime voordcelen zijn verbonden, door eene Vrouw kan worden waargenomen en eene verdienste oplevert van ƒ 12 per week, dat door bewijzen kan worden gestaafd. Hum- van het Huis ƒ 232, waarvan de helft kan worden verhuurd, gelegen in het drukste gedeelte dezer stad. Adres Franco, onder Lett. N.. bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (5237) Door bijzondere omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden : Een sedert onheugelijke jaren bestaan hebbende TABAK-, SNUIF- en SIGARENWINKEL , gelegen op eene der voornaamste Hoofd- en Poortstraten alhier. Adres Franco Lett. T. K. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O- Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (5278)</p>
</text>
