<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AWEKTEITIEN. De DIRECTIE DER DUINWATER-MAATSCHAPPIJ berigt, dat op Donderdag den 23sten Mei a. s., des Middags ten 12 Ure, aan het Kantoor der Maatschappij, op de Prinsengracht bij de Reguliersgracht, AA 625, de JEEÊSTiEMRE JAARLIJKSCHE ASWiEJSSEENE VERfiAUERIJVft van Aandeelhouders zal gehouden worden, en dat de BA SLA MS tot 31 December 1866, met den i STAAT van REKENINGEN, volgens artikel 31 der Statuten, Zeven .Dagen bevorens, van des Voormiddags 10 tot des Namiddags 2 Ure, ter visie zal liggen voor de Aandeelhouders, aan het Kantoor dei- Maatschappij te Amsterdam. Houders van Aaudeelen in blanco worden herinnerd aan de bepalingen van Art. 36 der Statuten, terwijl het daarbij bepaalde dépót vóóï 19 Mei zal moeten geschieden aan de Kantoren der Maatschappij te Amsterdam of te Londen. Aandeelhouders, voorzien van volmagten, worden uitgenoodigd die vóór of op Maandag 20 Mei te willen vertoonen aan het Kantoor der Maatschappij des voormiddags van 10 tot 2 ure. Amstehdam, De Directie voornoemd, 7 Mei 1867. J. VAN LENNEP, Voorzitter. (11663) L. M. BEELS, Secretaris. _ TïTMOOP bene ©VERREKTE AAK met completen inventaris, geheel van Eikenhout, gebouwd in 1865, volgens meetbrief groot 17 tonnen, dageliiks te bezigtigen aan de Scheepstimmerwerf te Weesp, alwaar ook alle inlichtingen gegeven worden. (11773) Kiöiiiii TAiTAmiMlËijrajM,&quot;- LENZ &amp; KI NNE, Botermarkt, V 351, &apos;2óe Huis van &apos;de Am-teistraat.1 De ondergeteekende heeft de eer bij deze aan zijne geachte begunstigers bekend te maken, dat zijn MAGAZIJN ruim voorzien ia van antieke ÜBEUBELEM, die hij (door het uittreden van den Heer LBNZ als Compagnon) tot zeer civiele prijzen geeft. Die Affaire door hem voortgezet wordende, zal hij voor het vervolg hoofdzakelijk van moderne IMEUBËLEM zijn Magazijn voorzien. Voorts heeft hij thans tot verminderde Prijzen Bonheur du jour, Linnenkast, groote en kleine Tafels, Boekenkast, Kleederen en BJoemenstanders enz., eene goede sortering in Stoelen enz., alle antiek Gebeeldhouwd. KIMME, (11735) (vroeger LEMZ &amp; KIMME.) ENGLISH AND JUHUGAN WAREHOESE Mfèlverstraat, M Sl. wmmmw &amp; cojhp. Ontvangen eene NIEUWE SOORT WEEGSCHAAL, in den vorm, eener PENDULE, wegende tot 20 Kilos, Elegant en Correct. PRIJS ff 10. : LOMDOM BISQÜITS, Ale, Stout, Porter, Pickies Worchestershire Sauce , Mustard, Kerrypoeder CSrocpietspellen, &apos;■ Porcelein en Aardewerk, waarbij fraaije Eetsërviezen en Wasch&apos; stellen, Claevers beroemde Zeep. Brown Windsor, Hony, Glyce&quot; rine en andere soorten. Common YeUow Soap voor huishoudelijk &apos; gebruik. Fijne Parfumeriën van Piesse en Lubin, Jockey-Club. 1 Frangipani, Ess. Bouquet Woodviolet, Kiss me Quick , Pomade , &gt; Haarolie, Tandpoeder, Haar-, Tand-, Nagel- en Kleederenschuijers. &quot; I Messen , Scharen, Cashbosos of Geldtrommels, Schotsche voorwcrr pen, Kurktrekkers, Kompasjes, Ellematen. HYRROPEJI/ffS of e Brand- en Glazenspuiten, Calqueer- en Boekbinderslinnen Dogsu kingloves en Bijhandschoenen. Engelsche Werkbroeken. Schotsche jr wollen Goederen. Hemden, Broeken, Sokken, enz. Zakportei&apos;enilles, p Photographie-Albums, Zakboekjes, Verwdoozen, PASSERDOOZEN Briefwegers, CojMemnen, Stalen Pennen, Liasplaten, Ivoren in ÏÏÏ^M«?i?J&amp;0?ïf,E&quot; LeitJes de Porceleinen vervangende. IMKTESSEMCE, ot Inktpoeder, dat men slechts met water aan te mengen neett, om direct goede Inkt te hebben. Knife-Cleaners, &quot; Koffijbranders.Filtreermachines Kabinetjes en Doozen voor Papier 1 en Enveloppes, enz. jf* Aan den HANDEL leveren wij alle Engelsche Artikelen voor an REMZELFREM PRIJS als ons Huis te Londen, (naai)</p>
</text>
