<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■&apos; 1$ Jt Wk I Wk RS U* Wk iü 1 RJI f&amp; 1? w-#«w w®iff di nigiliL STATTOU PADERBORtf • L- Het LIPPSPRINGER BAD is heilzaam gebleken tegen chronische longtering inliet Iste en 3de stadium* tegen CHRONISCHE LONG-, LUCHTPIJPS- en KEEL-KATARRHEN, HEMOBRHOIDALEN AANDRANG NAAR DE ADEMHALINGS-QRGANEN, ASTMATISCHE BELEMMERINGEN en BBNAAUWDHEDEN ÏN J DE ONDERBUIKS-INGEWANDEN, tegen KROPZIEKTE. De geneeskracht zal door het dagelijksch gebruik vau cl Appenzeller versche wei geitenmelk tot volkomenlieid gebragt worden. )- Het KURHAUS, in het gezondste gedeelte der stad en in de onmiddellijke nabijheid der Bron, van het Badhuis en van de Wandelingen gelegen, biedt den gasten alle mogelijke gemakken aan, en daar het 180 vertrekken bevat, kunnen de meest uiteenloopenda wenschen bevredigd worden. — Des middags wordt er Table d&apos;Hote gehouden en des avonds is er Restauratie a la cart e p geopend. —De gemeenschap met het Spoorweg-Station BADERBOBN — op 1 mijl afstands gelegen — wordt tweemaal daags bij - aankomst der Treinen, door den Omnibus van hef Kurhaus onderhouden. — Gedurende de wandeluren, des ochtends en des namiddags. S speelt een Boheemsch Muziekkorps. *- _Vo/?r GENEESKUNDIGE inlichtingen lan men raadplegen de Geneesheeren Dr. TISCHER, Dr. HóRLING, Dr. QUICKEN, Dr. ROHDEN. Alle overige inlichtingen en bestellingen, als Logies, Waterverzending, enz., enz., werden met den meesten g spoed door den Administrateur der Badinrigting, den Heer DREVERJHAIVJV, verschaft.  Het SAIKOJEJU duurt van 15 Mei tot 15 Septemher. (11811) [e , , _, ; _ , 1 , „ , , , ; Hoofd-Agenten r- w- T! MAATSCHAPPI-« VAM VERZEKERING OP HET LEVEN, waaraan tevens eene Afdeeling tot verzekering voor f Ew£?* verbonden is, worden gevraagd in AIXE STEöEMf VAM NERERILAN». Onder lett. H. C. alressere men ziel met -&quot;■ iranco brieven aan het Bureau Handelsblad. (11837) I BiiiüDi&quot;-jSlamcï wipoiiiir N lemand van middelbaren leeftijd, zoowel van geschiktheid als moraliteit de beste getuigenissen kunnende produceren wenschte als f. daartoe » a 3 avonden per week disponibel hebbeade, liefst op een voornaam KANTOOR of FABRIEK alhier &apos; onverschillig van p welken aard, als anderzins, dien tijd tegen een jaarlijkscb honorarium van ƒBi 400 productief te maken. Adres franco, onder lett. M. A. C, Bureau Algemeen Nederlandsch Nieuws- en Advertentieblad, Damrak, H 161. (11796) »De Wonderen der Wetenschap, ï OF DS GESCHIEDENIS DER NIEUWSTE ÜOTDINGEN, AAN HET VOLS VERHAALD &apos;- DOOR liOUIS FIOUIiBR, n vertaald onder toezigt van Ba. A. VAN OVEM, Leeraar aan de Hoogere Burgerschool te Dordrecht. ö Met een aaataï keurige Houtgravuren. „ De Iste Aflevering ziet het licht en de Inteekening op dit hoogst belangrijke werk is bij de voornaamste Boekhandelaren ooengesteld. &gt;r -Ue Uitgevers vertrouwen, dat de verschijning in de Nederlandsche taal van dit uitstekende werk van den ook in&apos; ons land d go.PUl.au&quot;en ■&quot;•&apos;IGUIRR met belangstelling zal worden vernomen door allen, die de geschiedenis der wetenschap beoefenen of voorstaan. &apos;d AU willen dus hier alleen de verzekering bijvoegen, dat bij de vertaling, die aan eene bevoegde hand is toevertrouwd, ook zabworden n gelet op die uitvindingen, waarop Nederland zoo teregt roem mag dragen. !&quot; a tPi v.oorwaa&quot;rden van Inteekening maken het&apos;een &quot;ieder gemakkelijk zich dit werk aan te schaffen-, zij zijn gesteld op de wijze van i. de hedendaagsche Geïllustreerde Volksuitgaven. Het werk zal compleet zijn in hoogstens 200 vel of 34 afleveringen. Prijs per vel druks n ? 4;-C °, &apos; per aflevering van 6 vel ƒ0.65; per stak van 4 afleveringen ƒ 2.60; per deel van 2 stukken 1 5.20. — Jaarlijks wordt a den Inteekenaars dus niet meer berekend dan f 5.20. t Uitgave van Gebroeders EELTNFATSiTE, te &apos;&amp; Gravenhage. • (1181,3) U. _ &apos; [ ■g^jwwwrf^g.^.jH^-.^^...^^».^.^.^.. ....—i rrrT.»TnlTnlnfTrrlïïllrtt imii^jiiii!! ■ .—^^re.&quot;.^..!—Tml | nwniMi&apos;T^iiyi-^*^&apos;—^&quot;&quot;&quot;Tr&apos;-itoiiiiiiinigMimii iïïiïïnriïi«i&lt;ri¥riMiiiirfflM«-| wjrrrir-fmm ui</p>
</text>
