<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Zomer-Théater Tivoli. (LEIDSCHE BOSCH.) HEDEN DINGSDAG 14 MEI. Medewerking van den Heer JULES JOYEUX en Frl. MÖLLEK Coloratur-Sangerin vom Stadt-Théater zu Bern. Onder anderen: Die Familie Fliedermüller, Posse mit Gesang in 1 Act. Die lebendig todte Eheleuten, Posse in 1 Act. Trio&apos;s, Duo&apos;s, Air d&apos;Opéra&apos;s en Scènes Comiques in costuum, etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 Ure precies. WILLEM KOSTER, Directeur. Mogten wij gisteren de eer hebben aan HH. Leden M&apos;lllBsÉk®^^ en verdere Bezoekers van bovengenoemd Theater ftJ^^P» te berigten, dat den Heer Wm. KOSTER, Direc**** tenr, naar Frankrijk vertrokken was tot completering van zijn Fransch personeel, (er tevens bijvoegende dat wij aan de gunstige uitslag niet twijfelden.) Heden kunnen wij zulks bevestigen, daar wij een Telegram van den Heer Wm. KOSTER (welke zich op dit oogenblik te Parijs bevindt), ontvangen hebben, waarin ZEd. ons berigt, dat ZEd. er in geslaagd is, de gerenommeerde le Chanteuse en Dugazon- de Théatre, Mlle. VADÉ te engageren, welke aanstaaade Donderdag zal debuteren, te gelijkertijd met Mlle DAWENE, en alsdan voor de eerste maal van dit saisoen zal worden opgevoerd: La Rosé de Saint jloeiir, Operette in 1 Act, Muziek van Offenbach en la Corde Sensible, vaudeville in 1 acte. DE ADMINISTRATEUR. NIEUW MIR-THEATER. PAMLAAS PLAITAADJE, TERREIII CAHRÉ. In de Prachtige Schouwburg-Logo van den Heer A. VAN LIER. Dingsdag 14 Mei: Robert en Berlram of de Lustige Vagebonden, kluchtspel in 4 bedrijven. Gevolgd door: Weg met de Ruurceduls, vaudeville in 1 bedrijf. Eerste Rang 40 Cents, Tweede Rang 25 Cents. Aanvang ten 8 Ure. DE DIRECTIE. NB. Donderdag 16 Mei. Volksvoorslelling. Tuf ii Wreiëgelegem 9 Plantsoen bij de Willerru-poort. Alle Avonden SOIREES VOCAAL en INSTRUMENTAAL» door het Gezelschap van HUBERT SAUVLET, bestaande nit Duitsche, Fransche en Elollandscbe Artisten. Entrée_2s Clents. Aanvang 8 Ure. ZOIHËR&quot;CAFE CONCERT. BATACLAN. OUD EIK EN LINDEN, PLANTAADJE. OUVERTURE LE SAMEDI 11 MAI. Tous les soirs Concert. Donné par Mlle. ERNESTINE, Mlle. DOCTOVILLE, Mlle. JULIETTE, chanteuses de Paris; Mlle. LOUISE, Mlle. MARIE, Chanteuse Allemande; Mr. JUNG, Comique Allemand Mr. CHARLES, Comique Francais. Chansonnettes en Costume. Intermedes par TOrchestre. On commencera a 8 heures. Entree 49 Cents. AUGUSTE TACCOEN.</p>
</text>
