<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>______ welke sints vele jaren en thans nog met ___!___ best succes gedreven wordt; de Inventaris bestaat hoofdzakelijk uit 16 PAARDEN en 30 RIJTUIGEN, waarbij ook LIJK.KOETSEN, welke voortdurend in gebruik zijn. Drie PERCEELEN , tot deze Zaak benoodigd kunnen worden gehuurd of gekocht, en kan in laatstgenoemd geval, genoegzame gelden als eerste Hypotheek op dezelve gevestigd blijven. Franco &apos;te bevragen bii den Makelaar. P. .1. JANSEN, firma WILLEM GIDEON KLEMAN; wonende in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. (11767) J§^. WEKIJLÏJSSGHE DIENST |||||||||; met de snelvarende en wèlingerigte&apos; Nieuwe Schroefètoomboot ANfflA, Kapitein P. PONSEN, TUSSCHEN Hotterilam, Dordrecht, Temeiuen, Sas van 34etit, Selzaete en ««ent. Vertrekt van ROTTEEDAM iederen Woensdag, &apos;s morgens vroeg. Aanvnnovmie 29 MEI aanstaaiide. Vertrekt vanGENT iederen Zaturdag, &apos;smiddags. Nadere informatien voor Vracht etc. te bekomen- Te Botterdam bij VAN DER LOO &amp; BERTEN. Te Dordrecht bij J. B. _AHN. Te Terneuzen bij J. F. DESMIDT. Te Sas van Gent bij GEB. STUBBE. Te Selzaete bij D. MAK TENS &amp; C°. Sl&apos;e Gent bij L. DE BRABANT. (11836)__ . EEIESÏEDËMJ7 f «legen in eene der drukste wijken van Botterdam, wordt op zeer illijke voorwaarden ter OVERNAME aangeboden. Adres met franco brieven onder lett. Z., bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Botterdam. (11828) m_M__l____r__l__i_[ Er wordt uit de hand TE KOOP gepresenteerd eenig OOSTINDISCH PORSELEIN, alsmede een compleet THEESERVIES, uit de voormalige Amstelfabriek. Franco te bevragen onder gejett. S. S., bij den Boekh.&apos;. C, VAN DIJK, te Utrecht. (11826) . MMi_iL_f Mm f met adminiS^&apos;oftF^AÏ^0?0 T?lfnv8Pr«elrt en bekend is Tlug die talen Spre_t Wn , t &quot;16 Met+ kan ta el _T? do°h : plaatst worden in het H6tel l™IJ/ ,SV,te&quot;en, num Salam se&quot; : &apos; e-^,^r.4rm\~Zel &apos;.&apos;«&apos;. te &apos;s Gravenhage. (11812) SCHlFPfiiia —~^ j «teneigd zijnde zich te BEVRACHTEN mot w,,?. , l Simt bij l VAN WIJK, te Heteren, laden vo7r KnveTn. \u£$ ]</p>
</text>
