<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP I eene Vierriems ZEEGIEK, zoo goed als nieuw, die meer dan cene* prijs bij de Jacht-Club behaald heeft, benevens eene zoo goed al**| nieuwe ligte SLOEP, die mede eenen prijs heeft behaald. Nader* informatien met franco brieven, ender lett. C, bij den Boekhande**| laar R ANN ING EYLERTS, Schippersgracht, U 416, te Am* sterdam. (11664) j^*| TTXSTIör (U 77.) ■ Door spoedig vertrek naar buitenslands wordt TE KOOP&apos;aangebo^H den een prachtig Palisanderhouten PIANO geheel Oblique dr* Snarig zoo goed als nieuw voor den Prijs van ƒ 2-75 dezelve hee* onlangs gekost f 550, te bevragen Kalverstraat bij het bpui, F 309.* NB. Voor hetzelve wordt^hnftelijk_drie jaren gegnarandeerd. AfTEMTIË DAMES! &quot;■ De ondergeteekende beveelt zich minzaam aan tot het maken dcH moeijelijkste CORSETTEN, welke alle scheefheid verbergen** KRAAM- en ZUIGCORSETTEN, zoomede SCHOUWER* HOUBERS, Buikstukken, welke den Buik dragen, als die welk* den Buik verbergen, enz. Tevens alle REPARATIEN van Oor* setten en Crinolines, waarvan het Magazijn rijk voorzien is -, een** Jufvrouw is den geheelen dag met bovengenoemde Artikelen te ont** bieden, Heerengracht, XX 131, bij de Oude Spiegelstraat. ■■ UEd. Dienstw.. Dienaresse, (U 785) PELLISSIER. De Ondergeteekénden berigten hierbij, dat zij hun BEPOT in NE-_BJ OERLANHSCH BEIJIEHSCH BIER op heden hebben GEO* IPENB, hoek Groeneburgwal en &apos;s Grav e landsch*B IV cc r, C 475, en bevelen zich in de begunstiging van het geacht* IPubliekaan. P. C. W. ELERT &amp; C°. ■ I Amstebdam, Il Mei 1867. _JII7JüL_^B I TEmSTöKII I Ito aanvaarden, worden TE HUUR aangeboden op den Singel hi* ■het Koningsplein in een Toehuis, roijale APPARTEMENTEN .*■ ■naar verkiezing Gestoffeerd of Ongestoffeerd. Brieven franco onde* ■lett. A. Z., bij den Boekhandelaar firma R. C. MEIJER, Kalver*H ■ straat, E 216. (11788) ■ I Men verlangt voor een Heer en Dame en een Kindje (3 jareiß ■oud) TWEE ruime en gemeubeleerde KAMERS, liefst in de* ■ omtrek van den Dam. Men gelieve zich met franco brieven F. I* ■teadresseren aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel^te^Ams terdam. (11728) *| I 17 BASZAN&amp;ER CÖHEI, &quot;■ I heeft de eer de ontvangst der PARIJSER MODELLEN van Dlfl ■ MES- en KINBERHOEBEN, etc, voor het Saizoen te béng* Bien, en zich aan hare geachte Begunstigers en Stadgenooton tt** B recommanderen. (11704) ■ I Zwanenburgwal, € 3W. I I FRANSCH, HiGELSGH, lIOOGÖÜITSCÏTI fl Een TAALMEESTER, geheel op de hoogte van de FranscheH fl Engelsche en Hoogduitsche talen, heeft nog eenige ureti te zijne*J fl beschikking De beste Getuigschriften kunnen geproduceerd wor^B flden. Belanghebbenden gelieven zich te adresseren franco, onde^B fl de lett. X., aan den Boekhandelaar D. B. CENT E N , op heH ■ Rokin. (11707) ■ I AANBESÏEDÏNSr I I Het Parochiaal Kerkbestuur van den //. BARO, te OUDADE I ■ gemeente Alkemade (Zuid-Holland), is voornemens, om op Maandag* M&apos;ó Junij 1867, des namiddags 3 ure, ten huize van den Kastelein* Bc. BAKKER, aldaar, in het openbaar aan te besteden het Bou-* fl wen van ■ ■ MEEM met Tö^E^. ■ ■ in Romaanschen stijl, naar de plans van den Architect H. J. VAl* fl DEN BRINK. „  flj ■ Het Bestek zal van 14 Mei af ter lezing liggen : &apos;s Hage , Zuid* ■ Hollandsch Koffijhuis-, Rotterdam, bij Wijtthof, Korte Hoogstraat» ■ Utrecht in de Nieuwe Bak; Arnhem, Harmonie; Amsterdam, Pool* ■ sche Koffijhuis; Haarlem, in de Kroon -, Leiden, in de Burgt, waa* ■ ook de Teekeningen zullen ter inzage liggen on zal voorts te gei I f 1 verkrijg- en bestelbaar zijn bij P. M. GEIJER, Botermarkt t&lt; I NB.&apos; Aanwijzing in loco op den dag der Aanbesteding dos mid■ dags ten 12 ure. .... ■ Inlichtingen op franco aanvrage te bekomen bij voovnoemdei I Architekt te Driebergen. / (11616) I 44e Festival «in lias-ïlliln, a ■ Aix-la-Chapelle, ■ ala Pentecóte, les 9, 10 et 11 Juin 1867, dans la grande salie ■ du Kurhaus, sous la Birection de UI. JULIUS KIETZ, H maitre de chapelle de la cour royale a Dresde* ■ PROGBA.MME. f - ■ IPreinière journee. H Suite pour orchestre en re majeur de J. J- Bach. ■ Judas Macehabie, oratorio de G. F. Haendel, pour choeur, soli, or■ chestre et orgue (d&apos;après la partition originale). JBPeuxième journée. Symphonie en ut mineur de L. von Beethoven. ■ Messe solennelle en re mineur de L. Cherubini (Kyrie et Gloria) ■ Ouverture de I&apos;opéra Geneveva, de R. Schumann. H Scènes de I&apos;opéra OrpUe, de G. C. v. Gluck. ■ La Kuit dc Walpurg&apos;is, de F. Mendelssohn-Bartheldy. fl| Troisièiïie jonrnée. ■ Le nroeramme du concert des artistes sera publiéultérieuremenl ■ Les solistes sont: Mme. HARRSERS-WIPPERN, de I&apos;open ■ roval de Berlin (soprano); Mlle. BETTELHEIÏH, da 1 opera im■ périal de Vienne (contralto); M. NIEMANN, de I&apos;opéra royal dc ■ Berlin (tenor); M. SCHUTTKY, de I&apos;opéra royal deStuttmrt ■ (basse); M. RUEJF, de Mayence (tenor), et Sl. AUGUST WIL■ HELMI, de Wiesbade (violon). ■ On ne peut souscrire que pour les trois concerts au prix üe I fr. 18-75 (5 thalers) par personne. Les places suscrites jusquau 131 mai seront tirés au sort le ler Juin. On est prié d&apos;adresser les ■ demandes de places, en y ajoutant le montant, par lettres attran■ chies, a Mr. H. B. Quadiiieg, membre du comité, rue bamt- I Jacques, nu. 18. ■ Aix-la-Chapello, le ler Mai 1867. (11710) Le Comité dit festival du Bas-RMo.</p>
</text>
