<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANILLA SIGAREN. Onmiddellijk na afloop der veiling van circa 1411 MILLE MANILLA SIGARKN, op Donderdag 16 Mei 1867, zullen te Rotterdam door de Makelaars J. A. DE GROOT en J. M. LAURILLARD in hetzelfde locaal nog geveild worden: 270 MILLE MANILLA SIGAREN (2a. CORTADOS Anno U; 63). Nadere onderrigting bij bovengenoemde Makelaars. (11420) Eene Loo dsuiker-Fabriek in de Rhijn-Provincie vraagt voor Holland eenen soliden en werkzamen AGENT, met het vak bekend en iv staat goede relatien aan te brengen. Reflecterenden gelieven zich met fran co brieven aan te melden onder letter W in den Kantoorboekhandel van R. B. DEWESEN, Haarlemmerdük&apos; UU 189 te Amsterdam. (1ii509) &apos; (MTAGIII ïffiirg&quot; M&amp;itfÈ 1 |%j£J% BEDERÏ VAN HET BLOED , P^^^MJ HUIDUITSLAG. 3|vTO3JLf£|föK Spoedige genezing en in het geheim ICS^,&apos;i&quot;! primitieve of constitutionneleziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPÏÏRATIFS VAN Br. OLI J VIER te-Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve be- &apos; finselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen wat unne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen ] tot m alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad 1 wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resul- t ™at&gt;dat u lts tuitend de zoogenaamd alimentaire&apos;methode van Dr. &lt; OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pliarmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond^ waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door^ de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER.&apos;— De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van l het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke prjnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue Pernelle, N&quot;. 13. . Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (liwn • HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. H. ULOÏH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. E. O. SNABILIE, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; v.D.KAMER StwSSS^ CLOOS&apos; in &apos;* Hang te Rotterdam; GROOTIS?S-x te Utrecht; A&apos; J-EAASEN, te Tiel; D. S^ÖT? APPELBOOM, te Bergen Groningen; B^^^, STELLINGWERF* B3^E^AMOER &gt; D venter; HASSELO, te Zutphen ;&apos;BOEKEKboöWria&apos;Arde?; fi IMma ft»*»* ™OÖBN, U Gouda. *</p>
</text>
