<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. LIJDENS-PREDIKING, ZONDAG 2 April 1865, des avonds ten zes ure, ü». N. OSTT, Pred. te Delfshaven. DINGSDAG 4 April, des avonds ten zeven ure, D. J. 11. GUNNING Jr., Pred. le &apos;s Hage. ZAAL, Noordeinde. VOORDRAGT ~~~~ door Mevrouw ELISE VAN CALCAR, op Woensdag &amp; April 1865, des avonds te half acht are, in de GEHOORZAAL. -Toegangsprijs: voor één Heer ƒl, voor ééne Dame - 0.50. Onderwerp: Fröbel, als leidsman en opvoeder der vrouw. • Bewijzen van toegang zijn le verkrijgen bjj de HH. SCHREUDER &amp; var BAAK en des avonds aan de Gehoorzaal. • ~ IN LOSSING 7 eene lading puike Gas-Coke, Prjjs ƒ0 46 per mud, gedurende de lossing. WED. van HAAKSBERGEN * DÜTILH. Oude Vest bij de Turfmarkt. URBAINUSPILLEN, volgens het oude en echte recept bereid, zijn zacht laxerend, bloediuiverend en slijmafdrijvend, zijn bijzonder dienstig legen ongesteldheden der maag, bevorderen de spijsvertering, nemen dé duizeligheid weg en zgn zeer heilzaam tegen de gal en scherpte in het bloed. &quot; In verzegelde doosjes met gebruiksaanwijzing a 30 Cenls hel doosje, le verkrijgen door bemiddeling van de fleeren N. K. SVVEMER, op de Mare te Leyden; J. J. SNELTJES, le Haarlem; J. BRONGER. le Alkmaar; D. H. ULOTH, le Amsterdam; A. van dhr HOEK OSIENDE. le Rotierdam; A. J. van ROOSE.XDAEL. te Dordrecht; J. P. J. van ROSE.MDAEL en ZONEN, te Nieuwediep, L. J. GROOTENDORST, le ülrecbt. OPENBARE AANBESTEDING. Op nader te bepalen dag en plaals, zal aanbesteed worden bet verbouwen van den SCHOUWBURG TE LEYDEN. De teekeningen liggen ler inzage en overneming in de Koffijkamer van het oude gebouw, op eiken werkdag de besieding voorafgaande, van &apos;s morgens le 9 tot &apos;s namiddags te 5 nrcu, alwaar de bestekken verkrijgbaar zjjn gesteld ad één gulden. Verlangde ophelderingen, enz. znllen te bekomen zjjn bij den Heer J. W. SCHAAP, Gemeente-Architekt, die op Zaturdag den eersten, en Vrijdag den 7im April aanslaande, des voormiddags te 10 uren, aanwijzing in loco zal doen. jgSUife* Men zal, ingevolge bekomen magtiging van de ArwÊpjyJièJjfQTfcr rondissements-Regtbank le &apos;s Gravenhage, len overstaan *an den aldaar residerenden Nolaris J. W. van oen lillil BERGH , in hel Venduhuis der Notarissen in de Nobelstraat, te &apos;s Gravenhage, op Woensdag den sden5den **£**a&apos;&lt;**fe&apos;&quot;li&amp;-r. Aprj| J 865, des voormiddags ten 11 uur veilen, en op Woensdag den 12dH&gt; April daaraanvolgende, mede des voormiddags len 11 uor. verkoopen: Eene kapitale wel ingerigle en bijzonder goed onderhouden BOUWHÏANSWONIiUGr, bestaande In ruime Huizing, Koe- en Paardensiallingen, Dorschvloer, Kamen Wagenschuren, Hooi- of Rotenbergen, Tuin en Boomgaard. Erf en Werf, benevens onderscheidene percelen uitmuntend BOUW-en WEILAND, te zamen groot 57 bunders, 27 roeden èn 66 ellen; alles slaande en gelegen I annex en achter elkander.aan den Uoogeveenschen Weg, in den polder Hoogeveen, onder de Gemeenle Benthuiieen, Arrondissement Leiden, strekkende van af gezegden weg zuidwaarts op tot aan de landscheiding der Gemeente Moerkapelte, en belendende ten ooslen en len westen aan de eigendommen van &apos; Jonkheer J. N. J. Janlzon van Erffrenten van Babjjlo- j uien broek. Te tarnen verhuurd aan Meinderl van Dorp, de Bouwlanden tot het j ontbloeien van den schoof, de Weilanden tol Kersmis, beide van het j jaar 1869, en de Hiiizinge, verdere getimmerten, Erf en Werf, lot | ultimo April 1870 voor -ƒ 2200 &apos;s jaars .onder verpligting van den huurder lot het volbrengen van eenige De gemelde percelen kunnen worden aanvaard, onder gestanddoening der voorschreven huur bjj de betaling der kooppenningen, op 1 Julij zjjn j le bezigligen Dingsdag, Donderdag en Vrijdag van iedere week, en zullen j bjj de gunning of afslag eerst in acht percelen en daarna in combinatie ten verkoop worden aangeboden. Alles brëeder omschreven bij geafficheerde bil letten en daarop voorkomende afdruk der kadastrale kaart. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris van i&gt;*r&gt; BÈRGH, le &apos;s Gravenhage.</p>
</text>
