<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;BELANGRIJKE HOUTUEILING TE HA.RIINGEN. De notaris GOSLINGS to Harlingen, zal aldaar op Woensdag den 27sten September 1865, des Namiddags ten half twee ure precies, ten huize van T. BEITSCHAT, in de Makkumerwagen, publiek veilen op 3 maanden crediet tegen voldoende borgstelling: Eene lading Moordsch Hout, BESTAANDE IN : 812 Vuren BALKEN van 40—91 palm lengte en 26-49 duim dikte aan den top. 270 Vuren HU.SB ALKEN van 40—96 palm lengte. 2SI ii KOLDERS « 34—68 ii &apos; bi ii BATTINGS » 23—54 u « 320 * DEELEN * 17—51 « » De Balkon liggen in de gracht bij do nieuwe Creo3oteerfabriek en de lluisbalken, enz:, op het Nieuwe Houtland. Veilingboekjes en nadero informatien op franco aanvraag te bekomen 8 dageu vóór den Verkoop bij de Heeren ZEILMAKER &amp; CO., S. BEITSCHAT Sz., en bij den Notaris. (21260) De Notaris A. DE WALL JANSSEN, te Vianen, zal aldaar op Woensdagen 20 en 27 September 1865, bij inzut en afslag Verkoopen : Een I&apos;erccel Uiterwaard-&apos; WEI- of -IOOXI.Ai-D met Tccngriend, genaamd de Botswaard, gelegen te Lexmond, volgens het Kadaster groot 5 B. 69 11. 07 Ellen; to aanvaarden 1 Januarij 1866. Nadere in! formaticn zijn to bekomen zoo ten Kantoren van den Notaris J. A. H. BORRET, te Utrecht, en van den Heer A. J. VAN HOYTEMA, te Culenborg, als van voornoemde&quot; Notaris DE WALL JANSSEN. (21257) Op den Vierden October aanstaande des middags ten 12 ure zal de Majoor, Garnizoens-Kommandant to Harderwijk, ten behoeve der Garnizoens-Broodbakkerij , op deszelfs Bureau , alwaar do Voorwaarden van heden af ter lezing liggen , onder nadere goedkeuring van het Ministerio van Oorlog, publiek AANBESTEDEN : . iZ.es) Lasten Jarige Roode ofß;jn TARWE, wegende minstens 77 &apos;Ned. pond per mud. 3 (Drie) Lasten Jarige Witte of Zeeuwsche. TARWE, wegende minstens 74 Ned. pond p r mud. 3 (Drie) Lasten Jarige Inlandsche of Pruisische ROGGE, wegende minstens 72 Ned. pond per mud. De omslagen der Inschrijvingsbilletten moeten mot hetzelfde merk, als de Monsters voorzien zijn, zullende de Billetten en Monsters voor het bepaalde uur op vermeld Bureau bezorgd moeten wezen. Harderwijk, De Majoor voornoemd, 16 September 1865., M. W. gEEMG._J.jgg_ De Notaris A. BOSSERS to Loon-op-Zand zal, ten verzoeke van zijn &apos;principaal, op Vrijdag 2- September 1865, provisioneel en 14 dagen I later finaal, telkens des Namiddags ten 4 Ure, in de herberg van HENDRIKUS SCHELLEN, te Besoijen, iv het openbaar veilen en TeEenePCvoor weinige jaren solied gebouwde HEEREN-HUIZINGE, ERE en TUIN, te Besoijen, provincie Noord-Brabant, bectie v, N°. 357 en 358, groot 9 Roeden, 97 Ellen. Het pand is zeer geschikt tot uitoefening van een of ander bcdujf; I de dagelijksehe communicatie met Holland en België is zeer gemakke lijk; tevens bestaat er op de plaats cene R. C. en eene Protestantsche Kerk en ceno uitmuntende School. In gebruik te aanvaarden met I°. Mei 1866. . .no.o. i Information bij den Notaris voornoemd tejevragen. (2U.-.9) Choux de Faris a la Crème. &apos;&apos;¦ PATISSERIE que le Fabricant asu arranger de maniere hla faire distinguer do tout cc qui a pu lui ressembler. _ L&apos;on y peut consommer dcdan. Hn^-Mr. to^jrao Mnnvva markt. Il y a des rafranchissements: LIMONADES, SIROPES, &apos; VINS et LIOUEURS , etc. (21140) 1 DINGSDAG 19 SEPTEMBER, OPENING van de lOFFIJKAIER, ! (2,336) GEHML °P NIEÜW Il^sta^iirSie de Pool, ROKIN BIJ DE GAPERSSTEEG. De ONDERGETEEKENDE berigt dat gedurende de KERMIS b« is tot het ya^fiffijSfe. . èïUYAt. «TRI. 11 TOI-_rrzl_V:-_S-*__,.J-T-EBff en KEULEN . SPOORWËfjIW-IËN UIJMEGEN, KLEEF en KEULEN. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Kleef -?,,„._ en Keulen • • _ 8-15&gt; ,0-35. 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Kleef (15051) en Keulen • • — 8.20,11.10, 2.40 Van NIJMEGEN naar Kleef en Keulen. 8.20, 11 _ 5.45 Aankomst te Keulen. . • - • J-L-_________l-3___?__.s DE GEEST! DEGÉÉSTI DE GEEST! Met geheel nieuwe wondervolle ILLUSIEN vergroot, verrijkt en uitgebreid. (20516) ! DOf. MOF DE STEEffI GAST.</p>
</text>
