<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIJ KOOPs Eeno Nette BOEK- rn STEENRRUKKERIJ., niet zoor groot, en welingerigt voor SMOUT WERK. To bevragen bij M. STILLEBROER, to Delft. Brieven franco. (21192) ~AWWmSTMM. Door vertrek te Utrecht TE KOOP een WINKELHUIS, op een besten stand, geschikt voor alle Affaires, doch bijzonder voor eene Bl EKen WIJNTAPPERIJ bij bet Glas; die goede waar levert heeft een dubbel bestaan Koopprijs ƒ4600. Brievon franco eigenhandig geteekend motto STAND, Bureau Handelsblad. (21203) Men biedt tegen November TE KOOP of TE HUUR: den Huize ZORGVLIED, to Arnhem, bevattende 8 Kamers, Keuken, Zolder. Schuurtje en Tuin. Adres met franco brieven, onder de lett. 11. Z., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg, E 183, te Amslerdam. (21195) In eon druk bezocht BIER- en KOFFIJHUIS alhier, vraagt men om dadelijk in dienst te treden: een Fatsoenlijk JIONG MENSCU , bekend met de behandeling van Bieren en tevens geschikt voor de Bediening. Hierop refiecterenden adresseren zich met franco brieven, onder Lett. G. M., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. Alleen zij die goede getuigschriften kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen. (21209) lÜ~RRC_i_»EXj wordt voor ean billijken prijs TE KOOP aangeboden een fraai HUIS met TUIN, in het schoonste gedeelte der Stad, in de nabijheid der j Boulevards en van liet Park. Adres brieven franco, onder letter K., ! bij dfn Boekh. KIESLING, Montagne do la Cour, te Brussel. (21196) TÖORDËELfsTZAAKT Men VRAAGT lEMAND die Fransch spreekt en over ƒ4OO kan beschikken voor cene uitvinding, welke ƒ2OOO winst per maand oplevert, zonder eenig ongerief. Adres franco aan den Heer&apos;OCT AVE, N°. 5, Schwalbaclistrasse te Wiesbadcn. (21211) ~HAR_AOMIVI!_I_i. Bij d.n ondergeteekende ZLÏN ONTVANGEN cene ruime sortering HARMONIUMS (SCHIEDMAIJER), mtt niet onstemmendc Patent tongenwerken, in alle grootten en prijzen, voor huis- en kerkgebruik en voor Indie gefabriceerd. Eenige GEBRUIKTE Harmoniums, Pianino&apos;. on Piano&apos;s voor matigo Prijzen. Depot van BANDONIONS, enz. f KETTNER (21219) KALVERSTRAAT, E 240. Br.even franco. RRIJSSEIu Een gehuwd Fransch LETTERKUNDIGE, die de opvoeding heeft voltooid van verscheiden Engelsche Jongelingen, heeft GELEGENHEID tot plaatsing van twee JIONG E HEEREN, beneden de 17 jaren. Zij zullen een vollcdigen cursus bijwonen van conversatie en Fransclie, Engelsche en Hollandsche correspondentie, Aardrijkskunde, Geschiedenis, enz. Nadere inlichtingen zijn te verkrijgen bij den Heer DE LA C, 7, rvo d&apos;Autriche, te Brussel. (20734) MEN ZOEKT voor een JONG MENSCH van Burger Familie TER OVERNAME eene solido WINKELAI&apos;TAIRE of ccuigc andero zaak, dio och falsoenlijk bestaan oplevert en ik gelegenheid geelt, de daartoe noodige kennis en bekwaamheid te erlangen. Brieven franco onder lelt. M, aan SEYFFARDT&apos;S Boekh , Damrak bij den Dam te Amsterdam. (21201) WÊFM. RI«ERDRMU)aGEL f4Ö.TBÏ 30 Anas, 3 Rollen, 3 Registers, zonder gebrelcen, voor boyengenoemden spotprijs. Verkrijgbaar bij SMIT &amp; C ? Magazijn van Instrumenten en Liefhebberij-artikelen, Heerenmarkt, Tï 274, te Am .erdam, Beleven franco. (21153) &quot;IBn_RüIDB..IKRSBEDII_NDË&apos;&quot; 7.%Z zich gaarne tegen November hier of elders als zoodanig GEPLAATST. Adres met franco brieven, onder N°. 5512, bij den Boekhandelaar L J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt, K 259.&apos; (21241)</p>
</text>
