<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÜIT DE HMD TE KOOP na Afloop der Amsterdamsc-ie Elerniis i »E GROOTE TENT, gediend hebbondo tot Hulplocaal voor de Feesten van HH. Studenten te Leiden, en thans staande op het Lcidscheplein te Amsterdam, benevens ruim 900 vierkante ellen ZEILDOEK.. Informatien bijden Heer J. C. WAKERLIN, Leidschestraat, JJ 175, te Amsterdam. (21166) OESTERS dagelijks VERSCH in de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. (21345) _____*_ D&quot;. LEOPOLD BERIN6UISR- I^mIK^k AKOMATISCHER KRONENGEIST. Niets is verfrisschender bij warm weder, dan eone wassching met dit fijn geurige Parfum, de «_-_?_-j-H-r^«3t Qnintesseuz der Eau de Cologne. &quot;V-g. &quot;&apos; &apos; ri-T.„^&gt; pr.jg p.r F]acony. j Pomade DUPUYTREN, Dr.HARTUNGS Pomade, PRICE&apos;S Bearserease, DELCROIX Golden OU, Kinariuden Oei en andere fijne Pomaden en geurige Toiletzeepen. Alle soorten van mooije Haar- en Kleêrschuijers, Tand-, Nagel- en Zakschuijers, Haar- en Frisecrkammen, Zij- en Dofkammen, de nieuwste modellen van Opsteekkammen, enz. Eene uitmuntend schoone collectie van de nieuwste en smaakvolste PARURES, Broches, Oorknoppen, Bracelets, Vostkettingcn, Flacons, Bonbonnicres, enz. Elegante en gemakkelijke REISZAKKEN, handige en soliede KOFFERS, DAMESKOFFERS, HOEDENDOOZEN, SCHEER-ETUIS, J.ROUSSES en andere geriefelijke Reisbenoodigdheden. Zeer voordeelige Zijden PARAPLUIES. _ VERKOOPHUIS. (21240) BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Zwolle ao*n te weten, dat de Raad der gemeente Zwolle, uit aanmerking der eldor» heerschende Veeziekte, iü zijne Vergadering van den 14den september jl., heeft goedgevonden te bepalen: Dat tot nader besluit £ean HOORNVEE op de Jaarmarkten of gewono Marktdagen in de Uemcento zal worden toegelaten. Zwolle, Burgemeester en Wethouders voornoemd: Jo September 1865. A. J. SCRIVERIUS. (21261) L. N. SCHUURMAN , Secret. &quot;IfEDELUKE TiNTOO-STIILISG ~ £.T\-.Locaal der KONINKLIJKE ACADEMIE VAN BEELDENDE GUNSTEN te Amsterdam. Op WOENSDAG _O SEPTEMBER e. k. tot 12 uur GESLOTEN Voor het Publiek. is c STE-WI&apos; &lt;*• w&apos; RAISER, v 1865. (21286) Loco-Secretaris. VEILING VAN~ BENGAAL- e* JA¥A INDIGO. De Makelaars O VOUTE, G. O CALKOEN, C. B. BRUGMAN lsr- &apos; ROODHUIJZEN zullen op Dingsdag den 26-ten September »?oa, te Amsterdam in de Brakke Grond in de Nes, onmiddellük na knTi,^.1 MDÏG,°&quot; on COCHENILLE-VEILING van de Neder-iVr. ™ Handel-Maatschappij, ten overstaan van don Deurwaarder B D «___TS Verkoopen: en BKIS8KIS.EN -ffiAAL} INDIGO. _. (Particuliere aanvoer.) Liggende als bij Notitie zal wordon aangewezen. (20230)</p>
</text>
