<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 16 September (des Avonds).</title>
	<p>De bladen houden zich voornamelijk bezig met het plotselinge vertrek van de Koningin naar Schotland, dat 24 uren voor het bepaaldo nur plaats grcGp. Een dr bladen noemt dit een dier plotselinge en onverwachte besluiten, die H. M. gewoon is in den laatsten tijd te nemen.</p>
	<p>¦— De Daibj News, het orgaan van den minister van buitenl. zaken, verdedigt lord Russell tegen de aanvallen, welke tegen hem worden gerigt over zijne houding in de zaak van kapitein Cameron. Het blad beweert, dat do onaangenamo positie, waarin deze gezant kwam, geheel aan hem zelven te wijten is ; niet alleen ging hij zijne instrtictien te Duiten maar hij verliet zelfs Abyssinio niet, toen de Keizer hem dit beval. — De invoer van kostbaar metaal heeft gedurende deze week bedragen eene waarde van £ 195,(182 en de uitvoer 124,250. — De Britsche vloot bevindt zich thans bij kaap Clear en een der oorlogschepen liep de noordelijke haven binnen. De grootste angst heerschte onder de bevolking, die bang was voor het onophoudelijke vuren en voor de groote schepen; toen zij evenwel vernam dat deschepon aan de Koningin behoorden en niet aan do Fenians, stelde zij sich gerust.</p>
	<p>¦*— De algemeene aandacht is hier thans bijzonder gevestigd op de bewegingen der Fenians in lerland. De Times deelt dienaangaande een telegrafisch berigt uit Dublin mede, inhoudende, dat Vrijdag-avond ten&apos;B ure een sterk corps policiedienaren in twee afdeelingcn de Parlementstraat aldaar heeft bezet en dat esnigen hunner zich alstoen vervoegdon aan het bureau der Irish Peoplè, het orgaan van het fenianisme, alwaar zij eischten te worden binnen gelaten. Dit hun geweigerd zijnde, heeft de policie de deur met geweld doen openen en het gebouw bezet, waarbij o. a. nog 12 personen &apos;1 arrest werden genomen. Vervolgens werd last gegeven om alle zamenscholingen te keer te gaan. Welke bepaalde redenen er nu tot de inbeslagneming van het genoemd bureau bestonden, schijnt niet bekend te zijn; althans voor het oogenblik vernam men daaromtrent niets dan bij wijze van gernelit. Ten opzigte der vertakkingen van het fenianisme iv Amerika, deelt de Times onder andere mede, dat de aartsbisschop Kewrick, te &quot;t. Louis, openlijk een verbod heeft uitgevaardigd tegen het begraven van leden dezer vereeniging onder de bij hen aangenomen formaliteiten, ievens hoeft hij verklaard, dat hun do sacramenten der kerk moeten nthouden worden, wegens het onzedelijke hunner aaneensluiting en &quot;et onwettige van hun doel. Inmiddels worden er in allo staten der Unie nog steeds vergaderingen door hen gehouden en daaruit vercenifc &quot;gen gevormd, om naar lerland over te steken, of anders de leren van geld en wapenen te voorzien.</p>
</text>
