<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 16 Sept. (Particuliere Correspondentie). De telegraaf heeft u het tegen den Heer Rogeard, den bekeuden schrijver dor Propos de Labienus , gerigte bevel tot het verlaten van België doen kennen. Die maatregel heeft meer opzien dan medelijden verwekt. Hoewel de regering bij de beraadslagingen over de jongste vernieuwing der vreemdelingenwet, vrij duidelijk had te verstaan gegeven, dat de schrijvers van het weekblad La Rive Gauche onder de eerste slagtoffers der wet zouden behooren, werd die bedreiging niet tot uitvoering gebragt. Daardoor aangemoedigd, temperde dat orgaan niet alleen zijne aanvallen tegen het Fransche gouvernement niet, maar de Heer Rogeard daagde zelfs herhaaldelijk in door hem onderteekend;, stukken den minister van justitie, den Heer JY&apos;sch, op scherpe wijze uit aan zijne plannen gevolg te geven, onder bijvoeging, dat hij alleen voor geweld zon . buigen. Men weet reeds , dat hij die verklaring ook nu weder heeft herhaald, waarschijnlijk tot het uitlokken van eene demonstratie, waarvan echter alleen het gevolg kan wezen, dat sommige landgonooten van den uitgewezene zich zouden kunnen laten medeslepcn en hunne eigene toekomst in gevaar brengen.De Heer Longuet, hoofdredacteur van de Rive Gauche, heelt reeds sedert eenige weken vrijwillig België verlaten.</p>
	<p>De Koning bevindt zich nog steeds te Ostcnde. Heden is echter de Hert-g van Brabant van daar in de hoofdstad teruggekeerd, waaruit men zou mogen opmaken, dat ook do overige leden van bet vorstelijk gezin weldra dat voorbeeld zullen volgen. Wat de reisplannen van densouverein voor den aanstaanden wintel betreft, is alleen met zekerheid op te geven, dat Z. M. een deel van h;t ruwe jaargetijde in Italië zal gaan doorbrengen. Tevens weet men nog niet of de Kamers door den Koning in persoon zullen worden geopend; in geen geval echter zal de opening vóór het daartoe door de Constitutie aangewezen tijdstip (14 Nov.) plaats hebben, gelijk «en blad tracht te doen gelooven. I — Sedert eenige dagen heeft zich de gevreesde veepest ook in de I omstreken der hoofdstad vertoond zonder dat daarom het getal ziekte- I&apos; gevallen in het algemeen merkbaar is toegenomen. Twee onzer meest bekwame veeartsen zijn weder door het gouvernement naar Nederland gezonden.</p>
</text>
