<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN CHRISTIANUS FRANCISCUS MARIA LUBBERS MET WILHELMINA WALMAN. Amsterdam, 19 September 1865. (21338) Ondertrouwd : ~ D. VAN WIJK~ Nieuw Pekel-A, Weduwnaar van F. Jans, te Amsterdam, !5 September 1865. en J. ZEVEN , , (21264) Weduwe van D. Schuur, te Nieuw Pekel-A. Bevallen zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON, JOHANNA EVERDINA SCHNEEBEEKE, geliefde Echlgcnoote van __Amsterdam, 16 September 1865. A. J. DE JONG. (21302) Bevallen vaa eene DOCHTER ANNA SCHERMER, Echtgenoo te van Amsterdam, 16 Soptember 1865. J. A. GRAS. Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving zoo binnen als buiten deze £__!£_ (21315) Bevallen van eene DOCHTER, H. B. M. DE JONGH—TEN B KINK Amsterdam, 17 September 1865. (21278) Strekkende deze ah bijzondere en algemeene Kennisgeving. Voorspoedig bevallen van een welgeschapen&quot; ZÖÖiV-CATiÏARINA CAROLINA DE BECKER, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 17 September 1865. j. KAMP. I Eenige Kennisgeving. (21275) Bivallen van eene DOCHTER JOHANNA PETRONELLA JANSEN , VAN NOORLE VAN HALL. _jAmstebdam , 17 September 1865. (21300) HEIJERM-1 6eDe doode DOCETER, LOUISE ASSCHER— Amsterdam, 18 September 1865. ___ Eenige Kennisgeving, zoo hier als elders. (21326) ISAApPOed&apos;- berallen van ecu ZO°N, ESTHERWOUDHUIJSEN- Amsterdam, 18 September 1865. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (21327) navallen van een ZOON, HENRIÊTTXEMILIA DU MOSCU— &quot;f JONG. _S^T- 17 September 1865. (21339) VANm.QTer!eed raiine Beliefde Echtgenoote PAULINA JOSINA ir,;; ORSSAGEN, in den ouderdom van 53 jaren, diep betreurd door WIJ en mijne kinderen. AmsterDAm ,15 September 1865. B. SCHUURMAN. deze tot Eenige Kennisgeving. (21304) mor. tten Pjerleed tot onze diepe droefheid onze hartelijk geliefde Groot*an dl&apos; £e-lufvTOmT JOHANNA BARBARA DE HAAN , Weduwe 75 :a^n Heer Johannes Barend Buytendijk ,in den ouderdom van A»,.-3&apos; Uit aller naam, «??-mAM&apos; 15 September 1865. M. 11. STRUWE. H H. A. STRUWE. «e oS Werd °P. nieuw ons owfcrhart getroffen, door het afsterven van Vallil- , °?-.eJr h°vclingen, JOHANNA EMMERENTIA, in den aan&apos;S_cn leeftijd van ruim vijf jaren. 15 K^TEi. AM&apos;D,„ J. J. EIJROND. I. .1. .&quot; 1863&apos; A. M. E. EIJROND. ¦~yyyy^l AIARTENS. in Itt™ overleed de jongste onzer Lievelingen MARÏNUS JACOBUS, &quot;en jeugdigen leeftijd van ruim vier maanden. f 2iT!.S-AM&apos; 15 September 1865. J. F. KRESZNER. V SlZ&gt; .. S. M. KRESZNER, yp-^^__Algemcene Kennisgeving. FERMINET. 37 jwen °Verleed ,tot on_» innige~_röe&quot;flicid7ln&quot;den&quot;ouderdönT^n dagen en een° kortston,il&apos;ge doch hevige ziekte van slechts weinige °n2e troL-3, vo°rzlen te zijn van de Genademiddelen der H. Kerk, W-HOLLEMAN 8 r&gt;ochter&apos; MAKIA HELENA, Weduwe van &apos;S* _H_A_. .5 SePtembe&gt;&apos; 1865. J. A. BURGERMAN. __ oh i u , tot Kennisgeving aan Familie en Vrienden, zoo binnen &quot;tybuiten de stad. mimi Hedetn; C—, (.-&apos;lduO °* eerlnM- g,d . hot den Almagtigen God na een kortstondig e°nigsto 7 g -1 en tot zich te nemen, ons geliefd jongste doch *Ü ons ;„ °.ntJe HENDRIK LOTZ; slechts ruim 7 Maanden mogten __ (21-v7fi?IJn beiit verheugen. H. LOTZ. -__!_-__. C. W. EGGERS. -Icdpn ~~*~ ——————— - — . Ü°°t E V°AVxTle^d ra eene korte ongesteldheid, mijn geliefde Echtge- J* ruim t t PWPEKAMP, na eene gelukkige Echtvereeniging llcO dier- are&quot;- Wat lk in mijne Zwangere Omstandigheid verlies, bene, die de Overlcne gekend hebben, beseffen. v(21344\ De Wed. M. C. VAN DE PIJPEKAMP. i—— Geb. LEFEBVRE. . *leden n — &apos; L—J—~~ i&quot;1 &apos;«ven Bnr 6cd m&apos;Jn Se&apos;^We Echtgenoot de Heer PIETER PR INS, &apos;enisorde 4_IgtVlecster te Wormerveer en Ridder van de Militaire Wil)_oP het «ii &apos;ln den oudCTd°ni van 52 jaren. wschappij ont?nktrWaChtSt Ü zijne betrekkingen en de Ö1099)VEEK &apos;&quot;i 3 September 1865. E. ALBERTI, &apos; Whd. P. PEINS.</p>
</text>
