<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE DIRECTIE DER NAAMLOOZE VENNOOTSCHAP DE NEDERLANDSCHE BEIJERSCH BIBBBROU WJERIJ 9 te Amsterdam heeft de eer HH. Aandeelhouders uit te noodigen tot het doen der DERDE STORTING ad 25 pCt. of ƒ 250 per Aandeel ten haren Kantore, Keizersgracht bij de Spiegelstraat, X 647, van den 16den tot den 21sten October e. k., des morgens van 10 tot 12 Ure. Amsterdam, 15 September 1865. (21145) VER-_L_€_iß_ËMr Er is op den Uden September 11, VERLOREN geraakt, vermoedelijk bij het uitstappen uit een Vigilante op de Achtergracht: Een GELDTASCHJE met ETUI, inhoudende eon-ge Visitekaartjes, 1 Oostenrijksche Coupon ƒ15.45, benevens eenig Geld,om het Taschje was een Elastique Bandje. Die hetzelve gevonden heeft en teregt brengt aan het Bureau Handelsblad, zal genereus beloond worden. (21302) WDT Al-HPU» Zon_f__s 17 September 11.eenDIAMAN- V ___l-_--_jUl\J_-___l . TEN OORBEL , gaande van den Omval tot nabjj het Koetje, aan de Utroehtsche zijde. De eerlijke Vinder wordt beleefdelijk verzocht dezelve terug te bezorgen bij de Heeren LAMBERT en ZOON, in Gouden- en Zilveren Werken, Reguliersbreestraat , kunnende desverkiezende f 5 boven de WAARDE ter belooning ontvangen. &apos; (21313) ê_Fï?DT ADI? „f- Zaturdag Avond een GOUDEN ¥ _uJt__ÜU______l . REPETITIE-HORLOGE door een Heer, gaande uit den Salon van den Toom over de Utrechtschestraat naar de Botermarkt. De eerlijke Vinder zal generons beloond worden. Adres bij den Boekhandelaar W. H. KIRBERGER, Rokin over de Nederlandsche Bank. (21303) WILLIGE VERKOOPING door H. G GEERS, Gz., Makelaar in vaste goederen en Ondernemer van verkoopingen, op Denderdag 21 September 1865, des voormiddags ten tien ure, buiten de Raambarrièro aan het einde van het Kerkpad in het perceel buurt XX N°. 57» van een zeer net onderhouden waarbij GOUD- en ZILVERWERK, fraaije Chiffonnière-, Bureau , zeer nette bekleede en matten Stoelen, Tafels, Spiegels en Schilderijen, Porcelein, Aarde-, Lak- en Glaswerk; Bedden mot toebehooren, Dekens, Lijnwaden , Mans- en Vrouwenkleederen , Vloerkleeden, Karpetten , Koper-, Tin-, Blik- en Ijzerwerk, al hetwelk daags voor den verkoopdag van tien tot drie ure te zien zal _*j_&gt;. (21293) WILLIGE VERKOOPING cloor H. G. GEERS, Gz., Makelaar in vaste goederen en Ondernemer van verkoopingen, op Vrijdag 22 September 1865, precies ten twaalf ure, op de Noordermarkt, van eene groote Partij best droog MEII EIKEN BRMDHOET, aan Blokjes en zware Spaanders, meerendeels zoo tot gebruik gereed te bezigtigen daags voor den Verkoopdag. (21294) ~ I_4&gt;CO»&lt;_mil_E &quot; van t_ Paardenkracht, te koop bij E. J. SMIT &amp; ZOON, (21253) te HOOGEZAND. J_ MfJISKMECMT.&quot; Door Sterfgeval biedt zich aan een bekwame HUISKNECHT , goed met een Paard kunnende rijden en die ook de geschiktheid heeft eea oud Heer op te passen. Hij is Van goede Getuigschriften voorzien, Ongehuwd, P, G. en 2- Jaren oud. Adres met franco Brieven, onder Lr. A.Z., bij den Boekh. A. VAN LOON, te Tiel. (21267) : Eene grooto welingerigte BOUVI&apos;MANSWONING , benevens Schuur, Hooiberg, veel Vruchtboomen en Bouwland, alsmede buitengewoon best Hooi- en Weiland, vier Koeijen melkende, gelegen tegen den IJsseldijk te Moordrecht nabij Gouda Die hierop reflecteren geheven zich in Persoon aan te melden bij CORNELIS DE HOOP , te Moordrecht. J (21266) Om met NOVEMBER a. s. in dienst te treden biedt zich aan als TWEEDE MEID, eene Dienstbode van de Doopsgezinde Religie, welke van do beste Getuigen is voorzien. Adres met franco Brieven onder Lett. S. bij J. H. SCIIELTEMA&apos; Boekverkooper te Amsterdam, Beurssteeg, E 183. (21255) KRUIDENIËRS^ËDiÊNDËT In eene drukke KRUIDENIERS-AFFAIRE wordt dadelijk gevraagd een WINKELBEDIENDE, goed met den winkel kunnende omgaan , K G., tegen genot van Kost, Inwoning Bewassching en ruim Salaris. Adresjranco onder Lett. E. W. K. Bureau Handelsblad.(2l92l)</p>
</text>
