<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Overzigt van het Buitenlandsche Nieuws der Week. Engeland. Proefnemingen met torpedo&apos;s. Feesten te Poole. Vertrek van landverhuizers. Rcgtszaak. De Fenians in lerland. Amerikaansche berigten. Aankomst vau de Fiery Cross te Wight. DotTsciiLAND. Weenen: Standbeeld ter eere van prins Eugenius. t«cning. Staat der nationale bank. Berigten nit Konstantinopel en Athene. — Berlijn : De Heer May voor den krijgsraad. Ministerraad. De Slecswijk-Holstoinsche kwestie. Berigt uit Warschau. — Frankfort: vergadering van Amerikaansche fondsenhonders. Staking van arbeid door broodbakkersknechts te Leipzig. Zwilscrsche berigten. Frankrijk. Bezoek van den Hertog van Mecklenburg-Strelitz ten hove. Diplomaten-congres. Ministeriele wijziging. Aankomst van het l_k van generaal de Lamoricière te Parijs. Spaansche leening. Soiree Ijavonport. Gezondheidstoestand te Nizza. Verwachte allocutie van den Paus. Begrafenis van Prins Jozef Bonaparte. Binnenland. Koninklijke besluiten en benoemingen. Beschikkingen van *|e ministers van binnenl. zaken en marine. Overzigt van de opbrengst VerYer middelen (hoofdsom en opcenten) over de 8 eerste maanden van 1865. *f &gt; uit- en doorvoer gedurende de maand Julij 1865. Buitengewone bijeenkomst der Provinciale Staten van Noord-Holland, naar aanleiding «er veeziekte. Aankomst van buitenlandsche veeartsen. Toestel ter voorkoming van botsing tusschen spoortreinen. Werkzaamheden aan de spoorwegbrug te Bommel. Vergadering van het Koninklijk instituut te &apos;s Gravenhage. Opgave betreffende het munt- en penningkabinet der Leydscho ™ogeschool. Vergadering van belangstellenden in het behoud van den ¦&quot;ederlandschen veestapel te Leyden. Harddraverij te Haarlem. Aanbesteding te Utrecht. Vertrek van troepen van Harderwijk. Toenemende handei van Harlingen op Huil. Staking der veemarkten te Winschoten. Ziek rund te Zalk. Besluit van Gedep. Staten van Overijssel. Maatregelen tot wering der veeziekte te Deventer en in Zeeland. Regtszaak te » Hertogenbosch. Veepest te Oosterhout. Laatste Berigten. Tslegrammen. Handelsbcrigten. Fondsen en Beurs- J(r?Ben- Schcepstijdingen. Rivierberigten. Mengelingen. De Locomotief en de baan door dergelijk werktuig afgelegd. Fransche Brieven. (Parijs Vrijdag 15 September). Concert- en Tooneelnieuws. öUIIAAKSrEL.</p>
</text>
