<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i MEN VBAIGT in eone KOEK- EN BANKETBAKKERIJ een LEERLING van ! do R. C Godsdienst, alsook een LOOPJONGEN in genoemd vak. Opgaaf ondor lett. A. X., franco Bureau Handelsblad. (21230) 3 Kamers n^vraa^-l. Wordt gevraagd, tegen I°. November of December e. k., bij fatsooalijke Lieden, van de P. G., voor twee Ongehuwde Heeren (Broeders), DRIE KAMERS, Gemeubeleerd of Ongemeubeleerd (mits voorzien van Kleeden en Gordijnen), met bediening. Vrachtvrije aanbiedingen, met opgave van stand en Huurprijs, onder Lett. T., bij den Boekhandelaar H. DE HOOGH, Huidenstraat. (20960) Een KNAP JIONG MESSCH, oud 19 jaar, P. G., goed kunnende Sc-rijven. Rekenen en eenigzins bekend met Fransch, Engclsch en Duitsch, en die reeds verscheidene buitenlandsche rei7.cn gemaakt heeft, zoekt ceno BETREKKING, onverschillig waar, in Oost-, of West- Indie, Amerika of Australië. Adres franco Lett. J., in den Kantoor- Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Arasterdam. (21130) COI_PMNIEiAII-liR OVERLIJDEN. Wordt verlangd, tegen Mei 1866, in eene sinds Jaren gevestigde Ï-KSSIEK VAN SIGAREN EN TABAK. De vereischten zijn een Kapitaal von 15 a 20 Mille en geschiktheid voor oen-ge Reisjes of Boekhouden. Regarderenden zenden franco brieven, oneler Lctier A., Bureau Handelsblad. (20021) GEVRAAGD in eene KRUIDENIERSZAAK, waar Zondags niet Verkocht wordt, een False-niijk en Vlug -ONGLLIN- van do Prot. Godsdienst, cemgzins met bet vak bekend, tegen behoorlijk salaris , om zoo spoedig m9g_lijk in betrekking te komon. Franco brieven, onder Lett. D. Z. met opgave bij wien laatst gewoond hebbende, aan den Boekhandelaar D. B. CENTEN, Roki&apos;, Amsterdam. (21085) TABAK - OOST-NDTê. Een JIONG MENSCH, sedert vele jaren in het TABAKSVAK werkv.aiim, bekend met de Fran.chc, Engelsche en Duitsche Talen en het Italiaansch Boekhouden, zoekt eene plaats op een Fabriek, Kantoor of Plantai;ie, onverschillig waar. Adres onder Lett. A., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD EN ZOON, Beurssteeg, E. 188. (21034) Eene JUFVROUW van do P. G., zag zich gaarno zoo spoedig mogelijk geplaatst als MODE-TE, 7 jaren in dezelfde betrekking werkzaam zijnde. Refiecterenden gelieven zicli franco te adresseren onder de lett. A., bij den Kantoor-Boekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. ._! _¦___ Eene DAME van middelbaren leeftijd vraagt togen I°. October of 1&quot;. November e. k., binnen deze Stad of&apos; in hare nabijheid, voor eenen Huurprijs van p. m. HONDERD GULDEN &apos;s Jaars: Eene ruime Ongemeubeleerde VOORKAMER met Alcove, of Twee kleinere Kamers Adres franco, onder het Motto KAMER, bij den Boekhandelaar H A MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteég. (21238) ~Ti TËKÖÖP: /4§r^lÉg*4 Het Engelsche BARKSCHIP Wilhelmina - .-T-S---&apos; -^- * &gt; zeer raa&apos; yan o&lt;^e^ en groot 285 ._.&apos;.-!^__-_li_ TöNB*. EnS- Register, N. N. M. Nadere in•£jj/J^]&amp;È(mf^ formaticn omtrent dit bijzonder snelzeilend en &apos;^:j_-)__ni_-_j-ïï—i,&quot;npll ladend Schip, te bekomen bij WAMBER- &amp; ZOON, te Rotterdam. (21242) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, van de Protestantsche Godsdienst, zag zich gaarne als WINKELBEDIENDE bij het vak van Kruidenierswaren te Amsterdam of elders Geplaatst. De brieven, die men hem fianco onder letter F. bij de Boekhandelaren J. 11. en G. VAN HETEI.EN, Hartenslraat, XX 601, te Ani-crdam, gelieve too to zenden, zullen da lelijk franco beantwoord worden. (21220) HïïfSl-ECHT. Als HUISKNECHT verlangt men tegen 1 October een JONGELING, 18—20 Jaren oud, van gocdo Getuigenissen voorzien. Men adressere zich met franco brieven , onder de lett. Z. V, iri den Boekwinkel van de Wed J. C. SPIJKER Az., Roguli.rsplcin, X 359. (21246) BOONEKAIÏIP OE JMAAGBITTER, per Fleseh . .ƒ1.40 // ii ii per halve Fleseh » 0.70 POMMERANZEN SPIBITUS, per halve Fleseh . . *• I.— // ii per klein Fieschje. . n 0.15 Te bevragen bij den Agent H. KOTHE, F 35, N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, naast_dc Armenschool. (15004) f^^^^^^KEELW_-T_r^^^^^^7 OntstefanSvan den Mond PASTILLES VAR DETHAN IUH^IOIIT VAH B__._HO_.U-T (—!-.,¦-„ P««M_k) Aanbevelen door de geneesheeren in de Parijsche en Belgisch» hospitalen tegen leeliieiten, keelTernaauwinf, eronp, iweeren en ontsteling van _en mond. Zij zetten lenigheid aan den sloKdarm bij, maken de Bteßi fnseli, jve_ete.cn een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling weg, door het g gebruik van tabak veroorzaakt en bettrijden den verderfei-jkc» i»vloed, dien ibet kwik op den mond uitoelent. _, DEPOT Te-»•**, Apotheker »elii»n,Voomad St-Dép is,», VoortTbij de Apothekers Wloth, te Amsterdam; Vaa «Wien Kolff en ¦. «loos, Frutsel* Apotluek (Hang), te HoWrda»; en B_-____U« en Tan Renesse, te &apos;* Bage.</p>
</text>
