<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>VEENEN, 15 Sept. De adjudant-generaal des Keizers van Rusland, *¦ ueroemdo Todtlebcn, wordt met bijzondere onderscheiding door de iinistcrs en de hoogere officieren tot de bezetting der hoofdstad benoorende behandeld. Schier dagelijks worden diners ter zijner eer gegeven.</p>
	<p>— Volgons mededeebngen uit Verona schijnt men minder ijverig dan voor eenigen tijd werkzaam te zijn aan het verminderen der sterkte van &quot;B, strijdkrachten m het Lombardisch-Venctiaansche Koningrijk. Men ciirijft dit toe aan de minder gunstige berigten uit Italië ontvangen, aar de revolutionaire partij sedert eenige weken allengs meer en gedr. uP i VoorYoorSrond treedt. Ten bewijze daarvan wordt o. a. mede- Eren,! u generaal Petitti, die het bevel voert in het aan Venetië hii d s&quot;?led&apos; dezer daSen een dagordcr heeft uitgevaardigd, waarin bij T. vor;ichlllende chefs van troepen-afdeelingen ernstig vermaant, om üne , cc&quot;te P°glnS tot rustverstoring met de meeste krachtsoutwikkesalvo v andelen- &quot;In Qen aanvang kan het oproer door een enkel &quot;¦an dJ1. geschut worden bedwongen,&quot; zegt hij in bedoelde dagorder bur» wia P™ &apos; &quot;wint de °Ps,anQ veld, dan vlieten menigwerf strosmen *oo t j alvorens de rust is hersteld.&quot; Ware de toestand niet ernstig, Sevaa d&apos;°&quot;rfo*&apos;0*&apos; men hier&apos; dan zou dergelijke dagorder niet worden uit-</p>
	<p>fclsni -\ 17 cpt&apos; Even aXa sedert den terugkeer de 3 Hooren ocju ar.ek tot heden dagelijks het geval is geweest, word ook dezen Wordt Cen m&apos;ni3terraad gehouden. Van eene goed onderrigte zijde ski»; verzekerd, dat de Elve-hertögdommen het onderwerp der beraad-~ m&quot; ziJn geweest- Va-Th a mddt &quot;it Gumbinnen, dat de politie gisteren aan den uitgever e3-mwi daSb,ad de Burger- und Bauerfnund heeft ter hand gesteld de gelnt j,ïen °P 10 ScPt- van het vorige jaar in beslag genomen. Bij die &quot;&quot;eeste andere inbeslagnemingen had men zicli van de gansche oplaag te&quot;iin n Sfmaakt- Van tijd tot tijd worden die teruggezonden, maar niet- er&quot;ndt Qe eigenaar van het dagblad, hetwelk door dergelijke ___ «elen herhaaldelijk wordt getroffen, zeer groote verliezen. Prooi A Toorstad Schmelz, van Memel, is gisteren grootendeels eene ranin vl, vlammen geworden. Verscheidene menschen hebben bij die net leven verloren. kende t^1 fTd..thing t 0 KoPenhagen is een voorstel ingediend, strek- Werd V.¦. afschaffiu6 van alle adellijke titels en rangen. Hot voorstel * oij cic eerste stemming verwerpen.</p>
	<p>I — Men verneemt, dat de Russische regering eindelijk het stilzwijgen : over het Gastemer verdrag heeft verbroken. Men verzekert, dat Prins Gortschakoff mondeling aan den Oostenrijkschcn gezant in zeer algemeene bewoordingen heeft geantwoord op &apos;de mededcclingen door dien gezant gedaan omtrent do strekking van het Gastemer verdrag. Dezelfde gedragslijn is door den Prins gevolgd ten opzigte vau den Pruisischcu gezant, met betrekking tot deze aangelegenheid. De buitengewoon gereserveerde houding door de Russische regering aangenomen, schijnt vooral een niet zeer aangenamen Indruk op het Pruisische kabiuit te hebben gemaakt. De plannen tot uitbreiding van Pruiscn&apos;s magt langs de Oostzee schijnen in botsing te komen met die van Rusland , waar de regering sedert lang gelijke bedot-in kv op het oog heeft gehad.</p>
	<p>FRANKFORT, 17 Sept. Men verzekert dat bij de hervatting der werkzaamheden van de bondsvergadering ceno krachtige poging door Beijcren en Saksen in het belang van hertog Friedrich zal geschieden. — De bevolking van Beijeren bedraagt thans 4,807,440 zielen. Inde laatste drie jaren is de bevolking met 117,603 zielen vermeerderd. To Munchen telt men 167,054 zielen, Neurenberg 70,492, Augsburg 49,232, Wurzburg 41.082, Regensburg, 29,893, Bamborg 25,240 en Bcyreuth 19,208 zielen.</p>
	<p>— Te Zittau hoeft men op 8 dezer het Stabat Mater van Rossini, een lied van Mendelssohn Bartholdy en een lied van Abt uitgevoerd op het graf van de gravin Rossi, beter bekend als Henriette Sontag. Hot stoffelijke overschot der beroemde zangeres is in der tijd uit Mexico naar Zittau overgevoerd, alwaar het in de abtdij is ter aarde besteld. Op den grafsteen ligt een massief gouden lauwerkrans , door den hertog van Mccklcnburg Schwerin daarop nedergelegd als eene hulde aan de nagedachtenis der groote zangeres. — Met het oog op den strijd, welko spoedig in Zwitserland zal worden gevoerd, over de wijziging van de constitutie, heeft zich een zoogenaamd Zwitsersch-Verein gevormd, uit do Roomsch-Catholieks vercenigingen.</p>
	<p>— De commissie te Bern, werkzaam met het onderzoeken der voorstellen, welke de Bondsraad bij de Bondsvergadering wenseht in to dienen, ten einde sommige bepalingen der grondwet te wijzigen, heeft dezer dagen verscheidene voorstellen afgekeurd; onder deze is het voorstel tot bescherming van den letterkundigen eigendom, niettegenstaande door afzonderlijke tractaten, met vreemde mogendheden aangegaan, die eigendom aan vreemden bchoorende, behoorlijk is gewaarborgd. — Uit Bern wordt berigt, dat do branden, waardoor het kanton Nenfchatel in den loop dezer maand herhaaldelijk: is geteisterd , aan kwaadwilligheid moeten worden toegeschreven. Ten einde dergelijke onheilen te verhoeden, hebben de, bewoners van het kanton zich vrijwillig verbonden om de daders zoo mogelijk op te sporen. Des daags trekken gewapende burgers door de wouden en oorden, waar de boosdoeners misschien een schuilhoek zouden gevonden kunnen hebben, en des nachts trekken patrouilles door de straten van steden en dorpen.</p>
</text>
