<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij vonnis der arrondissements-regtbank te Amsterdam, tweede kamer, van den 15den September 1865, is P. B. VAN WANING BOLT, Boekverkooper en Winkelier, wonende te Amsterdam in do Staalstraat, N°. 498, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den 15den September 1865, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. H. L. M. LUDEN, lid der gemelde regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. Tn. A. RUYS , Advocaat , tot Curator. Tevens worden de sehuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Dingsdag den 26sten September 1865, des Voormiddags ten 11 ure, in het locaal der 2de kamer van do arrondissements-regtbank te Amsterdam, terwijl_ de sehuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf^ dagen te voren in te leveren bij den Ondergeteekende op de Keizersgracht bij de Reestraat, XX 462 alhier. JDe Curator in het Faillissement, Amsterdam, Th. A. RUYS. 16 September 1865. (21251) f AILL I S S E M E N T. Bij vonnis, gewezen door de Arrondissements-Regtbank te Utrecht, den 14den September 1865 is de Firma GEBROEDERS LAMBOOIJ, gevoerd wordende door JOHANNES LAMBOOIJ en JACOBUS LAMBOOIJ, Winkeliers, wonende to Utrecht, verklaard in staat van Faillissement en de opening van het Faillissement bepaald op dien dag; voorts zyn benoemd tot Regter-Commissaris Mr. COENRAAD JACOBUS NICOLAAS NIEUWENHUIS, Regter in die Regtbank en tot Curators Mr. ADRIAAN WILLEM KAREL ARIENS en PAULUS ADRIAAN LODEWIJK AREND BARON VAN ITTERSUM, Advocaten, wonende te Utrecht. A. W. K. ARIENS (21250) P. A. L. A. VAN ITTERSUM. AKTrEN-GESELLSCHAET P_^t-H_. eor o ld für Hütten-Betrieb, Puddlings- und Walzwerk zu Empel. Die diesjarige ordentliche General-Versammlung findet am Montag den 2ten October, Mittags 12 Uhr im Geschaftslokale der Gesellschaft zu Empel statt, wozu die Herren Actionare hierdurch ergchenst eingeladeu werden. Ausscr der gewöhnlicbcn Tagesordnung wird folgender Vorschlag zur Abstimmung gelangen: Der Reservefonds ist in Aktien der Gesellschaft Prinz Leopold zu belegen. Prinz Leoi&gt;old Hütte, 6 September 1865. (20833) _ DEB VERWALTUNCSRATH. H. TAKES, Makelaar, zal op MAANDAG 9 OCTOBER SS6S, des avonds na zes ure, in lift Lokaal rfe Brakke Grond, ten overstaan ™;.«Nofc-rissen VAN ZIJP, in veiling brencen: twee WINKLL£_!_.£ ondS. c&apos;én dak&apos; met aPar,e BOYENWONINGEN, open PLAATS en ERVEN, in de Weteringstraat, hoek Eerste Weteringdwarsstraat, BB 117, 118 en 367, te zamen groot 81 vierkante ellen. Te zien Dingsdags en Donderdags van 11 tot 2 ure. De veilconditien enz. liggen op den gewonen tijd tor lezing ten Kantore van gemelde Notarissen, op don Singel OTer_de_A^pclmaTkt. (21179) H. TAKES en A. WlLKlNGTïSkS^iTTiillen op MAANDAG O OCTOBER 1865, des avonds na zes ure in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J W REUNE Jr., in veiling brengen: N». 1 een voor weinige jaren nieuw &lt; .bouwd WINKELHUIS, waarin Kruideniers-Affaire en Kommcnij, met open PLAATS, BOYENWONINGEN en ERF, in de Lindenstriat bij de Noor^ dermark., P P 717, groot 87 vierkante ellen — N°. 2. EenZOWERen &apos;WINTERVERBLIJF, genaamd Ons Genoegen, met LOODS en ERVEN, buiten de Willemspoort, aan den Spaarndammerdijk, W W 22, groot 1370 vierkarte ellen. Te zien Din&lt; _da _ en Donderdags van 11 tot 2 ure. De veilconditien enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op den Singel over de Driekoningstraat. (21180)</p>
</text>
