<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. HER-IJK.</title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN herinneren bij deze den ingezetenen dezer gemeente hunne verpligting, tot het doen her-ijken van al de bereid» te voren geijkte lengte- en inhoudsmalen en gewigten, benevens de bij de inlioudsmaten van drooge waren behoorende strijksels. En worden zij ten dien einde opgeroepen ter bezorging, der gemelde maten en gewigten, wel schoon gemaakt en gezuiverd, aan het Lokaal van den IJk, op de Breêstraat, in het Stadhuis; — zullende daartoe, tegen dadelijke betaling, worden gevaceerd: Voor Wijk 111, van den 7 tot den 13 Junij, telken dage van des morgens 9 tot des namiddags 1 uur, uitgezonderd Zon- en Feestdagen. En wordt wijders door deze ter kennis van de belanghebbenden gebragt, dat tot jaarletter gedurende 1867 voor den ijk der maten en gewigten bepaald is de letter X. En zal deze door aanplakking en door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd.-. &lt;■ Burgemeester en Wethouders voornoemd, Leiden, 16 Mei 1867. ■ « v. d. BRANDELER, Burgemeester. • V. PUTTKAMMER, Secretaris. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN, . Gezien art. 12, lc alm., der Verordening van 2 Julij 1866 (Gemeenteblad r.°. 22) en art. 8, le alm., der Verordening van gelijke dagteekening (Gemeenteblad n°. 25); Doen te weten, dat tot het laten inschrijven van nieuwe leerlingen voor de openbare scholen voor meer uitgebreid lager onderwijs, gelegenheid gegeven wordt: . —— voor die der le klasse, voor jongens, aan het schoolgebouw op de Aalmarkt; voor die der le klasse, voor meisjes, aan het schoolgebouw op de Breêstraat, tegenover het Stadhuis; voor die der 2e klasse, voor jongens, aan het schoolgebouw in de Pieterskerkstraat; voor die der 2&apos; klasse, voor meisjes, aan het schoolgebouw op de Breêstraat, naast de Waalsche kerkten wel van den 3im tot en met den 15den Junij ek., dagelijks (de Zondag uitgezonderd), des voormiddags van half negen 10l negen uren , en op Woensdagen Zaturdag, daarenboven, van twaalf tol twee uren des namiddags. En zal hiervan afkondiging geschieden door plaatsing in de Leydsche Courant. (Jol . .&apos;■ Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. n. BRANDELER, Burgemeester. Leyden, 1 Junij 1867. v. PUTTKAMMER , Secretaris. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN, — Gezien: 1&quot;. het door Gedeputeerde Staten van Zuidholland in hunne handen gesteld request van Dros &amp; Geur&quot;. Tieieman , zeepzieders binnen deze gemeente, houdende verzoek om in hunne fabriek van zachte zeep aan de Middelstegracht, wijk VII n&quot;. 680—690, tot het in werking brengen dier fabriek, een stoomwerktuig van liooge drukking te mogen doen plaatsen; 2°. het adres van Johannes van Tongeren, veehouder en winkelier, wonende alhier, waarbij hij toestemming vraagt tot het houden eener verzameling van meststoffen op het erf achter zijn pand aan den Vliet, wijk II n*. 29; - Gelet op het Koninklijk besluit van den 31sten Januarij 1824, rakende vergunningen ter oprigting van sommige fabrieken en trafieken; Doen te weten, dat tot het hooren der-eigenaars en bewoners van de naastbijgelegene en belendende panden, ten opzigte der informatiën de commodo et incommodo, door Burgemeester en Wethouders zal worden gevaceerd op het Raadhuis dezer Gemeente, op Donderdag den 13ien Junij aanst., des voormiddags te elf uren; zullende de belanghebbenden verpligt zijn, hunne bezwaren tegen die verzoeken op dien tijd in te brengen, terwijl, bij verzuim daarvan, zij gehouden tullen worden zich tegen de inwilliging niet te hebben verzet. Burgemeester en AVethouders voornoemd, v. D. BRANDELER, Burgemeester. IjEYDEn, 8 Junij 1867. v. PUTfKAMMER, Secretaris. VERGADERING van den Gemeenteraad van Leyden, Dingsdag den lldM Jonjj 1867, &apos;s namiddags le twee uren. Onderwerpen : I°. Benoeming van: a. twee hulponderwijzers der 4de klasse aan de openbare lagere school n°. 2 voor onvermogenden, 6. een hulponderwijzer der 4ie klasse aan de openbare lagere school n°. 1 voor onvermogenden. 2°. Voorstel van het raadslid A. Tieieman, om de kermis ol jaarmarkt binnen deze gemeente, in le gaan met het loopeudejaar, af te schaffen. 3°. Nadere voordragt omtrent de plaatsing van een gebouw tot berging van bronolie. 4°. Verzoek van het genootschap Mathesis Scientiarum Genitrix, om voortaan van de betaling voor het gebruik van gas te worden ontheven. s°. Verzoek van M. van Leeuwen, tot het in gebruik bekomen van den | grond waarop de molen de Valk is gebouwd.</p>
	<p>6&quot;. Verzoek van P. van den Broek, tot het in eigendom bekomen van gemeentegrond. 7°. Verzoek van S. Bronsgeest, tot uitbreiding van den hem in eigendom uitgegeven grond. 8&quot;. Verzoek van Mren Regenten van het Gereformeerd Minne-of Arme Oude Mannen- en Vrouwenhuis, om voor diligent te worden gehouden ten opzigte van het indienen eener voordragt tot vervulling van eene in hun collegie beslaande vacature. 9°. Rekening van de plaatselijke Schoolcommissie, 1866, mei suppletoire begrooting en staal van af- eu overschrijving.</p>
</text>
