<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— In de zitting van de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voortgezet over bet wets-onlwerp 10l verhooging der begrooting van uitgaven voor den aanleg van staaisspoorwegen, dienst 1867, betreffende de overbrugging van het llollandsch Diep en de verhooging der som voor aanleg van den spoorweg van Groningen naar Meppel. De hh. Blom, Viruly Verbrugge, Godefroi, Storm van &apos;s Gravesande en Hollingerits Pijpers schaarden zich onder hen die het lot sland komen van eene brug over den Moerdjjk in het belang van handel, nijverheid en landbouw wenschelijk achtten. De hh. Insinger, Saaymans Vader, van Zinnicq Bergmann en van Nispen van Sevcnaer daarentegen verklaarden bezwaren tegen het wetsontwerp te hebben. De minisier van binnenl. zaken verdedigde het wetsontwerp in het breede, en beantwoordde de verschillende daartegen gemaakte bedenkingen, waarna de minisier van oorlog het onderwerp uit het oogpunt van de verdediging des lands behandelde. Art. 21 bis, betreffende de overbrugging van het llollandsch Diep, werd in stemming gebragt en mei 51 tegen 16 stemmen aangenomen, en na de goedkeuring der overige artikelen en der beweegredenen werd het wels-onlwerp mei 54 tegen 14 stemmen aangenomen. Daarna werd zonder beraadslaging met algemeene stemmen aangenomen het wets-onlwerp lot onteigening van percelen ten behoeve van een spoorweg ler verbinding van den staatsspoorweg van Breda naar Moerdijk mei dien van Willemsdorp naar Rotterdam. De commissie van rapporteurs bragt haar verslag uit omtrent hel in overweging nemen van het voorstel van den heer de Brauw, 10l wijziging der wet op het lager onderwijs. De kamer zal Dingsdag aanst. beraadslagen over het al of niet in overweging nemen van dat voorstel. BlQkens bedoeld verslag verklaarde men in de afdeelingen nagenoeg eenparig legen een nader onderzoek geene bedenking te hebben, zonder echter daarom zich ten gunste of ongunste van het voorstel te verklaren. Een enkel lid slechts wilde het voorstel reeds dadelijk ler zijde hebben gelegd , daar hel, zijns inziens, noodeloos hartsloglen opwekken en loch lot niets wezenlijks leiden zou. In twee afdeelingen daarentegen werd door sommigen erkentelijkheid aan den voorsteller uitgedrukt voor de door hem gegeven aanleiding lot opzettelijke overweging van hier in aanmerking komende vraagpunten. — Gisteren heeft de geneeskundige raad van Zuidholland, onder voorzitterschap van dr. L. Egeling, inspecteur van het geneeskundig staatstoezigt voor deze provincie, eene vergadering gehouden. — Gisteren morgen is in de Grieksche kapel een pleglig Te Dciim gevierd tot dankzegging voor de gelukkige redding van Z. M. den keizer aller Bussen , bij den aanslag op hem gepleegd. — Hel D. deelt mede dat het in r(jk fluweelen band gebonden Plan illustré de La llaye. dat door den boekhandelaar M. M. Cotnée op de Parijsche tentoonstelling is geëxposeerd, daar ontvreemd is, zoodat de inzender het verzoek heeft omvangen ecu ander exemplaar daarvoor le zenden.</p>
</text>
