<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 6 November (des Avonds).</title>
	<p>d«^J9hl^TlH v,an geland, als opperste regter uitspraak nrin n_i• • ?**__*_¦ de uitlevering gelast van zekeren Franrehuitw &apos; d 10,»&apos; «jn.land bij verstek was veroordeeld wegens het ¦y ven van valsche wisselbrieven en die door de FraHsche justitie K___Sj »_ lilJ •de uitsPraak deed «ie lord-kanselier opzettelijk min,? f&apos; a i f Ul&apos;lcv&quot;-ing geschiedde in Volkomen overeenstem- Wolte __u b,oataandc verdragsbepalingen, aangevuld doot dc wet, rinJ-1,?&apos;B&quot;K, f,i)-°r El,Kclsclie Parlement betrekkelijk de uitlevchaf B_f„v_St,SIIKe™ IS. fi.cmaa&apos;&apos;t&gt; Vóiir dat deze wet &quot;word gemaakt lan I *[an*ryk &apos;&quot;. nim twintig jaren tijds slechts eenmaal van EngeallJ, _„S rt&quot;cl,asl*lD«? van hot uitleveringsverdrag kunnen verkrijgen; rweft. n °&quot;&apos; -utcv?ring h»dden °P ?c formaliteiten en «_elcn der Engelsche regtspleging schipbreuk geleden. den ui, n *K /•&apos;&quot;•««Zweert, dat de laatste volksvergadering door dat «;T \*h 5 m lerlsnd Seliouden, geheel en al mis geloópen ie, ge_onLd,,P,fr&apos;ioUI&apos;.Ondc.r1&apos;.Ondc.r lersehe volksliedjes knn ?f H,t&gt;&quot; ; d:&apos;t,ce&quot; beslult ton voordeele van dc reform niet heeft ««mui genomen worden, omdat hooren en zien verging bij hetroe-00&quot; &quot; bCÏ&apos;Uit tC&quot; g,l&quot;BtD Va&quot; Ste&gt;jhons en de Icr_che vnTi I.°, GMe zef&gt;t ollltrent dc vermeerdering van dc getalsterkte vór,„ i B&quot;r cn,do ¦n&apos;&apos;&apos;&apos;ne in Rusland, (5 man van elke lOMO) welke &apos;&quot;&apos;eerderiiig volgens dat blad, in Europa, eu met name in Frankrijk en diepen indruk heeft gemaakt, het volgende: De ligting zelve is «n _L____°n«cw,00ns&apos;, Sedert eenige jaren heeft er geene ligting heden v, iP* ¦ ¥*£ &apos;en indien, indien alle groote mogend* «s W &quot;T* vasteland hare militaire krachten trachten uit te breiden, Doel, ,„,_Btl meer dan natuurlijk, dat Busland hetzelfde wil doem ÏSSÏti fc- dat..natu,url&apos;Jke Seeit stof tot ongerustheid. Gedurende de dal ™.a,ren ZIJn alle legers in Europa in beteren toestand geweest 1 _ér„ ... » T°^C_&apos; en ¦nd,c? het Ih:uis noodiS geoordeeld wordt, die r_iü„: ix r te vermeerderen aantal manschappen en wat dc uitd_t i** octreit, te Verbeteren, dan kan men zich overtuigd houden liet K&apos;)lJvcrHemcnten duidelijk zien, dat dc zamenpakkende wolken&apos; oorl zondPr .st-nn zullen voorbijdrijven en dat aan den aanstaanden &quot;&lt;&apos;g «loor ieder hunner zal moeten worden deelgenomen. Pl_7i &apos;&quot; &apos;¦&apos;K&apos;i&apos;oopeii nacbt hebben hier vier belangrijke branden kor t K(&apos;Krepcn, b,J ,ecu van welke drio kinderen van den steciidruk*--&lt;* Joseph Lazarus hot leven verloren. •U~Com„r_!*__ &apos;&quot; d,eïcr ihgi&apos;n de Kroote katoensi-iiinerij van Todd -«aioZ&apos;i,,.&quot;, V 3.&apos;1 g?leSJ; de scliad&lt;- wordt minst genomen op MffiSk v^rt_eSSKn dC 7&apos; Cn arbeider 3 zij&quot; daardoir</p>
</text>
