<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM. 7 Nov. Moutwijn ƒ 13.23; Geaeverƒ 18.75; An-8* froef/20.—; Spoeling ƒ 0.70.</p>
	<p>MONNIKENDAM, 7 Not. Heden Werden ter Kaasmarkt aangevoerd 10 stapels, inhoudende 868 stuks en wegende te zamen 1839 ff. De^ hoogste prijs was ƒ3l per 50 ff. AM&apos;Vt&quot;ERF*EN, 7 Nov. De stemming voor Amerik. Petroleum heeft «oh heden aanmerkelijk verbeterd. De lage prijzen hebben dezer dagen aanleiding gegeven tot vele orders voor exportatio en consum tic, waardoor de prijzen thans vaster zijn; disponibel halfwit werd gedaan tot fr. 56 a 58 en wit fr. 57 a 59.— Uit de eerste hand zijn heden 40 v. Amerik. en 200 b. Brazil Tabak verkocht. — In Granen ging niets-om. LONDEN, 6 Nov. llet Suiker was het heden niet flaauwer, do omzet bestond uit 1161 v. Eene lading van 866 k. Havana N&quot;. 9&apos;/j aiO werd tot 21 sh. afgedaan. — Koffij: Plantation iets lager-, Costarica 2 a 3 sh. lager, van 4988 b., die in veiling werden aangeboden, is de helft verkocht; gering middel en middel 68 a 76 6, ord. en tnzuiver 60 a 65. — Thee -. De veiling is traag afgeloopen, Congo *7*a 1/3 l&gt;. Jager en nieuw middelsoort zwart ruim 1 p. lager. —Rijst meer gevraagd. Men heeft verkocht 1500 b. goed middel blank Beiig. tot 16.7Vji en 3000 b. nieuw Rangoon werden opgehouden tot 11.9.— Gamher term en betaald met 30 a 30.3. — Van Lijnzaad heeft men 300 tons disponibel Calcutta tot 67 sh. afgedaan. - Tin met veel fttlaire tot betere prijzen, 120 tons Straits vouden koopers gedoeltehjk tot 79 sh. en 79.6. — Koper vast, Tough Cake werd verkocht Voor £82. — Schotsch IJzer 53 sh. - Lijnolie 37.9 a 38. — Palmolie nmr 44 Fr&apos; — ™ met moer affaires, in loco 43.9. BOMBAY, 13 Oet. Katoen werd in de laatste 14 dagen verhandeld tot dc prijzen van Rs. 290 en 3221/» voor Dhollera, Broaeh ofOomra m.iar na het bekend worden der daling te Liverpool is de prijs 20 rs. teruggeloopen en wdrd Dhollera met rs. 300 betaald. — Koert o» Londen 6/m. 2.0&apos;-/j. — Vracht voor Katoen £ 0.17.6 a 1. AKYAB, 1 Oct. Rijst: De opgst heeft een gunstig aanzien. Voor ünrona wordt thans niets gedaan; de aanvoeren uit het binneular.d ïn.n beperkt on de prijzen in de bazar zeer hoog. RANGOON, 28 Sopt. Rijst wordt thans genoteerd op rs. 190 voor 6 parten Cargo.</p>
</text>
