<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>f S^in ¦ &apos; 6 NoT&apos; De bank 01ltvil&apos;.? £ 50,(X)0 in goud, terwijl *. 36,01)0 in sovereigns naar Alexandrie werden verzonden. Ue vraag naar geld is gering en de markt ruim voorzien. ire handel in Engelsche fondsen was aanvankelijk van weinig beicetenis, maar later ging er meer om en waren de prijzen vaster. Geconsolideerde zijn gedaan tut 89i/8 contant en worden nu genoteerd 891/., a s/s , op December is verhamleld tot 8!) i/3 a s/g. Gerenuceerde en nieuwe 3 pOt. Bfi?/8 a 87»/g; Schatkistbilktton pari n &gt; &quot;w,i 0 &apos;• Ilulio 3 PP*- l°6 a*A . iiuitoul. fondsen verkeerden in eene gunstige stemming; Muxikaan»cne zyn gestegen tot 16Vg aS/8; Venezuela vast op 31»/* a 32. Griekp 0.138/!&apos;. Brazil van 1805 69 a &apos;h ; Spaansphe Certific. 13-V. Dito i^,lT.e 21 a **/»» ïurksche van 1865 308/4 a 31»/*; Italiaansehe van »»bl 55 a 1/2. Amerik. fondsen flaauw; Atlantic en Great-Western Spoorweg- Aaudeolen 64i/9 a 65i&lt;3-, üonsolidated Mortgage Bonds 40 a4l ex coupon V. S. 5-20rs 681/4 a s/g • Erie-Spoorweg 50i/3 a 51; Illinois Centraal 763/4 a 77V&lt;i. Spoorweg Autwerpon-Rotterdam £ Si/* a 9; Rijn-Spw. £ 193/8 a s/8. P* ontvangsten van de Atlantic- en Great-Western Spoorwegiraatecaappij. gedurende de tweede week van Oct. bedragen 145,365 doll., **fen 130,807 doll. gedurende hetzelfde tijdvak van het vorige jaar, v«„ Si ?ene vermeerdering van 14,498 doll. üe totale ontvangsten o.»a Ji}0-It,&gt;t &apos;5 Oct. bedragen 4,401,098 doll., tegen 4,059,873 doll. tou&lt;£n i h°tïelf«* tijdvak van 1835, aldus eene vermeerdering van Volgens de berigten nit Caracai* (Venezuelaf loopende tot 9 October genoot de republiek weder rost. Wut deu handel betreft, had zij een ongunstig tijdvak doorgeworsteld, zoowel ten gevolge van de iiiian- JJ* crisis in Engeland en den ongunstigen uitslag van den oogst &quot;ls door den maatregel der regcfiug betreffende de uitbetali^; aau ne foudsenhouders der leening van lvGi, een maatregel welke zeer Ongunstig op den handel had teniggewerkt. Nu de regering op dieu maatregel was teruggekomea, bad men gegrond uitzigt op eene verlevendiging van deu handel. In de genoemde berigten wordt voorts verzekerd , dat maarschalk f alcon besloten bad den generaal Blanco te ondersteunen in zn.ie £ was te kennon **&quot;» &amp;4P4-</p>
</text>
