<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>K.°P d° a^V*I,&apos;1,&apos; or&lt;&quot;leS!l fbra_d^lie Uv ,Usge?ed&apos; d&apos;d- W^^ina&apos;G- «rilkvfn Petersnaar &amp;la_diW.i&apos;flW&apos;tf Wi kapt&apos; Poulsen, van Thiated Ha»- v t ï 3 3J,. ,&apos; te FredrUwhavn binnengeloopen. «wingen, is _9 Uct. te Kanso binneiigeloopen TPYpt ,v t, BINNENGEKOMEN. Newc - i ulni^&apos;k Tio&apos; Bon-ier&apos; Ilat&apos;vertr&apos;17 J«&apos;Ö&apos; - Hudffill, Breeras, Steenkolen&quot;&apos; &apos; )vrooDßtad u&apos; LüüdeD&apos; als bijlegger, wegens gebrek Bekeert&apos; 3r N°V&apos;t ?r_.gnet,&apos; S- Londen, 7 dito uit Texel derwaarts tcrugiiSr i &apos;J?l]%c L-f&apos;^rt, Bakker, Blyth. 8 Ion» v^EVOËTSLUIS 7 Nov.; Admiraal Ver-Huel,S., Havre. - Index, S ti&quot; u r&lt;; Qneen&gt; ?•• Dundee.-John Young, Newc. - Albert &apos;&apos;pi&apos;&quot;&apos;-; Jenne Nollen, de Goede, Metbel. lil 7u!:LE&apos; 7NoT&apos;- Waterloo,S.,Londen.-Zcalous, S., Harwich. ? &quot;/.&apos;ü VVERSHAVEN, 7 Nov.; Hannah Booth, Prcttyman, Par n. Dordt G P-SEMKRHAVEN, 4 Nov.-. Aaltina Helena, Meyer, Itzehoe. — 5 Nov • Dril-!* Buisman, Dvkstra, Hamb. - Frouke Kroder, Dykstra, id. 6 Nov&apos;-&apos; f.^ehroeders. Klein, Amsterdam. l\u V SVI(i&gt;24 0ct-&apos;« Brodrene, Meijer. Nederland. Fr£t,#,EN&apos; &apos;W&apos;^Oct.- H-ro, Arokrsen, I)ordr.-Vesta,Hoht-n?en il 1!nnd«rß ItlKöüAV-N-BUct&apos;; 4 üehrocdors&apos; Woudstn, Newcastle B. Ol^i_l^-:KSTAD.&apos;¦ N&lt;1&apos;&apos;-; «Vfigwfea, Basberg, Amst. Li i ?™BUHG,B Nov.-, Harmonie,de Woerd,Lm len. IlOiilr0&apos;31 Oct.jJßei!itje,Tei&apos;_s_ia,ll emen. Eott _- RA&apos;&apos; Nov&apos;&apos;oórt A&lt;iï&lt;&quot;r-Larsen, I&apos;ordt.: - Frederik VII, Dam, Il.&apos;v-i &apos;rtu&quot;a, Wennepa, Gent. - Annechiena, Jonker, StokU Hpii _, U&apos; 6 Nl&apos;-V- Sephia, do Haan, Antw, j-i (V^^&apos;GFOIiS, 5 Nov.; Alberdin-», Scliorpbier, Maroiin. 3Mn Nov.; gepasseer.l:l ia.Wolkauimer.Stottin n Emden.— Maril&apos; i yc.lü°P. S., Pill.au n. Ani3t.-Zeehon,l,Feiieng.r,Krooustad n. id.— Wel,Vant&apos;na&gt;de Boer.id. n. Nederl.- Eendragt, Bos, id. n. de Noordzee.--li- lirt&apos; E*atnP, Petersb. n. Findhorn, is teruggekeerd. &apos;^NÜSHÜRG, 2 Nov.; gepasseerd: OJelino, Tie-ieman, Odenser n. man&apos; to 4 üV&apos;; Kliss&apos; Ullkrr. Amst. n. Rmiders. - Nooit Gedacht. Koll- T 7?&apos; n. Dantzig. — 5 Nov.; Ant.je, Decker, Londen _. Stettin. PnPTEN&apos; 5 No,r-; K&apos;-T-r»^. Holinstadt. JA |y ISMOUTH, H Nov.; Keyna, de Jonge, Londen n. Livorno. f,y,«EY, s Nov.-,Mmy Ogle, Owens, Charlestown u. Di-rdt. V, 2 Nov; Rollo, Schep, Rott. I&apos;» d,TOL- 5 Nov-i Balmoral. S., id. Mir,ïiFh\ 3 Nov.; Carolina Cornelia, Peters, Schiedam. J&apos;tU&apos;Oi.D,s Nov.: Reiuh.ird, Maller, Liverpool n. Corfu. f^NGEMOUTH, 2 Nov.; Man&apos;, Reyd, Rott. lavor U&apos;ooL&apos; 5 Nor&apos;; Ia -a(lil*g- Margaretha, Wilmink, Genua en ë^RfLEPOOL, 3 Nov.; Lucia Jantina, Lieffijn, Londen. 1»m „P&apos;-ESBKO, 5 3.0 v.; Oosina Jantina, Bekkering, Vlissingen. - Adeï6Jt H&gt;elininc,vanEyk,iil. Roti ¥jDS&apos;5-Nov-; Ant°n, Sehroder, Amst. - Palladium, Nesworthy, betj Elisabeth, Trucinan. id. - Ca&apos;herina, Hunter, Scbi.-dam. - Klisa- A»li-ar&quot;&apos; J;irie, E_son, id.- Elschlea, Schoon, id.-Okennos.Thorpc.D-rdr.-l&apos;^.Maathnis, de Vries id.-Julie AI-zes.Muswicb, id.-Eltel.Wal kerid Ni,,. *A &apos;6 Oct.: Hendrika, Visser, Sunderland. - Jaeoba Cathnina ]_£§_¦ Ro&lt;terd.-im. &lt;AhiABON, 23 Oct.; Eltisa Meczenbroek, Hruewinkel, Newe. Zoili ,1.X-2-1»Oct.; Gesina,Lindeboom,Cardiff. — 31 Oct.; Kosinantc, Newport en Vigo. IJsOItTO, _Bt)ct.; Terrnonde, de Boer, Sunderland. «KW-VORK, 22 Oct.; Arm Eliza. Andrews, Rott. S5RïJ».29S»_)t; I.eda, Muller, Santos. &quot;UENOH AYÉES, 23 Oct.; SophiaConstantia, Roorda, Rott. - Kosmo&apos; X - Klein, Hamburg. j^y-RNAMBÜCK, 3 Oct.; Maria, Kok, Antwerpen (vertrok 13 diton. v.jHjNGKONG, 14 Sept.; Bnigaleu, Hjelmstrom, Saigon. - H.Lidulna n&apos;&quot; BriniC! jj __ ie Sept.; Zr. Ml. oorlogsstooinschip Watergeus, Escher **atavia. f^BEWFOO, 13 Ang.; Amazone, Kramer, Ningpo. —17Aug.;China, j..,.n«ld, Nagasaki (veitrok 28dito n. PaFsiet).— 25 Aug.; Hermißa Maria •&apos;sabeth, Dijker, Shanghae (ver»rok 27 dito n. Passiet). -r_,vr,T UITGEZEILD. nprl^-,7üOJ&apos;;0J&apos;; 0,«r&apos;-&apos;s- Londen. -HELLEVOETSLUIS, 6 Nov.; Amicitia, S., Bergen. - 7 Nov. Ary Scheffer, S., Haw*.-Nera, 8., Londen.. James Rankins,S.;Glasgow.- Maria Stuart, S.. Leith. - Seahorse, S., Hull. - John Wells, S., Goole. BRIELLE, 7 Nov.; Sheffield, S„ Grimsby. - Paeifie, S., Harwich. Op de ELVE. 6 Nov.; Foskea, Roskamp, Groningen. STOKHOLM, 1 Nov. Zeilklaar: Phoenix, Wille, Amsterdam. - Jabina, Schmidt, id. BOLDERA, 1 Nov.JCatharina Regina, Wulff, Elscneur. SWINEMUNDE, 4 Sept.; Rubbens, 8., Amst. DANTZIG, 3 Nov.; Urania, S., Amst. SEAHAM, 3 Nov.; F. Matthew, Adamson. Nieuwediep. , Ll VERPOOL. 5 Nov.-, zeiikl.: Gesina Dor&apos;othea, de Boer, Amst. SHIELDS 5 Nov.; Hudgill, Breetn, Nicuwodiep. RIO GRANDE, 21 Sept; Adriauus,Pybes,Falrnouth. -Hortens-e, Wenneker, id. BOSTON, 20 Oct.; zeiikl.: Triton, Sandberg, Rott. CHEWFOO, 2 Aug.; Oolumbine, Malbrauc, Swatow. — 24 Aug.; Amazone, Kramer, id.</p>
</text>
