<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 7 November.</title>
	<p>het i SVoolc blocmeu-tentoonstclling, die het aanstaande voorjaar in van i &quot;&apos;°&apos; s voor V&lt;&gt;\kf-,vlyt zal gehouden worden, onder medewerking L, de afdeeling Amsterdam der Hollandsche Maatschappij van Lanil- Van &apos; w&quot;rilt °P allerfuB doeltreffende wijze Voorbereid en de commissie t6n ¦&apos;cgeling en beheer ziet hare pogingen om bet welslagen er van ton leerenmet t,on gnnstigeten uitslag bekroond. Het uitgebreide top iraimna der prijsuitlovingen heeft het licht gezien en ecu grooto lan ?&quot;&quot;¦ van inzendingen wordt verwacht, terwijl dc algemeene bei[] Spelling in deze tentoonstelling blijkt dooT de vele gouden en ï*al -len mee&apos;&lt;&apos;|i&apos;les, door bijzondere personen uitgeloofd. Waar het ij®}8 voor Volksvlijt en de afdeeling Amsterdam der Hollandscho Btelli JP&apos;o van Landbouw zamenwerken om eene bloemententoon- A &quot;ng te houden , kan men er zeker van zijn, dat de uitkomst aan verwachting zal beantwoorden.</p>
	<p>In het Grand Theater zal Zaturdag a. s. ter herinnering aan den geboortedag van Schiller eene feestvoorstelling plaats hebben, iia deze gelegenheid wordt opgevoerd: Ein Festtpiel: Germama beider Schillerfeier. van onzen stadgenoot den Heer Ed. Mohr. Met genoegen hebben wij van die dichtregelen, die ons gedrukt zgn toegezonden, kennis genomen; de denkbeelden zijn schoon en oorspronkelijk. terwijl de inleiding hoogst gelukkig is; het geheel levert het bewijs van de belezenheid en den goed smaak des schrijvers. BERLIJN!, 6 Nov. (Part. Corr.) Maandag e. k. ten 1 nre na den middag zal de landdag Zijne werkzaamheden hervatten. Reeds nn peelt de president van hot huls dei f, de Heer y. 1 orckenbec_, de orde vau den dag voor de 1 -*• Vastgesteld. De onderwerpen, welke alsdan ter behandeling zullen komen, zijn fBO gering belang, maar toch zal de eerste zitting gewigtig zijn, uit hootde alsdan üoot de regering de begrooting voor 18«7 zal worden ingediend. De inhoud v&quot;?ü «e» nieuwe budget zal in menig opzigt verrassend wezen, hoewel de uitwerkiig daarvan niet steeiis aangenaam van aard zal zijn. De begrootingen voor oorlog an marine bij voorbeeld, zün aanmerkelijk verhoogd) mr-n beweert dat de vermeerdering der uitgaven ten behoeve van beide fiiinisterien niet minder bedraagt dan 10 millioen thaler in vergelijking van de begrootingeu van vroeger. Het fraaiste van dit alles i 3, dat daarop geene vermindering zal worden geduld, want al zou de grondwet daardoor andermaal worden geschonden , de minister Van osrlog en marine, de Heer von Roon, zal niets toegeven. Nu worden reeds uitgaven ten behoeve van oorlog g« kweten, Welke niet zijn toegestaan «loor den landdag; omler de oogen van de bevolking b. v. worden de rcgcmentên van de drie nieuw te formeren legercorpsen georganiseerd, enz. Mogt het nu gebeuren, dat het Hnis der Afgevaardigden zich daartegen verzet, «lan gaat de regering zeer stellig voort op den ingeslagen weg, zonder zich venlcr 0111 de toestemming van het Huis te bekommeren. Vooreerst zal de regering zich beroepen op bet votum van vertrouwen, haar meer dan eens door den Landdag geschonken gedurende de jongste zitting; ten andere zal zij op aanmerkingen, welke misschien later zullen worden gemaakt, ten antwoord geven, dat zn ter goeder trouw beeft gehandeld, er teD slotte bijvoegende, dat zij geen anderen weg heeft kunneu inslaan. Het Huis der Afgevaardigden, zal de regering zeggen, heeft de annexatie-plannen des Heeren Von Bismarck goegekeurd en om te behouden, hetgeen men door het zwaard heeft gewonnen, behoeft zij veel, zeer||veel geld, en daarbij blijft het dan.) Slet betrekking tot de uitgevaardigde amnestie Valt weinig medo te deelen, hetwelk aangenaam luidt. Do bewoordingen, waarin de be- , palingen waren vervat, mogen zeer duidelijk alle daarbij betrokken ! personen hebben omvat, in de toepassing dier bepalingen blijkt dit echter niet het geval te zijn. De uitgevers van dagbladen b. v., wier concessie was ingetrokken op grond dat zij drie malen wegens overtreding der drukperswetten waren veroordeeld, erlangen niet weder de bevoegdheid om de dag., bladen uit te geven. Zij zijn meerendeels geruïneerd, en daarmede is de kwestie uit. Da ambtenaren op wie ten gevolge van disciplinaire veroordeeling de eene of andere straf is toegepast, keeren in hun vorigen toestand terug. De weinigen, die mogen terugkeeren. zijn de ballingen, maar geen enkele hunner wil van dc aangeboden gelegenheid gebruik mak-11. Wij badden heien c«ne zeer lnstelooze beurs-, geen enkel fonds hield zich staande, met uitzondoring van Amerikanen. BUENOS-AYÈES, 25 Sept. Sedert ons laatste berigt hadden de Volgende verkoopen plaats: Gez. Saladero Huiden: 500 stuks Koevan 52 «,&apos; a 27 ris 2500 stuks Ossen- van 60 _ a 32-33 ris. Sedert liet begin vau het saizoen heeft men 412,500 stuks verkocht. Gez. MaWderos 1000 et. Ossen- Van 66-70&apos;tï van 32VS a 35%, 2000.1, Koevan 25 a 2&apos;i ris. verkocht. Gez. Paardenhuiden &apos;2000 stuks van 40 fi; a rl. 151/2; gedr. Ossen- en Koehuiden verk. voor Duitschland en het Noordelijk continent; 1500 st, Mataderos; de Ossen-van 30 a32_, a 43 ris.: de Koe- van 24 a 25 fC van 36i/ja 37 ris. — Talk 100 pijpen a ISI/* ris. voor heele en 15 a 15i/? ris. voor V» PÜPen- — W~oli De verkoopen tot heden bedragen ongeveer 9,200,000 arr. De vraag was zeer levendig, waardoor tic voorraad nog maar 25,000 arobas vette Wol bedraagt, Voor 3000 arobas vette werd rs. 21 voor Frankrijk betaald en voor 600 b. gewasschen ris. 331/ a a 35. De nieuwe schering zal buitengewoon ffaai zijn. — Invoerartikelen met belangrijke inkoopen, aangezien allo artikelen na den 3den October, wanneer de regten op 5 pCt. verhoogd worden, zonder twijfel eeue rijiing zullen ondergaan.— Wisselkoers op Londen 49 a 1/2 d. — VraclUen naar Engeland: gez. Huiden 25 sh,; balen 20 sh.; pijpen 25 sh. BAHIA, 13 Oet. Siuker: Kr was meer vraag; 1900 k. en 6000 z. werden tot 1950 a 1800 reis verk. voor Ootinguibas a regular bruin, en 1600 a 1500 reis voor Nazareth; 1800 rciotot den koers van 251/2 d. gelijk 16/3 v. ab. zender vracht. Voorred 5000 ton. Uitvoer 46,000 ton, tegen 41.000 in A&quot;. P&apos;\ De OOgst laat zich zeer goed aanzien, en er kwamen reeds kleine partijen ter markt, — tabak met zeer weinig handel; 500 p. beste kwal. werden tot vorigen prijs verkocht. Voorraad in de lste hand 13,000 p, waarvoer de houders zeer vast gestemd zijn. Uitvoer 109,765 p. tegen 82,483 in A&quot;. Pu. Er worden 2700 p. geladen. — Koffij 1 6900 b. Nazareth tot 4900 a SOCO reis Verkocht, Mwagogipe .14(10, Moritibas6looreis. — Katoen: 500 b.tot geheimen prijs Verkocht. — Huiden zonder handel, maar de houders &apos;zijn vaster gestemd; dr. gez. 140 reis en drooge 180 reis. — Cacao minder govraagd en prijzen nominaal 4900 a 4700 reis. —Zout zonder aanvoer. — Vrachten hooger op 37.6a42.6 naar het Kanaal en Engeland en 42.6 a 47.6 naar het Kanaal en het continent. —Koers op Londen hooger op 25 a 251/2 d.</p>
</text>
