<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR om dadelijk te aanvaarden, eene BOYENWONING op het Station Maarscn, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf. Te bevragen bij den Administrateur van de eigendommen der Ned. Rhijnspoorweg-Maatschappij, te Utrecht. (3378) VOÏiM^WAPEMIMQ. ?ij-£- vJ- T^.-N KES™REN te Amsterdam is a6O Cent te &apos;bekomen: de Verhandeling over het Schot der DRAAGBARE VUURWAPENS, door P. G. BOOMS, Kapitein-Adjudant. Met houtgravuren. Tweede herziene druk. &amp; (3466) MEN VRAAGT twee NAAISTERsT degene welke iTet .in^__naaijen verstaan, zullen de voorkeur hebben; alsmede een LOOP. JONGEN. Adres in Persoon bij den Heer H. R. BOUWMEESTER* Kantoorboekhandelaal-, Heisteeg, JJ 51&amp; (3465) &apos; In AMSTERDAM wordt ter OVERNAME of TE HUUR aangeboden eene ZAAK, welke een Burgerlijk bestaan oplevert en waarvoor een klein Kapitaal benoodigd is. Brieven Franco, Lett. G. Burean Handelsblad. (3476) &apos; ii__ifEMiwl~i¥BWET. Bn de Verkiezing op DINGSDAG 19 FEBRUARIJ! 1567, worden door deze Vereeniging aanbevolen. Voor de Provinciale Maten de Heer P. SMIDT VA_I7 CUEI-ÏMEB. Voor den Gemeenteraad de Heer P. H. WOUTWMAIV. (3447) - Namens het Bestuur, P. N. MULLER, President. N. G. PIERSON, Secretaris. ROTTERDAüIi SCHROEF- A«tfc, MAATSTOOffIBOOT É_m SCHAPPIJ. tu__-lieti ZWOLLE en no_&apos;_• _,___»»._ en de tussciien liggende plaatsen , HASSELT, ZWARTSLUIS, AMSTERDAM en GOUDA. Aanvang&apos; .ler jfMenst. Van ZWOLLE Dingsdag 12 Februarij. Vrijdag 15 Febrnarij. Van ROTTERDAM Zaturdag 16 Februarij. Woensdag 20 Febrnarij. en zoo vervolgens alle Dingsdagen en Vrijdagen van ZwoUe, des namiddags een uur, en van ROTTERDAM alle Woensdagen en Zaterdagen met den dag. Aan deze dienst is tevens verbonden eene GEREGELDE VAART op ALMELO, geheel TWENTHE en het Spoor naar SALZBERGEN, enz. (3397) Nadere inlichtingen te bekomen bij de verschillende Agenten en te Almelo bij de Heeren Expediteurs GEBRs. MEULEMAN. Door de bijzonderheid van het geval, voelt de zóó zeer gezegende Heer R.E.U. PRINS zich gedrongen mede te deelen, dat zijne Echtgenoote Mevrouw T. E. E.F. RAPP, hem gisteren in het bezit heeft gesteld van 5, zegge Vijf, welgeschapen KINDEREN. Kraamvrouw en Kinderen zijn redelijk wel. Amsterdam, 10 Februarij 1867. Eenige Kennisgeving. (3422) PrÏMoi&apos;GËVRAAi teThstermm, Op eene der Hoofdgrachten of Straten, een HUIS, met afzonderlijk opgaand BOVENHUIS en TUIN. Omschrijving, Grootte en Prijsopgaaf franco, onder lett. H., ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67. (3440) Op een notarieel KANTOOR hier ter stede wordt gevraagd, om zoo spoedig mogelijk in functie te treden: een JONGSTE BEDIENDE , goed kunnende Schrijven, PERSONEN, die reeda op een notarieel Kantoor werkzaam waren, zullen bij voorkeur in aanmerking komen. Refiecterenden gelieven zich met franco brieven, onder het motto notariaat, aan te melden ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. (3441) KOFFIJ&apos; 1 HIIIIUM!] .I-lÜIIIS &apos;T HOF VAN BEIJEREN, Amstelstraat, ir 4__. De Ondergeteekende heeft de eer hiermede het geachte Publiek te berigten, dat hij Eigenaar is geworden van bovengenoemde AFFAIRE, en alles zal trachten aan te wenden, om het aan zijne geëerde Bezoekers zoo aangenaam mogelgk te maken; eene zeer nette en prompte Bediening verzekerende. Zich beleefdelijk in de gunst van het geachte Publiek aanbevelende. (3287) JOSEPH BENEDICT. TEHOOP een WINKEL-OPSTAND voor Kruideniers-waren, waaraan een vrii eoed debiet is verbonden. Prijs f 600. Te bevragen onder lett. 1. K., bü den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalverstraat, E 27. &apos; &quot; (3284) Een JONG MENSCH, 18 jaren oud, bekend met de moderne Talen en Ital. Boekhouden, goed kunnende rekenen en schrijven en reeds op een Kantoor werkzaam geweest, wenschte zoe spoedig mogelijk weder op een KANTOOR geplaatst te worden. Refiecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. V. W. Bureau HandelsblacL &quot;(3266) „J*^ -?,^R, zijn. ]?eziS}^en_&gt;itenshuis hebbende, zoekt tegen primo Mei bij eene fatsoenlijke Familie alhier ROST _m.wf_ -Yrwsjft t k&amp;im Mh°^^&quot;sp ________ SereedT-f?eld y,00? d«n prijs van ƒ 1600 biedt men TE KOOP aan: Eene allezms nette WONING, voorzien van tweo ruime Kamers, Kenken, Kelder, Droogzolder met Regenwater, Schuur en verdere gemakken, voorts vruchtbaren Tuin, groot 10 Riiul roeden, met Vruchtboomen en Heestergewassen. Alles geleden in de provincie Drenthe op een aangenaam aan den Kunstweg celeeen oord op een uur afstand van het Spoor. Informatie en franco inzending bij den Boekhandelaar H. SPANJAARD te Steenwijk- onder lettN^K __J 3148) __ TEGEN ƒ 50 PER TRlOSffißüf TWEE JONGE HEEREN, tusschen de 6 en 12 jaren, GEVRAAGD aan een zeer uitgebreid INSTITUUT, met de beste informatien. Adres franco onder letter X. aan den Boekhandelaar J. A. WILLEMSEN te Zutphen. (3150) GËTRAAGD op een MAGAZIJN in MANUFACTUREN, een JONGELING, 16 a 18 jaren oud. Degene, die bekend zijn met de Duitsche en Fransche talen, zullen de voorkeur genieten. Salaris naar bekwaamheid. Adres met eigenhandig geschreven en geteekende brieven franco onder lett. B. F., in den Kantoor-Boekwinkel van J. J. ARND &amp; Zü., bij het Postkantoor, G 124. (3143) f_r__ÜU_r___-_rPRIMO MEI A S., •jegen een matigen Huurprijs en door toevallige omstandigheden, een fmm, goed gesitueerd HUIS, met TUIN en TUINHUIS, ge&apos;egen op het beste gedeelte der Achtergracht over het Paleis voor Volksvlijt, Z 805, en aldaar te bevragen. (1918) Voor een JONGELING van 15 a 16 jaren wordt gelegenheid gezocht om nog eenige maanden zijne talen door conversatie te onderhouden en zijne opvoeding en algemeene kennis te voltooijen; daartoe zou men gaarne iemand vinden die nog een klein getal Jongens tot ditzelfde doel onder zijne leiding heeft. Adres franco brieven onder lett. P. K. Bureau Handelsblad. (3137) Ter exploitering eener G.tZ-FABRIEK zoekt men in eene volkrijke en welvarende gemeente eene gunstige gelegenheid, waar eene GAZ-VERLICHTING wenschelijk en noodig geacht werdt, en waar men zou meenen, zoowel van particulieren als gemeentebestuur medewerking te zullen ondervinden. Zoodanige opgaven gelieve men franco in te zenden aan het Bureau Handelsblad onder letters A. Z. (3333) i-TEE- DAMES HOEDE- EN MODEWINKEL wordt door eene Jufvrouw van jeugdigen leeftijd ALLEEN bewoond. Om deze reden zoekt zij eene Jufvrouw van meer gevestigden ouderdom, om, zonder als Deelgenoote in de zaak op te treden, het huis met haar TE ZAMEN &apos;te bewonen. Geheele huurprijs ƒ 160. Desverkiezende zou ook de zaak zelve over te nemen en zelfs terstond te aanvaarden zijn tegen p. m. / 300. Men gelieve zich franco te adresseren ouder lett. A. M. Z. bij J. LEENDERTZ, Boekh. Kalverstraat E 237. (3310) XttemtiieT Er wordt door verandering van betrekking TE KOOP gepresenteerd eene in volle werking zijnde BROODi_AK.KE__IJ met completen Inventaris, het huis voor een matigen prijs te huur. Adres met franco brieven onder lett. C. B. bij den Kantojrbeekhandelaar J. J. WIJCHERS, Leliestraat bij den Singel. (3317) _</p>
</text>
