<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd:&apos; A. A. MURÉ van Schiedam Maastricht, en 0 *ebruanj 1867. C. L. NIEVERGELD. — ___ Eenige Kennisgeving. (3453). Bevallen van eene DOCHTER J. H. affiDEßTgêïïëfdëllchtgenööt T, C. E. MERCIER Jr. ■^«sterdam, 8 Februarij 1867. (3357) van eene DOCHTER C. M. WURFBAIN, VAN HALL. ___ Amsterdam, 9 Februarij 1867. (3454) pßevallen van eene DOCHTER MARIA REICHARD, geliefde van L. WILMANS. amstebdam, 10 Febmarij 1867. •~-.g—______ Eenige Kennisgeving. (3437) BRAM&gt;sn VSn een 6 VOCHTERSOmiA MARIA ANNA MULLER_Hj^gmsM, IQ Februarij 1867. ____ (3456) Heden werd ons een Zoon geboren. Eotterdam, A. WEINTHAL. u*ebruanjiB67. HELENA WEINTHAL—LEON. -r— Eenige Kennisgeving. (3436) PlfelPoedi^eJallen van eene welgeschapêïïëiJOCffraß JOHANNA geliefde Echtgenoote van leyden, 8 Februarij 1867. P. VER POORT. -=~- . Kennisgeving. (3458) snnT6 &amp;eliefde Echtgenoote H. HOLTERMAN beviel heden vooroveriif Van een welgeschapen MEISJE, dat weinige uren daarna is Ce»- „ „ , M. VEERKAMP. ■JJggCM____B Pebruarij 1867. (34i6) AT Tm&quot; Tuf^J&apos;. r Gods-goedheid, van een welgeschapen ZOON, Stan ARGAEETHA ™ RUIJTER, harfcgWde Echt^ Medbmblik, 9 Februarij 1867. Predikant. *&quot; ■ . benige en Algemeene Kennisgeving. (3457) ee^l?llen Van een ZOON ANGÉLIQUE RIETVELD, gelief de Echtgenoote van P. F- DE BRUIJN TENGBERGEN. Loil bij Didam, 8 Februarij 1867. (3399) V_ANrTTl°c^^?T^ ,beval,en Van een welgeschapen ZOON M. J. P. &apos;AJNIJSSELDIJK, hartelijk geliefde Echtgenoote van -^1^ _____ J. C. REICH. bihvflen °Tel&apos;leed °Pze Jongste Lieveling, CATHARINA ALEDA, «&apos;.ma twee jaren oud. H. DEKKER. (3356) 7^Febniai-ij 1867._ N__ DEKKER -VIS. „Heden overleed, in den ouderdom van circa 82 jaren, onze waarde gister en Behuwdzuster MARIA ELISABETH PAMEIJEE, Weduwe &quot;en Heer ADRIANUS VAN RIEL. J. H. PAMEIJEE. Amsterdam, 8 Februarij 1867. Uit aller Naam. .^trekkende deze tot algemeene en bijzondere Kennisgeving, zoo &quot;tonen als builen deze stad. . Verzoeke geen rouwbeklag. (3405) ot9JI 31 Januarij 1867 overleed &quot;onze geliefde Zuster AGATHA GES&amp;ENA BURLAGE. Amsterdam, J. J. BURLAGE, H Februarij 1867. uit aller naam. _ Wegens buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. (3461) , Heden overleed aan eene ongesteldheid van weinige uren mijn hartelijk geliefde Echtgencot de Heer HENDRIK DE VRIES Jr., in den ouderdom van 37i/a iaren. 7 Februarij 1867. 0. SCHUEING^, _. (3460) _____ Wed. Hk. DE VRIES. Heden overleed zeer subiet, mijne hartelijk geliefde Echtgenoot MAGDALENA ELISABETH POLEY, in den ouderdom van 57 Jaren. den Helder, S. A. ARENDSEN HEIN. 6 Februarij 1867 (3347) Eerci&apos;je Kennisgeving aan Bloedverwanten en Vrienden.</p>
</text>
