<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I ABVEETENTIEN. I HOUDERS VAN COGNOSSEMENTEN-^ I aan ORDER over GOEDEREN, geladen geweest in het Ameri■■ kaansche Fregatschip ADDISON, gevoerd geweest door Kapitein HH i-*y- öLOAN op de reis yan Soerabaya naar Amsterdam den Bsten ■ Februarij op de Noorderhaaks verongelukt, worden verzocht zich ten ■ spoedigste te adresseren ten Kantore van de Cargadoors MEIJER &amp; C&quot; ■ gemagtigden_yanjoornoemden Kapitein. (3474) &apos; [ HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan ORDER over Go - -■ f1&apos;™&apos;™* *« van Bordeaux per Stoomschip NINA, Kapt. IL^?» &amp;_\Êgi°x&amp;i tj jir^iit I GEEN CHEMET Ite verleenen aan de Ekwipage van het Italiaansche Barkschip I MARCO POLO, Kant. ANTONIO DÈLÈVE, zullende zulks zonder ■ voorkenms van den Kapitein niet valideeren. (3451) ■ SPAARBANK VOOR CE ïïtf_mm_L. H BIJSCHRIJVING op UITBETALING VAN RENTE | Hl „ OVER DE JAREN ■ 1862, 1863, 1864, 1«65 en 1866. ■ l?otLdt!,iin])rell??rSu^or&lt;len,e^eroepen om in hmne «rekjes de I _? t? laten !&gt;&quot;schnjven of die te komen ontvangen. ■ Het Bestuur zal aan het Hoofdbureau : Oude Turfmarkt, 868 m daartoe gelegenheid geven: &apos; Hl voor Serie A, US, C, I», E, JF, «, H, S, ■ op Woensdag 13 Febr. 1867,ivan 10 tot 2 ure des namiddags ■ op Donderdag 14 Febr. 1867.1 en ■op Vrijdag 15 Febr. 1867,! van 6 tot 8 ure des avonds. HJ voor Serie 11, L, M, O, E», Q, ■ op Woensdag 20 Febr. 1867,ivan 10 tot 2 ure des namiddao-s. ■ op Donderdag 21 Febr. 1867,&gt; en ■op Vrijdag 22 Febr. 1867,) van 6 tot 8 ure des avonds. ■ De inbrengers worden in hun eigen belang vermaand trouw op te ■ komen, daar bij verzuim hunne rente niet bij hun kapitaal gevoeg■ wordt en alzeo geene nieuwe rente geeft, terwijl zij teveus word I deQ opmerkzaam gemaakt, dat de RENTE OVER 1862 ISST ■ r -!t *°,OK UE KAATSTE MAAL zal worden bijgeschreven ■ ui Uitbetaald en dat dit jaar geene buitengewone zittingen voor bn■ schrijmng van rente zullen gehouden worden. ■J Amstebbam , Namens het Bestuur voornoemd, ■I 16 Januarij 1867. JM. VAN GEUNS, Voorzitter. I (3431) E. Jl. E VER WIJN LANGE, Secretaris. ■ FATLLTSSEMENÏ. ~~ HJ Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, 2de Ka- BI ïïer^?ü&gt;£f.n Bsten Februarij 1867, zijn H. W. HOUTKOOPER en I ëxx™ ES&apos; zo° m J&quot;&apos;ivé als bandelende onder de Firma HOUT■ KOOPER en HEERKS, Cargadoors, Kantoor houdende te Amster- HJ ?am,?P de Kromme Waal, verklaard in staat van faillissement, met ■ bepaling van den aanvang van hetzelve op den 6den Februarij 1867, ■ met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. P. R. FEITH, lid I &amp;rtTf%??leld Ee?toank. tot Regter-Commissaris, en van Mr. L.&apos; H. ■ rOVEL, Advocaat, tot Curator. I Tevens worden de schuldeisches opgeroepen om te verschijnen op ■ de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke m zal gehouden worden op Dingsdag, den sden Maart 1867, des voor■ middags ten elf ure, in het locaal der 2de Kamer van de Arrondis■ sements-Kegtbank te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden m verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voren ■ m te leveren bij den Ondergeteekende op de Heerengracht bii de ■ Leliegracht alhier. H Amsterdam, De Curator in het Faillissement, I H Februarij 1867. (3446) L. H, PO VEL, I VIERDE OPROEPING. ~ I I Belanghebbenden worden ter reclame opgeroepen bij den Barge-H ■ meester van Callantsoog, tot het leveren van Eigendomsbewijzen I ■ voor de volgende aldaar aangespoelde Goederen: 74 greenen bat-H ■ tings A M, 1 spier, eenig los wrakhout, 4 greenen platen XE, 831 ■ battmgschroden, 3 stuks ongebruikt hout, ongemerkt. Deze voor-H ■ werpen met gereclameerd zijnde, zal tot den publieken verkoopH ■ daarvan worden overgegaan, op Maandag den 18den Februarii 1867, H des Voormiduags 10 ure, in het dorp Callantsoog. H De Burgemeester H (3401) VAN DOORN. H MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE M I STAATSSPOÖRWEGËN. I De Directie maakt bekend, dat de INVOER VAN GOEDE-fl REN, verpakt in hooi, stroo en dergelijken, welke voor voeding ofH stalling van vee worden gebruikt, in België is VERBODEN, opH straffe als bij de wet bepaald. Naar aanleiding hiervan mogen HJ zulke goederen bij bestemming naar Belgische Stations niet ter ver- I zending worden aangeboden. DE DIRECTIE. Hl JgHafeE. 9 Februarij 1867. (3434) ■ BOËÊTfIRKOOFÏIG; I Door den Boekverkooper J. SWARTS, te Leeuwarden, zal opl Maandag 25 Februarij 1867 en volgende dagen worden verkocht • de H belangrijke KIJBLIOTMEEK., nagelaten door wijlen den WelEd I Geb. Heer Mr. J. H. BEUCEER ANDREAE, Ridder der Orde van fl den Nederlandschen Leeuw en Commandeur der Orde van de Ei- I i kenkroon , Burgemeester van Leeuwarden. De Catalogus i 3 op franco fl aanvrage te bekomen. (3430) HJ Voor LOOP- en SCHRIJFWERK wordt bij een Commissionair in I Assurantiën tegen 1° Maart aanstaande gevraagd: Een BURGER I JONGELING, beneden de 16 jaren, eeno goede hand schrijvende, H tegen een aanvankelijk Salaris van ƒ5O &apos;sjaars. Adres onder Lett. A.J. I bij de Kantoor-Boekverkoopers WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoes- ■ straat over de St. Janstraat J 605. (3470) Hj] KOLONIALE WAREI. I Als PAHLHCÏSJHËESTER bij een Grossier in eene der voor- I naamste Provincie-Steden, wordt GEVRAAGD: een solied PER- Hl »«»ttN, grondig met het Yak bekend, die accuraat, net en werk- I zaam is en gewoon het opzigt over Knechts te&apos; houden. Franco I 5ïZe%l^l leveren onder lett. S., bij de Boekhandelaren Gebr. ■ vajn te Amsterdam, bevattende duidelijke opgaaf bij wien, I noeiang en in welken werkkring werkzaam geweest en waar infor- H matien te bekomen. (3403) HJ</p>
</text>
