<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>ïieh^P^&apos;,9 Febr&apos; De Heer Déak&gt; die bier is aangekomen, heeft hii eP^ , d€r&apos;Jk naar den hofkanselier&apos; Majlath begeven, met wien ■rreae langdurige conferentie hield. Ret nii ■ K-eizer wordt tusscüen 12 en 14 dezer te Pesth verwacht. het ofi *? voor Zl^ae ontvang3t in gereedheid gebragt. Gedurende _winevai zullen ten hove te Pesth groote feesten worden gegeven. «e Pni,lVe£kle»ngen in Gallicie zijn afgeloopen en wel ter guste van «itn. Ue Ruthenen hebben 15 leden verloren.</p>
	<p>-enffi^\10,Pe]?ï (d-es ochtends.) De Koning heeft heden den ontvang rTantevffei&apos;- dl° uit Sleeswp is aangekomen, ten gehoore gemeente; ,T au.dl,entle d™i&apos;de twee uren. Eene deputatie uit den «en KonlnJ 1a den opperburgermeester Seydel aan net hoofd, heeft *K troep^ en gedenkblad van den intogt W de&quot; i;«ff&apos;&apos;..oevathet patent betreffende de inbezitneming teekening van i^Jan&apos;f1&apos;68 districten&apos; Het stak dr*^ de daS&quot; fterp?oTorcoicaeakTeil&apos;Z^-erViebben de gevolmagtigden gisteren, zoowel ontwern-conßtltnf den Torm van een verdrag daarbij gevoegde voorgesTaeen b^ii&apos;- &quot;Steekend. In dit laatste zfjn de door Pruisen verlotingen Pt ge,n .ln hoofdzaak behouden. Wegens de transitoire Mmgfndi^^ Worden HU-over.ai Srstatenverschillen,ïnoverwegmggenomen trouwSiike^lrp^vi Dfg n?der worden onderhandel! Êijde ver- Cr min 7pl e^k^St raet ?aksen aangegaan, heeft dele staat, 4n _t__^«£?_ï P^ogeoHstitntlefan den bond aangeno- Prui en blHf? J ¥ &quot;** V»»** legercorps behouden, maal aan en van V-ede als in 00*° S llet regt van beschikking 2ii «ot verbindt öl W ,7-e Hoer JulillS Meinhold, sedert vele iaren heshimvW van de »Ktelhng der Hamburger Börsenhallc, is ffl overleden «Ju~inerofedikaKnt,e? *e ïandfl,et&apos; d2«S eu^oZï! inSleeswijk, de ite&quot; fbediemn&amp; gedorst &gt; omdat zij geweigerd hebben bi h«is te hoSde°n g TOorgeschl&apos;even Sebeden voor het koninklijke</p>
	<p>Vrf£^?:FoET&apos; 1° Fel)r- (£&lt;&quot;&apos;*- Con&apos;-) onder de h-&quot;* aanwezige Spoelingen bevindt zich de Prinses Marianne der Nederlanden. uit Munchen wordt gemeld, dat de Keizerin van Oostenrijk den m\i Vu*&apos; -^^h- aldaar is aangekomen, en na een dag te Munchen &quot; hare ouders te hebben doorgebragt, den 9den des avonds de reis °aar Weenen heelt voortgezet. -■■..&apos; r&gt; .e commissie voor de likwidatien van den voormaligen Duitschen ~°?a heeft, in strijd met een vroeger voorstel om het bondsarchief &quot;aar Berlijn over te brengen, besloten, dat het archief mèt dat van 2&apos; Duitsche nationale vergadering in de bibliotheek der stadFrankwrt bewaard zal worden.</p>
</text>
