<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING.</title>
	<p>Öl--i • n-8W J? &apos;n ons YoriS nommer is gezegd, nu de regering, niettegen- vi&apos;i_._.e a..h°t gebeurde, en nadat zelfs van ministeriele en van be*&lt;-t z^de tlJdens de verkiezingen de motie-Keuchenius naar den W^-Tond geschoven, en de banier van miieuxo bloed&quot; hoog opge- dO._:P weid, nu de regering zegt, dat hare overtuiging wegens tekort°ndp aan bc* Prerogatief der kroon //sedert geene verandering heeft te v!gaan&quot;&gt; nu is net de Pllgt der Kamer de zaak ernstig ter sprake jWengen, ook om het precedent. ber ï kalen w&apos;^ met te meer klem onze woorden van 22 Decem*h.hl ministers, stijf hoofdig eene anti-constitutionele leer »_w?en.volgehouden, welke op het bederf onzer staatsinstellingen &quot;den urtl°open&apos;» zij moeten weten dat het binnen de grenzen van &quot;a_h Wertkl&apos;ing der vertegenwoordiging ligt om ministers ter ver-Vo Vo «&quot;oording- te roepen, voor alle regeringshandelingen en even zoo »_f +?ls^enning van de onschendbaarheid des Konings.&quot; &quot;van .v — Toturn ~&quot; verklaring — uitspraak — noem de uiting »a Pliglsbelrachting zoo ge wilt. &quot;iets . ee&apos;c aal u^ ™ we^en vorm °°k &gt;&quot; de vorm doet hier dan °°k ketwi f za^e&apos; e consei&apos;vatieve partij zal het regt der Kamer niet te J tn&apos;om bij gemotiveerde orde van den dag eene verklaring uit Pftssin ovcl&apos; een 8ewigtig grondwettig beginsel, of over de toegirio-p van de ministeriele verantwoordelijkheid. Hare eigen motien hacf n Meermalen veel verder. En zoo zij daar nog niet genoeg aan dea&apos;j me.ende dat ze tot geen voldoende practische uitkomst voer- Btoo^n W^ Z&apos;J z&apos;cb we* anders *e helpen. vembe 6n W*-&apos; **• T&apos; den tegenwoordigen minister van financiën in No°rde t *^*&apos; oen er 00&apos; c westie was of men eene motie van Ijk xen nadeele van het toenmalige liberale bewind zou voorstellen. o_nn_N?. daart°e aangemaand, omdat hij zich in den regel tot bloote PPosit_e bepaalde. Maar hij antwoordt: ik __, „aen reg?l ben ik geen voorstander van zulke motien, omdat z°ide -. •.&quot; niet altiJ(i zichtbaar zijn; maar minder dan ooit Zou--&apos; I_een,lk» nu eene motie te pas komen; op dit oogenblik toch j?e zij geheel overbodig zijn.&quot; .-.,.. &quot;me.-Waai&apos;ïm? &quot;B. de benandeling der begrooting hebben wij im&apos;of ir,- a gelegenheid, om te doen blijken van de meerdere *Wii _ïni,ere - sympathie met en het meer of minder vertrouwen, dat &apos;j .xeiien in de rigting van de regering.&quot; »ial LV„orï-.M zcm n. sten™en tegen het hoofdstuk van het toen•da. i van het DOT&quot;nd, om daaraan de beteekenis te hechten, th,™ daarmede de regeringsbeginselen wil treffen in den persoon s*ehregên_g wlt!&quot;tbaal&apos; het h°°fd &quot; Van dit kabiMt en degan&quot; &gt;&gt;stJSA gelD andeF. iwddel dan //waar het de begrooting geldt, zijne •dn.?-.. J?6-1 * i brengen en daardoor zoo mogelijk de voortging van het afgekeurde bestuur te verhinderen of in allen geval &apos;**&gt; Guur vewenig..™^)21011 niet met den alSenleenen S^S van eRf_JJ-etIdns; er is kens,genoeg nopens den vorm, waarin men het §i&apos;aa- l kan doen gevoelen, welke mate van sympathie of welken heel rl n vertro^m.en me,n het toedraagt, en men staat daarbij gelaat »P- conservatieven bodem en in de conservatieve practijk der W.? }arei\ terwijl het bovendien eene allesbeheerschende constitu_ebm.l v tle&apos;den koeksteen van het gansche grondwettige staats■juw, betreft. re_pf-escne_d_n dus van het buitenlandsch, financieel of koloniaal hif jnnf sbeleid, zal, naar het ons toeschijnt, de grondwettige kwestie rijL , behandeling der begrooting voorop behooren te staan. De rege-2.0, kte die eerst uit door hare handelingen in October jl. Zij St_Aa-_?&apos; als het ware thans eene uitspraak omdat zij, en van haar zee-» PQnt is dit &quot;iet to misbillijken, hare overtuiging, die wij durven sts?en» dat lijnregt tegenover dieder groote meerderheid van de Kamer en ?&apos;• blijft handhaven dat &apos;s Konings praerogatieven zijn geschonden den gebied der uitvoerende magt op ongrondwettige wijze betrej, &apos; werd door de ministers ter verantwoording te roepen, althans j..? 118 daden af te keuren ter zake van de uittreding des Heeren „gJer uit het kabinet, zonderde tallooze beloften te vervullen, tn? beide Kamers tot oplossing van het koloniale vraagstuk en W_. _SCIM_&apos;1M_&apos; van tal van gewigtige koloniale belangen nog den dag 00r het aantrekken van den gouden gouverneur-generaalsrok gedaan.</p>
	<p>financiële kwestie. .... f&apos;e voortdurende klagt der conservatieven, toen zij m de oppositie</p>
	<p>(1) Onze politieke toestand 111, N°, 10912, (2) Zitting van 25 Nm-. 1864, Bijblad blz. 184, kol. 1. Van hel-;_??ƒ-._ gevoelen en nog sterker uitgedrukt is Heemskerk Azn., uiting 1862/63, bij de discussie over de eerste begrooting van het twtele Thorbecke. blz. 105 en 350. Voorts v. Föreest bls. 99, g°ekwaterlo3, Wintgens 118 en 345, de Branw 124J, v. Goltstein 195. Jp-ram 345, Hoffmann 352. Lakr werden diezelfde drangredenen in vorm herhaald.</p>
	<p>waren, luidde steeds: de liberalen zetten de uitgaven te veel uit; zij ■ beheeren niet zuinig; zij maken onze afhankelijkheid van de kolo-H niale baten steeds grooter en grooter; zij willen te veel op eenmaal ;^B al die subsidiën voor openbare weiken en aan maatschappijen ot&apos;H inrigtingen, eilieve, schuilen er niet politieke oogmerken achter, staat H de verbetering van dit of dat werk niet in verband met do stemH over dit of dat wetsontwerp en dergelijke insinuatien meer. H De liberalen moesten vroeger, even als de conservatieven thans, voorzien in de eischen der dienst, die gelijk natuurlijk is, jaarlijks toenemen, tegelijk met de uitbreiding der&apos;staatshuishouding en dcH telkens opkomende nieuwe behoeften op zoo menigerlei gebied vanß staatszorg of beheer. H Al die optellingen en Vergelijkingen en cijfergroeperingen, waarin de conservatieven zóó bedreven waren en waarin hun orgaan let-^B terlijk ongeëvenaard is, hebben bij ons slechts eene zeer betrekkelijke H waarde, om van de onwaarde der laatste nu in het geheel niet te spreken. ■ Maar toch, de gemakkelijkheid waarmede dit ministerie, ofschoon I telkens wijzende op een mm gunstigen flnancielen toestand en opl eene ongunstige financiële toekomst, over het aanvragen van nieuwe H sommen, over het ten uitvoer leggen van nieuwe plannen __eenspringt,B heeft werkelijk eene hoogst bedenkelijke zijde. H Wij weten zeer goed, dat in de aanmerkelijke verhoogingen oorlog enH marine eene groote rol spelen. Wij weten, helaas, ook, dat opvolgende I ministers in liberale of conservatieve ministerien voortdurend zeiden :H Met zooveel millioenen is ons defensiewezen in orde, terwijl dan del later of laatst optredende wederom zeide: Het is niet in orde; er isH verval hier, verzwakking daar, ongenoegzaamheid ginds; dit en datH moet wederom veranderd worden; dit afgebroken; dat afgebrokeneß weder opgebouwd, enz., enz., enz. H Het zou dwaas zijn de kunde of goede trouw van iemand hoege-B naamd te verdenken, want veelal hebben de omstandigheden mede-B gewerkt tot die gestadige veranderingen of onzekerheid. Demirtistersß van marine of oorlog van 1854 of later, konden niet droomenß van den Amerikaanschen burgeroorlog en de monitors en pantserpla-B ten, het groote werpgeschut en welk verder moordtuig het menschelijkH brein der 2de helft van de beschaafde 19de eeuw uitdacht, tot op hetß Pruisische Zündnadel-geweer, dat straks weder bij dat van Chassepot inH zekerheid en snelheid van vermoording zal achterstaan. Zoowel de mi-B nisters de Casembroot als Blanken, hebben ruimschoots gelden totH organisatie en reorganisatie gehad. De minister van IvattendijkcH had geenszins te klagen over eene te karige hand der vertegen-H woorcfiging. En toch daar staan wij wederom voor millioe?ie;. enH waarschijnlijk voor jaren, H Marine werd einde Sept. oorspronkelijk uitgetrokken tot eenbedragH van ƒ11,205,743, dat is ƒ2,165,000 meer dan de loopende begroo-H ting of liever de eigenlijke verhooging, voor materieel en personeeß bedraagt ƒ 3,125,000, doch dit wordt uit anderen hoofde verminderdß tot boyengezegde som van ƒ2,165,000. . .. M En nu komen sedert de eerste memorie van toelichting bij gezegd* eindcijfer van ƒ 11,205.74* andermaal voor materieel en artillerie nog ...» 3,690,00C8 waardoor het eindcijfer stijgt tot ƒ 14,859,74» Eerst dacht dc minister,&apos;dat het voor onze zeemagt benoodigd» oorlogsmaterieel zoo geleidelijk mogelijk behoorde te worden aange* schaft. Nu ziet hij op de veranderde omstandigheden en dentoestandß waarin onze zeemagt zich bevindt en mag hij niet langer dralen. Twe« opmerkingen: I°. de omstandigheden waren bij en na de optredinM van het ministerie veel hagchelijker dan thans en 2°. _de toestancß onzer marine was den minister toch bij de aanbieding zijner begrooj ting bekend. En deze som voor gepantserd materieel zal nog dikwerf voorkomen op volgende begrootingen, totdal het hoogst noodige zaM zijn verkregen. Jm Oorlog werd oorspronkelijk voorgesteld op. ... ƒ 12,910,0008 zijnde ƒ144,000 meer dan de loopende begrooting. Zij- I werd na de aanbieding nog verhoogd met « 78,16&apos; J een afzonderlijk ontwerp betreffende het bouwen van forten//- 510,0001 voor verbetering van geweren meer aangevraagd // 352,0001 nog wordt aangekondigd een voorstel tot aankoop van JÊ geweren, ad &quot; I,__OO,OOCB voor werken tot beveiliging der hoofdstad &quot; 900,0001 voor werken bij Naarden &quot; 80,0001 ƒ 16,030,1641 Marine &quot; 14,859,7431 Te zamen ■ •. ƒ30,889,91.1 terwijl onze gewone middelen, onze eigenlijke vaste inkomsten uit be-i lastingen en andere opbrengsten, geraamd zijn op ca. 65 millioen. waarvan dus bijna de helft dit jaar voor het defensie-wezen wordi aangevraagd! (3) Wij zullen ons wèl wachten een oordeel over de doelmatigheid o: de noodzakelijkheid van dergelijke uitgaven, welke, naar het schijnt, m meer dan vroeger op een vooraf aangenomen stelsel berusten, t&lt; vellen. Dat is de taak der deskundigen, die in den regel niet al te spaarzaam rekenen, ja soms hetgeen voor die sommen verkregen zal wor den, nog niet eens voldoende achten; maar wij zeggen: dat men, bi zulke verbaz.nde cijfers, vooreerst te rade moet gaan met onze financiele krachten, en ten andere, dat de dringende noodzakelijkheid aangenomen en het cijfer onbetwist gelaten, dit eene drangreden ie meer voor elk gouvernement moet zijn, om in zijne overige uitgaven de meest mogelijke spaarzaamheid, ja misschien karigheid te betrachten. Uitgaven ten behoeve van Spoorwegen _minstens 10millioen; verhoogde dcfensiekosten ad 7 millioen; vermeerderde uitgaven voor de veeziekte; aanvulling van het administratief tekort van ca. 12 millioen uit de O. I. bijdragen tot sluiting van ons gewoon budget (beloopende zonder spoorwegen of geheel buitengewone uitgaven ca. 77 millioen), in één woord: van waar moet dat alles op den duur komen, gezwegen van de 9 a 10 millioen voor de brug over den Moerdijk ? De minister van financiën zegt in zijne aanspraak, dat wij met betrekking tot de financiën in een toestand van onzekerheid en van overgang yerkeeren. Welnu, zulk een toestand eischt immers dubbele voorzigtigh&apos;eid en geenszins om naast zwaarmoedige weeklagten op het papier met kwistige hand in de schatkist te grijpen tot het opvoeren van velerlei en het ondernemen van alles op eens. (3) Bij deze reeds zoo hooge sommen vergete men niet dat op de O. I. begrooting voor marine voorkomt ƒ6,182,154 en ƒ975,431 te zamen ƒ7,157,585; en voor Oorlog niet minder dan f 20,839,311.96, te zamen dus ƒ27,996,896.96 of in ronde cijfers 28 millioen, waarbij gevoegd bovenstaande begrooling voor Nederland ad ruim 31 millioen, een totaal cijfer voor hel defensiewezen oplevert van niet minder dan 59 a 60 millioen &apos;sjaars-1 Misschien later te. verminderen met sommige uitgaven voor eens, maar waartegen evenwel nieuwe befioejten oj veranderingen overslaan.</p>
</text>
