<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Granenmarcht.</title>
	<p>HTarwe onve-»nderd; o. w. b. Pools, ƒ 450; o. b. Pools, ƒ 433 a/d. /aan, bij pa tij o. en n. dito ƒ4lO, 415, alles per 2400 kilo. Rogge- in loco priLdwuidend, met gooden handel; puiked fijne Prnis-jno ƒ228; JOé«ffl^ao&gt;esdito ƒ215; dito dito ƒ2lO Cönt.zonaÏL A$a%&apos;&apos;&amp;&apos;*9 m_r_fife 22°; Pmke o. Galatz ƒ215; mindere 4»to/Ma/jto^p^^tjHk 216rn, kwal alles per 2100 Mlo&apos; Op levering iets flaauwer; Maart ƒ203, 202; Mei ƒ207, 206; Oct. f 196, 195t 194. Boekweit schaarscli ter veil en werd algemeen te hoog gehouden waardoor alleen verkocht is puike Holsteinsche/ 228. Koolzaad onveranderd; op 9 vat in Oct. &lt;£ 711/3. 11 Lijnzaad onveranderd; lil ffi Taganrog ƒ390&apos;.&quot;1i1, 112 ffi NicolajeuV 395. Raapolie dadelijk vast; op levering iets williger; op 6/w. ƒ 38i&apos;2&apos; vlieg, ƒ 371/4; op l°.Me^33i/4a 381/2-, Sept., Oct,, Nov. en Doe.ƒ4o. Lijnolie dadelijk in eendoen, op levering iets flaauwer; op 6/w J 3&amp;Vr, vlieg, ƒ371/*; I°. Maart, April en Meiy 371/2 a 371/4; Sept,, Oct., Nov. en Dec.ƒ 37% a 371/2. Hennepolie op 6/w. ƒ421/4; vlieg. ƒ4l. Raapkoeken f 74 a 78. Lijnkoeken ƒ lli/3 a 15. Petroleum per 100 kilo in cons. ƒ26 a 28 naar kwal. De 90 last Galatz Rogge zijn in veiling verkocht voor ƒ194 195 196 per 2100 kilo. &apos; &apos; Gisteren zijn ter Effecten-Sociëteit verhandeld • Oostenr., Obl. Met. 467/8,47,4615/ M. Weener Aand. fl. 5001860 ƒ4OB 410 Dito in Zilver 1865 591/4- Turkije, Obl. Alg. Schuld 30% Dito Nat. 1854 51 is/i 6. 52. Amerika 1882 757/8, 15/1(! Dito J 866 inO.W. 44i/2. Deb. Atl.Gr.W.Sp. 318/4,321/2,313,4. Oostenrijksche waren op betere Duitsche koersen gunstig gestemd inzonderheid de Aandeelen 1850. Debentures Ohio waren ln den beginne gunstig gestemd, doch sluiten weder flaauwer.</p>
	<p>h_. In het Amsterdamsche Beursbengt, geplaatst in het Handelsblad van gisteren, artikel droogerijen, staat: met twee schenen arriveerden alhier 34,000 b. Cubeben, men leze 3400 balen.</p>
</text>
