<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NIEUWE AANVOER VAN THEE. s. m. wij&amp;h johz., Singel het 6de Huis van den Blaauwburgwal, SS 86, te Amsterdam. heeft ontvangen eeue exquise partij fijn geurige, zwaar waterhoutlende TMEE, in aile soorten tot billijke prijzen. COSeo si 100, 125 en 150 Ct. bijzonder aan te bevelen. Bij 5 portel Thee 5 Cts. per 5 ons korting. »10 » » en daarboven 10 Cts. per 5 ons korting. HH, Winkeliers genieten billijk rabat. BESTE JAVAKOFFM, gebrand in de Torréfacteiir Sj.-hérique, u bijzonder aan te bevelen, daar door deze nieuwe wijze van branden de Koffij in geur en smaak de gewone verre overtreft. Soliede Depöth&amp;ttder&apos;s voor den verkoop van Thee kunnen nog geplaatst worden, en verzocht hunne brieven franco in te zenden aau bovenstaand adres. (3228) KOFFIJHUIS II SLIJTERIJ^ Hül STAAIiIïOF, ISoeli Kloveniersburgwal en Staalstraat. De Ondergeteekende heeft de eer aan zijne geachte Stadgenooten en Begenstigers bekend te maken, dat hij op heden bovengenoemd KOWIJIHijTS en SLIJTERIJ! geopend heeft. Hij vleit zich met UEds. gunst en talrijk bezoek vereerd te worden, belovende eene prompte en civiele bediening. Amstekdam, 9 Ec-bruarij 1866. (3374) 11. A. TOP MANN. Als VOLONTAIR op een Kantoor in Lakens en Wollen Stoffen wordt dadelijk gevraagd een fatsoenlijk JONG HïENSEBI, niet beneden de 18 jaren oud, eene nette hand schrijvende en goed kunnende rekenen. Hierop refiecterenden worden verzocht zich met eigenhandig geschreven brieven franco onder letter P. te vervoegen Bureau Handelsblad. (3298) jÈÉ VOOR PASSAGIERS Eü GOEDEREN, gJBH»LI(iT TE ROTTERDAM IN LADING NAAR BATAVIA EM SOERABAYA, het extra Snelzeilend Gekoperd CAIMPAGNE-ffREGATSCBIP 1111 DIGIAs {9/3 L 1.1) Kap-tein J. G. LUCAS. Om in de eerste dagen van April te vertrekken. Dit Schip is door deszelfs uitmuntende Inrigtingen zeer voor Passagiers aan te bevelen, vaart een Geëxamineerden Doctor en eene Melkgevende Koe. Nadere Informatien te Amsterdam bij de Reeders, de Heeren BLAAUW Sr C°. en de Cargadoors Wed. JAN VAN WESEL $■ Zn., en_te E otterdam brj WAMBERSIE §■ Zn. (3321) TE HUUR 1 KEI 1867: op eene der hoofdgrachten, tusschen de Lelie en Brouwersgrachten, een NET LOGEABEL RUIM met PAKKELBER, tegen den huurprijs van f 550. Brieven franco, onder de letters A. B. bij den Boekh. G. L. FUNKE, Blaauwburg\val te Amsterdam. (3442) Door verandering van betrekking wordt voor bovengemelde som AANGEBODEN eene florisante TAPPERIJ, welke eene zuivere winst van 22 a 23 Gulden per week oplevert. Adres onder lett. B. Bnreau Handelsblad. (3448) BAHEETBAKEERS-AFFAIRE. TE ROOP in een Z. H. welvarende stad, vele jaren in werking, burger bestaan opleverende, 1 Mei of vroeger te aanvaarden; het Huis in huur tegen matigen prijs, Winkel, Bakkerij en Inventaris net en compleet. Adres met franco brieven onder lett. R. bij de GEB. EBERT, Boekhandelaar te Amsterdam. (3445) Te &apos;s GRAVENHAGE verlangt men met I°. Mei: Een bekwaam BANKETBAKKERS-BEMIENBE, opgaaf van betrekkingen ouderdom; alsmede eene DIENST BOBE als MEID ALLEEN. Adres met Pranco Brieven onder Lett. R. P. bij den Boekhandelaar K. W. PICKHARDT, te &apos;s Gravenhage. (3467)</p>
</text>
