<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Er is verloren: {* ZILVEREN KNIP met KRALEN BEURS&apos;, waarin zich \ paden eene Kwitantie van eene gekochte Cauapé, een Zilveren . ipigerhoed en ongeveer Vijftien Gulden aan Zilvergeld. De eerlijke : , 1 imder wordt verzocht dezelve terug te brengen bij D. PRONK,;1 ■ iss«^Spiegelgracht en zal genereus beloond worden. (3395) VERLOREN GERAAKT: Een KASSIERSBRIEFJE op de Assoeiatie-Cu.im, groot f 151.03, N°. »4S, geteekend door de Heeren S. RAPHAEL ?C&quot;. Een ieder wordt gewaarschuwd hetzelve niet in betaling aan ? lemen, zijnde de noodige aangifte gedaan. Bij voorkomen ge- Je,fe men daarvan kennis te geven aan VAN BONGA &amp;C, Bureau 4,ttBterdamsche Courant, Nieuwendijk, H 37. (3377) 1\r is gisteren avond, omstreeks 8 ure, in het water gewaaid, op i 8 brug over de Prinsengracht, bij de Spiegelgracht, een BAMES JPNTEN KRAAG. Die dezelve terug bezorgt kan f 5 beloo« genieten. Adres bij M. WUNüERHOLT, Komeneischwitkel, So«terseiland, bij het Weesperplein. (3353) ,^«n Schuldeischers in het failhssement van CORNELIS HOUWEïr*Q, Schuitenmaker, wonende te Ouderkerk aan den Amstel, ??rdt bij deze kennis gegeven, dat de Rangschikking in gemeld ?iuissement met de bewijzen op heden is nedergelegd ter griffie der *Tondissements-Regtbank te Amsterdam, om _aldaar gedurende eMfcien dagen te verblijven, ter inzage van ecu ieder. ? Februari! 1867. De Curator in genoemd faillissement, Ö349) J. C. DE VRIES. FAILLISSEMENT. g&quot;ij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede *a.mer, van den achtsten Februarij 1800 zeven en zestig is COR&apos; *JjIS KOOL, van beroep Boekbinder en Winkelier in Galanterien, ?olende te Amsterdam, op den Oude Zijds Voorburgwal, hoek &apos;Oofsteeg , K 528, verklaard in staat van Faillissement, waarvan ,e opening is bepaald op dienzelfden datum, met benoeming van ï?n EdelAchtbaren Heer Jhr. Mit. B. J. PLOOS VAN AMSTEL, Vld dier Regtbank tot Regter-Commissaris en van Mr. RUD. B.BEN, Advokaat tot Curator. j, -levens worden de Schaldeischers opgeroepen om te verschijnen ter C^te Vergadering tot verificatie der vorderingen, welke zal plaats &quot;eoben op Maandag deu &apos;Elfden Maart 1867, des Namiddags ten een )? «en half ure, in liet Lokaal der Tweede Kamer van voormelde regtbank, in het Paleis van Justitie alhier, en verzocht de Bewij.*° hunner Pretentien acht dagen te voren in te zanden ten Kan; rt * van den ondergeteekende Curator, op de Utrechtschestraat, bij ueßotermaikt. T 293. Q *Msiekdam, De Curator voornoemd: 3&gt;bruarij 1867. (3350) _ Mn. RUD. B. BENJAMINS. toi-H. UCKERMAN ,P. J. DEGENS, F. J. JANSEN, G. J. VAN gf S, L. J. NEUMEIJER, J. T. VAN DER VEGT en H. J. A. KLOSfotiv Makelaars, zullen ten overstaan van den Notaris J. W. j^iNE Ju., op MAANRAG SS FEBRUARIJ ISS7, in de j.rakke Grond te Amsterdam, des Avonds na Zes Ure in vei-1?! brengen: Een Hecht, Sterk eu onlangs veel verbeterd WIN-1 (waarin Koek- en Banketbakkers-Affaire wordt uitge] &apos;end) met afzonderlijke Boven woningen en Erve, staande en gejs6n in dg Amstelstraat op den ho-k van en in de Wagenstraat, V ijT&gt; sectie J, n°. 633. Breeder bij Billetten omschreven. De Bewij- van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op ij! Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van genoemden No- Singel bij de Huiszittensteeg, G 365. (3171)_ t S. J. DE FLINES, H. B. REESINCK, D. J. PAGEZ,&apos; nVp- COERS , H. HEIJE, W. C. HAVIE, J. VAN OLST en W. I»«GHOEN&apos; Makelaars, zullen op MAANDAG 4 MAAKT in * es avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, &apos; brengen: N°. 1. Een KOOPMANSHUIS en ERE, &quot;&apos;t Open Plaats eu Tuin. op de Prinsengracht, tusschen de Utrechtglestraat en den Amstel, Z 398. N°. 2. Een HUIS en EISS1, met oven- en Benedenwoningen, op dc Leliegracht, tusschen de Kei-s* en Prinsengrachten, RR 85. N&quot;. 3. Een HUIS en ERE, met j.°v«nwoning, op de Korte Brouwersgracht of Baangracht, tusschen II&apos;Haarlemmerplein en de Brouwersgracht, UU 791. N°. 4. Een SUIS en EMS&apos;, met Beneden woning, op de Oude Waal, N 2; en &quot;•?.,Een HUIS en ERF, in de St. Jorisstraat, X 269. De Veild„ vè&apos;wn, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van JLNotarissen , ais: N. 1 , P. H. J. FEIJE, en kopij daarvan bij SELDER &amp; KANNE; N°. 2, J. H. C. FREIJER-, N&quot;. 3, A. A. F. Nu. 4, J. L. KABEL; en N&quot;. 5, C. VAN OLST Jr. (3276)</p>
</text>
