<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>opëibaa¥ii¥dslbm_ Onderwijs te Mampen. Aan de te Kampen op I°. September 1863 te openen J HWOSE. E IS _ *ï_EMS€Hü«?E met vijfjarigen cursus worden gevraagd: Een LEERAAR m de wiskunde op eene bezoldiging van i ƒ 2000. Een LEERAAR in de Nederlandsche taal en letterkunde, ; zoomede in de aardrijkskunde op eene bezoldiging van ƒ 1800. Een LEER AAR in de Hoogduitsche taal en&quot; letterkunde | op eene bezoldiging van ƒ 1830. Sollicitanten, bevoegl tot het geven van onderwijs in deze vakken, worden uitgenoodigd zich, met overlegging der bij de wet op het Middelbaar Onderwijs vereischte stukken VRACHTVRIJ aan te melden bij den Heer Burgemeester, voor 10 Julij e. k. Zij, die bij vroegere oproeping van een leeraar in de wiskunde zjeh voor dat vak hebben aangemeld, en alsnog verlangen iv aanmerking te komen, worden verzocht daarvan vóór gezegden datum kennis te geven aan den Heer Burgemeester voornoemd. Kampen, den Uden Jnnij 1868. Burgemeester en Wethouders van Kampen, S. H. DE LA SABLONIÈRE, (15441) Burgemeester. N. VAN BERKÜM BIJSTERBOS Jn., . Secretaris. Een EOEKHOXOER, die tevens belast is met het bereizen der Provinciën, zoekt eene S_H_»E .I_U__A om zich niet zijn Patroon te verstaan, ten einde alsdan voor gezainentlijke rekening te reizen, tovens heeft hij in Stad zijnde de Namiddagen -tot zijne vrije beschikking, die hij gaarne zoude besteden tot het ______ U»E_. VAN ItOEKEi. of eenige andere Administratie. Adres franco onder Letter G. bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, te Amsterdam. (15739) (MRESTOSDIST GEVRAAGDE Om zeer spoedig, zoo mogelijk terst _id, in functie te treden, wordt gevraagd opeen .rak KANTOOR, lEMAND in staat vlug en goed&apos; in het Hollandsch, Fransch, Engelsch en zoo mogelijk ook in h t Duitsch te Corresponderen. Honorarium riaar bekwaamiie len. Adres Franco, Bureau Handelblad . Lett. A. Z. R. (15709) Monsieur CfiAZÖTTE, PROFESSEÜR DE CHAJNT. . HEMEJRE BE IA SOCIÉTÉ DE3 COMCEÏLT3 DU CONSERVATOIR _ IMPERIAL DE PARIS. (13974) FTEE ..ENRUACHT. X 423. Air, .mkm, ÉÜT Li#_ IÈKÖ-EXÏRAtIf de? Llebig&apos;s Extract of Meas-€o __pany, Limited , bereid in hare Fabrieken te PRAYj-B B-N&apos;riJS fZui. -Amerika.)&apos;, is tegen de door DE M . __ . CH__F_ _.ï vastgestelde prijzen te bekomen: bij de Correspondenten X. Jf. scHEII- HeK &amp; _*.__*_, Kalverstraat&apos; bij den Heiligenweg. D 125 en Wannoestraat bij de Papenbrugsteeg, j&apos; 590 te Arn.terdam. ¦ : (10405) LMu-löJ-TVJllj^llJ^ BISMUTIï, goedgekeurd door de Leden der Academie van Geneeskunde Zij genezen spoedig Geheime Ziekten zonder de Magen te bederven. Prijs : 2 fl. Paris LEJEUNE, Apotheker Hoofddepót voor Nederland H. H. ULOTH, Pharmacie francaise, Zeedijk te Amsterdam. - (1040 S) n_n___B^_____j__S__S_^^^___&lt;^Ë_^^t^g___?J!^!f I WAIBLÜiS-fEEÖIF. I Eenig zeker . ?ir*. 5J_ TECEN WAN _ IXI- 1 | ZEN, het geheele Eijernest wordt voor altijd vernie- i a ti&lt;*A l Onschadelijk voor de gezondheid. Flacon met ff 3 georuik 30 en 60 Cts. E I PERSM I!E_TEM.EIR &apos;S vernietigt terstond Motten. Muggen, Vlooijen, Mieren § 1 en asder schadelijk gedierte. Verzegelde Doozen met É f gebruik 20 en 40 Cts. ff i Hoofddepót: M. CLEBAN, Huidenstraat N&quot;. 278. | a Depots: Arnhem, v. o. HEUVEL: Alkmaar, VO- Ü I GELPOEL; Breda, JANSSEN; &apos;s Hage, SNABILIÉ; I j Vlissingen, GASILLE; Nijmegen, W.J. WILLEMSïv, f I Leyden, SWEMER; Groningen, LEEK. Brieven I I franco. (14746) i ASitóét.aiMïfit,ï4tü_lK_a_a_ ,lfi__ï&gt;ï^ö____g I CAMP. __i__ P€ 3._ ÜIW.O .DE!.B_E-, 3 KE_ BEB E_&lt;iELS€KÉÏ&apos;i. FB* . SCHE &apos;FA- g 3 ll&apos;,K, bevattende 1. de nieest gebruikelijke woorden ga gen &apos;.--heden vau beide Talen: 2. de uitspraak; _! 3 3. eene naar, .keurige aanwijzing van het gebruik der gj 3 voorzetsels en 4. eeoe uitvoerige lijst van eigennamen, jjÖ 3| naar de beste bronnen bewerkt, ieder ruim 700 compres a ¦3 ged nikte bladz. in linnen band, prijs/1.50. zijn in ÊS ~j alk Bóeltwinkels verkrijgbaar. (15600) jg &quot;4 *__.«?** Volgens de eenparige verklaring van des- JE 3 &apos;¦¦¦&apos; &apos; kundigen, als C. H. GUNN, K. H. VINK, g 3 J. M. CALISCH en anderen voor het Engelsch, J. M. _ &apos;3 REINDERS en E. PEYROT, voor het Fransch , ver- i | dienen ricze SCHOOLWOORÜEN&apos;BOEKEN&apos;, die tevens I j onbegrijpelijk laag in prijs gesteld zijn , verreweg de §j jg voorkeur boven aï de bes!aandeSehooli-, .ordenboeken, (ë 3. _r?_f?_!.!_;!. ?_I.fülf_&apos;Dl3;T.n_n^!_SSfF;|!?.-&quot;!_ff_ IïDDËLBAMOIÖIEWIJS. Bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, zï« t Hét licht: I. Eerste Grondbeginselen der PI. __TE_VKÏTj_I_iE , voor leerlingen van de lagere klassen der Scholen voor Middelbaar Onderwijs, dosr Th. H. A. J. ABELEVEN, Leeraar in de Plantenkunde aan de Hoogere Burgerschool te Nijmegen. Met houtgravuren, le Ged Prijs/1.20. Het 2de of laatste stnk verschijnt wel ira. 11. Beknopte geschiedenis der r. ._E__.êi..ï. SCHE SE _ I&apos;EB. i_. Een Leer- en Handboek voor Hoogere Burger- en andere Scholen, en alle verdere belangstellenden ; door Dr. J. VAN VLOTEN, Hoogleeraar te Deventer. Prijs ƒ3. 40. 111. Eerste grondbeginselen der D lEB__l.____ , voor leerlingen aan Gymnasien, Instituten enz. en totzelfonderrigt, door Dr. D. LUBACH. Met 244 houtsueètiguren. 3e druk. Prijs ƒ 2.25. IV. Leerboek der NAlX&apos;rit _C_»E, door Dr. D. J. STEYN PARVE. Aiet 436 houtsneêfiguren. Prijs ƒ 5.20. V. AEGEMEEI-E _ESCHiEi&gt;E_BS . een&apos; Lee- en Leerboek tot eigen oefening en ten dienste van het onderwijs, vooral der Middelbare Scholen, door Mr. A. W. ENGELEN. 2de vermeerderde en verbeterde druk. Prijs ƒ 1.50. _- (16602) Bij cic Boéklian lelaareï. KLÊ&amp;ÜWfiNS en ZOON te Goes, is ter perse eu .at nog deze week verschuilen , een Werkje, houdende RESCHOEWINGEN EN REREKENINGEN, AANTOONENDE DE VOOR- EN NADEELIGE UITKOMSTEN, TE VERKRIJGEN EOOR DEELNEMING IN LEVEHS¥EMEKERÏNGEI, do&gt;r N. M. BOSDIJK, te Goes. Pi ijs 80 Cents. Aan ieder, die in eenig verband met dergelijke verzekering staat of daarin belang stelt, wordt dit ter kennismaking aaubevol _. sw*|jg__* Wordt alleen op verzoek in Commissie gezon- den. — De aanvragen voor rekening kunnen ook geschieden by onzen Correspondent. (15807)</p>
</text>
