<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>49-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN JACOBUS CHRISTIAAN GLADDER EN JOHANNA HERMINA SIBILLA KAHR. Amsterdam, 19 Junij 1868. (15779) Uit naam hunner dankbare Kinderen. Ondertrouwde jfVANDER SLU VS Amsterdam. 18 Junij 1868. en _. (15879) C. M. C. FRUIT. &quot;^Ondertrouwd: J. R. VAN DUYNEN , Genees-, Heel- en Verloskundige, Visiteur der Quarantaine te Schiermonnikoog, Weduwnaar van J. W. E. Huïsman, Amsterdam, 18 Junij 1868. met _(15855) _ M. HUYSMAN Ondertrouwd: GÉERÏT HERMANUS BAAY Amsterdam , 18 Junij 1868. en SALLINA ELISABETH LUCKHART. Receptie: Zondag 21 Junij 1868, Koningstraat bij Boom- (J 5869; &quot;&quot;Ondertrouwd: M. VLAANDEREN EN M. C. L. BROMMEIJER. 18 Jnnij 1868. (15877) Ondertrouwd! MARITJN POLAK &apos; MET SARA VAN DER HORST, van Harderwijk en ADAM S. KOOPMANS, van Bolsward MET R. E. POLAK. Deventer, 14 Junjj 1868. (15564) ~Getrëüw&lt;ï7 G. J. RODING , WeduwenaaTvan&quot; M. Karsemeijer, met H. J. TORMIJN, van Neuenhaus. Amsterdam, 18 Jnnij 1838. (15878) Getrouwd: — ~ C. J. GERRITS —~~ MET C. B. EEFTINGH. j Amsterdam, 18 Junij 1868. (15576) Getrouw_T HAKÏÖG LEVY BLITZ l EN ELISABETH SALOMON VAN MINDEN. Amsterdam, 18 Junij 1868. (15897) Kennisgeving, zoowel binnen als builen deze Stad. ! ~Getrouwd: &quot; ~PÈ FfGRAAP &apos; MET M. FRIELINK. Amsterdam, 18 Junij 1868. (15862) Getrouwd: NICOLAUS HIERONYMUS MACKEPRANG, MET JOHANNA THEODORA BOM. Amsterdam, 18 Junij 1863. (15859) Getrouwd: S. G. TA~BAK = ~ Amsterdam , met 18 Junij 1868. S. COHEN. i Eenige Kennisgeving. (15875) Getrouwd: ÉTITIËÖEÏRA DE MATTOS EN ELEONORA BUENO DE MESQUITA Amsterdam, 18 Junij 1868. (15074) Getrouwd : WILLEM VAN ES Amsterdam, van Amsterdam. &apos; 18 Jnnij 1868. en WILLEMINA MARIE CORRESEE, (15873) van Utrecht Getrouwd: PIETER JACOBUS STOFFERS J.Cz. .. MET ,« ANNA HEUEIETTE VAN DOODEN. Amsterdam, 18 Jnnij 1868. (15570) j_7 Gefaoawd*: ._ . ~ &apos; JOHJANNIT EBERT M I Amsterdam, 18 Junij 1868. EN &lt;158&quot;&apos;) ANNA ELISABETH HENDRIKS. Getronwd: A. J. DETERMEIJËR ~ 18 Junij 1868. M. C. TERMEULEN (15872 J Wei_L. Brilman. &apos; Getrouwd 18 Junij 18681 ~ ~ r, tt , JOHs. SMIT, Genees,- Heel- en Verloskundige, te Ursem, MET (15860) C. M. MAAS, van Haariem. _ Helen beviel voorspoedig van eene welgeschapen _ïö__- TER C. P.&apos;LODEWIJK, geliefde Echtg.noote van G. B. MEIJLtNG Bz. Amsterdam, 17 Junij 1868. (15835) Bevallen van eene DOCHTER: M. H. STROEVE— MULDER. Amsterdam , 17 Junij 1868. (15861) Bevallen van een welgeschapen ZOON: A. OEPTS, hartelijk geliefde Echtgenoot van J. ARIS. Amsterdam, 17 Junij 1868. (15868) Door Gods goedheid beviel heden zeer voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER RACHEL VINTURA, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 18 Junij 1868. (15386) SAMUEL ISRAËL SANTCROOS. Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving aan Vrienden en Bekenden, zoowel binnen als buiten deze Stad. Heden beviel voorspoedig van een ZOON Vrouwe H. A. A. PAETS. Geb. ELIAS. Woerden, 15 Junij 1868. | E&apos;inige Kennisgeving. (15751) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene/JO_____ S. KROP VELD-DE HAAN. Harlingen, 16 Junij 1868. (15910) Strekkende deze tol Eenige. en Algemeene Kennisgeving. Na eene korte ongesteldheid, overleed heden op 53-jarigen leeftijd mijn dierbare Echtgenoot, de Hen&apos; EDUARD BENEDICTUS, diep betreurd door mij, zijne Kinderen, Zosters, Broeders en verdere Betrekkingen. Amsterdam, 15 Junij 1868. Wed. BENEDICTUS, LEMANS. S&apos;rekkende deze, tot Kennisgeving aan Vrienden en Be&apos; j _¦___? zoo binnen als buiten de&amp;&apos;stad, (f ..i) Heden overleed ten huize van haren Behuwdbrocdcr, den Heer W. CLAUS, na een langdurig doch g-dullig lijd&gt;n, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder HENRIETTA PKEDERICA KOTTER, Echtgenoote van JACOBUS _ FRANCISCUS MULLER, in den ouderdom van bijna . 51 jaren, in het vaste vertrouwen, dat. zij thans de rust ! moge smaken, welke haar in het Huwelijk ontzegd is. Amsterdam, 15 Junij 1868. Hare bedroefde Kinderen j . J. F. MULLER, (15745) uit aller aa__. Heden werd ons ouderhart wederom diep bedroefd , daar het God behaagde ons jongste Zoontje TJEERD, in den ouderdom van ruim 5 jaren, na lang sukkelen, tot zich &lt; te nemen. Amsterdam, P. VAN DER MEY. 16 Junij 1868. A. W. VAN DER MEY. (15867) ALTEMEIJER, Heden overleed, na een kortstondig lijden van slechts twee uren, mijn geliefde Echtgenoot en onze Vader M. J. , RUNNENBUR&apos;G, in den ouderdom van ruim 64 jaren. De Wed. RUNNENBURG, I , Geb. COENRAADS. D. J. RUNNENBURG. Amsterdam, M. ,T. RUNNENBURG. 15 Jun ij 1868. E. STIESS. Geb. RUNNENBURG. Gk A. C. STIESS. NB. De Koperslagers-Affaire sal door de Weduwe mét - behulp van den Schoonzoon op denzelfden voet worden voortgezet, hopende zij be;zelf!e vertrouwen te mogen ondervinden, hetwelk de Overledene zoo vele jaren zoo ruimschoots heeft mo _n genieten. De Wed. RUNNENBURG. (15853) . _G.A. C. STIESS. Op den 15len Jnnij overleed na een smartelijk, doch geduldig lijden, in den nog jeugdigen leeftijd van ruim 24 jaren, onze geliefde oudste Dochter CATHARINA MARIA, door ons, hare Broeders en Zusters diep betreurd. (15837) Amsterdam, B. LANSDORP. 10 Junij 1868. G^E. LANSDORP—ZEEB. Heden overleed na een langdurig lijden, voorzien van de HH. Sacramenten, in den ouderdom van ruim 61 jaren, de Heer HERMANUS ANTONIUS GREVE. Gouda, 14 Junij 1868, Eenige Kennisgeving, (15683) üe Affaire zal op denzelfden voet gecontinueerd wotdeu. Voor de vele blijken van belangstelling gedurende de ziekte en bij het overlijden hunner geliefde Moeder ondervonden , betuigen de ondergeteekenden, ook namens de Behuwdkinderen, hunnen hartelijken dank. Amsterdam, G. &apos;L. LA BASTIDE. 18 Junij 1863. J. HL LA BASTIDE. (15838) Voor de vele bewijzen van deelneming bij het overlijden van onzen geliefden Zoon en onze waarde Nicht ondervonden, betuigen wij onzen opregten dank. Zaandam , J. g. 11. SANÜHAUS. 18 Junij 1868. W. SANDHAUS , (15847) KLEIN.</p>
</text>
