<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>me C©ffi___4j«Ol__J_ _____.. Kastoor AMSTERDAM, Sikgel X 18, HEEMT GELDEN a O E PO S IT O. 8 dagen zigt a 2..pCt. 1 Langer termijn, naar over-1 maand » rr 3 // ! eenkomst. 3 maand. r. « 3. - ,| (112641 Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam dd. drie Junij 11. .behoorlijk Geregistreerd en voorgelezen, is verklaard. Dat SIMON DE GREBBER, Commissionair, wonende te Amsterdam op de Egelantiorsgracht, in 1852 Gefailleerd, is GEREHABILITEERD, als hebbende al zijne Schuldeis diers, ten genoege van elk hunner voldaan. Amsterdam , 16 Junij 1868. DAMMERS, (15742) Procurenr. De Rekening en Verantwoording in het Faillissement van H. ARBOL&apos;S, Kapper en Paruikenmaker te Amsterdam, is door den EjSel-Achtbaren Heer Jlr.T. J. VAN OUTEREN, als Regter-Ooinmi:. aris, bepaald op Woensdag den 24sten Junij 1868, des Voormiddags ten IOVs ure, Eerste Kamer, op het Paleis van Justitie alhier. De Curator. Amsterdam, 17 Jnnij 1868. J. P. FARRET, Advt. (15-.20) Warmoesstraat, J 40. VAN VLOTEN es DE GIJSELAAR c. s., Hoofd-Directeuren van een Administratie-Kantoor op Russische Fondsen , adverteren, dat van heden af ten Kantore van de Assocktie-Cassa zullen worden betaald de C . IjPOSS dt dezelve Administratie uitgegeven CERTIFICATEN 5 pCt. I_ ZILVER, verse .enen geweest 1 Maart 1868 , met f I ».95. (15770; 4 pCt.. ~^~ RIMD BIJ HilPB M STIEGLITZ. Van deze Leeningen zijn nu weder uitgeloot Siso OBLIGATIEi. , &apos;die ieder met Rbl. SOOofca./800 worden afgelost en alzco bij den tegenwoordigen koers van 6ö&apos;/g pCt. een avans van ƒ145 per stuk opleveren. De notering van 1 Jnlij 1867 met de tegenwoordige vergelijkende , sal men on i.rr dien tij 1 de 5 pCt. RL&apos;SSEN SITEGLJITZ sde Serie 7 _ pCt. en de4nCt. slechts 2_ pCt. hooger zijn. Zoude het nu wel te verwonderen wezen, wanneer de 4 pCt. ook mede ten gevolge der inkoopen voor remplacement binnen kort eenige percenten monteerden? 5817 &gt;__ ; VERITAS. KöNIGL. PrIV. ACTIËN-SESSLLSGHAFT _\YER_CfiE£o __\_M ln der durch Bekanntmachcng vom IBten September vor. Js. festgesezten Zeit iür die achte und letzte EIRi _*M- G mit 20 PKOI&apos;EKT und bis jetzt ist auf fölgeude Interimsscheine die Einzalilung nicht geleistöt worden: _&gt;733 a 80733, 81849 a 81851, 81864 a 81870. N-. 81879 a 81880, 83767 a 8570:.. . . _ Genröa § 11 der Satznngen, worauf bei obiger Bekanntkiich aufnierksam gemacht worde, werden ¦iiese Interimsschefac hiermit för uu gil tig, deren. Inhaberaller Rechte als Aktioir&apos;itc and din&apos;-fröher eiogezahiten Theiisaiumeu zu gunsten der Aktieh-Geselischaft verlustig erklart. ©E_ VEia __&quot;ALTUAGSiiATüL MtoCHB!.. 16 Mai 1868. i 13428) H. B. REESINK, F. RETSÉNBACH. P. PALJ_TBOOM, P. L. POSTHUMUS. W. C. HAVIE, C. OOSTENDORP, P. _. SfAEK. J.P.A.IILSDONK, M. J. VAN E_ GELEIS, ¦i. T. L. KUÏPEtiS en H. A. P.BOEKHOORN, Makelaars, zullen op Maandag 6 Julij 1863, des avonds na Zes ure, in het; Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, in Veiling brengen: N°. I. Een Tappers T):. _ELHi;i_. niet afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen en Erve. op de Brouwersgracht k vau de Prinsengracht, PP 775. — N _ 2. Een HtES, met appart verhuurd wordende Boyenwoning en Erve, aan den Haarlemmerdijk tusschen de Domincrstraat en Haarlemmerplein, UU 304. Br Billitten omschreven en te lea Dingsdags &apos;eu Oon lerdags . alsmede op &apos;len i erkoopiag vaa 12 tot 2 ure; de bewijzen vau Eigendom ca VeilcDU Utieu zullen vi.i&apos; dagen vóór, aUmcde op den Verkoop lag des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris D. VAN DIJK, op de Heerengracht bij de Warmoesgracht. (15735)</p>
</text>
