<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Dingsdag 16 Junij,</p>
	<p>In de gisteren gehouden zitting van het Huis der Gctaeenten is de reform-bill voor lerland weder ter sprake gebragt. Al aanstonds stelde de Heer Stenfort aan de regering voor, dat gedeelte der wet in te trekkeu, waarin eene üieuwe verdeeling der vertegenwoordigers over de kiesdistricten wordt voorgesteld, omdat die nieuwe regeling algemeenen weerzin verwekt. Andere leden verzetteden zich tegen &apos;iet voorstel, om het getal vertegenwoordigers der graafschappen te vermeerderen ten koste der burgten. Weder anderen drongen er op aan het getal p „leinenfs-leden voor lerland eenvoudig te vermeerderen ; lerland had daarop, volg;ns hen, even veel regt als Schotland. De vertegenwoordiger van Portarlington, eene burgt, die volgens het wetsvoorstel haren vertegenwoordiger verliest, kwam tegen dat Plan op, en ten laatste verklaarde de Heer Disraeli, dat de gemaaide opmerkingen door de regering in overweging zouden worden genomen. Daarna is men er toe overgegaan, om de wet Wtikelsgewijze te behandelen. Een amendement op het artikel , waarin bepaald wordt, dat in de burgten allen , die &apos;neer dan 4 p. st. huishuur betalen, stemregt zullen hebben, *n dat ten doel had, de woorden //meer dan&quot; te doen vervallen, &apos; . ruet_lBB tegen 177 stemmen, verworpen. De behandeling . r artikelen, waarin eene nieuwe verdeeling der zetels wordt ingevoerd, is, op voorstel van den Heer Disraeli, uitgesteld en nadat nog eenige artikelen met geringe wijzigingen waren aangenomen, is de verdere behandeling der wet op Donderdag bepaald. De wet, waarbij voor dit jaar bekortingen worden voorgesteld op het opmaken der lijsten van kiesgeïogtigden, is daarna voor de tweede maal gelezen en naar het comit é-generaal verzonden, nadat door sommige leden tegen de daarbij voorgestelde maatregelen was_ opgekomen en andere der regering lof hadden toegezwaaid voor de doeltreffende wijze, waarop zij middelen tot bekorting had beraamd.</p>
	<p>— De Morring Herald bevat een brief uit Senafeh van 26 Mei, waaruit blijkt dat de generaal Napier, terwijl hij hoopte de gansene AJbyssiuische expeditie vóór liet einde der maaud ingescheept te zien, werkzaam was om liet gezag vau Kas.sai, een inlandschen vorst van de christelijke godsdienst vn beheerscher van Tigreh, te bevestigen, door hem van en ammunitie te voorzien en door diens onder- Vorigen&apos;tot trouw aan hunnen vorst te vermanen. &apos; — De Amerikaansche dichter Longfellow is met zijne &apos;Me dochters en zijn schoonbroeder eenige dagen geleden &apos;e Carlisle aangekomen. De Heer Longfellow vertrekt he&lt;l_ii van Carlisle, waarvan hij gedurende de laatste dagen de omstroken bezocht heeft eu &apos;begeeft zich naar Cambridge, ¦tyaar hem, honoris causa, de graad van doctor in deletteren zal* worden verleend.</p>
</text>
