<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>miU PORSELEIN &amp; KASTEI Men zal, ten overstaan van Mr. J. F. A. LEESBERG, Notaria te &apos;s Gravenhage, iv het Vemluhuis der JNotarissen in de Nobelstraat aldaar, op WOENSDAG 24 . _KM i 1*6.., des Middags ten 13 ure. in het openbaar Verkoopen: &apos; EEN&quot; PARTIJTJE ANTIEKE EN ANDEBE _R_LEHE\ E^ WM, waarbij Japansch. Chineesch, Oost-Indisch, Sasiseh, Fransen en ander Porselein, als: twee groote Krakeleer Porseleinen Vazen met Girandoles, een Kabinetstel, Eet-, Dessert-, Koffijon Thee Servies, Lampetkan met Kom. Groepjes, Beeldjes, Kannen. F_ssch_, Schotels en Borden, eenige Kanten, een geborduurd Karpet, ca al wat verder te koop zal worden aangeboden. Alles afkomstig uit den Inboedel eener voorname Familie. Te bezigtigen ter plaatse voormeld op Maandag en Dingsdag 22 en 23 Janij 1863, vnn dea voormiddags 11 tot des namiddags 3 ure. Nadere intbrmatien te bekomen ten Kantore vau voornoemden Notaris LEESBERG. (15631} OP2HBARI TORKÖÖPÏK&quot; v.\ . DE AANZIENLIJKE ALLERAANGENAAMST GELEGEN B_D__.TI_WPJL.AAT._I gz__a__d 99nm jèö_ljhy&apos; bestaande in een kapitaal, modern. goed onderhouden H_fc«t£NHElS, Koetshuis, Paardcnstal en verdere getimmerten. Engelsche Parterre, Moestuin en Weiland, ter grootte van ongeveer 2 Bunders, gelegen in de schoone en volkrijke gemeente St. Oedearode. aan de Provinciale Grindwegen oe sßosch, Eindhoven, Helmond, Veghel en Best vn op één uur afstands van den Staats-Spocrweg. De Verkooping zal plaats hebben te St. Oedenrorle, ten overstaan van den te Schijndel standplaats hebbende Notaris J. G. VAN BEVERWIJK. De Inzate in het Hotel VAN DEN ELZEN. op Donderdag den 9drn Julij 1863. De toewijzing bij P. P. VAN HOMBERGH, 14 dagen daarna, mits Hen op Donderdag den 23sten dierzelfde maand. Telkens des avonds om 7 ure. Nadere inlichtingen te bekomen bij de Notarissen VAN BEVERWIJK voornoemden D.DEJÖSSELIN DE JONG, te St. Oadenrole. Brieven franco. (15734) lle Aanbesteding ran het GEBOUW VAK ZEVEX WO___G£_ , onder een Dak, in de stad Rijssen, wordt tot nadere aankondiging E _TGESTELP. (15831) Attentie s. v. p. Wegens sterfgeval TE KOOP: Eene ZAAK IX MODES EX DAMESHOKDEX. Naar verkiezing terstond of met Augustus te aanvaarden. Franco Brieven, i-nder Lett. G. JL, te bevragen in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJK ER Az., Kegnüerspkia, X 359, te Amsterdam. (15776) TEHïIROFWkiP(__ÜI_: ______ . &apos;s-st_3 °- k-: Een goed gesitueerd DESS met _ _.__&apos; ZT13 ofwel even buiten deze Stad gele- ! gen, tegen eene Huurwaarde van ƒ7OO tot / 1000. A_. &apos; E,ednge,i worden ten a^p^ tjzocht Bfat Standplaats^ Hnwpnjs «, Koopsom, onder Lett. VV. F. W. Bnrean Handelsblad._l&gt;nev en franco. (15775) Men VRAAGT niet T. Augustus eene knappe TWEEDE MEI». P- Gr. bekwaam in het_ behandelender Waschen ?etnigea voorzien. Bne^n franco onder Lr. A. Z., bij de Boekhandelaars M. WEöJEEE3_AB &amp; zoon. Kali verstraat, £ 50, te Amsterdam. (157Z__ &quot;Of^_B ._¦_.&quot;_ Stand, ia den o_tftk van do LeïisëSê .---orden ÏE HUUR aangeboden voor een Heer T WEfc VR^, gestofeerd of ongestoffeerd naar verkiering. Al&apos; .met franco Brieven cndeï LetK B. B. bij den JBoafea. C. tf. VAN lk&amp; PÖ3Ii Züfasümt, D6&gt; _l_»r. 05743 J</p>
</text>
