<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INTERPELLATIE van den BEER HOORDERS.</title>
	<p>t&gt;e heer Jonckbloet bespreekt ook van zijne zijde het hoofd- S?-t van het debat, de onderwijskwestie, of liever de hou?&quot;. van den Minister van Binnenl. Zaken ten aanzien dier f. stie. Men heeft herinnerd, dat &apos;s ministers voorganger ?&apos;e&apos; ter elfder ure, maar na het twaalfde uur (na het door set5et kabinet aan den Koning gevraagd ontslag en nadat . Koning een geacht staatsman met de vorming van een e,iw kabinet had belast) een wetsontwerp heeft inge* ,d, hetwelk deze minister heeft ingetrokken. De weijp&apos;Bg van dezen minister, om dit wetsontwerp over te ™eißen, werd in deze discussie met de zwartste kleuren afjpfflaald, en werd genoemd een stap van teruggang, on- JL°°rzigtig, onverstandig, uittartend en eene handeling, *a&lt;U&apos;door de minister zich zelven en het kabinet een graf f&quot;* delven. Spr. vraagt nu wat er zou gezegd zijn, als de ?Mtiister het voorstel den vrijen loop had gelaten en met Ve* oordeel der Kamer ware bekend geworden. Spr. acht Jj^t niet noodig, want in het voorl. verslag der vorige Kaoier over hot voorstel -de Brauw, is de zienswijze der * .tier tamelijk wel uiteengezet. En, als de regering de **«* haren loop had gelaten in plaats van rond voor hare «&gt;eening uit te komen, dan zou het verwijt zijn geweest, aat de regering eene struisvogel- of vleermuizen-politiek op Jtet oog had. Spr. moet verklaren, dat hij sedert de oplreding van dit kabinet, zeer zonderlinge revirementen heeft Waargenomen. Nu verwijt men dit kabinet, dat het niet JPOciliant is en na de aftreding van het vroeger conservallef kabinet, was het de conservatieve pers die hard schreeuwde, dat er een ministerie van cene bepaalde kleur komen, want men stond voor zeer belangrijke vraagstukken, die moesten worden afgedaan en opgelost. En nu |*e minister Fock eene categorische verklaring heeft afgelegd , onbewimpeld, nu deugt het weder niet. Spr. moet zeggen, dat hem de loop der zaken zeer heeft bevreemd, omdat zij, die over de verklaring van dien minister zoo hard zijn gevallen en hem een strijd op leven en dood hebben voorspeld , het vorige kabinet &apos;hebben ondersteund dat kortdurend letterlijk hetzelfde heeft gezegd en zoo ook H weinig weken vóór zijn dood heeft gehandeld. Wat rj-ft de minister gezegd? De minister heeft geene smet r^orpen op zijne voorgangers, volstrekt niet. Hij heeft &gt;;?._d: &apos;ik stel mij voor, dat men door eerlijke en onpar- Sdige uitvoering der -wet aan de bezwaren van velen zal jannen te gemoet komen.&quot; Spr. had gewenscht, dat do * .ding van het vorige kabinet even kordaat en ridderlijk *»re geweest: ridderlijk, zoo als de heer Heydenrijck bet J*°ord&apos; gebruikte. Er behoort moed toe om uït te spreken *-t men denkt en meent pligt te zijn. Spr. gaat vervol- Sens na al de opvolgende verklaringen, afgelegd door den &apos;origen Minister van Binnenl. Zaken, die ook bij zijne opf .ding heeft gewezen op het belang van ruime en milde der onderwijswet. Spr. herinnert, dat de minster Heemskerk in Februarij 1867 geenszins de grieven VanSt_de e&quot; toen betoogde, dat daardoor aan de vrijheid te. v, bijzonder onderwijs niet te kort werd gedaan. Lae. . heeft de minister eenigzins water in zijnen wijn gedaan, &quot; in het najaar van 1867 een voorstel tot ondergeschikte j^-pSmgen der onderwijswet niet raadzaam geacht, met Lat °°g °P ne* aal,hangig voorstel van den heer de Brauw. té 7erl,we,ier heeft de minister verklaard zijne denkbeelden te ,• n blootleggen bij de. verkiezingen van 1863 en dan ; zjr,;&apos;Bn&apos; °- er termen waren tot eenige ondergeschikte wijinepfen&apos; °P het allerlaatste uur is eindelijk een ontwerp oe°&apos;;lleJd, maar in de memorie van toel., bij dat ontwerp _ T%.» zal men te vergeefs eene toelichting zoeken van 1 iste lginS - in de denkbeelden van den toenmaligen mi- H fT gekomen. Er wordt geen enkele genoegzame grond i het e«ecleeld, waarom die minister is afgeweken van °_.S, n&apos;ipuut, dat de toenmalige minister zich bij zijne -n •_ nal afgebakend. En toch is toen geene stem t,.r. gmdsche banken opgegaan, om het toenmalige minisl nje e .lh vertrouwen te ontnemen. Maar waarom handelt He&apos; 5? «egen dit ministerie anders? Waarom wantrouwt t .ii . &apos; terwijl men het vorige om die reden niet wan_it *¦¦ ziet hierin eene voorbode van duurzame lood-&apos; Qie het onmogelijk zal maken de kwestie met de W. 9. kalmte te onderzoeken. Spr. releveert daarna twee . a&apos;^nSen, welke hij in de discussien heeft vernomen, jWaartegen hij moet opkomen. .d, - verklaring van den heer Heydenrijck, dat uit de (li&gt; zoude blijken van de tering, waaraan tp&apos;Jj&apos;J^ondere school leed. Volgens spreker bleek juist het .deï el uit net Verslag overliet onderwijs 1865&apos;66,&apos;waar- Vatl j zoowel de namen van den heer Heydenrijck als die sla» aeD hr. Jonckbloet voorkwamen, wel bleek uit dit verëtjjS&apos; «at op het einde van 1865 liet getal niet gesubsidi»n&apos;e ee &quot;ijzondere scholen is verminderd met 76, maar op de üM.?fl eeling van die cijfers laat de commissie volgen, dat &lt;j„ .«et Regeringsverslag niet blijkt, of niet deze verminpo?*_ juist betrekking had tot die gemeenten, die met __ ief Christelijk onderwijs niets gemeens hebben. De ware ,Uen schijnt volgens spreker, dat door de wet op het mid-0 &apos;Mar onderwijs, vele scholen van meer uitgebreid lager onwijs zijn te met gegaan en zich in het middelbaar Lr*wijs hebben opgelost. Hoe kan dit nu bewijzen, dat LJ „zonder onderwijs aan de tering lijdt ? Ook &apos;blijkt uit ly.1 verslag, dat in het einde van 1865 het aantal scholen, 5 IfSeen schoolgeld geheven wordt, vermeerderd was met (\ f?.a-r tevens blijkt, dat er in 1861 en 1862 bestonden toi ?&quot;Zo,ulere scholen , en dat cijfer in 1865 is geklommen »ch , Hieruit blijkt zonnekhar, dat do afschaffing van .e Seld dus niet nadeelig heeft gewerkt op de oprigf„ vanbijzondere scholen. .efi De verklaring van den heer ac Brauw, die gezegd .0,,) öat door de wet van 1857 niet aan artikel 194 der .»:. Wet werd voldaan en dat niet ieders godsdienstige sJ&apos;feÏÏL)en zoiden worden geëerbiedigd. Hiertegen komt .lijp, _ met beroep op de gewisselde stukken bepaal*&gt; .Lde Memorie van Toelichting van de Grondwetsher- H*&amp;. De Grondwetgever wilde bepaald «een openbaar Stip»*--, dat zich niet inlaat met de godsdienstige be- Sektf, een openbaar onderwijs, door den Staat aange-1 anH &apos;Ci&apos;^&apos;votcn en beschermd. Daartegen moet alleen overuren re?t van elk om vrijelijk zijne kundigheden aan _°f,C„mefe te deelen.&quot; Dé Orondwetgever was diep hetUten_n Tan het besef, dat de Staat, het onderwijs _. ca v» n bijzondere krachten, afstand deed van zyn 9p i l&apos;ft&apos;ijs lphgting ;de Grondwetgever wilde een openbaar H. H . &lt;?aarnaast zou het bijzonder onderwijs worden _. Saaiïv, ls&apos; zeSt spreker, ook&apos; eene groote feil van den O*&apos;* .i v&quot; _-T&apos; °ie verklaard heeft, dat de Grt. eene .iV^K .ia__ d van llet bijzonder onderwijs heeft gewild. B«W_, ™ Waar- De Grondwet heeft e&apos;ene beperkte vrguu Dat is welligt niet litaraal. . pr. heeft nooit geschroomd te zeggen, dat hij liberale gevoelens is toegedaan, maar de heer Vader maakt zich schuldig aan hetgeen hij der liberale partij steels verwijt: dien zin in de Grondwet te leggen, welke hij daarin &apos;zon wenschen, al is die zin met uitdrukking zoowel als toelichting van het Grondwetsartikel onwederlegbaar in strijd. Maar het artikel staat nu eenmaal in de Grondwet en om een liberaler voorschrift ia de Grondwet in te voeren, moet men een geschikt oogenblik afwachten. Dit zal nooit kunnen geschieden in een oogenblik van hartstogtelijke agitatie, en wanneer men van deze kwestie eene partijzaak maakt. Doch, wanneer men met kalmte de zaak overwegen wil, dan voorspelt spreker eene betere toekomst voor het land, maar niet, wanneer het eene deel der natie tegen het andere deol stelselmatig werd aangehitst, met het oog op wat men noemt eene gewetenszaak. JDe heer J. K. van Goitstein zal enkel een kort woord zeggen over het hoofdpunt der interpellatie : de vorming en rigting van het kabinet, omdat het nu het geschikte oogenblik is om licht te verkrijgen. Hij is het met den interpellant eens, en ook hij is niet bevredigd met hetgeen in het programma der regering voorkomt. De inleiding toont reeds aan dat de regering zich niet op het behoorlijke standpunt heeft geplaatst. Het programma strekt alleen om te voldoen aan eene bestaande gewoonte of sleur, en de regering begrijpt niet dat het te doen is om gemeenr schapsoefening met de vertegenwoordiging, ten emde tot overeenstemming te geraken, waarin de Kracht der regering moet bestaan. Van daar dat de regering verzuimd heeft de noodige mededeelingen te doen omtrent het karakter van bestuur, en dat men schijnt toegelegd te hebben tot bevestiging van het gezegde, dat de spraak gegeven is om de gedachten zooveel mogelijk te verbloemen. Zoo wordt er gezegd dat men wil vooruitgang, maar daarna terugschrikkende dat vooruitgang in dezen of genen zin kan opgevat worden. Maar, vraagt spreker, in welken zin nu ? Ook wordt er gezegd dat de handhaving van de regten der Kroon zeer wei in overeenstemming is te brengen met de regten der Vertegenwoordiging. De regering heeft vergeten dat dit het primum verurn van den constitutionelen regeringsvorm is, en dus geene blootlegging van programma. De grond der verontschuldiging van het onvoldoende programma: de te korte tijd na de optreding, gaat niet op. Een minister die optreedt moet het bewustzijn hebben dat hij berekend isvoor.de taak en weten wat hij denkt tot stand te brengen, want men zal toch niet wenschen de natie aan proefnemingen te onderwerpen. Als men weet wat men wil, dan kan men het ook zeggen. Het programma had in zich moeten bevatten eene juiste kenschetsing van de rigting van dit bestuur. Heeft nu het debat opheldering gegeven van hetgeen spr. in het programma vruchteloos gezocht heeft&apos;? Neen.— De leidende gedachte is eeue verzoenende gedachte; men wenscht allen te kunnen bevredigen. Die gedachte kan alleen in een zwak bewind opkomen, dat zïcJti door kleurloosheid wenscht aan te bevelen. Spr. wil de regering in staat stellen dit verzuim te verhelpen en nog nadere inlichtingen aan de Kamer te geven, vóór dat hij zich geneigd zal verklaren haar zijn vertrouwen te schenken. Is liet volk thans ingelicht over de wording en de vorming van dit kabinet ? Daaraan ontbreekt nog veel. Of wij er zullen toe komen, weet hij niet, maar kort na de Grondwetsherziening heeft men &apos;anders gehandeld. Bij de eerste vorming van het Ministerie-Thorkecke, in 1849, werd alh&apos;S blootgelegd, niet alleen door den heer Thorbecke zelf, die thans ook de zamensteller is van dit kabinet, maar ook door spreker, die van nabij in die formatie betrokken was. Hij wenscht niet in te dringen in hetgeen tusschen den Koning en hen die met de formatie waren belast, is verhandeld, terwijl hij niet kan zeggen, dat de regering daarvoor terug deinst; want in de Staatscourant van 9 Junij leest men, dat de Minister van Buitenlandsche Zaken, op persoonlijk verlangen des Konings, ad interim met die portefeuille&apos;is belast. Waarom die vermelding&apos;? Omdat er geruchten in omloop waren, die tegengesproken moesten worden. Dit verraadt z. i. ligtgeraaktheid en kitteloorigheid, die in een waren staatsman niot moeten worden aangetroffen. Wij allen moeten ook elk oogenblik aan&apos;verguizing blootstaan. Een staatsman moet weten, dat men de feiten tracht te verwringen, en dat dit_ het werk is van den dagbladschrijver om een doel te bereiken. Waarmede is dit anders te &apos;beantwoorden dan met schouderophalen en stilzwijgen ? Spr. wil dus niet indringen in het geheim van het Kabinet, maar wat met de opvolgende formeerders is geschied, mag bekend gemaakt worden. Een geacht staatsman, de heer van Reenen, scheen onoverkomelijke bezwaren te hebben om een ministerie zamen te stellen. Die bezwaren moeton bekend zijn gemaakt aan hem, die daarna geroepen is om in tegenovergesteldon zin een bewind te vormen. De constitutionele weg is dat, als eene oppositie meerderheid wordt, alsdan aan haar de taak tot formatie van een Kabinet wordt _ opgedragen._ Aan het vorige ministerie is verweten gemis aan constitutioneel inzigt, maar waarom heeft dan de meerderheid niet getoond, dat zij dit kleinood bezat ? Waarom heeft zij dan niet het bestuur aanvaard&apos;? Naar spr. heeft vernomen, heeft het constitutionele beginsel ook aanvankelijk gezegevierd, en was tot vorming van een Kabinet beslotien, waaraan hij een werkzaam aandeel zou nemen. Het kon niet anders verwacht worden, na zijne krachtige bestrijding van het vorige Kabinet. Waarom heeft hn dan geweigerd&apos;? Het heeft hem nooit aan moed ontbroken en de veerkracht, die in hem huist, is nog niet verbroken, zoodat spr. niet begrijpen kan waarom niet een weg gevolgd is, dien wij, die het ministerie wenschen te ondersteunen, als den waren beschouwen. JDit bewind zal niet kunnen beweren aanspraak te maken op onvoorwaardelijke ondersteuning; daarin zijn achtenswaardige mannen gezeten; zij onderscheiden zich allen door kunde, ijver, regtschapenheid en vaderlandsliefde, maar als wij vragen naar hunne rigting, dan worden wij afgescheept met de uitdrukking, dat hunne leidende gedachte is eene verzoenende gedachte, en worden wij onbevredigd naar huis gezonden. Spr. verlangt meer te vernemen en de bepaalde rigting van dit Kabinet te weten. Indien de regering gezegd had, dat zij de liberale rigting was toegedaan, en opgegeven had wat daaronder te verstaan zij, dan zou hij dit begrijpelijk vinden, maar wat is er van&apos;het liberalisme&apos;? Het werd zóó ver verwaterd, dat men zegt dat 7,8 der natie is liberaal. Men had even goed kunnen zeggen, dat de geheele natie liberaal is, die geen stilstand of achteruitgang wil, maar vooruitgang, die op vaste grondslagen steunt. Wat aangaat de onderwijs-kwestie, doet het spr. leed, dat de Minister v. Binnenl. Zaken zich zoo stellig heeft verklaard voor de handhaving der schoolwet, omdat hij daardoor een twistappel in de Kamer heeft geworpen, dié voortdurende moeijelijkheden voor zijn bewind zal opleveren. De minister had kunnen zeggen, dat hij nog niet alle bezwaren kent, en dat hij zich reserveerde al of niet tot wijziging der wet over te gaan; dan waren die moeijelijkheden ontweken.. Dat had getuigd van staatsmansbeleid&apos;, dat in deze niet aanwezig is geweest.. Spr. zal nog een enkel woord rigten tot den Minister v. Koloniën. Hij zal kort zijn, omdat hij geen liethebber van discussien is. Hij stelt alleen do vraag: op welke wijze wordt art. 56 van het Regeringsreglement door U opgevat&apos;? Is het in dien zin dat de cultures zoo veel mogelijk gehandhaafd, en achtervolgens do noodige verbeteringen zullen worden aangebragt, waaruit dan als van zelve voorbereid wordt een toestand, waarin later de tusschenkomst van het bestuur kan worden ontbeerd? Is dat de meening&apos;? en vloeit daaruit dan niet voort de opheffing van belemmeringen,&quot; die nog aan de Gouvernements-cultures en speciaal aan de suiker-enltures in den weg staan, vooral dooide vrijlatin» der verpligte diensten bij die cultuur&apos;? Zal er voorts _Jhb&apos;oïltfk worden zorg gedrag.ii voor de handhaving dor koffijteelt, aan welke handhaving gevoegelijk ook uitbreiding te verbinden is, even als op Ceylon, en waardoor de baten voor de Noderlandscheschatkistruimerkunnenvloeijen&apos;? Maaide heer v. Bosse spreekt van losmaking van het Inciisch batig slot. Nu reeds hebben wij een tekort, met leeningen in het verschiet en de slotsom zal zijn verhoogde belastingen, juist door die losmaking of loslating der Indische finantien. Hij herinnert daarbij ook aan de vei&apos;Klaring der Regering in 1862, bij monde van den toenmaligen Minister v. Finantien, dat niemand zoo dwaas zou zijn, dat batig slot op te oiferen; en inderdaad niemand zal het ook wel willen behouden. Hij ; hoopt wijders dat het Nederlandsche gezag op geeno wijze worde ondermijnd, en het gezag van den Opperlandvoogd zóó wel gevestigd zij. dat al zijne bevelen door zijne ondergeschikten onbepaald worden &apos;ten uitvoer gelegd, opdat zij, die het cultuurstelsel vicieus noemen, niet in hunne betrekkingen worden gehandhaafd of bevorderd. Het Bestuur, dat weet wat het wil, moet geene tegenwerking bij zijne ambtenaren vinden. Hiermede eindigt spr., hopende niet te voel gevergd te hebben van het geduld van den Minister v. Koloniën.</p>
	<p>De heer Thorbecke is weinig in staat te spreken, doch acht zich verpligt een woord te zeggen over eene gewigtige gebeurtenis van de laatste weken. Geinterpelleerd op waardige wijze door een veteraan der vergadering, een oud parlementair medestrijder, zal hij antwo \rd geven zooveel hij vermag. Wat _e rigting&quot; van het Kabinet betreft, daarover zullen zekerlijk de ministers kunnen antwoorden. Maar nu .le vorming.&quot;^ De heer v. Goitstein wenschte ingelicht te zijn, zoo als hij dit uitdrukte, «over de strekking van de pogingen om het bewind te formeren.&quot; Hij gewaagde daarbij van de bezwaren, ontmoet door hen, die vóór Spreker niet voordragten aan den Koning tot zamenstelling van een Kabinet waren belast. Hun wedervaren moet, zegt dat geachte lid, aan den laatsten zamensteller bekend zijn. Spreker acht zich niet bevoegd daarover een woord te zeggen. Hij spreekt alleen over hetgeen hem bepaaldelijk aangaat: over de gedachten die hem hebben bestuurd.&apos; Waarom heeft de voormalige oppositie het nieuwe Kabinet niet geformeerd uit leden van de Kamer&apos;? vroeg die Spreker. Als Spreker een woord mag zeggen van zich zelven, clan heeft hij nu gehandeld in dezelfde gedachte, waarin hij handelde in &apos;Maart 1848, toen Koning Willem 11, met zijn vriendelijk en welwillend gelaat hem de vraag deed: *Wilt gij mijn Minister van Binnenl. Zaken zijn?&quot; Toen heeft Spreker geantwoord: «Zoo het niet anders kan,&quot; en toen nam hij de vrijheid om tegenover den Koning zijn gevoel te vergelijken &apos;met het gevoel dat hem, niet geneigd om de wapenen te dragen, zou bezielen, wanneer de nood aan den man kwam, en men dus verpligt ware een geweer op te nemen. Spreker heeft altoos het moreel gezag gesteld boven elk ander gezag, en uit eene natuurlijke zucht tot vrijheid heett hij steeds zoo gedacht en gehandeld, en nu niet minder dan ooit. Welke was do gedachte waarin het voorstel tot zamenstelling van het nieuwe Kabinet gedaan moest worden aan den Koning, welke de geest van dat voorstel moest zijn&apos;? Dat was, meent (Je heer van Goitstein, ook de oorspronkelijke gedachte. Die bragt volgens hem zelfs mede dat ook&apos; Spreker in liet Kabinet trad. Die geachte Spreker bedriegt zich echter: die gedachte bestond noch vroeger noch later. Spreker zal dit duidelijk trachten te maken door zoo eenvoudig mogelijk de gedachte open te leggen, die hem heeft bestuurd. Hij lieeft bij zijne politieke vrienden ontevredenheid ontmoet over zijne onthouding, maar wie had gedacht dat hij ook diezelfde ontevredenheid zou ontmoeten bij zijne tegenstanders. Hij vraagt echter welke de gedachte bij de zamenstelling van een nieuw Ministerie zijn moest. Vooreerst een bewind in den grondtoon van het land, waarmede, z. i., alleen een zuiver liberaal bewind overeenstemt. Niet een van die proefnemingen, van die mixtures van liberaal en niet liberaal. Wij hebben zulk eene proefneming bijgewoond, zegt Spreker en ik erken de welwillende ge&quot; zindheid van diegeneu die zich aan het hoofd van die proefnemingen hebben geplaatst. In 1862 was het eene mixtuur, waaraan het laatste bewind zich niet heeft schuldig gemaakt; eene mixtuur, die Spreker steeds voorgekomen =is een ongezonde drank te zijn. Men kon&apos; dus van hem geen voorstel in dien geest verwachten. Liberaal. De heer v. Goitstein wenscht te vernemen wat men onder liberaal heeft te verstaan. Spreker zou dien afgevaardigde wel willen vragen of dit het onderwerp moet zijn na al hetgeen in do laatste jaren is gebeurd, waarin de onderscheiding tusschen liberaal en niet liberaal nog al duidelijk is geworden, of zoo net na dit alles_ nog noodig is te constateren wat liberaal en niet liberaal is, op welke grondslagen die onderscheiding moet worden gevestigd — of het dan niet noodig is eenen nieuwen dag voor eene nieuwe interpellatie over dit thema te openen? Waarom, vroeg de vorige Spreker zijn de leden der oppositie niet bij het bewind genomen&apos;?&apos; Die vraag brengt Spreker tot de twee gedachten, die hem bestuurden, en die hem z. i. moesten besturen, bij de voorstellen aan het geëerbiedigd hoofd van den Staat; zoomogelijk een bewind buiten leden der Kamer, en dus, in de eerste plaats met uitsluiting van den voorsteller zelven. En waarom buiten leden der Kamer? Het is niet alleen in deze Kamer, maar ook daarbuiten duidelijk geworden, hoe hoog, in den strijd tegen het vorig Ministerie, het antagonisme in deze Kamer gerezen was. In de sectien, in de Kamer, bij de stemming, stond ieder tegenover een ander in eene uitsluitende betrekking, Spr. zou zelfs zeggen: in eene uitsluitende persoonlijke betrekking. Was het nuttig voor de zaken dat dit persoonlijk antagonisme bleef&quot;? Was het niet raadzaam te doen wat men kon om dit persoonlijk antagonisme te doen verdwijnen&apos;? Was het niet raadzaam dat het Kabinet, wat zijne leden betrof, zooveel mogelijk niet betrokken ware geweest in de parlementaire verdeeldheid van het laatste anderhalf jaar&apos;? Was het niet wenschelijk, was het niet in het algemeen belang, dat de zege, op het vorig bewind behaald, eene zuivere zege van beginselen bleef&quot;? Ligt daarin geene verzoenende strekking? Evenwel geene verzoening in den zin, waarin daarvan door den heer van Goitstein is gewaagd, want bij de verzoening die hij bedoelde, zou men den strijd over beginselen moeten opgeven. Dio strijd behoort met kalmte, met onpartijdigheid te worden gevoerd. Doch wanneer nu, in stede van de spanning, waarin wij hebben geleefd,, wordt verkregen ontspanning, medewerking, of althans geneigdheid tot onderlinge zamenwerking, dan zou door de optreding van het nieuwe bewind, of kon daardoor althans eene weldaad aan het algemeen worden bewezen.</p>
	<p>Ten slotte meent spreker, dat de geachte afgevaardigde uit Amersfoort zich zelven in sprekers geest een antwoord zal kunnen geven op de vraag die hij stelde; en mogt de heer Thorbecke weigeren ? Niemand denke , dat,&apos; wanneer de vorming van een liberaal bewind van sprekers onthouding ot van zijne tegenwoordigheid zou hebben afgehangen, dat hij zich dan zou hebben teruggetrokken: Hot was echter niet noodig, en waar het niet noodig was, waar de taak beter door anderen kon worden vervuld, is hij teruggetreden. De. .?8&apos;.W- VAN Goltstei_ wenscht ook na de ontvangen inlichtingen nadere opheldering te ontvangen, gevormd door het verscuil tusschen de mededeelingen der ministers en die yan den formeerder. Hij stuit al dadelijk op eene moei] olijk heid aabgaande de aanleiding der optreding. Volgens den Minister v«n Financien was het tot conciliatre eu tot afdoening van zaken. Volgens den Minister van Kolomen ligt de reden der optredirio- hierin, om n.I. den Koning en de natie mt moeijelijkheden te redden. Volgens dea heer Ihorbecke ge?chiedde de optreding enkel met den wensch, om door wegneming van persoonlijk antagonisme, concil&apos;.atie mogelijk te maken. Terwijl de minister van .Bosse aan nuances bij de liberalen ruimte liet, en niemand uitsloot, zeide de heer Thorbecke, dat dit een zuiver liberaal bewind was. Overigens meent spreker, dat het ounsti- tutioneel&apos; gebruik medebrengt, dat bij de optreding der oppositie de invloedrijke leden aan het bewind deel nemen. Hij houdt zich nu aan de mededeeling van den heer Thorbecke, dat dit «een zuiver liberaal kabinet is en dat sluit dan ook de nuances uit. Maar ook in de opvatting, dat het kabinet is een zuiver liberaal kabinet, vraagt hij wat dan eigenlijk zuiver liberaal is, want hij wijst daarbij hoe de liberale partij zelve in 1866 op liet hoofdpunt, de question bruiante, het oneens was. Hij wijst er op, dat het exclusivisme juist merkbaar was gedurende de oppositie tegen liet vorig bewind, en meent dat er ook tegenspraak is tusschen de reden der optreding, opgegeven door den heer Thorbecke en den Minister van Kolomen. Voor het overige kan het ook zijn, dat het ministerie niet geformeerd is uit de bekende leden der voormalige oppositie, uit hoofde van onmagt. — Spreker zal omtrent den Minister van Koloniën zijne daden afwachten. Of de minister de koloniale kwestie zal ten einde brengen, betwijfelt hij, daartoe bestaat maar één radicaal middel en dat is herziening van het Regeringsreglement, tot verduidelijking en verbetering van veie voorschriften, en om eene geheel andere rigting van bestuur en regeling der financiële verhouding van de koloniën tot het Moederland te verkrijgen. — Wat de onderwijskwestie betreft, hij is een voorstander der wet van 1857, maar hij acht het bok de pligt en roeping der Regering, om te onderzoeken ot de bezwaren niet voor opruiming vatbaar zijn. Kan dat niet in de toepassing, dan moet wel herziening of verduidelijking plaats hebben. Maar stelselmatige oppositie zou hij onverantwoordelijk achten, doch er bestaat ook geen grond om voorbarigen lof toe te zwaaijen. De heer Koorders repliceert en zal daarbij kort zijn om den Minister van Koloniën geen aanstoot, te geven, die een afkeer heeft van lango redevoeringen. Hij zal alleen eenige preliminaire opmerkingen maken, naar aanleiding van het gesprokene door dien minister, aan wiens onbekendheid van parlementaire vormen spreker toeschrijft, pat hij zoo weinig waarde hecht aan veel of lange redevoeringen , waaraan zich trouwens Thiers, Gladstone en anderen schuldig maken. Men verwijt, spreker dat hij tegenover de regering beleedigende uitdrukkingen heeft gebezigd ; zoo dit echter het, geval ware, dan had de Voorzitter der Kamer hem wel tot de orde geroepen. Hij meent daaraan niet schuldig te zijn. De Minister van Koloniën heeft ook zijn afkeer betoond van redevoeringen omdat daardoor vele belangen verwaarloosd worden. Dit gezegde heeft, volgens spreker, een absoluten tint, waarin het streven ligt opgesloten naar eene volgzame Kamer. Wanneer een conservatief minister zich dergelijke uit lmkkingen liet ontvallen, zou dan niet een kreet van reactie opgaan&apos;? — Wat de herziening der comptabiliteitswet betreft, daaromtrent heeft de minister hem geen bevredigend antwoord gegeven, want de minister is in zijne geschriften zeer gestemd tegen de grondslagen dier &apos;wet en heeft geweigerd herziening toe te zeggen. Ook doet het hem leed hetgeen de minister over de drukpers in Indie gezegd heeft, want spieker acht wel degelijk repressie alléén niet genoeg. Op de vraag ol&apos; het &apos;s ministers voornemen was het cultuurstelsel eerlijk te handhaven, was diens antwoord: ik ken cultures, maar geen cultuurstelsel. Spr. laat dit nu daar; het is eene woordspeling, maar hij vraagt thans: wat denkt gij over art. 56 Eeg.-Regl., over dc handhaving al dan niet der gouvernementscultures? Daarover moet de minister eene vaste opinie hebben. De minister heeft wel gezegd, geen ingrijpenden maatregel te zullen nemen waar het zal blijken dat dit onmogelijk is, want de toestand van Indie is zóó dat men niet buiten ingrijpende maatregelen zal kunnen blijven, en met eene zoo omvangrijke wet als de cultuurwet van dezen minister zal er nog zeer geruimen tijd verloopen. Sprekers vertrouwen op den minister van kololonien is door diens mededeelingen geschoJkt. Kan de minister hem verzekeren de handhaving der gouvernementscultures en dat &apos;s ministers politiek zal zijn een politiek van de Waal en niet van van der Putte, dan zou Spr. hem ondersteunen. Hij doet hulde aan de cordaatheid van het antwoord des Ministers van Binnenl. Zaken, maar had een ander antwoord gewenscht. De minister is een jeugdig man. In een liberaal orgaan van Amsterdam, las spreker de lofrede op den afgetreden burgemeester, o. a. door toelating van tooneelvoorstellingen op Zondag avond. Spr. wenschte dat hem hooger lof ware toegezwaaid, dat b. v. het zeekanaal tot stand was gebragt en dat hij door aan de gemoedsbezwaren van duizenden te gemoet té komen, vi&apos;ede en eendragt zou stichten. De minister zal steeds een warrend misnoegen zien opkomen, niet van een volkswaan van den dag. maar van vele duizenden.</p>
	<p>Wat nu aangaat den heer van Bosse, die zijne rede aanving met te zeggen, dat de Kamer verlof had gegeven tot de interpellatie en daarop dus zou antwoorden, even als de heer Thorbecke, die, zeide dat hij, nu eene waardige interpellatie gedaan was, zijn ouden strijdmakker zou antwoorden, hetgeen spreker als een steek onder water beschouwt; daarover zal spreker alleen zeggen, dat hij wenschte dat de heer Thorbecke niet minder door gevoel van waardigheid dan door gevoel van pligt gedreven werd. De heer v. Bosse gebruikte ook menige pikanterie, maar dat was meer plagiaat uit sommige couranten. De minister heeft gezegd dat men eens durve beproeven den Oranjestandaard neder te halen. Spr. behoort volstrekt niet tot hen, welke dien standaard hebben willen nederhalen; maar hij vraagt op zijne beurt, wie in 1793 of in 1795 dien hebben vastgehouden. De vlag die drie eeuwen werd gevoerd, was O range, blanche, bleu, en het rood werd er in gebragt toen de acte van exclusie werd uitgevaardigd. Daarom geeft hij den minister wel in overweging dergelijke ontboezemingen in het vuur der improvisatie niet te bezigen. De minister hoeft hem beschuldigd van cameleontische politiek of eigenlijk gezegd, dat het eigenaardig was, dat die uitdrukking uit zijn mond was gevloeid, ln een der bladen staat achter &apos;die uitdrukking hilariteit; dit is volkomen juist, want: lagchen is nogal het zwak van de heeren van de overzijde. Hij erkent gaarne en schaamt zich daar volstrekt niet voor, dat hij in zijne jeugd anders heeft geschreven en geoordeeld dan thans, en dat hij toen in den waan verkeerde, dat men om vrijheidlievend te zijn Thorbeckiaan moest wezen; en dat hij &apos;het klatergoud van het liberalisme niet van het echte kon onderscheiden. Sedert is hij van die dwaling genezen; vooral door het lid van Amsterdam, den heer Heemskerk, die hem door artikelen in de Gids tot andere gedachten heeft gebragt. Hij moet vragen wie er in den Doezem van deze vergadering is, die niet op rijper, mannelijken leeftijd gekomen, tot andere gedachten is gebragt dan hetgeen&apos; hij in het vuur van zijne jeugd voorstond. Als de minister hem kan aantoonén, dat hij, sedert hij in het publiek leven is getreden, tot andere denkbeelden gekomen is, dan zou de minister volkomen gelijk hebben. Maar nu niet, omdat dit het geval niet is. In allen gevalle heeft do minister het verwijt dat Spreker tot hem gerigt, heeft, niet kunnen ontkennen. Eu al ware dus het verwijt tot hem Spreker gerigt, gegrond, dan zegt hij nog in volle vertrouwen, dat de politiek van den minister is en blijft eene cameleontische politiek. — Wat nu aangaat de leidende gedaclite bij de vorming van dit ministerie, zij was, volgeus den minister eene verzoenende gedachte en daarom, juist, had men er geene leden van de Kamer is opgenomen. De verwezenlijking van dat denkbeeld ware mogelijk geweest, zoo dit bewind zich niet door intrekking van de wet op het lager onderwijs en vau an lere wetten op een zoo hostielen voet ha 1 geplaatst. Hierop is van toepassing een gezegde van Guizot , daarop nederkomende «qne la paix ne succèdera pas a la guerre. Op de vraag, wie is het hoofd van het kabinet, heeft de Minister van Financien geantwoord, dat hij het is niet in politieken zin, maar om zijn leeftijd en diensttijd. Dat antwoord b.vestigt hem in zijne méening, dat Wij hier heb- ben een hoofdeloos kabinet, daar het hoof 1 daar. an riet zit aan de groene ministertafel. Eene der redenen, door den heer Thorbecke aangevoerd -waarom hij niet in het kabinet zitting heeft, is, omdat hij het moreel gezag altijd boven ambtsgezag heeft geplaatst. Hierop antwoordt Spr.: A bon enleiide.Hr, demi möl suffit. Het schijnt dat wij hier hebben een parlementair ministerie plus een K üiiiiklijk Interimair Minister van Buitenlandsche Zaken. Dit leidt hem tot de vraag: zoekt het ministerie naar een definitieven Minister van Buitenlandsche Zaken en heeft het uitzigt tot slagen. Welke zal nu zijne houding zijn. Zijn voornemen is eene systematische oppositie te voeren, niet eene oppositie quund même, maar om beginselen; een strijd voor hetgeen hij voor waar en goed acht. Daarom zal hij met dank aannemen wat hem in het belang des lands mogt toeschijnen. De finantieele politiek van den Minister v. Finantien zal hij ongetwijfeld kunnen steunen. De Minister v. Marine zal zijne sympathie genieten, maar op grond van hetgeen hij gezegd heeft en vooral na den JMJinister van Binnenl. Zaken te hebben gehoord, zal hij elk eerlijk middel aangrijpen, om langs den Koninklijken weg dit ministerie te verwijderen. Nu nog een woord aan den heer de Bosch Kernper. Hij heeft allen eerbied voor de _ kennis, de eerlijkheid en de warme vaderlandsliefde van dien afgevaardigde. Maar zijne conciliante politiek schijnt spr. toe eene hersenschim te zijn. Zoolang er toch politieke partijen zijn, kan over beginselen niet worden getransigeerd Hij vreest dat het zou gaan als dien heer Pickwick, die poogde twee dagbladschrijvers te scheiden, en toen al de slagen ontving (langdurige hilariteit). Ook heeft dat lid gezegd, dat er een einde moest komen aan onvruchtbare politieke discussien. Politieke discussie in een constitutioneel land over groote beginselen in den boezem van de vertegenwoordiging schijnt hem toe regt en plig.t te zijn, komt hem voor tot voorlichting van de publieke &apos;opinie te móeten stiekken. Als dergelijke discussie in deze vergadering niet meer gevoerd werd, dan zou de Tweede Kamer tot eene wettenfabriek verlaagd worden en tot ontsiering strekken van het constitutioneel gouvernement. Men heeft fesproken van een draconisch verband tusschen heterogene estanddeelen. Tegenover de radicale politiek is een andere banier geplaatst en nu spoort hij een zeer jeugdig conservatief lil zijne medestanders aan getrouw te blijven aan het Vaandel, tot handhaving van de constitutionele monarchie, tot bevordering van volkswelvaart en ontwikkeling en tot onkreukbare handhaving van de regten bij de grondwet omschreven. En al moge er tijdelijk nederlagen worden geleden, men stelle zich voor den geest de woorden van Duvergier, dat men in staatkundigen strijd niet wegloopen of vlugten moet, maar den strijd volhouden tot het einde.</p>
	<p>_De hoor be Bosch Kernper hechtte nu nog meer aan zijne beginselen, waaraan hij nooit ontrouw is geweest. Zijn stelregel is dat in een land, waar eene grondwet bestaat, het beste regeermildel bestaat in trouwe handhaving dier grondwet. Hij heeft zijne sympathie voor dit ministerie betuigd, dat met een verzoenenden geest optreedt, maar hij moet bekennen gedeeltelijk zijn vertrouwen te hebben zien geschokt, nadat de heer Thorbecke gesproken heeft. Als inj die rede wel gevat heeft, dan heeft er alleen eene persoonsverandering plaats gehad. Is dit zoo, dan heeft de zamensteller zich vergrepen in de waardeering van den toestand van het land. Volgens den heer Thorbecke is liet ministerie uit de liberale partij gevormd uit mannen, die hij als liberalen had geijkt en waaraan hij zedelijken steun zou verleenen. Daarom vraagt hij: heeft het ministerie het voornemen om zonder invloed&apos; van buiten of ondergeschiktheid aan eene partij, &apos;s lands belang te bevorderen met eerbiediging van de grondwet en met strikte onpartijdigheid.</p>
	<p>De Mikisteb, van Fin__ iex, de heer van Bosse, herinnert, dat hij bij vroegere gelegenheid gezegd heeft, dat hij gewenscht had dat deze discussie werd uitgesteld totdat zij een practisch resultaat kon opleveren. Het doet hem leed dat buiten zijne schuld zijne vroegere rede nog niet in het Bijblad is verschenen, omdat daaruit blijken zou dat hij niet gezegd heeft dat eerst sedert Februarij de stagnatie in den gang van zaken was ontstaan. Hij heeft van&quot;sta&lt;-natie in algemeenen zin gesproken. Hij zal zich nu tot slechts enkele punten bepalen. Hij deelt het leedwezen van den heer Rochussen, dat de betrekking van minister van buitenl. zaken nog niet definitief vervuld is. Nu heeft dat lid gezegd dat het ad interim opvallend is, omdat de reden van aftreding van het vorige kabinet gelegen was in verschil over het buitenlandsch beleid. Als men echter de geschiedenis van de laatste maanden nagaat, zal men moeten toegeven, dat ook andere redenen tot afstemming van het derde hoofdstuk hebben geleid. De minister h.elt vroeger te kennen gegeven, dat het hoofddenkbeeld bij de zamenstelling van het kabinet was, eene verzoenende gedachte. Daaruit heeft men afgeleid, dat het kabinet was een zoogenaamd conciliant kabinet. Verzoening was en blijft het hoofddenkbeeld, maar bij de ontwikkeling daarvan heeft de minister zijne eigene gedachte gevoegd. Hij begreep dat de concihante politiek op dit oogenblik de eenige wa.s die gevolgd kon worden; maar die voert er niet toe om eigene beginselen op te offeren, of die prijs te geven, dat gaat te ver. Nu zeide het lid uit Gouda, dat het ministerie zich volstrekt niet conciliant had getoond. Hij gelooft dat de spreker geen grond had om dit te beweren. Verder heeft men hem toegevoegd, dat hij eene overtuiging als publiek en als politiek persoon had. Reeds bij eene vorige discussie heeft hij zich over dat punt uitgelaten, maar nu zal hij nog uitdrukkelijk verklaren, dat wat hij in het tijdschrift geschreven heeft, wat van zijne hand is, hij daarvan geen titel of jota terugneemt, en dat hij onveranderlijk dezelfde beginselen hoopt te volgen. Hii kan zich niet verantwoordelijk stellen voor al hetgeen buiten hem in het tijdschrift staat. Ëij merkt daarbij op, dat het programma van het tijdschrift niets andera inhoudt dan eene opregte opvatting ca toepassing van art. 56 van het Ind. Reg.-Regl. Dat artikel wijst het doel aan waarnaar de regering moet streven. Zoo die rigting verderfelijk geacht wordt voor Nederland en voor zijne koloniën, dan moet men er op uit zijn haar te wijzigen. Noch de heer Mijer, noch de heer Trakranen, noch de heer Hasselman hebben ooit een woord gesproken of een voorstel gedaan om art. 56 te wijzigen. Zij hebben daartoe den moed niet gehad. Hij moet ook vragen of zij, die thans het programma van het tijdschrift aanvallen, het ooit goed hebben gelezen of overwogen. Het slotwoord daarvan is, dat het financieel belang nooit uit het oog mag worden verloren en dat er nooit iets mag worden gedaan zonder medewerking van de wetgevende mogt. Dat is het doel van het programma en ook van dit kabinet. Wat aangaat de kwestie van hoofd van het kabinet, weet hij dat er mannen zijn die ovenvegenden invloed kuunen hebben, maar hij heeft het altijd daarvoor gehouden, dat dergelijk hoofd eene leiding aan de zaken geeft, maar niet geeft bevelen of niet heeft een beslissenten invloed. leder minister is vrij in zijne handelingen bahoudens constitutioneel overleg in den ministerraad. JDe hoofdzaak^ is, regeling van dè Indische financiën en zorg voor de Indische inkomsten. Nu zal men hem toch .wel zooveel gezond verstand toeschrijven, dat hij op dit oogenblik geene cultures zal afschaffen ot daarop inbreuk maken. Op de vraag dus: wilt gij de bestaande cultures afschaffen&apos;, moet hij antwoorden: hebt gij lust art. 56 van het Reg. Reglement te schenden. Wij willen opbouwen en geen gebouw afbreken, voor dat er een ander en nieuw in de plaats getreden is. Wat de vraag betreft of onze financiën van de koloniale bijdragen zullen worden losgemaakt, dat verlangen heeft hij niet op den voorgrond geplaatst ledereen heeft verlangd, dat onze financiën daarvan langzamerhand vrijgemaakt mogten worden, want die bjjJragèa waren altijd van wisselvalli£_ aard,</p>
	<p>noodzakelijkheid van dit stelsel blijkt dagelijks al en meer. Daarom doet het hem leed, dat de Indische uitgaven buitensporig hoog zijn opgevoerd. Op de vraag van den heer Heydenrijck, nopens het belastingstel¦¦__or-.lt de minister, dat liet zijn voornemen niet ii ••en nieuw belastingstelsel in te voeren, maar wel partiele verbeteringen. Betrekkelijk de departementen van eerediensten doet hij opmerken, dat het bestaan van die departementen nn.&apos;juist zoo warm wordt verdedigt door hen, die nog zoo korten tijd geleden de opheffing daarvan verlangden. en dat wel &apos;in een tijd, dat men er op uit was mstgesctrillen op politiek terrein over te brengen. beschouwingen over de departementen zijn verschillen i, hij beschouwt ze als overblijfselen van vroegeren gelukkig vervlogen tijd, en hij vreest dat die overblijfselen zouden kranen gebruikt worden als eene brug om tot den uden tijd terug te keeren. Wat cic vraag vah den heer de Bosch Kernper betreft: als hij hem wel heeft begrepen, dan komt diens vraag daarop neder, of het ministerie alleen &apos; i lands bal jeen partijbelang zal op het oog houden? En daarop kan de minister volmondig ja antwoorden. De heer Fock (Minister van Binnenl. Zaken) herhaalt zijne meening dat eeue eerlijke en onpartijdige toepassing dsr wet kan te gemoet komen aan ac leemten en gebreken. Daaruit volgt niet. dat de wet vroeger oneerlijk zou zijn toegepast. Er is hier geene sprake van eerlijkheid of oneerfijkheid, maar van de opvatting die ieder zich yan de : bedoeling en geest der wet vormt. &apos; De heer Does de Wilit wij tien jaren reeds proefnemingen doen niet de wet van 1857, maar hij herinnert aan de tot standkoming der wet en aan de verdediging door de heeren van Rappard en van der Brngghen die deze wet allezins voldoende achtten voor de opleiding der jeugd. Hij vraagt in heer van Uoltstein, et de indiening van de wijzigincswet niet een twistappel in de vergadering heett ge- Op het gezegde van den heer Heydenrijck dat ao _ in reactie zon ziin, daar hij de bezwaren ontkent omtrent het bijzonder onderwijs, omdat hij mets geelt, en zija voorganger iets gaf, antwoordt de minister dat daarin toch de erkentenis Egt, dat het ingediende niet veel was; bovendien is de minister van oordeel dat door betere ssing de bezwaren kunnen worden opgeruimd. Hij wijst op zijne belofte om de toepassing van het raadsbesluit van de gemeente Botterdam te keeren, en dat hij nog onlangs eene gemeente heeft uitgenoodigd om schoolgeld te iieöen. Hii is het niet eens met den heer van Kuyk dat iloor de afschaffing der plaatselijke accijnsen de schoolgeldg verminderd zou zijn. Dit mag in enkele gemeenten ..val wezen, in de meeste niet. Er is gezegd: het bijüUßCter onder-wijs kan niet concurreren met het openbaar onderwijs. Dit wordt door de statistiek weersproken, want ¦«.neming der openbare scholen is niet in verhouding f.it de vermeerden ög dër bijzondere scholen. Kn wanneer inderdaad blijkt dat milde toepassing nog niet voldoende is, dan kunnen immers de loden der Kamer het initiatief nemen. De heer de Waal (Mniêer van Koloniën) herhaalt wat hij reeds vroeger zeide, dat bij de Indische begrooting; gelegenheid zal zijn om breede discussien te voeren. Thans legt hij over het afschrift dat in Indie gemaakt is, van het stuk waarop de heer Nierstrasz doelde en dat in 1844 is opgezonden. Indien men dit stuk leest in zijn geheel en nagaat wat aan de bewuste zinsnede voorafga at en daarop volgt, dan zal men zien, dat er geene spraak kan zijn van vervalschine. Het betreft hier overigens geene regeringszaak en. hij zal &apos;dus het stuk ter griffie der Kamer deponeren, ter inzage van de leden. Hij heeft overigens met belangstelling kennis genomen van &apos;de opmerkingen op koloniaal gebied, ook van hen die hem niet ondersteunen. Niemand vraagt meer het woord, zoodat deze interpellatie hiermede is afgeloopen. Daarna is do vergadering gescheiden tot overmorgen (Vrijdag) ten elf ure.</p>
	<p>Bij de Tweede Kamer is ingekomen het Eapport der Commissie, benoemd tot onderzoek der inlichtingen ten aanzien van eenige informaliteiten, die bij de laatste verkiezingen voor de Tweede Kamer hebben plaats gehad, luidende als volgt: Uwe Commissie meent zich van het geven van een overzigt van den inhond der ontvangene inlichtingen te kunnen onthouden. Deze zijn zoo beknopt en precies, dat een uittreksel niet te leveren is, en herhaling zal zeker niet gewenscht worden. Op het medegedeelde omtrent de bussen van Sleen, Ameland en Schiermonnikoog, Urk, Zftndvoort en Velzen, Leerdam en Wildervank, zijn geene opmerkingen te maken. Tot nieuwe opmerkingen over de verkiezing te Almelo is ook geene aanleiding. De door de Begering gegeven voorschriften komen doelmatig voor. De wijze echter waarop het onderzoek naar het voorgevallene te Almelo is ingesteld, heeft bij uwe Commissie aanleiding tot bedenkingen gegeven. In het rapport der eerstbenoemde Commissie tot onderzoek der geloofsbrieven, uitgebragt in de zitting van 28 Februarij , kwam aan het slot voor: «Uwe-Commissie acht het zeer wenschelijk, dat de aandacht van den Minister van Binnenlandsche Zaken op de medegedeelde informaliteiten worde gevestigd, en heeft mitsdien de eer voor te stellen, dat de Kamer besluite den Minister uit te noodigen tot hét instellen van een onderzoek omtrent die feiten , en om van den uitslag van dat onderzoek mededeeling aan de Kamer te willen doen.&quot; De Minister van Binnenl. Zaken heeft dien ten gevolge aan de JEamer medegedeeld, dat hij uit Almelo de ingeleverde stembilletten heeft opgevraagd, de pakketten waarin die vervat waren heeft doen openen, en naar_den inhoud een naauwkeurig oniFerzoek heeft ingesteld. Hij geeft daaromtrent ecu relaas in zijne inlichtingen. Mogt de minister gemeend hebben tot de opvraging en opening der billetten aanleiding te hebben gehad of zelfs verpligt te zijn geweest op grond van het verzoek der Ka- ! mer, uwe commissie wil uit dien, hoofde iedere aanmerking | op die handeling terughouden, maar zij mag daarom toch ! de opmerking niet verzwijgen, dat onder andere omstan- j digheden zulks zeer verkeerd zoude zijn en dat tegen her- ! haling daarvan eene waarschuwende stem moet worden verheven. , , , Art. 69 der kieswet luidt: //Het gemeentebestuur bewaart de processen-verbaal en doet afschriften daarvan terstond aanplakken en ter secretarie der. gemeente voor een ieder ter inza.ee nederleggen. Het bewaart, de stembriefjes gedi.rende&apos;,één jaar en vernietigt ze vervolgens.&quot; In de Memorie van Toelichting wordt daarover gezegd: //Worden de geopende stembriefjes gedurende een jaar bewaard de vergadering, met het onderzoek der geloofsbrieven van den gekozene belast, zal dan voldoende geleerdheid hebben om de briefjes, zoo zij die ter beoordeeïin° der geldigheid vau de&apos; keus noodig acht, te onderzoeken Men mag toch aannemen dat een gekozene binnen het jaar. na zijne benoeming zijne geloofsbrieven zal mD^stembrief jes worden dus alleen bewaard, om de Vereanertn» met het onderzoek der geloofsbrieven belast de lelegenneid te geven om de briefjes, zoo zij dit ter beoordeling van do geldigheid der keus noodig acht, te onfl _ V 7f)Q KPTI De&quot;bedoeling der wet is dus kennelijk, dat geen ander dan die Vergadering de biljetten kan opvragen en onder-7 n Pk Pil En dat behoort ook zoo te zijn, daar anders andere bevalingen der kieswet hare kracht en beteekenis zonden verliezen en een hoofdbeginsel der wet, het geheim deiwet, het geheim der stemming, grootelijks zou worden be-11 Art 59 der kieswet bepaalt: //Voor het openen worden de briefjes geteld, en met het getal der kiezers, die blijkens de bisten stemden, vergeleken. De briefjes worden, zoo er verschillende bussen te ledigen zyn, ongeopend ondereengemengd.&quot; „,.,,. ? , , „ . De Idernone van-Toelichting zegt daaromtrent: «Het ondereenmenfen der briefjes wordt bevolen, opdat niet gezocht en nagegaan zou kunnen worden, welke stemmen in sommige onaer-kiesdistricten of bepaalde gedeelten der gemeenten zijn uitgebragt&quot; Kan nu de Begering de briefjes opvragen en doen onderzoeken, dan is dat geheim der stemming met meer ge- waarbo-gd. Zij zal dan kennis krijgen juist ran dat, wat de kieswet verborgen heeft willen houden. Uwe Commissie &quot;veroorlooft sich ten slotte nog eene opmerking , die niet regts treeks met het vorige zamenhangt. jjet is&apos; haar gebleken, dat het voor een goed en volledig onderzoek van de geloofsbrieven der gekozene leden nutti 1, ja noodig kan zijn, dat bij de Kamer aanwezig is eene tot de laatste oogenblikken bijgehouden lijst van al de onder-kiesdistricten waarin de verschillende districten verdeeld zijn. Alleen door de vergelijking met zulk eene lijst kan het&apos; blijken of de stembussen uit al de onder-kiesdistricten bij &apos;den voorzitter van het stembureau zijn ter tafel gebragt. Zij stelt daarom voor het verlangen tér kennisse van den Minister van Binnenlandsche Zaken te brengen, dat eene zoodanige lijst steeds aan.de commissien, met het, onderzoek der geloofsbrieven belast, moge verstrekt worden. Uwe commissie heeft de eer voor te stellen om de ontvangen inlichtingen voor kennisgeving aan te nemen, dit haar verslag to doen drukken en ronddeelen en daarvan een afschrift te zenden aan den Minister van Binnenlandsche Zaken.</p>
	<p>Bij de overweging van het wets-ontwerp tot defmitive vaststelling van het lilde hoofdstuk der Staatsbegrooting voor ISS3, werd in drie afdeelingen den wensch uitgesproken, dat de toestand van overgang, waarin de leiding der Buitenlandselie Zaken verkeert, spoedig mogt worden opgeheven en het tijdelijk hoofd van dit departement door een definitiven minister mogt worden vervangen. Is het bij elk departement van algemeen bestuur wenschelijk, dat oen definitief minister vastheid geeft aan de leiding der zaken, dit geldt bovenal ten aanzien van de buitenlandsche aangelegenheden, dio meermalen eene spoedige beslissing van belangrijke vragen vorderen. Een lid opperde tevens twijfel, of een interimair minister wel voegzaam eene definitive begrooting kan verdedigen. De kwestie van vertrouwen, welke zich eigenaardie daarbij voordoet, wordt dan eenigermate op den achtergrond geschoven. Men antwoordde dat het bezwaar thans minder geldt, nu alle begrootingswetten voor het loopende dienstjaar in de voorgaande week bij den drang der omstandigheden door de Kamer, kennelijk zonder eenige staatkundige beteekenis daaraan te hechten, zijn goed° In meer dan eene afdeeling gaf men uitdrukkelijk te kennen, dat de bedenkingen en bezwarea, welke bij de behandeling van dit hoofdstuk der Staatsbegrooting voor 1868, in de ontbonden Kamer zijn in het midden gebragt en waaraaan tot dusverre niet is te gemoet gekomen, wanneer zij thans met stilzwijgen worden voorbijgegaan, niet geacht mogen worden uit den weg ta zijn geruimd. Men behield zich voor er later op terug te komen, en sommigen verklaarden met name in de bestaande regeling der diplomatieke _ .trekkingen met Japan niet te kranen berusten.</p>
	<p>Voor korten tijd is de adviserende Commissis betrofte»118 de aanspraken der Nederlandsche kooplieden in JaPa^r°? vergoeding wegens geleden oorlogsschade, ontbonden. Men vroeg of door naar een.verslag aan de Begering is &apos;al^&apos; bragt en of er in dat geval bezwaar togen zoude besta»11 om het stuk aan de Kamer mede te deelen.</p>
	<p>In het eindverslag omtrent de wijziging van de begrw ting van uitgaven voor de gestichten Ommerschans| «Jj Veenhuizen, dienst 1867, wordt o. a. de aandacht gevestie* op de omstandigheid, dat een ambtenaar van het&quot; gestie»&apos; Veenhuizen onlangs door het provinciaal geregtsliof va» JDrenthe tot gevangenisstraf is veroordeeld wegens verd,nS&quot; tering van hem in zijne betrekking toevertrouwde gelde» gedurende een zeer lang tijdverloop. Hieruit blijkt, dat er &apos;op het geldelijk beheer dezer gestichten geen voldoend toezigt uitgeoefend werd. Daarom zoude men gaarne vernemen of er thans reeds meer doeltreffende maatregelen .» beraamd, die soortgelijke misbruiken in het vervolg voorkomen. De vraag is gedaan, of de lepra in deze gestichten ontstaan, of dat zij aldaar van elders aangebragt is. Oo» wenschte men te vernemen of er genoegzame zekerheid bestond dat de ziektegevallen, die zich voordeden, werkelijk lepra waren; hoevele lijders er geweest zijn; of de aaïJ bouw van een afzonderlijk gebouw ter hunner verpleging volstrekt noodzakelijk was; en of de ziekte thans geheel ii geweken. Deze laatste vraag werd ook ten aanzien&apos;der oo_ ziekte, welke in de gestichten heerschte, gedaan. Welke&apos; kan de reden zijn, dat de uitgaven wegens hej fabriekwezen zoo aanzienlijk minder geweest zijn clan ntf* meende, niettegenstaande de bevolking der kolonietoenai. Is de fabriekarbeid der verpleegden ingekrompen oi&apos; zij&quot; welligt de grondstoffen in prijs verminderd&apos;? De commissie van rapporteurs acht schriftelijke beant&apos; woording dezer vragen onnoodig; zij meent die in haar Eindverslag te kunnen opnemen, en wenscht geen pigl?o oordeel uit te spreken.</p>
</text>
