<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. RBIJN-BPÖGRWE _ Wegens onvoldoende deelname loopt de PIJ&apos; IZBERriltr. naar KEULEN op _) dezer NIET. Verkochte billetten kunnen tegen den betaalden vrachtprijs worden ingewisseld. (15850) Utrecht, 18 Jnnij 1868. PE BIBEUTIE. « ,_a§s±l___ De Notaris VAN EVERDINGEN, ____¦ _. J:ll,____ te Ticl&apos; zal VE«I.EN: op Vrijdag _liffi«l____il&amp; 3 J&quot;li;i 1863&apos; D- inzet en op Vriida_ 10 Julij 1868 bij toeslag, beide &apos;s Middags om 12 ure, te Eek, in hét &apos;Veerhuis, bij G. VAN DE POL. ONDER ECK EN WIEL. IN DE NEDERRETUWE. Eene HOEST. DE, met daarbij behoerendeßoomgaard, Bouw- en Weiland en Uiterwaard,&apos;te zamen groot,34 Bunders , 62 Roeden, 60 Ellen, kadaster Sectie B. Nommers 121 tot, en met 129, Sectie E. Nommers 41, 41bis, -42 tot en met 48 en Sectie A. Nommer 34. Eerst in drie Perceelen en daarna in massa. Te aanvaarden de Gebouwen 1 Mei 1880 en de Landerijen 1 Januarij 1880, zijnde voor het geheel tot dh-n tijd in Huur voor ƒ2250 &apos;sjaars, bij JACOB VAN GINKEL, te Kek. De Kooper treedt met 1 Januarij 1869 in het genot der Hnur. De Belastingen bedragen &apos;sjaars ƒ340. Betaling-Koopprijs 15 December 1868. Informatien te bekomen bij den Notaris V4N SCHERMBEEK, te Utrecht en bij bovengemelden Notaris. (15577) OPENBARE __9___N___T De onroerende Goederen bij billetten breeder vermeld en in N°&apos; 11354 dezer Courant, Vrijdag 2:1 Mei jl. ter veiling en verkoop aangekondigd, op Maandag 15 Junij 1868, ten overstaan van den Notaris JOHs. VAN DER ZAAG, te Steenbergen, geveild en op Dingsdag 30 daaraanvolgende, &apos;s Morgens ten 10 nre, in het Logement H&gt; t Hof van Holland , aldaar in afslag gebragt zullende worden, zijn in bod gekomen. Nos. I—4. De BOUWMANS WONING, met de daarbij behoorende 48 Bunders, 78 Roeden, extra beste Bouw- en Weilanden, onder Steenbergen, in Perceelen op ƒ 52,600. Nü. 5. Het WOONHUIS te Steenbergen, op ƒ3OOO. N°. 6. 1/16 _I£ESTOt_.POR_I_,, in de Vos, te Nieuwvossemeer op ƒ 1050. Nadere informatien te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris en bij den Pachter der Woning en Landen A. C. VAN NIEUWENHUIJZEN AJzn. (15804) ___&amp;_______:__- ter voldoening aan Arr. 38 Wetboek van Koophandel. Bij&apos; Besluit van Z. M. den Koning, dd. 4 April 1868, N°. 66, is goedgekeurd het Ontwerp der Acte van oprigting van de Naamlooze Vennootschap : TRANSPOttT- Vr.RZEKE gt__G-_MA_£_UAPPIJ IJ en MAAS, onder bestuur van de Heeren A. POORT en J. P. WIJS, als Directeuren, en Mr. P. K. A. PEETSCH, J. H. ROELOFSZ en H. P. SMITH, als Commissarissen. Op den grondslag van dit goedgekeurd ontwerp is de Acte van oprigting den 29sten April daaraanvolgende, ten overstaan van den ondergeteekenden Notaris, te Amsterdam verleden. De Vennootschap is te Amsterdam gevestigd. Het voormeld Koninklijk Besluit en de Acte van oprigting zijn geplaatst in de Nederlandsche Staols-Couranten van 14, 15 en 17 Junij 1868, N°. 140 en 142. Amsterdam, 17 Junij 1863. (15337) W. ff. OVERHOFF Jr. , Notaris. liio¥flTi_fiÏTi!Ï&apos; ADMINISTRATEUREN der UTRECHTSCHE IJZERGIETERIJ maken bekend, dat, ingevolge Art. 3 der voorwaarden van de Geldleening groot ƒ125.000, aangegaan 15 Januarij 1867, door het Bestuur ziju uitgeloot de OBLIGATIËN N°. 10, 37 en 72 en dat deze opl0. Julij a. s. a pari ten hunnen Kantore worden afgelost met bijbetaling van ƒ25 op COUPON N°. 3. Wordende er na dien tijd op deze Obligatiën geene renten uitbetaald. üe Administrateurs voornoemd, (15765) HENRI KMUSEMAN. J. VAN DEN WALL BAKJE. &quot;ROST- m DAGSCHOOL VOOR JONGEHEEREN, TE JVI. __GE_T. Aan Oulers en Geëerde Betrekkingen wordt beleefdelijk kennis gegeven, dat de JTAAKLI. I_SS€_E VA C__T* E invalt op Donderdag 25 Junij en de Cursus 1868/49 aanvangt op Dingsdag 11 Augustus. (15805) Nijmegen, 15 Jnnij 1868. E. J. M. DE JONG.__ &quot;fflSMii. R_Wfö__-__) pour de_soiseli.es, dirigé t-ar les D .nes _QUILLIEB, a Vilvorde prés de Bruxelles. Le prix de la pension, y compris la literie, le blanchissage et les fournitures classiques, est de 600 a 650 frs. par an. Les arts d&apos;agrément y sont enseignés par des professeurs de grand mérite. Bonnes références. (15759) Een AGENT in MANUFACTUREN, te Rotterdam, zoekt in kennis te komen met een collega te Amsterdam, gunstig bij de grossiers in dat Vak bekend en geneigd om op gezamenlijk overeen te komen voorwaarden voor Amsterdam voor hém (op naam der huizen zelven) TE WERK! N. Reflecterenden schrijven franco Lett. S„ onder numn er lezer Advertentie aan het Bureau Handelsblad. (15826) in eene fijne Winkelzaak van WIJNEN en LIKEUREN , eene allezins bekwame WI.KEL-JUFVROUW. Brieven franco, onder Lett. R., bij J. A. ALDAG, Papierhandelaar, St. Janstraat, J 251, Amsterdam. (15814) RÖK-WtOGERB BLRGEiiSCHÖÖL TE UTRECHT. Gelegenheid tot plaatsing van twee of drie JONGE LII:DEK . uit den deftigen stand, ten huize van een der leeraren aan bovengenoemde inrigting. Genot van vrije Kamer. Brieven franco, bij den Boekhandelaar J. BIJLEVELD, St. Janskerkhof, té Utrecht, lett. M. (15772) ¦/m____iÉ&apos; _•¦ _s. „.^.^^ Wordt TE KOOP GEPRESENTEERD: Eene IKpNffIÜ^PL-NINO, bijna 7 Octaaf, omvat in fraaije IJSSSjg-.J Palissanderhouten Kast met vergulde Ornetnen- Wmmmt-ten. Te bevragen bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, in de Reestraat te Amsterdam. Brieven franco. (15763) ~ j_iïSiJWïr DROöG-EPERWA_I.;STftESTELIH, _Jeoeiroyeerd door 15. _t. den I_o_ir&lt;j , worden vervaardigd door J_J_K..__&gt;, Bk. JONKER &amp; ZOON. _ abri.f.kanien te Amsterdam. Deze toestellen bieden een groot voordeel aan door gering verbruik van brandstof en zijn uitmuntend geschikt tot verwarming van Gebouwen, Localen en Droogerijen, als T_B..isFA.KIEREN, JBEESTOVEN , KI.EERERIJEN, enz., enz. (10352) Door toevallige omstandigheden wordt roet 1 Augustus TE HUUR aangeboden een VJHBJ IiOVtKBU»*, gelegen op de O. Z. Achterburgwal bij de Hoogstraat, Huurprijs ƒ3OO. Reflecterenden vervocgfn zich met Franco Brieven Lett. J. L., Bureau Handelsblad. (15833) hOrïïideniërs. Een fatsoenlijk JONG MENSCH , van de P. G., door bijzondere omstandigheden buiten betrekking gemakt zijnde &gt; wenscht zoo Epoedig mogelijk als Wèl-ft. ftBEB SENDE geplaatst te worden; bij zijne vroegere Patroons zijn informatien te bekomen. Befleeterenden gelieven z&apos;di iianco te adresseren, onder Lett. H. AV. Z.. Bureau Handelsblad. (1..792) MIË¥WE HIRIJVG, uitmuntend van Kwaliteit,. per Stuk 2 O CENTS, bij Verzending van 12 Stuks en hooger 1 * .&apos;_ LJ-NI». Op franco aanvrage worden MONSTERS alom verzonden. OESTERPUT, J 15670) Warmois tmat mer •den. Vijgendam. Een HUIS te Manchester gevestig 1. dat inüIANCHESTEH-GOEREHLN en T. iS&apos;r handelt, wenscht een AGENT voor exportatie te Amsterdam en te Rotterdam te bezitten. R flecterenden, in staat om voldoende inlichtingen betreffende soliditeit, enz. te verschaffen, gelieven hunne franco brieven te zenden: BOX, L. 42, Post office Manchester. (15713) ________*** Wordt GEVRAAGD voor eene sedentaire ______&apos; Betrekking aan de Z. W. Kust van Afrika. p^^^» om spoedig in dienst te treden: len GEËXAMIM&apos;I) ISTE _!_!__, die m t ADMINISTRATIE bekend is en vloeijend Engelsch spreekt. Alle,en zij, die ontwijfelbaar goede Referenties kunnen geven, zullin in aanmerking «omen. Adres met franco Brieven onder Nummer Ü253 aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH te Rotterdam. (15707) nÉNSaSCH-F RANSCH. Een JONG MENSCH, deze talen vlug sprekende en in staat, hierin volledig te corresponderen, waarbij eenige kennis der Hoogduitsche taal, zoekt eene AM__INTSTRA&quot; TIVE of II*NDESSa_T RIRKE NG. Goede Referentiën. Adres Lett. Y. Z., bij de Boekh. SCHREUDER&amp; VAN BAAK, te Leiden. (15723) T.r Opruiming tot op de helft verminderde prijzen. HAVANA SIGAREN a ƒ4O, 35, 30. 25, 20 en 18. IKAMLA CUBA a ƒ 16 14 en 12 per mille; _AVA MANTLA a ƒ 10; Monsters in 1/4 of IVIO kisten of per 50 stuks a contant. Brieven franco, onder het nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. _____ Men verlangt ten spoedigste een bekwaam BEDIENDE in het vak van KHAHERtJEN. Adres met franco Brieven onder N°. 39, Bureau Handelsblad. (15773) Eene GROOTE FRANSCHE IKAATSCBAFPM VOOR LEVENSVERZEKERINGEN , onder controle der Regering staande, wenscht HOOFD-AGENTE, te benoemen in alle Arrondissementen in Nederland. Vereischten zijn , dat gegadigden de Fransche Taal kennen, ter goeder naam staan en een onafhankeliik Bestaan hebben. De Maatschappij heeft in 1867 een totaal van 27,000.000 fr. aan Verzekeringen gesloten, een bewijs van bare soliditeit. Franco adressere men zich aan den Inspecteur-Generaal der Maatschappij, BrnssehjO- Rue dn Marché. (15167) gL___ t.__Xi__ {,_ am ïïimföïsssïMWM MïMEïSMïMïMI Mig I VOOR HET ONDERWIJS. E 1 NIEUWE ATLAS HEH WERELD, f door . . KUYPER. (15810) K !3 Met 35 gekl. Kaarten. Fol. gebonden, ƒ8.75. §3 9 Elk blad met 1 a 2 Kaarten afzonderlijk a 40 Cts. 5 Uitgave van f_ F. __ E _tI._R. te&apos; Amsterdam. &amp; _?rrj~.W_&apos;„W.&amp;_lWf_¥.l_&apos;W ƒ1 Retour, lste Kajuit. ƒO. JO Retour, 2de Kajni* NAAR NAARDEN, langs WEFSP en MUIDEN, vaart dc Stoomboot FLORIS V alle Zondagen gedurende de Zomermaanden. Van Amsterdam &apos;s morg. kwart vóór Zeven ure, &apos;s avonds terug 6 ure, ¦ Ligplaats: Amstel bij de Hoogesluis. (15841) LEMSTER «JÉt- STOOMBOOT-REEDERIJ. De Stoomboot, STAD SNEEK, vertrekt van __I .TERRAS! naar LEMMER: Maandag en Dingsdag, des middags om 3 ure , Donderdag en Zaturdag, des morgens ten 11 nre. Van LE _HER: Zondag, Woensdag en Vrijdag, des morgens ten 11 ure en Dingsdag des morgens 8 _ ure. (15543&gt; ______ _DE 51REC&apos;MEl_ HOTEL MARIA.LAACH. De Ondergeteekende heeft de eer zijn nieuw en op de mee-t comtortable wiiza insrerigt HOTEL wederom in de aandacht van het REIZEND PUBLIEK beleefd aan te beveleu De bezoekers van zijn Hotel, dat zich in de nabijheid bevindt van de beroemde Abdijkerk, genieten van d»ar een schilderachtig uitzigt op het Lachermeer. Het liefelijke Dal, hetwelk aan de Laach is gelegen, verdient om znne stille landelijke schoonheid vooral tot een Zomerverblijf voor Familien hoog te worden geroemd. Voor Ontbijt, Table d&apos;Hóte, Avondeten en Logis betaalt men per dag 1 Thai. a 1 Thai. 5 Silbergr. Te Brohl en te Andernach staan voortdurend Rijtuigen gereed, om de Reizigers herwaarts te voeren. Buitendien passeert de Diligence van Neuwied resp. Andernach het op ongeveer een uur afstands van het Hotel gelegen Niedermendig verscheidene malen per dag, namelijk: Van Neuwied nasr Niedermendig 10 u. voor- en 3 u. namidd. Van Niedermendig naar Neuwied 7u. voor- en 4 u. namidd. Van Andernach naar Niedermendig 7 u. des ochtends. Van Niedermendig naar Andernach 4 u. namiddag. De Bagage der Reizigers, die dit verlangen, wordt door hem van gemelde plaatsen afgehaald en derwaarts gebragt (15704) Th. D A H iW E N. Voor .JONGEHEREN uit den -beschaafden Stand, is te Wiesbaden in de SCHIRMSCHE HANDELS- und GEWERBESCHULE de gelegenheid geboden zich in de i Duitsche, Fransche, Engelsche en Hollandsche talen te bekwamen. Voor de verschillende talen zijn de noodige Buitenlandsche leeraren geëngageerd. Verder onderrigt in alle die vakken, welke bij net examen voor de Militaire Academie of Technische Scholen verlangd worden. Prospectus worden franco toegezonden. H. LI NON ER, (11252) Dotsheimerstrasse, 2 C. &quot;iMft ROM. BAüIIaDEX Dit COJHEORTABLE, in het schoonste gedeelte van Baden gelegen, HOTEL, tegenover de Cursaal, in onmiddelijke nabijheid van het Spoor en met een uitmuntend gezigt op het Oude Kasteel, onder persoonlijke leiding des Eigenaars bestuurd, wordt Hollandsche Familien minzaamst aanbevolen. Men spreel. HrJlardsc&apos;. Het Algemeen Handelsblad, benevens Fransche, Engelsche en Duitsche Couranten, worden gehouden. (14119) Th. KALK, Eigenaar.</p>
</text>
