<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene groote PORSELEINFABRIEK in Thuringen, wenscht eene overeenkomst aan te gaan met ecu solied Huis in Nederland,&quot;dat zich belasten &apos;wil met den.verkoop harer Fabrikaten tegen genot van provisie; bij voorkeur vraagt men een HUIS , dat zijne Reizigers in de provinciën des lands heeft. Reflecterenden zenden franco brieven onder Letter D. K. 120, aan de HH. HAASENSTEIN &amp; V - GLER te Frankfort a.&apos;M. 05438) Voor een loon van 4, _&gt; en 6 Gulden per duizend kunnen terstond BEKWAME SSGA REN ___KERS geplaatst worden aan de FABRIEK vau J. J. SCHUH &amp; ff., (15737) ZWANENBURGERSTRAAT, P 184. _ In een huisgezin zonder kinderen te &apos;s Hage, wordt tegen November verlangd eene KEUKENMEID, zeer goed kunnende koken en eenig huiswerk verrigten; en eene TWEEDE _EI», diegoed kan werken, mazen, naaijen en stoppen, liefst van de Ë. C. godsdienst. Franco brieven onder letter T. aan het adres van J. MEURS, Boekhandelaar, Veenestraat N°. 42, aldaar. (15434) EEN! JUU. MM&apos;, BABOE Hollandsch sprekende, die de reis van Java en terug reeds drie maal per Lanlmail en vijfmaal per Zeilschip gemaakt heeft, biedt zich weder voor&apos; de TERUGREI» aan. bij vertrekkende Familien, liefst voor de oppassiug van kleine Kinderen. Hierop reflecterende gelieve zich franco te adresseren onder de Initialen CV., aan de Boekh. SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg, te Amsterdam. (15571) TB MUUR* Door bijzondere omstandigheden tegen primo Augustus een vrij BO &gt;£NH_U&gt;-, bevattende Voor-en.Achterkamer en Suite, Keuken, Zolder, doorloopende Bestekamer, Duinwater en Gaz-aanleg. Huurprijs ƒ2OO, gelegen Egelantiersgracht N&quot;. 450. (15747) TE KOOP AANGEBODEN : HET GALJÖÖTSSHÏP LOOCHRISTT, te huis behoorende te Genl, groot 281 Tons, gebouwd in 1839. in 1866 belangrijk gerepareerd. Classe 5 6 2.1, bijzonder geschikt voor de Hootvaart. Nadere informatien &apos;te bekomen bij de Makelaars F. &amp; W. VAN DAM, te Rotterdam. (15399)</p>
</text>
