<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MAATSCHAPPIJ TTO EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>Totale ontvangsten, 1867: 1866: Van 20 Aug. tot 26 Aug... ƒ 52,762.63V3 ƒ 42,538.921/9 Vorige weken //1,439,694.41 * 815,732.20V2 • T0taa1...ƒ1,492,457.04Va ƒ 858,271 13</p>
	<p>Van 1 Jan. tot 26 Aug. 1867 per dag en per mijl ƒ 10.62. ƒ9.95. Op de gebruikelijke wijze wordt heden hier ter stede de 27ste verjaardag gevierd, van Z.K.H, den Prins van Oranje.</p>
	<p>De HeerJ. Jacobs.als lid van het orchest van het Paleis voor Volksvlijt gunstig bekend, is voornemens een cursus te openen voor jongelieden, die een koperen blaasinstrument wenschen te leeren bespelen. Eene derfeljjke gelegenheid, die nog niet bestaat, zal velen zeker hoogst weiom zijn. (Zie advertentie.)</p>
	<p>De redactie van de Volkvriend, het maandblad van de Nederlandsche de Vereeniging tot afschaffing van sterken drank, heeft van het September-nummer een ieestnummer gemaakt, ter herinnering aan het 25-jarig bestaan van genoemde vereeniging, hetwelk den I7den September e. k., te Haarlem, bij gelegenheid der jaarlijksche algemeene vergadering, plegtig zal worden herdacht.</p>
	<p>Door den raad der gemeente Wageningen was de Heer de Constant Rebecque, benoemd lid van dien raad, niet als zoodanig toegelaten , op grond, dat niet door hem de verklaring van den burgemeester was overgelegd, dat de verkozene gedurende het laatste aan zijne verkiezing voorafgaande jaar zijne woonplaats binnen de gemeente had gehad. Gedep. Staten van Gelderland hebben evenwei bevolen, dat genoemde Heer tot lid van den raad zon worden toegelaten, dewijl de raad bij het ontbreken van gezegde verklaring zelf verpligt was geweest daarnaar onderzoek te doen en dat, ofscheon uit de door de Staten verkregen inlichtingen bleek, dat de Heer de Constant gedurende het laatste jaar aan zijne verkiezing voorafgaande, niet in de gemeente gewoond had, niet de werkelijke woonplaats, maar het wettig domicilie van art. 74 en volgende van het burgerlijk wetboek vereischte is voor een lid van den raad, welk laatste de Heer Constant, niettegenstaande zijn vertrek nit Wageningen, in die gemeente had behouden.</p>
	<p>Te Zwolle is een aannemer, die het maken van een stads houten steiger op zich nam voor het sommetje van ƒ314, doch dien veel te laat opleverde, beboet met ƒ9BO, zoodat de gemeente op den nalatigen aannemer, boven de aanbestedingssom, nog eene pretentie heeft van ƒ666 ! Het zon voor Zwolle gansch niet onvoordeelig zijn, indien het op dezelfde wijze zijn geprojecteerden waterweg naar zee kon laten maken. (N. R. Ct.)</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 3 Sept. Naar men verneemt, zal H. M. de Koningin met gevolg op 16 dezer naar Engeland vertrekken en wordt H. M. iv het begin van October te Parijs verwacht. — Z. M. heeft gisteren avond ten 51/2 nre Z. Exc. den Commandeur Carntti di Cantogno, buitengewoon gezant en gevolmagtigd ministor van Z. M. den Koning van Italie, in audiëntie ontvangen. — De audiëntie van den minister van binneni. zaken zal op 7 dezer niet plaats hebben. — De door Burg. en Weth. aan den gemeenteraad aangebeden begrooting voor 1868 bedraagt aan inkomsten ƒ 1,168,625, aan uitgaven ƒ1,160,406. — Ten einde den hoofdelijken omslag in 1868 tot hetzelfde bedrag te heffen als over 1867, wordt bij de ont werp-begrooting voorgesteld voor 1868 van de personele belasting te heffen 35 opcenten in plaats Tan 25 zoo als in dit jaar. — Door burgemeester en wethouders is aan de commissie uit de reederij te Scheveningen de vraag gedaan , of zij het van belang oordeelde om met de hekendmaking der stormsignalen voort te gaan, Die commissie hierop ontkennend geautwoord hebbende, zoo zal men met dezen maatregel tegen den lsten Jan. 1868 ophouden. — Gisteren en heden bleek bij de stemopneming tot toelating van artisten voor den Kon. Franschen schouwburg, dat zijn aangenomen : Mme.Soustelle, forte première chanteuse en tous genres; Mr. Genevois, premier tenor leger, en tous genres; Mlle. Robert, première danseuse;(_Mmo. Gefinotier, première chanteuse logèro d&apos;opéra ¦ comique-, mr. Courtois, premiere basse d&apos;opéra comique en Mr. Mélinguo, tenor comique trial. Al dcxc artisten behoorden tot hot opcra-perso- / nm T3Ö Verleden jaar eu voldeden toon bij uitaeic&apos;Bdiüfd.</p>
	<p>ROTTERDAM, 3 Sept. In de heden gehouden zitting van den i gemeenteraad zijn de Heeren F. van Vollenhoven, H. T. Löhnis, Dr. j C. H. van der Looij, A. T. van CasteeL Mr. H. J. van Buren, C. van Andel, A. E. Roest van Limburg, R. N. L. Mirandollo, E. L. Jacobson Lz. en P. Overgaauw beëedigd en hebben alzoo de vijf eerstgenoemde op nieuw en de overige voor het eerst zitting genomen. Voorts is, naar aanleiding van het rapport der commissie tot onderzoek der geloofsbrieven, besloten tot toelating van den Heer C. E. Viruly. In deze zitting is ingekomen eene missive van de commissie voor ! de plaatselijke werken betreffende het plan eener schietbaan voor de : Vereeniging ter Bevordering van Weerbaarheid. Uit de daarbij door den voorzitter gedane mededeeling bleek, dat dit plan in hoofdzaak was gevolgd naar dat der vereeniging te Leyden, doch dat dit werd geacht geen voldoenden waarborg voor de openbare veiligheid op te le- \ veren. Daar dien ten gevolge een onderzoek aangaande de baan te Leyden aan eene commissie van officieren is opgedragen, zal er alzoo vermoedelijk nog wel eenige tijd moeten verloopen, alvorens tot de uitvoering van een plan alhier eene beslissing kan volgen. De genoemde missive met daarbij behoorend rapport van den directeur der gemeentewerken is ter visie gelegd. Voorts heeft de raad de benoeming van een wethouder en van een ambtenaar van den burgerlijken stand bij vernieuwing uitgebragt op den Heer F. van Vollenhoven, (die als raadslid aan de beurt van aftreding zijnde, ook als wethouder moest aftreden). — In de heden alhier gehouden algemeene vergadering van de afdeeling Rotterdam, Schiedam en omstreken van de Hollandsche maatschappij van landbouw is besloten om, wegens de heerschende ziekte de voorgenomen en alom aangekondigde tentoonstelling van akkerbouw-voortbrengselen, zuivellrereidmg, bloemen, vruchten, pluimgedierte en honden, welke in deze maand zou gehouden worden, dit jaar geen voortgang te doen hebben. Het bestuur gaf echter te kennen, voornemens te zijn om, zoo de tijdsomstandigheden dit veroorloven, later een voorstel te doen, om het voorgenomen plan zoo niet geheel dan toch ten deele, of met bijvoeging van rundvee, in het volgende jaar nit te voeren. Verder werden de punten van beschrijving voor de algemeene vergadering der maatschappij te Haarlem besproken en twee leden benoemd als afgevaardigden derwaarts. Algemeen werd ook nog de wensen uitgesproken dat de maatschappij mogt kunnen besluiten, om hare algemeene vergadering in het najaar van 1868 te Rotterdam te houden. — Ten raadhuize zijn op heden aangegeven als aangetast door de cholera 15 en als daaraan overleden 10 personen. LEYDEN, 1 Sept. Het ongeluk, dat in de stoomweverij van de Heeren Driessen en Wenssen heeft plaat 9 gehad door het springen van den loogketel, is eene zaak van regterlijk onderzoek geworden, daar het twee menschenlevens heeft gekost. De justitie heeft het onderzoek naar de oorzaken van het springen van den ketel opgedrafen aan prof. P. L. Rijke en den fabriekant van Heukelom, die als eskundigen zullen moeten opsporen of er al dan niet verzuim of achteloosheid heeft plaats gehad. GORINCHEM, 3 Sept. Den 28sten jl., des avonds ten 11 ure, is tusschen Schalkwijk en Culemborg aan den speorweg eene keet afgebrand, waarbij een kind van acht jaren is omgekomen. De oorzaak wordt toegeschreven aan het branden van een petroleumnachtlicht, dat te digt bij de bedgordijnen geplaatst was, zoodat deze in brand geraakten. HAARLEM, 3 Sept. In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad hebben de herkozen leden Mr. C. Gerlings, F. L. Kist, Mr. H. Enschedé en Mr. G. Heshuysen en zoo ook de nieuw benoemde leden Mr. E. A. Jordens en Mr. C. J. F. Mirandolle, de gevorderde eeden afgelegd en zitting genomen. Als wethouders en tegelijk als ambtenaren van de* burgerl. stand, zijn herbenoemd de Heeren F. L. Kist en Mr. G. Heshuysen. . . ¦ ¦ . Voor kennisgeving is aangenomen eene missive van den minister van binneni. zaken, inhoudende, dat Z.Exc. bezwaar maakte om een rijks-subsidie van ƒ6OOO &apos;sjaars te verleenen voor eene hier ter stede op te rigten gemeentelijke tuinbouwschool. De door den raad van admiuistratie der Holl. Ijzerenspoorwegmaatschappij aangevraagde meerdere erfpachtsgrond, zonder verhooging der jaarlijksche erfpachtsom, ten behoeve der verbouwing van het spoorweg-station, zal aan de maatschappij in gebruik gegeven worden. Door de commissie, belast geweest met het uitbrengen van verslag oyer de aanschrijving van Ged. Staten, betreffende eene nieuwe regeling der jaarwedden van burgemeesters en secretarissen, is met eenparigheid van stemmen als haar gevoelen- te kennen geven, dat de gemeente Haarlem verkeerde in een tijdperk van overgang tot vermeerderde uitgebreidheid en verhoogden bloei en welvaart, die dan ook weldra een gunstigen invloed op de thans tijdelijk gedrukte financiën der gemeente zullen uitoefenen; dat uit dien hoofde het tegenwoordige tijdstip niet gunstig was om door tractementsverhoogingen de uitgaven der gemeente buiten dringende noodzakelijkheid f e vermeerderen, zoodat het geraden scheen aan gedeputeerde staten te berigten, dat, naar de meening van den raad, de bedoelde tracteinenten in deze gemeente voorshands konden geacht worden op voldoende wijze te zijn geregeld, en derhalve voor alsnog vastgesteld behooren te blijven op het thans daarvoor uitgetrokken bedrag. De raad heeft zich met dat advies vereenigd. Door den voorzitter is medegedeeld, dat thans nog op prolongatie uitstond voor een bedrag van ƒ 40,000. De daarenboven uitgezette som van ƒ 8000 was opgezegd moeten worden, ten einde in de behoeften der dienst te voorzien. * HELDER, 4 Sept. Gisteren avond is hier aangekomen Z. Exc. de generaal-majoor Drijfhout van Hoof, inspecteur van het materieel der artillerie om de magazijnen van dat wapen te inspecteren. * NIEUWE DIEP, 3 Sept. Naar wij vernemen zullen Zr. Ms. stoomschepen Adolf van Nassau, Zoutman, Metalen Krnis, benevens het ramtorenschip Prins Hendrik der Nederlanden, met den lsten der volgende maand een exercitie-togt in de Middel. Zee doen. - — Op 15 Oct. vertrekt Zr.Ms. transportschip Java naar Batavia. UTRECHT, 3 Sept. Het bestuur van de Vereeniging tot Verbetering der Volksgezondheid heeft, gezien hebbende, dat bij net naderen der cholera nog geene ingrijpende preventive maatregelen worden genomen, een adres aan den gemeenteraad gerigt, waarin dnn-. gend wordt verzocht om aan het dagelijksch bestuur magtiging te verleenen tot een buitengewoon crediet voor het bekostigen van voor- Z°ARNHEM, 3 Sept. Men herinnert zich, dat in de eerste helft der maand Mei eene poging tet moord is begaan op den notaris Ghijm, te Hengelo, en diens huishoudster. Die zaak, welke uithoofde der zware verwondingen, vooral aan laatstgenoemde toégebragt, tot dusverre moest worden uitgesteld, zal thans voor het geregtshof alhier behandeld worden op Donderdag 12 Sept. e. k. De dader, aan wien als verdediger is toegevoegd de Heer Mr. baron van Lamsweerde, is een klompenmaker te Hengelo, met name Willem Hanekamp. § HARDERWIJK, 3 Sept. Door den gemeenteraad is heden tot wethouder herbenoemd de Heer Mr. C. G. H. Smits. . . STAPHORST, 2 Sept. Rouwhorst, van Rouveen, die het Jongst(r gezelschap landverhuizers van daar naar Amerika vergezelde, heeit in Engeland eene onaangename ontmoeting gehad. Bij de visitatie der pakgoederen ontdekte de ambtenaar een tweeden bodem in zijne kist. Op de vraag wat onder dien bodem was antwoordde. hrj dat er psalmboeken onder waren. Bij de opening hleek het echter, dat de ruimte vol met sigaren was gepakt. Hij werd daarop in arrest genomen en moest ƒ7O boete betalen. Hij is dezelfde, die in deze gemeente voor eenigen tijd eene brieventasch met eene waarde van ƒ3200 verloor en bij de eerlijke teruggave den vinder geene beloo&quot;&apos;ilePPEl! 2. Sept. De kiesvereeniging Eendragt maakt Magt, die 50 leden telt, hield heden avond eene vergadering tot het proclameren van een candidaat voor het lidmaatschap van de Tweede Kamer. Slechts 12 loden waren aanwezig, waarvan 10 bn de stemming tegenwoordig bleven, de 5 directie-leden daaronder begrepen. Na meer dan ééne stemming verkreeg de Heer Mr. A. E J. Nijsingh alhier de meerderheid en is alzoo tot candidaat geproclameerd. BREDA, 2 Sept. Gisteren tegen den avond vermaakte zich bij de spoorwegbrug op de rivier de Mark alhier, een gezelschap met spelevaren in eene roeiboot, toen een meisje van ca. 10 jaren het ongeluk had overboord te vallen en in de diepte verdween. Een der in de boot aanwezige heeren, hoewel onbekend met de zwemkunst, sprong het meisje ter redding na, en zou gems deze onbedachtzaamheid met den dood geboet hebben, indien met de brugwach ter spoedig te zijner hnlp was toegesneld. Het meisje werd echter als lijk naar huis vervoerd ROTTERDAM, 3 Sept. Van Banka Tin werden heden afgedaa» 1000 bl. te leveren uit.de veiling tot ƒ 55%. SCHIEDAM, 3 Sept. Rogge. Verkocht: 141 ff Arendsbnrger ƒ278 6/w.; 151 ff Berdianski ƒ 255 cont., ƒ257 6/w. — Garst: 127 ff Conrsche ƒ226 cont., ƒ228 6/w. — Moutwijn ƒ 13.75; Genever ƒ 19.25; Amst. Proef ƒ 20.50; Spoeling ƒ 0.50. CULEMBORG, 3 Sept. O. rnw-arige Tarwe ƒl5 a 15.75; n. dito ƒ14.75 a 15.25; o. Roode ƒ 14a 14.75; n. dito ƒ 13a 14.75; o. Rogge ƒ—a —; n. dito f 9 &amp; 9.75; Garst ƒ — a—.; Haver ƒ3.75 a 5; Wikken ƒ — a —; Duivenboonen ƒ9 a 9.75; Erwten ƒ—a —; Koolzaad ƒ —.—; Aardappelen ƒ 2.20 a 2.60, aUes per mud; Kip-Eijeren de 104 stuks ƒ3.40; Boter van ƒ1.30 tot 1.40 per ff. GRONINGEN, 3 Sept. Tarwe en Rogge onveranderd. Boekweit, Garst en Haver 15 c. hooger. Koolzaad ruim prijshoudend. Raapolie ƒ 35Vs. HENGELO, 3 Sept. N°. 28 Warps 13; N&quot;. 14 Warps 12%; N°. 30 Cops 12; N°. 16 Cops 111/4. Inlandsche Spinsels N°.2B Warps ƒ1.56 per kilo; N°. 30 Ceps ƒ 1.45 per kilo; 6/4 Madapollams en Calicots nomimaal; koers op Londen zigt ƒ11.95V5, dito 8/d. zigt ƒ 11.95} Agio op Pruissisch geld 3.- pCt., dito papier 3.10 pCt. ANTWERPEN, 3 Sept. Koffij ferm prijsh., maar met weinig voorraad van Domingo in de eerste hand en uit dien hoofde zonder belangrijken omzet. Men heeft heden 281 b. Port-au-Prince per Mathilde verkocht. — Petroleum wederom hooger, disponibel wit werd betaald met fr. 49. — Granen volkomen prijshoudend. LONDEN, 2 Sept. Suiker met eenige vraag naar geringe bruine soorten tot vorige prijzen. — Koffij: Diverse partijen Plantation uit de laatste veilingen werden tot de volle prijzen verhandeld. — Rijst stil; van Necransie heeft men MO ton tot lO.IOVj verkocht voor uitvoer.— Peper vast. — Metalen stil. — Lijnolie 37.6. — Palmolte 40.%-.41.— Talk: Loco 44 a 44.6 n. kwal. PATRAS, 25 Aug. Krenten: Ofschoon de prijs heden bepaald werd op 26 d. waren de houders niet geneigd daartoe te verkoopen, zoodat laatstelijk ca. 200 tons tot 28Vs d. werden omgezet; deze prijs komt te staan op 17 sh. 3 p. v. a. b. ZANTE, 24 Aug. Krenten -. Onzen geheelen oogst kan men als behouden beschouwen, ten gevolge van het aanhoudend gunsiig weder. Men verwacht dat de prijzen zich zullen stellen op 20 d. Er is ecnter nog niets gedaan. Te Cephalonia hebben belangrijke inkoopen plaats gehad en van een oogst van ca. 9 millioen ff te Filiatra zijn 7Vs millioen ff verkocht, tot prijzen gelijk staande met 14 sh. 9 p. en 15.8 per centenaar v. a. b. — Vrachten naar Engeland 40 a 42.6. SANTOS, 2 Aug. In Koffij in deze maand weinig omgegaan, in het geheel werden c. 6000 b. verkocht, waarvan 3000 b. door een speculant, dien het sedert gelukte deze partij met een avans van 200 reis weder te realiseren. Men heeft betaald voor goede Campinas 6200 a 6400 rs. — Wisselkoers 21 sh. V* P- — Frachten naar het Kanaal om order 50 a 55 sh. BALTIMORE, 17 Aug. Tabak: Van Maryland en Ohio was de aanvoer grooter en er was goede vraag tot volle prijzen. Inspectie 450 v. Van zware Kentucky werden 75 v. tot geheimen prijs verkocht en de markt verkeert in stijgende rigting. Deze week werden geïnspecteerd 1238 v. Maryland, 948 v. Ohio en 10 v. Kentucky. Naar Rotterdam werden per Arthur en Crest of the Wave 1909 v. verzonden en 136 v. stelen. Voorraad 16,133 v. — Vrachten sta en werden vele schepen aangeboden; naar Bremen werd 20/-besteed.— Koers op Amst. 403/* c. BAHIA, 10 Ang. Suiker iets hooger; 800 k. en 400 z. werden verkocht, bruin tot 1700 a 2100 reis naar kwal., 2450 voor gewoon Bahia dito en 2550 a 2600 voor goed bruin. Wit met weinig vraag tot 3 a 3200 reis. Voorraad 2500 ton. — Tabak: 2000 p. ordin. en 500 p. St. Felix werden verkocht, de eerste tot 2750 a 3300 rs. en de laatste tot eenige reis hoogere prijzen. Voorraad 15,860 p. tegen 26,000 inA°.P°. — Koffij: 2500 b. werden verkocht tot 4500 a 4400 r. Voorraad 9670 b. — Cacao: 4900 a 5000 r. grif betaald; voonaad 1148 b. — Huiden zonder voorraad, — Zout 640 r. — Vrachten nhet Kanaal 52.6. — Koers op Londen 2U/* a 2U/2 p. MONTEVIDEO, 29 Julij. Huiden stil; mooije gedroogde ontbrekeu geheel, Gezouten Paardenhuiden zeer gevraagd voor Engeland en betaald met 1.50 a 1.60 n. kw.; gedroogde dito 1.05. —In lauc had een verkoop in de tweede hand plaats van 150 pijpen tot 1.90.— Wol verlaten, ca. 22,000 arr. ongewasschen werden verkocht in de prijzen van 180 a 3.15. — Paardenhaar zeer gezocht, zelfs tot 19.50 de 100 ff; men heeft sedert 14 dagen 23 b. gemengde kwal. verkocht tot 17.70 a 19 d. Koers op Londen 50 a 501/4. BUENOS-AYRES, 26 Julij. Huiden. Van gedroogde werden voor het Noorden van het continent 4000 Mataderos verkocht, Ossen vaa 32 a 34 pond tot rl. 44Va a 45 en Koe van 24 pond a rl. 41 Vs. Er is thans geen voorraad meer. Voor Amerika werden 33,000 stuks ver», kocht, Entrerios tot rl. 38 a 43. Voorraad 15,000 st. Voor het Zuiden van Frankrijk, Italie en Spanje 19,000 st. tot diverse prijzen. Voorraad 22,000 st. Van gez. Saladeros werden 3000 st. verk., Koe- van 52 pd. tot rl, 301/* a 31, en Ossen van 70 pd. a. rl. 371/2. Verk. sedert 1 Oct. 479,000 st. Van gez. Paardenhuiden werden 5000 st. verk. a rl. 16, en van gez. Mataderos 1000 Ossen- a rl. 36. — Talk 200 pijpen tot rl. 15 a 15i/« verk. — Paardenhaar zeer vast op doU. 125 a 130 voor goed gemengd uit het Zuiden. — Wol: In het geheel werden 5,150,000 arobasverk.en de uitvoer bedroeg 140,979 b., terwijl er nog 5900 b. geladen worden. In de laatste 14 dagen ging er vrij wat om en de houders zijn reeds vaster gestemd. De voorraad bedraagt 200,000 arobas vette tot dolk 50 a 7* 50,000 dito Corrientes en Entrerios tot 18 a 22 en 1000 b. gewasschen tot doll. 34 a 35. — Holl. Jenever: De lading, ex Cathannai van Rotterdam, werdarl. IOVs voor Dcmi-Johns en rl. 12 voor kisten gedetailleerd. — Frachten voor gez. huiden naar Antwerpen 15, drooge 40, Talk 20 en Wol 15 sh. — Koers op Londen 48 a 48i/4 d. RIO JANEIRO, 7 Aug. In Koffij blijft de omzet geregeld. Sedert 24 Julij bestonden de verkoopen uit 91,100 b., waarvan 29,800 b. voor het Kanaal en het Noorden van Europa; de bestede prijzen zijn nagenoeg onveranderd, alleen de inferieure soorten zon men thans ca. 100 reis lager koopen; good first wordt genoteerd 0p6200a6500 reis. Onze voorraad bestaat uit 135,000 b.— WisselkoersWlls&amp;2lVi. Frachten naar het Kanaal om order 47.6 a 55 sh.</p>
</text>
