<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: C. CAARELSEN, van Amsterdam, MET . ~ M. O. H. ABELEVEN. - s_„av_nh_g_, 4 September 1867. -—____ Algemeene Kennisgeving. (21348) Getrouwd: W.~G. H. ROMBOUTS, ApoWïeT, Bkeda, en 1 September jm?. M. A. F. DE FRAITÜRE. _ (21323) Bevallen van een^OOA^.&apos;A&apos;.REPKO, geliefde Echtgenoote van&quot;--J^gSDAM, 1 September 1867. L. WILLINK; (21185) È^OüWERTan 6ene DOCBTm3- S- BIENFAIT-VAN LIMBURG ¦_i__!TEnpAM,_S September 1867. (21332) van eene DOCHTER J. C. BENNINK-LAMBERT. Amsterdam, 3 September 1867. Eenige en Algemeene Kennisgeving. _1357) MSen overleed zeer onverwacht, in den onderdom &quot;van 64 jaren «ejofvrouw ANNA ELIZABETH BENECKE. ___Mcterdam, 1 September 1,867. (21331) ziinTr?^ overlee(i na een langdurig lijden, tot diepo droefheid van dom uders&apos; Bloedverwanten en verdere Betrekkingen, iv den ouder- VRtp-J3,11,27 Jaren&apos; onze veelgeliefde Zoon, de WelEd. Heer S. DE in fif i.,leeraar aan de Hoogere Burgerschool alhier en candidaat aI Philosophie. A. DE VRIES. amstebdam, 2 September 1867. A. DE VRIES, _&gt;»,I265) v, VAN MESSEL. en Algemeene Kennisgeving, zoowel binnen als buiten deze Slad. heid 6n ov.orleecl na eene kortstondige ongesteldheid tot diepe droef- CORm&quot;rTÏ\?rV^i?£Kinderen&apos; mön hartelijk geliefde Echtgenoot „ WoßMEifvE^^11&apos; 1Ö den o^^dom van 39 jaren en 7 maanden. 2 Sentemhor i««-7 &quot;• kl-liLlJS&apos;tr , september 1867. Wm c MÜLDER. . menige en algemeene Kennisgeving. (21248) Hmfop^gig^ Md te sterven in het blllé v?r_S_l™ h ? heTelinfß-. Z| ™}e- Haar werkzaam en «paama_ï^^ndTMeBHII,ïtet^^,?l• Gods wil te berusten. BT nvmu™£AQI h??p,lk ln Amstekdam, 2 September 1867. KUITER, Apotheker. —&apos;— — ——— . —__ (—1314) , Hoden overleed in den onderdom van 33 iaren mün v^i^ëëë* *&gt; Heer ABRAHAM WOLFF. J n m,jn Echtge&quot;oot Amstebdam, 3 September 1867. R. WOLFF, (21358) Geb. MENDES DA COSTA. v Heden overleed onze geliefde Moeder, Groot- en Overgrootmoeder jVouwe MARIA DE HOLLANDER, Wed. den Hoog-Edel Gestrengen «eer JAN JACOB SOUTJSR, in den ouderdom van ruim 83 jaren. *l Augustus 1667. I&gt;*. J. J- SOUTEK, U 1329) uit aller liiiim.</p>
</text>
