<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GJIGI^TEIIIEW. I» bovengenoemde verlangt men zoo spoedig mogelijk; Een REOIENDE, eenigzins met het vak bekend, P. G. en van goede getuigschriften voorzien. Brieven Franco onder Lott. A. bij den Boekhandelaar BURCK, te Haarlem. (21222) TE 191111. Door vertrek naar elders wordt TE HUUR aangeboden: Een BOVENHUIS, bevattende vijf Kamers en Dienstbodenkamertje, Zolder, Duin water en Gas, gelegen op den Amstel, met November te aanvaarden, des verkiezende met overname van Meubelen. Te bevragen bij den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183 , te Amsterdam. (21217) VERKOOPIfi van onroerend goed. #yP(SSE«Lj% De Notaris VAN HASSELT , te Arnhem, zal l_l&quot;l|il&gt;&apos;l&apos;&apos;i__i °P Maandagen 16 en 30 September 1867, telkens «___&amp;*____» des Namiddags, precies ten één ure, in het Koffijhuis de Harmonie aldaar, in het openbaar veilen en verkoopen: Het voor Zomer en Winter zeergeschikte BUITEN VERBLIJF ALIDAS HOF, aangenaam gelegen te Oosterbeek, aan den Utrechtsehen Straatweg, bestaande in HEERENHUIS, bevattende 9 zoo Beneden- als Bovenkamers, Soutenain, Keuken, Kelders, Zolder, Regen- en Weiwaterpomp en verdere gemakken; voorts Koetshuis en Stalling en eindelijk groote Moes- en Bloemtuin met Koepel, vruchtdragende Boomen en ander Houtgewas, te zamen groot 59 Roeden, 45 Ellen. Te aanvaarden 1 Nov. 1867 en te bezigtigèn Dingsdag en Vrijdag voorafgaande aan de dagen van inzet en toeslag, van des namiddags I—4 ure, mits vooraf belet VTagende bij de bewoners, terwijl informatien omtrent de veilingsvoorwaarden zjjn te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris. Brieven franco. (21294) __£« BURGEMEKSTBIL en WETHOUDERS van ASPEREN maken bekend, dat op 29 October e. k. de KERMIS bij gelegenheid der Paardenmarkt, ingevolge besluit van den Gemeenteraad van heden, NIET zal plaats helmen, uithoofde der op enkele plaatsen heerschende Cholera. Aspeben, Do Burgemeester en Wethouders voornoemd: 28 Augustus 1867. J. C. M. POMPE, Burgemeester. (21278) A. VAN MOÜRIK , Secretaris.</p>
</text>
