<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>pc. hertog van Cambridge zal op 5 Oct. te Liverpool eene wapenschouwing houden over 20- a 30,000 vrijwilligers. — De Nederl. gezant baron Bentinck is naar het vasteland vertrokken. 7- Uit eene heden openbaar gemaakte briefwisseling tusschen de Jfitsche regering en die der Vereenigde-Staten over de bekende Alabama-kwestie olijkt, dat beide gouvernementen er in toestemmen &apos;*i.onder zekere voorwaarden, dat vraagstuk aan de uitspraak van «cneidsregters te onderwerpen. — Onze ministeriele bladen maken met ingenomenheid gewag -van artikel in de New-York Herald, waarin het kabinet Derby-Disraeli geluk gewenscht wordt met het ongeraoen talent, waarmede het de voor Engeland en Wallis verdedigd heeft. Het Noord- blad kan, zegt het, in die wet niet de minste revo&apos;Qtionaire strekking zien. — Men leest in den Spectator.- De grootste moeijelijkheid voor de J*Peditie naar Abyssinie zal waarschijnlijk gebrek aan water zijn. rf- Rebe zegt, dat er daar te lande letterlijk geen water is en zoo jl1&apos; ook al overdreven mag zijn, is het bergwater in tropische gewesen toch altijd slecht. Zoo de regering eeuige duizende gallons goedkopen wijn of iets dergelijks zou willen medegeven en de troepen .verbieden water te drinken, zullen zij waarschijnlijk menig menschenwven redden. De Sikhs drinken alles wat maar vloeibaar is, maar «etst al wat naar whisky smaakt. En wat de Muzelmannen betreft, aie noemen het azijn en drinken het dus bijzonder gaarne. , 7- Een zekere Heer Heilier, te Grahamstown, heeft in de nabijheid dier plaats eene nieuwe soort zijde ontdekt. Volgens zijne ver- Klaring is zij het voortbrengsel van een worm, die zich voedt op den Mimosadoorn, welke aldaar en overal wordt aangetroffen, waar die plant groeit. De cocons zijn nagenoeg driemaal zoo groot en zwaar als cic van den gewonen zijdeworm. Wel heeft de draad niet den bijzonderen glans van laatstgenoemde, maar hij is daarentegen even «oo sterk en fijn als die van den moerbezienworm. De Hr. H. heeft ia u-£aren daaruit gesponnen en bevonden , dat het ongemeen sterk ,s- Hrj houdt die zijde voor een onschatbaar artikel, te meer omdat act aan de Kaap in overvloed verkrggbaar is. — Den 18den jl. heeft in Montreal een geweldige petroleumbrand gewoed. Zes honderdduizend gallons olie zijn verbrand. -•- De te New-York gevestigde correspondent van de Times be&apos;chuldigt den Heer Middleton, Britsch zaakgelastigde in de hoofdwal Mexico, van op schandelijke wijze alles verzuimd te hebben wat welligt zou hebben kunnen strekken, om het leven van Keizer Maxi&quot;Jiliaan te redden. De aanklagt van den correspondent luidt zoo stellig, en wordt ook door de ministeriele Globe van zoo veel gewigt f^cht, dat men hier niet verwonderd zou zijn, indien de Heer ¦Buddleton tor verantwoording geroepen werd. &quot;~, De Hr. Plumb is deh 19den Aug. van New-York vertrokken, k, tij . gouvernement der Vereenigde Staten te vertegenwoordigen iS-? •• de regering van Juarez. aanTiV }Tl betigt uit Philadelphia, dd. 20 Aug., liet het zich niet &apos;ïë, ë\?&apos;&amp; * net hjk van Keizer Maximiliaan aan den admiraal °getnort zou worden uitgeleverd.</p>
	<p>LONDEN, Maandag 2 September (des Avonds).</p>
</text>
