<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PLATTE (SU» VAN AMSTERDAM, door 11. P. ESKES. _»»»•?_?niterstnaauwkeurigenennitvoerigen PUATTErV «ROTCB ZOON Sllr,AO&apos; voeger uitgegeven bij MORTIER COVENS es wordt &apos;rl onlangs in het bezit gekomen vau de Ondergeteekenden, pfraëa hen eene nieuwe, herziene en veel vermeerderde Uitgave eemvl ??-maak,t&apos; waarmede dc Heer ESKES zelf zich reeds sedert tijd belast. bef°il?i&gt;oedi? als ecne naauwkeurige bewerking het toelaat, zal deze A, Wen- G- VA-^ TYEftI en ZONEN. ___^g^RDAM, 3 September 1867. (21215) i_&quot;et wëil/ . Door verandering ran Affaire BIEDT MEN TE KOOP aan eene florissante B_RUï»rMBERS_, KOM-EMJEISCM en «RUT¦&quot;ERS-AffffAlßE, met completen Inventaris, in eene dor volkrijkste straten dezer Stad. Huur van het Huis matig; met primo November te aanvaarden. Koopsom billijk. Adres franco onder Lett j.. /,. 1., Bureau Handelsblad. (21303) 6_LÖ OP HÏÏOTHEEK. Lefch |efie^.urenden melden zich met Franco Brieven ou ler _j_JlA&amp;&amp;fe fg°fAhande^ RS ¦ CHO_LÊR A-ÏIR SjÈ_f__r Wrvf/ol»gen^ yoorsch&quot;ft van Dr. P. BLEEKER , verkriigturie^r tJa\t PFFk7rS^Vl^^*Z-^N&apos; Amstels^aat pK is onontWliW • li oet- Gebrrnksaanwijzmg a 45 Cents. Dezelve niet Sr m--? °lke H,msnonding daar men bij kramp en diarrhee «mt altijd dadelijk geneeskundige hulp bij de hand heeft. (21204) VAt_l_ffi_M_HliE n, . DUURZAME GENEZING. hs^At.middel wordt op franco aanvraag bii A. HOOGENBOOM Boekhandelaar, Reestraat te Amsterdam, met het bedrag varTV&apos;l % 2ondeng*Ve Tan ouderdom en gestel, door het geheele Rijk toege¦ ët_ &apos; (21354) ¦TIEQIEM HOOFDPIJ]!, PjUr* *EIL&apos;?Aj 4!** HBISOEL, naar het voorschrift van Prof. RAS?e}».n! 1S ons?.hadellJk en brengt spoedig verligting aan-, Flacon, met gebruiksaanwijzing 50 Cents. Dépóts alhier bij de voornaamste Ano- JJften, alsmede te Utrecht bij GROOTENDORST, Arnhem bH V-N ireS^rS nlfSd? &apos;SHaSe h&quot; SNABILIÈ&apos; lIESPIJI-lIDDEL &apos; C-ITRRT AILIMÈT Tot uitbetaling van de eerste TIEN PROCENT ïn de mas=a der firma Wed. J. LANGENBERG fr Cie., zal de Ondergeteekende SddagF. DonderJa^ en Vl&quot;1a&amp; a- s- twee tot vfer ure des 3 stnteX/fsb MrR- BÜD4&apos; »• BEWJIAimWS, AdvS? l-^^^^L. BirmenlAms^elbgdePaardenstraat, 1J73. Boekhandel. 1 _^ Amsterdam. 1 SfwlP^ Pam^___^&quot;-, Stukken GOEBROOPEÜUZIEK. SPOORWE^&amp;rvat^S&apos;^h f der verschillende Maatschappijen fom &apos; aandmding ATLAS van Nederland en ziine Bezittingen t&lt;%„,.+ . ,„• feuille ƒ7.50. IMTO, Schooluitgave, 8 FaarteV JebnTi 6- HAART van Nederland op 1:42500 C» in caS g;b°nden -^3-85- KAART van Java u 1:950000 // „ f_\ HAARTEH van Java en Bali, Borneo, Celebes, Sumatra Moluk«en, Suriname in carton a ƒ 0.75, REISBOEKEN, R Abt kW 4 IPARBS ƒ2.88, ATLASSEN van Stieler en anderen 1867, GLOBEN KAARTENNETTEN, 20 GEZIGTEN van AMSTERDAM ƒ o 50 PLAN y^n AMSTERDAM ƒ0.50, Duitsche KANTOORBO EKEN, INKT SCHRIJFBEHOEFTEN, STEENDRUKWERK: lOCO Kwitantien, iooo&apos; vwrrrsa cm- Tan af ƒ 1.50, 100 VISITEKAARTJES ƒ1.50, COU- i «•^.lB 1000 a ƒ2, enz., enz. BrioVea en Gelden Franco. (21151) i</p>
</text>
