<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAM BEM HAMDEL wordt bekend gemaakt, dat met 1 September aan den Heer H. MERKELBACH te Amsterdam EERVOL ONTSLAG is verleend als AGENT van de LEMSTER STOOMBOOT-REEDERIJ, en in diens plaats benoemd de Heer J. BEOKERING. Het Kantoor blijft gevestigd als vroeger aan den Steiger, bij de Nieuwe Stads Herberg. DE DIRECTIE. (21283) voer SCHILDERIJEN, TEEKENINGEN, PLATEN, BORDUURWERKEN , enz., enz., worden in alle nieuwe Soorten, fraai en tot de goedkoopste Prijzen afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, in Teeken- en Schilderbehoefte, Reguliersbreestraat. NB. Alle inzettingen kosteloos. (21251) Men VERLANGT voor Gehuwde Lieden zonder Kinderen op een fatsoenlijken Stand TE HUUR % GEMEUBELEERDE of NGEi?_EU_SELEERRE KAMERS of klein BOVENHUIS. Op: gaven van Stand en Huurprijs worden ingewacht onder Lett. N. bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein. (21272) HüISK-fÉCHT GEVRAAGD, om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden, in een der voornaamste HOTELS in de provincie Overijssel, goed kunnende Voorsnijden en Tafeldienen, tegen Loon naar Bekwaamheden. goede Getuigschriften zijn een vereischte. Brieven franco onder Lett. S. B. Adres de Boekhandelaren VAN HOOSTRATEN en GORTER, te Zwolle. (21255) Door bijzondere omstandigheden wordt in eene der voornaamste Steden in Nederland ter OVERNAME aangeboden: &apos; &apos; &apos;&apos;_ EENE AANZIENLIJKE IN VOLLE WERKING ZIJNDE BIERBROUWERIJ MET GROOTE MOUTERIJ El. Een en ander, zoo door deszelfs gunstige ligging, kapitale GEBOUWEN als uitgestrekte TERREINEN, mede zeer geschikt ter uitoefening van andere zaken van grooten omvang of tot oprigting eener Pabriek. Adres Franco onder Lrs. B. R. 0., aan den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij do MnnMgg, teAmsterdam. (21241) a Ia Vilïe de Faris. HUIDENSTRAAT BIJ DS HEERENGRACHT. DONDERDAG, VRIJDAG eil ZATURDAG OPRUIiïIG tot zeer goedkoope prijzen van eene groote Collectie diverse ZIJDEN, WOLLEN en KATOENEN LAPPEN. (21.H50) M. J- C. DE MELJERE. ( Wolvenstraat, W. 22Z DOÜDERDAG M VRIJDAG 5 EN 8 SEPTEMBER, OIPpIIIMI-lf CS van eene partij ZIJDEN, WOLLEN en KATOENEN LAPPEN , diverse STOEEEN van het vorige Saizoen, enz., enz. (21242) HONALD &amp; G°. J^bfe^ Stoomboot Stad Hoorn. BlSÊllilÉÉir Wegens het Schoonmaken der Stoomboot zal de WmBOaS dienst op ZATURDAG 7 SEPTEMBER alleen des Namiddags van Amsterdam NIET PLAATS HEBBEN. (21347) |</p>
</text>
