<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iPïHK. De Ondergeteekende heeft de eer HH. Geabonneerden van het Park te berigten, dat, ingevolge overeenkomst met HH. Bestuurderen van AISISTELS-.HANNENKOOR, het regt van Toegang met ééne Dame zal worden verleend bij het op DOX]&gt;Ri&gt;A(i ;, !S_iPFEMBKR 18^7 VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT, GEVOLGD DOOR BAL EN VAUXHAL. Vreemdelingen, doch geene Stadgenooten, benevens meerdere Dames kunnen worden geïntroduceerd tegen betaling van 99 Cents per Persoon. J. EDUAR» STUMP-T. (21183) ~^së_ï&amp;vwwjUGmm, concerten, imziT STADS-SCHOUWBUR®. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 7 Sept. (N°. 9 Abonn.) Eene tweede voorstelling van: De Geneesheer of dal, heeft mijne Commensaal gedaan, oorspronkelijk blijspel in 3 bedrijven, door J. Hubertus Janssen. Gevolgd door eene eerste opvoering van: Arlequin Houthakker, of&apos; de ontmoeting op het oude Leidscheplein, nieuw Arlequinade Ballet-Pantomime in acht tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hammo. Met nieuwe decoratien en machinerien, door J. F. Plaat, lid der Kon. academie van beeldende kunsten. Muziek gearrangeerd door J. E. Wedemeijer, tweeden Orchestmeester aan dezen Schouwburg. In welk Ballet door al de eerste sujetten zal&apos; worden gedanst. Aanv. 7 ure. GRAND THÉATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. De Rotterdamsche Schouwburg-Vereeniging, onder Directie van D. van OÏlefen en J. H. Albrecht, zal de eer hebben gedurende de maand September eenige Tooneelvoorstellingen te geven, waarvan de eerste op Zaturdag den 7den September 1867 zal plaats hebben en bestaan in: De schoone Slaapster in het Bosch, groot oorspronkelijk Toover-Melodraraa in 12 tafercelen en een voorspel in 2 tafercelen, naar aanleiding van het Sprookje van Moeder de Gans, door W. N. Peypers, met geheel nieuwe Decoratien en Machinerien, vervaardigd door en onder opzigt van J. Eduard de Vries en den Heer J. D. G. Grootveld, gemonteerd door den Regisseur J. W. Hammecher, de muziek gecomponeerd door wijlen den Orchestmeester L. W. Luers. (Nooit alhier, maar te Rotterdam by herhaling met den meesten bijval vertoond.) Voorspel: de Zeven Toovergodinncn, (handeling 100 jaren later.) Aanvang precies ten 7lk Ure. Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ1.50, Loge ƒ1.25, Parterre ƒl, Gallerij-Loge 60»Cts., Gallerij 40 Cts. ~~ JB-MMMI. ZONDAG 8 SKPTEMBER 1867: VOIiKS-COXCIIRT MET SCHITTERENDE GAS-ILLUMINATIE. Toegangsprijs 25 Ceut _ per Persoon. Aanvang 8 Ure. FRASCATI. TOT OPENING VAN UET WINTER-SAIZOEN. ZOJNDAG 8 SEPTEMBER 1867 en volgende Avonden: SOIREE RÉGRÉATIVE. IN DE OP GEHEEL NIEUWE WIJZE GEDECOREERDE ZAAL, welke eene voorstelling zal geven van DE GROT WERKEN VAN DEN BALKAN, HET THERMOPYLE DER TUBKEff. Het eene einde der Zaal stelt de Brug voor, genaamd BRUSA&gt; over de rivier Deihi-Tchai, 22 uren bezuiden Konstantinopel. Het tegenovergestelde einde stelt voor: DE RUÏNE VAN HIÉRAPOLIS, door de Turken genaamd Pambouk-Kalesi, gelegen op rotsblokken, welke aan de voeten bespoeld worden door eene waterval. Deze drie punten, ofschoon op aanmerkelijken afstand van elkander, zijn alle gelegen in Klein Azië. Toegangs 75 Gents per Persoon. Aanvang ten 8 Ure. . _ J. EDUARD STUMPFE. &quot;HÏÊÏÏW _oher-theater. FiBKLUI PLMTMBJË, TEBREIH CARBÏ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Donderdag 5 Sept.: Robert en Bertram, of de lustige Vagebonden, kluchtspel in 4 bedrijven. Gevolgd dopr: Eene eerste opvoering van: De Zouave en het Landmeisjé, komiek zangspel in 1 bedrijf. Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. Aanr»ng 8 ure. DE DIRECTIE.</p>
</text>
