<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 7 November.</title>
	<p>Volgens de Express, zal er een standbeeld worden opgerigl ler eere : van lord Palmerston, in eene van de openbare wandclplaatscn le Soulhamplon. — Te Carlisle is in eene door veehouders gehouden bijeenkomst besloten een adres aan het ministerie van binnenl. zaken le rigten, strekkende om : den invoer van runderen en schapen gedurende zes maanden le verbieden. | Bij deze gelegenheid is gebleken, dat sedert het ontstaan der veepest hier jle lande 17673 runderen door de ziekie zijn aangetast, waarvan 15000 &apos; gestorven of gedood zijn. — Men deelt Ihans den uilslag mede van het onderzoek dal door de Rus! sische regering is ingesteld, len einde te welen of het waar is dat de veelyphtis naar Engeland is ovcrgebragl, door eene lading vee, per Tonning uil Reval daarheen vervoerd. De conclusie van het le dier zake uilgebra&quot;tc ■ rapport luidt dal de veeziekte uit Reval naar Engeland niet kan zijn overge| bragt, omdat sedert 1859 zich in Esthland, waartoe Reval behoort, geen&apos; spoor van veepest of eenige andere veeziekte heeft voorgedaan. i — De lord mayor Ilale heeft op Mansion House een brief ontvangen,&apos; | waarin hij gewaarschuwd wordl dat zjjn leven in gevaar is en dat wc|Sra &apos;de dagbladen zooveel van zijn dood zullen hebben mede te deelen, als bjj dien van Lincoln het geval was. De brief is omgeven met een rouwrand,1 i terwijl om het geschrevene bovendien nog een zwarle rand is getrokken.1 j De lord-mayor acht de zaak te onbeduidend om er de policie kennis van te&apos; i geven. &apos; &apos; &apos; — De gewezen kruiser van de zuidelijken Shenandoah is le Liverpool I binnen geloopen en ten anker gekomen. De bevelhebber van het schip! j Waddell, heeft terstond eenen brief aan lord Russell afgezonden; de inhoui van dat schrijven is nog onbekend; doch men verneemt dal Waddell eers den 30sUn Augustus jl. kennis van het eindigen des oorlogs in de VereenigJ Stalen gekregen en daarop terstond zijn vaarluig ontwapend, zijn geschil iv het scheepshol geplaatst en den steven naar Liverpool gerigt heeft. Ka&apos; j pitein Payntcr van hel Briische oorlogsschip Donegal heeft nu de Shenan , doah in bewaring. Geene officieren of manschappen van bel laatst gemeld : schip hebben het verlaten. De Mom. Post deelt mede dat de beman&apos; ning aan wal is gegaan en dal de meesicn daarvan zich uit de voelc hebben gemaakt. — Uil Bombay wordl gemeld, dal le Musserabad en le Necrmulh i cholera is uitgebarsten; er zijn vele lijders onder de troepen van het 100 en 46s,c regiment. — Volgens hier ontvangen beriglen heeft op Manilla een hevige orkai gewoed. — Berigten uil New-York van 28 October bevatten hel volgende: I president Johnson heeft eenen nationalen dankdag wegens het herstel il vredes uitgeschreven. De eerste Donderdag der volgende maand is daarvoj aangewezen. De stad Toronto in Canada is in groote opschudding gebra : door de vrees voor eenen gewapenden inval van Fenians; deze zouden, vj gens aldaar omloopende geruchten, de kassen der bankinrigtingen van T ronto willen plunderen. — Volgens de hier ontvangen berigten uit de Kaapstad van 23 Septc ber was de oorlog nog niet geëindigd, maar waren de boeren dien moe | Moshesh erkende de door hem geleden nederlaag, doch verklaarde dat Basuto&apos;s hel betwiste grondgebied welligl aan de Engelschen, maar in ge j geval aan de boeren zouden afslaan.</p>
</text>
