<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 11 December.</title>
	<p>Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool, dd. 11 December: Katoen stille markt en flaauwe stemming. Afgedaan 7000 b.</p>
	<p>Heden zijn in veiling gew.eat 1234 balen Sicili*ansehe Sumak, waarvan verkocht 385 balen a ƒ 10. Het restant opgehouden tot/11 a ƒ 121/2 ; daarvan zijn 200 balen uit de hand verkocht. De 20 balen in blaadjes zijn opgehouden tot ƒ 16i/g.</p>
	<p>In de heden te Botterdam gehouden veiling van 2574 b. Padang Koffij werd N°. 4 opgehouden tot 35 c., N°. 5 verkocht tot 33 c., N°. 6 gedeeltelijk verkocht tot 351/2 c., N°. 7 opgeh. tot 37 c, N°. 8 gedeeltelijk verkocht tot 18 c. De nummers 1, 2, 3, 9 en 10 waren uit de hand verkocht boven taxate.</p>
	<p>CULEMBORG, 10 Dec. O. ruw-arigeTarwe/16.50 a 17.—; n. dito ƒ14.50 a 16.50; o. Roode / —.—a—.—; n. dito ƒl4.—a 15.75; o. Rogge ƒ—; n. dito ƒ 10.50 a 11.50; Garst ƒ 6.— al. — ; Haver ƒ 3.— a 4.50; Wikken/ — ; Duivenboonen ƒ 9al0; Erwten ƒ—; Koolzaad ƒ— -, Aardappelen ƒ—a —, ales per mud; Ep- Eijeren de 104 stuks ƒ 6.40. boter van ƒ1.12 tot 1.30 per fiï. GENUA, 7 Dèc. Koffij prijshoudend, doch er ging niets om, behalve 300 b. Domingo dia tot lires 80 verkocht werden. — Ruwe Suiker zeer stil; de omzet heeft zich bepaald tot 180 k. Havana N°. 141/2 tot lires 40. Geraffineerd vaster tea gevolge van den kleinen voorraad. — Huiden met vele afdoeningen en bij voortduring goed gevraagd, vooral voor Marseille; de verkoopen bestonden nit 18000 stuks, waarvan 3500 stuks Buenos-Ayres (9 all kilo) alires 92 5000 st. Montevideo. Koe (9 alO kilo) a 102.50,40005 t. Montevideo. — Searti (9 a 10 kilo) a 90 en 1800 st. Rio Grande gez. Koe van 23 kilo a 1. 53; de prijzen zijn zeer vast en bij den verminderden voorraad is eene belangrijke prijsverhooging onvermijdelijk, reeds hebben eenige houders hunne vorderingen voor la Plata Huiden 3 1. hooger gesteld, NEW-YORK, 27 Nov. Katoen: Brj ruim voorziene markt zijn da prijzen onder den invloed der ongunstige berigten van Liverpool dagelps teruggeloopen; voor uitvoer werden 7698 b. verkocht. Men noteert thans midd. Üpland 163/_ a 17. — Potasch flaauw. — Men besteedde 8.50 a 8.75. — Koffij: Rio 1/4 c. lager en voor behoefte betaald met 111/8 a 121/ s c. goud. — Granen en Meel flaauw. — Huiden: Bijna alle seorten 1/2 ale. lager. — Terpentijnolie zeer weinig aangeboden en laatst met 551/3 c. betaald. — Harst iets vaster, ord. bedong 3 a 3.121/»- — Petroleum 26 a 26i/g c. Koers op Amsterdam</p>
	<p>401/2 a 411/8.</p>
</text>
