<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HlJISilOUl»BO-EK TOOR 1868. 1 7 Dit eenvoudig en doelmatig ingerigt boek, dat sedert een aantal jaren door velen wordt gebruikt, verdient de ruimsi velin_ bii allen, die het rigtig huishoudelijk beheer op prijs stellen. .. .. ,e ,_)««» veung D|eßtuevne^chö_t fcV^tomuat bij GEBROEDEËS KEAAY, te Amsterdam, on is tegen den prijs van f 1.50 K^j^S).. Boekverkoopers verkrijgbaar. . ——&apos; ALMANAK ASMOBÉE 1868. . y ,_, _. «as s_a?--{ •sr_s_TvA,asj_#__j*J_i4 a__i-ï jaggßjjrj; van het JAAEBOEKJEN en ten einde zijne talrqke lezers daarop met te onthalen of liever daarmede te vervelen, beslootfei Ui*. A om dat gedeelte van den ALMANAK te HFRDRVKKEN. 5e aanzienlgke kosten hieraan verbonden getroostt. hj «^fgtf 1» het Pufiliek zich ook de vertraagd* uitgave getroost, die echter in DEZE MAAND zal plaatsvinden. Het;W*^^ uitmuntend bewerkt wezen, meer belooft de Uitgever niet. A. VAM BRVa&gt;»-,*«___— KINII ® Il .| Zijdehandelaars, etc. BOOMPJES 160, ROTTERDAI, EN 243, REGENTSTREET LONDEN, 11 „__„._-„_ -o,« _?»_- ni. -. n verkoon van een FAI___IETE_f BOEDEL afleveren verschillende NAJAAES- en &apos;##&apos; IÏMn&quot;^ e» GEKLEUEDE ZIJDEN STOFFEN, allen tot eene a*** PrijsvermMer^ aanTrag.. gedeelten Tm Nederland en de Koloniën gezonden. Het geheele Kleedje. ¦ „ITTX„ Het gw^r^.jO. EFFEN LINSEYS . ...... .. &apos;. ƒ »-70. ZIJDE &apos;fh&apos;Jkc. GESTEEEPTE WINCEYS &quot; 3-30. MODEZIJDE % ia * &apos; &quot;2&quot;i WOLLEN SEEGE &apos; 5.10. IntwFFIEN STOF .&apos;/K ZIJDEN SEEGE &apos; 6.30. FLUWEELEN_bTO_ • 42.-- ZIJDEN WINCEYS * 6.T0. ™N.FLUWEEL , 75«0 : &apos; 5:B: veotweleokkèn: : : : : ./i.ib*/*-s4 SseS POPILINES ! : &apos;. l : : : . .Mi-. GEDEUKTE FLANELLEN STOF . . . ./•¦j&apos;rt^ Adres tot aanvraag om stalen brj KPfG ft CS, Boompjes, 160. BOTTEEDAM. . ___- BEWIJS VAN DEUGDELIJKHEID DER CAEBONISATIB (PROCÉDÉ DE LAPPARENT) BEHOEDMIDDEL VOOR HET HOUT TEGEN BEDERF. ©ETVIGSCnRIET ingevolge genomen proeven van houtbereiding aan het raiei» Volksvlijt te Amsterdam. (Procédé de Lapparent.) f(j fS •&apos;S^Si^S^l^lL toezigt proeven ± genomen ter -^«^gtaf*^ P%; HouteS van diverse^^hoofdpoorten met een gelijk aantal onbereide Houten van dezelfde soorten in eene kist met Paardenme :_?i-i__i!?^^^ voorkomen. De Directie van voornoemd Paleis, ~^^=* &quot;_-£?&quot;• c_-gsa&quot;l _D.4Bro«g-^^ 808 BOYVEAV-I-AFFECTEVB. -*. __s^-T_ST*!aSßß____?l-_^^ &quot;&quot;b.&quot;---1--^&apos;- Hendfeke-ng ™ D&lt;-&lt;„ aIRIüBEiD CE SAim-GEEÏAIS . wordtbS HH. Ap.U»k«&quot; _^rt} België en Frankrijk Terkocht. rwiTHiAS * msHCHOP WINBHEIM ft C°., VAH HÜLSTEYH, B^j Pu GEoWb^MENYSF™A^A^°THCL^^^^^^^ WM*»&apos; V&gt;J) buegelb koppe &amp; Van dek hans, h. w. osieck.</p>
</text>
