<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INTERPELLATIE VAN DEN HEER STORM VAN &apos;S GRAVESANDE.</title>
	<p>over de afdoening der onteigeningswetten, betreffende de spoorweglijnen Gouda—&apos;s Hage en Harmeien—Breukelen. De heer Storm van &apos;s Gravesand . zegt dat, toen de vergadering f&apos;„teren tot heden ten twaalf ure werd verdaagd, meenden velen, at zulks geschiedde met het voornemen, om de gisteren ingekomen onteigeningswetten voor den Rijnspoorweg heden vóór de vergadering in de afdeelingen te onderzoeken. Later vernam men, dat de centrale afdeeling na afloop der openbare zitting gisteren gehouden, besloten had die wetsontwerpen nog niet in de afdeelingen te doen onderzoeken. Dit besluit heeft bij spreker en zeker brj een groot aantal andere leden der vergadering eene groote teleurstelling verwekt. Sedert jaren wordt er reikhalzend uitgezien naar eene regtstreeksche aansluiting van de residentie aan den Rijnspoorweg, bepaaldelijk te Gouda; thans is er eene Maatschappij, die het werk wil daarstellen, en het daartoe benoodigde geld heeft (eene uitzondering in deze dagen), en nu zal er weder eene groote vertraging ontstaan niet door toedoen van de Tweede Kamer, maar van 3 of 4 leden der centrale afdeeling. Voorwaar eene allertreurigste omstandigheid, terwijl juist het tegenwoordig saizoen zeer geschikt is voor de onteigeningen. Het geldt eene zaak, waarin niet enkel de bewoners der residentie , maar een zeer groot aantal anderen een zeer groot belang hebban. De zaak is bekend, de overeenkomst is niet onvoordeelig voor het rijk, de regering erkent zelf, dat zij thans de zooveel besproken aansluiting te Rotterdam niet moet daarstellen. Gaarne zou spreker vernemen, welke overwegende redenen de centrale afdeeling tot dit besluit hebben-gebragt. — Zgn die niet zeer overwegend, dan wenschte hij voor zijn 75ste deel tegen het genomen besluit openthjk protest aan ,te teekenen. Dat heeft spreker op dit oogenblik te zeggen, het aan anderen overlatende, des verkiezende nog iets er brj te voegen. De Voorzitter deelt mede, dat de meerderheid der centrale sectie van oordeel was, dat de beraadslaging over eene zoo belangrijke kwestie, in de gegeven omstandigheden met een interimairen minister niet aan te raden was. De heer Godefroi heeft met genoegen vernomen, dat de heer Storm reeds zijne meening tegen net uitstel heeft geuit. Spr. acht het niet noodig, de ziektegeschiedenis van deze zaak op te halen, maar juist daardoor is de zaak in al hare bestanddeelen bekend, zoodat, als niet bestond de politieke crisis, er geene kwestie zou zijn om die niet te behandelen. Maar hier is geenerlei politiek karakter; ook is dit geen voorstel dat nieuwe ministers zou binden, want zelfs een nieuw ministerie is verbonden aan de concessie, en moet dus ook de onteigeningswet voorstellen. De vraag is maar: is er urgentie, en dat gelooft spreker allezins. De aanbiedi.g van het Ontwerp bewijst, dat de regering bereid is, om , 1 niettegenstaande de crisis, het onderwerp te behandelen. Hij zet , | uiteen hoe, tot groote schade voor het publiek belang, die zaak i reeds 10 jaren Tiangende is, Ooi js h§ het eens niet de» heer Storm, dat de concessionaris veel belang heeft om spoed te maken met de onteigeningen, hetgeen hij nader met het verslag der Rijnspoorwegmaatschappij staaft. Nu is reeds een half jaar verloopen sedert de concessie is verleend. Ook de onteigening Harmelen-Breu- K«len is geheel voorbereid. De zaak is dus vatbaar voor afdoening. Telkens is de verbinding met de residentie vertraagd, en nog laatstelijk door de problematische concessie eener zeehaven met spoorËegverbinding aan de heeren Swaan en van Heyningen. Wat de egering nu gedaan heeft, strookt met het publiek belang. Spreker _al den loop der beraadslagingen afwachten alvorens een voorstel te doen! De heer Thorbecke geeft de redenen op voor de verdaging. De vraag was in de centrale sectie: of wij tegen den regel van het Reglement van Orde, dit ontwerp binnen 24 uren aan een onderzoek in de sectien zouden onderwerpen. Spreker meent dat dit onderzoek niet binnen zoo korten tijd moest plaats hebben. Het doel was niet, om niet zóó te onderzoeken, dat tegen dat de Kamer terug kwam, de zaak kon afgehandeld worden, maar om tegen te gaan, dat de zaak heden of morgen werd afgedaan. leder weet, dat heden of morgen de leden huiswaarts keeren en zou men nn beslissen over een punt van dit gewigt en zoo veel onderzoeks vereischend en dit zoo op staanclen voet afdoen ? — Men zegt, de zaak is bekend, zij is tien jaren oud; alles is onderzocht. — Dat is, _. i., soms eene reden te meer, dat men tijd noodig heeft om zich weder op de hoogte der zaak te stellen. Èn hoe vele leden zijn er niet, die niet tegenwoordig geweest zijn bij dit&apos; alles. Er valt in die zaak nog al wat na te zien en te overwegen. Het geldt hier niet eene gewone vraag tan regt van onteigening. Wat hier voorgesteld wordt is eene omkeering van het stelsel, door de Regering en de Kamer bepaald en tot dus verre gevolgd: Dat is het blijven staan op de vervulling der verpligting door de Rijnspoorwegmaatschappij tot aansluiting te Rotterdam. En nu zou men die verpligting verlaten en daarvoor concessie in de plaats stellen. Spreker treedt nu niet in het fond der zaak, maar het is juist het tegendeel van den tot dus ver gevolgden weg. Maar niet alleen dat belang, ook andere belangen zijn er bij betrokken, o. a. de aansluitingen aan de Zuiderlijn te Rotterdam en nog andere spoorwegverbindingen, die zelfs in verband staan met het Noorden en de aanstaande Zuiderlijn. Wil men dat alles nu binnen 24uren beslissen? — De aansluiting van de lijn &apos;sHage-Gouda is niet het uitsluitend belang, dat op den voorgrond lüoet staan, maar wel het verband met andere belangen. Doen onderstelt men dat de Kamer nog langer bijeen blijft, dan U er geen bezwaar in het onderzoek. Spreker weet dit niet, maar herhaalt, als de werkzaamheden der Kamer nog niet zijn afgeloopen, dan kan de «aak zeer goed in de afdeelingen worden onderzocht. De heer W. van Goltstein stelt als mode voor, om het ontwerp mor gun ten 11 ure in de ofdetlhujai te onderzoeken. — Het geldt de Voldoening van een groot nationaal belang. Hij wenscht geen uitstel, dat tot afstel voeren kan. Er is gesproken van antecedenten, maar er is een politiek antecedent ook in andere ©pzigten, dat mede met eene ministeriële crisis zamenliep: hij bedoelt de concessie tot de verbinding Woerden; dat ontwerp was ook ingediend vóór een reces, doch toen de Kamer weder bijeenkwam, was er een nieuw Kabinet, dat de concessie losliet. Dus juist met het oog op de tegenwoordige ministeriële crisis, dringt hij aan op eene spoedige behandeling; anders blijft de Kamer tot Kersmis bijeen en het is pas 10 December. Er ïs dus geen bezwaar tegen een langer verblijf. De heer van Lijnden was ook teleurgesteld, toen uit de oproeping der Vergadering niet bleek, dat eerst het onderzoek in de sectien over de onteigeningswetten had plaats gevonden. Spreker sluit zich geheel aan hetgeen door onderscheidene sprekers tot aandrang eener dadelijke behandeling is aangevoerd. Wat betreft de beide motiven, door den Heer Thorbecke gebezigd, dat namelijk eene zoo spoedige behandeling niet te vergen is-, en dat de leden der Kamer waarschijnlijk uiteen gaan, antwoordt spreker dat dit geene afdoerde motieven zijn. Als er werk is, moet de Kamer dit afdoen, en wat het andere punt betreft (het ingewikkelde der kwestie) heeft de heer Thorbecke zelf bewezen hoe goed hij op de hoogte is en hg heeft daardoor eene wezenlijke dienst bewezen aan hen, die minder met den loop dezer zaak bekend waren. Hier is echter geene kwestie van aansluiting te Rotterdam, maar van de residentie aan de Riin-Sproorweg. De Eerste Kamer komt den 13den dezer bijeen, aoodat ook zij de zaak kan afdoen. De heer Storm van &apos;s Gravesande beantwoordt den heer Thorbecke. Nopens het door dien heer gezegde, dat nu voorgesteld is «ene omkeering van stelsel en de verpligting aan de Rijn-spoorwegmaatschappij, om de aansluiting te Rotterdam te bewerkstelligen, wordt verlaten, antwoordt spreker, dat dit zoo weinig juist is, daar de Rijn-spoorwegmaatschappij een miljoen gedeponeerd heeft om de aansluiting te verzekeren. Hij betoogt wijders, dat de lijn Gonda is afgezonderd van deze zaak. Die heeft mets gemeens met de aansluiting van de Rijn- met de Hollandsche spoorwegmaatschappij. De heer van Nispen verklaart zich mede voor een spoedig onderzoek. De heer Godefroi repliceert op hetgeen door den afgevaardigde hit Assen, de heer Thorbecke, is in het midden gebragt, nopens de vraag van genoegzamen tijd, de voltalligheid en het gewigt der zaak. Hij weerspreekt dat de Kamer geen genoegzamen tijd zou hebben; acht de al of niet voltalligheid der Kamer geen argument dat tot uitstel&quot; kan leiden. Ten aanzien van de zaak selve wenscht hij te zeggen, dat hij het wel eens is dat er verandering van stelsel is en beaamt op dat punt wat door den heer Thorbecke is gezegd, maar spreker verheugt zich juist, dat met dit vroegere stelsel gebroken is, want nu wordt de aansluiting met de residentie verzekerd. Het groote punt van verschil is nu de opheffing van de verpligting tot aansluiting, maar dit is geen argument tegen de behandeling, maar tegen de wet zelve, dat betreft de zaak au fond. Spreker zal dusß voor de motie van orde van den heer W. van Goltstein stemmen. I De heer de Brauw zegt, dat hij, lid der centrale afdeeling, ml die afdeeling de spoedige behandeling dezer zaak heeft voorgestaan. I Daar reeds was hg in de gelegenheid de argumenten te hooren, I door den heer Thorbecke heden in het midden gebragt; argumen-B ten die z. i. wel pleiten tegen de bg de wet betrokkene zaak, maar I niet tegen de behandeling au fond, in de afdeelingen. Een argu-B ment van den afgevaardigde uit Assen acht hij schijnbaar aanneme-B _p, namelijk dat eene te spoedige behandeling dezer zaak allen I schijn heeft van overrompeling. Dit zou waar zijn, zoo de zaak wer-1 kelgk dè portee had, die de heer Thorbecke daaraan hecht, maarH het ontwerp heeft in geen enkel opzigt die portee gehad, en heeft I dié nog niet, welke de afgevaardigde nit Assen daaraan toekent; al I zou het bovendien&apos; waar zgn dat daarmede in verband standen vele I spoorweglijnen, alsook de aansluiting van den Rijn-spoor weg te Rot-1 terdam aan den Hollandschen spoorweg. Spreker meent juist ditß laatste ten sterkste te moeten ontkennen, want met het onderzoek BJ in de afdeelingen wordt niets gepraejudicieerd, zoo weinig zelfs, wat BJ het laatste aansluitingsplan betreft, dat ieder oogenblik de Rijn-H spoorwegmaatschappij, op de eerste vordering der regering, moet aan- I sluiten, want brj weigering verliest zij één millioen door haar ge-B depöneerd. Door deze transactie hu is de Rijn-spoorwegmaatschappij I zoo gebonden, dat zij nu niet als vroeger, kan ontkennen. H Door de tegenwoordige eencessie acht Spreker dus deze zaak zeerß bevorderd. H Wat nu betreft de onderwerpelijke zaak: de aansluiting van denH Haag aan het Europeesch spoorwegnet, deze heeft reeds zooveel te-H genstand ondervonden, dat het thans meer dan tgd wordt om eenß einde daaraan te maken, en niet door soorde oppositie deze zaakß weder aan den haak te hechten, dat zoo dikwijls is geschied, hetzij I deor de concessie Swaan en van Heyningen of andere concessien.BJ Uit dit oogpunt interesseert hij zich nu weder voor de spoedige be-1 handeling en ook omdat het hem voorkomt dat vroeger niet dieß spoed is aangewend, noodig in het belang der zaak. Hij behoeft naß dit alles niet te zeggen, dat hij voor de motie van den afgevaardigde B nit Hoorn zal stemmen. H De heer Casembroot zegt, dat hg voor de motie van den heerH van Goltstein zal stemmen, niet alleen om de reeds aangevoerde re-1 denen, maar wegens eene nog ongenoemde reden die hem van zoo I veel belang toeschijnt dat hg bepaaldelijk daarom zou voorstemmen. H Zij is, dat bg de aansluiting van den Haag aan de Ign Gonda, enz., I eene linie van defensie begrepen is. Hij behoeft er niet op te wijzen I welk voordeel daaruit voor het vervoer van zieken in oorlogstijd kan H ontstaan. Als lid van hèt comité voor defensie, achtte hg&apos; zich ver-1 pligt op dit punt te wijzen. H De heer Thorbecke meent, dat de heer de Brauw is getreden in I het fond der zaak. Het is overigens nog zeer de vraag in hoever I dé Verpligting van de Rijnspoorweg Maatschappij tot aausluiting, I gehandhaafd is door de conventie en het deponeren van een millioen I ih aandeelen. De heer Godefroi erkende toch, dat dit voorstel is I «ene omkeering van het tot dus ver gevelgde stelsel, en dat is ook I zoo.. JXsn slotte herhaalt Spreker, dat zoo de vergadering bijeen I hlüft, er^ftn voUtrekt gren bezwaar in de behandeling bestaat. _)è hteer vtoTGENs meent, dat daardoor het gevoelen van vorige I spreke» aanfterkelrjk wordt getemperd. Het blijkt toch, dat wat I &lt;le ..oentralSjiweeling heeft gewild, van vele zgden afgekeurd is. I Hij zi,ej&apos;2d-_ri_.pogingen tot uitstel. Het is een bedroevend blijk, I $«&apos;^.qwaötfland de nuttigste zaken worden tegengewerkt. Spr. is I *»r /öe- Hto^kvan den heer van Goltstein en niet in den zin om I • «_*«.% t__rzoeken &gt; maar ook om af te doen, en hg twgfelt dan H de ¥^a der ___i__ gullen op hun post zijn. Spreker I •w-w a. iMi au Joni tred^. *» teer Tjjoïbecke heeft I</p>
	<p>het juist op dat terrein gebragt, ei de andere sprekers zijn daarop gevolgd. Het groote belang is de urgentie der zaak, die van groot algemeen en particulier belang is. De heer Hoffman ondersteunt mede het voorstel tot dadelij.e behandeling. De heer Stieltjes ondersteunt het voorstel evenzeer, en toont aan, dat juist het belang voor het grootste gedeelte van het land is en voor onderscheidene spoorwegen gelegen is in de aansluiting van de residentie aan den Rijnspoorweg. De Minister van Binnenl. Zaken constateert, dat de heer Thorbecke zelf de zaak liever nu dan later zou zien afgehandeld, mits er zekerheid van afdoening zij. De minister wil niet ontveinzen, dat de regering hoopt en wenscht, dat de kamer de werkzaamheden zoo regele, dat deze zaak nog kunne worden behandeld en beslist. Hij gedraagt zich aan de gronden, door andere sprekers reeds aanfevoerd. Deze zaak kan nu, zonder eenig bezwaar voor de schatist, tot stand komen, door de particuliere nijverheid. Men make daarvan gebruik. — De minister geeft op twee punten van het debat eenige inlichtingen. I°. Hij weerspreekt namelijk, aat er gepraejudicieerd zou worden op de wijze van aansluiting aan de Zuiderlijn te Rotterdam; dit kan niet krachtens art. 5 dei concessie. 2&quot;. Wat betreft de late indiening bij het afloopen der werkzaamheden. Die vertraging was inderdaad geheel onwillekeurig ; er was eene fout ia een der advertentiën ingeslopen en er móest dus eene nieuwe aankondiging geschieden; dit gaf zes dagen verschil; dat is de eenvoudige reden, dat het ontwerp niet eerder werd ingediend. De minister hoopt, dat het vooi- de leden geen ongerief kan zijn, om een of twee dage_ langer hier te verblijven. Bij stemming wordt de motie van den heer W. v. Goltstein, om morgen ten 11 ure de onteigeningswetten nopens den Rijnspoorweg in de sectien li onderzoeken, nrmgenoiiie-i met 62 tegen 5 stemmen. — Tegen de heeren v. Blom, Durribar, Wybenga, Guljé en Zijlker. Alsnu is aan de orde de Credietwet voor BUITENLAND SCHE zaken:</p>
	<p>De Minister, de heer van Zuylen van Nyevelt, is tegenwoordig. Niemand vraagt het wosrd en het ontwerp Tvordt met algemeene stemmen aangenomen. &apos; Vervolgens zijn nog aangenomen met algemeene stemmen: I*. het wetsontwerp omtrent de verevening van uitgaven ter zake van de opheffing der slavernij in de W.-I. koloniën, na eene korte woordenwisseling tusschen den heer Pijnappel en den minister; daar eerstgenoemde meende, dat het laatste art. van het ontwerp als het ware een blanco crediet daarst-elt, cm alles goed te keuren wat in deze geschied is, zonder te weten hoe het geschied is. Met 47 tegen 16 stemmen: 2°. Het wets-ontwerp tot vereeniging der gemeenten Reeuwijk en Sluipwijk, nadat sommige sprekers hetzelfde bezwaar hadden aangedrongen als gisteren nopens de vereeniging van Schiedam en Mathenesse, namelijk dat wel in het oorspronkelijke plan de gemeentebesturen waren gehoord, maar niet op het gewijzigde plan, en waaromtrent de minister dezelfde zienswijze en zijne opvatting van de artt. 129 en volg. der gemeentewet uiteenzette. 3°. De credietwet tot vaststelling der middelen. De Minister van Financien beantwoordt de aanmerkingen, in het eindverslag geopperd. Er bestaat volstrekt geen bezwaar het ontwerp, zoo als het is voorgesteld, aan te nemen. Inzonderheid dringt hij aan op de goedkeuring van den post, houdende: Bijdrage uit de O. I, geldmiddelen, zoo als die door de regering is voorgedragen. Na goedkeuring van de artikelen en onderdeelen is het wetsontwerp in zijn geheel aangenomen met algemeene stemmen. De commissie voor de verzoekschriften brengt eenige verslagen uit, o. a. omtrent het adres van molenaars ih Zeeland, die bezwaren voordragen tegen hun aanslag in de grondbelasting, waaromtrent de Heer van Eek gisteren de verzending aan den ministervan financiën heeft voorgesteld, waarop echter, bij het onvoltallige der vergadering , geen besluit kon worden genomen; de commissie voor de verzoekschriften heeft hare conclusie in dien zin gewijzigd. De Kamer is vervolgens gescheiden tot morgen ten 1 uro. Dan is aan de orde de interpellatie van den Heer Pijnappel aan den minister van binnenl. zaken, over de kanaal-maatschappij. Na afloop van de zitting der Kamer is de centrale afdeeling nog vergaderd geweest.</p>
</text>
