<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 15 Oct.; op 22&quot; Z. Br. 31° W. L.: Anna en Sophia, Hoekstra, Cardiff n. Soerabaija. ROTTERDAM, 10 Dec. Volgens telegrafisch berigt, is het schip Robertus Hendrikus, kapt. Mulder, van Rotterdam heden in goeden staat te Sunderland aangekomen. — Volgens heden ontvangen telegram is het Engelsche schip Magnificent op 7 dezer behouden te Newcastle aangekomen. VLISSINGEN 10 Dec. Heden zijn alhier als bijleggers binnengekomen de schepen Tysiena, kapt Poorta, komende van Londen; Johanna Maria, kapt. Venema, komende van Petersburg, beide naar Rotterdam bestemd en het Noordsche brikschip Hennes met verstopte pompen. BROUWERSHAVEN, 10 Dec. Door de sleenbooten Hellevoetsluis en Zuid-Holland is de stoomboot Smyrna vlot gekomen en alhier binnengesleept. Eenige schuiten met lijnzaad zijn mede alhier aangekomen. De stoombooten Waterloo en Ravensbury zgn buitenom naar Brielle vertrokken.</p>
	<p>CUXHAVEN, 7 Dec. Kapt. Geyger, voerende het schip Titania , van Mejillones hier aaugekomon, rapporteert, dat hij den sden dezer, niet ver van Terschelling, een door de equipage verlaten galjaseverschip is gepasseerd, op de lading drijvende, hetwelk kort daarna was gezonken. NÉW-CASTLE, 8 Dec. Kapt Eisen, gezagvoerder van het&apos; schip Freedom , rapporteert, dat hij op 3 dezer des namiddags op 40 a5O mijlen W. N. W. van Flamborough Head, een visschers smakschip heeft gezien; het had een Nederl. galjeotschip op sleeptouw, geheel masteloos en trachtte, naar alle waarschijnlijkheid, de Engelsche kust te bereiken. GRIMSBY, 7 Dec. Het schoenerschip Karen Louise, kapt. Rodgaard, komende van Rotterdam in ballast, is alhier met assistentie van het smakschip Firm binnengebragt SEAFORD, 8 Dcc Gisteren is alhier op de reede aangekomen het Bremer schoenerschip Salier, kapt Misegaes, van New-York naar Rotterdam bestemd (38 dagen reis); het heeft buiten het Kanaal zeer slecht weder gehad en opa dezer, op de hoogte fan de Stilly-eilai}- den, eene zware zee overgekregen, waardoor het verschansingen heelt verloren.</p>
	<p>MARGATE, 8 Dec. Van de lading van het schip Zwaantje Dcst zijn woder 426 zakken meel geborgen. LEITH, 8 Dec. Men verkeert hier in groote ongerustheid omtrent het stoomschip Ivanhoe en vreest dat het in den vreeselijken storm van Zondag op Maandag zal zijn verongelukt. Het schip was ditmaal diep geladen, zoo zelfs dat eenige matrozen der equipage weigerden de reis mede te maken. Het had 14 a 16 man aan boord. OS_ENDE, 9 Dec. De gezagvoerder van de Engelsche stoomboot Holland, neden van Londen hier aangekomen, heeft op den overtog verscheidene zeemanskisten zien drijven. Vier zijn er van opgevischt. Twee daarvan waren op het deksel voorzien van een adres, het eene: J-H- de Groot, N. Pekela; het andere J. Liekmeijer, Appingedam. LISSABON, 3 Dcc Aangaande het Ned. schip Johanna, kapt. Ouwehand, van Amsterdam naar Macassar bestemd, hetwelk 30 Nov. hier is binnenloopen (bevorens gemeld), wordt berigt dat het verschansingen ,de reelings, den voorsteven, de scheg, boegspriet en stengen, enz. heeft verloren; het is 17 Nov. op 26° N.Br. 19° W.L. in aanzeiling geweest met het barksenip Ranger, van Shields naar Fernambucq bestemd, en niet met een stoomschip, gelijk vroeger vermeld is. Het laatstgenoemde schip verloor daarbij den fokkemast, bekwam meer andore schade en heeft een gedeelte der lading over boord moeten werpen; drie andere schepen waren op dat oogenblik in net gezigt.</p>
</text>
