<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. H. BRINKMAN Jr., Makelaar, zal op MAANDAG 9« NOVEMBER 1866, dcc Avonds na Zes Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, in veiling brengen: N°. 1. Een HE&apos;IS en ERt met Boyenwoningen (waarm Wagenma. ers- en Kistenmakersaffaire) in de Joden Houttuinen, tusschen de Houtkoopersgracht en Uilenburgerstraat, Q 154. N°. 2. Een HOS en ERf met Boyenwoningen, in de Joden Houttuinen, als voren, op den hoek van den Haantjesgang, Q 141. N&quot;. 3. Een HOM en ERÏ met Boyenwoningen, als voren, in den Haantiesgang, achter N&quot;. 2, Q 140; wordende N°. 2 en 3 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. N». 4. een HOS en ERÏ met Boven- en Benedenwoningen, in deJeden Houttuinen, Q 131 en N\ 5. Een REIS en ERE met Boyenwoningen en Pakkelder en apart verhuurd Achterhuis met Boyenwoning, in de Uilenbnrger-Achterstraat, R 95 en 97», in den Parsenfang. Te zien Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure. De &apos;eilconditien, enz. zgn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore Tan gemelden Notaris, op de Keizersgracht bq de Spiegelstraat. (26145) GESTICHTIBEfiBERG BIJ HAARLEM. De Commissie van Toezigt over genoemd Gesticht, zal bij Inschrijving in het openbaar aanbesteden, ten huize van den Logementhouder A. HOUTMAN, aan het Groote Houthek te Haarlem, op Dingsdag den 27sten November 1866, des voormiddags ten 10 nre, de levering van Levensmiddelen, Drukwerken, Verfwaren en andere behoeften m 1867, waarvan de hoeveelheid bij raming nevens elk Artikel is uitgedrnkt, als: 40,000 N.S RUNDVLEESCH. 3,000 ii KALFSVLEESCH. 1,500 » GEROOKT SPEK. 37.700 i FIJ.N WITT EII KOOI». 92,500 n ROGGEBROOD. 7800 N.ff Boter. 24 Mand. gewone lange (gem 7000 * Rijst. 38). 65 N. Mud Grove Gort. 48 *¦ korte. 55 # Erwten, Graauwe. 800 N.C Stijfsel. 55 &apos; t Capucijners. 600 * Blaauwsel. 60 *• u groene. 200 &apos; Lakmoes. 55 * Bruine Boonen. 14000 *• Soda. 1500 N.fl? Suiker, brood of witte. 2500 * Zeegras. 1200 &apos; n blankebasterd 10000 « Ligstroo. 1400 * n bruine. 39 N. Mud Haver. 500 *• Thee lste St. 7 Riem Schrijfpapier lste St. 1000 n ii 2de . 5 * » 2de St. 1500 i Suikerbakkersstroop. 3 . Post»- lste gr. ft. 600 ir Aardappelmeel. 3 . * &gt; &apos; 1 St. kl. ft. ; 6500 n Zout. 5 n ii n 2 St. kl. ft. 100 N. Kan Genua Olie lsteSt. 100 N.ff gedroogde Zotte Appel. 75 i ii n 2de St. 100 n &apos; Zure » 450 » Patent i 100 » * Peren. 6240 N._ Groeno Zeep. 52 N. Mud Wit Zand. 540 Vaten Bier van 80 N. Kan. 26 « Schelpzand. 2100 N.® Leidscho Kaas. 10 » Roode Bik. 1600 * Tabak lste St. 7 « Brussel. Aarde. 300 &apos; n 2do » Drukwerken, volgens eene bg de 100 n i 3de t Voorwaarden voorhanden Lijst. 100 * » 4de * Verfwaren idem. 12 Mand. Pijpen (terentjesV De monsters van eenige Artikelen liggen ter bezigtiging aan het Gesticht, zoomede de modeUen van het Drukwerk, terwijl de voorwaarden van levering en betaling, op franco aanvrage, kunnen verkregen worden bij den Huismeester van het Gesticht te Bloemendaal, of bij den Secretaris der Commissie van Toezigt te Haarlem. De Inschrijvings-billetten moeten, behoorlijk en duidelijk ep zegel geschreven, de prijzen per Ned. ff, Mud, Kan, enz., uitgedrukt, gelégd worden in cene gesloteno Bus, daartoe voorhanden ter Vergaderkamer der Commissie van Toezigt in het Gesticht, of, franco en behoorlijk verzegeld, toegezonden worden aan den H»iismeester voornoemd, en bij hem zijn ingekomen daags vóór de aanbesteding. Op (ien dag der aanbesteding zullen ook nog Inschrijvingsbilletten wordon aangenomen, van 8 tot 10 ure &apos;s voormiddags, in eene daartoe geplaatste Bus, ten hnize alwaar de aanbesteding zal plaathebben. Namens do Commissie van Toezigt voornoemd, De Secretaris, (26488) A. VAN STRALEN. AANVRAAG VOOR EEN KWEEKELING. Men verlangt als KWEEKELING een fatsoenlijk JONGELING. Bg voorkeur iemand die reeds als zoodanig werkzaam is geweest. Salaris naar bekwaamheid. Adres Franco onder Lr. P. P. bg den &apos; Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136, alhier. (26913) MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOOIt WEGEN. Dc Directie maakt bekend, dat te Amsterdam, bij den Agent der Maatschappij, den Heer I. J. FROGER Wzn. , Kantoor O. Z. Voorburgwal naast het Stadhuis en ter Beurze, Gaanderij N°. 19, inlichtingen te bekomen zijn voor het VERVOER VAN VRACHTGOEDEREN, tusschen AMSTERDAM, ROTTERDAM, DORDRECHT, UTRECHT en GOUDA en de Stations der Spoorwegen MOEEDIJK—EINDHOVEN -VENLO -MAASTRICHT, MOEEDIJK-EINDHOVEN-HASSELT-LUIK en LIEES-ANS. AMSTERDAM en ROTTERDAM ca de Stations GOOR, DELDEN, HENGELO, ENSCHEDE, ALMELO en OLDENZAAL. De Stations der Staatsspoorwegen in GELDERLAND en OVERIJSSEL onderling en in regtstreeksch verkeer met de Stations der Hanoversche Spoorwegen. De Stations dor Staatsspoorwegen HARLINGEN—LEEUWARDEN-GRONINGEN en BERGEN-OP-ZOOM-ROOSENDAAL. DE DIRECTIE. .Grave. hage, 1 November 1866. (26582) -.Min?) UTPI UiU 5 ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN- M UUilll l-llLl--. . NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15,10.40,2.20, — i Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20,11.20,2.35, — • Ngmegen naar Kleof on Keulen. . . 8.35, 11.— 3.—, 5.45, — Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.5, 9.55, — (24560) _ 2ST~VO.R PASSAGIERS NAAR JAVA mwÊm9m\vn&apos;^&apos; gelegenheid aangeboden met het te Amsterdam in lading liggende Eerste Klasse Nederlandsche BARKSCHIP ®M]VEOaU9 gevoerd door Kapitein R. P. BAKKER. Nadere informatien omtrent Passage, enz., znn te verkrijgen bij de Cargadoors DE VRIES &amp; CO., U 40. Het Schip neemt alleen Goederen voor SOERABAYA. (26879) jtëjm\ Passage naar Java BBiS&amp; wordt aangeboden per het in do 0.-I. Passagiersvaart gun - ¦ stig gerenommeerde Eerste Klasse CAMPAGNE FREGATSCHIP LOUISE (1000 Tonnen), Gevoerd door Kapt. P. BUYS Jr. , liggende te Amsterdam, en varende een geëxamineerden Doctor. Voorzien van afzonderlijke Kajuiten en bijzonder mime en luchtige Hutten, bevat deze Bodem alle vereischten voor een aangename- Overtogt. Adres: OOLGAARDT #• BRUINIER. (26007) NB. Lading wordt alleen aangenomen naar SOERABAYA. T^ÜL IN LADING TE ROTTERDAM NAAR JÊmfiL Sr. THOMAS (direct): ffTr&quot; Het ltto Klasse gekoperd Oldenbnrgcr BRIKSCHIP mi n al mt mi s 9 Kapt. R. SCHUMACHER. (Sluit 26 November). Adres bg de Bevrachters de Heeren LENNÉ &amp; C. en de Cargadoors P. A. VAN ES ty C\ te Rotterdam en DE CONINGH ty C°- i (ê Amsterdam. (26284)</p>
</text>
