<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 21 November.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegram _it Liverpool, dd. 21 Nov. Katoen met meer vraag op ruim de vorige prijzen. Afgedaan 10- a 12,000 balen. Afgedaan 50 stukken Surinaamsche Rum, ex Albatros. t&gt;6 prgzen van het veo besteod ter markt van heden waren als Volgt: Kalveren lste kwal. ƒ4O a 60; 2de kwal. ƒ 30a 50; 3de kwal. ff 20 a 40; Schapen ƒ 18 a 26; Varkens 42 a 46 c. ANTWERPEN, 20 Nov. Voor Kef jij w„s heden weinig kooplust. Uit de eerste hand vonden slechts enkele honderd balen Rio nemers Aan de Qranenmarkt werd slechts eene partij roode Koningsb. Tarwe tot fr. 36 verkocht; tot vaste prgzen blijft de vraag aanhouden, doch er wordt weinig aangeboden. — Petroleum flaauw, half wit fr. 571/ j a5B en wit fr. 60. — Rijst: In veiling werden heden 2350 b. beschadigd engep. Necransie verkocht tot fr. 10 a 14. GENUA, 17 Nov. Koffij-. Van Rio werden deze week 1800 b., meest geed smakend, op Lvenng afgedaan tot lires 75, en 300 b. Domingo werden verkocht tot 1. 84.— Sniier. Men heeft 805 k. Havana N&quot;. 17 Va tot 1. 40 verkocht; geraffineerd flaauwer. — Katoen stil. — Huiden blgvcn voor cons. gevraagd tot vorige koersen. Men heeft 2952 stuks Verkocht, waarvan 400 st. Buenos-Ayres Kee van 22 kil. op levering B 49 en 700 st. Montevideo van 9 kil. tot 96 1. . RIO-JANEIKO, 23 Oet. Kofj-.X oor de beste soorten zijn de prgzen langzaam dalende en voor de geringe zeer onregelmatig, bijaldien de -.ouders trachten die te realiseren. Door de billijkere prijzen was de handel levendig, en werden 140,000 b. verkocht, waarvan 70,000 b. voor Noord-Amerika, 48,000 voor het Noorden van Europa, 16,500 voor de Midd. Zeo en 5500 voor de Kaapstad. De voorraad beloopt 80,000 b., en er is veel kans dat de aanvoer nog eenigen tgd 8000 b. per dag zal bedragen. De berigten uit Europa en New-York waren _iet gunstig voor de prijzen alhier, en er is vooreerst nog geen Verbetering te wachten. De goede kwaliteiten zijn schaars , en de inecste Koffij is zeer onzuiver, doch door de billijkere prijzen kan die Koffij met voordeel met het product van andere landen concurreren en de consumtie doen toenemen. De notering is weder 100 _ 200 reis verlaagd en is voor superior 6800 rs., good first 6300 en ord. first 4800 rs.; good second 4100 a 4300, geringere 3800 a 4000, gewassen 7-aBOOO, fraai sup. 6900a7100, regular first 5000a5400, Capitania 4600 a 4800 rs.; ladingen voor Noord-Amerika 6200 a 6200, voor het Noorden van Europa 6600 a 6900, de Middell. Zee 4200 a 6600 en voor het Kanaal 3900 a 5500. Heden werden nog 8000 b. verkocht voor Noord-Amerika, 2100 voor de Middell. Zee en 2700 voor het Hoorden van Europa. Uitvoer sedert 9 üct. naar het Noorden van Europa 51,719 b.; naar de Midd. Zee 17,000 b , naar Noord-Amerika 47,897 b. en naar diverse plaatsen 5981; van Santos naar het Kanaal 8900. Er worden alhier nog geladen 42,100 b. naar het Noorden van Europa, 28,900 naarde Midd. Zee, 42,800 b. naar Noord-Amerika,en te Santos 3000 b. naar het Kanaal. — Vrachten naar het Kanaal om orders 40 a 45/- en Gibraltar 42/6 a 47/6. — Koers op Londen 25 d. Voor bankw., ten slotte 248/« d. BUENOS-AYRES, 11 Oet. Huiden t Van drooge werden voor het «ontingent verk. 5000 Mataderos, Ossen- van 201? a rl. 43, en Koe- van . 3 a 24 S tot rl. 36 a 37, en er is thans goen voorraad meer. Voor Noord-Amerika werden 110,000 stuks verkocht tot rl. 38 a 42 voor Entrerios; voorraad 25,000. Voor het Zuiden van Frankrijk, Italië en Spanje werden 43,(0:&gt; st. verk. tot verschillende prijzen. Voorraad van ongesort. Huiden 2400. De prijzen zijn stijgende door de groote verkoopen voor Noord-Amerika. Van gezouten werden 3000 ossen van 60 ffi tot rl. 32 a 33 verk., en i/3 rl. meer tot 70 £; voorraad 2000. Voor 2000 ge».Paardenhuiden van 336? werd rl. 15 betaald. — Talk: 225 pijpen werden tot rl. 15 a 15/2 verk., en er is geen voorraad. — Voor Paardenhaar was veel vraag en de aanvoer was vrg groot;goed gemengde doll. 112 a 118. — Schapenvellen waren zeer goed te plaatsen voor Europa; voor Metis I fr. 1.45 a 1.50 c. — Wol: De voorraad alhier ie bijna opgeruimd. Dc nieuwe schering is begonnen, en weldra lal de aanvoer ter markt komen; voor Amerika werden 350 b. ge- Wasschen Cordovp tot rl. 33i/_a34Va verk. — Vracht n. Antwerpen voor gez. Hniden 15sh., drooge 455 h., Wol 22.6a25 sh. Eu Talk 30 sh.— Koers op L»»nden 491/4 a % d. MONTEVIDEO, 14 Oet. Invoer-Artikelen bijna on veranderd; geraff. Ruiker zeor vast en gemakkelijk te plaatsen tot 2.34 a 2.40. — Gedroogde Huiden zeer gevraagd, vooral voor .merika; de weinige partgtjes prima, die aan de markt komen, vinden nemers voor Havre tot 8.10 ie Koehuiden en 5.40 de Ossen, welke laatste zeer schaarsch blgvcn. Gedroogde Paardenhuiden werden betaald met 1.10 a 1.20.— Wol zonder afdoeningen. — Paardenhaar zeer gevraagd en mooije kwaliteit schaarsch; men besteedde voor gemengd 17 a 17.80, Cordova 17.36 a 17.45. — Koert op Londen 51 d. FERNAMBUC, 27 Oet. Suiker: Nieuwe ongekleide soorten waren levendig gevraagd en zijn te noteren 1.950 voor goed Amerikaansch; ca. 7000 z. jarig Maceio vonden nemers tot 1.950. — Katoen vast. De oogst in de drie provinciën van Fernariibuc, Paraiba en Maceio lal minstens 100,000 b. minder zgn dan de vorige. — Huiden met zeer weinig handel, gedroogde 160 reis. — Vrachten naar het Kanaal 32.6 en 5 pCt. voor Suiker. — Wisselkoers 251/ i a 251/ a. BAHIA, 27 Oet. Suiker: Voor het kanaal zgn ca. 1000 k. en 1000 z. tot vorige prgzen van 1.&quot;&quot;50 a 1.950 n. kw. verkocht; van n. Nazareth werden 2000 z. gedaan tot 1.450 a 1.550; eenige honderd kisten witte zijn verhandold tot 2 200 a 2.600 oude soorten voor Portugal en van 2.800 a 3.400 do nieuwe seorten voor het Zuiden en voor cons. — In Koffij was de omzet tamelijk levendig en werden ca. 6000 b. tot vaste prijzen verhandeld. — Cacao: Ca. 1800 b. hebben nemers gevonden tot 4.800a4.900 en thans houdt men op 5.200a5.300. — Huiden geheel verlaten. — Tabak ferm prg&apos;sh. — Vrachten 40 a5O sh. — Koers op London 25/2</p>
</text>
