<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij G. PORTIEL.IE &amp; ZOON, te Amsterdam, ziet het licht: OESCHI.EDI__-.le der CHHISTI_I_IJI_I. ttEKIi in NEÖER-LAXP; in Taff-reelen , ouder redactie van de llo&apos;.igleer.ren 11. ter HAAR en &quot;W. -lO__l*, met medewerking v 8 onderscheidene G(jdgeleerden . TWEEDE en LAATSTE DEEL. Dit Deel, waarvan namelijk de 22ste en 23ste Afi. aan HH. Inteekenaren is verzonden, bevat Tafercelen van de HoogleeraÖ, B. TER HAAR, P. HOFSTEDE DE GROOT, J. .1. VAN OOSTERZEE, F. J. DOMELA NIEUWENHUIS, J. G. DE HOOP SCHEFfb? E. J. DIEST LORGION, de Predikanten J. WIARDA, A. KUIPER, G. H. M. DELPRAT, J. M. ASSINK CALKOEN, J. G. R. ACQUO&apos;&apos; J. HARTOG, G. PARIS, A. O. DUKER en Mr. H. TER HAAR en H. C. ROGGE. Met eenige weinige Afl. is dit Deel en daarmede het GEIHEELE Werk compleet. ,i De lste en 2de Afl. mot 2 fraaije Staalgravuren, waarbg de Voorwaarden der Inteekening, zgn GRATIS» verkrijgbaar gest»l Bij bel sch Magazijn voor alle Standen, TER VERSPREIDING EN BEVORDERING VAN KENNIS DER H. SCHRIFT. «en geheel oor„pronkcl.jl&lt; &quot;Werk , ver-lerd. met keurige STAAIj._RA._IRI.I- , In RoiJ. _vo. , m MAANDE L IJ K S verschijnt eene Aflev., bevattende 2 Taf. uit het Oude en 2 Taf. uit he P^^BF Nieuwe Verbond . met VIB„I_ STAALORAVITRE-V, voor slecht* 25 Cents. _ De Inteekening kan geschieden bij alle Boekhandelaren. 52 Afleveringen zien het licht, die men naar verkiezing bg de Inw kening alle ontvangt, of ook wel bij I a 2 Afl. per maand. (2686^. Openlijke Dankbetuiging. Wij ondersreteekenden achten het van onzen pligt, hiermede openlijk onzen dank te betuigen aan den Heer Kalligraaf en TachygLf riFMU KLOEK, lid van eer der Buitenlandsche Kunstverceniging te Londen, thans wonende te Amsterdam, ten nuize van den Bv( J. B. M. LOSER, Warmoesstraat, tusschen de Papenbrugsteeg en de Oudebrugsteeg, J 543, voor de door hem uitgevonden voortreffeW i schrijfmethode. jt Opmerkelijk ls het, dat wij, na verscheidene Methoden beproefd to hebben, om eene fraaije hand te leeren schrijven, niettegenstaav alle mogelijke moeite door ons aangewend, tot geen goed resultaat hebben kunnen geraken; liet was derhalve voor ons lang eene om j loofelijke zaak in zulk eenen verbazend korten tijd ons schrift te kunnen verbeteren. «- Hoe groot was echter onze verwondering, toen wij, naar de Methode van den Heer BLOCK. bij de eersto les merkbare vo»JJJ ringen zagen, en bü de 6de les ens voorgesteld doel bereikt hadden, wg&apos; kunnen derhalve niet in gebreke blijven, den Heer Scho&apos;i.\ schrijver lIENRI 1114.4 H onze erkentelijkheid te betuigen en voor zg&apos;ne voortreffelijke uitvinding te danken, welke in 6 le^j (gemiddeld één nur onderwijs daags) ons slecht en onleesbaar schrift tot eene schoone en loopende Kantoorhand volmaakte, zoodat.frA Voor ieder interessant zijn kan de hand, die wij eene week te voren schreven, te vergelijken met die, welke wij thans schrijven, wij ** te dien einde onze bandteekening alsook eene naauwkeurige opgave van onze adressen volgen: Amsterdam, den 21sten November 1866. DIRK VISSER, Utrechtschestraat, Z 23. 9. VEROONCK, Firma Wed. KIRCHMAN &amp; CO., Kalverstraat, E 272. Hf. LEEMBREGGEN, Prinsengracht, LL 502. f, _____ __*__ ïk heb de eer het geachte Publiek opmerkzaam te maken dat, uithoofde van mijn op handen zijnd ver*Lf «ES mijn verblijf in de stad Amsterdam niet langer dan uiterlijk tot den 10„en BER VOL4_E_.BE MA*&apos; Was mw tt zal duren. -,| P Bij gevolg kunnen al degenen, die in dezen verbazend korten tijd hnnne hand verbeteren willen, nog tot den 3de_ OECEM**^) der volgende maand aangen(imen worden. Ik verzoek derhalve dat men zich tijdig aaumelde, daar na dien tgd aan verdere aan*10 ! geen gevolg gegeven kan worden. J&apos; De prijs van den Cursus voor iederen Leerling is ff 25 , en die van 20 Leerlingen te zamen ff 90 de persoon. Aan Damesi &quot; lin cen bijzonder vertrek het Onderwijs door mijne Echtgenoot, onder mijne leiding en naar mijne Leerwijze, gegeven en ik dagelijs» ? Ite spreken van dcs morgens 9 tot dcs avonds 8 ure, ten huize van den Heer J. B. M. LOSER, Warmoesstraat, tusschen de Papen&quot; en Ondebrngstegen, J 543, bgzonderen ingang. KALLIGRAAF EN TACII.GRAAI&apos;, (26%6) HKNRI BLOCK, Lid van Eer der buitenlandsche Kun.tvereeniging in Londen</p>
</text>
