<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. _ WAARSCHUWING. Aan de Debiteuren der Firma WED. LOCKE en ZOON, Boekdrukkers te Rotterdam , waarvan eenig lid is de Heer E. A. LE CLERC .¦ failliet verklaard bij vonnis der Arr.-Regtbank aldaar d.d. )4Neve_&apos; ber 11., ingegaan op den 13den November bevorens (zie de advertentien in de beide Rullerdamsche Couranten van 15 Nov. 11.), wordt W deze nem speciaal herinnerd, dat ingevolge de bepalingen der W«&apos; GEENE BETALINGEN veer vorderingen dier Firma, of vande» Heer E. A. LE CLERCQ in privé, na 13 Nov. 11. gedaan, geldig ïf dan op kwitantie of wissel van den Ondergeteekende, Curator md»1 Faillissement. (26983) Rottebdam, Do Curator voornoemd, 20 November 1866. Mr. H. TROSTORFF. ATTENTIE! Maandag 19 November, des Morgens omstreeks 10 Ure, is opjj Ossenmarkt VERMIST geraakt een ZWART LEDERE&apos; BRIEVENTASCU, inhoudende de navolgende geldswaarde»--3 Bankbiilcttena;/100, 2 dito a/60, 4 dito „ƒ 40; alsmede 6 Mu»*&apos; billetten a f 10, te zamen ƒ 640. Het overige voor den bezitter r»» f eene waarde. Die dezelve terug bezorgt! aan het adres van k.k )E PRADO, aan de Kolk N°. 346, kan DE HELFT VAN P» WAARDE tot Belooning behouden, zonder eenige navraag. (26-tw VER_LOR_E.iI.: Een GOUDEN HOROLOGIE en DITO KETTlff*! den 19den des Avonds ten 10 Uro, gaande van de Zwan eir burgerstraat langs den Amstel, Heerengracht, stille zijde, Weespe&apos; straat naar de Keizersgracht. De eerlijto Vinder worat verzocht de&apos; zelve terug te bezorgen bij D. BERKHOUT,Kruijer,eerste Weespe&apos; straat, zullende Genereus Beloond werden. (26946) , &quot;fflEElr^lß-ODFABRIEK DE VOORZORG. In de gisteren geplaatste Advertentie is de prijs van het TAR*^K| MEEL abusivelijk opgegeven 14 Cent; dit moet zijn: 181/sCE**&apos; de 5 Ned. Oneen. (2697») | Amsterdam, 22 November 1866. F. C. SMITH. J V.\TV.% 1f1.% \WL.\ FËEStf IN HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT TE AMSTERDAM, 27 NOVEMBER 1866. De Toegang voor }Touders van BLAAUWE en VIOLS KAARTEN, is aan de Westz ij d e (Utrechtsche PoortV voor de overige aan den Hoofdingang, (Utree, s** Straat). (2fi949). GÏIMM-ÏEMMGISG &quot;LYCURGUS: H.H. LEDEN wordt berigt, dat HET EXERCEEREN, -««J DONDERDAG AVOND, voor het eerst IX COSTUUM, plaats hebben (2698 W j Amst_kdam*, 22 November 1866. HET BESTUUR^. DOO» PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTByTH3&apos; TOT EEN VOLGEND .OMMEK TE LATEN LIOGEN. ~j&amp;»CiK(^ &quot;STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjaeink enPeteJ Donderdag 22 Nov. (Abonn., Diplomata en Vrije Toegangen, &apos;j, welken aara ook, niet gangbaar). Ten voordeele van den lieer i- Morin: Regtvaardige Overwinning, tooneelspel in 3 bedrgven, naar&apos; Fransch van Legouvé (in vele jaren niet vertoond). Gevolgd o&quot;&quot; De Schapcnpoot, ballet-pantomime in 4 bedrgven. (6Va ure.) „ Dingsdag 27 Nov. Opera-voorstolling van het gezelschap Koninklijke Opera te &apos;s Hage , van de Heeren Jahn en Faubeb Huguenott, groote opera in 5 bedrgven van Scribe. Musiek vanlueY beer. C 7 nr-i--&lt; &quot;GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LÖ? Donnerstag 22 Nov. (Diplome und Freier Eintntt ohne Ausna^ nicht guitig). Siebente Gastvorstcllung der Königl. Hof scha uspie»^ Frau Niemann-Seebach: Adrienne Lecouvreur, drama in sAkten^ dem Französischen des Scribe nnd Legouvé. . .* Fivitag, 23 Nov. Achtste Gastvorstellung der Königl. Hotsc»&apos;.^ spielerin Frau Niemann-Seebach: Die Waise aus Lowood, Schau-1, in 2 Abtheilungen und 4 Akten von Charl. Birch-Pfciffer. (8 ÜBJJ Maandag 26 Nov. zal Mw. Niemann Seebach, op hoogst vereer^ uitnoodiging, eene enkele Voorstelling te Rotterdam in den gW Schouwburg geven, dewelke zal bestaan in: Maria Sluart. S SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater HUBERT SAUVLET. Donderdag 22 Nov. Der Erste und Zweit^, zur Oper Die Weisse Dame, von Boieldicu. Ich werdemirden^ einhden, Lustspiel in 1 Act en Sc/mler Schwi/nke , Vauleville-Fo88 1 ée £° Cent3* DIE DIR^-TÏf»^ —— i ¦ ¦ —, ... ¦ . ¦ ¦ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dender f 22 Nov. Eene eerste opvoering van: Het Broeder hart of Hoogtnot*^ Rondborstigheid, nieuwe vrolijke vaudeville in 4 tafercelen en 2«&gt;j lingen, naar het Fransch door P. B. Voorafgegaan door: Clcmei&quot; Waldemar, tooneelspel in 3 bedrijven naar het Fransch. Entree 75 Cent- in vertering. Aanvang 8 ure&apos; Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. „,-»_.«*, BOAS g. Jllll-^y SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA. Wegens vr»&lt; verbindtenissen tot en met Vrijdag 23 November gesloten, /at»&quot; heropening van hcUocaal^ BOpwwEESTEn_^_cog!V CAFÉ COACËStT NES BIJ DEN DAM A l&apos;ó. A Donderdag 22 Nov. Benefice en Afscheidsyoorstelling van de ffgjl bekende Altiste en Concert Zangeres Fraulein FRANUSKAPA^ Bettler-aria aus der Prophet. Trinklied, aus Lucretia Borgia, m.j tuuin, enz., te zingen door de Bene. ciantc. Marset Venus, j par Mme. Buziau et Mlle. Fernande. Duclt aus Norma, do .| Gez Bernardi. Dat Model vom Dorfe, in costuum, door Frl.Sc.-»&quot;&quot; Entree 25 Cents. Af VVAN -IAARLP&apos;I NB. Billetten zijn aan het Locaal verkrijgbaar. Voor een talrijk bezoek beveelt zich minzaamst aan. FHAF-CISCA PALIWy ; ~ J ZOMER THEATER DES VARIÉTÉS. Tlantagic Fra&apos;J Laan bij de Badlaan V 42, achter Vlicdzorg, naast de Peh»°&apos;ji De Ondergeteekende maakt bij deze het Geerde Publiek De» $ dat bovengenoemd Locaal geheel is ingerigt tot het geven HALS. ondor leiding van cene bekwame Dansmeester, eu d» voorloopig op Zaturdag en Zondag den 24 en 2^sten Nov., op &quot;j daartoe geheel ingerigte Dansvloer, dc zaal fraai Gedecoreerde&quot;^ verwarmd, een wel bezet Orchest en het Buffet van alle » schingen voorzien. Entree voor een Heer 49 ets., een Heer env$ 75 ets., voor meerdere Dames ieder 30 Cts. Aanvang van 7 to* u Muziek, ten 8 nre opening van het Bal Verder neemt de v» tl geteekende beleefdelijk de vrijheid zijn Loealiteit aani te&apos;Oi^p het geven van TOONEEL VOORSTELLINGEN, U-_ VOEltf*V COLLtGIEN, BRUILOFTEN, als andemna, als zijnde Too» Decoratien in hun geheel aanwezig. Mij vleijendo met een druk bezoek vereerd to worden, da»&apos; moeite noch kosten gespaard worden, het geheel aangenaam</p>
</text>
