<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICIE)</title>
	<p>LONDEN, 17 Febr. Voor het dividend van Ecuador is £ 1354 ontvangen. PETERSBURG, 17 Febr. Volgens den openbaar gemaakten staat der rijksbank van 1 Febr., is de voorraad munt en muntmateriaal ruim 100 miliioen; het bedrag der circulerende bankbilletten is 657 miliioen.</p>
	<p>WEENEN, 17 Febr. In de delegatie van den rijksraad is onveranderd het budget voor de kanselarij van het kabinet des Keizers goedgekeurd. Het budget voor buitenlandsche zaken is aangenomen met geringe wijzigingen, de geheime uitgaven zijn zonder verandering aangenomen. Het voorstel tot opheffing van eenige kleinere gezantschappen is, na eene mededeeling van den Heer von Beust, verworpen. BERLIJN, 17 Febr. Het Huis der Heeren heeft heden een aanvang gemaakt met het beraadslagen over het wetsontwerp, strekkende tot het benoemen van eene commissie uit den boezem van den Landdag, aan welke zal worden opgedragen de beslissing der kwestien zoo dikwerf leden van den landdag wegens uitdrukkingen in de zittingen van een der beide Huizen gebezigd, worden vervolgd. Bij de stemming over art. 1 van het ontwerp, werd dit verworpen met 65 tegen 55 stemmen. Hiermede het gansche ontwerp vallende, werd het ingetrokken. FLORENCE, 17 Febr. Volgens gerucht zal de generaal Lamarmora zich naar Parijs begeven. Men verzekert, dat ter gelegenheid van het huwelijk van den Kroonprins eene amnestie zal worden uitgevaardigd voor de militairen, die zonder magtiging over de grenzen zijn getrokken. ANTWERPEN, 17 Febr. De schade, veroorzaakt door den brand in de met petroleum geladen ligterschepen, wordt begroot op 150,000 frs.</p>
	<p>LONDEN, 17 Febr. Engelsche Tarwe goed gestemd en op de volle laatste prijzen gehouden. — Haver met kleine toevoeren zeer vast. — Garst stil. — Meel vast met weinig omzet. — Raapolie vast. — Lijnolie in loco 34.3 a 34.9</p>
	<p>LONDEN, 17 Febr. Suiier vast met eenige vraag naar ruwe; in geraffineerd ging weinig om. — Koffij minderbegeerd, doch goede soorten vast. — Thee stiller, prijzen gesouteneei-d. — flijst met T_eperkten omzet. — Talk in loco 42. Voorraad 32,810 v. Aflevering der week 1700 v. Aangevoerd werden 800 v. Ter Veemarkt waren aangevoerd 3180 Runderen, 17570 Schapen en Lammeren, 66 Kalveren en 460 Varkens. De prijzen waren als -»olgt: Beste Runderen 4.10, Schapenen Lammeren 5.2 Kalveren 6, Varkens 4. HULL, 17 Febr. Lijnolie 34.8.</p>
	<p>LIVERPOOL, 17 Febr. Katoen. Met zeer levendigen kooplust werden 20,000 b. verhandeld.</p>
	<p>Andere depêche. Katoen geanimeerd. Afgedaan 30,000 b. Prijs van midd. Upland 91/4, dito Orleans 9%, Bengaal 6%, Dhollerah 8 p.</p>
	<p>LONDEN, 17 Febr. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 927/8; 5 pCt. Braz.. 1865 741/4; 1 pCt. Ecuador —, 5 pCt. Grieken —; Dito Coup.—; 3 pCt. Mexic. . ; Dito 1864 ; Afgest.N. Gren. ; 2 pCt. Dito 33%; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw.£ ; 3 pCt. Port. 1853/63 40; 3 pCt. Dito 1867 ; 41/2 pCt. Rusland 1850 —; 3 pCt. Dito 1859 53; 5 pCt. Dito 1862 86%; Dito 1864 89; Dito 1866 891/4; 3 pCt. Spanje ; 23/4 pCt. Dito 35%; Dito 3 pCt. 1867 —; 5 pCt. Italië 43%; 6 pCt. Turk. A. S. 321/2; 3 pCt. Venez. —: 6 pCt. Dito 1862 20; G pCt. Dito 1864 19%; 1% pCt. Dito —; 2V2 pCt. Nederl. Cert. 541/4; 4 pCt. Dito;—; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 18S2 71%; Dito 1885 703/4; 7 pCt. Dito 89; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) ; 7 pCt. Atl. (gecons). 25%. WEENEN, 17 Febr. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 57.30-, 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.60-, 5 pCt. Met. 1866 58.20; 5 pCt. Nat. 66; 5 pCt. Met. Zilver 1864 72.50; Aand. 1854 75.— ; Dito Credit Inst. 1858 131.— ; Dito 1860 82.90; Dito 1864 80.90; Act. Cred. Inst. 193.60; Dito Lemb. Czem. Spoorw. 178.50; Dit. Nat. Bank 711.—; Staats-Spoorw. Act. 260.— ; Dito Noorder-Spoorweg 175.50; Dito Nieuwe Lomb. 170.70; Eng. Oost. Bank ns 50; Napoleon dOr 9.41. — Wissel Londen 117-75; Hamb.B7.lo; Parijs46.9o. PARIJS, 17 Febr. 3pCt. Rente (opening) 68.92%;3pCt. Dito slotkoers 69.— ; 41/2 pCt. Dito —; Credit-Mob. 215; Dito Fonc. —; Noord Spoorweg Actiën —; Dito Fransch-Oostenr. Spoorweg 560; Cred. Mobil. Esp. 240; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maats. Hand. en Nijverheid —; Aand. Tunis —; Mex. Oblig. Gest. 135; 3 pCt. Sp. Binnenl. 33%; 23/4 pCt. Dito —; spCt. Italië 44.10; spCt. Turken Alg. Sch. 32.80; 6 pCt. Amerika 1882 813/8; 4 pCt. Rusl. 1867 312. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.13; Amst 3/m. 210; Hamburg 3/m. 1851/4- , „, MADRH), 15 Febr. Spanje 3 pCt. 34.60; Dito 23/4 pCt. 33.25.</p>
	<p>BATAVIA, 29 JAN. Koers op Nederland ƒ 103.50.— Vrachten dalende ƒ7O. Aangekomen Schepen: Triton, Schey, Rott. - Batavia, Zwanenburg, id. - Constance, Schroot, Singapore. - H. Vincentius de Paulo, Nagel, id. - Emilie, John, id. Jg^p*Boven_taande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 17 Febr. Alhier z_n °™T San Francisco berigten ontvangen uit Japan, loopende tot 27 Januarij. De daimios hadden den Mikado gevangen genomen en de Sjogoen was gevlugt naar Osaka, ten emde aldaar zijne strijdkrachten tegen de daimios te organiseren. De stad Hiogo en twee paleizen van Jeddo waren m de asch gelegd. De vertegenwoordigers der vreemde mogendheden hadden geweigerd tusschen beiden te korQen- LONDEN, 17 Febr. Fijn Zilver per pnce 603/8 p. De bank heeft heden £ 65,000 uitbetaald; LONDEN, 17 Febr. DeCity ofNeW-Yprk ïste bouthampton aangekomen met doll. 475,630 en berigten uit New-York, loopende tot 6 dezer. Het Huis&apos; der Vertegenwoordigers had den minister van oorlog gemagtigc. om de ambtenaren, met de tenuitvoerlegging van de wetten op de reconstructie der Unie belast, tegen alle burgerlijke, regtsveryolgmg te beschermen. Voorts was de beraadslaging Hervat over het wetsontwerp op den aanleg van spoorwegen m ïVlississipi, Alabama, Lomsiana en Florida. De conventie van New- Vork had de handelingen van het Congres goedgekeurd en heeft aan hare delegatie instructien gegeven, om voor Grant als president te stemmen. . PARIJS, 17 Febr. In het Wetgevend Ligchaam is de discussie gevoerd over het amendement betreflende de geregteliike aankondigingen. De minister Pinard verklaarde, dat de regering besloten heeft van haar regt gebruik te maken, zii zH nimmer advertentien plaatsen ra da^bladen, welko den val der regering beoogen. De Heer Olimer gaf ziine verwondering te kennen, dat de minister mannen als Latour Dumoulin, die zeker den val der dynastie met verlangen, vijanden heeft genoemd. De Heer Latour Dumoulin doemt die kwalificatie eene lastering. Daarop ontstondeene hevige beweging. De Hr. Pinard zert, dat de regering bn het toekennen van annonces boven al de behoeften der plaatselijke publiciteit raadpleegd. Hij heeft ïelfs aankondiging gen toegekend aan 37 dagbladen, die oppositie schrijven, maar geene vijanden zijn van de tegenwoordige regering. Het amendement is daarna verworpen met 180 tegen 47 stemmen. Het amendement van den Heer Berryer, verlangende , dat de regterlijke overheid de dagbladen aanwijze voor de geregtelijke aankondigingen is verworpen met 126 te»en 103 stemmen. FLORENCE, 17 Febr. Het rapport over de begrooting van openbare werken is aan de Kamer van Afgevaardigden ingediend; het stelt voor die begrooting te verminderen op 57 miliioen, zijnde 23 miliioen minder dan over 1867. Er is een wetsontwerp aangeboden, om aan Prinses Margaret-ha eene dotatie te verleenen van 500,000 frs.; ook is de credietwet voor de maand Maart ingediend. _ Het bevestigt zich, dat de Paus geneigd is, om een nunciatuur te Berlijn te vestigen. Men kondigt de aanstaande benoeming van kardinalen aan en onder deze ook graaf Ledochowski, aartsbisschop van Posen en Gnesen. ROME, 17 Febr. Het Giornale di Roma bevat een monitorium, waarbij de priester Renaldi met de groote excommunicatie wordt bedreigd, indien hij zijne betrekking van regter blijft behouden in de regtbank der (zoogenoemde) legatie van Sicilië.</p>
	<p>LONDEN, 18 Febr. In het Huis der Gemeenten heeft graaf Mayo aangekondigd, dat hij een wetsontwerp tot wijziging van het kiesstelsel in lerland den 9den Maart zal voorstellen; gelijk wetsontwerp voor Schotland is ingediend; het wetsontwerp tot schorsing der Habeascorpus acte in lerland is aangenomen. Graaf Mayo heeft aangekondigd, dat do regering hare bedoelingen, betreffende lerland, den 25sten dezer bekend zal maken.</p>
	<p>BERLIJN, 18 Febr. In het Huis der Heeren is heden het wetsontwerp betreffende de te verleenen schadevergoeding aan de onttroonde vorsten in behandeling gebragt. De Heer von Brunneck heeft de vraag tot de aanwezige ministers gerigt: of de regering bij haar voornemen blijft ten opzigte van den voormaligen Koning van Hanover, ook na hetgeen is voorgevallen met het Hanoversche legioen, waarop door een der ministers toestemmend is geantwoord. Do regering heeft de zaak in ernstige overweging genomen, voegde de minister er bij, en zij heeft het stellige voornemen opgevat, om, ingeval de ex-Koning na de uitvaardiging van do wet betreffende de te verleenen schadevergoeding, handelt in strijd met den geest dier wet, alsdan geen penning aan hem uit te betalen en wijders zijne goederen te sequestreren, totdat zal geblekïn zijn, dat hij werkelijk geneigd is de aangegane verdragen getrouw na te leven. Hierop heeft het Huis de voordragt met algemeene stemmen aangenomen. FLORENCE, 18 Febr. Volgens de Corresp. Itallienne, zal ter gelegenheid van het huwelijk van Prins Humbert, geene proclamatie door de regering worden uitgevaardigd. Het blad weerspreekt de onrustbarende geruchten wegens den toestand van Sicilië verspreid.</p>
	<p>SCHIEDAM, 18 Febr. Moutwijn ƒ 17%. LONDEN, 17 Febr. Aan de Graanmarkt bleven do prijzen van Tarwe heden 1 sh. hooger voor de beste soorten en van Haver 6 p. hooger. — SuiHer met verbeterde vraag en vaster in prijs. — Rijst ferm doch stil. — Talk; Oct. tot Dec. 43.3. — Raapolie 36.6. — Friesche Boter 126 a 130. — Hennep Petersb..- rein £38.10 a 39. BERLIJN, 18 Febr. Rogge: Loco 79%; Voorjaar79S/4.— Raapolie: Loco 10&quot;/24, Voorjaar 10%. — Spiritus loco 19&apos;9/24; Voorjaar 20&apos;%</p>
	<p>LONDEN, 18 Febr. Gecons. 925/4 a 7/8; Amerik. 1882 71 .8 a %.</p>
	<p>BERLIJN, 18 Febr. (Slotkoersen.) spCt. Metalliek 49; 5 pCt. Nation. 57; Oostenr. Aand. 1860 71% ; 5 pCt. Italië 443/8; Lomb. Shares 993/4; 5 pCt. Russ. 1822 85%; Dito 1862 85%; Aand. Dito 1864 1033/4; Dito 1866 103%; 4% pCt. Pruis. Oblig. 96; 6 pCt. Amerika 1882 76%; Holl. Spw.-Act. 100%. Wissel: Londen 3/m. 6.243/8; Parijs 2/m. 81%; Hamburg 2/m. 151%; Amst. 2/m. 143%; Dito kort 1435/8; Weenen 2/m. 86% ; Petersb. 3/m. 92%. FRANKFORT, 18 Febr. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 501/4; Dito Nat. 55%; Oost.Aand. 1860 71%; Dito 1864 81 s/4; Metall. 1859 ; 6 pCt. Amerika 1882 75%, uit0. ; Amerika 1885 74% ; 3 pCt. Spanje 1867 —; Crediet-Act. 196. — Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. z. 101%; Amst. k. z. lOOV2. HAMBURG, 18 Febr. spCt.Russ. 1862 81%; Oost.Aand. 1860 70%; 6 pCt. Amerika 1882 687/8; 5 pCt. Italië 43%; Lombarden 366. — Wissel -. Londen 13.07% a—; Amsterdam 35.50a48; Parijs 1871/8 a! 87; Petersb. —; Disconto 2pCt.</p>
</text>
