<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het &apos;Administratie-Kantoor voor AMERIKAANSCHE SPOORWEG-AANDEELEN, onder Directie van GEBROEDERS BOISSEVAIN en GEBROEDERS TEIXEIRA DE MATTOS, adverteert, dat het NEGENDE DIVIDEND van door hetzelve uitgegeven C.rtificaten voor Aandeel en Illinois Central Rail-Road Company (voor de uitdeeling van Vijf Dollars per Aandeel op 1 Februarij 1868 in New-York betaalbaar gesteld) van heden af zal worden betaald ten Kantore van de Associatie-Cassa, als: Van de Certificaten van TIEN Aandeelen met / 84.23. i ii ii u VIJF &quot; f ii 42.12&gt;,_. «kb b EEN Aandeel * // 8.42&apos;/.. en te Londen bij de Heeren ROBERT BENSÖN &amp; C°. mét £ 0.2.9 per dollars. Amsterdam, 18 Februarij 1863. (4393) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. AANBESTEDING. Op Maandag 24 Februarij a. s. des Namiddags te Half Twee Ure, zal in het STATIONSGEBOUW buiten de Willemspoort te Amsterdam, worden AANBESTEED: Het maken van eenige APS LU HINGEN langs den Hollanrischen Spoorweg. Bestekken en Inlichtingen zijn verkrijgbaar op het Bureau van den INGENIEUR van den Weg te &apos;s Gravenhage. (3810) Dingsdag- 10 Maart 1868 en volgende dagen, VERKOOPING in HET OUDEZUDS HEEREBOGEfffiT, ten overstaan van den Notaris JACs. DE MAN. Bestaande in: Juweelen, Gouden en Zilveren Werken, Antiquiteiten, Porcelein, Linnen, Tapijten, Pendules en Meubelen, eene partij TAPIJTGOEDEREN, in diverse sorteringen, enz. Waarbij de Inboedel vanwijleu Mejufvrouw J. H. HARMSEN,Wed. van den Heer E. A. J. SLUITERS. Informatien zijn te verkrijgen bij den Makelaar J. P. A. KILSDONK. (3557) F. G. WALLER, B. LANGEKHUIZEJN&apos;, C. LIiND , F REYSENBACH, P. L. POSTHUMUS, L. DE BULL, H G. SCHELTEMA, J. P. OLTIJE Jr., A. LANGERHüIZEN, L. GIJSELMAN, J. A. SIEWE Jr., A. J. GUEPIN, A. M. BALWÉ, N. SMIT Jr.. L. BONNERMAN, O F. ROOS Jr., F. A. VERBEEK, J. A. NIEUWENHUYS en A. H. HEDDEN , Makelaars, zullen op Maandag 16 Maart 1868, des Avonds ten 6 Ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, in veiling brengen: Een extra kapitaal, bijzonder goed betimmerd KOOPMANSHUIS, ACHTERHUIS, OPEN PLAATS, zeer grooten PAKKELDER en ERF ,op den Binnenkant van het Nieuwe Waals-Eiland, het 6de Huis van de Buiten-Bantammerstraat, U 142, Kadastraal groot 2 Roeden , 18 Ellen. Te bezigtigen op vertoon van een Toegang-Billet, bij bovengemelde Makelaars te verkrijgen. De Veilconditien op den gewonen tijd ter inzage bij boyengenoemden Notaris. (4452) ~VRIJWILLIGE VEIMOPINT op Zaturdag 22 Fehmarij 186 S, des Avonds ten 7 Ure, to Naarden, in het Logement het Vliegende Hert, ten overstaan van den Notaris J. P. DE ROEPER, van: N _ 1. Eene HEEBENUUIZING, ERF, mooi aangelegde TUIN en KOEPEL, staande en gelegen te Naarden in de Gansoordstraat, uitkomende aan en de Koepel uitzigt hebbende op het Plantsoen van het Plein bij de Utrechtsche Poort, groot 7 Roe, 61 El, Sectie G N° 494 en 495. N°. 2. Eene HEERENUUIZING, ERF en TUIN te Naarden in de Sluisstraat, groot 1 Roe, 59 El, Sectie G N&quot;, 40 en 41. &apos; N°. 3. Een HUIS, ERF en TUIN te Naarden in de Gansoordstraat, groot 4 Roe, 94 El, Sectie G N°. 690. N°. 4. Een HUISJE en ERF te Naarden in de Giigelstraat, groot 63 El. Sectie G N°. 276. N&apos;\ 5. Een Stuk HOI TI AND in het Spiegel onder Naarden, groot 1 Bunder, 46 Roe, 30 El, Sectie D _.°. 229. De Perceelen zijn des Woensdags van elke week van des middags 12 tot des namiddags 3 uur te zien op vertoon van een Toegangbillet van genoemden Notaris te Naarden, ten wiens Kantore de veilingsvoorwaarden en Eigendomsbewijzen vier dagen voor den Verkoopdag ter lezing liggen. (3271) Door sterfgeval wordt tegen voordeelige conditien ter overname aangeboden: Een MAGAZIJN EN GROS in PENDULES, GALANTEHIEN, enz. Het Huis daarbij in Huur af te staan. Adres met Franco Brieven onder Lett. W. bij den Boek-en Kunsthandelaar C.M. VAN GOGH. (4307) ÜNE AANZIENLIJKE PARTIJ VEEI, gelegen in de marke van Noord- en Zuidbarge, Gemeente Emmen, op billijke voorwaarden UIT DE HAND TE KOOP. _ De aandacht van hen, die eene secure en tevens voordeelige geldbelegging zoeken, wordt op dit Veen gevestigd. Gadingmakenden gelieven zich met franco Brieven te wenden aan den Uitgever der Provinciale Drentsche en Asser Courant te Assen. . (4305) Onder zeer aannemelijke voorwaarde, presenteert men op het drukste gedeelte van Alkmaar TE KOOP, primo Mei te aanvaarden: eene florissante UITSPANNING, LOGEMENT, met BOEBDERIJ, desverkiezende, Land, Paarden, Koeijen, Rijtuigen, enz. Te bevragen onder lett. F. 8., bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar, Brieven franco. (3986) lagazijn van marmeren schoor1 STEENMANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct afleverbaar. Prijzen van af/ 20. G. &amp; J. COOL, Fabriekanten. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. (1) MET W_E£_. lemand, oud 39 jaren, ongehuwd , van fatsoenlijke Familie, des noods over eenig kapitaal kunnende beschikken, niet onbekend met Handel, Scheepvaart en Administratie, wenscht zich geplaatst te zien in eene -of andere BETREKKING , waaraan gunstige vooruitzigten verbonden zijn. Reflecterenden gelieven zich met geteekende brieven franco te adresseren onder lett. G. H.. bij de Boekhandelaars SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (4334) Een fatsoenlijke BURGER LOOPJONGEN van de P. G. kan geplaatst worden in eene Winkel- en Grossierszaak. Aanbiedingen met bewijzen van eerlijkheid en opgaaf van ouderdom worden franco ingewacht, onder de lett. G. G., Bureau Handelsblad. (4071) Tegen primo Mei wordt in eene der drukste straten dezer Stad ter Overneming aangeboden: Eene ZAAK IN LINGERIES, FIJNE MANUFACTUREN, enz., welke een fatsoenlijk bestaan oplevert. Hiertoe inclinerenden vervoegea zich met gefrankeerde brieven, onder lett. O. P., Bureau Handelsblad. (4275) m-IMER-SIRÜÖP l GRIMAULT k (T., Apothekers van Z. K. H. Prins Napoleon te Parijs. Dit Geneesmiddel in vloeibaren staat en aangenaam&apos; van smaak, bevat in de eerste plaats KINA, een bij uitstek tonisch middel en ten andere IJZER, een der voornaamste bestanddeelen van het bloed. Het wordt door de vermaardste Geneesheeren te Parijs aangewend, om de bleekzucht te genezen, de ontwikkeling van jonge meisjes te bevorderen en aan het ligchaam zijne geschokte of verloren krachten te hergeven. Het doet de hevigste Maagkwalen, veroorzaakt door verzwakking of witten vloed, waaraan zoo vele dames lijden, spoedig verdwijnen, regelt en vergemakkelijkt de menstruatie en wordt met succes gebruikt Dij kinderen lijdende aan bleekzucht, waterzucht ot klieren. Daarenboven wekt het den eetlust op, bevordert de spijsvertering en is goed voor alle personen, die aan bloedarmoede lijden, ten gevolge van te aanhoudende krachtsinspanning en ziekten. Zij die zeer langzaam na zware ziekten herstellen kunnen geen beter Geneesmiddel aanwenden dan de Kma- en IJzerhoudende Siroop van GRIMAULT &amp; Cie. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Zeedijk. (4120)</p>
</text>
