<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 24 December.</title>
	<p>De Moniteur deelt het financieel verslag van den heer Fotild mede. De minister zegt dat het te kort op de begrooling van 1864 omtrent 50 millioen was. In weerwil van verscheidene teleurstellingen is er grond le hopen, dat de uitgaven in het dienstjaar 1865 met de ontvangsten in evenwigl zullen zjjn. Er is bij den staatsraad thans een ontwerp aanhangig, om met de amortisatie weer een aanvang le maken, en eene som van 30 millioen zal in het aanstaande jaar aangewend kunnen worden lot aflossing van schuld. De tol stand gebragte bezuinigingen bedragen 26£ millioen, waarvan 14 millioen op hel budget van oorlog en 7 millioen op dat van marine. Dank zij deze maatregelen, zal bel gewone budget voor 1867 met een overschot van 92 millioen sluiten, welk bedrag, door toevoeging van 25 millioen, voortspruitende uit de schadeloosstelling van Mexico, en de 16 millioen van de iwecdc storting der Algcrijnschc maaischappij, zal klimmen lot ruim 135 millioen.</p>
	<p>— Dc Moniteur meldl de aankomst van een buitengewoon gezantschap van den Sultan van Marokko. Hel doel dier zending wordt niet opgegeven. De gezanten hebben voor den keizer ten geschenke medegebragt o. a. 6 fraaije Arabische paarden en een Torsenen tijger. &apos;&quot;— Vrijdag 11. is door de studenten zoodanig huis gehouden, dat de hooglecraren in de regten en in dc geneeskunde niel aan bet woord hebben kunnen komen. De heer Giraud, een der leden van den akademischen raad, wierp zich tusschen de studenten en de professoren, len einde de orde te herstellen, en loen dat niet baatte, wilde hij twee der belhamels in hechtenis laten nemen. Dit laaisle mogl hem cchler niet gelukken; omsingeld en van alle kanten bedreigd, mogl hij zich len slotte gelukkig rekenen zonder mishandeling aan de handen der studenten te ontkomen. Gisteren hebben de studenten in de regten zich rustig gehouden, maar die in de geneeskunde zijn voortgegaan met het maken van rumoer. Een laalmees- Iter en een jong mensen, beiden niet lot de. studenten behoorende, maar die &lt;och deel badden genomen aan de ongeregeldheden en zich zelfs schuldig hadden gemaakt aan feitelijk verzet jegens de policie, zijn door de reglbank veroordeeld 10l een maand gevangenisstraf en 50 fr. boete. Den 2651e0 dienl de zaak der ontslagen studenten voor den hoogen raad in zake hel onderwjjs. — Omirent den oorlog in Zuid-Amerika, tusschen Brazilië en Paraguay, Ïverneemt men dat een gedeelte van de Braziliaansche en Argenljjnsche krjjgsmagt over den Rio Corrientes, eenen tak van den Parana, zjjn getrokken; naar gezegd wordt, zal hel op Humaïia, het bolwerk van Paraguay aan de zuidelijke grenslinie van dal land, aanrukken. Hel terrein, waarop de strijd nu zal worden gevoerd, legt groote hindernissen aan een oprukkend leger in den weg, en de loegang tol Humaïia is moegelijk en gevaarlijk. De geruchten van vredesonderhandelingen zijn onwaar; dc verbonden stalen zijn onderling volkomen eendraglig en voornemens den vrede niet dan iv de hoofdstad van Paraguay le sluiien.</p>
</text>
