<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHEL-K&amp;NTalleil VaU öene DUCMTER B- W. HEeI Amersfoort, 24 Februarij 1868. (5170) Heden beviel zeer voorspoedig van een ZOON J F m SCHOEMAKEE, hartelijk geliefde Echtgenoote van&quot; &apos; J. A. i. KUPEES. Amstekdam, 24 Febi-uarij 1863. (5200) Bevallen \an een ZOON: A. B. S. OÜTMANS—TAK.- Amsterdam , 25 Februarij 1868. (5182) Hoden beviel door Gods goedheid van een welgeschapen ZOON E. M. EÜTTEE, geliefde Echtgenoot van J. J. BENIEE. Eenige Kennisgeving. 22 Februarij 1868. (5140) Bevallen van een ZOON: SOBHIA CAPPEL-HAETOG. _ Gorikciiem , 24 Febmarij 1868. (5183) Hoden overleed in den ouderdom van 78 jaren na een langdurig sukkelen de Heer JOHANNES VAN DEB VEES. Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving zoo binen als buiten deze Stad. Amsterdam , J. VAN DEE VIES Jk. 21 Februarij 1863. (5208) Nog treurende over het verlies van mijnen dierbaren Echtgenoot , werd mijn moederhart ten negendemale zwaar getroffen door het afsterven van mijnen innig geliefden jongsten Zoon DIBK in den ouderdom van 16V2 jaren, tot diepe droefheid van mjj en mijne &quot;vij f overgeblevene Kinderen. Amsterdam, 22 Februarij 1868. H. E. GIJSELAAE. ¦ (JJ69) Wed. D. VEBNY. Op den 22sten Febmarij 1868~ii~tFEEFkm, ten hüiFe la^^f^huwdzustei% overleden Mejufvrouw GEEETBUID ANNA WEIJHUIJSEN, in den ouderdom van 69 Jaren ,_.„. P. LANFEE, , Vawgj Executeur-Testamentair. Y.°£ de vele bewijzen van deelneming bij het verlies onzer &amp;*a 4° ™ TH? «n Behuwdmoeder GEËETEUIDA DE HAAN, Wed. P. J. GELLY, laatst Wed. P. LEENDEES, betuigt de ondergeteekende uit aller naam zijnen welmeenenden dank. «Rn pM?.TEM)-^™ J- T-YAN DEE VEGT. 26 Februari) 1868. (5207) Voor de vele Bewijzen van Belangstelling bij de voltrek- SnTJ?.!^11 ontvangen, betuigen wij hiermede onzen hartelijken dank. H. J. D. KELLEVINK. Amsterdam, j. KELLEVINK, fiZgfaßgJLigg!__(5202) KIMMAN. T,Bl?°r de menigvuldige en hartelijke bewijzen van deelneming, ons betoond bij het overlijden van onzen dierbaren valer en Behuwdvader JOANNES BUUEMAN, betuigen wn onzen opregten dank. 2R wiTBKB&quot;M&apos; G. A. J. BUUEMAN. £-iggE^LJgggL__ Ui* aUer naam. (5199) fS?n de Vele SëwijzaTvan deelneming, betoond bij het KEiTav v?Vnijnon Echtgenoot, den Heer H. F. DAN»&apos;„ &apos; betuig ik bij dezen, mijnen innigen dank. Amsterdam, 26 Februarij 1868. (wm, Wed. DANKELMAN, —pr^aL— . • ¦-. VAN LAAS. en deelne? -Voor do veeßuldige bewijzen van belangstelling overliiden ondei^onden gedurende de ziekte en bii liet te AmstCTd^V!l^130 D°chter ALIDA PIETEBNELLA, hare Zust.n,. &apos; be™gen wij daarvoor bij deze, mede namens Bmmmk&apos; onzon hartelijken dank. 25 Februar? [^ K- L. HAEGEE. (5130?JB6s- &apos; M. HAEGEE, ¦&quot; o; 1 i[;;i.T&gt;r.N.</p>
</text>
