<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>400 GULDEN &apos;SJAARS. Op eene gunstig bekende KOSTSCHOOL kunnen tegen April nog eenige MEISJES geplaatst worden. Prospectussen zijn op tranco aanvragen te verkrijgen bij de Boekhandelaars HOOG &amp; KBUYT, te Eotterdam; F. J. DE ZWAAN, te &apos;s Gravenhage, GEBBOEDEBS VAN DEE HOEK, te Leyden; J. H. en G. VAN HETEBEN, te Amsterdam en E. E. VON MUNCHEN, te Haarlem. (4647) UIT DE HAND TE KOOP eene onlangs aanmerkelijk verfraaide en verbeterde H EERENHI SZINGE , hebbende zes zoo Beneden- als Bovenkamers , twee kleine dito, ruime keuken en kelder, groote plaats of tuin met vruchtboomen, aparte woning, stal en koetshuis, groot 52 roeden, bijzonder aangenaam en vrolijk gelegen aan de rivier de Vecht en Zandrijweg, nabij het dorp Maarssen, alwaar uitmuntende Instituten voor Jonge Heeren en Jonge Jufvrouwen gevestigd zijn; te aanvaarden de gebouwen 1 Mei 1868 en de tuin terstond. Informatie te bekomen ten kantore van den Notaris TISSOT VAN PATOT, te Maarssen, in persoon of franco brieven. (4791) ATTEMTIE. Door gevorderden leeftijd en zwakke gezondheid, wordt met primo Mei a. s. TE KOOP aangeboden: Een net betimmerd en goed onderhouden HL IS, waarin reeds 40 jaren eene Kruideniers- en Boek- en Papieraifaire door den Eigenaar wordt uitgeoefend; het Huis bevat een ruime winkel, kamer, keuken, bleekveld, en heeft een fraai Bovenhuis met afzonderlijken opgang, hebbende 4 kamers, zolder, enz. staande en gelegen op een der beste standen in het volkrijke dorp Maarssen; inlichting te bekomen ten Kantore van den Notaris TISSOT VAN PATOT, te Maarssen. Brieven franco. (4797) JL IJ S T E ST voor Schilderijen, Teekeningen, Platen, Photographien, Borduurwerk , enz., enz. worden tot de billijkste prijzen afgeleverd bij G. L. C. VOSKUIL, Beguliersbreestraat. NB. Alle INZETTINGEN kosteloos. (3524) • Vooï SLIJTEBS en TAPPEBS is sinds 1826, d« il uitsluitend bij ons te bevragen het zoo gunstig Vij bekende best Bood MAAG-en SLIJM BITTER, «gpyii 25 Cent de gewone Flesch, ƒlO per Anker, benevens alle soliede BIEREN: dubb. PRINCESS de 13 groote Kruiken ƒ1.50. Vrij aan Huis en aan Boord, Kelder: Warmoesstraat M 396. (4786)&apos; E. KINGIMA. In het aangenaam gelegen dorp Bennekom, aan den Grindweg van het Station Ede naar Wageningen, wordt TE HUüE aangeboden een HUIS met TUIN, het Huis bevat Vijf Kamers, zoo groot als klein, Keuken en Kelder en is dadelijk te aanvaarden. Te bevragen met franco Brieven onder lett. 8., bij den Boekhandelaar. A. OPHOBST, te Wageningen. Bovenstaand Huis is mot ongeveer een bunder daaraangrenzend BOUWLAND en daarop staande Schuur uit de Hand te Koop. . (4852) Bij G. J, RKITS, Boekh. te Groningen, verschijnt: Uw REIS VRIEND naar AMERIKA, een Tolk&apos;voor Nederlandsche Landverhuizers. Beknopte Handleiding tot zelfonderrigt, om de Engelsche taal vlug en gemakkelijk te leeren spreken en verstaan, bevattende tevens eenige practische wenken omtrent den OVERTOGT NAAR AMERIKA, door E (5035) GRETTERM, Tegen I°. Mei wordt uit de Hand te Koop aangeboden: Eene goed beklante, in volle werking zijnde GHUTTERIJ, met daarbij behoorend WOON- en WINKELHÜIS. Eeflecterenden gelieven zich per Franco Brieven te adresseren onder lett. G. IJ., Bureau Handelsblad. (4336) HEUBELHAGAZIJN DE BAZAR. E. J. HJUMÉ ir. Heerenstraat bij de Keizersgracht hS 302. Beveelt, zicli stftado nnn I^ot laöt IcTCTCu -vaa alle eoorfceil van MEUBKLKN, soliede en sierlijk bewerkt. Tête a Têtes met Trijpt van alle kleuren bekleed f 55. Voltaires met hetzelfde bekleedsel ƒ 21.50. Zeer nette Kanapés met Haardoek bekleed ƒ 26.50. Sterke Stoelen met Haardoek bekleed ƒ 3.50. Mahonie Bidets ƒ 6.75, enz., enz. Verder specialiteit tot het op nieuw bekleeden van Stoelen en Kanapés tot de minst mogelijke prijzen. (4826)</p>
</text>
