<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 11 November.</title>
	<p>• Bet doet ons genoegen aan den schrijver van het in ons voorgaand nommer opgenomen stuk: fPintcr-avonden te kunnen berigten, dat aan zijn verlangen naar goede concerten, althans voor een eerste, binnen kort zal worden voldaan. Eten als het vorige jaar namelijk heeft onze ijverige - muziek-directeur, de heer Weirens, het voornemen om, in vereeniging met : den jongen vioolviriuoos de Graan, van Amsterdam, en eene zangeres van groole reputatie, een concert te geven in de nieuwe schouwburgzaal alhier, : en dat lokaal, als concertzaal, op eene waardige en grooische wijze aan j zijne bestemming te wijden. Ook als ecue hulde aan de commissie van den j schouwburg, die zoo kunsilievend de restauratie van het ondoelmatig gebouw ondernam, aau den architect, die, ondanks de beperkte ruimte, ee» schoon bouwstuk heefl doen verrijzen, zal dit denkbeeld van een inwijdingsconcert aan ons kunsilievend publiek zeker welkom zijn. Allen toch, die het wel met de kunst mcenc», zullen dien feestavond willen bijwonen. — Van de Leytfsch-Rottenfamschc pakschuit is gisteren namiddag, bjj het doorboomen te Delft, een der knechts van de schuit gevallen en verdronken. De verongelukte, Johannes Onderwater, woonachtig op bet Levendaal&apos;alhier. Iaat eene hoog zwangere weduwe met vier kinderen en eene oude moeder achter. ... .&apos;•„&apos;..&apos; . — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 121 lol 139 personen. . — Het volgende is een uittreksel uit een brief gedagteekend Christiania 5 Nov.: Ten bewijze dat men iu het noorden van Europa met de zaak der spoorwegen mede goed vordert, dient dat den 4C° dezer het gedeelte van den slaalsspoorweg van Christiania naar Charlottenberg feestelijk geopend is geworden, zjjnde de laatste plaats het eerste station in. Zweden. Achter dat station is echier nog een afstand wegs van 17 a 18 mijlen of uren te voltooijen, alvorens men tot de reeds in gebruik zijnde Zweedsche spoorweglijiien genaderd is. Een groot gedeelte van den weg zal echter op staatskosten reeds in Junij 1866 gereed zijn.gemaakt,, vooral .met.bel oog ■vp-dn groote&apos;Scandinavische, tentoonstelling,&apos; die in dal jaar le Sfokholm plaats moet hebben. Wanneer de geheele. lijn , gereed zal wezen, denkt meu in 12 uren van Christiania naar Stokholm te zullen kunnen-rijden. /,. . — De taal- en letterkundige aldcding der kon. akademie van wetenschap&apos; pen le Amsterdam zal Maandag aanst. aldaar eene gewone vergadering houden. — Naar men uit Katwijk meldt is in de laatste dagen de haringvangst wjj.&apos; gunstig geweest. Er waren 6 schuiten aan geweest, welke van 100,000 tot 130,000 stuks haring aanbraglen. — Tot predikant bij de Ned. herv. gemeente te Heemstede is beroepen d». Kraijenbelt Wz., pred. te Baambrugge; bij die te Lochem ds; Lasonder, pred. le Loenen a. d. Vecht, hij die te Bunschoten ds. Kool, pred. te Kolhaui; bij die le Woudsend de cand. G. Ringnalda. — Door den kerkeraad der Waalsche gemeente te Rotterdam is, ter vervulling tier bestaande vacature, de volgende nominatie in alphabetisebe orde opgemaaktT Gollins, te Besancon; Coquerel, gewezen pred. te Parijs; Mounier, te Aygalicrs nabij llzès; Perk, te Dordrecht; Nolsl Trenité, te Utrecht, en de: kandidaat de Vogel, te Leyden. — Aan de diaconie der herv. gemeente te Klundert is door wijlen mej. N. Littooy vermaakt een cert. N. W. S. 2J. pet. groot f 1000. — De Staatscourant bevat de opgaven betreffende den veetyphus in de prov. Zuidholland, bij. het dep. van binnenl. zaken ingekomen, van 29 Oct. tot 4 Nov. In dat tijdsverloop zijn aangetast 651 rundcreu, gestorven 83, afgemaakt 158 en hersteld 42. Sedert het begin der ziekte z(jn in het geheel aangetast 6744 runderen, gcslorven 2318, afgemaakt 1554 en hersteld 19694. Een berigt.dat in Zeeland in het gehucht Sinoutskerke, onder &apos;s lleer- Abtskerke, de veetyphus zich had vertoond, is gebleken onjuist te zijn. — In. de gemeente Haarlemmcrlicde hebben zich twee gevallen van veetyphus voorgedaan. De beide runderen zijn onmiddelijk onteigend en afgemaakt. — Té Rotterdam is door de vkeschhouwe&apos;rs een adres gezonden aan deii minister van binnenl. zaken, waarin zij verklaren met ondergang bedreigd te zijn door het kon. besluit van 23 October, vooral omdat het noodeloos den invoer van slagUee verbiedt. Zij verzoeken den minisier dringend aan Z.. M.. den koning- spoedig zoodanige verandering in bedoelde wetsbepaling voor te dragcu. als noodig te oordeelen is om aan hunne bezwaren le gemoet te komen. ... ... — Omtrent den dezer dagen le IJsselmonde gepleegden moord worden door de N. R. C. nader de volgende bijzonderheden medegedeeld. De oorzaak van den moord moei niet geweien worden aan minnenijd, maar de aanleiding moet in de volgende omstandigheden gezocht worden. De verslagene, II. Punt, liep in beschonken toestand een meisje na, dat hem zoowel als Rodée vreemd was. Rodée trok voor dat meisje partij, waaruit tusschen hem en Punt Iwist ontstond; Rodée trok zijn mes en bragt daarmede zijnen tegenstander eenige sneden toe over het aangezigt en de kleederen, 7allc vervolgens Punt met. de eene hand bij= de borst en stak hem met de andere hand het mes met zooveel geweld in hel ligchaam.dai hel mes tot het hart doordrong. Punt viel ter aarde en gaf onmiddellijk daarop onder het uiten van vloeken den geest. Rodée ging toen met zijne moeder, die met zijn jasje op den arm daarbij geslaan had, naar huis, verborg zijn mes en ging&apos;toen&apos; bij den herbergier M. Knegl le IJsselmonde een borrcltjc of een glas bier drinken. Daar scheen men nog niets van de zaakte weten,, maar ! hij zelf begon daarover, met te zeggen, »ze zéggen, dal ik Punt heb doodgestoken, maar ik heb geen mes, voel maar.&quot; Hel geruclii wei-d töeri meer openbaar, en bij zijne tehuiskomst werd Ródée door den rijks- éiï den gemeenteveldwachter in arrest genome». Aanvankelijk moet hij alles hebben willen -ontkennen, doch dewijl de bewijzen hem te duidelijk toeschenen en er getuigen waren, heefl hij zijne misdaad bekend. Rodée z&apos;öti voorts bekend zijn als iemand va» eeii slecht en gevaarlijk karakter, én meermalen bedreigingen met moord hebben geuit. Nog zeer onlangs moét hij wegens mishandeling op den openbaren weg veroordeeld zijn geworden; Toen hij naar Dordrecht werd vervoerd, moet hij aan zijde gekidéfs hébben verklaard, dat hij het voornemen had om geen maand meer te blijven leven. — Door de prov. staten van Noordholland is besloten tot he* aangaan eener geldléening len behoeve der provincie&apos; van /50000 én tot hel verkenen aan de stad Amsterdam voor het geneeskundig onderwijs aldaar vaii een jaarlijkse!) subsidie va» ƒ10000. •■■ &apos; ■</p>
</text>
