<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Idoor verandering&apos; van Fabriek wordt te koop aangeboden: een IJZEREN ZAAGBANK, met Jagtwlel van 10 voet diameter, kunnende met de hand worden gedreven. Te bevragen met franco brieven onder letter Z bij de firma JAC». HAZENBERG Corh&apos;z., Boekhandel, Rapenburg alhier. OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPING, ~~&quot; aan den Burg te Leiden, bij opbod op Zaterdag den 29»1™ Juni fSSS en bjj afslag op Zaterdag den 6den Juli 1867, des avonds len mPl!iï acht ure, van: Acht HUIZEN en ERVEN te Leiden, naast elkander aan het Vrouwenkerkhof, Wijk VI. N°. 1380, en eén Dito als voren, in de Lange Angenielenstraat, Wjjk VI. N°. 1390. Allen verhunrd voor ƒ 0.90 in de week. Nadere informaliên zjjn te bekomen ten kantore van den Notaris A. J. RIJSUOUWER, nabij het Leiderdorpsche Hek onder Soeterwoude. Bjj de veiling, Zaturdag 11. in hel Heeren-Logement aan den Burg, ten overstaan van den Notaris Mr. J. L. KLAVERWYDEN te Leiden, gehouden , zjjn de percelen in bod gekomen, als volgt: N». 1. Een HUIS en ERVE, te Leiden, op de Hoogewoerd, Wijk 111, N&quot;. 332, Kadaster Sectie D, N». 133, op ƒ2100.—. N«. 2. Een HUIS en ERVE, naast het voorgaande, Wijk 111, N\ 333, Kadaster Sectie D, N*. 132, op »2100.—. N&quot;. 3. Eene BOUWMANSWONING, met Koe- en Paardenstal, vijf-roeden Hooiberg en verdere getimmerten, benevens een perceel TUINLAND, in de gemeenten Oegstgeest en Poelgeest, N«. 223, Kadaster Seclie C, N°. 225 eu 227, le zamen groot 49 roeden en 80 ellen, op . . » 1800.—. Verhoogd met . . . . . . » 300.—. De afslag blijft bepaald op Zaturdag 29 Junij e. k., des avonds ten 7{ure, terwijl inmiddels ten kantore van voornoemden Notaris verhoogingen zullen worden aangenomen. FhSeïfe ten van de Long en een uitmuntend medicament tegen zinkings, ontsteking der longen, hardnekkige verkoudheid. Onder zijn invloed bedaart de boest, houdt hel zweeten bij nacht op, en krijgt de zieke spoedig zijne gezondheid terug. Elke flacon is voorzien van de handteekening van GRIMAULT&amp; C°. Dépöts: te Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk, te Leyden, hjj J;&apos;JJ REYST, Nieuwen Rijn. 839 Bij alle Boekhandelaars is te bekomen: DE BREUK &amp; SMITS&apos; ALGEMEEN ADRESBOEK VAN DE STAD LEYDEN, VOOSI BIKT i_i&apos;.Aß 186?. ACHTSTE JAARGANG. Prijs f 1.50. GRAANMARKT TE ROTTERDAM. 24 Junij. &quot;^ Tarwe, nieuwe goede en puike van ƒl3 40 lot ƒ 14.00; mindere van ƒll 80 tot ƒ1270. Rogge, ƒ9.10 a ƒ9.40. Gerst, Winter ƒ6 80 a ƒ8.00: Zomer f 7.00 a ƒB.OO. Te Amsterdam was de Tarwe witte Poolsche en bonte ƒ13.40 10l ƒl4 50 Pruissische Rouge ƒB.OO lot ƒ8.70.</p>
</text>
