<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 23 Junij.</title>
	<p>Overeenkomstig den wensch der regering heeft het wetgevend ligchaam met 209 tegen 34 stemmen besloten de openbare discussie over de wetsontwerpen op de legerorganisalie, op de drukpers en op de openbare vergaderingen uit le stellen tot het begin der maand November eersik. Alleen de staatsbegrooling voor 1868 zal thans nog in behandeling komen. ■— Prins Napoleon is door den keizer benoemd tot voorzitter der internationale commissie ter voorbereiding van.eenheid in het muntwezen. — De militairen, die met 1 Jan. van dit jaar hadden moeten worden ontslagen, zijn naar hunne woonplaatsen gezonden. Ook de militairen van alle wapenen, die in 1868 aanspraak op ontslag zullen krijgen, zullen met 1 Julij aansi. naar hunne woonsteden gezonden en bij de reserve ingelijfd worden. —. Door een Parijschen koopman is dezer dagen een adres ingediend bij den &quot;senaat, waarbij verlangd wordt dal Frankrijk zijne legermagt tot 200,000 man verminderen en zich lot eene onzijdige mogendheid verklaren zou. Door den adressant wordt betoogd, dat het gevaar van oorlog roet de; militaire toerustingen aangroeit en met zijn plan verdwijnen zou. De senaat is op dii adres overgegaan tot de orde van den dag. — De Moniieur meldt thans ook dat het regtsgeding legen keizer Maximiliaan verdaagd is. Hoogstwaarschijnlijk zal men hem wel naar Europa laten vertrekken, maar niet voordal h(j volledig afstand zal hebben gedaan van den troon. De Elendard wil weten dat hij reeds op weg naar Europa is. — Aan de Corr. Uavas wordt uit New-York gemeld dat de inneming van de vesting Queretaro het gevolg is geweest van verraad, door Lopez, een der generaals van keizer Maximiliaan, gepleegd, en zijn moet verraad zoo behendig geweest zijn, dat de keizerlijken, die het anders nog wel hadden kunnen uithouden, zich onmiddellijk genoodzaakt zagen zich over le geven. — In Portugal is de voordragi der regering tol afschaffing van de doodstraf door de kamer van afgevaardigden aangenomen.</p>
</text>
