<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOP VAN DITGRSTRKKK BOSSCHEN. ; Ten gevolge van bijzondere omstandigheden vindt de eigenaar c van SEIGNEURIALE DOSSCIIEN , ter uitgestrektheid van r ruim 100,000 morgen, geschat op eene waarde van 200,000 Thaler J Pruisisch courant, zich genoopt dezelve naar omstandigheden tot matigen prijs te Verkoopen. De bezitting ligt in een gedeelte van Oostenrijk, waar plaatselijke gelegenheden een voordeoligen af- &lt; trek van hout uitermate begunstigen. De bosschen bevatten groote J hoeveelheden uitmuntend werkhout van 100 tot 110 voet lengte. Reilecterenden, die ernstig geneigd mogten zijn deze bezitting te &apos; koopen, kunnen nadere inlichting bekomen op gefrankeerden brief • gemerkt G. v. T. 34 Bureau Handelsblad. (9363) OPENBARE VERKOOPING te ZAANDAM, in het Logement 1 het Wapen van Amsterdam, op 24 en 25 April 1866, des Voormiddags &apos; ten 9 Ure. , „ &apos;\ ! De Makelaar W. POEL Jz. zal, ten overstaan van den Notaris C. HONDIUS , verkoopen eenen netten en zuidelijken INBOEDEL, waaronder: Juweelen, Koralen , Gouden en Zilveren Werken , oude blaauwe en gekleurde Porceleinen, Engelsch, Delftsch en ander Aardewerk, Spiegels en Glaswerk, Verlakt, Koper, Tin, Blik en ÏJzerwerk, glad en ander Houtwerk, Bedden en toebehooren, Dekens, Lijnwaden, Vrouwcnkleederen, Mat- en Mandenwerk, Schilderijen en Platen achter Glas, Boeken, waaronder eenige Oude Exemplaren niet Koper-Gravures in Juchtlederen eu Perkamenten Banden, folio formaat, enz. &apos; (9436) De BOU WIHANSWÖNING en uitmuntende &apos;WEI- en HOOILANDEN, genaamd LINDENLUST, aan den straatweg te Alphen, groot circa 23| bunders, is bij de veiling 12 dezer gehouden slechts lu bod gebragt op ƒ30,000. De afslag zal plaats hebben op Donderdag 26 April 1866, des morgens ten 11 ure, in het Logement de ST. Jolt IS te Alphen, zijnde informatien te bekomen ten Kantore van Jb. KEMPENAAR Notaris, residerende te Woubrugge. (9347) Tffeeïterïmeclit. Er wordt gevraagd, tegen goed Loon, op c&gt;&apos;n PALTROK HOUTZAAGMOLEN buiten Amsterdam, een bekwame MEESTERKNECHT, zijn werk goed verstaande, vooral die met de kunst ervaren ii zal de voorkeur genieten. Gegadigden vervoegen zich met Franco Briefje» onder Lr. W. H. bij deu Boekverkooper HERMAN KOSTER, Halveisaansteeg, IJ 520, te Amsterdam. _ (9440) Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar,&quot;zal op&quot;DONDERDAG 19 APRIL 1866, aan het Locaal voor Publieke \ erkoopingen m de naamstraat 9 Verkoopen: Mali., Gladh. en Gesch. MEUBELEN, Spiegels, Platen in lijsten en glazen, bronzen Lusters, Porcelein, Aardewerk, Goud, Zilverwerk en Galanterien, eene Naaimachine, Bedden, Vloerkleden, Karpetten, Koper en Blikwerk, Lijnwaden, Mans- en Yrouwenklecderen en verderen INBOEDEL. WOENSDAG IS April ter bezigtiging. (9508) Ouverture de la Vente des NOUVEAUTÉS DU PRINTEMPS. Rue Royale, 25, BRUXELLES, Fournisseur des Cours de Belgique, de Prusse, d&apos;Ani&apos;leterre, de Danennrck &amp; de Hes je. LA MAISON E. DE PACHT ERE (9339) traite Ls plus grandes opéiations dans lesmjilleuresFabriques; elle eat la scule ei Belgique qui ait les assortimmts les plus beaux et les plus complot s. — C&apos;est dans les gr mds Magasins que Ion achête le miiux et au meilleur marchi, c&apos;est ce qui lui a valu son grand succes. Costumes compleis et Con~ Je cl ion,v, tèoieries, JLttinages _ et Jttpons. BMB*- MAISON SPÉCIAÏE POUR LES -_____m</p>
</text>
