<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>Uit het verslag der Junta van de staatsschuld, wegens de 171ste &apos; Publieke Inschrijving tot levering van Spaansche Amortisabele schuld, &apos; welke op 31 Maart jl. te Madrid heeft plaats gehad, blijkt, dat het maximum van prijs door de Junta bepaald was op 33 pCt. voer de •erste klasse , op 20 pCt. voor de&apos; tweede kl. binnenl., en op 30.70 pCt. voor de tweede lel. buitenl. schuld. Het getal aanbiedingen bedroeg 42, als: te Madrid, eerste k!. 36 inschrijv. voor R. 15,133,740 van 32.50 tot 33.70 pCt., te Madrid, toeedckl.binnenl. 6inschrijv. v00rR.2,375,000 van 19.50t0t21.24 pCt. Aangenomen zijn: Eerste kl. binnenl. 31 inschr. voor B. 7,939,059 van 32.50 tot 33 pCt. bedrag. Esc. 260,588.325; tweede kl. 1 inschr. j voor R. 100,000 tegen 19.50 pCt. be-lrag. Esc. Ls&gt;. Sedert eenige dagen heeft er een uittreksel uit do New-Yorker Handels-Zettuiig gecirculeerd, waarin berigt werd, dat het Amerikaansche gouvernement, van de Ulinois centraal-spoorweg-maatschappij j een terugbetaling zou vorderen van D. 5.000,000, voor betaalde I gelden, van den aanvang dcs oorlogs af, voor het vervoer van troe- [ pen en ammunitie over dien weg. Door een handelshuis alhier is op eene te dezer zake tot de agenten van die maatschappij te Londen gengte vraag het volgende antwoord ontvangen. //Met betrekking tot uwe vraag, omtrent de vordering aan de Ulinois centraal-spoorweg-maatschappij, kunnen wij melden, dat wij volstrekt geene mededeeling over deze- zaak van de maatschappij &lt; ontvangen hebben; en de bijna onveranderde prijzen van die aandee- &apos; len in New-York, waar zoo iets zeker bekend zou zijn, doen ons &lt; vermoeden , dat het berigt omtrent den vordering, zoo er al eene is ingesteld, stellig ver overdreven is. //Wij hebben niet den minsten twijfel, of indien het eene zaak is, die werkelijk belangrijk kon genoemd worden, wij dadelijk officieel daaromtrent zouden zijn ingelicht. *LOKDEN, 9 Al ril 1866&quot; (Amst. Eff. BI.)</p>
</text>
