<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IEAIiK-ISXTRACT van JOIIAM HOFF, f ICentraal-Dépot te Amsterdam, O. %. Voorburgwal, J 342 I 1 Herhaaldelijk reeds hebben wij op de buitengewoon goede uitkomsten indachtig gemaakt door het HOFF&apos;sche MALZ- f 1 EXTRACT (Gezondheidsbier) verkregen bij Hamorrhoïdaalgebreken, Asthma-, Borst- en Maaglijders, Obstructien, gestoorde Spijs- | | vertering, Ligchaamsverzwakking, enz., en het bewijs daarvan geleverd door het openbaar maken van ontelbare dankschriften van | 1 herstelde Lijders en eunstige beoordeelingen van de voornaamste uitstekendste.Geneeskundigen zoo binnen- als buitenslands. 1 Hoezeer nu het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT tot verbreiding van znnen in alle Europesche Staten verkregen roem onzer- f ! 3 ziids geene verdere aanbeveling behoeft, achten wij het niettemin pligtmatig het geringste mistrouwen, dat welligt bij den Lijder 5 11 Sz^Xkuimen besïaan trachten &apos;weg te ruimen door het.openbaar maken van het op ervanne K^ °ïfeel ™. achtW f &apos; 1 en onpartijdige Personen én laten wij daarom heden twee der in den laatsten tijd aan het Centraal-Dépot ingekomen Brieven van | 1 erkeXpXiK™Wk Wir, boe lanzer zoo meer kalanten te krijgen, welke het MALZ-EXTRACT geregeld met goed gevolg! 1 «anttft? zoo is f po waarvan ik UEd. in mijn vorigen sprak, door het MALZ-EXTRACT totaal genezen. Zij blijft g 1 lemmer HOFF zeer dankk. r voor ZEds. uitvinding en is ten allen tijde bereid mondelings nadere inlichtingen te geven, enz., enz. f Zoo even komt de Heer M. MASTENBROEK, uit Nieuwenhoorn bij Hellevoetsluis, door een Geneesheer aangeraden, ten tweeden § I male van uw heilrijk werkend MALZ-EXTRACT haleu, waarbij dezelfde naar waarheid verklaart, dat zijn broeder, sedert twee | Éf jaren lijdende aan KEELONTSTEKING en MAAGZIEKTE, na het eerste gebruik van zes flesschen zich zoodanig verbeterd gevoelde, | 1 dat hij den eetlust, dio geheel verloren gegaan was, weder had teruggekregen, en dat ook do maag de krachten herkregen had het | 9 eten te verdragen &apos; Met het gebruik van het MALZ-EXTRACT te vroeg opgehouden, openbaart zich thans dezelfde ziekte weder, I 1 weshalve hij met genoegen wederom de toevlugt tot hetzelfde neemt, ALS ZIJNDE HEM DOOR DEN GENEESHEER § 1 ALS LAATSTE JKEüFmIDDEL AANGERADEN. | BRIELLE, 15 JANUARIJ 18©«. JOHs. Hz. VEENENHOS. (9488) jj WWMM TOT WE! DUHGÏiHi M ALLERHEILIGSTE^ VERLOSSER. Vl&quot;mTTl!Tf!!&quot;lTf! der TENTOONSTELLING in het ST. PIUS-GESTICHT, in de Kerkstraat, tot en niet |jilLlj£Slfl£ilf Dingsdag den 24sten April. De dag der Verloting is bepaald op Donderdag den 26sten daaropvolgende. Loten zim nog a ƒ*•- te verkrijgen aan het Gesticht bovengenoemd en bij den Ondergeteekênde, op de Heerengracht bn de Harten&apos; jjuusu «ju vwS j J 6 De Secretaris der Kommissie voor de Loterij, (9479) A. H. WALTER.</p>
</text>
