<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 17 April.</title>
	<p>Namens Z. M. den Koning is aan den burgemeester, ten behoeve Tan de algemeene armen der stad, ter hand gesteld de som van /2000. *</p>
	<p>Bij het verlaten der hoofdstad heeft de Koning bij herhaling aan oen burgemeester HD. bijzonderen dank betuigd voor de hartelijke ontvangst, welke het koninklijk gezin gedurende het verblijf alhier Tan de burgerij heeft ondervonden. Het heeft H. M. de Koningin behaagd de som van ƒ 100 te schenden aan de Vereeniging ter Verbreiding der Waarheid alhier. . Aan de maatschappij Caecilia heeft H. M. mede eene gift geschonden van ƒ 100. .Als beschermvrouw der maatschappij Apollo heeft H. M. deKonin- Rin aan den thesaurier dier maatschappij doen toekomen hare jaar&quot;jksche gift van ƒ 100.</p>
	<p>Tijdens &apos;s Konings verblijf in de hoofdstad is opgemerkt, dat de zilveren beker, in der tijd door de bewoners der Willemstraat Z. M. ftangeboden, dagelijks prijkte aan den dischvoor &apos;s Konings zitplaats.</p>
	<p>Het conservatieve orgaan beweert, dat de Heer Thorbecke door een reet het parlement is binnengeglipt, veeleer dan door de wijdge°pende deuren der volksgunst. Zou liet blad ineenen, dat zijne lezers Jl reeds vergeten zijn, dat de Heer Thorbecke zes weken geleden in &apos;Wee districten te gelijk werd gekozen&apos;? Wanneer een conservatief met 25 stemmen meerderheid of met gf&apos;oote moeite eerst bij herstemming wordt gekozen, dan snreekt het orgaan van een sclioonen, schitterenden triumf en verheft zich op het feit bij elke gelegenheid. Nu het hoofd der tegenpartij in twee districten te gelijk het mandaat ontvangen heeft, wordt dat zelf niet *&apos;s eene overwinning beschouwd, maar in beteekenis verkleind. Sedert 1853 is het hoofd der vrijzinnige partij herhaalde malen in Verschillende districten tot lid der Kamer gekozen. Wanneer men «aar tegenover stelt hoeveel moeite het meestal kost om een der con&apos;ervatieve hoofdmannen in een enkel district er door te halen, dan ?on men de uitdrukking //binnenglippen door een reet&quot; heel anders kunnen toepassen dan bet orgaan doet. Het is een ongeluk voor de conservatieven, dat zij zich niet genoeg Rekenschap geven van de feiten, die zich voordoen, en de teekenen, die &lt;|e publieke opinie geeft, of de beteekenis daarvan miskennen. Wat helpt *!.t, of men aan een ongunstig verschijnsel eene gunstige uitlegging wil geven, als het verschijnsel voor geene tweeërlei uitlegging vatbaar &apos;8 en een karakter draagt, dat voor niemand dubbelzinnig is ? Als er jeinand zich het air gaf van een hatuurkenner te zijn en aan het oetoogen ging dat de zon des nachts en de maan bij dag schijnt, *°u dit iemands overtuiging schokken bij de stellige wetenschap, die öleu heeft, dat het omgekeerde het geval is. Het conservatieve orgaan handelt vaak als zoo iemand; het fieeft van de zaken eene juist tegenovergestelde voorstelling als de ??beele wereld er van heeft. Daardoor verandert het aan de natuur {her zaken volstrekt niets en ontneemt zich zelven het crediet bij üet publiek.</p>
	<p>Wij vernemen, dat het Z. M. den Koning Groothertog behaagd heeft den luitenant ter zee lste kl. C. A. L. H. baron van Ileeckercn, &quot;lans commandant van Zr. Ms. stoomschip Cycloop , bij besluit van ?ei Uden dezer, te benoemen tot ridder der orde van de Eikenkl&apos;oon. (D.)</p>
	<p>, Z. M. heeft benoemd tot auditeur bij den schuttersraad der dienst&quot; a°ende schutterij te Enschedé, E. ter Meulen, met magtiging tot het gelijktijdig bekleeden van dat ambt met dat van secretaris der gebeente Enschedé. — Eervol ontslagen op hun verzoek: Dr. J. 11. W. kchreinemacher te Maastricht, als lid van den geneeskundigen raad Voer Noord-Brabant en Limburg -, en den Heer W. Huygens Wz., oudËjPotheker te &apos;s Gravenhage , als lid van den geneeskundigen raad voor ; en benoemd tot lid van den geneeskundigen raad voor en Limburg Dr. J.J.Jaegers, te Heerlen; tot plaatsvervangend lid van denzelfden raad Dr. M. C. Klep te Oosterhout; H.t lid van den geneeskundigen raad voor Zuid-Holland den Heer r- G. W. de Bosson , apotheker te Dordrecht. — Eervol ontslagen op Uun verzoek: J. G. Gerlings en Mr. R. Koopmans, kapts. bij de dienstdoende schutterij te Haarlem; 11. P. S. Centen, 2de luit. bij de dienstdoende schutterij te Amersfoort; J.M. Vos de Wael, lste luit. bij de g enstdoende schutterij te Zwolle; en benoemd bij de dienstdoende &quot;Ohutterijen: te Haarlem tot kapts. J. J. Sneltjes en P. Dyserinck; lste luits. G. J. Okhuizen en J. L. van Gennep; te Zwolle tot is*e hits. Mr. A. G.A. baron Sloet tot Oldhuis en A. M. van Roijen; i°t 2de luits. effectief Mr. L.E.A. baron Sloet tot Oldhuis en I.W.J. vos de Wael. — Bevorderd den luit. ter zee 2de kl. J. Sandt van booten, tot luit. ter zee lste kl.</p>
	<p>..BIJ. Zr. Ms. Besluit van den 20sten Maart laatstleden, N». 60, in de eerste plaats van het regt van registratie vrijgesteld ?e, aan de formaliteit van registratie onderhevige akten van •jeëediging van ambtenaren en van bedienden en leden van bijzon- JJ?re admmistratien en commissiën, noch bezoldiging, noch beloo?1T1g, noch abonnement voor kantoorkosten genietende; en is in de weede plaats, kwijtschelding en mitsdien magtiging tot teruggave verleend van het registratieregt, geheven op de akten van beSedijpng van veldwachters, sedert het ontstaan hier te lande van de &quot;eevschende veeziekte, voor het toezigt op de daaromtrent gemaakte yerordeningen aangesteld, voor zooverre zy noch bezoldiging, noch &quot;eiooning genieten.</p>
	<p>v. ,e.minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk &quot;es mt van 20 Dec. 1865 (Staatsblad Nü. 134) en op het koninklyk Van n Van 18 Jan- 1886 (staatslla&lt;i N°- 3: gezien zijne beschikkingen bes vi J? en 14 April 1866&gt; hwft met wijziging van bovengenoemde Van + &amp;en i art. len 2 van genoemde koninklijke besluiten ook V„M? .passing verklaard op de gemeente Nederhorst den Berg, met va„ ??lnB naar zijne beschikkingen geplaatst in de Staats-Courant leenH +en 15/16 April jl., waarbij tijdelijke dispensatie wordt ver- Van invoer van vee over de lijn van afsluiting en tot vervoer Ua-iv leeIee binnen die lijn, met uitzondering van het vervoer van of de 1 ,oeven» stallen en weiden, waar de veetyphus heerscht of in «atste maand geheerscht heeft.</p>
	<p>op&lt;nv v m™sterie van binnenl. zaken zijn ontvangen de volgende nfe. 7rt&apos; &quot;etreffencle den veetyphus, gedurende de week van 1 tot sn stel!.UlnlollaTld: Afgetast: 1129, gestorven 297, afgemaakt 32,herziekt ¦ aan llet eillJe der weet nog ziek &quot;50- Sedert het begin der 9ii _ln het geheel aangetast 45,082, gestorven 16,526, afgemaakt °&apos;°. hersteld 17,477, nog ziek 1564. . 128 «H* aangetast 273, gestorven 128, afgemaakt geene , hersteld rw bedert het begin der ziekte in het geheel aangetast 4876, ge% a 1965&apos; a%emaakt 104, hersteld 2607, in het geheel nog ziek 200 v,pr;?o™-Holland.: Aangetast 71, gestorven 34, afgemaakt geene , sistem 52, nog ziek 37- Sedert het begin der ziekte aangetast 1292. g ff^&apos;ven 394, afgemaakt 321, hersteld 540, nog ziek 37. uw ac hierbij gevoegde recapitulatie blijkt het volgende: Nrt~aSgetast van ïstot 24 Maart: in Zuid-Holland 1410, Utrecht 243, r&gt;ns tt lland 36. totaal 1689. Van 25 tot 31 Maart; Zuid-Holland Zaiï o »echt 223&gt; Noord-Holland 119, totaal 1645. Van 1 tot 7 April: •«?-ttellsmd, na» Vtt««kt &amp;73| M»W^Ö«U»Bd7i, totaal 1473,</p>
	<p>Heden zijn de cbefs der bureaux voor statistiek in de onderscheidene provinciën, daartoe door den Minister van binnenlandsche zaken o^goroepeii; aan dat Departement bijeengekomen, tot het behandelen van eenige onderwerpen van statistieken aard. Die bij- is heden niet afgeloopen, maar zal gedurende eenige da- Hgen worden voortgezet. &quot; ~ _ : r~ , „, . . Van regeringswege is aan de kamer van koophandel en fabrieken Amsterdam ter verdere mededeeling aan de kamers te Rotter- Mam, Dordrecht, Groningen en Enschede, verzonden eene verzameling ¦van 24 stukken over de te Weenen en in Neder-Oostenrijk thans ¦geldende usanticn by den handel m de voornaamste artikelen.</p>
	<p>In de maand Maart 1866 bedroegen de ontvangsten der Aken-Maastrichtsche spoorwegmaatschappij: a. vervoer van personen frs. 27,700; b. idem van goederen frs. 53,800; c. verkoop van steenkolen frs. 21,093 totaal frs. 102,593. In deze ontvangst is oegrepen het aandeel deimaatschappij Mackenzie en CO., in de ontvangsten op den spoorweg van Hasselt naar Landen, uitmakende 50 ten honderd, of frs. 10,100.</p>
	<p>Verkrijgbaar ter stads-drukkerij in de Nes tegen betaling van 15 cents N°. 14 van het gemeenteblad van Amsterdam 1866, houdende verordening op het houden van klein-kinderscholen en bewaarplaatsen.</p>
	<p>Loge la Charité vergadering in den Eersten Gr.-. Woensdag 18 April 1866, des avonds 8 uui\^</p>
	<p>Op Vrijdag 20 April zal de Heer J. J. Cremer weder eene zijner Betuwsche Novellen voordragen in het Odéon alhier. Wij gelooven dat het voldoende is de aandacht onzer lezers hierop te vestigen, om even als vroeger, eene talrijke opkomst van het publiek te mogen verwachten.</p>
	<p>Uit het dezer dagen door de Nederlandsche maatschappij van Hypotheek-verzekering, onder directie der Heeren Mrs. J. Domela Nieuwenhuis en E. van Lier, uitgebragt verslag over het jaar 1865, blijkt, dat zij, ondanks den ongunstigen toestand der geldmarkt, op ult0. December van het jaar 1865 door hare tusschenkomst en onder haar riïico heeft op hypotheek geplaatst en verzekerd een bedrag van ƒ1,208,935, op onderpand, ter getaxeerde waarde van ƒ 2,284,666, loopende de verzekering over 333 polissen. Het grootste bedrag werd in Noord-Holland, het kleinste in Utrecht verzekerd. Het denkbeeld der hypotheek-verzekering, waarvan in Pruisen , Saksen en Oostenrijk met zooveel voordeel, èn voor geldschieter èn voor geldnemers wordt gebruik gemaakt, begint allengskens ook hier te lande ingang te vinden. Dit Wijkt o. a. hieruit, dat gemelde maatschappij over 1863 (het eerste jaar van haar bestaan) verzekerd had een bedrag van ƒ304,110, op ult0. Dec. 1864 een bedrag van ƒ 696,710, en op ult0. Dec. 1865 een bedrag van ƒ 1,203,935. Gisteren morgen had op de Oosterbegraafplaats de eenvoudige, maar aandoenlijke teraardebestelling plaats van den kunstschilder Johannes Vetten, in leven stemhebbend gewoon lid der maatschappij Arti et Amicitiaa en lid der koninklijke academie van beeldende kunsten, op 11 dezer in den ouderdom van 39 jaar na eene slepende ziekte overleden. Een 60-tal kunstenaars en kunstvrienden had zich in Arti&apos;s zalen vereenigd, vanwaar zij gezamenlijk uitgingen om het lijk van hunnen vriend van het sterfhuis af te halen en grafwaarts tt volgen. De Heer S. Altmann, 2de voorzitter der maatschappij bragt in hartelijke en welsprekende taal hulde aan den _ afgestorvene, die, op krachtvollen leeftijd, der kunst, waarvan hij zuil een verdienstelijk beoefenaar was, zijnen vrienden, wien hij steed: de meest eerlijke trouw toonde, ontviel. Hierop dankte de Heer J. H. Rennefeld, uitnaam vaneenige vri en den, die bij het lijk de plaats der familie vervingen, immers Vettei leefde in dit opzigt bijna alleen op de wereld,&apos;met ontroerde sten voor de vele deelneming, zijnen vriend bij zijne langdurige ziekti betoond en nu zoo welsprekend door de talrijke opkomst bij hetgra herhaald en vooral der maatschappij Arti et Amicitiae voor hare huldi den overleden kunstenaar bewezen.</p>
	<p>Aanbesteed op gisteren te &apos;s Hage: het leveren en stellen van een ijzeren hek voor het terrein van het Gasthuis. Daarvoor waren drie inschrijvingsbilletten ingekomen; minste inschrijver de Heer D. A. Schretlen te Leiden voor ƒ1413.26. Verder verpacht voor den tijd van drie jaren: I°. de tol op den Oud-Scheveningschenweg, en 2°. die op den weg tusschen &apos;s Gravenhage en het Gemeente-Badhuis; N°. 1, ingesteld op ./&apos; 40,000, werd afgemijnd door den Heer D. Romijn aldaar voor ƒ29,500; en N°. 2, ingesteld op ƒBOOO, werd afgemijnd door den Heer C. de Graaf te Katwijk-Binnen, voor de som van ƒ6500. Te Nieuwolda op 12 April, door gecomm. uit het hoofdbestuur van het Waterschap 01dambt:het bouwen van eenen steenen dubbelen syphonduik er, ter vervanging van de Meedemer grondpomp en het graven van het Meedemer Diep. Hierop was ingeschreven door E. Kampen te Sappemeer voor ƒ 34,868, H. G. Bekker teLent (Gelderland) voor ./&apos; 47,000, A. W. van der Sluis te Appelscha voor ƒ36,462, J. H. Rottinghuis te Delfzijl voor ƒ44,250, A. J. Blink te Groningen voor J 38,091, J. Zwolsman te Groningen voor ƒ 49,400.</p>
	<p>ln verband met den diefstal te Rotterdam, waarvan wij gisteren melding maakten, berigt de N. 11. C.: Wij ontvingen heden avond uit &apos;sHage nog de volgende mededeeling: «Naar wij vernemen moet heden te Delft door de policie zijn aangehouden een welgekleed persoon, verdacht van zoowel te Amsterdam als te Rotterdam belangrijke diefstallen van tafelzilver te hebben gepleegd in verschillende hotel. van beide genoemde steden. Het gerucht wil, dat de diefstal, te Amsterdam gepleegd, zou betreffen eene groote hoeveelheid tafelzilver van Z. M. den Koning, doch bepaalde bijzonderheden daaromtrent ontbreken nog, zoodat zelfs het gerucht slechts onder reserve kan worden vermeld.&quot; «Wij geven deze medededeeliug uit &apos;s Hage, gelijk wij die ontvingen; ot&apos; zich dit zal bevestigen en zoo ja, of het dan welligt op eenigerlei wijze met het hierboven vermelde feit iv verband staat, dit zal later moeten blijken.&quot; Tot dus verre het berigt van den correspondent der N, Bolt. Ct. Wjj kunnen, ingevolge informatien uit de beste bronnen, verzekeren, dat bij de betrokkene autoriteiten hier ter stede niets bekend is noch van een diefstal van tafelziver van Z. M., noch van diefstallen in hotels alhier. Het etat-major van Zr. Ms. schroef-stoomschip Djambi, heden te N.-Diep binnen, is als volgt zamengesteld: Kapt.-luit. ter zee P. A. v. Rees, commandant; luits- ter zee 2de kl. P. J. Rosé wald, J. L. J. Duker, W. F. Blaauw, H. J. van Mandele, J. M. Brevet, J. A. Snoek; offic. van gez. 2de H. van Stockuin; 3de kl. L. P. Gijsberti Hodenpijl; offic. van adm. J. C. Coops; adj. administr. L. C. Duhne. Het schip heeft 89 dagen reis gehad en voldoet uitmuntend. De verschillende Surinaamsche dagbladen zijn opgevuld met beschouwingen , aanmerkingen, klagten en grieven over het kiesregle_ment. Zoo wij uit particuliere berigten vernemen, vindt het kies,reglement ook velerzijds adhaesie en medewerking, en moet men vooral niet te veel hechten aan het alarm dat de Kolonist en de West-Indiër slaan. Een der redacteurs van de Kolonist staat aan het hoofd der beweging, en waarlijk, als men dat blad met eenige aandacht leest, dan moet men zich ergeren over de oppositie, quand même, die daar tegen het gouvernement wordt gevoerd. Dit is geene eerlijke flinke oppositie, maar liet wordt alzoo een opzetten van het volk tegen de regering. Indien het waar is, zoo als er door velen in Paramaribo wordt beweerd, dat de Heer Winckels, de bedoelde redacteur, aller, lei pogingen aanwtndt om lid van de koloniale staten te warden, dan . is deze wijze van handelen al zeer al&apos;keuringswaardig. ! In een artikel in N°. 34 van het Gouvernementsblad, onder de rubriek ingezonden «Ukken, wordt de wyz« ran oppositie ywcn Van de Kvlo&apos; nist streng gelaakt. Dit stuk is zeer belangrijk, doch wel wat scherp, wat echter de gewoonte der Surinaamsche bladen schijnt te zijn. Een onzer berigtgevers beslnit zijn brief met deze aanmerking: Het gaat wonderlijk in de wereld toe. Kort na de emancipatie wees men nier op het aantal straf werkers, als bewijs van de slechtheid der negers; thans klaagt men, dat er zoo weinig straf werkers zijn om de schoon te houden De geestige fabel van den boer en zijn zoon met den ozel zou die heercn in Suriname, die nimmer tevreden zijn, wel kunnen toegepast worden. Qns verheugt het, dat er zoo weinig straf werkers zijn&lt; d.lar dit een afdocud bewijs is, dat er weinig vagabondage onder de gegmancipeerden bestaat. (N. Utr. Ct.)</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 16 April. Mgr. Oneglia di San Stefano, tot hiertoe apostolisch internuntius alhier, benoemd tot apostolisch nuntius te Brussel, heeft heden deze residentie verlaten en zal, alvorens zich te Brussel te vestigen, zich naar Rome begeven, ten einde da &apos; geschenken der Catholieken persoonlijk den Paus aan te bieden. — Aanstaanden Donderdag den 19den dezer zal in den Kon. Franschcn schouwburg alhier, op algemeen verlangen, wederom eene voorstelling worden gegeven van de opera I&apos;Africaine. NIEUWEDIEP, 16 April. De algemeene angst voor brand in deze gemeente is eenigermate geweken op het feit, dat door de policie iemand is gearresteerd, dien men vermoedt niet vreemd te zijn aan de oorzaak der laatste branden. Ten minste die persoon moet niet zeer in goeden reuk staan en ook reeds vreeger kennis met de justitie gemaakt hebben. * ARNHEM, 17 April. Z.Exc. de Heer Commissaris des Konings, in de prov. Gelderland, zal, vergezeld van den kapitein Phaff van den generalen staf en zijnen particulieren secretaris Guérin, aan te | vangen Dingsdag 17 April het militair cordon (wegens de veepest) langs de Utrechtsche grenzen inspecteren, namelijk dien dag in de gemeenten Nijkerk en Hoevelaken. Z.Exc. zal alsdan het middagmaal gebruiken en met zijn gevolg den nacht doorbrengen bij den Heer Baron A. J. Schimmelpenninck van der Oije, burgemeester van Hoevelaken en Woensdag met zijne inspectie-reis voortgaan langs Barneveld, Scherpenzeel en Ede. ! Zaturdag namiddag omstreeks 51/2 ure heeft A. J. Viset, oud 45 jaren, wisselwachter aan het station van den Rhijnspoorweg alhier, het ongeluk gehad bij het rangeren van een trein, terwijl deze in zeer langzame beweging was, te struikelen, ten gevolge waarvan zijn linker onderbeen op de rails geraakte en overreden werd. ; Onmiddelijk is door de Heeren chirurgijns Grey en van Nievelt de eerste geneeskundige hulp verleend en de gekwetste vervolgens naar 1 : het stads ziekenhuis vervoerd, waar nog denzelfden avond tot dd &apos; amputatie van het been werd overgegaan. Naar men verneemt be-1 vindt zich de ongelukkige heden vrij wel. * SOESTDIJK, 16 April. Eene veeartsenijkundige commissie, door de groot-hertogelijke regering van Oldenburg afgezonden, bc&apos; 1 vond zich gisteren alhier om, vergezeld van den Heer Weitzel, 1 : voormalig lid der Rijkscommissie van veeartsen, en stedelijk veearts » I te Amersfoort, in het naburige Soest den aard der veepest na &apos; | te gaan. ! 1 * DEVENTER, 16 April. In de heden morgen gehouden raadsver-1 1 gadering is, op eene jaarwedde van ƒ 1800, als gemeente-ontvanger c! benoemd, de Heer E. R. J. Fijnvandraat. 3 j ** DEVENTER, 16 April. Even als in andere provinciën zullen ook . in de onze, zoo veel mogelijk, pogingen worden aangewend tot af&quot; ! schaffing der thans bestaande tolheffing op de wegen, welke men in de meeste opzigten voor ondoelmatig en verkeerd houdt. Men s | heeft het plan om, zoo als te Groningen op 3 dezer, de voorstanders j dier afschaffing in eene algemeenevergadering te doen bijeenkomen. &apos; * COEVORDEN, 16 April. Vele huisgezinnen, zoowel in de grensa ! gemeenten van het koningrijk Hanover als van gemeenten hier in den a S omtrek, voornamelijk N 7 Schoonebeek, verkoopen huis en have en e I vertrekken naar Amerika. In de vorige week begaven zich weder * eenige huisgezinnen uit Hanover naar dat voor hen beloofde land. e * BREDA, 16 April. Op lieden deed de Arrondissements-Regtbank alhier uitspraak in de zaak tegen Johanna Maria Jansen, beklaagd van het zich arglistig toeëigenen van goederen (dimet), afkomstig n en toebehoorende aan de familie H., die het bovenlyvartier bewoonde e van het huis, dat in den nacht van 29 op 30 Januarij 11. door de l. vlammen verteerd werd. Zij werd, wegens verzachtende omstandigd ; heden, tot twee maanden correctionele gevangenisstraf en in de kosn &apos; ten veroordeeld.</p>
</text>
