<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: J. A. M. VAN DER VEN, van Rotterdam , EN M. H. A. BEGUIN. _ Amsterdam , 17 April 1866. (9535) Getroüwdl ERNST ALEXANDER BÜNGEr~&quot; i JULIA EMILIE BUNGE. 1 Antwerpen, 15 April 1866. (9556) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON ANNA MARIA JACOBA VAN BELDEN, geliefde Echtgenoote van (9506) _ Amsterdam, 16 April 1866. J. N. SCHOEMAN. Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER A. S. LAAN—DE GRAAFF. Amsterdam,_l7 April 186&amp; (9536) __ &quot;Bevallen&quot;van een&apos;ZOON, MARGREETA OUWENBROEK, OOSTERBAAN. J. OUWENBROEK. _Steenwijk , 15 April 1866. (9557) Na een bezit van 13 maanden, ontviel ons heden de jongste onzer Lievelingen JOAN MARINUS ANDRIES. Amsterdam , 14 April 1866. H. M. J. HOLDERT. C. J. RUPPERT. Ons eenigste Zoontje ANTONY MARIE MATTHEAS werd ons heden in den ouderdoïn van bijna een jaar door den dood ontnomen. Amsterdam, 14 April 1866. A. STEINHAUSER. (9516) _ E. M^ RUPPERT. Heden overleed, tot mijne diepe droefheid, mijn geliefde Echtgenoot JAN FREDERIK GABEL, in den ouderdom van 57 jaren, na eene genoegelijke Echtverbindtenis van 32 jaren. I Amsterdam ,14 April 1866. Wed. J. F. GABEL, Geb. TIMMAN. De Zadelmakers-Affaire zal door de Weduwe, met behulp van huren Zoon, op denzelfden voet worden voortgezet. Strekkende deze tot Algemeene en Bijzondere Kennisgeving. (9533) Heden overleed na een smartelijk lijden van ruim 7 maanden. in den ouderdom van circa 65 jaren, mijne geliefde Echtgenoote HER MINA PIETERSE, na eene gelukkige Ecntvereeniging van 43 jaren. Amsterdam, 15 April 1866. H. E. RENS. 1 Op begeerte van de overledene zal de uiterlijke Rouw door mij alleen worden gedragen, i Verzoeke van Rouwbeklag verschoond te blijven. (9505) Op den Uden dezer overleed, in den ouderdom van 45 jaren, , onze waarde vriend H. P. MEINS. Amsterdam , 16 April 1866. C. KOMST. ! __ (9537) M. BRUYNE. Heden ochtend overleed na langdurige ongesteldheid aan bijgeko&quot; men verval van krachten, Mejoukvrouwe JACOMINA ADRÏANA SERRURIER, oud ruim 74 jaren. W. SERRURIER. 1 Amsterdam, 16 April 1866. W. E. METHORST. (9531) Executeuren Testament air. __ Heden ontsliep zeer zacht en kalm, na eenlangdurig- dochootmoedig lijden, in den gezegenden onderdom van circa 75 jaren, Vrouwe WILHELMINA ROSEN , Weduwe den Wel-Edelen Heer S. SYBRANTS, in leven gepensioneerd Onder Constructeur van hot Maritiem-Etablissement op het eiland Onrust (Oost-Indien), tot diep» droefheid van haar éénigen Zoon, thans zich ootmoedig onderwerpende aan Hem, die gaf en nam, om elkander hier namaals in vrede te ontmoeten. 13 April 1866. S. SYBRANTS. (9511) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen: mijn geliefde Echtgenoot TEUNIS CROK, in den ouderdom van ruim 66 jaar. Wld. T. CROK, Koog aan de Zaax, BRANDENBURG. 13 April 1866. (9405) &apos; Heden overleed tot mijne diepe droefheid mijn geliefde Echtgenoot CÓRNELIS KROON CHz., in den ouderdom van 33 jaar. Aalsmeer, 15 April 1866. Wed. C. KROON CHz. Geb. L. KROON. Algemeene Kennisgeving, (9493) Heden overleed na lang en smartelijk lijden, doch voorzien van d e Genademiddelen der H. Kerk, onze geliefde Zuster, Behuwdzuster en Tante, Mejufvrouw HELENA JOHANNA MOLKENBOER, in den ouderdom van 61 jaren en ruim 7 maanden. Leyden , Th. MOLKENBOER. 14 April 1860. Mede uit aller naam. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (9375) Heden overleed tot onze diepe droefheid, onze geliefde Vader en Behuwdvader JOOST VAN TILBORGH, in deu ouderdom van 89 iaren. C. A. VAN TILBORGH Gorinchem , A. J. VAN TILBORGH 16 April 1866. C. VAN TILBORGH. 1 J. C. BRANDT, VAN TILBORGH J. ü. BRANDT. Eenige eu Algemeene Kennisgeving. (9504) Op den 13den April overleed te Keulen in den ouderdom van 59 Jaren, na eene kortstondige ziekte mijne geliefde Echtgenoote MARIA ROSÉI^IK, diep betreurd door mij,hare Kinderen en Behuwd-Kinderen. Uit aller naam, (9491) _ Wagsninoen, 16 April 1830._ J. WERTHEIM. ( Op den Uden AprU 1868 overleed te&apos;Riira^ïbü~DTOsiawiir, &apos;&quot;f* 75jangen ouderdom JOFIANN HEINRICH ARNOLD J.fI&gt;ÜLD tot groote droefheid zijner Weduwe, Kinderen en Klem-Kinderen. Emige_Kemsjevhig. (9464) Gevoelig voor de vele blijken van deelnemin^ondervoiidëïniü&apos; het overlijden van haren dierbaren Echtgenoot, betuigt de Ondergeteekênde bij deze daarvoor haren opregten dank. Rijp , 17 April 1866. C. M. FRIKKE, (9492) Wed. E. GROOT. Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van mijn Echtgenoot WOUTER SLoB. betuigt de Ondergeteekênde mede namens naren Zoon haren innigen dank. Wed. W. SLOB-DEN HARTOG. oyj-J-sungei.a&gt;.d (Gemeente Noobdswos), 17 April 1866. (9507^.</p>
</text>
