<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 26 Febr., op 31° 48&apos; Z. Br., 25° 7&apos; O. L.: Delft, L. van Geelkerken, van Banjoew. naar Amst. — 17 Maart, op 15&quot; 46&apos; Z. Br., öu 41&apos; W. L.: Kan.igawa, Ouwehand, van Banjoew. n. Amst. Gepraaid, 10 April; op 48&quot;39&apos; N. Br. 6° 10&apos; W. L.: Courier, van Vliet, Vlaardingen n. Gibraltar. Gepraaid 13 April, bij Poortland: Vijf Vrienden, kapt. Johan. — I 15 April, 0.Z.0. den Hoek van Holland: Fop Smit. HAVANA, 19 Maart. Het Nederl. schip Cuba Packet, kapt. P. F, A. Rapp, van Galvestou naar Liverpool, is hier heden wegens gebrek aan water binnengeloopen, doch heeft den volgenden dag de reis voortgezet. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 15 April: Vivid, Bedlingfield, Sunderland. —16 April; Star : Queen, Allen, Soerabaya; vertrokken 12 Dec. - Sir Robert Peel, Lan^e. &apos; Patjitan. - Euphrosyne, Creigh, Odessa. - Diana, S., Londen. - Veracity, Hardy, Newc- Constantia, Rippe, Memel. (Benevens de schepen per tele- , *ram r I VLIE, 15 April;Niord, Andersen,Drobach.-Creole, Larsen id.-Geer- 1 ;ruida Jacoba, Bontekoe, Arendahl. -Concordia, Hendriksen, Oudsoen. - 16 Apri!; Alida Antonia, Visser, Brake. AMELAND, 12 A pril; 4 Gebroeders, Kahloor, Hamburg. - Tido Ulpts, i, - Margaretha, Bootsman, id, ] DELFZIJL, 11 April; Jongo Sietske, Bartolds, Papenb.; is den volgen- 1 len dag derwaarts teruggek. — 12 April; Jantina. de Jonge, Krageroe. - Jesma, Pooker, Haiab, —13 April; Stad Einden, Katt, Breinen. • Catha- rina, Buisman, id. - Tweelingen, Indewisch, Ditznra. - Antina, Eoclfr hold, id. HELLEVOETLSUIS, 15 April; Celine Marie, Illiaquer, Rédon.- Maria Stella, Blanchet, Hennebon. - Arme Marie, Legal, whitehaven. - Jan° Sophia, Morgan, id. — 16 April; Samarang, de Groot, Padang, 1. v Brouwersh. - Eden, Romano, Napels. - Mina, van Keulen, Livorno. ¦ Kleinkinderen, de Jong, Lissabon. - Thetis, de Zeeuw Bagges, id. - Francis, Organ, Santander. - Therese, S., Grangemouth. - Osborne, S., Leith. - Elsiena, Vlieger, Exeter. - Ocean Storm, Newc. - Leeds, S., Grimby. BRIELLE, 16 April; Batavier, S., Londen. LIVERPOOL, 13 April; Twee Gebroeders, Waterborg. Hamburg. — 14 April; Jobanna Hermina, Hoeksma, Laguayra. BARCELONA, 10 April; Aurora, Smit, Swansea. HAVANA, 28 Maart; Sagua Packet, Sluisman, Amst. - Ceres, Boog, Rott. NEWCASTLE (N.Z.W.), 16 Febr.; Hollands Tronw, de Vos,Melbouine (om te laden voor Hongkong).</p>
</text>
