<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TM R H II Ii M jfc EIGENAARS van Glasfabrieken en Fabriekanten van Chemische, Pharmaceutische en Physicaliscbe Apparaten en Werktuigen, bevelen hunne ruim voorziene Magazijnen aan tot algeheele inrigting van Apotheken, chemische Laboratorienren physicalischa1 Cabinetten. PRIJSCOURANTEN met Teekeningen worden op aanvrage gratis verzonden. (6062) VOORJAARSSAISOEI 1866. mJUnII wII *r Hapdëïftre-p in Zijde, enz., : UI REfiHüTSTREKT,LOSMB», EN ROOïPJiS, WIJK 1-108, TE ROTTERDAM, j VOORJAARS-ZIJDE voor 1866, zonder verhooging van prijs. Geruite Zijde , £ 1.5/6 het geheele kleedje. Gestreepte Poult de Soie . . . £ 1.17 het geheele kleedje. Gestreepte Zijde 1.10 * » » Brocaded Rips » 2.15/6 u u u Gebrocheerde Zijde * 1.15 * * « Rijke Moiré Antique « 3.3 » , » ZWARTE ZIJDE goedltooper dan ooit. Zwarte geglaceerde Zijde. . . . £ 1.5/6 het geheele kleedje. Drap de Lyon £2.10 het geheele kleedje. e Ducapes * 1.10 // * u Drap de France « 2.15 e n r ! e Gros Grains // 1.15 // e n Moiré Antique * 3.3 j e e NIEUWE VOORJAARS-KLEERJES. Gestreepte Alpacas 7/6 het geheele Kleedje. Nieuwe gestreepte Camlets. . . . 12/6 hel geheele kleedje. Geruite Camlets 8/9 u u u u Java Kleedjes 13/9 e ,1 * Chené Mohair 10/0 * » *¦ Chené Mexique 15/6 e e » Fransche Cambiïcs 7/6 » * k Fransche Mousseline 4/11 # ir De STALEN wordea op franco Aanvrage naar alle gedeelten van HOLLAND en de HOLLANDSCHE KOLONIËN verzonden. Adres KING &amp; C°., Boompjes, 1-108, ROTTERDAM, of KING &amp; CO., 243, Regentstreet, LONDEN. (5561) !üto&amp; hul stmsi mmm mm. WIMl^ ROTTERDAM en LOIBEI, STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN. ¥AI ROTTERDAM, Zaturdag 21 April &apos;s Namiddags 3 ure Dingsdag 24 April &apos;s Morgens 7 ure. Zaturdag 28 April &apos;slomens 10 ure. VAM lOMDEIï, eiken &quot;Woensdag* en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure, vam mv catheriie&apos;s wmarf. 1 PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT ƒ 12.- I VOORKAJÜIT ƒ 9.- IDEM Heen en Terug . . . . « 18.— I IDEM Heen en terug » 13.50 De Billetten voor BEEN EN TEIUIG zijn geldig gedurende ééne Maandf. I KINDEKEN beneden 10 Jaren ia HELFT in YrwM. «EMW E»£M* «HUTU 1 Agtatab (*»&gt;</p>
</text>
