<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i^» L&apos;er_t-0,P Juni-&apos; 18G5&apos; te Amsterdam, onikr de hand geteekend MOU VRTm. &apos; is b-&apos;P;i&apos;ld, dat de tussehen do Ondergeteekenden den ie V&quot; I&apos;4;GBN Jusiou en ALBERT STEENMETZ, wonende &quot;&quot;eefenin™ tam • boslaan hebbende Vennootschap, betrekkelijk de Hr d &apos;?i-&gt;au Logement-, Bllard-, Koffij- en Üierhuishouders-Affaire, en 18den T • &apos; VKIiHAGEN en Cie., gerekend zal worden met ]n alle uit &apos;IIIJ 803 te z&apos;Jn «KTB(»I_BEÏ. ,cv dSt do vereffening V &apos; atn eer tCn,-,°!&apos;c,slaandc zaken, zal worden ten uitvoer gebragt, &apos;&quot;ia J V...H11 dergcteek&gt;nde, met bijvoeging der woorden: voor de *■ VERHAGEN &amp; Comp, in likwidutio JU9JOI J. VERHAGEP¥ __. 0&quot;- - A. STEEÖIMETZ. !eri&quot;Jcke .? den &quot;egentienden Jnnij achttien honderd vijf en zestig, ten : V, ,en de.&apos;. VUD CATHARINA VAN ZÜYLEN, Echigetoote van v^BN T.Kniiar,regten bÜg&lt;?staan door WILLEM VAN WOLE»*&quot; aich&apos;ze! p nter&apos; wonende te Allerden, 2. van dezen laatsten lS ÖRNDRiÏt?&quot; tel&apos; b&apos;JsUnd zUner zoo even genoemde Viouw; 3U. &apos; tf^^CISÓA o SMITS, Arbeider, wo-nnde te Winssen en 4°. van I „&apos;&quot;^•n Z A bMIrIS, Weduwe WILLEM &amp;MITS, Arbeidercsse, te J f, &quot;^n ton V- &apos; al!ü welke rekwirantcn ten dezo domicilie hebben , ÏS?» voor ! ,oro van den Ilcei&apos; Mr- li p- G- M- I,t; MAN, Pro- J h ° &apos;evens &apos;l Al*rondls*ements-Rogtbank van en wonende te Nijmegen, l Jj_t,Bedin» . , zood:l&quot;ig voir mijne rekwirantcn in het na te meidene V li) Cori.i.?1l.?den en werkzaam zijn, bob ik ANTOON BER- &apos; &apos;-&quot;&quot;cKtn _, KB(-&apos;IS, Deurwaarder bij voornoemde Regtbank en ie , b u woonachtiprj ° ■ °°r tle tlercle en laatste maal &apos; wOLtp_t ®EJÖAG-VJLA_aJ»: ti &quot;&quot;Hlii.én S VAN ZUYLEN. &apos;aatst gewoond hebbende te Ewijk» &lt; &apos;!&quot;&quot; (!o.nd. f&quot;-&apos; NiJ&quot;le-&quot;en. doch thans afwezig, mitsdien dit mijn ex- - r&apos;eló- AfJ&apos;{. aanplakking aan -de hoofddenr der Vt-rgaderzaul van i h&apos; geaoea,^nduse,nents-Regib«nk te Nijmegen, alsmede aan het huis •&apos; lir &apos;&apos;lieb n.Bemeente&apos; terwijl ik een tweede afschrift van hetzelve lij de2°!|&quot;ï&apos;&apos;Segeven aan den EdelAchtbaren Heer Officier van Jusl,c..(. e Regtbank, welke ten bewijze het oorspronkelijke met 3 . &quot;na o f kend ; : &apos;i_ n twe. i&quot;* T*n CGnen termijn van zes maanden en alzoo op Dings](,&apos;,.«ren, &quot;tn Jll»uarij 1800 zsis en zestig., des Voormiddags ten &quot; J *&quot;*ilk te N.vei&apos;Bcb.nen ter teregtzitting vun dc Airondis.ements| eiride: &apos;Jlneeen, gehouden wordende op het Raadhus aldaar, • &apos;iii&apos;&quot; &apos;e &apos;looiH&apos;i0-?&apos; llct/&apos;&apos;-&gt; door &apos;lemi&quot;a van zjjnentwege, van zijn aan- &lt; &lt;%, &apos;oor I Jkcn&gt; hem tevens aanzeggende, dat ingeval hij, noch &apos; tó kernen e °&apos;. d°^ dagvaarding hij voorafgestelden Procureur - «!«!. eiscliers _fa 00 n!el behoorlijk van zijn aanwezen doet blijken, I **X)m cn**-Bei.iï V°rden eisel&apos; -e*,aan ■ dat biJ vonnis van de Arron- ]  &quot; vUn atlk voornoemd zal worden verklaard, dat er regtsver- W^&apos;Üei lH,^ gedaagden overlijden beslaat en zuiks sedert den &apos; &apos;&apos;&apos;- ,! Ö eisclmr&apos; • waarop de laatste tijding van des gedaagden &apos; üe&apos;&quot;de )v &apos;Si ü&quot;tv;in-e». lijnde gedaagde toch bij herhaling voor 1 Op &apos;April 18f&apos; geroepen en wel voor de ccpste maal don &apos;■ ♦«*s»?ke beide n &apos;&apos;&quot; Voor do twecdo maal dentisten November daarna, &apos;a» .S, ton fJ°eP,ngen noch gedaagde, noch iemand voor hem is *We Twlatene S^ van welk* Eiet verschijning door de Regtbank I). t^gehaah) ?onP*aats des gedaagden bij vonnis aan het hoofd osltn _,,&apos; aze derde en laatste oproeping is gelast. . &apos;jn ze. guldeil dertig .n een&apos; h.JT{,°ccMh &quot;en af_l,r-f- (geteekend, A. B. COURBOIS. ■ ■ jj. umi ontvangen te Nijmegen, den laden Junij 1865. t,!&gt;&lt;\r &apos;**■ Ger.o-;-. , (geteekend) C. E. VAN TRICHT. \,&apos; &quot;&apos;-el -.■&gt; Kwircerd to Nijmegen , negeniien Junij 1800 vijf en &apos; l,&apos;i :,?ffa vo„r&apos;_ &apos;l 0 lw- verso, vak 1. Een blad geen renvoyuu. lt&apos;1 tien o. ° &apos;/, °-80&apos; Vuür 33 opcenten f 0.30&apos; ,to zamen (U9l a &quot;e&quot; h^lv-i cent. &apos;&apos; De Ontvanger _T^~~~-__________^ (geteekend) MASMAN. jJJUIg feOHf ÖLISÏLIJÏ. ENGWQNE VERGADERING VAN AANDEELHOUDERS, fi_ J . TE HOUDEN IN HUT &gt;2?* WCM»* Volksvlijt, r H- t^avnd^ihol,r,1AG &lt;! JU[&apos;lJ &apos;&apos;• k-, des Middiiga ten 1% Ure. . l tik a enScn „rS TOl&apos;rlcn verzocht hunne Bewijzen van Aandeel : 7&apos; al|,.AaiK!eel &apos;],&apos;, verband met do bepaling van Art. 43 der Statuten, &quot; &apos;&apos;&apos;W&quot; ZÜ, dZ uegt.geeft van Toegaag tot de Vergadering, maar , A-Wn °n 5t0,,,, • &quot;cl.vs ziJn van Vijf of meer Aandeelen, aan de Rt&gt;*-M,22 j&quot; •&apos;&quot;&quot; kllnncn deelnemen. (l4S9_ &quot; &apos;n&apos;J &apos;^(&apos;s&apos; Directeuren voornoemd: ,s) I»R. S. SAKPIIATI , President. \ Mb. J|. A. VAHf EArK, Direct.-Secr. j Sia^ «aY-P^ÈÖIÏËM^ &quot; &apos;, 1 &apos; 1-. S°S&apos; en t„„ *fLLETTEI-, elk van ƒ 100. Degenen die ze Hu,, Sbnr,3 bez,rgt bij den Boekhandelsar 11. A. MEIJER, &quot;«komen °VCr de Molsteeg, kan VIJETIG GULDEN bc~^- j_ (14898) &apos;&apos;ij ,]e^lTJïrarACHT~&quot; AV;v,»n H^iselin^e terugkeer der , ïA cii el °P uwe voeding! j b&apos;1 t;.lw! do met room bekende Duitsche Natuurkundige, ■■. r,en 6nm.-^KJE geschreven .over Voedsel en Voeding, &lt; vipvt • Van t i?Te&quot;L&quot; De SoUandsche Vertaling is d(!0r den &apos; &apos;&quot;&apos;jgbaar J. N • Heiligen Weg, D 2,30 te Amsterdam, besteld voor slechts • &apos;■ h^*&gt;&apos;«.,- VIJFTIG CENTS. !] hrift .o„leT&apos;er de tweede Aflevering van het 16de Doel van 1</p>
</text>
