<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIE HOOP s GA_frYEß_LlCWrin^ Do Kapitale en gunstig gelegen STOUiU-RLISTPELÏHOLEN De ternnjii voor /o inlevering van de INSCHRI^.^rf, DE VRIENDSCHAP, in de Oostenburger Voorstraat, met alle RRIEFJES voor de Verlichting der Gemeente door btet. t^ daarbij behoorende MACHINERIEN, Twee STOOMKETELS , elk is met 14 dagen verlengd en alzoo nader bepaald op of vo&quot; van 35 Paardenkracht, hooge Drukking , benevens annexe Gebouwen, aanstaande. Burgemeester en U etboude.s van r» Woonhuis , Koetshuis , Paardenstalling en kapitale Pakhuizen, te zamen Wokkdm , F. MOSSEL. _ groot volgens het Kadaster, ruim 53 Roeden. Informa.ienbij den Make- 21 Junij 1865. Plr^i^M-BinT. laar J. KRIJGSMAN , Vijzelstraat te Amsterdam. (14787) (14//8) C. HAVERSCHiRI^»^^ Het VORSTELIJK GRAFISCH MUSEUM is dagelijks van 12 tot 2 ure, tegen eene vrije Gift te bezigtigen: Singel&apos; he T*1 Oude Spiegelstraat; waar dc HOEKALLIGRAAF G. J. DEKKER, naar een gezaghebbend, onovertrefbaar Systeem, de ir~4g|l)^ of Schrijfkunst en Pension, Cursus of Privaatles doceert, en Stamelaars volkomen geneest. ___J— PHOTOGRAPHISCH KTAB_L__SSB]!IK]fï 9 GROOTE HOUTSTRAAT TE HAARLEM. tot * De ONDERGETEEKENDE bovengenoemde Zaak van den Heer DE BOER overgenomen hebbende, is Dagelijks werkzak pF&gt; vervaard!, .n van ALBUM- en SALON-PORTRETTEN, COPYEN NAAR SCHILDERIJEN, TEEKENINGEN.DAGUERRR^j,^^ GEBOUWEN, MEUBELEN, ETC. In het bezit zijnde der Clichés van den Heer DE BOER, wordt men verzocht zich you.\^\^. lingen te wenden aan bovengenoemd Adres. m L. A. DI GAZAR. ___}^^ OVERHEMDE-. NAAR DE MAAT (____ïïS. van fijne SHIRTING of zware MADAPOLAM (in alle Modellen) .ƒ 21 tot ƒ 33 per dozijn. „ ,/ ,/ met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten 36 « «48 ir tr Geheele LINNEN OVERHEMDEN van zuiver Biclefeldsch of Kortrijksch Linnen ƒ4, tot de allerfijnste ƒ6. PRI.IS-COURANTEN en Modellen van ». en IV. Ind. Uitrustingen zijri aan de Fabriek vurkrijg*-3 6ROEREMUI.GWAL C 455/4. ïesfi D. J. FÜLDAÜER. (l 017&quot; FABRIEK en MAGAZIJN a. s. SEPTEMBER: O. Z. Voorburgwal bij de Lange Niezel, J SUjl^^ *OPRUIffiII- WEGENS VERTHfUSERING. Vergulde, Bronse en Marmeren PESB.LES van ƒ I_.SO tot f Ss°&apos; Cristalle VAIEX en VAASJES van 60 cents tot 60 gulden. 01-LVArVGEI- Eene groote Sortering Thee-, Déjeuné en Tafclservicsen, Karaffen, Kaasstolpen, B&quot; Compotten, Olie- en Azijnstcllen, Wijn- en Likeurglazen, Presenteertrommels, Theebladen, Broodmanu|&quot;.^» Dossertmessen, Russ. Zilv. Lepels en Vorken en Theelepeltjes, Brittannia Metalen Koffij kannen, Theepotten, Waterketels en lOU * voor Huisselijk Gebruik en Cadeaux. _^ K-lVfiVßiGßli^ ..00+ Voor Heeren, die vele en verre Reizen maken, hebben wU een Ki.IEDRI.EB uitgedacht, waardoor het vermoe&apos;J&apos; () g° 16Zij .«irTenvoudig cri gemakkelijk en kosten slechts ƒ1.25, mede verkrijgbaar aan onze adressen te Botterdanj^gj Leyden en Hoorn, en te Leeuwarden bij de Heeren B. REEKERS &amp;C. f-f TT TTI *_► AAÜ-D Bi] de Erven E. BOHN, le Haarlem, komt van de pers: _VlÉl&apos; HEITBY H&gt;IIIIT^Amf «loor lE. _?__• BR ABP*11*&apos; Schrijfster van Het Geheim van Ladtj Audley, Het Legaat eens Vaders, enz. 2 Dln. in gr. B°. en Titelplaat, Prijs ƒ5.80. Deze nieuwe Romr.n der gevierde Schrijfster heeft in Engeland een bnitengewonen opgang gemaakt. HET LEGAAT EEK» VADERS, door dezelfde Schrijfster. In gr. B°. met Titelvignet ƒ3.80. .IFREMIKKAARS , door Mrs GASRELL , Schrijfster van Mary Barton, 2 Dln. m gr. B°. met Titelplaat ƒ6. EEK WERK. DER DUISTERNIS, door dezelfde Schrijfster, in gr. 8» met Titelvignet ƒ2.60. TH«K../nS) _, HET VERDWENEN CODICIL, door Mrs. WOOD, Schr. v. Het Huisgez. d. Chanmngs, 2 Dln. in gr. B°. met »&gt; (i3.os|^&gt; MARIETTA, door T. A. TROLLOPE, naar den 3den druk in g. B°. mot Titelvt. ƒ 3 80. _______^-^&quot; Het is van algemeene bekendheid dat de Naaimachines uit de Fabriek van GROVER &amp; BAKER te New-york en B&quot;»^ &apos;^(H perfectioneerden zijn van allen die tot heden door andere Eabriekanten zijn geproduceerd. Zij munten vooral uit voor &apos;l j-^pelc&apos;&apos;.,s) zij in Vlugheid en Sierlijkheid van naad, door geene anderen worden geëvenaard; men kan er op Zoomen, boutacneri, p Koord innaaijen, Vouwen leggen, etc. etc.  ... „,,Kg. Het Iloofddepot is gevestigd op het Damrak over de Papenbrug, II 111. TEtG*3^ Depot: te Rotterdam...-bij den Heer J. A. M. BEKKING Depot: te Groningen « « J- «J cOAJIOV ff- V &apos;s Hage # n J. F. PRIEDRICH. Breda . &gt; P* &quot;/j.bOB * &apos;s Hertogenbosch ir . J. S. SMAL. Waalwijk 11 « ü. V* Ontvangen MACHIKESj^jf 80, zeer geschikt voor Hui3clijk_Gebruik en Naaisters. r** BOftKEir AAW KEI. RI JB.. Hotel liet Weisse Boss^.- Dit Hotel van den eersten rang, gelegen nabij het Spoorwegstation en de aanlegplaats der Stoomschepen, heeft eenv?ort,re£fcl.ke Tuin voor het huis, elegante inrigting, Koude en Warme Rijnbadtn in het Hotel. De wijnen zijn van eigen gewas. Mijne oude renommée zal ik door eene in elk opzisjt goede bediening trachten te handhaven. «H-&apos;BÏ^-^^ Voor Familien, die hier eenigen tijd vertoeven, matig gestelde pensionsprijzen. 1. «*-E—SOB--&apos;^&apos;&apos;^ (13742^ , L. fe»j»_L JAM, CHINA, JAPAN, VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN PARETTEN, PER OTËEL4I.D-lAIL „._?«, , van MARSEILLE, SOUTHAMPTOr. of ]*ïïS**t# Per Mailbonten naar Engelsch Indië, West-Indië, Australië, Brazilië, Kaap de Goede Hoop, de Vereemgue _ Griekenland, Venetië, enz., door tusschenkomst van - .; G. P. ITTMAITO Sf ZOOM, te Rotterda^^^gp^ Agenten der Overland-Mail (P. &amp; O. Compy.) der Oostenrijksche Lloyd en der Indische leeg Z^ Agenten: te AMSTERDAM, JACOB FABRICIUS: te &apos;s HAGE, E. L. DER KINDEREN. ffl —i ——— — ! ■ a a ■</p>
</text>
