<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>, PARIJS, 23 Oct. (Part. Corr.) Ongeveer ten 3 ure des namid-*!¦ reed de Keizer Tan Oostenrijk over de boulevards, dle op de* zelfde wijze waren versierd als voor den Czaar, den Sultan en Koning Wilhelm. Carabiniers openden en sloten den trein; eene kleine afdeeling der cent-gardes begeleidde het rijtuig, waarin de beide Keizers zaten. Nieuwsgierigheid en het schoone weder hadden eene groote menigte volks naar de boulevards gelokt; men vond de Oostenrijksche uniformen zeer élégant (hetgeen niet te verwonderen is bij den wansmaak der Fransche uniformen); men vond dat Z. Apostolische Majesteit er -»très bon enfant&quot; uitzag; men bewonderde het zwart-gele toilet en het geel-zwarte rijtuig van de Prinses Metternich, maar van geestdrift was geen spoor te vinden. Hier en daar riep men: *Leve de Keizer. van Oostenrijk 1 en dat was alles. In zijn overzigt zegt de Moniteur; //De openbare meening in al de streken, welke onder het gezag van het Huis Habsburg staan, is ingenomen met de reis van Keizer Franz Joseph; zij ziet daarin het blijk van de vriendschappelijke gevoelens, welke de beide vorsten bezielen.&quot; — Morgen groote revue over de garde en het leger van Parijs in het Bois de Boulogne. Het Italiaansche kabinet is zamengesteld, — Garibaldi gevangen genomen (?), — de rustverstoringen hebben zich noch te Florence, noch in de andere steden op het Italiaansche schiereiland herhaald. Evenwel zullen — gelijk ik u reeds gisteren meldde — de troepen in en bij Toulon geconcentreerd blijven en tenten, dekens, enz., derwaarts worden verzonden.</p>
	<p>De beweging der clericaal-legitimistische partij in Frankrijk, ter gunste van den Paus, duurt voort. Op 20 en 21 dezer kwamen te Marseille 300 vrijwilligers voor het Pauselijke leger aan; heden en morgen zullen drie vaartuigen met vrijwilligers naar Civita-Vecchia vertrekken. Te Nantes gaven het vertrek van talrijke vrijwilligers naar Rome en de kreet: Leve Pius IX! aanleiding tot eene tegen-demonstratie en den kreet: Leve Garibaldi! Men werd handgemeen en de policie moest tusschen beiden komen. De Moniteur bevat heden een brief der Heeren Emile en Isaac Pereire, waarin deze klagen dat zij — niettegenstaande hunne bereidwilligheid om afstand te doen van de directie van het Crédit- Mobilier en Immobilier — aan voortdurende aanvallen bloot staan! Het is inderdaad onbegrijpelijk, dat de 100,000 personen, die bij de genoemde instellingen schade hebben geleden, nog niet op het denkbeeld zijn gekomen den ex-directeuren van het plein Vendónie een adres van dankbetuiging te zenden, hetwelk de Moniteur zeker met genoegen zou opnemen! De markies de Queslin werd te Monte Libieto gewond en door de Garibaldisten gevangen genomen. Hrj overleed aan zijne wonden. Vóór zijnen dood liet hij echter aan zijne familie schrijven, dat hij even als alle gevangenen van het Pauselijke leger door de Garibaldisten op de liefderijkste wijze was behandeld. De kolonel de Gallifat had onlangs een brief geschreven over de Murats, waarin eene vrij schandelijke geschiedenis wordt aan het licht gebragt, waarin laatstgenoemden betrokken zijn. De kolonel noemt hen in dien brief: //Ces princes de carton.&quot;&apos; Prins Achille Murat heeft thans zijn ontslag genomen als officier bij het regement van den markies de Gallifat, om (na verloop van 6 maanden) zijn voormaligen kolonel te kunnen uitdagen.</p>
	<p>Het Journal des Dèbats herinnert, bij da mededeeling van het berigt der ontmoeting vah de souvereinen van Pruisen en Oostenrijk aan de Fransche grenzen, dat zoodanige ontmoeting door de Parijssche dagbladen, welke als organen der regering gelden, onwaarschijnlijk, ja onmogelijk was verklaard. — Men verzekert dat Victor Hugo eerstdaags een nieuw werk zal uitgeven onder den. titel: //de ideeën der drie revolutien,&quot; terwijl Lamartine zich onledig houdt met het schrijven van eene soort staatkundige catechismus, onder den titel van: //Frankrijk en de toekomst.&quot;</p>
	<p>f - Pc 4.crisis P handel en nijverheid duurt nog voort. De tabriekanten te Roubaix en Tourcoing hebben al hunne werklieden weggezonden. Gelijk men zich zal herinneren, hobben dit jaar reeds vroeger onlusten te Roubaix plaats gehad. 1, ~ii?t.Jdurnal des F&gt;êbats verklaart, dat zijne beduchtheid door net pengt van de France opgewekt voor het nemen van uiterste maatregelen door het in Italië op te treden bewind, volkomen geweken is, nadat het kennis heeft genomen van het artikel, door de Italiaansche regering in haar officieel orgaan geplaatst. Naar de meening van de Debats, zijn Keizer Napoleon en de Fransche natie Konin&lt;* Victor Emmanuel grooten dank schuldig voor de aanneming van hel; iransche ultimatum, waardoor die vorst zijn prestige en zijne populariteit op het spel heeft gezet. Zijn besluit, om dat ultimatum aan te nemen, heeft wel in de eerste plaats ten doel gehad zijn eigen volk tegen de rampen te behoeden, van een gewapend conflict met Frankrijk onafscheidelijk; maar hij heeft door zijn stap dit laatste rijk tevens een oorlog bespaard, waarbij het eer noch voordeel had kunnen inleggen; die integendeel slechts zware offers van geld en manschappen gekost zou hebben en dien het, wat wel het ergste was tegen een bondgenoot en ter afbreking van zijn eigen werk zou hebben moeten voeren. Door zijne toetreding heeft de Koning van Italië volgens de Debats de diensten vergolden, hem door Frankrijk vroeger bewezen. — Hoe Garibaldi aan de land- en zeemagt, die hem op Caprera bewaakte, ontsnapt en op het vasteland gekomen is, weet men noe met zeker. Men dacht, dat de Heer Rattazzi, alvorens het srezae neder te leggen, hem de vrijheid heeft willen hergeven. De Movimento, een democratisch dagblad en zekerlijk in het geheim ingewijd berigt in zijn nommer van 21 Oct. alleen, dat Garibaldi in den avond van den 15den, m den tijd tusschen zonsondergang en het opgaan der maan, alléén in een roeibootje Caprera heeft verlaten eu vervolgens gelukkig de Toscaansche kust heeft bereikt. — Den 20sten dezer is te Madrid een besluit der Koningin uitgevaardigd , strekkende om het tekort in de schatkist te dekken, met door eene leening buiten &apos;s lands en door vermeerdering der gevestigde staatsschuld, maar door eene nieuwe uitgifte van pagares of dameinmsronten, die de waarde van te veilen domeingoederen vertegenwoordigen en aan &apos;s rijks kassen a pari in betaling aangenomen woraen. ln de voordragt, waarop dat besluit is genomen, zegt de minister van hnancien, dat de staatsuitgaven over het loopende dienstjaar door besparingen nagenoeg op het peil der inkomsten zijn gebragt en in net volgende dienstjaar door de inkomsten zullen worden geëvenaard; ï n -?¦ £onversie der uitgestelde schuld, die met 31 Dec. aanstaande üennitiet zal worden gesloten, reeds voor ruim de helft dier schuld tot stand is gebragt; dat eene buitenl. geldleening thans niet dan op noogst bezwarende voorwaarden zou te sluiten zijn. Alzoo is met de ïv T+n SpauJe eeno overeenkomst aangegaan, waarbij deze zich vermndt om, onder ruimschoots toereikenden waarborg voor zich zelve , pagares ten bedrage van 500 millioen realen te gelde te maken. ,Tv^6 Nfatl&lt;7 vereenigd met de bijpassing die bij dp conversie der uitgestelde schuld bedongen is, zal naar de berekening van den minister eene som van 800 millioen realen in de schatkist doen yioeijen; en deze som zal dienen om kleine geldleeningen, laatstelijk in bet buitenland voor de Spaansche schatkist gedaan, af te lossen om aan andere verpügtingen der schatkist te voldoen en om het bedrag der vlottende schuld tot een behoorlijk peil te verminderen.</p>
</text>
