<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Locaal BE KEIZEBSKB O OJV. SINGEL BTJ DE VIJZELSTRAAT. ZATURDAG 26 October en gedurende de KERMIS alle Avonden GKOOTE BUITENGEWONE CONCERTEN, door het Gezelschap HUBERT SAUVLET. Nieuw geëngageerd Mlle. FERNAND. Chanteuse Comique de Paris; Mad. ALBERTINE, Dugazon du Theatre la Monaie a Bruxelles; Mr. FERNAND, Baryton des Bouffes a Paris. Operette, Saynette, Duos et Chansonnettes Comiques. Eerste optreding Vriidag e. k.j Entree 49 Cents. Aanvang 8 ure_. KONINGSPLEIN. PRONT HEERENGRACHT. Vierde Voorstelling Zaturdag 26 October en volgende Avonden. GRAND THEATRE GROSSO, onder Directie van Professor Henry Smith, Directeur van het Alhambra Palace. te Londen. KONINKLIJIK PERSONEEL, opgeluisterd met de Kalospinthechromokrene of Kristalgrot der Nay*j den, wisselende speling van rijk gekleurde Waterfonteinen en &lt;w Minihaha of IJsregen. ? Voorts is de Directie er in geslaagd op nieuw te engageren Female BLONDIN, welke op het Tooneel hare stoute, nooit geëveU* aarde kunstoefeningen zal produceren, alsmede de jougdige onoYe&quot;* troffen Antipode CHARLES LIND, uit Londen. Aanvang dos Avonds ten 8 Ure. DE DIRECTIE. Plaatsen kunnen van &apos;s Morgens 10 Ure aan het Bureau besp&quot;°* ken worden. _&gt; CIRCUS W. CARRÉ* AMSTELGKACHT BIJ HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. Zaturdag 26 October. Buitengewone Equestrische voorstelli&quot;?&apos; Paardendressuur. Tot slot: Blooinenballet, goreden door 4 Dames ** 4 Heeren. Aanvang 8 Ure. Prijzen der Plaatsen : lste Rang/1.49, 2de Rang/I,3de Rang/O.&quot;&quot;] Kinderpiaatsen op den lsten Rang ƒl, op den 2denßang ƒ 0-&quot;? Eene Abonnementslijst is aan het Bureau van den Circus geopen&quot;&apos; Plaatsen te bespreken a 10 Cents, van 10 tot 6 Ure. _. MQÜE ÏN^finSIATUÜR, . Aan het Amsterdamsche Publiek. Met verschuldigde eerbied bre-y de 10-jarige POL. DASSIE zijne innige en hartelijke dank aan alle* welke hem bij de weinige Voorstellingen die hij dit jaar heeft kn» nen produceren een LA_TST VAARWEL. ... Diep getroffen deze KERMIS niet geheel te kunnen werkzaam Wil ven, daar hij reeds in de maand Junrj jl. een engagement te LondjL in het Cirques HIGH HOLBION heelt aangegaan; te meer tr» hem dit spoedig vertrek, daar hij eiken Avond brj zijne Voorste»1/1 gen niet alleen met eene talrijke opkomst van het geëerde Pubne*&apos; maar als het ware overladen wordt met luide bijvalsbetuigingen n&quot;»J| ten deele valt, daarom kan de nog jeugdige Kunstenaar deze gei^ genheid niet voorbij laten gaan, zonder zijne luide dank daarvoor betuigen. En zoude hij niet fier mogen zijn als Nederlander, &amp; thans geroepen is in den vreemde, om met de eerste Kunsten*-&quot;^ in dat genre te concureren en het waagt hun alle stout bet hoo te bieden. Mogten tijdens zijne afwezigheid vreemde Artisten Nco« land bezoeken, dan twijfelt hij of dezelve hem zullen evenaren, »-&quot;» veel minder dat zij hem zullen overtreffen ,„ Moge het de Algoede behagen hem zonder ongelukken in hot; v&quot; gende jaar in zijn Vaderland terug te doon keeren, dan zal hij 3tev_, trachten die protectie zijner Landgenooten zich meer en meer wa£ dig te maken en zal hij even als vele Kunstenaren, alhoewel op e ander gebied, steeds de naam van Nederlander weten te handnav nogmaals mijn hartelijk VAARWEL. Zaturdag 26 October: Zekere en laatsto Voorstelling. POL. DASSIL__^&quot;WÖNDËR^WONDÊR WONDERVOLLE Optische Illusicn d 0 waarbij THE FAIRY FOUNTAIN een brillant effect van schitteren Kleurspolingen op Water, benevens daarin de Nymphen b. no. » voorgesteld door Geesten. M A Jf U. „„don. Opticus aan do Kon. Polytechnic, Lonaw» Standplaats Botermarkt over de Halvemamteegi^^^^</p>
</text>
