<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BODEM. — BEGRAFEMISFOMDS. Voor eene reeds jaren gevestigde Maatschappij van Geldelijke Uitkeering na overlijden worden tegen hooge provisie BODEW gevraagd. Aanbiedingen worden franco ingewacht, met opgaat&apos; van leeftijd en tegenwoordige betrekking, onder letter IJ., bg oeu Boekdrukker J. VAN BOEKHOVEN, te Utrecht. . (25485) . Éf &quot;ET| T WB_L! In het MAGAZIJN DE CONCURRENT, in de Kalverstraat, N°. 123, alwaar de UITVERKOOP tot den lsten November z»| voortduren, is op heden nog aangekomen een groote voorraad van HEEREN- en DAMES WINTER-ARTIRELEN, zoo als- Kap-Laarzen met Bont, Patent Kap-Laarzen, Knie-Laarzen met Bont, dubbelzooi Laarzen met Schroeven eu Kunstlood er in gewerkt, alsmede ook Bottines; ook voor Dames Amazone-, Kuit- en Dubbelzooi-Laarsjes, alles ondoordringbaar en regtstreeks van Parijs en Lni* hier aangekomen, welke nog vroeger besteld waren. — (25238)___ DU BARRITS BETAÏ.EMTA. Schier eiken dag hoor ik genezingen verhalen door de REVALENTA bewerkt. Om onder zoo velen een geval te kiezen meld ik n dat pene &apos;Vrouw die 33 weken lang aanhoudend gesukkeld had aan Hartklopping en Zenuwachtigheid en zonder goed gevolg door eenen&apos;bekwamen geneesheer was behandeld geworden, NA HET GEBRUIK VAN ZKS BUSJES REVALENT^A ZICH DADEBIJÏ HERSTELD GEVOELDE. ZIJ GEBRUIKT NU BIJ VOORTDURING NOG &apos;sMORGENS REVALENTA TOT ONTBIJT, DAAR ZD BIJ GEHEELE ONTHOUDING VAN DIT VOEDSEL AANSTONDS MINDER WEL TE PAS IS. De Man dezer Vrouw, die mg dan» baar geroerd deze zoo treffende genezing verhaalde, wil de Lijders gaarne door mij met zijnen naam bekend maken. Gkoningen RIKKERS. xifA 17 .TT ft \\7 _F _? IW Af UU die geenen substantielen kost verdragen kunnen, moeten DU BARRY&apos;S BEVALEN!* _jWi_._-.lk-- irili.-ÏJLIA. , gebruiken om hunne krachten te herwinnen. Be REVALENTA is geen medicament, maar een voedsel, dat zeer gunstig op de spijsverteringsorganen werkt en daardoor eeO« menigte ziekten en onpasselijkheden genezen en voorkomen kan. Er zijn voorbeelden in groote menigte, dat zij ZONDER HULF \&amp;L MEDICIJNEN langdurige ongesteldheden genezen heeft. Duizenden hebben openlijk verklaard, dat zij hunne genezing aan haar te danse&quot; hebben. Men kan ze zonder inconvenient gebruiken en de genezing volgt gewoonlijk spoedig. &gt; &apos; De echte REVALENTA van de Heeren BARRY DIJ BARRY j- Q&quot;., 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door B&quot; VER&amp;OOPIIUIS en deszelfs Depots. De Prijs is: 1 » 2 ffi 5 fif 12 ffi ƒ2 ƒ3.50 ƒ8 ƒl6. Kleine Bussen om er de proef mede te nemen kosten 87V2 Cts. ;_!&amp;,„,. . , _, _ Men lette er vooral op, dat iedero Bus, tot waarborg der Echtheid, door »F. VON WINDHEIM jr C., VERKOOPHUIS&quot; geteekend i». VERI-.OOPUUIS en de bekende Depots. (25813)^^ &quot;808 BOYVEAII-JLAFFECTEIJIt.&quot; . . Voor de SPOEDIGE EN ALGEHEELE GENEZING, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Dauwworm, Keel- » Kliergezwellen, Jicht en Syphilitisch Rhumatismus, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe Geheime Ziekten, of die aan andere geneeswijzen weerstand bieden. ___ !,&apos;.,- . ,T „.-1, De Flesch draagt de Handteekening van Doctor GIRAUDEAU DE SAINT-GERVAIS en wordt bij HH. Apothekers in HoUanu» Bel%jÖthoudnekr? AMSTERDAM, ULOTH. COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; C°. VAN HULSTEYN, DE CASTBO, GROOTE &amp; ROMENY, FROST, ADAMA. CLÉBAN. SCHERMER, SCHILD, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN, VAN MEUR» BURGERS. KOPPE ft VAN DER HANS, H. W. OSIECK (19551) . gg^ GMRAL STEAM NAVIGATION COMPAM. ROTTERDAM en LOIDEI* mÊÊÊm DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VB «TREKKEN:&apos; VAM ROTTERDAM, Zaturdag 26 October &apos;s Morgens 7 Ure. Dingsdag 29 October &apos;s Middags 12 Ure. Donderdag 31 October &apos;s Namiddags 1 Ure. VM IiOHDEIf, eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure van de British and foreign Steam Wharf , Gift, Viwk ra m_«w mui b«d«f radwkeTige gosderra niertra bMortf &apos;*^jyg|Jg^ SuSk ff^u^****!^»</p>
</text>
