<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrgdag 25 October. Ofschoon do Patrie zich voorzigtig uitdrukt schijnt men, afgaande op het gisteren ontvangen berigt, met vrij veel zekerheid te kunnen aannemen, dat althans eene poging zal worden gedaan, om de zaak van Rome ten einde te brengen door de besluiten eener conferentie. Men zal, zoo zegt genoemd blad, eene oplossing trachten te vinden, strookende met de godsdienstige belangen, die door den Paus worden vertegenwoordigd en tevens in staat om Europa te waarborgen tegen het gevaar, dat gebeurtenissen, als die onlangs hebben plaats gehad, zich telkens herhalen. Wij gelooven niet, dat het moeijeljjk kan zijn zulk eene oplossing te vinden als men er ernstig naar tracht; zelfs de grootste IXannerAi7aniAet ™*eldl&apos;kPag&apos; z-n dit niet&gt; oradat zii dit gezag op zich zelf beschouwen als eene zoo b\j uitnemendheid be- geerlijke zaak. In tegendeel vele gemoedelijke Katholieken zullen gereedelijk erkennen, dat dit gezag, of liever de wijze, waarop het moet worden gehandhaafd, zijne schaduwzijde heeft. Men vreest echter, dat het geestelijk gezag er onder lijden zou, indien de H. Stoel door zijn wereldlijk gebied eene zekere mate van onafhankelijkheid genoot en strijdt dus voor het wereldlijk gezag, opdat het geestelijk gezag blijve behouden. Indien het derhalve gelukt middelen te vinden, die dezelfde uitkomst verzekeren, dan zullen waarschijnlijk de voorstanders van het wereldlijk gezag daarmede gereedelijk genoegen nemen en de weg, die thans door de Fransche regering wordt ingeslagen, schijnt inderdaad de beste, om tot eene voor allen bevredigende oplossing te geraken. üit de weinige telegrammen, die heden zijn ontvangen , blijkt, dat de toestand te Rome en in Italië ongeveer dezelfde blijft. Éen berigt meldt, dat het Italiaansche ministerie tot stand gekomen is; andere berigten maken melding van eene opschudding te Rome, welke echter niet van groot gewigt schijnt te zijn geweest; altijd volgens den Franschen Moniteur, die echter in dit geval de waarschijnlijkheid voor zich heeft.</p>
	<p>Omtrent de ontsnapping van Garibaldi vindt men eenig berigt onder onzen gewonen post. Aanvankelijk vermoedde men, dat Ratazzi daarin de hand had gehad, ofschoon deze onderstelling weinig strookte met hetgeen vroeger is geschied, tenzij men wilde aannemen, dat het ministerie in de laatste dagen van zijn bewind het hoofd verloor. Het blijkt thans, dat deze stoute vlugt iedereen heeft verrast en zeker niet het minste de ministers , die nog kort te voren de strengste bevelen hadden uitgevaardigd aan de bevelhebbers der zes oorlogschepen, die de wacht hielden in de nabijheid van Caprera. Even te voren echter, had een der bevelhebbers verlof gevraagd, om op Caprera 300 man aan wal te zetten, ten einde de woning van den generaal beter in het oog te kunnen honden. Of Garibaldi thans weder op nieuw gevangen genomen is, blijkt niet met zekerheid. Men heeft hem te Foligno aangehouden, maar het berigt zegt niet, of men hem in verzekerde bewaring nam, dan wel alleen verhinderde de reis voort te zetten.</p>
	<p>Een Zuid-Duitsch bla 1, de Augsburger Allgemeine Zeitung, heeft zich bezig gehouden met hetgeen in de sectien onzer Tweede Kamer gebeurd is, bij het onderzoek der begrooting van buitenl. zaken. e afkeuring namelijk, die bij de meerderheid der leden de weder op de begrooting gebragte post voor een gezantschap in Zuid-Duitschland gevonden heeft, wordt door genoemd blad betreurd, terwijl het beweert, dat deze houding der Kamer zou kunnen worden opgevat als eene politieke manifestatie. Het Haagsche ministeriele orgaan maakt daarvan gebruik, om de Kamer te vermanen van de verdere oppositie tegen den bedoelden begrootingspost af te zien. Het noemt het beweren van het Augsburger blad een nieuw gezigtspunt, dat misschien meer dan eenige andere reden dringen moet, om aan het plan van den minister geen bezwaren m den weg te leggen. Alzoo alleen omdat een buitenlandsch biadl gelieft te zeggen, dat de verwerping van den post zou kunnen beschouwd worden als eene politieke manifestatie, zou de Kamer het gezantschap, dat zij eene onnoodige weelde acht, moeten goedkeuren. Op die wijze handelende, zou de Kamer zich nog al dikwijls de handen gebonden kunnen zien. De discussie, reeds bij de vorige begrooting over het bewuste gezantschap gevoerd, heeft duidelijk genoeg aangetoond, welke bezwaren de Kamer daartegen heeft, zoodat aan eene politieke manifestatie S rLv!1-df,der Kamer in g°eden erDSt niet kan gedacht worden, wet üenJt.eeld daaraan zou dan ook waarlijk eene groote ongerijmdheid %tr,Me?. zoa er?n goed kunnen beweren, dat de minister van buitenl. zaken die zoo hardnekkig vasthoudt aan dat gezantschap in Zuid- Duitschland, daarmede eene politieke manifestatie ïeoogt. Wat daarvan zij, de Kamer, die te regt alle uitgaven tot niet strikt noodzakelijke doeleinden wil hebben vermeden, zal zich wel niet van de wijs laten brengen, nu de mimstenelen een buitenlandsch blad te hulp roepen, dat geheel te onpas van politieke manifestatien spreekt, die niet in de bedoelingen der Kamer kunnen liggen. Hadde de minister zich in het vorig zittingjaar aan het oordeel der Kamer gestoord, dan zon hrj thans geen nieuwe echo te vreezen hebben.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 106 bevat een koninklijk besluit van 12 Oct 1867, tot uitvoering van de art. 1 en 2 der&apos; wet van 7 Julij 1867* (Staatsblad N°. 84), houdende nadere bepalingen omtrent den accijns op de binnenlandsche bieren en azijnen.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen Jhr. T. J. Kraijenhoff op diens verzoek als lsten Init. a la suite bij de rustende schutterij in Noord-Holland; — benoemd bij het corps gevormd uit de scherpschuttersvereeniging van sGravenhage, tot majoor-comm. C. J. G. baron van Hardenbroek vaa s Heeraartsberg en Bergambacht; tot lsten luit.-vaandeldrager Jr. J. Mock; tot lsten luit.-adj. J. H. L. F. van Franck, tot lsten luit.-kwartierm. P. de Meijer; tot lsten luit. officier van wapening J. F. Mansvelt Beek; tot offic. van gez. 2de kl. H. J. Vinkhuizen; tot kapiteins M. graaf van Limburg Stirum, P. F. W. Mouton en G. J. Netscher; tot lst&apos;e luitenants Jhr. Mr. F. van Hogendorp en G. P. Grandia; tot 2den luits. D. L. Warnsink, W. P. Bangert, J. Fraterman en Mr. J. Jochems; bij het artillerie-vrijcorps te Helder, tot maj.-comm. Jhr. T. J. Kraijenhoff; tot lsten lnit-adj. P.J.Wetzelaar; tot lsten lmt.-kwarm. H. F. A. Janzen Ez.; tot lsten luit. officier van kleeding en wapening T. Mooy; tot kapt. Mr. O Bosch Leitz; tot lste luits. B. L. Vries, J. fl. de Meijer en J. Nyhuis; tot 2de luits. C.J. van Spall, B. Snooy, S. B. Marinkelle, Mr. L l &apos;.^l&apos;-P&apos; D- ?ur Muhlen en C. I. J. van Rosendael - bekiachtigd de benoeming van W. Tonckens, burgemeester van Aduard, tot secretaris dier gemeente. &apos;</p>
	<p>De minister van binnenlandsche zaken heeft den raad van bestuur over snjks museum en over de verzameling op het paviljoen Welgelegen gemagtigd tot den aankoop van drie schilderijen op de thans opengestelde tentoonstelling in Arti et Amicitiae, als van J C Greive Jr., Herm. F. C. ten Kate en Ch. Leickert, om in voornoemde verzameling to Haarlem te worden geplaatst.</p>
	<p>Woensdag jl. heeft de aangekondigde practische voordragt plaats gehad op de Nederlandsche Tuinbouw-Maatschappij *Linnaeus,&quot; te Watergraafsmeer, door de Heeren H. J.van Hulle van Gent en I. J. de Beucker van Antwerpen. De Heer van Hulle snoeide een peerenboom naar de nieuwe methode en gaf in duidelijke bewoordingen aan de toehoorders de voornaamste snoeiwijze op, hoofdzakelijk de najaarssnoeijing en betoogde dat door die methode vele en groote vruchten verkregen zullen worden. De Heer de Beucker nam eenen perzikboom onder handen en toonde de wijze om aan het gestel- en vruchthout te vormen. Groote belangstelling bleek uit de opkomst van vele liefhebbers en tuinlieden. Een der laatstgenoemden, reeds gevorderd in jaren, verklaarde volmondig het stelsel toe te juichen en het op zijne boomen te zullen toepassen. De commissaris, de Heer Dudok de Wit, bedankte uit naam van het bestuur der maatschappij de toehoorders voor hunne talrijke opkomst. * De HH. Arnd en Herzing, lithographen alhier, hebben eene welgeslaagde steendrukplaat vervaardigd , voorstellende het standbeeld voor Joost van den Vondel. De plaat is niet in den handel gebrast maar afdrukken zijn aan de begunstigers der firma ten geschent-p gegeven, &amp;v-vi_i.u_. Het Cirque Carré, dat zulke aangename herinneringen \,\{ a„ * dammers leeft achtergelaten isU thansTeta^feder .n IvnnfT verzamelplaats van een talrik en uitgelezen pu.fck nM0™I*.*8 inrigting, de verbetering der zitplaatsen en, ti e doelmatlSö blijf nog uitlokkender dan vroeSmïü w_re di.ni f Act Te*&quot; al moest men zich met eene houten bank of L™ ___*&quot;? -«-geval, toch maakt -***^Auto^^</p>
	<p>ken graad van volmaaktheid de dressuur gestegen is van het vorige, edele dier, en bij zijne volgzaamheid en gehoorzaamheid, welke niets slaafs of kruipen is heeft, begrijpt hij eerst regt wat Buffon bedoelde toen (liij zeide: La plus noble conquête que I&apos;homme ait jamais faite, est celle du cheval. Ook ditmaal is het Cirque Carré rijk aan edele raspaarden, aan moedige ruiters, aan bevallige écuyères; de voorstellingen boeijen door afwisseling op de aangenaamste wijze, terwijl het oog gestreeld wordt door de pracht van costumes, enz. Wat de verrigtingen der kunstenaars betreft, zij munten uit door stoutheid en bevalligheid. Wij komen later op dit onderwerp terug.</p>
	<p>Het gezelschap Crosso, dat in het Parklocaal zoo grooten bijval heeft verworven, zet thans zijne voorstellingen in het Theatre op het Koningsplein met niet minder goed gevolg voort. Het publiek weet niet wat het meest te bewonderen; de stoutheid en vlugheid waardoor de gymnastische vertooningen zich kenmerken, de schoonheid en bevalligheid der tableaux vivants, of het oogverblindend en prachtvol effect, door de kalospinthechromokrene te weeg gebragt. Zij die nog geene der voorstellingen van het gezelschap Crosso hebben bijgewoond, kunnen zich geen denkbeeld maken van het vele, waarlijk prachtige, dat hier geleverd wordt, waar men kennis en goeden smaak met bevalligheid en schoonheidszin op do bekoorlijkste wijze vereenigd vindt.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 14 De audientien van den minister van justitie zullen op 30 en 31 dezer niet plaats hebben. — Het prov. geregtshof heeft zich heden met eene belangrijke zaak bezig gehouden. Hendricus Wilhelmus van Oijen, 47 jaren oud, timmerman en tapper te Brandwijk, stond namelijk te regt, beschuldigd van 1&quot;. diefstal van eene zilveren snuifdoos, gepleegd ten nadeele van zjjn vriend J. van Werke, bij nacht in de woning van den besch., waar de bestolene logeerde; de besch. gaf omtrent dit feit te Kennen , dat hij de snuif loos onder den stoel van zijn vriend op zijne slaapkamer gevonden en weggenomen had; toen hij dit had gedaan, schaamde hij zich het gestolen voorwerp later terug te geven en verkocht het ten eigen bate; 2°. valschheid in 53 onderhandsche geschriften door het namaken van handteekeningen, en 3°. het gebruik maken van eenige dier vervalschte stukkon. Omtrent deze feiten, die door de verklaringen van een aantal getuigen werden toegelicht, gaf besch. op: dat hij alsbode van het begrafenisfonds der verzekeringsbank Kosmos, te Zeyst, de 53 stukken , allen verklaringen van een geneesheer, die daarbij getuigenis aflegde van de gezondheid van nieuwe leden van het fonds, valschelijk met den naam van den doctor had geteekend, doch dat hij niet had geweten wat hij deed; hij toonde zich dan ook blikbaar waanzinnig; of hij dit werkelijk is,zal&apos;shofs uitspraak leeren. Na het getuigenverhoor heeft de adv.-gen.Mr. Terpstra trachten aan te toonen, dat zoowel de feiten als de schuld van v. Oijen daaraan bewezen en de qualificatien juist waren. Hij heeft gerequireerd veroordeeling tot tuchthuisstraf van vijf tot acht&apos;jaren. De adv. Mr. Karsten, die den beschuldigde verdedigde, gaf als zijne meening te kennen, wat aangaat den diefstal, dat deze slechts als eenvoudige diefstal kon worden aangemerkt; de valschheden achtte pleiter deels niet bewezen, deels niet strafbaar en hij concludeerde dienaangaande tot ontslag van alle regtsvervolging. Uitspraak heden over acht dagen. * LEYDEN, 25 Oct. Heden is alhier na verdediging van stellinfen tot doctor in de regten bevorderd do Heer J. Meerburg, geboren 3 Rotterdam.</p>
	<p>HAARLEM, 24 Oct. Door de prov. commissie van onderwijs in Noord-Holland zijn gisteren geëxamineerd 23 adspirant-hulponderwijzers, waarvan 8 geslaagd zijn, en heden insgelijks 23 adspiranthulponderwijzers, waarvan 15 zijn toegelaten. ZWOLLE, 24 Oct. De gisteren om 4 ure 55 minuten van Utrecht , komende trein van den Centraalspoorweg heeft ter hoogte van het Israëlitische kerkhof, bij deze stad, eene op den weg loopende koe overredea. Het dier werd door de zoogenaamde sneeuwscliulpen der locomotief gegrepen, een eind voortgesleept en, hoewel de bmk open gereten was en de ruggegraat en drie pooten gebroken waren, toen de trein tot stilstand was gekomen, nog levend van den weg gehaald en dadelijk afgemaakt. * KAMPEN, 24 Oct. Door den gemeenteraad is aan den directeur van stads waterwerken eene tractementsverhooging van ƒ 400 &apos;sjaars toegekend. Ook heeft de raad eene som van ƒ 500 ter bestrijding van kesten toegestaan aan de Kamper liedertafel Euterpe, die in 1868 te dezer stede een zangersfeest zal houden, waartoe de medewerking van verschillende der beste liedertafels van het rijk is toegezegd. SCHIJNDEL, 22 Oct. Gisteren is iemand gearresteerd woonachtig te Gemende, verdacht vaa op Zondag 13 dezer een zoogenaamden brandbrief te hebben gelegd bij de wed. S. aldaar, waar dien avond veel volk was. Er werd driemaal aan de deur geklopt, daarop ging de dochter eens zien en vond een brief in een opengekloofd stukje hout steken; zij las den brief niet, denkende dat het een grap was, doch na afloop van do visite, las zij het uitgedrukt verlangen om ƒ 25 te hebben, om later, wanneer de persoon die weder bezat, terug te zullen geven, met bedreiging van niet voldoening daarvan de gevolgen te zullen ondervinden. Het moet aan de ijverige nasporingen der politie gelukt zijn den verdachte te doen arresteren; door den Heer regter-commissaris uit &apos;«Bosch is heden tot laat in den avond de instructie in die zaak voortgezet. — Te Cleef heeft reeds eene bijeenkomst plaats gehad over den spoorweg Boxtel—Cleve, met een agent van net huis Rothschild en andere voorname bnitenlandsche hnizen. GEERVLIET, 23 Oct. Na de laatste opgaaf hebben zich gelukkig in dit eiland geene nieuwe&apos;gerallen van veepest voorgedaan. Gisteren •is zij echter in den Beijerlandschen Waard uitgebroken, en wel onder de gemeente Zukl-Beveïand, alwaar de rijks-veearts bij een kalf, toebehoorende aan L. Visser van Strijen, de veepest heeft geconstateerd. Nog zeven kalveren, die er bij liepen, wachten, ofschoon nog gezond, op de uitspraak van den veearts van toezigt, om even als het zieke kalf te worden onteigend, afgemaakt en begraven. BREDA, 23 Oct. Wegens baldadigheid zijn vier kadets der kon. mil. academie naar de corpsen gezonden. In verband daarmede heeft één zijn ontslag gevraagd. (Haarl. Cl.)</p>
	<p>Een feestgroot nit het IJ, bij Gijsbert Karel&apos;s beeld! Aan hem, die lief en leed met Neêrland heeft gedeeld, Die vrijheid en gezag in wetten heeft omschreven, Hem, die beginselen voor gunsten heeft gesteld, En die d&apos;Oranjevaan, met driestheid neergeveld, Bij &apos;t dankbaar jubelen weer hoog heeft opgeheven! Ben zegen voor uw volk, tot aan uw&apos; jongsten snik, Noemt u het vaderland bij zijne eedle zonen. Blijv&apos; eeuwen Hoogendorp uw moed, uw geest, uw blik Het schoonste Monument in &apos;t vrije Neêrland wonen! Amsterdam, October 1867.-</p>
</text>
