<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 25 October. De Heer Jooris, secretaris van legatie, bij het Belgische gezantschap te &apos;sGravenhage, is bevorderd tot raad van legatie. ¦ Heden werd voor het prov. geregtshof, voorzitter Mr. P. J. Teding van Berkhout, voortgezet de behandeling der zaak van Harmen van der Meulen, waarvan in ons blad van eergisteren werd melding gemaakt. Het hof heeft, na gehoord te hebben de verdediging vau Mr. C. F. T. J. van Maanen, den beschuldigde ambtshalve toegevoegd, van der Mealen vrijgesproken, op grond, dat de hem ten laste gelegde feiten niet wettig èn overtuigend waren bewezen. Verkorte balans der Surinaamsclie Bank op 21 Sept. 1857. Hoofddirectie.... ƒ 473,230.36 :Kapitaal / 1,000,000.— Discontorekening » 635.135.02 jßartkb. in omloop » 318,450.— Beleeningreken.. - 16,800.— i Rek.-cour.-saldo s - 26,587.231/» Munt en muntm. // 346,297.68 ;Diverse rekening. * 159,772.56Vj Diverse rekening. // 33 346.74 ƒ 1,504,809.80 ! f 1,504,809.80 28 September. Hoofddirectie.... / 453,528.901/2 Kapitaal / 1,000,000.— Discontorekening n 630,211.23 I Bankb. in omloop. // 320.560.— Beleeningreken.. « 16,800.— Rek.-cour.-saldo . . 13.293.65Vj Munt en muntm. * 344,386.06 Diverse rekening. . 144,683.73 _ Diverse rekening. ir 33,611.191/2 f 1,478,537.39 f 1,478,537.39</p>
	<p>* UTRECHT, 24 Oct. In de heden gehouden vergaderingvan den gemeenteraad werd de stedelijke begrooting van het dienstjaar 1868 in ontvangst en uitgaaf vastgesteld op eene som van f 797,000. UTRECHT, 25 Oct. Heden deed de regtbank alhier uitspraak in het onteigeningsproces, sedert eenigen tijd hangende tusschen den staat der Nederlanden, als onteigenaar en den burgemeester van Utrecht, als onteigend wordende partij optredende voor zijne gemeente. Het gold daarbij de terreinen, die de staat noodig had voor den bouw van het staatsspoorweg-station met alle bijbehoorende gebouwen en voor den aanleg van een gedeelte van de spoorweglijn tusschen Utrecht en Kuilenburg, den grond tusschen onze voormalige zwemschool en den oigendom van den Heer Robert buiten Tollesteeg, voor welken aanleg ook werd gedempt de oude Kruisvaart. De regtbank heeft het aanbod door den staat gedaan van f 35,000 met eemge kunstwerken goedgekeurd en de eisch van de stad ad f 104.000 verworpen. (Utr. D.) * COEVORDEN, 24 Oct. Ter besparing van portiersloon, heeft de raad dezer gemeente besloten het vrije terretoir op te geven, de met de gevolgen van dien maatregel bekende ingezetenen zijn hierover zeer ontevreden. \H Stktftli%tHl</p>
	<p>— Nadat door Ged. Staten het raadsbesluit tot opheffing der school voor meer uitgebreid lager onderwijs heeft vernietigd, heeft de raad besloten die school eene laarlijksck subsidie van f 300 te verleenen en de onderwijzer. het schoolgeld over te laten. in plaats van da vroegere regeling (1865 voor vijf jaa-en), dit onderwijs voor rekening der gemeente te nemen. , i^m_s</p>
</text>
