<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>V_Ë_RJLa__t____f: Zaturdag avond een GOUDEN MEDAILLON met steentjes, komende van het Paleis voor Volksvlijt en gaande Utrechtschestraat tot de Heerengracht. De eerlijke Vinder, die hetzelve terug bezorgt bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, ZB4l, zal goed beloond worden. (25903) Wm l_i_- €jU UITVOERING ZONDiG 27 OCTOBEE. Lokaal Fereeniging, Warmoesstraat &apos;s Avonds ten Half Acht ure.] HET BESTUUR. JHB. INTRODUCTIEN als naar gewoonte. (25715) SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS-SCHOU WBURG. Directie Roebol, Tjasink en Peters. Zaturdag 26 Oct. (N°. 45 Abonn.) Ali-Baba, of de Veertig Roovers kluchtig drama in 9 tafercelen met zang en dans, enz., getrokken nit de //Duizend en Een, Arabische Nachtvortellingen,&quot; naar het Fransch, van de Gebrs. Cogniard. Gevolgd door: Arlequin Houthakker, enz. enz., vermeerderd met eenige nieuwe tafercelen. (7 ure.) Dingsdag 29 Oct. Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. La Juive, groote opera m 5 bedrijven, van Scribe, muziek van Halevy. De Hr. Wicard, Eleazar. (7 nre.)_ GRAND THEATRE. Direction A. v. LIER. Sonnabend 26 Oct (Auf vielseitiges Verlangen. Mutter und Sohn, Schauspiel in 5 Akten und zwei Abtheilungen von Charl. Birch-Pfeiffer. (8 Uhr.) jgln Vorbereiting; Lachte Cavalleriè. SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Sonnabend26October• Auf vielfaches Begehren: Die weisse Dame, Romantische Oper in 3 Acten v. Boieldien. (Anfang 8 Uhr.) Entree 50 Cents. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Zaturdag 26 en Zondag 27 Oct. laatste voorstelling van: Urklle of de liefde eener duivelin, nieuw kluchtig tooverzangspel in 9 tafercelen, naar het Fransch, vrij bewerkt door den Heer J. Both, met nieuwe decoratien, machinerien en costumes; muziek van Grisar. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. ~FRASCATI.~ ZATURDAG 26 OCTOBEE 1867, EN GEDUEENDE DE KERMIS ALLE AVONDEN: SOIREE MUSICALE, IN DE ZAAL, WELKE IN EENE GROT HERSCHAPEN IS. Entree 75 Cents per Persoon. Aanvang des Avonds ten Acht Ure. J. EDUARD STUMPFF. ___ O IM M © Mm Dagelijks gedurende de KERMIS variërende Voorstelling, ondar directie van den Heer WILLEM KOSTER, Directeur van het Zomer- Théater Tivoli, bestaande uit de nieuwste en meest comische Duetten , Scènes uit Operettes, Opera&apos;s Comiques, enz. enz., onder medewerking van Mr. en Mad. Philippe, Mr. Henricus, comique-exentriquo» Herr Adolf, Duitsche comique, en de Dames Hermeling, lsto chan* teuse, Armand, Juliette, Petit, Devigne en meer anderen. lederen Avond afwisseling van Programma. Entree 49 Cents. Aanvang 8 ure.</p>
</text>
