<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HENRI COINI, Mtó? COIFFEUR ES POSTICBEDR, fe V / vervaardigt PAE._T.I-EN en TOÏJPETS, vol\^^ / gens eene geheel nieuwe en tot heden niet geëven- Bb V aarde Methode. Hij is dagelijks te ontbieden. Adres Jfef*&apos; Keizersstraat bij de Onde Schans NO. 164. R^ Voor buiten deze Stad worden de Paruiken en Toupets SSJ^BF bij toezending van Maat en Kleur TEN SPOEDIGSTE __________ afgeleverd. _ (25814) B0Em„ MIBESTEBIMS. DR™SE^Ï£R ca WETHOUDERS der Gemeente RUINEN, Ra-nH;\ a &apos; Tfln vo?ïaemens op Zaturdag den leden November aanstaande des Voormiddags ten Elf Ure, ten Gemoentehuize aldnr onder nadere goedkeuring AA*. TV RÈs.TEREN • &apos; - &apos;Het maken van oene AARREMB.I4!. . eenisre Kim-&apos;KT -WERKEN en MET BESTRATEN VAN _»E Bt*•_ met KLINKERS, en wel van af het Kerkdorp p*£™ .door Echten, na 1(r het Kanaal der Drentsche KanLl-K mSiem&quot; &apos;&apos;&quot;^ &quot;&quot; 721 elleD &gt; alles ™t bylovoring der Eerst afzonderlijk de Aardenbaan en de Kunstwerken met de Bestrating, daarna het geheele Werk in massa. «exJesua- Bestek en Voorwaarden liggen ter lezing, behalve in hetGemeenvhï!-&amp; Efe&apos; te A.nsterdam in het Vo sj e . te Groningen bii IcHFÜVR tWiL Cn, v - ¥Wl™ ZVYARTWOLb; to 3&quot; b| f£?N tiF/« Meppid br; VAN DIJK; te Assen bij SfOM&quot;ER en KUf. Tül^p „r:«-;? by VAN TAREL-, te Hoogeveen bg de Weduwe ten S? g&apos; ter^&apos; 7Ai te«en fanco aanvraag en betaling van 50 Ce™ 711 S/cr?tano f!ei- gemeente verkrijgbaar zijn. ° °en te .nl»6!? _ aanwijzing in loco plaats hebben op den 15den November Tr«n«i\&apos;»dB ™onm-i(b#s ten E!f Ul&apos;ft&gt; beginnende bij het Drentsche Kanaal bg Echten. Burgemeester en Wethouder, voornoemd W. T. NOTTEN, Burgemeester&apos; ro-o,m _ -. _Jevcns öecretaris, fi°BlB&gt; &apos;• B. BCNINC, Wethouder. Bij J. NOORDENDOHP, te Amsterdam, zijn verkHj7 baar gestyd:&apos;- &apos; 3 KUNoKffi^ h^ ANT^ERPSCH KRUID- Prijs per jaar ƒ 2.20 Redactie van I. J. DE BEUCKER. H&apos; J* V*N HSJILLE, Boomteelt, 3e dr./1.50. __^ — Moesliovenierderij. ƒ 1.50. FR PV-tf*ï_^r~7~_Dr.&apos;dfk&quot;week onder Glas. f 0.30. LR. PYNAERT, de Fruitboomkweekerijen. ƒ 1 10. &apos; Frmtboomkweek in Potten ƒ0 40 gnres ƒ 1 85 el d 0 l&apos;Amite»* de Fruits. Avec 89 Fi- E. DE . . ~__~ de Landbouwkanst inNooi_-NederLƒ 1.25.</p>
</text>
