<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Aan de Redactie.</title>
	<p>Met vele andere ingezetenen van Leiden verheug ik mij, dat de Gemeenteraad besloten heeft, dat de Rijnsburgsche poort gespaard zal worden. De mannen van het vak mogen twisten of de architcklonische waarde van het gebouw groot dan gering zij, dit is zeker, de poort is een aardig staal van bouwkunst. Zij heeft (even als de Morschpoorl in een ander genre) haar eigen karakter; zij is uit één stuk en hare lijnen en afmetingen maken een aange&apos;namen indruk op hel oog van den beschouwer. Het zou jammer zijn, als zij vallen moest. &apos; v Maar is het gevaar, dat verleden week de Rijnsburgsche poort bedreigde, nu voor goed afgewend? Altijd blijft de eisch over, dat de toegang tol de slad van die zijde verruimd en de brug vernieuwd worden moet en dat de poort vroeg of laat tóch aan dien eisch zal moeien worden opgeofferd. Daarom neem ik de vrijheid hel volgende denkbeeld le opperen, dal. zoo -liet voor verwezenlijking vatbaar is, hel afbreken der poort uoodeloos maakt. Met 1° Mei e. k. zgn alle gemeente-accijnsen afgeschaft, om, zoo wij hopen, nooit weder ingevoerd te worden. Dan heeft de stad niet meer noodig, zich met een breede gracht legen de smokkelaars le omringen. Hier en daar — of overal — waar &apos;t in &apos;l vervolg noodig of wenschelijk zal blijken, kan men alzoo de grachten rondom de slad dempen. Zou hiermee niet een begin gemaakt kunnen worden in hel vak lusschen de Morschpoorl en de Marepoorl? Voor de scheepvaart is het behoud van water aldaar niet noodig, want scheepvaart is daar thans ook niet. Voor walergemecnschap, -loozing of -verversching behoeft dat vak ook niel behouden te worden. Integendeel ware hel misschien juist goed, dat de walergemeenschap tüsschen den Rijn en de blare&apos;fiuiten de stad om afgesloten wierd om de trekking en sirooming door de stad le bevorderen. Door de demping nu van dit gedeelte van den burgwal wordi de kostbare vernieuwing van de brug voor de Rijnsburgsche poort onnoodig, en kan men den toegang tot de slad zoo breed maken als men verkies!. De poort blijft dan eenvoudig slaan als monument, even als de Delftsche poort le Rotterdam. Hiermede zou van zelve eene andere verfraaijing verbonden kunnen zijn. De smalle strook gronds, die nu de tuin beet van debuitensocicteil Amicitia, is thans al heel bekrompen. Voor tuin is daar niets goeds van te maken. Maar zoomen de gracht hier dempte, dan zou de geheele oppervlakte aangewonnen grond over de breedle van dien tuin lot aan den buitensingel toe aan de sociëteit kunnen worden afgestaan. Deze zou dan een geschikt terrein verkrijgen. Maar daar zou één voorwaarde aan verbonden moeien worden, namelijk de verplaatsing van bet socieleits-locaal. Hoe fraai en smaakvol die kiosk ook op zich zelve zij, zij misstaat geheel, daar waar zij nu staal. Dat luchtig gebouwtje der 19de eeuw naast bet soliede bouwsluk der 17de — dat vloekt! leder, die maar ecnigzins oog heeft voor hetgeen passend is, voelt dat die combinatie foei-leelijk is. Men verplaatse dan de kiosk naar het midden van den nieuwen tuin lusschen het groen, en late de poort alleen en op zich zelve in hare statigheid staan. Op deze wijze zal Leiden mettertijd aan de noordzijde niet alleen een goeden toegang maar ook een bekoorlijk aanzien verkrijgen, en dil zonder opoffering van een voortbrengsel van vroegere bouwkunst, aan welks behoud velen met reden gehecht zijn. 2 November. &quot;\ X.</p>
</text>
