<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>/m_S___** Ondergeteekende berigl zijne geëerde Siadgenoolen&apos;,&apos; dat . ||ÉcSsr &apos;&quot;J ecne Tceken-lnrigting heeft geopend , naar verschil- | «Wi 7 lende methoden (inzonderheid naar die van Dupuis); daarbij hccfl hij gevoegd het Liettertcekcnen voor Verwers, Steenhouwers, Graveurs, enz., en tevens is hij ook geneigd les aan huis te geven; voor dit en eerstgenoemd doel neemt hij de vrijheid zich minzaam aan te bevelen. L. J. ENGELS, gefixamin. Teekenonderwijzer. een Stoomketel met Machine van lien paardenkracht, 3 Wentelassen en 2 koperen Vcrwketels, te bevragen bij L. lIESSELINK, Horologiemaker, Ilaarlemslraat, Leyden. B A A E S. &quot;^ De Ondergeteekende zal gedurende deze week voor zoolang de voorraad slrckt, le beginnen heden Woensdag morgen 10 uren, aan &apos;t Vischhuisje op de Aalmarkt ten verkoop aanbieden eene pang besle Baars, tegen den prijs van 25 Cents per vijf Ons. ■ &gt;, . j«j ..-&apos;■ __ ....-M. SPAARGAREN. Alsmede gedurende deze w eek voorhanden eene parljj blanke Voorn. THEE-OOGST. S&gt;epöt Leiden. . ■ &apos; a»d :.■:&apos;■• Bij L. F. MEIJERAAN, Nieuwslraat, sleeds le bekomen Thee van de firma WED. J. vah der CHIJS en ZOON, Delft, in gestempelde ver- j zegelde pakkeilcn van 5, 2{ en 1 ons. Prijzen per 5 ons. I A. Superfine Pecco .... ƒ2.50 G. Fine Kaisow ƒl— i B. Exira superfine Lapseng H Kaisow Congo .... -0.90 j Soncbong ...... -2.— I. Java Congo Boey .... -0.80 88. Exira fine Lapseng Souchong -1.75 J. I » Boey -0.70 j C. .» » Kaisow Congou -1.50 K. » .» -0.60 1). Finest Kaisow Congou . .130 L. Joosjes- of Kogelthcè &apos;.&quot;! ■: -1.60 E. »&apos; » » .. -1.20 i\l.;.lava Thuiikay . .-■ . .&apos;.-I.— F. » Oopack . . . :. -1.10 Fine Kaisow Theebloem ƒ 1.25 en ƒl.- Ondergeteekende berigl aan zijne getierde Begunstigers en verdere Siadgenoolen, dal bij hem, even als&apos;vorige jaren , te • w™™ bekomen is BEST*: ItOLPE2_§, a 55 Cents pop .5 «iis.=—■ C. CHRISTIAANSE, Vleeschhonwer en Varkenslagter, Maarsmansteeg. §SB* Afslag van Tleesch. SBL De Ondergeteekende verwiiligt zijne geëerde Siadgenoolen dat best Runden _amsvlecsch bij hem te verkrijgen is tot de navolgende prijzen: &apos; Rundvleesch ; . ... . . 60 Cts per N. ffi. Lamsvleesch ._. . . . . . 45 :» » » » Cóteletlen 50 » » » » Billen, Bibbcn, Lendens, Hazen 62£ » » » » Biefstuk 75 » » » » D. M. SPIJEB, Mare, Wijk VI. N&quot;. 1210. Bij de opveiliiig, den 4im November 11., ten overstaan van den Nolaris A. J. Rl JSHOUWER , aan den burg alhier gehouden , zijn in bod gekomen : het ; TEELLAND mei HUIS en ERVE, onder Voorschoten, op/3000.—.— Zeven j HUIZEN, in de Paradtjsslccg, Wijk VI. N&quot;. 752, op/350.— ; verhoogd met I ƒlO.-; Wijk VI. N». 753, op/450.-, verhoogd met ƒ25.-; Wijk VI. H». 619, op ƒ240.— , verhoogd met ƒ25.-; Wijk VI. N». 621 a. op ƒ350.-, verhoogd met ƒ60.-; Wijk VI. N». 6210, c en d, &apos;élk&apos; op ƒ280.—. en verhoogd met ƒlO.-. — Negen in de Oude Lombardsteeg, Wuk VI. N°.455a, op ƒ2lO —; Wijk VI. N». 4556, op ƒ200.-, verhoogd met ƒlO -; Wijk&apos; VI. N\ 455 c. op ƒ200.— ; Wijk VI. N&quot;. 455rf, op ƒ200.—; verhoogd met ƒlo.— ; Wijk VI. N«. 455 e, op ƒ200.-; Wjjk VI. N&quot;. 455/, op | ƒ200.— , verhoogd met ƒlo.—; Wijk VI. N». opƒ2lo.—, verhoogd ; mei ƒlO.-; Wijk VI. N». 455 A, op ƒ190.— ; Wijk VI. N». 4551, 0p | ƒlBo.— , verhoogd mei ƒ3o.—. — En een, iv de Geere»traat, Wjjk 11. I N». 484, op ƒ3so.—.verhoogd mei ƒ5O. De afslag zal plaats hebben den I 11&apos;1&quot;1 November a.s., ler plaatse voorschreven; terwijl inmiddels verhoogin- | gen kunnen worden genomen, legen genot van een rijfde der verhoogsom, ten kantore van voornoemden Notaris, nabjj het Leyderdorpsche Hek onder I Soeterwoude. , sbfó.ig [»ïi &apos;) iyt_ ,u&gt;&quot;.[ ii . . -I - ■ ■ -—1 I ■ ,1 &apos; 1 ■ lUJ BARRY&apos;S .RKVAIiEJITi.ARAiSaCAJ De BïBïVAIiKWTA is geen medicament, maar een krachtig voedsel, dat zeer j gunstig werkt, gemakkelijk te verteren is en derhalve onder alle standen sedert ; jaren vele kennissen en vrienden telt. ... KINDEREN en ZWAKKE PERSONEN, die de Revalenta als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen er zich uitermate wel bij bevinden. Min zij op zijne hoede legen nagemaakte soorten; de echte Revalenta van de Heeren BARRY DU BARRY &amp; C»., 77 Regentslrect. Londen, wordt alleen verkocht j door hel Verkoophuis en deszelfs Depols. .&lt;J&quot;r-&apos; 11 .; I Men lelie er vooral op, dal iedere Bas, lot waarborg der echtheid, met de bandtekening »F. vos WINDHKIM &amp; C»., % KIUiOOPIIIUS,&quot; voorzien is. De prijs der Revalenla is: kleine bussen 87£ Cts, 1 -ƒ2, 2 „ƒ3.50, 5 „ƒB, 12 „ƒl6. Amsterdam, VERKOOPHUIS. *s Hage, Saek &amp; C. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. j Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. 11. van den Berg. Haarlem 3. P. Karlhaus. en in de bekende depots in de andere steder-. j Haarlem, Wed. de Lange en van Kei. I</p>
</text>
