<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__ df UUR:&apos; , Door bijzondere omstandigheden worden terstond op den schoonsten sland&apos; i le Leiden te huur aangeboden, onverschillig aan een Student of Particulier, twee ruime goed gemeufoeleerde Hamers, waarvan de jaarlijksche huur ƒ3OO bedraagt. Brieven franco onder lctlers&apos;A. B. in den Boekhan-&apos; del van S. C. van DOESBURGH, te Leiden.&quot;&quot; •&apos;- ï LIJSTEN EN PASSEPARTOUTS, voor Schilderijen, Portretten, Pholographiën enz., zijn in de ruimste sortering voorhanden, of worden spoedig lot de laagste prijzen vervaardigd in het Magazijn van Papieren en Schrijfbehoeften, Steendrukkerij, Boekbinderij en Linieerfabriek van B. J. T. MATVELD, op de Hoogewoerd. ■ De Photographische afbeelding der Buste vau j PIETER ADRIAANSZ. VAADER WERF, jg* ; voormalig Burgemeester der stad Leyden, is in twee formaten verkrijgbaar | gesteld bij 11. -• T. MATVËLD, Papier- en Boekhandelaar op de j Hoogewoerd alhier. - .-&lt; ! Werd deze Buste, door onzen* verdienstelijken Stadgenoot den Heer MOL-, ! KENBOER vervaardigd, teregt als een meesterstuk beschouwd, de Photo-, &apos; graphie van den Heer BRDINING mag, volgens deskundigen, niel minder als volkomen welgeslaagd beschouwd worden. ■ . --. ■ -&apos; Prijs: Grootformaat .&apos;...-. SS Ceuls. 1137 J.1 ■ ■■:&gt;. w.L!i-..i «menen Album .»:■&apos;....&apos;. 40 » BOEKVERKOOPING. . De, Boekhandelaar J. W. van LEEUWEN, alhier, zal op Woensdag. ! 8 November, des namiddags ten 5 ure, verkoopen de Boeken betreffende, j Natuur-, Genees-, Heel- en Verloskunde, Electrisecr-&apos; | machine, Grleksche en Latijnsche Schrijvers, Taalkunde | en Woordenboeken. - | Donderdag 9 November, des namiddags ten 5 ure; de Boeken betreffende&quot;&apos; : Geschiedenis, Land- en Volkenkunde, Kaarten, 11011., Fransche en Engelsche Dichters, Letterkunde, Romans, Manuscripten, een groot aantal Pakeiten, Misdrukpapier en Doekbih-. dersgereedschap, alsmede eene zeer fraaije Mahonyhouten Boekenkast, welke ten 5 uur&apos;zal verkocht worden. &quot;:- ■ &apos; I u ; ■ : - .- ■ ■ ■■•■ &apos; i£i | ZELFBEWARING. Een geneeskundig Volksboek, over de genezing der Zenuwenverslapping als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door a»r. s. „a i MKiiTT, N». 37 Bedfordsquare te Londen, Lid van hel Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks le konsulteren; wie niet bij . beu kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van. briefwisseling behandeld en de geneesmiddelen worden iv bel geheim en Op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. . ~,.._.,., . i»e Kelfbeivaring (la Pre&apos;servalion personnelle), onder zijn onmiddel-, lijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is doorhem verkrijgbaar gesteld bjj den Boekhandelaar 11. A. MEIJER, N. Z Voorburgwal &quot;over de Molslceg te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de Nederlandsche vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 Ceuls. De Fransche uitgave voor 50 Cents en franco&apos;per post 60 Cents. i —.i. •.</p>
</text>
