<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERTFIOATrE. Krachten? bevelschrift v.m den Heer Regter-Commissaris, worden de bekende en onbekende Schuldeischers in den failliet vorklaarden boedel van JOHANNES WOUTERS, Goud- en Zilversmid, wonende te Nijmegen, do bev» orregte en de pand- of hypotheek hebbende daaronder begrepen, Opgeroepen, om op Maandag, den löitei November 1866, des vooimiJdags ten elf nur, in persoon of bij behoorlijk gemagtigde, te verschijnen in de Raadkamer van de Arrondissenionts-liegtbank te Nijmegen, in het Raadhuis aldaar, ten einde over te gaan tot de verificatie hunner Schuldvorderingen. Nijmegen, De Curator, 16 November 1866. (26726) Mr. J. L. A. STOLK. FAILLISSEMENT. Bij Vonnis der Arroßdissenients-Regtbank to Amsterdam, Tweede Kamer, van den Veertienden November 1666. is 11. C. KRUSE Je-, Commissionair, wonend* te Amsterdam,in de Haarlei.imerhfiuttiiiucn, UU 169, verklaard in staat van Faillissement; waarvan de oponing is bepaald op den 13den November 1866, met benoeming vun den Edel-Achtbaren Heer Jhr. Mr. 15. J. PLÜüS VAN AMSTEL, Lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Oommissaris en van Mr. J.C.DE VRIES, Advocaat, wonende alhier op den Singel bij de Vijzelstraat, X 39 , tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers in dat Faillissemeut opgeroepen, om in Persoon of bij Gemagtigde te verschijnen op de eerste bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op Dingsdag den 27sten November 1866, des Namiddags tori,ll_ Ure ,J&gt;t&gt; net j Paleis van Justitie te Amsterdam , in het Locaal van de Tweede ] Kamer van voornoemde Regtbank en worden zij verzocht de bewijzen &apos; hnnner Schuldvorderingen ten minste vijf dagen te voren in te leveren ten hnize van den Curator. AmstfutiaM, De Curator wondend, 16 November 1866. J. C. DE VRIES. (26627) AMBACHTEN. Bij if,!,DING VAN LIEFDADIGHEID verlangt men JONGELINGEN tusschen 13 er, 14 jar&lt; ischt -e , op A&apos;tlßAClTff _&apos;_ PLAATSEN. cterendendaarop worden verzocht zich met opgava van Ambacht eu conditien franco te adresseren, onder N°. 70, Bureau Han»&gt;ch (26580) ~~&quot;M O B IBTl_^ j\ GEVRAAGD om dadelijk in betrckkii.g te treden een EERSTE _-02&gt;I_iï&apos;E, ten «olie bekend met het maken van Damesbillen en Mutsen , enz. Men gelieve zich I 11 in i&apos;en-oou of niet -,en bij Gebroeders RECKERS, te Weesp. (_r&gt;r&gt;77) Uk: MËtt_*i_£tj wimèü Ruime sortering GIT GALON*, GarneerknoopM. Hoedenbollen, Vormen , Bloemen , Veeren, Fluweelen- eu T_ü&apos;oi;luitc_. Werksters, genieten een extra rabat. WINTERHAN&apos;I»»- _HO_N&apos;EN, die aangepast kunnen worden, in alle soorten. G. VAN UEETEICEN, (26673) W-rinocsatr.iat bij Een AGENT in Grau*ii, Oost-Inilische en Amerikaansche Artikelen te ROTTERDAM ,&apos; verlaagt een CORRESPONDENT te Amsterdam , liefst ook AGENT van Buitenlandsche Huizen. Adres met franco Brieven ouder Lstter K. bij den Boekhandelaar D. BO i. LE , terdam, (&apos;____ PHOTOtiRA PÜIËr Men wenscht bovengenosmd Vak if. den GRONB TE LEEREN. O.- is men niet ongenegen na voldoende kennis eene dergelijke Zaak OVER TE NEMEN. Ridleoteeronden gelieven zich met iranco Brieven te adresseren onder Lett. X. Y. Bureau Handelsblad. (26675) PHOTOGRAPHIE. Door familieaangelegenheden wordt in eene der voornaamste steden van ons land, op zeer voordeelige conditien, ter overname aange-1 , een ATELIER met al cle Instrumenten c. a. informatien op franco aanvragen bij den Hoer A. JACOBS, G 146, N. Z. Voorburgwal. (26104)</p>
</text>
