<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De KOLONEL, GARNIZOENS-KOMMANDANT, zal onder f dere ajipiobatie van het Ministerie van Oorlog, op Dingsdac, ot* 4den December 1866, ten behoeve der Garnizoensbakkerij te LeC&apos; warden, publiek aanbesteilcn de leverantie van: 5 bist oude HIJN of ROGDE-TAKWE, wegende minste!» 77 pond per mud, 5 last OUD!. ZKECWSCHE TARWE, wegende minste»* 74 pond per mud, en 2 last en 20 mud oude INLANDSCHE of PKUISSISCP» ROGGE, wegende minstens 72 pond per mud. , De voorwaarden dezer aanbesteding liggen, van af den dag d^ aankondiging dezes, dagelijks van &apos;s morgens 10 tot 12 uren, op.&apos;l^ Garniüoens-Burcau aan de Hoofdwacht, voor de gegadigden ter leziö» De aan te bieden Monsters zullen op den dag der aanbestediJ1! uiterlijk des morgens ten lij uur moeten zijn ingediend, terwijl &quot; Monsters en het Omslag, waarmede het inschrijvings billet wofl ingezonden, van hetzelfde merk znllen moeten voorzien zijn. (267* Leeuwarden, De Kolonel voomoem11&apos; den loden November 1806. DE BOCK. &quot; &apos;Iwm \m m IlfT TTL UII.S-MSa»!!-®»*»!» In 20 keurig gekleurde Platen, in groot kwarto, op welke 40 al»\ geestigst, karakteristiek, door J. W. A. HILVERDINK, geteeke»» Tafercelen uit TVL&apos;S KLLCHT-G LEVEN. Prijs ƒ 1.80. DS KIEÜWÏf CIRCUS Groot Paardenspel, door .1. SCHENKMAN. In 58 fraai gekleurde Afbeeldingen. Prijs ƒ 1.80. HET KIEUWËAPEHSPEL ZON LV.K R WKEItGA. NOOIT GEZI! .b... ,r Jl. SCHENKMAN. Met 21 keurig geteckende en fraai gekleurde Platen. Prijs ƒ1-80&apos; m mm-Mim &lt;_ompel). , OF DE ViLLYOEIIGE KUNSTi- NMAI.EK.s YO&apos;l. HET KLI&apos;L, PUBLIEK, door Jl. SCnKXKMAN. Met 20 lijn gekleurde Platen. Prij» ƒl.BO. JAH KLAISSËH S LEVEH YJU-Tjüf/D AAN DE Ni.DkRLANDISCIIE JEUGR door Jl. SCHENKMAN. In ruim 70 geestig getcukende, fraai gekl. Voortellingen. Prijs fl-* PJERROT&apos;S LEVËH EH BEDRIJf VOOR DX .1 KICJI). In ?.8 uitmuntend geteckende en gekleurde Tafercelen. Prijs ƒ 1 Arlwiuirfs Hout A-IMioel.&apos; Behalve do buitengewoon Grooto Letters, met bij»;a 200 get.col.end&apos;, fraai gekleurde Figuren. Wet alleraardigste L&apos;ijsc . op Rijm, doo; A, SCHENKMAN. Prg&apos;s ƒ1.90. DE KLUCHTIGE GESCHIEDENIS VAN JAI KHIPLAP, r.KLBED-RIA-ER&quot; PIET, Zlffi LEENIKGEN. Met 132 Karakteristieke en gekleurde Voorstellingen.. Prijs.&apos; Deze buitengewoon fraaije PRENTENBOEKEN zijn allj*J zeer groot formaat en in nette gekleurde Kartonnen Banden. (3fi Uitgaven ran G-. THEOD*. BOM, Kalverstraat, E 10, Amsterdam.</p>
</text>
