<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_^m_B **$!&gt; r_r_»_i___rp___i._i »__ fl _ri_^___r ___ ____! _¦ __m_l __ H &quot;hH MÊh &apos;aÊI ¦ ___ I [wmV pB kV*^ _f*&gt; _ _l__ ,au _!m. DEN iiOiV_i_-,,T-aido », t, en/., opent bel nci) ;i,B&quot;^ &apos;W}k r&apos;!&apos;Wï^rii •__ .__-. Ét il oel in at. gut e Schritfe-Wussen van de \ oornaamstc Steden in Nederland ; Amsterdam : VOKbl Ü.UJK bKA. lb .11 &lt;rrm^Mwk* MUSÉUM. Singel, XX 57, 0. Spiegelstraat -, Kotterdam : adres .succes die zijne krachten te boven gaat: s Cravenhagc , ¦._Tf&apos;S_s3&gt;_. Hotel de Nederlanden-, Utrecht: Gebouw voor Kunsten en We tensch ap pen, enz. N.tt. Ue L., iiGt^aJÖ die de uitstokendste vorderingen maken, worden met do GOUDEN MEDAILLE bekroond. - Zelfverdediging on Jgls___3^| hmiilhaviiii; dor Attesten van velo Oe lebrit ei t e n en Nestors van Geleerdheid wettigen (met mondelinge toelichting) do volgende , zachte teregtwijzing. _:„___ DE VLIEGENDE PEN, zou in den zinriiksten omvang vertolkt boekdeelen beslaan, en zinspeelt o. a. op BEKKFR&apos;S HOOFD-DEVIES: Onderwijst al 1 e Volken on Taal- en Schr ij f kun s tig gebied. Dio grootsche taak vordert, dat me mand die Pen in hare vaart belemmert. Deswege verhiedt Steller dezes, aan den Kalligraaf 1)... (welbekend adres!? Hoerengr. h Bergstr.), - under an oath, and mo s t ste r n in enac e - , I°. dat hij de VLIEGENDE PEN ! (voor hem onverklaarbaar) tot mott o kiest; 2U zich beroept op zijne nieuwe Methodes, daar hij nog niets heeft uitgevonden, dan het overnemen van gezegden uit «». J. IM-RI^.M at Ailvei-tentiën, om het Publiek to misleiden-, 3. zijn onderwijs in 6 Lessen aankondigt, waardoor hy den Kussischen Kalligraaf (krabbelaar) in onbeschaamdheid evenaart. (_b/U-) &apos;MAISON MEIJER-SOEÜRS. ~ Haute afouveautc pour Toi- ïtfous Sommes li argées avec lette «lc ISa!, IBro«lerics dc _¥an- la liqnidation d&apos;nne grande maicy, I-ïngerïcs* pour Dames et sonde SoieriesFrancaises. Pour -Enfants, les dernïères modèles eela nous pouvons offrir des pour Trousseaux et JLaijettes, Soieries J¥oircs des meillcures Corsets, Jupons, etc. qnalitès en dessous de prix de C.ants (C. Jou van.) a fl. I. J fanrique. (26672) D 58. Schapenplein. D 85. fi_____rj_-M »*M».^«&apos;ninig)-¦-_«i»w.»_.m^ 1» » ii it~ &apos;&quot; &apos; ¦¦—-—&apos;¦¦ ¦¦ r-__-_-.-.-------.-----------i---------_--i------i»«---^^ Bij 11. J. VAN KKSTEIIEN, te Aiusttrilam, is a ƒ 4.G0 verkrijobaar eene keurige Editie in Postibrmaat van Wh. F. BUNKENIi-R, YOI/JTAIRi: ËI KIcJH- TIJD, vertaald door Prof. ISIUEL. In hetzelfde Ponnaat zijn uitgegeven: Eene Preek onder Lodewijk XIV, ƒ 1.80; Drie Preeken onder Lodewijk XV, ƒ 5.40 en Twee Avondstonden in Kambonillet, ff 0.40. (26G09) lIEIWE GECONFIJTE ABRIKOZEN. RR 5 ©ars 40 CRMTS 9 HEDEN Ontvangen. Alsmede IfIRIIWE PIILI-KLLKS _GO Cents. Oi-.-SljriO HIARLKLADK _ÜO C&apos;eats per Eolje. MAIKKIVA in Pakjes _ 10, _0 en 40 Cents, xiil «K &lt; iiimcmiii: ..F,(»\. PUTK «;i&apos;_Hl.i:« in Plac. inh 5 Ons fl 100 Cts.; in Flac. inh. 2\ Ons a5O CX ]»er Placon. Nieuwe DKH.KRT ROXIJKKX »n AlflAT-IIKLI.]- , K_i«_KLSCHK _*L«KI-, FRAI-SCHE COLITIAItS en »L__.l_l_»&lt;mFsciik _i«i„_&lt;i.:h». Droog geconlijle 3L_3-»AitIJX c.KnRER t. 25 CenU het Ons. (26666) LU J. ÜU j\. Voorheen 3. 11. JL. imi_€lOll_l_f_.lt. lineli Hong;_&lt;rnnt en O. 3_. Voorliurg .val , Ii SOO. Bazar. ENTREE LIBRE. Bazar. Ter pelej»enheid van het St. NI OOLA A S P EESt Groote Expositie van eene schoone Collecttn FItA^SCBIE, I-MOEI-ISiCIIK &amp; W_E__._t.KSt «AEiAI¥TJERIEIC, . alsmede eener pari ij rijk gekleede FBAIiCHK m*&amp;a*WmtPi., wrlke bij »U-ze gelegenheid moeten verkocht worden, alles bijeengebragt en sierlijk geëtaleerd in VAN COOTII&apos;s &amp; C*. ruim gesorteerd Galanterie-Magagazijn; O. &apos;M.. Voortourpwal bij de St. Janwtrant , J 3-I_ , alhier. (2G508)</p>
</text>
