<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DÜINWATER-MAATSCHAPPIJ. De DIRECTIE der DUINWAÏER-AIAA&apos;ISCHAPI&apos;IJ herinnert, dat bij TRIEZEND WEDER DE STRATEN NIET MOGEN WORDEN OPENGEBROKEN en aizoo welligt gedurende den geheelen aanstaanden Winter geene verbindingen aan &lt;3e Hoofdhuis zouden kunnen geschieden met die Woningen, waarin het DUINWATER nog niet wordt afgeleverd. De Directie voornoemd, .1. VAN LENNEP, Voorzitter. (-6338) L. M. BI ELS. Secretaris. OVEKMAME. Er bestaat gelegenheid eene ZA AFL, in een Artikel van dagelijkscheconsumtie, OVER TE NEMEN, welke tien jaren bestaat en welke dooreen zuiver 2000 Galden &apos;sjaars rendeerde; het vereischt wordende kapitaal bedraagt met inbegrip van Inventaris f 3000. Franco Brieven onder Letter X. A. Bureau Handelsblad. (26419) AMSTERDAM. TÜHTNSTTFTsïT-T STOOMZEEPFABRIER DE KEIZERSKROON. PRIJS DER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒ 32, per 8/8 Ton/33. Conditien: Accijns aƒ 12 per Ton van 120 u? r.ist ïn den prijs begrepen. DE DIRECTIE. (24852) &quot;TE 1111 UK met I°. Mei 186* of eerder, een BUITENVERBLIJF, gelegen op een kleinen afstand van de stad Arnhem, bestaande in Heerenhuis, Koetshuis, Paardenstalling, Tuiniii.inswoniiig, Moestuin, Boomgaard en uitgestrekte wandelingen in de nabijheid. Te bevragen met franco brieven onder lett. D. N. bij den,Boekli. STENFERT KROESE, te Arnhem. (21J264) TAPWTBr ra (24778) &apos; L O OPER §9 BEKROOND MET DE BRONZEN MEDAILLE OP DE ALGEMEENE TENTO (INSTELLIN G VOOR NEDERLANDSCHE NIJVERHEID, ie AMSTERDAM. De meer en meer gevraagd wordende, bij uitnemendheid sterke, van TOUW geweven, TAPIJTEN, LOOPERI en MATTEN, van STKBIï _» Comp., te HAARÏjEM, worden in de PRAAISTE PATRONEN steeds geleverd door ilen Heer Jf. 11. STIAALE Jr., Warmoe-straat, alhier. nSKËKTEiCKTT dan met eenige andero soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEISMLAMPEN van de nieuwste con-, structie. IJa.&apos;ir licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk;bij juiste behandeling springende glazen nooit, de pit wordt slechts atgewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAMPION, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel 11. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij D. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, P 35, (24859) naast iie Armenschool N°. 9. IÜMR-TMOEHTEEIÖLir HAARDKOLEN lste kwaliteit per mud / 1.50. GROVE KAGCHELKOLEN » l i // i&apos;l.lo. FIJNE h //ti ii /, * 0.90. COKE per 32 kilo circa 1 mud i 0.42. VRIJ IN 11l IS GELEVERD. Magazijn: Oude Schans 280. Kantoor Warmoestraat 448, bij do Nieuwebrug. R. VAN VEERSSEN. Bestelkantoren: Hartenstraat LL 197, en Utrechtschestraat hoek Keizersgracht Z 861. (26021) Ofschoon SINGERS NAAIMACHINES, ten gevolge van hare degelijke constructie, in geheel Nederland reeds gunstig bekend zijn, zoo ben ik thans evenwel in staat cene geheel verbeterde NAAIMACHINE te kunnen aanbieden. Deze MACHINE is op de Internationale Tentoonstelling te Dublin met lste klasse Prijsmedaille bekroond en overtreft allen tot dusverre bekend. Ik noodig Belangstellenden beleefdelijk uit mijn ruim gesorteerd MAGAZIJN te komen bezigtigen en zich daarvan te overtuigen. EDUARD SI KICK, Hoofd-Agent voor gebeel Nederland van the Binger Manufacturing-Company te New-York. (2,307) Kalverstraat, E 33. &quot;SfAAIMACHIMEüo De ECHTE NAAI- _-,fc^ MACHINES uit de be- ____s__ __H_f__k welke men kan Zoomen, &quot;**OuamS- C.ROVTWAW_*._._•&apos;* CIIINES , uitmuntend l_Sï^j__iJ J|J_7-^^Ba-&apos;&gt;jy_««__* geschikt vo»r Schocnma- VfifiMHSx/ _a»_WlN&lt;ri--__mi*__S )c]s&apos; Kleedermakers, Za- XP**^ K_»njut._:*_-__---._--. (jgjnj^grg^ cm Verder mmm^ Naalden, Garen, Zijde en verdere MachineFournituren. Het onderrigt is gratis en voor de soliditeit wordt geguarandeerd. &apos;Alsnog nette en goed werkende HANDMACUINES a ƒ35, zijn te bekomen bij: (24860) (&apos;sGravenhage, Plein, 22. J. F. FRlEDRlCn.jAmsterdam, Beurssteeg, 187. (Rotterdam, Nóordblaak, 130. FABRIEK VAN GElill GLAS KN GÏAZI MKl&apos;AfflEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN , RIJTUIGEN , MEUBELEN, ORAN JERIEN , enz. Bekroond met GOLDEN en BRONZEN Medailles op dePBO VINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862, de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862 en op de ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te AMSTERDAM 1866, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (25406) J. J. B. J. BOUW, Handelaar en Pabriekant in Vensterglas. Zl__F__^ARINC een Geneeskundig Volksboek over dc Genezing van Zenuwverslapping als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Du. S. LA&apos;MERT, N». 37, Bedford Square to Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks te consulteeren; wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolgdoor middel van briefwisseling behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld vorzonden. DE ZELFBEWAKING (la Préservationpersonnelle), onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nienw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N.-Z. Voorburgwal over de Molsteeg, te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag-, de Nederlandsche vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 Cents. De Fransche uitgavo yoor 50 Cents en franco per post 60 Cents. (26501)</p>
</text>
