<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 17 November.</title>
	<p>berï t U *nderdaad eene bijna wanhopige taak, om de verschillende dat? «ril1 oTer de Mexicaansche aangelegenheden, welke thans bijna , gcujks uit New-York tot ons komen, behoorlijk te waarderen. ïöo berigten kunnen waar zgn, al zija zij somtgds ook nog tin_on?iaars.chg&gt;ilgk en toch dient men, op grond van vroegere ervaliaf&apos; * &quot; *.n net °°g te bhjvcn houden, dat al wat thans als steltiw waarüeid wordt gemeld, door latere berigten weer kan worden jKongesproken. yyn mon dus aan deze tijdingen beschouwingen vastkinp ien&apos; e ccn&apos;ge waarde hebben, dan dient men altnd in aanmerenif • t ?emen&apos; dat de redenering, die men op deze tijdingen grondt, gete d z^n&apos; om^at men leugen voor waarheid hield, of omeen d* k*r&apos;B*&gt; a* g&quot;stcren ni* New-York werd ontvangen, zou zeker mdi u &quot;e*angrÖkste zijn, waarvan wy&apos; in lange hebben vernomen , metü» waar is- ocu kan men ait aannemen ï Het ia in strijd honr?^?* al betgeen men tot dusvurre uit het keizerrijk heeft geniet Maxirniliaan heeft herhaaldelijk verklaard, dat hn zijn volk _ur Z°U Ter&apos;a*;en&apos; Tan de zijde der Franschen is — tenzij de Moniteur len f 3, °Pze^elijk bedroog — alles gedaan, om hem in staat te stel-BterV e kouden, ook na hun vertrek; er zijn allerwege verlen en oPgeworPel); een inlandsch leger is gevormd eu te oordeein ?aa&gt;7 a-&apos; betgeen men tot dusverre dienaangaande heeft vernomen, liet kan &quot;iddijke provinciën ,— dc provinciën, die men verdedigen w j ~ de verhouding tusschen Maximiliaan en zijne onderdanen Msta&apos;^i ** wenscben overig. Van waar dan dit plotseling besluit, om feeto?, *° toen Tan d° regering&apos;»1 D° ziekte der Keizerin kan geene bove h&apos;ei*en z&apos;^n&apos; wan&apos; ZÜ was bekend ook voor dat Maximiliaan de betp&quot; &quot;edoelde verklaringen gaf en haar toestand is thans oneindig Schili-m toen- deze redenen maken bet berigt zeer onwaar&apos;linit&apos; Hierbij komt, dat de Rejmblican, een dagblad dat te Was- Belt&gt;, i verscbijnt, onlangs alle berigten over de Mexicaanscho san- Voor ie(lon en mot namo die over de tusschenkomst der Unie &quot;efen u£e,ls verklaarde, in omloop gebragt ten einde invloed te ki«rn H°P den koers der Mexicaanscho fandsen (of de Republican s«he ? ,Je obligatiën van Juarez, dan wel de eude Mexicaan«ene SC&apos;- bedoelt, blijkt ons niet). Dit berigt werd gegeven op No? WlJZ0 als of het eene officieuse mededeeling was der regering. &amp;an (&apos;en.an(ier blad, de Mcstmger fmnco-americain, twijfelt niet slechts Send &quot;eteekeni«, maar zelfs aan do waarheid van Sherinans ziin _ moe* men nu me*&apos; zn^a berigten aanvangen? Want al zoii &quot;^ nog zo° onwaarschijnlgk. zij kunnen waar zijn, en zelfs kla. ln. dit Bev;l1 vet doel der zeauing vau generaal Sherman eens- Mavf dadelijk vin: lncüen dc regering der Unie heeft geweten, dat Rtam ïn gel&apos;Jkcr tp, of, zoo als uit het bovenbedoelde telczou vcrt°e\.worc,en opgemaakt, nog vroeger dan de Fransche troepen &apos;ijk ten ï ien &apos; dan nec^ de zending van generaal Sherman natuurgen , datd °m&apos; desnoods met behulp van troepen der Unie.tezorrustig mr, ?.Vai van bet keizerrijk en het herstel der republiek zoo Sang co e&apos;yk in zijn werk ga en er niet in het tijdperk van over*He di reXeringloosheid zg&apos;, die èn voor Mexico zelf, èn voor Oa v,\ »,ar £evestigde vreemdclingon de grootste onheilen zou kunnen Ald &apos;k&apos;pen&apos; reger:vs ,ZOIJ &lt;t*t het einde zgn van «de belangrijksto onderneming mijner oefstelH&apos; a de president, dien men verjoeg, weder in alle eere werd ten ?| dat een aantal menschenlcvens nutteloos werd opgeofferd en jong&apos; f w&apos; dat de Fransche schatkist in den vorm eener conversie der dracp &apos;Mexi.caaaBcbe lceiiingen, alle kosten dezer expeditie heeft te betitii&quot; eUA &quot;&apos;et a&quot;een de kosten der expeditie, maar ook die van de *mii r t scbuldvorderingen, welke tot deze ongelukkige onderne-1» i a voor&apos;ve&apos;Idsel1dsel gaven, &quot;tat&apos;r&apos; h j&quot; : een ccn&apos;g Italie&apos; waar Frankrijk een Italiaanschen *elli ,i i! &apos;iad Fewcnscnt; een eenig Duitschland , waar P&apos;rankryk het ni noopte, dat Pruisen en Oostenrijk elkander zouden vernielen; &quot;uiil Ir il* tot yestiginK Tan een magtigen Latpschen staat, aan de Wü t&quot;r srcnzen der Angel-Saksische Unie reddeloos verijdeld I &apos;*oiis i en er aan&apos; °&apos; de geschiedenis dc regering des derden Napode 1 , Jzondcr roemrijk vindon zal, wanneer zg eenige jaren later joaians opmaakt. 110ouf!ar WÜ herhalen het, er zullen nog eenige dagen moeten ver&apos;&quot;der? eer men rae* genoegzame zekerheid weet, of Maximiliaan uu baoet Uld zijn post verliet, dan wel of ook dit berigt, gerangschikt ïejjj werden onder de vernuftige uitvindingen tot plaatsing van oUfjs&lt;i °b|igatien van Juarez, ol tot verhooging van den koers der het 0 &apos;¦^icaansche schuld. Men houde daarbij steeds in hetoog.dat rnonnnv re&quot;gen der voornaamste nieuwstijdingen nit Amerika ecu Hei &apos;s&apos; den t f°Ter&apos;ge gedeelte van dit telegram behoeft slechts enkele woorte d.?J. opheldering. Het geschil over dc commissarissen van policie feKt «laiorc heeft zijn grond in hun gedrag bij de verkiezingen. To *e£ro° onregt hebben zij kiezers geweerd, opgrond dat deze Wzé&quot;1-8 deelneming aan den opstand niet bevoegd waren. Van zulke *&quot; li &apos;t • men verwac&apos;Iten. dat zij democraten zouden stemmen , &apos;&apos;en ilB dus De* moer dan natuurlijk , dat de regering zoo der Unie, tadie f die van den Staat Maryland hunne partij trekt, terwijl de Con,. . en&gt; .°f li«ver do republikeinen, zich scharen aan de zijde der 6iis m?sarissen. De zaken zijn thans door het afzetten dezer com- Éieè en cene voorloopige beslissing gekomen; eene voorloo- T* &apos; omdat dc zaak stellig voor het Congres zal worden gebragt. «n j o&apos;disten wordt gewaakt door vermeerdering der militaire magt ota0ta n.aatregelen, welko onder het persoonlijk toezigt van generaal Tj-,t zijn genomen, tjjjj,. Boston wordt eono zeer opmerkelijke zaak berigt. Onder de ïen • *l&apos;n der republikeinen voor het Wetgevend Ligchaam bevin*l eaff,cl twee //negers.&quot; Men houde bij dit berigt in het oog, dat koJpPI1 der verkiezingen nog slechts per Atlaiitischeu telegraaf be- Vaü^ ls&gt; bovenbedoeld berigt is op dc gewone wijze overgebragt en dus ï4jj Tragere»» datum. Verder zijn negers in het spraakgebruik niet noodï*&gt;n • zwarten. Zij ziju soms blanker dan degenen, die het regt hob&quot;der * blanken te noemen; ieder die Afrikaansch bloed in zijne &apos;«it i?&quot; neeft, is con neger, ook al valt er voor het overige niets van e 6(.j cgerschap te bespeuren. Toen Butler iv New-Orleans was, verditt u een paar allerliefste blondines, zijn regement een eigenhan!&gt;£ *&quot;ewerkt vaandel. Eerst daags daaraanvolgende vernam men dat S»d i ew&quot;Orleans zich vermaakte mot den Yankee, die zuil regement 0„| en Paraderen voor het balcon van een paar «¦negerinnen.&quot; &quot;lei! Weenen deelden wij gisteren als gerucht ecu programma &apos;&quot;&apos;&apos;er }an baron von Bonst. Ecu trek van dit programma is stellig Cen | (?ln een gerucht, de meening, dat Oostenrijk bolioeito heeft aan Hre gdurigcii vrede. Niemand, diode gesteldheid van dit rijk heeft ijwii zal aan de jiiisthcid van dit gevoelen twijf«len. Iteeds iie di(.Sf &apos;n_ tusschen bet ruk en Hongarije is voldoende, om den kun*ea] 6taatsman de handen vol werk te geven, en zoolang deze binïiJ^dsche aangelegenheden niet voldoende zijn geregeld, zou hetont\he i[*n z&apos;c&apos;&apos; moeijelijkheden te scheppen in het buitenland. Do reg. - zii |, ,va&quot; Oostenrijk verlangt inderdaaa niet te veel vau Hongarjje.iidien i| egccrt, dat de diplomatie, het leger en de in- en uitgaande regten y^^eerschappelijk-e aangelegenheden Worden beichonwd. Om slechts ct*r»fl&apos; iaa,ftc Pnnt te gewagen, welk eene voortdurende bron voor &quot;&quot;ild ite&quot; zou ontstaan, indien Hongarije op zijne grenzen regten t^ jl6 beffen, geheel naar eigen goedvinden, en zonder zich eenis»zins Jmgtek»n»iuiereii over de andere deelen van het rijk. En toch is het t&apos;f.ii &apos; wat m«n o- a- o 0*1 blijkens het gisteren ontvangen teleli tal zo« blijven verlangen. Gi&apos;el&apos;t de regonng hierin toe, aan raaf ZeBgen Finis Auatriae; dan id er een einde aan het koizerigk en bestaat er voortaan slechts een Conglomeraat van landen, toevallig verbonden, omdat één persoon in al die landen souverein is. Hierbij voegen zich nu nog geruchten over revolutionnaire pogingen in üalicie. Men heeft dienaangaande nog geen nader berigt en weet slechts, dat, naar wen beweert, agenten van Mieroslawski gevangen zijn genomen. Andere berigtgevers gaan verder en beweren, dat de regering reeds lang van deze pogingen kennis droeg; Prins Ladislas Czartorisky, het hoofd der conservatieve Poolsche partij, heelt, zeggen zij, de regering ingelicht, en juist deze inlichtingen hadden de benoeming van Goluchowski ten gevolge, omdat men hem het best in staat rekende, om deze plannen te vergdelen. In dit geval zou Kusland zich waarlijk over deze benoeming niet hebben te beklagen. Maar juist daarom komt er twijfel bij- ons op, of deze verklaring van de aanleiding zijner benoeming ook eeno gezochte is. Het berigt der Na/none, dat de Engelsche regering den Paus de vlugt uit Rome heeft ontraden, sluit zich aan aan hetgeen gisteren door ons omtrent deze aangelegenheid werd gezegd. De Engelsche regering is blijkbaar te zeer doordrongen van de loyauteit der Italiaansche, om van haar een anderen raad te verwachten. Allertreurigst zou het berigt zijn, omtient het ongeval den Prins van Wallis overgekomen, indien bet zich bevestigt. Wg hopen nog, dat het slechts een der vele ijdele praatjes zal zijn, die thans tot ons groot verdriet dagelijks in omloop worden gebragt. Te verwonderen is het, dat men zich niet eerst van de waarheid of onwaarheid van zulk eene ernstige tijding vergewiste, eer men haar per telegraaf door de geheele wereld verspreidt. Navraag door middel van den telegraaf, ware dunkt ons zoo moegelijk niet geweest. Intusschen geeft ons het stizwijgen van den telegraaf sedert gisteren de hoop, dat het gerucht zich niet bevestigt. INadat toen het bovenstaande reeds was gezet, viel ons in , dat het geheele berigt omtrent Mexico waarschijnlijk eene onwaarheid is. Men zal zich namelijk herinneren, dat dc troonsafstand van Keizer Maximiliaan reeds vroeger is gemeld en later weder werd tegengespro- ; ken. Wij menden, dat dit per gewonen weg was geschied en dus bovenstaande tgding eene nieuwe en stelliger mededeeling behelsde. Bij het naslaan der vorige dagbladen bleek dit eene vergissing te zijn. Het bciigt over den a.hid.-ad&apos;k&apos;m.m per Atlanüschen telegraaf en was van 6 Nov., dus hetzelfde dat thans uitvoeriger langs den gewonen weg komt. De tegenspraak kwam mede pur Atlaiitischen telegraaf en is van 8 Nov.; men zal die dus per gewonen weg over eenige dagen nogmaals ontvangen. Het is bijna ondoenlijk behalve dc feiten, ook te onthouden hoc en door wien zij werden berigt, vooral wanneer het herhaaldelijk onwaarheden betreft.] -ilo;&gt;_-«ih_w&quot; In de Arnh. Ct. leest men: «Onze correspondent in den Achterhoek rigt aan ons liet volgende schrijven, hetwelk wij meenden dat de eerlijkheid ons gebiedt op te nemen. *Ik geloof aan den goeden naam van uw blad verschuldigd te zijn u te berigten , dat ik mij bedrogen heb. De Heer Schiniinelpenninck is te Dieponheiin geweest en ik heb hem persoonlijk gezien. Later heb ik vernomen, van personen, die allezins vertrouwen verdienen, dat de Heer Scuimmelpenninck bg kiezers bezoeken gebragt had, en dat zij hem daar ontmoet hadden. Maar het was niet graaf Schimmelpenninck, minister van financiën , maar baron Schinimelpeni.inck van der Oye. Wil u tevens herinneren, dat mijii berigt, gelijk het eerst luidde en door u geplaatst werd, ook geene melding maakte van die bezoeken, maar alleen van de kom?t van den Heer Schimmelpenninck in deze streek. Het graafschap Zutphen heb ik noch gij genoemd. Aan boosaardige logen heb ik mg niet schuldig gemaakt: ik heb gedwaald en ik vertrouw, dat gij die dwaling, ter goeder trouw gepleegd, als meuschclijk en mogelgk zult erkennen.&quot; Bij Koninklijk besluit van 9 Nov. 1866 N. 80 zijn op het verzoek van het bestuur der Vereeniging van Gisthandclaren, opgorigt en gevestigd te Schiedam, goedgekeurd de statuten van die voor minder dan tlertig jaren aangegane Vereeniging en is zg mitsdien erkend als regtspersQon. Z. M. heeft benoemd Jhr. Mr. F. W. C- P- graaf van Bylandt, tot sec-etaris van legatie te Berlijn. — Bevorderd de Heeren Mr. F. W. H. von Weckherlin en Jhr. Mr. A. L. E. de Stuers tot secretaris vau legatie, buiten bezwaar der schatkist; en Jhr. Mr. E. W.F. Wttewaal van Stoetwegen , tot secretaris van legatie buiten bezwaar van &apos;s rijks schatkist en tijdelijk toegevoegd aan &apos;s Konings gezantschap te Weenen. — Benoemd: Tot kantonregter te Wageningen Mr. F. C. W. Koker; tot griffier bg het kantongeregt to Vollenhove Mr. M. G. Bentfort. De Staat.tcrt. van heden bevat ljet verslag der commissie, belast met het afnemen van het examen C, volgens artt. 61—65 der wet tot regoiing van het middelbaar onderwijs, aan den Minister van i Binnenlandsche Zaken. Daaruit blijkt, dat van de twaalf candida- ! ien, die aanvankelijk aanvrage hadden gedaan om tot dat examen I te worden toegelaten, twee zich, nog vóór den aanvang van het examen, hebben teruggetrokken. De tien candidaten, die aizoo aan \ het examen wenschtnn dccl te nemen, waren allen leerlingen van de Polytechnische School en in het bezit van het gevorderde getuigschrift wegens voldoend afgelegd examen B volgens titel Vder wet; acht hunner beoogden liet verkrijgen van het diploma van civiel ingenieur (art. 61 der wet), een dat van bouwkundig ingenieur of architect (art. 62) en een dat van ïnijncn-ingenieur (art. 63). De einduitslag was, dat voldoend examen is afgelegd door 6 van de 8 adspiranten voor civiel ingenieur, benevens door den candidaat voor bouwkundig ingenieur, en door dien van mijnen-ingenieur. Bij de mededeeling harer opmerkingen omtrent de wenschelijkhcid dat de leerlingen zich door eigen aanschouwing meer niet de praktijk bekend mogten niaken, ontveinst de commissie zich de daaraan verbonden bezwaren niet, waar de naaste en dagelijkscho omgeving tot dat aanschouwen weinig gelegenheid aanbiedt. Zij vleit zich intusschen dat zoowel de gedachtenwisseling in haren boezem als de wijze waarop de examens zijn afgenomen, voor de verdere opleiding aan de Polytechnische school niet onvruchtbaar zullen wezen.</p>
	<p>Van wege het ministerie van koloniën wordt bekend gemaakt, dat in het jaar 1867, van dc op Java aan het gouvernement geleverd wordende producten, aldaar in het openbaar zullen worden verkocht 250,tXXl pikols suiker en 150,000 pikols koffij, te verdeelcn over de maanden September, October en December.</p>
	<p>Zr. Ms. korvet van Speyk, onder bevel van den kapt. lnit. ter zee P. van der Volden Erdbnnk, heeft op 10 dezer de haven van Gibralar verlaten en de reis naar de Middellandsche Zeo voortgezet.</p>
	<p>Een oogstberigt van den consul der Nederlanden te Christiania, dd. 7 Nov. 1866, is opgenomen in de Slaats-ct. van heden.</p>
	<p>Deze ochtend had eene eigenaardige plegtigheid plaats in Zeemanshoop. De assuradeurs namelijk van bet fregatschip Aca,li«, omler reederij van dc Heeren Gebr. Hartsen, reikten aan deu gezagvoerder van dien bodem, kapt. C. lliiijser van Koenen, ecu&apos; gouden horologie en ketting uit, voor zijne betoonde buitengewone zoeuianschap, op de reis van Liverpool naar Boston.</p>
	<p>* ROTTERDAM, 16 Nov. Op den 14den dezer is overleden Mr. Jvan Stolck Oz., advocaat bij de regtbank alhier en lid van de Prov. Staten van Zuid-Holland.</p>
	<p>ROTTERDAM, 16 Nov. Gisteren avond is op den Rijnspoorweg de passagierstrein van circa 8 ure, in de nabijheid van het station Woerdi&apos;i», op den goederentrein geloopen, waardoor de locomotief en 2 goederenwagons beschadigd zijn, zonder dat persoonlijke onheilen daarbij zgn f.&apos; betreuren.&apos; LEYDKN, 16 Nov. Aanst. Maandag zal do opening van den thans geheel voltooiden schouwburg plaats Lebben. Het inwendige munt uit zoowel door sierlijkheid als netheid. Het decoratiewerk is uitgevoerd door de Heeren Zirkzee en Reckleben alhier.</p>
	<p>DORDRECHT, 16 Nov. De Heer P. Blussé van Zuidland vierde heden den dag waarop hg voor 60 jaren als lid van den kerkeraad der Waalsche gemeente alhier bevestigd werd. De kerkeraad bood hem bij deze gelegenheid als bewijs van erkentelijke hulde het wapen of emblema zijner gemeente aan (een palmboom op wiens kruin een steen rust, met het devies pressa valentior, van gedreven zilver, prgkende op een zwart voetstuk, voorzien van eene zilveren plaat met toepasselijke inscriptie. Ds. M. A. Ferk sprak den krachtvöllen grijsaard tee en werd door hem beantwoord.</p>
	<p>* HELLEVOETSLUIS, 16 Nov. Ten einde dienst te doen bg de proefnemingen met torpedo&apos;s zijn te Brielle gedetacheerd, een detachement mineurs, onder bevel van den lsten luit. der genie Polvliet. Bedoeld detachement zal aan boord van Zr. Ms. kanonneerboot N°. 7, liggende aldaar, bijzonder geoefend worden in al wat de torpedo&apos;s betreft. * NIEUWE DIEP, 16 Nov. Heden morden is Zr. Ms. stoomschip Soembing op de gebruikelijke wgzc in dienst gesteld. Het état-major is als volgt: Comra.-luit. ter zee lste kl. J. J. A. D.Phaff; lste of&apos;tic. luit. ter zee 2do kl. J. A. P. J. de Roy van Zuidewijn; luits. ter zee 2de kl. Jhr. W. van Hogendorp, H. A. Sirks en C. H. de Goeje; offic. van gezondh. 2de kl. J. B. Coomans de Ruyter; offic. van administr. 3de kl. A. J. M. Huart en scheepsklerk A. Vermeulen. De bestemming van dezen bodem is Curacao; de vertrekdag is, naar wij vernemen, bepaald op 20 Dee. e. k. * ARNHEM, 16 Nov. Gisteren avond is de eerste proef genomen met bet stoken van gas in de nieuwe fabriek aan den Westcrvoortschen dijk alhier, die goed voldeed. Aangezien het pijpermet nog niet overal gelegd is, kunnen de ingezetenen er nog geen partij van trekken en blijft de oude fabriek nog voorloopig in werking. Hot nieuwe pijpermet wordt tèn westen, noorden en noordoosten der stad tot op ij± uur afstands uitgebreid.</p>
	<p>ZIEUWENT, 16 Nov. Ia de vorige week gebeurde alhier een ongeval , dat ernstiger gevolgen had kunnen het&gt;ben. Een meisje, circa 6 jaren oud, speelde met een mes, dat zij in den mond hield. Zij viel en het mes bleef achter in den mond steken ; zij trok dit er zelf weder uit, waarna de mond vreeselijk begon te bloeden. Het mes was echter door de wang gegaan. Een bewijs te meer dat het gevaarlijk is kinderen met scherpe voorwerpen te laten spelen. * GRONINGEN, 15 Nov. Wg&apos; meenen op één punt, in de tegenwoordige zitting der Prov. Staten behandeld, de aandacht te moeten vestigen, omdat dnarbij een belangrijk beginsel, voor zooveel die vergadering betreft, is uitgemaakt. Naar aanleiding namelijk van hare weigering, cm, daar zij scheiding van kerk en staat verlangt, subsidie te verkenen voor eene kerk en pastorij te Wilp (waar overigens een eigen kerkgebouw, enz. voor de Hervormden dringend noodig is), werd op voorstel van den Heer E. van Loon, met algemeene stemmen besloten de afdeeling eeredicnst van nu af geheel van do begrooting to doen vervallen.</p>
	<p>* ZWOLLE, 16 Nov. Met betrekking tot het in deGanzepanncnbrug gezonken schip van den beurtman tusschen Rotterdam en Deventer loopt hier zeer algemeen het gcrncht, dat door onvoorzigtigheid van den gezagvoerder der Almeloschc stoomboot het onheil is ontstaan en zulks niettegenstaande genoemde gezagvoerder bg herhaling gewaarschuwd was. Men is begonnen met het lossen der lading, die uit verschillende soorten van handelsartikelen, meerendeels voor Deventer kooplieden gedestineerd, bestond. Het nadeel door het oponthoud aan scheepvaart en handel berokkend, is hoogst belangrijk en zal, zoo als men ons mededeelde, tot verscheiden processen aanleiding geven. * WIJHE, 16 Nov. Naar men verneemt zullen op 28 Nov. e.k. voor de arrondissements regtbank te Deventer de plcidoog&apos;en gevoerd worden in de procedure van den Heer dr. Muller alhier, contra do gemeente Wghe. Het geldt hier het regt van bezit van eenen weg, die sedert onheugelijke jaren door de ingezetenen dezer gemeente sehruikt is als openbare weg. Voor ruim twee jaren werd door Dr. Muller oen stuk land aangekocht, waar naast die weg loojit. Zoodra hij eigenaar van dat perceel werd, deed hg den weg afsluiten en betwistto aan de gemeente den eigendom er van. De burgemeester deed do afsluitingen verbreken, omdat zij aan de eigenaars van land en huizen den toegang tot hunne akkers of woningen beletten, waaruit een proces geboren werd, tegen de; gemeente, waarvan de uitslag met groote belangstelling door de ingezetenen wordt te gemoet gezien. ONDERKNIJPE, 16 Nov. Als eene groote zeldzaamheid kunnen wij mededeelen , dat een onzer dorpgenooten, met name Tjitte Hendriks de Vries, den ouderdom van 101 jaren bereikt heeft. Degrgza is nog vlug ter been en bczookt geregeld eenmaal in de weck het vlek Heerenveen, waar hg van eenige menschenvrienden geregeld nooddruft ontvangt, zoedat hij buiten het wekelgksch onderhoud, versnaperingen krijgt, die hera op zoo hoogen ouderdom goed doen. * BREDA, 16 Nov. Gisteren avond werden hier zwaar geboeid door de Koninklijke mareehausécs binnengeleid van Steen, bouwman, wonende op de Rith, gemeente &apos;s Prinsenhage, en zijne beide zoons Dingenman en Arnoldus , die naar het huis van arrest zgn overgebragt. Deze personen, die bg&apos; de justitie in een kwaden reuk staan, hebben zich in den voormiddag van dien dag schuldig gemaakt aan het bossen van boomen ten nadeeio van hunnen buurman Wouter van Muren, met wien zg sedert) lang over een stuk bouwland in oneenigheid leefden. Nadat op last van den burgemeester Waryiebol, de gemeente-veldwachters N. v. r. en J. D., daarheen waren gezonden, hebben zg zich feitelijk en gewelddadig tegen dio beambten verzet, door eerst gewapend met hooivorken, bijlen, messen, hen te bedreigen en naderhand geweerschoten op hen te lossen. Men zag zich eindelijk genoodzaakt dc hulp van de gewapende magt uit deze stad in te roepen , die na het huis bezet en met geweld geopend te hebben, zich van van Steen en zijne zoons meester maakte. WOUÜRICHEM, 16 Nov. Dingsdag jl. verkeerde het voor anker liggende schip, genaamd Elisabeth, bevaren doer den kapitein M. Budmer, onder het fort Loevestein, door den storm lek geworden zijnde, in nood. De noodvlag werd geheschen en onmiddellijk snelden de WoudricheniBche schippers toe om ter hulp te komen, waarbij A. Hartman , beurtschipper op Gorinchem, zich bg uitstek gedroeg, en het hem ook gelukte met zijn vaartuig het lekke bovenvermelde schip in veiligheid te brengen.</p>
</text>
