<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DAMES ATTENTIE!I! Eene RUIME SORTERING FRANSCHE en DUITSCHE SPEELGOEDEREN, in de Fijnste ziowel als in de mindere Soorten, ETAGÈREVOOR WERPEN, SURPRISES, Gl KLEIDE POPPEN naar de LAATSTE MODES en VELERHANDE KLEINIGHEDEN heb ik VAN AF HEDEN TEU BEZIGTIGING GESTELD BIJ JOS, .5. KItSVITS, „ „ RAPENBURG, U 25», waar ik U voor dit jaar tot een BEZOEK UITNOODIG. (26660) Sint Mcolaas. J. OTTERBEEK, A. J.B. VAN WAIJENBURG, W. LEENDERTZ Czn., J. G. OTTERBEEK, W. F. WESTERMANN en H. KROESE Ju., Makelaars, presenteren als lasthebbenden van hunne Meesters op DONDERDAG *« NOVEMBER 1860, dei avonds ten Zes ure, in dc Brakke Grond, ten overstaan van oen daartoe bevoogd Beambte, aan de meest biedenden te verkoopen: 424 Balen beschadigde SltffirAPOlfE- PGPJCIt en 100 Vaaljus SANTISGHE KRENTEN. Liggende en to ïicn als nader bij NOTITIE zal worden aanwezen. (26518) JOHANNES NICOLAAS VAN HOUTEN en JOHANNES NICOLAAS VAN HOUTEN Jr., zullen op Dingsdag 20November 18615 des namiddags ten 2 ure, in het Notarishuis aan do Goldersche Kade, te Rotterdam, Veilen: §s? 5 iv im:*9 bestaande in: 1601 droog gezouten West-Indische, 295 diooge West-Indische, 2172 drooge Buenos-Ayres , _ 4207 Calcutta. (26372) yeTimlTheï o. z. heeren-logementT t&gt;e Makelaar» p, L. POSTHUMUS, JAN BEETZ, J. G. PIKKEN, £• T-7^.öA^l}, J. J EYROND, J. M. DIJKERS, A. VAN IJZENpLJK E»a. en J. P. A. KILSDONK, zullen op WOENSDAG »1 WOVEMBER 1866, des avonds na zes ure, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, in gezegd Lokaal Verkoopen: N°. 1. Eon hecht en sterk dubbel WINKELHUIS en ERVE, waarin Koper- en Blikslagers-Affaire, op den Zeedijk tusschen de Wij&lt;le Kapelsteeg en St-ólofspoort, M 183,4. — N°. 2. Het onverdeelde 1/3 AANDEEL in de navolgende activiteiten, in het gemeen toebehoorende aan de Erven van wijlen MANUS GERRITSEN, overleden te Loosdrecht den 19den Januarij 1864. o. Een HUIS ERVE en BOUWLAND te Loosdrecht, Kadaster Sectie C, N». 907, 906, 500 en 501, ter oppervlakte van 24 roê 80 el,, omtrent welk Huis in het Testament van M. GER RITSEN is bepaald, dat hetzelve gedurende 10 jaren na zijn overlijden, niet Biae worden verkocht of gesloopt, maar behoorlijk moot onderhouden worden. *. Een HUISJE met Schuur, Erf en Regel Vruchtboomen, naast het vermelde Perceel, Sectie C, N°. 908, ter oppervlakte van 40 el; belast met levenslang vruchtgebruik ten behoeve van TRIJNTJE TIMMERMAN, oud 32 jaren. c. Eene HYPOTHECAIRE SCHULDVORDERING ten laste van AART PRINSEN te Loosdrecht, per resto groot ƒ275, rentende 5 pCt. En tl. Eene HYPOTHECAIRE SCHULDVORDERING ten laste van EREDERIK SCHIPPER, te Loosdrecht, per resto groot j 100, rente 5 pCt. N&quot;. 1 te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags ch op den Verkoopdag, dos namiddags van 1 tot 3 ure. Dc bewijzen van eigendom en dc voorwaarden der veiling zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen t»»n Kantore van genoemilen Notaris, op de Heerengracht bg de Warmoesgracht. (25691) G. BOUHOFP, A. LANGERHUIZEN, .1. G. BROUWER en H. W. VAN TIJEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 11 DECEMBER 1566, des avonds ten Zes ure, ia het Lokaal d-- B/nl-.ke (Smnd, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris Mr. J. COMMELIN Jr., » rkoopen: het KOOPMANSHUIS en ERE met Pakkelder, Tuin ca Open Plaats, op de LEIDSCHE-RACHT tusschen de Keizers- en Prinsengrachten, HH 24. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags on Donderdag» Tan 1 tot 3 ure, mits voorzien van een toegangsbewijs, door een der gemelde Makelaars geteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagon voor en op den verkoopdag ter lezing üggen ten Kantore van bovengemclden Notaris, op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat. (26678) TE HUUR GEVRAAGD. Een ruim HUIS, bevattende 8 groote, goed verlichte VERTREKKEN en verdere Gemakken. Opgaaf van Stand en Huurprijs met franco Brieven onder lett. D. E., Dij de Boekhandelaars J. H. GEBBAUD k C&quot;„ R &lt;kin, te Amsterdam. (26483) UIT DE HAND TE KOOP. Een HUIS en TUIN , eigen grond, staande en gelegen Ovortoomsche Weg, Stille Zijde, J 41, Gemeente Nienwer-Amstel. (26581) An ENGLISH LADY, age 35, wishes for an engagement as GOVERNESS in a family or school, or as COMPANION. Teachcs English, French and the mdiments of Italian and Drawing. Unexccptionable references. Address post paid to E. A. C., care of TRÜBNER _ C., Booksellera, 60, Paternoster Row, Londen. (26576) tmiiiiTß^Lm.iiumaaiitaa^ m tres mm choix de: ROBES DE SOIE. MANTEAUX DE VELOURS. 5 ROREN EN ETOFFE. MANTEAUX DE SOIE. TAFIETAS NOIR. MANTEAUX DE DRAP. Sera vendu a des prix tres reduils aux Villes de France, \ HEERENGRACHT prés Reguliersplein, X 375. (26485) !j *-*B^g»BföJgHl^^ L BAISON FRANCAISE HEERENGRACHT, X 423 bij KJNINGSI&apos;LETN. I-Obes,confcctions, soieries, nouveautés, lbon choix «le robes de hal et de sorties de bal. Désirant en tout point ctre a la disposition des Dames, la maison se charge dc faire les robes achetées partout aillours, de inèino au&apos;elle vendra les étofl&apos;cs sans que les Dainos soient dans I&apos;obligntion de les faire confectionner. (26100) —sVjfc». Te AMSTERDAM ligt in lading, om in het einde der jBsSX maand November direct ¦¦ naar GUBA^AO te vertrekken, het snelzeilend Gekoperd lste Klasse BRIKSCHIP ttJIË*HAMÏMjm K.Hitiiii R. VAN DE VELDE SMIT, h bl»» nde eene ruime, en geschikte eelreenheid om Passagiers nviT fcj voiren. Adies bij E. WINDHOUWER, Kargadoor. (26313)</p>
</text>
