<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AFDAMMING VAN DE OOSTER SCHELDE.</title>
	<p>111. Door don Duitschen deskundige, den Heer Hagen, ran wiens rapport wij thans een overzigt zullen mededeelen, wordt vooropgesteld, dat de kwestien door België teu aanzien der besproken afdamming opgeworpen, betreffen: I°. «De bevaarbaarheid van de Wester-Schelde en bij govoïg het vaarwater tusschen de Noordzeo en Antwerpen. 2°. «De verbinding van de Boven-Schelde met de Maas en den Rhijn. 3°. //De afdamming van het Sloe, waardoor niet alleen iedere verbinding tusschen de Ooster- en Wester-Schelde onmogelijk wordt, maar waardoor ook, naar het gevoelen der Belgische ingenieurs, de reede van Rammekens aan het gevaar van Verzanding wordt blootgesteld. Tot de behandeling van het eerste punt overgaande, stelt de Heer Hagen als boven alleen twijfel, dat het leggen der beide dammen tot nieuwe en belangrijke indijkingen moet leiden. De hoofdkwestïe is evenwel: of de afsluiting van de Ooster-Schelde, ook wel genaamd het Kanaal van Bergen-op-Zoom, dc bevaarbaarheid van de Wester- Schelde bedreigt. De afsluiting toch van het Sloe kan geen belangrijken invloed op de diepte van do Schelde uitoefenen. Omtrent die hoofdkwestie nu is de Heer Hagen van oordeel, dat de vereeniging der beide takken van de Schelde, zoo als die thans bestaat, zonder invloed is op de massa water, die de vloed uit zee in de Wester-Schelde brengt, en dat dio massa — onder overigens gelijke omstandigheden — dezelfde zal blijven ook al wordt de Ooster-Schelde plotseling door de ontworpen afdamming teu behoeve van den spoerweg afgesloten. Er is geene merkbare vermeerdering of vermindering van die watermassa denkbaar dan wanneer, ten gevolge der afdamming en reeds tijdens de vloed-periode, de waterspiegel tusschen Bath en Vlissingen lager of hooger zou worden dan zij tegenwoordig is. Indien na het daarstellen van den spoorwegdam, de 21 millioen kubiek ellen water.die nit de Wester-Schelde tot nu toe in de Ooster-Schelde vloeijen, in de Wester-Schelde zouden blijven, dan zou men kunnen onderstellen, dat, na verloop van tijd, de waterspiegel hooger werd, waaruit eene vermindering van de hoeveelheid en de snelheid van het vloedwater zou voortvloeijen. Maar in allen geval kan deze omstandigheid niet wonlen beschouwd als volstrekt nadeelig voor de bevaarbaarheid der Wester-Schelde, daar juist de hoogere_ waterstand een tegenovergesteld effect oplevert en voordcelen aanbiedt. Naar aanleiding van gemaakte berekeningen meent de Heer Hagen evenwel, dat het niet to onderstellen is, dat de 21 millioen kubiek ellen , die tot nu toe in de Ooster-Schelde kwamen, in het vervolg de massa vloed- &gt; water, dat naar Antwerpen stroomt, veel zullen vermeerderen. i In antwoord op de eerste vraag geeft de Heer Hagen dan ook als j zijns meening te kennen, dat de afdamming van dc Ooster-Schelde . geen nadeeligen invloed op het vaanvater tusschen Antwerpen en de \ zee zal uitoefenen, wanneer de gewijzigde strooniing zich een nieuwen J en diepgaanden uitweg op de hoogte van Bath gebaand heeft. Hier. ij ¦ doet zicli echter de vraag voor, of een dergelijke uitweg kan worden | gevormd zonder belangrijk oponthoud voor de scheepvaart na zich te . slepen en of niet, vóór zijne vorming, de bestaande weg zoodanig zal zijn bedorven, dat het voor groote schepen onmogelijk zal worden daarvan gebruik te maken. De Heer Hagen vreest in dit opzigt wel voor nadeel voor de scheepvaart, maar meent dat de Nederlandsche ingenieurs, geheel op de hoogte van de locale omstandigheden en in het bijzonder deskundig in al wat waterbouwkunde betreft, beter zullen kunnen oordcelen over de middelen, om aan dit bezwaar te gemoet te komen , dan hij die slechts vlugtig den aard van de Schelderivier heeft kunnen nagaan. Tot de &apos;jehandeling der tweede kwestie —de verbinding,van de Maas en den Rijn met de Boven-Schelde — o vergaande,.geeft de Heer Hagen eene beschrijving van het kanaal door Zuid^Beveland, dat, naar zijn oordeel, &apos;hoofdzakelijk zal strekken ten dienste der binnenlandsche scheepvaart naar Antwerpen en Terneuzen. Dezen, nieuwen waterweg met den ouden (het kanaal van Bergen-op-Zoom) vergelijkende , kan er, volgons den Heer Hagen, geen twijfel zijn of de eerste vervangt niet alleen geheel en al den laatste, maar levert ook, in het belang der scheepvaart, boven den laaste ontegenzeggelijke voordcelen op, hetgeen reeds door de ondervinding is bewezen. De conclusie van den Pruisischen ingenieur is dan ook op dit punt: udat het kanaal van Zuid-Beveland minstens een even zekeren, even «goeden en even geschiklen waterweg oplevert als de thans gesloten «wordende op de Ooster-Schelde.&quot; De afdamming van hét Sloe wordt door den Heer Hagen in do derde plaats behandeld. Hij constateert, dat tegen de afsluiting zelve van het tdoe geene bedenkingen&apos; zijn gemaakt. Alleen protesteert België tegen de vernietiging der reede van Eammekens, welke van die sluiting het gevolg zal zijn. Het groote belang van het hebben eener veilige reede aan den mond van de Wester-Schelde wordt door den Heer Hagen_ volmondig erkend, maar daarbij wordt door hem tevens als _ feit gesteld, dat de reede van Rammekens thans door verschillende omstandigheden veel van haar belang heeft verloren, terwijl _de schepen thans bij Vlissingen een veiliger ligplaats vinden, waar zij nu beschermd zijn tegen stormen uit het noord-westen. Hij gelooft ook niet, dat met eenige zekerheid: het behoud van de reeds van Rammekens te verwachten is, wanneer het Sloe niet wórdt afgesloten. Het gevoelen van den Heer Hagen komt dan ook hierop neder: dat het eenig nadeel, dat de afsluiting van het Sloe zou kunnen veroorzaken, gelegen is in het spoediger verdwijnen van de reede van Rammekens, dan wanneer die afsluiting niet zou plaats hebben. In het belang der schepen, die bij wester-storm binnen loopen, is het dan ook aan te raden, om een licht te plaatsen bij Hoedekenskerke, opdat de schepen, bij nacht, ook daar het anker kunnen uitwerpen.</p>
	<p>De conclusie der drie deskundigen zamentrekkende, blijkt het dat alleen de Eugelsche ingenieur van oordeel is, dat de afsluiting van de Ooster-Schelde door een dam, een ongunstigen invloed zal uitoefenen op de Wester-Schelde, van Antwerpen tot aan zee, en dat die dam zou kunnen worden vervangen door een viaduct. De beide andere deskundigen deelen in dit gevoelen niet. Volgens hen kan de afsluiting van de Ooster-Schelde geen nadeel toebrengen aau de belangen der scheepvaart op de Wester-Schelde tusschen Vlissingen en Antwerpen. Overigens zijn de drie deskundigen hst hierin eens: I°. dat de afsluiting van het Sloe geen nadeel zal toebrengen aan de Wester-Schelde;</p>
	<p>2°. dat de vernietiging der reede van Rammekens, die toch reeds onvermijdelijk was, ruimschoots wordt opgewogen door de verbetering der haven van Vlissingen, en 3°. dat het kanaal door Zuid-Beveland eene volledige vergoeding oplevert voor de afsluiting van de Ooster-Schelde en het Sloe.</p>
</text>
