<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 12 September. Aan een particulier schrijven uit Nagasaki dd. 18 Julij 1867, ontleenen wij het volgende: //Groote gebeurtenissen, niet zoo zeer op handels- of politiek gebied dan wel op godsdienstig terrein gaan wij hier te gemoet. Het is der Franscho geestelijkheid dezer plaats, na een aantal jaren van inspanning, gelukt om een-duizendtal Japanners tot het Catiiolicisme te doen overgaan. In de nabijheid van Nagasaki, te Mogi-Inassa maar vooral m net dorpje Oorakami werden honderden Japanners vooral grijsaards en vrouwen voor het christendom gewonnen. Oorakami werd. dagelijks door een R. C. priester, in Japansch costuum, bezocht, die aldaar zijne leer verkondigde, de kinderen doopte en het volk onderwijs gaf. Sedert geruimen tijd wekte zulks den argwaan der Japansche regering, die eindelijk besloot aan den bekeerinlsiiver der Franschen, kon het zijn, paal en perk te stellen. In den nacht van 14 op 15 Juhj werd een zestigtal Japanscho Christenen door de overheid op laatstgenoemde, plaats opgeligt en naar de gevane-enis van Nagasaki gevoerd. Grijsaards met de handen op den rug se. honden, vrouwen met hare zuigelingen om den hals moesten den langen weg naar Nagasaki te voet afleggen; den volgenden nacht Werd deze wegvoering door die van een honderdtal andere nieuw bekeerden gevolgd; de kerker is te klein, om allen te kunnen bevatten, en men heeft heden velen hunner naar nabij gelegene plaatsen fetransporteerd. Den priester, die de inhechtenisneming bijwoonde, eeft men ongedeerd gelaten, maar hem verboden in den vervolge het volk onderwijs te geven. Duizenden Japanners hebben zich heden voor de woning van den gouverneur geschaard om genade voor hunne familiebetrekkingen af te smeeken; ook de R. C. bisschop, Mgr. Petitjean, doet al het mogelijke om het lot der ongelukkigen te verzachten, men vreest echter al te zeer, dat de overgang tot het Christendom, op doodstraf d*n Japanners verboden, ook thans, even als voor 230 jaren, in dit rijk het bloed der bekeerden zal kosten. Wat de gevolgen dezer handelingen zullen zijn, valt moeijelijk te gissen; het is echter te hopen, dat een en ander van geen invloed zal wezen op de goede verstandhouding tusschen de Japanners en die Europeanen, die zich niet zoo zeer op de invoering van het Christendom, dan wel op de uitbreiding des handels van Europa met het Oosten toeleggen.&quot;</p>
	<p>HAARLEM, 12 Sept. Heden namiddag ten 2V3 ure is hier ten burele van het provinciaal bestuur, van wege het ministerie van binnenl. zaken, bij enkele inschrijving aanbesteed: Het uitvoeren van eemge_ werken aan het Noord-Hollandsche Kanaal, in twee perceelen. De minste der elf inschrijvers voor het eerste perceel was de Heer H. R. Bennik, te Vreeswijk, voor f 5900; de hoogste, de Heer Obr. Streel kerk, te Zaandam, voor ƒ9969. De minste der tien inschrijvers voor het tweede perceel de Hr. G. Schalk, te Buiksloot, voor ƒ8685; de hoogste, de Heer N. van den Koppel, te Giesseudam, voor ƒ13,000.</p>
</text>
