<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTEKS OFFICE.)</title>
	<p>IsEW-TORK, 11 Sept. Slotkoersen: Goud-agio 451/2; Wissel op Londen m goud 1091/3; 6 pCt. Amerika 1882 1147/ g; Hlinois 1211/2; Elle spoorweg 711/4; Katoen middl. 26. Petroleum Standard white te Philadelphia 311/2.</p>
	<p>LONDEN, 12 Sept. Volgens den heden bekend gemaakten staat der bank zyn vermeerderd de voorraad munt en muntmateriaal met ± 2/6,250, de rekening courant der schatkist met £ 271415 die van particulieren met £ 288,454. Verminderd zijn de circulatie der bll^&quot;™ &quot;^ £ 342,645 de portefeuille met £ 96,575. BERLIjN , 12 Sept. De graaf von Brandenburg, Pruisisch gezant te Lissaoon is heden door den Koning on den graaf v. Bismarck ten gehoore ontvangen; hij verlaat heden deze stad om zich over Parijs naar zijn post te begeven. Hij heelt zijne instructien ontvangen ten opzigte vau het met Portugal te sluiten handelsverdrag. GENÈVE, 12 Sept. Het congres is ontbonden door de radicale partij. De zaal werd ontruimd. De president heeft zich verwijderd om een protest op te stellen.</p>
	<p>LONDEN, 12 Sept. Thee onveranderd. — Koffij prijsh. — Suiker vast. — Rijst gevraagd. — Talk in loco en per Oct.—Dec. 43.6. — Raapolie 38. — lijnolie 37 sh. Het stoomschip Reigate is van Australië gearriveerd medebrengende 21,162 oneen goud. Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 820 Runderen, 6610 Schapen en Lammeren, 138 Kalveren, 170 Varkens. De prijzen waren: Besto Runderen 5.2, Schapen en Lammeren 5.6. Kalveren 5.10, Varkens 4 2 LIVERPOOL, 12 Sept. Van Katoen zijn heden 15,000 b. afgedaan. De stemming was vaster en de vraag beter.</p>
	<p>LONDEN. 12 Sept. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94%; 5 pCt Braz. 1865 737/8; 1 pCt. Ecuador—; 5 pCt. Grieken 14%; Dito Coup&apos; -; 3 pCt. Mex. 153/4. Dito 1864 -; Afgest. N. Gren: ; 27t&apos; Dito —; Dito Uitg. 53/,- N. Gren. l_andw. £—; 3 pCt. Port 1853 —; 3 pCt, Dito 1856/63 391/2; 4% pCt. Rusl. 1860 % v,_t Dito 1859 ; spCt.Dito 1862 86%; Dito 1864 ¦ ;3pCt Spaniè 341/2; 23/4 pCt. Dito ; Dito Amortis. 20, Dito Cert. Coui&gt; l6i/_.--5 pCt. Turk. S. 313/4; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 -•&apos; 6 pCt. Dito 1864 —; Uk pa. Dito ; 2i/s pCt. Nederl. Cert&apos; ; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. I£S2 72i&apos;5 • Dito 1885 70%; Obl. 7 pCt. Hlinois —; Actiën Hlinois BnCt&apos; Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ IC3) — a—; 5 pCt Italië —&apos;¦ N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 21 %•&apos; a —; Deb. —. FRANKFORT, 12 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 471/0 • Dito Nat. 529/ m ; Oost. Aand. 1860 693/8; Dito 1864 73%; Metall 1859 60; 6 pCt. Amerika 1882 76%, medio 76Vie ; Dito l^s—- Crediet-Act. —. — Wissel: Londen k. z. 1195/ s; Weenen k z 96- Amst. k. z. 100%. &apos; &apos; &apos;</p>
	<p>PARIJS, 12 Sept. 3 pCt. Rente (opening) 70.10; 3 pCt. Dito slotkoersen 70.-; 4% pCt. Dito -; Credit Mobilair 288; Dito Fonc. ; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw 488- Cred Mobil. Espagnol 192; Ned. Cred. en Dep. Bank _ -Maatsch&apos; Hand. en Nqv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl Gest, int,- . n(_&apos; Sp. Binn 307/g^2i/2 pCt Dito -; 5 ..pCt. Itaii!fSS.Si&apos;l &amp; Turk. Algem. fc. 31.90; 6 pCt. Amerika 1882 82%; Nieuwe Russen 308.75. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.20V2; Amst. 3/m. 210; Hamburg 3/m. 185%. BRUSSEL, 12 Sept. 5 pCt. Met. 47i/8; 6 pCt Amerika 1882 74i/R; 2Va pCt. België 56.60. &apos; ANTWERPEN, 12 Sopt. ö nCt. Met. 47Vs; 6 pCt. Amerika 1882 75%</p>
	<p>BERLIJN, 12 Sept. (Part. Tel. Cont, Tel. Comp.) In de zitting van den Bondsraad heeft Pruisen het wets-ontwerp op de bondsconsulaten ingediend; de begrootingen voor de posterij, de telegraphie en de. marine, zijn door de bondsoverheid aangenomen. KOPENHAGEN, 12 Sept, (Part. Tel. Cont. Tel Comp.). De Heer Ouaaae is benoemd tot gevolmagtigde bij de onderhandelingen over de Noord-Sleeswijksche kwestie. ipgH*&quot; Boven -taande Tde|r_m.mfca zim :ee*a in een ge.es;._ r-nzer v.n^e oplaai- ongpnomeft.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 12. Sept. De beurs is hooger op het&apos;gerucht&apos; üat &apos;frankrijk afziet van het doen van verdere stappen ten&apos; aanzien van Candia. STOCKHOLM, 12 Sept. Het Noord-Amerikaansche escader is naar Roper.hagen vertrokken. De Koning heeft den admiraal Farragut met onderscheiding behandeld. De Koning, de minister van marine en de Russische gezant hebben ter eere van den bevelhebber dier scheepsmagt, den admiraal Farragut, maaltijden gegeven. PARIJS, 12 Sept. De Patrie en de Opinion Nationale melden, dat do laatste zitting van het Vredes-congres te Genève niet ten einde gebragt is kunnen worden, ten gevolge van geweldaddige manifestatien van de znde der Geneefsche bevolking. FLORENCE, 12 Sept. Garibaldi wordt heden avond hier verwacht. De Gazzelta Vfficiale meldt, dat dè overbrenging van het stoffelijk overschot van Manin naar Venetië is uitgesteld tot 22 Maart e.k., wegens den gezondheidstoestand in de plaatsen door welke de stoet zijn weg zal nemen. De Italië zegt, dat, volgens een gerucht, de Pauselijke overheden te Viterbo eenige arrestatien hebben doen bewerkstelligen.</p>
	<p>LONDEN, 13 Sept. De Scotia heeft berigten uit Newyork van 4 dezer benevens 114,500 doll. aangebragt. De gele koorts heerscht te New-Orleans en te Galveston. De Britsche gezant is 18 Au_ langs Vera Cruz vertrokken. Twee honderd officieren zijn te Mexico gearresteerd, wegens eene zamenzwering tegen Juarez. De opstand op Haïti is gedempt. WEENEN, 13 Sept. De heden ochtend hier verschenen bladen melden eenstemmig, dat de ministers van fiuancien van Oostenrijk en Hongarije het eens zijn geworden omtrent de financiële kwestie en dat zij, op den grondslag van het besluit in den jongsten ministerraad genomen, een voorstel hebben ontworpen. BERLIJN, 13 Sept. Do Bonen Ztg. bevat een berigt uit Weenen, meldende dat Omer Pacha bevel heeft ontvangen, om de vijandelijkheden op Candia gedurende vier weken te schorsen. Eene algemeene amnestie is aan alle opstandelingen verleend. Vreemdelingen kunnen, indien zy het verlangen, ongehinderd Candia op Turksehe schepen verlaten.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Sept. De Heer Bancroft is heden door de Kroonprinses ten gehoore ontvangen. De voormalige minister iv het Deensche kabinet, de directeur der Deensche bank, de Heer David, is hier doorgereisd, zich begevende naar Florence tot bijwoning van het statistiek congres aldaar. De nieuwe wet betreffende de armee treedt in kracht met I°. Oct. eerstkomende.</p>
	<p>HAMBURG, 13 Sept. ln de heden verschenen Flcnsburger Norddeutsche Zeitung, een regeringsgezind orgaan, wordt hot volgende gelezen. Uit steden en dorpen, behoorende tot de noordelijkste districten van Sleeswijk, hebben wij een aantal stekken ontvangen, waarin de wensch wordt uitgedrukt om iulichtingen te ontvangen met betrekking tot de grootto en de gesteldheid der aan Denemarken af te stane districten. Er behoeft geene bezorgdheid door de Duitschers aldaar gevestigd deswege te worden gekoesterd. De Noord-Duitsche bondskanselier is te zeer Dnitsch gezind, hij is daarenboven te verstandig om steden als Hadersleben en Ctiristiansfeldt aan Denemarken te doen teruggeven. Daarenboven moet niet worden vergeten, dat elke afstand van gebied moet worden goedgekeurd door den Pruisischen landdag, alvorens dergelijk besluit kan worden verwezenlijkt. Wij zijn intusschen overtuigd, dat Duitschers en Noord-Slees.&apos;.ijkers in dit opzigt gelijke belangen hebben en dat om die oorzaak &apos;Pruisisch bloed is vergoten. FLENSBURG, 13 Sept. Onder de Sleeswijk-Holsteinsche notabelen bevindt zich slechts één Deensch gezinde, namelijk de Heer Kruger, lid van den rijksdag. Hij zal te Berlijn protesteren tegen hct°uit het oog verliezen van de volksstemming in Sleeswijk.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Sept. Eaqgc: Sept. 66% Sept.—Oet. 66V2. — Raapolie: Sept. IP/2; Sept—Oct. 11$. PARIJS , 13 Sept. Raapolie disponibel en per Sept. fr. 97.— ; dito per 3 laatste maanden fr. 99. — ; 4 eerste maanden van 1868 fr. 99.50. —* Voorloop disponibel en per Sept. in entr. fr. 66.75; 2 laatste maanden fr. 63.25. — Lijnolie disponibel en per Sept. fr. 103.—; dito per 3 laatste maanden fr. 100. — Meel-, 6 merken disponibel en per Sept. fr. 87.— ; dito per Oct. 86.25; dito per 2 laatste maanden fr. 83.50; dito stand. Parijs disponibel en per Sept. fr. 52.50; dito per 3 laatste maanden fr. 51.—. — Beeiwortelsuiker, inlandsch goede 4de soort N°. 12 disponibel en per Sept. 60.—. ANTWERPEN, 13 Sept. Petroleum disponibele witte fr. 50.</p>
	<p>LONDEN, 13 Sept. 3 pCt. Consols 943/4 a 7/g; 3 pCt. Mesicanen 155/8 a 7/g; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 — • fl. pCt. Gren. afg. a—; U/g pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —, 1 pCt. Ecuador a ; Hlinois Spoorw.-Aandeelen 76V2 a 771/2 . 5 pCt. Grieken 133/4 a 141/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 313/4 a 32; spCt. Braz. 1865—; 6 pCt. Amerika 1882 72% a a 7/g; 3 pCt. Buitenl. Spanje 34 a 35; 23/4 pCt. Dito 31 a 32; Amort. 201/4 a s/g; Coup. Bewijz. 16% 3^; 5 pCt. Italië 491/4 a s/g; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 241/4 a _; Debent. 21 a 22; Amerika 1885 a . &apos; WEENEN, 13 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 57.—; 5 pCt.Nat. 66. — ; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 73.—; Aand. 1854 73.25, Dito Credit Inst. 185 S 127.—, Dito 1860 84.70; Dito 1864 76.60; Actiën Cred. Inst. 183 80; Dito Lemb. Czera. Spoorw. 73.50; Dito Nat. Bank 684. — ; Staats-Spoorw. Act. 239.80; Dite Noorder-Spoorweg 171 — • Dito Nieuwe Lomb. 188.75; Eng. Oost. Bank 106.25. — Wissel Londen 123 80; Hamb. 91.— ; Parijs 49.05. BERLIJN, 13 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 471/4; 5 pOt Nat 54i/g; Oostenr. Aand. 1860 696/8; 5 pCt. Italië 493.&apos;B;&apos;Lomt. Shares 1021/4; 5 pCt. Russ. 1822 86; Dito 1862 86; Aand. 1864 SQV, Dito 1866 941/2; 41/2 Pruisen Oblig. 975/g; 6 pCt. Amerika 1882 77; Holl. Spoorweg-Act. 1041/4. Wissel: Londen 3/m6.241/g; Paiijs 2/m. 81V12; Hamburg 2&apos;m. 1503/,; Amst. 2/m. 1421/2; Dito kort 143; Weenen 2/m. 817,/8; Petersb. 3/m. 9H/2. FRANKFORT, 13 Sept. Metall. 1866 471/2; Nat.523&apos;4; Oost. Bank- Actien 657; Dito Aand. 1858 fl. ; Dito 1860 fl. 500 69i/_; Dite 1864 fl. 100 731/3; 6 pCt. Amerika 1882 763/16; Credit-Actien 1743/4. HAMBURG, 13 Sept. 5 pCt. Russ. 1862 82; Uost. Aand. 1860 68% 6 pCt. Amerika 1882693/4. — Wissel: Londen 13.081/4; Amst. 35.46; Parijs 1867/8; Petersb. —; Disconto 11/2 pCt; 5 pCt. Italië 485&apos; fft 377 V- &apos; PARIJS, 13 Sept. Fransche 3 pCt. 69.97; Credit Mobilier 280; Fransch-Oostenr. Spoorw. 490; 3 pCt. Binnenl. Spanje 303&apos;,,; 23/4 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 49.40, 5 pCt. Turken 32.05; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82»/8; Nieuwe Russen 308.75.</p>
</text>
