<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 1 Sept. Men verneemt, dat de gezondheidstoestand van Keizerin Charlotte volstrekt geene beterschap heeft ondervonden i&gt;e bewijzen van toenemende helderheid van geest bij de doorluchtige&quot; hjderes steunen louter op wenschen, niet op feiten. &quot;&quot;&quot;«&quot;-«&quot;ge komen nde &amp;eneraal Turr » met zijne echtgenoot hier aangeaa^gekomS SeS Montefiore is °P zÜne terugreis uit Bucharest hier __Z .&apos;RS- BelSiach° minister Tesch bevindt zich te dezer stede, naar men zegt wegens de regehn? der nalatenschap van Keizer Maximiliaan. •C ™ns irans von Liechtenstein, oudstefoom van denregeren- Wn vorst, is door het hoog militair geregtshof wegens krankzinnigweid onder curatele gesteld. De Prins is 63 jaren oud. — Aan Maeyar Vjsag wordt uit Korpora geschreven, dat de burgemeester aldaar aan de Protestantsche burgers op boete van fl 4 bevolen heeft om op den geboortedag des Keizers in de Roomsch Katnolyke kerk te komen en zich daarbij op het ministerie heeft beroepen. -</p>
	<p>BERLIJN, 12 Sept. (des Ochtends). Omtrent de reis des Konings «?ÜÏ0 - enZ°ïer?ilS ?°g ni.et. vastgesteld. De geruchten, welke aan bereis eene staatkundige strekking gaven, sijn ongegrond. Er be*t*at geen voornemen tot eene bijeenkomst met de Zuid-Duitsche</p>
	<p>t_~_ leden der uiterste linkerzijde zijn voornemens om voorstellen zii w„?__ • he™eTg der b^ds-constitutie , waaromtrent, indien ordevMden^a vermoedelijk zal worden overgegaan tot de »n^Dei a|deelingen van den rijksdag houden zich onledig met het der geloofsbrieven. Men zegt dat tegen de verkfezing van «en Heer v. Helldorf bezwaren zyn gerezen. — Eene jonge dame is bij het bureau van den Rijksdag ingeschreven *ls dagblad-correspondent. Het is Miss Alice iZ?f zl is COr- £papondent van het officiële blad te Indianapolis (Indiana. van het ÊKK Sta* SpriDgfield (Blinois&gt; en ™Tog eelandel — Aan een bankiershuis alhier wordt uit Weenen geschreven dat «e clencale partij ep den Heer v. Beust verbitterd fs, omdat hem «et voornemen wordt toegeschreven, dat hij de geestelijke goederen *jl aantasten. Er verloopt geen dag, afiij ontvangrveSeiden naamlooze brieven vol van de hevigste smaadredenen en bedreigingen. De Heer v. Beust is overigens aan de hem toegedichte vaak eusehaldig en denkt er niet aan om de hand aan de kerkelijke goe-</p>
	<p>&quot;- Den Bsten October e. k. zal het zilveren bruiloftsfeest van den groothertog en de groothertogin van Saksen-Weimar worden gevierd *r worden in het gansche land toebereidselen voor groote feesten gemaakt; de gemeenten zullen aan het vorstelijk paar kostbare _re &quot;chenkea aanbieden. B</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Sept.; (Part. Tel.). Men heeft het plan gevormd °m de hier bestaande ten deele reeds op grootsche schaal ingerigte Particuliere vereenigingen en instellingen voor wetenschap en kunst &lt;je organiseren en te centraliseren, opdat zij meer eene academie zouden vormen. Dit denkbeeld is gunstig epgenomen, en eerlang zullen |»e besturen dier instellingen en vereenigingen eene bijeenkomst «enden om over de zaak nader te beraadslagen. Te Neurenberg was de hopmarkt den lOden dezer zeer ruim voorden ; de prijzen daalden en waren naar kwaliteit 66 a 75 gulden, aangevoerde hoeveelheid werd geheel verkocht. , Zwitserland ontvangt volgens mededeeling van Zwitsersehe bladen ?*¦* het rijzen der kaasprijzen, in dit jaar voor dit artikel 2 millioen frcs&apos; nae.er dan in het vorige. Het toenemen der cholera te Zurich heeft een aantal studenten van de polytechnische school en de universiteit alsmede een groot aantal vermogende inwoners doen besluiten de stad voor eenigen tijd «- verlaten en naar gezonder oorden te reizen. Ook is reeds de raag geopperd of de lessen gestaakt moesten worden; zij is echter antwngr_-Tnn_en advie,B yan den geneeskundigen raad ontkennend beeevla&quot;vnór het eerderheid van den raad was van oordeel, dat het *^^eme_T8ïïIn!klu?tgn)ot«enoe? Was&apos;ora maatm zSu verwekken™*6 Zeker groot °^ en &quot;oodelooze^ongemt- h despealb^k gewezen. Met 341 tegen 50 ICSA^^&quot;*^™* f benoemen, die met het gouvernement zal ondel&apos;, T? com,!?lssiete «lagen der regering kwamen nedeFop veriof tot het^&quot;-f B_ TT&quot; ]}•&amp; tot 1870. enBhet betalen van éePn millioeSgulden°°^zet,ten der deö ten behoeve der beide steden. n guldon&apos; aan *ewen-</p>
</text>
