<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOODSEN OF BERGPLAATSEN, VAN DEN RIJSTPELMOLEN: „JAVA EN CAROLINA; te AMSTJEIiöAM. Worden TE KOOP aangeboden de volgende LOODSEN, van soliede bewerking en uitmuntend ter verplaatsing geschikt voor Landbouw of Fabriekwezen. I°. Eene DUBBELE LOODS met Tusschenschot, Houten Vloer en Beschoten Dak, lang 17.40, breed 11.45, hoog onder den Zoldervloer 2.50, geheele hoogte 5.50 Ned. ellen, met Pannen gedekt en Looden Zakgoot. 2&quot;. Eene DUBBELE LOODS met Onderslag, Houten Vloer en Beschoten Dak, lang 16.80, breed 11.45, hoog onder den Zoldervloer 2.40, geheele hoogte 5.50 Ned. el, met Pannen gedekt en Looden Zakgoot. 3°. Eene LOODS met Houten Vloer en Pannen gedekt, lang 14.30, breed 8.00, hoog onder den Zoldervloer 3.10, geheele hoogte 8.50. Genoemde Loodsen knnnen op min kostbare wgze worden nit een genomen; per as of vaartuig worden vervoerd en kunnen dagelgks worden bezigtigd. Adres Plantage, Middellaan 71. (21958,1 Door ontbinding der Vennootschap zal op nader te bepalen dag in de maand October 1867 openbaar wordeu geveild: de in volle werking zijnde STOOMHOUTZAGERIJZEEL..ND, benevens de daarbij behoorende Houtloodsen, Kantoor, Erven, enz., staande te Middelburg, waaraan verbonden is een uitgebreide Houthandel. Deze Stoomhoutzagerij, de eenige in de provincie Zeeland, is zeer gunstig gelegen, nabii de in uitvoering zijnde Kanaal- en Spoorwegwerken, op het eiland Walcheren. Inmiddels uit de hand te Koop. (21614) Adres franco, VAN DE KAMER $¦ Cie., te Middelburg. BËLAN GRIJKE BOEK VERKOOPING. Door den Boekverkooper J. SWARTS te Leeuwarden, zal op 28 en 30 September. 1 tot 5 en 7 October e. k. worden verkocht eene uitmuntende verzameling van net geconditionneerde BOEKEN in verschillende Talen en Vakken, waaronder van de gezochtste nieuwere werken en een groot aantal uitgaven der XVI en XVII eeuw voorkomen. De Catalogus is op franco aanvrage bij bovengemelde te bekomen. (22016) De 93 Bunders 68 Roeden 60 Ellen BOSCHGROND, enz., WESTERHEIDE genaamd, gelegen in de Gemeente Arnhem, in vorige Couranten en bij Billetten in het breede omschreven, zijn ingezet en met de verhoogingen gebragt op . . . .ƒ16,477. De toeslag blijft bepaald op Maandag 23 September 1867, des Namiddags precies ten éen ure, in het Koffijhuis de Harmonie, te Arnhem. Inmiddels kunnen hoogen gesteld en inlichtingen verkrefen worden ten Kantore van den Notaris VAN ECK, te Arnhem. Irieven franco. (22083) Op een Buitentje te ZEIST bestaat gelegenheid tot INWONING tegen billijken prgs, voor beiaarde of ziekelgke Dames of ook wel voor eene Familie; ook tot Verzorging van jonge of zwakke Kinderen. Van eene zindelijke bediening en goede verzorging kan men verzekerd zijn. Adres franco, Lett. H., bij J. W. EVERSZ, Boekhandelaar te Zeist. (21933) _?&gt;F*!*3ÈtmÉ HOOFDDEPOT E5SP^KA^*lfiS^SBH| van het FRANSCHE p_tfl3___migCorW^t^m^M GOUVERNEMENT. m_\___t_\_,»_t Lm_l*m*-M_WÊlli____li. I Prinsengracht bij de Bee_jgj»__.__gg_ llgggßi rcnstraat N°. 503. n_H_______P_i____B_lg_ (21878) (WAADW WTïïl-1 f ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. orUUaniuLl-lli . Nijmegen, kleef en keulen. Van (20702) RotterdamnaarZevenaar.KlcefenKeulen. 6.20, B.—, 10.40, 2.20. Amsterdam naar Zevenaar .Kleef en Keulen. 6.50, 8.15, 11.10, 2.35. Ngmegen naar Kloef en Keulen . . 8.29, — 10.59, 2.54,5.39. Aankomst te Kenlen. ..... 1250. — 2.30. 7.05. 9.55 FBAUSCHE MAIL NAAK WEST-INDIE. COMPAGNIE GÉNÉRALE TRANS-ATLANTIOI&apos;E, Gevestigd te PARIJS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bsten van elke maand naar SURINAME en de West-Indien, in verbinding met de geheele Tj rSs. van Amerika via Panama. vertrek van St. NAZAIRE den 16den van elke maand naar Sv_ï-?i?IWAS.VH4VAMA en MEXICO. pw!wiTa?f naar NEW-YORK geregeld elke 14 dagen. PJaatsbilletten en Vrachttarieven te bekomtn bij de Agenten der &amp;&quot;»S: OOLGAARDT &amp; BRUINIER, të0801) Ygracht, ü 39, Amsterdam. I</p>
</text>
