<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie.</p>
	<p>Alhoewel geen huiseigenaar zijnde, ben ik toch een ijverig Keizersgracht-demper, reeds sedert vele jaren. Ik heb echter nooit mijne beschouwingen uitgesproken, omdat ik overtuigd was, dat het niets zoude baten. Nu echter verscheidene anderen kunne stem verheven hebben , en hunne .plannen mijne goedkeuring wegdragen, zoo waag ik het ook een woord te zeggen. Sedert het bekende proces der stad over de wallen heb ik bij elko vernieuwing langs do Keizersgracht gegromd, edoch binnensmonds, elke nieuwe kaai bragt mij uit mijn humeur; toen echter verleden jaar de steenen brug aan de Leliegracht ter vernieuwing aanbesteed werd en meer.dan ƒ30,000 koste, meende ik, dat thans alle kans vervlogen was, ik kon mijne luide afkeuring bijna niet bedwingen; uit wraak vermeed ik dat gedeelte van de stad zoo veel mogelijk, om mij die doorn zoo min mogelijk in het oog te doen prikken. In het aanstaande voorjaar wordt een buitengewoon groot perceel wallen vernieuwd, misschien de helft van het restant, — nieuwe ergernis ! Het spreken van anderen heeft mij echter eeuigo hoop hergeven, megt ommekeer van zaken nog mogelijk zijn en het dempingsplan bij den raad ingang vinden, dan geloof ik, dat de kosten niet zulk een onoverkomelijk bezwaar zullen opleveren, integendeel, bij nadere kennismaking erg zullen medevallen. De kosten bepalen zich hoofdzakelijk tot den grond, die vereischt wordt om de plaats van het water in te nemen. Een schat van zand heeft men daarom noodig, iets waarmede de kanaalmaatschappij onlangs zoo verlegen zat, dat het haar in het voortarbeiden hinderde, wie weet hoe gaarne zij het ons zou hebben afgestaan. Eene kapitale brug moet vroeg of laat toch over den amstel gebouwd werden als de twee op houten onderbouw rustende zich begeven; ééne daarvan is dan stellig te missen, in elk geval laten zich twee hulpbruggen uitzuinigen, want de voetgangers kunnen zich dan tijdelijk met eene pont behelpen. De brug over de Muidergracht kan dio bij het werkhuis vervangen. De vele steenen bruggen , behalve dat het onderhoud ophoudt, geven afbraak dus nog geld toe. Al de deksteenen worden weder beschikbaar en kunnen elders dienen. Voor de twee waterloozingsrioolen aan weerszijden is de grondslag reeds daar. Hetzy men gegoten ijzeren of gemetselde rioolen neme, zoo kunnen de fondamenten der ouce kaaijen, met hier en daar kleine herstellingen , dienen ; voor de laatstgenoemde soort, geeft de afbraak der wallen genoegzaam materiaal. Indien de bestaande rioolen voor elk huis afgesneden worden, om alsdan uit te loopen in eenen grooten ijzeren cylinder, ter behoorlijken diepte gezonken of in eenen gemetselden put, welke het overtollige water door eene in den bovenrand aangebragte pijp in het straatriool loozen, dan zouden die vergaarbakken, door eiken huiseigenaar op eigene kosten daar te stellen, aan de Amsterdamsehe Mestcompagnie eon nieuw californie openen. Het kostbaar erts, met geene heterogene bestanddeelcn vermengd zooals bij grachtbagger het geval is bat zich des nachts zeer gemakkelijk , als het ledigen van zulk een put bij tijd en wijlen noodig wordt, door het openen van de straat vóór elk perceel verzamelen. Drie d warswater wegen moeten blijven bestaan, dus ook drie breede bruggen over de Lelie-, Leidsche- en Reguliers (?) gracht gemaakt en over de Brouwersgracht eene nieuwe dito gelegd worden. De groote overbruggingen behoeven echter betrekkelijk weinig te kosten. Als men de beide bruggen over de dwarsgracht zelf laat blijven, zoo als zij zijn , aanvankelijk zou men zich zelfs mot die alleen kunnen behelpen, dan behoeft men in de thans bestaande over de Keizersgracht slechts voor behoorlijke steunpunten te zorgen of wel dezelve door eene muur te vervangen en tegenover deze een anderen sterken muur op te trekken, om ijzeren balken van groote spanning ta dragen, dan verkrijgt men op die wijs een gewelf over de volle breedte van den bou levard, dat de vaart daaronder geheel vrij la-it, zoo goed als vroeger. Een hinkend paard komt echter achteraan, dat veel geld kan kosten, het doordringen namelijk tot aan het IJ, dwars door de vele huizen; langzaam aan, en met goed overleg, is de zaak echter wel doenlijk Lyon en als ik mij niet vergis, zelfs Antwerpen kunnen eenige goeden raad verschaffen; daar zijn ook wel eens huizen, eenigen tijd lang, midden in de straat blijven staan, om later te verdwijnen. Alleen in Parijs geschieden de veranderingen door tooTerslag of keizerlijk decreet, zulke afdoende middelen zijn buiten ons bereik; als wij echter den weg van Verbetering inslaan , dan komen wij te voet ook vooruit, hoewel langzaam, maar langzaam gaat zeker. Veel steun zou de stedelijke regering er in kunnen vinden, wanneer zij ds stad uitleggende, zelf bouwterreinen gereed maakto, dezelven ge_eeltelijk verkoopende , gedeeltelijk in bezit houdende, met behulp van die disponibelo bouwplaatsen, dezen of genen onwilligen verkooper, hem alleen den opstal van zijn ter onteigening aangewezen huis vergoedende, tot eenen in zijnen smaak vallenden ruilhandel van grondstuk, kon verlokkon.</p>
	<p>Nog één woord. Ik verzoek mij niet te verdenken dat ik alles dempen wil of nog verdere dempingsplannen van hoofdgrachten in mijn schild voer; juist het tegendeel. Met een boulevard bén ik volkomen tevreden gesteld; al koos men de Heeren.racht, die minder geschikt zoude zijn, zeo zou ik toch geenen tweeden begeren; wel heb ik het oog nog op eenige smalle grachten, welke ik gaarne in straten zoude veranderd zien, vooral van het denkbeeld uitgaande, dat daardoor het water in de overblijvende hoofdgrachten zich gemakkelijker in beweging zonde laten brengen. Amsterdam, 16 December 1865. X.</p>
</text>
