<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 22 December.</title>
	<p>De Keizer heeft gisteren het Champ de Mars bezocht ten einde de werkzaamheden voor het gebouw der tentoonstelling voor 1867 in oogeuschonw te nemen ; daarna heeft Z. M. ook den tuin van het Luxembourg bezocht, ten einde met meer kennis van zaken een besluit te kunnen nemen in de veel besproken kwestie van dien tuin. Volgens de France zal prins Napoleon den winter te Par\js doorbrengen . do officiële receptie van 1 Januari) bijwonen en de betrekking van president der commissie voor de wereld-tentoonstelling weder op zich nemen.</p>
	<p>De Presse meldt, dat prins Napoleon eerst in het begin van Februari} naar zijn landgoed Prangins zal terugkeeren, en dat de prins op den dag zijner terugkomst alhier op do Tuilerien bij den Keizer [ heeft gedineerd. i — Heden vertrekt de maarschalk Mac Mahon weder naar Algerie.</p>
	<p>— De Moniieiir berigt dat e. eeil buitehgéWoon gezantschap door den Sultan van Marocco naar den Keizer der Franschen gezonden en den &apos;2lsten dezer te Pa-ijs aangekomen is. Het doel der zending wordt niet opgegeven.</p>
	<p>— De Marokkaansche gezanten hebben voer den Keizer van wege de Sultan van Marokko onder anderen zes prachtige Arabische paarden meden gebragt, alsook ten forchen tijger. — Heden hebben andermaal ongeregeldheden in de localen der universiteit plaats gehad. De studenten, zich niet bekreunende om de waarschuwingen van het openbaar gezig, hebben zulk een vreeselijk rumoer gemaakt, dat do professoren in de reglen en in de geneeskunde niet aan het woord hebben kunnen komen. De Heer Giraux, een der leden van den academischen senaat, plaatste zich tusschen de studenten eu de professoren , ten einde de orde te herstellen, en toen dit niet baatte, wdde hij twee der belhamels in hechtenis doen nemen. Dit laatste mogt hem echter niet gelukken; omsingeld en van alle kanten bedreigd, mogt hij zich ten slotte gelukkig achten, zonder mishandeling aan de handen der studenten fe ontkomen. — Naar men verneemt zijn bij het verongelukken van de Borysthène 30 a 40 personen omgekomen, waaronder een majoor van de genie en ean kapitein van de jagers. — De stad Parijs zal eene medaille doen slaan ter herinnering aan Ir! bezoek door den Keizer en de Keizerin tijdens het heerschen der cholera aan de hospitaion gebragt. — De cholera heeft in de laatste dagen weder aanmerkelijk toegenomen.</p>
</text>
