<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 23 Dec. Tarwe 130, 131 S Nieuwe Boven Rijn ƒ305, per 2400 -.. LEYDEN, 23 Dec. Boter per Vi vat Iste kwal. ƒ55 a 59, dito 2de kwal./49a54, dito per « a 1.47y2, en ƒ1.22% a 1.35. ALKMAAR, 22 Dec. Kaas: AanvoerB3l stapels, wegende 196,565® Prijs&quot;: Kleine ƒ 34.75; Commissie ƒ36; Middelbare ƒ 36.75 ; laagste prijs.ƒ 16. HARDERWIJK, 23 Dec. Op de heden alhier gehouden weekmarkt gold de Boter per ffi f 1.10 a 1.20; Dito per vaatje van 10 ffi ƒll a 11.50; Kaas per t- ƒ0.45a0.60; Rogge permud ƒ6.65a 6.90; Boekweit ƒ 5.90 a 6; Aardappelen ƒ1.50 a 1.70; vette Varkens vuil, per 5 ons 23 a 24; Eijeren 4 a 5 stuk voor 20 cent. LEEUWARDEN, 22 Dec. De aanbiedingen van Tarwe blijven nog steeds zeer beperkt, en daarvoor eenige kooplust zijnde, werden ongeveer vorige koersen ingewilligd; 72 a 74 ffi knappe ƒ7.65 aB.lO. Oude zonder handel. Roode als voren 74, 75 ffi ƒ8.10.30. Rogge met kleine vraag in een doen bij gerijven; 74, 75 ._ Belgische ƒ7.15; &apos;73 te Inl. ƒ6.50. Boekweit weinig aangeboden en ruim prijshoudend; 68 ffiFriesche Zand ƒ6. Wintergarst met goeden kooplust 5 a 10 e. hooger verkocht; 61, 62 ffi ƒ4.85 a 5.10; 60, 62 6? Zomer ƒ4.70 a 4.90. Haver met goeden aanvoer tot vorige prijzen verkocht; 44 a 46 ffi Korte Voer ƒ3.50.70; 40, 42 _? Lange Voer ƒ 3.20.40 en 47, 48 ffi fijne ƒ3.90 a 4. Koolzaad zonder handel. Lijnzaad puik slag ƒ 13 a 13.50 en geringere van ƒll tot 12 naar kwaliteit. Canariezaad 20 c. lager; 72, 73 © ƒlo.loa 10.40.</p>
	<p>De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren al 3 volgt: 193 Runderen, als: 118 vette Koeijen van ƒ 130 tot 285; 14 melke van ƒ7O tot 185; 15 vare van ƒSO tot 135; — Kalfs van ƒ — tot —; 10 Vaarzen van ƒ55 tot 150; 5 Pinken van ƒ2O tot 60; — Ossen vanƒ— tot —; 8 Stieren van ƒ3O tet 120; 17 vette Kalveren van ƒl2 tot 48; — gras Kalveren van ƒ— tot —; 85 Varkens, als: 65 vette van ƒ45 tot 120; — magere van ƒ— to —; 20 vette Biggen van ƒ3O tot 68; — magere van ƒ — tot —; 165 Schapen, als: 50 vette van ƒls tot 36; 40 melke van ƒlO tot 25; — magere van ƒ— tot —; — Rammen van ƒ— tot —; 75 Lammeren van ƒ7 tot 22; — vette Hamels van f— tot —; — magere Hamels van ƒ — tet —; —Paarden: 22 Werkpaarden van ƒ 20 tot 120; — Veulens van ƒ —tot —. De handel was traag. HAMBURG, 22 Dec. Kof Jij stil; de opinie is echter gunstig; sedert den loden zijn verkocht 4000 b. Ri. Eu Santos tot sft a 8 sch., 1000 b Domingo tot 69_3 a7M en 4200 b. Santos, zeilende per Flying Dutchni_fl , prijs geheim. — Voor ruwe Suiker werden vorige prijzen besteed. — Hijst zeer vast, doch zonder belangrijken omzet. — Katoen bij eenige vraag goed prijsh. — Huiden zonder handel. — Raapolie per Mei van 344 op 33 3| mb. teruggeloopen en per Oct. van &apos;29 op 28% mb. en daartoe blijft aangeboden. — Lijnolie slap. — Talk zonder voorraad. — Zink niet flaauwer. — Granen zeer stil.</p>
	<p>LONDEN, 22 Dec. Suiker ferm prijsh. en in enkele gevallen 6 p. hooger bij vorigen Vrijdag. — Kof Jij: Ceylon zeer weinig aangeboden en vast op prijs; native werd tot 68.6 opgehouden en voor gering middel blaauw Plant, heeft mèn 82 sh. betaald. Eene lading van 3500 b. Portan-Prince ex Emanuel Boucher werd tot 65 sh. afgedaan. — Cacao : Eene partij Goaquil vond nemers tot geheimen prijs, bovendien werd voor 100 b. Bahiaj 43 sh. bedongen. — Thee: Eenige partijtjes Kaisows hebben koopers gevonden tot 2 a 2.1. — Hijst: Blanke Benjaalsoortcn ferm, men heeft 1364 b. verkocht; geringe middel en middel tot 13.9 en 13.10% en 682 b. Ballam tot 12.3. — Schotsch IJzer 64.7% a .649. — Zink vast. —Jfin prijsh. Lijnolie 38.3 — Talk flaauw. BALTIMORE, 9 December. Tabak met meer vraag naar de betere soorten van Maryland; voor ord., die het meest voorhanden is, is weinig kooplust. De aanvoer was niet gro.t. Van Ohio werden 600 v. verkocht tot doll. 1.25 voor Scraps en doll. 5 voor common leaf. Kentncky zeer stil. De inspectie der week bedroeg 725 v. Maryland&apos;. 20 v. Ohio en 68 v. Kentucky. Uitvoer 933 v. Voorraad 23,333 v. Men noteert: Maryland, frosted a common doll. 3 a 5, sound common doll. 5 50 * 5.70, middl. doll. 8 a 10. good a fine brown doll. 10 a 16, fancy doll. 17 a 25, Upper Country doll. 3, ground kaves, new doll. 4 a 12; Ohio, inf. a good common dol], saB, brown en spangled doll. 9 a 12.50. good en fine red en spangled doll. 14 a 17, fine yellow en fancy doll. 20 a 30; Kentucky, fros.ty lugs doll. 6.50a7, fair a good lugs d 011.7.50 a 8.50, common afair leaf doll. 9 a 12, good doll. 12.50 a 16, fine select doll. 18 a 28. — Vrachten naar Nederland 25 sh. — Koers op Londen 108% a I0&amp;M in goud; op Amsterdam 40J4 a 40%. BOMBAY, 25 Nov. Katoen: De prijzen ondergingen in de laatste 14 dagen veel fluctuatien, terwijl de markt gedurende eenigen tijd eene neiging tot daling had, waaraan evenwel spoedig een einde kwam door de zeer belangrijke inkoopen in Oomrawattee van den nieuwen oogst, leverbaar in Maart en April tot zeer hooge prijzen. De vraag naar nieuwe Katoen duurt nóg voort en er werd heden rs. 425 per candy besteed. Men noteert Dhollera 420 a 430 en Oomrawattee rs. 380 a 395. — Voor Lijnzaad was niet veel vraag; 5000 cwt. vonden koopers en men noteert r_. 6.14 a 6,15. — Raapzaad zonder koopers en rs. 7.4 a 7.6 genoteerd.— Salpeter onveranderd op rs. 5% a 6 Voor Seinde. — Saffraan rs. 19 a 20.— Cochenille rs. 1.14 a 2. — Vrachten onveranderd; naar Liverpool voor Katoen £ 1.10 a 2.2.6 en naar Londen £ 1.7.6 a 1.10. — Koers op Londen iets flaauwer op 2.1 ?f6 a% d. voor Bankwissels.</p>
</text>
