<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zondag 24 December.</title>
	<p>I^o discussien in de Eerste Kamer der Staten-Generaal over de staats* Stooting zijn gisteren voortgezet. Het hoofdstuk Justitie heeft slechts i&apos;weinig woordenwisseling aanleiding gegeven, waarbij de minister tf&apos; &apos;&apos;«gezegd dat, zoodra de herziening van het wetboek van burg. &apos;«&apos;•vordering zal zijn afgeloopen, welk werk weldra ten einde spoedt, y aan de partiele herziening o. a. van de hypothecaire wetgeving de JJ* zal worden geslagen, speciaal ook met het oog op het punt, dat -^ gevoede discussie aanleiding gaf: het doen van royementen in de hy- Woecairi. register, krachtens mondelinge volmagt.Ten aanzien van de met/fPWsiiijr der doodstraf,waarover door een der sprekers was geklaagd, heeft ƒ &apos;sinister to kennen gegeven, dat het juist was te zeggen dat de doodstraf yl&apos;jk was afgeschaft, maar dat.wunneer gebruik gemaakt werd van het ko&apos;lkl.k regt van gratie, alle omstandigheden werden in aanmerkingge**&gt;Bo, ji&apos;iat sedert de optreding van dit kabinet, maar sedert lang 7*B- de doodstraf niet meer toegepast. Over dealof niet noodzakehjky der afschaffing zal evenwel grondig kunnen worden geoordeeld, Wan* y &apos;iet ontwerp tot afschaffing bij de vertegenwoordiging zal zijninge!*&quot;&gt;• Het hoofdstuk Justitie is met 31 tegen 2 stemmen aangenomen. j.&apos;Jo daarop gevolgde discussie over de begrooting der staats-spoorwegen ltft tot bespreking van onderscheidene punten aanleiding gegeven , als U* zijn : de al of niet noodzakelijkheid der verbinding vanden Holland- «ii den Rijnspoorweg te Rotterdam en de wijze dier verbinding; de concessie, waarin de verbindingen Haag-Leyden-Woerden of l*K- Gouda waren opgenomen, in welk geval de aansluiting te Rotterdam { &quot;icli zelf reeds moeijelijk, niet noodig werd geacht en wijders v«rderc «invang en stand der onderhandelingen nopens de concessiën ly^ageu van de Heerea Swaan eu va» Heyningen en van de Heeren . &quot;ziiiann en Sieburgh beiden, do een in ruimer, de ander in beperkter &quot;vati|; ten doel hebbende de verbinding van de hartaderen des lauds w&quot;&apos; (&apos;c Noord-Duitsehe spoorwegen. In het zittingverslag zal men des- J&apos;s 6 medegedeeld vinden, wat de minister, voor zoo ver op dat punt heeft aangevoerd. Ter gelegenheid dezer discussie heeft ff, d« lieer Messchert van Vollenhoven de wijze van behandeling der y van de overbrugging van het IJ en de plaatsing vau het centraal 2^&apos;ation te Amsterdam ter sprake gebragt. Het beweren, alsof de , &quot;Mer in antwoord op de vraag van den Heer van Nierop nopens de &apos;eimhonding van het plan, zoodat in den gemeenteraad daarover niet ?&quot; &apos;n Oomitc kon word.n gesproken, eene blaam op het gemeentebe|Jlr der hoofdstad zou hebben gelegd, is door den minister ten stelpta Weersproken. Het oorspronkelijke avant-projet, niets meer zijnde &lt;_» eetle schcts, kon niet in openbare discussie worden gebragt en de jjjl-aarraaking inmiddels van het advies van de Kamer van Koophanv &apos;en het adres van de directie der Kanaalmaatschappij was niet té i, Nu do minister in het bezit is van alle stukken j,ret geen bezwaer meer tot publieke behandeling en hij verklaarde met tj?&apos; genoegen te hebben kennis genomen van het gedrukt advies der lij,^&quot;Commissie op het adres der Kanaalniaatschappij, en hij zal zichge&gt;t p&apos;g achten als dat stuk bij den raad der stad Amsterdam even zoo jje&apos; genoegen zal verwekken als bij hem. Ook had Heer Messchert ge,) sPe«ld op onbillijke beoorelceling niet door den minister, maar soms leo,&apos; ambtenaren ten aanzien van Amsterdamsche aangelegenheden, doe- Pen k&apos;J daarbij speciaal op hetgeen was opgenomen in het verslag nope e s de uitvoering der wet op het onderwijs. Hierop heeft de minister *ün Woord&gt; dat hij niet anders verlangt dan billijk en regtvaardig te ]i &apos;n dat niets hem aangenamer zal zijn dan bovenal in dezo aangc,Senlieid de hoofdstad tegen miskenning of onjuiste beoordeeling te vrijva a tca, wanneer men hem kan aantoonen, dat hetgeen nopens den staat dj? zaken met betrekking tot het onderwijs te Amstedam wordt gezegd, (|)JUist is voorgesteld ,de Minister zal er dadelijk publiciteit aan geven jj. T&lt;irkeerde voorstellingen doen tegenspreken. Het zou hem aangenaam tïïjJB kunnen aantoonen, dat Amsterdam in deze materie niet achlte &apos;Jk ia maar vooruitgaat en ook in dat opzigt tot voorbeeld van andere „j^n kan strekken. De Heer Messchert van Vollenhoven heeft daarop i 8 &quot;f verder geantweord of eenige nadere toelichting gegeven. Tenslotte ? e spoorwegbegrooting voor 1866, belragende met het toegevoegde . etBchot van het vorige dienstjaar, de som van 19millioen, aangenoj 0 met 33 tegen 2 -.temmen, even als b\j het vorige hoofdstuk de beide afgevaardigden , zijnde de Heer Miehicls van Kessenich *r.2&apos;g- Ü de beraad.laging over het vijfde Hoofdstuk (Departement van i Onenlaudsche Zaken) kwam op het voetspoor der gewisselde stuk- U 1 een groot aantal onderwerpen ter sprake, als daar zijn o. a.: £ veeziekte en hare uitbreiding, de verbetering van het Zwolsche Diep, j* onhoudbaarheid der armenwet, de zaak der doorgraving van Holland, j Werkzaamheden tet verbetering van dun Rotterdamschen waterweg, u Waterverdecling op den Boven-Rijn, de]program__ata voor de examens jJ net middelbaar onderwijs ,de besluiten van gemeentebesturen nopens s, afschaffing van dun plaatselijken accijns op den wijn, de heffing van aan de Overtoomschc sluis en de geschillen daarover, de st°dzakelijkö hervorming der koninklijke academie van beeldende kun- Wt&quot;&apos; dc op^gting eener rijkslandbouwschool. de quarantaine kwestie, onderwijs en de Calamiteuse polders, omtrent alle toe Punten aandrang tot verbetering vragen nopens den actuelcn s,&apos;*&gt;nd, inlichtingen omtrent stelsel of voornemens der regering, nadere ty lchti„g Tan in de stukken geopenbaarde meening werd verlangd, i &quot;ensdag aanstaande zal do minister de sprekers beantwoorden, daar &apos; Uur gisteren reeds te ver verstreken was. Hetgeen nopens de doorging van jj0jjaß(j door den Heer Boreel is gezegd, waarmede de Heer &apos;&quot;short zich vereenigde, komt hierop neder, dat despreker, die steeds j Ben deze onderneming heeft opgezien en er groote belangen mede be- e&apos;gd achtte, er tegen opkwam, dat er tot een begin van uitvoering der r*eu i» overgegaan, alvorens de uitgewerkte plannen goedgekeurd zijn, tin 00r geprejudicieerd werd zoowel op die plans als op de te volgen rigd&quot;B van het kanaal, zoomede op het gewigtig punt van de doorsnijding der (J^keten, onze natuurlijke zeewering. Hij vreesde dat het niet meer de dl &quot;&apos;ster van binnenl. zaken of de directie der Kanaalmaatschappij zal zijn goedkeuren of beslissen zal nopens hetgeen vereischt wordt, maar wel *otJreemde aannemer en daarin ziet hij een gevaar, waarop hij de bij-0 ndere aandacht .an den Minister vestigt. Wij behoeven met het oog (f dit en andere gewigtige onderwerpen niet te doen uitkomen, welk jj).e belangrijke redevoering vim den Minister kan worden te gemoet het n et s&apos;ot der zitt&apos;n§ &apos;9 (*oor en Voorzitter kennis gegeven, dat dj Veralag nopens do Limburgsche grondbelasting gereed is en zijn de j. c*Bsien daarover bepaald na den atioop van de begrootingswetten. De &quot;ler is tot Woensdag ochtend gescheiden.</p>
	<p>ïïoVer e&apos; algemeen werd het wets-ontwerp nopen» de heffing der j 0 Jdbelasting in de provincie: bet hertogdom Limburg, bij het onder&gt;W &apos;n Qe afdeelingen der Eerste Kamer door verreweg de meeste leden (^ Kamer aannemelijk geoordeeld, ofschoon aan de wederindiening liijl &apos;an, met het oog op de daarmede in verband staande omstandig- Vn &apos; geene onverdeelde goedkeuring werd toegekend. De meerderheid I] n zich echter niet ontveinzen, dat deze maatregel zoowel regtvaardig W &apos;&quot;ijk is te achten. Er is geen sannemelijke reden aanwezig, waarom l^ Hertogdom Limburg voortdurend zou worden uitgezonderd van de hgt&apos;)a.s.&apos;n8 van wettelijke veorschriften, die in al de overige deelen van •J.k reeds sedert lang in werking zijn. enj;egenover dit gevoelen vau de meerderheid werd deze voordragt door Vit &apos;eden zeer nadrukkelijk bestreden. Zij betreurden het zeer, dat v voorstel door de regering niet teruggehouden, maar onder de thans «ch aande omstandigheden weder in behandeling was gebragt. Men bede e o,&gt;wde toch de zaak in Limburg als afgedaan, zoowel uit hoofde van »ls W&apos;J2e waarop men zich van regeringswege daarover had uitgelaten, te v?oral ook om het zeer onbestemde antwoord, dat onlangs door de l{J°r&apos;ng op eene interpellatie betreffende deze voordragt in de andere l.i__.r was gegoren, Bij het bestaan der tegenwoordige stemming in düo 8 werd het wederindienen en behandelen van dit wetsontwerp d^ hen ten zeerste afgekeurd. Volgens hen moest men niet wanen, Ht»6&apos; &apos;n at _ewest een kunstmatig opgewekt misnoegen heerscht. Alle _ve B*n der bevolking, ook de hoogste niet uitgozonderd, zijn ontevreden tv dezen maatregel, en daartoe is van regeringswege aanleiding gegeven. | *»a ï heweerde dat de ministor van binnenl. zaken, in Limburg zijnde, de &apos;eden van Gedeputeerde Staten der provincie stellig gezegd had, dat &gt;etjWet bniten hem weder ingediend was geworden en hij haar niet &gt;ana°gde. Daarom is men in Limburg volgens dat lid vrij algemeen , &gt;0] gevoelen, dat het wederindienen dezer voordragt het ongelukkige gev 5 &apos;S van den invloed van politieke partijschap. Een ander lid koH ; W6t toegeven, dat de regeling der grondbelasting in Limburg door de &apos; o, gevorderd wordt. Hij wilde niet gissen naar de redenen, waarom djt * jUaatregel zoo lang is uitgesteld, maar twijfelde zeer, of na dit lange &amp;&gt;e_ ¦ &apos;let tegenwoordige oogenblik voor het tot stand brengen dier zaak w &apos;s gekozen. Het misnoegen in Limburg ontstaan, zou hem niet k«t .den. Dit komt telken reize op, zoo dikwijls als deze zaak op tapijt komt. Daarin kon dus geen grond liggen, om de aanbieding otHr .d»n. Maar hetgeen tn.er beteekent ia, dat de graanprijzen in, latere jareö zijn gedaald, en dat de vrees voor de ziekte onder het rundvee den landbouwer zeer belemmert en benadeelt. Buitendien schijnt de minister van binueid. zaken genoeg te kennen gegeven te hebbeu dat hij de wet niet wenscht, en de invloed van dien minister is ook in Limburg groot. Vooral om de katstgemelde redenen achtte dit lid het tijdstip vau behandeling dezer wet niet gunstig gekozen eu mecude hij zich op dien grond daartegen te moeten verklaren.</p>
	<p>Tegen do voordragt zelve werden voorts de meestal bekende bedenkingen aange voord, die echter door de meerderheid werden bestreden.</p>
	<p>De minister van financiën ad interim heeft hierop onder anderen het volgende geantwoord.</p>
	<p>Het kon der regering niet anders dan aangenaam zijn, uit het verslag i der commissie van Rapporteurs te ontwaren, dat de oud.rwerpelijke ! wetsvoordragt OTer het algemeen aannemelijk, en de maatregel door de i meerderheid der leden regtvaardig vn billijk werd geacht. De ministor neemt de vrijheid aan enkele leden, door wie de voor| dragt werd bestreden en die van oordeel waren, dat de regering haar onder de bestaande omstandigheden had moeten terughouden, te doen opmerken, dat de onderwerpelijke aangelegenheid van zuiver fisealen aard is en tot de taak van den minister van financiën behoort. Daarom werd de keuze van het tijdstip der wederindiening aan dien minister overgelaten. En nu heeft de regering, nadat de Tweede Kamer der Staten-Generaal op de voordragt een eindverslag had uitgebragt, waariu ten slotte het door zeer vele leden geuite verlangen werd uitgedrukt, om met opzigt tot deze sedert jaren slepend gebleven zaak tot eene beslissing te komen, gemeend, aan de vertegenwoordiging de beslissing omtrent de behandeling te moeten overlaten. Der regering is niet bekend dat zij in eenigerlei opzigt aanleiding gegeven heeft, om de zaak als afgedaan te beschouwen. Ook de voormalige minister van financiën heeft in de beide Kamers der Staten-Generaal bij herhaling te kennen gegeven, dat de regeling noodzakelijk was en plaats zou hebben. Over de geschiktheid van het tijdstip van indiening eener wetsvoordragt, waarbij materiele belangen zijn betrokken, zal wel doorgaans versebil van meening bestaan. Maar der regering komt het voor dat, wanneer die indiening plaats heeft ten tijde dat de ingezetenen, zoo door den afstand van het grootste deel der personele belasting aan de gemeenten, als door afschaffing van de admodiatie van den accijns op de brandstoffen, van rijkswege met een aanzienlijk bedrag aan directe belastingen wordeu ontlast, het tijdstip, althans uit dit voorname oogpunt beschouwd, niet ongunstig is te noemen. De regering kan niet anders dan betreuren, dat een maatregel, die ook door de meerderheid der leden regtvaardig en billijk werd geacht, eu in allen gevalle langs dezen of anderen weg, volgens de eischen der wet, tot stand moest komen, in het betrokken gewest tot ontevredenheid aanleiding heoft gegeven. Te regt wordt echter in het verslag de opmerking gemaakt, dat misnoegen bij iedere poging tot regeling zal opkomen. Zij vertrouwt van do goede gezindheid der ingezetenen, dat zij, indien het ontwerp tot wet mogt zijn verheven, de noodzakelijkheid van den maatregel en de billijkheid, die bij de regeling is in acht genomen, zullen inzien en de wet eerbiedigen. De in deze paragraaph uitgedrukte meening van een lid ten Eanzien van het gevoelen van den minister van binnenl. zaken met betrekking tot dit wets-ontwerp is, gelijk uit het voorafgaande rdeés is af te leiden, in zoo verre juist, dat de voordragt is uitgegaan en heeft moeten uitgaan van den minister van financiën. Het geldt hier toch uitvoering van uiidrukkelijke bepalingen in belastingwetten, waarbij dus de verantwoordelijkheid van dien minister is betrokken. Deze had te beoordoelen, wat zijne verantwoordelijkheid ten aanzien dezer aangelegenheid, waarvan de afdoening door de vertegenwoordiging sedert 1852 aanhoudend werd verlangd, medebragt. De regering kan niet toestemmen dat politieke partijschap op de wederindiening der voordragt door dien minister eenigon invloed heeft gehad. Hiervoor bestaat geen grand.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 5 Dec. 1865, N°. 79, is de onteigening bevolen van gronden voor de verlenging van de Hoofdwijk in Lutten, zijtak N°. VIII der Dcdemsvaart, van de grensscheiding der provinciën Drenthe en Overijssel tot in de kapitale of binnenbracht teCoevorden.</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan den Heer A. P. van Stolk, lid van het collegie voor de zeevisscherijen en koopman te Rotterdam, het aannemen en dragen der versierselen van ridder der orde van St. Olaf en aan Jhr. Mr. C. T. van der Biuggh.n te Amsterdam, tot het aannemen en dragen van het teeken der orde voor Kunst en Wetenschap, hera toegekend respt. door den.Koning van Zweden en Noorwegen en don Hertog van Nassau. Z. M. hooft benoemd tot ridders der orde van den Nederl. Leeuw de Heeren: J. A. Kerm, consul-gen. te Bucharcst; J. des Amorie van der Hoeven, consul in China; J. F. von Schröder, consul te Riga; C. Framseu, consul te Flensburg ; F. R^eseh, vice-consul te Venetië en T. V. eber, consul van Pruisen to Beyruth.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken zijn benoemd tot secretarissen bij den geneeskundigen raad: in Zuid-Holland Dr. W. M. H. Sangcr; in Noord-Holland Dr. I. Teixeir» de Mattos ; in Friesland en Groningen Dr. A. Drielsma; in Noord-Brabant en Limburg Dr. E. A. P. van den Bogaert; in Gelderland en Utrecht Dr. J. G. de Voogt; in Zeeland Dr. C. P. Pous Koolhaas; in Overijssel en Drenthe Dr. J. E. T. Schacpniau.</p>
	<p>De luitenant ter zee van de 2de van administratie 3de kl. F. Adem: het eskader in Oost-Indie, en onlai de eerste te rekenen met den 17dei den 16den dezer, op non activiteit kl. F. Zegers Veeckens en de olficie ia, beide laatst behoord hebbende to ngs in Nederland terug gekomen, zijn m dezer en de tweede te rekenen met t gebragt.</p>
	<p>STAAT DER OVERLEDENEN TE AMSTERDAM n gedurende de maand No-ember 1865. ——«-— ___________ ____________-_-»_¦,__»_--_--______ I I -^s-—-SS=SBSSSSS!SSSS==SS=ÊSSS-S!=B=!^==^^^ Levenloos 0—l I—s 5-10 10-20 20-40 40-60 60-70 70-80 80-90 Boven Te lTotaa]. aangegeven. Jaar. Jaar. Jaar. Jaar. Jaar. Jaar. Jaar. Jaar. Jaar. 90 Jaar. zamen. I I M. Vr. M. Vr. M. Vr. M. Vr. M. Vr. M. Vr. M. Vr. M. Vr. M. Vr. M. Vr. M. Vr. M. Vr. 29 22 70 ; 61 39)41 7 4 9 7 33 34 33 33. 14 27 18 30 9 17 1 2 1 239 255 494 AANMERKINGEN. In de maand November zijn derhalve overleden: 131 kinderen beneden den leeftijd van 1 jaar, d. i. ruim 27 pCt. der sterfte. 211 . ii ii ii ii 5 jaren, » h 42 /. n a Tengevolge van gebrekkige ontwikkeling, uitteringen klierziekte ?tierven Aan typhus . stierven 17 personen. 47 kinderen, van welke 52 den leeftijd van 1 jaar nog niet bereikt hadden. » tusschenpoozende koortsen en hare gevolgen .. 5 . &quot; Aan Stuipen stierven 39 kinderen. « kinkhoest « 3 kinderea. . Croup // 20 ii u bloedspuwing, long- of keoltering ..... // 45 personen. // diphtherische keelontsteking . 2 /¦ « -de gevolgen van een val, overrijden, enz. » 4 » ii mazelen n 2 » Verdronken . . zijn 4 &quot; . roodvonk stierven 1 volwassene en 2 n Door zelfmoord ..........&apos; stierven 2 ir # pokken n 1 . // 8 it</p>
	<p>De Staats-Courant de.lt weder opgaven ihede betreffende den ve..TD-ta. fi _.eP,rOT,e .Z™*H*&quot;«a, «n de Wék, beginnende 10en eindigen*. 16 Dec.; daaruit blijkt, dat in die week zijn aangetast 2464 aan de ziekte gestorren 306, afgemaakt 394, hemdd 142* aan het VindTder week nog ziek 1622 ; sedert het begin der veeziekte zijn „^ he. geheeï _Sd 4HI &apos; &apos; a:m Ziokte geSt°rVC&quot; 457&apos; Waakt 423if her i De ziekte heeft zich in die week voor het eerst vertoond in de e-e ; meenten Alkemade, Leiderdorp en Papekop. In de laatste da-en is de ! ™fc met meer waargenomen in de gemeenten: Ter Aar, Barendrecht ; Oud. en Nieuw-Beijcrland, Benthuizen, Bodegraven, Broek c.a.Capelle a/d. IJssel Charlois, Geervliet, Gouda, Goudswaard, Heerjansdam, He; kelingen, Nieuw Helvoct, Katendrecht, Klaaswaal, Koudekerk, Lekkerkerk, Leinuuden, Maasdam, Middelharnis, Manster, Mijnsheercnland Nieuwenhoorn, Oostvoorne, Oudshoorn, Piershil, Rockanje, Spijkenisse&apos; Stem Streefkerk, Strijen, Wassenaar, Wateringen, Westmaas, IJsselmonde en Zuidland. Vs-or bevoegden tot de uitoefening der genees- en heelkunst bestaat gelegenheid, om tedin.en naar de vacante betrekking van officier van gezondheid der 2de kl. voor de dienst der Nederlandsche bezittingen ter Kuste van Gmnea. Zij die wenschen voor do gemelde betrekking in aanmerking te komen, kunnen zich, bij behoorlijk gezegeld request, met opgave van hunne tegenwoordige standplaats, tot den laatstenjan. e. k. tot het departement van koloniën wenden. Sedert 13 Aug. 11. is bij het personeel voor den aanleg van de staats spoorwegen benoemd: Tot opzigter sde kl. P. Evekink en is op verzoek eervol ontslag verleend aan den opzigter 2de kl. B. Sleyster. De opzigters 3de kl. C. J. Hazewinkel, J. H. A. Hanskar en J. L. van der Werden ; de opzigters 4de kl. W. D. Eeltjes en W. J. D. Koentz en met ingang van 1 Jamtarij e. k. aan den sectie-ingenieur C. van Hooff. (Stoompost.) De eerste quartet-uitvoering onder directie van de Heeren Frans Coenen en F. B. Bunte vond Maandagavond plaats in het locaal Odéon. üet programma bevatte drie werken der groote meesters Mozart, Mendelssohn en Beethoven. De uitvoering gaf stof tot tevredenheid. In Mozart s quartet maakte vooral het andante indruk. De fijne nuancering en^ edele voordragt van dit gedeelte verdienen bijzondere vermelding. In het qnmtet van Mendelssohn muntten het intermezzo en het scherzo uit- Beethoven s quartet werd zeer verdienstelijk uitgevoerd. Het minuetto, en het andante convariazioni, waarbij het zuiver, edel en fijn spel van onzen talentvollen Frans Coenen ons bijzonder trof, werden even als de finale op eene den componist waardige wijze voorgedragen. Dit is echter de lichtzijde; wij mogen echter&apos;de schaduwzijde niet vergeten. In de vlugge tempi hebben wij menigmaal eenig gebrek aan de maatvastheid, eenige ruwheid in de voordragt waargenomen. Daar waar de primo viool domineerde, hinderde ons de begeleiding die vaak meer bescheiden had moeten zijn. De finale van Mozart&apos;s quartet, het allegro eon moto van Mendelssohn even als de aanvang van het scherzo en de finale vereischen meer eenheid, meer overeenstemming. Ten slotte kunnen wij met genoeg op zuiver spel aandringen. In een strijkquartet vooral kwetst de minste afwijking het oor van den opmerkzamerkzamen toehoorder.</p>
	<p>,_«KGEfyENHAGE&apos; 23 Dcc- °P Donderdag dea 28sten December 18b5, zal de gewone audiëntie van den minister van financiën niet plaat3 hebben.</p>
	<p>ZIiïTST, -2 Dec. Door wijlen Jhr. Huydecoper van Zeyst, in Augustus iezes jaars overleden, is aan de Herv. diaconie alhier vermaakt een le.aat vau ƒ 2000, aan de kerkvoogdij ƒ7OO en aan de Protestantsche bewaarschool ƒ2OOO, alle vrij van succ^ssieregt. GRONINGEN. 22 Dec. Heden is alhier aangekomen het nieuwe schoenerschip Barend, kapt. E. J. Mulder, van Veendam, groot 110 last, gebonwd bij W. C. Wildervank, te Hoogezand.</p>
</text>
