<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 22 December (des Avonds).</title>
	<p>De Koning van Portugal is gisteren in gezelschap van den Prins van Wallis naar het eiland Wight vertrokken, om H. M. en dé koninklijke familie te bezoeken.</p>
	<p>— Men verzekert, dat het parlement in de maand Junij of Julij zal worden ontbonden.</p>
	<p>— Bij het Parlement zal vergunning worden gevraagd tot het aanleggen van een luchtdruk-spoorweg onder de Theems, alsook tot uitbreiding van den gewonen onderaardseben spoorweg in andere deelen der hoofdstad. Vele winkeliers zijn voornemens ;zich tegen verder ondergrondvervoer van het publiek te verzetten , omdat zij beweren dat hunne kalandisie boven den grond daardoor schade lijdt. — Men verneemt het overlijden van den luid .-generaal Sim in 75--jarigen ouderdom.</p>
	<p>— Uit eene gisteren opgemaakte lijst blijkt, dat sedert het uitbarsten der runderpest in Engeland en Schotland 55,386 gevallen van die ziekte ter kennis van het gouvernement zijn gekomen. Van de aangetaste runderen zijn 29,700 gestorven, 12,380 afgemaakt en 4686 hersteld en maren er op 21 dezer nog 8620 in behandeling. In de met 16 dezer geëindigde week bedroeg het aantal nieuwe ziektegevallen 6054, tegenover 5356 in de vorige en 3823 in de daaraan voorafgegane week. — De Shipping and Mercantile Gazette, een hier verschijnend geacht dagblad, hetwelk aan handel en reederij gewijd is, zegt dat de doorgraving der landengte van Suez schielijk vordert en spoort de Engelsche kooplieden en reodors aan, om nu reeds toebereidselen te maken voor de omkeering, welke door de voïtooijing van dat kanaal in het vervoer ter zee zal worden gebragt en om intusschen hnn voordeel te doen met de gelegenheid tot vervoer van steenkolen, enz., welke de werken der Suez-kanaalmaatschappij nu reeds aanbieden. — Naar men verneemt bevindt MUe. Adeliiie Patti zich thans te Turyn en wordt zij in de volgende maand te Parijs verwacht. Mad. Geldschmidt- Lind is te Cannes en Mario is van Florence naar Madrid vertrokken , waar hij voor 30,000 fr. geëngageerd is, om zich achtmaal te doen hooren.</p>
	<p>— Behalve do 30 arbeiders, die bij de vlamvatting van gas in de steenkolenmijn nabij Merthyr bet leven hebben verloren , zijn ook 22 zoodanig gebrand geworden, dat voor enkele hunner de dood is te verwachten.</p>
	<p>— Gisteren is voor het criminele hof uitspraak gedaan in do zank der valsche Russische bankbiljetten. Gelijk uit de acte van aanklagt bleek, waren nog 500 stuks Rnssische bankbiïletten , van 5 roebels het stuk, in het bezit der beschuldigden gevonden. Bij nader onderzoek ontdekte men, dat de een te Parijs, eon ander te Hamburg, een derde te Rotterdam en zoo ieder op eene andere plaats, die stukken in omloop had gebragt, waarvan er, volgens sommige verklaringen, nog wel een millioen stuks in Rusland zouden circuleren. Blijkens de regterlijke uitspraak was Holchester in die zaak de voornaamste handeluode per,*oon geweest, doch was van hem, evenmin als van een der anderen bewezen, dat hij de stukkeH had vervaardigd. Naar aanleiding vau het verdict van den jury is hij veroordeeld tot twaalf-en Behrens tot zevenjarigen dwangarbeid. Davis, die wel in deze zaak minder schuldig bevonden was , maar wegens dergelijke handelingen reeds vroeger een vonnis had ondergaan, werd voor vijf jaren tot dezelfde straf verwezen , terwijl de straftijd voor Silbcrman en Bayer op vijftien maanden vastgesteld en Braun vrijgesproken werd.</p>
	<p>— Volgens de Toronto Globe is omstreeks half Nov. jl. nabij Dry Gulch, vier mijlen van Helena (Montana) eene goudlaag gevonden, zoo rijk dat men verbaasd staat; het is al goud Wat men ziet en de eerste ontdekkers hebben zooveel medegenomen, dat zij als nabobs kunnen leven.</p>
	<p>— Men wil weten, dat de door Spanje aangenomen bemiddeling vau Engeland in de geschillen met Chili op den volgenden grondslag nederkomt: opheffing dei blokkade door het Spaansche eskader en een saluut aan de Spaansche vlag door de forten van Valparaiso. De andere kwestien tusschen beide landen zouden onderworpen worden aan de uitspraak van scheidsregters.</p>
</text>
