<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zaturdag 18 April.</title>
	<p>Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool dd. 18 April: Katoen met.meer handel, va. loco tot vorige prijzen en zeilende Vs P- hooger. Afgedaan 10,030 balen. Afgedaan 100 pakkan Moldavische Tabak. Rogge op levering lager afgegeven, Mei ƒ275, 274, 273, 272,271, Junij ƒ289, 263, 205, 264, Julij ƒ260. Heden gedaan Koolzaad op 9 vaten Olie te leveren in April e. k. £ 64% A3ÏEB.SF©©J.i&apos;ff , 17 April. Tarwe ƒ 12.50 a 15.— ; Rosrge ƒ 9.40 a ƒ 10.20; Boekweit ƒ 8.60 a 9.60; Boter ƒ1.20 a 1.25 per ffi; Kaas ƒ — per 50 S?; Aardappelen ƒ 2 a 2.30 per mnd. Ï.EESJWAKïBËISr, 17 April. Boter: Aanvoer 859/4, 436/8 en 35/16 vaten. Prijs ƒ55. ILEE3JWAISISEM, 17 April. De aanvoeren en besteede prijzen ter Veemarkt van heden waren als volgt: 105 vette Koeijen van ƒ 125 tot 295; 307 mclko dito van ƒ 8&apos;) tot 22 V, 36 vare dito van ƒ 85 tot 180; 5S kalis dito van J 95 tot 230; 47 vaarzen van ƒ7O tot 175; 18 Pinken van ƒ3O tot 70; 14 Ossen van /&quot; 180 tot 280; IE Stieren van ƒ 49 tot 160; 103 vette Kalveren van ƒ 8 tot 38; 18 nuchtere.dito van ƒ 3 tot 5; 36 vette Varkens van ƒ3O tot 85; 62 magere dito van ƒ 14 tot 45; 138 ditoEiggan van ƒ 4 tot f 12; 143 vette Schapen van ƒ 14 tot ƒ33 j ii meike dito van ƒlO tot 20; J6*ia«ger* dito van ƒ7 tot 14; 112 Lammeren van ƒ 10 tot 22; 9 Werkpaaf den van ƒ2O tot ƒ 105. Onveranderde markt. ZWOLLE, 17 April. Tarwe ƒ 12.50 a 13.50; Rogge ƒ9.80 alO.20; Boekweit ƒ7.8038.15; Garst ƒ7; Haver/&quot;47* a 5; Paardeboonen ƒ9.80 a 10; Boter in stukken van 5 once pert? ƒ I.loa 1.25, fust met 20 ffi inhoud ƒ26.50 a 27.50 Eijeren de 100 stuks ƒ2 25 a 2.80. HAVANA, 27 Maart. Ofschoon de omzet in de laatste 8 dagen belangrijk was, zijn de prijzen onveranderd gebleven; algemeen betaalde men 7&apos;/s r. voor N°. 12 en het artikel blijft vast op deze notering. Witte Suiker: Inferieur a middel gelden 93/43101,4 en goed a mooi 103/4 a 11 r. — Koers op Londen 93/4 a 10 pCt. premie. — Vrachten naar Falmouth om order 50 a 52.6.</p>
	<p>FORT LOUIS, 17 Maart. Suiker met weinig kooplust, doch wegens schaarste vast gestemd; ca. 20,000 b. werden afgedaan in de prijzen van 5.10a5.15 voor NB. 12, voor Engeland en Frankrijk; later werd niet meer dan 4.90 geboden. Witte soorten gaven tot eeuigen omzet aanleiding voor Australië tot vorige prijzen. — Vruchten 2 £7.6 a 2.10.</p>
</text>
