<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE s. v. p. DEFIJNSTEKLEUREIX oSiASr^^^^^^o^^ EN NIEUWSTE DESSINS OPVOEDING VAN EEN KIND, van 1 tot 6 jaren, worden steeds GEVERWD en GEDRUKT op all&lt; tegen eenige vergoeding. Men gelieve zich te adresseren onder soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN, motto KIND, Bureau TTandelsW Brieven franco. (10166) INT RIJ Vf]RW[]RJI &apos;M |)RT]KKFRIJ Ï,KT IWBÜÏj. VAN c&apos; •*• BAIILE&amp; COMP., MJMEAM. WW MUMJ9 KANTOOR: HEERENGRACHT OVER HET ENTREPOT- Men vraagt in Twenthe, ter uitbreiding, m eene sedert DOK, V 346. (10115) jaren gevestigde soliede fabriek, een medewerkend DEEL- ———— GENOOT, die 25 mille kan aanbrengen. Brieven franco T)T II IJA_.Wf ÏT7TCTT onder letter Z. bij den Boekhandelaar A. E. C. VAN S - 6|Élm JT 10.111! luUuIIjA.- MEREN, te Zutphen. (9726) ésflßgigfa MEN VRAAGT te Haarlem in een Koffijhuis -ZZ~Z MH*BB&quot;een GESCHIKT PERSOON, hetzij Man o EENE KEURIGE FRANSCHE PHHM^WU^ nieuw, 7-octaaf, uiterst soliede constructie, wordt door ste geval tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Franc&lt; plaatsgebrek TE KOOP aangeboden voor den geringen prijs Brieven onder Letter W., worden ten spoedigste ingewach van f 280, guarantie 5 jaren. Brieven franco, lett. P.. bij aan het Advertentie-Bureau van J. p. TSOBELS, t&lt; den &apos;Boekh. P. M. v. d. MADE, Stilsteeg, (9817) I Haarlem. (10018) STAATHi^IIraKANÏ^INraNDERE GORDIJNEN VERWEN wij in de origineelste Kleuren; recommanderen ons tevens tot het VERWEN en weder op nieuv DRUKKEN van TRIJPEN BEKLEEDSELS van Canapeën, Stoelen, Rijtuigen, enz enz. WASSCHEN Ol NIEUW^SHAWLS, TAFELKLEEDEN-, WASSCHEN en GLANZEN ook IÏEUBELCHITZEN GORDIJNEN. &quot;Onze DRUKKERIJ voor Zijden, Wollen en andere Stoffen blijven wij steeds aanbevelen en berigten hiermede dat wij thans ook ZIJDEN JAPONNEN, LINTEN , etc. met GOUDEN EN ZILVEREN DESSINS DRUKKEN. Van het een en ander is ten onzent eeae RUIME KEUZE van GEVEUWDE en GEDRUKT] GOEDEKEN te bezigtigen en te beoordeelen. (10196) &quot;WSFI WK Vf &amp;&quot; ClO BROUWERSGRACHT HOEK KEIZERSGRACHT, JGJ TOT HET EINDE DE2ZER MAIID in üen XISTJ¥EW mMMMMs pp- ROKiar, E 160. ~W* S Met den gedeeltelijken uitverkoop der LINNENS en WITTE GOEDEREN, in den LINNEN BAZAR, g Rokin, E 160, wordt tot einde April a. s. voortgegaan en daar nog vele Goederen door het sluiten van hnn Maga§ zijn in den Haag nier naar Amsterdam zijn teruggekomen, zoo kunhen wij nog altijd eene groote keuze in kwali-9 teiten, dessins, breedten en lengten aanbieden. I M^BB.&quot; ALLE GOEDEREN WORDEN ONDER GUARANTIE VOOR HOOGST REËEL EN 9 PV SOLIEDE VERKOCHT, EN VOOR DE DEUGDZAAMHEID, ZELFS NA DE WASCH, 3 INGESTAAN. . .. LINNENS in 4/4, 9/8, 5/4, 6/4, 8/4 tot 12/4 breedte. Echt Handgespin zuiver Linnen Garen van g Bielefeldsch, Hernhutter, Greifenberger, Russisch ECHT HENNEP-LINNEN, Osnabrücker, Boheemsch, lERSCH, I Silesisch, Brabantsch, Overzeesch, Kortrijksch, Vlaamsen fabricaat.in de grootste sortering van meer dan 1000 stuks voor§ handen, in stukken van 50 tot in de 60 el, het stuk van af ƒ 15, 16, 18, 20, 25 tot en met het fijnste ƒ 50. 3 TAFEL- en SERVETGOEDEREN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: TAFELSTELLEN met 6en 12 i SERVETTEN: ZAKDOEREN in Linnen en Halflinnen, het half dozijn van 65 Ct., ƒ1.25 tot/4; HAND-1 DOEKEN, MADAPOLLAMS, GRASLINNEN, SHIRTINGS, WATERTWISTEN, KEPER, | DIEMET, PIQUÉ. MOLTON, OOGJESGOED, BLOKJESGOED, SERVETGOED aan het Stuk, 1 GORDIJNKATOEN. DIEMET, FLANELLEN, ROODE WOLLEN TAFELKLEEDEN, OVER-3 HEMDEN in geheel Linnen en van Madapollam met Linnen Borsten en Linnen Manchetten; Theedoekjes of H Vaatdoekjes met randen voor Keukengebruik, het halve dozijn 42 Cts.; betere soorten het halve dozijn 60 Cts., il ƒ 1.20, 1.50 , enz.; Tafellakens, echt zuiver Linnen, bijna 2el lang, voor Keukengebruik, het stuk ƒ1; betere, jj§ grootere en fijnere soorten ƒ 1.25, 1.50, 1.75 tot in fijn Damast van ƒ5, 6 en 7; Vingerdoekjes, beginnende a het halve dozijn voor 70 Cts., fijnere en betere soorten het halve dozijn ƒ 1.25, 1.50 tot ƒ3; Oogjesgoed en | Blokjesgoed de el van af 20 Cents tot 30, 40 en 50 Cents, enz., enz., enz. (9802) 1 L HIRSCHFELD &amp; GZ MIN. E 160.</p>
</text>
