<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;iUbr?EMEESTER EN WETHOUDERS van van nvtUwer algemeenë kennis; dat krachtens magviucie Znid.w&quot;], ?r Commissaris des Konings in de proen SluipWHv3!land. de VAART door het Reeuwijksehe Vftl&apos; ï tot*. ZVerlaat, gelegen in de gemeente Stem, OnZ * ™E* eerstkomende zal gesloten zijn. UU™A, den 3den April 1868. _ Burgemeester en Wethouders voornoemd, ftPllttn» .° Secretaris, De Burgemeester, IIZoGLEEVER EÓRTIJYN. DE GSSAVE. -Aü^fo) W. L. B. VERROOPINGVAN SCHILDERIJEN, ENZ. Der&apos; ~01-TJES, endernemer van openbare verkoopingen te «venter, zal in zijn lokaal Diligentia in de Assenstraat J^aar, op DINGSDAG 28 APKIL 1868, des naaaga ten 2 ure, publiek veilen eene verzameling tpIEIJI Ei IffiEIBN, Ktmstlvu001&quot;^&apos;!1611 den Heer G- H- GÖBELL, in leven 4c&apos; en S te Deventer, van hemzelve, Droogsloot, Ko&quot;•eld lfti7. i e aaüque Schilders. Ter bezigtiging in voor&apos; en TZ o&quot;? MAANDAG 27 April e. k., van 10 tot p-uZapJUot_s ure. (10164) De Kot ?E BRIELLAERD. ïJ°gement d ï^ HEYST, te Barneveld, zal aldaar in het 868&gt; telken islMm&gt; °P Maandagen 25 Mei en 8 Junij Het Inni &quot;es middags om 12 ure, veilen en verkoopen: plegen o».frfd_DJE BRIELLAERD, zeer aangenaam a BniipuU ï m*mi*en gaaTls van het dorp Barneveld, aan ?evsfbort straatwegen naar Station Veenendaal en ?&apos;jderd- DZen Tan beide plaatsen ongeveer 1£ uur ver- • aancle in ruim Heerenhuis, tot Zomer- en Win- nl?; Staliiill^^*; Boerderij, Waterkorenmolen; Koets&quot;ttjv«atii S^&apos; Koetsiers- en Tuinmanswoningen, Koepels, Juetselcle&apos;ri.Tr&apos;*-&quot; --** la&apos;aehtig geuoomte; moestuin mei, ge-oaschen i&quot;lTBnkastcn en Broeibakken, Opgaande- en Hak-95 roedei »°Uw- en Weilanden, te zamen groot 62 bunders In nevl , ellen. De bon n&apos; onder-Massa&apos;s ¦en Massa. geveild i?in zullen op 6 Junij e. k. afzonderlijk worden «fond, te? v6^ vafi naasting door de koopers van den Te aanT ?etaling van 5 pCt. der kooppenningen. . Het He-. l°&apos; NovenlDer lB6Sjet ran . renhuis is to bezigtigen na belet vragen, op bil- HONDIm? der Notarissen, VAN HEYST, te Barneveld, of liehtin™ &apos; e Wageningen, te wier kantore inmiddels in —üaggZg bekomen zijn. (10029) . NOORDSd m italiaamhT Die bovengenoemde talon met de correspondentie, vol?*n8 eene beproefde methode, spoedig wenschen AAN ,&quot;E LEER EN, adresseren zich met franco brieven, onder A. Z., bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, tSPenmarkt alhier. (10012) &apos; NEDERBEïWSCHE BEETWÖRTIffIKEREABRSIii TË GELBERMLSii Heeren Aandeelhouders worden uitgenoodigd tot bijwoning eener buitengewone ALGEMEENË VERGADERING, welke gehouden zal worden in het Lokaal Odèon, te Amsterdam, op Dingsdag den sden Mei a. s., des namiddags ten half een ure. Het -voorstel, &apos;in die Vergadering te behandelen, zal van af den 27sten April, voor de Aandeelhouders ter lezing liggen, ten Kantore der Directie te Geldermalsen en Tbii den Notaris P. LOUWERSE, te Amsterdam. (10040) AMSTEHDAMSGHE ROEIENZEILVEREEHIGINS DE HOOF. Heeren LEDEN wordt berigt, dat het Lokaal aan de Amsteljagthaven zal geopend zijn op ZONDAG 26 April e. k.; zij die Candidaten wenschen voor te stellen voor de Ballotage in de Algemeenë Vergadering op_ VRIJIID&gt;AG 1 MEI e. k., worden verzocht daarvan schriftelijk opgave te doen voor den 24sten April e. k. aan den Ondergeteekende. Namens het Bestuur, • M. «St. RIVÖS&apos;MAN, 10125) Secretaris. Met Magazijn van GABEIi MM BASD Si VLIJT* NIEUWENDIJK 5e huis van den DAM, H 58. LEEDSCREBTRAAT, tusschen de HEEREN- en KEIZERSGR., JJ 372 373. UTRECHT, LIJNMARKT. E 49. HAARLEM, BATTE JORISSTRAAT, W 6 n°. 28. Heeft de eer te berigten, dat wegens de groote vermindering der voorradige, goederen en do steeds aanhoudende RIJZING der Katoenmarkl, de prijzen eerdaags VERHOOGD zullen worden. (10045) W. E. SGHADE » ZQIII. Dadelijke staking van uitval en h erg roei van Haar door Dr. MINDON&apos;S AIHSERaCSN naLSAM; honderde getuigschriften. Depot bij THEOPHILE, St.Nioolaasstraat, 403, ƒ2 de flacon^ (10042) M _ifiiiiËi7 MOLSTEEG G 138. MOLSTEEG G 138. €. A.&apos; MItOË§ heeft de eer de Dames te berigten, dat zij de KÏOESE2.-lES van DAiHiCSHOEDËN&apos; en MUï&apos;SEI» voor het Saisoen ontvangen heeft. Ruim voorzien. in eene goede keuze Stroo- en Fantaisiehoeden en andere artikcïolen, haar vak betreffende. (10034) ËALANTEEIEI. Een fatsoenlijk Jongeling verlangt eene BETREKKING in het vak van Galanterien, om daarin te worden opgeleid, hetzij Winkel of Magazijn, liefst met kost en inwoning. Op salaris zal niot worden gelet. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. W., bij de Wed. D. SNIJDERS, hoek Nieuwmarkt en Barndesteeg, te Amsterdam. (10041) .</p>
</text>
