<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. DE BULL en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op Woensdag 29 April 1868, des avonds ten zes ure, in het voormalige Oudezijds Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris W. P. C.&apos;FABIUS, in Veiling brengen: HET mnw, gelegen aan de Lijnbaansgracht, tegenover het Spiegelplein, bekend bij het Kadaster onder Sectie L, R°. 4566, ter grootte van 2 roeden 9 ellen, onder de voorwaarden die gedurende de vier werkdagen vóór en op den Verkoopdag, &apos;s voormiddags ter lezing zullen zijn ten Kantore van den Notaris W. P. C. FABIUS, aan de Keizersgracht, nabij de Reestraat. Het Erf zal op alle werkdagen vóór en op den Verkoopdag, van 9 tot 12 ure, kunnen bezigtigd worden. (8754) YRWVVILLIGEVERROOPING EENER BUITjjENPjI-AAVS te Soest. Op DONDERDAG 30il&apos;RIL1«*6H, des middags ten 12 nre, znllen de Notarissen W. COLI..ARD, te Baarn en Mr. H. C. VAN DIGGELEN, te Zeist, in het logement vanH.UBBINK opSoestdijk onder Baarn, publiek verkoopen: De Buitenplaats SI.EESWIJÜHJËIX7VEI-, aller aangenaamst gelegen, in de onmiddelijke nabijheid van het Lustslot SOESTDIJK, en het Baarnsche Bosch, met weldoortimmerde HEERENHUIZINGE, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, bevattende 4 Beneden- en 4 Bovenkamers, allen behangen en geplafonneerd, van Sfcookplaatsen en ruime Kasten voorzien, 2 Dienstbodenkamers en Bergplaatsen, Provisiekamer, ruime Keuken en Kelder, Waschhok, Regen- en Weiwaterpomp en verdere gemakken, afzonderlijk staand Koetshuis, met Koetsierskamer en Stalling voor 4 paarden, 2 Koepels, enz., groote Moestuin met exquise Vruchtboomen, en wijders smaakvol aangelegd met welige Heesters beplant terrein, benevens uitmuntend Bouwen Weiland, groot te zamen 2 Bunders, 90 roeden, 20 ellen. Alles breeder bij billetten omschreven en nadere informatien op franco aanvrage verkrijgbaar ten Kantore van genoemde Notarissen. (9324) Aanvaarding dadelijk. OPENDARE VERKOOPING in het Koffijhuis de Nederlanden, naast de Hervormde Kerk, bij het Kruisdorp te Haarlemmermeer; —bij OPBOD op DINGSDAG DEN 28sten APRIL en bij AI&apos;SLAG op DINGSDAG DEN sden MEI 1868, telkens des middags ten 12 ure, van eene Hecht en Sterk gebouwde en wel ingerigte Noord- Hollandsche BOERENWONING en ruim 40 Bunders Uitmuntende BOUW- en WEILANDEN, te Haarlemmermeer, afdeeling Vijfhuizen aan de Hoofdvaart, digt bij het Kruisdorp, zijnde de Polderkavels sectie I N°. 25 en 26, te aanvaarden na de daarvan bestaande Verhuring die nog is durende: van de Bouwlanden tot na het rooven van den oogst — en van de Weilanden tot Kersmis 1868, en van de Woning tot ult». April 1869. 2/3 der Kooppenningen van deze onroerende Goederen kan tegen Iste Hypotheek van 5 pCt. &apos;sjaars daarop gevestigd blijven. Om meerdere inlichtingen vervoege men zich aan het Kantoor van den Notaris J. L. VAN DER MOER, te Haarlemmermeer, in het Kruisdorp. (8751) A D. F. STIEVEN, J. F. L. MEYJES, i £ W. Y. VAN REINOUTS P. H. /JP^mU CRAANDIJK en H.R. LINN, Make/ffisflËyk laars, zullen op MAANDAG 20 M 40»« APRIL IS6», des avonds ten 6 ure, m de Nieuwe Stads-Herberg aan het &quot;^ggg^&amp;dj Bg t IJ, in publieke veiling verkoopen, KSÉSten overstaan van de Deurwaarders IM&apos;PIIJII m h /NOORDBEEK &amp; HILMAN: Een extra ordinair, welbezeild, gekoperd en kopervast BARKSCHIP, varende onder Nederlandsche vlag, genaamd MARGARETHA SIMONETTHA, gevoerd door Kapitein F. J. HOFFMAN; volgens Nederl. meetbrief groot 619 tonnen of 327 lasten, met deszelfs compleeten Inventaris, breeder bij billetten omschreven. Het schip ligt aan de Werf het Witten Kruis, kleine Kattenburgerstraat alhier. Men spreke met bovengemelde Makelaars of met de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN te AmsterdanMB234) Wordt gevraagd op een BANKIERSKANTOOR alhier een KANTOORBEDIENDE , Salaris naar bekwaamheden. Brieven Franco Bureau Handelsblad, onder de Letters B. Z. f 9830) Een Koopman en Expediteur te Maastricht verlangt in die stad en omstreken, AGENT of COMMISSIEHANDELAAR te zijn voor een Hollandsch handelshuis in GERST voor Bierbrouwerijen. Om verdere inlichtingen gelieve men zich te adresseren met franco brieven aan het Advertentie-Bureau van T. C. B. TEN HAGEN, te &apos;s Gravenhage, onder nommer 466. (9698) Met Mei aanstaande, vraagt men in een LOGEMENT te Rotterdam, een KELLNER, vreemde talen, vooral Engelsch, goed sprekende, een KELDERKNECHT liefst van het platteland, eene DIENSTBODE voor keukenwerk te verrigten, alsmede een KOFEfJKUISBEDIENDE, allen voorzien van goede getuigen. Adres franco brieven, lett. C. of in persoon, bij de Boekh. GEBROEDERS HENDRIKSEN, Hoogstraat, 2de huis van de Vlasmarkt te Rotterdam. (9820)</p>
</text>
