<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>THEATRERIJRERS EN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG. Benrssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKLIKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglnder» beveelt hij bijzonder zijne nienw uitgevondene AVONl*&quot;&apos; BRILLENaan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORG* NET» welke den Bril vervangt. (10068) ¦¦piËÊb&amp;k «- ¦&quot;. bUfl , DENTISTE, 9\WÊÊsêl X HOEK NIEUWENDIJK en DAM, W-E&quot;Wwuv!j verwittigt, dat hij eene nieuwe vindinj K_j§3j|BSks^ heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen i^^C^l^r*^ zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner gebreveteerde KUNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het ziekelijksteTandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen der onde wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden. (10063) Brillen, /«ÉÉ^fes. ,^j^j|%^ •Mieatl-e--gnetten. \§§p«§r kijker»» FABRIEK en MAGAZIJN van alle soorten van Gezigtkundige Glazen, Wis-, Natuur-, Gezigt-, Scheikundieeen Meteorologische INSTRUMENTEN en KUNSTGLASBLAZERIJ, van alle Chemische Glaswerken. ROKIN E 145. J. F. VAN DEENE, (10059) Rijks Leverancier. STEENDRUKKEN! „„AMAND, Spuistraat, Hf0. KO, bij de Molsteeg. Deze Drukkerij is ingerigt op eene Schaal, dat men er van af de GROOTSTE KLEURDRUKPLATEN tot de ordinairste ÉTIOUETJES kan doen vervaardigen. Eene groote keuze ln Etiquetten, Wissels, Kwitantien, Nota&apos;s, Rekeningen, Memorandums, Adreskaarten, enz. tot prijzen lager dan bij iederen concurrent. (9748) tjmJEE-ENRIVIER-\ISCHHANDEL, IN HET GROOT EN KLEIN. De Ondergeteekende maakt zijnen geëerden Begunstiger» bekend, dat hij zijnen Winkel geopend heeft en dat bij hem dagelijks verkrijgbaar zijn versche GEROOKTE PA&quot; LING en PALING in GELEI. Geldersche Kade bij de Visehmarkt, K 417. (9591) F. A. WEZENDORP. Wordt gevraagd voor een eenloopend HEER, zijne bezigheden buiten &apos;shuis hebbende, eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER met alcove in het midden der stad, of op dea Buitenkant. Adres met franco Brieven, onder opgaaf van prijs en conditien, onder Lett. P. M. W., Bureau Handelsblad. (9833)_ Bij mahtiintjö JNIJHUJJ&apos;Jf, te &apos;e Gravenhage, ziet het licht: POLITIEKE RESCHOUWINGEN Vijfde gedeelte: De diplomatieke bescheiden oetreffetuU , de Limburgsch—Luxemburgsche aangelegenheden (Oranjeboek) f —.50. HET ADELSREGTIDÊ NEDERLANDEN. DOOR Mb. E. BARON VAN BREUGEL DOÜGLAS Gr. Bvo ƒ 2.25. (9983)</p>
</text>
