<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOON Ecatgenoote E. H. WITS. hevM beden van een ,T; ? D. G. VAN EPEN, -tZ^LIB6B- . Med. et Art._Obst.et. Dr. (10242) A Heden werieed na een&quot;langdurig ca geduldiglijden mijn «rnlclltSenoot de HeerWDERIK WILLEM HEN- Z&apos;V^ZOMEKELL, in den ouderdom van 35 jaren, na eene een TÏl^ Eclitvereeniging van bijna 6 jaren, mij nalatende A^4 oMer liefde. , Wed. F. W. H. COMERELI, toJï?.**, 15 April 1868. SCHREVE. Unu^rd^11 meï behvlp mn eenm desMi&quot;fï^f0n~ lf?Peden overleedCTons&apos;ffeliëfd&quot;eenig&quot;Kindjê&quot;HENßlETTË 17 April lm Hi E. VAN LACHTEROP, _ (10172) SMIT. Heden overl«7ed~önV&apos;ióngsté Kindje in den ouderdom van **a Maanden A- J. B. VAN WAIJENB.URG. Amsterdam, L. F. L. J. VAN WAIJENBURG, J 7 April 186 S. TENSANDE. (10124) , Heden overleed na een kortstondig lijden Mejufvrouw MARIA ANNA SPIEKERMAN, Weduwe van den Heer J; J. BREVOORT, in den ouderdom van ruim 56 jaren, tot diepe droefheid van ons haren broeder, zuster en behuwdönderen. B. J. SPIEKERMAN, Amstektiam:. Uit aller naam. _»7 .fpril 1868. (10244) Op den I4den April 1868 overleed te Leiden, aan de gevolgen eener beroerte, onze geliefde Vader en Behuwd-Vader.de Heer WILLEM WALLAND BOSCH, in den ouder«om van circa 61 jaren. Amsterdam, Uit slier naam !8 April 1868. W. J. BOSCH. Zi^232) Strekkende deze 10l eenige kennisgeving. Heden overleed na eene ongesteldheid van drie Maanden mijn dierbare Echtgenoot de Heer JOHANNES ADRIANUS PROOT, in den ouderdom van 51 Jaren, mij nalatende Zes jeugdige Kinderen. , Liman, Wed. J. A. G. PROOT, *A April 1868. Geb. PETERS. (10165) Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het ovirlijden van &apos;ons jongste Kind , betuigen wij onzen opregten dank. O. P. N. BLOM. Amsterdam , 20 April 1868. M. E. BLOM , __00256) CREMERS. Voor de vele bewijzen vandeelneming bij het overlijden van onzen geliefden &apos;Zoon ALEXANDER PETRUS onder-, vonden, betuigen wij, ook namens onze Kinderen en Behuwdkinderen, onzen opregten dank. (10153) Haarlem, J. J. VAN THIEL, 18 April 1863. L. S. VAN THIEL, LOHOFF. Voor de vele blijken van deelneming ondervonden bij het iverlö-len van hunne geliefde Moeder Mevrouw de Weduwe H. TEN CATE ANTzs. Geb. WARNAARS, betuigen de Kinderen hunnen hartelijken dank. __Almelo, 18 April_lB6B. (10233)_ Die iets onder hunne berusting mogten . hebben van nu wijlen den Heer A. C. DE NOKMANDIE MESSCHERT, in leven Commissionair, gewoond hebbende te Amsterdam en aldaar den Bsten April 1863 overleden, iets verschuldigd zijn aan, of te vorderen hebben van diens Boedel, worden verzocht Ideswege schriftelijke opgave te doen voor den laatsten dezer maand ten Kantore van den Notaris F. VAN HOUTEN aldaar, op het Rokin, over de Nederlandsche Bank. (TO161) De Tweede Verificatie-Vergadering in het Faillissement van H. ARBOUS, Kapper te Amsterdam, is door den Ed. Achtb. Heer Regter-Commissaris bepaald op Donderdag den 30sten April 1868, des voormiddags ten 10J ure, eerste kamer, op het Paleis van Justitie alhier. Belanghebbenden worden daartoe bij deze opgeroepen. Amsterdam, De Curator, 18 April 186 a J. P. FARRET, Advt. (10174) Warmoesstraat, J 40. ALLE SCHUL!&gt;E!BOi{P;P.S in het faillissement van HERMAN VAN WEEL, Winkelier, wonende te Utrecht aan de Oude Gracht bij de Geertebrug, de bsvoorregte, pand- of hypotheek-hebbende daaronder begrepen, worden opgeroepen om in persoon of bij gemagtiigde, van geregistreerde volmagt voorzien, te verschijnen op het Paleis van Justitie te Utrecht, op Vrijdag 24 April 1868, de 3 voormiddags ton 10 ure. ten einde hunne vorderingen te doen verifiëren. De Curator in het faillissement _ (10217) P. J. F. RETHAAN MACARE. HEKEMMJ EN ViUtANTWOORUIVfï in het faillissement van PIETER ANTHONIE LUESKER, te Purmer-md, op-Zaturdag 25 April 1868, ten 2 ure, in het Huis van Justitie, te Hoorn. De Curator, _J10216j Mr. G. VAN ROSSEM, Procureur.</p>
</text>
