<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Zaturdag 13 April.</title>
	<p>In de zitting van de Eerste Kamer der Staten-Generaal van heden is de gebeele Indische begrooting voor 1868, na korte discussie, aangenomen met algemeenë stemmen. Daarna is de Kamer op reces gescheiden.</p>
	<p>De directeur van het koninklijk kabinet van schilderijen heeft ter kennis van het publiek gebragt, dat het kabinet, wegens daarin te verrigten werkzaamheden, van en met Maandag 20 dezer, gedurende eenige dagen zal gesloten zijn. Van de weder-opening zal later insgelijks mededeeling worden gedaan.</p>
	<p>Het comité van effecten-handelaren te Rotterdam heeft zich in een adres gewend tot het Oostenrijksche ministerie en tot het Huis der Afgevaardigden van den Oostenrijkschen Rijksdag, om te protesteren tegen de aanhangige financiële plannen. Het comité verklaart, dat de buitenlandsche schuldéiscliers van Oostenrijk niet ongeneigd zijn zich opofferingen te getroosten, ten einde het évenwïgt in de staats-financien te herstellen, daar men uitgaat van de meening, dat Oostenrijk zijne financiële verpligtingen zal nakomen; maar juist&apos; dit crediet zal door de verhooging der coupon-belasting van 7 op 17 pCt. zeer worden geschokt. Het comité wijst er op, riat.de belasting op vaste eigendommen, meer dan nu geschieden zal, behoort te worden verhoogd, en dat de coupon-belasting slechts als tijdelijke maatregel behoort te worden ingevoerd.</p>
	<p>* DORDRECHT, 17 April. Men verneemt dat het corps pontonniers, alhier in garnizoen, dozen zomer weder te Andél zal kamperen, tot het houden van practische oefenin gen. * UTRECHT, 17 April. Aan den schrijver C. Muller, bij het groot rijkshospitaal alhier, is wegens 36 jaren trouwe dienst, de gouden medaille met ƒ5O gratificatie toegekend. Dat. eereteeken zal hem den 2den der volgende maand uitgereikt worden. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 17 April. Heden is alhier van wege het ministerie vau bionenland3che zaken aanbesteed het verbouwen van het rijks-telegraaf kantoor te &apos;s Rertogenbosch, aangenomen voor ƒ 1949 door den Heer K. Suijiing alhier. ; _</p>
</text>
