<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HÏPOTHEEHERZEKERIN6 TE AMSTERDAM plaatst door hare tusschenkomst GELD OP HYPOTHEEK met verzekering van Kapitaal enlnterest. (10066) DE NEDERLAiNDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GROÏN D-KREDIEÏ neemt gelden in depot in bedragen van ƒ3OO en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 34 dagen na opvraging door middel van cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;sjaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot ƒ 1000, ƒ 500 eu ƒ 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hnnnen duur. Zij zijn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (10069) DIJKGRAAF en HEEMRADEN van den AnnaPoulowna- Polder zijn voornemens om op Zaturdag den 25sten April 1868, des voormiddags ten 10 uur, in het Logement Veerburg, in genoemden Polder, bij inschrijving aan te besteden -.Tiet leveren van 3000 KUBIEKE ELLEN GRIND, met de daarvoor benoodigde scheepsvrachten. De voorwaarden dezer besteding liggen ter lezing bij den Algemeenen Opzigter A. R. DEKKER, aan de Van Ewijckssluis, bij wien nadere inlichtingen zijn te bekomen en door -wien, op franco aanvrage, het Bestek aan de belanghebbenden zal worden gezonden. (9723)_ Te BOTTERDAM, op DINGSDAG SI APRIL 1868, des namiddags ten half een ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, van: 1070 Bonden Italiaansche HENNEP, en 12 ? Gehekelde DITO, bij Kavelingen zoo als bij Notitie zal worden aangewezen Nadere informatien te bekomen bij de Makelaars MON-&apos; TAUBAN VAN SWUNDREGT. te Rotterdam. (8911) L DE BULL, J. MEIJERINK MEIJER,, J. W. RADEMAKER, M. H. BOAS en A. H. HEDDEN, Makelaars, mülen op Maandag 27 April 1868, des avonds ten 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in veiling brengen: Het hechte, sterke BROODBAKKERS-WINKELHUIS en ERVE, aan den O. Z. Voorburgwal tusschen de Halen Pijlstegen, J 104, Kad. Sectie G, N°. 1212. HET PERCEEL. is ter Verbonwing bijzonder gunstig gelegen, vermits het zich uitstrekt langs en achter de perceelen J 103, 101, 100, 99 en een gedeelte van 98, welke door de Gemeente Amsterdam ter verbreeding der Halsteeg zijn onteigend en zullen geamoveerd worden. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., aan de voormalige Bloemmarkt. (8297)</p>
</text>
