<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR: Met Primo Mei a. s. een HUIS, gelegen in den omtrek van de Westermarkt, voorzien van alle gemakken. Huurprijs ƒ220 &apos;sjaars. Te bevragen bij den Eigenaar, Vijzelstraat, AA 35. (9831) TE HüUR op het schoonste gedeelte van bet Dorp, een HUIS, met vijf Kamers , Keuken, Kelder, Wel- en Kegenwaterspomp en TL&apos;IN, voor het gebeele jaar of de Zomermaanden. Brieven franco, aan het Post-Kantoor te Amerongen. (9906) WEGENS BUITENGEWONE OMSTANDIGHEID wordt eene AFFAIRE TE KOOP aangeboden in Kruidenierswaren en Brood enz., in eene volkrijke buurt, welke voor meerdere uitbreiding vatbaar is en door eene vrouw kan worden waargenomen. Terstond te aanvaarden. Adres franco onder letters J. K. bij den Boekhandelaar GEORGE CLADDER, Heerengracht bij de Leidschegracht. (9915) VOORDEELIG AANBOD. Door zeer toevallige omstandigheden, wordt ter OVERNAME aangeboden aan diegenen, welke over een kapitaal van ƒ 2800 kunnen beschikken, eene Affaire in DAMESen KINDER-ARTIKELEN, enz., enz. Reflecterenden felieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. . L. L., bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, Warmoesstraat. (9981) GOUVERNANTE EXTERNE. WORDT VERLANGD eene GOUVERNANTE EXTERNE , P. G., om onderwijs te geven in de Vier Talen en Muziek (Piano), aan een MEISJE van 14 jaren. Men adressere zich met franco Briefjes onder Lett. T. bij den Boekhandelaar B. H. DE ROEDEN, Utrechtschestraat, N°. 858. (10021) M&amp;-m ZILVERWERKEN. Aan Fabriekanten in bovengenoemde artikelen, die hun debiet wenschen uit te breiden, wordt daartoe de gelegenheid aangeboden door lEMAND , die , bekend met het vak, zoo binnen als buiten Amsterdam vele connexien bij Winkeliers kan aanbrengen. Inlichtingen onder de Letters Z. Z. franco bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, te Amsterdam. (9938) ALS JONGSTE BEDIENDE fraagfc men een JONG MENSCH, tusschen 16 en 18 jaren, vlug van begrip, bekend met vreemde talen, op een druk kantoor alhier, aanvankelijk tegen een klein salaris. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. B. W. 50, Bureau Handelsblad. (9986) RIJTUIGSCHILDERS. Gevraagd een RIJTUIGSCHILDER, bekwaam om als MEESTERKNECHT op te treden, voor eene Werkplaats van 10 a 12 Personen. Alleen diegenen, die deugdelijke bewijzen van goed gedrag en bekwaamheid kan overleggen , komt in aanmerking. Brieven franco, onder Lett. J. A. P B bij den Boek- en Kunsthandelaar VAN ASPEREN, v. d. VELDE, te Haarlem. (9919) Een JONG MENSCH uit den fatsoenlijken stand, door bijzondere omstandigheden buiten betrekking zijnde, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als PAKHUISKNECHT of iets wat een burgerlijk bestaan oplevert, kunnende de beste getuigenissen groduceren. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. P. W., ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. (9784) Men vraagt tegen 1 Mei e. k., in een aangenaam gelegen üorp in deze provincie, eene R. C. JUFVROUW, boven . *&apos;laren oud, zacht van humeur en sterk gestel, ter asi 3 hulpbehoevende Dame, en om verder in de musnoudmg behulpzaam te zijn. Adres franco, onder lett. CÖMPZte mvgy^^1 ™n JOHs- 6E%gTS &amp; SffiSf CT ssssr hetzij alhier of elders, tegen een naar Bekwaamheden ge«venreditfd Salaris. Adres franco onder Lett. H. T. bij de Jjüutóorboekv. MARLOi &amp; ZOON, Rokin E 158. (ïooos)</p>
</text>
