<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 27 Maart. De bank heeft heden £ 6000 uitbetaald.</p>
	<p>LONDEN, 27 Maart. In de vergadering van Mexicaansche fondsenhouders is eene permanente commissie benoemd, om te waken voor de belangen der fondsenhouders en met volmagt om te onderhandelen over eene schikking, die echter aan de goedkeuring der aandeelhouders moet worden onderworpen, enz. BERLIJN, 27 Maart. De N. Pr. Zeitung meldt dat de Kroonprins na het Paasohfeest naar Florence vertrekt, vermoedelijk om het huwelijk van den Kroonprins van Italië bij te wonen. FLORENCE, 27 Maart. De Opinione meldt, dat de minister het tekort over 1869 van 200 op 50 millioen zal verminderen , ten gevolge van de goedgekeurde drie belastingen en de ingevoerde bezuinigingen. Het blad voegt er bij dat het deficit nog aanzienlijker zal worden. BRUSSEL, 27 Maart. De Etdile Beige meldt, dat te middernacht te Chatelineau een ernstig gevecht heeft plaats gehad tusschen de troepen en de oproermakers; er zijn acht personen gedood en 10 gewond. In den avond van gisteren zijn twee ministerraden gehouden.</p>
	<p>LONDEN, 27 Maart. Suiker vast met geringe aanvoeren en eenige vraag naar zeilende lading. — Koffij prijshoudond bij goeden toevoer. — Thee ferm, omzet beperkt. — Rijst stil doch niet lager» Van Béng. werden 687 b. tot 13 a 14 sh. opgehouden. — Talk in loco 43.6 a 43.9, Oct—Dee. 44.6 a 44.9. — Raapolie 35.6. — Patentolie 37 6. — Lijnolie 34.6 a 34.9 vaster. — Tarwe vast op de prijzen van Maanda&lt;*. — Haver met grooten toevoer, mooije kwaliteiten prijsh. °De aanvoer bestond uit 1070 quarters Eng., 20,370 quart. vreemde Tarwe, 500 quart. Eng., 16,990 quart. vreemde Garst, 50 quart. Eng. en 58,460 quart. vreemde Haver.</p>
	<p>Tweede depêche : Koffij; Van Plantation zijn 220 b. goede kleurige tot 89.6 verkocht. — Suiker: Barbados32.6a3ssh. Talk in loco 43.6; Oct. 44.6. — Raapolie 35.6 a 36. — Lijnolie 33.6. — Fries. Boter 126 a 148 sh. HULL, 27 Maart. Lijnolie 33.6. LIVERPOOL, 27 Maart. Katoen: Afgedaan 12,000b.t0t vaste en stijgende prijzen. In den loop der week zijn verkocht 79,000 b., waarvan op speculatie 10,400 b. en ter exportatie 11,400 b. De aanvoeren bestonden uit 57,900 b. en de voorraad is thans 390,000 b. Men noteert middling Upland 101/4, dito New-Orleans 101/2, Bengaal 77/,Dhol-77/B,Dhollerah 87/8 a 9 p. Aanvoer heden 9250 b. Tweede depêche. De omzet bedroeg heden 18,000 b. me koopers tot i/g a 1/4 p. hooger. Manchester. 27 Maart. 81/4 ® shirtmg 10.6, n°. 40 Muletwist 15 sh. De markt is vaster en over het algemeen met meer handel.</p>
	<p>PABUS, 27 Maart. 3pOt. Kente (.opening) 69.05; 3pCt. Dito slotkoers 69.2.0; Cre&lt;lit-Mol&gt;. 270; Dito Fransch- Oostenr. Spoorweg 550; Cred. Mot&gt;il. Esp. 311; Mex. Obllg. Gestemp. — ; 3 pCt. Spanje 323/8; 3 pCt. Dito 1867 ; 5 pCt. Italië 48 05; 5 pCt. Turken Alg. Sch. 33; 6 pCt. Amerika 1882 Bl=/s; 4 pCt. Rusl. 1867 317. MADRID, 26 Maart. 3 pCt. Spanje 34.—; 2% pCt. dite 32.60. BRUSSEL, 27 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 487/8; dito 1866 491/ g; 41/sj pCt ,&quot;R-&gt;Vr/&gt; 100.9*, e pQ*. Am«n&apos;k. 100.S ;o«;J8. — vVissei iion3en 2a.17V»; Amst. 211.50. ANTWERPEN, 27 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48H/i6 ; 5 pCt. Nationale 58°/8; Loten 1860 882; 41/^ pCt. Belgen 100.25; 3 pCt. Spanje 317/8; 6 pCt. Amerika 1882 7411/16; Turken 32i/i. — Wissel Londen 25.20; Amst. 211.65. Tweede depêche: Petroleum 44t/3 a 451/2. jJß^&quot;Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 27 Maart. Goud agio 38i/2; Wissel op Londen in goud 1091/2-, 6 pCt. Amerika 1882 109% Dito 1885 108% io/40ers Bonds 100% lUinois 138V4; Erie-Spoorvveg 691/2; Katoen middl. 253/4. ...&apos;*&apos;..&apos; 0</p>
	<p>Petroleum Standard white te New-York 253/4. WASHINGTON, 27 Maart. Het wetsontwerp waarbij verboden wordt van de vonnissen der districtshoven bij het opperste geregtshof in appèl te komen, is door de beide Kamers goedgekeurd, niettegenstaande het veto van den president. HAVANA, 27 Maart. Suiker N°. 12 7% — Wissel Londen 10i/8. LONDEN, 27 Maart. Lord Stanley heeft heden in het Huis der Gemeenten aangekondigd, dat hij aanstaanden Maandag een amendement zal indienen, waarbij wordt verklaard, dat de behandelmg van alle voorstellen, strekkende om de gevestigde kerk van hare staatsinkomsten te berooven, moet voorbehouden blijven aan een nieuw Parlement. MADRID, 27 Maart. In de zitting der Kamer van Afgevaardigden heeft de maarschalk Narvaez, in antwoord aan den Heer Armero, die de regering had geprezen wegens het oprigten der veldwacht, eene zeer vrijzinnige redevoering uitgesproken, Hij zeide o. a., dat. indien de staatkunde deiregering somtijds aan het land niet vrijzinning genoeg is voorgekomen, dit te wijten was aan het te groote ongeduld van velen en dat de regering dit ongduld in toom moest houden.</p>
	<p>LONDEN, 28 Maart. Voor het dividend van Eeuador .is £g3Ol en voor dat|van Grenada £ 10,400 ontvangen, i FLORENCE, 28 Maart. In de Kamer der Afgevaardig den heeft de Heer Depretis het ontwerp, betreffende de belasting op het gemaal, bestreden. De Heer Sella sprak voor het ontwerp. De algemeene beraadslagingen werden daarop gesloten. NAPELS, 28 Maart. De hertog van Aosta heeft een uitstap gemaakt naar de kusten van Sicilië. De uitbarstingen van den Vesuvius blijven aanhouden. BRUSSEL, 28 Maart. De Eloile Beige meldt op grond van gisteren avond ontvangen depêches, dat de beweging des ochtends te Farchiesmezen Sambusart begonnen, zien naar de zijde van Tamines uitstrekt. De muitelingen gingen des avonds uiteen en verklaarden, dat zij heden zouden terugkomen om den arbeid te verhinderen.</p>
	<p>PETERSBURG727~MÏart Talk inToco 431/2 a 48 Rs., met verkoopers; op Aug. 465/4 met koopers. Rogge op Mei 93/4 met koopers. BERLIJN, 28 Maart. AW-&apos; Loco 75; Voorjaar 743/4. — Raapolie: Loco 101/2; Voorjaar 10i/3; 4. — Foorloop: Loco 20; Voorjaar 207,,. m HAMBURG, 28 Maart. Tarwe, loopende maand 180; voorjaar 179 geboden; Rogge, loopende maand 135; voorjaar 133; Kool- en Lijnzaad zonder handel. Raapolie onveranderd stil. PARIJS, 28 Maart. RaapoUe: Maart fr. 101.—; April fr. 98.25; Mei en Junij fr. 95.50; Julij en Aug. fr. 94.—. — Foorloop: Maart fr. 82.— ; 4 zomermaanden fr. 79.—. — Lijnolie: Maart fr. 96.50; April lr. 96.50. — Meel: 6 merken, Maart fr. 92.50-, April fr. 91.-25;MeienJunijfr. 90.—. Julij en Aug. fr. 87.50; type Fanjs per Maart fr.56.— .— Beetwortelsuiker 4de soort N°- 12 ir. 61.—. ANTWERPEN, 28 Maart. Petroleum disp. witte 44i/3 a—.</p>
	<p>LONDEN, 28 Maart. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93; 5 pCt. Braz. 1865 72; 1 pCt. Ecuador -, 5 pCt. Grieken -; Dito Coup. -; 3 pCt. Mexio. 157/„; Dito 1864 -; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito33i/2; Dito Uitg. -; N. Grim Landw.£—, 3 p(ft. Fort- 1853/63 ; 3 pCt. Dito 1867 391/4; 41/2 pCt. Rusland 1830 —; 3 pCt. Dito 1859 531 U; 5 pCt. Dito 1862 843/ s; Dito 1864 878/4; Dito 1866 ; 3 pCt. Spanje -; 23/4 E^. Dito 347/8; Dito 3 pCt. 1867 —; 5 pCt. Italië 48i/4; 6 pCt. Turk. A. S. 33%;-3 pCt. Venez. ;6 pCt. Dito 1862 — ; 6 pCt. Dito 1864 —-; U/2 pCt. Dito —; 2V2 pCt. Nederl. Cert ; 4 pCt. Dito ; Rijnsp Act. -; 6 pOt. Amerik. 1882 72; Dito i&amp;35 707/ ai 7 pCt. Dito 891/4-, 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) T; 7 pCt. AtL. (gecons)&apos;. SOtyi- Fijn Zilver per ongfe 6ÖV2 j 5.</p>
	<p>PETERSBURG, 27 Maart. (Slotkoersen\ Wissel op Londen 3/m. 323/4-, Hamb. 29i 3/.,„; Amst. 1631/4; Parijs 3433/4; Berlijn —; Loten 1864 1233/4; Dito 1866 1203/ j; Imper. —. WEENEN, 28 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 56.80; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58 —; 5 pCt. Met. 1866 53.40; 5 pCt. Nat. 63.80; 5 pCt. Met. Zilver 1864 —.—; Aand. 1854 75.50; Dito Credit Inst. 1858 13175; Dito 1860 82.60; Dito 1864 85.90; Act. Cred. Inst. 189.40;DitoLemb.Czern. Spoorw. 177.50; Dito Nat. Bank 706.— -, Staats-Spoorw. Act. 252.50; Dito Noorder-Spoorweg 173 20; Dito Nieuwe Lomb. 17120; Eng. Oost. Bank 117 70; Napoleon dOr 9.23. — Wissel: Londen 115.40; Hamburg 85.30; Parijs 45.80. BERLIJN, 28 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 491/2; 5 pCt. Nation. 551/2; Oostenr. Aand. 1860 723/8; 5 pCt. Italië 477/8; Lomb. Shares lOOVs; 5 pCt. Rnss. 1822 83; Dito 1862 83-3/ s; Aand. Dito 1864 1077/ g; Dito 1866 104i/2 ; 4&gt;/3 pCt. Pruis. Oblig. 95Y8; 6 pCt. Amerika 1882 753/4; Holl. Spw. Act. 1013/4 Wissel: Londen 3/m. 6.243/8; Parijs 2/m. 81&apos;/,; Hamburg 2/m. 1513/8; Amst. 2/m. 1431/4; Dito kort 1433/8; Weenen 2/m. 87s/4; Petersb. 3/m. 92. FRANKFORT, 28 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 6015/ ie ; Dito Nat. 54; Oost. Aand. 1860 72hW; Dito 1864 89i/8; Metall. 1859 641/4; 6 pCt. Amerika 1882 75% mcd. —; Amerika 1885 74; 5 pCt. dito 1874 787/8; 3 pCt. Spanje 1867 —; Crediet-Act. 194.—; Pacificbahn —; Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londenk.z. 119U/i6; Weenenk.z. 1027/ g; Amst. k. z. 1021/2. HAMBURG, 28 Maart. öpCt.Russ. 1862 80; Oost. Aand. 1860 71V2; 6 pCt. Amerika 1882 681/4; 5 pCt. Italië 463/4; Lombarden 369. —Wissel: Londen 13.07V4 a —;Amsterd. 35.48 a—; Parijs 1873/ Ba% Petersb. —;Disconto2pCt.</p>
	<p>TEXEL, 28 Maart. Uitgezeild: Jan en Jacob, Burghardt, Gothenburg n. Porto Torres. CUXHAVEN, 28 Maart. Uitgezeild: Willem I, S., Amst.</p>
</text>
