<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 IIITUBDIf HAD i UE 1 w\ URUIIi I in den E EXXEX RAZAR9 I iOT ROHII9 E 160. *9i 1 Met den gedeeltelijken uitverkoop der LINNENS en WITTE GOEDEREN, ™?«^ÏS^SSS^ I ißokin, E 160? wordt tot einde April a. s. voortgegaan en daar nog vele Goederen door het I m zijn in den Haag nier naar Amsterdam zijn teruggekomen, zoo kunnen wij nog altijd eene groote neuze iv «.wan g 3 tèiten, dessins, breedten en lengten aanbieden. _._ „-w».-.«!i&lt; «El?Fl ïrm S 9 Ull^- ALLE GOEDEREN WORDEN ONDER GIARANTIE &gt;»OR HOOGST RLLEL EN g | |9 SOLIEDE VERKOCHT, EN VOOR DE DEUGDZAAMHEID, ZELFS NA DE WAftUH, | g &apos; LI N^NE^^in&apos;4/4, 9/8, 5/4, 6/4, 8/4 tot 12/4 breedte. Echt Handgespin zuivel-Linnen Garen van | ißielefeldsch, Hernhutter, Greifenberger, Russisch ECHT HENNEP-LINNEN, o»ab&quot;cf&quot;&apos; danToMW^v^&apos;l 1 Silesisch, Brabantsch, Overzeesch, Kortrijksch,Vlaamsen fabricaat,in de grootste sortering^van meer^oan^&apos;^stuKsvoor- g P handen, in stukken van 50 tot in de 60 el, het stuk van af ƒ 15, 16, 18, 20, 23L*0; «^S^.^irTitec f*; E 1 TAFEL- en SERVETGOEDEREN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: TAItI»»&quot;JLI.K.™ met• c en 12 g g SERVETTEN; ZARDOEREN in Linnen en Halflinnen, het half dozijn van 6a ct^/i.-Dtoïj^; HAND- 5 I DOEKEN, MADAPOLLAMS, GRASLINNEN , SHIRTINGS, WATER lwwifcM , KEPER , K p HIEMET, PIQUÉ, MOLTON, OOGJESGOED, BLOKJESGOED.SERVt IGUEU aan het fetuk, 3 § GOKOI JNKATOEN, DIEMET, FLANELLEN, ROODE WOLLEN TA*LLKL*.LDEN , OVER. | I HEMDEN in geheel Linnen en van Madapollam met Linnen Borsten en Lmnen manchetten-, Theedoekjes of 3 IVaatdoekjes met^randen voor Keukengebruik, het halve dozijn 42 Cts.; bet«r« *g ve,d£z«P -« Cts-. § 1 ƒ 1.20, 1 50, enz.; Tafellakens, echt zuiver Linnen, bijna 2 el lang, voor Keukengebruik, het stuk ƒ1; betere, g | grootere en fijnere soorten ƒ 1.25, 1.50, 1.75 tot in fijn Damast .van .ƒ 5, ben /,_ Vingerdoekjes, begmnende § ij het halve dozijn voor 70 Cts., fijnere en betere soorten het halve dozijn/ 1.Z5, 1.50 tot ƒ3; Oogjesgoed en B, 1 Blokjesgoed de el van af 20 Cents tot 30, 40 en 50 Cents, enz., enz., enz. (8049) L HIRSCHFELD &amp;C, MIS, E 160. | II m GHOOTË KIiEE»EREI¥- ?f| lssl GRAND (MAGASIN) DE LÜXEMBOÜRG g 111 m&amp;£*^ beden ONTVANGEN: Eene PRACHTKEÜZE ™™™*Mfïgsi&apos;^M Jl 1 1e 8 fflraSls!--» Buitengewoon goedkoope maar vaste Prijzen. W. A. FISCHER &amp;&lt;L ? Warmoesstraat, | te E3é W J 611, bij den Dam. (81&gt;8&gt; »§ B (ONVOORZIENE OMSTANDIGHEDEN VOORBEHOUDEN.) Van A MSTÏB HAM&quot; «™,r^^™ • Naar «ÏOTHENBURG en tl ALM O: Naar STETTIN via, COPENHAGEJ-. E d Booten. * AKÜ- AMÏS ?ATOÓwNABKfpf ™,»» »»» » Apnl: B». d« BoOtaL Van ROTTEBDAI in A«ril- KOTTFRTiAM:Ei73,I»&apos;: H 7., 1 Naar PLYMOUTH en BRISTOL: 10 Apnl. BOTTERDAM, Kapt. E. H. Zmdema. \ 15 April: BALMORAL, Kapt D. Lovius. p„ff0«i»m0« ï!^//1!061 Tan,Passagiers en nadere informatien adressere men zich bij de Directie te Amsterdam ofte UïS&amp;A°m dCT Maate&lt;*aPP •• DE DIRECTIE. &gt;3Bk STOOMPOST-PAKETVAART HOTTERDAM-BRAZILIE en LA PLATA. VIA ANTWERPEN, per het Stoomschip City of Limerick, 2000&apos;Tons, Kapitein J. jVETEKS. r-.ffo^nra Gereed tot laden te Antwerpen 13 April-, vertrekt regtstreeks 16 April Voor VrachUnPMsageageiiaevargaaoors 1 (8113) * * VLIERBOOM &amp; SUERM*»-*»**</p>
</text>
