<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: aanvanseniie op WaanilaK SO &apos;».»«¦&lt; IHGë , MET HET SNELVAREND &apos;STOÖ&apos;MJiöï - ADBIRAAL DE RÜIJTIR, J voor Passagiers, Goederen en V©*. . B9A«SKLI.»B*BCBfIK ÖIKSST. ï HEEN eu TETna. 1 ; . Van TIEL naar ROTTERDAM. r ; &apos;s Maandags &apos;s morgens 5 ure , de overige dagen &apos;s morgens «i uur. e i Van ROTTERDAM naar TIEL, i &apos; Dagelijks &apos;s namiddags 2 ure. a ; De goe leren van Rotterdam naar Schiedam &quot;worden kos- I) teloos verzonden. Retonrfeiilet.en zij&quot; geldig; voor dit S»ÏK\S&quot;S\B.»AB3. - i KB. &apos;sZOXDAUS 4oTilfen Rotourbilleitrn tegen verminden! Tarief uitgcgnw-U, welke alleen geldig zijn voor dien da:*! , \ I SGHROEFSTOOUBOOT ;i&quot; ADHIRJUL M IiIITËR r.2. Van TIEL naar EOTTERDAM, Maandag &apos;s morgens 11 ure en Vrijdag &apos;s morgens vroep Van ROTTERDAM naar TIEL, S&apos; Woensdag en Zaturdag &apos;s morgens vroeg. &apos; Het Goederen-Tarief der Schroef boot&quot; is voor Granen en Stukgoederen aanmerkelijk verminderd. ,&apos; ffHSQ) _OK RIRF..-.TIE. Koninklijke Fabriek en Magazijn va» ; HAABDBN, |§| RAGCHELS, VEFiWAMMÏHGTÖESTELLEN. BRASDWWRBORGnASTES&apos;,&quot; eis EI cktriekc - ScbeSien, [ VAN ¦ Cratner.--JEhtfittiu^g-éc 0., Hofle vera jjcierü.&apos; Pijpenmarkt. E 508. AïY&amp;tcr^&apos;na. Ter directe aflevering voorhanden KS..»rVI»WAARBÖHG4iAST£.fII vau versciiillende afmetingen. Door de plaateing van eene uitmuntende Machine a Friser bijstaat voor Heeren Smeden gelegenheid tut liet doen Friseren hunner Slooten, cuz. (8198) rmmymmvsL do VB-LLA BLIES* ISICIt, gelegen aan den Si raatweg tusschen Overveeu en Bloemendaal, geschikt «oor Zomer- en Winterverblijf. To bevragen&quot; met ftaaeo brieven bij DE W^Ui^MALEFLIT, Metselaar te Overvecn. (7991) Wordt gevraagd SS &apos;twrÜL.Ë. KÊSt-STfE RYPO- T-BEEIi op goederen vah po iiiilta wa.rr.ie. Cnaitaissipnairs en Makelaars geni ¦-.•ten bij de befcoi&apos;ghig pravisie, is &apos;io rente 41- pCt. dan % pCfe provisie, is do rente 4 |.Ct. dan 1 pCfc. provisie. Informatien franco onder lett. A-. K&quot;. 3, Bureau Handelsblad. &quot;lf: «Aiï TËVHIiiiM: Een %5%J&amp;®, met zes Kamers, cm., Tniu on Öuin.vaterkl&quot; ding, op oen goeden staal te Amsterdam. BriWiia franco onder letter S., bij deu Boekhandelaar A. W. BRL&apos;ÏJA. -a Haarlem. o) E?oojp ylaatsj&apos;el.reSi ?.sj« irij »esetór.»i&apos;&apos; -.eïe -%dvex,t«nii«&gt;n tot kvo yolgrnd TSoensnmv te laten Bïj;g*-Fi.</p>
</text>
