<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALLE SOORTEN VAN Zijden en Wollen Stoffen worden steeds GEVERWD en GEDRURT in de fijnste en echte Kleuren en nieuwste dessins, waarvan steeds eene EUIME KEUZE GEREEDE GOEDEEEN ter bezigtiging zijn IN DE ÏERWBRIJ EN DRUKKERIJ VAN C. J. EAHÏLE &amp; COlfflP., KANTOOE: HEEKENGRACHT OVER HET ENTREPOT- DOK, V 346. (8121) Buöivonißiß vin datdegene, diedeGOEDROOPSTE HAARWERKEN van geheel Holland levert, als: de nieuwste Chignons, Cache- Folies, Bandeaux, Vlechten, Crêpes, etc, etc, alsmede Paruiken, Toupets op Gaas, Haar, Tulle, enz. (Nieuwste Methode) en alles levert van do EERSTE KWALITEITEN, is HENRY SIELMSTAD, (8160) 62. Warmoesstraat, 62. ïHWËM &amp;f *I voor BRUILOFTEN, VERJARINGEN enïEESTEN, Liederen, Déclamatien, Tooneelstukken, Toasten, Chansonetten, Comische,Tragische en Satyrische GEDICHTEN wilt doen vervaardigen, in de Holl., Frans., Duits, of Eng. Talen, wendt n dan tot den Dichter H. DEJIONG, Oudekersplein. 446. (8161) &quot;üïtDE H&amp;HD TJ KOOP Een op nieuw gerestaureerd HUIS niet ACHTERHUIS , waarin ruime Zaal en Eetkamer , vier Kamers en Suite, Zijkamer, Logeerkamer, Zolders, Vliering, Keuken, Kelder en Plaatsen,, staande op het schoonste gedeelte der Prinsengracht, nabij de Reguliersgracht, naar verkiezing te aanvaarden. Te bevragen bij de Makelaar E. H. COEES,, te Amsterdam. Brieven franco. (8187) IÏAOTAPPIJ TOT BUT VAN &apos;T~ ALGEMEES. Aan Heeren Leden van Anisterdam&apos;s Eerste Departement wordt berigt, dat, wegens VERHINDERING, bij den: aangekondigden Spreker opgekomen, de Spreekbeurt op Maandag 30 Maart 1868, zal worden vervuld door den Heer C. I. VIERNAGEL. Amsterdam, Namens het Bestuur, 2S Maart 1868. J. G. MATTHES, (8180) Eerste Secretaris. In eene TABAKS- en KRUIDENIERS-AFFAIRE ver-: langt men met primo Mei een BEDIENDE, met Tabak en Koloniaal en een BEDIENDE met het Koloniale vak bekend, beide van goede getuigschriften voorzien en van de P. G., tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris Adres franco, onder lett S bij de Boekhandelaren S. &amp;W. N. VAN NOPTEN, te Schoonhooven. &lt;7^_</p>
</text>
