<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TB HUUR: Een modem betimmerd HUIS, bevattende vier Kamers, Keuken, Tuintje, enz., met aanleg vo^r Gas en Duinwater, in den omtrek van de Haarlemmerpoort en Noorderkerk. Huurprijs f 425. Brieven franco onder het motto Huur, Bureau Handelsblad. (8151) HANDSCHOENEN, eene zeer groote Keuze ontvangen voor Heeren, Dames en Kinderen in alle Nummers en Prijzen, met stukjes en hoekjes in den duim, die daardoor hét inscheuren beletten. (8183) Wed. OI^DEWELT-METMAN. Vijzelstraat bij de Regnliersdwarsstraat, X 564. BjDVEBgïIIS TE HJllfflU Terstond te aanvaarden een BOVENHUIS, bevattende viev ruime Kamers, Keuken, Meidenkamer en Zolder, voorzien van Gaz, Duinwater en vele andere Gemakken; gele. gen op het Weesperplein, een riant uitzigt hebbende op het ; Rijnspoor ca Arastel-Hotel. Reflecterenden adresseren zich franco onder Lett. T. N., in den Kantoorboekhandel van Wed. I, ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (8013) €€$rßjïïMG¥M* Wordt in een van de voornaamste Buitenwijken der stad een LOKAAL AANGEïSODEN met Billard en twee avonden der week de Kegelbaan disponibel. Hierop reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder ïett. B. N., bij L.A.MONROÏ&quot;, Papierhandelaar Regulieisdwarsstraat, X 205. (8156) wenscht men TE HU HEN eene geschikte gelegenheid tot het.houden van Kantoor en klem Magazijn. Offertes franco met opgave van stand en huururijs, onder het motto Kant o o r, bij den Boekh. H. A. WINKELHAGEN, Vijzelstraat bij de Heerengracht, X 601. (7983) Een Fabriekant in LINNENS, enz., vraagt in ecu der voornaamste steden vau het rijk een Adres met franco brieven ouder letters 11. J. bij H. D. VAN DE SANDE, Papier en Boekh. te Tilburg. (7982) Men vraagt op een klein dorp nabij Amsterdam, om zoo spoedig mogelijk in dienst te tredïn, een bekwamen »:,SSSï&gt;SI!.NECHT, met zijn vak grondig bekend en van goede getuigschriften voorzien. Adres met franco brieven lett. A. Z. HulppostW.toor te Abcoude. (7935) TEN SPOEDiGSTE »rDT&quot;&quot;öIIUAGD te Leiden: eene «SiïiS&apos;VaissjfT^*/, g. C.; alleen zij, welke met het vak van Garen, Band en Manufacturen hekend ziju, komen in aanmerking. Brieven franco onder letter F., &apos;bij den Boekhandelaar G. J. VAN LEEUWEN, Haarlemstraat, te _L_eiden.. (8150) fillfOÖl»&apos; Een JIONG ÏBEENSCH van 23 jaren, eene vlugge en nette hand schrijvende, zag zich gaarne ten spoedigste geplaatst op een BsLARTOOS* ot in een i?SAGA£IJN. Hij is van de beste getuigschriften voorzien. Reflectert-n--den gelieven zich mét franco brieven onder N&quot;. 36 te adresseren aan den Boekhandelaar L. A. LAUBEY te Nieuwediep. _ (7986) &quot;&quot;atxemtie. In eene solide Handelszaak wordt een COMPAGNON gevraagd, die een kapitaal vani«i mule kan aanbrengen, van de deugdelijkheid kan men zich ten volle overtuigen. Adres franco onder lett. N., bij den Boekh. BRONS BOLDINGH, firma Wed. W. CLEMENT, Prinsengracht bij de Westerstraat, te Amsterdam. (8115) Ecu JEUGDIG, doch onlangs Ouderloos geworden, MEISJE, eene beschaafde opvoeding genoten hebbende, wenschte gaarne in een&apos; SsAöUffAdITUURWBNIiKB. gejilaatst te worden. Daar meer op eene goede en leerzame behandeling, dan juist wel op aanvankelijk salaris zal worden gelet, worden hierop reflecterenden verzocht zich te adresseren met franco brieven, onder lett. H. K. M. 292, Bureau Handelsblad. &quot; (8166) Agentuur van Bel?., Eng. en Duitsche Fabrieken. G3.AS- SH SPIKGELBÜIGEBH. (Spiegelglazen icorden in de grootste afmetingen gebogen) DEPOT VAN ItMIMÏ&apos;S £ CHANÉE&apos;S PATENTtiLAS m voor Daken, Brocikasscn, doorzij. lekttende Fem/ers, enz. Lichtgevende dikke Platen « or \Toe;en,-Flattea, • Vallichten, enz. (worden op de gevorderde alma&apos;-ng zuiver pas gesneden.) Plantaadje. J. EI SC HEM &amp; C°. Trij-penburgwalJ.</p>
</text>
