<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Donderdag 13 April. Prins Napoleon zal tot het einde dezer maand op zijn landgoed Prang™ bij Genere vertoeven. s — Ten gevolge van het uitbreken van do scharlakenkoorts onder de bedienden van den Kroonprins, is het verblijf der keizerlijke familie vroeger dan aanvankelijk was bepaald, naar het Elysée evergebruKt Zii zal daar resideren tot de Keizer en de Prins zich naar Algorie en de Keizerin naar ,St. Cloud zullen begeven. Ook is er sprake van eene rois van het keizerlijke gezin naar Nantos.mgcvolgc eene toezegging dsor den Keizer aan eene deputatie van werklieden dier stad gedaan, welke hem daarom waren komen verzoeken maar welke afhankelijk werd gemaakt van de. uitvoering van het plan van Napoleon 111, om Bretague bij gelegenheid der inwijding van den spoorweg van Brest met een bezoek te voreeren. De Keizer reikte aan ieder der leden van de deputatie eene gouden medaille met zijne becldlems uit. Zonderling echter is bet, dat terwijl la France zeer veel opbel maakt van de aankomst der deputatie, die deer 400 patroons en meesterknecht* naar Parijs is gezonden, men daarvan te Nautes niets voor hare toelating op de Tuileiien wist — Het ia niet mogen gelukken de beraadslagingen van het Wetgevend Ligchaam over het adres, zooals men dat voornemens was, in de zitting van 13 dezer te sluiten. De zitting was wel een unr vroeger dan gewoonlijk aangevangen, maar behalve door eene discussie over het proces verbaal der vorige bijeenkomst, werd dat plan nog verijdeld doordien de redevoering van den Heer Tbuirs ruim 2 uren en die van den Heer Olkvier ongeveer een uur duurde. Er bleef dus geen ander middel over dan de bcuntwoordmg dier beide sprekers door den Heer Rouher tot Zaturdag aanstaande uit te stellen. Alsdan zullen de adresdiscussien stellig worden gesloten. Wel zullen noodzakelijk verschillende nog ingeschreven sprekers in dat geval het stilzwijgen moeten bewaren maar de Kamer zelve is zigibaur van de jongste onvruchtbare beraadslagingen vermoeid. Onder die sprekers bevindt zich ook de Heer Borryer, die echter wegens zijne voortdurende zwakte de hoofdstad reeds heeft verlaten. In de eerste dogen der volgende maand zal het onderzoek der begrooting aanvangen. — Het wordt thans officieus bevcstitrd, dat de benoeming der Heeren Doucct en Pre vost-Paradol tot leden der academie door den Keizer is bekrachtigd. Den 17don ol den 24sten dezer zullen zij op de Tuilerien worden voorgesteld. — Binnen kort zal voor het hof van Beaaneon eene vrij zonderlinge zaak worden behandeld. De maire van Luxeuil, de Heer David, wordt door den afgevaardigde markies do Grammont, wegens het toebrengen van ulugen op den openbaren weg vervolgd. De ciseher verlangt schadeloosstelling, maar daar de gedaagdo beweert niet alleen mot het aangezigt maar ook met de haudeu van den markies in aanraking te zijn geweest&apos; stelt hij eene gelijke vordering in.</p>
	<p>— Er is gewag gemaakt van eene comedie, welke op het théatre Beaumarchais zou opgevoerd worden, maar door de censuur was verboden , omdat het een pleidooi was tegen de doodstraf. Thans is vergunning tot de opvoering van dat stuk verleend.</p>
	<p>— Do Moniteur Algérien verzekert, dat de staat van zaken in Kabylie sedert 18 Maart zeer verbeterd is, zijnde de contingenten van inboorlingen voldoende geweest om dc uitbreiding van den opstand te verhinderen. Er bestaat alle hoop dat de rust weldra hersteld zal zijn Reeds hadden sommige stammen zich onderworpen. — De Keizerin van Rusland zal den 2lsston dezer Nizza verlaten. De bprigten cmfrettf have gezondheid en die van den Grootvorst troonopvolger luiden niet gunstig.</p>
	<p>— De France meldt, dat de Koning van Italie een topaas van eenige ponden zwaarte en 8 a 9 duim lengte naar de tentoonstelling te Dublin zal zenden.</p>
	<p>— Den 13den dezer is het telcgraaf-verdrag aan het ministerie van buitenl. zaken onderteekend.</p>
	<p>— Men beweert dat de Koningin van Spanje in den loop van den zomer de Keizerin zal komen bezoeken, ter beantwoording van het bezoek dat da Keizerin aan Koningin Isabella heeft gebragt. _ — De Heer Olozaga staat tegenwoordig aan het hoofd eener vereeniging tot afschaffing der slavernij in de Spaansehe koloniën. Onlangs is te Madrid eene vergadering gehouden, waarin besloten werd dat doel met alle krachten te bevorderen.</p>
	<p>— De Epoca is van oordeel, dat Spanje Italie zal erkennen zoodra de zetel der regering naar Florence zal zijn verlegd. Het blad beweert, dat reeds een zaakgelastigde benoemd is, die Victor Emanuel naar Florence zq.l volgen. — Er is sprake van het huwelijk des Konings van Griekenland met de oudste dochter van den grootvorst Konstantijn van Rusland. De Prinses is slechts 14 jaren oud; het huwelijk zal eerst in het volgende jaar worden voltrokken,</p>
</text>
