<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOEMARKT TE HOORN. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Hoorn brengen ter kennis van de belanghebbenden, dat aangezien 30 April dit jaar op Zondag invalt de groote Voorjaarskoemarkt zal gehouden worden op MAANDAG 1 MEI 1805. Hooen, den 13den April 1865. Burgemeester en Wethouders voornoemd W. C. J. DE VICQ. Do Secretaris (8586) G. P. BAST. NATIONALE LEVENSVERZEKERING-BANK te KOTT_ER»AM. Ingevolge art. 23 der Statuten, worden HH. Aandeelhouders uitgenoodigd tot het bijwonen der GEWONE JAARLIJKSCHE VERGADIRM. welke gehouden zal worden op ZATURDAG 20 APRIL aanstaande, des middags ten twaalf ure, in het Lokaal vroeger genaamd: //Verscheidenheid en Overeenstemming&quot;, aan de Scheepmakershaven, W^jk 2, N°. 499, te Rotterdam. Rotterdam, De Directie 14 April 1865. Ma. W. S. VAN REESEMA, Dir. (8««7) S. VAN DER HELD Wz., Adm. THIJSSEN &amp;CASPERS Brengen ter algemeene kennis, dat hunne Firma, met onderling goedvinden op den 30sten April e. k. wordt ONTBONDEN, en beiden voor afzonderlijke rekening, de zaken zullen voortzetten. (8662) BIJOUTERIEN-FABRIE2. GOUDSMIDSGEZELLEN en POLISEIISEN worden govraao-d. Adres met franco brieven onder lett. S., bij de Boekdrukkers METZLER &amp; BASTING, Rokin, E 143, te Amsterdam. (8663) Üm TE HUUR. Op cene der hoofdgrachten in de onmiddellijke nabijheid der Leidschestraat, biedt men in Huur aan: Eene zeer fraaije net Gemeubeleerde VOORRAMER met Alcove. Adres franco brieven ouder lett.E.C, bg don Boekh. W. H. ZEELT, Leidschestraat. (8623) &quot;ISEMII KOSTER» HALVEMAAIüTËEG, V 530, berigt, dat bij hem te bekomen zijn NIEUWE LIEDJES voor Bruiloften en andere Partijen in meer dan 50 soorten. Bij 20 stuks of meerder van eene soort b, 1 cents per stuk. Couverten voorßruidegom en Bruid &apos;a 10 et. per stuk. (8664) AGENTUUR GEZOCHT. lEMAND van zeer goede Familie en van vele relatien voorzien, wenschte gaarne voor verschillende binnen- en buitenlandsche Huizen te ageren, kunnende hij van zijne soliditeit de beste bewijzen produceren. IncliQerenden gelieven zich met franco brieven onder lett. A. P. te adresseren aan SCHLÖMANN&apos;s Boek- en Muziekhandel, Vijgendam, J 628. (8576)</p>
</text>
