<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAJkkVMUSTMAAJT, M &amp;4. a I&apos;honneur d&apos;annoncer son retour de Paris avec les ar..&apos;cles de haute nouveiuté pour la saison, consistant en pour ENFANTS. pour DAMES. Chapeaux &quot;n 0 Collect!on riche et de Manteaux&apos;. Parasols. - &quot; Bonnets. Costumes. Pelerines. sobes;5obes; Blouses. Bonnets. y.___ . Blouses. Tabliers. n£mte Nouveauté de gants et plusietrs objets c!e luxe. (3&apos;65ï G. H. BROEKHUIZEN, A. F. PFLÜGHAUPT, A. BRINKMAN, M. J. THIERENS, J. F. SCHUTTE, J H. BURLAGE, C. AMËNT, H. B. VAN EMBDEN, JOHs. VAN DIJK, J. MEIJERINK MEIJER, A. JONG, E. H. COERS, A. BOUT, M. E. ANNEVELU, J. C. COERS, A. F. SÖNDORP, P. J. DEGENS, J. C. SCHUTTE, J. F. SCHUTTE Jr., J. F. HESSE, F. D. ZIMMER Bz., H. J. HOLGEN, B. H. HOMAN, W. F. STARK, A. C. PFLÜGHAUPT, L. BONNERMAN, T. SWART, M. PHILIP GROENMAN, S. BATELT en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op Maandag den 24sten April 1865, des avonds ten zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, in de Nes, ten overstaan van den Notaris D. BONNERMAN, in Veiling brengen: N&quot;. 1. Een WINKELHUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Bovenhuizen, Achterhuis met Boyenwoningen en Erven, in de Warmoesstraat, op den hoek vanen in de Heintjehoeksteeg M 397 on 355, te zamen in een koop. N°. 2. Een Broodbakkers WINKELHUIS, met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis, Pothuis en Erve, in de Warmoesstraat op den hoek van en in de Heintjehooksteeg, M 398. Nü. 3. Een WINKELHUIS, met afzonderlijk verhuurde Bovenhuizen, Achterhuis en Erven, in de Warmoesstraat bjj de Heintjehoeksteeg, M 399. N°. 4. Een Broodbakkers WINKELHUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Bovenhuizen, Open Plaats, Achterhuis en Erven, in de Warmoesstraat bij de Heintjehoeksteeg M 401. N°. 5. Een HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis en Erve, in de Heintjehoeksteeg M 349. Ne. 6. Een HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Bovenkamers en Erve, in de Heintjehoeksteeg M 350. N°. 7. Een Broodbakkers WINKELHUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoning, Achterhuis, Opon Plaats en Erven, in do Langestraat, tusschen de Romolensteeg en Brouwersgracht SS 141. N°. 8. Een HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoning en Erve, in de Koestraat bij don Kloveniersburgwal, op den hoek van en in den Hoefljzersgang K 188. Breeder b(j billetten omschreven, en to bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van I—3 ure, alsmede op den Verkoopdag. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag ter lezing liggen, ten Kantore van den Notaris D. BONNERMAN, Heerengracht bjj dc Driekoningstraat. (6727) PUBLIEKE VERKOOPING. Op Dingsdag den 25sten April 1865 en volgende dagen, des morgens ten 9 ure, in het Logement DEN DOELEN, te Hoorn, ten overstaan van den Notaris C. HULST, aldaar, van diverse IHEURILAIRE GOEDEREN , bestaande in Kabinetten, Ledekanten, Bureaux, Secretaires, Chiffonières, Canapés, Eet-, Thee- en Speeltafels, Spiegels, Schilderijen, Pendules , Stoelen, enz. Voorts een veertigtal uitmuntende een- en tweemans Bedden met toebehooren, Tafel- en Bedlinnen, Porceleinen, Aard- en Glaswerk, Koperen-, IJzeren-, en Tinnen Keukengereedschappen, enz. Alles in gebruik bij bovengemeld Logement en uitmakende het Meubelair, nagelaten door wijlen den Heer F. ORTR. De te verkoopen goederen zullen op Zaturdag den 22stcn April particulier, en op Maandag daaraanvolgende algemeen, telkens van des voormiddags 10 tot des namiddags 4 ure, te zien zijn. (8144) &quot; HERVEILING. tJEJ^gva __ Het ZOHER- en WINTERVERBLIJF •JS SulfSuwMl** genaamd Vaart- en Landzicht, met daarnaast gesß-H_-__!-K_ïlSb* legen Koetshuis, Paardenstal, Tuin, Moestuin en Erve, op den Overtoomschenweg, levendige zijde, Wijk J, N°. 109, 1.1. Maandag, 10 April in DE BRAKKE GROND in de Nes Geveild en Opgehouden, zal op aanstaanden DINGSDAG 18 APRIL 1865, terzelfder plaatse worden HEKVEILD. (8298) RISTACCTIi.&quot;A.GJE¥ISSir DONDERDAG, 20 APRIL, des Avonds ten Zeven ure, zal. onder Directie van A. G. DE VISSER, Bock- en Kunsthandelaar, Pacestwit, 23, te &apos;s Gravenhage, worden Verkocht: HET 2de GEDEELTE DER VERZAMELING OV-DJE PBEITHUIiT van een Diplomaat. Bevattende: Geëtste en Gegraveerde Prenten door verschillende meesters, Prenten van J. SUIJDERHOEF en CORN. DE VISSCHER, Zwartekunstprenten, Historieprentcn, Portretten. Ook dit gedeelte, even gelijk het Eerste in Jan. 1.1. verkocht, beveelt ssich aan door fraaie afdrukken en uitmuntende conditie. De Catalogus wordt, op Franco aanvragen, Franco toegezonden. (8287) nSïIiWE GRAVURES. Op den 24sten April 1865 zal in het Hotel der Commissaires-Prisenrs, te Parijs, worden Verkocht het eerste gedeelte van de fraaije Verzamoiing OIIDE GR AVERE*», uitmakende het Kabinet van wijlen den Heer Ridder CAMBERLIJN, te Brussel. Onder dit eerste gedeelte, bevattende 2284 Nommers, bevinden zich de Prenten der Meesters, gerangschikt naar alphabetische volgorde van A tot en met M, uitgezonderd de Portretten naar A, VAN DYCK, door verschillende Graveurs. Het tweede gedeelte der Verzameling, bevattende de Prenten der Meesters , insgelijks gerangschikt naar alphabetische volgorde van N tot en roet Z, mitsgaders do Teekeningen van verschillende Meesters, zal in November e. k. worden Verkocht. Men wordt verzocht de commissien te Parijs te adresseren aan de HH. DELBERGUE-CORMONT, Commissaire-Prisanr, rue de Provenee 8; VIGNÈRES, Handelaar in Prenten, rue de la Monnaie 13 h l&apos;entresol, entree rue Baillet 1. (7658) De Notaris MULLER te Apeldoorn, zal op Donderdag en Vrijdag 27 en 28 April e. k. en zoo noodig op Zaturdag 29 April, telkens Voormiddags ten 9 ure, ten Sterfhuize van Mevr. de Wed. JOH. DE JONGH, op het Landgoed De Rotlerdamsche Kopermolen aldaar, erfhuiswijze Verkoopen: Den geheolcn INBOEDEL w. 0., Smirnasche en andere Tapijten, Vloerkleeden, Mahonyhouten- en andere Tafels , Stoelen, Kabinetten, Linnenkasten, Chiffonnières, Ladetafeli, Secretaire, Commode, Buffet, Canapé, Spiegels, Schilderijen, Pianino, Kagchels, Mangel, Linnenpers, eene partij Boeken w. o. Vader Cats, eene groote partij rood eu geel Koperwerk, Tin , Porcelcin, Kristal, Verlakt- en Aardewerk, Damasten ander Tafelgoed, Linnen, onderscheidene Bedden met toebehooren , L«{Jekanten, Waschtafols, eene Coupé Vigilante, Paardentuig, enz, onz. ij&apos;s g;en op 25 en 26 April van 9 tot 4 Ure. (7722)</p>
</text>
