<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>K^ UIT DE HAND TE KOOP een snelzeilend gekoperd en kopervast BRIR&apos;&quot; ftöfiöaiPK BCBIP, groot 272 tonnen, volgens Hollandschen JW^Ê&amp;tf Meetbrief, en zijnde 4 jaren oud. Nadere Informatien ■ i iflfWHJPlffiri-&apos;- bekomen bij den Cargadoor HENDRIK GUL&apos;&quot;J&apos; LEN. . (8673) TB K€Ï®ÏP~ Eene AGEKTUURZAAH, welke met een klein kapitaal kan gedreven worden, bestaande in verschillende buitenlandsche Fabrieken, hoofdzakelijk in Manufacturen, welke tegen provisie worden vertegenwoordigd en een goed bestaan oplevert. Franco brieven onder lett. -f., aan SCHLÖMANN&apos;s Boek- en Muziekhandel Vijgendam. (8677) IrsT RIJTUIGEN TE KOOP. •SapfiliL Een nieuwe TENTWAGEN voor Zes personen, een O§i-_i)i-_£nieuwo dito voor vier dito, een nieuwe zeer ligte Phaeton, een gebruikte dito, een dito Victoria, en een gebruikt Rijtuig, yan bmnen voor Vier Personen, met open Bok, geschikt voor Zomer en Winter, kunnende allen met Een en Twee Paarden gebruikt worden. Adres H. A. SCHUTTER, Firma W. VAN BAKEL en Zn., Kerkstraat, JJ 305, te Amsterdam. {-sbub&gt; ©©MEÏIfOOJE-DEïmiES VII Z. K. H. PRINS FREDERIK DER NEDERLANDEN, De RENTMEESTER der gezegde Domein goederen voor het Rentambt Zwaluwen, zal, als daartoe gemagtigd, op Woensdag den 17den Mei 18S5, des Voormiddags ten 10 Ure, ten Herberge van F VAN DIJK, te Hooge Zwaluwe, voor eenon termijn vau ZEVEN Bf&apos;htereenvoli&apos;ende Jaren, ingaande 1 Januarij 1866, in het openbaar ë V_EMPA€ffiTJE]¥: De STEUR- en ZALMVISSEIBEHIJ , genaamd KIELENSTEEK, in het gat van Kielen, ten Oosten van de Tongplaat. De Rentmeester voornoemd (8567; M. G. BECRING. lïïfllOOP DOOR KWITERHHS, (Nieuwendijk, H 43) A. PERRIN (over de Gravenstraat). TOT JUNIJ wordt dit Magazijn door kwitering tegen buitengewoon lage prijzen UITVERKOCHT. Bloemen voor Hoeden en om te Kappen,°BAL- en BRUIDRAPSELS, Guirlandes, Kransen, Vaasen Altaarbouquetten en alle Bloemen voor Roomsche Kerken, Potten met Bloemen enz. Verder Struis- en Fantaisieveeren, Panaches, Amazones enz. Bij kontant aankoopen van ƒlO nog 10 pCt. extra korting , voor ƒ 40 15 pCt., voor ƒ 75 20 pCt., boven de ƒ 100 25 pCt. om spoedig te liquideren. (8608)^ t Voor de BEJAARDE WERUWE met haar GEZIN, die door tegenspoed en ziekte van alles beroofd is, zie Handelsblad 4 April, en met eene som van f 100 geheel gered zoude zijn, is ontvangen van M. f X E. K. ƒl. Zij smeekt van God, dc Vader van Weduwen en Weezen &apos; de edele harten te bewegen iets voor haar af te zonderen, daar eeene weldaad, hoe gering ook, door &apos;s Heeren zegen onbeloond blijft. T)e siften zullen in dank worden ontvangen onder Letter G. M., door Jen Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (8550) Men verlangt zoo spoedig mogelijk op cene Gracht, in da nabijheid Tan de Utrechtschestraat, een HUISJE, bevattende minstens Drie Kamers, Keuken en verdere gemakken. Adres onder letter AR J., Bureau Handelsblad. bi4) Oo een COMMISSIE- en EXPEDITIE-KANTOOR wordt een JONGSTE BEDIENDE gevraagd, eenigzins met de Duitsehe Taal bekend. Eigenhandige franco brieven onder lett. N. G., aan WILH. GILBERS&apos; Boekhandel, Nienwendijk;_H4. ]^_Z&gt;—_ E~~SBfe wordt in eene der Provincieplaatsen van Utrecht DIRECT H gevraagd een knap JONG -HENSGD, bekend met het BC Garen &quot; Band- en Msnufactuurvaken geschikt totden verkoop 1 bij particulieren. Salaris ƒ ICO, benevens Provisie, Ko,t «B«cn Inwoning. Reflecterenden adresseren zich met Iranco brieven en opgaaf w:-ar&quot;en hoe lang zij iv betrekking zijn geweest, onder lett. V. B , bij den Papier- tn Boekhandelaar H. G KOSTER H.GzN., j Kienwendijk, Hl, te Amsterdam. (8488) j</p>
</text>
