<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! BEHANGERSKNECHTS worden geVraagd tegen hoog loon. &apos; Adres in persoon of met franco brieven onder Lett. F. by den Boekl handelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat te Am&apos; sterdam. (8692) _ , • ___—_——-—————_————————————————— - - Eeß JONG MENSCH, met eenig Kapitaal, oud 22 jaar en met de - nieuwe Talen bekend, zag zich gaarne als REIZIGER geplaatst, - onverschillig in welk vak of op een solied Kantoor of Fabriek en is niet ongeneigd later deelgenoot in dergelijke zaak te worden. Brieven franco, Letter Z. Z. Bureau Handelsblad. (8700) i Eene JUFVROUW uit den Fatsoenlijken Stand, tusichen 30 en 40 jaren, van de P. G., die door Sterfgeval buiten betrekking is geraakt, waarin zij eenige jaren ia werkzaam geweest, wenscht op nienw GEPLAATST te worden bij een bejaard Heer of Dame tot Gezelschap of tot waarneming der Huishouding. Reflecterenden worden verzocht met franco brieven zich te adresseren onder Lett. D. G. G. bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (8686) • GALAHTERÜ EN KRAMERIJEN. Een geroutineerd REIZIGER, gedurende de laatste jaren alle provinciën van on 3 land in genoemd Vak bereizende, 32 jaren oud, van soliede relatien en aanbevelingen voorzien, wenscht een&apos; anderen PA&quot; TROON» Reflecterenden worden verzocht hunne offertes franco onder e N°. 1865 in te zenden bij de Boekhandelaars H. PALIER &amp;_ZOON te &apos;s Hertogenbosch. (8732) &apos; KAPPERS AFFAIRE. Door omstandigheden wordt op een der volkrijkste gedeelten der hoofdstad aangeboden, bovengenoemde Affaire, die niet alleen een burger, maar ook een ruim bestaan oplevert. Reflecterenden adresseren zich met i franco brieven. Bnreau Handelsblad, Letters Z. IJ. (8694) I ER BIEDT HICHAAN » eene fatsoenlijke JUf VROUW van de P. G. als HUISHOUDSTER - of tot Gezelschap eener bejaarde DAME- Hierop reflecteerende, gelieve 3 men zich liefst franco te adressecrea onder Lett. X.X., bij den Boek handelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (8714) l ZEIST. DRIEBERGEN. &apos; Door toevallige omstandigheden te DRIEBERGEN te Huur een aan &quot; de passage gelegen OPTREKJE met yrije Wandeling op een &apos;&apos; groot Buiten, door J. WILDSCHUT, Makelaar te Zeyst, bij wien 8 nog meerdere OPTREKKEN en Gemeubeleerde Apartcmenten te be-. _\ vragen zijn. Brieven franco. (8709) : ~ ATTENTIE S, V. P. J Een WEDUWNAAR van middelbaren leeftijd, cene Soliede Zaak uit\ oefenende, verlangt een JUf VROUW de Protestant^he Godsdienst, met eenig vermogen, om als Ofcfcl-t-fcfllOOll ra de Zaak op Ite treden of welligt tot eene naauwere betrekking. Verzoeke u zeer vriendelijk op deze welgemeende Advertentie regard te slaap. Men gelieve zich te adresseren met franco Brieven onder de letters W. .G. M. aan het Bureau Handelsblad, _______ (8698) - __ Door bijzondere omstandigheden biedt mon op zeer aannemelijke f~ Voorwaarde eene KRUIDENIERS WINKEL-A-TAIRE ter over&apos; neming aap, met verzekering van overname van Huur. De zaak is gevestigd in eene zeer volkrijke Bufirt. Adres franco Burean Handels-1R blad onder Letters W. L- (8699) Een KRUIPENIERSBEDIENDE, van de P. G., ond22 jaren, I™ voorzien van goede getuigenissen, wenspht zich als zoodanig weder golte plaatst te zien, Hierop reflecterende, gelieve men zich onder lett. T. franco te adresseren bij den Boekhandelaar -J. 0. VAN HULST té eö KamPen- (8554) &apos; V. In eene Dienst van TWEE MEIDEN en EEN KOETSIER, bij een eenig HEER, in eene Provinciestad in Gelderland aan den Spoorweg de gelegen, wsrdt tegen 1». November gevraagd eene BEKWAME en KEUKENWEI-», om tevens bebulpjaaj» te zijn in eepi&quot;- Huiswerk J). Alleen zij, die gedurende meer dan 2 jaren in eene zelfde dergelijke Dienst zijn werkzaam geweest, komen in aanmerking. Het Loon is (/• 100 Adres franco onder de lett. H, bij den Boekh. H. W. MOOY Heerengracht bjj de Leliegracht, alhier. (ÖC67)</p>
</text>
