<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Met primo Mei TE EUUE, een Goed Droo^ HUSS, op de Heerengracht nabij den Dam, voorzien van zrs ücve Kamers, Keuken, firoote Cementen Provisiekelder, &apos;i Bestekumers. Zolderen ver-ere gemakken. Huunrijs ƒ 650 Te bevragen bij Q. ,T. HHE&apos;iTKE, ü. Z.. Achterburgwal bij de korte Korsjespoortsteeg, L 651. (8560) Voor eene KOSTSCHOOL verlangt men eenen BECONDAWT. Vereischten zijn: Akte voor het Fransch, alsmede Acte voor het Engelsch of Hoogduitsch. Salaris , behalve de gewone verpleging, SlK&gt; 11 550 Gulden. Brieven franco onder lett. M., bij den Boekhamielaai P. B. NIEÜWENHUIJS, te Üreda. (8553) BE KIEDWE iJïiSMÏL&quot; Damrak bij de Vrpuwensteeg, lï IS7, Voorhanden vaste en draiiij .ndc ZOSaKKTESTES , Tuintafels, Banken, Stoeien enz., Ledekmteii, AViegen, Eourauixen, Kinderwagentjes enz. (8566) C. Krg-EOBB,_.%T.i:. In cenc nette AiTiore wordt voor don Winkel en iinder wek gevraagd als KNECHT een JtfXtl 32.-i-S€!l, voowien vin goede getuigen weekloon n.iar bekwaamlieid. Adres vet franoa brieven onder letier K-. &apos; met opgave van Ouderdom en waar hij werkzaam is geweest, hij dei 1 • Boakhaudelnar II A. EBIdXINK, Singel wj de Gasihuis^o&apos;cnsteonaait het Verkooplokaal EE ZWAAN. (8407) Eene fa»»0-nlijk« JUFVEO&apos;.&apos;W, 27 jaren oud, zag zich gaarne tegen I°. Mei e. k. geplaatst als WinkcldAhtcr of linisliou i-ter, in weikt I vei-iv.ni&apos;ïdc betrekking Z&apos;j thans rog werkzaam is, kunnen»!» de incest &apos;! voldoende Informatien omtrent bekwaamheid en zedelijk Gedrag worder: 1 verkregen. Adres franco onder Letter G. G., Bureau Handels&apos; bjad. (.Öii7l) ï Tn een MANUFACTtIÜSWINKEL ter dezer Stede vraagt men eene Bokwa ne _ll&apos;ï * Esöl!^*&apos; van de Katholieke Godsdienst. Zij dio met ■ de Cuiir-int-&lt; Artikelen bekend en \u_i goede getpigeflis voorzien zijn td.-esien-n ïi*sh met verißekling dor laat-.te betrekking, onder lett. J. C. franco bij den Boel;haiKlel;-._r 11. A ZWEEES, Singel bij du Munt IJ 156, te Anistcrdam. (8847) In de onmiddellijke nabijheid dor t(liijn-Si)&apos;&gt;cr wordt gevraagd gef durende de m&apos;aandep .Tunj e_ Juiij n. s gelegenheid t-r Bi%*tti»&quot; . WIKG voor twee E ••u-es en drie Kinderen. Alleen aanbiedingen wawtij gebruik van Tuin wordt a,an._oboden, znllen in aanmerking komen. Uitvoerige opitavaa van con-Uiie i, en/.. veorden verzocht pci {V.-mco brieven, onder de letters W. F., bij den Boekhandelanr C. L BRINKMAN, Hartenntraat, te Amsterdaffi (8643,- In de nnb:j!icil v4n het nieuw aan te lerrgen NOORD-ZEEK V\ NA AL biedt nien de gelegenheid aan ter Verhuring eener Gcmeubeltjerd. l-AfMli-B-^ al-me_B L-iieeie Btedlerang. Adres loet fftmex brieven onder letter A, bij de Ranto.ir-Boekverßoopers E. C. LEPVEii &amp; ZOON, P.o-in, E 169, te Am«erd-i». (8631) Men vraagt tegen frlino Mei in eene TiöA&apos;iftAïïMSßE en &quot; Salaris n-&gt;sr bekwaamheid, alsmede oküt.EE_Bt,-S« risn fatppöiilijkö afkomst, zonder ge&apos;dci.ke tegamcetk-uiing, beiden vai j de I. G., tu;se&apos;»n de 14 vn 18 jaren ond, en zond.,; Uost en inwo■ nin.?. ijie:o;&gt; (euecterenijun vervoeg™ z&apos;c!i nv-t franoa brieven ondc litt 7. 7.., bij den BüOkt.üu-leiaar&apos;J. H. TIELKEMEIJER, Vijgend Mii, al&apos;nier. (8564) - ifli b__?M^ i ite_-_ ,jr Isce-S*. «lt» ecp «Ie Ontvß\ns:^i in bcrfg.r.s - &amp;?pUfeuwstc IÏIA&quot;ïTSI_a-KS». 3% WWm . _13.,%r%TS&apos;:iL,a, CHAI-£---L&apos;OiV-Sg. DOKS-LKK r plJUmXren FA-ITASIK ST^Ft^K». ïïtniSi . mj^i, H-----:-.x Att,risiEg&lt;?:a:s en?.™?. (868_ _TE s_s&apos;ï:K, om dadelijk te aanvaarden, ren Bl&apos;i&apos;ïfijyfïOEß tegenover den ctt-tau Tol van Znf.jli :: i&amp;w De ,:,.hr&gt; Staiu-mct Ne ;l (;; n Kamers, Koetshftis en SteSHrig voor b Pnaracn , Koeiiel iobi n Ei-gclicbc- en Moestuin. Huurprils 600 Gul.™. To Bevrai n fV_nco brieven bij dan eigenaar Mr. F. G. NIE Li WENHUYS, i Zutphen. t7B3ij</p>
</text>
