<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 13 April (des Avonds).</title>
	<p>Avonds). 46 (HrEeïrone Jaar,Ükscho Poasohgiften der Koningin zijn heden aan door av» , &quot;&quot;derdom) mannen en 46 vrouwen van gevorderde jaren uil&apos;-eri&gt;iu bISMnoP.V:in Oxford in de koninklijke kapel van WhitehaU g*».geworden. tl»ui WOI&quot;DS Leopold is thans zoover Ircrsteld, dat hij gisteren in ï««icn.M,je!le wandeling door Windsor te doen en het nieuwe armeu«. J; aldaar te bezigtigen. &quot;n««s BdHm°S van Ncmours en Prinses Marguérite van Orleans, be- M ..nP1&apos; e&quot; de Srav&apos;,n Eu zijn eergisteren ten bezoeke bij -~ Bi lndsor aangekomen. &apos;&apos;&quot; i-esiilt het Pavkm,;nt &apos;3 «ene statistiek ingediend tot aanwijzing vun ;&apos;&apos;ril&apos;uiiilM fin ** P°eingen door de Engelsche regering tegen den slaaanBBwend Daaruit blijkt dat van 1843 tot 18G4 in de , t&apos;sl-I&apos;&quot;llsehc koloniën 173,606 en op Mauritius 313,538 immieti vrije Afrikanen zijn aangevoerd. Ouder het eerstgenoemde , «aren begrepen 90,200 en ander het laatste 310,592 koelies uit Van het &apos; ü verv°lgens over de West-Indische kolomen verdeeld zijn ** nfo.,8\:su,meßliJk aan,al Z&apos;JU er 2479 «gtstreeks van aangehouden VoeBile v alavensehepen gekomen. In eene tweede daarbij gel adv t]p ■li,tlek tc,mt te,,e hoewel zeer onvolledige opgaaf voor bel ref*&amp;ehfl &apos;^&quot;^ig^nten, die in het genoemde tijdsverloop van de West&apos;Qet v &quot;olonien en Mauritius naar hun vaderland zijn teruggekeerd &quot;&quot;ineen o s Van htit aMI hen &quot;inkeerde loon. Volgens die&quot;aantee- G|&gt;ian.°o--ln er in het Benoemde tijdvak van Jamaica 1844, uit Britsch &quot;&quot;■ B r- SD van Manri,ills &quot;8,878 vertrokken. &apos;&amp;* ton ransuhe gouvernement beeft bij eene depêche van den Bstcn V? onze regering zijn leedwezen over den dood van den Heer Vjtbiel,i , &apos;E&lt;l- De o?erledene wordt •&quot; die depêche geprezen als een teyen, u «er goede hoedanigheden van het Engelsche volkskarakter en c&quot;n hu een.man van ï&apos;Jnen &apos;OS. die voor de geheele wereld leefde wrnationaal man zou kunnen worden genoemd. Cobdens werk- Vö°r (la t Ü ■ 2e£enrÜk genoemd, vooral omdat zij bevorderlijk was vre(l, ,o,!Pajising der beginselen die internationalen naijver verbannen &quot;&quot;&quot;trilt v*r do rolken Itweeken. Daarbij wordt gevoegd, dat Cobden &apos;^&apos;tkiti,, en oegreep &gt; en de voortduring der vriendschopsbee&quot; &apos;oor i sclian Engeland en Frankrijk als eenen zegen voor zijn land &quot;~* On i? mtnsc&apos;dioid beschouwde. door l^! p &quot;anzoek van den mayor van Sunderland, dat die haven P «es &quot;&quot;&apos;e&apos;l Mkader mogt worden bezocht, ingeval het inden l&quot;!|i&apos; re» Zomer 3 koors stelde n&quot;ar de Noordzee, is van wege de Franyaturenben.I}S ren geantwoord, dat men niet gaarne eene vloot naar die r »Hd. zenden, ten einde geene aanleiding tot vertoogen van 1 «en i &quot; Ituslund ■ Pruisen, Oostenrijk ou Denemarken te geven • u oaarentegen de Britsehe kanaalvloot gaarne teCherburg zonde aar zoowel ofticieron als equipage hartelijk zouden worden ont*°eht&apos; h overigeDS • indien een Fransch eskader het lerscho kanaal ïotijav&apos;if.ot den lust zou bekomen om de voornaamste zeeplaatsen, als *•• p. .tll °f l&apos;orth, Leith, Sunderland, enz. aan te doen. ee»e enïS^rteren avond nL,ef&apos; &apos;n Boll° steenkolenmijn nabij Blackburn . Pioiüng ton gevolge van het vlumvatten der gaslueht plaats ge&quot;? Bl^v * arbeiders op de plek werden gedood. v&quot;!l:iiw &apos;n.a ie herigten uit Canada van 2a Maart, verkeerde de be&apos;itt-r v *r .&apos;n grootc spanning en onzekerheid, welke aangroeiden hoe &quot;tkftrt, ,™rn&quot;agt er op spoedig herstel des vredes in de VcrocroVdo eedS*uoüN i ïerw&apos;Jl de vorming van het Britseh-Noord-Araerikaansehe OIHJUr«n ellaP.,wneriil mon eono beveiliging tegen inlijvingsplanuen der s°*Uit ,&apos;■ &apos;&apos;&quot; Kew-Fonudland en Nieuw Brunswijk tegenstand out&apos;B tot rtëieTn er in Canada weder stemmen op, die vrijwillige teetre&quot;&quot;&quot;&apos;ifelen % üh net min3te kwaad in do gegeven omstandigheden f&gt;iivern&apos;- *n.tnBseuen wcr&lt;l de aftending der deputatie, welke met het r^nio t« U llu3 moederlnnds overleg over do tot verdediging der * om i ,emen mnetregelen houden zou, vertraagd door de nioeijelijkf&apos;^&apos;ulc T voor dit deputatie te vinden; 3 van de 4 daarvoor be-1 Ten-itaav,^01V&apos;n liat,den de zending afgewezen. Bij het afzonden der l*1 Mui? ï eriSten ult CmnAa droeg men er nog geene kennis van &quot; zich i m°ederlanda om de kolonie krachtig bij te staan en niet zelve over te laten.</p>
</text>
