<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Al degenen, dia iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel van nu wijlen den Heer WILLEM HENDRIK MILBORN, in leven Boekhandelaar te Middelburg, gehandeld hebbende onder de Firma GEBROEDERS MILBORN, gelieven daarvan &apos;opgave of betaling te doen vóór het einde dezer maand, bij den Ondergeteekende (16867) P: REKKER, Procureur. DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING, GEVESTIGD TE AMSTERDAM, Heerengracht over het Park, V 307. PLAATST GELD OP HYPOTHEEK EN VERZEKERT KAPITAAL EN INTREST. (12501) 5 pCt. Hypotheek öbligatien. &quot; De NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kantore SCHULDBRIEVEN uit, groot ƒ5OO en ƒ-00:, Rentende 5 pCt. Jaarlijks, Aflosbaar al Pari binnen 40 Jaren-, met Jaarlijksche Uitloting. (15016) G. DE VRIES, JACs. WENT Ju., G. C.DE VRIES,D.BOEKE, C. H. VAN ESSEN, J. E. DE VRIES en J. PRAAT, Makelaars, zullen op Woensdag 26 Julij 1865, des Namiddags ten 2 ure precies, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk te Amsterdam, presenteren te Verkoopen t _!0 vaat™ CURACAO SCHIM. Nu eerst&quot; aangebragt van Curacao per de Schepen Raphael, Aqatha Il Santa Rosa. Nader bij Notitie (16343) Men zal op ZATURDAG 20 JULIJ* 1865, des Namiddags ten Vijf Ure, to Utrecht, achter St. Pieter, in het openbaar, met in achtneming der plaatselijke gebruiken, Veilen en aan don meestbiedende Verkoopen: Een &apos;WATERMOLEN met IJzeren As en Scheprad, hebbende ongeveer 20 Paardenkrachttn, benevens een kapitaal, hecht en sterk STEENEN GEBOUW, ingerigt tot Cementmolcn, Pcllerij, Olieslagerij , Grutterij, Fineerzagerij en het malen van Specerijen, meerendeels in volle werking en op welk Gebouw zich tevens bevindt een IJZEREN WINDMOLEN. Voort 3: Kantoorkamer, Bergplaatsen, Zolders en verdere Localen , met de Molenwcrken, Machinerien en vaste Gereedschappen, daartoe behoorende, mitsgaders Vijf HUIZEN of &apos;WONINGEN, alles met de daartoe behoorende ERVEN en GRONDEN, gelegen in één blok, naast en aan olkander te Utrecht, buiten de Waardbarrière, aan het zoogenaamde Zwarte Water, benevens aen SCHUUR of PAKHUIS, gelegen als voren, tegenover den Molen. Te aanvaarden 1 October 1865-. Welk Etablissement door zeer gunstige ligging, grootte en vooral door zijne waterkracht bij uitnemendheid geschikt is niet alleen tot uitoefening van de voormelde, daarin gevestigde zaak, maar ook van elke andere Fabriek of industriële inrigting, waartoe terrein, bewecgkracht water en gemakkelijke afvoer worden vereischt. Breedcr bij Billetten en nader Onderrigt ten Kantore van den Notaris van SCHERMBEEK te Utrecht. Brieven Franco. (16293) WILLIGE VERKOOITNG ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN MEDENBACH WAKKER, op Woensdag den 2dcn Augustus 1865, des Middags ten 12 Ure, ten Huize van J. VAN DER WERF, in de Herberg het Huis ter Rust, aan de Diemerbrug, van een net en wclgcsittiecrd WOONHUIS en ERVE, met daarachter gelegen BLOEMENTUINTJE, staande en gelegen in de Gemeente Diemer, bij de Diemerbrug, in de Kerkstraat; kunnende Woensdags en Donderdags des Voormiddags na Elf Ure worden bezigtigd. Do bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van gemelden Notaris in de Watergraafs of Diemermcer. (16186) De Notaris VAN DER GOE3 te Beek zal op Vrijdag den 4den Augustus 1865, des Namiddags om 6 Uur, ten huize van JAN ARTS nabij de Kerk te Beek, provisioneel veilen en 14 dagen daarna finaal Verkoopen: Een HUIS en ERE met TUIN , BOUWLAND en HOUTGEWASSEN groot 1 B. 9 R. 60 El.; staande en gelegen op een der sehoonsta Punten van het door zijne ligging alom bekende dorpje Beek op oen uur afstands van Nijmegen en aan den grindweg naar Clere, zeer geschikt tot den aanleg van een buitentje, als hebbende men van dit punt de heerlijkste vergezigten over Waal en Bhijn, de Arnhemsche en Clcefsche bergen, Eltenberg enz., Tot 3 dagen vóór den inzet uit de hand te koop, met Franco Brieven te bevragen bij genoemden Notaris. (16109) worden vervaardigd door M. VAN GELDEREN ÏILS, Chir. Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen, te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. O. Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhuis, B 260. (15031) WiMïwiniiß. In het DOOPSGEZINDE WEESHUIS der Gemeenten Koog en Zaandijk, aan welke Betrekking tevens die van KOSTER verbonden is, wordt verlangd een BINNEN-T ADER en MOEDER, van de Doopsgezinde Godsdienst, liefst zonder Kinderen, tusschen de 35 en 50 Jaren oud, op een Jaarlijksch Tractemcnt van ƒ3OO. Zij, die tot deze Betrekking genegen zijn en Getuigschriften kunnen inleveren van Goed en Zedelijk Gedrag, vervoegen zich met opgaaf van hunnen Ouderdom per Pranco Brieven vóór 1 September e. k. aan den Heer JAN HONlG_Jassz. te Koog a. d. Zaan. (16831) In het begin van November aanstaande zal de BIJZONDERE LAGERE SCHOOL VOOR MEISJES, door den Waalschen Kerkeraad op te rigten, onder leiding van Mejufvrouw DEN HARTOGH, thans Hoofdonderwijzeres te &apos;s Gravenhage, in het Lokaal in de Kerkstraat tusschen de Leidschestraat en Leidschegracht, JJ 307 ingang hebbende op de Keizersgracht, JJ 337, worden GEOPEND. Het Schoolgeld is gesteld op ƒ5O, met eenige verhooging voor sommige vakken vau het meer uitgebreid lager onderwijs. Zij, die hunne Kinderen of pupillen van zes tot twaalf jaren, als leerlingen verlangen te doen inschrijven, worden verzocht zich daartoe aan te melden, in den loop van de maanden Julij of Augustus bij den Heer VETHAKE, Hoofdonderwijzer der Bijzondere Lagere School voor Jongens, Singel bij de Torensteeg, G 358, of bij de Heeren MOUNIER, GAGNEBIN, R. R. TOE LAER en J. DE NEUPVILLE, Leden van het Bestuur over de beid» Scholen. (16167) &quot;YERÏÖÖP VAN RIJTUIGEN, PAARDEN, ENZ. Door Deurwaorder HOOGENDIJK zullen op Vrijdag Al!_l(-____. 2^ JU&apos;Ü 1865, &apos;s middugs ten 12 uro ,te Arnhem in de M^aaßiS&apos; Paauwntraat. aan het Logement DR PAAUW, publiek $2_223iSEvoor contant geld worden verkocht: Eene fraaije VIGILANTE, VICTORIA en DOGCAR (beiden met kolf-as«en en zoo g-ed als nieuw), &apos;i BAHOUCHETTES, TENTWAGEN, VICTORIA (allen goed onderhouden), nieuw RIJZADEL en HOOFDSTEL, TUIGEN, enz.; voorts: 2 bruine RUINPAAHDEN. Te zien &apos;s morgens vóór den verkoop. (17035) HOTEL ET BAINS DES QUATRË SAISONS ET HOTEL ZAIS. Cet ÉTABLISSEMENT de lre Classc, le plus vaste de la ville, se recommande par le confortablo de ses Appartements et sa bonne tenue. Il est admirablement situc dans la grande place vis-a-vis du Kursaal, du Thcatre, dn Pare et prés des sourees. Bains d&apos;eau minerale et d&apos;eau douce. Table d&apos;hóte renommé» ii I et a 5 heures. Commerce do Vins du Rhin. (12861}__ MAAGPIJNEN. , SIROOP VAN BLOTTIERE, van BITTERE OBAN.IESCHILLEN, aangemaakt met MADERA WIJN. Parijs 66 me Sèvres; Amsterdam bij ULOTH. (161 51) LIJDERS AAN MAAGKWALEN! Het ONFEILBAAR MIDDEL tegen MAAGKWALEN, HARTWATER, enz., waaraan ZEER VELE Lijder 3 in korten tijd hunne RADICALE GENEZING reeds te danken hebben, wordt steeds met GOED SUCCES gedebiteerd bij G. VAN MEETEREN, Apoth. te Utrecht, Hoofddepot, a f 1.50 de Flacon; en vooris bij do navolgendo HH. Apothekers: J.L.H. BRONS BOLDINGH, Prinsengracht bij de Noordermarkt, en P. J. F. WENNEN &amp; ZOON, Kalvcrstraat, E 51, beido te Arasterdam; F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Hage; 11. W. PRILLEVITZ, te Rotterdam; J. H. BOERS, te Gouda, en verdere welbekende Depots. DEPOTHOUDERS worden gevraagd. Brieven franco. (17053)</p>
</text>
