<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lilllillllH Eene GEHUWDE VROUW , gezond van gestel en Hj|Sgjiy&lt;lLlj van goede getuigenis voorzien, wier man afwezig is, biedt LsKlfMï z&apos;-eh als MINNE aan. Adres franco, Lett. if. Y. bij ü^iSi M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat E 50, to Amsterdam. (17192) HET LITHOGRAPHISCH ETABLISSEMENT van G. REIMERINGER, Firma JACs. VAN WOIIW, IS VERPLAATST van de Wolvenstraat naar den N. Z. Achterburg. wal tusschen de Lijnbaan- en Korte Korsjespoortstcgen, G 225. (17133) WESHNDMi mmmm, HEDEN ONTVANGEN. Prijs ƒ 1.25 en ƒ 1.50. Aanvrage Franco. A. I. SPI.IER &amp; ZOON. (17171) V«iaE_LA]f»* Door vertrek van Familien, zijn wtêr liAMEIIS dis» poniDel in het Hotel DE NEDERLANDEN. (16966) J. Fl-0011. In cene der voornaamste Steden van Zeeland, wordt GEVRAAGD voor de aanstaande KERMIS, invallende bsgin September : Een goed georganincerd MCZIEK-GEZELBCHAP, Heeren en Dames ert vooral een goede COMIQUE. Opgave van Prijs en andere voorwaarden , worden zoo spoedig mogelijk franco ingewacht onder Lett. C. bij den Boekhandelaar CHIVAT, te Zierikzee. (17137) Een JONG MENSCH, van goede Familie, eeno vlugge hand .schrijvende , btkend met de Hollandsche , Fransche, Engelsche en Duitsche Talen en Correspondentie, benevens Italiaansch Boekhouden, wenscht ergens geplaatst te worden. Adres Franco Brieven, Lett. K. , Bureau Handelsblad. (17142) &apos; MEN VERLANGT op een Buiten, voor Zomer en Winter, ccn8 DIENSTBODE, welke een Burgerpot kan Koken en eenig Huis&quot; werk verrigten. Vereischten zijn P. G., Zindelijk, Eerlijk en Trouw. Loon naar bekwaamheid ƒ 60 a fBO en goed verval. Adres Franco, Lett. J. V., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschostraat Z 841. (17143) NEB. RIIIJ_\T--SPOORWE€r. GOEDKOOPE VOLKSTREINEN. Van ROTTERDAM naar ARNHEM heen en terug op DINGS. DAG den 25stcn JULIJ e. k. Van AMSTERDAM naar ARNHEM heen en terug op WOENSDAG den 26steB JULIJ e. k. Van AMSTERDAM naar ROTTERDAM, heen en terug, en van ROTTERDAM naar AMSTERDAM, heen en terug op DONDERDAG den 27sten JULIJ e. k., op denzelfden tijd en gelijke Voorwaarden als vroeger vermeld en bij aanplakbilletten omschreven. Utijkcht, 22 Julij 1865. DE DIRECTIE. (17134) SPOORWEG-LIJN (15051) Zeyenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst te Keulen. , 2.25, 7.05, 9.55 BOOS PLAATSGEBREK. ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. SCHOVWBÜRGEW^COWCERTEr*, ENZ. uit te voeren door het GROOT IMÏIOME PAM-ORCHEST, waarop voor het eerst in dit Saizoen zal worden ten uitvoer gebragt i DE FREMEHSBERG, legende uit Badcn-Badon, op muziek gezet door M. KOENNEMAN, benevens bij daartoe gunstig weder SCHITTERENDE GASVERLIGHTING, op Maandag 31 Julij 18r&gt;5, des Avonds ten 8 Ure, IN HET PAUK. Toegangsprijs voor het Publiek 25 CTS. per Persoon. Toegangsbewijzen zijn Vrijdag 28 en Zaturdag 29 Julij, des Morgen» van 10 tot 3 Ure, verkrijgbaar bij de HH. THEUNE .f-C°.,Th. J. ROOTHAAN &amp; CO., J. H. &amp;G. VAN HETEREN en E. S. WITKAMP en, voor zoover er nog beschikbaar zullen zijn, den Avond van het Concert aan het Locaal. ZOMER-THEATER TIVOLL Heden Dingsdag 25 Julij. Buitengewone voorstelling, met medewerking van den lieer TETERSEN (I&apos;Homme Caoutchouc). Onnavolgbare verrigtingen, bestaande in buitengewone buigzaamheid der ledematen en Herkulische kracht. Der Wechsel, Humoristischer Zweigespruch von Hernn L. SchSffer. Grand pas de Styrien, ausgoführt von Frl. Johanna und Agnes Schiiffer. Le Mariage aux Lanternes, Operette en 1 Act. Gymnastische verrigtingen, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. Abonnementen vrij. Wm. KOSTER , Directeur.</p>
</text>
