<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, 23 Julij (Particuliere Correspondentie).</title>
	<p>De Kamer van Vertegenwoordigers houdt zich thans bezig met de behandeling van een a il up de wet bei rellende de misbruiken bij d« verkiezingen, strekkende, wn do kieaqrs voortaan naat d meenten in alplub»tisehe orde hunner namen te doen .stommen. Dit voorstel schijnt echter geen ander lot ie mogen verwachten, dan di welks verwerping de gisteren gehouden zitting werd besloten en dat weüigt het meest belangrijke punt betrof waarmede de Kamer »iê durende deze beraadslagingen hoeft bezig gebonden. Vulg&amp;as de I Waardige kieswet, begeven zich de kiezers naar de hoofdplaats van hun arrondissement, waar zij zich in seetien verdeden, naar gelang der wijken of der gemeenten, die z&apos;y&apos; bewonen. .!&gt;:&gt; ondervinding heelt de nadeelige zijden van dat stelsel herhaaldelijk aangetoond. Daardoor toch was het den leiders niet alloen gemakkelijk ecu zeker toczigt op hunne kiezers uit te oefenen, wier stcmbiiletteu daartoe met een of ander kennelijk teeken werden voorzien, maar de kiezers konden zoodoende gemakkelijk door hunne geestelijken in troepen naar de StCittj bus worden gevoerd , die zoodoende gelegenheid hadden toe ie zien of hunne kudde, die zij geen oogeflblik uit het Oog verloren., wel hül woon)ijk door den po toor &apos; billol in de bus wierpen, Tor inging van dat stelsel was sedert emige jaren eenander vanliberttlo zijde voorgesteld. De. kiezers van het gelieclo ar•nndwscmeut zouden namelijk op èene alnhabetis ■ laatst en naar i waarmede hun naam aanvangt, over de bnreaux der seetien Worden verdeeld. Zo alen b. v. rie: al de kiezers van Oêkel of van . in een groep stemmen, maar de kiezer A vu node plaats zou tegelijk met den A. van Bosch! &apos;oepên en zoo doende do gemeeïrto over verschillende bnreaux verdeel.l en de eomr.de, waarvan hiervorru gevraagd is, onmogelijk worden Du Minister van justitie deelde de liezwnv i, i (schillende, vrij:-.il naars tegen het tegtniwoord agt, als (nel kiesvrijheid in strijd. Na die !iad men, als conclusie, d het nieuwe stelsel mogen verwachten, dat bij wijze van amendement ter tafel WOB gQhfagt. Uc lieer Te.sch bestrooi lei I als strijdig met de kiesvrijheid.&quot; Ministerie nevens eenige ministerielcn stemden iïict eenpari:;. . liet amendement; 40 stemmen werden zoo doende tegen eu slechts lil yoojt bet voorstel uiigcl.ragt. De sluitiug der zitting wor.it tegen &apos;M) dezer te gemoet gezien.</p>
	<p>De Graaf van Vlaanderen, die hier op bevel des Konings was teruggekeerd om met den hertog en de hertogin van Brabant de Koninklijke familie bij het jaarlijksch te Deum, ter herdenking der inhuldiging van den Koning te vertegenwoordigen, vertrekt weder naar Parijs ten einde zich zoo mogelijk van zijne bardhoorigheid te doen genezen. Wat den Koning betreft, kan men melden dat de beenen van den lijder weder zoozeer zijn gezwollen, dat hij zijne wandelingen in den tuin van het paleis van Laeken heeft moeten sraken. Mon hoopt echter dat de vorst zich in den loop der aanstaande week naar Ostende zal kunnen doen vervoeren; indien dat plan ook al mogt kunnen verwezenlijkt worden, zal het verblijf van Z. M. in de bedoelde badplaats niet zeer lang kunnen duren. Volgens de ontvangen berigten is de Koningin van Engeland voornemens in den ochtend van 9 Aug. met een stoomjagt te Antwerpen op hare doorreis naar Duitschland, aan te komen en nog in den namiddag van dien dag te Laeken te arriveren. De Vorstin zal het striktste incognito in acht nemen en onder den naam van Hertogin van Lancaster reizen.</p>
	<p>De Heer Lacroix vertrekt Maandag a. s. naar Parijs, waar hij , wegens het uitgeven van het werk van den Hr. Bougeart, over Marat, gedurende 3 maanden op kosten van het Fransche gouvernement in St. Pélagie zal worden gehuisvest. De Heer Victor Hugo hoeft bij gelegenheid van het hem dezer dagen aangeboden gastmaal medegedeeld, dat zijn nieuw werk Les drames de la mer, in de maand Oct. te Brussel het licht zal zien.</p>
</text>
