<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APOTHEEK. In cene APOTHEEK te Amsterdam verlangt men tejèn Augustus aanstaande een bekwaam BEDIENDE, alsook&apos;cen JONGEN voor het Loopwerk. Adres Brieven franco, Lett. H. H., bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht aldaar. (17189) ATTENTE S. V. P. In eene INDUSTRIËLE FABRIEKZAAK, waaraan ruime Winsten verbonden zijn, wordt wegens het uittreden van een der Vennooten, een COMPAGNON gevraagd, die over Vier Duizend Gulden kan beschikken. Adres met Franco Brieven, onder Lett. B. C, Bureau Handelsblad. (17115) Een JONG MENSCH, ongehuwd, 27 Jaren oud, van gezond en sterk gestel, met groot verlof dezer dagen de dienst verlaten hebbende, en van gedrag de beste Getuigen kunnende geven, zag zich gaarne geplaaatst^als KNECHT in een Pakhuis, Magazijn of een of andere Groote Zaak, zijnde vroeger in die betrekking werkzaam geweest. Adres franco, onder Lett. A. 8., bij den Boekh. WINKELHAGEN , Hartenstraat, bij wien tevens goede Informatien kunnen Ingewonnen worden. (17111) Ter Overneming of in Compagnie wordt aangeboden in eene aanzienlijke plaats in de provincie Noord-Brabant: Eeno Affaire in LOMPEN, BEENDEREN, OUD IJZER , enz.; tevens Winkel in AARDEWERK, waarbij Huis, Pakhuizen en Tuin. Deze Affaire levert sedert jaren een goed bestaan op en is nog voor uitbreiding vatbaar. Adres, franco brieven, onder letter G., b_ den Boekhandelaar •A. F. G. VAN DIEREN, te Grave. (17046) Te ZIERIKZEE wordt ter OVERNAME aangeboden: Eene sedert vele jaren met goed succes gedreven GOUD- en ZILVERSSIIDSAFEAIRE. Inlichtingen zijn op Franco aanvrage te verkrijgen bij den Eigenaar M. VAN DER LINDEN, aldaar. (17138) Aan een HEER, zijn bezigheden buitenshuis hebbende, wordt TE HUUR aangeboden eene net GEMEUBELEERDE KAMER met Alcove , gelegen aan de Straat. Reflecterenden adresseren zich franco onder Lett. E. W. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37 , te Amsterdam. (17164) TE HUUR WORDT GEVRAAGD! Een HUIS of BOVENHUIS , gelegen op eene der Grachten, loopsnde tusschon de Botermarkt en Dam; te aanvaarden voor of met •rrimo November. Huurprijs ongeveer ƒ 400 a 450. Belanghebbenden adresseren zich met Franco Briefjes, onder Lett. K., bij den Boekhandelaar J. LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237. (17158) MEN VRAAGT TE HUUR i£Ben I°. Augustus of I°. November voor lemand zonder Kinderen een «UISJE OF BOVENHUIS, tegen den Huurprijs van ƒ 120 a 150. v aVs franco Brieven onder Lett. A.^ aan de Boekdrukkerij van F. S. VA-, STADEN, Damrak, H. 127, te Amsterdam. (17165) Te fioo^i »___»betretkeli&apos;k Seringen Prijs eene proef houdende BRAND WAAR- IiURGKAST, hoog 1.10, breed 0.60, diep 0.46 Ned. El. Eranco te bevragen bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nienwendijk, II 1, te Amsterdam, om-er Letter B. C. (17163) WORDT TE KOOP GEVRAAGD eene soliede zeer groote IJzeren STEENDRUKPERS. Zij die genegen mogt.n zijn zulks te vcrkoopen, worden verzocht het grootste t&gt;rm;iat dat op de Pers kan gedrukt worden, met Ned. Duimen op te I_t*_. _&gt;&apos; a*3medo den verlangden prijs. Adres franco aan den Heer J. tj__j^RËNpONK • Boekhandelaar, Heisteeg, alhier. (17150) TE KOOP AANGEBODEN eene Kapitale HOUTEN TENT, lang 110 Voet, breed 30 voet. Infortnatien zijn op Franco Aanvragote bekomen bij den Makelaar j__JI_BOAS, Groenebnrgwal, C 340. (17144) HEILZAME DITVINDIKfiT ] HET NIEUW VERBETERD POLLUTIE-VERHOEMIGSÏNSTRUIINT, waardoor in korten tijd dit kwaad geheel wordt weggenomen, wdks bij-ondere doelmatigheid sedert meer dan 25 jaren is bewezen en dat nog onlangs door bekende Geneesheeren en Geneeskundige Commissien is aanbevolen, ontvangt men tegen franco inzending van het bedrag a 10 Fl. benevens suspensoriura en eene hierop betrekkelijke aan teekening van Rn. HERRMANN bij H. J. ERANKENHEIM, te BLEICHEUODE (IGOS6) (Provincie Saxen) &gt;■ ..-ii ui -&lt; I Er biedt zich lESÏANH van middelbaren leeftijd en van de P&lt; G. aan als HUISHOUDSTER, sints eenigen tijd in dusdanige betrekking werkzaam geweest zijnde, kan men de voldoendste getuigenis be-&apos; komen. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven, onder Lett. A; Z. N&quot;. 1, Bureau Handelsblad. (17162) I AüsTfÖfflïlN LEÏPZIS empfiehlt den Herren Papierfabrikanten, Buchbindcrei- und Buchdruckeréibesitzern seir.e neu erfnnden PAÏENTIRTE PAPIER-SCKIBSASCHII. Durch den Gebrauch hat selbige den vollstiindigen Beweis gelicfert, daszetwas einfach PRAKTISCHER ES nicht vorhanien ist. I Auszerdem werden in mciner Fabrik VERGOLDE-und PR,_GPMEJjSEN, PAPPSCUKEIB»ESrUKEBE-tf, ASPRESSEINSAGE nnd PAPPSCIIRiGSCHSEIDEïIASCHINEN , WALZENWERKE, etc. etc. in allan Dimensionen sngefertigt und halte wo möglich, urn schnell zu expediren, je ein Exemptar vorrailiig. (17063) DfiKLOU VAN DËN BDITBNIUN. ~ of onderrigt in het vervaardigen van ZONNEWIJZERS, met 25 Figuren, door A. G. W. RAMAER. Een gemakkelijk en zeer bevattelijk Handboekje, prijs 40 Cents. STAMKART, DE BURGERIIJKE TIJDSBEPALING, 60 Cent Bij den Boekhandelaar G. D. BOM te Amsterdam, Damrak H 117, bij wien op Franco Aanvrage gratis wordt afgegeven eene gedrukte Lijst van in prijs verminderde NIEUWE BOEKWERKEN, waarbij veien over Landbouw, Veeteelt en allerlei nuttige kundigheden. (17141) De Boekhandelaar F. H. BRINKMAN, Oudebrugstccg bij de Warmoesstraat, geeft lieden uit: ©FII BRIËf, AAN DEN EDEL ACHTB. EAAD DER GEMEENTE AMSTE-tDAH, DOOK TWEE BROEDERS VAN DE NATTE GEMEENTE. PORTO 10 CENTS. (17154) HANDBOEKDERNATUUBKUIDE, toegelicht met ruim 3C&apos;) Houtgravuren, bewerkt door Dn. TH. VAN DOESBURGH. PRACHTUITGAYE in Linnen Band ƒ 6,80 VOLKSUITGAVE „ 2.50 Uitgave van H. NT^GH. (17035) ALOM TE BEKOMEN.</p>
</text>
