<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 22 Julij.</title>
	<p>PARIJS, Zaturdag Julij. Do Keizer zal te Plombières zijne brochure over Algerie ten derden Male omwerken. — De hertog van Bassana heeft zich naar Brussel begeven ; hij is door den Keizer met eene zending belast. Dasr ook do Mexicaaiischo gezant, de Heer Hidalgo, naar de Belyisc.be hoofdstad is vertrokken, onderstelt men dat de zending van den hertog betrekking heeft op de Muxicaansclie aangelegenheden. — Sedert eenige dogen hebben bier bij herhaling bijeenkomsten tusscbeu den Lhüyj en den prins von Metternieh plaats, die, naar men verzekert , nil ter dan de erkenning van hei koiiim-ryk Italië door hl I , . . i van VVeonun I urp hebben. Het DBriêt »e5 jriMif-&lt;Jc fiurtlges te Marseille schijnt o» eene vergissing te bcrnsiftii . . . leerzieUnoi te Etorence , tl fc af l(! WlU:h.Cn, waarop lm door den Koning van Italië zon worduri ontvangen. —Do Fransel,, regering j , ; ,reigt vall hoi tijdstip der aankoi. I ■ t Britscjie vlo ii» de l:&apos;r.,nsehe &apos;havens. Naar men VMllleeSl des om te Cherbnre zal,arriveren, waar Isisftelrc door een Elransch bevel van den rl èr« | Nourry, zal worden opgewacht, Den I7dcn rertreltt het Engelsehc eskader&apos; naar ■■Meel onder bevel van den loaet-Willaiuuez te ontmoeten. Den oden der vol, edei&apos;s zich o:.ar I&apos;orr oiioiuh, waar Engelseho floulle ien:,:-tkee.ril t — Wan t plan tot reorganisatie vun Algerie. De kolonie zal in twee g« z&apos;yn, waarvan &lt;■ &lt; inboorb&apos;n gen bestemd /al wezen. De eersM nul gi raecntuli verdeeld wezen, die oitsb , rl&apos;ijke iuil,i&gt;ri letten /uilen staan, namelijk vil ,t uit de leden van den g ril , ;,,,.,, zul etne groote vrij&apos;ncid van handelen, ; het aangaan i-anluo- Hingen, enz. WO ;..,„.„ 2u|)-a j^BJ, in ,[0 «&quot;UUure e „, maar men zal hun slechts hunne, persoonlijke zekerheid waarborgen. — Men kan op grond van&apos; bljaonui&gt;re bwigten uil Jokohama tnededeelen, dat de Tatfcocn op hel pnnt staat liet vorstendom Gjioshin van don Prins van Nagato in beslag te nemen, tuil einde taling der schadaloogslejling aan de ■ -ijlen. Tevens heelt de Japanselie reg. ring aan de vertegen voordigers dier staten verklaard, gecne nieuwe havens te willen openen en zich liever de uitbetaling der sel eïling van.? iniilioeii piasters voor de expeditie van Simonosaki te geirooslen. Engeland verzet zich legen tic dier schik!: * — Do geestelijke aistcr Patroeiniq, wier groote invloed aai; het öpannsche h„f bekend is en die Madrid ten itolie heelt verlaten, wordt te Toulon in bet lüoofctar v Uoenr yerwaï hl , waar /.ij zi pjg m\ Vj3stigw,. dlgutg iau eene. dame ver .•hilun.de I «end ouder voorwendsel van die Imj een icrwijl hij dn. | lerpandrfe. JZaËS &apos;&quot;L?^ d&apos;Vle ™« plUvic* zijn oni i„„.a ,ngedn,.„i il, i, naat Zw.iaovLud wrtwkken, , &apos;*&apos;•&quot;} &apos;-&apos;&quot;Üue», die bom had doen dagvaarden en die -ogen zal /e n lusm van de lijst der advocaten te fOjered-</p>
	<p>— Het gerucht, dat de hertog van Aumalo eene brochure zal schrijven over de organisatie van Algerie, mist allen grond. De Prins heeft er niet aan gedacht om over die kolonie te schrijven. — Het debut van Mejufvrouw Lichtmay als Valentine in de groote opera, is met den besten uitslag bekroond. Zij werd na het duo met Marcel en na het groote tooneel in het vierde bedrijf met geestdrift toegejuicht en teruggeroepen. — Men verzekert, dat de Orleanistische partij buitenlandsohe bladen in het belang harer partij tracht te winnen. De regering verklaart echter, dat zij aan geen dier bladen den toegang in Frankrijk zal vergunnen.</p>
	<p>— Gedelegeerden uit Marseille zijn hier aangekomen om krachtig te protesteren tegen de opheffing der quarantaine. De gemoederen zijn zeer opgewonden en men vreest voor verzet tegen het bestuur, indien eenige gevallen van cholera plaats grijpen.</p>
	<p>— De Keizer van Marokko heeft reeds herhaalde malen bewijs gegeven, dat hij aan de misbruiken, afpersingen, geweldenarijen, enz., die vroeger zoozeer in dat rijk plaats hadden, een einde wil maken. Om de reorganisatie te voltooijen heeft hij een paar jaren geledon eene zeer liberale constitutie uitgevaardigd. Het schijnt eshter dat dit alles nog niet veel baat, en de Keizer heeft het noodig geacht een decreet uit te vaardigen, waarin gelast wordt dat niemand , wie ook, gestraft kan worden dan krachtens de wetten. Voorts verbiedt hij elke knevclarij en laat geene boete toe, dan die bij de wet is voorgeschreven. Ook verbiedt het decreet aan de bevolking om aan de gouverneurs en andere beambten geld of geschenken aan te bieden. Het volk , zegt het besluit, kan, indien het meent verongelijkt te zijn, een beroep doen op den Keizer, die aan allen regt zal laten wedervaren. Do Keizer hc-ft voorts een dag in de week bepaald, om de klagten zijner onderdanen te hooren.</p>
</text>
