<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het BRUGGEMANN&apos;sche MALZ-EXTRACT verdient den naam van Extract in alle opzigten. Het is zoo dik als Siroop, heeft een zoeten aangenamen smaak en geneest op eenvoudige wijze do kwalen van Maag, Borst, Lever en Ingewanden. Het wordt wegens zijne KRACHTGEVENDE WERKING door beroemde Geneesheeren aanbevolen tot regelmatig gebruik voor alle ziekelijke en zwakke personen. Tegen tering is het een bijna zeker Geneesmiddelen de ondervinding heeft geleerd, dat hoest en heeschheid door het gebruik daarvan binnen weinige dagen verdwijnen. Door viermaal daags een half Wijnglas vol van dit MALZEXTRACT te gebruiken, zal men spoedig de heilzame werking daarvan ondervinden. Het wordt verkocht in groote Flesschen a ƒ 1.80. Verkrijgbaar te Amsterdam bij den Ondergeteekende en bij den Heer H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk. In de Provinciën worden Depothonders gevraagd. Mon adressere zich franco aan dei» ] Hoofddepothouder 11. ItOTHE, F 35, N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, (15005) naast de Armenschool. KSSlMtilVllË*^ KEDE,I|r VAN «El BLOED, HUIDUITSLAG. jtVp** &apos;rjJMx Slloe&lt;,i&amp;e genezing en in het geheim Va&quot; P&quot;m&apos;tit;ve oi constitutionnele ziek- BISGUITS DÉ PÜRATI F S VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. Tn dit aanganaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bcstanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waar-i uit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zsn voor geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutischc vormen derkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Academie impériale de Mcdecine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eeno belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIEE. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of nit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scormlciise ziekten, van welken ernstigen aard van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het •angezigt, enz. —Te Parijs, rue Pernelle, N&quot;. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (15030) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. 11. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam.&apos; DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. E. C. SNABILÏE, te &apos;s Gravenhage ; VAN BERK,&apos; te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch,v.D.KAMER,&apos; te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utreehi; A. J. EAASEN, te Tiel- D, TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Ber&apos;gcnop-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRICIIT, te Leyden; GASILLE , te Zierikzee; J. S. LEEK ,té | Groningen; Deventer. BERGHUIS &amp; v. d. MOER.&apos;! Brieven Franco, j</p>
</text>
