<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN VLIJMEN en HIUKENSFELDT en verdere Makelaars zullen op Dingsdag den 29sten Augnstus 18(55, en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris J. MULDER, in het Lokaal: I BE ZWAAN, te Amsterdam, Verkoopen: fraaije Juweelen, Horologien, Goud- en Zilverwerk en meerdere Kostbaarheden, Porseleinen, Aarde-, Lak- en ; Glaswerk, Lijnwaden, Kleederen, Bedden, Tapijten, Spiegels, Pianinos | Pianofortes, Staandhorologien, Pendules en Ornamenten. Solide Meubeien, Canapés en Stoelen, Zolder- en Waschbenoodigdheden, Lessenaars , : Brandkasten, Kagchels, Winkel- en Pakhuisgoederen, enz. Wa-.rbij de Inboedel en eenige Zilverkashouders-Winkelgoederen van Wijlen den Heer I P. L. URIOT. De Catalogus zal in tijds to verkrijgen en de Goederen daags te voren te zien zijn. (17130) ar~tTs ten. Er bestaat op een der beste standen der Stad, gelegenheid voor ARTISTEN, die genegen zijn voor Eigen rekening MUZIEKUITVOERINGEN EN COMISCHE VOORSTELLINGEN te geven gedurende de aanstaande Amsterdamsche Kermis. Reflecterende gelieven zich met Franco Brieven, onder het Motto ARTISTEN, te adresseren Bureau Handelsblad. (16733) i -MfËNTË ede. sïïllafefe Eiken MAANDAG in de Maanden AUGUSTUS en MBSfia3aa*isSEPTEMBER, en alzoo de EERSTE MARKT op MAANDAG 7 AUGUSTUS E. K. p Ten opzigte der Premiën-wordt verwezen naar de Aanplak-Billetten. Marktgeld werdt niet geheven. (17129) GANG- EN TRAPLOOPERS. De van Touw geweven GANG- en TRAPLOOPERS van STERN &amp; C°., te Haarlem, worden in sterkte en duurzaamheid door 1 geene andere overtroffen. . OOR KIEEDI, TAPIJTEN EN HATTEN in Kerken, Kantoren, Societeitslocalen, Buitenverblijven, enz., wordt dit Fabrikaat in alle verlangde breedten en patronen gelegerd. Dépöt voor Amsterdam bij den Heer J. M. SMAALE Ju., in de Warmoesstraat. (16803) ~~DÖÖR TOEVAL TE KOOP: Eene moderne CALÈCHE. zoo goed als nieuw, met losse en ! vaste Kap, bekleed met ligte Zijde, Spiegelglas en Kolm-Patentassen. Franco te bevragen bij H. H. VAN DER KARST, Rijtuigschilder, op de Neude, te Utrrecht. (17128) Op ■ een voornaam HANDELSKANTOOR alhier, bestaat gelegenheid tot dadelijke plaatsing van iemand, liefst Düitschor, reeds sedert eenige jaren hier ter plaatse in den handel werkzaam, en vooral bekend en ervaren in het dubbel Boekhouden. Eigenhandig geschreven en geteekende Brieven worden verzocht onder Lett. X. Z., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER, Az., Reguliersplein. X 359. v (16848) STEENDRUKKER. Wordt gevraagd een bekwaam STEENDRUKKER, grondig bekend met het Overdrukken. Brieven Franco, aan het adres van S. M A. TER HORST, te Leeuwarden. (16784) Een Fatsoenlijk JONGMENSCH ruim 21 Jaren oud; eene nette Hand Schrijvende, bekend met de Fransche en Engelsche Talen en het Italiaansch Boekhouden, e» verscheidene Jaren op Kantoor werkzaam zijnde, wensehte gasiane tegen half September op ecu HANDELSof MAKELAARSKANTOOR of ook wel als REIZIGER geplaatst te worden, kunnende de beste getuigschriften overleggen. Brieven franco onder de Letters K. A. bij deu Heer P. KLUITMAN&apos; Boekhaudelaar te Alkmaar. (17125) HET DEPOT VAN FLESSCHENLAR uit de Eabriek van H. C. VAN BLOMMESTEIN. Goh. POWALKY, te Apeldoorn, is van heden af bij 11. DITYVENSZ, Heerengracht bij de Roomoleusteeg, SS 214, te Amsterdam, in alle Soorten en Kleuren voorhanden. (17114) _ i</p>
</text>
