<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 31 December.</title>
	<p>» u«.a , uiiuiauu, f_»x IJVijliUIUiyIt.r&apos;t - tUfi&apos; &apos;-&apos; S2 7.. - 1H. heeft i vergunning , verleend - den - heer .%.; T. baron - vcB-Lyr.*/. « den, kamerheer, dienstdoende bij H. M. de koningin, tot het dragen der versierselen van ridder der orde van St. Anna 2d° kl., in diamanten; aan jh&apos;. mr. F. G. A. Gevers Deynooi, burgemeester van &apos;s Gravenhage, tot het dragen der versierselen&apos;van ridder der orde van Si. Anna 2d&lt;&gt; kl.; aan den heer H. M. Labouchèrè, deelgenoot van het huis Hope en C». le Amsterdam, en aan den heer H. A. L. van Vessem, adjunct-intendant van hel paleis te Amsterdam, lot het dragen der versierselen van ridder der orde van St. Stanislaus 2d« kl., door Z. M. den keizer aller Russen aan bovengenoemden geschonken; aan den heer G. H. Reiz, minisier van financiën, jhr. mr. Heldewier, Ned. minister-resident le Turyn, den heer D. lioytcma, secretaris-generaal van hel ministerie van financiën, en den heer P. 11. B: Moike, hoofd-inspecteur der dir. belastingen bij dat dep., lol het dragen der onderscheidingsleekenen der orde van St. Mauritius en Si. Lazarus, den eerste die van ridder-groolkruis, den tweede die van groot-officier, den derde die van kommandeur en den vierde die van officier dier orde, hun door den koning van Italië geschonken. I,&quot; &gt;•:. t :i ,■■■.;;. oi — Tol burgemeester der gemeenlen Sas van Gent en Philippine is benoemd de heer N. Kerckhaert, len einde die betrekkingen gelijktijdig te bekleeden met die van burgemeester der gemeente Westdorpe; en tol burgemeester der gemeenten Meerkerk, Leerbroek en Nieuwland de heer J.-C. van Osselen. : :-..&apos;.;&apos; — Tot ontvangers der in- en uitgaande reglen enz. zijn benoemd:&apos;te Eysden (station) de heer H. J. H. Bernlz Naus, thans ontvanger der dir. bel. le Swalmen, en te Eysden (land) de heer C. F. L. Gram, commies lste kl. van &apos;s rijks belastingen. &apos; — Aan den heer mr. B. Donker Curtius, lid van het geregtshof in de kolonie Suriname, thans lot herstel van gezondheid met verlof hier le lande, is op zijn verzoek eervol ontslag verleend uil &apos;s lands dienst. , -.- • — Z. M. heeft goedgevonden le benoemen tot 2den luitenant: bij het wapen der infanterie, bij hel 1»&quot;= reg. J. de Blom, F. P. Sievers en H. J. C. Ronemeijer; bij het 2de reg. J. van der Meer, J. J. Geers en N. H. J. Gilissen; bij het 3d&lt;* reg. J. van Maaren, A. Bogaert en G. H. Veerman; by het 4&lt;&gt;e ren. W. G. Haarman, W. P. Sluiierheim, M. A. de Meijier en C. W. F. H. M. Hustinx; bij het 5de reg. C. van Leeuwen; bij hel 6dereg. J. A. Vink, T. A. J. Roersch en J. II. F. Rilier; bij het 7d« reg. W. G. Teunissen en J. Lojenga; bij bet 8ste reg. P. J.&apos;Ie Jolle en C. J. Onwerling; bij het wapen der artillerie, bjj hel 2de reg. vesting-artillerie C. J.&quot;P.T Kaub; allen onder-officieren bij onderscheidene, corpsen des legers. &apos;Voorts is de paarden-aris 2&lt;1&lt;! kl. bij bet lst» reg. dragonders F. A. Ludwig, werkzaam bij de kon. mil. akademie, bevorderd lot paarden-aris l»te kl.. — De minister van binnenl. zaken beeft by de dienst van den rijkslelegraaf benoemd: tot opzigler 2de kl. den opzigler der 3de kl. 11. van Erkel; en tot lelegraphisten 3de kl. de leerlingen-lelegraphist M. A. Schut en R. J. Mahieu. . ;| , :&apos;„.; •• — De minister van oorlog zal op Dingsdag aanst. en die van juslilie op Woensdag en Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. — De eerste kamer beeft in hare zitting van gisteren de wet op de middelen voor 1865 behandeld. De onderwerpen bij die gelegenheid besproken waren het brengen onder die middelen van de koloniale batige sloten der beide dienstjaren 1864 en 1865, de vorm waarin de bijdragen van Nederl. lndifi aan de middelen tot dekking van &apos;s rijks uitgaven zyn toegevoegd,</p>
	<p>en de regeling der grondbelasting van Limburg. Nadat de minister van financiën de bedenkingen der onderscheidene sprekers had beantwoord, werd het ontwerp mei 25 legen 3 stemmen aangenomen. Tegeu stemden de hh. .Fransen van de Putte, Taels van Amerongen en van Nispen van Paunerden. — Morgen, ten 1 ure, zal er, bij gelegenheid van den Nieuwjaarsdag, bjj HH. MM. den koning en de koningin recepiie zijn voor de leüen der kon. familie, en daarna voor al de leden, bchooreude tot de kou. in gala-costuum. M — Naar men verneemt is er concessie aangevraagd om in April a. s. eefl| schroefsioombootdieusl lusschen deze stad en Delft in werking te mogen brengefil</p>
</text>
