<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>2lrs aetnuin Hnturne. M TWEEDE KDNSTBESCHOUWIN6, op Woensdag 8 Januarij 1868, des avonds ten ï1 ure, in hel Gebouw der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen. J. L. CORNET, Lid en Secretaris. VEREENIGING HARMONIE. Driemaandelijksche algemeene Vergadering op Dinsdag den 7en Januari 1868, des avonds len 8 ure, in hel locaal der Vereeniging. Onderwerp: Arl. 18 van hel Algem. Reglement. Leiden, 4 Januari 1868. HET BESTUUR. WERKHUIS. &apos;• [ Besluurderen van het Werkhuis beriglen ouder dankbetuiging dat ontvangen zijn bfl den Heer STOFFELS van N. N. 3 coupons a /12.37 J. Besluurderen voornoemd, Leider, 4 Januari 1868. B. F. KRANTZ, Voorzitter. STOFFELS, Secretaris. KATWIJK AAN ZEE. Voor de 25 weduwen, 55 weezen en 2 bejaarden is bjj de Vereeniging tot voortdurende ondersteuning der nagelalen betrekkingen van verongelukte visschers der reederjjen le Katwijk aan Zee en Noordwijk aan Zee onder dankbetuiging ontvangen, bij den heer Le Poole: van H. le &apos;s Hage ƒ 100, P. te &apos;s Hage ƒ 50, 1 munlbillet n&quot;. 528 Y. B. ƒ 10 en 5 &apos; boeken, A. M. v. R. ƒ2O, H. L. te Edam f 10, N. te &apos;s Hage ƒ 24.75, N. N. te Delft ƒlO, F. G. ƒ5; bij d. Marorier: uit Delft 2 coup. a ƒ 1.23 J; bij den heer Eigemah: van Z. 2 coupons a ƒ 2.47£. K. N. te Gouda ƒ 10; bijden heer vak Driel: van P. v. d. V. ƒ 0.50, Wed. A. de N. ƒ0.50, Wed. A. B. ƒl, J. W. J. P. ƒl. C. K/ 1. N. B. M. v. D. ƒ 2 50, A. J. W. ƒ0.50, J. N. S. ƒ0.50, P. J. ffl. ƒ025, J. C. de V. ƒ o&apos;so, Wed. J. A. K. ƒ 2 50. H. S. ƒ 0.50, N. v. W. f 0.50, W. v. P. ƒl, J. v. D. ƒ0.50, Bureau Leydsche Courant ƒ 10; bij jh&apos;. m. de ia Bassecoor Caar le &apos;s Hage: nog &lt;an W. en G. ƒ 5 84, S. de B. ƒ1; door de Commissie te Amslsrdam, bij ds. van der Goot: van L. N. ƒ 25: bij d». Hasebroek van B. B. ƒ 40, U. en H. ƒl2 37;, M. D. ƒ 10, R. E. H. ƒ 13.71, F. H. ƒ4 95, E. W. ƒ 5; C. E. / 5, G. F. ƒ2 50; bjj d«. Lauriilard : van Z. Z. ƒ 10, B. ƒ 20. dienstbode C. W. ƒl, B. F. ƒ5. F. M. ƒ 10, D. W. ƒ 3.23 J, P. A. ƒ 1.23 J, K. en W. ƒ2.47, A. E. F. ƒ247; by prof. Niebwerhuis : van K. ƒ 20, D. ƒ 10, B. Y. / 1, J. K. ƒ 2.50, J. A. Z. ƒ5; bij d. Stoart: van X. P. ƒ 10, S. en A. ƒ 10; Bureau Amst. Courant: ƒ2; en door de Commissie te Rotterdam, bij den heer Roest vak Limburg: van T. J. R. ƒ2 50, J. R. ƒ2 50; diversen in de bus ƒ3; en bjj d». var der Pot: van V. ƒ 5 en N. N. ƒ2. Te zamen ƒ526.70;. . &apos; - &apos; - , ; -&apos;■&apos;-yf » • De hulpbehoevende weduwen en weezen bevelen wij bjj vernieuwing in ,de voortdurende liefdadigheid onzer landgenooten aan. Namens de Vereeniging, , . M. S. LE POOLE. D». J. H. MA ROMER! ! L-idek, 4 Januari 1868. P. G. C EIGEMAN. J. I. VAN WENSEN. A. VAN DRIEL. r-s. ;8l iHET MALZ-EXTRACT (GEZONDHEIDSBIEH)g ff van JOU:, HOFF. g gX Dil welsmakende Bier, sedert jaren gunstig bekend wegens zijne jfis (UK versterkende en heilzame eigenschappen, heeft bij hel gebruik legen «© §® alle soorien van maagziekten, bloedarmoede, haeinorrhoïden en alge- gjjjjjg 3 meene ligehaamsverzwakking sleeds goede, in enkele gevallen zelfs aro @li&amp; «errasseude en wonderbare resultaten opgeleverd. en mag daarom gg 22 aan alle gelijksooriice lijders met het volsie vertrouwen aangeraden jgfj 0» worden. 1 flesch 50 Cenl, 6 flesschen ƒ2 50, 13 flesschen ƒ5 05. Sb Sffl| 28 flesschen ƒlO 65, met inbegrip der flesschen, welke men a 5 Cis §g §g teriigneeml. ® §jjg CENTRA AL,-DÉPOT te Amsterdam, g |&quot;? Bloemmarkl bij de Slilsieeg, F, 154. g §B&gt; Ten einde aan veelzijdig verlangen le «oldoen en len gerieve van g» eS het publiek , heb ik mijne Jlalz-Praeparalen .erkrijgbaar gesteld bij ajj ©8) de Heeren K. BLOK en C. F. HAZENBERG, le Leiden, en ver-&apos;§S fM der b(i C. SATON J., le Alphen a. d. Rijn; R. FRANKAMP; » cffe ie Delft, en Dr. S\SSE, te Nieuwveen. « j_&gt;fflSS§litiitSi§flitll SB WfflffllÊSËWÊß ijuf S§ &apos;&amp; &quot;■_■_____■. VAR §$_. J. IS. flOffJL. ie Amsterdam. Deze droppels zijn een onfeilbaar geneesmiddel legen alle rheumatische ziekten, jicht en podagra, en brengen zelfs in de hardnekkigste en meest verouderde gevallen nog hulp en verlichting aan. Als voorbehoedmiddel legen genoemde kwalen kunnen zij niet dringend genoeg worden aanbevolen. Elke Flacon is mei eene gebruiksaanwijzing voorzien. De prijs der heeje Flacons is ƒ2.50, die der hal.e ƒ1.50. Dqt&apos;it te Leiden bij den Heer N. K. SWEMER, Droogist, Mare, 1191.</p>
</text>
