<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EMSER-PASTILLEN, zeer heilzaam bij slijniophooping en catarrhale aandoeningen der borsl, zijn voor Leyden verkrijgbaar gesleld in de Apotheek van de Heeren FISCHER &amp; C. Het Bestuur der Mineraalbronnen te Bad-Ems. Behangsel-Papieren. J. 11. R4SROË, berigt zijne geëerde Siadgenoolen dat hij weder in het bezit is gekomen van eene groole parljj diverse BEIIAXGSE_.PAIMEKE.tf van de laatste smaak en in alle qnaliieiien. Ze worden tot spotprijzen opgeruimd en zijn te zien aan het Pakhuis op de Nieuwstraat. NB, Stalen worden op aanvragen aan huis gezonden. • *.. • . MAGAZIJN VAN KANTOOR-. SCHOOL- EN TEEKENBEIIOEFTEN. P. 711. &amp; J. _. GEIJER, Botermarkt, Leyden. Voor het NIEUWEJ\AR hebben wjj in gereedheid gebragl alle mogelijke soorien van Registers, als: Memoriaal*, Journaals, Grootboeken en Cassaboeken, alsmede Rekeningen in alle modellen, Quiianlien, Nota&apos;s, Wissels en Assignatien; ook zijn wij buitengewoon gesorteerd in Stalen Pennen. van af 15 cis het gros, Correspondance Pen a 30 cis het gros, de Kantoor Pen a 40 cis het gros enz.; blaauwe, wille en sele Enveloppen van ƒ 175 de 1000 en 18 cis de 100, dito zwaar papier ƒ2 50 de 1000 en 30 cis de 100 stuks, alle soorien van Inkt, als Alizarinlnki, van 12, 15 en 20 cis de flacon, dito Keizer a 14. 18 en 24 cis de flacon, besle zwarle Schrijfinki a 25 ets de wijnflesch ; verder Liasplaten, I-iasveters; alle soorien vau Zegellak en Visitekaartjes; levens een uitmuntende collectie Speelkaarten, als: Jaskaarten van 4, 6, Ben 10 ets het spel, 45, 65, 85 en ƒ1 hei dozijn, Whist van 10, 12, 15 en 20 cis, met moiré tarollé 25 cis, mei vergulde hoeken a 40 ets en verguld I op snee a, 50 ets het spel. NB. Buitengewone gelijnde Registers worden binnen drie dagen afgeleverd, alsmede gesteendrukte Visitekaartjes, op dubbel Glacé Carton, letter j naar verkiezing, in zeer net élui, a 90 Cts de 100 stuk»; ook wor- I den Quiianlien, Rekeningen, Wissels, Assignatien, Facturen enz inden ! korist mogeljjken lijd met naam naar verkiezing afgeleverd; voorls liggen |de Scheur-Poriefeuilles en Plak-Almanakken als present exemplaren gereed i en wordl het postpapier gratis met naam of firma gestempeld.</p>
</text>
