<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 4 Januarij.</title>
	<p>Door Z. M. is vergunning verleend aan den gepens. vice-admiraal titulair jhr. H. A. van Karnebeek, tot het dragen der versierselen van Grootkruis der Kon. Militaire Orde van Christus, hem door den koning van Portugal geschonken. — Z. M. heeft verganning verleend aan den heer mp. W. C. de Crane, consulair agent van Frankrijk te Zierikzee, tot het dragen der gouden medaille, hem door den keizer der Franseben toegekend wegens betoonde diensten aan Fransche schipbreukelingen. — Als burgemeester der gemeente Rrjnsburg is herbenoemd de heer J. C. Meyboom. — Tot griffier bij het kantongeregt te Assen is benoemd de heer mp. J. van Baaien, thans in die betrekking te Meppel; en tot griffier bij het kantongeregt le Meppel de heer mr. C. Hofstede, thans in die belrekking le Hindelopen. — Z. M. heeft op hun verzoek eervol onlslag verleend aan de hh. C. M. van der Goes, als notaris te Beek, en E. J. H. Thiessen, als notaris te Venlo. Voorts zijn tot notaris benoemd: te Beek de heer F. W. van der Goes, cand.-notaris aldaar; te Venlo de heer W. J. H. Canoy, thans notaris te Urmond; te Urmond de heer J. B. Nozeman, cand.-notaris te Venlo; te Woerden de heer A. M. Beijerman, thans notaris te Putten; ie Putten de heer J. C. van Osselen, cand.-notaris en burgemeester te Meerkerk. — Tot opzigter bij de algemeene landsdrukkerij is benoemd J. C. Bos, thans meesterknecht bij die inrigting. — Tot commies bij de directie der directe belastingen te Groningen is benoemd de heer C. J. Honwing, thans surnumerair. — Aan den kapitein der artillerie van het leger in Ned. Indië J. F. Anten is op zjjn verzoek eervol ontslag verleend. — Bg beschikking van den minister van koloniën van 31 Dec. jl. zijn P. D. Smoll, A. Buysman, H. Krauss, D. Nolles, F. H. ükena, P. L. Soeters, H. van Dorp en P. II. ffleurs gesteld ter beschikking van den gouverneur-generaal van Ned. Indië, om le worden benoemd tot derden stuurman bij de gouvernements-marine daar le lande. — De gewone audiëntie van den minister van koloniën, op Woensdag des namiddags ten één ure, zal weder plaats hebben, te beginnen met die van den 8sten Januarij aanst. — Gisteren heeft de heer mr. W. Winigens, als minister van justitie, in handen van Z. M. den gevorderden eed afgelegd. Heden heeft de benoemde zijne belrekking aanvaard. — Naar men verneemt, is dezer dagen door de hceren Swaan en van Héyningen, concessionarissen voor den spoorweg Scheveningen naar Almelo, bij de hooge regering aanvraag gedaan tot het terugbekomen van het door hen gestorte waarborg-kapitaal. Hieruit schijnt le blijken, dat van deze spoorwegverbinding thans in het geheel niets zal komen.</p>
</text>
