<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mejufvr. E. FLEÏSCHAÏJER heeft de eer aan Ouders en Voogden te berigten, dat zij haar ! INSTITUUT P°. Mei. jl. heeft GEOPEND in de Nieuwe Spiegelstraat hij de Keizersgracht, CC 690. Tot het geven van inlichtingen hebben zich bereid verklaard: De Wel-Eerw. Z. G. Heer fl. HEEMSKERK, Prinsengracht over de Noordermarkt, SS 508. De Wel-Ed. Heer L. G. VAN HOORN, Heerengracht bij de Vijzelstraat, X 388. De Wel-Ed. Heer A. VAN OTTERLOO, Leeraar aan de Hoogere Burgerschool, 0. Z. Voorburgwal bij de Agnietenstraat, B 21. (16616) YERKOOPING VAT. VELDGEWASSESI. Op Woensdag den 24sten Julij 1867, des Voormiddags ten 10 ure, in het Logement de Witte Zwaan, te Lisse, zullen ten overstaan van &apos; den aldaar gevestigden Notaris D. J. VAN STOCKUM worden Ge&apos; veild: Ongeveer 140 Bunders HAVER, 46 Bunders TARWE en 131/2 Bunders MEEKRAP, alles te veld staande op Nelia&apos;s hoeve, in den Haarlemmermeerpolder, Afd. tf einsdorp, Sectie P., en breeder omschreven bij Notitie, die op franco aanvrage Gratis verkrijgbaar is bij den Heer J. J. PAS te Hillegom, bij L. ENTHOVEN op _V__„_ [ hoeve en bij voornoemden Notaris, bij wien tevens inlichtingen te I verkrijgen zijn. De Gewassen zijn te bezigtigen alle Werkdagen, van . af 18 tot en met 23 Julij 1867, van 10 tot 4 ure. Betaaldag den 2den December 1867. (16608) UIT DE HAND TE KOOP: Het HUIS en ERE met BLOEMTUIN, in de Gemeente 1 Diemen, in de Kerkstraat bij de Diemerbrug, Wijk B N°. 36, groot 1 1 Roede 32 Ellen&apos;, dato 1 dezer in publieke veiling opgehouden. Te l bevragen bij den Makelaar J. J. EVERS, Oudekerksplein, J 416, te Amsterdam. -, (16609) Oran&amp;e &amp;emert9 1 zijnde een nieuw soort ENGELSCHE BISCUITS, aangenaam en pittig van smaak, door vele Doctoren ter bevordering der spijsvertering aangeprezen -, zoo mede RUSIiS DE LEOPOLD en velerlei soorten fijne Engelsche Biscuits en andere Confiseurs- en Banketbakkers Artikelen zijn dagelijks versch voorhanden bij J. J. FUNKE, 1 Utrechtschestraat bij do Botermarkt, alhier. (16304) MET WEM Door sterfgeval en gevorderden leeftijd, wordt in eene der steden van Zuidholland ter overneiniug aangeboden eene florissante Grossierderij in BOTER, waaraan vele binnen- en buitenlandsche kai lan ditiën verbonden zrjn. Ook zonde de tegenwoordige eigenaar niet _ ongeneigd zijn nog eenigen tijd daarin werkzaam te zijn in het belang van den Overnemer. Franco te bevragen bij den Boekhande: laar A. M. VAN DIJK, te Delft, onder lett. S. K. (16316) TËlüllß MET PRIMO AIGÏSTËS. 1 Een ruim BOVENHUIS, bestaande uit 2 ruime Kamers Keuken Meidenkamer, Zolder en verder van alle gemakken voorzien gelegen in eene der volkrijkste Buurten der Stad en een ruim uitziet hebbende Huurprijs ƒ2OO &apos;s Jaars. ° VERDER BIEDT MEN OOK NOG TE HUUR AAN- Eene net GEMEUBELEERDE KAMER met ALCOVE,inden . omtrek van de Nieuwmarkt. Huurprijs ƒ 10 per Maand. Reflectet renden gelieven zich met Iranco Brieven onder Lett. G. H. F. te adresseren bij den Boekhan d e 1 a a r L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt. (16617)</p>
</text>
