<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Eenige houders van aandeelen in de Maatschappij tot Exploitatie van Staatsspoorwegen, onder de punten van behandeling ter algemeene vergadering van 19 dezer ook een voorstel van den raad vabestuur en toezigt opgenomen ziende tot wijziging van de artikelen 6, 51 en 53 der statuten, kunnen niet nalaten hunne verwondering ite betuigen, dat voornoemde raad bij deze oproeping niet teveuj I heeft vermeld: waarin de bedoelde wijzigingen zullen bestaan. Het I geldt hier toch artikelen der statuten, dio de belangrijkste onderwerpen, : namelijk den waarborg der aandeelhouders, dejinanckn en de ontbinding der maatschappij regelen, waarom eene tijdige bekendmaking der voorstellen , die in aller belang gedaan zullen worden, geenszins overbodig ,ja zelfs zeer wenschelijk ware geweest, omdat ieder daardoor de gelegenheid zou gehad hebbeu deze voorstellen, die toch cardinale punten betreffen, rijpelijk te overwegen, alvorens zij in discussie kwamen. ..,_.&apos;. i_. .. •,. .... Betreuren zij het dus, dat zulks met geschied is, zoo geven zij deraad van bestuur en toezigt iv overweging deze mededeeling alsnog te doen plaats hebben, terwijl zij kunne stemgeregtigde mede-aandeelhouders dringend uitnoodigen, deze vergadering vooral niet te verzuimen, en zich door de formaliteiten, die tot de toelating vereischt worden, de inzending namelijk, uiterlijk acht dagen te vore» (dus tot en met 11 dezer) van hunne aandeelen ten kantore der maatschappij of van de Associatie-Cassa te Amsterdam, niet te laten afschrikken, om tegenwoordig te zijn daar waar over voorstellen zal gehandeld worden die, al is het nog niet bekend welke bepalingen der genoemde artikelen men gewijzigd wenscht te zien, toch zeer zeker srootelijks de belangen der tegenwoordige actiehouders raken,-belangen die no&lt;* zeer verschillend kunnen zijn, naar mate men be-tnm--id-aandeelhouder dan wel enkel actionair is. stuui„lid-aandecinouuer EENIGE ACTIEHOUDEES.</p>
</text>
