<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>p.. . . .. PABUS, Zondag 7 Julij.</p>
	<p>•oij Keizerlijk besluit van gisteren is, tot gedeeltelijke uitvoering 29 ?en &quot;&gt; Mei 1866 aangekondigd voornemen, bevel gegeven, om schratf &apos; Posten en werken uit de lijst van &apos;s rijks vestingen to °_* te Ö?U*¦ W audere Tersterkte Punten de militaire servituten — De Keizerin heeft wegens den dood van Keizer Maximiliaan bedankt voor de uitnoodiging van Koningin Victoria, om de revue over de zeemagt te Spithead bij te wonen. De Koningin heeft daarop de Keizerin uitgenoodigd na afloop der feesten eenige dagen in volstrekte afzondering met haar op Osborue te komen doorbrengen. De Keizerin heeft nog niet geantwoord. — De Mexicaan.che gezant en de Mexicaansche consul alhier hebben op ontvangst van het berigt der executie van Keizer Maximiliaan onmiddellijk hunne, hetrekkingen nedergelegd. — De vergadering van het Groot-Oosten van Frankrijk heeft, na eene levendige discussie, met 180 tegen 67 stemmen bepaald, dat de sinds lang gebruikelijke woorden: //Ter eere van den Grooten Bouwmeester des Heelals&quot; aan het hoofd van alie stukken, die van do vrijmetselaarsorde uitgaan, moeten worden gesteld en niet&apos;strijdi» zijn met het eerste artikel van de grondwet der orde, hetwelk aldus luidt: «De orde houdt de gewetensvrijheid voor een natuurlijk regt van ieder mensch en sluit niemand wegens zijne geloofsbegrippen uit&quot; — Gisteren is gemeld, dat de senator la Caze den Heer de St. Beuve tot een tweegevecht heeft uitgedaagd Wegens zijne jongste in den senaat gehouden rede. De Heer de St. Beuve heeft hu in de dagbladen eene reeks bneven openbaar gemaakt, welke tusschen hem&apos;en den uitdager alsmede met diens secondanten baron v. Heeckeren en baron Eeinach zijn gewisseld. St. Beuve tootit daarin aan dat La Caze hem ten onregte beschuldigt de aanvaller te zijn geweest, en tevens weigert hij bepaaldelijk het tweegevecht aan* te gaan, terwijl hij doet uitkomen dat de Senaat de eenig bevoegde scheidsregter zou zijn geweest tnsschenj hem en zijn tegenstander. Zoowel in offlcieuse kringen als m die der oppositie is iedereen van meening dat de Sainte Beuvei well gedaan heelt met het tweegevecht van de hand te wijzen. ,- Ut Florence wordt berigt, dat het aantal leden der Kamer van Afgevaardigden, die ingeschreven zijn om over de voordragt betreflende de liquidatie der geestelijke goederen het woord te voeren, zoo buitengewoon groot is, dat men zich afvraagt, of het der Kamer in dien toestand wel mogelijk zal zijn deze zaak ten einde te brengen. i -&quot;&quot; J u _.e _h?e? bepaaldelijk geweigerd het lijk van Maximiliaan uit te leveren. .Nadat de Oostenrijksche gezant te Mexico, in vereeniging met zijn Iranschen ambtgenoot, daartoe te vergeefs eene aanvrage had gedaan, heeft, naar gemeld wordt, de commandant van het Amerikaansche escader voor Vera Cruz ook een stap in dien zin gedaan, maar met even weinig gevolg.</p>
</text>
