<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTEWTIE. Aan een INSTITUUT te dezer stede wordt tegen half Augustus verlangd eene ÉLÈVE SECONDANTE (Externe). Tact om met Meisjes nit den Beschaafden Stand om te gaan is een hoofdvereischte. Adres Franco, onder Lett. A., bij de Heeren ZEELT en VOS, Boekhandelaren, Leidschestraat, te Amsterdam. (16611) BERIGT AAN KAMÏALÏSTË__&quot; Voor de exploitatie van eene zeer gewigtige uitvinding, waarvan de zuivere winst, ZONDER EENIGE RISICO, zal bedragen TEN MINSTE ƒBOOO PEK MAAND, wenscht men in onderhandeling te treden met een KAPITALIST, die over eene Som van ƒ20,000 kan beschikken. Men schrijve in het Fransch of in het Hoogduitsch onder de Letters N. P. P., St. Joan N°. 27, te Genève in Zwitserland. (16615) ~~KITCDERJUFVROUW. Men VERLANGT, tegen primo Augustus, eene bekwame KINDERJUftVKOUW, ter verzorging van drie jeugdige Kinderen en tot assistentie in het Huishouden, van de R. C. Godsdienst. Die van goede Getuigenissen voorzien zijn, adresseren zich onder Lett. K., bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat te Amsterdam. (16618) PK© -PA3DRIA, AMSTERDAMSCHE VEREENIGING TER BEVORDERING DER VOLKS WEERBAARHEID, OS DER BESCHERMHEERSCHAP VAN Z.M.DEN KONING Het BESTUUR der Vereeniging heeft de Eer bij deze HH. Contribuerende en gewone, tevens Contribuerende Leden te verwittigen, dat op MAANDAG 28 JULIJ e. k. des Avonds ten half negen ure in het lokaal DE KEIZERSKROON Singel bij de Vijzelstraat eene ALGEMEENE VERGADEKING zal worden gehouden, ter verkiezing van een Lid van het Bestuur en een Lid der Vertegenwoordiging. ,HH. Leden worden opmerkzaam gemaakt hunne DIPLOMA&apos;S mede to brengen. ROODE en BLAAU&quot;WE Diploma&apos;s alleen geldig. Amsterdam , 8 Jnlij 1867. Het Bestuur. • W. VAN DER GOES, President. P. A. BUNDTEN, Vice President. EDUARD J. VAN LIER, Secretaris. Jb. VAN DER POT, Penningmeester. (16597) SEBALD J. BRUGMAN-», Offic. van Wapenen.- W. C. HAVIE en J. J. SERVAAS, Makelaars, zullen op DINGSDAG «3 JULIJ 1867, des middags ten Twaalf Ure, ten huize van den Logementhouder A. KONING, te Nigtevecht, ten overstaan van den Notaris S. VAN KEMPEN, residerende te Abcoude, verkoopen: het ZOMER- en WINTER VEKBLI JE (genaamd D ij k z i g t), met deszelfs huizinge, in het dorp eu ouder de gemeente H.l_-*mV_EC_ttl\ op circa een uur afstands van het Station van den Nederlandschen Rijnspoorweg, groot 8 roeden, 50 ellen. Te bezigtigen, dagelijks uitgezonderd, des Zondags van 1 tot 3 ure, mits daartoe bij den bewoner vooraf belet vragende, De veilconditiën enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van den Notaris S. VAN KEMPEN, te Abcoude, terwijl nader onderri*. te bekomen is bij de Makelaars W. C. HAVIE, Korteprinsen gracht bij de Haarlemmerdijk, UU 373 en J. J. SERVAAS, op de Egelantiersgracht, NN 72, te Amsterdam. (16561)</p>
</text>
