<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HERSTELPLAATS VAN STOOM- EN ALLE ANDERhI WERKTUIGEN, HUIS- EN MOLENSMKDERIJ, Westerstraat, PP _7_, te Amsterdam. De Ondergeteekende berigt aan Heeren Fabriekanten, dat hij _(jne Werkplaats met 1 Febrrtarij dezes jaars heeft GEOPEND, en thans is ingerigt tot het vervaardigen en repareren van alle mogelijke WERKTUIGEN, zoo ook het besmeden voor Huis en Molens. UEds. Dienstw. Dien. (16526) IM. N. COKNELISSE Jb. INSTITUUT VOOR&quot;&quot;JON -ffIiIRENT te JLoenen a/d. De ondergeteekende heeft de eer, aan belanghebbende Ouders en Voogden te berigten, dat na afloop der nu begonnen vacanti-, de NIEUWE-CURSUS den 15den Augustus e. k. zal aanvangen. Er kunnen nog 2a 3 Leerlingen bij hein geplaatst worden, waarvoor hij zich beleefdelijk aanbeveelt. (16522) Loenen, 5 Julij 1867. C. WIEGEKS. is» voor /350 te koop. *&gt;aam Pffl»-I-J- Een prachtvol PIANINO, uit do &quot;B&quot;u*SSlßFabriek van CASPERS te Parijs, deze Sm Piano&apos;s overtreffen alles wat voor dien Prijs kan geleverd worden, het Instrument is nieuw on zoo even van Parijs ontvangen, de Kist ter .verzending is onder don Koopprijs begrepen. Adres in den Muziekhandel van BRIX VON WAHLBÈRG, Kalverstraat, D 11 bij de Osjessluis, te Amsterdam. Franco Brieven. (16590) Wordt ten spoedigste TE KOOP AANGEBODEN: Een IT FHANSCHPÏAMINO, &apos;m nit eene der voornaamste Fabrieken, 7 Octaaf, koperen Mecanique van ROHDEN, Oblique met IJzeren Stangen en Bouten, nieuw voor den Spotprijs van ƒ285. Te bevragen op de Waal bij de Oude feehans N. 70. (16589) t -ordt&apos;aangeboden ZES NIEUWE RIJTUIGEN, zijnde Calèche, Coupé Clarence, Napoleon, Hittewagen, Sociabel en Ezelwagen, benevens een gebruikte Tentwagen en Vigilante. Te bevragen oij J. H. SCHOUS, Mr. Rijtuigmaker, achter de Hollandsche Manege te Amsterdam. (16520) In eene SMEDERIJ worden gevraagd Twee Bekwame BANKWERKERS.&apos; Adres franco onder letter A. Z., ter Kantoor-Boek. handel van J. J. ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor, te Amsterdam. (16554) Men verlangt eene gelegenheid voor een JAVAANSCH MANNELIJK BEDIENDE, om met eene Familie of eenig persoon Haar Java te retourneren; hij is zeer geschikt voor bediening. Adres franco onder lett. 11. bij den Heer VAN HENGEL, Boekhandelaar gjelp. ; (16521) Een Heer van middelbaren leeftijd verlangt bij eene zeer fatsoenlijke familie van de P. G., Tafel, Inwoning en Huiselijk verkeer. Reflecterenden gelieven zich met opgave der voorwaarden onder letter A., franco te adresseren aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel Damrak te Amsterdam. (16519) r H.H. HMMLAREN/&quot; £iSSIF? s«_ ass_a_a_; waarmede hi] blondere omstandigheden heeft moeten ophoul den, wenscht, onverschillig waar, op £ KANTOOR ________ te worden, of wel, als CUES in degene of Fabrifk^erknwi te zin. Inclinerenden adresseren zich met franco brieven lan het Bureau Handelsblad onder letter T. (1656) ~i-__-i_-i,ü__r_^ Voor zeer billijken prijs, wordt tegen 1 Nov. TE HUUR aangeboden, een in 1866 nieuw gebouwd MUIS en TUIN, met Vruchtboomen , aangenaam gelegen even buiten de Raambarrière. Brieven franco lett. IJ., bij de Boekh. J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, Aan hetzelfde adrea wordt een HUISJE TE HUUR gevraagd, den prijs van f 200 niet te boven gaande, en geschikt voor eea net W-kclzaakje. (16553)</p>
</text>
