<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IDLDER&apos;S HAARWIJN is het eenig bestaande middel om alle soorten van H AARZIEKTEN tegen te gaan en het verloren Haar weder OP NIEUW TE DOEN ONTSTAAN en voor de ROOS te VRIJWAREN. Per Flacon ƒ 1.25, MULDERS PLANTENMELK is ALLÉÉN geschikt voor hen, die door HAARZIEKTE of doo&apos; KLIEREN zulke groote KALE PLEKKEN op het hoofd hebben, dat zij anders in de noodzakelijkheid zouden zijn een TOUPET of BAN&apos;DEAU te dragen. Deze Plantenmelk doet op het KAALSTE Hoofd het Haar binnen VIER WEKEN weder te voorschijn komen, ook bij hen die reeds op VERGEVORDERDEN LEEFTIJD zijn. Per Flacon ƒ3.50. FABRIEKANT: J. T. MULDER, Voetboogstraat lste Huis van den Heiligenweg, 278. (16620) DEPOT : te Amsterdam, bij J. A. Tognacca &amp;F. Cossa, Kalverstraat. Naar men verneemt zijn de NUCHTERE KALVEREN KOOPLIEDEN en SLAGTERS van voornemen om eene ZILVEREN EEREMEDAILLE te vereeren op VRIJDAG 12 JULIJ aan don Hoer DAUBANTON, Marktmeester van bovengenoemde Markt, als blijk voor den onvermoeiden ijver bewezen, dat de Markt in de Lepelstraat tot stand gebragt is en niet op het Funen, daar de eer bewezen is alleen aan den Heer N. WAFELBAKKER, en insgelijks toekomt aan den Heer DAUBANTON, Marktmeester, als medewerkende. De Commissie voornoemd: L. J. WERTHEIM EN (16605) B. N. CROEZE. HOLLANDSGHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. &amp;®WmM.®@&amp;M VO__.KSTRl__ll._SlSvan AMSTERDAM en HAARLEM naar DEN HAAG en ROTTERDAM, op DINGSDAG 16 en DONDERDAG 18 JULIJ ISO7. (Deze Treinen zullen op de overige Stations niet ophouden). Prijs voor heen en terug in de 3de Klasse EEN GULDEN. Vertrek van Amsterdam des morgens ten 6 u. 40 m., van Haarlem teu 7 uur. Terug van Rotterdam des avonds ten 7 u. 50 m., van den Haag ten 8 n. 30 m. Plaatsbilletten zijn tot een beperkt aantal twee dagen te voren tot &apos;s namiddags 2 uur verkrijgbaar aan de Stations en aan het Bestelkantoor op den Viigtndam. DE ADMINISTRATEUR. Amsterdam , Jnlij 1867. (16650) KIESVEREEMGING &quot; Vaderland en Oranje.&quot; In de Vergadering van 12 Junij 1867 is tot Candidaat voor d« PROVINCIALE STATEN: Me. M. J. VAN LENNEP; en zijn tot Candidaten voor den GEMEENTERAAD gesteld de Heeren: 1. Mr. J. MESSCHERT VAN VOLLENHOVEN. 2. Mr. H. J. KOENEN. 3. Mr. 0 E. GULCHER. 4. Mk. G. H. DE MAREZ OVENS. 5. E. VAN EEGHEN. 6. Mr. O. A. CHAIS VAN BUREN. 7. Mr. E. HOOFT GRAAELAND. 8. Mr. J. E. VAN LENNEP, 9. W. J. E. SMISSAERT. 10. J. L. GREGORY PIERSON. 11. Dr. E. R. WESTHOEE. 1:. J. Ki.OY, Jr. 13. Ch. LE CHEVALTER. VAN LOON, Voorz&apos;&apos;le: (16646) F. DAUBANTON , Ja., 2de Secr1 Eene JUFVROUW, 23 jaren oud, bekend met de Hollandsche, Duitsche en Fransche talen, alsmede Handwerken , zag zich gaarne geplaatst als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP, of ter Opleiding van jeugdige Kinderen; ook is zij niet ongeneigd met eene Familie naar Indie te gaan. Reflecterende gelieve zich franco, onder Letter V, te adresseren bij den Boekhandelaar H. B. BREI JER, te Arnhem. J (16607) DOO» PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIËN TOT EEN VOLGEND NOMMEE TE LATEN LIGGEN. —— .-</p>
</text>
