<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>0% fiOs« -LeeiMUif VAN TORST PAUL ESTERHAZT DE 6AUWTHA, p-root ƒ 6,600,000 Med. Ct., dd. 22 OCTOBER 1863. ACHTSTE UITLOTING VAN 18 OBLIGATIËN èƒ 1000 NED. COURANT. De Directie der Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijverheid brengt ter kennis van de Houders, der door hare bemiddeling Vernegotieerde partiele OBLIGATIËN van bovengemelde Leening, dat op heden, ten overstaan van den Notaris Mr. J. COMMELIN Jr., in tegenwoordigheid van getuigen, ten haren Kantore de navolgende 18 Obligatiën zijn Uitgeloot, volgens nadere Advertentie op 1 October eerstk. a pari betaalbaar: N°. 399 N°. 2629 N°. 4366 N°. 5748 N°. 6495 // 771 ii 3073 - 5339 // 5890 h 6562 // 2154 ii 3177 * 5351 // 6022 ii — ii 2480 &apos;/ 3737 « 5381 n 6433 «¦ — Amsterdam, 1 Julij 1867. (16014) &quot; ORDENTLICHE GENERAL-VERSAMMLUNG dei ACTIEN-GESELLSCHAFT nTÜBALKAIN,&quot; für BERGBAU und HÜTTENBETRIEB, zu Remagen, Regierungsbezirk Cobleuz. Mit Bezug auf Tit. 11, § 24 des Gesellschaf&apos;ts-Statuts beehren wir wis, die Hen-en Actionaire zur ORDENTLICHEN GENERAL-VERSAMMLUNG AUF SAMSTAG DEN 27 JULI curr. im Geschaftslokale in Remagen, Morgens 8 Uhr ergebenst einzuladen: TA(-ESORI-J..UNG. a. Geschaftsberigt für das abgelaufene Geschaftsjahr 1866. &apos; b. VVahl eines Verwaltungsraths-Mitgliedes an Stelle des Ausscheidenden naeh § 32 des Statuts. c. Decharge-Ertheilung des Verwaltungsrath.es. Remagen, BER VERWALTUNGSRATH. 23 Juni 1867. (15388) MT WIL Men vraagt tegen 1 Augustus eerstkomende een&apos;knappen BURGERJONGEN van 15 a 16 jaren voor boodschappen en huisselijk werk. Wekelijksch loon ƒ 1 a ƒ 1.50, naar mate van geschiktheid, met vooruitzigt van verhooging. Reflecterenden van goede getuigenissen voorzien, adresseren zich franco onder de letters J. L. bij de Boskh. IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, Damrak alhier. (16566) RADICALE GENEZING VAN AAMBETJEN EN ONDERBUIKSVERSTOPPING, TEVENS GEZONDHEID.PILLEN. Deze PILLEN van een kundig Med. Doet. hebben eeno verrassende en doeltreffende uitwerking, bij aanbeijenlijders en lijders aan onderbuiksverstopping, maar kunnen teveüs ook als een algemeen gezondheidsmiddel beschouwd en bij een tal van ziekten met vrucht gebruikt worden. Zij werken zacht oplossend, bevorderen een zachten en geregelden stoelgang, een vrijen en natuurlijken bloedsomloop in den onderbuik, vermeerderen den eetlust eu versterken de spijsvertering, en verdrijven alle ziekte makende stoffen, winden, opzettingen dor ingewanden, terwijl eene bevinding van algemeen welzijn en ongeruimdheid nimmer uitblijft. Prijs per enkele flacon ƒ 150, dubb. flacon f 2.70, twee dubb. flacon ƒ 4 90. Op franco aanvraag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar Reestraat te Amsterdam, volgt franco toezending door het geheele rqk. (16637) ————— __________________________ __</p>
</text>
