<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 7 October.</title>
	<p>Indien het keizerrijk Mexico eens met eene leening had gesloten van eenige honderde millioenen francs, zou men dan misschien beter worden ingelicht omtrent den staat van zaken daar te lande? lets beter stellig, want een krachtige beweeggrond tot het verspreiden van onware tijdingen zou dan van zelf verdwijnen, hr zouden er echter genoeg overblijven, want de vijanden van dit keizerrijk zijn legio en zijne vrienden nagenoeg geene. De aanhangers van Juarez en vau alle andere Mexicaansche generaals, die den keizer het veld zouden willen doen ruimen, om zelven als president der Vereemgdc btaten van Mexico zijne plaats in te nemen, hebben natuurlijk hunne redenen, om op de Mexicaansche zaken een zeer byzouder licht te laten vallen ;de Noord- Amerikanen, enkelen uitgezonderd, zijn evenmin geneigd van dit keizerrijk het beste te denken en te zeggen -, de libe-</p>
	<p>ralen in Frankrijk hebben zich — «»_ zeer te regt — van den beginne af tegen deze avontuurlijke ondefn^ming des Franschen Keizers tornt en hunne afkeuring wordt niet geriilgCT, nu de uitkomst heelt bewezen, &apos;M &apos;s Keizers plan op eene geheel onjuiste berekening wa» gebouwd, liet Me...w._-.he keizerrijk onder Frankrijk* patronaat kon slechts worden «elianrfbMifd . indien dc zuidelijke staten der Line ovor dje van, het&apos; Noorden hadden gezegepraald. Thans kan weiiig» het keizefrijk Meiicb&apos; ïn wezen blijven, maar de bedoeling, waarmede het werd gevestigd, «as reeds bij de bereenlging der Uin. vcryaeia. Zoo vereenigen zich bijna alle partijen, om den staat van zakun zoozwart mogelijk te schilderen, en daatMjr voegt zicb bh nog een ander belang, dat van de beurs. ? ____&gt;!_*. Wij voor one kunnen juist niet zeggen, d_. wg tot de vo_._tan(__Tg kefittrfêtt v;t_ het Mellesansche keizerrijk; de «_»&lt;?&lt; waarop ba. werd ger_stig&apos;d ._ (taftv.nkelhk in stand gehouden , is vt .«trekt met geschikt, om bj,r^&apos;i,l*re deelneming te verwekken-, er ia »lecht_ eé-ne zaak , die ons met de&apos; «floW-t vaft dit avontuur des FraMehen Keizers zou kunnen verzoenen, __ dit rs: het be.ys dat Keizer Maxiniiliaan , onafhankelijk van Franse!.&apos;. hrtlp en van Franschen invloed, in stait zij, eene geregelde orde van ._.en te vestigen in een der »-hoO-st- landen van de weield. De toestand was ellendig -, hij zal dit wederom zijn, Zff.dra een der tegenwoordig&quot;, pretendenten den prosidialen zetel herovert c?i daardoor op nieuw hrt tijdperk opent van laaghartige kuiperijen en b.&lt;___g- omwentelingen. Il.t valt niet te ontkennen, dat somO.it&quot;&apos; gewesten van Menco, die van dc Invallen der republikeinen het fl.&apos;jast hadden te lijden , onder het bewind fan Maximiliaan zeer in bloei üfts toegenomen-, in elk geval is nog volstrekt file. bewezen, dat ook de Keizer evenmin ala zgne voorgangers in staat zoüc&apos;. zijn, om een duurzaam bewind te vestigen. Maar hoe men ook hierover denke, of men wenscht de voortzetting dezer proef tot vestiging van een geregelden, toestand aati den tegenwoordigen Keizer blyve toevertrouwd, dan wel aan een presidéht, leders Delang iB dit, dat men de waarheid kenne. En in dit belang Zal hst wel niet overbodig zijn te waarschuwen tegen het al te geloovig aannemen van slechte berigten, vooral daar het voor de hand ligt, dat brjna geen der berigtgevers bijzonder geneigd kan zyn de waarteid en niete dan de waarheid mede te deelen. ___&gt;___ Zoo we_d eenige maanden a.hterecn sfjjf en sterk verzekerd, dat Keizer Maiimiliaan gereed stond om naar Europa te vertrekken, bisteren kreeg men per telegram de officiële bevestiging van dit berigt en nog geen uur later bleek dat Maiimiliaan juist het tegendeel had gezegd van hetgeen men beweerde, en reeds maanden achtereen als _. waarheid had verkondigd. Wat moot men nu gelooven r VV ij zouden ons oordeel opschorten, indien het )_atste telegram met zydeling werd bevestigd .«or eene andere tijding, welke , wel w waar voorkomt in een der officieus. Fransche dagbladen «e Pain.) maar m zich zelf niet onwaarschijnlijk is. Uit Mnzjtlan wordt dd. &apos;12 Aug- aan 4* idad het volgende berigt: «De Heer Irfc tiecyra, cc-mim-sansgehe.aal Van Keizer Maximillia_.ii in de provincie» van de _ülle ui_zee, is gisteren van _an-Blas hier aangekomen. Hrj heeft te kennen gegeven, dat de keizerlijk, regering had besloten zrjn gezaj} te beperken tot de elf provinciën van midden-Meiico en dat de provinciën aar. da zeekust, welke niet tot die elf -._oore_, binnen kort zullen worden ontruimd. Ingevolge dit besluit worden Cinalea en Sonora u.wr &lt;le Fransche troepen ontruimd; deze provinciën zullenwordenverdcdigd door bataillons van het onlangs gevormde keizerlijk leger, Men kan er met grond aan twnfelen of deze verdediging &apos;/door keizerlijke bataillons&quot; bijzonder verblijdende uitkomsten zal opleveren, eu niet onwaarschijnlijk zullen dus de ontruimde provinciën spoedig in de handen van den opstand zün. Maar indien Maxiniiliusn Wil blijven, gelyk door hem werd aangekondigd, dan is deze ontruiming inderdaad het eenige redmiddel. De elf provinciën , waarvan sprake is, vormen nog een groot rijk, en gelukt het daar eene geregelde orde van zaken te vestigen, dan zal het niet zoo moegelijk vallen gaande weg zijne magt uit te breiden als bet welligt schijnt. Men houde namelyk in het oog, dat ook de tegenstanders vau MaxiiMHaan in zich zelven verdeeld zyn; er bestaan nagenoeg evenveel pretendenten als op het keizerrijk heroverde provinciën, en dat daar dus een geregelde toestand gevestigd wordt is niet te terwachten. Aan l&apos;lndépendance Beige wordt borigt, dat Keizerin Charlotte te Rome krankzinnig is geworden. Wü hopen nog dat wij ook dit berigt weldra onder de valscho tydingen zullen kunnen rangschikken. F.r is daarvoor eenige grond, daar er wordt gesproken van koortsen, en het dus mogelijk is, dat men typhense verschijnselen met krankzinnigheid verwart. Uit de heden ontvangen telegrammen zal men zien, dat de Koning van Hanover, na zrjn&quot; protest, heeft gedaan hetgeen de Norddtutsclut Allgememe Zeitung meende, dat hij in plaats van dit protest had moeten doen: hy heeft zyne ambtenaren van hunnen eed ontslagen. Op denzelfden dag, (zie telegrammen), is namens de Pruisische regering de inbezitneming plegtig afgekondigd. L«_idens een berigt uit Frankfort heeft ook de Senaat der vroegere vrije stad tegen de bezitname door Pruisen formeel geprotesteerd. Door den gemeenteraad van Dresden is een eerbiedig maar wegen» den aanhef zeer opmerkelijk adres tot den Koning gerigt De gemeenteraad namelijk wordt in het geloof, dat de vrede spoedig to?- stand zal komen, versterkt door deze omstandigheid: «De Koning van Pruisen verlangt ten behoeve van het bondsgezag , dat aan de Pruisische regering en aan het Duitsche parlement zal worden opgedragen, geënt grootere brpr.rkinym van Saksens zelfstandigheid, dan door de vertegenwoordigers der Duitsche natie in de rijksconstitutie van _8 Maart 1849 noodzakelijk werden geacht ten behoeve vnn het Duit.che rijksgezag. De gemeenteraad hoopt dan ook, dat Zyne Majesteit, wijselijk lettende op alle omstandigheden del tijde, tot dit offer bereid zal worden gevonden en met zijn volk niet slechts wenscht toe te treden tot den Bond, welke helaas! voorshands nog slechts Noord-Duitschland, maar, gelyk te hopen is, spoedig jjehcel Duitschland zal vereenigen, maar ook wenscht opregt en eerïyk in eeno vriendschappelijke verhouding tot Pruisen té staan.&quot; Het stuk eindigt met de bede, dat de koning het sluiten van den vrede met Pruisen en zijne eigene terugkomst, alsmede die van het dappere leger, zoo veel mogelijk bespoedige, maar inmiddels, door het geven van verlof, aan de ellende van een aantal soldatengezinnen zoo veel doenlyk een einde make. Men_ moge dan ook over de houding dos Konings denken, gelijk men wil, dit staat vast, dat de tegenwoordigo toestand vau Saksen hoe langer hoe ondragelijker wordt, en zelfs zy, die vroeger in de heftigste bewoordingen den staf braken over Pruisen, beginnen thaug te verlangen , dat er, hoe dan ook, aan den tegenwoordigen staat vaa zaken een einde worde gemaakt. De Kölnitche Zeitung, indachtig aan de oude sprenk: &quot;Alle Cretensers zyn leugenaars, hecht niet veel aan de berigten der overwinningen, volgens de Creleniert op de Turken behaald, en meent dat de opstand spoedig zal zyn onderdrukt. Ofschoon wy van dit laatste niet zoo zeker zijn, gelooven wy toch dat de beschouwingen, welke aan deze conclusie voorafgaan, zeer de aandacht verdienen. • »De zieke man van Enropa,&quot; schreven wy onlangs, «isnoe zoo ziek niet als men wil doen gelooven.&quot; De Kölnitche Zeitung is van hetzelfde gevoelen. «Door altijd op hetzelfde aanbeeld te hameren heeft men ten slotte de algemeene overtuiging gevestigd, dat Turkije in ontbinding verkeert en door ouderlingen nay ver der mogendheden slecht» kunstmatig byeen wordt gehouden. Het tegendeel is waar. Geene enkele Turksche provincie heeft door eifjen kracht het juk der Muzelmannen afgeschud, zelfs de groote Grieksche opstand was reeds nagenoeg gedempt, toen Engeland, Frankrijk eu Rusland de Turksche vloot in den grond boorden en Fransche troepen naar Morea werden gezonden.&quot; «-Indien de mogendheden zich eens niet met de Turkscho aangelegenheden bemoeiden,&quot; meent het blad verder, -zou men zoo dikwijls niet van opstanden hooren.&quot; En al neemt men aau dat do heerschappij der Turken in Europa den endergang verdient, - ofschoon tot «lus verre nog geene mogendheid er in slaagde eene betere staatkundig, organisatie voor dit schiereiland aan de hand te doen — dat men .an die heerscliappij vernietige, maar dat fliet^ het eerlijk doe; laat men dan ten minste erkennen, dat men de &quot;Vorken, toet geweld verhindert zien te handhaven, niet beweren, dat hun rijk van ouderdom sterft, terwijl ecu half dozijn kwakzalvers bezig is het stelselmatig te jrergiftigen.&quot; &apos;Het ___\fW_\t^&apos; z^fcde Koleiteke op eene andere plaats, adat de Tnrk.-u in fc&apos;in e!yk ; &apos;.-1&apos; . ,_. . • een onoverkomelijk beletselftvoer hoogere beschaving-, dat de luiken mw, lui, hoogmoedig en wreed zijn, en dat zy s&apos;oc&apos;ita iv Europa kamperen, om weder naar Azië te worden vei e 300 jaren lang, en het moge waar •zyn of niet, dit houding der Christelijke mogendheden, uit h • moraal, niet is te regtvaardigen. Het is algemeen erkend, dat geen rijk gi sloten tractaten zoo naauwgezet naleeft als Turkije, maar tpgen Tuikije viudt men ZOO ongeveer alles geoorloofd.&quot; &apos;Wanneer er eischen aan deu Sultan moeten worden gesteld, dau bestaat het woord «onmogelijk&quot; niet. Dè Keizer van Rusland eischt den sleutel der kerk van Jeruzalem-, de Keizer der Franschen verlangt denzelfden sleutel; de benaauwde Padischah zegt: &quot;Ik kan eene zelfde zaak toch niet aan twee verschillende personen geveu . of de christelijke mogendheden dan de goedheid wilden hebben den twist over eene christelijke kerk onder elkander uit te maken&quot;, het baat niet; . moet worden geleverd eu Turkije wordt iv den twist gemengd of het dit begeert ot&apos; niet. -mimmm—m. kiiitii n .Huw Ter openbare kennis is gebragt, dat de raad dezer gemeente zr.l vergaderen op Woensdag 10 Oct. a. s., des namiddags ten 12&apos;/. ure en dat alsdan iv behandeling zullen worden gebragt de volgende nun,-mers van de lijst der stukken: 325, 331, 33.. 34-, 8), 335, 333, 334 _35, 336, 339, 337, 343, 344, 268 met 311, 312, 324 en 326, 327,347. 328, 329, 340, 342, 330. Ter inzage der leden vau dea raad zijn nedergelegd dc navolgende stukken : N*. 340. Rapport der commissie van financiën op de voordragt van Burg. en Weth. tot het doen eener af- en overschrijving op de be grooting 186.. N . 341. N°. 342. Voordragt van Burg. en Weth. tot opheffing van het benrtveer tusschen Breda en Amsterdam. N°. 343. Adres vau W. Stumptf, om de gunning tot het bespelen van den Schouwburg te bekomen. NO. 344. Adres van 0. A. J. Geesink eu J. E. Wuestenenk, om concessie tot oprigting vau eeue algemeene bewaarplaats van petroleum. N . 345. N°. 346. Voordragt der commissie van beheer van stedelijke rentegevende eigendommen tet goedkeuring der concept-voorwaarden van opmbare verpachting van het grasgewas van het Oostelijk hoofd of aanlegpiaats aan den Üosterd&quot;ks lijk. . 347. Adres van J. T. Seliolte, houdende mededeeiing vau een Juan tot deu aanleg eener nieuwe straat van de Hoogstraat naar de &apos;lantaadje, enz. Het Staatsblad N&quot;. 104. bevat de wet van 16 Sept, 1866, houdende aanwijzing van de middelen en inkomsten ter goedmaking van de •aven, begrepen inde hegrooting van Nederl.-Indie voor het dienst jaar 1867. (Hoofdstuk 1. Middelen eu inkomsten in Nederland.) Z. M. beeft ontslagen Mr. J. C. van Rosse, burgem. der gemeente Lisse. en in zijne plaats benoemd O. D. Vreede, onder toekenning vaii eervol ontslag als burgem. der gemeente Rozenburg. — Eervol&apos; ontslagen Mr. F. N. M. Eyck van Zuylichem, op diens verzoek, alsbur§em. der gemeente Maartensdijk (provincie Utrecht), en benoemd tot urgem. dier gemeente, W. Twiss. De minister van binnen!, zaken heeft, met wijziging zijner beschikkingen van 29 Sept. en 4 Oct. jl.: I°. do artt. 1 en 2 der koninklijke besluiten van 20 Dec. 18&gt;5 en 18 Jan. 1866 van toepassing verklaard op de gemeente Tuil en &apos;t Waal en het dorpHemelumer Nieuwburen (gemeente Hemelumer Oldephaert en Noordwolde); 2&quot;, art. 1 van het koninklijk besluit van 20 Uec. 1865 op nieuw van toepassing verklaard op de gemeenten Delft, Klaaswaal en Montfoott. Bg&apos; beschikking van den minister van binnenl. zaken, van 1 Oct., is bet dagelyksch toezigt op de dienst vandesectien derstaatsspoorwcgen van Eindhoven naar Helmond eu Venlo (en de Pruisische grenzen), nadat die voor de dienst zijn geopend, opgedragen aan den spoorwegopziener J. B. Zelis, ter standplaats Venlo. Het eindexamen aan de politechnische school te Delft, is voldoende afgelegd: voor civiel-ingenieur, door de Heeren A. N. van Munster. J. A. E. Musquetier, S. J. Numans, K. F. W. Rooseboom, 11. H. J. Spanjaard en J. W. Wekker. Voor architect, door den Heer J.A.C. Eschauzier. Voor mijn-ingenieur, door den Heer R. D. M. Verbeek. Het examen, bedoeld bij art. 6 van Zr. Ms. besluit van den 13der December 1860 (Staattblad n . 74), zal gehouden worden aan het De partemeut van Buitenlandsche Zaken, op 17 en 18 dezer. Het nieuwe scheepvaartkanaal door Zuid-Beveland zal op n dezer des middags ten 1 ure, door den minister van binnenl. zaken wordei geopend en op 15 daaraanvolgende voor de scheepvaart opengesteld. De wedstrijd in het schieten naar de schijf, die op 25 en 26 deivorige maand te Brussel zou plaats hebben, doch tot een nader fc bepalen tijdstip werd uitgesteld, zal alsnu op 12 dezer worden geopend. Heden zijn alhier als aan choh r* overleden aangegeven 5 personen De algemeene vergadering der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen is thans voor dit jaar definitief uitgesteld, zoodat de eerstv.l gende vergadering eerst zalplaats hebben in Augustus 1867. De plaat van deu Nederlandsche Spectator stelt voor: het beeld der waarheid, aan de ministers, dio zich verschuilen achter den troou, toeroepende: «Past op , mijne heeren! dat is geen loyaal spel 1&quot; Ten gevolge van het ongunstige weder gedurende de maand Aug. jongstl. zag de directie van het Park zich gedrongen het ontsteken -van een vuurwerk &apos;op 30 Aug. jl. te verdagen tot eene gunstige gelegenheid. Alsnu had Woeusdag jl. de uitgestelde feestviering plaats en wel ditmaal ouder begunstiging van prachtig weder, zoodat het talryke publiek in den schooneu en fraai verlichten tuin van het Park, ouder het genot van eene met zorg gekozen en keurig uitgevoerde muziek, een hoogst aangenomen avond doorbragt. Het vuurwerk overtrof aller verwachting ; het muntte uit zoowel door onvergelijkelijke kleurenpracht als, voor enkele nommers ten minste, nieuwheid van vinding. l_)t&gt;- slot.decoratie, «^ene Chinesehe Pagode, was uitstekend fraai, en daveitsade toejuichingen beloonden deu bekwamen vervaardiger, van wb&apos;u wij reeds veel goeds, maar zeiden iets iraaijers hebben gezien dau bij deze gelegenheid. Na afloop van het vuurwerk dedun detoonen van het orchest zich weder hooren, zoodat men nog geraimeu tijd iv de aangenaamste stemming in aen tam bleef vertoeven. Maandag jl. gaf de Vriendenkring V. K. G. in het locaal de Vereeniging een groot vocaal en instrumentaal feest-concert, ter viering van het 10-jarig bestaan van den kring. P,y&apos; deze gelegenheid was de «aal smaakvol gedecoreerd, door de Heeren J. H. Morrieu, B. ter Smelten en J. B. G. Bellen. Door een goed bezet orchest, meeren.-. deels dilettanten, werd met uitstekend gevolg een fraai programma uitgevoerd. De zangvereeniging zelve bragt een aantal nommers teu gehoon;, welke zeer werden toegejuicht, zoowel de solo- als de ensemblestukken. In eene toespraak schetste de president de lotgevallen der vereeniging en bragt warmen lof aan de Heeren U. Jj.Laroudelle en Passene, waarmede de aanwezigen 2ich vau harte vereenigden. Het feest werd met een bal besloten. Het tijdschrift Caecilia behelst het volgend schrijven van den Heer W. F. G. Nicolaï, directeur der koninklijke muziekschool: Ik neem de vrijheid der redactie van CaeceHa het volgende feit te lerigten, dat, mijns inziens, allezins mededeeiing en navolging ver• dient. De heer L. J. Lefèbre, oud leerling der koninklijke muziekschool, eigenaar van den te &apos;s Hage sedert een tal van jaren bevestigden ïmiziokhandcl onder de firma F. J. Weygand en 0., heeft onlangs, na afloop vm de jaar&apos;ijksehe examens der koninklijke muziekschool, aan de bibliotheek dier inrigting een hoogst belangrijk geschenk gemaakt, bestaande in de gezamentlijfe werken ran G. F. Handel, voor zonver die door de Himdelq&apos;esellscliafi bij Breitkopf en Harte! te Leipzig ree*s z^n uitgegeven. Twee en twintig statige banden, net en aauwicen-rig van uitgave, versieren nu onze bibliotheek en do gever _.._ h?»..&quot;* T«rvolg toegezegd. In verband met de geringe subsij!&apos;; .rnntrf»*0»-°_ eeniet- is het aanschaffen van muziek wel eene _er grootste »oei|e\qkheden. de waarde Tan het geschonk wordt bovendien daerdow verhoogd, dat dit.werk niet in den handel is, maar alleen aan hen. di- i jn. wordt, uitgereikt. Bij deze io&apos;t erkentelijkheid vau ii: bel ingrijke ge^henk melding ói , de bibliotheek der muziekschool in de bela i van kunstenaars en kunst v-riei.den aau te.Joelen ;^|geljjl_^vurkcii, vooral voor orchest, ten of uitgegevcne werke... vau onze vaderiundschu tounkm zullen ga:: me beoefend en uitgevoerd . i .In het bijzonder worleereu uitgevers hiermede a . vet goede voorbeeld van hunnen confrère op onbekrompen wijze na te volgen. Eene achtjarige Nederlandsche pianiste, MHe. Sop.i j» Flora Heilet op dit oogenblik te Londen furore. De voornaamste dagbladen dier stad spreken met de grootste bewondering van dat jeugdige, maar reeds zoo buitengewone talent; de MusicalStan dag Times,dA^luM^-ddtMmhmnicl4Lfttn,ih Loiuivl H^mfd^fmlËShtJon Press, SomthmlJnXsn^wAirnii! . enz., ckz., wij len in lange artikelen uit over &apos;de .elS&amp;rue begaafdheid van ge-. 00. ui i-j. inzonderheid lezenswaardig is een verslag in L&apos;lnternatioual Van &apos;.&apos;, Oct. ji. .«taifva I «MHITffl 21JW I 11l In de Ruil. Cour. van Vrijdag jl. ziju oii_er&apos; de&apos;lh&apos;§ez._d_?_____en, nen : AAN UIXGEVERö EN SGHRDVEL&apos;S VAN DE OfIiLGTE HAARLEMSen E JOCRANT, hare voormaals bettendige Lezeressen. Foei 1 Mijnheer Enschedé, Wat deert ons koopmanspraat . Foei! Wa.ls.ho domino, .Maakt slechts de heeren kwaad, t Vrouwelijk Nederland Al dat gezeur van prijs! Rooft gy beur krant. &apos;t Is ons te wijs. Haarlems Opregte was Laat dat voor &apos;t Handelsblad, Danig bij ons in kas, Want — weet ge — zonder dat Gijlui hebt dat verbruid; Schelden we u onsecuur, Thans is het uit. Lomp, slap eu duur. Nooit keek het mannendom Vreest ons gewapend heir! &apos;t Eerst naar uw nieuwsblad om; Op en top «naaldgeweer,&quot; &apos;t I.iet ens de lezing vry Blik. tong en pen temet Van de advertentierij. Even gewet. Ons deed uw dagblad kond En gij, Mij« heer Hnetl Wie er op trouwen stond, Denk aan Mamsel Colet, Stiert oi geboren werd, Die eens Alphonse Karr.... (*) Vreugd vond of sniert. Dus! ni.t te bar. En dan dat stijf papier, Tam aan uw eigen werk , Net voor onze .chtcudsier Laat ons zoo krant als kerk, Passend, Oud-Holiandsch grof, Of op uw doodenzerk Juist papillottenstof! Prykt eens: »Hy&apos; stierf. Ach! gij outnaamt ons &apos;t al; «&apos;tMonster van Nederland! Weet, dat &apos;t u rouwen zal. *Hier ligt de booze kwajit, Want, diep gekrenkt voortaan, «Die ons zoo kerk als krant Zien we u niet aan. &quot;Deerlijk bedierf.&quot; (*•_) Wegens eene dagbludkwestie met een lammetje ia den rug stak Eene circulaire van den Commissaris des Konings van den 3len Oct. 1866 behelst waarschuwingen tegen fictive woonplaats-verandering tot ontduiking der deelneming aan de ad. schutterij. Onder de gesignaleerde personen komt in het Politieblad vut* J. Hogersdijk . notaris, geboren en geresideerd hebbende to R&lt;_,terdam. Tegen hem is, bij beschikking van de raadkamer der regtbank aldaar, ter zake vau valschheid in authentiek geschrift, verleend regtsingang met bevel vao gevangenneming. De officier van justitie te Rotterdam verzoekt opsporing, aanhouding eu opzeuding. Uit Brussel wordt gemeld dat de Belgische, Nederlandsche, Fransche en Engelsche. gecommitteerden tot regeliug van de uitvoering der internationale suiker-conventie aldaar eene conferentie hebben gehouden , waarin beraadslaagd is over het rendement, met het gevolg dat het resultaat der daartoe te Keulen genomen proeven is geconstateerd eu er tevens besloten werd dat dit&apos;resultaat alsnu voor de suiker-industrie verpligtend moet zijn. Een gisteren hier ontvangen particulier schryven uit Od«_;sa behelst het volgende: Op onzen spoorweg heeft een groot ongeluk plaats geluid. Drie dagen geleden vertrok een trein -met 90 passagiers des nachts van ten station naar Odess&apos;a -, vijf miuuteu later werd van hetzelfde station een goederentrein iv dezelfde rigting gedirigeerd. De passagierstrein hield op het volgende station halt. Ten gevolge van een dikken mist en gebrek aan signalen stoomde de goederentrein in volle vaart op den passagierstrein in. met het ongelukkig gevolg, dat van de reizigers 3de klasse 19 gedood en 46 gewond werden, van welke laatsten reeds 26 zijn overleden. De locomotief, de wageus en het plateform warden verbrijzeld; de achterste wielen vau den laatsten goederenwagen bleven aan den schoorsteen van den locomotief van den passagierstrein hangen. De verwondingen zijn verschrikkelijk. Deze spoorlijn was eerst vóór acht dagen aan de Russische regering opgeleverd. Onder dagteekening van 14 Ang. 1866 zijn de navolgende opgaven ontvangen van de bewegingen van Zr. Ms. schepen, uitmakende het Nederl. eskader in Oost-lndie: Fregat Prins A lexander der Nederlanden , kapt. ter zee E. M. C. Baak. wachtschip ter reede Batavia; korvet Juno, kapt. toe zee J. A. K. van Hasselt, wachtschip ter reede Soerabaya; brik de Cachelot, kapt. ter zee J. W.deßnyterde Wildt. wachtschip ter reede Mac.issar; opnemingsvaart.uig Pylades. luit. ter zee der lste kl. W. H. F. van Oordt, ondergaat herstellingen aan het marineetablissement Onrust, en is weldra voorde dienst gereed; roeika.ionn;&apos;erhoot N°. 14, luit. ter zee 2de kl. D. J. A. D. van den Steen, dienstdoend wachtschip ter reede Samarang; schroefstoomscliip Istekl. het Metalen Kruis, kapt.-luit. ter zee A. L. Palm, gestationeerd in de Molukscbe wateren; stoomschip lste kl. Amsterdam, kapt.-luit. ter zee H. D. Slegt, ligt in reparatie aan het marine-etablissement te Soerabaya; sehroefstoomschip 3de kl. Reinier Claeszen, luit. ter zee lste kl. A. N. L. Koops, gestationeerd ter Oostkust van Sumatra; sehroefstoomschip 31e kl. Reteh, luitenant ter zee lste kl. . _ A H. Hugenholtz, gestationeerd in de wateren van Celebes en onderhoorigheden; Bchroefstoomschip 4de kl. Haarlemmermeer, luit. ter zee lste kl. A. Jarman, gestationeerd in de wateren der Zuiden Ooster afdeeling van Borneo, zal worden vervangen en naar Soerabaya opkomen; stoomschip 3de kl. Celebes, luit. ter zee lste kl. W. F. L. de Vriese, gestationeerd ter Westkust van Borneo; stoomschip 2de kl. Bromn, luit. ter zee lste kl. G. F. Servatius, tijdelijk cominand., ligt in reparatie aan het marine-ctablissem. te Soerabaya; stoomschip 3de klas-e Sindoro, luitenant ter zee lste klasse K. F. R. Andran , gestationeerd ter westkust van Sumatra; sehroefstoomschip 4de klasse de Linge, luitenant ter zee lsto klasse J. W. F. Frucht, te Soerabaya aangekomen, om eenige herstellingen te ondergaan; sehroefstoomschip 3de klasse Montrado, luitenant ter zee lste klasse Jhr. J. S. O. von Schmidt auf Altenstadt, is naar Soerabaya opgeroepen, cm eenige herstellingen aan de werktuigen te ondergaan; stoomschip Onrust, luitenant ter zee lste klasse D. A. Coomans de Ruiter, ligt in reparatie aan het marine etablissement te Onrust; stoomschip Ardjoeno, kapt.-luit. ter zee H. B. Kip, behoort tot de oefening-divisie onder bevel van den kapt. ter zee J. J. Wichers, kruisende in Straat Sunda; sehroefstoomschip 4de kl. Stavoren, luit. ter zee lste kl. H. Schokker, gestationeerd in de wateren van Celebes en onderhoorigheden ; sehroefstoomschip lste kl. Prinses Amelia, kapt. ter zee J. J. Wichers, behoort tot de oefenings-divisie. onder bevel van den genoemden kapt. ter zee, kruisende in straat Sunda; sehroefstoomschip Ooehoorn.liiit. t. z. lste kl. R. P. Struick, gestationeerd in de wateren van Menado; stoomschip Madura, luit. ter zee lste kl. J. J.Boelen, gestationeerd in de wateren van de Zuid- en Ooster-afdeeling van Borneo; sehroefstoomschip Aart van Nes , luit. ter zee Istekl. Jhr. H.O. Wichers, gestationeerd in de&apos;-wateren van Riouw en Linga; sehroefstoomschip Bali, Jnit. ter zee lste kl. Jhr. A. R. A. M. Clifford Kocq van Breugel, gestationeerd in de wateren van Celebes en onderhoorigheden; sehroefstoomschip den Briel, luit. ter zee lste kl. A. J. van Mansvelt. gestationeerd ter Westkust van Borneo , heeft order bekomen de Haarlemmerdijk af te lossen-, sehroefstoomschip Maas en Waal, luit. ter zee lste kl. C. A. B. D. Ryk, gestationeerd in de wateren van Riouw eu Linga; stoomschip Cycloop, lult. ter zee lste kl. C. A. L. H. baron van Heeckeren, ligt ter reede Batavia voor de dienst gereed; sehroefstoomschip Zoutman. kapt -lult. ter zee N. M. J. Krocf, behoort tot de oefenings-divisie onder bevel van den kapt. ter zee J. J. Wichers, kruisende in Straat Sunda; schroeiitoomscliip Watergeus. kapt.-luit. ter zee W. B. F. Escher, behoort tot de oefenings-divisie onder bevel van den kapt. ter zee J. J. Wichers, kruisende in Straat Sunda; transportschip de Heldin kapt.-luit. ter zee G. Lambert. ligt ter reede Batavia voor de terugreis naar Nederland gereed; stoomschip Suriname, luit. ter zee lste kl. K. C. Bunnik. te Soerabaya voor de dienst gereed gemaakt en bestemd om het Metalen Kruis af te lossen.</p>
	<p>s GS..VT-:NBAGF dezer zal de gewone audiëntie» Vau den minister van financiën niet plaats hebben. — Nopens het voorstel van de Heeren de Pinto. enz., strekkende: &quot;dat een ziekenhuis zal worden opgerigt te Seheveningen en dat &apos;burgemeester en wethouders zullen worden uitgenoodigd om daar&quot;v ¦&apos; &quot;¦&apos; &gt;&apos; &quot;.&apos; y-¦•-&apos;; &apos;ii ili! eer i; oe geineei .ing voor 1867,&quot; moudeu overleg .erken en eigen&apos;ii en de commissie van bijstand voor het beheer van het Gasthuis, aan den gemeenteraad voorgesteld te bepalen: I°. &apos;Dat te Seheveningen een geschikt locaal zal worden daargestcld , waarin schipbreukelingen kunneu worden opgenomen, maar dat voornamelijk zal mo.teu dienen tot verpleging van besmettelijke zieken. 2&quot;. Dat het geslicht zal moeten bestaan uit twee localen, ieder voorzien van 10 a 12 legersteden en voorts uit de vertrekken, wvike voor de dienst en het dienstdoend personeel gevorderd worden. 3&quot;. Dat het gebouw zal worden opgerigt-buiten de bebouwde&apos;&apos;kom van Seheveningen en wel aan de westzijde op de hoogte achter de zoogenaamde Citadel. 4&quot;. Dat het toezigt over het gesticht, alsmede het verleenen van hulp, in gci&apos;oiii: lijden, zal ziju opgedragen aau den gemeente-geneeskundige te Schtveiiingen. ón. Dat het gesticht, in gewone tijden, niet til worden voorzien van oppassers, enz., maar de bewaking er van aan een paar gehuwde lieden za! werden opgedragen. SCHEVENINGEN, 6 Oct. Vau il dezer tot en met dezen morgen zijn uog 40 haringschuiten aangekomen, die gezamenlijk 3,151.000 stuks stenrharingen en 35 tou pekelharing hebbeu aangebragt. Do steurharing geldt tlians ƒl6 tot 12 het duizendtal. De pei.eiharing is nog niet verkocht. ROTTERDAM. 6 Oct. Gisteren had alhier plaats dc 15de algemeene vergadering der Nederlandsche Zendings-vereebiging. Vau de 57 afdeeiiugen warm 22 vertegenwoordigd door 42 afgevaardigden. De aftredende leden van het hoofdbestuur, de (leuren P. de Braal, J. M. A. Bicker Caarten en B. H. Metzuy , werden allen herkozen, waarvan de laatste voortaan als secretaris voor het binnenlaud zal optreden. Er werd een half jaarlijksch verslag uitgebragt en vele belangen der vereeniging werden besproken. Daaruit bleek da bloei en de langzame uitbreiding der vereeniging. De geldelijke toestand liet evenwel gedurende het afgelooperi gedeelte van dit jaar veel te wenschen over: tegenover eene ontvangst van ƒ 16,400, stond eene uitgaaf van f 21,100. De vereeniging heeft thans drie posten met vijf zendelingen, waarvan drie in de Preanger en twee in de residentie Cheiibon. Het merkwaardigst* fait in deze vergadering was dat het hoofdbestuur ter tafel koude brengen: I°. eenSoendaneesch spelboekje; 2&quot;. tv.ee Sortldanesche rekenboekjes, en 3&quot;. een exemplaar van het bijna geheel afgedrukte Evangelie van Lu kas in het Soendaneesch. * DORDRECHT, 6 Oct. Gisteren heeft, de landbouwer J. N., te •Rijsoort wonende, na van de. alhier gehouden», markt te huis te zijn gekomen, zich door ophanging van het leven beroofd. Als oorzaak van deze wanhopige daad wordt opgegeven misbruik van sterken drank. ZUTPHEN, 5 Oct. De agitatie bij de bevolking heeft hier na den avond van 1 October nog een paar dagen voortgeduurd, waarom Dingsdag-avond patrouilles kavalleric tot 10 uur door de straten kruisten, doch daar geene ongeregeldheden verder zijn voorgevallen, wat schreeuwen en joelen uitgezonderd, is dit verder gestaakt, en herben zij, dio op hé» contract der gasverbruikers niet geteekend hadden, hunne lichten weder opgestoken. De toestand blijft overigens dezelfde ; 350 gasverbruikers zitten bij olielampen of kaarsen, terwijl de fabriekanten op hnn stuk schijnen te blijven staan ; althans &apos;zij zijn bezig de gasmeters wier huur hun is opgezegd weg te halen; dat dit langzaam gaat-spreekt van zelf door het groote getal. Maandag avond zal de Heer Stongmel hier eene, voordra_t houden over het branden van -gecomprimeerde dampkriiigslucht, hetwelk naar meu zegt, eenvoudiger toestellen vereischt en veel goedkooper en meer lichtgevend is dan het gas. Wat, er van zij zal de tijd leeren ; dit althans is zeker dat de heereu fabriekanten groote schade lijden. Men zegt, dat zij het onder elkander zeer oneens zijn geworden&apos; sedert&apos;de laatste //onlusten.&quot; (Arnh. Cour.) * HARLINGEN, 5 Oct. Niet zelden ziet men dat knapen het wagen, aan den verkeerden kant der leuningen langs bruggen te klimmen. Een jongeling van 16 jaren, hier heden met dit waagstuk bezig, gleed uit, viel in den kolk der groote sluis , werd door d\n feilen stroom medegevoerd en verdween in de diepte. Op tatnelijken afstand vond mon eerst na twee uren zoekens het lijk van den alzoo ellendig omgekomene, tot groote droefheid zijner betrekkingen.</p>
</text>
