<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 6 Oct. (Part. Corr.) Dingsdag of Woensdag a. s. — het tijdstip is nog niet definitief bepaald — vertrekt de koninklijke familie naar .Namen, om daar haren plegtigen intogt te houden. Daarmede zullen de reizen van het doorluchtige gezin iv de provinciën voorloopig wel geeiudigd wezen. Het bezoek aan Antwerpen is namelyk weder op de lange baan geschoven. Men wil eerst den uitslag der aldaar, even als in de overige steden des lands, te houden verkiezingen voor den gemeenteraad afwachten, die welligt een ommekeer in den staat van zaken in de Scheldeatad zullen brengen. De liberale party&quot; voedt de grootste verwachtingen. Zy zou hare antecedenten verloochenen indien zij wanhoopte; maar toch wordt er onder de zoogenaamde &apos;Antwerpehsche beweging&quot; eene klove waargenomen, die zelfs reeds hare uitdrukking in het oprigteu eener Union liberale en het benoemen yan oandidaten voor den gemeenteraad heelt gevonden. De naam der nieuwe vereeniging is reeds een sarcasme, daar zy niets met bet liberalisme heeft te maken en eigenlijk niets anders is dan een nieuw mom van de zoogenaamde commission des servitudes. Hetzij nu do liberalen er al of niet in slagen tusscheu de beide fracti.n der raddraaijers voor te zeilen, zou zelfs elders, bij hen die zich niet dadelyk met staatkunde inlaten, de vervanging van de tegenwoordige coterie niet juist met leedwezen worden vernomen. Het gebeurde met de wegruiuiing der poorten vau Berchem en Borgerhout zou daartoe reeds voldoende wezen. Eenige maanden geleden besloot de Antwerpeusche gemeenteraad ook die overblijfselen van de thaus bijna geheel afgebroken vroegere vestiugwerkeu te doen verdwijneu. Het is waar, dat het laatstgenoemde monument, opgerigt ta herinnering aau de verdediging der stad tegeu den hertog van Man.on, slechts verplaatst zou worden, doch die verplaatsing was in het oog der deskundigen zonder aanmerkelijke beschadiging onmogelijk. De commissie voor de monumenten van tjelgie kwam echter met de stad Autwerpeu overeen, dat althans de Bercheinsche poort zou in stand blijven en die van Borgerhout vooreerst uiet zou worden verplaatst. Des niettemin ging de stedelijke overheid tot de afbreking over-, de gemeenteraad gaf daartoe met algemeene stemmen zijne goedkeuring, en het werk werd met zoo veel spoed voortgezet, dat toen de &apos;regering onmiddellijk op het vernemeu daarvan, deskundigen in loco zond, deze eenstemmig verklaarden dat het behoud der beide monumenten niet meer mogelyk was. De commissie protesteerde, de koninkl. academie protesteerde, maar daarmede verrijzen de beide poorten niet meer uit hare puinhoopen Vrydag a.js. vangt het internationale schuttersfeest aan. Donderdagavond zullen de vreemde gasten, men rekent alleen reed» op 8 a 900 riilemea, met lakkellicht aan het station ontvangen en met muziek naar het raadhuis gevoerd worden. De International vau Londen, die heden weder een vrij hevig artikel tegen België bevat, beweert dat de Hederlandsche schutters, ontevreden wegens den voorrang dien men deu Britscheii gasten wil toekennen, zich van het feest zullen onthouden. Doch dit is zonder twijfel evenmin waar, als de mededeeiing van het aunexionistische orgaau, volgens welke de Pruisische regering vervolgingen tegeu verschillende Belgische bladen zou doen instellen. Behalve dat men daarvan hier nog niets heeft vernomen, moet hetgeen hot Londensche blad daarop laat volgen wantrouwen omtrent al wat voorafgaat, inboezemen. De aftreding van den minister van oorlog (!), voegt de International er by, is aan dio vervolgingen niet vreemd.</p>
	<p>De Belgische regering heeft den Heer Barnet Lyon het exequator als Nederlandsch consul-generaal verleend. Uit het jongste verslag van de kamer van koophandel van Luik blijkt, dat aldaar vau 1830 tot 1865 13,774,891 stuks wapenen zijn gefabriceerd.</p>
	<p>Gedurende &apos;s Konings verblijf te Ostende heeft eene Fransche maatschappij, waarvan ook het huis Rothschild deel uitmaakt, Z.M. een plan voorgelegd, strekkende om de duinen aldaar gelijk te maken en er, zonder ondersteuning van het gouvernement, e^ne reeks prachtige hotels op te rigten. De Koning moet met dat plan zeer ingenomen wezen. Victor Hugo, die hier een groot deel van den zomer doorbragt, vertrekt morgen weder naar het eiland-Jersey.</p>
</text>
