<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM , Zondag 7 October.</title>
	<p>Be-chrijving en taxatie der DRÜOGERIJEN, door de N. H. Min veiling aangeslagen te Rotterdam op 11 Uctober a. s. Ca. 42 WO kilo&apos;s Gulla Percha. 2800 kilo&apos;s Macassar zeer mooi en zuiver VAO a 200 c. 750!) // « mooi iets onzuiver 150//160&apos; 2700 // &apos;/ goed iets onzuiver 130 &quot; &apos;i5O &quot; 1650 // &quot; goed iets onzuiver en verkalkt 120 « 130 « 4000 // &quot; ord. ged. verv. en verkalkt 60&quot; 70. * 1300 « 0 zeer ord. meerendeels verkalkt 20 030 * 2115 1 Sumatra goed en zuiver l-° &quot; iao &quot; 4800 « 0 goed iets onzuiver en verv 80&apos;/ 90// 3000 // 0 overgekookt en iets verkalkt 70&quot; 80 « 2800 // &apos;/ ord. en verkalkt 35« 45// 10600 « » overgekookt en vervalscht 30« 45 « 54 pakken (ca. 1500 kilo&apos;s) O. 1. Gum Elattiek. mooi secunda ƒ 130 &quot; 135 . 253 pakken (ca. 9000 kilo&apos;s) Cattia Vera. 47 pakk. mooi geel, geurig en krachtig van smaak 33 « 34 c. 206 // goed geel, geurig en krachtig van smaak 32 « 33 » 297 k. (ca. 12,000 kilo&apos;s) Japansche Was. &lt; Sort. D. schijfjes, blank maar meerend, bros. .f 34 » 35 20 kisten Notenzeep. 12 kist. (ca. 850 kilo&apos;s) lste soort 150 // 160 c. 1 (30 kilo&apos;s) 2de soort 130*140 //j 18 llesschen (18 kilo&apos;s) Java Kaneelo/ie. gewone goede kwaliteit —ƒ 7&apos; 8 ROTTERDAM, 5 Oct. Heden zijn bij inschrijving tot geheimen prijs afgedaan 50 legg. Batavia Arak, ex Mary en Hillegonda. SCHIEDAM, 6 Oct. Moutwiju /13; Genever ƒ 18.50; Amst. Proef / 19.75-, Spoeling/0.60. j LEÏDEN 6 Oct. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ6l a 65, dito 2de I /56 a 60; dito per ft&apos; ƒ 1.52 l/g a 1.62 Va en ƒ 1.40 a 1.50. GRONINGEN, 5 Oct, Granen: De omzettingen wwcn heden ten ; gevoige vau beperkte aanbiedingen van weinig beteekenis. Voor Tarwe j bestond wel vraag en ziju in de beste soorten enkele partijen tot ruim j &apos;ie vorige prijzen verkocht. Rogge aan gebruikers. 120 ft&apos; 11. ml. ƒ7.05. ] Boekweit iets lïger aangeboden. Garst bleef gevraagd en weder iets | hooger verkocht. Haver uiterst weinig ter veil en tot vorige prijzen verkocht. Boonen niet aau. Koolzaad niet driftiger; de verk.open welke echter bekend geworden ziju waren niet meer dan 15 lager. Raapolie hooger, bij partij ƒ 39 geboden en brj gerijven tot ƒ39&apos;/. verkocht. i ANTWERPEN, 6 Oct. Met Koffij was het deze week zeer leven- ; dig; behalve de reeds gemelde afdoeningen uit de eerste hand werden circa 1200 b. Rio en Domingo in de tweede hand omgezet. De voorraad bestond op I°. dezer uit 49,500 b. tegen 44,000 b.op 1&quot;. Oct. 1865. — Huiden stiller, ofschoon zonder pnjsverandering. Sedert 8 dagen werden slechts 5083 st. verk, — Ryst.- Ongepelde soorteii nagenoeg opgeruimd; gep. soorten zonder vraag. Er is deze week bijna niets omgegaan, be voorraad is heden aan te nemen op ca. 800 b. ongep. tegen 76,000 b. in het vorig jaar en op 10,000 b. gepeld tegen 5000 b. — Van Wol heeft men heden wederom 316 b, fit Plata tot zeer vaste prij.en verkocht. — Pelrolenm voortdurend stil. — Granen: Tarwe beter, Rogge vast, ml. op Maart gold ƒ73/..</p>
</text>
