<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 5 Oct, De jongste staat van de bank van Engeland &apos; bewyst hoe groot de behoefte aan geld was op het einde van het j kwartaal, want er is eene vermindering in den voorraad billetten van ! niet minder dan £ 1.016.165, bij eene vermeerdering van slechts £ 149.575 aan munt en muntmateriaal. De portefenille is vermeerderd |met £ 1.189.359; de pubiieke deposito, zijn verminderd met £ 219.732 en de particuliere vermeerderd met £ 186.138. De circu- j lerende billetten töonen dan ook eene aanzienlijke vermeerdering aan, namelijk van £ 1.285.965. De aauvoereu van goud zijn deze week meer dan toereikend ge- ! weest voor de uitvoerord&apos;.rs en de bank heeft dien ten gevolge hare reserve zien vermeerderen met £ 400,001) ia goud. De Seinè bragt £7,800 van West-Indie; de Dover Castle £ 177,000 van Melbourne/ &apos;de Douro £ 43,400 van Brazilië en de China £ 40,000 van Indie. De Soiiie voerde aan £ 195,000 zilver van de West-lndic en de China £250,000 zilver van Calcutta; beide kwantiteiten werden verkocht a 61 p. per ons standaard voor het vasteland, maar de markt is heden niet zoo vast, ten gevolge vau verminderde vraag voor het j buitenland. De bovengenoemde prijs van 61 p. is Vs p. per ons hoo- 1 gerdan de vorige afdoeningen. Een bedrag van £ 210.000 Mexikaansche dollars, door de Seine aangevoerd, werd verkocht a 59-i/it p. per ons. Voor China heeft do vraag naar deze dollars geheel opgehouden ¦en al het aangevoerde wordt genomen tot versmelting in baren. Wissel op Indie 60, d. 1 sh. Il d. a 1 sh. 111/2 P- voor papier op Bombay, Calcutta en Madras. Geld weinig&apos; gevraagd; de koers blijft 41/4 a :Va pCt. De daling in spoorwegactien en de staat der bank hebben&apos; een ongunstigen invloed uitgeoefend op den stand der Engelsche fondsen, welke 1/. pCt, zijn gedaald. Geconsolid. worden genoteerd 89 Vs a ty_ cont. en op tijd. Nieuwe en gereduceerde 3 pCts. 867&apos;8 a 87; Schatkisthilletten 2 sh. disconto a 3 sh. premie. Buitenl. fondsen flaauw en sommige der voornaamste soorten lager. Spaansché Passive zijn gedaald tot 21?&apos;» a22l&apos;s; dito Certificaten tot 143/ s; Egyptische van 1864 79 a 81 ; Italiaansche 5 pCts. van 1861 531/4 a 3/g; dito van 1865 69; Brazilianen van 1865 673/*; Grieksche 14.ü Mesikaansche 16a 1/4. Amerik. fonnsen vaster, Eriespoorweg 51 a 52, zijnde 11/2 pCt. hooger; ïllinois Centraal 77Vs a 78»/.; Ver. S. 5-20rs 70V_ a 1/2. Consolidated bank £5Va (gefourneerd £4.) Spoorweg Antwerpen—Rotterdam £81,2 a 91/2; dito Rijn-Spoorweg £19 a 191/ j. Een telegram uit Bombay meldt het faillissement van de »Asiatic Banking Corporation&quot; met een passief van ca. £ 3,500,000. De Anglo-Italian-Bank heeft bekend gemaakt, dat de coupons van de 5 pCts. Italiaansche staatsdomeinleening vau 1865 ten haren kantoren zullen worden betaald. Ingevolge aanschrijving der rnaatschapij voor deu verkoop van domeingoederen in Italië moeten de obligatiën en coupons gedurende drie dagen ter verificatie worden gedeponeerd Door den Minister van Finantien is aan de Keizerlijke Ottomannische Bank een schrijven gerigt, ten geleide van ecu door den Mi nisterraad opgemaakt en door Z. M. den Sultan bekrachtigd Eegjlcment, houdende vaststelling en aan w ij zing der inkomsten, bestemd tot waarborg voor de dienst van de buitenlandscheleeningen en de algemeene schuld van het Turksche K e i z e r r ij k. Dit luidt als volgt: Art. 1. De dienst der buitenlandsche leeningen wordt gewaarborgd door speciale inkomsten, krachtens overeenkomsten, tusschen het keizerlijk Gouvernement en degenen die deze leeningen hebben gesloten. Art, 2. Daar het cijfer der inkomsten, bestemd voor annuïteiten der buitenlandsche schuld, een aanzienlyk overschot oplevert, zal dit meerdere, gevoegd bij de fondsen uit de algemeene inkomsten des Rijks, gebezigd worden tot verzekering der betaling van het verschuldigde der algemeene schuld. Art. 3. Op den 1/13 Maart van ieder jaar zal door de zorg vau den Minister van Finantien een staat worden opgemaakt, in twee afdeelingen. waarvan de eene zal hevatten: lv. het*niontant der reuteen amortisatie, in den loop van het jaar betaalbaar, 2. eeue ramiug der inkomsten, welke voor de dienst der buitenlandsche leeningen zyn verbonden, en 3. den aard en het bedrag der algnmeeno inkomsten, bestemd om gezamenlijk met het overschot van den waarborg voor de buitenlandsche leeiiingen, te voorzien in de behoefte der algemeene sc-liuld. De tweede afdeeling zal do maatregelen aanwijzen, door den Minister van Finantien genomen, tot bet doen zamonloopen van de tijdstippen der inning van de jaarlijksche inkomsten, bestemd voor de dienst der buitenlandsche leeningen en algemeene schuld,, met de verschillende vervaldagen, ten einub de moeijelijkhcden en&apos;onregelmatigheden te doen ophouden, die zich tot hiertoe voordeden brj de voldoening der annuïteiten vau dc publieke schuld, en hoofdzakelijk voortsproten uit dit niet gelijktijdig zamenvallen. — Deze staat zal, na (loor Z. K. M. dén Sultan te zijn goedgekeurd, door den Minister van Finantien op othciele wijs aan de keizerlijke Ottomannische Bank worden overgelegd, aan wolkede legntien zullen &apos; verstrekt worden voor de ter voldoening der annuïteiten benoodigde sonim.n, en hjj zal worden afgekondigd door den Minister van Finantien en die bank in da Tjeridxi Havadxs en La 1 ?rria: Art 4. Do Minister van Finantien en de bank zullen aan het einde van iedere maand, door middel dor beide genoemde dag) aden, het cyter bekend maken der door de bank geïncasscerde gelden van de inkomsten, welke verbonden zijn voor de dienst der publieke buitenen biuneulandsche schuld. Art. 5. De keizerlyke Ottomanmsch. bank zal geenerlei som uit de fondsen, welke uit dezo inkomsten voortvlueijen, mogen preleveren ten gobraike der noodzakelijke he - ¦talingen, hetzij voor operatien van de schatkist met die instelling, hetzij voor eenig ander doel. Voor die betalingen draagt de Minister van Finantien zorg, door middel van speciale assignatiën Art (i Aan het einde van ieder jaar zal de bank ter beschikking van deu Minister van Finantien stellen het overschot der inkomsten, welko zullen gediend hebben tot naleving der verbindtenissen betrékkelijk de publieke schuld in datzelfde jaar. Art. 7. Het tegenwoordig reglement treedt in werking 1 Maart 1367, 0. S. OVEHi;.\.N(,.I!EI&apos;AI_So. Art. 8. Daar het eerste halfjaar van dit dienstjaar verstreken is, en de tot hiertoe gevolgde comptabiliteit voor de operatien schen de schatkist en de bank sedert den aanvang van dit jaar in overeenstemming is met de bepalingen van het tegenwo reglement, kan dat ook niet geheel iv toepassing worden gebragt&quot; op het tweede semester van het loopende jaar. Bij gevolg is aan de bank een staat overgelegd, houdende aanwijzing der benoodigde sommen tot betaling der buitenlandsche leeningen en algemeene schuld, van 1 Augustus 1866 tot 28 Februarij 1867, zoomede van den aard en het bedrag der inkomsten, voor die betalingen aangewezen in dat tijdvak. De noodige delegatien zijn tevens aan genoemde bank gegeven. De Minister van Finantien en dc bank zullen dezen Staat afkondigen in de bovengenoemde dagbladen. De in art. 8 bedoelde staat luidt als volgt: Algemeene Sciruij.. Leening. Vervaltijd. Beurzen (*) 1854 September 1866 29,14!» 1860 Januarij 1867 15,425 1862 id 70,843 1863 id 70,973 1865 id. 40,589 1855 Februarij 1868 19,973 1858 Maart // 47,084 B. 294,036 af: regtstreeksche hetaling van de Egyptische regering voor de leeningen 1854 en 1855 » 36.8.9 Blijft.... 8.257,187 Algemeene Schuld, verschijnende Julij 1866 en Jan. 1867..// 370,000 B. 627,187 bondeih- Inkomsten. Uit de opbrengst der indirecte belastingen (douane, tabak, zout ! enz.) van 1 Aug. 1866 — 1 Maart 1867 tegen 50,000 Beurzee maand B. 380,000 Belasting op schapen // 80,iKX&apos; I Contributiën der hoofdstad en de belastingen op dranken./&apos; lö.OflO Schatting van Servië // 2,300 j Opbrengst der munt // 14,000 : Vermeerdering der schatting van Egypte i 30,00&lt; &gt; In depot bij de K. Ottom. Bank // 10,000 Uit verschillende algemeene inkomsten (Sand.jaks) // 140,000 B. 64 1,3 i mi (*) De Beurs is 500 Piasters.</p>
</text>
