<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 29 Mei (des Avonds).</title>
	<p>De Prins en Prinses van Wallis hebben heden, in gezelschap van «en Kroonprins van Denemarken en Prins Teek, de wedrennen bii Ascot bijgewoond. J - Gisteren is prins Alfred (hertog van Edinburg), in eene plegtige Snl ?wo den&quot; kruideniers-SiM als lid dier instelling geïnstal&gt;of~ o ln, het Huis der Gemeenten zijn gisteren de discussien over de jeiorm-bill hervat. Een voorstel van een der leden, strekkende om oe beide wetsontwerpen (dat tot uitbreiding van het kksregt en dat wt verbeterde indeeling der kiesdistricten) gelijktijdig te behandelen, werd door de regering niet bestreden en zonder &apos;discussie aangenomen, hen ander voorstel, waarbij aan de commissie tot onderzoek van het wetsontwerp tevens werd opgedragen, middelen te zoeken, ten einde «micoopmgen bij verkiezingen zoo veel mogelijk te beletten, lokte enige discussie uit. Het werd door de regering bestreden, op grond af, i PTOt nimmel&apos; in eenc reformbill was opgenomen, en dat het ? &apos;Zolldel&apos;Hik behandeld behoorde te worden. De regering gaf evenwel oe dat do bestaande wet op het omkoopen bij verkiezingen niet aan to„ n&quot;3 voldeed. Het amendement werd aangenomen met 248 *eeen 238 stemmen. ïii^ Iï&apos;:,e_r Hayter stelde daarop het volgende amendement op de «orm-bill voor: *Het Huis is van oordeel, dat het stelsel van groeittoM g&apos; \OO l h?t door de regering is voorgedragen, noch geschikt, «ta regtvaardig is, en dat het planoverigens niet genoeg totrijp«w is gekomen om den grondslag van een voldoenden maatregel uit do/^ * • den iooP der discussie over dit amendement werd ïie m- r,c£erinSte kennen gegeven, dat eene aftreding van het ministère misschien het gevolg van de aanneming van het amendement zou zijn. kipIe?Si &quot;?aa!cte de regering de oppositie opmerkzaam, dat het bestaande Vol» i ¦ 1D elfc geval gewijzigd moest werden, en dat het in een ïcm +• j-laar waarschijnlijk niet zoo gemakkelijk zou zijn, zulk eene j&gt; matigde hervorming te doen aannemen. Een der leden beschuldigde ÏKii-i?°r ve&quot;iement van de discussien te willen smoren, en de Heer te vol i lde voor&apos; de beraadslaging tot aanstaanden Donderdag BeverT&quot;a?ïï *ten inde ,de regeriug twee dagen tijd tot beraad te •— ai a Toorstel werd aangenomen. *erder dei matrozell der hier liggende schepen hebben geweigerd WpVo^j &quot;d te veirigten, vóór dat hun verhooging van loon wordt löinriov ï &apos; &quot;¦&gt; verlangen voor rondom de Kaap de Goede Hoop niet Aano-e7,-er,ani 310 Ver maand&apos; dafc is 15 a2O sh. vermeerdering. «Ji ïï ac gezagvoerders of reeders weigeren dezen eisch toe te «taan Wflven de schepen Tn de dokken liggen. Aa- Beauregard, hekend uit den jongsten oorlog in vertoonde trok&apos;b&quot; 1 LlXer?°ol aangekomen; overal waar hij zich bieschnn daSbladjan Dublin meldt, dat Dr. HeerCullen, de aartsden£ y Ilublln en Primaat der E. C. kerk van lerland, door gens rul tiV_?jeven tot de waardigheid van kardinaal. Het is volheid &quot; , r:acl de eerste maal dat een lersch bisschop die waardijr»an\ ïi &amp;J. en, een nieuw bewijs van het besluit van Pius IX om aan^i, , ,d,l,°aals,&quot;colleBie &apos; hetwelk soms het voorkomen eener Itali_^cüe instelling had, het Cathohjke en algemeene karakter te geven, door ielWammen&lt; dle voor Egypte zijn Bestemd, worden meermalen traint ielegraaf-kantoren via Konstantinopel verzonden , voor welk WW Vl6r fi. f dagen noodi£ ziJn 0m deze vertraging te voorte Voeff JT0!!- * P&apos;ibüek aanbevolen om op het adres de woorden en &quot;Vla Malta &gt;&quot; wordende alsdan de directe route gevolgd T«r2un 1 en &apos; voor Indie bestemd . kunnen ook via Malta worden i, ï.uea, waardoor de spoed aanmerkelijk wordt bevorderd. V(%enq8 i der Fenians wordt nu n°S wanhopiger, daar Stephens, s?n de ir1 j berigten van heden, door generaal Sweeney openlijk £ögeWroederschaP 1S gesignaleerd als een spion en handlanger der ?tePhence-refenng- In de iringen der Fenians te Washington is u-m bescherming genomen, doch hun senaat heeft besloten delPhiaVereren, waarmede de Fenians te Manhattan en Phila* nebben verklaard in te stemmen,</p>
</text>
