<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTENTIE^. MAGAZIJN VAN CORSETTEN » CRIHOLIHES, BSeerengracht lioek Heisteeg;, XX HO. &quot; De Ondergeteekende berigt aan de DAMES, dat hij zoo even nit ™9! J^™! Ontvangen eene ruime Fijne Sortering FRANSCHE CORSETS, genaaid en geweven. CRINOLINES in alle dessins met 8 veeren van af f 4, eigen genaaide Caees van af ƒ 1.50, genaaide Corsetten naar alle tailles worden aan dit Magazijn aanfemeten en afgeleverd, waarvoor uitsluitend eene Jufvrouw te ontleden is. UÉd. D. W. Dienaar, .^ ,H. J. FRAXSELLA. WÊ E^ V°ortd,lrend voorhanden .DAMES-GORDELS, ongï^^P misbaar door de goede sluiting en gestadige verwarming vóór en ha de bevalling. (13263) Twee FAMILIEN, eene bestaande uit een Heer, eene Dame , een kind yan 3, een van 2 jaren en een zuigeling, de andere bestaande uit een Heer, eene Dame, een kind van twee jaren en een zuigeling, verlangen tussehen 1 en 15 Oct. e.k. PASSAGE NAAR JSAVA (Batavia). Men adresseTe zich ter bekoming van nadere inlichtingen en regeling, onder opgave van Passagegelden, met franco brieven aan de Boekhandelaren W. J. THIEME &amp; 0., to Zutphen, onder N». 19. (13200) TE HÜÜR OF TE KOOP. Door bijzondere omstandigheden, binnen Haarlem, TE HUUR of TE KOOP : Eea HUIS, waarin sedert onheugelijke iaren eene LOGEMENT- en TAPPERS-AFFAIRE is en nog wordt uitgeoefend, en waaraan tevens eene DANSZAAL verbonden is eu waarbij de Inventaris moet worden overgenomen. Êeflecterendeu adresseren zich met franco brieven, onder lett. H.. aan het Advertentie-Bureau van J. P. NOBELS, te Haarlem. (13198) * ÏÏe&lt;fen is fltatóa het PI4OSPECTI» tot Beoli^ng m do Maatschappij.» van houtzagerij! voor loon.-. Heeren die geen Exemplaar mogten ontvangen hebben , ëmttvw daarvan inzage te komen nemen in den Kantoor-Boekhandel BLIK&apos;ïiAN &amp; aaSTffBIUS, Dam. ; _(13366^__ . Èfekken van wijlen den Heer B. W. BLIJDENSTEIN Jk., te Ensctede, gevestigd te Enschede, Amsterdam en Londen, onder de { Firma&apos;s M. W. BLI.BDENSTEIN Jbu, DE TWENTSCHE H*NK.VEREEXI&lt;»SXTG en B. W. BLMDENSTEIN, worden -\ geheel op den thans bestaanden voet voortgezet. Zijne Weduwe, &quot;Mevrouw H. E. BLIJDENSTEIJN-EOEL VINK, is hem krachtens, testamentaire beschikking in al ziJHe regten en verpligtingen opgevolgd en bekleedt daardoor geheel en uitsluitend zijne plaats. De Vennooten B. W. BLIJDENSTEIN, te Amsterdam, en S. H. WENNINK to Enschede blijven elk voor de drie Firma&apos;s teekenen en de bestaande procuratiën te Amsterdam en Londen blijven van kracht. 11. E. EOELVINK, Enschede, Wed. B. W. BLIJDENSTEIN, Jk. . Me i 186 6. B. W. BLIJDENSTEIN. (13299) S. H. WENNINK. FAILLISSEMENT. Bij Vennis der Arrondissements-Eegtbank te Amsterdam. Eerste Kamer, van den 29sten Mei 1866, is HENEIETTE ELEONOEA EEGINA SCHAFFEE, Modemaakster en Winkelierster, huisvrouw van JOHAN ABEAHAM SEYFFEET, wonende te Amsterdam op ¦¦ en Oude-Zijus Voorburgwal, bij de Pieterjacobstraat, A 179, verklaard ii&apos; staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op deu 28sten Mei 1866, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. C. F. GÜLCHEE, lid der gemelde Eegtbank, tos Regtet-Oommissaris, én van Jhr. Mr. B. DE&apos;BOSCH KEMPEE tot &quot;tor. Tevens worden de Schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op do eerste bijeuenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, weikei Kil gehouden worden Op Donderdag, den 14den Junij 1866, des vooamiddags ten 11 ure, in het locaal der Eerste Kamer van de ..irrondissemerts-Eegtbank te Amsterdam; terwijl de Schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen zoo spoedig mogelijk in te leveren bij den Ondergeteekende in de Kalverstraat, E 35 alhier. (13340) Amsterdam, De Curator in het Faillissement, 30 Mei IBm, _ SIEBSWOWIRG M STAL TE HAKLINGEN. De Notaris GOSLINGS te Harlingen, zal, ten verzoeke van de Heeren A. WITHQLT, Notaris te Sexbierum en E. A. DEBUITKE te Harlingen, op Woensdag, den 6den Junij 1866, des avonds ten 7 uur; in het Logement Benthem van J, S, DE GEOOT te Harlingen, finaal publiek presenteeren te Verkoopen: I. Eene uitmuntende voor weinige jaren zeer hecht en net gebouwde dubbele HEEREN HUIZINGE met EEF en aanbehooren, staande en gelegen op zeer aangenamen stand aan de Noordzijde der Noorderhaven te Harlingen; kadastraal bekend Gemeente Harlingen, sectie A. N°. 2786, ter grootte 4.roeden, 80 cl. (Waarop bij de provisioneele veiling geboden is DE UITERST GERINGE miM van f «111). IL Een groot welingerigt WAGENHUIS met KOETSIEESWONING, Stal voor 3 Paarden en Hooizolder c. a., staande naast opgemelde Heerenhuis aan de Noorderhaven te Harlingen, kadastraal ¦&gt;.d, Gemeente Harlingen sectie A, N°. 2913, ter grootte van 2 -ï, 40 el. (Waarop geboden bij de provisioneele veiling de GERINGE SOM van ƒ 4222). Deze vastigheden, behoorende aan den WelEd. Heer W. J. HANEKUYK, zijn vrij te aanvaarden 8 dagen na de finale toewijzing. Inmiddels zijn dezelve UIT DE HAND te Koop. (13334)</p>
</text>
