<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMANDITAIRE SOCIETEITII TER KXPLOIÏATIE DER &quot; -- PIJP-ftAZ-FABRIEK. In tegenwoordigheid van Heeren Commissarissen zijn van da Geldleeningen op 1&quot;. Janij 1854 en 1857 aangegaan, uitgeloot de-, TIEN AANDEELEN N». 18, 19, 40, 116, 140, 321, 322, 323, 324 en 325, welke ingetrokken en betaaldzullen worden, overeenkomstig de daartoe vastgestelde voorwaarden,&apos; van af den lsten Junij aanstaande, ten Kantore van de Gaz-Fabriek, op de Schans bij de Eeguliers gracht. Amsieedah, C. DE BRUIJN &amp; ZONEN, jg 30 Mei 1866. (13355) TALLÉNDE ZIEKTE. ~&quot; De Ondergeteekende, Geneesheer te Anna-Paulowna-Polder, aal tt) AMSTEEDAM den 4den Junij e. k. Hotel Vermunt Warmoesstraat, te &apos;s GEAVENHAGE den sden Junij Hotel Tuinenburg op het Spui, te Eotterdam den 6den Junij Hotel Oelschlager, Hoogstraat, des» voormiddags van 10—2 ure te spreken zijn over het genezen van VALLENDL_ZIEKTE.__ _ (13353) P. C. KIEL. Er wordt voor een fatsoenlijk HEEE, in den omtrek ran de Keizersgracht eene GESTOFFEERDE KAMER met ALCOVE in huur aangeboden, voor den prijs van ƒl2 &apos;s maands. met Theewater en Bediening naar behooren. Franco briefjes onder letter G. ter: Boekdrukkerij van D. ALLABT, Haarlemmerdijk over de Heerenmarkt. (13354) ÊENE DRINGENDE BEDE!&quot;&apos; Eene hoogbejaarde en hulpbehoevende WEDU WE MET EENË DOCHTER, uit den fatsoenlijken stand, die sedsrt geruimen tijd met groote inspanning in harer beider behoeften heeft voorzien, ziet zich eindelijk (hoe ongaarne ook) gedrongen, de hulp van menschenvrienden in te roepen, om voor geheelen ondergang behoed te worden: eene Som van Drie Honderd Gulden zou voldoende zijn offl het dreigende onheil af te weren. Natuurgenooten! laat de bed« om hulp niet vergeefsch zijn, geef dat door haar de avond van een leven, zoo rijk aan tegenspoeden, minder zorgvol moge geëindigd worden. ledere gift, hoe klein ook, zal in dank ontvangen worden door den Kantoorboekhandelaar B. KBAMEE &amp; Zn., Eokin 157 te Amsterdam, terwijl de Wel-Eerw. Heer J. H. GUNNING, Brodikant te &apos;s Gravenhage, bereid is aan belangstellenden inlichtingen te geven. &apos; (13358) NIËÜWENHÜYS * STOEDÈRf APOTHEKERS te Amsterdam, wsnschen tegen Augustus a. * een bekwaam LH- of EXTERNE BEDIENDE te engageren. Franco offertes worden ingewacht. (13345) PAARD gevraagd TE HUUE of TE KOOP, Amelandsch of soortgelijk f rootte en fijnheid, mak en trouw, liefst 5 tot 7 jaren oud. Franco rieven onder het motto, PAAED, bij de Boekhandelaars J. H. GEBHAED &amp; C&quot;., Eokin, te Amsterdam. (13312) &quot;GESTOFFEERDE KAMERS^ Voor eene Dame wordt IN HUUE gevraagd een of twee goed GEMEUBELEERDE KAMERS, met of zonder Kost enTßediening. Opgaven van prijs en stand, gelieve men te adresseren per franco brieven onder lett. T. Z., Bureau Handelsblad. (13344) Op een ASSURANTIE-KANTOOR wordt verlangd Een JONGSTE BEDIENDE , eene goede hand schrijvende en me* . de Duitsche taal bekend. Adres met franco briefjes onder lett. D. B* bij de Kantoor-Boekverkoopers E. C. LEPPEE &amp; ZOON, Eokin» E_l69. (13310) JW&apos;S MAANDS ; wordt dadelijk of met primo July a. s., voor een Heer in een st» Gezin, op eenen fatsoenlijken stand in de nabijheid van het Pale&quot; voor Volksvlijt, eene GESTOFFEERDE KAMER aangebodeßr desverkiezende zou men zich met den Kost kunnen verstaan. Bri|J ven franco onder lett. Z., bij den Boekhandelaar J. H. VAN DEI» BEEK, Eeguliersbreestraat, X 68. (1330?) Een JONG MENSCH, verscheidene jaren in het Manufactnurvajj werkzaam en in de Noordelijke provinciën goed bekend, zag zie&quot; gaarne zoo spoedig mogelijk GEPLAATST als REIZIGEJ*&apos; Ook wenschte hij zich te belasten met eenige Agenturen. Brieven franco lett. M., Bureau Handelsblad. (13304) ? HET LANDGOED BERNHALDENi gelegen onder Ellecom, aan den Eijks Straatweg en Staatsspoorwe| van Arnhem naar Zutphen, groot circa 300 bunders, met het reg* der Jagt en nagelaten door wijlen den WelEd. Geb. Heer M. *&quot; HAVELAAE, in vorige Couranten breeder omschieven, bij Publiek Veiling bedankt, blijft UIT DE HAND TE KOOP. De eige~ naren zijn bereid om de koopsom in een ot meer termijnen te ont vangen. Omtrent meerdere voorwaarden kan men zich vervoeg?&quot; ten Kantore van den Notaris EVEETS, te Dieren. — BrievW franco. (13303^. OP ZEER AAKIELURE VOIIRWMDfiL wordt eene bloeijende &quot;WINKELZAAK IN GALANTERIE* enz. TE KOOP gepresenteerd. Franco brieven, lett. E. D. K., Burea&quot; Algemeen Nederl. Advertentieblad, Damrak H 161. vl332g)_^ CHOLERABÜIKBANDEN. , Deze BANDEN worden voortdurend bij&apos;de Firma J. M. ¦*• LINA &amp; CO., Corsetten-Fabrikanten, Bloemgracht MM 37, vervaardigd-, zij geven aan den Buik eene gematigde warmte, en zgn W&quot;* tijde dat de Cholera in Parijs heersente. aan het Garnizoen en aa» de Garde verstrekt, waardoor deze van de heerschende ziekte oe&quot; vrijd zijn gebleven. Mede verkrijgbaar bij HH. Dépóthouders: ¦*&apos; LINDEN, te Eotterdam; F. MAHLEB &amp; C°„ te Arnhem; W-*- VEBDONK, te Utrecht-, C. J. H. ESSEE &amp; C, te &apos;s Bosch; A. w&quot; MULIE, te Leiden en M. WEBEE, te Haarbm. ¦__ NB. Aanvrage om Depots voor buiten deze stad franco ono*J etter A. bij dm Boekhandelaar H. A. ZWEEES, Singel bij de Ma»* ;e Amsterdam. — __^Ü^ SEDRÜKI BIJ C. A. SPI» &amp; «OON,</p>
</text>
