<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>*Wr de &apos; .28 De IPiener Zeitung bespreekt het verlangen, Vail liaarC°mmissie van contl&apos;ole der openbare schuld aan het slot fPoedio- A raW.°ri genit, namelijk den dringenden wensch om zoo beweeft aoenhjk den rijksraad bijeen te roepen. Het bedoelde blad &quot;ra!rt »,,..* door bet verwezenlijken van dien wensch slechts twee-2 {C worden gezaaid in het land.&quot; P°S dS»o*gi! oft a]gemeen , dat de voorloopige werken tot bevesti&apos;eiding e ,.h°ofdstad nabij Floridsdorf aan te leggen, ten slotte aan- TerBtevK„„en geven tot het verwezenlijken van het plan, om blijvende — D* .Sen op te werpen. !?n genera^°?&gt;ers Tan °&apos;mntz hebben aan de officieren van den staf e WiiZe hï¦?enedek vrije inwoning, enz. aangeboden, ten einde op s°neel in ™ bezwaar weg te nemea, dat door een zoo talrijk per- Seschikte Z¦ ad als O&apos;mutz zoa ondervonden worden, waar geene Vm etriidi nil?gen langs anderen weg beschikbaar zouden zijn geweest. en hunnoJï&apos;(idlJveren de inwoners, om de eer te genieten een gast &quot;&quot;ent te ontvangen. V*11 Protest&apos; i?&quot; e&apos;; des Oebtends). Er is dezer dagen eene soort t^iüklijk jL i. de stedelijke regering alhier ingediend, tegen het agen jjd v l&apos; van 18 dezer- Het is van de hand des Heeren « ettig&apos; ziin^ ?ed&lt;&gt;elde regering. Hij zegt dat bedoeld besluit ono? Wae llFns Arfc- 63 der grondwet, de mnntbilletten tot „tuttig Fo+»oi ¦-, millioen th. daardoor in het wezen geroepen, een e!eielijke katTlddel uitmaken, zoodat hij voorstelt om die bij de e™ïnen. et aan te nemen. Een besluit is deswege nog niet p^k &apos;***~4n?eiger bevat eene bekendmaking van den minister 2Kn * van v£k\ ¥le dienstpligtigen bij de landmagt en de reserven, kon!getreden Lf } 1843&gt; voor zoover zij tot heden niet in dienst lat»&apos; ten &apos;„• ? n °Pgeroepen om zich gereed te houden om op te het ,ZalWoJunct ,eeno inspectie bij te wonen, waarvan het tijdstip te T„eSer te vi Ibekead gemaakt. Dit geschiedt, om in geval van oorlog __°etw veide te kunnen aanvullen, zonder nieuwe ligtingen op ZalT8 v°ööSe Z*ianff deelt het berigt mede dat de hertog van flarden s het commando over een der armeecorpsen niet *17 ri e gen tradte 1777 taalder.infanterie graai&apos; August von Nostitz, geboren «en* ü- als&gt; 2de i-i.ln- Silezie&apos; 1S 3leden overleden. Ten jare 1802 rendP&quot;imversiteit v-i nadat hij vooraf eenige jaren aan den7el der Eu*n*ad .gestudeerd. .M was in het bezit van het mee-LZ^art«n AdpT? sche ndderorden, waartoe ook behoorde die van dit8eheardiSden hfi+deCk Hd V2n de libeTaJe ?artiJ in het Huis der «Ü niet za t w e/De ZT? Mts^W Men hoopt, dat gaarden. Zal verhinderen het mandaat van afgevaardigde te geb&amp;^e? tóté ni.ete vastgesteld betreffende de orde, waarin SaSSS1- Vande^entlo te \fljandslcii ter tafel zullen worden Kedrongen ™ «Jde van verscheidene leden der conferentie wordt UIU ac prioriteit te geven aan het Venetiaansche viaag- stuk; anderen daarentegen beweren dat de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie het eerst aan de beurt behoort te komen en wel op grond dat de tegenwoordige crisis het gevolg is van den twist over het&apos; toekomstige lot die% hertogdommen. Aan het slot der depêche tot deelneming aan de conferentie uitnoodigende. is de wensch geuit dat zoo lang de conferentie dourt, allo&apos;militaire maatregelen zullen worden geschorst; met dezen wensch zal naar men onderstelt de conferentie zich vereenigen en hem tot besluit verheffen — Als eene bijzonderheid betreffende het regtswezen hier to lande deelt een van de dagbladen der hoofdstad mede, dat dezer dagen in het Pohcieblad //opsporing, aanhouding, enz. wordt verzocht van den kleedermaker Johann Vv&apos;iegand, oud 74 jaren, (volgt zijn signalement) op grond dat hij voor 19 jaren zich schuldig heeft gemaakt aan schending der eerbaarheid en zich aan de straf heeft weten te onttrekken , door zich schuil te houden.&quot;</p>
	<p>— Uit Altona wordt berigt, dat p&apos;etitien worden geteekend in Holstein, waarin een beroep wordt gedaan op de bekende regtvaardigheid der Oostenrijksche regering, en de dringende wensch geuit dat Oostenrijk zoo spoedig doenlijk een voorstel bij de bondsvergadering mdiene, strekkende tot het bijeenroepen der Holsteinsche Stenden.</p>
	<p>FEANKFOET, 30 Mei. Binnen kort zal te Genève in het openbaar worden geveild de spoorweg La ligne d&apos;ltalie, welker directie voor eenigen tijd in staat van faillissement is verklaard. De weg is niet verder gereed dan het perceel loopende van Eouverat tot Sum; wijders behooren daarbij de aangevangen aardewerken, 3 stoombooten en 7 sleepbooten op het meer van Genève. — De Beijersche regering heeft een wetsvoorstel bij de Tweede Kamer.ingediend, strekkende om een buitengewoon crediet van 3U/2 millioen fl. ten behoeve van het ministerie van oorlrg toe te staan. Het zal door die leening en andere finantiele operatien worden gedekt. — De stand van den wijnstok en van de ooftboomen is, vooral in de oostelijke kantons van Zwitserland, zeer ongunstig, ten gevolge van de aanhoudende nachtvorst.</p>
	<p>De bondsraad heeft het voornemen opgevat om schadevergoeding te vorderen voor de verliezen, do«r Zwitsersche handelaren en industriëlen te Valparaiso geleden, door het bombarderen dier weerlooze stad, op last van de Spaansehe regering. De Chomiqueiir de Fribourg, een ultramontaansch dagblad, deelt het berigt mede, dat een &quot;bataillon zouaven voor den Paus is aangeworven, uitsluitend bestaande uit jonge Zwitsers. Met het doel om in Pauselijke dienst over te gaan, hadden zij hun vaderland verlaten, zich begevende naar de Fransche grenzen, waar zij zich deden inschrijven.</p>
</text>
