<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op heden ontvangen OESTERS, è ƒ4, alsmede Zccutr: sche, a ƒ4.50 en Texelsche, a ƒ5. | Tot het gebruik derzclve beslaat eene nette gelegenheid ! aan huis. j Firma Wed. J. UEFFTRICH. Wordl gevraagd IN HUUR: een HUIS te Leiden, net en in goeden staal, mei 6 of 7 tamelijk ruime Kaas» mers, Keuken en verdere gerieven, en een Tuin; liefst op eeneGracht en geen groolen afstand van bet Spoorweg-Station. Opga[ ven franco in te zenden aan GEBROEDERS VAN DER BOEK, Boekhandelaren alhier, onder letter O. VOORLOOPIG BERIGT. | De Wed. J. A. KALDENHERG is voornemens half Maart eerstk.&apos;eené PUBLIEKE VERKOOPING te houden, in het vroeger bewoonde i Huis in de Maarsmanstceg, van CSalanterjtën, Porceleln, Lampen, Pendules, elc, waarvan nadere aankondiging zal geschieden. OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPIJNG, &quot;.&apos; : aan den Burg te Leiden, bjj opbod op Zaterdag den 2d™ Maart, ; gEji en bij afslag op Zaterdag den 9d™ Maart 1867, des avonds té ! &amp;ÜËÜI 7 oren, van: N°. 1. Een HülSen ERF te Leiden, aan de Piclerskerkstraat, Wijk IV. N». 677, bevallende beneden: Zijkamer en Suite, Binnenkamer, Achterkamer en twee Binnenplaatsen, voorts vier Bovenkamers, allen behangen en van Stookplaatsen voorzien , drie ruime Zolders en Mangelkamer Kelder en Keuken met Regen- en Putwalerspomp, groot 1 roede, 41 ellen. Gedeeltelijk verhuurd met het ameublement voor ƒ 500 in het jaar. Te aanvaarden 1 Mei 1867, en te bezichtigen Dinsdags en Donderdags van 2 lot 4 uren. •, . N». 2. Een Dito mei TUIN, FABRIEKGEBOUW en ERF, bevattende het Huis vier Kamers, Kelder en Keuken met Welwaterspomp, ruime Mangelkamer en Zolder, met afgeschoten Kamer, en Turf- en Houtzolderzijnde hel Fabriekgebouw , binnen weinige jaren, nieuw gemetseld en ingericht lot Leerlooierij; voorts Toingrond met de daarin zich bevindende Looikuipen, slaande en gelegen onder Soeterwoude, tusschen den Rjjn en Iloogen Rijndijk, te zamen groot 14 roeden, 83 ellen. Te aanvaarden bij de betaling der kooppenningen en te bezichtigen Dinsdags en Donderdags van 10 tot 2 uren. N». 3. Een HUIS en ERF te Leiden, in de Kaarsemakerstraat, Wijk VIII. N«. 843, groot 36 ellen. Verhuurd voor ƒl.— in de week. Nadere informaiiCn zijn te bekomen ten kantore van den Notaris A. J. RIJSHOUWER, nabij het Leiderdorpsche Hek onder Soeterwoude. . Ifl 41 H^^4*£s Ü RA4 M &quot;«3Ï3Ï H &quot;•¥ BI ■31 **en en aangena- i %A ii men ,orm &apos;)e,a&apos; dit geneesmiddel IüPXJJWBin ■11 \ IWi\&apos;J »y |jfflvl|»Jßa de Kma, het | _ -—atj bjj Uj|S[ek lonj. sche middel, eu het IJzer, een der voornaamste bestanddeelen van het bloed. Het is door de voornaamste Parijsche geneesheeren aangenomen lot genezing van den willen vloed , om de ontwikkeling van de jonge meisjes te bevorderen en het ligchaam verzwakte of te loor gegane krachten teru&quot; te geven. Het middel doet die ondragelijke maagpjjnen verdwjjnen onf&apos; staan door bloedsgebrek of witten vloed, waaraan de dames zoo dikwijls I onderhevig zijn; het regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordt met voordeel aangewend voor bleebe, lymphaiischc of scrofuleuse kinderen Eindelijk wekl het den eetlust op, werkt de spijsverlering in de hand en convenieert alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid ziekten |of langdurige en moeijelijke herstellingen. De goede resultaten doen nimmer :op zich wachten. i Dépöts: ie Amsterdam, bij ULOTU, Zeedijk: te Letiden bn J J :REYST, Nieuwen Rijn. y &apos;&quot;ö J&quot; J&apos;</p>
</text>
