<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Vijdrag 11. besloot dr. Réwlle zijne se&apos;ances liiléraires, of, zoo men wil, zijn «cours de morale sur la digniié du caractère&quot; mei eene hoogst belangrijke lezing over Vativenargues. Ofschoon reeds Voltaire op dezen moralist de aandacht heeft gevestigd, zoo is hij echter eerst in den laatsien tijd meer bekend geworden; maar nu is bij dan ook zoozeer in de mode geraakt, dal de voornaamste letterkundige critici, als Sainle-Beuve, Deschanel, Baudrillarl en anderen belangrijke artikels aan hem en zijne werken hebben gewijd. Zelfs zijn er tegenwoordig die, zooals b. v. M. de Pontmartin ; over hem schrijven zonder hem te hebben gelezen. In het eerste gedeelte zijner rede gaf d. Réville eene lévensbeschrijving van Vauvenargues; en.tegelijk een kort overzicht-van &apos;igeen er in de laatste jaren der regering van, Lodewijk XIV en gedurende het Regentschap in Frankrijk op politiek en litterair gebied had plaats gegrepen. Geboren in hel sterfjaar van den grooten koning, opgevoed op het voorvaderlijk kasteel in Provence, waar hij ijverig de «Levens&quot; van Plularchus las en dagelijks de vallei aanschouwen kon, waar Marius eenmaal de Cimbren en Teiitoiicn had verslagen, gevoelde de jonge markies zich, niettegenstaande zijne zwakke gezondheid, reeds vroeg 10l den krijgsmansstand aangetrokken. Hij nam dan ook dienst in ,&apos;t leger en maakte de voornaamste veldtochten van den Ooslenrijkschen successie-oorlog mede. Toen in 1741 de kardinaal Fleury zijn te Praag ingesloten&apos;leger terug riep, en zijne soldalen op die wijze lot eene retraite veroordeelde, die een voorspel van den terugtocht uit Rusland kan heeten, werd de gezondheid van den jeugdigen officier door de geforceerde marsenen en de felle kou geheel en al verwoest. — Ondcrlitssclien had hij zich als schrijver doen kennen, en zijne werken aan I Voliaire toegezonden, die zoozeer met den jongen Vauvenargues ingenomen was, dat hij hem voorstelde ie Parijs Ie komen. Maar deze, in den waren zin des woords een »arm edelman&quot;, kon voorloopig geen gevolg geven aan dat verzoek. Later werd hij echter in de gelegenheid gesteld de reis ie doen; en nu begon voor hem in Frankrijks hoofdstad een leven, wel van geestelijk genot, maar ook van lijden en onthouding. Zijne vrienden zelf hebben eerst na zijn dood geweten, hoe bekrompen zijne omstandigheden geweest waren. Hij bood nog eenmaal zijne diensten aan &apos;t leger aan, doch men vergunde hem te huis te blijven. Gaarne had hij in de diplomatie een klein postje gehad, doch op zijne herhaalde aanzoeken werd alleen met I beloften geantwoord. Onderiusschen had de kinderziekte hem van zijn gezicht beroofd en waren ook de vroegere wonden weder opengedaan. Hij verzwakte dagelijks en overleed eindelijk op slechts 32jarigen leeftijd in 1747. — Dr. R. stond niet lang bij de werken van Vauvenargues stil. Spr. vermeldde eene «Verhandeling over de kennis van den menschelijken geest,&quot; eene andere over &apos;t Determinisme en eindelijk de «Maximes et BeDexions,&quot; waarvan sommige eene geestige kritiek bevatten op de spreuken van La Kochefoucauld. Van de Maximes door dr. R. aangehaald eu besproken, vermelden wij alleen de twee volgende: «De groote gedachten komen uit het hart&quot; en «De eenzaamheid is voor den geest, wal de dieet is voor &apos;t lichaam.&quot; In hel tweede gedeelte zijner rede vatte dr. R. hel vraagstuk van «la dignité du caractère&quot; weder op.: Hadden we in den «sage&quot; van La Fontaine en in. den Alceste van Molière twee.uitersten gevonden; daar de een «sociable&quot; was maar «indigne&quot;, de ander «digue&quot; maar «insociable&quot;, iv den persoon van Vauvenargues vond spr. het ideaal van sociale deugd, nl. waardigheid, of, zooals dr. R.&apos;s definitie luidde: verhevenheid van gevoelens en voortdurende werkzaamheid. In het leger was de jeugdige officier onder den naam van «vader&quot; bekend, en nooit heeft Voliaire meer gevoel in zijn stijl gehad dan toen h(J zijn vroeg gestorven vriend herdacht in zijn «Eloge des officiers moris dans la campagne de Bohème&quot;. Met Vauvenargues had Voliaire zijn goeden genius verloren. Had de ernstige moralist langer ge leefd, de eeuw zou er beier door geweest zijn. Hij doet ons dikwijls aan Jean Jacques denken, en men zou hem kunnen noemen: een Rousseau, die niet poseert. Na enkele opmerkingen meer over &apos;t karakter van Vauvenargues gegeven te hebben, ging dl-. R. 10l een meer algemeene beschouwing van zijn onderwerp over. Onder de bewijzen, die spr. aanhaalde, om de waarheid der definitie die hij van «la dignilé du caractère&quot; gegeven had, ie staven, vermelden wij alleen de volgende. •■• Alceste, zeide dr. R , op zijne voorlaatste lezing terugziende, Alceste is een man van edele gevoelens. Maar wat doet hij iv de wereld? Wat is zijn levensdoel? Wij welen hel niet. Hij veroordeelt de gebreken der maatschappij, in plaats van ze Ie verbeteren, hij trekt zich met zijn «noir chagrin&quot; in de eenzaamheid terug, in&apos;plaats van anderen gelukkig ie maken. En nu gaf dr. R. eene keurige poëtische beschrijving van den Alceste zooals hij hem gewild had, zijn leven toewijdend aan &apos;t geluk en aan de zedelijke ontwikkeling zijner onderhoorigen. Hoe geheel anders, hoe veel verhevener was de indruk, dien zulk een Alceste moest maken. Hier was de echle waardigheid te vinden. Nog een ander bewijs voor de waarheid zijner definitie ontleende dr. B. aan &apos;t feit, dat een grijsaard meestal voor ons eene zekere waardigheid vertegenwoordigt. Maar indien wij nu, zeide spreker,&apos;.de verzekering erlangen, dat die grijsaard zijn leven in werkeloosheid heeft doorgebracht en op zijn ouden; dag volstrekt geene verhevene gevoelens koestert,&apos; dan verdwijnt oogenblikkelijk de indruk dien de man op ons gemaakt had. Naar aanleiding vandeze opmerking reciteerde dr. R. La Fontaine&apos;s keurige fabel van »den grijsaard en de drie jongelingen.&quot; Zelfs, kan die verhevenheid van gevoelens, ging spr. voorl, eene zekere waardigheid verleenen aan eene persoonlijkheid,&apos; die ze op zich zelf volstrekt&apos; niet heeft. Zoo is er b. v.&apos;niels waardigs in een bedelaar, en toch hebben we eerbied voor den bedelaar uit den «Don Juan&quot; van Molière, die voor een Louis dor niet vloeken wil, en wiens onkreukbaarheid zulk een indruk maakt op den lichtmis, die hem &apos;t geldstuk aanbiedt, dat deze eindigde met het hem te geven, zeggende: «welnu, ik geef hel u ter liefde »vande meuschheid.&quot; • Ten slolie deed spr. opmerken, dat de vrijheid ook een onmisbare voorwaarde is voor de ontwikkeling van die waardigheid. Despotisme en gezag voeden lage gevoelens en doen een slaafschen geesl ontwaken. Waar vrijheid is. daar alleen kan werkzaamheid zijn. Was de geheele lezing met belangstelling aangehoord, op &apos;t einde kregen dr. R.&apos;s stijl en voordracht iels wegslepends, en luide werd de leuze toegejuicht, waarmede spr. zijne séancc besloot: «Vrijheid, werkzaamheid, waardigheid!&quot; &apos;-J-i Hei verheugt ons, dal hel Leidsche publiek niet in gebreke is gebleven het liiterarische genot te waardeeren, dat de geestige en talentvolle redenaar van Rotterdam dezen winter aan onderscheidene steden van ons land verschaft heeft; en wij gelooven dat, zoo de hoorders den spreker moeien danken voor zijne interessante voordrachten, ook deze niet ongevoelig kan , zflii aan de hem betoonde belangstelling en sympathie. « • !—: ,</p>
</text>
