<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>t_S den Xe- JuniJ- Uit Y^h wordt medegedeeld, dat de Heer 4e. . v°or dZer b&apos;-l ZÜne komst aldaar zal begroeten als lid der coma-t,! .&apos;stclijuif ïentoonstelling van landbouw. De commissie tot regeling &quot;Ut i?&apos;q8 van &apos; eeft het Pr°gramma der festiviteiten, te geven naar w, «et nU- 5e komst des Keizers, bekend gemaakt. Men ziet er uit Jj *&apos;n a]a bestaat om &apos;s Keizers verblijf aldaar zoo aangenaam te Jj ?Sarjje F&apos;ogeüjk is. Men verwacht den aartsbisschop, primaat vau &apos;i. .. &apos; lnsgelijks te Pesth gedurende de aanwezigheid van den 4(1 vo_t\gelleel voltooide Aspernbrug heeft eene lengte van 186, &apos;000 florc hreedte ;de kosten van den bouw hebben bedragen A _^n Tan kf de v°lgende bijzonderheden mede, van gewigt voor het hls &apos;keh-c _f Sraafkabels in en buiten Europa. De grootste diepte der laK-hen Frinif .tMschen Triest en Venetië is 130 voet; in het kanaal v.t 4 van . en Engeland 3(W voet; mdc Oostzee wordt in de *r» *Q de „Sn geene plek gevonden, welke dieper is dan 120 Sbn!* v»n j: aui-neid van Gibraltar en in het naauwste gedeelte der O^e kn. &quot;aam 100° voet- iets Terder oostelijk 3000 en nabij do v«n _ Hoon hl ? ng&apos;lng 6000 voet. Westwaarts van de Kaap de l- Helen ■ ,men eene diepte van 16,000 voet, en ten westen v«n&quot; kl&apos;ll NaLlS oceaan 27&apos;°°0 voet dieP- Wèft Mei il Ti°rdt Semeld&gt; dat de gemeenteraad in zijne zitting .]_ Tt- processicn der geestelijken op de openbare straat K«v»i&apos;lting, maar H Cen Sedeelte der .evolking vond dit besluit groote be,g .Was eenirren .- gr°ote meerderheid juichte dit toe, even als het stad n voorstelt, a geleden„toen op last van den gemeenteraad, alle / v_. •■ i ™adonna&apos;s, enz., van den openbaren weg in de &apos;a dagjl b ?&apos;IJ e.rd- W^nwoordi&apos;de inwijding plaats gehad der Protestantsche kerk aldaar, v&apos;te k h°ofdambt Van den Prefoct» den opperburgemeester, vele &quot;&apos;Uende .u nar,en&apos; Per3onen van aanzien en burgers der stad tot S.R rassen behoorende. ia. «ui »nao__&gt; -tb m</p>
	<p>gist &quot;^I&quot;N R T a_i_ .° in bésL, es ocutends-) Dc Königsberger Zeitung is ecr*&apos;l over tic S ge?omen, wegens het openbaar maken van een hoofd.eP e Van eeueP^&quot;,ek .-.gtinS Van het abinetdon- ostenriik&lt;joi iV°i0n y Soed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat »«_ .1 r««e rin_ .* rl. _&quot;&quot; de hoofdpunten betreffende Sleeswijk-Holstein, &gt;ln Btenden db^eeft Soedgeke&quot;r&lt;l-Ten opzigte van de bevoegdheid *&apos;_&gt;^&apos;&quot;&apos;ng tp hertogdommen toe te kennen, is geen verschil nn8«n zich _._? en&apos; want omtrent dat punt hadden de beide eens vooraf verstaan. Aangaande den eed door de amb-</p>
	<p>«■■UJ&apos;T.&apos;i&apos;.._j:7ti&apos;s; ___ —1 -.--n-vn ...^t..ww^-.r^^T7^__.^rp_ï;^r.,,.-r^-,^;^_^^w.^^TO^sa^r, . tenaren af te leggen bij het aanvaarden hunner betrekkingen, is men het tot heden niet eens. Hetgeen hier omtrent de overeenstemming der beide groote mogendheden is gezegd, heeft geene betrekking op de voorstellen door de regering in Februarij jl. gedaan; dienaangaande is de zaak nog in denzelfden toustand als vroeger, want Oostenrijk blijft zich daartegen even sterk verzetten, zoodat er geene toenadering in den jongst verloopen tijd heeft plaats gehad. — De Heer Benedetti, Fransch ambassadeur bij het hof alhier, is naar Ajaccio vertrokken, ten einde tegenwoordig te zijn bij het plaatsen van een gedenkteeken op het graf zijner dochter, welke hij voor ongeveer een jaar door den dood hesft verloren. — Het aantal brieven en paketten, cloor do posterij in 1864 vervoerd was 172,445,545 stuks, derhalve 14,648,621 meer dan gedurende 1863. Het totaal der ontvangsten was 1,954,649 th., dat is 220,314 th. meer dan in 1863. — De Köln. Zeitung deelt omtrent de stoombrandspuiten de volgende bijzonderheden mede. De uitvinding is gedaan in Noord-Amerika ten jare 1840 door den beroemden Ericson, den uitvinder der calorische machine, nadat ecnc prijsvraag deswege was uitgeschreven door het instituut ter bevordering van werktuigkunde te New-York. In Europa werd de eerste stoombrandspuit gebruikt te Berlijn in 1852; zij werd echter in het volgende jaar verkocht, uit hoofde het werktuig om de herhaalde reparatien, welke het hehoefde, ondoelmatig was verklaard. Vijf jaren later, in 1858, werd te Londen ten behoeve van de Russische regering de eerste stoombrandspuit vervaardigd. — Uit Bremen wordt gemeld, dat men aldaar ijverig bezig is met het bouwen van een feesttempel, ten behoeve van den aanstaanden scherpschutters wedstrijd. De oppervlakte, die hot feostgebouw beslaat, is niet minder dan 85,000 vierkante voet.1 — Prinses Dagmar, die, na hare verloving met den Grootvorst Nieolaas , de Grieksche godsdienst reeds omhelsd had, keert tot de Protestantsche kerk terug; zij wordt weldra door den bisschop van Kopenhagen weder in de landskerk opgenomen. Het bovenstaande toont aan de ongegrondheid der geruchten wegens de verloving dier Prinses met den tegenwoordigen Russischen troonopvolger. FRANKFORT, 6 Junij. Bij den bondsraad, te Bern zitting houdende, is een voorstel ingediend tot wijziging van eenige artikelen der bondscoustitutie. Dit voorstel is uitgegaan van cenige leden van dien raad. — In regeringskringen verzekert men , dat de pogingen door Pruisen aangewend om de bondstaten te bewegen tot de erkenning van het Koningrijk Italië door Oostenrijk zeer euvel wordt geduid. — De badplaatsen nabij den Rijn gelegen tellen reeds zeer vele bezoekers. Het aantal Amerikanen is betrekkelijkerwijze groot, dat der Franschen gering. Overigens treft men er vertegenwoordigers van schier alle bekende staten aan. — Bij de jongste verkiezingen der leden van den regeringsraad te Neufchatel heeft de radicale partij eene totale zege op de conservative zoogenaamde Pruisische partij behaald. De raad van state en de groote raad bestaan uitsluitend uit aanhangers der eerstgemelde partij.</p>
</text>
