<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>PARIJS, 17 April. Bij de aanbieding van hel adres van antwoord van het wetgevend ligchaam heeft de keizer het volgende gezegd: De fundamentele wetten des rijks, waardoor hel juiste evenwigt tusschen de magten van den staat wordt bewaard, worden ieder jaar krachtdadig door het wetgevend ligchaam verdedigd. De natie zal daarvoor dankbaar ziju. Onder het tegenwoordig regime ontwikkelt zich hel volksleven. Men ziet de administratieve moeijelijkhcden verdwijnen, terwijl de vooruitgang verzekerden de veiligheid gewaarborgd wordt. Het volk gevoelt wel dal het vrij is. Alzoo wel verre van den boom, die goede vruchten heeft opgeleverd, lc willen uitroeijen, bestaat er bij de massa&apos;s die arbeiden, bij de volksklassen die bezittingen hebben, zoowel afs bjj allen die zich de gebeurtenissen herinneren en die begrijpen en lezen, nog meer vrees voor misbruik van vrij-, beid dan voor misbruik van magt. Gaat dus voort met uwe werkzaamheden, die strekkeu tot zedelijke en stoffelijke verbetering der individu&apos;s door opvoeding en arbeid, der gemeenten en departementen door uitbreiding hunner bevoegdheden. Laten wij , zonder onophoudelijk verandering te willen aanbrengen, ons tevreden stellen met iederen dag een steen.loc le brengen tol hel gebouw, hetwelk op zjjn breeden grondslag niet hoog kan oprijzen. ROME, 16 April. De Paus heeft heden op hel Vatikaan eene pontificale mis gecelebreerd en pleglig zijn zegen urbi et orbi geschonken. De Fransche en Pauselijke troepen woonden de plegligheid bjj. Eene ontelbare menigte was tegenwoordig. Luidruchtige juichtoonen ter eere van den Paus vervulden de lucht. De plegligheid werd door fraai weder begunstigd. SCHVVERIN, 17 April. Gisteren in den vroegen morgen is de regerende groothertogin van Mecklenburg overleden. MADRID, 17 April. In de stad heerscht volkomcne rust. De meerderbeid der Cortes heeft, in ecu voorbereidende vergadering, besloten het gedrag der regering in de jongste gebeurtenissen te Madrid goed le keuren.</p>
	<p>Bepalingen voor de Tentoonsielling van voortbrengselen van schilder-, teeken-, bouw-, beeldhouw- en graveerkunst te Amsterdam, voor den jare 1865. Burgemeester en Wethouders dezer stad, in vereeniging mei den Raad van Bestuur der Koninklijke Akademie van beeldende kunsten, hebben besloten, dit jaar alhier de negen-en-twinligste openbare Tentoonstelling van kunstwerken van levende kunstenaars ie doen plaats hebben. De ondergeleekenden, van wege deze stad en den raad voornoemd gekommitteerd, brengen de volgende bepalingen ter kennis van alle besturen, maatschappijen, beoefenaars, verzamelaars, voorstanders en bevorderaars van beeldende kunsten: Art. 1. De Tentoonstelling van kunstwerken van schilder-, teeeken-, bouw-, beeldhouw- en graveerkunst van levende kunstenaars, zoowel binnen als builen dit rijk gevestigd, zal plaats hebben in het lokaal der koninklijke akademie van beeldende kunsten. Art. 2. Deze Tentoonstelling zal op Maandag 4 September eerstkomende geopend, en op Maandag 9 October daaraanvolgende gesloten worden, behoudende de kommissie zich voor, om haar, des noodig, nog eenigen tijd te verlengen. Art. 3. Alle kunstwerken moeten van Vrijdag 4 Augustus tol uiterlijk Vrijdag 18 Auguslus bezorgd worden aan het gemeld lokaal, en de schilderijen, teekeningen en prenten met behoorlijke lijsten voorzien zijn; zy behoeven niet vrachtvnj te worden ingezonden, mits de toezending plaats hebbe met gewone vervoermiddelen. Zij moeten worden geadresseerd aan de kommissie, met een brief, houdende den naam en de juiste woonplaats van den vervaardiger, en eene korte omschrijving van hel onderwerp, alsmede, des verkiezende, opgave van den koopprijs; zullende al wat na den 18deri Augustus mogt worden ingezonden, alleen geplaatst worden, indien de ruimte zulks toelaat. Toezendingen met sneltreinen zullen worden geweigerd. Art. 4. Alle geplaatste stukken, hetzij al dan niet verkocht, zijn en blijven, tol de finale sluiting der Tentoonstelling, onder het opzigl der kommissie, die zooveel mogelijk zal zorg dragen voor eene goede bewaring, zonder echter voor schade of gemis in te staan. . Geene stukken zullen gedurende de Tentoonstelling worden afgegeven. Art. 5. Men zal geene stukken loelalen, die vroeger op stedelijke Tentoonstellingen alhier geweest, of, naar hel gevoelen der kommissie, niet genoegzaam geschikt zijn; de kommissie behoudt hel oordeel daaromtrent geheel aan zich. Kopijen in olieverw naar schilderijen, of teekeningen naar teekeningen worden almede niet toegelaten. Ook uit de stukken van die vervaardigers, die onderscheidene kunstwerken moglen inzenden, waarvan, uithoofde van de beperktheid van het lokaal, niet allen zouden kunnen geplaatst worden, zal de keuze ler plaatsing door de kommissie gedaan worden; kunnende men, ingeval van niel toelating of weigering, van behoorlijke bescheidenheid verzekerd zijn. Art. 6. Stukken, die door anderen dan door de vervaardigers zclven worden ingezonden, zullen niet toegelaten worden dan met bijvoeging eener schriftelijke toestemming van deze laatslen. Art. 7. Een catalogus zal, behalve de gewone aanwijzingen, ook de namen en woonplaatsen der kunstenaars, en tevens de kunstwerken, die te koop worden aangeboden, aanduiden. Arl. 8. Zoo spoedig mogelijk, na de sluiting der Tentoonsielling, zullen de kunstwerken weder afgegeven of, voor rekening der inzenders, teruggezonden worden. Arl. 9. Door het gemeentebestuur worden zes gouden stedelijke medailles, ieder ter waarde van 100 gulden, beschikbaar gesteld, ter bekrooning van die op de Tentoonstelling aanwezige kunstwerken, welke van uitnemend talent getuigen. &apos; &apos; .&quot;&quot;;&apos;.&apos; &apos;.&quot;..•&apos;i&apos;ï .&apos;•&apos;&quot;; Art. 10. De bekrooning zal geschieden door cene jury, waarvan de zamenstelling en werkzaamheden later zullen worden bepaald en kenbaar gemaakt. Bij de toewijzing der medailles in het algemeen zal niel gelet worden op reeds verkregen onderscheidingen, van welken aard ook. De kunstenaars hebben niettemin de bevoegdheid bij de inzending hunner werken te verklaren, of zij verlangen bij de toewijzing der medailles buiten aanmerking te blijven. Art. 11. De kommissie is gemagligd tot de verklaring, dal van wege de maatschappij Arli et Amiciiiaein het jaar 1865 geene Tentoonstelling van schilderwerken in hare zalen gelijktijdig met de stedelijke Tentoonsielling zal gehouden worden. Voorts dat de aankoopen, voor de jaarljjksclie verloting van kunstwerken door de vereeniging Tol bevordering van Beeldende kunsten, op de hierbij aangekondigde Tentoonstelling zullen geschieden. De kommissie, wenschende de belangstelling in de beeldende kunsten bij het algemeen le verlevendigen, noodigt ieder uit, die lot bereiking van dit doel zonde kunnen bijdragen, om hare pogingen daartoe welwillend te ondersteunen. De vereenigde kommissie tol voornoemde Tentoonsielling, M. J. MESSCHERT VAN VOLLENHOVEN. Voorzitter; J. BROUWER&quot; ANCIIER, Vice-Voorzitlcr ; U. J. ELZEII. Penningmeester; C. P. VAN EEGHEN; J. W. KAISER; L. ROVER; J. DE VOS Jbz.; B. WIJN VELD J.; A. N. GODEFROY, Secretaris.</p>
</text>
