<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Be CoM_f___O&gt;lMl&apos; KAS, Kantoob AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a2_ pCt. I Langer termijn, naar over-1 maand » u 3 « eenkomst. 3 maand, r r3j i | (11264) FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam vm &apos; 3 Junij 1868, zijn G. SMIT en J. J. A. STALIE, Kooplieden in Tabak, handelende onder de Frma SMIT &amp; STALIE, kantoor houdende op de Geldersche Kade, N°. 426, te Amsterdam, verklaard in staat van faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den 30sten Mei 1868, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. L. A. A. VAN WENSEN, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van den Hr. Mr.P. A. BRUGMANS, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de schuldeischers opgeroepen om &apos;te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Maandag 22 Junij 1868, des voormiddags ten 10_ ure, in het locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijr dagen te voren franco in te leveren bij den ondergeteekende, Singel bij de Korte Gasthuismolensteeg, G 328. Amsterdam , 5 Junij 1868. De Curator in het faillissement, _ (14767) P. A. BRUGMANS. TWEEDE VERIFICATIE. Krachtens bepaling van den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het faillissement van ARIE ABRAHAM VAN TIJN, Koopman in Manufacturen te Amersfoort, zal de twee-de vergadering van schuldeischeischers tot verificatie hunner schuldvorderingen plaats hebben op Maandag 15 Junij a. s., des voormiddags ten tien ure, in het gebouw der Arrondissements-Regtbank te Amersfoort. Tevens zal op die vergadering worden geraadpleegd en beslist over een door den failliet aangeboden aceoord. Ameksfoort, 4 Junij 1868. De Curator, 1.14728) Mr. X VAN DER LEEUW. De Tweede Verificatie van Schuldvorderingen in het faillissement van PIETER VAN OORT, Koek- en Banketbakker te Edam. is bepaald op Maandag 15 Junij e. k., des middags ten 12 ure, in een der lokalen van het Huis van Justitie, aan den Rooden Steen, te Hoorn. Mr. J. GERDENIER, Curator. Hooks, 4 Juuij 186 a (14758) Uit een thans geregistreerd Exploit, door mij ondergeteekende Deurwaarder, op den vierden Junij 1800 acht en zestig, ten verzoeke van den Hoog-Edel Gestrengen Heer ROELOF WIJNEN, gepensioneerd Oost-Indisch Hoofd- Ambtenaar , wonende aan het Ginneken. edoch ten deze domicilie kiezende te Amsterdam ten Kantore van den iraur Mr. E. J. ASSER, gedaan, blijkt, dat 0. A. KOOCKEN. gepensioneerd Kapitein van het N. 1. Leger, laatst gewoond hebbende te Amsterdam, op het Damrak, N&quot;. 83, doch wiens tegenwoordige woon- of verblijfplaats is onbekend, op de wijze bij de wet bepaald, is gedagvaard, om bij vooraf gestelden Procureur te verschijnen ter Teregtzitting van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam in het Paleis van Justitie aldaar, op Woensdag den tweeden September 1800 acht en zestig, des voormiddags ten elf ure, ten einde bij vonnis van welgemelde Regtbank te worden veroordeeld tot betaling aan den eischer eener som van Zeshonderd Achtenveertig Gulden Dertien Cents, wegens niet of niet behoorlijk verantwoord restant van een door den eischer aan den gedaagde gedaan voorschot van Duizend Gulden, en zulks met de renten en kosten van het geding; met aanzegging tevens dat de Procureur Mr. E. J. ASSER voornoemd, voor den eischer zal occuperen. Geschiedende deze aankondiging ter voldoening aan de voorschriften der wet. JAC DU p()NT Amstekbam, 5 Junij 1868. (14736) DELIBERATIE. — ACCOORD. De Deliberatie over het Aceoord, voorgesteld in het Faillissement van J. F. VAN DEENE alhier, zal plaats hebben op Woensdag 15 Julij 1868, des voormiddags ten 11 ure, in het lokaal der Tweede Kamer van de Arrondissements Regtbank, op het Paleis van Justitie alhier. Amsterdam, De Curator 5 Jnnij 1868. (14734) Mr. A. C. WALLER. Blijkens onderhandsche Acte, dd. 30 Mei 1868, is de sedert den lsten Mei 1867 tusschen de Ondergeteekenden bestaan hebbende VEN_.OO-_-SC_.__» tot het fabriceren van Gouden en Zilveren Werken, onder de Firma van A. VAN DRUNEN &amp; CO., te rekenen van af den lsten Juntj 1868, met onderling goedvinden ontbonden, en zal de liquidatie der nog loopende Zaken worden gevoerd dooiden tweeden Ondergeteekende G. H. PRUIS, die tot dat einde zal teekenen A. VAN DRUNEN &amp; C., in liquidatie. Amsterdam . den 3den Junij 1868. A. VAN DRUNEN. (14638) G. H. PRINS.</p>
</text>
