<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET NIEUWE MINISTERIE.</title>
	<p>n. De abnormale toestand, waarin wij in den laatsten tijd Verkeerden met al zijn demoraliserenden invloed, is thans opgeheven. Wij leven in eene gezuiverde politieke atmospheer; alle vrees voor verdere minachting der volksvertegenwoordiging is verdwenen. Miskenning der grondwet, daar vooral waar het de controle der Kamers en de verantwoordelijkheid der ministers betreft, is niet mogelijk onder een ministerie door den Heer Thorbecke gevormd, ook *1 gaven niet bovendien de namen en antecedenten der benoemden daartegen den meest volledigen waarborg. Met de aftreding van het kabinet-van Zuylen-Heemskerk is een tijdperk afgosloten, dat eene droevige bladzijde in onze parlementaire geschiedenis beslaat, en waarin zoowel ten gevolge de *erg_e als der tweede Kamer-ontbinding, wonden zijn geslagen , die nog niet zijn geheeld, gelijk de Heer van Reenen •ach bij de aanvaarding van het voorzitterschap uitdrukte. Van de leden van het tegenwoordige kabinet is het te Verwachten, dat zij steeds den grootsten prijs zullen blijven stellen ep de bevordering van een opregt gemeen overleg *o van eene onmisbare zamenwerking met de Staten-Generaal , ter verzekering van de geregelde werking onzer con•titutionele instellingen. Van de leden der Staten-Generaal, °ok van velen, die tegen het afgetreden ministerie niet betaald oppositie voerden, ofschoon zij in menig opzigt sommige handelingen hoogelijk afkeurden en openlijk mispresen, en niet minder van de zoodanigen, die elke zaak atge•cheiden van eenige politieke consideratie hoegenaamd be*«honwen, —is het insgelijks te verwachten, dat zij als zelfstandige mannen geene belemmering aan het zoo noodig gemeen overleg zullen in den weg leggen, maar zich bij oelangrpe maatregelen en bij alle kwestien, waar het op «menwerking met het gouvernement ter bevordering van net algemeen landsbelang aankomt, zullen vereenigen met a.en, wier beginselen thans wederom regerinjs-beginselen en «gtsnoer van staatsbeleid zijn geworden en die daarom, behoudens verschil hier of daar over de toepassing of over _b opportuniteit, den natuurlijken steun van dit kabinet oitmaken.</p>
	<p>Deze kabinets-formatie levert, indien wij ons niet bedriegen, dit groote voordeel op, dat het alleen de bekende , onvermoeide, nimmer te bevredigen partijgangers, de oppositie quand mê- e, tegen zich zal hebben, getuige hetgeen nu reeds de door haar gepatrocineerde pers. vóór en na de beslissing des Konings, omtrent de tegenwoordige zamenstelling van het ministerie heeft in het midden gebragt. Zij, die, gelijk in het programma van het ministerie van \66t werd gezegd, //de grondwettige regten en vrijheden »-er natie liefst binnen zoo eng mogelijken kring zouden &apos;Willen beperken;&quot; zij, die zich «ter elfder wre&quot; als het J»re onder protest en tegensparteling aan de nieuwe orde ¦«ii zaken nebben onderworpen; onze geheele constitutie &quot;s een kwaad, als een gewrocht van het Godvergeten liber*Hsmas beschouwen; en ook zij, die tegenwoordig onze grondwet toetsen aan de pausselijke encycliek van 8 December 1864, zu zullen en moeten de oppositie uitmaken, gelijk zij daarstelden den phalanx van het ministeriele parti-pris, van de ondersteuning quand méme onder het afgetreaen bewind. , Maar die partij, die fractie, hoe ook gesteund door de hoogere aristocratie, hoe ook verder geholpen door sommige ambtenaren, die elke liberale regering m het algemeen en de hoofden hunner eigene departementen in het Reheim en soms ook vrij openbaar tegenwerken, die anti«berale rigting heeft geene meerderheid en erlangt nimmer «ene meerderheid, noch in de Kamers, noch in het land. . Het resultaat, dat thans is verkregen, is zeer gewigtig. Pc val van een regime, dat het land gedurende tweejaren « rep en roer bragt en de gemoederen in voortdurende spanning hield, dat is de groote politieke beteetenis van ?eze volledige kabinetswisseling. De meerderheid der Tweede Kamer — en als de kabinetskwestie ware overgebragt, *&gt;i. voorbeeld, naar het hoofdstuk Onvoorziene uitgaven zou de meerderheid veel aanzienlijker zijn geweest dan nu, vermengd •net eene uitspraak over het buitenlandsche beleid— die meerderheid moest bij hare terugkomst, na de tweede ontbm«ingi het-ministerie rekenschap vragen van hetgeen bet zelf »J« een groot politiek misdrijf had gekwalificeerd. En de Kamer heeft zich daardoor verdienstelijk jegens het land RGftl&amp;___-_ De Heer Groen van Prinsterer heeft dit op de hem eigene korte, maar kernachtige wijze in het licht gesteld: //Voor de Tweede Kamer, — zoo schreef hij, — is hier a questum- to be or not to bc. Zij kan, dunkt me, niets verrigten , eer de vraag omtrent hare e-gene staatsregtelijke bevoegdheid tot klaarheid gebragt is. Immers het is niet •am de juiste afbakening van grenzen, het is om haar zeiï-behoud in den schakel der constitutionele magten te doen, want uit het oogpunt van dit kabinet wordt bijkans elke tia/ad van de Tweede Kamer wandaad. Afkeuring van een r*gerings-m&amp;a,tregeï is aanranding van de kroon, eeno motie *«n orde is een wanordelijk bedrijf; het afstemmen van eene &quot;«grooting, om redenen buiten de begrooting, euvelmoed «onder weerga. Wandaad al wat tot dusver zonder tegen&quot;Praak als gevestigde parlementaire usantie, als constitutionele pligtbttrachting beschouwd werd. Wandaad al wat door d&apos; politieke leidslieden van het kabinet zonder eenig gewetei .bezwaar jaren achtereen met voorbeeldigen ijveren &apos;;ow am &gt;re verrigt is.&quot; De _ ntbinding, als gewoon middel van regering, dat het bederf van onzen constitutionelen toestand en *a_ den politieken dampkring. Dat zwaard van Damocles «ing de Vertegenwoordiging telkens boven het hoofd en werd &apos;jjaar ook telkens door de geïnspireerde of inspirerende pers Neigend voor oogen gehouden, niet, zoo als de grondwet *ül, als het middel tot oplossing van verschil op cardinale Pinten, of wanneer ter bescherming of verzekering van dringende landsbelangen geen andere uitweg overblijft, of wanneer de botsing, die te voorzien was, gevaarlijke gevolgen *9n hebben, m één woord, niet als laatste redmiddel, — ï&apos;een, maar als eene gewone zaak, wanneer de Kamer niet &apos;&quot;stemt met de regering, of wanneer zij rekenschap vraagt v*n hare handelingen, of een afkeurend oordeel uitspreekt °ver maatregelen. _ _ &quot;Welk dringend .W-belang gebood, zoo vroeg de Heer thorbecke bij zijne interpellatie van 2 Maart jl., om bin**n de vijftien maanden, onder hetzelfde ministerie voor de ¦&apos;&lt;«*w*- manl te outbiuien? Welk dringend landsbelang geboo 1, om een maatregel te nelu«Q, waardoor de rustige voortgang der wetgeving gistoord, *e_._ rteds te lang verschoven voldoening aan zoo memgen eisch vaii staatszorg &apos;onbepaald rei schoven , htt.land in spanning J?&quot;*ragt, onverdraagzaamheid en andere kwade hartstogten ***&lt;*? «a het moreel gezag der regering meer en meer verzsvabt moesten worden?&quot; (Bijblad, blz. 27.) . , *-n, vroeg hij op 7 Maart: dient bij ons het Koningschap v_^a Ministerie te beschermen ? , ? , &apos;Wie heeft ooit verdedigd, waar is het ooit gebeurd, dat jne Kamer ontbonden werd, om een ministerie van wege feiten, die met geen beginsel voor de toekomst iets knieën hebben., te doen verschoonen? (blz. 109,) aan&apos; ailn da* régime en aan de ongelegenheden daarden V?or üet landsbelang en voor onze constitutie verbon-00V&apos; t,1? voor goed een einde gemaakt, ln zóó ver is dan ¦ïvgnn 5 uit een °P zien ze« tastbaar kwaad&apos; een goed u&gt;eni_. .Scoren, even als een vernielend onweder, door jüoat? o&quot;heil vergezeld èn gevolgd, de zware. drukkende at?»lfwiv»r__ ïuiï*rt en miniere, ademhaling éehenkt aan deu &quot;wwwu hittnd) til J_._w_.renmdeTer__-se_.tej_i.ttt--. Het ministerie make van dien verbeterden toestand rnim februik. Reeds zijn er onmiskenbare teekenen aanwezig van et terugkeerend vertrouwen, waar nog in de laatste maanden onzekerheid, twijfel, wantrouwen en malaise in hooge mate merkbaar waren. De natie hijgt naar stabiliteit van bestuur en daarom zonden wij zelven Jeen ministerie-van Reenen en elk ander constitutioneel gezind ministerie met genoegen begroet hebben. Maar van ééne zaak doordringe het kabinet zich wèl. Het nalaten daarvan heeft vroeger menig nadeelig gevolg gehad. Het onderscheide wel vriend van vijand. Het veronachtzame niet den eene, juist omdat het rekenen kan op getrouwheid aan beginselen, en begunstige niet den andere uit overdrijving der deugd van onpartijdigheid of uit zucht tot toenadering. Vooral bevelen wij het ministerie aan, aan sommige ambtenaren de woorden te herinneren, die de Belgische minister van binnenl. zaken, m 1859 bij gelegenheid eener interpellatie over een ontslagen ambtenaar bezigde: //Parmi les devoirs du fonctionnaire public, quel est, je //dirai, le devoir é&apos;èmerdaire? C&apos;est de servir toyalement, «fidèkment I&apos;administration dans laquelle il se trouve engagé; //c&apos;est de ne pas contrarier par ses actes ou par ses discours «l action de cette administration; c&apos;est de mareher d&apos;accord //avec les chefs responsables de I&apos;administration. Voila, //semble-t&apos;il, le premier des devoirs des fonctionnaires //publics.&quot;</p>
</text>
