<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Manufacturen. In eene Uitgebreide MANUFACTUURZAAK vraagt men h_?K___-ullJ of rder eene «««-WAMEJIJF- V«»OL W, grondig met het vak bekend. Reflecterende adresseren zich met iranco Brieven onder Letter A. bijden MOOISTE. Te UTRECHT wordt gevraagd eene II UK rr uiiii. STER in het Vak van DAMES-HOEDEN en 3WTTSFW tegen I°. Augustus a. s. Geene komen in aanmerkW&apos; welke niet reeds als Eerste Werkster zijn werkzaam Jf.&apos; weest. Franco Brieven mot opgaaf waar het laatst in betrekking te zijn gewedst worden ingewacht onder Lr M M bij TJATSING, Boekh. te Utrecht (Neude) (He.i) EEN WERKtüIGKMDÏGË; -oliede Machinerien construerende en een aantal iaren or&gt; gerenomeerde Fabrieken werkzaam geweest zoekt een£ BETREKKING als INGEMEUR* EERStII TEEkÊ- Y^i^fïW^F110&quot; Wel Kapitalisten geneigd eene IABRIEKZAAK op te rigten. Brieven Franco Bureau Handelsblad, onder het Motto MACHINEKIEN. (14515) *&quot;.E_Ï.?__4A.,&quot;,&gt; %en &apos;&quot;• A«gnstus voor een klein Gezin een HUIS of BOYENWONINGEN, met vrijen op&lt;££? voorzien van gazlicht en waterleiding, in de nabij liei.f van de Westeretraat, Huurprijs ongeveer ƒ 225. Adres met PvrCrpQneQ?- onder le _B- biJ den Boekh- RANNING £i_J-,K-a, Schippersgracht te Amsterdam. (14508) KINDER JÜFVROLW ti EVRAAGD vriLr^s^s««^:ns «Mat: ren kunnende omgaan en verdere .adsistentie in het huishouden verleenen. Franco offerten onder de letters 1 K bjj den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, Spuistraat over fe Stilsteeg, GJJIS. (14447) &quot;ATTmjfTiÊT OP^=GjSi¥%F&quot;.ÏnÏIC W fit lende onder de Firma VAN RONGEN &gt;.n tZ wSde in de Plantage, thans Koopman in Bieren, worden in bun belang opgeroepen zich kenbaar te maken onder Franco Brieven Lett Jbi] de Boekhandelaren M. B. O. DE BOEK Firma GERTNER. Hoogstraat. K 85 te Amsterdapa&amp;gf) ii-riniiiiMir lemand uit den fatsoenlijken stand, in het bezit eener Bomplete FABRIEK met VtRWERIJ voo\- bovenstaande artikelen, gelegen in eene der grootste stalen van .Uid-Holland, zoekt een BEELGEN«»OT mot jniDDstenses mille, om op aannemelijke conditien, de bovenstaande iaak te exploiteren. Degenen welke relatien bezitten om bovengenoemde artikelen af te zetten, genieten de voorkeur. Adres franco onder do letters R. I, v« .i„ Tjoeir. handelaars WEYTINGH en BRAVE, WwsaMsstraat te Amsterdam. (14408) TË KOOP GEVRAAGDT :en snelzeilend I&apos;LEIZIERVAARTI&apos;IG, nieuw «F t°° nieuw, liefst Friesch model, lang ca &apos;&gt;0 voet. Oferten met prijsvraag en naauwkeurige beschiii&quot; .&gt;,&lt;» hii den Boekh P k VAN-DER MADE, sSkto^j&amp;S&lt;«* mder lett. Z. Brieven franco. s (14420) l».»or plaat-gebrek _.ijn w^ noodj!»»l-* ,ele Adverten«l«n iat e4Sn W^n™* ** !»«»¦ 1-81.ca.</p>
</text>
