<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 Verschenen bij J. H. GEBHAKD &amp; 0., te Amsterdam: DE DERDE HERZIENE DRUK VAN DE «HT MR «DIMT, DOOK Mr. C. W. OPZOOMER. ln één deel compleet. Prijs ƒ1.70, gebonden in netten band, om tot geschenk te kunnen dienen ƒ 2.20. &quot;Zoo ga dit boek, dat aan mijn werk over de Godsdienst zich aansluit en zijne toepassing op het leven mag heeten, op nieuw de wereld in. Het komt tot mijne landgenooten als een oude vriend, wiens karakter, wiens denkwijze niet veranderd is. Moge hij dezelf ie hartelijkheid ontmoeten, die kern bij de e&lt;r?te kennism &apos;kin r is ten deel gevallen&quot; (14760) (Uit de Voorrede van den derden druk.) V. HUGO. Oeuvres (jusques et avec la Legende des Siècles). 20 vol. in-12. / 35. le Méme ouvrage,.. reliurechagrin rouge, ƒ 50. LAMARTINE. Oeuvres poétiques et voyage eu Oriënt. 8 vol. in-12. ƒ 14. Les Girondins. 6 vol. in-12. f 6. A. DE MUSSET. Oeuvres cornplètes. 9 vol. in-12. /15.75. &apos;¦ ie méme ouvrage id. in-4°. avec 28 gravures sur acier. f 10. IU JÏVXIiI It. Oeuvres cornplètes. 4 vol. in-12. ƒ 7. Ie méme ouvrage éd. in-4°.avec grav&apos;. f 4.25. ¦ Chansons 3 vol. in-8&quot; avec gravures sur acier. ƒ 20. SHARESFEAR..&apos;s Complete Works, with a series of notes by the most distinguielied commen- ¦ tators. 9 vol. in-8&quot;. Fr. 45, net ƒ9. MOOI-Es Poetical Works. 3 vol. in-8». f 3. Histoiv of Ireland. 3 vol. in-8&quot;. ƒ3. SIR W. SCOTT&apos;s Poetical Works. 6 vol. in 8&quot;. / 6. Miscellaneous proso Works. 7 vol. in-B°. ƒ 5.25. SWIFT&apos;3 complete Works. 13 vol. en veau. ƒ 10. etc, etc., etc. (14691) ITHWÏEIAAIMIHiAATSUHAPPIJ TE IW-ÏORK, verlangt in elke stad in Nederland een DEPOT te vestigen. Soliede en actieve personen, daarop reflecterende, gelieven zich franco te wenden tot liet generaal ttepo. voor Europa, (14721) _ Westwerdt &amp; C&quot;., te Hambnrg. CKETTifI, V] ~ Kalverstraat E 240, f w^«s^^_____ heeft ontvangen eene *S§_l^__lSwS_[ ruime Sortering Duit- _ftÉSltlß^li&apos;__-_-l sche H A lt M&apos; O N I- fiiWmmwÊÊ UMS (Serafijn-Or- llllS !-&quot;l gels), met Patent Tong- lil lil lll|:&apos;*r_fl werk;&apos; beroemd • als de j,&apos; f:$Ë schoonste en krachtig- , Iffffjjj i jp &amp;\ ste Instrumenten in dit j Pljl||llJ|lyjj&apos; fcjj&amp;i genre en alleen te ver- raJ-ffil-Hrr. FÏ$ krijgen aan bovenge- |ii«lö-ï||fl__-_i--;!&apos; ||| noemd Magazijn. c^Wï_-_-g^^griï^iïs pcuAtL-HAR- Kerl^&apos;VSninTn ifffïlSÏ^^B NlftO-, in soorten.&apos;^^_!^^^D^M______||__l_-^^^</p>
</text>
