<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 5 Junij. ; AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen .3 20 n 3 50- Friesche ƒ3 -; Pruisen ƒ2-r a 2 80; Duinzand-Aardappolea ƒ 4 a 5; Nieuwe / 7.0 u a 8. T___riD_.Sß, 4 Junij. Afgedaan uit de cers-.te . and-13 vaten Virginie tkbak per Burgemeester Daananbargh Tarwe: 131/132 S Hongaar-the ƒ 330 per 2400 kilo Rogge 130131 ffi grove Amerik. ƒ260; 120/121 ffi Taganrog ƒ5OO per 2100 kilo. -*C_-Wé_»A!B». 4 Junij. Montwijn/13.5. Genever ƒl9-; Amst. Froef ƒ20.25; Spoeling ƒo. 60. BO__J_-_ï&gt;.£.-_&apos;_.» 4 Junij. Tarwe, hoewel 20 c. lager verkocht, echter in de beste soorten wel te plaatsen, afwijkende minder. Van nieuwe wi&apos;. te Zeeuwsche en Vlaamsche ƒ 12 80 a 14.40, dito Overm. ƒ 12 30 a 14 20 bedongen, blaauwc ƒ 11.80 a 12.80, Zomer-Tarwe ƒ 10.80 a 12.80. Rogge: Van nieuwe Zeeuwsche en Vlaamsche waren de puike soorten 20 cents, mindere 5ü c. lager ƒ9 a 9.80, Overm. 20cents lager ƒ 7 S:&gt; a 8.80. Vreemde soorten ƒ3O a 40 lager, geveild per 2100 ffi U9ffiNicolajef/&apos;210; Groot-Brab. ƒ 220. Garst verlaagde 20 c. Winter zakoaaat verkocht tot J&apos;6.3(1 a 6.80, gestort ƒ 7 30a 7 50, zomer zakmaat ƒ 6.10a6.50, gestort ƒ 6 50 a 6 90.. Spelt 21) c. lager ƒ 4 a 4.50. Haver traag en lager. Inl. Voeder ƒ 3.50 a 4.30, dito dikke ƒ 4.50 a 5.60. Paar ienboonen: Daarvan was een kleine aanvoer, en deze ruimde als voren op van ƒ8.30 tot 8.80. Witteen Bruineb.oonen prijsh. Erwten in een doen, doch de vraag gering. Blaauwe kooksoorten ƒ9.60, mesting ƒ9 a 9.4&lt;&gt;. Boekweit. Per 2100 ffi Fransche tot ƒ 180 verkocht. Koolzaad niets gedaan. Puik nieuw Overmaasch 63 &lt;£, goed dito 60 &lt;£. geveild. 9 Vats Oetober 63 &amp;, November 63 Va &lt;£ gelaten. Hennepzaad: Oed ml. tot vorigen koers van ƒ 240 aangeboden. Lijnzaad vond geene afnemers; H;S, 109 &apos;ffi Ca tania ƒ400; 110 ffi Petersb. ƒ390 aangeboden. Raapolie met geringe vraag; vliegend ./ 33, 6/w. ƒ34, najaarƒ331/*. Lijnolie : Vliegend ƒ 351 _, 6/w. 36Vg , zomer- en najaarsmaanden ƒ 351/2. Raapkoeken ƒ2 teruggegaan. HardeƒBo a 84, zachte ƒ9B. Liinkoeken stil. Beste harde ƒ5 lager aangeboden ƒll5, miniere onveranderd ƒlO5. E-teêföH-K, 4 Junij. De hoogste prijs der kleine Grnskaas was heden ƒ23. —; Hooikaas ƒ 22.30; aanvoer 154 stapels, wegende 36,753 ffi È*I.«»ESi 3S&apos; WA¥Ei__A-ïl&amp;,4Jnnij. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 3i stapels, te zamen 2:i36 stuks, wegendo 5863 ffi.&apos; Hoogste prijs ƒ 25.75 per 50 ffi. NHHEGEN.) 4 Junij. Aardappelen ƒ 2.—per mud. Boter ƒ).9Ba l.— per ffi. Kip-eijeren ƒ2.—per 100 stuks. De halader «ever het algemeen slap. SfEPPEt., 4 Junij. Inl. Rogge ƒBa 9; dito buitenl. ƒ7.50 a 9.50; Boekweit, Zand ƒ 6 a7.5ü; dito Veen ƒ5 a 6; Boter per 1/4 vat lste soort ƒ4O a 45, stukken ƒlöOa 1.80: Honig ƒ ió.so a 16.50; Was ƒ 106 a 103, beide per 50 ffi; vitte Varkens 48 a 52 c. per ffi; magere dito ƒ22 a 40; Biggen ƒ4.50 a 15; Friesche Schapen ƒ 7 a 16; dito ¦ Lammeren ƒ 2.50 a 4.50; Aardappelen ƒ 1.60 a 2.40 per mud. Oiï. *£__? 4 Junij. De ruwe Was wordt thans hier opgekocht voor ƒ l tot 1 20 per ffi. Lö_ -S£üï, 3 Junij. Suiker met tamelijken omzet tot vorige prijzen. — Koffij stil, Plantation 1 a 2 sh. lager. — Rijst zeer stil; in veiling heeft men opgeh. 2723 &apos;o. goede Moonghy tot 10.6, 100 b. mooije Ballam verk. tot 9a9.6, 1000 b. Askoolie opgeh. a 12 sii. en 600 b. good jarig Rangoou opgeh. tot 12 a 12.6. Uit de hand heeft men verkocht 100 tonsDacca op levering a 10 sh., 700 b. geel Béng. tot 8 sh. 9 p., 100 tous goed Ballam tot 9.3, 1000 b. gerin* blank tot 11.3 en SÓOO b. Rangoon tot 11 3. — Van Peper werden 5431 b. in veiling slechts&apos;gedeeltelijk verk., middel en goed Singapore 31/4 a3&quot;/g p., Penang 2&quot;/Ba3p.— Piment ferm prijsh, — Nagelen, lager en met 91/2 a 10 p. betaald. — koten flaauw — FoeUc vast. — Gambier stil op 17 9. — Schotsch IJzer 51.9. — Lijnolie 32 9. — Talk zeer stil. loco 43.6.</p>
	<p>SAFïaAK _-.&lt;». 23 April. ManvfactxUen •De steeds hoogere berigten, die de laatste mails over het artikel Katoenvan de Enropesche markten bragten, hadden eeno gunstige stemming op de Lijnwadcnmarkt ten gevolge, en gingen de meeste ruwe en witte goederen belangrijk in prijs vooruit. Houders zijn vast gestemd, doch de omzet blijft luttei bijgebrek aan vraag voor behoefte. Madapollams, Holl. gebl. 5/4 ƒ 5.20aö 70, 6/4 ƒ 5 75 afi 70,7/4 /&apos;7a7.60-,Madapolh_ins Holi. ong.bl. 5/4Calicots ƒ 5a5 60,6/4 ƒ 6a6 «5,7/4/6 80 a 7 25. Houders blijven vast gestemd. Hoogste prijzen alleen voor speeulatien ingewilligd voor eerste kwal.; consumtie toont weinig behoefte. Veel voorraad van ongewilde merken. Maclapollams, Holl. blaauw 5/4 Salempores, onverkoopbaar, 6/47&quot; 7-50 a 8. zonder vraag; Shirtings, Hoïl. gebleekt 5/4ƒB 25 a 8.75, 64ƒ 10 25 alO 70; ongebl. 5/4 ƒ7.50 a 8, 6/4 ƒ 8 75 a 9.25. Afdoeningen van wit gewilde merken, ruw moeijelijk te verkoopen. — Beter niet hooger d^n ƒ 121/2 a 13 tè noteren. — Z. M. Kaas j&apos; 4 50. — Ham JG a 6 50. — Jenever f 14.50 a 15 naar kwal. — Vrachten: De Stad Leyden laadt hier Tabak tot ƒ 6. — Wisselkoers op Nederland 6/m. n. dato 100 a 1001/jj pCt. gouv. trekt niet; op Londen 6/m. n. dato ƒ 11.95.</p>
</text>
