<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ÏlJ_Ï¥]^^ Het -Kind van den Heer CORNELIS SPIERING, te Gameren, is, na vergeefsche aanwending der geneeskundige hulp, DOOR HET GEBRUIK VAN EENIGE BUSJES REVALENTA GEHEEL HERSTELD, hoewel het vóór dat gebruik voor onherstelbaar werd verklaard. Zalt-Bommel. (Get.) A. G. HUYSKES. HIS !EIE¥AI_ïE_fTA AKABICA BIEDT HULP AAN ALLEN die aan maagkramp, slechte spijsvertering, verstoppingen, diarrhaea, rooden loop, aambeijen, maagpijn, maagwater winden, opgezetheid, hartkloppingen, maagkanker, loomheid, lusteloosheid, duizeligheid, verzwakkingen en honderd andere ziekten lijden, die uit eene gedesorganiseerde spijsvertering voortspruiten. Hoe dikwijls werd vroeger niet dit eenyoudig middel voorbijgezien en de hulp ver af en op kostbare wegen fezocht. Thans is de REVALENTA zoo gunstig bekend, dat de meeste lijders er bij de eerste onpasselijkheid mede eginnen en zich dadelijk voor goed en in den grond genezen. . Waarom zouden wij ook niet het allereerst dezen üenvoutiigen meelkost proberen, dien zuigelingen in plaats der moedermelk gebruiken en de zwakste gestellen verdragen knnnen ? Het kan niet te veel gezegd worden, de meeste ziekten ontstaan uit slechte spijsvertering, uit de eene of andere stoornis in de toebereiding der sappen en kunnen dus door DU BARRY&apos;S REVALENTA ARABECA genezen worden. Het gebruik daarvan kan nooit, in welk geval ook, eenig kwaad doen; de toebereiding is eenvoudig en de smaak kan voor iedereen lekker zijn; men maakt ze aan met zout of suiker, ieder naar zijne verkiezing. De prijs der Rcvalenta is: Kleme Bussen 87 „ Cent, 1 ffi/2, 2 ffi ƒ 3.50, 5 ffi/8, 12 ffi/16. Men lette er vooral op, dat iedere bus, tot waarborg der echtheid, door «¥. VON WINDHEIM &amp; CO., VERKOOPHUIS,&quot; geteekend ie. VERB-OOrmjlS en de bekende Depots. (14603) BADPLAATS ËÖiBÖI..~-^VïGTÖRIA-HOT__L. Uitmuntend fraai gelegen m de onmiddellijke nabijheid yan de KURSAAL en de BRONNEN. Comfortable Inrigting. TASLE D&apos;HOTE ten&apos; 1 ure en ten 5 ure; &apos;Restauratie a la Carte. (11816) • Eigenaar GUSTAY WETGANn. SS&quot; ~Üili STEAM MYlilillMl éllll»BE STOGIJIEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS M VEE ÏERTRUffI: vau KiyraiMni.it Zaturdag e junij &apos;s Morgens II Ure. IMng-sdag» 9 junij &apos;«]\ami4&lt;Jag_ I . Ure. eiken TOoensaii?, en Katurdag, &apos;sMorgensien Ii Ure, van. de Brükh and- foreign Steam WJmrf.. 00051) * «E.BIM.EBÏE2.S. BS£_THi, Agente}?.</p>
</text>
