<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOP EENER FABRIEKZAAK, ENZ. De. zoo gunstig, te Hattem gelegen FABRIEK VAN LAPBOUWWERXTM, met IJzer-en metaalgieterij en Smederij, genaamd _ÖE ViIJT, met gebouwen en terrein, groot 22 roeden, 18 ellen, in het breede bij aanplakbilletten en in de couranten van 22 en 29 Mei 11. omschreven, is ingezet op den zeer geringen prijs van ƒ 2000. De TOESLAG dezer FABRIEK c. a., waarvan de aanvaarding nader is bepaald op 15 Julij a. s., zal plaats hebben den 17den Junij 1868, des voormiddags om elf ure, ten huize van den Logementhouder K. B. BLOM, te Hattem, onmiddellijk daarna en zoo noodig op nader te bepalen dagen, zullen aan voormeld Fabriekgebouw publiek worden verkocht: I°. de tot die fabriek behoorende vaste en WEBRTUIGEN en GEREI BSCBAPPEN, als: eene soliede STOOMMACHINE (6 paardenkrachten), VIER BRAAIBANREN, waaronder eene uitmuntende, eene groote partij MOBELLEN voor Gietwerk, Smids- en Gietersgereedschappen, enz., enz., 2°. eene aanzienlijke partij LAftßl-OUWWERKTUIGEN , als: extirpator, drummondkarn , knollensnijders , stroosnij banken , moesmolen, maisontkorrelaar, zaa&apos;ikruiwagen, koekmolen, ploegen, ronddraaijende en koppel eegden of eggen, reijenschoffel. ijzeren varkensbakken, paardenhooiscliudder, dito hooihark, zakophouders, tuinbank en tafel, rijtuigwip, en diverse HANDGEREEDSCHAPPEN, enz., 3&quot;. onderscheidene GOUDEN en ZILVEREN PRIJSMEDAILLES. Verhoogingen op gezegd fabriekgebouw kunnen gesteld en inlichtingen verkregen worden ten kantore van den Notaris PENNINK te Hattem. Brieven franco. (14774) 01W_HLAA&amp;_D i op een Makelaarskantoor een knappe, vlugge BURGER JONI.ELI_-G,&apos;van om.de 16 jaren, P. G„ goed rekenen j en fraai schrift zijn vereischten. Adres met eigenhandig ¦ geschreven briefjes onder N°. 50 aan het BureausHandels&quot; j j Wad franco te zenden. (14723) j ~ te: koop langebödeF Tot spotprijs: eene IJZEREN TOONBANK met SPIEGEL, eene GASRROON en GORBLINEN. Tot nadere informatie adressere men zich franco onder het nummer dezer advertentie Bureau Handelsblad. (14756) Eene Protestantsche JUFVROUW van middelbaren i leeftijd wenschte geplaatst te zijn als adsis. Huishoudster, als Gezelschapsjufvrouw of tot hulp bij eene zieke Dame. i Adres met franco brieven onder letter G. in den Boek| winkel van de Wed. J. C. SPI J EER Az., Reguliersplein te ! Amsterdam. (14760 &apos; De ondergeteekenden kunnen niet nalaten hunnen opregten en gevoeligen dank door dezen openlijk te betuigen aan de burgers, officieren, onder-ofhcieren en manschappen der artillerie, mineurs en infantene dezer stad, welke laatste aijn verbeten in het particuliere berigt der Provinciale, &apos; Geldersche. en Nijmecgsche. Courant van 28 dezer, en welko die der Infanterie in het bijzonder hun verstand en beleid j aan den dag hebben gelegd, voor h-nnen onbezweken trouw, ijver en moed, betoond wegens het redden hunner koopmans- &apos; goederen en meubelen, bij den op Donderdag \\. plaats ge- I 1 had hebbenden brand op bet Bovenhuis van den Heer : 1 P. J. NOOREN, op den Ganzenheuvel alhier, 1 Nijmegen, A. VAN BORMOLEN. 1 30 Mei IS.IK !?• &quot;UftOERS. • J. •&quot;At.U-tSttN. J. BLOK. (14777)- «_ COHKN.- j ÜIT DE HAND TËKÖÖF | eene florissante BEKBERG en STALHOUIt-EBIJ, zeer gunstig gelegen in een welvaren 1 dorp nabij Amsterdam, alwaar eene drukke passage is, en welke zaak reeds sedert vele jaren met goed succ is is uitgeoefend en een burgerlijk bestaan oplevert. Nadere informatiën zijn tebe- \ komen ten Kantore van den Notaris L&gt; VAN OSENBRUG» i GEN, te Nieuwer-Amstel. Brierea franco. (14732) c ,„ n. fJaarde DAM,E eischt tegen half September of i._7^°.;0.,^.aanstaande ln Amsterdam te Huren: Een ifï* Lieden en een klein gezin, op een Deftige stand Reflectanten adresseren zich franco onder opo-aaf op eene Fabriek van PEPERMUNT en SUIKERWERKEN- Een Fatsoenlijk JONGELING, niet beneden 18 Jaren&apos; vooreerst tegen, ƒ3 a ƒ 3.50 per week. Inclinerenden van goede Getuigen voorzien, adresseren zich franco onder lett. A. Z„ bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN Singel,_hoekJE.ergstraat. (14772) BURGEMEESTER en. WETBOUBERS van Hengelo provincie Overijssel, brengen ter openbare kennig dat, te beginnen op lo dezer, iederen Woensdag namiddag van 4 tot 6 uur HANBELSBEURS zal gehouden worden in het Lokaal der Twentsche Handelssocieteit alhier. Hengelo, den 4den Junij 1868. Burgemeester en Wethouders voornoemd: ?.-_.,. ®* B. RAEBT, Burgemeester. (14781) __Mr E. STORR, Wet&amp;uaér. In een der Stedelijke Inrigtingen van Liefdadigheid te Amsterdam, wordt verlangd een. DtlU IHUI I , weduwe zonder kinderen of ongehuwd, van middelbaren leeftijd vooi nadere inlichtingen vervoege men zich tot de Kantoor-Boekhandelaren VAN TUBERGEN &amp; KRUIJSMUL£•&apos; ?oJaib bij den Vijgendam, A 451, bij wien tevens j aanbiemngen^nmc^wortoimgewacht onder lett. A.Z. (14771) JI-MACMM MODES. 1.-Js&apos;&quot; !nJ-ulil TTit «EVRAAGB in eene der noordelijke provinciesteden: een BEBIENBE. P. G„ tegen genot van kost, invyoning en salaris. Hij die voorzien is van goede getuigschriften en in eene drukke zaak in eene pro- V.™tn?inS wf,kzai\ra göweest, zal het meest in aanmerb^&amp;JSal 0 9^.?^ w. r.i%*m, Al| WU«KELBEBIEr*BE in eene Tabaks- en Sigarenattaire alhier verlangt men zoo spoedig mogelijk een eerlijk en vlijtig JONG ffi.E_.M-U. salaris naar bekwaamheden. Diegenen welke goede getuigenissen kunnen produceren, zullen het meest in aanmerking komen. Adrei met franco brieven onder lett. P. K. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; Zu., Beurssteeg, Amsterdam. (14779) De Ondergeteekenden inzenders op de TENTOONSTELLING VAN NIJVERHEID te Arnhem, noodigen hunne mede-inzenders int, ten einde versnippering van stemmen voor te komen, om als Candidaat voor de Jury te stellen den Heer A. 11. WALTER, Secretaris van het departement der Nederlandsche Maatschappij ler bevordering van Nijverheid te Amsierdam. *. a. NIEUWENBUIJS Jra... R. «OS. (14778) B. E. BITI.TMiN. Mtfgßkk Men vraagt op een Notarieel Kantoor ln J» &quot;&quot;hier ter Stede een BEBIENBE, die I ËS^r rïeils gedurende eenigen tijd bij het I ¦&quot;* Notariaat is werkzaam geweest. Reflec- fl terenden gelieven zich met franco Brieven onder het Motto • I NOTARIS, aan te melden ter Bock- en Kantoorwerkdruk- I Iterij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat over de fl Vischsteeg J 67, te, Amsterdam. (14094) H TE HÜÜR «EVRAAGD I tegen primo Julij of Augustus, TWEE Ongemeubeleerde I ÜAMEKS, met vrijen Opgang. Aanbiedingen worden I i&apos;j-anoo ingewacht, met juiste opgaaf van stand en huur- fl prijs, onder lett. N, E., Bureau Efandelsblad,&quot; (14724) Uit. de tweede hand wordt TE KOOP gevraagd e?n of I twee soliede BRANR&amp;4STKN. Adres franco brieven fl aec opgave van afmetingen, prijs en naam Van den maker I ader lett. E. B. J. C. Bureau Handelsblad. (14781) ¦</p>
</text>
