<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wordt Gevraagd om dadelijk in dienst te treden: Eene BURGER BOCHTER, ter verzorging van vier Kinderen en ter Adsistentie in het Huishouden. Brieven worden franco ingewacht onder lett. G. D., onder duidelijke opgaaf van Godsdienst, bij den Boekverkooper F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg, M^7a (14738) VOORLOOPIGE AANKONDIGING. In het laatst dor maand Julij e. k. zal te Rotterdam worden Geveild : Een Hecht. Sterk, bijzonder ruim PAIVO, staande en gelegen aan de Noordzijde van de Hoogstraat allaar. naast liet Hotel St. LUCAS, en uitkomende achter de Groote Kerk, thans gebruikt wordende tot Magazijn voer Manufacturen, doch door deszelfs breedte aan de Hoogstraat, ruimte en uitmuntenden stand, tot vele doeleinden geschikt: wijk 7 N, 76, Kadaster Sectie K, N°. 1297, groot 3 Roeden. 50 Eilen. Zijnde iniuiddel UIT DE HAND TE KOOP en nadere natiën te bekomen ten Kantore van de Notarissen VOLLENHOVEN E 5 PLEMP, aan de Wijnhaven, ¦aai. (14754) KOSTSCHOOL VOÖil JOiËIËERM&quot; TE IIATT___I. Op het dan-toe gedaan verzoek twegens zijne benoemine tot HOOFOOSiIIEKWIJIZER te Zutphen) is aan den Heer KNOTTENBEL! eervol ontslag Verleend als HOOFDONDERWIJZER der Openèere School voor-meer uitgebreid Lager Onderwijs, tevens Kostschool voor Jongens alhier. Aan die Betrekking, welke met 15 Augustus e. k. vacant wordt, is verbonden oene Jaarwedde van ƒ6OO, een veranderlijk inkomen van 30 pCt der Schoolgelden benevens eene Vrije woning (zeer doelruajig ingerigt om een groot aantal Kostleerliogen te kunnen huisvesten) waaraan een ruim Schoollokaal en Speelplaats. Sollicitanten naar die Betrekking w#rden uitgenoodigd, zich voor 26 Jnnij e. k. onder overlegging der bij de wet gevorderde stukken in Persoon of met franco brieven aan te melden bij den Burgemeester. (14753) LAKENS, TRICOf&amp;T WWTERSTOFrEN KATOENEN- EN LINNEN GOEDEREN. Een respectabel te Londen gevestigd Huis met uitgebreide Connectien over geheel Engeland, zoekt directe verbindingen met bovenstaande Fabriekanten voor den verkoop hunner producten E__ G&apos;tOM. Adres franco, onder lett. G. F., aan den Boekhaadelaar HENRY KOSTER, Haringpakkerij, te Amsterdam. (14726;- LOGOMOBILE GEVRAAGIT Wordt TE HUUR gevraagd een LOCOHOBILE met Centrificpjaal-Pomp. beide capaciteit hebbende om in 24 uren tijds 280 mille litres water op te pompen en plus minu.s 8 Ne^- ellen hoogte op te voeren. Adres met franco 1^ m°tt° Locomobile, bij Weduwe LÜ™ I?TLS&apos; fabriek van Kantoorboeken, te RotteMaln^ . . (14729) ¦. ; &apos;;S.&amp; ™ Baiidwinkel kan geplaatst worden een i JOAGELIAG .kennis van het Vak en goede Infamatie &apos; zl,n vereischte Franco bneven, ouder lett. B. B 2 Bv- ! reau Handelsblad^ (14725) 1 TE HUUR Of&quot; TE. KOOP om terstond te aanvaarden &apos; een BUI» met fraaijen TLIÏ.. bij het Rijnstation. Het 1 Huis bevat 4 Kamers. Keuken, folder eu verdere gemakken ook re&quot;fu en Duinwater. De Tuin, zijnde Moes- en Plei-iertuin^bevat vele vruchtboomen .Huurprijs; ƒ 250 en | , franco te bevragen onder lett. R. W., bij de Boekhanlelaar. | M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (14630)</p>
</text>
