<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APOTHEEK. Men verlangt hier ter stede tegen I°. Augustus in eene soliede Apotheek een bekwaam BEDIENDE EXTERN E. ] Brieven franco, letter P., aan den Boekh. D. B. CENTEN, . Rokin te Amsterdam. (14579) j Ter OVERNAME WOrdt, in eene groote stad, gezocht : eene waarlijk soliede en florissante MOR*;s__AA____.. : waarvan de op te leveren voordcelen deugdelijk kunnen bewezen worden. Brieven franco onder het woord Modes bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (14595) MEN VRAAGT zoo spoedig mogelijk, in een druk gezin, een fatsoenlijk JONG MEISJE ? van de Protestantsche Godsdient, die in staat is en geneigd om met behulp eener Schoonmaakster het huiselijke werk te verrigten. Adres met franco Bri.ven, onder &apos;Lett. V., bij den Boekh. J. C. GOOSSENS Jst_Lucjensteeg. (14499) UIT DE HAND TE KOOP voor J 2000 een goed HUIS met TUIN. Inmiddels TE HUUR een mooi HUIS met TUïN, Huurprijs ƒ 230, terstond te aanvaarden, beide gelegen Tien Minuten buiten de Leidsche Barrière. Brieven franco onder het Motto HUIS, Bureau Handelsblad. (14518) A TT EÏTÏ E. lEMAND, ervaren inde Fransche,Engelsche en Hoogduitsche Talen, zoekt eene, liefst van duur zijnde, HAN_BEL-SSETI-E_-_-N«;. Goede referentien van laatste Patroons. Men gelieve de Brieven, onder N°. 3097, franco te zenden aan het Adres der Boekhandelaren SOHREUDER k VAN_BAAK, to Leyden. (14616) Op een MAKELAARSKANTOOR wordt gevraagd, om dadelijk in dienst te treden, een vlugge BURGER JONGELING , welke net schrijft en goed rekent. Adres franco, met eigenhandig geschreven Brieven onder de Lett. A. 8., bn de Boekdrukkers de Erven H. VAN MUNSTER k ZOON, Warmoesgracht alhier. ~_ (14605) Men vraagt tegen I°. Augustus a. s. in een GRUTTERSWINKEL eene WINK.EL»i-t-HRER, van de P. G., foed kunnende Schrijven en Rekenen. Zij, die in zoodanige .ffaire zijn werkzaam geweest, zullen het meest in aanmerking komen. Adres Franco, onder de Lett. A., bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht. &apos;_ (14618) £ TOÓB PIAM O. * _! OPERA. NORMA. © V MARTIIA. JK «. FREISCaÜTZ. A IL TROVATORE. Q lfl GRAND DUCBESS OF GEROL- ft eg STEIN. _ gj Verkrijgbaar bij de Boekh. SCHELTEMA k HOL- g» -iS KEMA, Beurssteeg, te Amsterdam. (14545) _JB In een klein huishouden wordt zoo spoedig mogelijk gevraagd eene- DIENSTBODE als Meid alleen, goed kunnende koken en zindelijk in haar werk. Loon ƒ 60. AReen zij die bewijzen van eerlijk, en goed gedrag kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen. Adres franco onder de letters O. O. bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, H 728. (14558) YOÖRrLO«öTIE?EN, STOOMBOOTEN, STÖOI- EN ANDERE WEHKTDI&amp;EI, MÖLESTOWE», E9Z. Zij, die bekend willen worden met het maken en verwerken van een A!-lER!K.AANSCtt .METAAL, dat aan grondstof slechts 23 Cents per Kilo kost, dienstig tot het maken van pannen en het invullen van lersletene koperen pannen, in duur het beste Brons overtreffende, en slechts half zooveel behoevende gesmeerd te worden, buitengewoon geschikt voor Zwaar-, Slecht- en Snelloopende Assen, terwijl het in ieder Smidsvuur of Kagchel kan gemaakt en gesmolton worden, gelieven zich met franco brieven ondev letters X. X. te adresseren brj de Boekh. ZEELT es VOS, Leidschestraat. te Amst.erda (14557) fiUTDIGSHID civiïcDi- Voor het KLEINE VUUR en aan de BAl«__. Adres met franco brieven met opgaat van naam en waar men gewerkt heeft, onder de letters J. S., aan het Bureau Handelsblad. (14560) Men verlangt zoo spoedig mogelijk TE UURE?, twee gemeubeleerde RAUkSiS en suite, voor een Cuir. Dentist, tot het geven van Cqnsultatien van &apos;s morgens tien tot &apos;s namiddags 3 uur, zonder meer, gelegen op een zeer . fatsoenlijken stand in het midden der stad. lemand hierop reflecterende, gelieve zich met franco aanbieding te vervoegen onder letter 0. bij de Boekh. J. BEERENDONK, Heisteeg, KK_lO9,Je Amsterdam. __(14563) GOWAGW 6SVEAMD. ln eene Handelszaak wordt ter uitbreiding gevraagd een Medewerkend COiOFAGNON. in staat successievelijk 30 a 40 mille te fourneren, en die bovendien kennis van handel bezit. Men adressere zich met geteekende franco brieven lett. G. W. Bureau Handelsblad. (14587) BROÖDWINKIIS. Door ziekelijke omstandigheden wordt TE HOOP aanfeboden eene&quot; nette ZAAK. van dagelijksche benoodigdeden, die eene winst van f 12 per week oplevert. Hierop reflecterenden vervoegen zich franco onder de letters B.M. bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Sinsel hoek Beulingstraat. (14586) EEN RANNEL. JAYAANSCHE BEDIENDE. Naar Java vertrekkende Familien, welke een MANNELIJKE JAVAANSC«E BEDIENDE, pas met oene Familie in Nederland aangekomen, wenschen in dienst te nemen gedurende den overtogt naar Java, gelieven zich onder Letter R. aan het Postkantoor te Elburg te wenden. Deze Bediende spreekt Maleisch, verstaat een weinig Hollandsch en kan in alle opzigten aanbevolen worden. (14523) &quot;WORDT GEVRAAGD-Tg AïMSlf Eene JUFVROUW van de P. G., middelbaren leeftijdtot VERZORGING VAN EEN ZEER JONG KIND. Zij alleen zullen in aanmerking komen, die geheel geschikt zijn en goede getuigenissen kunnen overleggen. Adres franco, onder N°. 22, bij den Boekhandelaar H. B. BREIJER, te Arnhem. (14526) f _@©@ a/&quot;I40l&gt;. Een fatsoenlijk gehuwd Man buiten zijne schuld zonder betrekking, en daardoor met de zijven in grooten nood, VRAAG»&apos;, met een oog van vertrouwen op zijnen Heer, zijnen Medeburgers hem aan een bestaan te helpen, hetzij als Refit-, Magazijn-, Pakhuis_aeester,_het Waarnemen van een Tweeden Winkel of iets dergelijks. Door tusschenkomst kan hij ./ 1000 a ƒ 1400 Borg stellen. Ook zou hij wel geneigd zijn daarvoor eene Zaak over te nemen of Deelgenoot te worden. Hij is niet onbekend met de Fransche en Eng. talen en adm. werkzaamheden en schrijft en rekent vlug. Brieven van hulp en raad worden franco ingewacht onder het motto Hulp, bij den Boekh. JOH. W.BRAUN, Molsteeg G 136, te Amsterdam. (14546) Op een der beste standen binnen deze Stad wordt voor ƒ 150 IE KOOP AANGEBODEN, om dadelijk te aanvaarden, eene TAPPS-KIJ, welke voor grooto uitbreiding vatbaar is, daar de Eigenaar van het Huis niet ongeneigd zoude zijn hetzelve allezins doelmatig in te rigten en het alsdan ook zeer geschikt zoude zijn voor BIERHUIS. Adres franco, onder Lett. H. D., bij HENRY KOSTER, Boekhandelaar, Haringpakkerij, L 271, alhier. (14617) Een JONG MENSCH, die de Nederdnitsche, Hoogduitsche en Fransche talen magtig is en kennis bezit van het vak van MANUFACTUREN, zag zich gaarne in een Manufactuurwinkel GEPLAATST. Adres franco onder lett. R. C, bij den Boekh. F. GUNST, Kalverstraat E 246, te Amsterdam. (14584) GOUD WJ_J_Rl&gt;7~ Hergroei van Haart en staakt het Uitvallen. Bekroond op alle Tentoonstellingen! Wereldberoemd AMERICAN «ALSA-t-, van Dr. MINDON, te New-York, aƒ 2 de Flacon. MINDONS-BALSAM om den Baard te doen uitkomen; Reinigt het aangezigt vanpuisjes, enz. Eenigst Depot voor Nederland bij THEOPHILE, St. Nicolaasstraat, 403 alhier. Geld en brieven franco s. v. p. ƒ 2 de Flacon. Honderde Getuigschriften ter bezigtiging. (14533)_ IraËELHOis te _uua7 Door bijzondere omstandigheden wordt tegen Augustus of September TE HUUR aangeboden, eén florissant WINKELHUIS, staande in eene der hoofdstraten nabij den Buitenkant. Huurprijs f 260, Winkelopstand en Gazornementen kunnen tegen billijken prijs overgenomen worden. Reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder lett. A. A., met opgaaf welke affaire men er in wil uitoefenen, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Lange Niezel, J 525. (14582) Bij BEJAARDE LIEDEN zonder Kinderen (stil levende), wordt gevraagd tegen Augustus e.k., eene knappe DIENSTBODE , tusschen de 30 en 40 jaren oud, Prot. Godsd., goed kunnende koken en bekwaam deze kleine huishouding op eene fatsoenlijke wijze waar te nemen. Aanbiedingen gelieve men franco in te zenden onder lett. H. E., bij den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezel, J 525. Alleen zij, die van goede getuigenissen voorzien zijn, kunnen in aanmerking komen. (14581) HOTfiL. ln een drrlk Hotel van den eersten rang wordt ten spoedigste gevraagd eene WATSSOEWUMW-.*; dISJÏ&gt; EM»l! W, P. G., tusschen de 25 en 30 jaren oud, om de Vrouw des huizes in de besturing der huishouding behulpzaam te zijn, van eene fatsoenlijke behandeling kan men verzekerd zyn. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. A. 8., bij P. A. HOELEN, Kantoor-Boekhandel Kalverstraat E 5, alhier. (14585) IIS-LËS-BAINS. ~~ IIOTEL DES 4 SAISDXS &amp; DË I/MOPE ET RESTAÜEANT Dü CURSAAL RÈUNÉS. Recommandé. Grand Etablissement, (14415) Hi.JIUVN. W____iinPDb3Élo HOTEL ET BAINS DES ÖUATRE SAISONS. - Cet établissement du Ir Rang jouit d&apos;une magnifique position dans la grande place vis-a-vis du Kursaal, du Theatre et du Pare. Il contient 200 grands et petits appartements avec baleons richement meublés, 40 Cabinets de bains aliroentés d&apos;eau minerale et d&apos;eau douce. Le Service est parfait et tranquille au moyen dun nouveau systeme de sonnerie électrique. EiceUente cuisine francaise, table d&apos;hóle a 1 et 5 heure». Diners a part et Restaurant. Grand choix des Vins des meilleurs crus.- (13578)</p>
</text>
