<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 3 Junij. De staatkundige toestand blijft on» geveer dezelfde, doch de ministerielen en de oppositie gaan niet&apos;meer met zooveel hevigheid en toorn tegen elkander te keer als eenigen tijd geleden. De reden hiervan meent de Daily Telegraph gevonden te hebben. Dit blad merkt op, dat m eene boertige beschrijving van //eene Reis naar de Maan,&quot; verhaald wordt, hoe de luchtballon en het schuitje plotseling onderste boven keeren, toen zij op zekere hoogte gekomen, de aantrekkingskracht der aarde niet langer ondervonden en gehoorzamen moesten aan de nieuwe kracht welke de maan-bol op hen uitoefende. lets dergelijks gebeurt nu in de staatkunde. De leden van het Parlement beginnen zich los te gevoelen van de aantrekkingskracht der tegenwoordige zitting en ondervinden den ontzaggelijken invloed van de aanstaande algemeene verkiezing en het nieuwe tijdperk , dat de parlementaire regeringsvorm intreedt. Het lot van het ministerie is niet langer twijfelachtig. Op voorwaarde dat het alles zoo spoedig mogelijk gereed make voor eene ontbinding, tan het aanblijven tot dat het nieuwe Parlement verkozen is. Dan begint een nieuw hoofdstuk in de jaarboeken van Engeland. Het volk heeft een groot burgerlijk regt gewonnen, en zal dat gebruiken om een nieuw lib.raal Huis der Gemeenten te verkiezen. Goede en groote wetten zullen door dat nieuwe Parlement gemaakt moeten worden, want in Engeland bestaan nog vele middeneeuwsche instellingen en gebruiken, welke gewijzigd of afgeschaft behooren te worden, en de leden van het tegenwoordige Huis der Gemeenten beginnen hunne partijtwisten to vergeten, om al hunne geestkracht te kunnen wijden aan het groote doel van mannelijke ambitie, namelijk&apos; eene plaats in het hervormde Huis der Gemeenten.</p>
	<p>De Heer Éyre, oud-gouverneur van Jamaica, heeft voor het hoogste geregtshof van Londen teregfc gestaan, en de twaalf gezworenen hebben geoordeeld, dat de beschuldiging van wreedheid niet genoegzaam bewezen was. Dailg Neivs zegt, dat die Heer nu in staat is, om de voordcelen te waardeeren , welke het teregtstaan voor een jury aanbiedt, bij gebreke waarvan nog 350 personen ter dood zijn veroordeeld door een krijgsraad, nalat de opstand op Jamaica onderdrukt was. Het is echter te betreuren, dat de uitspraak van het geregtshof alle verdere onderzoek onmogelijk maakt. De Heer Eyre is noch vrijgesproken noch gestraft, indien de oudgouverneur werkelijk de kolonie gered heeft, dan is hij — die ontslagen werd zonder pensioen en voortdurend wórdjt geplaagd en achtervolgd — de meest onregtvaardig behandelde man in geheel Engeland. Indien echter Gordon en anderen niet te regt gesteld, doch vermoord zijn, indien eene plotselinge paniek de autoriteiten ran Jamaica verblindde en wreed maakte en hen eene menigte onschuldige negers deed ophangen, dan is de oud-gouverneur niet genoegzaam gestraft. Deze uitspraak maakt een onvoldoend einde aan eene treurige geschiedenis. Deze onbepaalde uitspraak der wet aangaande de magt van een gouverneur om de krijgswet af te kondigen en met onverbiddelijke strengheid ten uitvoer te brengen, zal bedeesde, vreesachtige gouverneurs tot eene gevaarlijke werkeloosheid aandrijven in tifden van crisis en opstand, en zal andere gouverneurs en militaire gezagvoerders daarentegen toestaan, tot overige strenge en bloedige maatregelen ever te gaan, zonder eene heilzame vrees voor de gevolgen, indien zij zich vergissen. Daily Neivs gelooft dat de geneigdheid van hot volk om willekeurige en geweldige maatregelen toe te juichen, de onvermijdelijke reactie is tegen de beminnelijke doch ziekelijke philantropie, welke misdadigers met onderscheiding behandelt, hun vele gemakken iv de gevangenissen toestaat en ligchamelijke of doodstraf ten strengste afkeurt. De bewondering, welke de Heer Eyre van verscheidene zijden ondervindt, is tevens een protest tegen zekere leerstellingen der vrijheid, welke soms aan regeringloosheid grenzen. Het vernietigen der hekken rondom Hyde Park in 1866 door een opgeruid gemeen, en de Murphy-oproeren in het Noorden, gedurende dit jaar hadden met meer gestrengheid behooren gestraft te worden, en om tegen te groote zachtmoedigheid te protesteren, neemt men de min of meer depotische theoriën vanCarlyle aan, en juicht men gouverneur Eyre toe als hij eenige &quot;honderde negers doet geeselen, ophangen of fusileeren. Echter hebben de Heeren Stnart Mill c. s. met hunne vervolging van den Heer Eyre eene goede daad gedaan, want zij hebben het volksgeweten wakker gehouden, en de zaden gestrooid van eene gezonde volksmeening aangaande de toepassing van straffen, noch ziekelijk noch wreed, doch strikt regtvaardig.</p>
	<p>De Times zet in een harer hoofdartikelen den financielen toestand der Vereenigde Staten van Noord-Amerika uiteen. De schrijver toont aan, dat de nationab schuld dier Staten, welke zeven jaren geleden £ 14,000,000 bedroeg, thans met de Engelsche staatsschuld gelijk staat, en eene rente draagt van £26,000,000. De belasting op het inkomen, eene belasting van 5 pCt. op een inkomen van meer dan £200, had in 1867 één derde minder opgebragt dan in het vorige jaar, en was, ofschoon voor een gedeelte aan den overgang van oorlog op vrede, voornamelijk te wijten aan het stelsel van bescherming der binnenlandsche nijverheid, waarvan de treurige gevolgen zijn, dat alle klassen van industriëlen nog meer bescherming verlangen , en dat de geheele natie worstelt tegen hooge prijzen, slechten handel en zware lasten. Het zou te verwonderen zijn, dat het stelsel van vrijen handel, waarvan in Engeland do goede gevolgen zoo duidelijk in het oog loonen, nog niet in Noord-Amerika wordt gehuldigd. Dit stelsel toch zou een zeker middel zijn, om den ongunstigen staat_ van zaken aldaar te doen ophouden, want voor de ontwikkeling van het nationaal vermogen, bij eene patie van dertig millioen zielen, zouden geene grenzen bestaan, indien men het slechts de vrijheid liet zich te ontwikkelen. De steller van het artikel doet verder opmerken, hoe ip Nyord-Ainerika^ even als in Engeland, het vermogen in weinige handen is opgehoopt. Sommige kapitalisten te New-York betalen tot £ 80.000 toe aan directe belastingen , en zij, die onlangs verbaasd hebben gestaan, toen de Heer Bright aantoonde, dat de helft van Schotland in het bezit was van eene handvol grondeigenaren, zouden nog me.- l&apos;»deJi hebben om zich er over te verwonderen, dat elf personen te zamen één tiende gedeelte (dat is 217 vierk. mijlen) van het zoo oneindig veel vruchtbaarder en welvarender grondgebied van den Staaf-New-York in hun bezit hebben. Dit zijn echter uitzonderingen, even als de reusachtige winsten van sommige ondernemingen, waarvan als Toorbeelden onder anderen wordt opgegeven: hoe de New- Yorker Ledger zijn eigenaar in 18CT mg^veer £ 50,000 opleverde ; hoe de Heer Delmonico, een hotelhouder, zijne jaarlijksche verdiensten op £14.000 schat, en hoe een fabrikant van drukpersen, mede in het jaar 1867, £20,000 verdiend had. De algemeene verarming daarentegen was overtuigend bewezen door de bovenvermelde vermindering van de opbrengst der belasting op het inkomen, waaruit de gevolgtrekking moet gemaakt worden , dat de gezamenlijke winsten van den handel in één jaar met ongeveer een derde gedeelte verminderd zijn. — De opperbevelhebber van ons leger in Abyssinie heeft, blijkens de laatste berigten, eenen adjudant aan Koningin Victoria gezonden, om H. M. namens het leger de kroon ,&quot; den mantel en het zegel van wijlen Koning Theodorus aan te bieden. De uiterste wilsbeschikking van dien vorst is gevonden t daarin stelde hij zijnen zoon Mechecha tot zijnen opvolger, met raad om de vriendschap te zoeken van de Engelschen //die wisten te overwinnen en hunne vrienden te beschermen.&quot;</p>
	<p>In het door de Engelschen ontruimde gedeelte van Abyssinie werd tusschen eenige inlandsche opperhoofden strijd gevoerd over het bezit van het grondgebied; daarin was tot nog toe door de Gallas, eenen zwervenden volksstam van de Mohammedaansche godsdienst, het meeste voordeel behaald.</p>
</text>
