<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RIESVEREEMGING DE GROÈWET. Bij de verkiezing van een Lid der PROVINCIALE STATEN op Dingsdag den 9den Junij 1868, wordt door deze Vereeniging aanbevolen Mr. 8. A. Vening- Meinesz. Namens het Bestuur: A. DE VRIES, Voorzitter. (14775) E. J. EVERWIJN LANGE, Secretaris^ CHARLES REMÏ * BWAJT, &quot;Westerhaven &quot;Wijk 15 N&quot;. 845, Rotterdam, zijn door bijzondere omstandigheden in staat STOOM» MACHINES van 8, 16, 25, 30, 40 en 60 paardenkrachten TOT ZEER VOORDEELIGE CONIHTIKN aan te bieden. (14676) BANKETBAKKERS. Met I°. Augustus wordt gevraagd een BANRETBARRERSBEWIENDE, liefst P. Q„ van goed gedrag en getuigen voorzien. Adres met franco brieven bii den Boekh. J. DE KRUYFF, te Utrecht. (14780) HIEÜWE ÜIT-AVËHT^ Bij P. N. VAN KAMPKN, te Amsterdam, ziet het licht: MARGARET&apos;S VERLOVING. Uit het Engelsch. 2 deelen compleet ƒ4.90. Margaret&apos;s Engagement genoot de eer in het Engelsche tijdschrift The Athenaeum met hoogen lof te worden aangekondigd als blijkbbaar het werk eener begaafde vrouw die zich op eens in den rang der beste romanschrijfsteri had geplaatst. En inderdaad, de aangename, boeijende schrijftrant, de losse manier van vertellen, en het interessante van het verhaal zelf, zullen, stonder twijfel, ook door het Hollandsche publiek naar eisch gewaardeerd worden. ttKElif UITWEG! Een Vertelling van CHARLES HICRENS en WILRIE COLLINS. Uit het Engelsch door Mevr. VAN WESTRHEENE. In Postformaat ƒ 1.90. DE BEPROEVINGEN YAH TARTE MARGARET. (margaret&apos;s trouble.) Door eene nieuwe Schrijfster. Uit het Engelseh, door ODA. In groot B°. ƒ 1.80. DAGBOEK EENER MOEDER. Naar het Engelsch van ELISABETH NEWF.LL, Schrijfster van Geertruida, of de Liefde des Geloofs De Beproevingen des Levens, enz Door ANTONIA. Prijs ƒ 2.90, gebonden in linnen band ƒ 3.75. ONDER li*~Wl__D_3_ï.0&gt; EEN VERHAAL UIT CHILI. DOOB I-iedricli C.er_«fiicUer, Schrijver van Naar Amerika, Eene, Moeder, enz. 2 Deelen, met het Portret van den Schrijver, ƒ6.50. 1, VERKOOP VAÜIEN OUEMOLEN 3K EN FABRIEK TE KAIPEN. y De Notarissen RAMBONNET en VAN DEB DUSSEN, te Kampen, zullen op Woensdag 17 Junij e. k. des middags 12 ure, in den Dom van Keulen aldaar doen inzetten om 14 dagen later publiek te verkoopen: Een in volle werking zijnde en volgens de nieuwste uitvindingen ingerigte WIND-OI.IKIMOLEN enPATENTOLII-FAUItIKR met daarbij behoorende ruime Pakhuizen, Kantoor, Koetshuis, Paardenstalling, Veestal, gemetselde Oliekelders , Turfschuur, Hooiberg, benevens Moestuin, Boomgaard met exquise vruchtboomen, twee Arb-»&apos;---ÏÏT^ffi^fig? T^Zt^^ 3 _«_ Kampen, tusschen den Straatweg en de rivierTnTj°ssel Te veilen eerst in drie perceelen, zoo als op het terrein zeit is mtgebakend en vervolgens in massa. _ Nadere informatiën bij voornoemde Notarissen. Brieven :ranco- (14608)</p>
</text>
