<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP IN HAARLEM: Een goed gesitueerd logeabel HUIS met acht zoo groote als kleine Kamers, benevens Meidenkamer, Provisiekamer en Kelder, ruime Keuken, fraai aangelegden Tuin, en voorts van alle gemakken voorzien, aan de westzijde van het Spaarne, franco te bevragen bij den Makelaar H. A. BIKMENSPOEL alhier, of bij den Heer F. VAN DEP» LINDEN, Timmerman te Haarlem. (4506) Bestuurderen des Genootschaps «Tot nut van minvermogende ongehuwde Ned.. Israëlieten alhier&quot;, brengen bij deze ter algemeene kennis, dat op bekomene vergunning van Z. M. den Koning, de 29ste Loterij zal worden gehouden op Maandag den 4den Maart 1867. Tot het inschrijven van het lidmaatschap, voor de betaling van contributie en het bekomen van Loten, kan men zich vervoegen van Zondag 24 Febrxarij tot Zatnrdag 2 Maart e. k. &apos;s avonds van 7 tot 8 ure, uitgezonderd Vrijdag, ten huize van den Heer J.A. SWAAP, Kerkstraat over de Manege, W 376,-alsmede Zondag 3 Maart e. k., van &apos;s voormiddags 10 tot &apos;s avonds 10 ure, tennuize van J. L. SLOOG, Zwanenburgerstraat. (4430 j Een fatsoenlijk Burgermeisje, van de P. G., en van middelbaren leeftijd, tegen Mei hare_ tegenwoordige betrekking verlatende, en van goede getuigen voorzien, zag zich alsdan gaarne geplaatst ter ADSISTENTIE in of ter WAARNEMING van eene Huishouding, of wel tot oppassing en gezelschap eener Dame. Befiecterenden gelieven zich franco te adresseren onder de letters A. J. inden Kantoorboekwinkel van de Wed. C. VAN DEN BOE, Vijzelstraat bij de Keizersgracht, BB 617. (4497) TRMSPAREOTE ROLGORMJII. tot gematigde prijzen in de nieuwste Modellen aan het Koninklijk Etablissement van veredelde Glasschilderkunst, GEWOON MOUSSILINE GLAS _ SO Cent de D Voet. Depot van HAETLEY&apos;S en CHANCE&apos;s PATENTGLAS voor Daken, Broeikassen, doorzigt belettende Vensters, enz. LICHTGEVENDE DIKKE PLATEN voor Vloeren, Platten en vallichten, in alle grootten, WORDEN OP DE GEVORDERDE AFMETING ZUIVER PAS GESNEDEN. Agentuur in Belg., Eng. en Duitsch Spiegelglas, Plantaadje. J. FISCHEB &amp; CO., Trippenburgwal. , (4512) IPI&amp;d PATMA9 AMTERÜAMSCHE VEREENIGING TER BEVORDERING DEU VÖLKSWEEEBAARHEID, * Onder Beschermheerschap van Z. M. DEN KONING. Het Bestuur verwittigt bij deze Heeren Werkende Leden, dat, te beginnen met DINGSDAG 2G FEBRUARIJt e. k., de oefeningen ten 8} ure des avonds een aanvang zullen nemen. Onder dankbetuiging wordt de ontvangst van eene gift van ƒ74 berigt. (4513) Amsterdam, Namens het Bestuur, 23Februarij 1867. EDUARD .1. VAN LIER, Secretaris. verlangt men lemand, liefst ongehuwd, onverschillig van welke Godsdienst, die grondige kennis van BEHANGSEL en andere Papieren heeft, geschikt voor den verkoop in de stad, en geroutineerd in het reizen is, terwijl anders niemand in aanmerking komen zal. Adres franco onder letter A. met duidelijke opgave waar informatien in te winnen zijn, ter Boekdrukkerij van JOH. VISSER, Kloveniersburgwal alhier. (UB5) H.H. Inschrijvers in de alhier op te rigten MAATSCHAPPIJ TER EXPLOITATIE EENER PEL- EN MEEL-STOOMFABRIEH, onder directie van den Heer T. MUCHALL, worden bij deze uitgenoodigd tot het bijwonen der vergadering van inschrijvers in gemelde Maatschappij, welke gehouden zal worden op Donderdag 28 Februarij 1867, des namiddags ten 1 ure, in de Eensgezindheid op het Spui alhier. Ter bekoming van inlichtingen omtrent den aard en het doel dier Maatschappij vervoege men zich bij genoemden Heer F. MUCHALL of bij den Notaris H. BICHAED, op de Heerengracht bij de Brouwersgracht, bij wien tevens de gelegenheid tot verdere deelname is opengesteld. (4484) MANTELS tot spotprijzen op te ruimen deze week zonder overdrijving tot spotprijzen. In het Beneden-MAGAZIJN zijn stoften en LAPPEN VOOR PANTALONS E^ HESJES. J. C. NOOTEBOOM DELGORGE, (4511) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118. VOORDEELIG V. II! Onder bovenstaand motto wacht men franco brieven in van soliede personen, welke geneigd zijn aan iemand, die eene eervolle betrekking bekleedt, f 600 TE LEENEN op zeer gunstige voorwaarden, spoedige anossing en goede verzekerde borgtogt, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Beguliersplein, X 359. (4489) WEGENS KWITERING. Er wordt op voordeelige voorwaarden ter OVERNAME aangeboden eene COLLECTIE (meerendeels nieuw) HEERENARTIKELEN, als flanellen en gekleurde Katoenenhemden, Voorhemden. Boorden, Manchetten, Victorias, wallen Borstrokken , wollen en zijden Cachenez, Echarpen, Lavallieres, en meerdere soorten Dassen , Handschoenen, enz., benevens eene koperen Etalage. Adres onder Na. 25, franco Bureau Handelsblad. (4514) r Door omstandigheden TE KOOP een per force ge__PSÉ_»&apos;^ dresseerde en goed bejaagde PATRBJSHÖN», voor JjL*Sl___^ f 35- Brieven franco onder lett. A. Z„ bij A. MOSJBB_Wra_6_[ANS, Boekh., Hinthamerstraat, te &apos;s Bosch. (4468) PT WAPEMVAN BERN, Waroaoess traat. Bethaniestraat. BEL.E_.SCÏ3 en HOLL. ALE, de fi. 20 e., bij de 13 fl. ƒ 2 (ook in halve fl.), FARO en LAMBIEK, de fl. 12 c, bij de 13 fl. f 1 50; bij de haalmaat 12 c. per kan, benevens ZOET BRUIN MINNEBIER, voor zieken en zwakken, 15 c. de kan; best belegen PRINCESSENBIER de kruik 12 c, bij de 13 groote kruiken f 1.50; beste oude TAFELAZIJN de fl. 12 et.; best rood MAAG- en SLMMBITTER de fl. 25 c, en WIJ. EN, LIKEUREN en DRANKEN naar prijscourant. (4. 99)</p>
</text>
