<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- ÏÈRSCHÈ ZAlia EH OESTERS. _,_ Hlideil Avond frisch gevangen en COR-OESTERS, versche en a?e Smookte Zalm, gebakken en gechyleerde Paling, Biefstuk, Omelet, XPlegel-Eijeren, Haring-Salade, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet _„. Cnandon, Lanson Père et Fils, Engelsche Bieren, enz. (4336), ,„(), In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam, J Op DINGSDAG den iSde.i MAART 1867, ter- tt &apos; zal in het locaal DE ZON, te Amsterdam, &quot;Wden verkocht de aanzienlijke en met zorg geconserveerde uitge-&apos; breide en rijke TOONEEL-GARDERGBE, ■f, &quot;&apos;nevens precieuso gouden en zilveren Sieraden, gemonteerde Diademen Kroonen en Decoratien, nagelaten door wijlen Mejufvrouw J , S. N. SABLAÏROLLES, ) in leven werkzaam aan den Hollands chen Schouwburg alhier. -&quot; &quot;e Notitie in tijds te bekomen ten Kantore van L. GÏJSELMAN fo&apos; ZOON. (4460) JJ. GIJSELMAN ex ZOON, Makelaars, zullen ten overstaan va11 * ü(-&apos;n Notaris F. VAN HOUTEN, in het Locaal DE ZON, op Jj  WOENSDAG den IXdcii _I_ART 1&amp;67, &apos;Wkcopen: Eene belangrijke Partij eerste kwaliteit extra fijne Rips Ca andere t &apos;?ie aanzienlijke Partij Agre»enten, Embrasses, Vergulde en Maho. &quot;&quot;-&apos;houten I ORNEMMTEI VOOR MEUBELEN e&quot; Tafelkleeden; voorts eene partij &apos;ÏAPIJ {&apos;GOEDEREN. KARPETTEN, L )OPE!t3, mU a&apos;l«3 en alleenlijk afkomstig uit &apos; EEN VOORNAAM-IHAfiAZJ.SN. .Zaturdag en Maandag 9 en 11 Maart ta zien. De Notitie in tijds te bekomen. (4461) i.~&quot; PKI9IT 1 DRESDEN J,Bge Leute, welche die Handelslehranstalt odereine andere .cTi&apos;nle ?n Dresden besuchen oder dafür vorbereitet werden sollen, fiiideh &apos;i der Familie des Unterzeichneten, in woleher sich mehrere Jaliren ponders junge Hollander befanden, freuiidliche Aufnahme und sorgtaltige Ueberwachung ihrer Studiën. E inpfohlen wird dieses Pensionat von Herrn Dr. A. N. VAN TEÜTEM, in Rotterdam. * H. MULLER Szoon, // MURK LELS, Alblasserdam bei RoUerdam. Dresd. X, Ferdinandsstrasse N°. 3. Dr. Phil. THEODOR SCHLEiHIH, (Ö2O; Lehrer der Math&apos;.&apos;matic und Deutschen Sprache. ML~*s GOEDKOOP MAGAZIJN VAN PIANINO&apos;* Hg*T EN ORG BI.S, BROUWEESGEACHT, TT 130, TE AMSTERDAM. , . GEBROEDERS KNIPSCHEER Rigten aan Muziekliefhebbers, dat zij van lieden af tot 15 Maart zullen houden van eenige nieuwe SERAPHINE-&quot;«•üELS, alsook die enkele maanden in huur geweest zijn, waar- Onder van 1 tot 11 Registers, 5 Octaven, Palisanderhouten&apos;Kasten, voor ƒ 70, ƒ9O, ƒlOO en hooger,&apos; nog enkele bespeelde 7 Octaafs » LiN&apos;IN&apos;OS, extra soliede voor ƒ175, 195, 210 en ƒ240. guarantie 8 Jaren. Brieven Franco. (4403)</p>
</text>
