<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OEUVRES COMPLÈTES DE ALFRED DE MUSSET. _Bt!__s_flE£ EN _»OlT2SE _4ÏVII._IgOKS , gr. in b°. a. deux Colonnes avec douze gravures sur acie* et vn Portrait de .Auteur. , li&apos;OliVKAfiSE COMPMET 13 Francs; a partir du 16 Mars procliain , 1 &apos;omrage sera porie ïi. -lUIHJKE FRASCS. Muit livraisohs sont e*i Vente, la dernière paraitra Ie 15 Mars. So vend chez L. VAN BAKKENES &amp; C&quot;., a AMSTERDAM et chez tous leurs Correspondants en Ville eten Province. (4474) De Erven E. B«H_ , te Haarlem, geven uit en stellen alom verkrijgbaar : «loor J_&amp;i\ T. €. WOJIiïL-Elt. Prijs f 0.60. (359^ kIjNGMIL bfj de VI*FZEIjSTMAAT. Van af MAAIBAC., 25 Februarij, tot en met ZATURDAC** 9 Jfiaart, OPBVIIHIIirO van diverse Goederen. &amp; 6. CAESAR. i; &quot; . ~~ ~ BIJ HETAFLEG6EN ¥AH T-&gt; &quot; ~ t l Cïeloofg-Belijdeiiïs % J^ zijn in den van ouds bekenden BIJ BEL-WINKEL van A. Tn. VAN ROSSUM, Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 523, £_► jE voorhanden fraai soliede gebonden KERKBOEKEN voor alle PROT. GEZINDHEDEN, oude BOEKEN en BIJBELS g fti worden ten netste op nieuw verbonden. E NB. TE KOOP voor een prijsje KERK-BIJBELS met en zonder.GEZANGEN. Brieven franco aan £ B__ FRED. LEBBINS, FIRMA A. T,. VAN ROSSUM. &lt;é»;Jl Paardenmarkt «&amp; TE FRANKFORT a/M., «A «Sa» op 8, © en IO April !§-»¥. &lt;«^SS Er zullen premien worden toegekend aan de inzenders der fraaiste en der beste Paarden, zoowel Paarden van weeldo als Trekpaarden. Bevendien zal er eene Verloting worden gehouden, waarbij de prijzen zullen bestaan in Paardent uigen , Zadels, enz Men wordt verzocht de aanvragen betreffende de noodige stalling te zenden aan het volgende adres: Kleine Hochstrasfe, N . 1&quot;&apos; BUREAU DER MAATSCHAPPIJ VAN LANDBOUW. De President der Maatschappij van Landbouw. M. M. WfRIMB. NB. De inzending van het bedrag voor de te nemen Loten a 1 Thaler, Pruiss. Cour., per stuk, behoort franco te geschieden. (4479)</p>
</text>
