<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>De leiders der oppositie hebben, gelijk gemeld is, de onderlinge samenkomst der liberale leden van het Huis der Gemeenten, die den sisten dezer had moeten worden gehouden, uitgesteld tot den26sten dezer, ten einde er met volle kennis van zaken een besluit zou kunnen genomen worden, nadat de regering in de zitting vanden2ssten de toegezegde mededeeling omtrent den inhoud harer reformbill zou hebben gedaan. Dit uitstel, zegt de Times&apos;, is een nieuw en verblijdend bewijs van gematigdheid, een bewijs dat de leiders der oppositie toenadering tot de regering en zamenwerking met haar wenschen. — Den 19den dezer is te Manchester de jaarlijksche algemeene vergadering van de Nationale Reform-Unie gehouden. Zij werd door afgevaardigden uit alle deelen des rijks bijgewoond; hervormingsgeanden van 126 steden waren er vertegenwoordigd. Er werd besloten te verklaren, dat de regering in de reform-kwestie met het voordragen van resolutien een verkeerden weg had ingeslagen, en dat het stemregt behoorde te worden toegekend aan ieder hoofd eener huishouding. Verder werd besloten een fonds van £ 50,000 bijeen te brenfen tot bekostiging van middelen, om op do publieke opinie te weren ; daarvoor werd dadelijk £ 10,800 ingeschreven. — De laatste uit lerland ontvangen telegrammen melden, dat het overal rustig blijft. De weinige Fenians, die de jongste beweging hadden veroorzaakt, zijn uit elkander gestoven en worden in het gebergte door de troepen vervolgd. — De zeemagt der Ver. Staten bestaat op dit oogenblik uit 274 bodems van verschillend kaliber, waaronder 40 gepantserde; van deze laatsten bevinden zich 21 bij League Island nabij Philadelphia, 10 te JNew-Orleans, 8 op de Mississippi en 6 te Washington. — Door de Times wordt als zeker gemeld, dat de gezanten der Vereenigde Maten te Rio-Janeiro, te Buenos-Ayres en in Paraguay gelijktijdig- de bemiddeling van hun gouvernement hebben aangeboden tot herstel des vredes tusschen Brazilië, Uruguay en denArgentynschen bond eenerzijds en Paraguay aan den anderen kant. Volgens de Times geeft dat aanbod eenig vooroitzigt op herstel des vredes in de landen aan de Plata. — Nabij Hastings inNeder-Canada zijn nieuwe goudlagen ontdekt.</p>
	<p>LONDEN, Donderdag 21 Februarij (des Avonds).</p>
</text>
