<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFff&apos;SJl: Behalve de gemelde afdoening van 3300 b. Padang per liamsay, hebben alhier geene omzettingen van eenig belang plaats gehad, flet artikel is stil en voor het buitenland is nog weinig vraag te bespeuren; niettemin zijn de afleveringen zeer voldoende en blijft de markt in eene vaste positie verkeeren. THEE met weinig handel. De prijzen blijven vast. De monsters der lading per Monarchy worden iv het begin der volgende week uitgegeven. TABAK. Sedert ons vorig bengt was de handel in het artikel niet levendig en werden uit de eerste hand slechts afgedaan 102 v. Maryland per diverse schepen. Tegen 6 Maart worden in publieke veiling aangeslagen: ■ 198 eer. Havana en 55 eer. Vara en tegen 12 Maart 170 mille Havana Sigaren, aangevoerd per Sagua Packet. De voorraad in de lste hand bestaat uit: 1811 v. Maryland, 81 v. Virginie, 81 v. Kentucky, 1428 p. Braziel, 1564 p. Java en 109 eer. &quot; Havana. RUWE &amp;UIKER met eenigen bande} tot ongeveer November-&apos; prijzen voor partijen Java Suiker, van boord te ontvangen. De kooplust is echter beperkt. Door de N. H. M. zijn tegen 20 Maart alhier in veiling aangeslagen 75,900 kr. tegen 70,294 kr. in Maart 1866; 76,770 kr. in Maart 1865, 70,105 kr. in Maart 1864, 62,217 kr. in Maart 1863. GERA&amp;T INEER3E S ÏTÏKER kalm en onveranderd. Uit de tweodo hand werden enkele posten gemalen Melis N°. 1 en 2 met spoedige levering tot iets lagere prijz.u verkocht. [Brooden in papier zonder verandering. SPECERIJEN en KRL7IDENEERSWAREN: Rijst zonder eerstehands afdoeningen; in gepelde soorten .ing mede weinig om en ofschoon de stemming vast is, zijn do prijzen der verschillende soorten geheel als nominaal aan te nemen; ge]). Aracan ƒ9l/4 a 91/ o; Rangoon en Basseiu ƒ 91/4 a 91/2; dito Vooi loop ƒll al 2; Java/12 a 13; dito Voorloop /15 a 16; Tafel-Voorloop /&apos;lB a 22. In Vruchten hadden na de gehouden veiling, waarvan wij den afloop hebben medegedeeld, geene afdoeningen plaats. Specerijen Lieven good gestemd, vooral Kaneel moer gevraagd en N°. 3 IS6S tot. 119 c. gedaan. Noten N°. 1 met 88 c. betaald. Foelie wordt te hoog gehouden, 0111 tot belangrijken omzet aanleiding to gpvpn. &apos;UL&apos;IDEN: De veiling der N. 11. M. te Rotterdam had een zeer goeden afloop, de gedr. Buenos-Ayres, die trouwens to laag getaxeerd waren, bedongen van 3 tot 10 c. per &apos;fe ip daarboven, de foz.l a 5 c. per 1/2 ©• Met de ml. artikelen blijft het ten gevolge er veetypims ongunstig gesteld, daar dagelijks berigten inkomen van afsluiting van havens, die no&lt;r opengesteld waren voor do verzending. Gez. prov. Huiden worden te vergeefs ch a 10 c. aangeboden, niet St &gt;rf huiden, enz., vermengd zelfs a 15i/2 c. Gez. ml. Paai. de« huiden ƒ 6.75 a 7 per stuk. Gez. vetto Kalfsvellen (prov. siaal. 27 a 28 c. &quot; METALEN: Banca Tin werd deze weck tot ƒ 521/3 afgedaan; Het artikel was stiller. KATOEN onveranderd met eenige vraag voor directe behoefte. VOSI&apos;WARE. : Indigo blijft goed gevraagd. Een gedeelte deinieuwe aanvoeren kwam reeds aan de markt en werden daarvan reeds 120 k. tot zeer vaste prijzen afgedaan. Cochenille, vast, doch mot weinig handel. Verf houten: St. Dom. Camp. onveranderd; 30 ton echt Cuba Geelhout, zeer mooije kwal. is a ƒ 61/2 R. C. aan de markt. Harsten &apos;Terpentijnolie onveranderd. Chili Salpeter vindt iets meer attentie en blijft nog tot vorige prijzen disponibel. Zwavel: Ca. 100 ton 2da Licata zijn op leverng tot ƒ 4 aan de markt. Meekrap met vrij levendigen handel tot iets hoogero prijzen voor goode on mooije soorten. , DROOGERIJEN, enz.: Cubébên, van de aangebragto partijen werden 175 balen ex Joseph Willem tot geheimen prijs verkocht. Gum Benztin:&apos;. 17 kisten Sumatra ex Ramseg vonden tot vaste prijzen nemers. Gutta Percha een partijtje van ca. 80 picols ex Ramseg kwam aan de markt en vond uanéltjk grif nemers. Bindroltingen meer gevraagd; uit de eerste hand werden afgedaan: 4607 bossen (192 pie.) ex Glenrosa en 20,613 bossen (994» pic.) ex Ramseg. Op 27 dezer komen bij inschrijving aan de markt ca. 17,530 paar (ca. 297V3 picols) Paarlmoerscheipen, binnen van Macassar per Petronelta Catharina, voetstoots van boord te ontvangen. HENNEP : Er is bij partij gedaan in Petersburger Rein Hennep tot ƒ64. Voorts besteedde men naar gelang van kwantiteit en kwaliteit voor Riga Poolsche Rein ƒ69 a 70 dito dito Uitschot ƒ67, dito lange bruine Pas ƒ 65; Petersb. Rein ƒ 65, dito half rein ƒ57 a 58; Koningsb. Tors ƒ39; Venetiaansche EF ƒ96 a 100; PC ƒ75 en \s™ ƒ74. f_fP?^,SCI?: Peterskui&apos;ger werd bij partij tot ƒ 121/2 enbijgerijf tot / 123/4 gedaan. &apos;ft; JKV&quot; TALK: De markt blijft steeds in eene flaauwe ffikfo .Md^T ™ag WaS d° °mZet in de laatste 8 f&quot;** VETWAREN : In bruine en blanke Levertraan &lt;nn&lt;» deze week wederom weinig om; de noteringen ziin als vol&apos; Taan t»nem_.. S blanke medicinaal ƒ52, gewone ÖiuA^^iK^^^fig ƒ431/2. Ansjovis zonder noemenswaardigen handel ïRfifir fi .11  IT. STERKE DRANKEN : Genever let. £ .w.r Arnst n™e?,nn&apos; geboden tot ƒ 18%. In de overige artikelen is blhalve denCdsTc&quot; melden verkoop van 9 stukken Rum niets omgegaan. 8 _^jË|JNE ZADEN: Klaverzaad: Enkele partijtjes nienw rood en &quot;&apos;&quot;wn^siüden tot onveranderde prijzen koopers. Bruin; Mosterdzaad &apos;;:. eÖeng\oor export, hoogere prijzen. KanAi&apos;iïmM onver.&quot; £«_«?_. \. Km-,* ■vpizeiud tM vorige koersen afgedaan voor verzending. ;{oy.i r;a.lVl.. -zaad/36 V 40, wit dito ƒ52 a 70, Kav&apos;Vi VtsM ƒ&apos;_-;&apos;.1., _ 24, Cori&apos;andeïza. dX&apos;l6 a 18, alles per 50 kilo; bruin Mosterdzaad ƒ,23V2 a 233/ i, geel^to ƒlB a 24, Kanariezaad ƒl2 a I2Va alles per mud. &apos; ROTTERDAM, 22 Febr. Verkocht ex Kortenaer 1000 b. Java Koffij van &apos;471/2 tot 49 c. en 800 b. tot 42 e. ™- &quot;™&quot; -*- Van Tabak worden heden uit de eerste hand afgedaan: 33 v. Virginy, per Fred. Petersen en 64 k. Seedleaf, zeilende per Hugo Grotius. Uit de etrste. hand zijn afgedaan een partijtje Gutta Percha en 444 Buffel Huiden, ex Jone van Padang, tot geheime prijzen, benevens 4 kisten Gom Benzoë, per dito, 120 c. ROTTERDAM, 22 Febr. Ondanks de belangrijke afleveringen van Koffij uit de laatste veiling der N. H. M., hebben toch nog zoo hier als te Amsterdam verschillende partijen Java van particulieren aanvoer tot ferme prijzen koopers kunnen vinden, als b. v. de per Kortenacr aangevoerde 5300 balen tot 40 a 49 es. naar kwaüteit. De stemming blijft gunstig. — Thee, in afwachting der veiling vah de lading per Monarchy zonder noemenswaardigen handel. — Ruwe Suiker heeft tot verschillende afdoeningen, zoo zeilende als in loco, voor uitvoer en voor binnenlandsch verbruik aanleiding gegeven; meestal tot ruim de Novemberveilingsprijzen. De meestehouderazijn daartoe echter niet aan de markt. De Nederlandsche Handel-Maatschappij heeft van haren voorraad van ongeveer 100,000 kranjangs, 76,000 per den 20sten Maart aanstaande in publieke veiling aangeslagen en zich dus ca. 24,000 kranjangs voor die van Mei gereserveerd. In Geraffineerd ging zeer weinig om. De raffinadeurs bleven hoog houden en slechts enkele tweede hands partijtjes, die onmiddelijk ontvangen en geëxpediëerd moesten worden, werden nu en dan onder de markt afgegeven. — Kandij en Büsterden zonder handel. — Rijst: den verkoop der 5000 balen Necranzie Rijst ex Freeland tot ƒ 7J hebben wij reeds gemeld; buitendien is er niets omgegaan. — Fijne Specerijen stil, maar volmaakt prijshoudend, want om te koopen zoude men voor prima Noten 87 es., voor secunda 78 es., voor Foelie D 110 a 111 es., E 106 a 107 es.; Nagelen n . 2 30 a 31 es. moeten besteden, Java Kaneel n°. 3 122 cs.,.n°. 4 115 a 116 es.; Cassia Vera 39 a 40 es.; Peper 171 a 18 es., in de eerste hand is daarvan voor het moment nog niets aan de markt; Zuidvruchten zonder verandering. — Indigo blijft tot vorige prijzen gevraagd en vonden 45 kisten Java nemers. — Meekrap: De handel was deze week iets minder, uitgebreid, de prijzen onveranderd.— Verf hout stil, en Domingo &apos;Campêchehout tot vorige prijzen te koop; Geelhout zeer schaarsch; 4 ten Bimas Sapanhout goede kwal. doch veel beschadigd, komen in do volgende week aan de markt. — Potasch: Tot vorige prijzen is prima Petersburger gemakkelijker te koop. — Harst: Goed bruin Amerik. bij eenige partij a/ 6 gedaan, waartoe ook mooije Fransche te koop. — Chili Salpeter: Een paar partijen ca. 500 balen zijn tot vaste prijzen verkocht. — Metalen: Baüka Tin ƒ 52J a 52}, Billiton ƒ 51.J a 51}. — Van Katoen werd een en ander tot vaste prijzen omgezet. — Hennep stil. Er worden dagelijks nieuwe aanvoeren verwacht. — Vetwaren: Er worden 150 tons Quisembo, per Lodewijk in Maart hier verwacht, aan de markt gebragt en tot J 25 voor prima verkocht. Kokosnootolie met beperkten handel tot onveranderde prijzen. — Van Inlandsche Tuik vonden 6/ni. K°. tot ƒ 26 i nemers. SCHIEDAM, 22 Febr. Moutwijn ƒ 13.50; Genever ƒl9.—; Amst. Proef ƒ20.25; Spoeling ƒ 1.30. ENKHUIZEN, 21 Febr. Hoogste prijs van de Hooikaas ƒ 30, laagste ƒ27de 50 ffi. Tarwe ƒ 11..&quot;,0 a 11*75, Rogge ƒ8.25, Garft ./7 a 7.25, witte Boonen ƒ9.50 a 9.75, bruine dito/ 14a 15, Paardenboonen /7a7.25, groene Erwten ƒ 9.50 a 9.75, vale ƒl3 a 13.50, graauwe ƒl6 a 17; bruin Mosterdzaad ƒ22 a 23, geel ƒ2O a 21, alles per mud. Maanzaad ƒ 14; Karwei ƒ 22 de 50 S. AMERSFOORT, 22 Febr. Tarwe ƒ11.50 a 12.50; Rogge ƒ7.10 a 7.60; Boekweit ƒ6.70 a 7.90; Boter ƒ 1.221/2 a 1.271/2 per ffi; Aardappelen f 2.80 a 3 per mud. LEEUWARDEN, 22 Febr. De aanvoer van Tarwe was heden vrij voldoende en tot eene verlaging van 20 a 30 cents was er goede kooplust. Verkocht 73, 74 » Knappe ƒ10.35 a 10.55; 70, 72 .&apos;dito ƒ9.60 a 10.10; Roode 73, 74 «ƒ10.50 a 10.70. Rogge alleen aan benoodigden, 70 ffi Petersb./7 a 7.10. Boekweit tot verhoogde prijzen met eenige vraag, 66 © Friesche Zand ƒ 7.20.30. Wintergarst tot eene kleine verlaging met goede vraag 00, 62ö? ƒ6.50.70; Voersoorten van ƒ5.25 tot ƒ6. Haver met veel kooplust hooger betaald 45, 47 ® Fijne ƒ4.20.60; 43, 45® Korte Voer ƒ3.80a4.10; 40,421?&apos; Lange Voer ƒ3.40 a 3.70. Kool- en Lijnzaad zonder handel. De aanvoer eji bêsteede prijzen aan de Veemarkt van heden waren als volgt: 57 vette Varkens van/40 tot 130; 54 magere van ƒl4 tot 42; 22 magere Biggen van ƒ 4 tot 7; 18 vette Schapen van ƒl6 tot 36; 12 melke van ƒ 10 tot 22; 34 Lammeren van ƒ 6 tot 18. LONDEN, 21 Febr. Suiker voortdurend flaauw. — Kof/ij gesoute- Handel en prijzen onveranderd. noerd; eene lading Rio werd dezer dagen afgedaan, maar de besteedde prijs was niöt bekend. — Rijst zeer vast, echter met weinig handel ten gevolge van geringe aanbiedingen, 500 b. goed Necransie vonden koopers tot 11.9 cónta-nt en 1000 b. Rangoon tot 11.9. &apos;— Van Peper wei_U*n ca. 350 b. Penang verkocht tot 2 i5/iS p. — Salpeter ferm; men heeft 4300 z. verkocht 41/4 a.2V. ffi^tot 19.6; 5 ttf tot 19.3 en 63/* ©tot 19 sh. — Gom Elastiek hooger, voor 200 tons Para mooije kwal. werd 2 sh. besteed. — Hennep lager, in veiling werden 2:)4 tons Petersb. grootendeels verkocht, Rem tot £ 30 a 30.10, Uitschot 28 a 29, fijne Poolsche Rein £39, Uitschot 35.10. -^Schotse h IJzer 53.6. — Lijnolie 36 sh. — Palmolie 41. — Talk 42.9a42.6. HAVANA, 12 Febr. (per tel.) Suiker flaauw op 8 a 81/4 r. voor N°. 12 en 67/ s r. voor Moscovados. — Koers op Londen 148/4 pCt. premie. — Vracht naar het Kanaal 50 sh. PORT-AU-PRINCE, 23 Jan. Koffij geldt d. 216 de 100 ffi. — Kutoen d. 43/4 per ©. — Campèchekout d. 80. — Koers op Londen d. 400. PORT-ELISABETH, 15 Jan. Wol met zeer beperkten omzet, de prijzen van gewasschen soorten zijn 1/4 p. hooger, terwijl de rijzing dor prijzen van Snow-White Baok-Washed en Scoured in enkele gevallen &apos;nog meer bedroeg; good light long staple floece werd betaald mat 1.21/2 a 1.31/4, voor extra good besteedde men 1.4.— Vrachten lager; men noteert thans 1/2 a ö/k voor gewasschen en 1/4 a s/M d. voor ongewasschen Wol naar Loudon. — Wissel onveranderd.</p>
</text>
