<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*m EEHEB-SCHBOEF-STfIOMBOOTE_&quot; WmÊWïDienstregeling, aaitvahg Maandag 25 Februarij. „ , „._,_, Van AMSTERDAM: Maandags-Middags ten 12 ure, en &apos;s Avonds ten 8 ure, de overige dagen alleen s_Avonds ten 8 ure, uitgezonderd des Zondags. Van UlfflMtß alle Avonden ten 8 ure, in directe verbinding met de Stoombooten in Friesland en op Groningen en Diligencedienst op Heerenveen en Sneek. Ligplaats te Amsterdam, Oude Teertuinen of Slijpsteenen. (4293) &gt;%L &quot;rijn- en waal-stoomboot- ÊÈm MAATSCHAPPIJ. Stoomboot WIJL,JL,JEM: 111. Geregelde hervatting der Winterdienst op 19 Febr. 1867. Van NIJMEGEN &apos;s morgens 6} Uur. u ARNHEM &apos;s voormiddags 10£ ti ii NIJMEGEN &apos;snamiddags 1!- » // ARNREM &apos;s avonds sf „ HM»»Vrjjdags slechts éénmaal van Nijmegen &apos;s morgens 6 Uur IS*^&quot; &quot; Arnhem &apos;s namidd. 2J * StafeS-*&quot; met dC goedko°Pe Tre™n van den Rijn- en J?SI DE DIRECTIE. GEREGELBÏT ZEILSCHIPGELEGEN■■» BEID NAAR AMERICA. LANDVERHUIZERS, die met Stoombooten of Zeilschepen van de eerste klasse willen vertrekken, knnnen zich tot nadert Informatien vervoegen bö de Cargadoors P. A. VAN ES $■ C. te Eotterdam. (415) (. .SCHELTEN OOLGAARDT, J. .T. EYROND, D. HEYDEMAN Jr. en J. A. CREVGHTON, Makelaars, zullen op Maandag 11 Maart 1866, in de Brakke Grond te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN verkoopen: N°. 1. Het kapitale, hechte en weldoorti mmerde KOOPMANSHUIS, op de Geldersche Kade bij den Schreijerstcren, M 96. N . 2. Het daarachter gelegen hechte en sterke PAKHUIS de Noordstar, op de 0. Z. Kolk, M 104, met hunne Erven, te zamen groot 1 roede 77 ellen. De beide Perceelen zijn te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den verkoopdag van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangbewijs, bij genoemde Makelaars te bekomen. Zij zullen eerst elk afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag worden gebragt. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor de verkpoping&apos;te lezen zijn ten Kantore van gemelden Notaris, Singel bij liet Klooster. (4481) &quot;OPENBARE VERKOOPING t op WOENSDAG 27 FEBRUARIJ 1867, /r des middags ten 12 ure, ten overstaan van den /Jb^. Deurwaarder J. C. LACH, van een Overdekt lm wÈMÊËSscm&amp;ï j7jkMam&amp; genaamd: RE ■ VROUW JANTJE , groot SO ton, met deszelfs INVENTARIS, liggende &apos;—-«ögessgS^g»*- te Rotterdam, in de Leuvehaven tegenover de Zwanenstceg, en aldaar van af heden te bezigtigen. (4435) _ 1). F». CEJSfTEN, ie Amsterdam, geeft uit: OP &apos;SLIVENS TWEESPRONG. .Voorden van raadgeving en Instuur aan Jongelieden , bij hunne intrede in de Wnereld , door Jf. 3. I_ TEN HATK. Prijs f 1.80 ; gebonden f 3.85. Inhoud: &apos;S LEVENS DOEL : het eerst-noodige , het eenig-goede i hei eeuwig-blijvende. &apos;S LEVENS TAAK: strijdend waken, wakend bidden, biddend werken. &apos;S LEVENS KRACHT: vast geloof, blijde hoop, reine liefde. &apos;S LEVENS KROON:-een verzoend verleden, een gelukkig heden, een verzekerde toekomst. (4491) NAAISTERS met het LINNENNAAIJEN bekend, kunnen dadelijk geplaatst worden. Adres den Heer BOUWMEESTER, Heysteeg. (4485) MAGAZIJN DE ZON. _Vienwe_i&lt;mk. Gedurende deze en de volgende week OPRUIMING van eene partij Zwarte en Gekleurde Zijden Stoffen, Doeken, Witte Goederen, enz., enz., tot buitengewoon laag gestelde prijzen. . JT. VON »ER MOHLEN. Amsterdam , 18 Februarij 1867. (3993) _- ■&apos;-*■ ■ ■ ■ &apos; &quot; &apos;■</p>
</text>
