<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, MEN AERLANGT MET APRIL OF MEI: Een Bekwame ZADEL.aAKEKS-_U.ECUT, zij die gareelen _ «nunen maken znllen de voorkeur genieten; niet Kosten Inwoning. Adres met franco brieven, of in persoon bij M. BURGERS, te Uit- (4357) &apos; lï. ROOP OF TE HUDR IS GELDEIILAND7 2P buitengewoon aannemelijke voorwaardeti: Een StEJXTECEVEIND *&quot;IKOG&gt;&apos;OED, de Huizinge desverkiezende van onder tot boven P&apos;neubeleerd en het geheel alles bevattende, wat men van een guiten voor Zomer en Winter geschikt en Landgoed mag vorderen; ?°ude zich bijzonder voor eene Indische Familie aanbevelen; ook S&gt;nnen Rijtuigen worden overgenomen. Brieven franco onder lett *•&gt; bij den Boekhandelaar M. J. VISSER, te &apos;s Hage. (4330) AAN HH. FIBEIEKANTM EN WEBKBAzS&quot; T£ AMSTERDAM. . w_ gelegenheid van het zesde jaarlijksche verslag omtrent de *»nbachtsschool voor de Arbeidende Klasse, opgerigt door de Maat-s«happij van den Werkenden Stand, in het lokaal Frascati, op f^onderdag 21 Maart a. s., zullen 38 leerlingen na voleindigden driejarigen leertijd worden ontslagen. Het Bestuur stelt er hoogen prijs op, dat die jongelieden op goede merkwinkels worden geplaatst, en noodi .t beleefdelijk Heeren Faliekanten en Werkbazen, inzonderheid Loden der genoemde Maat-- &apos;Tlal .&apos;ij, uit, daartoe mede te werken. !„%-. naamlijst der leerlingen, met opgave hunner beroepskeuzen, -°ltijd, enz., ligt ter teekening aan het schoollokaal in de Gravon&apos;ra-r.t, waar men. tevens alle verlangde inlichtingen omtrent hunne &apos;orderingen kan bekomen. Amsterdam, Namens liet Bestuur voornoemd, «ebraarrj 18ö7. fl». TETTEKOÏ»E , Voorzitter WM) £.:._. V»&apos;ïr_&apos;J__l_-SF, Secretaris. &quot; DOOR. YERTREÊTAAR BUITEN &apos; Sf^l?-_?r^ TE KüOP g°Pl&apos;esanteer&apos;l = EonSSBJISi netBLOEM*n JHOES&apos;IUIN, en circa 4 Vruehtdagende Boomen, gelegen on een ?er Paden buiten eene der Poorten dezer Stad, Nader te bevi-i. ■&apos;ii «&gt;.,&apos; Persoo- bij den Boekhandelaar A. (J. F. VAN PADDEN BURG iujnbaansteeg alhier. (4405) MMÏSCÏB fflP WOMEIBSfiORT, &quot; vau G. L. Valkenburgh, te Rotterdam* m ÏAÉchtdigte Bussen van 1 N. Pond en 5 ons met aanwijzing voorde bexeidflig e.i liet oebrui... MBIM HÏOIA-EISïCA van dezelfde, iv pakjes van 25 en 12J Cents, n,ct Gehriiik.be)i&quot;t; bijzonder aanbevolen bij gevatte .koude. ° &apos; Voor Amsterdam te bekomen bij: J. BAENEVELD, Huidenstraat. H. M. BERGMANS, Zeedijk hoek Wijde Kapelsteeg. E. BOSWINKEL, Rokin hoek Wijde Kapelsteeg. Wed. J. H. BÖGENHOLÏZ, Utrechtschestraat, f BRUMSEN, Rapenburg. E- F. DRECKMEIER Jr., Prinsengracht bij de Elandsgracht. N. R. GAFFEL, Eeelantierstraat hoek 2de dwarsstraat, P. A. ITTER, Oude Leliestraat. &lt;L J. DE JONGH, Leidschestraat bij het Leidscheplein. J- KOK, hoek Oude Doelenstraat en Ü. Z., Voorburgwal. P. N. STRUWER, Nieuwendijk bij de Armsteeg. Te Breda bij A. Vlasblom. Te Naarden bij Wm.Thuring. &quot;Dordrecht bij H. Bremekamp. » Oudewater bij N. v. Lieiland. &quot; Gorinchem bij J. van Soelen&amp;Z. * Rotterdam bij de bekende &quot; Haarlem bij A. J. de Jong. Grossiers, &quot; Haastrecht bij J. Scheer. &quot; Schoonhoven bij G. van Groot&quot; Hoorn bij N. Kroon &amp; J.v. Best. heest. &quot; &apos;s Hage bij J. van Rijn. * Schiedam hij P. C. Bomert, * Gouda bij A. van Veen. 11 Utrecht bij F. Kerkhoff. &quot; &quot; brj M. L. van Leeuwen. «leven franco. (4351) &apos;</p>
</text>
