<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 21 Febr. De Heer v. Beust heeft van den Keizer den Jast ontvangen voorstellen te doen tot afbakening van den werkkring fier ministerien aan deze en aan gene zijde der Leitha. — De Hongaarsche minister-president, graaf Andrassy, vertrekt neden naar Pesth en brengt de benoemingen van het ministerie derwaarts.</p>
	<p>1 ~ü Pc H°Dgaarsche landdag zal zich onmiddellijk bezig houden met cic behandeling van het elaboraat der commissie van 67. ~ Praag wordt gemeld, dat de Boheemsche aristocratie onder leiding van Prins Adolph v. Schwarzenberg, in den landdag zich van de Czechen heeft afgescheiden. — Het stoomjagt Greif, commandant kapt.-luit. Lund, is vanPola naar Civita-Vecchia vertrokken. Volgens de Triester Ztg. is het vaartuig ter beschikking gesteld van de Napelsche koninklijke familie. — LitKonstantinopel wordt gemeld, dat lord Stratford, met eene buitengewone zending belast, hier verwacht wordt. — Uit Athene is berigt ontvangen, dat de Heer Ronieri als ge- Volmagtigde naar Londen vertrekt, om wegens do nieuwe Grieksche leening te onderhandelen. Het door de Grieksche regering aangekochte snelvarende stoomschip Arkadion, vroeger onder den naam Alabama in het bezit der geconfedereerde Amerikaansche Zuidelijke Staten, is te Syra aangekomen.</p>
	<p>BEELIJN, 22 Febr. (des Ochtends.) Reden middag zal eene conferentie plaats hebben van de gevolmagtigden der Noord-Duitsche Bondsstaten. Men gelooft, dat het betreft de kennisneming der ratincatien van de overeenkomst betreffende het ontwerp der constitutie. — Dr. Leopold v. Ranke, hoogleeraar bij de hoogeschool alhier en geschiedschrijver van den Pruisisehen staat, vierde den 20sten dezer v 1? u1)lle zïïner Promotie tot doctor. Vele deputatien als van het Friedrich Wilhelmus gymnasium , van de universiteit, van do ■K.. academie, van de historische commissie te Munchen, uit Stuttgart, Halle, Göttingen, Jena, Erlangen, Tubingen, enz., kwamen oen jubilaris geluk wenschen. Des middags werd hem een diner aan-</p>
	<p>— Den Kisten; Maart e. k. bereikt Prins Hendrik XXII vanßeuss l«ne meerderjarigheid en legt de Prinses Caroline haai- regentschap neder. &amp; — Prins Nicolaas van Nassau heeft van den Koning het grootkruis oer orde van den Rooden Adelaar ontvangen.</p>
	<p>FRANKFORT, 22 Febr. (Part. Corr.) Prins Peter van Oldenburg is uit Nederland te Stuttgart aangekomen en aan hot koninkliike paleis afgestapt. _De Heer Heinrich von Gagern, gezant van den groothertog van «essen bij het Oostenrijksche hof, is uit Darmstadt, waar hij eenigen tyd heelt vertoefd om aan de beraadslagingen van den landdag deel te nemen, naar zijn post teruggekeerd. Men meldt uit Weenen, dat de onderhandelingen die ten doel nebben om het tabaks-monopolie in Oostenrijk tot grondslag eener imantiGle operatie te maken, zijn afgeloopen. De maatschappij, aan welke het monopolie wordt afgestaan, betaalt daarvoor aan den staat ■«O millioen guldens. Het berigt van den Parijsschen Avcnir National, dat graaf v. Bismarck te Stuttgart werd verwacht om met de Wurtembergsche re&lt;»c-!&apos;mg over een tolverbond. en andere zaken te onderhandelen wordt ü?or den officiëlen Wurtembergischen Slaats-Anzeiger voor een verzinsel verklaard.</p>
</text>
