<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOON-, STOOM-ZAAG- EN SCHAVERIJ de Snelheid. De Ondergeteekenden hebben de eer te berigten, dat de HH. JAN KRUYT &amp; ZOON, Commissionairs in Houtwaren, te Westzaan, zich even als onze Zaakgelastigde de Heer J. AMBAGTSHEER, zullen belasten met het aanbrengen van orders voor de Loonstoom-, Zaagen Schaverij, de Snelheid, gelegen aan de Kostverloren Wetering bij de Tolbrug. (4334) LEEM BRUGGEN &amp; VAN SELDAM. TERÖVËRNAME AANGEBODEN, in eene voorname Stad in Noord-Braband, eene AÈEAIRE IN MODE-ARTEKELEN , welke jaarlijks eene winst van. . 2000 oplevert, hetgeen door bewijzen kan worden gestaafd, en die door eene of twee Jufvrouwen kan waargenomen worden. Adres onder lett. B. franco bij de Boekhandelaars C. A. VIEWEG _ ZOON te Nijmegen. (4300) Sf__t____J» In eene seilert Jar™ gevestigde en soliede Werktuig-__*-_ iff &quot;kundige EABKIEKZAAK is, door uittreding van een ÖP&quot;V &lt;jer beide Vennooten, gelegenheid om als WERKEND COMPAGNON opgenomen te worden. Het vereischt wordende kapitaal is van 30 tot 50 mille. Adres met franco Brieven ten Kantore van den Notaris SCHOT, te Rotterdam. (4350) i ij alle Boekhandel* ren is a ƒ 1.50 te bekomen! de ZESDE DRUK van den geliefden Bundel. JONGELKVGSDROOAIEN door JAN VAN BEERS. Uitgave H. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam. (4079) D. H. CENTEN, te Amsierdam, freeft «it DE ZILVEREN SCHAATSEN. EENE SCHETS UIT HET NOOUD HOL LANDSCHE VOLKSLEVEN. DOOB P. JT. ANDRIESSEN. (4315) In linnen hand, met 4 keurige plaatjes. Pr(Js ƒ 1.90. HET NEDERLANDSCH MAGAZIJN voor 1867, blad Iwordt heden uitgegeven door D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te Leiden. De nieuwe Jaargang verschijnt onder de redactie van JOHAN GRAM en de lste aflev. zal bijdragen bevatten van de Heeren G. H. J. ELLIOT BOSWEL, Dr. J. TEN BRINK, GERARD KELLER, Ds. P. BEETS en anderen. Fraaije en belangwekkende platen versieren de verhalen. Elke week verschijnt een blad, prijs per jaar ƒ5. Het Prospectus en blad lis in alle Boekwinkels voorhanden. (4172)</p>
</text>
