<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C BO-DEIttER &amp; COMP., KANTOOR: f.!EKKENGH.WHT OVER HET ENTREPOT-DOK, V 346 , berigten hiermede, flat zij hunne VERWEHU on BRl&apos; K ïiF.RÏ J meer uitgebreid hebben, alsook verbeterd door het plaatsen van de i4*&apos;u^ „ uitgevonden STOOM- en CYLINDER-MACHINES; zij nemen mitsdien de vrijheid hun Etablissement het geëerde Publiek aan te bevel*&apos; tot het VERWEN en BRSHi-ÜEN , in alle begeerd wordende fijnste kleuren en in de nieuwste dessins, van alle soorten ZUDE&quot;&apos; w~01.LI.IV en H..LV WOLLEN STOFFEN, zoowel Stukgoederen als alle andere groote en kleine Voorwerpen; verwittigen teves»! dat zij genoemde Stoffen in TWEE of DRIE HELBKKE TEN ECHTE KLEUREN Verwen, alsmede het nieuwste SCHOONE GRO^ voor LEDEKANT-BEHANGSELS, OVERGORDIJNEN, TAFELKLEEDEN, enz. enz., waarvan ztiinaUéKleiirengeverwdeenindenieu&amp;S dessins gedrukte Stalen ter besiqtiging gereed hebben. Ook worden do Stoffen bij hen op NIEUW GEWASSCHEN, GEPERST, GEGLANSD GEMOIREERD, GEAPPRAITEERD en GEDECATISEEED. - . , Niet alleen door de billijke prijzen, maar ook door hunno practisehe en Chemische kennis in hun vak, twijfelen zij ook geen*»111 of zij kunnen, in al hot mogelijke wat in zoodanige zaak verlangd kan worden, hunne geachte Begunstigers voldoen. (4436) r^_, &gt;-^ Landré Óf Glinderman, le Amsterdam. x^nÜ fi&quot; f &apos;&quot;$&amp;* MAGAZIJNEN VAN NIEUWE EN GEBRUIKTE Mf | i L0G0H0B1LEN, (UTRlFmJAilPOfflPES, EÖ1É ff ÏHOÜTZAAG- EI AHDERE WERKTUIGEN. «S&quot;3|I W$B2Ë12¥?^&apos; AANNEMERS MATERIEEL, GEKEEVSCHAPPEN, ENZ. (417) ~&apos; . :~ -^ZZZ SPIKiBi:_LFABmi_I_U_]f• AMSTERDAM: ROTTERDAM 1 NIEUWENDIJK,L72, BIJ DE RAAMSKOOI. , _.,,.., OPPERT, 16. m SPIEGELS-, SCRILOERIJIEN, SPIEGELGLAS, LIJSTWERK. Groote keuze. Billijke Prijzen. Geguarandee&apos; kwaliteiten. _*._?_!_____ _ ( -^ _| Be gepatenteerde en dikwijls door prijsmedailles in Duitschland, Engeland en Frankrijk bekroonde, bijzonder echter door de voor- i S naamste Europesche Artsen in hooge mate geroemde JOHANN HOFP&apos;schc MALZ-HEELMIBBELEN van den Hofleverancier, aw * I Heer J0H4.NN HOFF te Berlijn, Neue Wilhelmstrasso 1, als de gezondheid bevorderende middelen voor het gebruik der lydersT l 8 zieken-inri»tingen en koninklijke lazarets, worden hiermede zoowel den gezonden, welke bemmnaars zijn van een aangenaam, voeden&quot;* * % onvervalscht en de gezondheid bevorderende drank, alsmede aan zieken, die ten spoedigste van hunne ziekte wenschen genezen * S (. worden, aanbevolen. Hot MALZ-EXTRACT-GEZONBHESBSBÏER en de MALZ-GEZONBHODS-CHOLOLAV&apos;&apos;&apos; a worden door meer dan 2000 Geneesheeren als ten allen tijde aanwendbaar voedende dieet- enversterkingsmiddelen, tot afwisselend _■&gt; : _| bruik voor hiimorrhoïden, maag- en longlijden, borstbelriemmingen, bij zenuwzwakten en hoesten, aanbevolen. Zij wekken u i % vervallen levenskrachten weder op en versterken de meest verzwakt* verteringsorganen. Voor zwakke kinderen en zuigelingen voeo *j &gt;3het CBOCÜLABE-POEBER bij uitnemendheid, hetwelk ook als soep te gebruiken is. De slijm oplossende BORST-BON BOX»&quot; j H zullen bij voortdurend gebruik, wegens derzelver genezende bestanddeelen, voor aamborstigen zeer heilzaam bevonden worden. Heze genotnjke genees-middelen en liet HOEFsche BADE-MALZ zijn steeds te bekomen in het | Central-Dépot, O. Z. Voorburgwal J 342, te Amsterdam. EN VERDER ZIJN DEZELVE MEDE VERKRIJGBAAR GESTELD BIJ: I Amsterdam, H. Hamers, Utrecht- Charlois, T. E. Heyse. &apos;s Hage, Sack en C°. , Rotterdam, ILW Prillevitz J_. * \ 1 schestr.bijdePrinsengr. Coevorden, H. C. A. Piek. « J. L. F. C. Snabilié. Roermond, J. H. Mesters. | _ , H. Siewers, Sliipst. Cortgene, J. de Die. Harlingen, P. L. Mirande Pz. Schoondijke, A van Overbecke. g _ * B.Ross.2eRozeïidw. Deventer. A. J. Bosch. Hoorn, B. Schermer. Schoonhoven, L. Ockhmjzen. . A. Hulster 0., de Delft. R. Fraiikan.p. « D.v.d.Deure Sittard Iranz yan Gansenwin^ , Blaauwe Porcelein- Delfshaven, J. Koch. Kralingen, T. J. van nemert. .feneek P. yan btaa winkel. Nieuwendijk. Doetinchem, J. H. R. Kreunen. Krommenie, A. Baars. Utrecht, G. van Meeteren. i » M. Cléban, Droogist Dragten. D. de Vrieze. Leyden, K. Block, Droogist. .&apos;/. A. van Leeuwen. È • Huidenstraat. Dieren, C. Magendans. Leeuwarden, S. P. Postma Vlissingen P. Gasille. S Arnhem, W. J. Mayer,. 0°. Dordt, J. van de Graaf. Lekkerkerk, W. van de Voet. Voorburg, J.l. D. Boyn. 1 Alkmaar, C. Koeman. Edam, D. van de Velde. Lisse, van Aarlst. Wassenaar, S J. Rotteveel. 2 I Alphen a/d. Rhijn, C. Saton Jr. Enschedé, Gebr. Muller. Maastricht, JPF.Deplaie. , Wagemiigen L. J. v.d. Biock- | Ï~J Amersfoort, A. van Haselai. Eindhoven, van Bon, Apoth. Medemblik K. H. Idema. Weesp, L..Schutte II Baarn, A. L. van Nieuwcastoel. Franeker, D. A. Leutz. Meppel, R. Oosterveen Jz Winterswijk, J. Th. BalinK. | | Blokzijl, A. Kenter. Goes, D. A. Oerlemans. Middelharms, M. van Delft Pz. Winkel, Gebr. Bruinvis 1 Beijeriand. A. Taselaar. Gorinchem, J. G. de Casparis. Middelburg, J. Snoep Jr. Wissekerke, M P. Brockes. 1 &apos;s Bosch, Th. J. Jansen. &apos; Gouda, J. C. van Vreumningér. Montfoort, J. A. Jacobi. Zaandam, K. Nieuwenhuis. .1 Bergen-op-Zoom, C.H.Vevaart. Groningen, C. Bikkers. Nieuwe Diep, J. Walraven. Zevenbergen. E. W Zangster. i Briedie, Joh. Veen&amp;bosJfc.*, &quot; Leopold Hulster. Nieuwveen L Dr. J. Sasse. Zienkzee, M.F C. de Kater. 3 Breda, A. G. Maassen. • Groenlo, JoscphHeijmans. Nijmegen, F. J. Migo. ZutplienJ.W. Magendans. qBroekinWaterland.P.deBoerAz. Haarlem, W. Honing. Purmerend, Gerrit Smit. Zwolle, üd. bchaepina. . •Li öSF&quot; Ib plaatsen , waar nog geeii Dópót bestaat, worden solide personen voor Pepothoud9rB gevraagd~ _____»!_.&quot;: Finale Uitverkoop: SPEELKAARTEN: JAS .32 in het Spel 40, 50, 60, 70, 80 ets. en ƒ 1 per dozijn. wmh!!tb- •-«:: : ?i^W^fc&gt;1^^/*^^*p*^^ STALEN SCHRIJFPENEN: per G^.44 stuks ,^20, ft&gt;40. 50^ W g.^ t / . Kantoor-boeken, Postpapier, Sigarenfournituren, als Etöqnetteti, Brand- en Pers-IJzers, Dentellen, Zijden en Katoenen Gelantines, Kopere» Merkplaten, Kwastjes, enz. en alle Kantoor-en Papie^Artikelen. S8AAU IsAIi.»» J5am. ft **. 3de Huis van den lioeU van de TiscU&quot;4ee,f9*60) Brieven en Gelden Franco.</p>
</text>
