<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Iï! L. POSTHUMUS, C. H. GIJSELMAN. L. üÏJSE LMAN, J. B. PARIS, T. H. KILSDONK, H. SCHUMACHER en J. P. A. KILS*»ONK, Makelaars, presenteren als lasthebbende van hunne princi- Jalea, op WOENSDAG, 27 FEBRUARIJ! f §67, des avonds ten zes ure, in het Lokaal Het Oudezijds Heeren-Logement, ten overstaan va» den Notaris J. G. POUW, publiek te Terkoopen: N°. I. Een KOOPMANSHUIS mei Achterhuis, Open Plaats «n Erve, op den Nieuwezijdsvoorburgwal tusschen de Mostaardpot en ) Korte Lijnbaanstegen, G 161. N°. .2. Eon WINKELHUIS, waarin sedert jaren eene Tapperij Miet g&amp;ed succes gedreven wordt, met afzonderlijk verhn urd wordende «ovenwoning en Erve, op den Singel hoek Bergstraat, EE 2!. N°. 3. Een WINKELHUIS, waarin eene Tapperij wordt uitgeoefend, met annex PAKHUIS en afzonderlijk verhuurd wordende boyenwoningen en Erre op de Prinsengracht hoek Bloemgracht, DD 530 en 1. Bezigtiging n . 1 en n°. 3 des Dingsdags en Donderdags van een tot drie ure, n . 2 des Maandags en Donderdags van een tot due «re, alsmede allen op den verkoopdag, mits n&quot;. 1 op vertoon van , Pen toegangsbillet, door één der Makelaars onderteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voer de veiling ter visie liggen ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, Keizersgracht bij de Brouwersgracht. (3180) ATTI2MTII.! De Notaris J. F, VAN GOGH, te Bergen op Zoom , zal op DONDERDAG 2» IWBRUAKM ISOï, des namiddags ten 1 uur Jn het Nederlandsch Koffijhuis aldaar Openbaar Verkoopen. __ Twee nieuwe Brandspuiten met Zun,- ca Per.&apos;pomp , &gt;eder met 6 Ned. ellen Zuigslang, ongeveer 40 Ned. ellen binnen Slang en verderen inventaris. Behalve voor de Dienst van Gemeenten en andere Openbare Instellingen zijn deze Spuiten te zamen of afzonderlijk bijzonder geschikt voor Gestichten, Fabrieken of andere Werkinrigtingen. Zij zijn inmiddels te bezigtigen bij den eigenaar, den Heer M.&apos; NIJGEN, te Bergen op Zoom, alwaar en mede bij gemelden Notaris op Vrachtvrije brieven informatien te bekomen zijn. Op den dag der Verko.oping, des morgens 10 Ure, zullen de Spuiten jn werking worden gebragt bij den eigenaar. Bij proefneming is gebleken dat elk der Spuiten met eene Straalmus va_ 11 strepen .op 24 Ned. ellen afstand, het water tot eene «oogte van 18.5 a 19 Ned. ellen brengt, en in 3 minuten 20 secor«en een bak V3B 912 kannen inhoud vult. (3254) _JBetalinj3r_3jwnden na de Verkooping ef kontant tegen kortirg OPÊIBARE fERKÖÖPÏIS °P Donderdag, den 28sten Februarij 1867, des morgens ten 10 ure, ?&amp; volgende dagen, ten overstaan van den Deurwaarder JOH&lt;_N W/ENRAAD LACH, in en voor het Huis in de Vischsteeg, wijk 2 1N • 180, te Rotterdam, van: Eene aanzienliilte pavtij BOEKDHEKKERSGEREEIEHAi™ E_ BEfiOODifiMIEBE-, daaronder verschillende PEESEN, onderscheidene partijen PAPIER, ■ ««bonden SCHRIJFBOEKEN, STALEN PENNEN, POTLOODEN *&gt;». enz., benevens eenige MEUBILAIRE GOEDEREN. (3795) .-^lleg twee dagen vóór den Verkoop van 10 tot 3 ure te bezigtigen. &apos; UITVERKOOP. BIJOÜTÉRÏÊS. JJit hoofde het overlijden mijner Zuster, Wed. J. A. DE NIES, \ *«b. DAMMER VAL. zal het __._.- &lt; Fr Jffa§razijn van Buouteries, ■Keizers, racht bii de Spiegelstraat, door mrj ten spoedigste, do e h J „iterf ij k t o t 1». Ap ri 1, tegen FABRIEKSPRIJZEN wor- . üen UITVERKOCHT. (3901) ROSALIE MWUEKVUL* [; AMSTERDAM. SCHANS, PP 151/2, SÏOOMZEEPFABRFEK ÜE KEIZERSKROON. PRIJS BER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒ 30. Conditien: Accijns af 12 per Ton van 120 fi? niet in den prijs begrepen. DE DIRECTIE. (412) MIEE IJLCHT, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanteriën en Lampen, &apos;en in het groot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F 35, (4! 3) naast, de Armenschool N°. 9. *____, jpx. SINGERS NIEUWE FApÜb! MILIE NAAIMACHINES &lt;r- : enSTRUCK&apos;SEABRIEKS IJ7 ---j NAAIMACHINES, worden fe*Spf niet in Depot gegeven, en zijn &apos;_) uitsluitend to verkrijgen tegen Fabrieksprijs met driejaar gaffcoSSlL EDUARD STRM. NAAIMACHINES, MACHINE&gt; |^ ZIJDE, GAREN, NAALDEN |p en OLIE. (416) NAAIMACHÏENÊÏ! In liet Magazijn van Amerikaansche NAAI-, ZOOM-, STIKen RIMPEL-MACHIENEN, Damrak over de Papenbrug,H 111, vindt men de ruimste sortering van Machienen uit de beroemdste Fabrieken van &quot;Amerika, waaronder die van : GROVER. &amp; BAKER, WHEELER *% WILSON, 3. M. SINGER &amp; COMP. en meer anderen. Instructien gratis. Twee jaren guarantie. Op franco aanvra .en worden geillustreei&apos;de Prijscouranten franco door het geheele Rijk verzonden. (1500) GLASFABRIEK TE GÜLEIBOIG,; bekroond op de Tentoonstellingen te Haarlem jn 1861 met Eervolle Vermelding, te Amsterdam in 1866 met de Zilveren Medaille. Vervaardigt alle soorten van WIJN-, BIER-, VITRIOOL- en andere Flesschen, alsmede Wit en Gekleurd GLASWERK, EAU DE COLOGNE en MEDICIJNGLAS, enz. enz. (4060) Depot te Amsterdam, Depot te Utrecht, bij den Heer M. MOHR. bjj den Heer W, B. F.BpÈKHOUT.</p>
</text>
