<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SLEPERSKNECHTS. Een of twee SLEPERSKNECHTS, het rijden met paard en kar grondig verstaande, eerlijk en geen gebruik makende van sterken drank, wordt vast werk tegen goed loon aangeboden. Men adressere zich franco onder lett. B. met eigenhandige briefjes, bij de Kantoor-Boekverkoopers R. O LEPPER &amp; ZN./Rekin, E 169. (4305) In de nabijheid van Amsterdam vraagt men in een klein Gezin- Eene HUISHOUDSTER, van de Prot. Godsd., tusschen de 35 en 45 jaren oud, om met primo Mei e. k. hare betrekking te aanvaarden; beschaafde manieren en van fatsoenlijke familie zijn hoofdvereischten. Adres franco onder de lett. B. 0., bij A. HOOGËNBOOM, Boekhandelaar in de Reestraat, te Amsterdam. (4331) Personen, die geneigd zijn om als PLAATSVERVANGERS of NUSJIHERVERWISSELAARS op te treden, kunnen zich aanmelden aan onderstaand Adres en bij aanmelding, zonder aanbrenger zijnde, wordt aan hen het AANBRENGGELD UITBETAALD boven hunne hoofdsom in het contract vermeld. Adres: S. G. SAUVÉPLANNE, Nieuwezijds Voorburgwat, hoek Huiszittensteeg, G 110, (3162) te Amsterdam. DE Mll .[OMIEH^^ Fa_&gt;rieliiii6tc_i van Miwm™ en andere Werktuigen ♦ ÏJajergieters, te Breda, leveren STOO. «WERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCO__OHSLES, Centrifugaalpompen,Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (302) CQIPASIëï. FABRIEK. Men zoekt gelegenheid zich to ASSOCIËREN metlEM .N», die over 15 a 20 Mille te beschikken heeft, tot oprigting eener FAÏfRIEK van groote dageli.ikscno consumtie, die, ruim 50 pilt. zuivere Winst oplevert. Inclinerenden gelieven zicli met Franco Brieven, onder Lett. S, te adresseren bij den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaanwburgwal te Amsterdam. (4393) W. C. RISSELADA, Koek- en Banketbak ;er te Snoek, verlangt tegen Mei aanstaande een EERSTE BEÓIENI.E, zijn wei-k goed verstaande; benevens eeuTWEEHE, welke twee of drie jaren bij het vak is werkzaam geweest. Reilecterendeu gi-lievcn zich te adresseren met franco brieven of in persoon aan bovenstaand adres. (4363) Wordt GEVRAAGD -op een . SAGA2Oi. in «MANUFACTUREN, ter opleiding als Reiziger, een Ji.i_G PERSOON, niet onder de negentien jaren oud. Verzoeke briefjes franco onder lett. L. M., Bureau Handelsblad. (4317) &quot;&quot;&apos; mr ra HAID &apos;M IOÖP7-&quot; Door sterfgeval wordt TE KOOP aangeboden: Een HULS, LOÖEJS, P..AATB en STANB &lt; waarin ruim 30 jaren de Affaire in Water, Vuur, Turf, Hout, enz. met goed succes is uitgeoefend , staande eu gelegen op de Liiidoiirjiacht, QQ 289. lemand daarop reflecterend, vervoege zich aan bo-.engomeld adres. (4379) Op eon Administratief Kantoor,te dezer Stede wordt GEVRAAGD een .I«J. GELHNG, niet beneden de Zestien jaren oud, in de Rekenkunde ervaren en eene goede hand schrijvende, tegen een aanvankelijk Salaris van t 100 &quot;por jaar. Gegadigden adresseren zich met franco brieven bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat bij dè Keizersgracht Z 838. (4355)</p>
</text>
