<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR BIJZONDER TOEVAL biedt men TE KOOP aan in eene der voornaamste steden, eene florissante GALANTERIEZAAK, welke een ruim bestaan oplevert. Het gebouw is geheel tot den Bandel ingerigt en voor alle uitbreiding vatbaar, waarop een gedeelte der kooppenningen kan gevestigd blijven. Hierop reflecterende gelieve men zich franco te adresseren onder het woord: GALANTERIEN, Bureau Handelsblad. (15045) Door het uittreden van eene der Associées, bestaat er voor eene DAME, die eenig Kapitaal kan aanbrengen, gelegenheid zich in eene in Zuid-Holland gevestigde MANUFACTUURZAAK, te ASSOCIËREN. Adres met franco Brieven onder Lett. R., bü den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (15461) TE HUUR met Julij aanstaande, met of zonder MEUBELEN, of TE KOOP, het BUITENVERBLIJF lIOOGERHOF, gelegen bij Arnhem, aan den Utrechtsehen Straatweg, hoek Klingelbeek-Laan. Nadere informatien onder Lett. C, bij den Boekh. H. B. BREIJER, te Arnhem. (15457) MEN VRAAGT TE KOOP, eene STOOM-PLOEGMACHINE voor hout en eene Circulair ZAAGMACBINE. Offertes Franco onder Lett. J. 8., bij den Boekhandelaar H. PARSÖN Jr., Kalverstraat D 39 te Amsterdam. (15489) MEM YlAlfïT eene bekwame MODISTE, volkomen ervaren in het maken van HOEDEN, MUTSEN en COIFFURES. Offertes, met opgave waar het laatst werkzaam geweest, Franco Lett. G. A., bij ZEELT en VOS, Boek- en Papierhandelaars, Leidschestraat te Amsterdam. (15459) Une SECONDANTE Franeaise, cherchant a utiliser ses vacances d&apos;été, désirerait se placer en qualité de GOUVERNANTE dans une Familie respectable. Elle ne demande pas d&apos;appointements. S&apos;adresser, sous les In: A. B. a Monsieur G. J. THIEME, Arnhem. (15462) Eene JUFVROUW uit den beschaafden stand, R. C. en van middelbare jaren, sedert een aantal jaren in eene en dezelfde Betrekking werkzaam, waarvan zij de meest voldoende Getuigenissen kan produceren, zoekt tegen Augustus eene fatsoenlijke BETREKKING, lietzy ter besturing eener nette Huishouding, als Jufvrouw van Gezelschap , of ook wel ter verzorging vau een Oud Heer of Dame. Brieven Franco, onder Lett. A. Z., bij den Boekh. W. MAARSCHALKERWEERD, te Utrecht. (15443) SPAANSCHE WIJIEM. Als: OPORTO, MADERA en XERES, voortreffelijke kwaliteit, worden tot Billijke Prijzen uit het Entrepot in België verzonden in vaatjes van 65 en 130 Kan, door . (15430) ¦ Th. VEHLSNG, te Cöln a/Rhein. Word t Gevraagd als jongste BEDIENDE op een ASSURANTIEKANTOOR alhier, een JONG MENSCH van 12 a 14 jarigen leeftijd, eene goede hand schrijvende. Adres franco Lett. L. L. in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN , Beurssteeg, E 176. (15562) Voor &apos;een fatsoenlijk JONG MENSCH, reeds met de Praktiik bekend, ZOEKT men bij een Notaris ten platten lande eene gelegenheid tot VERDERE BEKWAMING in het Vak. Opgaaf van voorwaarden wordt verzocht franco onder Lett. R. R. bij den Boekverkooper A. H. BAKHUYZEN te &apos;s Gravenhage. (15526) Op een klein. BUITEN worden met Augustus a. s. tegen genot van Kost, Inwoning en Loon, gevraagd: GEHUWDE LIEDEN, zonder Kinderen, de man als TUINMAN, de vrouw als TWEEDE MEID of WERKMEID, Brieven franco onder Lett. A. met opgaaf van informatien aan den Boekverkooper A. H. BAKHUYZEN , te &apos;s Gravenhage. (15527) JOS. J. KIEVIT S, Rapenburg, U 252. GALANTERIEN, CRISIAL, GL&amp; UMM, AIRDEWÊRK, ifcittljcfiiktdiEïr 9 ll INDEIIS PEELG OED. Een vlugge LOOPJONGEN kan dadelijk geplaatst worden. Adres in Persoon. (15514) DOOR STERFGEVAL UIT DE lIASD TE KOOP. Eene HERBERG, tevens geschikt voor andere Affaires, «° waarin eene BILLARDTAFEL is, en kan gehouden worden, ge* legen aan den straatweg in het dorp Lisse bij Haarlem; te bevragen bij den eigenaar J. VAN ZANTEN aldaar, brieven franco. (15241) BETREKKIN^ lEMAND uit den fatsoenlijken Stand, zoekt eene betrekkin? / hetzij als REIZIGER (waartoe goed geroutineerd) of voor Dl&apos; rectie in eene Fabriek of iets dergelijks; vereischte bewijzen r»n soliditeit kunnen geleverd worden. Brieven franco, onder lett. b&apos;l bij den Boekdrukker P. A. DE JONG, Oude Kerkhof, te Arnhem- Attentie. Wordt TE HUUR gevraagd een JAGTLAND, waar zich Hazen- Konijnen en ander Wild ophoudt. Reflecterenden adresseren zich w** Franco Brieven onder Lr. A. &amp;,, bij den Boekh. F. H. BRINKMAN» Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat, M 476, te Amsterdam. (15442) Een actief BURGER JONGELING van 16 al 7 Jaren, beken* met Vreemde Talen, kan dadelijk op een HANDELSKANTOOR GEPLAATST worden. Adres Lett. E. C. V. bij de KantoorboeK&apos; handelaars fl. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (15456)^, ER WORDT GEVRAAGD, tegen October of November, voor een KLEIN GEZIN, een HÜ&apos;* of VRIJ BOVENHUIS, met minstens vier Kamers, Keuken» Zolder en verdere gemakken. Huurprijs f 300 a 400. Franco brieven» met duidelijke opgaaf van stand en huurprijs, onder Lett. 8., bij Boekhandelaar J. KRAAN, 0. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (15433) In een HOEDEN-MAGAZIJN wordt gevraagd een WINKELS** DIENDE, bekend met het Vak en van goede Getuigenissen voorzien» Adres met Franco Brieven, onder Lett. B. Z., bij den Boekhandels»1 N. J. VERHOEFF, te Rotterdam. (15440^. In Noord-Brabant of elders, bij eene welgestelde Familie of D»pie waar behoefte is aan bestuur over eene niet drukke Huishouding&apos; verlangt eene JUFVROUW, van Fatsoenlijken stand, middelbaren Leeftijd, P. G., geplaatst te worden tegen kostelooze luwoning nie» vrije Kamer. Brieven franco onder Letter H. aan den Boekhandel»»* W. C. VAN HEUSDEN, te &apos;s Hertogenbosch. (15429) fÉpat/150. OCCASIE MARINO, f 150» V -3g§ Door sterfgeval TE KOOP: Een bijna 7 OctaaW PIANINO , groot obliek, krachtig en welluidend van toon, ft&apos;»** onderhouden Kast, vergulde Ornementen, met guarantie. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht bij ü9 Leidschestraat, CC 492, te Amsterdam. (15516) Tegen primo Augustus of November wordt wegens vert&apos;rk naar elde™ op hét beste gedeelte van den Binnenkant TE HUUR AANGEBODEN- Een ruim en goed onderhouden HUIS, .bevattende acht ruime v ei&apos; trekken, Dienstboden- en Provisiekamer, Keuken, groote Zolders» Kelder, enz., enz. Tevens is men niet ongeneigd aan den Huurder op aannemelijke voorwaarden Spiegels, Gasornamenten, Tapijten en Meubelgordijnen over te doen. Reflecterenden adresseren zichJ^i franco Brieven onder Lr. E. B. bij de Boekhandelaars de Wed. L. VAJ* HULST #¦ ZOON, Wijde Kapelsteeg by het Rokin E 131. (15497) De Gebreide ELASTIEKE KOUSEN, SOKKEN, KNl*&gt; STUKKEN, enz. van Zijde en Katoen, ZONDER NADEN, na» de maat van het been vervaardigd, beantwoorden geheel aan haar doel, volgens vele schriftelijke verklaringen zoo van HH. Genees- 6» Heelkundigen als Gebruikers, zoowel hier als elders. Aanvrage franc» Te bekomen bij H. BARTELS &amp; C°.n, Oude Hoogstraat, B 21&quot;» te Amsterdam. (15455)^, Daar ee;ie naauwgezeUe verpleging van lijders aan &quot;¦ heerschende ziekte allernoodzakelijkst is, zal men voorzigtig i°L zich in tijds te voorzien van de door Professor G. E. VOORHEL? SCHNËEVOOGT aanbevolen HANDLEIDING VOOR etl\_ KENVERPLEGING, door Miss Fl. NIGIITINGALE - f a 90 Cents bij alle Boekhandelaren verkrijgbaar is. (15433;^ &quot;SÖCÏ KIESPIJN. SÓCT Het beproefd radicaal Middel tegen KIESPIJN van C. J. SCHÜb^&lt; Apotheker te Nijkerk, doet de hevigste Kiespijn er.middellijk bedare&apos;» zonder pijn of branding in den mond na te laten. Als eenig Depe&apos;j! houder voor Amsterdam is dit Middel te bekomen bij H. BART^* #¦ CO., Oude Hoogstraat, B 216. (15454)</p>
</text>
