<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>KRAK AU , 27 Junij. De Pruisen hebben heden een nieuwen aanval gedaan op OsWiecim met 4 bataillons infanterie, 1 regement lanciers en eene halve batterij artillerie. De vijands is afgeslagen door 2 bataillons infanterie , 5 escadrons lanciers en 1 batterij artillerie. Na een zeer hevig gevecht hebben de Pruisen zich teruggetrokken en zijn zij de Weichsel weder overgetrokken. Te wederzijde zijn zeer vele verliezen geleden.</p>
	<p>VERONA, 27 Junij. De Italiaansche troepen, die gedurende twee dagen cene poging hebben gedaan om Pescbiera in te sluiten, zijn teruggetrokken; zij hebben de geheele linie van de Mineio verlaten. De italiaansche detachementen, die den Beneden-Po waren overgetrokken, zijn die rivier weder gepasseerd. De gekwetsten des vijands, die iv de hospitalen van Verona zijn opgenomen, worden met de meeste zorg behandeld.</p>
	<p>LONDEN, 28 Junij. Volgens den heden bekend gemaakton staat van de bank zijn vermeerderd de rekening-courant der schatkist met £ 670,987 -, de voorraad van munt en muntmateriaal met £ 187,969; verminderd zijn de circulatie van billetten met £ 182,800, de rekening-courant van particulieren met £ 331,607; de portefeuille met £ 325,332.</p>
	<p>LONDEN, 28 Junij. Het stoomschip Shannön heeft voor het dividend van Grenada £ 820 en voor dat van Ecuador £ 633 modegebragt. _ BERLIJN, 28 Junij. Uit Reiner/, wordt het volgende officiële berigt gemeld, d.d. 27 dezer, des avonds: Het legercorps, onder bevel van clen Kroonprins, stiet heden ochtend op den vijand die in groote sterkte vcreenigd was. Te Nachod bobben onze troepen het Oostenrijksche legercorps van Ramining en de reserve cavallerie der divisie van den prins van S&apos;eeswijk-Hoisteiu aangetroffen. Er heeft een hevig gevecht plaats gehad, dat tot 3 ure des namiddags is voortgezet. De vijand tot den aftogt gedwongen, werd door de cavallerie vervolgd. Het verlies des vijands is groot, dat ran onze troepen gering. De troepen vau het corps van den Kroonprins hebben 5 stukken geschut , 2 standaarden en 1 vaandel veroverd. De cavallerie heeft een groot aantal krijgsgevangenen gemaakt. Uit Siebrow wordt, dd. 27 des nachts, gemeld, dat de voorhoede yan de troepen onder bevel van den generaal Herwarth van Bittent&apos;eld in de nabijheid van Hunerwasser eene kleine afdeeling des vijands heeft optmoet, welke zich heeft teruggetrokken; een 50tal manschappen is krijgsgevangen gemaakt. FRANKFORT, 28 Junij. De hier nog bij de bondsvergadering vertegenwoordigde regeringen, hebben besloten om Keurhèssen namens den keurvorst, door een commissaris te doen besturen. De prins Karl van Beijeren is benoemd tot opperbevelhebber der vereenigde troepen; hij zal moeten ageren volgens een met v. Benedek gemeenschappelijk vast te stellen plan. Men verzekert dat deze troepen met de daarmede vereenigde Oostenrijkers de Duitsche kleuren zullen dragen. NORDHAIiSEN, 28 Junij. Gisteren voormiddag is het tusschen de Pruisen en Hanoveranen tot een gevecht gekomen tusschen Langensalza en Merxleben aan den Unstrnt.</p>
	<p>PABUS, 28 Junij. Volgens den heden bekenden staat van de bank zijn vermeerderd de voorraad van munt en ïnnntmatcriaal met 22*/. miilioen; de portefeuille niet 1875 miilioen; do beleeniugon mot 13/iol3/io niiliioen ;de circulerende biljetten met S&apos;/ó miilioen; de rekeningcourant der schatkist met 37:i/4 miilioen. Verminderd is de rekeningcourant van particulieren met 2:i/)0 miilioen. LISSABON, 28 Junij. De Douro beeft berigten uit Rio Janeiro aangebragt, loopende tot 8 Junij. Wissel op Londen 23 a 24; Kofiij, gooel first 7100 a 7300 rs. Uitvoer 45,420 b., waarvan naar het kanaal 6180 b. Veikoopep 8400 b. Voorraad 130,000 b. Vrachten 42.6. De handelscrisis heeft op de koffijmarkt eene ongunstige werking uitgeoefend.</p>
	<p>LONDEN, 28 Junij. Koffij vast. — Suiker bedong volle prijzen.—. Rijst: Ballam met 12.101/2&quot; betaald. — Talk in loco 49; Oct.—Dec. 47. r*- Lijnolie 36.9. Ter Veemarkt waren aangevoerd: 1450 Runderen, 12,270 Schapen en Lammeren, 420 Kalveren, 160 Varkens, üe besteede prijzen waren als volgt: Boste Runderens.B, Schapen en Lammeren —, Kalveren 5.10, Varkens ——. LIVERPOOL, 28 Junij. Katoen stil; de omzet bestond uitBooo h. Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onz:r vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>NICOLAI, 27 Junij. Heden heeft bij Oswieczym een gevecht plaats gehad. Vele manschappen zijn gesneuveld, BATIBOR, 27 Junij. Een Pruisisch detachement heeft de spoorwegbrug bij Schönbrunn »n do lucht doen vliegen. De Pruisen zijn zonder tegenstand te ontmoeten, te ïroppau binnongerukt. Men zegt dat eene zeer talrijke Oostenrijksche krijgsmagt bij Jung-Bunzlau staat.</p>
	<p>REINERZ, 28 Junij. De Pruisen zijn heden in de rigting van Jaromirz voorwaarts gerukt. Zij hebben 10 stukken geschut veroverd. Onder de gevangen genomen&apos; Oostenrijkers bevindt zich de kolonel Graaf Wimpifeu, kommandant van het regeinent //Kronprinz vou Preussen.&quot;</p>
	<p>BERLJJN, 28 Junij, Het legercorps van don Kroonprins naar Trautenau-oprukkende, ontmoette de vijandelijke strijdmagt en hield zich staande in eeno p»sitie ten oosten van Goldenölse. Verdere berigten ontbreken.</p>
	<p>BERLIJN, 28 Junij. _ Officieel. De Hanoveranen zijn door een Pruisjsch legercorps omsingeld. Nieuwe onderhandelingen wegens de capitulatie zijn aangeknoopt, GOTHA, 28 Junij. De generaal Flies heeft den 27sten Junij bij Langen-Salza 20,000 Hanoveranen aangetast, om hun den aftogt naar het zuiden af te snijden. De Hanoveranen, hadden eene talrijke artillerie en cavallerie. De Pruisen streden dapper, hunne verliezen zijn aanzienlijk. Flies nam na het bereiken van zijn strategisch doel, ¦zijnp vorige positie ten zuiden van Langen-Salza weder in. De Hanoyeranen schijnen tpn noorden van Langen Salza over Muhlhausen naar Sonelershausen fe marscheren.</p>
	<p>VËRONA, 28 Jumj. De aartshertog Albrccht heeft het leger bezocht; hij weid met geestdrift begroet; 4000 gevangenen en 14 stekken geschut zijn bier aangebragt. PEbTH, 28 &apos;Junij. Er &quot;is eeïje&apos; conferentie gehouden van de Hongaarsche geestelijkheid. Daarin is besloten om den staat een voorschot van 20 miilioen te weigeren. Voor enkele persoonlijke bijdragen is ingeschreven.</p>
	<p>PARIJS, 28 Junij. De Moniteur du Soir zegt, dat de Italianen van hun eerste plan van aanval afziende, zich tusschen Cremona en Piacenza concentreren. Cialuiui heeft zijne stelling aan den Po verlaten, om paar Bologna en vervolgens naar&apos;het legervan Victor Emmanucl aan (km Boven-po terug te trekken. MAüÉID, 28 Junij. De senaat zal morgen de discussie voortzetten over do voordragt betreffende het veyleenen yan eene buitengewone magt, aan do regering, met hot oog op den staatkundigen toestand des lands.</p>
	<p>LISSABON, 28 Junij. Bij koninklijk besluit zijn de manschappen, behoorende tot de reserve, onder de wapenen geroepen.</p>
	<p>LONDEN, 29 Junij, Reuters Agentschap maakt ofiiciele telegrammen beleend , welke bevestigen , dat het zesde Oostenrijksche armeecorps, bij Kalitz den 27sten dezer de zege heeft behaald op het corps van den Pruisischen Kroonprins.</p>
	<p>Te Oswieczym hebben do Oostenrijkers, sterk anderhalf bataillon inf., twee escadrons lanciers en eene halve batterij, een corps Pruisen, dat uit drie fuseliet-compagnieu, drie bataillons landweer, een geheel regement lanciers en eene halve batterij bestond, na een gevecht, hetwelk 10 uren duurde, met groot verlies over de Weichsel gedreven. LONDEN, 29 Junij. Gisteren heeft graaf Derby een gehoor bij de Koningin gehad. Daarna heeft hij de onafhankelijke whigs uitgenoodigd,&apos;om mede te werken tot de zamenstelling van het kabinet. Die nitnoodiging is tot dus ver niet gunstig opgenomen. LONDEN, 29 Jumj. Volgens mededeelingen uit Bombay, dd. 19 dezer, zijn de prijzen van invoerartikelen onveranderd, katoen dhollera 300; wisselkoers op Londen 2.0%. Calcutta , 18 Junij. Invoerartikelen onveranderd ,- wissel op Londen 2.1 l/g; vrachten 40 sh. Shanghai, 24 Mei. Thee stil, zijde nominaal, de uitgevoerde hoeveelheid is 54,375 b.; wisselkoers op Londen 6.4.</p>
	<p>REICHENBERG, 29 Junij. De Koning van Pruisen en Prins Karl worden morgen bij het leger verwacht. BERLIJN, 29 junij. Het corps der garde heeft gisteren het 10de armeecorps onder den generaal v. Gablenz, na een hardnekkig gevecht , totaal geslagen; verscheiden duizend man werden gevangen genomen, veel geschut en oorlogsmaterieel vielen den Pruisen in handen. Het leger van Prins Friedrich Karl met dat van generaal Herwarth vereemgd, heeft gisteren, na een gelukkig gevecht, Munchen- Gratz ingenomen, 800 man werden gevangen gemaakt. De vijand is op Fürstenbrück teruggetrokken. Hij verloor 2000 man; de verliezen der Pruisen zijn veel geringer. Het vijfde Pruisische legercorps onder Steinmetz, dat den 27sten dezer het Oostenrijksche corps van Ramming naar Joscphstadt had teruggedreven, heeft gisteren andermaal na een scherp gevecht den vijand tot den terugtogt gedwongen en belangrijke zegeteekenen buit gemaakt. De vijand leed belangrijke verliezen.</p>
	<p>De Hanoveranen hebben heden de wapenen nedergelegd. BERLIJN, 29 Junij. Ten gevolge van de overwinning&apos; gisteren op den vijand behaald, heerscht te dezer stede de hoogste geestdrift. V oor het paleis des Konings beweegt zich eene tallooze menigte, alle_ huizen in de voornaamste straten der stad zijn met vlaggen versierd Er zal een adres van gelukwensching aan den Koning0 ter onderteeking worden nedergelegd.</p>
	<p>BERLIJN, 28 Junij. Rogae: Junij—Julij 41; Julij—Aug. 42V4 ; Raapoiie: Junij—Julij 137/8; Julij—Aug. 107,&apos; g.</p>
	<p>BERLIJN, 28 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 38; spCt.Nat. 455 Ivusl. sde Serie 553/4; Dito Gde Serie 74; 5 pCt. Dito 1862 771/..; 3 pCt. Dito 1859 46i/2; 41/0 pCt. Pruis. Oblig. 82% ;3% pCt. Dito 108; 6 pCt. Amer. 1882 68; Holl. Spoorw. Act. 951/0. Wissel: Londen 2/m: 6.171/2; Parijs 2/m. 79% ; &quot;Hamburg 2/m. 149%; Al™-.^ilVl4°r&apos;&apos;s; Weenen 2/m. 723/4; Petersb. 3/m. 69% bRANKFORT, 28 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt, &apos;Metalliek 41; Dito Nation. 46i/9; Aand. 1860 575/4; Dito 1864 57V»; Oostenr. Bank- Act. 640; 6 pCt. Amerik. 1882 66i/3. — Wissel Londen k./z. U 47&apos;8; Weenen k./z. 88V0.</p>
	<p>FRANKFORT, 28 Junij. Nabeurs. 5 pCt. Nationalen 46i/4; Oost. Bank-Actiën 620; Oost. Aand. 1858 951/.,; dito 1860 58; dito 1864 57Vs; 6 pCt. Amerika 1882 66nn&lt;; ; Wissel Weenen 88-&gt;_ dito Amsterdam 99; vast.</p>
	<p>HAMBURG, 28 Junij. 5 pCt. Russ. Cert. ; 3 pCt. Dito 1359 ; 6 pCt. Amerika 1882 61%; Disconto 7 pCt. Wissel: Londen 13.3%; Amst. 36.12.</p>
	<p>LONDEN, 29 Junij. Consols ST&apos;/s a%, 3 pCt Met. 141/4 a l/2S-3 pCt Dito 1864 — a — ; 7 pCt. Venezuela - - a —-, 0 pCt. Dito —• —; 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. —&apos;a —; li/8 pCt. Dito— a—, 2pCt&apos;. Nieuwe Dito -a-; 1 pCt. Ecuador - a —; Illinois Spocrweg_f£&apos;n „n7,? a„Zl&quot;&apos; * ï-a. Grieken -a-; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 271/4a271/2; sbCt. Braz. 1865 —, 6 pCt. Amerik. 1832 641/4 a&quot;.&apos;, • ?o^0t- ifu$fnl S,yanJe -a -; 2V2 pCt. Dito -a -; Amort 18-/4 a 19 ; Coup. Bew. 14% a% ; 5 pCt. Italië -a — J^^W&apos;^ i&quot;,nij- (Slotk°orsen) 5pCt.Meta1.59.50; spCt. Nat. n&apos;;/siolC«M^ /ji!?; mA ~&apos;—&gt; Aand- 1834 75.—, Dito 1553 106.25; Dito 1860 76.80; Dito 1864 -.-; Cvcl Anst. 142.70; Obl. Lomb, Czern. Spoorweg 149; Bank-Act. 728; Staats-Spooiw. Aand. 103 60- Dito Noorder-Spoorweg 154.— ; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg&quot; 156 — —Wissel Londen 129.-; Hamb. 97.25; Parijs 51.30; Eng. Oost, Bank 72.—. fa</p>
	<p>PARIJS, 29 Jumj. Fransche 3 pCt. 63.45; Credit-Mobilier nieuwe 455; Fr. Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl Spanje 291,^; 2i/2 pCt. Dito 29%, 5 pCt Italië 39.75; I&apos;urkeu- - Mexic. Loten —. •</p>
	<p>Andere depêche: Pvente 63.17; Cred.Mob.446; Italië 39 30- Turken 28.40 flaauw.</p>
	<p>MADRID, 28 Junij. 3 pCt. Binnenl. 34.40; tij» l&apos;Ct. 31 75. BRUSSEL, 29 Junij. 5 pCt. Met. 45; Amerikanen 1882 68%</p>
</text>
