<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>17. PCT. m&apos;POTIIEEK-OBLIGATia I AELOSSING. Het BESTUUR van de NEBERLANBSCIIE HYPOTHEEK! BANK berigt, dat hare SCHULDBRIEVEN, opeischbaar del 30sten Junij 1866, met de tot op dien dag sedert den laatst verß vallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden ten Kantore va» de Ontvang- en Betaalkas te Amsterdam, op Maandag den 2de» Juli) 1866 en volgende Werkdagen. (10601) Zaturdag&quot; te zien van 10 tot 3 ure, ten huizo vau den Boekhandelaar G. D. BOM Damrak H 117, de hoogstbelangrijke en uitgebreide verzameling ne geconditionneerde BOEKEN, waarbij vele der zeldzaamste ei gezochtste werken, zoowel Historische als Wetenschappelijke, waar onder eene geheel eenige Collectie der schriften van J. LEFRANB VAN BERKHEY in 44 egale nette banden: voorts de fraaije GLO« BEN, ATLASSEN en &apos;KAARTEN, SEXTANT, OCTANT LIEFHEBBERIJEN, SCHELPEN, HOORENS enz. Alhetwelk met eene keurige Collectie PRACHT- en PLAATWER. KEN, eene. groote partij MUZIEK en nette BOEKENKAS&apos; TEN, publiek verkocht zal worden op Maandag 2 Julij en twaali volgende dagen des Namiddags ten vijf ure precies. |§|gj|ga&quot; CATALOGUSSEN buiten gebruik worden beleefdelijk jflpalF tegen betaling van 10 Cent terug verzocht. (15416) De Ond-roeteekenden boksten zich met de OPZENDING der OBLIGATIEN 5 PCT. ITALIË NAAR PARIJIS, tel Incassering der met 1 Julij daarop verschenen Rente. (15525) ¦_ BERLIN &amp; HIJMANS. ZONDAG 1 JULIJ: TÏMSmiM MH 10-5 URE. Entree 50 Cents. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. Ingang Noordelijke Vestibule over de Utrechtschestraat. OCHTENÏ^ONCERT IN DEN TUIN. Leden volgens Reglement (met Introductie van Vreemdelingen a 50 Cts.) Aandeelhouders hebben toegang »p hunne Couponbewijzen. Ingang Tuinhek Oostzijde. ¦ Aanvang U/2 ure. AVOSü-COsNCERT ÏTffiTOOfflELlM. Waarop zal worden uitgevoerd: Sonate Pathétique en Marché Funèbre van v. Beethoven, en la Nostalgia van Proch. Entree ƒl. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (15447) __ Sociëteit: de Mereeniging. ZONDAG 1 JULIJ E. K.: GROOT MILITAIR HARHI-COMRT. Amsteedam , 28 Junij 1866. Aanvang Half Twee Ure. Namens Commissarissen, (15557) H. SMIT, Secretaris. BDBSLOTER TOLHUIS. ZATUJIDAG 30 JU-NIJ 1866, TER GELEGENHEID DER TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID: LANDELIJKE FEESTVIERING,, LUIT ENGE WO ON Groot Harmonie-Concert EN EXTRA GROOT KÜNSTVÜÜRWERK, vervaardigd door den HeerH. VAN LEEUWEN Jam., te Amsterdam» Entree 75 Cts. per Persoon, met inbegrip der overvaart. Aanvang 7 Ure. Vrijbilletten ten strengste uitgesloten. (15399) DOOK PLAATSGEBREK. ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTEXTISN TOT EEN VOLGEND KOMMER TE LATEN LIGGEN. TDIN WELGELEGEN vau D. O. CLAUS. Heden en alle Avonden GROOTE SOIREES MUSICALES ET INSTRUMENTALE», onder directie van J. B. SAUVLET, Scènes Comiques in costuum, Romances en Chansonnettes , in-Duit* sche en Fransche Taal. Entree 25 Cent. Aanvang 71/» Uur.^ Tüïm c&amp;e MeissersKröon* ZATURDAG 30 JUNIJ, wegens BESLOTEN PARTIJ, van af des Namiddags ten 4 Ure GEEN TOEGANG voor het Publiek. ZONDAG 1 JULIJ. Buitengewoon MILITAIR CONCERT, te geveO door het Muziekcorps van het 7de Regement Infanterie uit Utrecht, Entree 25 Cents. Aanvang 8 Ure. Heeren Leden van A. H. Kapel hebben met eene Dame Vrijen Tocan&quot; op vertoon van Diploma. ¦ MATINEE MUSICALE van 11/2 tot 4 Ure Woensdag 4 Julgen vervolgens alle Woensdagen Bijeenkomst als naar gewoonte. Aanvang 6 Ure.__ G. H. DEISS.</p>
</text>
