<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 19 Julij.</title>
	<p>Gisteren zijn ter beurze uit de hand afgedaan 3620 stuks JAVA BUFFELHUIDEN , aangebragt per Advance, bestaande uit do volgende merken: B 2140 Stuks van circa 8 Kilo C 980 u ii ii 6&apos;/, u D 500 &quot; ii ruim 5 » dooreen tot den prijs van 30 c. per 1/2 •?• Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 15 Julij 1866 in de onderstaande entrepets aanwezige hoeveelheid buitcnlandsche ruwo suiker: Amsterdam 27.300,442 pond. Rotterdam 26,487,445 u Schiedam 1,708,942 - Dordrecht 2,216,355 » Middelburg 2,129,523 1 Totaal._._ ._. 59,842,707 pond. SCHIEDAM, 18Julij. MoutwijV9.2s&apos;, Jenever ƒl4.7s;Amst. proef ƒl6-, Spoeling f 6.10..10. DELFT 19 Julij. De prijzen der Boter waren heden van ƒs2a 62 het 1/4 vat. MONNIKENDAM, 18 Julij. Heden werden ter Kaasmarkt aangevoerd 27 stapels, inhoudende 3096 stuks en wegende te zamen 6165 ffi. De hoogste prijs was ƒ2B per 50 _. GRONINGEN , 17 Julij. In de laatste dagen heeft men een aanvang gemaakt met de inoogsting van het Koolzaad; van daar dat Wij nu heden reeds een aanvoer hadden van ongeveer van 45 last uit onderscheidene deelen van dit gewest, meestal niet geheel droog, zijnde naar deugd van./&apos;lO a 12.30 verkocht, voornamelijk aan onze olieslagers en slechts enkele partijtjes ter verzending.Van Avcelzaad was ongeveer 15 last ter veil, dat tot^ 10 a 11.75 verkocht is. In Tarwe is zeer weinig omgegaan , men hield op goed vorige prijzen; 127 a 130 ffi oude Oniniel. roode ƒ 8.70 a 9.20; 123 a 127 ft&apos; n. Oramel. dito/8a8.50. Rogge alleen aan gebruikers; 120 a 123 _o. Pruis.ƒ 6.10 a.6.40; 120 a 123 ft&apos;11. Inl. ƒ(&gt;. 15a 45.Boekweit als vor.; 113 «grijze Zand ƒ4.90.95; 110 a 113 ft&apos; zwarte dito ƒ 4.50 a 80. Van Garst waren eenige knappe partijen ter markt, die tot 15 c. verlaging zijn afgegeven ;99 tl&apos; Winter ƒ5. 45.5(1; 99 11.&apos; a 103 ft&apos; Zomer ƒ 5.35 a 55. Dikke Haver vond tot iets lagere prijzen nog weinig vraag, witte en zwnrte Voer als voren; 75 a 82 ft&apos; 11. dikke Brouw/4.10 a 50; 85 a 68 1P n. witte Voer/3.75 a 95; 72 a 75 ffi n. zwarte Voer /4a4.20. Paardenboonen stil, men noteert de besten ƒ 7.60 a 75. Raapolie bij gerijven ƒ 41. Lijnolie ƒ 38.50. ANTWERPEN, 18 .Tulij. Men verneemt don verkoop van 30,000 kil. Domingo Campechekiout, per Zauzibar; de bestede prijs is niet bekend geworden. , . ... LONDEN 17 Julij- Suiker was heden levendig gevraagd en met belangrijken omzet tot volle en zelfs 6 p. hoogere prijzen; van W.-Ind. soorten werden zoo in veiling als uit, de hand 2393 v, verkocht en eene lading van 1612 k. Havana N°. 13 werd tot 24. l/s voorGothenT burg afgedaan. - Koffij: Native Ceylon hoog betaald, goed en mooi ord 60 a 63.6; Flantatioii ongeveer 1 sh. hooger. - R,;tl: Uit1 de band hebben 800 b. goed nieuw Rangoon koopers gevonden tot 10.9 eh op levering werd eene lading van 240 tons ftangooh toor eene haven van het vaderland geplaatst tot 10.6. —Voor 150 ..Singapore Peper besteedde men 3Vs P- —- Schotsch IJzer 52 sh. — Lijnolie 35.3.— Talk in loco 44 sh.</p>
</text>
