<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 19 Julij.</title>
	<p>Door de Nederlandsche Handel-Maatschappij zijn bevracht de navolgende 13 schepen , als: &apos; Voor Amsterdam : Catharina , kapt. C. V isman; Astrea, kapt. J. Koorders; Vice-Admiraal May, kai.t. N. M. O. de Groot Stiffrey -, Macasser, kapt. P. Vitringa Coulon; tsirihs, kapt. W. van Wijngaarden van Rees; Nederland en Oranje, kapt. P. Haasnoot; Baron van Pallandt van Roosendaal, kapt. W. S. Kramers. Voor Rottehdam : Karel August, kapt. I. Meerman; Sincapore , kapt. J. P. Stoop ; Nercus, kapt. 11. F. Planten ; KrimpenervTaard, kapt. H. P. Kluit; Catharina Jacoba Henrictte, kapt. C. J. Tönjes. Voor DoitDßEeni: Grootmeester-Nationaal, kapt. A. F. Giesse. Te Helvoetsluis is van ter Veere aangekomen, Zr. Ms, oefeningsvaartuig Claudius Civilis , commandant luit. ter zee Istekl. Hackstroh. Bedoelde bodem zal &quot;eerstdaags van daar naar Brielle vertrekken. * &apos;s GRAVENHAGE, 19 Julij. De .kolonel der artillerie, Wttwaal van Stoet wegen, is in de residentie aangekomen en aan het hotel Paulez afgestapt. * SCHEVENINGEN, 19 Julij. Gisteien namiddag heeft de Heer inspecteur voor het geneeskundig staatstoezigt, Dr. Egeling, het alhier tot verpleging van choleralijders ingerigte schoollocaal in het verlengde gedeelte van de badhuisstraat in oogenschouw genomen. Voorts heeft hij, vergezeld van den geneesheer Spille, in hunne woningen ecnige door die ziekte aangetaste behoeftigeu bezocht. Alstoen heeft hij zich kunnen overtuigen in welken armoedigen toestand vele kranken alhier verkeeren en welke moeijelijke en ondankbar© taak de geneeskunstoefenaren te Scheveningen te vervullen hebben. Is men wel onderrigt dan moet de inspecteur zijne tevredenheid over de inrigting van het hulp-ziekenhuis en over de behandeling der lijders hebben te kennen gegeven. * ROTTERDAM, 19 Julij. In plaats van den Heer J. F. Hoffmann, afgetreden als burgemeester en lid van den gemeenteraad, is veor laatstgenoemde betrekking benoemd diens zoon do Heer W. J. Hoffmann met overgroote meerderheid van stemmen. NIEUW-APPELSCHA, 16 Julij. Naar wij vernemen is Roelof Wilts Idenia alhier gedagvaard, om te verschijnen voor het hof vaa Friesland, wegens het uit Drenthe in Frieslaud invoeren van — een geitebok. De * arrondissements-regtbank te Heerenveen heeft hem wegens dit feit vrijgesproken.</p>
</text>
