<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Directie der NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPtt brengt ter kennisse van belanghebbenden, dat eene ALGEMEENE -VERGADERING VAN STEMGEREGTIGDE DEELHEBBERS zal gehouden worden op Donderdag 2 Augustus 1866, des Namiddags ten één ure in het Lokaal de Brakke Grond te Amsterdam. Amstekdam, 5 Jnlij 1866. (16104) KONINKLIJKE FABRIEK VAN WASKAARSEN. Blijkens Preces-Verbaal eener Vergadering van Aandeelhouders in bovengemelde Naamlooze Vennootschap, den 17den Julij 1866, gehouden door den Notaris D. VAN DIJK. is tot Mede-Directeur derzelve benoemd de Heer L. A. 11. HARTOGH. (17004) S. J. DE FLINES, P. REYSENBACH, J. A. JOLLES Jr., J. L. CREMER, C. H. GIJSELMAN, W. P. STEENHOFF, J.W.MINNE, L. GIJSELMAN, J. C. COERS, J. G. BROUWER, J. VAN NULCK en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op Dingsdagr, 24 Julij 1866 «n volgende dagen, vóór het Huis op de Heerengracht, tusschen het Koningsplein en de Vijzelstraat, X 316, ten overstaan van de Notarissen COMiVIELIN en AMYA ESSER, verkoopen: Handringen en Doekspeld met brillant en diamant, Koralen, Horologien in gouden kasten, Kerkboeken met gouden sluitingen, gouden Snuifdeozen, gouden SIERADEN en KOSTBAARHEDEN, zwaar bewerkt en keurig gemonteerd ZILVERWERK, waarbij Soepterrine, Thee , Presenteer- en Kelkenbladen, Presentecrtromhiefs, Broodmanden, Zuurstandaard, Tafelkandelaren, Theeserviesen, Soepen Potagelepels, Sauslepels, Tafel- en Dessertlepels en Vorken, gemonteerde Kristallen, Porceleinen en klein Zilverwerk, fijn Plated , Galanterien, étagère Ornamentjes en een partijtje Wijn op flesschen, zeldzaam voorkomend oud blaauw Japansch Porceleinen TAf EL- en DESSERTSERVIES, vele Fransche en Japansche PORCELEINEN, Kristal-, Glas- en Lakwerk, superbe Damasten en andere Garnituren TAFELGOED, eu extra fijne LIJNWADEN, best gevulde Bedden en Matrassen, Beddengoed, eerste kwaliteit Vloertapijten, garnituren Overgordijnen, Spiegels, Lampen, twee Seliildcrijen, door Hi J. PLAAT, en eenige Kanstplaten in lgsten, Pendules en Candelabres, rijk verguld en georneerd, Ornementwrken. bronzen en marmeren Busten, Pianino van .7 Octaaf, doof BERNHARDT Ainé Fils S- C&quot;., net onderhouden mahonie- en gladhouten MEUBELEN, Gladmangel, Zolderpers en Waschbenoodigdheden, Vuurhaarden en Haardgereedschappen, Brandwaarborgkast, Schrijftafels, Tuingoederen, eenig Koper-, Tin-, IJzer- en Blikwerk en verderen Inboedel, alles geheel en alleenlijk nagelaten door wijlen Mejonkvrouwe J. A. SERRURIER. De Catalogus is te bekomen en de Inboedel heden particulier, Zaterdag en Maandag voor een ieder te bezigtigen. (15985) ASSOCIATIE. Tot het uitbreideri eener goede ZAAK zoekt men een COMPAGNON , in staat om het benoodigde Fonds tot uitbreiding te leveren. Voorloopig zijn ƒ 2000 a 3000 voldoende. Risico is er met, of althans zeer weinig. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven , Lett. H., bij den lloekhandelaar J. A. SCHUURMANS , Rokin, naast het Vosje, A 422. (17027) PËPSIAE WINE. Heeren «ENKESKUNDIGEN worden opmerkzaam gemaakt op bovenstaand GENEESMIDDEL, waarvan vele Attesten van Ge neeskufldigen voorhanden zgn , verkrijgbaar l ij D. VAN VLIET Wz., in Droogerijen en Chemicaliën, (17029) te Krom&apos;hienie. SEÏFFARDTC 3000 Nummers &quot;ST GOËDROOI&apos;E MUZIEK, ¦ii per Vel van 4 Bladz. tegen 6, 9 en 12 Cent. CATALOGUS 25 Cent of bij eene bestelling van ƒsgratis. Brieven en Gelden franco. (10754)) J&amp;J&amp; Kaar PAD__NG _B!___ LTGT TE AMSTERDAM IN LADING: Het snelzeilend Gekoperd BARKSCHIP ALETTA AÜGÜSTA, Kapitein J. A. l-NHOLT Adres DE CONINGH Sr C°. alhier en HUDIG f BLOKHUYZEN, te Rotterdam. (14505) Jtéejk Naar Samarang&apos; (direct) ___H_§ ligt te Amsterdam in Lading: Het snelzeilend, gekoperd BARKSCHIP NEDERLAND en ORANJE, Kapitein P. HAASNOOT. ? Adr_M bU de Kargadoors HOYMAN ra SCHUURMAN of DE CONINGH _n Cm., te Amsterdam. (16188 &lt;^Uk WEKELIJ KSCHE StoIS-TOURT^ M_m DIENST TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van Rotterdam en des Zaterdags van Dußïkcrkcn. •Adres-trij-de -Cargadoors JOHs. OOMS Ezn. &quot;Ch CV (10353) iSl___.&quot; MDE__AI_)SCJ__r «¦¦STOOMBOOT-MAATSCBAPPH. ROTTERDAM!-LONDEN BATAVIER, kapt W. SMITiI. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, DINGSDAG 24 JULIJ , des Morgens 10 Ure. DINGSDAG 31 JULIJ, des Namiddags l% Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, icderen ZONDAG, des Morgens 10 Ure, van de Ligplaats HERMITAGE TIER. Per Spoor van FENCHLRCHSTREET STATIOIV naar BLACK WALL, des Morgens IOVa Ure. _...__ Van BLACK WALL naar ROTTERDAM, des Morgens 11 Ure. SCHROEF-SCHOENEE FUEKOORD.kapt. M. VAN &apos;T HOFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 22 JULIJ, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 29 JULIJ, des Morgens 7 Ure. jfj.VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM. DONDERDAG 26 JULIJ, des Morgens 8 Ure. De dienst van beide Stoomschcpen staat in verbinding met de naar en van Manheim en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende btoombooten der Nederlandsche Stoombost-Reederij. Nadere Inforrnatien zijn te bekomen bg de Nederlandsche BsP XC&apos;» fn hare Caisadoors D. A. VAN 2_3_*_Ö.&quot;«£-te^^ « «4 allo^nten</p>
</text>
