<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 17 Julij (des Avonds.)</title>
	<p>Volgens het Court Joumal lijn uit den tegenwoordigen oorlog &apos;oor de koninklijke familie in Engeland de volgende verwikkelingen ontstaan: De Prins van Wallis is gehuwd met eene dochter van den Koning van Denemarken, die van een groot gedeelte van zyn grondgebied beroofd werd door den Koning van Pruisen, schoonvader der oudste dochter van onze Koningin en deze verminking van Denemarken geschiedde, zoo het heette ,in het belang van den hertog &apos;an Augustenburg, wiens jongere broeder, Prins Christiaan, thans gehuwd is met de derde dochter der Koningiu, Prinses Helena. De volle neef der Koningin, de Koning van Hanover, is van zijne staten ontvet door denzeiiden Koning van Pruisen, in wiens leger de schoonzoon van H. M. generaal is. Prins Alexander van Hessen, die bevel voert over het bondsleger, dat den Koning van Pruisen moet bevechten, is do broeder van prins Lodewijk, den echtgenoot, van Prinses Alice, tweede dochter der Koningin. De hertog van Saksen- Coburg, broeder van prins Albert en schoonbroeder der Koningin, Voert bevel iv het Pruisische leger, dat Hanover bezet heeft, welke staat tot aan de troonsbestijging van H. M. een gedeelte van het frbndgebied der Koningen van Engeland uitmaakte. Eindelijk, prins &apos;eek, die onlangs met prinses Mary van Cambridge gehuwd is, neeft een rang in het leger van den Keizer van Oostenrijk, en kan geroepen worden om zich tegenover den schoonzoon en schoonbroeder der Koningin in slagorde to scharen. — In het Huis der Gemeenten werden gisteren verschillende mogen en interpellatien aangekondigd en daaronder die van den Heer Horsman, betrekkelijk den staatkundigen toestand van Europa, terwijl de Heer Laing te kennen gaf, dat hij lord Stanley zon verzoeken de verzekering te geven, dat er geene stappen zouden worden gedaan, om Engeland te doen deelnemen aan eeme interventie in den strijd tusschen Pruisen, Oostenrijk en Italië, vóór dat het parlement Ui de gelegenheid zou gesteld zgn, om over zoodanigen stap zijn gevoelen te doen kennen. Kapt. Vivian opende vervolgens eene discussie over de kwestie der naaldgeweren en verklaarde daarbjj een groot voorstander te zijn van het Snider-systeem. De Heer J.B. Smith vestigde «r de aandacht op, dat hij reeds 15 jaren geleden het nieuwe geweer *_n het oordeel van den toenmaligen minister van oorlog had onderworpen. De Heer K. Seymour vroeg hoe veel van de Engelsche troepen in Indie met dergelijke geweren waren gewapend. Generaal Peel, minister van oorleg, verklaarde in antwoord op do verschillende vrsgen, dat hij bevel had gegeven om 100,000 Enfieldgeweren in de gouvernements-werkplaatsen naar het nieuwe stelsel te veranderen, terwyl bovendien nog 100,000 geweren in particuliere werkplaatsen zullen worden gewijzigd. Het gouvernement Was van gevoelen, dat het voor alsnog! geene nieuwo geweren moest bestellen. Evenmin had de regering zich tot nu toe bezig gehouden niet de kwestie, om het leger van karabijnen met dubbelen loop te Voorzien. Hiermede werd het debat over dit onderwerp gesloten, terwgl de overige discussicn slechts liepen over punten van uitsluitend locaal belang. — De Timet zegt, dat gisteren te Wimbleton bij het schjjfschieten een Enfleld-geweer, veranderd naar het stelsel van Snider, werd beproefd en dat dit uitmuntende resultaten heeft opgeleverd. Spoedig sullen er op nieuw proefnemingen worden gedaan, wanneer meer gewijzigde Enlield-geweren door het gouvernement voor dit doel zullen *ijn verstrekt. Tevens zullen dan de Spencer repeating riftet worden onderzocht, die op het einde van den Amerikaanschcn oorlog onder den naam van _evenschieter&quot; bekend waren. Dit geweer wordt ook Van achteren geladen, en wel met zeven patronen te gelijk, zoodat Jn 12 tot 15 seconden zeven schoten kunnen worden gelost. Met het laden van het geweer gaat niet meer tijd verloren dan tot het laden Van een gewoon geweer noodig is. — Bij een vuurwerkmaker in Bethnalgreen is 11. Zaturdag brand ontstaan , waardoor het huis vernield werd en ook de naburige percelen vrij wat schade leden, want uithoofde van de naar alleTtanten uitschietende vuurpijlen, zwermers, enz., was het gedurende geruimen tjjd voor de spuitgasten niet raadzaam de in vlam staande gebouwen te naderen. — De Great Eastern heeft gisteren op het middaguur op 378 öiijlcn afstand van den wal geseind, dat 420 mijlen kabel op dat oogenblik waren uitgevierden dat tot dus ver alles uitmuntend ging, terwijl het fraaije weder het leggen van den kabel uitermate begunstigde. — Men heeft berigten van de Kaapstad van 13 Junij, die echter Weinig van algemeen belang inhouden. Het weder was in de kolonie Wer bevorderlijk voor den landbouw. In Neder Albany was men begonnen koffij en katoen to planten, welke poging aaiivankelyk een goeden uitslag voorspelde. De Kaffers besenouwen hunne aneiatie *»et grooten weerzin, doch begonnen zich niettemin aan den nieuwen «taat van zaken te gewennen. De vrede tusschen den Oranjevrijstaat «n de Basutos werd door beide partijen gehandhaafd, ofschoon deze laatste misnoegdheid lieten blijken daarover, dat van hun grondgebied te veel was afgestaan, zoodat hun niet genoeg was overgebleven Voor hun levensonderhoud. Tusschen Port Elisabeth en Neieahage Was men voornemens een spoorweg aan te leggen. Te Port Elisabeth lag eene groote hoeveelheid wol gereed ter inscheping. De president «er Transvaalsche republiek, de Heer Pretorius, had Natal bezocht eu had te Durban en Maritzburg eene hartelijke ontvangst genoten. -— Volgens berigt uit Melbourne dd. 24 Mei, was het lp van den onlangs overleden prins van Condé gebalsemd en zou het naar Engeland worden overgevoerd.</p>
</text>
