<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dianiaotwerkcrs-l^Veezenfonds, onder bescherming van Hare Majesteit de Koningin. _f^_fH_l___ DINGSD\G DEN lOden APRIL 1866, DRIE EN DERTIGSTE GROOT VOCAAL BN hSTR.PJi TAAL CONCERT, onder directie van den Heer A. BERLIJN, met medewerking van Mejufvrouw W. P. WETHMAR, Elève van Mevrouw COLLIN-TOBISCH, en den Heer AUGUST VAN BIENE (Violoncellist uit Rotterdam); benevens het Kinderkoor der Maatschappij en het Orchest van den Heer J. EDUARD STUMPFF. Aanv. 71/ a ure. JOSEPH P. BRANDON , Lid-Secrelaris. Geene Entrée-Billetten zijn geldig dan die op de keerzijde met de Letters R. V. T. zijn gestempeld. ~Zomer-Thealer TIVOLI, onder Directie van Wm. KOSTER, MOPINING DEN f™ MII 1866. TABLEAU DE LA TROUPE. Mr. L. MARCHAND, Adrainistrateur-général. OPERA&apos;S COMIQUES ET OPERETTES FRANgAIS. Mr. MARCHA_k&gt;, Tenor Léger; Mr. JOYEUX, Trial j Mr. DURANTIN, Baryton; Mr. DUCHATEAU, Laruette ; Mad. MARCHAND , Chanteuse Legére; Mlle BOZARIO, le Dugason; Mlle DEJARDIN, 2e Dugason. COMEDIES, VAUDEVILLES. Mr. MARCHAND, Jeune Premier; Mr. JOYEUX, Jeune Premier Comique; Mr. DUCHATEAU, Premier Comique Marqué; Mr. DURANTIN, Role de genre; Mad. MARCHAND. Jeune première ingénuité ; Mlle ROZARIO, Soubrette déjazet; Mlle DEJARDIN, Premiere amoureuse des ingénuités. DUITSEH PERSONEEL. OPERETTES. Herrn WILHELM BLEY, Charakter- und Gesangs-Komieker; Herrn NEGENDANK, Komiekerund Liebhaber; Frl. AMALIA BLEY, Soubrette und tragische Liebhaberin; Frl. SCHNUBERG, Tragische Sangerin, Komische Charakters; Frl. V. GESELLI, Jugenciliche Liebhaberin und Soubrette. ORCHEST, ZAMENGESTELD ÜIT 20 ARTISTEN, onder Directie van den Kapelmeester EDOUARD EBERWEIN, Pianist. Onder-Chef d&apos;orchestre de Heer EDUARD KLUPPEL. In weerwil der buitengewone vergrooting van het Locaal en dö beide Theaters en de enorme kosten aan bovenstaand Personeel verbonden, blijft de Abonnementsprijs als het vorige jaar TIEN GU LDEN voor het geheele Saisoen, hetgeen den Ondergeteekende doet hopen den algemeenen bijval van zyne Stadgenooten te verwerven. T 7 _ ... WILLEM KOSTER. De Voorwaarden tot verkrijgen van Abonnement zijn te bekomen _!}_ ??_¦ He«ren BRIX VON WALBERGH, Kalverstraat; H. ROOTHAAN, Singel over de Appclmarkt; THEUNE f COMP., Kalverstraat ; GEBRs KOSTER, Leliegracht, en na den 15den April, aan het PARK TIVOLI, dat op dien datum voor het Publiek ter bezigtiging jverdt opengesteld. CA-FE COICfiRT, NES BIJ DEN DAM, A 18. Elke Avond verscheidenheid van voorstelling door Fransche en Duitsche Artisten, nieuwe Dansen door het Kinderpersoneel van 6 tot 12 Jaar. Aanvang ten 7 Ure. Entree vrij. F. VAN HAARLEM. Des daags gewoon Koffijhuis.</p>
</text>
