<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>BERLIJN, 5 Sept. [Part. Corr.) De regering heeft heden eene gevoelige nederlaag geleden in het Huis der lleercn. Bij do stemming over do voordragt, strekkende tot opheffing der woeker wetten, is deze verworpen met eene meerderheid van 4 stemmen. De leden van het Huis der Heeren hebben de argumenten tot bestrijding der voordragt, voornamelijk geput uit den Bijbel, zonder zien voel te bekommeren over hetgeen de beginselen der staathuishoudkunde ons ten aanzien der behandelde kwestie leeren. Dit is dc eerste maal, dat het Huis der Heeren een zoo duidelijk uitgedrukte oppositie tegen het ministerie v. Bismarck voort. De beraadslagingen getuigden van een buitengevonen ijver voor de in discussie gebragtc zaak. Men ziet er uit, dat het Huis zeer weinig ingenomen is niet de staatkunde door de regering gevolgd. Dat zeer spoedig een nieuw bewijs dier verbolgenheid zal gegeven worden bij de behandeling der indcmniteits- Voordragt, hiervan mag mon zich overtuigd houden. Gaat dat zoo voort, dan zal het ministerie zeer waarschijnlijk spoedig dc overtuiging erlangen, dat het onmogelijk op die wijze het beoogde doel kan bereiken, waarvan liet gevolg zal ziju, dat eene wijziging van de wetten belre端ende de samenstelling van bet Huis der Heeren zal plaati bobden. Dat het daarbij op de ondersteuning van velen zal mogen rekenen, is boven allen twqtcl verheven. Dc conservatieven in de geannexeerde staten vinden reeds krachtige bondgenootcn bij do conservatieve partij hier te lande. Het gevolg daarvan is, dat men meer en meer ter gunste van de verdreven vorsten begint te werken. Men verneemt dat de consistoriaalraad Uhlhorn uit Hanover naar Weenen is vertrokken,teneinde bij Koning Geoi&apos;ge aan te dringen op het ontslaan der ambtenaren van den vroeger aau hem afgeleg端cn eed. Koning George zal dit verzoek stellig niet inwilligen en het gevolg daarvan zal zijn, dat duizendo bij duizende personen zich door hnn geweten bezwaard gevoeleude, aan de regering groote moeijelijkheden iv den weg zullen leggen. Zij di* meenen dat bet genoeg is eeno wetsvoordragt tot het annexeren van de vei&apos;overde staten aan te nemen, om in eens a端es op effen voet te brengen, zullen hieruit b. v. kunnen loeren, dat daarmede alle nioeijelijkneden niet uit deu weg zijn geruimd. Ter beurze ging niets om, behalve in Mexicanen, en van deze fondsen was de omzet niet belangrijk.</p>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag fi September. Wij vernemen , dat te Rotterdam ca. 1400 haaltjes Al誰ikaansdic Koflij afgedaan zijn, prijs geheim.</p>
</text>
