<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GENEESKUNDIG GESTICHT VOOR KRANKZINNIGE» ÏE UTRECHT. HUISMEESTER en REGENTEN van genoemde Inrigting zullen op Dingsdag den lSden September 18*56. des Voormiddags ten 10 ure, iv ecu der Localen van het Gesticht, bij inschrijving in het openbaar AANBESTEDEN, de levering van Levensmiddelen, Verfwaren eu andere Behoeften, gedurende één jaar, in te gaan 1 October 1866. waarvan de hoeveelheid bij raming, nevens elk artikel is uitgedrukt, 1300 Ned. mudden Aardappelen. 1100 * panden Varkeusvleesch. 250 ii u Yarkensreuzel. 1300 - - Leidsche Boter. 2000 u * Gewone i 25 u mudden Gort. CBOO &apos;/ jonden Rgst. 4 « mudden Graauwe Erwten. 2 it n Capucijncrs. 7 *¦ tt Groene Eiwten. U u f Bruine Booncu. 4 - tt Witte u 112 * u Ruwarige Tarwe. 112 // u Zeeuwsche - 10 // // Regge. 1200 ii ponden Witte Suiker. 700 * * Bruine » 350 u i, Zwarte Tnee. 540 u u Chicorei. 200 // - Suikerbakkers Siroop. 2500 u it Grof en Fijn Zout. 150 // kannen Genua-Olie. 740 h ponden Koflijbeoncn 31000 it kannen Zoete Melk. fc4ooo // u Gekamde Melk. 14500 stuks Hoendereijeren. ISOO * ponden Leidschc Kaas. 150 n e Zoetemelksche Kaas. 120 * » Gedroogde Appelen. 100 /&lt; e u Peeren. 200 * u Krenten. 500 ii u Gist. 950 - kannen Patent-Olie. 2400 tt ponden Groene Zeep. 110 ti ii Tabak, lste soort. 440 * tt u 2de it 40 » h Suuif, lste ti 80 » // n &apos;ide ii 3 manden Lange Pgpen. 11 // Korte // 190 u ponden Stijfsel. 00 u ii Blaanwgel. 1600 e e Soda. 2000 // u Zeegras. 13000 u it Ligstroo. 200000 stuks Korte Turven. 35000 u Lange &apos; 80 kubieke ellen Strooizand. Kruidenierswaren, volgens cenc bij de voorwaarden voorhanden lijst van benoodigdheden. Verfwaren, idem. De _I&lt;&gt;\ *__._..&lt;_ van cenige Artikelen liggen ter bezigtigir.g aan het Gesticht. :_-_ De YOOHWA ARÖEN van IN?CJIÏIIJIVHNG, LEVERING en BETALING knnnen op franco aanvrage verkregen wordou bg den Hoofd-Opzigter van het Gesticht. Namens Huismeester en Regenten voornoemd: De Regent-Secretaris, .20023) P. A. L. A. VAN ITTEKSUM.</p>
</text>
