<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 27 Julij. OVERLAND-MAIL ( via MARSEILLE.)</title>
	<p>Julij. Vervolg. Per telegraaf via Soerabaya, zijn nopens den stand van talon in het gouvernement van Celebes en onderhoorigheden bevredigende berigten ontvangen, loopendo tot 20 dezer. Westcr-afdoeling van Borneo (Junij). — Niettegenstaande den lagen waterstand, die bijna elke beweging niet stoomschepen op de Melawirivier onmogelijk maakte, kwam er toch geene reactie in deu gunstige» stand van zaken iv het Sintangsche ; do nog niet iv onderwerj ing gekonion opstandelingen hebbeu geene enkele daad van vijandelijkheid gepleegd, terwijl de reeds tot orde teruggekeerden getrouw bleven aan hunne beloften en hun aantal ook vermeerderde.</p>
	<p>Wan Ali is met den vorst van Silat naar Sintang afgekomen, UB vergiffenis te vragen voor zijne vroegere vijandelijke houding. Hoewel hij weinig tot zijne verontschuldiging wist aan te voeren, werd heuiop zijne ernstige verzekering van npregt berouw over zijne handelwijze te hebben, de gevraagde vergiffenis geschonken, waarop hg met een plegtigcn eed zijne trouw aan het gouvernement bezwoer en zich verbond, zich met have eu goed aan do monding der Süat-rivior te zullen vestigen. Matian Simpel bleef steeds in verzet, waarom de adsistent-residont&apos; vau Bintang zich met den panembahan derwaarts heeft begeven, om te trachten persoonlijk de rust aldaar te herstellen. Tot persoonlijke&apos; ««dekking v.m den adsisteut-resident is een klein detachement snedevertrokken , terwijl do controleur van de Melawi de Blimbing is opgegaan, om te beletten dat Matjan Simpel daarheen ontsnappe. Dc uitslag vau deze onderneming was nog niet&apos;bekcnd. Alvorens zich naar do Tempoenak te begeven, heoft do adsisteutresident van Sintang met de Boni eene reis naar Pinoh gedaan, waar hij do stemming der bevolking in den omtrek gunstig vond. Het berigt werd ontvangen, dat er zendelingen van Praboo , ten getale van 45 man, in 14 praauwen te Nanga ï&apos;inoh waren aangekomen , hetgeen als een gunstig teeken mag worden beschouwd.&quot; Den 20sten Junij begaf de resident van dit gewest zich met «to Barito naar Landak, ter regeling aldaar van eenige hangende kwear tien.</p>
	<p>Omtrent do katoenteelt te Soekadana luiden de berigten wederom gunstig. Bij het Civiel Departement zijn benoemd : Op het residentie-kantoor te Soerabaya, tot lsten commies J. E. W. Bitter, thans die betrekking vervullende ; tet lsten commies, de commies-kashouder te Qrissee, B. C. J» Ileyman.</p>
</text>
