<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KRUIDEiNIERS-BEDIENDE. Een BEKWAAM KRUIDENIERS-BEDIENDE, van goeden huize, 23 jaren oud en de beste getuigenissen kunnende produceren, zag zich gaarno tegen I°. November of eerder als zoodanig VERPLAATST, bij voorkeur in Zuid-Holland. Adres met franco Brieven onder de Letters A. B. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEI JER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (20546) T_ BET VAR VADi GiLANTERILN worden ten spoedigste togen ruim Salaris GEVRAAGD: TWEE JUFVROUWEN. Alleen zullen in aanmerking komen diegenen, welke in genoemd Vak zijn werkzaam geweest. Opgave van tegenwoordige Betrekking, enz., wordt met franco blieven onder Lett. C. verwacht bij de Boekverkoopers Wed. J. C. VAN RESTEREN fr ZOON, Damrak te Amsterdam. (20694) DAMES ATTENTIE S. V. P. Een eenig HEER, van middelbaren leeftijd, vraagt ter oprigting eener nette Winkelzaak van dagelijksche behoefte en zonder concurrentie , eene JSUFVROUW, uit den beschaafden stand, niet onbemiddeld en geneigd den Winkel waar te nemen, tegen aandeel in de Affaire. Eigenhandig geteekende Brieven franco onder Lett. VV., aan den Boekhandelaar TJEENK WILLINK te Arnhem. (20575) In eene GRUT 1 ERI.I te OVERSCHIE wordt gevraagd, om dadelijk in dienst te treden, tegen een goed Salaris: Een bekwame GKUTTERSKNECHT, zijn werk grondig verstaande, op bewijzen van bekwaamheid zal naauwkeurig gelet worden. Adres G. E. H. DINGEMANS, tï Overschie. Brieven franco. (20591) | In eene der voornaamste steden van Gelderland biedt zich door toeval eene schoone gelegenheid aan ter OVERNAME eener sedert vele jaren beklante GOUD- en ZILVEHSMIDS-AFFAIRE, met ruim Huis en ruime Werkplaats met alle Gereedschappen. Adres met Franco Brieven onder Lr. 8., bij A. T. VAN HOOYDONK, Boekbinderij en Eimeer-Fabriek te Nijmegen. (20521) 1 . _—. . | Voor eene WEDUWE, hare eigene Meubelen hebbende, verlangt men bij Fatsoenlijke Lieden: TWEE KARIERS, waarvan eene met Slaapplaats, Kost en Huiselijk Verkeer. Opgaaf van Stand en Huurprijs onder Franco Brieven Lett. J. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN , Singel hoek Bergstraat. (20564) BÜFFË-^JüFlf-J-W; Hier of elders biedt zich aan: Eene BUFFET-JUFVROUW, voor die zaak bekwaam. Brieven Franco, onder Lett. F., by den Boekhandelaar W. WENK, a/d. Noordblaak te Rotterdam. (20544) ARNHEM. ~~ TB KOOP een kapitaal modern voor weinige jaren nieuw gebouwd HEERENHUIS, met smaakvol aangelegden TUIN, gelegen aan een der Buitensingels. Adres met franco Brieven bij do Heeren VAN SOMEREN BRAND &amp; DE ROOY (Kantoor van Vaste Goederen) te &apos;&lt; Arnhem. (20585) DIT DE HAND TE KOOP: Twee groote ALOË-PLANTEN, circa 70 jaren oud, in Tobben met IJzeren Banden, zeer schoone Exemplaren. Twee LAURIERBOOMEN , mede in Tobben. Te bevragen bl} den Tuinbaas op Middel wijt, te Soest, bij Amersfoort. (20569) ~nmW_öïmï_rKöopT- De aanzienlijke HOFSTEDE, genaamd BERG EN DAL, met hare Kapitale, sedert zes jaren nieuw, solide en rijk Gebouwde Heerenhuizing, ruime Stalling en Koetshuis, Oranjerie en Tuinmanswoning, welaangelegde Moestuinen, groote Broeijerij, Boomgaard en Bosch, welig groenend Eiken Hakhout en groote partij Bouwland, te zamen volgens Kadaster ruim 36 Bunders. Een en ander gunstig gelegen aan dm Straatweg nabij &apos;s Graveland en Hilversum, uitïnunteude door deszelfs hooge ligging, door aangename uitzigten over het Gooy en omstreken. Nadere informatien met Franco Brieven, bij de Makelaars B. LANGERHUB2EN en W- K. VAN MAARSCHALKERWAARD, te Amsterdam. (20579) De zoo ruimschoots begunstigde POFFERTJESKRAAM, van 11. VAN RIJKEN, van Amsterdam, door het schorsen der Kermis heeft besloten om zich te vestigen op de Geldersche Kade, 2de Huis van do Nieuwmarkt. Beloofd eene allezints Promte en Solide Bediening. Bestellingen tot het bezorgen aan Huis, worden met de meeste spoed ten uitvoer gebragt. (20735) UEd. dienaar H. VAN RIJKEN, van Amsterdam. De Ondergeteekende maakt het Publiek bekend, dat zij de Koffij huis-affaire gekwiteerd heeft in het Spoor- en Amstelzigt, en zegt hartelijk dank aan de geachte Begunstigers, waar zij en haar overleden Man zoo ruimschoots van geprofeteerd hebben. Nogmaals dank van de Weduwe J. 11. KRÖGER, (20699) geboren A. M. BOSSMANN. Paleis roof* tWolftsviiJi* ZONDAG 9 SEPTEMBER: OCHTEMD-COMCERT Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cts.) Aandeelhouders hebben toegang ep hunne Couponbewijzen. Ingang Tuinhek, Oostzijde. Aanvang l«/_ ure. DES AVONDS: CONCERT-PROMENADE, Entree 50 Ceuts. Aanvang 7V2 Ure- Leden volgens reglement. Coupon-bewijzen geldig. (20737) Paleis voor WolEssvliM* IiESTAUIIATIE. Gedurende de TENTOONSTELLING bestaat dagelijks de gelegenheid tot DINEREN, alsmede op de Concert-Avonden tot SOUPEREN. (20738) Al degenen, die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zj) J aan den Boedel en de Nalatenschap van wijlen Vrouwe MARL* JONKMAN, Weduwe van den Heer C. F. HAZELHOFF, gewoond hebbende te Amsterdam, op hot Koningsplein, bij de Heerengracht, worden verzocht daarvan vóór deu 20sten September 1866, schrifte&quot; lijke op- en aangifte te doen ten Kantore van den Notaris J. D* MAN, op den Kloveniersburgwal, C 164, te Amsterdam. (20643) &quot;mderlandschfT HANDEL-lAATSCMPPIJ. VEIUNG ÏE ROTÏE-IDAM, on Donderdag 1&apos; ();:to!ier 18(56. vnn onsyeveer; /i 1,500,500 Bossen BINDROTTING, liggende to Rotterdam, 45,500 1 n e 11 Amsterdam. De Directie geeft de verzekering dat zij vóór primo Maart 1867 geen ander Bindrotting dan de bovengenoemde partijen aan de markt zal brongen. Amstekdam, 7 September 18G6. (20804) J. OTTERBEEK en A. J. B. VAN WAYENBURG, Makelaars, presenteren als last hebbende van hunne Meesters, te verkoopen op Woensdag 19 September e. k., des Avonds ten Zes Ure, in de Bralt* Grond, in de Nes, te Amsterdam, teu overstaan vanden Deurwaarder :B. D. BE CTS: 27 IJzerbandsfuslcn lOSADORE OLIJFOLIE. Liggende in het Entrepót-Dok, Magazijn West. (20812) De Notaris J. C. VAN DER HEYDEN, te Mijdrecht, zalopDinj.&apos; d.ng (len 25ston September 1866, des Voormiddags ten Elf Uro, ihet Gemeentehuis te Vinkeveen, publiek Verkoopen: Eeno welonderhouden HUIZINGE met STALLING, genaam* de Schans, ingerigt tot Herberg en Tapperij, met Boomgaard , Errt en Tuin, groot 15 Roeden, 60 Ellen, staande en gelegen te Vinke veen, in Dommerik, op den hoek van het Donkereind en den Uitweg- Dadelijk te aanvaarden. &apos; En een Perceel uitmuntend WEI- en HOOILAND, gelegdonder Vinkeveen , Polder Dommerik, veldezijde, groot 2 Bunder» 1 51 Roeden, 60 Ellen. Te aanvaarden 1 Januarij 1867. Breeder bij Billetten en nadere inlichtingen te bekomen ten Kantotf van boyengenoemden Notaris. (20563) ECOÏOMÏSCHË&quot;OMWENTELING OP HET GEBIED DER GAZVERLICHTING. GO a g© p€t. J_Sc__Mïi__3_iig T) OOK DETOESTELLENVAN L. P. MONGRUEL. Alle avonden in werking, in het lokaalde r Stroovlechterg in deO Bazar hij het Paleis voor Volksvlijt. (2u659) IM. DIEUDONNÉ QQ. _ In het LOGEMENT DE BIJBEL te Amsterdam verlangt nie&quot; liefst om dadelijk in dienst te treden, een knappe LOOPJONGEN» niet boven de 20 Jaren oud en van goede Getuigschriften voorzien. Zi&lt;s , te adresseren in Persoon of per franco Brief aau bovengenoenK* adres. (205W9, ! WiLiliDE MjWEIMSAANVRAAG. Een WEDUWNAAR van middelbaren Leeftijd, eene fatsoenlijke bc* trekking bekleedende, wenschte zich in het HUWELIJK te begeven, . met eene Jl UI&apos;VROUW boven de 40 Jaren oud, van eengoCj zacht humeur. Indien men over eeiiig vermogen kan beschikken lM \ dit aangenaam zijn. Adres met Franco Brieven, Lett. R. bij den Boek&apos; 1 handelaar W. MAARSCHALKERWEERD, te Utrecht. Men kan vade stiptste Geheimhouding verzekerd zijn en des verkiezende de brieven terug bekomen. (20586) tot laWoo¥lF^Tzi^ . wordt in de nabijheid van den Dam EEN RUIM LOKAAL U* nUUR AANGEBODEN. Brieven franco onder lett. A. 8., bij da Kantoor-Boekverk. R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (206&apos; J&apos;) HOTEL WIJKERBRU-, liij VOORBURG en &apos;sGRA VENHAGE. Alleen en uitsluitend op Zondag 9 September 1866: GROO* HARMONIE en STRUIK-ORKEST, aanvangende des N»&apos; middags ten 5 Ure. Ten half 6 Ure Opstijging van een grooten LUCHTBALLON &apos; GAS-, EGYPTISCHE en BENGAALSEUEVERLIIUTIN*&apos; Ten !« Ure BAL en tonhalf 11 Ure precies O root schitterend KUNST&apos; VUURWERK, vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRüGH&apos; Kunstvunrwcrkmaker van Z. M. den Koning, waarvan het ProgramD*1, op de Aanplakbilletten staat vermeld. (20765) SOCIËTEIT ~(2Ö5T8) BELLEVÜE EN CONCORDIA. ItEsAtinée Mustcale op Zondag 9 September 1866, des Namiddags ten 1 ure^. DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE* TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. n.CHÖUWBPRt^«TcÖ--Cl-R^^ STADS SCHOUWBURG. Directie Rooboi, Tjasink en Peterf&apos; Zaturdag 8 Sept. (N°. 9 van het Abonn.) De twee Koninginnen «&quot;y Frankrijk, drama in 4 tafercelen van Ernest Legouvé, voor het Ncd&lt;^, tooneel bewerkt door Lambert le Bègues. Gevolgd door eeno eei&apos;S*f voorstelling van: Pantalon Restaurateur, of drukte overal, nieuw grjê j ballet-pantomime in 9 tafercelen, door A. P. Voitus van Hanu»8&apos; muziek van Joh. M. Coenen. (7 ure.) 1 .^IBÉff&quot; et geac&apos;v&apos;:e Publiek wordt verzocht zich aan het Bure&quot;&quot; j $£****&amp; to overtuigen, of er al dan niet plaatsen beschikbaar zll?&apos; J uithoofde er te dien aanzien veel misleiding plaats heeft, door v»&quot; sche geruchten, welke, door speculatiegeest 111 het leven geroepal1&apos; jn den omtrek van den Schouwburg op de straat worden verspreid&apos; * GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIES&apos; Op hoogst vereerende uitnoodiging zullen de Holl. Tooneeliste11&apos; onder directie van J. Ed. de Vries, op Zaturdag 8 September cc»* tweede Voorstelling geven, van: Montjoye, tooneelspel in 5 bedrijf of 6 tafercelen, naar het Fransch door F. H. Greb. Aanv. 71/» Ura| Zondag 9en Maandag 10 September: Asschepoester en het gif** Muil/je, melodrama door W. N. Peypers, met geheel nieuwe Vec° raticn, vervaardigd door en onder&apos; opzigt van J. Ed. de Vries. y * SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zaturdag 8 Sept. Hot* duitsch Theater vanIIUBERT SAUVLET: N&quot;. 66, Operette in 1 *&apos; v. Olïenbach. Ich werde mir den Major einlulen. Lustspiel in 1 Act * Die Troubadours oder die Strassen-Musikanlcn , Operette in 1 Act &apos;&apos; üll&apos;enliacli. 1 Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIRECTIQN.^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zaturdag 8 Saft Theodoors Moordenaar, nieuw blijspel in 3 bedrijven naar het Frans&quot; door Mr. W. van Plencn.| Gevolgd door: 1814 of eene Jonge Juf:; wen-Kostschool Je Montereau, kluchtige vaudeville in 2 ai&apos;deelin. cJj&apos; waarin de militaire exercitien door de dames zullen worden uitgevoer&apos; 1 Zondag 9 September dezelfde voorstelling van Zaturdag. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure&lt; BOAS &amp; JIUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. ? CIRCITS W. CABBA ZATURDAG 8 SEPTEMBER: GROOTE VOORSTELLI*&quot;&apos; Tot slot: La Mort de Marco Botzari. Aanvang 8 t&quot;&quot;6*^</p>
</text>
