<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MULDERS HAARWIJN. Zij die door HAARZIEKTEN of KLIEREN, het HAAR VERLOREN HEBBEN, kunnen in ieder geval, hoe groot en verouderd de kale plekken ook zijn mogen, door deze HAARWIJN het Haar zeer spoedig terug bekomen. Verder is deze Haarwijn voor een ieder onmisbaar, om het Haar levenslang in volle kracht en voor grijs worden te bewaren. Prijs per Flacon f 1.25. J. T. MULDER, Voetboogstraat, liet lste Huis van den Heiligenweg, N&quot;. 278, te Amsterdam. Om zeer vlug eene flinke BAARD te verkrijgen is deze HAARWIJN het eenig bestaande en tevens doeltreffendste Middel. (27496) €ÏAl_flsC&gt;lll-§&gt;. Deze LEDERSGHOEMEN met HOUTEN ZOLEN, worden bijzonder aanbevolen als het fraaiste en besto schoeisel, om op vochtige plaatsen of steenen vloeren drooge en warme voeten te behouden; zijn in alle grootten voor Heeren, Vrouwen en Kinderen voorhanden, tegen zeer billijke prijzen bij NOORDHOFF &amp; C&quot;.. Damrak H 130, (27428) het vijfde huis voorbij de Baafjessteeg PALEIS VÖÖR VOLKSVLIJT. GELDLEENING GROOT/1.000,000. UITSLAG der PREMIE-NUMMEKTREKKING van de op 2 November uitgeloten 4 Seriën. Serie Premie gcr;e Premie N°. 189 N°. 5/25 N». 1720 N°. 2/25 0 0 Bii 25 „ 0 3 0 250 &apos; &quot; n &quot; 25 „ n 5 0 1000 0 0 12 0 25 „ 0 6// 25 &quot; » 14 * 25 , „ g y 25 &apos; ii &quot; }5 // 25 „ 0 9 „ 50 * &quot; J 6 &quot; 25 „ „ li ? so 0 &gt;&apos; Yl 0 250 &apos; 0&apos;„ 19 // 25 i i 19 0 100 0 ¦ 0 20 ii 25 - 0 0 22 0. 25 &apos; 0 i, 21 ,i 25 0 0 25 ii 250 0 ,i 23 0 25 922 * 4 , 25 0 0 IA 0 250 * * 6;/ 25 i: 0 25 0 50 * * 8/¦ 25 2274 *• 2 » 25 * * 10 ii 25 ¦/ * 5 0 100 &quot; 0 15 ii 50 0 ii 6 0 25 &quot; 0 16 // 25 0 0 8 0 50 * 0 18 0 25 0 0 9 0 50 &quot;»20»50 0 0 11 ii 50 0 0 21 0 25 0 f 12» 100 0 ii 22 0 25 .0 0 14 0 50 - 0 0 23 ii 25 0 0 16 0 25 0 &apos; 25 0 25 0 /r 18 &apos; 50 0 0 19 0 100 &quot; 0 20 ii 25 0 0 22 * 25 f ii 24 0 100 Alle overige niet vernielde PREIHIE-NUItUHERS van bovenstaande Seriën, elk a ƒl5. Betaalbaar van heden af, tegen intrekking der Obligatien, bij de Nederiandsche Bank. De Directie voor het Paleis voor Amsterdam , Volksvlijt, 3 November 1868. J. EDUARD BUE VRIES , (27553) Interimair Directeur. FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, de dato 30 October 1868, is J. C. E. N. STREEP, winkelier in Komenijswaren, wonende te Amsterdam in bet Middenklooster, D 170, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van de opening op dien zelfden datum, mot benoeming van den Edel Achtb. Heer Mr, L. A. A. VAN WENSEN, Lid dier Rechtbank, tot Rechter- Oommiissaris, en van Mr. C M. J. WILLEUMIER, advocaat, tot Curator. Tevens worden de schuldeischers opgerpepen om te verschijnen op de eerste vergadering tot verificatie hunner vorderingen, welke zal gehouden worden op Dingsdag 24 November 1868, des middags ten 12 ure, in het Lokaal der 1 woede kamer van voormelle regtbank, op het Paleis van Justitie, en tevens verzocht de bewijzen hunner vorderingen uiterlijk vijf dagen te voren in te leveren ten kantore yan den ondergeteekende, Keizersgracht bij de Gouden ketting, XX 367 alhier. De Curator voornoemd, AMSTERdAW, Mr. C. M. J. WILLEUMIER. 31 October 1868. (27515) DELIBERATIE—ACCOORD. Do deliberatie oyer het aceoord, voorgesteld in het faillissement van H. DE KLOET, te Muiden, zal plaats heb- . ben op Donderdag 5 November a. s. des namiddags ten 1J ure, in het Locaal der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, in het Paleis van Justitie alhier. De Curator _J 27516) j. P. PORTIELJE^ FAILLISSEMENT. Bij vonnis van de Arrondissements-Begtbank te Amster™V,l eae Kan\er&apos; ,Tan 29 October 1868, zijn H. A. £pttïS£» &apos; wonondc allner op den Zeedijk, M 10, en A. ZIULINGA, wonende alhier op de Nieuwmarkt, kooplieden, zoo in pnve als handelende onder de firma J. MEIJER &amp;0-., verklaard m staat van faillissement, waarvan de opening is bepaald op 28 October 1868, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr L A A VAN WENSEN, lid der gemelde Regtbank, tot&apos; Regter-Commissaris en van Mr Th. SCHIFF, Advocaat, wonende alhier op den Dam bezijden het Paleis, E 520, alhier, tot Curator. levens worden de schuldeischers opgeroepen, om in persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de eerste bijeenkomst van schuldeischers, welke zal gebonden worden op Dingsdag 24 November 1868, des voormiddags ten elf ure, op het Paleis van Justitie te Amsterdam, in het lokaal van de Tweede Kamer van voornoemde Regtbank, en worden zn verzocht de bewnzen hunner schuldvorderingen acht dagen te voren m te leveren ten huize van den Curator. Amsterdam, 31 October 1868. De Curator voornoemd, (27434) Th. SCHIFF. Allen die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of goederen onder zich hebben, behoorende tot de Nalatenschap van den WelEdelGestrengen Heer GEERT BAKKER, Kapitein der infanterie bij het leger in Nederl. Oost- Indie, verblijf gehouden hebbende vroeger te Amsterdam en laatst te Delft, en aldaar den 28sten September 1868 overleden , worden verzocht daarvan opgaaf te doen vóór of op den 15den November 1868, ten Kantore van den Notaris D. VAN DIJK, te Amsterdam. (27609) 5 pCt. Ilussisehe SPOORWEG-LEEM CHARMW-AZOW, MET ONVOORWAARDELIJKE EN ONMIDDELLIJKE GUARANTIE DER KEIZERLIJK RUSSISCHE REGERING. Uitgifte van &amp; 4,349,280 = ƒ 51,321,504 = Th. 29,575,104 Pr. Ct. Nominaal Kapitaal, in 5 pCts. Obligatien van Th. 200, van £ 100, £ 500 en £ 1000, ter keuze dir Inschrijvers. De Inschrijving heeft plaats, namens de Ondergeteekenden, op Dingsdag 3 November en Woensdag 4 November 1868, van des Voormiddags 10 Ure tot des Namiddags 2 Ure, en Kantore van ; T den Heer C. VAN RINSUM Jr., en van de Heeren LEEMBRUGGEN. GUEPIN &amp; MUIJSKEN, alwaar Prospectussen en Formulieren tot Inschrijving verkrijgbaar zijn. Amsterdam, 31 October 18PS. MPPIItNIV, HOSEIXTHABJL &amp; C°. (27447) WERTHEIM &amp; «OMPERTZ. manufacturen; Een JONG MENSCH, over 15 Mille kunnende beschikken, jaren werkzaam op een der grootste MAGAZIJNEN en in staat zeer vele relatiën aan te brengen, wenscht zich te associëren in eene GEVESTIGDE ZAAK, of met iemand die Kapitaal bij Kennis voegt, tot het oprigten eener Nieuwe zaak. Adres franco onder het motte GOED, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (27375) Op~een ÊFFECTEN-KANTÖOR wordt verlangd een JONG MENSCH, vlug kunnende Schrijven en Rekenen, Adres onder Lett. Q. Z., bij de Kantoorboekbandelaren B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin alhier. (27042) M 9 Uwl##l|s*ii I 5 i PROFESSEUR RE COIFFURES, &apos; &apos; VIJZELSTRAAT BIJ DE MUNT, X 574. « MOTMtSFI) ÏT ! dat bovengenoemde eene ruime keuze * n_!AU*£i-l U ! voorhanden heeft van VLECHTEN a f &apos;A en hooger-, Krul-Chignons ran / 3 en hooger; Krullen van af ƒ 2.50 en hooger; alsmede PARUIKEN en TOUPET S - alles naar de NIEUWSTE METHODE bewerkt. (27220) &quot; &quot;ÖNTÏANGENI ] DAMRAK, H 140, HOEK VROUWENSTEEG, NÜRNBERGER WINTEIt DOPPEL-BIER, a 3 Stuivers het Glus. J27634l____ B. KEUSS. |: UN ETRANGER demande vn ARVOCAT JEUNE i intelligent pour uue cause encore plus riche que juste. Ecrire de suite Hotel OLDEWËLT, pour St. S. (27641) H. F. STRAATMAN, H. B. VAN EMBDEN, P.D. LUSINK , A. BOUT, J. W MINNE, F. FOCHS, P. J. DEGENS, A. NIEUWENHUYS, J. G. BROUWER, F. C. CHKISTOFPELS, J. J. GOSELING, H. HEIJE, P. BRUGMAN, P.VAN STEEDEN, J. A.BLOIS VAN TRESLONG, J. A. RAVELLI, J. P. AMESZ, P. J. SCHRIKKER, J. SCHÜSLER Jr., M. H. BOAS, J. P. A. KILSDONK , G. BOOM Jr. en J. C. SCHOGT, Makelaars, zullen op MAANRAG 23 NOVEiMBER -SÖS, des avondsten Zes ure, in het Lokaal de. Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1. Twee WINRELHUIZEN onder één dak en ERVEN, op den Binnen-Amstel, hoek Utrechtschedwarsstraat, Z 203 en 204, in één koop. — N°. 2. Een BUIS, Tuin met Tuinhuis, Openplaats en ERVE, in de Kerkstraat, tusschen de Spiegel- en Vijzelstraten, BB 543, N°. 2 is ook uit de hand te koop, te&apos;bevragen bij den Makelaar P. VAN STEEDEN. - N°. 3. Een WiNKELHUIS met Boven-en Benedenwoningen, Tuin en ERVE, op de Utrechtschestraat, tusschen de Kerkstraat en de Prinsengracht, Z 842, inmiddels is N°. 3 uit de hand te. koop, te bevragen bij den Makelaar H. HEIJE. — N\ 4. Een HUIS met Bovenhuis, Openplaets en ERVE. op de Achtergracht, tusschen de Utrechtschestraat en den Binnen- Amstel over het P,aleis voor Volksvlijt, Z 159, inmiddels is N°. 4 vil de hand te koop, te bevragen bij den Makelaar J. SCHÜSLER Jr. — N». 5. Een WINKELHUIS, met Boyenwoningen. Openplaats, Tuin en ERVEN , op de Egclantiersgracht, NN 92, inmiddels is N&quot;, 5 uit de hand le koop, te bevragen bij den Makelaar P. BRUGMAN. — N°. 6. Een HUIS, met Boven- en Benedenwoningen, Openplaats en ERVE, in de Batavierstraat, bij den Houtkoopers-Burgwal, 228. — N°. 7. Twee HUIZEN onder één dak, met Boyenwoningen en ERVE, op de Lijnbaansgracht , tusschen de Elands- en Looijersgrachten , op den hoek van de Fontijnengang, GG 388 én 389. — N°. 8. Een HUIS met Boyenwoningen en ERVE, op Kromboorasloot, tusschen Regtboomsloot en de Koningstaat, O 419.— N&quot;. 9. Een WINKELHUIS met Openplaats en ERVE, in de Passeerderstraat, tusschen de Prinsengracht en de lste dwarsstraat, hoek Pijpenbrandersgang, HH 174.— N°. 10. Een HUIS met Boyenwoningen en EttVE, in de Passeerderstraat tegenover het voorgaande, HH 198. — Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De veilconditiën , enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van de Notarissen, als van Nu. 1, F. FRANKE, N°. 2, 3, 4, 5 en 6, MULDER &amp; KANNE, N°. 7, D. BONNEBMAN, N&quot;. 8, G. RUÏS, N°. 9 en 10, G. DE VRIES. (27361) | HET omzijdslbbrbmogéibri&apos;l TE AMSTERRaIiH. De Makelaars P. L. POSTHUMUS, J. C. COERS, F. C. ! CHRIS^TOFFELS, J. B. PARIS, F. THEOD. GÖRLITZ I en J. P. A. KILSDONK, zullen op BSSMGSBAG 24 NOVEMBER A. S. en volgende dagen, ten overstaan , van den Notaris P. A. SMITS, in genoemd Lokaal, Verkoopen : Eenen goed onderhouden 11%&apos; U^WSÈmMj9 meerendeels nagelaten door wijlen Mejufvrouw W. ALBERTS.: Weduwe van den Heer J. C.&apos; GERHAUSZER. j De Makelaars J. P. A. KILSDONK en A. JUDELS zullen op DINGSOatG 1 DECEï-BER E. K., des voormiddags ten 10 ure, in gezegd Locaal Verkoopen: eene: hoogst aanzienlijke Collectie keurig geëncadreerde, Engel- i sche en Fransche moderne STAAIGBAFUHSN. | naar Schilderijen van HERRING, LANDSEER, LEJEUNE ! MILLAIS. WINTERHALTER en andere voorname Meesters, i waarran de Notitien in tijds zullen te verkrijg-en zijn aan HET OUDEZIJDS HEEREN-LOGEMENT. (27594) De MAKELAARS IN KRUIDENIERSWAREN te Amsterdam, zullen op Dingsdag 10 November 1868, op last van hunne Principalen, in Openbare Veiling brengen, in het Lokaal de Brakke Grond in de Nes, aldaar des Avonds ten Zes ure, ten overstaan van een daartoe bevoegd beambte s 1500 Doozen SULTANA ROZIJN. &lt; »»0 Kisten ROOD SMIRNA ROZIJN. « 300 Doozen SMIRNA VIJGEN. Alles van het laatste Gewas en aangevoerd via Londen, per Stoomboot PARAGUAIJ van Smirna, BENEVENS 500 Kisten ROOD SMIRNA ROZIJN, GEWAS 1867. Liggende en te zien zoo als nader bij NOTITIE zal worden aangewezen. (27587) Een Heer vraagt, tegen Moi of Augustus, 3 modern, net gemeubeleerde VERTREKKEN. Adres met opgaaf van huurprijs onder lett. C. B. bij don Boekh. J. NOÖRDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (27616) CÉMWITEIIPELDeOÉNT alom bekend; leveren afdrukken van eene fijnheid tot heden onbekend, van ƒ2.75 tot ƒ 6, ONUITWISCHBAAR ROOD LINNENMERK met SCHROEFSTEMPELS MET LOSSE LETTEBS, alles op proef. HH. Graveurs en Boekhandelaren rabat, tevens wordt de Maatschappij ter bevordering van Nijverheid t te \ Hage nogmaals uitgenoodigd tot teruggave van mijn regtmatig eigendom, nl. 1 Drukrol en 2 Koeken specie, waarde p. m. ƒ 25, op Prijsvraag ingezonden, ten einde uitvoeriger publiciteit te vermijden. G. DE RUYTER, Warmoesstraat, J 5. (27590) &lt;oM_Wjc&amp;r. I*e ondergeteekende heeft bij deze de eer jlfPillfES ï&apos;ïne geëerde Begunstigers en het Publiek be§3u3Ezf kend te maken, dat hij op heden de VAR¦t-MÖSïBs: KENSLAGTERS-AEoVAIME van den Heer W. J. SCHOUWENBURG, hoek Oude Schans en Oude Wa,al heeft OVERGENOMEN; zoo neem ik de vrijheid mij in UEd. gunst aan to bevelen, hopende mij zulks allezins waardig te maken. Amsterdam, H. H..IHAASMANN. 1 November 1868. (27635)</p>
</text>
