<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een JONG MENSCH, 24 jaren oud, P. G., met administratie bekend, verlangt in de een of andere HANDELSZAAK geplaatst te worden of in eene Fabriek, waar hij Kost en Inwoning kan krijgen. Over de conditiën kan later gesproken worden. Inclinerenden geßeven zich met franco brieven te adresseren, onder lett. S., aan het Bureau der Nieuwe Utrechtsche Courant, Veor-Clarenburg, te Utrecht. (27507) wiïisïniiü Eene fatsoenlijke Burger Doohter, grondig bekend met Wollen-, Linnennaaijen en Strijken, wenscht zich nog gaarne een paar dagen bezet te zien. Ook is zij niet ongeneigd zich met Werk aan Huis te belasten. Adres franco, onder lett. L. K. K, Bureau Handelsblad. (27569) Die iets te vorderen hebben van — of verschuldigd zijn aan den boedel van wijlen den Heer HENDEIKUS AEEND SIEMS, in leven Koopman, gewoond hebbende te Amsterdam op den O. Z. Achterburgwal N°. 229, en aldaar den 28sten October jl. overleden, worden verzocht daarvan vóór den 20sten dezer maand opgave te doen ten Kantore van den Notaris G. EUYS, op den Binnenkant, N°. 148 te Am-&apos; sterdam. (27576) IjBT WEL. MAEIA JOHANNA STEAUS, Vrouw van JACOBUS SCHOLTEN, is getrouwd op den 13den Augustus in het jaar 1840, was eerder de Weduwe van JOHANN FEANZ KEONE, met een Zoon, die heette JOHANN FEANZ, geboren op den 6den Maart 1838, en gestorven op den 2den November 1861. Daar mijn Tweede Man JAKOBUS SCHOLTEN in het jaar 1853 naar Sidney is gegaan en aldaar is febleven, toch heeft hij voor zijne vrouw altijd zoovele gelen gezonden, dat zij er fatsoenlijk van leven kan; doch die gelden komen nooit aan mij zelve teregt, zij worden altijd opgeligt door slechte menschen. Verzoek alle Edele Heeren, wie het ook zij, dien eenige gelden mogten ter hand gesteld worden voor mij, aan NIEMAND UIT TE BETALEN on naam van J. F. KB.QNE. anders wordt U bedrogen. Mijn Zoon is dood, bovengemeld. Èr staan ook nog gelden op de Maatschappij van Landbouw en Nijverheid , die in het jaar 1860, óp den 28sten Maart zijn opgeteekend op het Fonds der Koopmansgoèderen, op naam van M. J. STEAUS en J. F. KEONE. Verzoek aan NIEMAND TE BETALEN, mijn Zoon is dood. Woonplaats Spuistraat, hoek van de Heisteeg, F 264, bij B. D. STEAKKERT, Broodbakker. (27559) M. J. STRAUS. ¦ Wordt gevraagd een geroutineerd BOEKHOUDER , welko geneigd is een Jong Mensch volledig Boekhouden te leeren. Incünerendon worden verzocht zich met franco brieven te adresseren, onder opgave van prijs in eens, onder letter B. L. X., Bureau Handelsblad. (27489) EERSTE WERKSTER. Eene JUFVROUW, grondig ervaren in het Knippen en vervaardigen van alle Dameskleederen, tevens bekend met de Fransche en Hoogduitsche Talen, wenschte zich als EERSTE of TWEEDE WERKSTER, of wel op een Magazijn geplaatst te zien. Aan hetzelfde Adres biedt zich i eene KINDER JUFVROUW aan, die de geschiktheid &apos; heeft Kinderen de beginselen te leeren van het Lager Onderwijs en van de Fransche Taal. Adres franco briefjes onder letter X. V., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (27524) TONIQUE SOUVERAIN a flJl^T per Flacon, neemt de Roos weg, bevordert de groei en maakt het Haar zacht en glanzig. Pomade antipéluculaire a ƒ 2.50, zeker middel tegen het uitvallen van het Haar. Eau des Fees Perpétuelle les cheveux è f 4.50. Deze Teinture geeft het Haar eene natuurlijke kleur, zonder Vlekken op de Huid na te laten. (27606) Bovenstaande Haarmiddelen verkrijgbaar bij C. MOOK, Coiffeur de Dames, Keizersgracht bij de Huidestraat, N°. 484. liKKORKDE voor Moderne en Orthodoxe (van wdke gezindhe cl oot) wordt ler lezing en behartiging aanbevolen : I CURIEUSE PREEK over de regtmatige en gepaste vervulling der HUWELUKSI&apos;LIGT (1 Cor. 7, vs. 2—9), door eenen Pastoor, gecacheteerd. 60 cents. 11. GEEN OVERBEVOLKING MEER, door Dr. F. W. BOMER gecachetcci-1, 20 cents. Franco toezending ha ontvangst van eenen .Postwissel, I groot 70 cents; het tweede van 25 cents en van beide 95 cents, door den Boekh. S. DE GEEBBEE, Egelantiers- I gracht, NN 94, alhier. (27502). |</p>
</text>
