<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 1 Nov. De Keizer is gisteren van Gödöllö hier aangekomen. — De aartshertog Albrecht is sedert eenige dagen ongesteld. — De partijen van het Oostenrijksche Huis van Afgevaardigden zullen eene totale wijziging ondergaan. De linkerzijde van het Huis en het centrum, waaruit het tegenwoordige ministerie gesproten is, waren wel is waar gewoon om DIJ gewigtige liberale kwestien zich te vereenigen,ten einde zoodoende eene aanzienlijke meerderheid te vormen, maar m net wezen der zaak was men verdeeld in een club der Mn.!n?]de&apos; een der liberalen, der Zuidelijken, een der K? e,n e.en het linker centrum. Dientengevolge Wal nvPeri!fiSTK °™r eell,of a^er onderwerp meer aan het re-Sin» Jg 6n- M,en eurl^ende de noodzakelijkheid dat de Re!&amp; w^0eenev.kra1clltlgJe partij moest fesluTt li™ n&apos; De. «I*. der liberaïen heeft daarop het te sl4egn 7nn,IT ZlCh blid,en,club ™n de linkerzijde aan wen venvacht v^b/an &gt;* £nker centniM is ontbonden; fractien I™ de*ndere hetzelfde, opdat de verschil~ HetT™/enSe,aeel zullen vormen, den druk _7~?a k Toor.de delegatiën bestemd is voor handelspolitiek» mfj? j ? bevestirt zich dat ditmaal de schappenjkeaancrew*itLeilng?n1: *» niet tot de gemeenvan diplomatieke sf»Ei en benoorende, iv de verzameling Daarentegen zal een. *„|n inieti °Pgenomen zullen worden, king hebben op de zendmt*6 *&quot;,depêches, weke betreknaar Rome, -openbaar »V™ den Hoer v- Meysenbug depêches gewisseld metlu T?»i-gemaakt- benevens eenige meensche regeringen. Van het fel°h^&apos; Servische en Eumatieke verklaringen over de ontvv»nbe?ld om e°nige diplodepeches van prins Metternich^uit PP»!?-gskwestiü eneenige Prokesch uit Konstantinopel mede t^&apos;3? en den Heer v. zijn teruggekomen. Niettemin zal dit r±n&apos; fh«nt tóen te het niet de uitgebreidheid van het Tor£„ e boLek - ofschoon den weetlust van met officiële politici ?! zal hebben, voor materiaal opleveren. * x een «eer belangrijk r„r Togen en Slovenisohen dichter Cetmar ,» redevoering door hem gehouden bij de oïenL» eecns eene te Barcola, eene vervolging ingesteld Png der Citalnica</p>
	<p>vanSJ-N&apos; 2 Nov- (des Ochtends).Er is werW eeenr^Wf an ons kabinet- Ofschoon diJnat °m 91&quot;*» nfstër lrid bsstaat. gelooft men evenwel lan?enoKIan?enoK wiens gezondheidstoestand drin_end™stvnn,l u -der &lt;W wordt verzekerd dat de graafTonBis,™T^ï&apos; ,Voortzou hebben te kennen gegeven om nog aUeeTrKa? angen her te blijven en nog een verlot nemen voot lnjk®kanse- jaar. l aen tijd van — De Koning heeft den Zwitserschen gezant ri„ TT Hammer, ten gehoore ontvangen. De eezant nt len Heer den Koning zijne geloofsbrieven. gMant overhandigde ? ~ De gez*&quot;* van den Noordduitschen Bond te PW de Heer y. Usedom, is gisteren hier aangekomen 16nCe&apos; BfliT ! bnisTader van hét werkhuis alhier, de Heer fc*** *°» met ridderorden eneereteekenenrijkgedecoS^dfmS: f;« Zit a? hJ&gt;emJ .Stomen. De reden tot die arrestatie dn&apos;iJS! • Zeiium&lt; gelegen in belangrijke geldverduisteringen, waaraan Küster zich sedert eene reeks van jaren heeft schuldig gemaakt en die ten gevolge eener naamlooze demmciatie eerst thans zijn ontdekt. — I&gt;e redacteur der ZukunftDr.G. Weiss is tot 14 dagen gevangenisstraf veroordeeld, wegens beleediging van het gouvernement.</p>
	<p>— IJe doctoren te Keulen zullen een adres aan het Huis van Afgevaardigden zenden met verzoek tot opheffing van § 200 van het wetboek van strafregt, waarbij elke geneesheer wordt bedreigd met eene geldboete van 20 tot 500 thaler, indien bij, zonder wettige redenen, in gebreke blijft geneeskundige hulp te verleenen. — Sommige couranten hebben dezer dagen beweerd, dat een groot aantal Hanoveranen zich in een adres tot Koning George te Hietzing hadden gewend, met verzoek, f raaf Platen, die nog altijd de betrekking van minister bij en gewezen Koning vervult, door een ander te doen vervangen. Do N. Pr.-Zeitung zegt vernomen te nebben, dat die stap werkelijk gedaan is, maar slechts door een tiental personen uit het Hanoversche, aan wie graaf Platen eene door hen verlangde geldelijke ondersteuning geweigerd had.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Nov. (Part. Corr) Naar men ons uit Muhchen schrijft, heeft de Koning van Beijeren aan den dichter E. Geibcl, onmiddelijk het door hem verlangde eervol ontslag verleend als honorair nrofessor bij de Lodewijk Maximiliaans Universiteit en van zijne verpligtingen als capitularis der Maiimiliaans orde. Het berigt dat Geibel de Maximiliaans orde heeft teruggezonden is ongegrond- hii heeft van deze orde even min afstand gedaan als van de orde van verdiensten der Beijersche kroon. Het ontwerp van een spoorweg van Maintz over Biebrich en Wiesbaden naar Batzdorf, schijnt verzekerd te ziin T)e bij deze onderneming belang hebbende steden hebben&apos;zich bereid verklaard het ontwerp met alle kracht te ondersteunen, en de maatschappij van den Hessischen Ludwiesnonr weg heeft zich bereid verklaard tot den bouw vf^eenè vaste brug over den Rijn bij Biebrich en tot het dra^n der kosten van de noodige voorbereidende werkzaamheden. Jre onderhandelingen tusschen Beijeren en Wurtemberg over de voortzetting van eene spoorweglijn, die ten pevols-e der telegraafconferentie te Baden^Baden énTnde?/zake! geschorst waren zullen thans te München worden hervat&apos; Het postwisselverkeer tusschen Nederland en Noord- Duitschland, voor hetwelk geen termijn was vasteesteld kan, gelijk de Nederiandsche regering heeft te kennen doen geven met 1 November een aanvang nemen ° Het reeds lang door de Russische regering gevormde plan om den Kaukasus door Czechen en Euthenen te Ten S- C !?J.Ï i an?- ten..aitv°er worden gebragt. Groote stre- Sanden:|en/Ilni *elÜk gemeld wordt, daar reeds afgebakend om aan de kolonisten onder gunstige voorwaarden verkocht of in erfpacht gegeven te worden. De immigratie zal tevens bn de wet geregeld en gemakkelijk gemaakt worden. Russische agenten heoben zien naar Bohemen en Galicie Jf?&apos; om hen. die neiging hebben tot landverhuizing! naar die onherbergzame streken te lokken; naar men zeit wordt eene nationale Russische vereeniging gevormd, die de ölavische kolonisten met geld zal ondersteunen. In Finland heeft een scheepskapitein eenè landverhuizersmaatschappij voor het Amurland gevormd. Zij vindt te Hamburg groote deelneming. Naar men verneemt zal in deze mamd eeno eerste expeditie dezer maatschappij naar den Amnr vertrekken.</p>
	<p>Óp de hopmarkt te Neurenberg werd in do laatste dagen der vorige week geringe waar in aanzienlijke hoeveelheden zelfs tot 16 en 14 gulden verhandeld, iets betere tot 20 a 23 gulden en goede middelwaar (schaarscher) tot 30 a 32 gulden. Door grooto aanbiedingen verliest het product steeds meer in waarde, de stemming der houders wordt moedeloos en zij zien zich genoopt tot eiken prijs te verkoopen. De meeste verkoopen hadden plaats tot i4a2o gulden, zeldzamer tusschen 20 en 24 gulden.</p>
</text>
