<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOOR PLAATSGEBREK ZIJN -WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTENTTEN TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp; Peters. Woensdag 29 Maart. (Abon., Dipl. en Vrijd., van welken aard ook , niet gangbaar). Ten voordeele van Mw. Delechaux en den Heer A. Friant: Eene Zieke Familie, blijspel in 5 bedrijven, naar het Hoogduitsch door C. J. Roobol. (Nooit vertoond). Gevolgd door: De Koning van Grenada, of de. betooverde Wapenrusting, enz. (7 u.) Donderdag 30 Maart. (N°. 24 Abonn.). Stellig laatste optreding van; &apos;den Heer Colomann-Sehmidt, va» den Koninklijken Schouwburg te Berlijn: Faust, groote Opéra met Ballet, in 5 bedrijven of 11 tafer., van Gounod. , (7% n.) De Ondergeteekende heeft de eer bij deze ter kennis van het geachte Publiek te brengen, dat er, behalve de bovenstaande opvoering, nog slechts twee Optra-Voorstellingen zullen plaats hebben. ARTMUR DEETZ. GRAND IftEATRE, Amstelstraat, Directie -A. van Lier. Woensdag 29 Maart. Laatste Voorstelling van den Kon. Pruiss. Hoftooneelspeler den Heer Theod. Döring, zum ersten Male: König Heinrich IV, Schauspiel in 5 Aeten von Shakespeare, übersetztj von Schlegel. Sir John Ealstaff, Herr Döring. (8 ure.) SALON BES VARIÉTÉS, in de Nes. Woensdag 29 Maart. Op vereerend verzoek Der Lumpmsammler von Paris, Volkstiick mit Musik in 5 Acten, nebst einem Vorspiele von Heinrich Schmidt. Entree 75 Cents. Aanvang 8 Ure. SALON ©ES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensdag29 Maart. Eene 6e voorstelling van : Maurits van Saxen o/een Kind van het Regement, nieuw melodrama in G tafereelen, naar het Eransch van Theodore Anne, vrij gevolgd door den Heer B. A. Rubens, met nieuwe decoratien en costumes. (Aanvang 8 ure.) Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bnreau te bespreken. Verwacht Donderdag: Benefice Voorstelling van de Heeren Bouwmeester en P. van Biene. Eene eerste opvoering van de Gebogchelde, naar het Fransch Ie Bossu. __, F R A S C A TÏT ZATURDAG 1 APRIL 1865. HET LAATSTE BA1 IAS0ÏÏÉ ET PARE, onder Directie van den Heer «los. üliveira „ . , ( een Heer met of zonder Dame ƒ 1.99. Entree voor £eene Gcmasquecrdo Dame ƒ1. Aanvang 11% Ure. Entrée-Billetten voor Gemasquecrde Dames zijn uitsluitend Zaturdag van 11 tot 2 Ure aan het Locaal verkrijgbaar. Zatnrdap- 25 Maart in het Locaal GEVONDEN eene DAMES BROCHE en een ARMBAND. &apos;10liTLlTTiRAIREBiCLAllAÏOIIIEM in de VIJF MODERNE TALEN, te geven op Woensdag 29 Maart in het Locaal Qdéon. Billetten zijn te verkrijgen a ƒ 0.99 bij deneeren J. H. en G. VAN HETEREN, JAN D. BROUWER en .b. *. J HASSELS alsmede aan het,Bureau van Odénn. _,«w«]»riri» Aanvang 8 Ure. ELEONORE B. A.JM.^g*61-&apos;*^&quot;^&quot;^</p>
</text>
