<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE NAAMLOOZE VENNOOTSCHAP.</title>
	<p>lA. | tl fe onee twee torige opstellen kwamen wij tot de conclusie, dat er d noch grond bestaat de naamlooze vennootschap in haren werkkring te t&amp;elperkeß, noch eenige reden aanwezig is, waarom de Nederlandsche z wotgev*;?&apos;, in strijd met de vreemde wetgevingen van den hieuwsten ti lijd* _e inmenging van het staatsgezag, tij het in dezen of genen vorm, g fei| do oprigting der vennootschap zou behouden. AV\j zijn thans gona- t&lt; Öerd tot de tweede vraag, die wij ons ter beantwoording stelden, de g vraag of do wet waarborgen in het leven moet roepen on vaststellen i v ten behoeve van de vennooten zelve en van derden. Eenigcrmate sche- I inert ons oordeel daaromtrent reeds door in hetgeen wij vroeger als b onïen wensch te kennen gaven, een wensch, die kortelijk zaüm te vatten d was in de formule: vrijheid óndor de waarborgen, die noodig kunnen n goacht worden ten behoeve der belanghebbenden. Wij willen dus waar- n borgen, waarborgen door do wet zelve vastgesteld, maar dc groote d vraag is: wie zijn de belanghebbenden, voor welke de wetgever d moet zorgen? Zijn dat derden, die met de vennootschap handelen? tt Daartegen wordt, gelooven wij, door niemand cenige twijfel geop- tc perd. Maar moeten daartoe ook gebfagt werden do vennooten zelve ? w Moet de wetgever zich ook hunner aantrekken, of moet hij hen w geheel aan zich zelve overlaten? Prof. Asser beantwoordt die vraag n &gt;n laatstgomcldcn zift, als &apos; hoofdgrond daarover aanvoerende, dat n *ï &gt; die zich ftls deelhebbers bij eene op te rigten naamlooze yen- n nootschap aansluiten, in staat zijn voor f-ioh te zoi&apos;gch en hunne eigen tï Belangen te behartigen, iets wat aan defdett niet mogelijk is, indien de n Wet hun niet ter hulpe komt, Ons daarentegen lacht dc tegenoverge- ti «telde meening om verschillende redenen meer toe.; Wel is hct ook onze U Wensch niet, dat de wetgeYe? daarbij zoii afdalen in cental van bijzon- ii derheden, maar enkele hoofdbcpalhigen zouden wij hoogst ongaarne in d de wet missen, Éene eïgenft&apos;aralgheid, die de naamlooze vennootschap ts »et het zedelijk ligchaam en de reederij gemeen heeft, geeft ons al dadelijk ecn van de meest krachtige argumenten aan de hand. Die eigenaar- n digheïd bestaat daarin, dat de belangen der vennootschap, waarover lf *c vennooten te beslissen hebben, nit den aard zaak moeten wor- v, &quot;&quot; beslist op de algemeene vergadering, waar dc meerderheid g *? minderheid bindt. Niets is billijker, dan dat dc wet die minderheid, h c zich toch ook zelf niet kan helpen, tegen de verdrukking dcr meer- o derheid in hare bescherming neemt. Bij de reederij heeft de Neder- z «andsche wetgever dit ook zoo begrepen en van daar dat in enkele ge- a ballen , die konden geacht worden voor elk der reeders van hct hoogste J gewigt te zijn, het algemeene beginsel, dat de meerderheid de minder- 1 heid bindt, werd ter zijde gesteld, in andere gevallen aan de minder- c neid tegenover het besluit der meerderheid zekere bepaalde regten werden o toegekend. Zoo moet bij ontbinding der reederij hct schip in het openbaar s worden verkocht,teriz*j eenparig anders door de reeders is besloten.Zoo mag t n&gt;emand dan een medoreeder tot boekhouder worden aangesteld, tenzij met v toestemming van alle reeders, omdat het van gewigt is, dat het belang _ T&amp;n den boekhouder vereenzelvigd zij met dat dcr recders en tevens omdat door het aanstellen van een boekhouder, die geen medereeder &apos;s, aan de reeders de waarborg wordt ontnomen, dien zij in het tegen- ■ overgestelde geval in het aandeel van den boekhouder in het schip vinden, wanneer de reederij ten gevolge van schuld of ontrouw zijnerzijds schade mogt lijden. Zoo kan ook do goedkeuring der rekening en verantwoording van den boekhouder door de meerderheid, do minderheid fitet verhinderen hare beweerde regten te doen gelden, terwijl, wanneer de meerderheid gestemd is &quot;voor de reparatie van het in eene nood- &apos; naven liggend schip, de minderheid wel gebonden is door het besluit i der meerderheid, maar daarentcgeu geregtigd is te eisehen, dat de meer- E derheid hare aandeden tegen taxatie-prijs overneme. &apos; Het &apos;denkbeeld, dat de wet de minderheid in hare bescherming neme &apos; tegenover de meerderheid, i» du» aan onze wetgeving niet vreemd en » wij zouden het verkeerd vinden, dat daarvan werd afgeweken bij eene s instelling, die vooral wat de deelhebbers betreft, zoovele punten van ge- &apos; lijkenis met de reederij aanbiedt. Enkele toepassingen van dit denk- ( beeld bij de reederij, zouden welligt zelfs geschikt zijn, om bij de naam- ! looze vennootschap te worden overgenomen; b. v. dat niemand dan een &apos; mede-aandeelhouder tot bestuurder kan worden aangesteld, tenzij met &apos; «dgemeene stemmen, en dat de aandeelen van den bestuurder bij voor- &apos; «-egt verbonden zullen zijn voor schade, die de maatschappij door schuld of ontrouw in zijne gestie megt lijden, iets dat do Fransche wetgever ! &quot;n de wet op de /rSociétés ii responsabilité limitée&quot; in nog veel uitgc- &apos; strekter zin heeft aangenomen, door te bepalen, dat do bestuurderen te &apos; ïamen voor gelijke gedeelten minstens 1/20 van het maatschappelijk &apos; kapitaal moeten vertegenwoordigen, zonder dat de vennooten zelfs met algemeene stemmen geregtigd zijn daarvan af te wijken. Er zijn echter • n»g eenige punten, waarvoor in onze wetsbepalingen op de reederij &apos; geen antecedent bestaat, en die toch ook wel overweging verdienen. &apos; Volgens de algemeene beginselen toch, kan hij, die zich tot iets ver •Kinden heeft onder zekere bedingen, niet genoodzaakt worden zich aan &apos; andere voorwaarden te onderwerpen. Bij de naamlooze vennootschap wordt : daarop inbreuk gemaakt, al weder omdat dc minderheid zich moet on- &apos; denverpen aan de meerderheid. Besluit dus deze tot eene belangrijke Wijziging der statuten, zonder dat die juist eene verandering brengt in I de essentiële bepalingen der statuten, dan zal zonder uitdrukkelijke &apos; wetsbepaling dienaangaande gene daaraan moeten gehoorzamen. Dit is &apos;. ongetwijfeld eene groote onbillijkheid, die wel niet geheel kan worden weggenomen, maar toch veel verzacht zonde kunnen worden, indien onze &apos; Wetgever den weg volgde, hem door de Engelsche wet aangewezen, die voor «special resolutions,&quot; met andere woorden voor besluiten, die betrekking hebben op aanvullingen of wijzigingen der statuten, eene meerderheid van drie vierden der aanwezigen verlangt. Dc tweede vergadering, die naar de Engelsche wet moet volgen, om het genomen besluit met de gewone meerderheid te bekrachtigen, kan eckter c. i. gerost gemist worden. Er zijn echter nog eenige redenen, die ons voorkomen het opnemen van bepalingen in dc wet, ten behoeve der vennooten zelven, hoogst wenscheljjk te maken. De aard en de werkkring der naamlooze vennootschap hebben namelijk ten gevolge, dat personen van allerlei rang en stand zich als deelhebbers aansluiten, die niet kunnen geacht worden een juist inzigt te hebben in hetgeen in hun belang inderdaad noodzakelijk is. Daarbij komt nog, dat bij de oprigting der vennootschap alles couleur de rosé is, dat ieder die zijn geld geeft, vertrouwen heeft in de zaak en in hen, die haar zullen besturen, en dat men zich onder die omstandigheden alligt zoozeer bindt, dat men later, wanneer de ondervinding heeft bewezen, dat de rozenklenr en de stralenkrans, die de onderneming omgaf, slechts bedriegelijk waren, geheel magteloos zou zijn. Daarvoor mag en moet de wetgever waken, en daarvoor kan hij waken, zonder in allerlei nietigheden te treden, welke ook onzes inziens, gelijk wij reeds bij de behandeling der Engelsche wet te kennen gaver., in een wetboek niet passen. Hij bcscherms slechts de natuurlijke regten der aandeelhouders en dan zijn wij reeds daar, waar zij zijn moeten. Hij verzekere aan het kleinste aandeel eeue stem, gelijk hij zulks deed bij de reederij, waar het kleinste aandeel voor eene stem wordt gerekend (art. 320, al. 2 W. v. K.), want dit is een regt, dat hom als mede-belanghebbende toekomt, ai is zijn belang ook geringer, dan dat van anderen. Hij schrijve voor, aat er jaarlijks minstens ééne algemeene vergadering moet worden gehouden, want de deelhebbers moeten in de gelegenheid zijn, de be-i langen der vennootschap onderling en met de bestuurderen te bespreken. | Hij kenne aan de aandeelhouders, des noods eenzeker quantum van het &apos; kapitaal vertegenwoordigende, individueel het regt toe eene algemeene vergadering te provoceren, want zij behooren, wanneer eene groote caustrophe voorgevallen ,s, ,„ staat te zij dienaangaande t^ doen „dichten,, en moetei^met, gelijk nog onlangs gebeurd is, gedurende geruimen tijd van aUe mededeelingen kunnen verstoken blijven. Hij bepalc wijders, dat oifttrent de meer belangrijke zaken geene beslissing kan worden genomen, tenzij de aandeelhouders te voren behoorlijk kennis hebben gekregen van de te behandelen punten, en, wanneer do wetgever voorschriften van zoodanigen aard inde wet.opneemt,.d»n. gelooven wij niet, dat femand hem bedilzucht «f overdreven zorg vook de. belangen van personen,,, : d». Jnoaten weten wat zij doen, zal ten laste leggen.,, jyaiitul- Vmt v?y *öo étsn ftls noodzakelijk ca wenscheiyk aangaven, komt eigent</p>
	<p>lijk neder op het vaststellen van zoodanige bepalingen, waarvan niet kan worden afgeweken, zonder de juridieke betrekking der deelhebbers tot de vennootschap, die zij hebben gecreëerd, en hunne verhouding onderling grovelijk te miskennen.</p>
	<p>Het opnemen van bepalingen in de wet ten behoeve der vennooten zelve wordt dus niet alleen gebillijkt door de meer conventionele argumenten, die wij hierboven bezigden, maar heeft ook een werkelijk juridiekcn grondslag, waartegen het denkbeeld, dat de vennooten voor zich zolve moeten zorgen, niet kan opwegen. Uit dit oogpunt beschouwd, behelst onze tegenwoordige wetgeving, die de regten der deelhebbers bijna met stilzwijgen voorbijgaat, ongetwijfeld te weinig, in andere opzigten echter te veel. Art. 53 en de eerste alinea van art. 54 kunnen namelijk uit ons Wetboek van Koophandel gemist worden. Art. 53, omdat de wetgever zonder eenige reden treedt op het gebied der handels-operatien van de vennootschap door te bepalen, dat de acte eener assurantie-maatschappij het maximum moet aangeven, dat op een en hetzelfde voorwerp mag worden verzekerd, tenzij zulks bij uitdrukkelijk beding aan dc beschikking der bestuurderen mogt zijn overgelaten, iets dat daarenboven niets beteekent , omdat niets belet dat maximum zoo hoog te stellen, dat het toch geenszins in verhouding staat tot het kapitaal, waarover de vennootschap te beschikken&apos;heeft. De Iste alinea van art. 54 is, omdat de wettelijke beperking van het aantal stemmen, dat ieder aandeelhouder mag uitbrengen, tot drie of zes, naar mate het kapitaal in minder of meer dan honderd aandeolen verdeeld is, geheel willekeurig en in strijd met den regel, dat de invloed, dien de aanhouder op den gang der zaken mag uitoefenen, evenredig moet zijn aan het belang, dat hij in de vennootschap vertegenwoordigt, en daarenboven doelloos, omdat door eene tijdelijke oyerdragt der aandeden de bepaling gemakkelijk krachteloos te maken is. Doen zich gevallen voar, waarin zoodanige voorschriften in de statuten wenschclijk mogten zijn, dan late men het aan de aandoelhouders vrij ze te maken, en wel zoodanig, dat zij minder gemakkelijk te ontduiken zijn, dan thans. De bepalingen onzer wet, dat de bestuurderen niet onherroepelijk mogen worden aangesteld, en dat bestuurderen en commissarissen, deze laatsten althans wanneer zij aan het beheer deel nemen, niet kunnen worden gemagtigd om do rekening en verantwoording op te nemen en goed te keuren, dit alles wenschen wij te behouden, niet zoozeer, omdat het voorschriften zijn in het belang der vennooten, gelijk dezer dagen o. i. ten onregte werd beweerd, maar omdat zij eensdeels bij magte zijn alle twistgedingen omtrent juridicke qualificatien te voorkomen, anderdeels slechts uitvloeisels ziju van zuiver regtskundige beginselen. Art. 44 W. v. K. toch qualificeert &apos;de bcstuurdercn als lasthebbers, Art. 52 is slechts een uitvloeisel van het beginsel, dat niemand zijn eigen beheer kan controleren. Ook het behoud van art. 54 al. 2 komt ons wensehelijk voor, omdat het verleencn van de bevoegdheid van bestuurderen en commissarissen, om als gemagtigden bij de stemmingen op te treden, tot &apos;vele misbruiken aanleiding kan geven, die op deze wijze worden voorkomen.</p>
</text>
