<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 25 Maart. Het antwoord door den Heer v. Halbhnber, civilen commissaris in de Elve-hertogdummen, aan do regering gezonden betreffende dc vraag nopens bot .aannemen van Sleeswijk-Holsteinsche vrijwilligers in het Pruisische leger, zondor voorafgaande naturalisatie, is zeer geruststellend. Het bedoelde berigt steunde louter op onderstel, lingen en wijkt geheel af van den wezenlijken stand van zaken. j — Men verneemt dat alle zeemogendheden het voorstel door de ree- ! ring, in overeenstemming met Pruisen, betreffende de Sleeswiïk-Holsteinsche vlag gedaan, hebben aangenomen met uitzondering van Spanje. — Gedurende een paar dagen heerscht aluier een hevige storm gepaard met zwaren sneeuwval, ten gevolge waarvan de wegen in het moei&apos;nï&apos;k Zi-in tC begaa&quot; en de commumCatie iv do stad zeer is be~ Uit Athene wordt gemeld, dat er sprake is van een huwelijk m::ikevanoh!rpS!ng en van den Heer So:itiro.&apos;groot:. 1 +_J*GS¥J:_V.24&apos;.JM[aairt (des Ofihtends).,.Men:.verneemt, dat in .do-gister_n.geboiM}en. zitting. vatt:Aea.kalanetsïaad,.«it»lttitend.i»; bwaadslaagA tV»y«X ac kwestie betreffende de hertogdommen,</p>
	<p>— Betreffende de gisteren door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting wordt o. a. gemeld, dat de Heer Schulze Delitsch ernstig heeft gesproken tegen de rede van den minister van oorlog, nadat deze het Huis had beschuldigd van pogingen om zijne magt uit te breiden ten koste van de regten der kroon. »Indien die woorden echter deze beteekenis hebben,&quot; zeide de Heer Schulze-Dclitsch, //dat men tracht te verwezenlijken hetgeen het regt vordert, dan zijn zij volkomen gegrond. Wij zullen steeds zorg dragen, dat wij bij de verdediging der grondwet, den steun van het volk behouden.&quot; Bij monde van den rapporteur von Haverbeck is het voorstel gedaan om de uitgaven met 8 millioen th. te bekrimpen. De minister van oorlog het woord voerende, zeide dat hij niet wilde terugkomen op de debatten, en dat hij geen woord wilde terugnemen van hetgeen hij gezegd had, en dat hij evenmin één woord daarbij wenscht te veegen. //Ik heb de reorganisatie van het leger Verdedigd in zijn geheel en in zijne deelen,&quot; zeide de minister; //ik ben van de zaak doordrongen als van iets, dat ik zelf heb gevormd.&quot; Dc heer Michaelis drong aan op wijziging van het belastingstelsel, ten einde het drukkende daaruit, te verwijderen. Met betrekking tot het wetsontwerp aangaande de belasting op de gebouwde eigendommen, zeide dc heer von Kirchmann o. a.: //het gansche land verwacht met spanning do uitspraak van het Huis met betrekking tot dit gewigtige vraagstuk. Het voorstel der commissie steunt op een volkomen regtmatigen grondslag.&quot; Dc Heer v. Bonin voerde het woord tegen het voorstel der commissie, nadat het door den Heer Faucher was verdedigd. Ten slotte sprak de Heer Michaelis ter gunste van het rapport der commissie door hem uitgebragt en zoide, dat het strekt om hot Huis op het regte standpunt te plaatsen; nu zou men niet kunnen beweren dat dc druk der belastingen, indien hij blijft voortduren, door toedoen van het huis blijft bestaan.</p>
	<p>— De meeste leden der breede commissie van het National-Verein zijn gisteren alhier aangekomen. Er zal beraadslaagd worden over de vraag: Zal dc Duitsch-nationale partij in de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie blijven vasthouden aan het programma, aangenomen in December 1863, of behoort dit to worden gewijzigd en hoedanig moet dit geschieden ?</p>
	<p>— De Nord. Allg. Zeitung zegt gemagtigd te zijn om te verklaren, dat de regering zich ten volle overtuigd houdt, dat zij op don grondslag des regts staat. Alle geruchten aangaande verdagingeri, enz., van den Landdag zijn ten ecnenmale ongegrond. — In dc nabijheid van Trier vond men voor een paar dagen op den weg naar Bauscndorf een jongen man onder een eik dood liggen, hij was bevroren. Naar zijne kleeding te oordcelen behoorde hij tot de rijke klasse der maatschappij. Tot heden heeft men omtrent zijn persoon gecne nadere bijzonderheden vernomen. — Uit Kopenhagen wordt berigt, dat op 22 Maart jl. een kabinetsraad is gehouden, welke ruim 5 uren heeft geduurd. Men verzekert, dat in die zitting de leden van den raad tot een besluit zijn gekomen betreffende de kwestie der grondwetsverandering en dat daarbij in de hoofdzaak is aangenomen het rapport van de commissie der beide Kamers. — De Wanderer bevat het volgende zeer zonderlinge berigt uit Petersburg. Do dirigerende senaat heeft den Keizer hot voorstel gedaan, om cene commissie te benoemen bestaande voor 2/3 uit geneesheeren en voor 1/3 uit rcgtsgeleerden, met het doel om den toestand van den troonopvolger te onderzoeken.</p>
	<p>— Uit Riga meldt men, dat de Lijflandsche Landdag sedert eenig» dagen geopend is.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Maart. Alhier bestaat het voornemen om eene vereeniging op te rigten, met het doel om de belangen van den handel te bevorderen. Het plan ondervindt algcmeenen bijval. — Heden is bij do bondsvergadering een voorstel ingediend dcor Beijeren c. s. luidende als volgt: De bondsvergadering verwacht, dat Oostenrijk en Pruisen het opperbestuur over Holstein zullen stellen in handen van den Erfprins van Augnstenburg en dat op 6 April e. k. zal worden gestemd over de Lauenburgsche kwestie. — De Beijersche regering heeft vergunning verleend aan de bisschoppeu om gelden in te zamelen, ten behoeve van het fonds, waaruit de kosten zullen worden bestreden aan de stichting eener lioomsch Katholieke universiteit in Duitschland verbonden.</p>
	<p>— Ter herinnering aan de 50 jaren geleden door de HH. König en Bauer gedane uitvinding der snelpers, en tot viering der voltooijing van de duizendsto drukpers dezer firma, werd dezer dagen in hare fabriek te Kloster Oberzell een feest gevierd. De Heer König deelde aan zijne werklieden mede, dat de firma, tot viering van dien dag, ccne spaarkasten hunnen behoeve gevestigd en als eerste bijdrage de som van/10,000 daarvoor gestort had. — In den avond van 22 dezer begaf eene vrouw van omstreeks 40 jaren zich naar het station van den spoorweg te Darmstadt, wachtte de aankomst van den trein af en ging dwars op den spoorweg liggen cenige oogenblikken voor dat de trein stil hield. Het doel, door haar beoogd, boreikte zij niet, want iv de plaats, dat zij door den locomotief werd verbrijzeld, ontving zij slechts- eene ligte kneuzing aan het been. De baanschrappcr, dienende om de rails van sneeuw, enz., te zuiveren, had haar opgeligt en ter zijde geschoven, Zij verklaarde, dat langdurige ziekte en andere daarmede veelal gepaard gaande bezwaren haar tot dit beklagenswaardig besluit hadden gebragt.</p>
	<p>— Op den 23stcn Maart jl. is de maatschappij onder de firma «Mechanische Katoenspinnerij en Weverij te Lndwigshaven,&quot; gevestigd te Oppersheim, verklaard to zijn in staat van faillissement.</p>
	<p>— De groote raad van Gencvc heeft de bogrooting vastgesteld ; de inkomsten zijn geraamd op 2,703,000 frs.; de uitgaven op 2,971,000 frs., zoodat het deficit bedraagt 268,000 frs.</p>
</text>
