<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>PARIJS, 27 Maart. In de zitting van het Wetgevend Ligchaam heeft de Heer Emile Ollivier van de jongste verkiezingen sprekende gezegd, dat hij daarin de uitdrukking zag van de wenschen der democratie, welke langzaam stijgt en overwint, maar geene omwenteling wil. Zij wil vrede en vrijheid. Hij houdt daarna eene lofrede op den hertog de Morny, wiens denkbeelden met de zijne overeenstemde. Hij geeft de voorkeur aan maatschappelijke en individuele .vrijheid boven politieke vrijheid, hij wenscht ook meor vrijheid voor de drukpers, en wel permanente vrijheid. Hij verlangt dat de ministers verantwoordelijk zullen zijn. Hij maant de regering aan om niet in hare tegenwoordige isolering te blijven, maar mannen voor te bereiden geschikt om die van den tegenwoordigen tijd te_vervangen ; hiertoe moet zij de jeugd tot zich roepen, die anders verbittert en in ledigheid en slechte hartstogtcn zich verderft. Do Heer Ollivier beweert, dat de regeringen niet vallen omdat zij zwak zijn , maar omdat zij niet ter gelegener tijd weten toe te geven. Do oppositie is dikwerf het beste middel om eeno regering te helpen. Hij eindigde met te zeggen, dat indien de regering verleent hetgeen hij verlangt, hij dan hare zijde zal kiezen, omdat zijn vurigste wensch is dat de tegenwoordige regering duurzaam zij. TURYN, 27 Maart. Dc Itaiia weerspreekt het gerucht door vreemde correspondentien medegedeeld, betreffende eeno reis des Konings naar Lyon om er Keizer Napoleon te ontmoeten. Nat. Leening 64.50. LONDEN, 27 Maart. &quot; Thee stil. — Koffij vast. — Suiker en hijst flaauw. — Talk in loco 40.3, Oct.—Dec. 4*2 sh. Voorraad4o,267 v. —- Tin: Straits 86 a 86.10. — Schotsch IJzer 51.3. — Lijnolie 32 a 32.3,— Friesche Boter 120 a 122 sh. — Engelsche Tarwe 1 sh. hooger. Haver vast, andere Graansoorten onveranderd. i Ter Veemarkt van heden wsren aangevoerd: 4750 Runderen, 19560 Schapen en Lammeren, 127 Kalveren en 480 Varkens. Prijzen als volgt: Beste Runderen 4.10, Schapen en Lammeren 6.2, Kalveren 5.6 en | Varkens 4.10. LIVERPOOL, 27 Maart. Van Katoen zijn heden 3000 b. afgedaan ! tot % p. lager. __ LONDEN, 27 Maart. Slotkoersen: Consols&apos; 89%; 1 pCt. Ecuador 12%; 5 pCt. Grieken 1824/25 21%; Dito Coupons —; 3 pCt. Mexic. 26; Afgestemp. Grenada —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; Uitgest. Dito —; Landwan-ands —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 47%; 4% pCt. Russen 1860 —; Dito 3 pCt. 1859 53% ; 5 pCt. Dito 1862 89% ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 48% ; 2r4 pCt. Dito 40% ; Amort.. 32%; Cert. Coupons 17% a—; 6 pCt. Turken (Gecons.) 53% ; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. 1862 41 | 1 pCt. Dito -*. 2% pCc. Holl. —; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten Leen. — 6 pCt. Dito 1882 58; Dito Shares — FRANKFORT, 28 Maart. (Effecten-Sociëteit). Des avonds 7 u. 27 m. Amerika 1882 57%. PARIJS, 27 Maart. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.45; 4% pCt. Dito 96.— ; Frans. Oost. Spoorweg 436; Crédit-Mobilier 870; 3 pCt. i Spanje —; 2IA pCt. Dito 41.—; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië — .—. Fransche 3 pCt. openden 67.40.</p>
</text>
