<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIRGBM4CTIEMESILMFT HELLWEG. ORDENTLICHE GENEEAL-VEES_J_MLUNG am lten Mai d. J. Vormittags 11 Uhr, im Directions-Gebiiude auf Schacht- Hellweg. Eintritts-Karten ertheilt am lten Mai bis,lo Uhr der Rechnungsführer Hartlsbjauf dem Geschiifts- ; Bureau. TAGESOIiDNTJNG: 1. General-Bericht und Bilanz, 2. Bericht der Revisions-Commission, / 3. Wahl der Revisions-Commission pro 1865, 4. Beschlussfassung über Bctriebs-Vorschliige, 4. Antrag auf Abfassung&apos; von Quartal-Berichten und Veröffcntlichung derselben durch die Gcsellscliaftsbltitter, 6. Wicderholter Beschluss über die Errichtung dos Prioritats-Stamm- Actien-Kapitals, und die Aenderung .der §§ 9, 16, 17, 22, 29, 30 des Statuts nach den seitens des Ministerii für Handel Gcwerbe und ölïcntliche Arbeiten Aufgestellten Modificationen. Nach § 13 des Statuts beschliessftn die erschienen Actionare ohne Rücksicht auf die zahl der vertretenon Acticn. Unna, Miirz 1865. Der Vcrwaltungsrath: «ÜTXEOO, WEDDIGE, FUNKE, NOLDA, (7023) KOHMANN, SCHMIDT SCJHULTE. BUNGE &amp; C°. , te Amsterdam, zullen op Dingsdag 25 April 1865, des Voormiddags ten 9% Ure, in de Brakke Grond, in dc Nes, ten overstaan van den Deurwaarder, B. D. BEETS, Veilen: EENE PARTIJ VAN 2i34 Pakken Java Bieden TABAM van de Merken : BS,K*, PA KL, KB, DJARIT, MNT, Kederie ,„„*. 1864 18b4 Aangevoerd van Soerabaya met de Schepen Leaping- Water, Andrew Jackson, Cortgene, Cherokee. En dat bij Kavelingen, zoo als die genummerd zullen zijn en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (7026) G. BLOKOUIS Wzn. , &apos;c. s., to Amsterdam, zal op den 25sten April 18S5, des Voormiddagsten 9% Ure, in de Brakke Grond in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder J. GOLDSMIT, aan den meestbiedende Verkoopen: EENE PARTIJ VAN 2768 Pakken Java, Bladen T A B A M 9 van de Merken ™™IE MALA^G _O, der Gewassen 1863 en 1864. Aangebragt per de Schepen Koning Willem 11, Oscar I, Countij of At/r, Margaret, Mitchell, Golden Eagle en Andrew&apos;Jackson, van Soerabaija. Liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (7028) J. N. VAN HOUTEN Junior en J. G. VAN ALPHEN, zullen publiek Veilen voor rekening van wien zulks zal blijken aan te gaan , op Dingsdag 4 April 1865, des Namiddags ten 2 Ure, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade te Rotterdam: 475 OOST-INDISCHE RUNDER-HUIDÉN. Allen min of meer of veel en slecht door Zeewater beschadigd. Aang voerd per Margaret Mitchell. &apos; (7009) --■■ ~~liïsii ~— DE CHALES, SOIERÏES. NOUVEAUTÉS, ENZ. _F. J_7. WMG-MMj9 Kalverstraat, D 14(i. Op nieuw ontvangen éene groote Collectie CACHEMIR CHALE § LONGS en DOEKEN , MANTILLES , MANTELS demi-Saisons, CHALES demi-Saison, alsmede de nieuwste ZIJIDEN en ff ANTAISIE-STOFFEN , voor het aanstaande Saisoen. (7055)</p>
</text>
