<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>_BEP.LI.IN, 28 Maart. Het Huis der Afgevaardigden heeft heden met 178 tegen 108 stemmen verworpen het voorstel van den Heer Michaelis c. s., strekkende om de behandeling der wets-ontwerpen betreffende de aan te leggen spoorwegen ingediend, uit te stellen , tot dat de begrooting zal zijn tot stand gekomon. FRANKFORT, 28 Maart. Men verneemt dat Beijeren c. s., bij het voorstel betreffende Holstein, gisteren bij de bondsvergadering ingediend, tevens het volgende hebben gevoegd, dat de bondsvergadering de beide groote mogendheden zal uitnoocligen mededeeling aan de vergadering te doen van de overeenkomst door beiden gesloten omtrent het hertogdom Lauenburg.</p>
	<p>PARIJS, 28 Maart. De Moniteur bevat het besluit, waarbij de storting voor de vrijstelling van de militaire dienst van de miliciens der ligting 1865, wordt vastgesteld op 2300 francs.</p>
	<p>De Constitutionnel bevat een berigt, waarbij de geruchten van het aanstaande huwelijk van den Koning van Griekenland worden verklaard louter verzinsels te zijn. MADRID , 27 Maart. De rede door den Heer Benavides heden in de Cortes gehouden, strekkende ten betooge, dat het belang van Spanje medebrengt om alle gezag over St. Domingo te laten varen, maar dat eenige handelsbetrekkingen behooren te worden aangeknoopt met dat eiland, is op de levendigste wijze toegejuicht.</p>
	<p>LONDEN, 28 Maart. Consols 89*1 a %; 3 pCt. Mexic. 26 % a%; 2 pCt. Venezuela —a —; i pCt_ Dito _ a —; 6 pCt. Dito —a —; 434 pCt. Grenada Afgost —a —; 1 % pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecua_or —|a —; 3 pCt. Spanje —; 21£ pCt. Dito —; Amort. 32% a—; Cert. Coup. 17% a%; Ulinois Spoorweg Aandeelen _ a 5 pet. Grieken 21 a—; Dito Coup. —a —; 6 pCt. Binnenl. Turkcn&apos;s3% a %. WEENEN, 28 Maart. SpCt.Motal 70 80; Dito Nat. 77.10; Credit- Actien 182.50; B&lt;nk-Actiën —. __ -wissel: Londen 3/m. 110.80. BERLIJN, 28 Maart.-5 pCt. Metall 64%; Dito Nation. 70%; Oostenr Cred.-Act. 83%; Amerika 1882 58% FRANKFORT, 28 Maart. 5 pCt. Nation. 68Va, —; Oost. Bank-Act. 849, —; Crcdiet Actiën 193%, __ Oostenr. Aandeelen 1858 fl. 100 1361/ g; Dito 1860 f 1.&apos;500 8.4% a—,; Dito 1864 fl. 100 9414; Amerika 1882 58%, %,%,%, %, Wissel: Weenen 106%; Dito Amst. 10034. PARIJS, 28 Maart. Fransche 3 pCt 67.45, —; Credit-Mob. 868- Fransche Oost. Spoorw. 436; Russ. Spoorw. —i 3 pCt. Spanje 43%&apos; 2 pCt. Dito 40%; 5 pCt. Italië 64.85 • Mexico— ;6 pCt. Turken 33V« MADRID, 28 Maart. 3 pCt. Spanje 46.50; 2% pCt. Dito 42 10 ANTWERPEN, 28 Maart. 414 pct Bel&quot;. 100; Oost. Cred.-Act 5 pCt. Met. 62%; Dito Nat. 6834; 3 pCt Binnenl. Spanje A 2- 2pCt&apos; Dito 40% ; 6 pCt. Turken 51 ; Amerik. 18S2 573/i ; Credit Guillou—• Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>TEXEL, 28 Maart. Binnen: St. Jemen, Hilden, Svelvick. Uitgczeild: Galliieï, v. d. Meij, Bat. - Victoria, Gregory, Swansea.- Jantje Doornbos, Smit Addens, Abcrdeen.</p>
</text>
