<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 28 Maart.</title>
	<p>Door het departement van financiën is modegedeold da volgende staat Tan de langs hieronder genocmao kantoren in-, nit- en doorgevoerde ruw^ii_geraffincCTde_siiikcr van 22 Dce. 1564 totjöjvliiart 1865: I?JVOEi*- ÏJirvöËiT DÖÖRVOKttT^ Kantoren. ■—. . Ka_.__ _______ _Ruwe. f Geraffin. -_Ruwe. I Gersf. Am5terdam123,729,252 20 50,000&quot; &quot;9,091,358 176/174 ~531 Rotterdam. 14,194,503 31 3578 2,5U9,775 3,054,5811 18,209 Schiedam. . 1,593,-155 — __ . __ _ __ Dordrecht . 358,211 — 165,600 — — — Totaal.. 39,875,426 51 219,173&quot; 7^601,133 3,190,655&apos; 1^740 ROTTERDAM, 27 Maart. Heden zijn verkocht ca. 1400 b. Padang Kq/fj, ex Nederwaard, eu ca. 370 b. Java, ex Landbouw, tot 44% c. Vlas met goeden handel tot iets verbeterde prijzen in de betere soorten. ROTTERDAM, 27 Maart. De aanvour van n. Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. was niet bijzonder groot, doch ging tot vorige prijzen slechts slepende van de hand; puike van ƒ7.50 a 8; goede ƒ6.30 a 7 30; geringe ƒ5.70 a 6.20; jarige slechts aan benoodigden te verkoopen van ƒ7.50 a 8.75; Poolscke als voren, doch is schaars ter veil; roode heeft wederom eenige prijsverhooging opgebragt; 131/132 ffi o. witb.Paols ƒ315; 129/130 ffi nieuwe BöTenTJOT a 250; 12-1/129 ffi nieuwe bovenl&apos; ƒ247, per 2400 ffi. Rogge. Inl. tot vorige prijzen traag. Vlaam&apos;sche en Zeeuwsche ƒ5.40 a 5.70; Overm. en andere soorten f 5 a, 5 50 Buitenl alleen in veiling 170 last Ibfaïl B. S. 116/117 ffi ƒ136 140 voetstoots Boekweit weinig ter veil ƒ5 a 10 hooger. Op 140/2 ffi Noordbrab. ƒ2OO a 210; per 2100 ffi dito ƒ2OB, 210. Peel f 195. Fransche ƒ 185- fijne dito ƒl7B. Garst. Vlaamsche, Zeeuwsche Flakkeesche en Overmaas- TïCl&apos;w r ruim tur veil a S&amp; csnt\laSer moeijelijk te verkoopen. De beste soorten van ƒ4.80 a 5.30; goede en mindere van fA a 4 60 fTI Prij3lrdend- de be3tC W 3 S^one en mindeVê /&gt;•?*-!• ».?aVCr rulm PriJsh*; kort,C Vm. /3«30 a 4&apos; lange van ƒ2.50 W^t Er.Tten-&gt;ü de beste kooksoorten 2o cents hooger; Blaauwe Walch. en pmke Zeeuws, ƒ7.50 a 7.70; gewone Zeeuws hsoa 7 25 fvider,6*1 Schokkeïs /6 a 7; betere en puike Schokkers ƒ 7.25 all Gelders graauwc en Capucijncrs van ƒ9 a 12. Koolzaad: Puik Vlaams 70 t£; Zeeuws, zakmaat 64, 65, 66 _l, Overm. 67,68^. aUeszakm™?&apos; Lijnzaad: Zeeuws. Zaai zonder prijsverandering. &apos;°3 *•alles zakm^-785 990 ve*ïnSen* Uit den Wilhelmina polder, 250 mud Tarweƒ7 75 7.8 a; 280 mud Rogge ƒ 5.50, beiden per 75 kilo. Uit den Bommel 60 mud Tarwe ƒ7.55, 80 mud dito ƒ6.40, beiden per 75 kdö uToolt&quot; gensrdaat:\lo»mud Tarwe ƒ 6.90, per 75 küo. llVmudwintor G_i 60 kIÖ ;T*.tm«l/.t0ƒ4.45. 59 mud Zomer dito ƒ3.75, allen per Dirk. and 0 &apos;_.3° mud 2?T t&quot; f 3&quot;83 l™ «&gt; kilo. Uit per 75 Uiio °/n Ud Tarwo f 6*7 o&apos; 2° mn2 PUI v&lt;*boonen ƒ 6.25, heiden beiden per miKi mud biaauW ErWten f&apos;Cn 30 mu&lt;i witte ƒ6.90, tant^cr6 v!tTJki °P h°deü was Raapolie begin markta ƒ -43# eon, pßr 1W küo verlaten, later-niet onder ƒ 4414 te _oop, «r ging niets om. Lijnolie met ƒ 37% contant betaald, tot *elken prijs te koop bleef. Op levering bestond voor Raapolie geene vraag. Lijnolie per April a ƒ 38 verlaten en per Mei ƒ 38 geboden, doch niet onder ƒ 38*4 gelaten. SCHIEDAM, 24 Maart. Moutwjjn ƒ7.25, Jenever ƒ 12.75, Amst. Proef ƒ 14, Spoeling ƒ 1.80. ALKMAAR, 27 Maart. Aangevoerd ter Veemarkt: 2 Koeijen, die golden van ƒ5O tot 70; 45 Kalveren van ƒ35 tot 72 ; 2 Schapen van ƒl6 tot ƒ 24; 17 Varkens van 44 tot 54 c. EDE , 27 Maart. Aangevoerd : Hoornvee 140 stuks , prijzen hoog ; Schapen 56 stuks, prijs ƒ 11 a 14; Biggen of Schrammen 58 stuks, prijs ƒ5.50 a 14; vette Varkens 12 stuks, prijs 40 c, het ffi; Boter ƒ 1.20 a 1.30; Eijeren 8 en 9 a 20 c; Rogge ƒ 5.75 a 5.95; Boekweit ƒ6.40; Haver ƒ 3.35 a 3.40; Paardenboonen ƒ 7.15; Appelen ƒ1.25; Aardappelen ƒ 2.</p>
	<p>HARLINGEN, 25 Maart Do uitvoer alhier van 18 dezer tot heden bedraagt: 2460/4 v. Boter, 3367 Kantcrkazen, 468 Runderen, 7 Kalvoren, 60 Varkens, 150 zak Haver, 78 zak Alikruiken, 53 pak gezouten Vellen, 33 zak Klaverzaad, 13 manden Wild, 7 kisten Vlecsch, 3 balenen 5 kisten Koopwaren, 2 balen Vlas, 1 vat Eijeren, 1 kist Hammen, 440 balen Vlas, 60 b. Snuit, 300 balen Aardappelmeel, 127 balen Chicorciwortelen en 112 mudden Boonen. STEENWIJK, 27 Maart. Marktprijzen. Granen: Rogge ƒ 6.10 a 6.35; Boekweit ƒ6.20 a 6.80; Zomergarst ƒ4.90 a 5.15; Haver ƒ3.50 allos per mud; Aardappelen ƒ1.25 a 2, Boter per &apos;% vat ƒ5O &apos;a ƒ 52; per % vat ƒ 25 a 26; per ffi ƒ1.25 a 1.30; Eijeren ƒ 2.20 &apos;per 100 stuks. . ANTWERPEN, 27 Maart. Men heeft 46,000 kilos Domingo Campechehout tot vorige prijzen verkocht, en van Domingo Cacao werden heden 50 b. mooije kwaliteit met 1 e. avans afgedaan. — Granen vast. RIGA, 22 Maart. Hennep: Slechts cenigè partijtjes werden ter verzending naar Duisehland verkocht. Men besteedde voor ord. rein 113 a 114 rs. met 10 pCt. Andere soorten 3 rs. lager. — Granen stil. — Van Zaailijnzaad werd voor een partijtje half puik 11% r. bedongen.</p>
</text>
