<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>• WEENEN&gt; 24 April. De Keizer en de Keizerin hebben eergisteren in de kerk van het paleis het feest der orde van het Gulden Vlies bijgewoond. De Keizer heeft gisteren den banus van Croatie ten gehoore ontvangen.</p>
	<p>— De benoeming der 21 nieuwe leden van het Heerenhuis, waarvan de openbaarmaking heden werd te gemoet gezien, heeft nog niet plaats fehad. Als zeker wordt beschouwd, dat tot de nieuwe -pairs zullen ehooren de voormalige ministers graaf MensdorifPouilly, v. Schmerling, graaf Belcredi, de tegenwoordige minister van oorlog v. John de vice-admiraal Tegetthoff en de generaal v. Gablenz. — In de Pcslher Llogdleest men het volgende: //Het Hongaarsche Parlement zal dadelijk na zijne bijeenkomst de wetten van 1848 herzien. De Kroon eischt de opheffing van de bepalingen betreffende de waardigheid van palatijn, de nationale garde en het verbod van ontbinding des Landdags vóór het votum der jaarlijksche begrooting. Het .Parlement zal zich ongetwijfeld met dien eisch vereenigèn Vervolgens wordt het inhuldigingsdiploma vastgesteld en zal daarin eene beschikking worden opgenomen, houdende dat de Koning niet alleen de herziene wetten van 1848 zal moeten bekrachtigen, maar ook de resolutie van het Parlement wegens de gemeene zaken. Aldus zal e3f voleindigd zin en de Kroon zal aan don rijksraad de met Hongarije getroffen overeenkomst hebben voor te leggin &quot;</p>
	<p>BERLIJN, 25 April (des Ochtends). De Konina- heeft OT-,wMM„ zeer langdurig onlerhoud gehad met den Kotó| de? Belgen van overtref &apos; &apos; J persoonl«ke mededeelingen vin Keizerfapoleon Bi7m£kJ^^^^^ slag bij Komggratz bood de Fransche gezant mf^Hni °g j &quot;Na den aan tot onmiaaellgke sluiting van d^SpKh^ll? van alle gemaakte verovenngen waarborgende. Frankrï&quot; behoud tot loon van zijne hulp het bezit van Luxemburg, Kiin-&apos;&apos; &lt; &quot; verlangde Hessen en de vesting Mainz. Daarop vroeg ik a- it i^?ren&apos; n_ tijd wij noodig hadden om met het leger vo-,-\S Moltke hoeveel Antwoord: Veertien dagen. Zeventien dagen r&apos;lï„ vVJe*um te staan? handelingen met den Franschman. Tus^üen dj!\i*?9n de onderleger voor Weenen gearriveerd en ik i^ staat esteMWJ7e-n Tihet pelik aanbod der regering van Kev^^wig dH oank van de hand te wijzen.&quot; *m NaPoleon mrt den warmsten —De Russische Invalide ,ifi„H j . r, , , , &apos; woordige algemeene w^ebit£c™ *S,ede&gt; dat Rusland, bg de tegenstrijdkrachten bedacht f! omlt^^P^oo^ °P leiding ziener is 4de armee steun Vhoort te ïiït*^ legermaSfc onvofdoinde Want, zoo heet het ten slotte inJ^l m eene algemeeneligting. zouden de geregelde fcoeptrM</p>
</text>
