<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op den 7den Mei 1867, na afloop der Veiling van het SCHIP MARIA ANNA, zal nog door de Makelaars MONTAUBAN VAN bWIJNDREGT en VAN DAM te Rotterdam, publiek worden verkocht: EENE OVERDEKTE DAISCHÜIT, genaamd: DE VROUW CORNELIA, groot 38 Tonnen, met IJzeren Dekknieën, met Compleete INVENTARIS en BOOT, zoo als dezelve is liggende in den Haringvliet, Zuidzijde, binnen deze gemeente , zijnde inmiddels UIT DE HAND TE KOOP. (10111) Mr. G. R. VOORMEÜLEN VAN BOEKEREN, Notaris te Stads Kanaal, zal, na bekonien Regterlijke autorisatie , ten verzoeke van 2° Erve* van wijlen E. UNIKEN, op WOENSDAG 1 MEI ?&lt;£ V avonds ten 6 ure, ten huize van Mej. de Wed. KOCK, te btads Kanaal, publiek verkoßpen: I. EENE IN VOLLE WERKING ZIJINDE «LAKFABRIEK MET SLIJPERIJ, en de daarbij behoorende Woonhuizen, Gebou- wen&apos; Werktuigen en Materialen, benevens de y__Mi:-!&amp;-_™y!_Mi-_l daarbij gelegen Bouw- en Heidegronden, te Stads Kanaal, gemeente Onstwedde. - 11. Eenige onbehuisde HEEMSTEDEN , mede aldaar, ieder afzonderlijk. &quot; (10073) ALS MODISTE, WÏNKEL:¥BiFET-JüFTOüW wenschte geplaatst te worden: Eene JUFVROUW van 26 jaren, P. G., daartoe zeer geschikt en van zedelijk gedrag; op fatsoenlijke&apos; behandeling zal meer gelet worden dau wel op Salaris. Adres met franco brieven; onder lett. Y. Z., bij den Boekhandelaar C. KRAAY, Pgpenmarkt, te Amsterdam, (10079) &amp;ÊF GOEDKOOP MAGAZIJN VAN PIANINO&apos;S EN ORGELS, Brouwersgracht, TT 1,30, te Amsterdam Fimv GEBROEDERS KNIPSCHEER. Nieuwe PIANINO&apos;S van 7 Octaven ƒ260 en hooger, SERAPHINE ORGELS in ruime keuze van ƒ65,75,90,105,125 en 135, waaronder met 5 en 6 registers, een uitmuntend secretair PIJPORGEL m fraaije moderne mahoniehouten kast, als nieuw, voor den geringen prijs van ƒ265, een solied kabinet PIJP-ORGEL, mahoniehouten kast, sprekend front, slechts ƒ 175,6 octaafs PIANO&apos;S voor eerst b&apos;eginnenden van af ƒ 35, guarantie vijf jaren. Brieven franco met duidelijk adres aan bovengenoemde firma. (10070) FRANSCHE PIANINO, _t_%!m!-3i_ met METALIEKE ZANGBODEM, 7 Octaaf, drie iRJÉP^T fena&quot;?-°blique, sterk gebouwd , goed van Toon , Pali- sander, aangeboden voor ƒ 290, de kist tot verzending &quot;&quot;&quot;&quot;er dij. Te bêzigtigen aan de Fransche Piano-Handel, 275, achter de Nieuwe Kerk, to Amsterdam. (9892) E. DE PROUW. DE BRUYN KOPS &amp; EAGEER, Fajbriekanten Tan Stoom- en andere Werktuigen, IJzergieters, te Breda. leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (302) FRANSCHE MAIL KAAR WEST-INDIK COMPAGNIE GÉNÉRALE TRANS-ATLANTIOII, Gevestigd te PARIJS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bsten van elke maand naar S .ME on de West-Indien, in verbinding met de geheele vil Tan Aluerika via Panama. St. THOMÏe*T»_&gt;AZAmE den 16den TaTl elke maand naar ferSS?M^w\SAXAKA en MEXICO. Plaatsbilletten eJ*te.£?W™* ger^cli elï° U d^en- Compagnie. rachttaneven te_ bekomen bij de Agenten der (303) «OLOAARDT &amp; BRUINIER, S - __Jigracht, U 39. Amsterdam. SPOORWEGLIJN ISBïSMgg™: Van Botterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 815 10 40 rs oa* n Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20&apos;, u&apos;2o&apos; 235 *• Nijmegen naar Kleef en Keulen . . .8.35,11.—, 3.—&apos;, 545&quot; AauKomst te Keulen ....... 13.50, 2.30, 7.05, 9.551</p>
</text>
