<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Cirque CARRÉ, Staande op de Ruïne te Leyden. VRIJDAG&apos;2B JULIJ. GROOTE VOORSTELLING DER HOOGERE RIJKUNST. Tot slot: DE DOOD VAN MARCO-BOTZARI, Groote Pantomime met gevechten te voet en le paard, die op het tooneel zullen len uilvoer gebragt worden. Aanvang des avonds ten acht ure. W. CARRÉ, Directeur. | SALON DES VARIÉTÉS, onder directie van P. BOAS en N. JUDELS, slaande de nieuwe groote Schouwburglenl op de Ruïne. VRIJDAG, 28 Julij. Eene tweede voorstelling van Orpheus iv het Schimmenrijk, Kluchtig Zangspel in 4 Tafercelen en 2 Afdeelingen naar hel Hoogduilsch, vrij bewerkt door den Heer J. Both; met nieuwe decoraiien en costumes; muziek van J. OHcnbach. Aanvang § uur. Voor het eerst alhier op de Hloemmarkt: MUSÉE MÉCANIQUE van L. XHAFLAIRE, I welke de laatste geschiedkundige tafercelen beweegbaar ten toon stelt en &apos;de nieuwste mechanische grappen, geen prenten of platen. De Tent is kenbaar aan het mechanisch Orgel met hel Orchest van Apen, aan den ingang le zien. De Oud-Carthagena&apos;s Berg-Planten-Olie. Wanneer na een heelen zomerschen dag, als de zon bestendig hare verwarmende stralen op bloemen, planten en kruiden heelt doen afschieten, eu deze als bel ware geneigd zijn tot verdorring, wat is er dan noodig om I die bloemen, planten eu krniden le doen herleven? Voorzeker een malsche I verkwikkende regen, welken de Algoede op zijn tijd doei nedervallen. Evenzoo is hel mei het hoofdhaar van den mensen, wanneer zulks tot uitvallen of tot vroegtijdige grijsheid geneigd is, moet er een vocht aangewend, een middel gebezigd worden om hetzelve hiervoor le bewaren. Dat middel, dat met zekerheid werkt, is voorhanden, en wordl genoemd Oud- Carthagena&apos;s Berg Planten-Olie. : Deze Olie» het eenige middel dat 10l heden loc bekend is, zet oogenblikkeiijk de haren vast en bewaart ze voor ontijdige grijsheid. De proef nemen, dat is hel wal de zekerheid kan geven dat deze Olie met vrucht werkt Dc prijs behoeft ook niemand tegen te houden om van dit heilzaam middel gebruik te maken, daar hel niet duurder is dan gewone Ilaarolie of I&apos;omade. Hetzelve is a 60 Cents per fleschje verkrijgbaar aan bel lloofd-Depöl le Delft, bjj A. BBEETVELT Az., die deze Olie verkrijgbaar heefl gesteld by . N. J. Sanders Gz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Lcidschendam. nierstraat. W. Ligthclm . Voorburg; G. Wilhelmus, Woerden. E. van Mausum, llillegom.. Mej. de Wed. Bosman, Gouda J. B. E. C. Schlallman, Bodegraven. Geb». Kauling, Alphen. en meer bekende depots in ons rijk.</p>
</text>
