<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEWAARSCHOOL van het Departement Leyden der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen. De Commissie verwittigt belanghebbenden, dat tot aanneming van Kinderen zal gevaceerd worden ten huize van den Ondergeteekende, op den laaislen Zalurdag van iedere maand, des voormiddags tusschen 10 en lure, op weikeu tijd levens de opzegging moet geschieden van hen die de School verlaten. i Namens de Commissie voornoemd, H. A. bï SWAAN, Secretaris. KIESVEREENIGIJNG VADERLASDJN ORANJE. Ten gevolge der herstemming, die plaats zal hebben op Dingsdag den ]sicn Augustus e. k. worden de Kiezers herinnerd, dat tot Candidaat voor het Lidmaatschap van den Gemeenteraad it aanbevolen de Heer F. li. TICHLER, aftredend Lid. Namens het Bestuur der Kiesvereeniging, KNEPPELHOUT v.n STERKENBURG, Voorzitter. LE POOLE, Secretaris. Door de Kiesvereeniging GRONDWET EN KONING wordt tot Lid van den Gemeenteraad bij de herslemming, die zal plaats hebben op Dingsdag 1 Augustus aanslaande, aanbevolen de Heer W. C. BAERT. Namens het Bestuur der Vereeniging voornoemd, F. B. CONINCK LIEFSTING. Pres. Klein Zomerzorg. Zaturdag 29 Juli) 1805, GRAND DAL CIIAMPETRE, Buitengewoon groot Vuurwerk, Bengaalsche Verlichtingen, enz. Aanvang des avonds ten 9 ure. Koffijhuis Eigenzorg. Zaturdag 39 en Zondag 30 Julij 1805, MUZIEK, door een Duitsch gezelschap, Blltimiiiadic en Sfeiig-aalsche Tcrliclitfiiig-. j Aanvang des avonds 7 ure. J. BA KIL DIENSTBODE OF NOODHULP ~~ wordl gevraagd legen Augustus voor Meid alléén, P. G., die goed kan i koken. Men vervoege zich in persoon of met franco brieven onder Letter Z. bij de Boekhandelaars GEBROEDERS vak ber HOEK, alhier. ~&quot;CHOÜX DE PARIS A IA CRÊIBE, pdlisserie, que ie labrieant a su arranger de maniere a la faire distinguer, non. seulemcnt de tout ce qui a pu lui rcssemblcr, mais encore de ce qu&apos;il esl convenu d&apos;appeler Patlsserle de luxe. Si vous venez achcier a sa boutique, situéc Aalmarkl, laquellc ne se recommande ni par ses dimensious giganlesques, ni par vn luxe plus que modeste, au moins vous y trouverez proprelé, ordre el polilesse, le person- ! nel étanl compose&apos; iiniquemenl de la familie au 1&quot; degré. L&apos;on, y peut con- \ sommer dedans l&apos;intérieur. II y a des Rafraichissemenls: Limonade, Siropes, Vins el Liqtteurs, etc. Choux a Ia Crème, a la fleur d&apos;Orange 5 Cis. ». » ». » » » Vanille ou Chocolatinée 10 Cts. Par poriion 12 et 25 Cents. Egalement aux Marmelades de fruils, de Framboises, Abricols, Cerises, etc. L&apos;on porie en ville. Aalmarkl bij de Stads-Apotheek. jLET wel. 1 LOGE DER 17-JARIGE COLOSSE, Jonge Jufvrouw VICTÖM\E5 staande op de Beestenmarkt. Dc Ondergeteekende heeft de: eer zijne aankomst alhier le verwittigen, mei bovengenoemde Dame, in gezelschap van hare Ouders. In het volste vertrouwen op de protectie van het geëerde publiek, zich beroepende op den alom genoten bijval, lot zelfs van de Vorstelijke Familie ie &apos;s Hoge, durf ik dc verzekering geven, de wederga eener zoo jeugdige volmaakte schoonheid- nog nimmer gezien te hebben, net is geene dikke Dame, gelijk men meermalen, op de- Kermissen heelt aangetroffen en nog aantreft. De voorbijganger moet hef oog slaan op de moeder der Dame, die aan het Bureau geplaatst is-tol* ontvangst der Entrée&apos;s. VICTORINE is veel zwaarder dau hare moeder. . .De Directeur, L. UORMANN (Vader).</p>
</text>
