<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 2 Maart.</title>
	<p>De Keizerin heeft het plan opgevat tot het oprigten eener vereeniging, ter verleening van hulp aan gekwetste zeelieden bij zeegevechten. Op zee doet de behoefte aan eene dergelijke instelling zich nog meer gevoelen dan bij gevechten te land. Het denkbeeld, hetwelk door de Keizerin wordt begunstigd, komt hierop neder: om eene kleine flotille van stoombooten te organiseren, die gemakkelijk te herkennen zijn, de neutrale vlag voeren, even als de ambulances in de Geneefsche instelling en die zich te midden der vijandelijke schepen zouden begeven om de gekwetsten aan boord te nemen. — De commissie voor het drukpersontwerp heeftde volgende nieuwe artikelen voorgesteld: Het zegel is behouden op het bedrag als bij het ontwerp was voorgesteld: 5 c. en 3c. Het aantal rellen druks der brochures, die van zegelregt zijn vrijgesteld, is van 10 op 6 verminderd, en voor ac 6 vellen is het zegel verlaagd op 4 c. per vel. In geen geval zal de boete het één derde der borgstelling kunnen t. boven gaan. Elke openbaarmaking van feiten, die het bi&gt;zonder leven raken, wordt gestraft met eene geldboete van 500 frs. Aan de gérants der dagbladen is vergnnd eene drukkerij te hebben, uitsluitend bestemd voor het drukken van het dagblad. .... — Men heeft ongunstige berigten omtrent de gezondheid van den Heer H. Didier ontvangen, die, gelijk men weet, naar eene Maison de Santé is vervoerd; zijn toestand is verergerd. — Terwijl de commissie der Italiaansche Kamer ran af gevaardigden zich heeft vereenigd met het voorstel der regering, om het gemaal te belasten, behelzen de ministeriele dagbladen van Florence artikelen, strekkende om te betoogen dat de bedenkingen tegen die nieuwe belasting ongegrond of althans overdreven zijn-, zoo zegt de Italië, dat ieder huisgezin gemiddeld 15 a 20 francs in het jaar aan accijns op het meel zal hebben te betalen, maar&apos; dat het weeliloon van den arbeidsman zekerlijk in dezelfde mate zal rijzen; dat er in allen gevalle middelen tot stijving der schatkist noodig- zijn, en dat geene enkele belasting bij naauwkeurig onderzoek den toets volkomen kan doorstaan. — Het Journal des Débats, van het adres der Napolitanen aan don ex-KoningFrans II gewagende, welks onderteekenaren geloften en verklaringen van dien vorst vragen, stelt Koning Victor Emanuel tegen eerstgemeldensouvereinover. Hetgeen, zegt het blad, steeds de groote kracht van Victor Emanuel uitmaakte en nog altijd uitmaakt, is, dat hij ten allen tijde bekend heeft gestaan als iemand, die opregt aan de zaak der Italiaansche onafhankelijkheid is verknocht; dat men nooit aan hem heeft getwijfeld; dat tusschen hem en de natie altijd een alvermogende band, vertrouwen, heeft bestaan. Dat gevoel was door de oude Napolitaansche dynastie in het hart der Italianen geheel verstikt. Deze zollén nooit de trouweloosheid van Ferdinand vergeten, die hun slechts constitutien schonk, om ze daags daania te schenden en die in het hagchelijkst oogenblik, de gemeene zaak verradende, zijne troepen uit het nationale leger terugriep. Die herinneringen leven nog in aller harten en van daar, dat de ongelukkige erfgenaam van Ferdinand vruchteloos een beroep doet op een voor altijd verdwenen vertrouwen. — Volgens den Moniteur du Soir, heeft de maarschalk Narvaez m de Spaansche Kamer van Afgevaardigden deaanleiding der te Grenada dezer dagen voorgevallen wanordelijkheden toegeschreven aan woelingen der revolutionaire partijen, «die ten allen tijde gereed zijn, om zich van het lijden des volks te bedienen, ten einde het tegen het gezag op te ruijen.&quot; De minister had ziine mededeeling besloten met eene aanmaning aan de verschillende partijen der Kamer. om zich naauw aaneen te sluiten en alzoo het gouvernement in de gelegenheid te stellen, het werk der bevrediging tot een goed einde te brengen. . — De berigten uit Portugal luiden nog ongunstig. De Epoque meldt, dat de gisting onder de Portugesche bevolking toeneemt; op vele plaatsen heeft men er volksoploopen en straatrumoeren; er zijn ook pogingen tot plundering en brandstichting gedaan; deze pogingen zijn gestuit, maar overal is de tusschenkomst der gewapende magt noodig geweest, om de openbare orde te herstellen. Daarbij zijn vele menschen omgekomen of gewond; er heerscht overal in het land groote verbittering. Inzonderheid in de noordelijke provinciën, maar ook in andere deelen des lands, is: //weg met de belastingen!&quot; de kreet die bij de volksoploopen Eet meest wordt gehoord. Te Oporto is iets voorgevallen , hetwelk toont hoe zeer de geest der bevolking er bedorven is; er zijn namelijk gemaskerde personen, den Koning en de Koningin voorstellende, door eene volksmenigte onder getier en smaadkreten door de straten der stad geleid-, dit ergerlijke tooneel werd door de policie lijdelijk aangezien.&quot;</p>
</text>
