<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEWIJS VAN DEUGDELIJKHEID DER CARBONISATIE (PROCÉDÉ DE LAPPAREKT) ALS BEHOEDMTDDEL VOOR HET HOUT TEGEN BEDERF. GETUIGSCHRIFT ingevolge genomen proeven van houtbereiding aan het Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam. (Procédé de Lapparent.) DE ONDERGETEEKENDEN verklaren: dat op den 26sten Augustus 1865 onder hun toezigt proeven zijn genomen ter onderzoeking^ der bederfwerende eigenschappen van houtbereiding door middel van gedrevene gazvlammen, volgens het geoctroijeerde systema van LAPPARENT te Parijs. Bij gemeld onderzoek werden door de Brevethouders JAMES F. GREGORY &amp; C°., te &apos;s Hage, de volgens dit systema gecarboniseerde Houten van diverse hoofdsoorten mot een gelijk aantal onbereide Houten van dezelfdo soorten in eene kist met Paardenmest gelegd om eene spoedige verandering te kunnen daarstellen. Bij de ontgraving, circa 11 maanden na dato, op den 16den Julij 1866, bleek het, dat de toestand van het gecarboniseerd Hout ONVERANDERD was gebleven, terwql die van het onbereid Hout menigvuldige blijken droeg van AANSTEKING. De Carbonisatie door middel van gedrevene vlammen (procédé de Lapparent) verdient derhalve als behoedmiddel tegen bederf van Hout alle aanbeveling, weshalve wij dit Getuigschrift volgaarne afgeven om te doen dienen waar zulks de Brevethouders mogt noodig voorkomen. Amsieedaj-, 30 Julij 1866. De Directie van voornoemd Paleis, (Was geteekend) J.. A. VAN EVK, C. I „TSHOOKN, De Bonw-Opzigter, (752) Dir.-Secr. Ing.-Architect. L. VAN HOLTEN. ffcOlOiOT Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam va- LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID , enz. Hij bewijst dezelfde diensten als de Levertraan. de Scheurbuik werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilyer het hoofdbestanddeel uitmaakt Daar hij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hefcben alle Geneeskundigen hem aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den »©B van BOYVEAU LAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- ei Vezelweefsel, als : Jicht, Pijnen , Uitpntting, Onmagt,, Rheumatiek, Hypochondrie , Verlamming, Onvruchtbaarheid , Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men hem beproeven en zo.?der vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte. Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernasnwingen. Waterbrenk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. „ rT:_ De ROB van BO&apos;ïY-AU LA„FECTEUE is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpen Witten Vloed, besmettelijk? Vloeijmgen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel do Copaïva, de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaa „wingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secnn daire en tertiaire. Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmiddel vernietigt hij die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan rijn, hij ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium nit te drijven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren De PLANTENSI»©®£™n .|&gt;r- BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr. GIRAUDEAU DE SAINT OrERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ 4 de Flesch van 16 oneen, Rue Eicher, 12, te Parijs en bij de voornaamst*-HANDELSHUIZEN IN ARCANA. DEPOTHOUDERS TE AMSTERDAM : GROOTE &amp; EOMENY, ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; Cie., VAN HULSTEYN, DE CASTRO, FROST TORCHIANA &amp;V.DELST .ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN. ALMA, BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEÜRS, H. W. OSIECK; Nieuwediep VAN BERK. (271) _ .WJfc KOTTBRBAIfi-GOTOKWBIJR©. mÊm VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Het Stoomschip GOTIIENBURG, Kapt. J. Hus, VE .TREKT ZONDAG 15 MAART. (5773) Adres EÜYPER VAK DAM -y SMEER.</p>
</text>
