<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR GEVRAAGD, om spoedig te aanvaarden, in het midden der stad • Een KLEIN VERTREK , bij voorkeur Zijkamer, ten einde eenige uren Kantoor daarin te houden.hetwelk weinig drukte veroorzaakt. Opgaven van Stand en Prijs Franco onder d« Lrs. IJ. V. X., Bureau Handelsblad. (5361) VAN VLIJMEN enHEUKENSFELDT, Makelaars, znllentTp Dingsdag 10 Maart 1808 en Zeven volgende Dagen, ten overstaan van de Notarissen * MULDER en&apos;KANNE, in het Verkoop-Locaal mm mwMMW9 te Amsterdam Verkoopen: Fraaije JUWEELEN en gemonteerde Koralen, Gouden HOROLOGIEN en diverse Sieraden, Zilveren Tafellcpels en Vorken. Theegarnituren, gemonteerd Kristal en meer GOUDEN&apos; en ZILVEREN WERKEN en KOSTBAARHEDEN. Platedwerken en Galanterien; Tafel-, Dessert- en Thee-Serviezen, eene groote partij oud blaanw en gekleurd Oost-Ind. PORSELEINEN, Aard-,_Laken Glaswerk, fijne Lijnwaden, Mans- en Vrouwenkleederen, kapitale Bedden, Matrassen, Dekens en Spreijen, Glasgordijnen, enz.Excellente Smirnasche, New-Bmsselsche enlnlaadscne Tapijten, fraaije Zaal- en Kamerspiegels, Gaz-Oraemeuten, eenige Schilderijen en geëncadreerde Prenten. Maenifioue Pianino&apos;s en Piano Portee, Staand horologie met Speelwerk, exquise Pendules en Ornementen. Goed onderhouden soliede Mahoniehouten en andereMEÜBELEN, ZAALen KAMERGARNITUREN, waarbij zwart gebieste. Mangels, Persen, Zolder- en Waschbenoodigdheden, Kantoor- Lessenaars, Brandkasten, Kagchels, KooJrmachines, divers» Winkel- en Pakhuisgoederen. Koper en Tin en eene collectie Boeken, waarbij Ocuvres cl- P. P. P.ulens A de A. van Dijk, 68 planehes, Amstetdam 1608; Fasdculus lemporum, Cronycken, Utrecht 1480; D. Pari, Knulierbuch, Frankfort 1590, enz. Voorts twee zoo goed als nieuwe NAAIMACHINES vau WHEELER enWILSON;ModeI van een DOOR-11S MAG&apos; HINE; eene aanzienlijke nieuwe MANSKXEEDEREN en MANUFACTUREN, eene partij nieuwe Heeren- en Damos- LAARZEN en SCHOENEN; 20 st.GIazenGAZKEOONENmet toebehooren, een GOUDSMIDS-BALANgOIR, vijf VLET. TEN of AKEN en verdere VLOTWERKERSGEREEDSCHAPPEN, en eindelijk eene groote partij E. C. BOEKVERKOOPERS WINKELGOEDEREN, bestaande ia onderscheidene Kinderwerkjes, Spelen, fraaije Platen. Kruis/es, enz Waarbij de INBOEDEL van wijlen den Heer F. B. ANINK, die van wijlen den Heer A. J. SNIJDERS, alsmede die van wijlen Mejufvr. M. M. TIBES, Wed. van den Heer J. SCHEPERS, benevens een gedeelte van hare oud Oost-indische PORSELEINEN. Breeder in Catalogus, ten Kantore van VAN VLIJMEN enHEUKENSFELDT, Verkoop-Locaal DE ZWAAN, a 10 Cents voor de Armen te bekomen. De Goederen zijn Twee Dagen te voren van Tien tot half Vier Ure voor ieder te bezigtigen. (5821) , JS H. j. DAAM,A.W.ABRAHAMSZ, /#^_JE\ G. J. BOE LEN, A. ROLAND HOLST, /o_i c- s- OOLGAARDT, W. Y. VAN #]_____ REINOUTS, W. VAN EOSSEM. E. M _^__É c- A- KOLI- O. A. L. VAN SANTEN, __^___Ji_i- D- HEYDEMAN Je. en A. H. HEDp^^^^^^^y^DEN , Makelaars, zullen als lasthebbenden van hunne Principalen, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, den 23sten Maart 1868, des Avonds ten 6 Ure, in de Nieuwe. Stads- Herberg aan het IJ, presenteren te verkoopen: Het extra snelzeilend, gekoperd en kopervast litßti.SCHlP?genaamd;</p>
</text>
