<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Graanmarkt.</title>
	<p>Tarwe alleen bij gerijf verkocht, bonte Pools, ƒ5OO per 24Rogge°in loco onveranderd met weinig handel. Taganrog ƒ 320gg 323- dito /305 cont «^«^l&amp;^X ƒ312 dito ; Petersb ƒ315, ««7. yel{ lager af SftS&amp;ÏS-WS_S«fi/«». «**»•. j-u ƒ3OB, 307. 3 r 1950 kilo. gïïï3_- Bto&amp;W ™* «* 69&apos; °P bering Vlk&quot;„ae.nve^nderd; 107, 103 ffi Archangel ƒ 373. Solie dadelijk iets wi hger, op levering nagenoeg in eeSïïop 6/w. / 37«/_ jßeg. ƒ36 %; 1 . Mei ƒ37 a 3li/2; aepf Oct., Nov. en Dec. ƒ3B a 3/3/4. Lijnolie dadelijk en op levering onveranderd; op fi/w. ƒ 36V2-, vlieg, ƒ 351/4. Maart ƒ—; April en Mei ƒ 353/4. Hennepolie op 6/w. ƒ 37% vlieg, ƒ 36. liaapkoeken ƒ94 a 98. Lijnkoeken ƒ 131/4 a 15. Petroleum per 100 kilo in cöüs. /2_i/ja23i/rg.</p>
	<p>iin i i BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN ~_ErYOBIff NQMMER O PGENOMPIN. &apos; LONDEN, 2 Maart. M^_^eï__n7:tot de jST^ beurtemssen m Japan zijn de volgende nadere inededeeÏÏngen ontvangen, gedagteekendYokohama. 27 Jan. Op 16 Jan was de Blit-alo door drie van de voornaamste Prinsen of daimios Satsunia, Koshu en Tosa in zijn paleis gevan _i benomen. De opstandelingen hadden het plan beraamd om £_? &quot;\s .eJ« H™ ,s tBr. te maken van den Taikoen, maar üet gehikte Stotsbashi aan hunne handen te ontkomen. _k__„ i__ u-ar osaka&apos; ,_. hi-&gt; in het kasteeleene gezanten, wier bescherming hij mnep, maar deze verklaarm&quot;g&apos;ten in „&quot;n * bmnenlandsche aangelegenheden niet _¦ .r „• _T* .;d?, Pri]lsen vaardigden eene proclamatie m d___ de7^ai&gt;&apos;oin „?rd ral« te zijn vervallen _. t!__.&quot; .. Z,J _*_ hler°Plmnce m_t naar de hoof dsch _ _ „!iW6lke gedurende verscheidene dagen een vreeselijk ™«»nm_ van moord en brand opleverde? Het paleis van vkJn ._ . &apos; „S Taa _HS Satsnnia, enz. werden door de tó „_* Telmeld; men beweert dat meer dan een bonderd-?_*.„__ np. s Satei™a _ den brand van diens pweis het leven verloren. war__L_ &quot;_. gevechten in de straten der hoofdstad dS,„ „I6r „moeste. do troePen van P»ns Satsnmaeinn„n F . _3__ Tool&apos;. troéPen van den lailro«n dö &quot;** nestooi&apos;, . .£ _i • der vlugtendeu begaf zich aan boord van een ¦ ___?« _^m_™&apos; hetvvelk oOTerwi.jid door een weori- -1 P Tan d. ïaikoen werd aangetast. Naar men bemaa&apos;r bü „ i °i&gt;rlogsvaartuig van den prins niet veroverd, trokken Zicil door de Yln&amp; aan ziJu viJand ont- Bloe&apos;;liietnf Bvecliten in de hoofdstad is het buitengewoon Taikoen . o&quot;aau- -1 de bewoners van het paleis vanden vrouwen &gt; ,verinoord&apos;» een _ ro°t aantal bloedverwanten , door de betrekkingen van den genoomden vorst zijn -edroneen -e ,nde menigte, die in het paleis was binnen Men verha uofclen bloede van het leven heroofide echt&quot;enonf da* nieu eene zus*er van prins Satsuma, stellenen dn_Tan een v°ris.en Taikoen, in vrijheid wilde De haven aarom vet paleis werd aangetast&apos;, maar er » , Vaï&apos; Hiogo en Ösaka zijn met 1 Jan. geopend, &apos;»nds alk- n*e^8 0!u &apos; dewijl de ongunstige toestand des een viertaiVer&apos;Touwen aan de handelaren ontneemt. Sedert „evolcf,, , Weken heetschen zware ziekten in Japan, ten = -_4L-_arTW de sterfte zeer groot is.</p>
</text>
