<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>III. MEDISCHE POLITIE. I. STATISTIEK over 1866. VII.</title>
	<p>D ia Irr *Uwe wetfeitt over de geneeskundige staatsregeling, looa vastgesteld, zijn met I°. November van dat jaar __•? „ getreden. Het jaar 1868 was dtts het eerste, «la_i „ ItoePassin„ dier wetten ill alle deelen haar be-wnr. gekregen en een eoïdeel over hare werking kon l_- S«veld. Inzonderheid betreft dit de nieuwe rege- Voor 7„ • SeHtxskïlndig staalstoezigt, de medische politie. .i?p r„ lnsß. eurs&gt; adjunct-inspecteurs en de geneeskun^ Vi.— •_ e thans met de zor . TOor de volksgezondheid „1, _ ,Jtt&apos;xls 1866 echter niet leen Belangrijk geweest, « a« eerste jaar, waarin ssijj hunne functlett bekleedden, _,rli „ tdz_akelÜk wegens de Uitgebreidheid hunner werk**amiheden ter bestrijding der epidemische ziekte. in wier annalen 1866 bijna de donkerst, bladzijden vult. Indien «e verwoestingen, door de cholera in dat jaar aangerigt, beneden die tan 1848 en. 1849 zijn gebleven, is men dat gunstig verschil ongetwijfeld in de eerste plaats verschuldigd aan de uitmuntende regeling van het staatstoezigt, dat, door eenheid van handelen en aansprakelijkheid van bezoldigde ambtenaren als grondslag te stellen, &apos;het nemen Van krachtige maatregelen ter voorkoming en bestrijding der gevreesde ziekte mogelijk heeft gemaakt. De ijver en werkzaamheid der inspecteurs en hunne adjuncten in die n-ovincien., wier verslagen daarvan met eenige uitvoerigieid melding maken — die van Utrecht, Friesland en )renthe inzonderheid — zijn boven allen lof verheven. Wij zijn overtuigd, dat de overige ambtenaren zich niet mmder ijverig van minne taak gekweten hebben: de opgaven hunner pogingen in het belang der volksgezondheid ontbreken echter in de meeste provinciale verslagen. Niet uit gebrek aan stof-, integendeel zyn zij achterwege gelaten wegens hare uitvoerigheid en omdat aan de provinciale staten en de regering reeds afzonderlijk daarvan mededeeling was gedaan (*).</p>
	<p>(*) Wegens de beknoptheid der opgaven in vele provinciale verslagen, is voor dit gedeelte van ons Overzigt gebruik gemaakt van het «-Versla» aan den Koning van de bevindingen en handelingen van het Geneeskundig Staatstoezigt in het jaar 1866.&quot;</p>
	<p>De algemeene gezondheidstoestand in 1866 was vrij gunstig, indien men de cholera-epidemie buiten rekening iaat. Immers na aftrek van diegenen , welke als slagtoffers dezer ziekte vielen, was de sterfte :_ dat jaar 1/10 minder dan in 1865. De epidemische ziekten, die jaarlijks in meer pf minderen graad in ons land heerSchen, zyn dan ook in 1866, behoudens enkele uitzonderingen, van geringe beteekenis geweest. Dit verschijnsel heeft grooten steun gegeven aan de dikwijls geuite meening, dat bij het heersenen eener uitgestrekte epidemie, andere ziektevormeii van epidemischen aard op &apos;den achtergrond treden. Zoo deelt de Inspecteur van Friesland en _ Groningen mede, dat in de eerste provincie de gewone epidemische ziekten zich alleen vóór het uitbreken der cholera vertoonden, of op plaatsen, waar de ziekte niet was doorgedrongen: zelts vielen 7/8 van alle pokken-gevallen in het eerste kwartaal van dat jaar. Wij laten hier een tabel volgen van de slagtoffere, door die voornaamste gewone epidemiën in 1866 gemaakt, met opgave van het aantal gemeenten,_ waar die ziekten voorkwamen, en van het getal vaccinatiën en revaccinatiën, waarvan aan de Inspecteurs opgave is gedaan.</p>
	<p>Geheel aantal Pokken. Vaccinatiën en Revaccinatiën. Roodvonk. Mazelen. Typhus. Angina. V„,_;i _ . Gemeenten. Gemeenten. Overleden. Gemeenten. Aantal. Gemeenten. Overl. Gemeenten. Overl. Gemeenten. Overl. Gemeenten. Overl. £öora-Brabant 185 34 143 36 2429 5 12 5 18 * 112 339 , 24 47 ___*„ &apos;a 116 35 60 73 6397 6 65 12 191 22 450 9 105 K. fn,?_ 198 83 223 8* 3893 5 12 33 232 148 731 *38 84 &apos;/_ &quot;i 133 77 52S 72 10732 * 4 91 *6 161 105 877 * 32 105 mel„J: 112 16 34 69 1903 3 5 *3 10 *63 138 _ 12 Utrecht 72 26 45 25 1159 2 2 5 2 14 134 15 25 friesland 43 23 105 39 7462 7 43 8 74 6 328 6 37 ïïl ?i ll f? 33 3380 10 91 16 le 52 339 9 H {Öf&quot; % ,\ _r . 2408 3 2 _ 17 32 209 MO 12 ?U-___; il? _7 _t ?_ 1618 16 47 *18 46 20 94 2 29 Eimburg --125 47 234 44 4784 11 23 16 *57 57 147 12 33 1135 331 1433 527 46385 72 293 130 854 fi_ï 3 __fi _&quot;_ __*_ In deze tabel zijn de gemeenten, over welke slechts op- De mazelen hadden slechts in weinige gemeenten een , nabijheid der huizen opgehoopt plagten te liggen./- De save van sterfgevallen aan de verschillende ziekten is ge- epidemisch karakter, ofschoon zij in sommige provinciën, onzedelijkheid en stanl die daardoor geboren worden «aan, met * geteekend; de ovenge cijters bevatten ook de zooals Zeeland, bijna overal voorkwamen. In Friesland moesten des te nadeeliger werken als de woningen zelve gemeenten, in welke zij zonder doodelijken afloop ge- heerschten zij te Bolsward dermate, dat van de 200 kin- [ veelal bekrompen, dikwijls overvnld en niet zeiden zeer -eerscht hebben. deren, die de bewaarschool bezoeken, somtijds slechts 30 j onzindelijk zijn, en inzonderheid de slaapplaatsen zich in De pokken waren voor het meerendeel van een goedaar- ter school kwamen. Nog uitgebreider was de epidemie te &apos;de hoogste niate in strijd met de regelen der gezondheids«&gt;g karakter. In slechts weinig gemeenten waren zij van Appelscha (gem.Ooststellingwerf), waar gedurende eemgen leer bevinden, en bovendien de mindere volksklasse niet belangrijken invloed op het sterftecijfer. Te Veenendaal tijd de school door slechts 20 van de 370 kinderen bezocht genoegzaam kan voorzien in haar levensonderhoud, waardoor sleepten zij 1/2, te Andel (N.-Br.), Oud-Alblas werd. De sterfte was echter, even als elders, zeer gering, zoowel voeding als ligging en dekking en dikwijls in de ver- J*--H.) en Wessem (Limburg) 1/3, te Giessendam (Z.-H.), Alleen te Rolde (Drenthe) bedroeg zij meer dan 12 pCt. pleging in geval van ziekte, zeer veel te wenschen overla(L^„ ° . LangendlJ ? gmo .d;Blnnen (N--H-) en Beesel van het geheele sterftecijfer. ten&quot; Daarbij kwam, dat de afwatering van sommige „r„v« f 1 E\ v^ alle overledenen in die gemeenten ten Grooter waren de verwoestingen, door den typhus in straten en buurten zeer slecht was, waardoor het regenlrie_»,J. de buurt Moddergat (gem. Westdongeradeel) in 1866 aangerigt. Ofschoon slechts de kleinste helft der ge- water er staan bleef en plassen vormde. Zoo doende werdie eeWi. . i &apos;5 be^oners,328 aangetast, in meenten van die ziekte verschoond bleef, nam zij slechts den de daar voorhanden meststoffen doorweekt en uitgelen tan „I e.em?ente kwamen _ echter slechts 6 sterfgeval- in weinige den aard eener epidemie aan. Te Epe vertoonde trokken en doordrong het aldus verontreinigde water den vooral in W ,*. . „ neerschten de pokken zich het besmettelijk karakter van typhus op merkwaar- bodem, waar het zich gemakkelijk kon mededeelen aan de Reraeenten .^l. • ei. r? _.oc , slecbts m weinige dige wijze. In de zeven huisgezinnen, die aldaar aan den wellen der zich in de nabijheid bevindende waterputten of Provincie hi_ „S. opmerkelijk is het, dat ook in die Ysseldijk wonen, werden alle leden, ten getale van 54, aan die putten zelve. Ofschoon de burgemeester reeds lang voorvielen •&apos;?„ sterfgevallen m de eerste helft des jaars aangetast, zonder dat de ziekte zich aan de overzijde van overtuigd was van de onhoudbaarheid van zulk een toe- Personen aa_l M • . verscl.-nen der cholera slechts 16 de rivier verspreidde. Meer dan 1/5 dier personen (12) stand en verbeteringen dringend noodig achtte, leden zijne v . n treuri.«? .f1 °. overleden. overleden. Te Makkum, in de gemeente Wonseradeel (Fries- voorstellen echter bij de meerderheid van den raad altijd i- _ toont .mdruk maakt het tweede gedeelte der ta- land) deed zich het ongehoorde feit voor, dat het gemeen- schipbreuk, totdat de naderende cholera het voorstel tot jand in 1866 „n .slechts in 3,8 der gemeenten jan ons tebestuur geenerlei pogingen aanwendde ter verbetering wegruiming der mesthoopen en tot demping der mestkuiwerk -eBteld voor middel der inenting pogingen zijn inliet van het zoogenaamde Bout/tuis,-het brandpunt der besmet- len door den raad deed aannemen.&quot; uitrijden. Men ,_ ven&quot;elende gevolgen der pokken te ting m het vorige jaar, niettegenstaande de gemeenteraad Wij hebben opzettelijk dit eenigzins uitvoerig uittreksel ii ist • r §emeen. evenwel niet vergeten, dat noch het duizend gulden had aangewezen ter afzondering van zieken uit het verslag van den Inspecteur medegedeeld, om door Hit». IS&apos; °maat ve_ a noch dat der vaccinatiën volkomen en gezonden. Het dagelijksch bestuur liet die gelden on- een derde voorbeeld te staven hoe weinig de gemeentebeuige opgaven aa« geneesheeren verzuimd hebbende noo- gebruikt liggen, meenende «-dat hiervoor tot dusverre nog sturen somtijds hunne roeping begrijpen en hoe slechts Ifr„ ,en kant ni®. .neentebesturen te zenden, en deze geene noodzakelijkheid bestond.&quot; Te regt noemt de ln- sommigen het wettelijk voorschrift, dat hen met de zorg . n„TC_ hebh&apos;Jd de ontvangen inlichtingen aan specteurdit//eene bewering, die op middeleeuwsche grond- voor de openbare gezondheid belast, naleven. Aan deze _t ï j &apos; deelt „ medegedeeld. Het verslag over slagen berust, toen men er geen kwaad in zag om pestlij- zorgeloosheid, die eerst op maatregelen zint als het te laat pia_en lande nog VrH &quot;et bedroevende feit mede, dat ten ders, pestlijken en gezonden onder één dak en tusschen dé- is, moet in hooge mate de uitbreiding van vele epidemien ua_ ac geneeskunde t_r „emeen het vooroordeel heerscht, zelfde vier muren te laten vartoeven.&quot; geweten worden. oi weinig _vermag; l4* bestrijding van kinderziekten niets Overijssel is m 1866 zwaar door den typhus geteisterd. Het vervolg van deze afdeeling wat de cholera-epidemie _)*.„ Tln_ eDreke li.Eemeenten dezer provincie bleven Niet alleen heerschte hij in bijna alle gemeenten dier pro- betreft, tot een volgend artikel bewarende, deelen wij thans zenaen. ie „raneker d&lt;—&apos;„ der gedane vaccinatiën in te vincie, maar sleepte ook m twee de geneesheeren weg, die nog een tabellarisch overzigt mede van het aantal perso- Diiaen Koster der Bapti. _ oerste ziektegeval zich voor het slagtoffer hunner betrekking werden. Vooral Dalfsen nen, die op 31 December 1866 bevoegd waren de verschileenter wegens fgeino^^enkerk; het kerkbestuur weigerde en Rijssen waren het tooneel eener hevige epidemie. In lende takken der geneeskunst uit te oefenen. Gelijk beten, °tscnoon een ander d„»Tar_ &apos; het kerkgebouw te slui- le eerste gemeente overleden 28 personen aan de ziekte, kend is, kent de tegenwoordige organisatie slechts drie „ i ?ei i„ De «ekte _ at. lokaal ter beschikking lat is meer dan 23 pCt. der geheele sterfte en ruim 1/2 klassen: geneeskundigen, vroedvrouwen en apothekers (in die het beddengoed van een i zich TOort bii degenen, pCt. der bevolking. Nog heviger woedde de typhus te drie graden). Als overgangsmaatregel is echter ten beniaakte 14 slagtoffers (i/u&quot;.^erledene gekocht hadden en Rijssen, waar hij meer dan 1 pCt. der bevolking (32) ten hoeve van vroeger verkregen resten de eenheid van stand werd eone tweede verkoopin,. vgehecle sterfte). Gelukkig jrave sleepte. Het was niet de eerste keer, dat deze ge- aan de regtvaardigheid voor eenden tijd opgeofferd, zoosmette woning afkomstig fiJ^ /oederen, uit eene be- :neente door dezeitde ziekte in zoo sterke mate bezocht dat er nog 10 soorten van geneeskundigen bestaan. Ove- Land gestuit en de boedel door „ Zol^ Tan den Notaris werd. De Inspecteur schrijft dit verschijnsel toe aan »de rigens zijn de nieuwe wetten streng gehandhaafd en in aanraden van den Inspecteur ont. gemeentebestuur, op kolossale en ontelbare verzamelingen van mest en ander bijna alle provinciën hebben vervolgingen plaats gehad neigend en verbrand. vuil, die er aan de openbare straat en in de onmiddelijke wegens ongeoorloofde uitoefening der geneeskunde. - &apos; STAAT DER GENEESKUNDIGEN, enz., op 31 December&apos;lB66. Doctoren in de ?._,.„ Plattelands Vroed- Stedelijke Scheeps- Tand- Vroed- . , , -___. . , Noord-Brabant &lt;*eneesk. Heelk. Verlosk. Artsen&gt; Heelmeesters, meesters. heelmeesters. meesters, vrouwen. Apothekers. Dioogisten. Gelderland; ;S? ?° 37 1 J?3 132 49 12 3 37 65 9 Zuid-Holland &quot;J_, 33 69 - ?,„ 122 60 1 2 106 77 38 Noord-Holland &quot; &apos;rZi 2- 10° ï 7«„ 348 173 44 14 96 200 80 Zeeland.,... _l 3o 73 2 80 251 i3B _ 20 168 221 84 Utrecht £f 19 26 1 12t 122 2 1 2 28 57 3 Friesland J£ 22 26 .__* 65 28 — 5 32 53 26 Overijssel 8 62 1 I 2« 131 17 7 2 30 79 5 Groningen.... .S? 16 52 - 52 53 17 3 3 36 41 8 P.renthf. 103 15 91 - 37 6 -3 58 45 17 Limburg -28 5 26 1 24 24 6 3 1 15 16 -jJJ _23 _24 ._- _21l 17 5 - \ g. 55 _ waa__plendiei» no_ ¦»* 990 290 586 8 1136 1302 503 ~~ï\ ~Zi ~JJ &quot;9Ö9 -^7 •=K=^^^^WToTAALeS6offiCierea VM GeZ°ndheid e&quot; 1 SePeMiomeerd Militair Apotheker, die de burgerlijke praktijk uitoefenden, 1 Oogmeéster en 25</p>
</text>
