<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wm VOOR LISSABON. Van wege het Nederlandsche Consulaat te Lissabon word bekend gemaakt, dat voortaan geene ONGEFRAN KEERDE brieven voor Zeevarenden door hetzelve zulle worden aangenomen, aangezien brieven voor Lissabon toe even goed, zonder verhooging van porto, tot de destinati kunnen gefrankeerd worden, terwijl het porto der talrijk ongereclameerde of teruggewezene brieven, welke het Con sulaat jaarlijks verliest, steeds meer bezwarend wordt. (5253 NEDERLANDSCHE PAlillTil FABRIEK Het KANTOOR WORDT VERPLAATST den 4den Maart 1868, naar de FABRIER, gelegen even buiten de Willemspoort. (5671) F. HOFFMAWJV VERHUIST met I°. Maart van den Nieuwendijk, H 45 naar de SPUISTRAAT, tusschen de Lijnbaan-en Kors jespoortstegen, G 225. (5482) Een JONG MENSCH, P. G., 25 jaren oud,eenenett( hand schrijvende, bekend met de Hoógduitsche en Franschi talen, door sterfgeval met Mei e. k. uit zijne betrekking gerakende, zag zich gaarne tegen dien tijd te Amsterdam waarheen zijne familie zich begeeft, op een Kantoor of ir eenige andere fatsoenlijke betrekking geplaatst. Men word! verzocht zich te adresseren met franco brieven onder lettei K. by den Boekhandelaar B. DEKEMA, Lijnmarkt te Ltreöht. (5506) Eene.Bejaarde DAME met haar ZOON, vraagt teger I°. Mei aanst. in den omtrek Vah den Dam, Nieuwendijk of Kalverstraat, 3 GEREIBELEEBDE HAHERS met BEBIEA&apos;IAG en gelegenheid tot afzonderlijke BER&apos; GING, Huurprijs ƒ32. Belanghebbenden adresseren _ieh met Franco Brieven Lett. E: J.. met opgave van Stand eti beschrijving der Kamers, bij den Boekhandelaar A. O ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (5728) STEIMOLEHEREMGING. PBIJ g-CO IRA-IT 1867—1868. Eerste Kwaliteit. HAARBKOLEN f 1.60 per Mud. GEZIFTE KAGCHELKOLEN u 1.10 « ONGEZIFTE DITO ) . A S.UEEKOLEN&apos; 5 * °,Sd * STUKttDLEN u ».3OperlooN. COKES u 0.65 per Mud. Geheel vrij in huis geleverd. AAN DS ONDERSTAANDE DEPOTS Ra-ijk, U 519. Rum, bij den $-.ettwe_„gk, H 247, Prinsengracht, bij de Prinsenstraat, f. __ 4.4, [iooijersgraclit, bij de lste Dwarsstraat, GG 421, Zijn te verkrijgen tegen contante betaling: KAC.CHELKOLEA (2de kwal.) f 0.65 per Mud. COKES ....._.,.....!, 0.60 . ? Bestellingen worden aangenomen aan het Ëantoor der Vereeniging Rokin, ___ 146, boven. Dagelijks &apos;s morgens van 9-3 uur en &apos;s avonds van 6—B nnr. WILLIAM C. ROBINSON. Amsterdam, October 1867. (751) FKUS-COïRA„TE_ worden niet rondgezonden, doch zijn op franco aanvraag aan het Kantoor verkrijgt ïar.</p>
</text>
