<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 4 Maart.</title>
	<p>Op 12 Maart e. k., des namiddags ten 1 ure zijn bij inschrijving aan de markt gesteld 2526 st. Padang Runder. en 1668 st. Buffelhuiden, aangevoerd per het schip Henriette. De prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden waren als volgt: Kalveren, lste kwal. ƒ 60a80, 2de kwal. ƒ 50 a 70, 3de kwal. ƒ 40 a 60; Schapen ƒ2O a 28. Varkens 46 a5O c. per ©. Grage handel, ROTTERDAM, 3 Maart. Heden zijn alhier uit de eerste hand afgedaan ca. 2050 b. Jara Kof nj, per Susanne Johanna, Nederland en Insnlinde, tot 331/3 a 351/2 c. ROTTERBAM . 3 Maart. Tabak:( Afgedaan nit de eerste hand 24 vaten Maryland, per Baltmiöre.</p>
	<p>Afloop der Hennepveiling: Venetiaansche: PO 20 bond. aƒ 70 opgeh.-, SC2ob.aƒ6o opgeh.; TC 2 b. aƒ 54 verk.; S 13 b. a ƒ 49i/_ verk.; TG 35-b. aƒ 58 opgeh.; 857 b. a ƒ 63opgeh.; TBsb.a/&apos;s2i/2 verk.; Gsb.a ƒ 75 verk.; GL 10 b. ƒ7O a 70i/é verk.; PC 13 b. a ƒ 63 opgeh.; SC 12 b. a ƒ 6IV„ verk.; B 10 b. a ƒ 64 verk.; TC 7 b. aƒ 52 verk.; F 2 b. a ƒ 50 verk. Ferrara: CP 26 b. aƒ 631/4 verk.; 27 b. aƒ 66 opgeh.-, AA 79 b. aƒ 60 verk.; GD 8 b. a ƒ 71_ verk.; CP -3 b. a ƒ 67 opgeh.; A 8 b. a ƒ 65 opgeh.; TC 10 b. aƒ 54veik.; 40 b. a f 55 opgeh.; TC 17 b. a ƒ57 opgeh. Livorno: HS 40 b. a ƒ 641/4 verk.; C/HS 33 b. aƒ 47 _ verk.; 26 b. a/49 op&lt;_eh.; 5 b. aƒso opgeh.; 1 b. &amp;f 49% verk.; 30 b. ƒ 53 a 551/4 verk. Koningsberger Streemel: 47 b. ƒ 461/2 a 463/4 verk. Riga lange Heede: 1000 _ƒ 44% verk. fc„_iliEs*_. „, 3 Maart. Garst, verkocht: 128 ft Libau /285 3/m.; 126/i27 ft Ooursc!^ 253, 260 3/m. — Moutwijn ƒl3; Genever ƒ 23.50; Amst. ProeO&quot; 24.75; Spoeling/1.9Ó. Gf_ï-_H-iG__ï, 3 Maart. Tarwe prijshoudend; Rogge 10 c, Boekweit 20.c., Garst en Gort 25 c. lager; Haver onveranderd. Raapolie ƒ34; Lijnolie ƒ351/4. _i_i_E-rWS-__, 2 Maart. Rogge ƒ 10.—al 0.65; Boekweit ƒ7.05 a 7.35; Garst ƒ5 a 5.60, alles per mud; Boter per 40 ff ƒ4B a 50; per 20 „ ƒ24 a 25; per „ƒ1.15 a ƒ1.20; Zand-Aardappelen ƒ2.40 a 2.80; puike dito ƒ3 a ƒ 3.50; Schapen ƒ9a 17.25; Geiten ƒ 4:23 a 7.50 ;Eijeren per .100 stuks ƒ2 25. Ai_r_WiJ____-lj 3 Maart. Petroleum eenigzins vaster; nadat bij partij tot fr. 42 gedaan was, wordt thans op fr. 43 per 100 &apos;kilo gehouden; voor mooi wit vraagt men fr. 44 a 441/3. — Verf hout vast; afgedaan werden 25,000 kilos Campeciie Laguna en 13,000 kilos Domingo. — Cacao.- Hiervan werden 100 b. Goaquil in veiling verKocht tot fr. 57a57V2 entr. — Granen zonder belangrijken omzet. AVÏGKOaj, 29 Febr. Meekrap stil, doch niet lager; rosé fr. 44 a4B , dito gemalen 57 a 60. BEÏiGEN, 2 Maart, (per Tel.) Levertraan hooger; bruine gevraagd tot 16 sp. zouder veel verkoopers; voor blanke Medicinaal vraagt men 20 &gt;p. __-_¦_»£]_, 2 Maart. Suiker bij voortduring stil; de omzet bepaalde zich tot 2000 zakk. gekleid Manilla a 29.6.— Kof jij stil en onveranderd; eenige partijtjes goed ord. Rio vonden nemers tot 42 a 44 sh., op levering werd eene lading van 3400 b. Rio per Siiorre Sturlasson tot ca. 40.9 voor eene naburige haven afgedaan. — Thee stiller, ord. Congo 131/4 a 131/2 p. — Rijst stil. Men heeft 1500 b. fair Rangoon afgedaan a 12.3. — Peper ferm prijsh. — Indigo: Guaiemalo in veiling 8 a 10 p. boven de&apos;October-prijzen betaald. — Lijnzaad vast, 50 tons Calcutta vonden koopers tot 63.6. — Koper op nieuw hooger en met veel affaire, Chili in staven verkocht tot £ 72 a 72.10, 100 tons in blokken a £ 75.10; 50 tons WaHaroo tot £ 79.10 a 81 en 20 tons Burra a 82.10. — In Tin is veel omgegaan, en de prijs bleef 91 sh. contant. — Schotsch IJzer 52.6. — Lijnolie 34.9. — Talk 42.6. — Aan de Graaenmarkt was Eng. Tarwe 2 sh. en buitenl. 1 sh. lager. GEWSJA, 29 Febr. Koffij op den ongunstigen afloop der Holl. veiling, met veel verkoopers, vooral mdc courante en ordinaire soorten. Men heeft deze week verkocht 400 b. Portorico a lires 95 en 320 b. gewasschen Rio a lires 90, —- Suiker: Havana zonder voorraad in de eerste en tweede hand, wordt vast gehouden. — Peper: De eenige partij in de eerste hand aanwezig, bestaande uit 700 b. Penang, heeft koopers gevonden tot 1. 44. — Huiden sedert acht dagen minder gevraagd; verkocht 4200 stuks, waarvan 1000 B. A. van 9/10 kil. zeilende al. 115 en 1500 van 16 kil. a 1.112. HAVANA, 1 Maart (per tel.). Suiker; Gekleid N°. 12 noteert men 73/_r. per arroba. — Wissel op Londen 10 pCt. premie. — Vrachten 45 sh.</p>
</text>
