<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 9 Junij.</title>
	<p>De behandeling der. Schotsche reformbill is door het lagerhuis ten: einde gebragt. -Die bill is met betrekkelijk weinige wijzigingen.lot stand gekoj men. &lt; Aan zeven Engelsche stadjes is het&apos;regt ontnomen.om tot het verkiéi zen van ecu eigen vertegenwoordiger, ten einde plaats te maken voor&apos;dt zeven Schotsche leden, waarmede het aantal van Schoilands vertegenwoordigers zal vermeerderd worden. &apos;De beslissing over eeiii voorstel van een der j leden om de, beschikking over de geldmiddelen,: Ier bestrijding der staals&apos; uitgaven niet voor.het geheele dienstjaar,; maar slechls&apos;voor negen aiaaudei toe te staan, is aangehouden. Dit voorstel; dat door de regerin» werd bestreden, was gedaan om voor te komen daf hei ministerie de zamenkomsl&apos; van, een nieuw parlement mogt .willen ; uitstellen,..ten.;einde zijn bestaan té rekken. &apos; -,:&gt;•.:,&apos;, -,\ v■- . v:--r.&apos;-j-.Het voorstel tot schorsing der benoemingen bij de Tersche staatskerk moet in &apos;het lagerhuis nog voor de derde maal gelezen worden, om dan naar hel hoogerhuis le worden opgezonden; deze derde lezing, slechts eéné formaliteit, zal in het laatst der week of in het begin der volgende plaats hebben. &apos; Dc aanneming van het voorstel door het hoogerhuis wordt voor zeer twijfelachtig gehouden. Hét is niet alleen zeker, dal die bill in het hoogerhuis door den voorzitter, door de ministers en door lord Derby het afgetreden maar nog invloedrijke hoofd van hel tory-kabinet, zal worden bestreden, maar het is ook reeds gebleken dat op de bissebopsbank in hel hoogerhuis zelfs die prelaten, welke, als liberale mannen bekend slaan en doorgaans de inzigten der liberale, partij ondersteunen, legen Gladslone&apos;s bill en tegen de vernietiging der lersche staatskerk , zjjn. Die prelaten wenschen de verbindtenis tusschen staat en kerk. in stand Ie houden eu zij hebben zich &apos;door de redeneringen van den heer Gladstone en diens vrienden niet laten overtuigen dat die verbindtenis in Engelaud zou&quot;kunnen \ stand houden, nadat zij in Ierland prijs gegeven zou zijn. — De heer Disraëli ontving Maandag II. éene deputatie, die uil alle deelen van Ierland kwam protesteren legen de voorgestelde vernietiging!der Icrsche staatskerk. Hel was eene deputatie zoo talrijk en aanzienlijk, als zelden wordt gezien. Dc minister&apos;antwoordde haar, dai&apos;hij hare slem als desieoi der protestantsche bevolking van&apos;Ierland in haar geheel meende le kunnen aanmerken, en zeide verder:&apos; Onze positie is inoeijelijk; wij zijn eeii bewind , hetwelk optredende in de minderheid was. Doch dit allhans hebVeu wij voor dc natie gewonnen , dat hare instellingen niet zullen worden onner geworpen zonder dat zij gekend is. Moei onze &apos;staatsregeling eene jammerlijke verandering ondergaan, dan zal het 2ijn door de natie zelve en niet door de arglistige handelingen vaii eene vereeniging van &quot;staatkundigen, die eene gunstige gelegenheid hebhen aangegrepen oai hunne revolutionaire (dan-, nen uit te voeren.&quot;. Dé vraag is eenvoudig: wil ie natie eene revolutie?, Wjj kunnen dat niet gelooven ;&quot;cn vol. vertrouwen&apos;zien wij de &apos;uitspraak der nalie tegemoet. ,&apos;&quot; &apos; . - ■,&apos;&quot;. . &apos; ,,, &apos;,7- Alllier is een wonderlijk regtsgeding aangevangen. „Eene deftige dame, genaamd&apos;Borradaile, vraagl&apos;1400 £ terug van mad. Rachel, die.voor deze som had&apos;aangenomen haar «eeuwigdurende jeugd&quot; ie bezorgen en&quot; aan haar gelaat al rie frissche bekoorlijkheid eener 18-jarigeV:ho&apos;oné,iérug &apos;le &apos;gévêiO Ofschoon dc dame haar 1400 &amp; betaald had,&apos; was&apos;het beloofde löcli&apos;uitgebleven. — De voor de Nederl. regering ie BirkenheadI gebouwde monitor Heili-, gerlee&apos; heeft haar &apos;proeflogt gedaan, die&apos;&apos; in[in alle&apos;Vpziglén&apos;&apos;bevredigende&apos;&apos;uitkomsten&apos;heeft&apos;opgeleverd.&apos; Het vaartuig had bij die gelegenheid, behalve, zijn geschut en ammunitie, 75 officieren en manschappen,&apos;met hiinne bagage en met&apos;leeftogt voor zes weken, benevens kolen voor vijf dagen aan boord. | !&gt;&amp; I&apos;&quot;I SHSIIO&apos;BOO -•:&apos;■•&lt;:&apos;.!•!•&apos;&quot;• &gt;l &gt;ii&apos;. &quot;&apos;ii ;i i ei &gt;•),&apos;-;■..&apos;.-...&apos;.. °. -, ■: — - ■__ &apos;Van&apos;: Liverpool is naar Ncw-Yorl. vertrokken hel schip de&apos;John Brighl, pgsof.lormoonsche&apos;landverhuizers;: voornamelijk &apos;uit Wallis en de&apos; Mid- | lind&quot;raafscliappen. Zij worden ie;New-York opgewacht door verscheidene j ouderlingen der secte, welke hen verder naar Utah zullen hegeleiden. — Beriglen uit&apos; New-York melden: dal de heer Wade, vice-president Van I den senaat. cene;commissie, beslaande uit een demnkratisch lid en vier renublikcinscbe leden, heeft benoemd om een, onderzoek iv te stellen ter zake tan&apos; de&apos;vermeende ömkoopingen i&apos;die&apos;iii hét regls&apos;scding van den&apos; pr,esident Jnhnson&apos; zonden hebben plaats gehad/-&apos; &quot;*&quot; ,:&apos; &lt; &apos;&quot;;&apos; &quot;&apos; è&quot;&apos;&apos; ; &apos;::</p>
</text>
