<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 11 Junij.</title>
	<p>, l)e. wetsontwerpen tol regeling van liet hooger onderwijs en lol wijzi- j ging der wel op het lager onderwijs zijn door de regering ingetrokken. — Uit een verslag omtrent den staal&apos;van den landbouw en vecteeli over j 1867 in Zuid- en Noordhblland , doorbel hoofdbestuur der II ö II. niaat&lt;cbappij j »an landbouw opgemaakt, blijkt o. a. dat op &apos;dit oogenblik geene gevallen ! »an veeziekte meer iu Nederland aanwezig of bekend.&apos;zijn.. Daarentegen | verheft zich de longziekte weder meer en meer, die echter bepaald bcstre-; dei&gt; kan worden door hel middel van inenting. &apos;— De zeventiende algemeene&apos;tentoonstelling van vee, voortbrengselen &lt;an S en werktuigen voor&apos;den landbouw zal dit jaar door dc llollaudsche maatschappij van landbouw worden gehouden ie Gorinchém, op Vrijdag; Zalur«ag, Zondag, Maandag en Dingsdag, 25&quot;, 26, 27, 28 en 29 September 1868&quot; De algemeene vergadering der &apos;maatschappij heeft le Goriuchcin plaats op Zaturdag 26 September, len 12 ure.&apos; —&apos; Woensdag 17 jnnij, tentoonstelling, van ■ vee-en&apos;&apos;voortbrengselen van landbouw&apos;, le houden door dc afdeeling; «Waterland&quot; der Holl.&apos; maatschappij van landbouw. — Dingsdag en VYoens-dag 6 eu 7 Oclohèr 1868 zal te Naaldwijk plaats hebben eene tentoonstelling van vee, pluimgedierte, akkerbouw, ïoonbrengsclen, vruchten , bloemen en zuivel, te houden door de afdeeling Westland der Holl. maatschappij van landbouw; — In Maart 1871 zal er eene algemeene tentoonstelling yan vruchtboomen, gekweekt in Nederland, volgens dc verschillende snoeiwijzen, j worden gehouden, waarvan het programma nader zal worden medegedeeld. — Te Rotterdam is, in de plaats van wijlen den heer lietz. lot lid der provinciale staten van Zuidholland gekozen de heer mr. M. Mees met 644, siemmen.&apos; Op den&apos; heer mp., D. R. Gevers,,Deynooi waren,532 slemmeiii «ilgebragt.&apos;&quot; &apos; .-— Door het kies-collegie.dcr Ned. herv. gemeente le Rotterdam is uit het | vroeger vermelde zestal, hel navolgend drietal predikanten gevormd: van.j Toorenenbergen, emer. pred. Ie Utrecht:( Drost, pred. le Goes; en Rooze- ! nieijer,: pred. te Middelburg. &apos;&apos;.&apos;r,\. ii iii .i — Te Rotterdam zyn eergisteren de algemeene vergadering .van, aandeel- j houders in het Zeemanshuis en die der mclercologische commissie met dc tegenwoordigheid . van Z. K. 11. prins Hendrik vereerd. Van hél Zeemanshuis werd in 1867 door 1292 zeelieden, iets minder dan in 1866, gebruik gemaakt. Op. de laatstgenoemde vergadering werden aan eenige gezagvoerders van schepen medailles en getuigschriften uitgereikt,- voor de door hen ingeleverde en goedgekeurde extract-journalen. &apos; ,- ■-•• ~ — Te Haarlem; is Maandag morgen in de. rijtuig fabriek van denheer Beynes. een slijpsieeu, die door sloom werd gedreven, gesprongen,&apos; en wel met zulk een kracht dat een siuk, ter lengte van ongeveer 1 el en ter dikte van 5 palmen, over de Molenstee» heengevlogen en door vier muren van lwee bewoonde huizen gedrongen is.&apos; Een meisje werd daarbij ligt gewond. .—5 De arrond.-regtbank le Amsterdam&apos; heeft uitspraak gedaan in zake het ongeval, dat.den&apos;2osl™ Mei 1866 op den HollandSehen spoorweg te Vcènenburg voorviel Een der reizigers, .W. Nclson Suckling, oud-raadshéer in de court of. chaiicery, te Londen ,-. zatoeustig. in zijne coupé,&apos; toen - hij- dóör de botsing van twee, treinen! het bezoek&apos;ontving&apos; van :éen locomotief;&apos;dié hetii de . beide; heencn brak. : Hij, werd gedurende meer dan1 een jaar verpleegd len koste der; Holl., spoorwegmaatschappij.&apos; De kosten hiervan en vari&apos;geneeskundige hulp,&apos; door de maatschappij betaald, bedroegen ongeveer ƒ 12000. De heer Nelson herslelde aai. een been geheel, doch op zjjii 62-jarigien&apos; teeflijd -wilde hel andere been niet genezen..&apos;Hjj&apos;kon&apos;nu eÜen wel. naaf&apos; Engeland tcrugkeeren. De maatschappij dacht dat de zaak hiermede was&apos; afgedaan, doch.de heer Nelson stelde,, na,vergcefsche&apos;minnelijke pogingen eene regisvordering in&apos;legen de maatschappij voor de arrond.-regtbank le Amsterdam, tot vergoeding:&apos;,vau geleden schade en van voortdurende schilde.&apos;&apos; De reglbank beeft de maatschappij veroordeeld tot betaling 1° eener soid, van circa ƒ4900 voor geleden schade, en 2° om aan den eischer uit te&apos; betalen eenjaargeld gedurende zijn. leven ten bedrage van ƒ 1700 per jaar, ter vergoeding van meer behoeficn des levens of (e lijden schade; zulks gewaarborgd door .inschrijving op&apos;, hel!&apos;grootboek;:- De eischer hadgeen vergoeding voor levensonderhoud.- gevorderd,&apos; daarin hij&apos; door liet Engelsche g&apos;öüverhetnenr is gepensioneerd met/4200 &apos;sjaars. .I.iui-iji. ■ — Bjj gelegenheid, der tentoonstelling te Arnhem zullen aldaar gedurende de maanden Juljj, &apos;Augustus: en: September concerten en matinees worden gegeven;, in hel: geheel 21. matinees, 6 groote concerten, 13 vatixhals en driemaal vuurwerk: en. bal.. Behalve onderscheidene muziekcorpsen hier te lande, zijn ook die van! onderscheidene: Pruissische infanterie-régimenlcn daartoe geëngageerd.</p>
	<p>-—&apos;Door den gemeenteraad van Arnhem is besloten in&apos;de&apos;aldaar vigerende verordening op de invordering der plaatselijke directe belasting eene belangrijke wijziging te brengen, door aan de belastingschuldigen, die lot dusverre verpligt waren., aangifte van: huir inkomen te doen, de bevoegdheid te geven, ook van&apos;hel dagelijkse!)&apos;bestuur ambtshalve aanslag ie vragen.</p>
	<p>-!.— Zaturdag:ll. vermaakte zich. een veen-arbeider mei zwemmen, in het Kanaal, onder ambt Ommen. Deze persoon, een jongelingvan ruim 20 jaren, vermaakte de toeschouwers met telkens onder water le duiken, lot dat.eindelijk de laatste manoeuvre langer dan gewoonlijk duurde, waardoor men eindelijk lot.de slotsom: kwam, dal. de-zwemmer wel eens voor goed koude onderblijven; men deed. alle moeite om hem te redden, hét was echter lejaal,&apos;menjvondieen lijk., :- . • ii£_l.bi — Te Breda had Maandag 11. de luitenant R., van het 2ie regMiuzareu, heli ongeluk , terwijl hij naar het kamp! reed,-van&apos;-het paard&apos;te storten en met een been in den stijgbeugel te blijven!hangen.&apos;. Na alzoo een&apos;cindweegs door: het, paard, te; zijn-voorgesleept,! brak de beogel; zoodat&apos; de heer R. deerlijk, gekneusd, aan deu weg: bleef, liggen; Hij moei echter thans builen gevaar zijn. -~: j,m :-.■.-■ sj ni i, u.w . •:■&apos; -.&quot;i-, &apos;.- I ■ »:i isl anï&lt; : — Men . verneemt, dat te Tilburg,: op: den :Bs,cn dezer een kindermoord, door eene ongehuwde moeder op een pasgeboren kind gepleegd, heefl&apos;plaats gehad. De justitie uil &apos;s Bosch heeft zich mei het&apos; onderzoek- iv&apos;; loco bezig gehouden,. dal 10l de ontdekking &gt;an de daderes geleid-heeft,&apos; zijnde zekere M. de Z., werkster van beroep, reeds bijna 40 jaren oud, die dan oók; dadeljjk in hechtenis genomen, en naar &apos;s&apos;Uosch&quot; overgebragl-is;;-O ; -&quot;&apos;■ -!&apos;</p>
	<p>— Eenige dagen geleden, zegt de Midd. C, maakten wij meldingvan de langzame afneming van de kust der Noordzee, zoodat op sommige punten de kust reeds 8 el smaller was dan iv den. vorigen zomer. - Als&apos;een&apos; naders bewjjs dier afneming wordt thans gemeld; dal1 ie &apos;Hiddelkèrke,&apos; lusschen Oslende en Nieuwpoort, ter plaatse waar de omlerzeesche telegraaf-&apos; lijn eindigt, op-de duinen een houten huisje staat, bestemd voor dé ambtenaren, die met hel loezigt op den telegraafdraad zijn belast. Voorde slormeii&apos;van December des vorigen jaars stond dil huisje op 20, thans opslechls 12 ellen-afslands;van de/zee, zoodat de zee op die plaals in-een kort ljjds-3 bestek, 81 ellen gronds! heeft) ingenomen.:&apos; Hoezeer sedert hét&apos;-begin van&apos;dit &apos;jaar. bet zand, door den &apos; noordwesten-wind&apos;opgeworpen; de bergjes&apos;langsden kant der Noordzee op de Belgische kust op nieuw heeft gevormd, houdt dc zee echter niet op, langzaam de Vlaamsche kusten le ondergraven en meer en meer de Vlaamsche velden, steden en dorpen van de kust le naderen. — Iii Luxemburg zijn de uitgevers van twee dagbladen, van VAvenir en van l&apos;Union, in hechtenis genomen. Deze dagbladen ijverden zeer voor eene inlijving, van Luxemburg bij Frankrijk en waren daarbij in den laatslen tijd op onbeschaamde wijze te werk gegaan. Aanleiding lot deze gevangenneming is geweest het&apos;.aanplakken op de&apos;muren der hoofdstad van een billet,,-waarbij de .bevolking in], hevige.: taal .werd aangezet door daden te loonen&apos;dat zij&apos;de vereeniging met Frankrijk verlangt. — Uil Brussel meldt men dat de heer Gachard, rjjks-archivaris van België, thans is teruggekomen van de wetenschappelijke zending, waarmede hij zich op last der regering naar Italië had begeven. Hij is daar le lande, en bepaaldelijk te Rome, uitstekend goed ontvangen en er met vrucht voor &apos;de geschiedkunde&apos;der voormaals Spaansche Nederlanden werkzaam geweest.&quot; &apos;..-•:■■,■....&apos; :&apos;-&apos;-.-&apos;-■-- ■:•- ••&apos; M&apos;/iïf&amp;OI</p>
</text>
