<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I VERLOREN GERAAKT, door toevallige omstandigheden: WIK ER, Grammafic des Kent. Sprachldionts. voorzien van in hei Grieksch geschreven annotaliën, ingebonden in octavo, benevens ROUINSON! Lexicon of the Bïew Testament, eveneens voorzien van Grieksche aimotatiën en ingebonden in qnarto. Hij, die van één dezer of van beide exemplaren in hel bezit mogt zijn gekomen, wordt dringend verzocht deze, tegen billijke schadeloosstelling, ie willen toezenden aan de Boekhandelaars VAN DEN lIEUVELL &amp; VAN SANTÉ.. , alhier. Jaarlijksclie Oprnimiog v_n BEHANG SEL PAPIEREN, tegen Teel verminderde prijzen, BIJ ! VAW É.WYK&apos; EII.&apos;éROEjBJ I BrcestraanegcDoyer.de Fransche Kerk. I Een ongehuwdpersoon vraagt-legen Maart a. s;&apos;, h\\ __f/_.ffl_y__y fatsoenlijke lieilen binnen Leyden, een gemeubileerde w*!!. Kamer en Alkoof, met genot van kost en bedlening. Opgaaf vau cnndiii.n (per maand) onder franco brieven letter -Y. bij de Boekhandelaars SCiIREü DER &amp; VAN RAAK, alhier. &apos; ;\-. Tes&apos;en 1» April wordt te huur gevraagd eene Heei W pjfpflP renliuiïlnge mei minstens zeven Kamers. Hierop ! SsaF ~&quot;&lt;a reflecterende, gelieve men zich, met opgave van huurprijs enz., le adresseren met franco brieven onder lilt. W. aan den Boekhandelaar W. F. DANNENFELSÉR. Pausdam, Utrecht. iv een fatsoenlijk gezin, in het midden der stad, voor eene Jufvrouw of een fleer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, desverkiezende met kost, eene Kenedenkamer mei Alcove. Adres lelt. A. B. bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, alhier. Ti: BE (JU IS aangeboden. bij deftige burgerlieden zonder kinderen, voor een lieer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, een nel gemeubelde Voorkamer mei Alcove, en desverkiezende met Achterkamer, op een aaugenamen stand iv het middensie gedeelte der siad. Adres franco brieven onder letter A bij den Boekhandelaar P. ENGELS. &apos;■ A • ...-.:■ .&apos;■&apos;-... ~..,&apos;;. Ml EEN SCHITTEREND&apos; BEWIJS 1 ;|» der heilkracht van cle HOFF&apos;sche M ALZ-PKAE- g |gg PAK A T__j\ is gelegen in navolgend schrijven, •&apos; |g :g|&gt; bij onze Dépositairs te Enschedé, de &apos;83 lgj__-&apos; Heeren (Jebr. Muller, ontvangen: I® cm M. M. ■ ~_; . ■ «ö ffi© &quot;UEd. gelieve mij zeer spoedig weer te zenden 12 flesschcn Malz- jSË Siii. Extract. Ik kan UEd. tot mijn groot genoegen melden, dat ik «33 Sg van de hoest, waaraan ik sedert ruim een jaar leed en die mij zeer SJj&apos;S ffi verzwakte, bijna weer hersteld ben. Ik geef UEd de v-ijjlieid dil Sp pjö openbaar le maken en rade ieder, die aan deze kwaal laboreen, fe gpj den heilzamen drank le gebruiken.&quot; gjjg _«ïb In afwachting verblijve UEd. Diensiw. Dienaar, d© m Almelo, 1866. • K.&apos; HAAS. g iq» • HefCENTRAAL-DEPOT : van de wereld beroemde JOHANN W |g HOFF&apos;sche MVLZ-PRAEPARATEN , als: MALZ-EXTRACT (Gezond- g_ ,S lieidshiei), MALZ CHOCOLADE, MALZ CHOCOLADE POEDER W cm (hoofdzakelijk voor kleine kinderen 10l vervanging der moedermelk),»iSS &lt;ÊS MALZ BONBOiNS en MALZSUIKER (hij bórslaandueningen, hoest, W &lt;3) enz. bijzonder aan le bevelen),&apos;is gevestigd te Amsterdam, O. Z. ffi » Vooibiirgwal, J, 342. .&apos;.-&lt;■&apos;. fe&apos; SS . Depots: Leiden. K. BLOK; Alphen a d. Rijn; C. SATON.J.,!- W « Delft.M. TR\üK\il?.;. Nieuwveen. D. iSASS.E. „j :.-..,,:;;, itorU.S» /Vl_lBSv9Sil©e©§9ilßftPfl-98ö3SS&apos;SSP©&apos;iïSSSSfi©3®§S5-SSS©fi§S ?*&amp; Si. fi*ffiiW--^?^^7^f-__ifrif^i_w_i&apos;ff &quot;e &apos;nsn,,&apos;,i|,2 &quot;&quot;&apos;pm-*-. ______g_SM_B___j__aftMlaH_mg_-_W_-_______i__________ krachtig medii&apos;.raiiieiit &apos;voor de spoedige en radicale genezing vau Gouorrbée en dergelijke soorten vau onges eldbedeu. zonder vrees voor ontsteking «f «erniiatiwing van bet kanaal. De Capsules bevallen eene essence van Statica-, gecombineerd mei balsem van Copahu. om er de iiiiweiking van le verdubbelen,, den balsem den bijzondei eu reuk le ontnemen die aan de urine wordt medegedeeld, en levens de neiging 101 braken en misselijkheid, die de gewone Capsules opwekken, Ie doen verdwijnen.&quot;&apos; Hel meerendeelder doctoren van de geheele wereld lie.fi dan nok van elke andere behandeling afgezien. Deze twee medicamenten slagen zeer. goed wanneer zij afzonderlijk worden gebruikt; vereenigd bieden zij eene krachtige geneeswijze aan. ISé|t_ts: le Amsterdam, bij ULOTU, Zeedijk; Ie Leyden, bjj J. J. REÏöT, Nieuwen Ryn.</p>
</text>
