<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fHF* EXCEPTIONELE |l§ EXTRA OPENBARE VEHKOOPIING, op £3 Januarij AS6V, voormiddagsom 10 uur, in bet Yerkoophuis, Hooglandsche Kerkgracht te Leiden, van een verrassend schoon prachtvol partijtje UNNINS, TAFEL- M WITTE GOEDEREN, als: 4/4, 9/8, 5/4, 6/4. 7/4 lot 12/4 Linnens, Servet-, Handdoek-, Luijeren Talelgoed, afgepaste stellen Tafelgoed. Shirling, Madapolam, Graslinnen, Flanel, Scholscb Katoen. Engelsch Keper, Eugelsch Saiijnstreep, Engelsch Diemet, Fransche, Engelsche, Duitsche en Zwitserscbe Batisten Zakdoeken, gemaakte flanellen Hemden, en meerdere artikelen op dit gebied. Deze Goederen, welke door dringende omstandigheden moeten verkocht worden, zijn ZATURDAG en MAANDAG 19 en 21 dezer in bovengeuoemd locaal voor ieder te bezigiigen. ~ AFLOOP VAM BfSSTEBHNG}. ! Van de publieke aanbesteding van hel bouwen van een Huis met al de daarbij hehooreude materialen, voor rekening vau den heer D. VAN ES, le bouwen onder opzigt van den Heer G. HOOGENDOORN, Timmerman te! Leyderdorp, die op Woensdag 16 Januarij bij J. Hoogeveen, op Zomerlost, ] plaats had, is de uitslag geweest dat genoemd werk is aangenomen door P. VAN RUN, Timmerman alhier, voor de som van ƒ2266. EENIGE AANNEMERS. ! ; OPEJNBARE VERKOOPIJNG, I j£X£l tn het Heeren-Logement aan den Burg le Leyden, bij opbod op Bpi Zaturdag den 26s,&quot;&gt; Januari; 1867, en bij afslag op Zaturdag den ; Si___i 2iea Febrnarij 1867, beide de dagen des avonds len 7 ure, van eenige HUIZEN en ERVEN, le Leyden, als: j N\ 1. Een WINKELUUIS op de Heerengraehl, Wijk Vil, N. 131. | _.«. 2 en 3. Twee dito met Boyenwoning op bet Levendaat, Wijk 111, j ___. 507, 507&quot;*1, 508 en 509. j N«. 4, sen 6. Drie HUIZEN, in de Klikstraat, Wijk 11, N«. 457, 458 en 459. , N». 7. Een dilo, op de Cellcbroersgracht, Wijk I, N&quot;. 469. ! H«. 8 en 9. Twee dito, in de Galgsiraat, W_k V, N». 269. 8~. 10 en 11. Twee dilo, in de Kruisstraat, Wjjk V, Nm. 174 en 228. I N«. 12. Een dilo, in de Schagensleeg, Wijk VI. s°. 664. Allen bjj de week verhuurd en bij billenen brceder omschreven. Inlichtingen le bekomen bij de Nolarissen P. MULLER en Mr._. L. KLAVERWYDEN, te Leyden, zullende ten kantore van laalstgemelde lusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen, legen genot vau één vijfde van iedere verhooging. •_&amp; •-,..,.:..• OPEISBARE VEKKOOPIJNG, . . _■.&apos;...£ j«jga&gt;. in hel Beer en Logement aan den Burg le Leyden, len overstaan f • .Pnra van deu alüaar residereoden Notaris J. M. E. DERCKSEN, bij ii__M opbod ep Zaturdag den 2den Februari 1867, bij afslag op Zaturdag den 9**» Februari 1867, telkens des avonds ten zeven, ure, van: &apos; ; . _.». 1. Een BUIS en ERF, met Tuintje, Werkhuis en afzonderlijke Boyenwoning, te zamen bevattende ruimen Winkel, Gang, 2 Keukens, Kelder&gt; negen- zoo Boven- als Benedenkamcrs, alle behangen en zes met Slookplaatsen, drie Alcoves, üienstbodenverirekje, Iwee Pompen en verdere gemakken, te Leyden. op de Koepoortsgracht, en met Boyenwoning en Werkhuis uiikomende in de Raamsteeg, geteekend Wijk 11. N&quot;. 134, ï36_? en 136 C, Kadaster Seclie E. N*. 182, groot 1 roede, 38 ellen. Behoudens het gestand doen aan wettelijk bestaande huurovereenkomsten te aanvaarden I°. Mei 1867. _.«_ 2. Een HUIS «o ERF,, h__be_de vijf zoo. Boven-afe Benedeakamer.» alle behangen en waarvan 3 met Staakpl_a_se_, _ Diensibodenkamer „ Keuken, Kelder, Biiwenplaals, Droog- «* TurfzoTiter en verdere gemakkei-» te Leyden, aan de tutifcttjde. van den,&apos;Kieuwen Kijut tegenover de Ueerengraehi, alsmede daarachter getogen Tül&apos;K uiikomende aan deßoogtwoerif, Wp lIL. N«». 7 er&gt; 354.4,, Kadaster Sectie D- N»_ 849,, groal broeden, 6 elle__ Te aanvaarden IV Mei 1867. , ~... . , De peretlen zijn te bezigiigen iv de weken, van veiling en toewijzing en wel N»: ï Dingsdag en Donderdag ei» £§». 2 Donderdag en Vrijdag,; beide van &apos;s voormiddags 10 lot &apos;s namiddags 3 uren; echter wat N»,!&apos; betreTt mits vooraf belet vragende. Nadere inlichtingen zijn le bekomen ten kantore van voornoemden Notaris DERCKSEN, op den Apothecarsdijk, W(jk VI. BK 21, alwaar lusschen veiling en afslag verhoogingen kunnen worden gedaarr - i ; tegen genot vau één vijfde der verhoogsom. - .uy.l •-*:-.,•&apos;. ; i &apos;,&apos;t&apos;dZ!</p>
</text>
