<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 17 Januarij.</title>
	<p>De koningin heeft besloten hel parlement in persoon te openen, en wel .mei dezelfde plegiigheid als verleden jaar. Die opening zal den 5dett Februari] plaats hebbeu. ; &gt; — Er. is zulk eene massa sneeuw gevallen, dal de gemeenschap langs den spoorweg tnsschen Dover en hier gestremd is. Er komen geeue posten van het vaste land hier aan. vk—&apos; Het gebeurde in Regentspark is door den schrik uitermate vergroot geworden. Wel zijn een&apos;aantal personen door bet ns gezakt, maar aan de wachters is het gelukt hen behouden aan wal te brengen. &gt; : — In Schotland nabij Aberdeen zijn Zondag II., bij een diglen sneeuwstorm, twee locomotieven, die de haan zonden opruimen, mei elkander in botsing gekomen, waarbij twee arbeiders gedood en drie gekwetst werden. ■ —; Dezer dagen zijn weder verscheidene schipbreuken bekend geworden, O. a. is het schip Tnomas Humphreys nabij Holyhrad vergaan, waarbij de kapitein, de stuurman en 7 matrozen hel leven verloren; lnj hel vergaan.&apos; van de Superior nabij Mellouk zijn de kapitein en 8 man der equipage omgekomen. . ■ &quot; • •*&apos;&quot;. ; — De correspondent van de Times te Athene meldt dal de Turken op Candia steeds meer en meer veld winnen en dat de laatste gevechten in hun voordeel zijn uitgevallen. Voorts meldt hij &amp;a\ ie Syra eene schandelijke misdaad is gepleegd. Een Alhaansche sol il ia I van het Turksche leger, op de terugreis van Candia naar Pievesa met de Oosienrijksche postpakketboot op Syra aan land komende, werd er voor eeneu Mohammedaan erkend en is door hel volk vermoord. Voorts w ordi door een officier van het Egyptische krijgsvolk, die op Candia mei vijf van zijne manschappen door de Christenen krijgsgevangen was gemaakt, verhaald dat zyne loigciiooien voor zyne oogen door de Christenen onthoofd zijn. Hem hadden zij laten leven, len einde hem tegen eeneu Griekschen officier te kunnen uitwisselen. ;</p>
</text>
