<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NATIONALE ZEE- EN BRANDASSÏÏRAITIECÖMPAGNIE. HjIG^DERGETEESENDE berigt, dat door HEEREN COM-orer er h t is goedgekeurd en aecoord bevonden de BALANS v«a j Boekjaar, overeenkomstig Art. 2 der Statuten, loopende *«t!l__ t» tCt &apos;&quot; December 1864 en is bepaald eene uitdeeling van M w i &quot;EHCENT over het gefonrneerde Kapitaal, ivelko dagelijks &apos;erwiUi be,aald ten Kantore der Compagnie, Leidschegracht, JJ JO J de Balans gedurende eene maand ter inzage der Aandeelhouders ligt. J!s&gt;)__ A&apos; PLEYS3r_nr. é?V\ r_*l_T Al3^l_&apos; Zaturdagavond is verloren oen E / ■ AlilJjlfMÜ4l. Gouden geëmailleerd DAIÏIES- Xj_^_W*»OI4öLOGIE. De eerlijke vinder wordt verzocht hetzelve tegen J. _ ovDe mime belooning terug te bezorgen bij den Boekhandelaar Heerengracht bij de Bergstraat, RR 294. (10822) „. KWËËrÉLINSËN; »oBg(,hteBen aannemelijke Voorwaarden aan eene BURGERSCHOOL de 1m7° werkzaara &apos;e zijn, kunnen zch schriftelijk aanmelden onder Kit SM M: C&apos; bÜ den Roekhand. A. HOOGENBOOM, Reestraat, krin_ Onder dezelfds letters biedt men aan een fatsoenlijken ditj-n CCn ruim fraa&apos; LOKAAL aan, te_en nader te bepalen con- (10330) Stroolioedeiiiiistlieris! OOIIOEDEiX,*&apos;4IiE,I kan DADELIJK GEPLAATST *9&apos;vop . Toor ast Werk, mits zijn Vak goed verstaande. Men _Èq_J? 2ich in Persoon of per Franco Brief bij den Heer B. G, -^-~i___^._op den Singel (Appelmarkt) te Amsterdam. (10867) , TE HUUR GEVRAAGD, &gt;oo^_&apos;&apos; November of eerder: Een HUIS of VRIJ BOVENHUIS; prijs »&quot; Tan dl&apos;e amct&apos;J&gt; Keuken en vefdere gemakken; deh Huurden Aan ƒ3OO niet to boven gaande, liefst gelegen iv den omtrek vaa s«ren .s&apos;eit Kloveniersburgwal of Koningsplein. Inclinerenden adrej- Nev^. _franco onder Lett. B. M., bij de Boekhandelaars M. SCHOO-^J^D &amp; Zn., Buirssteeg, te Amsterdam. (10729) E ?OOR GENEESKUNDIG GEBRUIK TE LOÏ-OD» IN NOORWEGEN, BEREIDE J^ORCHE-LE VERTR A AN, AauL&quot;&quot;*? ondemocht door Dit. JT. DE JONGH, _ thans verkrijgbuar h n&gt; bIJRUYS en WEISSENBRUCH, Apothekers, opdeßloem- -226. en bijW. J.VAN HULSTEYN,Apothekers,Warmoesstraat, A&gt;Wover de Armsteeg; Arnhem, bij J. A. C. OTTERBEIN, Apotheker. Wtor -rt&apos; bi 3 °- B.KOK, Apotheker; Alkmaar, bij H.TOUSSAINT Apeld ln de scheikunde; Assen, bij A. F. GOSSELAAR, Apoth.; GOoi)T_i Mi BRUNO TIEDEMAN; Breda, bij H. J. VAN DE fctoev ; f-GH, Apoth.; Bergen-op-Zoom, bij P. J. VERLINDEN, Apotn.; Vth !\Wat«land, bij C. SOMBEEK, Apoth.; Brummen, bij C. BoME, ÖEE_&apos; 7?xtneer, bij J. G. HERMANS; Cnlenborg, bij J. C. MIDDEL Q. J _rt^oeverden, bij C. J. VAN DER SCHEER, Apoth.; Deventer, bb Delft&apos; °&quot;HMER KEYSER, Apoth.; Dordrecht, bijW. SILLEVIS, Apoth.; JWi,?&apos;Jr. • ,VAN RIEL, Apoth.; Doesburg, bij D. WILMERINK , MEiVfj: &quot;oc_um,bij J.B.W ALTER, Apoth.; Doctincbem, bij G. 11. SEM|_tt, Dp _ AP°th.;Dragtcn,bij E.J.VAN DER MEULEN.AjKjth.;Enkhui- Tfijj iHK-DNi_GROI_DANUSApo_h .Edam_ bijJ.HOOLAVANNOO te J b ST1-&apos; Eindhoven, bij W. H. SMITS en ZOON, Apoth.; Franekei örooiri,; oAN DER MEULEN, Apoth.;&apos;» Hag», bij de Wed. J. E. SCUU ï Wj M v . v??1; Groningen, bij J. H. KUILENBURG, Apoth.; Gorinchem, Gr*vè &quot;_AN T SANT, Apoth.; Gouda.bij P.VAN DER HEYÜEN Apoth, StyAj,..-1 .- E. VAN DEN HOUTEN, Apoth.; Gorredijk, bij S. G-. II&amp;arle_ l- mh-&lt; Goes, bij B. VAN ASPEREN VERVENNE, Apoth.; O, XpïT 7 j-S\VENSenCOMP., Droogisten; &apos;sllertogenbosch,b_ J.VAN teL APoth.; Harlingen, bij H. A. BRINKSMA, Apoth.; Hoorn, ApotHTti^Y&apos;r BEST, Apoth.; Heerenveen, bij N. DORNSEIFFEN, pER SitA5oE&lt;i&apos;biJ G- DE RUYTER,geneesheer; Hilvcrjum, bij N. VAN °Ü JAN 7t» &apos; genees-, heel-en vroedmeester; Hoogeveen, provincie Drenthe, EfiS JZOON; Hulst, VERBEEK VROLIJK; Joure, bij Dr. tej.Vpffv G; Kampen, bij KAMHORST, Apoth.; Koog aan de Zaan. SUiiT VÏÏ-^Po-: I-eyden, bij C.F.B. CUYPERS.Apoth.; Lcydschen *AM ij pf^.+VA|, pK*;DWEN, geneesheer; Maastricht, bij J. D. HOLL .&apos;■ te K nFWt^A &quot; ui,&apos;b&apos;!J A.S.TISCIIAUSKR,Apoth.Mep-4Bpl £■-»% VRIES, Apoth.; Nieuwveen, bij J. SASSE; Nijmegen bij N Ac,;rEVEN IB ZOON- AP°th-; Nieuwe Diep, bij E. JELGERSMA gg*.i Nijkerk, by N. VAN DIERMEN; Naaldwijk, _. E J v£ ör w EN&apos;Vce,xrts le-kl-: Js.ZWAGA, Apoth. te Oosterhout; Oostbure bii AdoS&quot; £&apos; CALLENFELS; Purmerend, bij P. MAKKES en KERBERT ïfiS i?.utten (Gelderland),bij Dr. P. J. SMID; Rotterdam, bij VAN S AN- GrooteM- , F&apos; AP°th-&gt; Hoogstraat, en G. J. W. SNABILIE, Apoth , t)C^kt;Boermond&apos;biJ E.PITAFFE.Apoth.; Schiedam.bij B.Ón.MAK ht-4ïïvTh-bi-i H&apos;CANNEGIETER HG_, Apoth.; Schoonhoven,b. vl.; T.If1;b_i^;POST&apos;Apoth-; Utrecht- ba H-TAN dorssén, vWewf °lb,,j A-SCHRIJNEN,Apoth.; Venray,bijA.V.ESSEß,Apoth., ïïQWTrm,ll REBEL AAR, in het Commissie-Kantoor; Woerden Nsenin&apos;^^US; WecsP&apos; biJ J- F- VLAMING KIEBERT, Apoth., _Sk, b»gp&apos; b_d? Wed- BÖHNEen VAN KRIEKEN, Apoth.; Waal „r«U\ttw BEIJNEN, Apotheker; Warmond, bij P. J. HEN- S bii p V ««pec&apos;heer; Willemstad, brj B. FRIDRICHS; Werken- ?EER r\ VERDOORN Lz.; Wijk bij Duurstede, bij D. VAN DE *Poth .* droogist; IJselstein, bij M. J. VAN DE KASTEELEN, t 5 voor _ le&apos; bIJ S- KN A- JA.COBS, deze zijn voort» Hoofd-Dépöthon&gt;*• te VrfWTHB; Zutphen,.bij Br- SI&apos;RUBEN, Droogist: Zierit &apos; J-? PirlVNAUTA VAN DER GRIJP, Apoth.; Zevenbergen, bj. Bij al **fcNINK; te Hoogkarepel, P. DE WIT, Droogist. !r*4: *__, Depothouders i» ook Grati» voor een ieder verkrijgbaar e«- Ngenon W»ORD OVER DE OORZAAK der zoo vaak 5? de S .ogende werkeloosheid der LEVERTRAAN , alsmede ».EeßDv nT»Cicn ter TreSn«n&quot;i_ derzelve, gevolgd door eene BEREDE- kfn GAVE DER ZIEKTEN, waartegen deLEVKRTRAANmet i t)* Pm 7ordcn aangewend, door Dn. DE JIONGH. $ Ccni. v Schc&apos;kundig ondctzo&gt;hte DORCHE-LEVERTRAAN 00p reS b , 6_. &gt;nien \ e aanvrage aan Dr. DE JIONGH, voor Gasthuizen, fjt en _ ,&quot;en_Inrigtingen, enz., wordt dezelve tegen een aanzienlek w&quot; 6 ?enocSzaani voor eigen kosten geleverd. Zoodanige aanvra 1 Ha _, zijn geteekend door Bestuurder», Directeur» ot Regen «Q» •*~CKUe Liefdadigheids-Gestiehten. ï*Sss=i=_*_^« * Mei 1865. (7503)</p>
</text>
