<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>rellen n e&apos;- Do mailstoomboot Europa is uit New-York aansr-erii on r beri5ten tot 27 jl. des avonds , Goud agio 47% ; wissel_We e jonden 162; Illinois 1155.; 6 pCt. Amerika 1882 109 in fe ,nen „ c™nflng ■ katoen middling 58 zeer vast; meel lusteloos ; do °W 8 V __tr°leum 38; dito geraffineerd 55, oonaar »an d cclinBen uit New-York, dd. 27 jl., is Booth, demoor-2|.S«nbli^ .S«nbli^ a . president Lincoln, in Maryland doodgeschoten, op het ï &apos;&quot;&quot;dep]; *t- aan z&apos;Jne Tervolgers poogde te ontsnappen. Harold, BK. eßi&apos;eraaPiu8 S^mgen genomen. l)e t&lt;!&apos;i e&apos; i b erman heeft een wapenstilstand gesloten met John- Vi rcS^viilrr f oTer *&apos;e voorwaarden eener amnestie te onderhandelen. r_?«.khen r hceU dien maatregel afgekeurd en bevolen, dat de ï&apos;cl Ê&apos;&quot;&gt;&apos;■&gt; ■r,1.l?nponvei?vÜ!d moesten worden hervat, tel? ; ii-&apos;i ant ■* tö Raleigh aangekomen; na de vereischte bo&lt;Joh ljcv,-l 16n geSeven tot opheffing van den wapenstilstand, heeft lOon-l°n htfrvaf°r e troePen aanvaard en de vijandelijkheden tegen r„is &apos;, ■1-&gt;e toestand van den minister Seward en van zijn le d- V? &apos;i-&apos;u .&apos; _Mei- Het stoomschip Europa, van New-York, heefl :_&quot;^egebragt. AY&gt;&apos;_ M-&apos; Het volgenQe berigt is ontvangen: &apos;VV&apos;p n Ijzen&apos; V ïnvoerartikelen beter ; katoen vast en stijgende &lt;U 9^&apos;NÉN g\r ■ is slecrits weinig goede katoen aa» de markt. Wd 3&gt;440 &apos;fl In bet Htlis der Afgevaardigden is in plaats var ft e °P voorst T?&apos; de begrooting van marine , welke- de regering ver-4e ;„{, huis __er_iacr nnancieele commissie, slechts 7,150,800 fl. bewilligd 5-2n7omston . eerder de financiële wet aangenomen, volgens welke *&apos;&quot;&amp;? ,86° en A den staat&apos; dienst 1863&gt; worden vastgesteld o{ pA^Scit zai ]°- «&quot;gaven op 514,905,453 fl. De dekking van helgeler i&gt;lJs ,_\» •! eene bijzondere wet worden vastgesteld. *et _*lêélow en ■&quot;• Moniteur meldt, dat de Keizerin gisteren dei *&apos;H»tTp ]BidwP, Z&apos;ine echtgenoot ten gehoore heeft ontvangen en hur Vv? bÜ haar 1 i ft bet™gd dat de treurige gebeurtenissen te Was v«t2e_2onderen b- e verwekt- Zij deelde hun verder mede, dat zi lnB betuie?e aan Mevr- Lincoln heeft gezonden en haar di gi van hare innige deelneming.</p>
	<p>FAËIJS , 6 Mei. De Moniteur bevat een besluit van de Keizerin, houdende goedkeuring van het besluit Van den gemeenteraad van Deau, veile, om in die gemeente een standbeeld van den hertog de Morny op te rigten. &apos; MARSEILLE, 8 Mei. De Moniteur Algérien van eergisteren bevat eene «itvoerige proclamatie des Keizers aan de Arabische bevolking van Algerie, welker hoofdinhoud is als volgt: Toen voor 35 jaren het Fransche leger den voet zette op den Afrikaanschen bodem, geschiedde dit ; niet om de nationaliteit van een volk to vernietigen, maar om het to j verlossen van een eeuwenlange verdrukking. Naijverig op de overmagt van den vreemde, hebt gij uwe wapenen gekeerd tegen nwe bevrijders. | Ik heb eerbied voor dergelijke gevoelens, voor zoo veel krijgshaftig- ■ heid; maar God heeft gesproken, eerbiedigt de besluiten der Voor- l «.enigheid. Even als gij hebben onze voorvaderen dapper gestreden &apos;I en toch dagteekent hunne verheffing van het oogenblik hunner onder\ werping. Uw profeet zegt: God geeft de magt aan hem, dien hij ■&apos; daartoe heeft uitverkoren. Ik ben herwaarts gekomen om die magt tot • uw voordeel, in uw belang uit te oefenen. Voor altijd zal u gewaar&apos; \ borgd zijn de eigendom der streken, waar gij zijt gevestigd; uwe hoofden \ zullen geëerd, uwe godsdienst beschermd worden. Ik wil uwe welvaart vcrhoogen. Zegt aan uwe landslieden, die zich tot den noodlottigen opstand tegen mijn gezag hebben laten verleiden, dat 2 millioen Arabieren onmogelijk 40 millioen Ffßnschen kunnen weerstaan. Dankt de zoo veel magtiger ! natie, dat hare trouw weerstand heeft geboden aan den raad van geest-11 drijvers. Reeds nu is Algerie aan het moederland verbonden door groot, I sehe herinneringen; zeer gewigtige belangen verbinden beide landen. .&apos; Met het Fransche leger hebt gij u verbroederd in de Kriro, in Italië, in China en in Mexico Hebt vertrouwen in dc toekomst, want uw lot is verbonden aan dat van Frankrijk en bedenk de uitspraak van den Koran, die zegt: dat hetgeen God doet, welgedaan is. De Keizer heeft zich naar de beroemdste oorden in den omtrek van Algiers begeven, in de vlakte van Sahcl, de inrigting der Trappisten, Staoeélli bezocht en met den maarschalk-gouverneur het slagveld, waar in 1830 ia gestreden, in óogenschouw genomen, enz. Overal was de ontvangst schitterend. De Keizer heeft aan de behoeftigen ondersteuning doen toekomen in de plaatsen door hem bezocht en met naauwkeurigheid den voortgang der cultuur gadegeslagen. Bij zijn terugkomst to Algiers had eene nieuwe demonstratie ter zijner eer plaats. De Arabische muziökanten hebben des ochtends voor het paleis eenige stukken uitgevoerd. SCHIEDAM, 8 Mei. Moutwijn ƒ 9%. LONDEN, 8 Mei. Koffij en Suiker zonder omzet, vast. — Thee fiaauw. — Rijst: Zachte soort gevraagd. — Talk in loco 40.3, Oct.— Dec. 41.6. De voorraad bedraagt 34,454 v., de aflevering der week 13 v. en de aanvoer 13 v. — Schotsch Z/«r54.6. — Raapolie Al .6.— Patentelie 44.3. — Lijnolie 32. — Fries. Boter 112 al 16. — Tarwe onveranderd. — Maal-_KrsJ 6 d. lager, — Haver prijshoudend. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 1820 Run deren, 23750 Schapen en Lammeren, 210 Kalveren en 450 Varkens. Prijzen als volgt: Beste Runderen 4.10, Schapen en Lammeren 5.8 , Kalveren 5 en Varkens 4.8 sh. LIVERPOOL, 8 Mei. De omzet van Katoen bedroeg heden 15,000 b. tot % a 1 p. hooger. BERLIJN, 8 Mei. Rogge: Mei—Junij 39r 4 ; Junij—Julij 39_. — Raapolie:, Mei—Junij 13; Junij—Julij 13. LONDEN, 8 Mei. Slotkoersen: Consols 90% a —; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 1824/25 20%; Dito Coupons —; 3 pCt. Mexic. 26; Afgest. Grenada —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; Uitgest. Dito —; Landwarrands —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 48%;4y2 pCt. Russen 1860—; Dito 3 pCt. 1859—; 5 pCt. Dito 1862 90_ ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —;2r4 pCt. Dito 40%; Amort.29%; Cert. Coupons !_5.; 6 pCt. Turken (Gccons.) 52l/8 ; 2 pCt. Vcnc/,. —; 6 pCt. 1862 38; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. HoU. 63%; 4pCt.Dito 97; 5 pCt. Ver. Stoten Leen. —; 6 pCt. Dito 1882 64%; Dito Shares —. WEENEN, 8 Mei. Slotkoerssn: 8 pCt. Metall. 71.40; 5 pCt. Nat. 75.75; Zilv. Met. 1864 81.25; 8.-Act. 801.50; Noordb.-Act. 179.30; Oost. Aand. 93.55; Loten 1854 88.—; Cred. Loten 126.30; Eng. Oost.--8ank79.70; Cred.-Anstalt 184.—; Fr. Oost. Spoorweg 188.30; Nieuwe Lomb. 232.—.— Wissel Londen 108.90; HamburgSl.ls; Parijs 43.30. BERLIJN, 8 Mei. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 66_ ; Dito Nat. 70%; Stiegl. sde Serie 735/8; Dito 6de Serie 88%; 5 pCt. Engclsche Russen 1862 90%; 3 pCt. N. Ditos4_; 4% pCt. Pruis. 101 _; 6 pCt. Amerik. 1882 69?.. FRANKFORT, 8 Mei. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 6334 ; Dito Nat. 68%; Oost. Aand. 1850 87%; 3 pCt. Spanje —; 2r4 pCt.Dito—.—; 6 pCt. Amerika 1882 69%. — Wissel Londen 119*4; Weenen k. z. 108%. HAMBURG, 8 Mei. Mexic. —; 3 pCt. Russen 52; 3 pCt. Spanje —; 24 pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 64; Vereinsb. 1063.; Noord-Duitsche Dito 1165,. — Wissel: Londen 13.4%; Amsterdam 35.58. PARIJS, 8 Mei. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.70; 4% pCt. Dito 95.75; Frans. Oost. Spoorweg 442; Crédit-Mobilier 800; 3 pCt. Spanje 41 s/»; lIA1lA pCt.Dito39i/8 ; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 65.85. Fransche 3 pCt. openden 67.55. MADRID, 6 Moi. 3 pCt. 44.— ; 2*4 pCts. 40.85. BRUSSEL, 8 Mei. Metall. 6414; Oostenr. Cred. 429.— ; Amerika 1882 67%. ANTWERPEN, 8 Mei. 414 pCt. Belg. 98%; Oost. Cred.-Act.—; 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nat. 68%; 3 pCt. Binnenl. Spanje 41&apos;_; 2pCt. Dito 39%; 6 pCt. Turken 49% ; Amerik. 1882 68 _.; Credit Guillou —; Rott. Spoorweg —. TEXEL, 8 Mei. Binnen: Alma,Foyen, Christiania. Uitgezeild: Pauline Constance Eleonore, van Ingen, Padang. - Ondine, S., Bordeaux. - Cornelia Adolphina, de Roever, Cardiff. - Balmeral, S., Dantz.</p>
</text>
