<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>_r&apos;Ds Arthn.&apos;- Sck van den Prins Tan Wallis naar lerland en van A *«n de Taar ?°nn- Zitting Y;m h«&apos; Huis der Gemeenten. Adresivwiki&lt;ansch„ TT-kansche regering. Berigten uit Noord-StafTordskire. ,- 1)üIT«Cm. ben Sten. vBen uit Mn &quot;&apos; Weenen: De begrooting van oorlog. Regtszaak. Beo het Huis fo&apos; T, Bcrlyn : Do reorganisatie van het leger. Zitting &apos;„ r Zeitunq n , Afkeyaardigden. De feudale partij en de Insterbur&gt;!tle van\.- kwestle der Elvc-hertogdommen. Voorstel tot rcorga- T) &quot;Axivitt I)eensche leSerkt llevt&apos;_ .uI&apos;nAanzciHnS van &amp; I&gt;at&apos;m- Eeis des Keizers in Algerie vle*ico. V ,;&gt;rammont te Weenen. Vertrek van generaal Douay naar J&apos;^h z mS Tan het WetSeyend Ligchaam. De zeeschildcr Gndin stl,&quot;lt(i &apos;en voeL YerJ?rinS van den sterfdag van Napoleon I. Damesw &quot; d&lt;&gt; ioni- ™ der vrijgemaakte slaven in Amerika. Geschil tus- Kr V,is&quot;X^y-Clnb en den graaf dc Talleyrand-Perigord. Leeninc „gten uitöie1e,SwiJk-Holstcin. Werk van E. de Girardin. I&apos;Africaine gKiQj- &quot;&quot; Athene. 6 Mei (.Particuliere Correspondentie). Kttda. il T?&apos; Z&apos;ttinS van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van C&apos;!,Vs- &apos;sfirf u agingover het internationaal suiker-tractaat. StadscévExaniina t w gS,Che beriSten- Het aardappelengewas in het West M» i aarlem- Indienstelling van Zr. Ms. schroefstoomschip 8»F&apos;Jn Zwolle w en kinkhoost &lt;c Groningen. Inspectie van de spoor- W 1 te Ensebn,fmPTCTn&apos; Aankomst van Z. Exc. den minister van buitenl. Sicom &quot;6 te Mid °ik l £a,v,en Tan een kanaal door Walcheren. Aan»tó; er&apos;ng vnn i V urg&apos; ZtJbJiame munt gevonden te Aardenburg. Ver- T ansJovis to il aantal kadettcn te Breda. Brand te Mecrle. Vangst tij,p at«e BcriM^en-op-Zoom. Aanbesteding aldaar. fa (Sfn&apos; SclS;iM°logram „?n: Handel;iberigten. Fondsen en Beurs- SiS^ï- É„ S? Jdras°n- Rivicrberigtcn. Cargalijsten.</p>
</text>
