<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TM HVVB te Kampen op het beste gedeelte der stad, een GBUDBELEERD BOVENHUIS. ,„„». Brieven franco aan den Boekhandelaar G. Pu. ZALSMAN, &apos;&quot; gelegenheid heeft, ter plaatsing van een Boekbindersgezel en Y^gi den Boekhandel. ü—-^^^ BADHUIS TE KATWIJK AAN ZEE. De OSDERGETEEKENDE wenseht zijne BADIfüB1*^ o»&apos; bij hot naderend saizoen op nieuw aan zijne Geëerde Begunst&apos;jjQ&apos;T;)!!!&apos; te bevelen. De. belangrijke uitbreiding cn verfraaijing van be&apos; ttfit^ en de ruime cn riante Kamers beloven een ieder een zcerJJir&quot; verblijf. (10820) 8» Door toevallige omstandigheden wordt gevraagd .jjjjlfc&apos; HP^f? digste eene bekwame lilttBERlMEID of P. G-, niet to jong. Adres franco onder Letter \V., bij den .ggfiy dolaar H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk, II 1, aHiier^_J^-&quot; — . nit&quot; Bij A. VAN WASSENAAR, te Delfshaven i« gegeven: vl&apos;^fa EEN BEDE OSÏ GELD, tot stichting van een Protestanten ie» te Delfshaven, een woord naar aanleiding van den Gedenkdag ggt p Slag bij Waterloo, door F. J. HERMAN, v. d. m. Vc of^ j,et aftrek der onvermijdelijke kosten, is geheel ten voordcele n(0P)^ stichten Weeshuis. Prijs ƒ 0.25. _^ &apos;^&quot; Bij S. HOUTSMA, te Harlingen, ia uitge^J&apos; WAT IS ER VAN DE NIEUWE LEj] Twee Gesprekken over de Christelijke Godsdienst, door nnscb^, et Het Leeskabinet N°. 3 van dit jaar zegt o. a., dat dit- verblijdend verschijnsel des tijds is, voor de kracht n\el&amp;^ KO&apos; voor de opgewektheid om nuttig te zijn in don kring der cie terwijl het besluit met te zeggen: &apos;/Wij bevelen de lezing nog/tf)^ sprekken gaarne aan.&quot; jögT &quot;waar padSs£.^ ÉM&amp;MËL hgt te Amsterdam in lading bet extra op KBSWEBRi gebouwd, gekoperd CUPPERBAHÜ»1&apos;^ Gevoerd door Kapitein H. WIJTENH0J:iD &apos; pJi zijnde tevens uitmuntend voor passagiers ingerigt. ..t-dMA^ aiS) Adres bij de Kargadoors HÜIJMAN en tiCüW^ (lOS^ CONINGH en C% te Amsterdam. _____.—^jjjf jÜT PASSAGE ffiPÜRB*wa *- ÉslIllPÉSi wordt aangeboden met het gekoperd extra lw&quot;*™«&apos;» derlandsch BAItUi-SCIIIP MJÊnJVMX*.eNAAb, de, Gevoerd door Kapitein L. P. WaJ**&apos; Ju»S t6 &apos;V0 thans alhier liggende, om in het begin der maan fi \ geëxpedieerd. , D&apos;-A^Vnalil Voor nadere informatien adres bij de Cargadoors (10*^^ COMP. en D. HEIJDEMAN Jk. —-—^A M PASSAGE MAARiiêl*&quot; «#10111 wordt aangeboden met het extra snelzei MSMMjSaJË- tmï^ 9 Kapitein H. C. HAACKE^ yoor j^ voorzien van zeer gemakkelijke en ruime Inng ° en varende eenen bekwamen Scheepsdoctor. a^gsS) Adres bij de Cargadoors D&apos;ARNAUD &amp; %^ral,aija. l _^ ; I PS. Het Schip neemt alléén lading naarJ&gt;oeraji-^_</p>
</text>
