<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»»■ « _-ii.ii ■ ■—■■■ ■■■»■■ i ■ ■ &quot;&quot;&apos; De Crediteuren in hot Faillissement van DUBK EGBERTS BOSMA, Aannemer van publieke werken te Lemmer, worden mits_ dezon opgeroepen, om te verschijnen voor den Heer Regt er-Commissaris in dat Faillissement, op Maandag 15 Mei 1865, des voormiddags ten elf ure, in het Paleis van Justitie te Snee&apos;c, ten einde, voor zoover zulks nog niet is geschied, hunne Schuldvorderingen ter Verificatie aan te bieden en speciaal, om te beraadslagen over een door don Failliet aangeboden aecoord, welk aecoord reeds ter inzage is gedeponeerd ter griffie ter Regtbank te Sneek. De Curator in voornoemd Faillissement (10744) Mr. KAPPEIJNE. — . Bij den Boekhandelaar 11. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, ziet op heden het licht: ZO_¥_tf_ESTßAAliTJl__¥B IK DB %lEHIIMAMi:iI9 DOOR I*. TER HAAR Bz. Predikant te Nijmegen. Prijs ƒ 1.60. Geb. ƒ 1.95. INHOUD. Zonncstraaltjens in de Ziekenkamer (een woord tot inleiding). Nooit alleon. Sukkelen. Het gebed van den Zieke. Aan &apos;t Kinderziekbed. Ziekenverpleging. Ziekte en zonde. Verlangen naar den Dood. Vrees voor het Sterven. Herstelling IfflßflfflE^Dit kenrig Bockskc, bevattende woorden van Troost en §iïp®&amp;F Bemoediging in de Ziekenkamer, mng beschouwd wor- ■ «Un als een Gulden Kleinood voor alle huisgezinnen, die door ziekte bozocht wordon. (10008) v —J I Ontvangen bij J. M. VAN &apos;T HAAIT, te &apos;s Gravenhage, en door bemiddeling van den Boekhandel te verkrijgen: BK WELOELIJHEWDE PHOTOGBAPHIE 1 «len verraderlijU vermoorden ABRAHAM LINCOLN, 1 PRESIDENT DER NOORD-AMERIKAANSCHE STATEN.B Formaat: Carte de visite. — Prijs 50 Cents. j/Wij vestigen dc aandacht onzer lezers op het door den Bock- I handelaar J. SI. VAN &apos;T HAAFF uitgegeven photografisch | bewerkt portret van wijlen ABRAHAM LINCOLN, in I loven President der Vereenigdc-Staten van Noord-Amcrika. I Do uitvoering is loffelijk en de gelijkenis, tc oordoelen naar do I beste van dien Staatsman bestaande Portretten van dan lateren S tijd, uitmuntend. Wij juichen deze uitgave te meer toe, omdat 9 zij kan bijdragen tot het wegnemen van cen aan ons Publiek 1 gegeven verkeerden indruk door cen dezer dagen hier ter stede M verspreid zoogenaamd Portret, dat op den vermoorden Presi- I dent der Unie nogtans evenzeer gelijkt als op den beruchten I KAINIVONINAUITRINIONY, afgezet eersten Ministor van | (10722) (Dagbl. van Z.-11. en &apos;s Gravenhage). ______^fl-^jHl*J||l^ n_n_HUB_HH ___o___BM-«fNI l___WßK__»_«»K_B____B__B__«Bii^_^^»Pfl____««T_^_^_^____tti m bieren meelf abrikayten en Directonren van Broodfabrieken, hebben do Ondergeteekonden dc eer te berigten, dat __ den Hetr D. H. WIJSMULLER Ju., te Amsterdam, hebben aangesteld: als AGENT, voor den verkoop in Holland en België, van hun sinds 1802 met roem bekende Fabrikaat van FRANSCHE MOLENSTEENEN. De menigvuldige bekroonini^L.van hun Fabrikaat op do voornaamste Tentoonstellingen der wereldTlßflcn alle verdere aanbevolingen overbodig. Op aanvragen, zonder entrenuse van genoemden Heer, zal geen regard geslagen worden. La Ferté s/Jouarrc, Mei 1865. IlOGI.lt FILS &amp; _&quot;., (10716) Fabrikanten. reizFgTbl Een JONG MENSCH, van fatsoenlijke Familie, die vijftien jaren in het Vak van Koloniale Waren werkzaam is , zes jaren voor een solicd Huis allo Provinciën van ons Rijk bcrei.d heeft en de beste getuigen kunnende prodneeren, zag zich gaarne met September of eerder weder als REIZIGER geplaatst. Brieven franco onder Letter Z., bij den Boekhandelaar U. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal ovtr de Moleteeg. (10713) &quot;HÖÖeÜLDEN BELOOIING aan hem , die een JONG MENSCH, 24 Jaar oud, bekend met de Levende Talen en het Expeditievak, cene BETREKKING aan een der Spoorwegen kan bazorgon. Er zal minder op Salaris dan op vooruitzigt gelet wordon. Brieven franco onder Letter P. S., aan den Boekhandelaar A. M. SLOTHOUWER, te Amersfoort. (10739) HOTEL LAFBRRIÈRS TB KLEEF. Dit HOTEL , in het middelpunt der Stad gelegen en sedert vele jaren roemrijk door zijne schoone inrigting bekend, (bij de aankomst der TREINEN staan omnibussen gereed), wordt minzaam aanbevolen door den Eigenaar E. F. HOLTZEN. (10711) c S 50 P_LloC_B_¥_C RABAT. OPRUIMING VAN EENE PARTIJ PIANO-BOTZIEK, Classique en Modern, tegen den lialven Prijs, in den Muziekhandel van BRIX VON WATIT/BERG, Amsterdam, Kalverstraat, _) 11, bij de Osjes^luis. Ongefrankeerde Brieven worden geweigerd. &quot;&amp;W Rij partijen extra Rabat. k, (10697)</p>
</text>
