<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: G. BOER, van Assen, Steenwijk , 7 Mei 1865. en (10870) C. VAN DER LET. &quot;Getrouwd: jTV-U^WCI-IJZn Zutphen, 4 Mei 1865. en i (10785) J. MUYDERMAN. Getrouwd: J. BOLAND, van Dinxpcrlo, Zevenaab, 8 Mci 1865. en M. J. J. M. PASSTOORS. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (10791) Heden beviel voorspoedig vau een welgeschapen ZOONS. CrSPAAN, geliefde Echtgenoote van (10836) i Amsterdam , 7 Mei 1865. C. P. J. SCHOUTEN DE WAAL, j Bevallen van eene DOCHTER, P. J. A. APPY—VAN-ÏÖÖGEVEEN STERK. 7 Mei 1865. (10842) ! &quot;&quot;&quot;Bevallen van een ZOON, A. J. DE VOOGT—CHKISTJANI. Wagenikgen , 4 Mei 1865. (10815) Bevallen van een ZOON, M. G. A. WILMERINK, geliefde Echtgenoote van I Yelp, 5 Moi 1865. D. C. KETS. Eenige kennisgeving. (10795) Heden overleed in den ouderdom van ruim 75 jaren onze geachte en veel goliefde Vader, de Wei-Edele Heer JACOB BUENO DE MESQUITA. Een langdurig doch geduldig lijden maakte een einde aan zijn voor ons zoo dierbaar leven. Amsterdam , 5 Mci 1865. J. 3. DE MESQUITA Jz. Eenige Kennisgeving. Uit aller Naam. Op uitdrukkelijke begeerte van den overledene zullen er geene uiterlijke leekenen van rouw gedragen werden. (10841) Heden overleed zacht en kalm, na een langdurig en geduldig lijden, I tot mijne diepe droefheid, mijn geliefde Echtgenoot de Heer J. W. DE HEEK, in den ouderdom van 59 Jaren. (10794) Helder. Wed. J. W. DE HEER, 4 Mei 1865. M. DUINKER. &quot;&quot;HedenT behaagde het den Heer van leven en dood mijn geliefden Echtgenoot, den°Hcer P. H. BELT, in den ouderdom van ruim zeven en veertif &apos;jaren, van mijne zijde weg te rukken, mij nalatende zes &apos; Kinderen °, waarvan vier nog te jong zijn om hun zwaar verlies te &quot;oRN,7MeiIB6S. . .E.BELT-VEEN. Eenige en algemeene Kennisgeving. (10874) &apos;&apos; Na vroegtijdig voorzien te zijn van de Genademiddelen onzer Moeder de H. Kerk, overleed heden zacht en kalm, tot mijne en myncr Kinderen diepe droefheid, mijn geliefde Echtgenoot JOHANNES HERMANUS MARTHEUS SCHUITEN, in den ouderdom van ruim 61 jaren, waarvan ik 11 jaren met hem in den Echt mogt vereenigd zijn. Stadsmusselkanaai, Wed. J. H. SCHUITEN, 30 April 1865. BIKKERS. (IO861) _ Na een langdurig lijden overleed heden tot diepe droefheid Tan mij en mijne Kinderen.mijne geliefde Echtgenoot ELISABETHMANSCHOT, in den ouderdom van ruim 60 jaren. (10761) V Aahen, 4 Mei 1865. B. D. G. MULLER.</p>
</text>
