<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVESTEHTIEIf. (-¦- In Engilsche Heeren-Artikelen en Nouveautés. ftOKIN bij de Taksteeg E 103, Heeft ©sstvaiijren: The YACET scarf, the PREKCE of ARTBIJR scarf. The PRIJK CE of WALES scarf, the NAVY scarf. TheBENNMARH scarf. thePRINCEofÖRANGETIE. O. I. SFÖULARDS en EICSUS. Zijden, Casimier en Flanelle CACHENEZ; Engelsch Pa-. tentieder, gevoerd Glacé en Casimiere HANDSCHOE* NEN. Groot Assortiment SIGAARKOKERS, PORTEMONNAIES, ÜARU TAISIE KNOPPEN en SPELDEN. (29608) - TE KOOP, door hooggevorderde jaren en afstand der Affaire aan mijn Zoon, een Blokzijlder ROTERJAGT (bijna nieuw) groot 40 tonnen, hecht en sterk gemaakt ca zonder eenig ongemak, met een uitmuntend compleete Inventaris. Te bevragen bij den Eigenaar, de Heer R &quot;RTTTS MAN, teßlokzijl, of H. BUISMAN Rz. te PurmerendMgjggj tegen 1». Mei a. s. op het Eokin, in de nabijheid van den Dam, eene ruime GELEGENHEID tot het houden van Kantoor. Adres onder. lett. G. bij de Kantoor-Boekhandelaars R. C. LEPPER &amp; Zk., Rokin E 16S. (29659) iAHUTAGTÜREa. Een Buitenlandsch Agent in Manufacturen wenscht een GEROUTINEERD REIZIGER in dat vak te engageren, terwijl bekendheid met Lakens en Bnckskin tot aanbeveling strekt. Refiecterenden adresseren zich franco onder lett. W. H. Bureau Handelsblad, met opgave van godsdienst en bij wie het laatst in betrekking geweest. (29624) (fSJSH. KAEWmBWËJË^ HOOGSTBAAT, le Botterdam, ONTVANGEN ZWEEDSCHE PUNCH van de beroemde Firma C. E. DABLGREN &amp; C, &apos;te Göteborg. Aanvrage om Depot franco. (29668) tegen Februarij 1869 of eerder een HUIS, voorzien van alle gemakken: Duinwater, doorioopende Privaten Voor een klein Gezin ,a ƒ 200&apos;s jaars. Gelegen in de&apos; nabijheid van het Zeemanshuis. Franco brieven lett Z M H Bureau Handelsblad. . (29623) PRIJSVRAAG VOÖR BOÜTOSDIGIT van een nieuw te bouwen RAADHUES voor de stad Heusden, waarvan het Programma op franco aanvrage te b_ekomeinj_B_bijjlen Burgemeester aldaar. (29669) MOFFWBUJIS. Gevraagd ter overname een fatsoenlijk KMïFiinim In een MANUFACTüüRWINKEL^rdt tegen 15 December e. k., een bekwaam BEDIENDE van de P. G. g!u aagmirßr\e,7TTn,^co onder lett- A-&apos; •&gt;« d«n Boekhanaelaar_JOHa:_WlLMES,_te_Almelo. : (29676) léiatii:n nmuT De SETREIVAAIHSCHE BLELBOOMBALSEM be??m i i-m^l bijgevoegd berigt aangewend, bijna oogenbhkkelijk de stekende pyn. Verkrijgbaar bij L. T.NOüTA Nieuwendijk, H 41; a ƒ 1.80 de flacon. (29660) &quot;IfOÖHÏCHÏNL Men biedt TE KOOP eene MACHINE van lOPaardenkrachten met Cornwa.lliBch Ketel. Brieven franco onder lett. 1., Bureau Handelsblad. (29661) ¦nrnxT b^ta,at gelegenheid voor 2of 3 JONGEJUFVROUWEN uit den fatsoenlijken stand, om het JAPONNEN-, MANTEL-, en MANTILLE-MAKEN te leeren. Hierop reflecterende gelieve men zich franco te adresseren onder lett. A. B. T., JBureau Handelsblad. (29666) TJBKOOP». om met I°. Mei a. s. te aanvaarden. wfl?n»r?dert weinige jaren nieuw gebouwd, wel ingerigt BELREftHVJig. bevattende onderscheidene Kamers met feuite Keuken, Kelder, Stalling, Moes- en Bloementuin met iuinkeldcr en Bleek veld, zeer aangenaam gelegen aan de Maas, te Mook, aan de Heerenbaan (Nijmegen—Venlo) en in de nabijheid van het Spoorwegstation van Groesbeek. FrancotebevragenaanhetPost-HulpkantoorteMook. (29662) te^euühsevraagF&quot; yoor ƒ 600 a / 700 &apos;s jaars, een HUIS met Open Plaats, oevattende minstens drie a vier Kamers en gelegen op eene der giachten in het midden der stad. Adres franco onder lett. J. B. Burean Handelsblad. &lt;2964 a) TIE HVVB aangeboden voor menschen zonder Bnö&gt;ren, TOVERf- Sïlflfö, bestaande in twee groote en eene kleine Kamer en Voorvliering, doorloopend gemak en duinwater. Huurpms per jaar J 185, gelegen in de Kerkstraat bh de Leidschestiait. Franco bf-ieven; onder_de letters C.C. by de Boekh, M. WESTERMAN*ZOON, Kalmst»»*, E.60, (.%l^ De Hooge Eaad der Noderlanden heeft öp den 6&apos;den November 1868 aan JACOB GRITïEES, gedomicilieerd te Amsterdam, alwaar hij op den 24sten Jan. 1847 is geboren uit het huwelijk van nu wijlen HENDRIK GRITTEBS en nu mede wijlen CATHARINA DOUBLET, verleend VENIA AETATIS of brieven van meerderjarigverklaring, welke, na goedkeuring des Konings, bij be luit van 16 Nov. 1868, n°. 14, hem geven al de regten, bij de wet aan meerderjarigen toegekend, behoudens de bepaling van art. 478 van het Burgerlijk Wetboek. EYSSELL, (29546) Procureur bij den Hoogen Raad. FAILLISSEMENTT— VERIFICATIE De Tweede Vergadering tot verificatie van schuldvorderingen in het faillissement van H. VAN LEEUWEN Jzn., Knnstvuurwerkmaker te Amsterdam, zal gehouden worden op Dingsdag 15 December 1868, des middags ten 12 ure, in het lokaal der Tweede Kamer van de Arrondissements- Regtbank. HH. Crediteuren uitgenoodigd de bewijzen hunner vorderingen.voor zooverre die niet reeds geverifiSerd zijn, ten spoedigste in te zenden bij den Ondergeteekende, Kloveniersburgwal. C 538, alhier. (29560) Amsterdam, H. A. TEDING VAN BERKHOUT, 24 Nov. 1863. Curator. TWEEDE VERIFICATIE De schuldeischers uit het Faillissement van J. C. F. N. STREEP, alhier, worden opgeroepen ter Tweede Verificatievergadering welke zal plaats hebben op Dingsdag 15 December 1868, des namiddags ten 121/2 ure in het locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements Regtbank op het Paleis van Justitie, alhier. (29610) Amsterdam, De Curator, 25 November 1868. C. M. J. WILLEUMIER. SüRMMffiSCHS IMMIGR4TIE-MAATSCBAPPU. Aan H. H. AANDEELHOUDERS der Surinaamschc Immigratie-Maatschappij wordt bij dezen berigt, dat de gewone ALGEMEENE VERGADERING, bedoeld bij art. 28 der Statuten, aal plaats vinden op Dingsdag 15 December 1863, des namiddags ten IJ ure, in het Lokaal Eensgezindheid, te Amsterdam. Tot het in depot ontvangen der Aan-&apos;eelen, overeenkomstig art. 29 der Statuten, zal van 3—7 December 1868, ten Kantore der Vennootschap, Keizersgracht, bij de Vijzelstraat X 530 worden gevaceerd. (29545) Amsterdam. Namens Commissarissen, 23November 1863. P. €. GlTLCH£R! COMMANDÏETKAS. ROTTERDAM. AMSTERDAM, ANTWEBPEN. STAAT op 30 September 1863. ACTIEF. Ononsevraagde storting lste Serie ƒ 800,000.— FB ft. 2de n * 111,650.— Rotterdam, Hoofdk ƒ 76,071.44 ld. Bijkantoor.» 3,440.91 Amsterdam « 7,407.04 Antwerpen * 8,852.44 J # 95,771.831 Portefeuille, Rotterdam ƒ 793,749.48* Amsterdam. » 87,457.55 Antwerpen &gt; 188,705.05* * 1,069,912.09 Rekeningen Courant, Rotterdam, H00fdk..../ 408,288.50 ld. Bijkant. saldo Hoofdk * 85,765.44 Amsterdam * 202,477.88 ld. saldo Hoofdk. .*• 52,067.67 Antwerpen.. &apos; 144,338.64* » 892,938.13 * Voorschotten op onderpand: Rotterdam, H00fdk..../ 236,345.45 ld. Bijkantoor.» 5,484.88 Amsterdam » 71,750.— rr 313,580.33 Saldo&apos;s Bijkantoren en Commandieten te Rotterdam » 520,246.14 Diverse Rekeningen, Rotterdam, H00fdk..../ 65,604.42* ld. Bijkantoor.// 2,314.03 rr 67,918.45* / 3,872,016.98* PASSIEF. Kapitaal, lste serie ƒ1,000,000.--ld. 2de *• &quot; 134,800.— Deposito&apos;s op vaste ternujnen, Eotterdam, H00fdk..../ 743,565.96 ld. Bijkantoor.» 96,802.28 Amsterdam » 9,375.— // 849,743.24 Rekeningen Courant, Rotterdam / 677,665.58 Amsterdam * 213,268.12* Antwerpen &quot; 161,660.89 ld. saldo Hoofdk » 133,749.52* ir 1,186,344.13 Traittenrekening, Rotterdam ƒ 170,497.39 Amsterdam « 191,425.20 — • * 361,922.59 Saldo&apos;s Bijkantoren en Commandieten te Rotterdam &apos; 222,077.90 Diverse Rekeningen, Rotterdam, Hoofdk ...f 63,348.60 ld. Bijkantoor// 202.98 Amsterdam » 7,091.81* Antwerpen * 46,485.73 &gt; 117,129.12* _ (29585) ƒ3,872,016.98* LTGIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op Dingsdag&apos; 1 December 1868 en vele volgende dagen, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in het Locaal voor publieke Verkoopingen nm %®jw9 te Amsterdam, verkoopen: Sieraden met heldere Diamanten, Heeren- en Daines-Horologien, gouden Sieraden en smaakvol Zilverwerk, Galanteriën, waarbij Naai-Machine, door SINGER en CO., Viool door AMATI, A°. 1666, Instrumenten en Speelgoed, Tafel-Servies, Fran6che en Japansche Porceleinen, keurig Kristalwerk, Garnituren, Damasten Tafelgoed, fijne Lijnwaden en Kleeden, Bedden, Matrassen en Beddegoed, eerste kwaliteiten Vloer-Tapijten, Garnituren Damasten Over-Gordijnen, kapitale Zaal-Spiegels, Gaz-Omementen en Lampen, fraaije Schilderijen en Kunstplaten, Staand-Horologien, Pendules, Ornementen en Pianos, soliede bewerkte en elegante moderne Mahonie- en Nolenboomhouten mEsmwxMs9 Boekenkasten en Kunstkast, Salon-Garnituren, Wasch- en Kantoor-Benoodigdheden, Vuurhaarden, Kagchels en Haard- Gereedschappen, vaartuigen, Koper en Tin, eene collectie Boeken en verderen netten Inboedel, meerendeels nagelaten door wijlen de WelEd. Heeren F. i. LORCH EN 1. TE WINKEL. Voorts zullen ta gelijker tijd nog worden verkocht: Eene aanzienlijke partij Witte Goederen, Laken, Bnckskin en andere Manufacturen, eene groote hoeveelheid Horologien, in gouden en zilveren kasten, Klokken, Horologiemakers-Werktuigen en Fournituren, Timmermans-Gereedschappen en nieuwe IJzerwaren , Manilla Sigaren en een partijtje Champagnewijn van de fijnste merken, waarvan de CATALOGUS en de afzonderlijke notitie HEDEN verkrijgbaar zijn. Bezigtigingsdagen ZATURDAG Particulier, ZONDAG en MAANDAG Publiek. (29500) 7pTfiEBR.DENOLDEN,/4io. Warmoesstraat, over de Papen brugsieeg J 42. Echte Leidsche &quot;Wollen DEKENS. Twje Persoons a ƒ 4.30 ƒ5. ƒ 5.50, ƒ 6, ƒ 6.50 en hosger. Gestikte Meubelehitsen en Rood Maurits Dekens in alle goorten en grootte, Molton Dekens en Onderkleeden, Sprijdekens, Victoria&apos;s, Groen Wollen Dekens en Kinderdekens in alle prijzen. OOK TE ONTBIEDEN BIJ GEJBBfe, DEN OUDEN, Leidschestraat, bij de Kerk- De Burgemeester van Marken roept mits dezen op al dogenen , die vermeenen regt te hebben op een uit zee opgeyischt ANKER, zwaar naar gissing 400 Ned. ffi, met ijzeren Stok, waarvan aan de punten een houten en een ijzeren Bal bevonden, benevens een eind Ketting van acht vademen lengte. Marken, 23 Sept. 1868. De Burgemeester voornoemd: (24177) C. «E GROOT. ¦| MME DRAAIBANKEN van de meest verbeterde Constructie en voor het SCHROEFSNIJDEN ingerigt, zijn voorhanden in de Magazijnen van LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. Kantoor, Singel bij de Koepelkerk, L 689. (27827) BE MAGNETISEUR F. JT. HULSHOFF, (O. Z. Voorburgwal, J 502, tussohen de St. Annastraat en het Oudekerksplein), berigt, dat hij met zijne Somnambule, Mej. de Wed. WÓRCH—v. d. GOORBERG (wier Clairvoyance genoeg bekend is), dagelijks, uitgenomen Zondags, van 10—3 ure, te Consulteren is. Brieven en Pakjes franco. (21123) WERKVEISCHiFFmS. Zij, die geneigd mogten zijn het MAKEN van eenige duizende MILITAIRE ONDEHRROEKEN te willen aannemen, adresseren zich met franco brieven lett. B. I. Bureau Handelsblad. (29547) tm iiuïjïr met Primo Mei of eerder een HLTS met TUINTJE, bevattende 7 Kamers, ruime Kelder, Keuken en Zolders en verdere gemakken, op de Leliegracht, stille zijde. Huurprijs ƒ 1000. Franco offertes lett. X. H, Bureau Handelsblad. (295«7) TJE HOOP eene florissante VARRENSLAGTERIJI, welke een goed burger bestaan oplevert en die meer dan 150 jaren met goed succes is gedreven. Brieven franco onder lett. H. H. bij J.RÜYSENDAAL, Boekdrukker, Warmoesstraat hoek St. Janstraat J 55. (29564) Tegen Primo Januarij e. k. wordt op een Kantoor, handelende in KOLONIALE WAREN, gevraagd lEMAND, met het vak eenigzins bekend, tot het verrigten van eenig Schrijf- en Loopende Kantoorwerkzaamheden. Eigenhandig geschreven brieven franco in te zenden onder lett. K. T. bij Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg te Amsterdam. (29528) TË HUUR GEVRAAGD, tegen I°. Mei 0. k., voor eene fatsoenlijke Weduwe met eene Dochter: TWEE KAMERS, en berging op Zolder, den Huurprijs van ƒ 100 a 110 niet te boven gaande. Adres franco, onder Lett. C. H., bij den Boekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (29507) ÖRGËÏ, ~~ Door omstandigheden wordt, zoo spoedig mogelijk, te Koop aangeboden een Mahoniehout KARPET-ORGEL, met sprekent front en voor een zeer geringen prijs. Gegadigden adresseren zich spoedig en franco, onder het motto Omstandigheden, Bureau Handelsblad. / (29509) BUFFET-JUFVROUW. In een KOFFIJHUIS wordt als BUFFET-JUFVROUW gevraagd: Een fatsoenlijk RITHGER MEISJE, van onbesproken gedrag. Zij die meer in dusdanige Betrekking werkzaam zijn geweest en van wie goede informatiën te bekomen zijn, komen het eerst in aanmerking. Adres met franco Brieven onder Lett. IJ. bij den Boek- en Kantoorhandelaar H. T. HENDRIKSEN, Hoogstraat, Rotterdam. (29537) Een JONGELING, P. G., 26 jaren oud, door omstandigheden buiten betrekking, zag zich gaarne als Noodhulp of tegen Februarij als HIJISKNECMT geplaatst. Op boog salaris zal minder gelet worden. Brieven franco onder letter J. bij den Boekhandelaar S. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 220. (29563) Het HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordend BOTENiII&apos;IS, op de Achtergracht over het Paleis voor Volksvlijt, door den Makelaar J. SCHUSLER Jr., op 23 dezer publiek geveild, doch opgehouden, blijft uit de hand te Koop of te Huur. Adres bij voornoemden Makelaar. (29559) jThTf. werker, Kunstdraai]er, in de Hartenstraat, berigt aan zijne Geëerde begunstigers, dat hij weder eene ruime keuze heeft van alle mogelijke Artikelen, tot zijn Vak behoorende, waarbij eene Dijzonder mooije collectie Echte Meerschuimen CIGARENPIJPEN. Tevens steeds voorradig de bekende Zweedsche LUCIFERS, met de daarbij behoorende Zakdoosjes. (29549) 1 GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdam, 1 3 geven uit : g jj DE E Opkomst en Ontwikkeling j HET ENGELSCHE VOLK, E || in zijne geschiedenis tot op o: z?n tijd f§ g GESCHETST DOOK g Dr. M. P. LINDO. I le Aflevering 64 blz. in gr. B°. Prijs 50 Cts. g g In ongeveer 12 afleveringen zal dit werk cer- K 9 pleet zijn. (29450) Eene fatsoenlijke JUFVROUW, eenige uren ter harer beschikking hebbende, biedt zich aan tot het geven van Onderwijs in het LINNEN- en WOLEENNAAI.BEN en verdere Vrouwelijke Handwerken, kunnende de beste informatiën produceren. _ Men wordt verzocht zich onder letter D. met franco briefjes te adresseren bij de Boekh. ZEELT en VOS, Leidschestraat, X 728. &apos;(29561) socTltF&quot;gewekale I 13, rue du Roule, Paris. Essayez le chocolat de la Socicfc gcnérnlc Goüiez le chocolat de la Sweaété gciicralr Déjennez au chocolat de la Socicfé genera!*- ComparozioishoeplatdelaSociclé Générale Et vons direz, IcmeilUur, ü prix éga*, T.&apos;esl le chocolat de la Soi-iélé générale, ENTREPOT D. KREUNEN Az. AMSTERDAM. (27926) \encre nouvelle/ . * &gt;V VOORNAAMSTE X M&gt; x i X / |5 -1 £ ¦! S HOOFDDEPÓT 1 \\ 5 &quot;^ KO _M 6*l S tart * 1% - NEDERLANDEN. | f t g S 21 £ WED. L LAZARE g 16 E l |! 2 &amp; ZOON. IP 3^ n J S % | /e. mathieu-plessyXi</p>
</text>
