<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>QAM&amp;I.MBORII. MBÊÊ^* &quot;Het GANZENBORD is van eene zeer hoego „Sj@§ïF «Oudheid, want wij, onze Ouderen, onze Grootou//deren, onze Overgrootouderen, en wie weet hoevelenvóór hen, //hebben met het GANZENBORD gespeeld; het is dus een //SPEL alle eere waardig.&quot; (29475) Eene uitgebreide beschrijving van het ganzeubokd is te vinden in de Navorscher, Dl. I, Jaargang 1851, bladz. 324. Het OCDERWETSCHE GANZENBORD in een NIEUWER WETSCH GEWAAD, mot geheel nieuwe, KEURIG GETEEKENDE VIGNETTEN, fraai gekleurd en op mooi, zwaar Papier wordt voor 40 Cts. uitgegeven bij G. THEOD. BOM,Kalverstraat E 10, te Amsterdam. Heden verschijnt de NIEUWE UITGAVE van de ZEIJFBEWARUTGi een GENEESKUNDIG VOLKSHANDBOEK over de genezing der Zenuwenverslapping van het Ligchaam, als een gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Dr. LA&apos;MERT, N°. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is dagelijks ten zijnen huize te consulteren. Wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling in de Hollandsche of Fransche taal behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. De ZELFBEWARING (LA PRESERVATION PERSONNELLE) onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en_ voorzien van vele nieuwe afbeeldingen, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag met vooruitbetaling, de Nederlandsche Uitgave voor 70 Cts., en franco per post 85 Cts., de Fransche Uitgave voor 50 Cts. en franco per post 60 Cts. (27501) FlÏAllllöSlPrör BEDROGSKIJKER. Voor het a. s. St. NICOLAASFEEST worden Heeron Winkeliers aandachtig gemaakt op bovenstaanden BEDKOGKIJtKER, voorzien van 18 Originele Platen. Verkrijgbaar bij den vervaardiger S. D. SCHOLIER, Bloemmarkt, F. 124. (29416) JJJkMMiILI*&apos;I Van het alom gunstig gerecenseerde pg**M|y werkje , getiteld : DE RAADSELEN der Natuur en des Levens, door TH. HASCHE 5 ziin thans wederom exempl. a ƒ 1.50 verkrijgbaar bij den Uitgever A. J. VAN DEN SIGTENHOEST, te Deventer, en verder bij alle Boekhandelaren. (29367) TH6LÏSHTLISSÖNST An ENGLISHMAN, with diploma, and who is also well acqnainted with the Freneh, German and Dutch languages, wishes to extend his connection with schools and families. The best références from Gentlemen residing in Amsterdam can be given. Address: R. E. C, Library of Mr. CAARELSEN, Dam. (29384) Men biedt ter Overname aan op eenen der volkrijkste standen van Utrecht, een burger bestaan opleverende TAPPERIJ en SLIJTERIJ, terstond ot naar verkiezing te aanvaarden. Adres franco Brieven bij J. WILDSCHtfT, Makelaar te Zeist, bij wien nog een HUIS in Koop te bevragen is, zeer gunstig in het dorp Zeist gelegen, geschikt tot uitoefening van alle Zaken. (29553) KEUKENMEID. Met Februarij wordt Gevraagd in eene Huishouding met drie Dienstboden, eene KEUKENMEID, die goed Koken en Zindelijk Werken kan, voorzien van voldoende Getuigen, bij voorkeur P. G. en van middelbaren leeftijd. Loon ƒBO a ƒ 100 naar bekwaamheid. Adres met duidelijke opgaaf waar in betrekking, Ouderdom enz. franco onder lett. H., bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (29555) ~~ÏË&quot;HÜÜR en terstond te aanvaarden: Een zeer geschikt WINKELHUIS, bevattende 5 Kamers, Keuken, Kelder en groote Zolder, gelegen in eene der Hoofdstraten van Amsterdam, in de nabijheid van den Dam. Huurprüs ƒ 500 &apos;s Jaars. Te bevragen bij den Heer J. VAN MUNNEN, St. Janstraat. (29552) TE KOOP voor ƒ 800: Eene SLIJTERIJ n~TAPPERIJ. Onder dezelfde letters wordt TE HUUR aangeboden : Een HUIS, geschikt voor alle Affaires, gelegen op eenen Fatsoenlijken stand; en ook een HUIS uit de Hand TE KOOP, in de nabijheid van het Stadhuis gelegen. Brieven franco onder lett. J. M. J., Bureau Handelsblad. (29550) TE HUUR OFÜÈ KOOP een zeer logeabel net ingerigt nieuw betimmerd HUIS met TUIN, bevattende acht Kamers, Zolder met Dienstbodenkamer, Keuken, Kelder en Duinwaterleidmg, gelegen Prinsengracht tussehen de Reguliersgracht en Vijzelgracht, desverkiezende dadelijk to aanvaarden. Huurprijs .ƒ&apos; 900. Te bevragen bij S. VAN OLST, Timmerman en Makelaar, Prinsengracht bij de Utrechtschestraat, Z 447. 2(9554) ATTEMTIE. Door vertrek naar buiten wordt TER OVERNAME aangeboden eene sints jaren bestaande Affaire in MANUFACTUREN, met eene soliede Clientelle, voor uitbreiding vatbaar. Gegadigden gelieven zdcb.met geteekende brieven franco te adresseren onder motto bij TEN BRINK &amp; DE VRIES, Boekverk., Warmoesstraat te Amsterdam. (29544) EEN (IANDIDMpfARI^ bekend met moderne talen, Administratie, en eenigzins met Assurantiezaken, gedurende twaalt jaren op een druk Notarieel Kantoor werkzaam, WENSLHTE gaarne geplaatst te worden in eene Administratieve betrekking, die een matig bestaan oplevert. Aanbiedingen worden franco verzocht onder de letters C. N. bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat, X 728. (29562) ECHT BEfJÏRSGH BIER. Ontvangen eene NIEUWE ZENDiNQ, op Heele en Halve Eimers. J, H. SCHWAB, STADT NÜRNBERQ. Amstebdahi, 27 November 1868. (29620) ]^^^l^r~STIiMlAiaË~ gjl§|||||is alhier in het Oosterdok Ladende, om be- in de eerste helft van December e. k. te vertrekken: „„w„«,^„ „ Het suelzeilende Ned. Schooner BïtIKSCHIP ANTOM HENDRIKA (MOLM, Kapt. E. H. KEUVEKAMP GIJ LE. Zijnde zeer goed voor Passagien ingerigt en hebbende nóg&apos;maar eene Hut beschikbaar. Adres bij den Cargadbó&apos;r D. HEIJDEMAN Je. (29638)</p>
</text>
