<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>lm b? &apos; &apos; Bept. Mes Ochtends). Dij Cri.&apos;.tli&apos;il&quot;g van lless.n &lt;iii.,iiit. naar men hier beweert, oicl slleen! eéilVi &quot;&quot;1m&quot;;&apos;. Mciü Ji. i,: ;&apos; hoeren, Naar men zegt, hoopt men teDariorüt ii&apos;1&apos; oen a,i-,&apos;I&quot;&apos;&apos;-neu Europeschcn krjj oninlipt Messen te voorschijn komen zal. Pruisen heeft thans Wctai&quot; &apos;&quot;&quot;&quot;&apos;&apos; Besteld en verlangt ook afstand van gebied nabij ?&apos;&apos;&apos;&quot; &apos;&quot; h&quot;i ve vnn het koiiinl,.: hina» &apos;.- sii„,.,| invloed zulle» i ¦ ; Prui.&apos;-ii bij zijne eischen zal volhaYi ijft uit Li oneer ing omtrent Graal&apos; von , in detelfde rigting blijft hans, dan zal het hei g kunnen gi beuren, dat bij schen heelt, men hem reeds ge {.(.&apos;i&apos;,1, bekende kabinet van Mei waai alle iok -- in een afzonderlijk kabinetje — &apos;mars. Hij Btaat naast l.&quot;i-: pa) burg wordt berigt, dat de voorbereidende wetkzaani•iu van den telegraaf kabel van i, m-Amerika, i Bept. (Part, Con.\ Dit Bcttn w-rdt het roli &apos;&apos;&apos;¦&apos;n f &apos;r&apos;&quot;&apos;&apos;&quot;&apos;&apos;&apos; &apos;i,J &quot;nrÜ&apos;,i,,f&gt;&apos; va&quot; het gedenl igt in ¦win.ni&apos; VlU&apos; nL :&quot;!&apos; ter herinnering ,|en &apos;&apos;&apos;&apos;• &quot;1 d.&apos;iar door de f:.nier ti&quot; anschen behaald , ?,., &quot;&apos;&quot;-a Maart i7!is. Dit herinncringsfecst heelt mm op plegttgq wruia &apos;e wi&apos;i/&apos;&quot; ir&apos;1&apos;&apos;1&apos;I Hetgeen de indruk daarvan zeer&apos; ||*S(Jetogrmv&quot;&quot;i.ligheid van ongeveer 201 iein der tijd z~u li te Neuencck baddei n ?8 &quot;elisk, m°&apos; , n&apos; versierd. M&gt; inwijding van liet gedeukteeken bij ii o. Al di bondsraad, (&apos;e si . , deputatien uit rille oorden v. *a&quot;i . In ,|e uiwijdill. den Heer Stanfer o.a, herinnerd, dat de vijand con drie kere n had-dan de Z Terje. &apos;.i&apos;iven 800 gekwetsten hadden. Git Mn It men een mededeciinmüsie van de 1 ,&apos;&apos;;&apos;&apos;¦ biJ &quot; iheW 0.a,. dat de regering de kwestie I .&apos;,, (i &apos;i&apos; ,jj&apos;u naakt, wanneer Voorloopig zou v^V&quot; : houden. Ook btjdoovi o&apos;,. &apos; igdheid, om zich met « piepei , betwelk door de Pranseh • ia ontworn ¦}&apos;&apos;.&apos;&apos;* czig te houden. Wat betrefl aden &apos;,„&apos;&quot; hond, ten dien aanzien zijn tot heden nog .Aangaande bot vermeende Jilan, ohi [ging lUt &apos;&quot;&apos;«-&quot;B v &quot;nitechland tot leden mi &apos;i&quot;ig; ¦ i als elk&quot; &apos; wen «la • ban ten i ml,</p>
	<p>i De indruk dezer mededeelingen was zoo ghnstig, dat later bvj de stemming over het wetsontwerp, strekkende tot aanneming vau het tractaat met Pruisen gesloten, de voordragt met algemecne stemmen min één (die van den Heer Ruland) door dc Kamer vau Afgevaardigden werd goedgekeurd. i Wijders is op denzelfden dag in dc zitting der Kamer vau Afgevaardigden door 43 leden van de linkerzijde het volgende besluit fenomen: &quot;I°* Wjj verklaren ons tegen de vaoeensehenring van &apos;üitschland in Noord en Znid, en tegen de vorming vah een Zuid* Westduitsch-Verbond. Wij wenschen een onder ééu parlement en één centraal bewind vereeuigd vaderland, met autonomie der afzonderlijke staten en vast gewaarborgde volksvrijlieden» 2&quot;. Ter bereiking van dit doel, zullen Wh, zoodra de opneming der Zuidelijke staten in het Noord-Duitsche-üondgcuontschup mogelijk is, op de intrede van Begeren in dat Verbond aandringen. 3&quot;. Zoolang de organieke staatkundige vereeniging van het Zuiden met het Noorden niet tot stand is gekomen, beschouwen wij bet herstel van een naanw bondgenootschap met Pruisen als de eerste taak der Beijersche staatknnde en verlangen wij de instandhouding van het Tolverbond , behoudens wgziging zijner staatsregeling, ter verkrijging van betere waarborgen voor de duurzaamheid en ontwikkeling zijner instellingen. 4&quot;. Ongekrenkt behoud van het Dnitsche gebied en het weren van alle inmenging van het buitenland is nligtaiatig, zoo voor Beijeren als voor elk anderen Duitschen staat. Mogt eeue buitenlandsche mogendheid het Dnitsche gebied bedreigen, dan verlangen wij dc onverwijlde aansluiting van Beijeren aan de Noord-Duitsche krijgsmagt, door middel van gemeenschappelijke verdediging onder aanvoering van Pruisen&quot;.</p>
	<p>Bovenstaande verklaring is door de onderteekenaren bg de Kamer van Afgevaardigden ter tafel gebragt. Deze heeft (zoo als gisteren ln een telegram is medegedeeld) eene geheel en al in den geest dier verklaring vervatte motie aangenomen en gevoegd bij de door knar goedgekeurde wetsvoordragt omtrent dc geldleening. De Eerste Kamer heeft deze motie echter verworpen. — Oisteren avond kwam hier &apos;een transport Beijersche militairen aan, sterk 800 man en 4 officieren, bestemd om naar Aschaffenburg te worden gezonden, ten einde aldaar uitgewisseld tn worden tegen een gelijk aantal Pruisische troepen, ingelijks gedurende den jongsten oorlog krijgsgevangen gemaakt. Volgens een gerucht heelt de Koning van Pruisen het plan opgevat om, vergezeld van v. Bismarck, zich naar Karlsbad te begeven alwaar hij Keizer Napoleon en naar men beweert andere vorsten zal ontmoeten.</p>
</text>
