<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM , Zaturdag 1 September.</title>
	<p>September. Heden ochtend zijn in het binnen gasthuis gebragt W. J Zonne veld, oud 44 jaren, timmerman, die aau de fabriek van de Hoeren van Vlissingen^-O&quot;, uit, don kap van een der gebouwen is gevalleu en daardoor den linkerarm gebroken en den regter gekneusd heeft; en C. Visser, oud 37 jaren , schuitenvoerdcr, gehuwd, die op do Schans tusschen de Weesper- en Muiderpoort aan de losplaats van steenkolen met zijn regtervoet tusschen de stoomwip is geraakt en dien daardoor belangrijk verwond heeft.</p>
	<p>* SCHEVENINGEN, 1 Sept. De eergisteren avond en gisteren ochtend aangezette pinken van den Heer A. E. Maas, hebben te zamen geleverd 130,400 stuks stourharir.g on 36 ton pekelharing. Do steurharing gold van ƒ34 tot 29 het duizendtal. De pekelharing is nog niet verkocht. Die aangebragt door de schuiten van de reeders D. Verbaan en A. de Niet, bestond uit 20 ton. Deze heeft van ƒ25 tot 2 i de ton gegolden. Gisteren avond is nog van den reeder J. Vrolijk eene hariiigschnit, welke eerst acht dagen geleden was afgevaren, met 33.660 stuks steurharing aangekomen; de haring was in eén nacht, gevangen. Doze is verkocht voor ƒ 28.30 het duizendtal. Twee schuiten zyn nog in het gezigt. ALMELO, 31 Aug. Dc Kamer van Koophandel en Fabrieken te dezer stede hoeft zich onlangs gewond tot Z. Exc. den minister van financiën, met verzoek dat voor het vervoer van accijns-vrije goederen van met langs don spoorweg Aliuolo-Salzbcrgen-Enscliedc, op gelijke wiize als zulks reeds ton aanzien van Oldenzaal en Enschedé is bepaald geworden , vrijstelling worde verleend van het vereischte van binncnl. paspoorten. BERLIJN, 31 Aug. (Part. Corr.) Volgens de bepalingen te Praag vastgesteld, zullen op 18 Sopt. e. k. al dc Pruisische troepen Bohemen hebben verlaten. Beeds nu wordt uitvoering aan dien maatregel gegeven en langs verschillende wegen , over Oderberg , Görlitz , Neurenberg. Aschaffenburg, Gera , enz., worden troepen herwaarts gezonden. De regeinenten garde du corps zullen den terugweg te voet afleggen en deze kunnen voor 15 Sept. in de hoofdstad niet aankomen. Wat betreft het Mainlcger, dit blijft voorloopig in dc stolling, waarin hot zich thans bevindt. Doze maatregel staat in verband met de vorming van den Noord-Duitschon bemd. Zoodra namelijk aan clic zijde geen tegenstand moer wordt geboden tegen het formeren van dien bond, en de opgelegde oorlogsschatting zal! zijn betaald, zullen ook die troepen worden teruggeroepen. Wat het laatste bet reft dit is grootendeols reeds geschied. Men verneemt dat door Oostenrijks tusschenkomst de onschendbaarheid van Saksen door Pruiseu is erkend. Hierbij is echter deze voorwaarde gesteld, dat do wederzydsche betrekkingen van Saksen tot, Pruisen, d. i. tot don Noord-Duitschcn Bond, en omgekeerd door een bijzonder tractaat zullen worden vastgesteld. Het gevolg hiervan is, dat de onderhandelingen tusschen Pruisen en Saksen zeer langzaam voortgaan, want op grond der gewaarborgde integriteit, weigert Koning Johann o. a. het sluiten der gevorderde militaire conventie, enz. Dit schijnt echter zeker te zijn, dat de Pruisische troepen Saksen niet zullen verlaten, dan nadat Koning Johann heeft toegegeven aan de eischen door Pruisen gesteld. De opper-burgemeester Sc-del heeft bij (bn stedelijken raad alhier het voorstel ingediend om een kolossaal gedenkteeken te stichten ter eere van het leger. Dit voorstel heeft schipbreuk geleden. Dc raad Verklaard.-, dat bij geneigd was cene aanmerkelijke som beschikbaar te stellen, tot ondersteuning van de gezinnen dergenen , die_ tot de landweer behoorende den oorlog hebben medegemaakt, en die meerendeels zeer zwaar daardoor hebben geleden. J.ij gelegenheid van den plegtigen intogt der troepen zal de stad hun een gastmaal aanbieden, tot bijwoning waarvan al de officieren van de bezetting der hoofdstad, benevens deputatien van alle regomenten vau het geheelo leger zullen worden uitgenoodigd. Ook de Koning zal namens dc hoofdstad als gast worden gevraagd. De rescontre is zeer gunstig algeloop» n on dc beurs sloot in zeer vaste stemming, met koersverhooging voor vele fondsen. LEIPZIG, 31 Aug. {Part. Corr.) Tot hedeu weet men hior met betrekking tot den toestand waarin Saksen zal worden geplaatst niots met eenige zekerheid. Hetgeen men te dien opzigte hier heeft vernomen , is niet geschikt 0111 een gunstigen indruk op de bevolking te veroorzaken. Er wordt beweerd, dat Dresden als bondsvesting van den Noord-Duitschen bond door Pruisische troepen zal worden bezet en dat dit mede het. goval zal zijn met de vesting Königstcin. Dit berigt heeft aUerwege hier te lande ecu sinartelyken* indruk gemaakt. Mon verneemt dat het totale verlies der Pruisische armee gedurende de jongste veldtogt aan dooden en vermisten, benevens degenen die aau hunne wonden ziju overleden, dus het verlies op het slagveld, heeft bedragen 19,564 man. Hoe groot het verlccs van het leger wordt, indien daarby wordt gevocga het cijfer dergenen, die door cholera, hospitaalziekte, tyuhus, enz., ten grave zijn gesleept, dit wordt niet opgegeven. Onder dc regemeuten, die het ergst zyn geteisterd, behooren gerangschikt te worden dc vier Maagdcuburgsche infanterie-regementen Nos. 26, 27, 66 en 67 ; zij hobben gezamenlyk niet minder dan 2395 man verloren.</p>
</text>
