<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 4 Julij.</title>
	<p>* Blijkens het dezer dagen verschenen Verslag van den toestand en de werkzaamheden der Leydsche hulpbank gedurende het jaar 1866 breidt zich de werkkring der bank steeds meer en meer uit en is zjj voortdurend nuttig werkzaam om nijvere minvermogenden tot voortzetting of uitbreiding van verschillende bedrijven of neringen in staat te stellen. Het getal leeuers, dat in 1863 85 bedroeg, is in 1866 tot 309 geklommen; slechts 20 aanvragen behoefden afgewezen le worden. Aan die 309 leeners werd eene som verstrekt van ƒ 31335, aan voorschotten van hoogstens ƒ 200 en minstens ƒ 10. Voor het bestuur, dat zich in het belang der inrigting zoo veelzijdige bemocijingen laat welgevallen, is de goede uitslag der zaak zeer zeker de grootste voldoening. &quot;-1 Xot adjudant-onderofficier bij de dienstd. schutterij is, in de plaats van wijlen W. Kuyters, benoemd J. Baër, thans sergeant-majoor. &apos;&quot;— In deze omstreken is de hooibouw in vollen gang. Het lot voor een paar dagen meestal drooge weder, waardoor met den bouw ongestoord kon worden) voortgegaan, heeft het binnenhalen van uitmuntend hooi zeer bevorderd, terwijl de hoeveelheid als bevredigend wordt aangemerkt. Ook de Ïweilanden verkeeren in voldoenden staat. &apos;;—&apos;Behalve aanzienlijke koopen van vroege aardappelen, voor Engelschc rekening te Rijnsburg gedaan, heeft men aldaar omtrent de te veld staande winteraardappelen ook beding gemaakt. Hetzelfde moet in Gelderland voor Engeland beproefd zijn, doch men is het daar omtrent den prijs niet eens kannen worden. — Men schrijft ons uit Katwijk aan Zee dd. 3 Julij: Zoo aan het groot en klein badhuis als bij particulieren zijn reeds familiën gelogeerd tot het gebruik der zeebaden. — Nimmer is men in de gelegenheid geweesl als nu om zoo spoedig en min kostbaar ons zeedorp te bezoeken, door het in dienst stellen van twee stoombooten en eene geregelde omnibus-diensl van Katwijk naar Leyden. ■ ■ lieden middag zijn weder proeven genomen met de Noord- en Zuidhollandsche reddingboot. Der bemanning, bestaande uit 7 koppen, gebruik makende van zes riemen, ontbrak het aan de noodige kracht om over de branding te komen, zoodat men geen volle zee heeft kunnen bereiken. Van den schietpijl-toeslel brak eens de lijn; voor de tweede maal bereikte die een afstand van 328 Ned. ellen. : — Naar wij nog vernemen was in de beide laatste weken de visscherij te Katwijk en het op geschiktcn tijd aanzetten der schuilen met verschen visch niet onbevredigend. •! • 1_ wij vernemen, zegt de Midd. C., dat bij het wets-onlwerp ter regeling van het hooger onderwijs, waarvan de indiening wordt te gemoet gezien, de drie bestaande akademiën zullen worden gehandhaafd. Zijn wij ■wel ingelicht, dan zullen echter de theologische faculteiten bij dal wetsontwerp worden opgeheven, terwijl de regering door eene uitbreiding van het gymnasiaal onderwijs de litterarische studiën aan de akademiën voor een groot deel wil doeu vervallen. — Van de 27 door de Kerk. Cour. in haar jongste nommer opgegeven herv. gemeenten hebben zich 13 voor de oude en 14 voor de nieuwe wijze ian verkiezing der kerkeraadsleden verklaard. — Bfl de Ned. herv. gemeente te Aalst is lot predikant beroepen d8. P. Roscam Ahbing, pred. ie Ginneken; bij die te Vaassen ds. Geselschap, pred. le IJsselmuiden; bij die te Alblasserdam ds. Wentink, pred. le Loon op Zand; bij die le Overlangbroek d!. Romcny, pred. le Rekken; bij die te Dedemsvaart ds. Callcnbach, pred. le Gaaslmecr; bij die te Veenendaal d&apos; Krtiyfl, pred. te Oudewater.</p>
	<p>— De afsluiting van de Oosler-Schelde is thans nagenoeg voltooid. De eenige geul, die tot dus ver nog open en voor schepen van geringen diep* i gang bevaarbaar was, zal binnen weinige dagen geheel gedigl zijn. Op dit oogenblik zijn ruim 700 arbeiders daaraan werkzaam; de kleigrond en de ballast worden door 120 vletters en 4 locomotiven aangebragt; tot het vastirappen van den grond worden o. a.&apos;l 4 paarden gebruikt. — Uit een brief, gedagteekend Rome 25&apos;Junij jl., aan de Tijd, blijkt,&apos; dat op sacramentsdag de Paus, op verzoek van den heer Wilmer, bisschop van Haarlem, audiëntie verleende aau al de in de stad aanwezige r. k. nederlandsche priesters en leeken. Na de aanbiedingvan het album .&quot;bevallende de nederlandsche kers- en nieuwjaarsgeschenken aan Pius IX, vroeg mgr. Wilmer eerbiedig verlof om het adres van de redactie van de Tijd te mogen doen voorlezen, wat goedgunstig werd toegestaan. De kanunnik Vrecht las den lalijnschen tekst voor. Z. 11. scheen zeer bewogen over den inhoud, en loonde dit bij elke gedachte die voorkwam&apos;.1 Bij het einde van het adres nam de H. Vader het woord in het latijn, om zijne hoogste tevredenheid uit tè spreken over de gevoelens in het adres vervat. Hij dankte de adressanten en r. k. van Nederland voor hunne belangstelling en liefde voor Z. H. als den stedehouder van J. CV; en verklaarde ten volste overtuigd te zijn van de opreglheid dier gevoelens. Hij bad God voor hen&apos;, beloofde God voor hen le zullen bidden, en smeekte Gods overvloedigste zegeningen over allen af. &apos; &apos; :&apos;■■:&apos; — In de eergisteren&apos; gehouden zitting van den gemeenteraad te Delft is op nieuw behandeld de zaak der duinwalerléiding van de hh.&apos;dc Veer c. s., in verband met het voorslei om die heeren, indien zij concessionarissen worden, eene som van ƒ7OOO gedurende 20 jaren uit te keeren. De slotsom der beraadslagingen is geweest, dat men de zaak nog heeft aangehouden, ten einde nadere inlichtingenvan de hh. de Veer c. s. te verkrijgen. Er schijnt weinig uitzigt te beslaan, dat Delft eenmaal in het bezit van duinwater zal komen, daar uil de mededeelingen van den voorzitter was af te leiden, dat zoowel bij de hooge regering als andere autoriteiten de rigting bestaat, om de concessie aan dengenen te verleenen, die de duinwaterleiding alleen ten behoeve van den Haag wenscht aan te leggen. — Te Terwispel heeft Zalurdag 11. een ontzettend voorval plaats gehad. Terwijl de werkman van der Molen met zfjne vrouw in het veenwerk was, en zij hunne beide kinderen, 2£ jaar en 15 maanden oud, onder opzigt hadden gelalen van eene oude vrouw, is hunne woning (het oude mensen schijnt in slaap te zijn gevallen) iv brand geraakt, met het ongelukkig gevolg, dal hunne beide kinderen, hunne eenigen, daarin zijn verbrand; de oude vrouw werd wakker loen het dak insloriie en redde zich met moeite. — Te Breda is dezer dagen een soldaat, werkzaam op het bureau van den kolonel en plaaiselijken kommandanl, verdwenen met het tractement van den kolonel over de afgeloopen maand Junij, dat hem gelast was bij den rijks-ontvanger te gaan halen. Gelijk geval heeft een jaar of wal geleden op hetzelfde bureau plaals gehad. — Aan de leden der tweede kamer is rondgedeeld het voorloöpig verslag van de commissie van rapporteurs over het voorstel van den heer de Brauw, tot wijziging der wet nopens het lager onderwijs. Daaruit blijkt, dat eenige leden verklaarden voor het beginsel;- waarvan de voorsteller uitgaat, sympathie te koesteren. Huns inziens zijn de bezwaren van godsdienstigen aard, die men tegen de&apos;opcnbare lagere school doet gelden, niet ongegrond, of mogen die althans niet te ligt worden geleld. Enkele leden beweerden dat ook wel iets aan de onpartijdige getrouwe uitvoering der wet van 1857 scheen le haperen, hetgeen de bestaande bezwaren verhoogde. Van de zijde der meerderheid werd betoogd, dat men bij het ontvouwen dezer bezwaren der openbare lagere school ouregi aandeed en den aard.van het daar gegeven onderwjjs in een geheel verkeerd licht stelde. Die openbare school is bestemd om dalgene te geven, wat allen gelijkelijk behoeven. Zoo de klagt over het karakter der openbare lagere school geen wezenlijken grond heefl, niel minder is dit naar hel oordeel der meerderheid bet geval, met het beweren, dat aan de vrijheid van onderwijs, bjj de grondwet gewaarborgd, werd te kort gedaan. Tegen het middel door den heer dc Brauw voorgesteld, om aan de doorhem geschetste gemoedsbezwaren te geaioet te komen, werden menigvuldige en, naar men meende, overwegende bedenkingen in het midden gebragt. In onderscheidene dier bedenkingen werd zelfs gedeeld door hen, die zich anders met de beginselen, waarvan hij uitgaat, wel konden vereenigen. Men achtte hei voorslel strijdig met den geest van art. 194 Grondwet. Niet minder strijdig beschouwde men hel met de beginselen, die bet verleenen van siaatshulp, hier eigenlijk gemeentehulp, steeds moeten beheerschen. In twee afdeelingen werd door leden, die aan de bezwaren legen de schoolwet vau 1857 gewigt hechtten, dc vraag gedaan, of geeu andere en betere middelen zonden te. vinden zijn, om aan die bezwaren te</p>
	<p>gemoet te komen. Naarmate men in de bijzonderheden van hel voorstel doordrong, viel naar het oordeel der meerderheid de onaannemelijkheid daarvan sterker in het oog, en moest men het te ongeschikter achten, om aan de gemoedsbezwaren, waarvan de voorsteller spreekt, een einde te maken.</p>
</text>
