<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN LANDBOUW. Afdeeling Amsterdam. VERGADERING der Afdeeling op DINGSDAG 1 SEPTEMBER ISCS, des Namiddags ten 2 ure, in het ODEON. (21745) ROFFIJHUIS DE GRAANMDEL, over de Korenbeurs, H 1.4, P. li. TAUf DER Hl§T Recommandeert zich beleefdelijk als nieuw Eigenaar van bovengenoemde Zaak in de begunstiging van Heeren Bezoekers der Graanmarkt en vroegere bekenden; zullende aan nette bediening niets ontbreken. Aldaar is tevens TE HUUR eene KAMER tot houden van Kantoor en een Collegiezaal. (21753) HUISHOUDSTER GEVRAAGD. In een nog al druk Huishouden en soms nogal drukke Affairezaak, waarbij mannelijke en vrouwelijke Dienstbode, verlangt men eene HUISHOUDSTER tusschen de 30 en 40 jaren, van de P. G., om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden. Zij, die reeds als zoodanig werkzaam zijn geweest of bewijzen van geschiktheid kunnen overleggen, zullen alleen in aanmerking komen. Reflecterende adres; sere zich franco onder het motto Huishoudster, bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER H.Gzn., Nieuwendijk, alhier. (21750) Door gevorderden leeftijd wordt in de nabijheid van den Buitenkant TE KOOP aangeboden een LOGEMENT en TAPPERIJ, welke 25 jaren bestaan heeft en nog met goed succes gedreven wordt; het huis matig van huur. Reflecterenden adresseren franco briefjes onder het motto Logement Bureau Handelsblad. (21819) H.H. KOKS EN RANKETBAKKEBST Een BANKETBAKKERSBEDIENDE, thans in eene drukke Kokerij werkzaam, wenschte zich gaarne verplaatst te zien met October of November. Regarderenden gelieven zich te adresseren franco letter F. bij de Wed. J P VAN RIJE &amp; TIJPEN, Boekh. te Rotterdam. (21821) KDR- EN TAPELDRmVÏN, len OOST- EN DRI I • FRANZ &gt;t AGNER. (21776) Dübkheim a. d. Haardt. VOORDEELIG AANBOD. Door bijzondere omstandigheden wordt ter Overname aangeboden eene GALANTERIE- en MODË-AFFAIKE, welke een burgerlijk bestaan oplevert, en met weinige gelden wordt overgedaan. Ook is er bij fatsoenlijke getrouwde lieden zonder kinderen gelegenheid voor een Heer of Dame KOST en IN WONIiWCi, vrije Kamer en desverkiezende huisselijk verkeer. Ook zijn zij niet ongeneigd een of twee Kinderen op te voeden. Het is in eene der Geldersche steden waar goede scholen zijn. Reflecterende adressere men franco brieven onder de letters A. J. S. Bureau Handelsblad. (21778) RIJTUIGEN TE KOOP. ~~ Een soliede nieuwe BRICK voor 4 personen en met Collings-assen, een goed onderhouden SOCIABLE voor 6 personen met Knechtsbank, beiden voor len 2 paarden. Franco te bevragen bij G. H.VAN DE WEIJER, Rijtuigmaker te Utrecht. (21742) KAMERS TE HÜÜR! Voor een HEER die zijne bezigheden buitenshuis heeft wordt op het beste gedeelte der Utrechtschestraat te huur aangeboden: Eene gemeubeleerde roijale VOOR KAMER met SLAAPVERTREK. Adres met franco brieven onder de letter W. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein te Amsterdam. (21836) MANUFACTUREN IA MODES. Een fatsoenlijk schrander BURGER-MEISJE, 17 jaren oud, de Naaischool verlaten hebbende en reeds eenigzins in het maken van DAMES-ARTIKELEN bedreven, verlangt in eenen Manu factuur- en Modewinkel geplaatst te worden, P. G., doch liefst daar, waar alleen Jufvrouwen zijn, voorloopig zonder Salaris. Eenige vergoeding eischende, kan mondelings besproken worden. Men wordt verzocht franco brieven in te zenden onder lett. H. K. S., bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER HGzn., hoek Nieuwendijk en Oudebrugsteeg, te Amsterdam. (21748) Eene SLIJTERIJ en TAPPERIJ, gelegen binnen Amsterdam. Adres franco onder lett. H. D., aan het Bureau Handelsblad. (21811) HH. REEDERS OF GEZAGVOERDERS&quot;, die in de gelegenheid zijn, een uitmuntende CHRONOMETER op een hunner schepen te kunnen plaatsen, wordt bedoeld instrument (geheel in orde zijnde en van eenen welbekenden maker) voor een billijken prijs TE KOOP aangeboden. Reflecterende adressere men zich met franco brieven onder het motto: Chronometer, Bureau Handelsblad. (21735) ~ W£r«r JF» KO»«&apos; of TE HUUR gevraagd eene * i i , bestaande uit burgerwerk, welke een burger bestaan oplevert. Adres met franco brieven on ler lett. ïvJ?rn xb,JTTide ,Baekhanlelaren DEKKER &amp; VAN DE VEGT, te Utrecht. (21841; Bij G. B. VAM GOOR komt van ik peis d ¦ achtste druk van : KRAMERS WOORDENTOIK VERKORT. Bevattende de Vertaling en Verklaring van vele duizende vreemde woorden, waarvan de kennis voor den ambtenaar, koopman, fabriekant, kunstenaar, dagbladlezer, enz., van dagelijksche behoefte is. Zakformaat in geheel linnen ƒ*•**»• Dat in een kort tijdsbestek t aanzienlijke oplagen van dit werkje werden uitverkocht, pleit wel voor zijne bruikbaarheid. Deze Bste druk onderscheidt zich van de vorige door vele toevoegsels, alsmede door de aanwijzing van het accent of den klemtoon. (21655)</p>
</text>
