<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 15 Maart.</title>
	<p>De Keizer heeft, naar men verzekert, den Heer Thiers wegens zijne uitmuntende redevoering in het Wetgevend Ligchaam doen geluk wenschen. De dagbladen beginnen zich daarmede bezig te houden. Hunne kolommen worden echter te zeer door den tekst dier rede gevuld ,■ dan dat zij voor den oogenblik verder dan tot het uitspreken van een voorkopig oordeel zouden kunnen gaan. Desniettemin ontwaart men nu reeds dat de officieuse dagbladpers geenszins voldaan is en de onafhankelijke bladen, behoudens eenige onderdeeion, de redevoering van don oud-minister van Lodewijk Philips over het algemeen znllen toejuichen. . — De Heer Thiers heeft zijne rede geëindigd met de woorden: //er is geen enkele misslag meer te begaan.&apos;.&apos; De Liberté zegt : om die verschrikkelijke woorden te wederleggen, moet de Heer Rouher bewijzen , of dat de Italiaansche eenheid het werk van Frankrijk niet is en dat het niet van ons afhing de Pruisisch-Italiaansche alliantie te verhinderen, óf dat haar onvermijdelijk logisch gevolg, de Duitsche ■ eenheid, het aanzien en de,stelling van Frankrijk verhoogde; eu dit zal hem moeijelijk vallen. — Het Journal des Débats bestrijdt de theorien, die de Heer Thiers in de Fransche Kamer van Afgevaardigden heeft verdedigd. Het blad komt niettemin met hem tot de conclusie, dat Frankrijk een innig verbond behoort te sluiten met Engeland en met al die staten van Europa, welke opregtelijk het behoud van den vrede wenschen. — De Heer Thiers is, nadat hij in het Wetgevend Ligchaam van 21/4 tot 58/4 ure het woord gevoerd had, tot 3 ure in den nacht op de drukkerij van den .Moniteur gebleven, cm de drukproeven van zijne rede te corrigeren. En dat in weerwil van zijne 71 jaren. — De Heer Rouher heeft onmiddellijk het woord niet willen nemen 0111 den Heer Thiers te beantwoorden. Hij heeft den indruk van diens rede eenigzins willen doen verflaauwen door eerst de HH. Garnier-&apos; Pagès, Ollivier en Granier de Cassagnac te laten spreken. — De zitting van het Wetgevend Ligchaam, waar n de Heer Thiers het woord voerde, werd bh&apos;gewoond door prins en prinses Metternich, Mustapha pacha , den Heer de Moustier en prins Napoleon. Ter gelegenheid van den geboortedag van den kroonprins verwachtte men eene amnestie voor drukpers-delicten, maar de Keizer wil, naar het schijnt, daarvan niets weten. — I)e Siècle noemt het nieuwe drukpers-ontwerp eene draconische wet, die den toestand der dagbladen en journalisten nog van bedenkelijker aard zullen maken dan hij thans reeds is. — De onafhankelijke en zelfs sommige regeringsbladen laten zich i zeer ongunstig uit over de wets-ontwerpen op de drukpers en het i jegt van vereeniging. Ook gispt men de memorien van toelichting dier ! ontwerpen zeer, welke door den advocaat-generaal Pinard zijn op-e- i maakt. Op 18 dezer zullen de afdeelingen het onderzoek dier ont- ! werpen beginnen. Morgen zullen de sectien over de interpellatie -van ! den Heer Picard beraadslagen. De taal der regcringsblarlen omtrent dat onderwerp, alsmede de spoed waarmede het senaatsbesluit, waarover de interpellatie loopt m den Moniteur verscheen, bewijzen echter slechts al te dmdelijk, dat liet verzoek van den Heer Picard zal woïden afgewezen, nietteg,eij_f.aande een aantal afgevaardigden, zelf3der meerderheid, door dm interpellatie de gelegenheid geopend zou Wil!mi tietu, om op de verwijten is Antwoorden, die in den Senaat tegen het .ret^e*&quot;._i Ligchaam worden gerigt. —De commissie voV.r ile groote tentoon..-.ling heeft eergisteren besloten zich tot den Keizer&apos; &amp; wenden, ten einde te erlangen dat de opening der expositie tot den )2\i_n April zal worden uitgesteld. Men twijfelt zeer aan het toestaan f&apos;w. dat verzoek, hoewel d_ .tand der werkzaamheden, dat, niettegenstaande! den wil des Keizers, welhgt onvermijdelijk zal maken. — De Patrie berigt dat de generaal Castelnau uit Me-ico te Parijs is teruggekomen; dat de Eransche scheepsmagt in de Levant niet twee kanoimeerbooteii van de eerste klasse zal worden vermetTderd en dat het Fransche eskader van Tooien in zee gaat, maar enkel om zich te oefenen.</p>
	<p>, — Het vonnis, in eer.te instantie gewezen in de zaak der jongelieden; die in het. koffijhuis ta Renaissance zijn gearresteerd, als verdacht van een geheim genootschap te vormen, is heden in appèl bevestigd, met mtzcndenag van de straf, die een der jongelieden was opgelegd en bij arrest van het ,hof is vernietigd, met bevel tot invrijheidsstelling van den beschuldigd .. — Zü_ hier eenige niet onbelangrijke bijzonderheden omtrent de in de gevaüge&apos;rissen van het departement der Seine gedetineerden. Van 1856 t_t 1860 bedroeg het gemiddelde aantal derzelven 4,850. Van 1861 _rt 1865 klom dit getal tot 5,200. Thans het 6,700. Ten gevolge die&apos;, yermeerderiug, die bij de mannelijke sneller dan bij de vrouwelijke gedetineerden wordt waargenomen, zijn de zeven bestaande gevangenissen niet meer toereikend, en is er sprake vAü de uitbreiding van dat aantal. Onder de hoofdoorzaken van de vermeerdering, rangschikt men zoowel de duurte der levensmiddelen als de toeneming der bevolking. Zelfs meent men sedert eenige jaren eene vaste verhouding tussehen de, prijzen der levensmiddelen en het aantal vergrijpen tegen de eigendommen te i.iebbci&apos;, waargenomen.</p>
	<p>— Ten einde een denkbeeld te geven van de riizing der huishuren, ten gevolge der aanstaande algemeene tentoonstelling, kan dienen, dat de koninklijke familie van Portugal eene verdieping van een hotel op de PlaCe Vendóme tegen 1600 frs. per dag heeft gehuurd, makende 45,000 per maand: — Te Toulon heeft men ontdekt, dat verscheidene der onlangs eerst aangebouwde bodems door de drooge rotting (het vuur) zijn aangetast. Dat kwaad is bij sommige . «hepen zoo sterk, onder anderen op het keizerlijke jagt L&apos;Aigle, dat _fj waarschijnlijk opgelegd zullen moeten worden. De oorzaak der drooge rotting wordt, wel is waar, daaraan toegeschreven, dat door den spoed, waarmede de vaartuigen aangebouwd werden, het daartoe gebruikte hout geen tijd had om genoegzaam te dreogen, het Js niettemin waarschijnlijk, dat net gouvernement zich vomxaan bjj voorkeur van ijzeren bodems zal bedienen.</p>
	<p>— De Siamesche gezanten, die hier eerlang worden verwacht, zijn belast de mogelijkheden t) vereffeneu, die onlangs tusschen de Siamesche regering en dan Fr.mschen consul Aubaret wegens de grens-, regeling tussclwn Siam &lt;ai Cambodsche zijn uitgebarsten. Aan het hoofd der ambassade, Jie gedurende twee maanden verschillende hoofdsteden van Europa zal bezoeken, staat Pyah SuriovangseWarywat, zoon van den den eersten minister.</p>
	<p>— Het Mèmorkxl diplomatique zegt: //Niettegenstaande de tegenspraak van verscheidene buitenlandsche dagbladen zijn wij in staat om de waarheid staande te houden van het door ons me berigt, dat Ruslands voorstel om tot eene herziening van (jriekenlands grenslinie aan den kant van Thessalie en Epirus over te gaan, door Frankrijk afgewezen is.&quot;</p>
</text>
