<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEVv-ÏORK, 15 Maart (des Middags). Openingskoers. Goud agio 34; Wissel op Londen in goud 10.1/*; 6 pCt. Amerika 1882 10.1/3; Ulinois 1153/4; Erie-Spoorweg 591/2.</p>
	<p>BERLIJN, 16 Maart. De Heer Berlowitz, voormalig Saksisch minister, heeft de volgende amendementen op het ontwerp-constitutie ingediend. De Bondsleden verpligten zich om eventuele aftredingen van souvereiniteitsregten alleen ten gunste van bondgenooten te doen plaats hebben. Als grond daarvoor wordt aangegeven het weren van den buitenlandschen invloed. Hot regt om zelfstandige gezanten te hebben, komt alleen aan den Bondspresident toe. De reden hiervoor is, dat de Bondseenhsid tegenover het buitenland zich werkelijk moet doen gelden.</p>
	<p>LONDEN, 16 Maart. Talk in loco 43.9, Oct.-Dec. 44.3. — Wol: Donskoi fleece 81/2 a 111/2 d. LIVERPOOL, 16 Maart. Katoen iets hooger. De omzet bedroeg 15,000 balen. BERLIJN, 16 Maart. Rogge: Maart. 541/2; April/Meis4;Raapol&apos;te: Maart Ui/2; April/Mei lli/2.</p>
	<p>_*$$* 3_oven.taande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opg.no.-eji.</p>
	<p>NEW-YORK, 15 Maart (des Avonds.). Goud-agio 34; Wissel op Londen 1091/4; 6 pCt. Amerika 1882109V_; Ulinois 115i/4;Eriespoorweg 60; Katoen middling 31.</p>
	<p>PESTH, 16 Maart. De Kroatische hof kanselier Kussevich wordt hier verwacht wegens de regeling der Kroatische aangelegenheden. De debatten over de voorstellen der commissie van 67 leden zullen&apos; Woensdag a. s. in het Huis der Afgevaardigdigden aanvangen. FIUME, 16 Maart. Matkovich is vrijgelaten. Het volk heeft de paarden afgespannon en het rijtuig voortgetrokken ender het geroep van leve^ée Koning en de Koningin! leve hetJHongaarsche ministerie! leve Deak! leve Hongarije! FIUME, 16 Maart. Eene serenade, welke aan Matcovich zou worden gebragt, is verboden. PARIJS, 16 Maart. Negen afdeelingen van het Wetgevend Ligchaam hebben geweigerd verlof te verleenen tot de interpellatie van den Heer Picard over het senatus-consult.</p>
	<p>In de openbare&apos; zitting zijn de discussieu over de buitenlandsche politiek voortgezet. Na eene redevoering van den Heer Latour Dumoulin heeft de minister Rouher het woord opgenomen. Hij gaat het gedrag der regering na tegenover de jongsfe gebeurtenissen in Duitschland. Hij toont aan. dat de Italiaansche eenheid geen gevaar voor Frankrijk aanbrengt. De regering betreurt niets van hetgeen in Italië geschied is. Gevaar zou alleenliggen in hevige reactie of revolutie. Het Deensche geschil was slechts het voorwendsel voor hetgeen in Duitschland heeft plaats gegrepen. Bij den slag van Sadowa hebben wij ons vaderlandsch hart beklemd gevoeld, maar wij hebben gemeend noch ons gemelijk aan de zaak geheel te moeten onttrekken, noch tot den oorlog te moeten toevlugt nemen. Wij hebben het werk der bemiddeling ter hand genomen , een werk, dat niet zonder moeijelijkheid of zonder roem was. Wat is nu, tegenover de gedeeltelijke verwezenlijking der Duitsche eenheid, pligt voor ons ? Men moet eene krachtige duidelijk bepaalde houding aannemen. Geenerlei aarzeling of toegevendheid. Indien men gelooft dat Frankrijks grootheid met een duim verminderd wordt, dan moet het zwaard uit de schede. Liever zie ik nog de plegtige onweersbuijen van den oorlog, dan de verlammende matte atmospheer, waarin langzamerhand de kracht en de voorspoed van een land zouden uitgedoofd worden. Frankrijk moet zich over de Duitsche gebeurtenissen niet ongerust maken. De Heilige Alliantie is gebroken. De Duitsche Bond is dood. Wat de Heer Thiers gezegd heeft, dat Frankrijk zonder bondgenooten zou zijn, wanneer Pruisen het Europeesch evenwigt mogt bedreigen, wordt door den Heer Rouher wedcrlegd. Frankrijken Engeland zouden Pruisen gevoelig leeren, dat de tijd der eerzuchtige dwaze plannen voorbij is. Zoo zag ook Rusland, indien het de plannen wilde verwezenlijken, die men het in het Oosten toeschrijft, geheel het Westen als een man vereenigd tegenover zich vinden. Neen! g.-en gevaar bedreigt Frankrijk van buiten. Weinig doet het er toe, of Frankrijk in lengte en breedte niet grooter geworden is, mits het maar in hoogte opwasse. De Souverein heeft aan Frankrijks werkzaamheid een nieuw veld van vrijheid geopend. De coalitie is te niet gegaan, _en nooit zal zij weder opkomen zoolang een Napoleon regeert. (Toejuichingen.) De Heer Jules Favre houdt vol, dat indien Frankrijk gewild had, het in de Deensche kwestie Pruisen en Oostenrijk had kunnen tegenhouden. Indien het dit gedaan had, zouden de daaruit voortgekomen gebeurtenissen niet //het vaderlandsch gemoed hebben beklemd&quot;, gelijk dé Heer Rouher gezegd heeft, De Heer Thiers vraagt verdaging van het debat tot Maandag. Da Kamer beslist dat Maandag de discussie zal worden voortgezet. ROME, 16 Maart. De regering heeft Ide doorvoerregten voor alle goederen; die per spoorweg verzonden worden, afgeschaft en heeft nog Verdere&apos; bepalingen omtrent de douanen gemaakt, ten einde het verkeer van reizigers te vergemakkelijken. BRUSSEL, 16 Maart. De Ind&apos;épendance bevat een telegram uit Weenen van heden, meldende dat Frankrijk, Kusland en Oostenrijk bet eens zijn geworden omtrent den stap bij de Porte te doen_om j den afstand&apos; van Griekenlandaan te raden. Dit voorste 1 iswaarSchijn- i lijk thans reeds gedaan.</p>
	<p>WEENEN, 17 Maart. Bij keizerlijk decreet worden de landdagen van Bohemen, Moravie en Camiole tegen 6 April bijeengeroepen. De Dcbatte deelt een berigt mede omtrent de financiële regeling tusschen het Oostenrijksche en Hongaarsche ministerie van financiën, ten gevolge waarvan beider werkkring naauwkeurig wordt geregeld en afgebakend. Ten aanzien dër uitgaven houdt do Hongaarsche Minister van Financien zich aan de finanaiele wet van 1867. De Hongaarsche minister bestrijdt door de geïnde belastingen de uitgaven bij de begrooting van 1867 voor Hongarije en Zevenbergen vastgesteld, het batig saldo wordt aan de centrale schatkist van den staat overgebragt, waartegen deze indien de geïnde belastingen niet toereikend mogten zijn, de benoodigde sommen aan den Hongaarschen minister van financiën verstrekt. Beide ministers houden eene rekening-courant en eene jaarlijksche balans. Ten opzigte van den wederzijdschen werkkring is eene volkomene overeenstemming tot stand gebragt.</p>
	<p>PESTH, 17 Maart. Het berigt, dat Croatische patriotten zijn uitgenoodigd naar Pesth tè komen, en dat Bogovijs tot minister is benoemd, wordt uit eene authentieke bron tegengesproken. Bij eene resolutie van den minister van financiën v. Beokc wordt ter gelogenhenheid dat de Hongaarsche financiële autoriteiten ouder den Hongaarsenen minister worden gesteld, aan de ambtenaren nadrukkelijk te kenn_n gegeven, dat zij hun pligt jegens den keizer en den staat alleen vervullen door gewillige onderwerping aan den thans ingevoerden wettelijkén staat van zaken. De Neue Presse deelt mede, dat door de groote mogendheden bij de Porte wordt aangedrongen om Candia aan Griekenland af te staan. Frankrijk, Ruslalid en Oostenrijk zijn het. eens gewordcu om dezen stap aan het gouvernement van den Sultan aan te raden. Instructien in dien zin zijn aan de gezanten te Konstantinopcl gezonden, dio hun voorstellen gelijktijdig zullen doen. Tusschen Oostenrijk en Eumenie zullen onderscheiden vernragen worden gesloten. De Rumeinsche regering.is voornemens om een diplomatiek agent te. Weenen te vestigen.</p>
</text>
