<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>? WEENEN, 11 Nov, De Keizer heeft aan den Pr„n.^ Albéric Second en den componist™ m GohT*&quot;?1 valling&quot; der hymne&gt; welke k gelegenheid der&apos;biS ordèngvan Keizerin Elisabeth te Nancy is uitgevoerd £ r&lt;le Fraai Joseph geschonken. J &quot;&quot;gevoerd, de • &quot;~-J^ Pruisische gezant bg ons hof, de baron v.Werther is uit Berlijn hier teruggekeerd. — Men verzekert dat de instructien, welke graaf Trautmansdorf voor zijne zending naar Rome heeft ontvangen, i *fn ieer verzo(menden aard zijn, maar evenwel geene aanleiding geven om aan te nemen dat het Weener kaMnet de hand zal bieden tot transactiën ter ganste van het concordaat van 1855. De verdere onderhandelingen met den Pauselijken stoel, zullen derhalve niet weder gevoerd worden op den grondslag eener herziening van het concordaat, omdat men te Weenen van meening is dat de nieuwere wetgeving in Oostenrijk dit concordaat ter zijde heeft gesteld. Het doel waarnaar men streeft kan alleen zijn de yrijheid der kerk en van den staat en de instelling van zoodanige inrigtingen als geschikt kunnen zijn, om te beletten dat beide brj hunne werking in botsing komen. — Eenigen tijd geleden heeft de Pauselijke nuntius bij het Oostenrijksche hof, zoo als bekend is, eene reis door Gallicie gemaakt. Een zeker aantal leden van den Gallicischen adel hebben by die gelegenheid een brief aan den Paus geschreven, om hem dank te zeggen voor dat bezoek, hetwelk op zgne uitnoodiging of last had plaats gehad. De Paus heeft, in antwoord op dat schrijven, twee brieven gezonden aan Prins George Lubomirski, waarvan de een is gerigt aan al degenen, die het dankadres hadden onderteekend , en de andere meer in het bijzonder aan den genoemden Prius. Men noemt die twee brieven hierom gewigtig, omdat de Paus daarin, hoewel in weinige woorden, duidelijk zijne afkeuring over de vrijzinnige beweging in Oostenrijk uitspreekt. Dit is inzonderheid het geval in den brief, welke aan prins Lubomirski persoonlijk gerigt is. »De zeer duidelijke bewijzen van uwe liefde en trouw, zegt de Paus daarin, hebben ons aangenaam aangedaan, ons, die verlangen, dat allen met ons veroenigd zijn in Christus, en die wenschen, dat dit door openbare handelingen zal festaafd worden, ter opwekking van zwakke zielen, en ter eschaining en bestraffing van de onbeschaamdheid en de stoutheid tegen de kerk. Wij verheugen ons daarom over dit schriftelijk bewijs der liefde van zoo vele inwoners en gemeenten van Galicie, en wij vinden in die standvastigheid in stormachtige tijden grond voor de voorspelling, dat de waarheid des te spoediger zal zegevieren.&quot; — Zaturdag zijn aan het hotel van het ministerie van koophandel te Pesth de onderhandelingen geopend over een postverdrag met Servië. — Gisteren kwam een spoortrein van Pilsen naar Praag met een transport verlofgangers van het 26ste reg. infant., Welke wegens de sneeuw moest stilstaan, met een achteropkomende goederentrein in botsing; 31 militairen zijn gedood, 43 zwaar en 16 ligt gekwetst. • ~-Pvi ?ac!&quot;-a&apos; Ttirksch minister van openbare werken, is uit Konstantmonol te Graz aangekomen. ~™ J)« bisschop Strossmayer van Diakovar heeft zich wegens poutieko zaken naar Belgrado begeven.</p>
	<p>WEENEN 11 Nov. (Part. Corr.) Onze onafhankrlijke liberale bladen gaan voort met hunne bedenringen tegen de rcgeringsvoordragt betreffende de leger-organisatie. De iveue lueie Presse zegt dienaangaande het volgende: «De regering beeft in hare voordragt tot grondslag genomen het fnU-oi^Sr bevolking. Volgens de officiële opgaven telt men 1J,5J5,000 zielen aan deze en 13,710,000 zielen aan gene zijde aer L,eitha. Naar deze verhouding is het aandeel in het gemeenschappelijk lefter van 800,000 man als volgt vastgesteld: voor de in den njksraad vertegenwoordigde bevolking op 470,368, voor Hongarije op 329,632 man. Nu moeten wn ïï! P/Vtfc- j;an de legerkostcn bestrijden; de Hongaren slechts 30 pot. i,n toch heelt Hongarije bij de beslissing in de delegatien even veel stem als ieder ander. Men is dan ook algemeen verontwaardigd over de handelwijze der regering, welke op het oogenblik dat wij nog welligt met vrucht onze stem togen deze onbilhjkheid kunnen laten hooron, die stem wil smoren uit toegevendheid jegens de Hongaren. Wij betalen niet alleen meer m geld, maar ook in manschappen en toch worden, mt loutere bezorgdhoid dat de Hongaarsche landdag dit willigt kwalijk zou kunnen nemen, onze belangen ondergeschikt gemaakt aan die der Hongaren.&quot; In elk geval is het eene eigenaardigo politiek, welke door de regering wordt gevolgd. Zij is echter te ver gegaan om terug te treden. Het is opmerkelijk, dat men in onze hofkringen geheel op de hand is van de Hongaren. De ministers zijn van meening, dat slechts door toegevendheid van den njksraad het parlementaire stelsel kan worden gehandhaafd, ln eene gisteren avond gehouden vergadering van afgevaardigden heeft de minister Giskra zi?ne hoop te kennen gegeven, dat de gewone uitgaven de som van 80 millioen met zouden overschrijden- dat overigens het nieuwe stelsel en de normale sterkte van het leger geene tien wen zouden duren, omdat Europa de lasten daaraan verbonden, niet zóó lang zou kunnen dragen en de kwestie van oorlog of vrede spoedig zou zijn beslist. Maar van de aanhangige wetsvoordragt, welke hij een verdrag met Hongarije noemde, kon niet worden afgezien. Later verklaarde Giskra, dat de regering er ten zeerste op gesteld was, dat het wetsontwerp thans in behandeling kwam; zij kon de verantwoordelijkheid niet op zich nemen van hetgeen zou kunnen geschieden, indien dit vraagstuk met thans wierd beslecht.</p>
	<p>De regering schijnt met zekerheid te kunnen rekenen op do Polen en de Slovenen; ook een deel der Duitsche fractie zal zich ten slotte bg de regeringsvoordragt aansluiten. In elk geval zal de meerderheid niet groot zrjn.</p>
	<p>BERLIJN, 12 Nov. (des Ochtends.) De Keizerin van Rusland, die den I7den des avonds hier zal aankomen, zal den 19den de reis naar Petersburg voortzetten. — Prins Karl, die aan chronische heuppijnen lijdt, zal op raad zijner geneesheeren een langdurig verblijf in Italië houden.</p>
	<p>— De minister van eeredienst zal heden het in de troonrede aangekondigde wetsontwerp op het lager onderwijs bij het huis der afgevaardigden indienen. — De Heer Jules Deveaux, chef yan het kabinet van den Koning der Belgen, bevindt zich bier, maar niet om politieke redenen. Hij is gekomen om een bezoek te brengen aan zijn broeder, secretaris bij de Belgische legatie. — De onderhandelingen over het reglement tot uitvoering van het Italiaansche postverdrag zijn geëindigd. — De afgevaardigde Eberty zal een voorstel indienen tot afschaffing der inbeslagneming van dagbladen en tijdschriften door de policie. —De groothertog van Saksen-Weimar heeft, nadat hij vernomen had, hetgeen te Munchen met de dichters Geibeï en Heyse had plaats gehad, heide heeren naar Weimar ontboden en hun kennis doen geven, dat zij zelven do voorwaarden zouden stellen, waarop hun eene vestiging te Weimar wenschelijk zou voorkomen. — In Mei 1869 zal te dezer stede een internationaal congres worden gehouden van alle vereenigingen tot verpleging van militairen, dio in het veld gewond of ziek worden. Alle regeringen en alle vereenigingen der wereld zullen ter bijwoning worden uitgenoodigd. ¦— Als een belangwekkend feit in de geschiedenis der Ueenscho kerk onder de regering van Karel VII, deelt een Ueensch dagblad den tekst mede van een koninklijk rescript, 0p 17 Mei 1846 aan het dioceso van Aarhuns gezonden, hetwelk als volgt luidt: //Vernomen hebbende dat het aantal vau hen, die gedurende de dienst in de kerken sla- P°a, al te zeer toeneemt, hebben wij goedgevonden te bepalen, dat door elke gemeente van het diocese eenige personen zullen worden benoemd, die de rondte in de kerk zullen doen, om de aanwezigen wakker te houden. Ten men einde zullen die personen zijn gewapend met een langen stok, voorzien van een stuk leder, waarmede zij oo de hoofden der slapers zullen slaan.&quot; J *</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Nov.&apos; (Part. Corr.). De Keizerin van Rusland, die Zaturdag avond te Munchen aankomen en daar eenige dagen vertoeven zal, wordt op die reis vergezeld door haren broeder Prins Alexander van Hessen.</p>
	<p>Op voorstel van het Zwitsersche centraal hulpeomité te Zurich, heeft de bondsraad toegestaan, dat de gemeente Balzert in het aangrenzende vorstendom Liechtenstein, welke door de overstrooming zwaar is geteisterd, bij de verdeeling der ontvangen liefdegiften op gelijke wijze als de Zwitsersche dorpen zal worden bedacht. Den 7den en Bsten heeft het in Zwitserland buitengewoon zwaar gesneeuwd; daardoor is aan telegraaflijnen en boomen groote schads toegebragt. Te Konstantinopel is men onderrigt, dat de Rumeensche regering mot Noord-Amerikaansche wapen-fabriekanten een contract heeft gesloten, waarbij deze laatste verpligt worden binnen zes maanden 50,000 Peabody-geweren te Braila af te leveren. Men beweert zelfs in de Turksche hoofdstad, dat de regering der Vereenigde Staten de uitvoering van het verdrag heeft gewaarborgd. Men verklaart dit daardoor dat de Vereenigde Staten deze gelegenheid te baat willen nemen, om op hun eisch tot neutralisatie der Dardanellen en den Bosporus terug te komen. De prijzen der granen hebben in de vorige week op de meeste Zuid-Duitsche markten hunne teruggaando beweging voortgezet, inzonderheid was de daling voor tarwe op de Beijersche markten zeer belangrijk. Naar de ondervinding, die men heeft opgedaan van de opvolging van goede en •lechte oogsten, gelooft men, dat de rijkdom van den oogst van dit jaar in het volgende nog aanzienlijker zal zijn en dat de grootere goedkoopheid eerst dan zal plaats vinden wanneer een nieuwe rijke oogst den aanwezigen voorraad zal helpen vermeerderen. Er bestaat alle uitzigt daarop, want het graan staat overal uitmuntend.</p>
</text>
