<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE VERKOOPING in het Gemeentehuis to Nieuwveen, bewoond wordende door don Kastelein O JANMAAT, bij opbod op Dingsdag 4 April en bij afslag op Dingsdag 11 April 1865, beide do dagen des morgens ten 10 nre, ten overstaan van J. KEMPENAAR, Notaris, residerende te Woubrugge, van de volgende onroerende goederen: Onder _¥I_EUl¥Vl_J_El¥ &apos;M&quot;. 1 tot 5. Drie kapitale HEERENUUIZEN, een KOETSHUIS, STALLING voor 3 Paarden, een PAKHUIS, verder getimmerte, smaakvol aangelegde Tuinen, Erven en 3 Perceelen extra best Weiland, te zamen groot 4 Bunders, 10 Roeden, 32 Ellen. Onder KJ3V_EI¥HOVEIf X». G en 7. Eene hechte, sterke en weldoortimmorde BOU WMANS WONING, Stallingen , Zomerhuis , Schuur, 2 Bergen en vorder getimmerte, Erf, Tuin en- uitmuntende Landerijen, _root 32 Bunders, 8 Roeden, 70 EUen. Onder T___R AAR lï o. 8 tot 11. Diverse perceelen extra best WEI- en TUINLAND, en Vecnplas in den Noordeindsehen Polder, groot 9 Bunders, 98 Roeden. m°. ia. Da holft in twee perceelen uitmuntend WEILAND, in den evengcmelden Polder, groot 2 Bunders, 68 Roeden, 50 ellen. S°. »», 14 en 15. Eenige perceelen wel toegemaakt &apos;WEILAND, Kade en Water in den Bloklandschen Polder, groot 4 Bunders, 24 Roeden en 64 Ellen N°. ÏO. Do helft in een HUIS, verder getimmerte, Erf, Tuin en diverse Perceelen Tuin-, Wei- en Boschland, gelegen als voren, groot 3 Bunders, 1 Roddo en 20 Ellen, en onder J§!U_FWIJ_£ -. W°. lï. Een hecht sterk HUIS, waarin Broodbakkerij, Schuur en Erf. trroot 2 Roeden, 95 Ellen. b Alles in het brecdo bij billetten omschreven en waaromtrent nadere ïnlurmaticn ten Kantore van opgemelden Notaris zijn te bekomen. (6144 SFÜkSi fi■*_!• si■ 49__a__a» &quot;—&quot;____— Y_£___ln do Magazijnen van M. L. HERMANS _C _4__sl_|£ljgsj te &apos;s Gravenhage, is steeds voorhanden , oen grooto voorraad RIJITUIGEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor wolko laatste, even als voorde Niouwo, word^geguarandeerd. _ (253) &quot;MiffilGll lllïOlT- Maagpijnen, bleekzucht, witte vloed, Engelsche ziekte, onfeilbaar genezen door STAAL-CHOCOLADE van COLMET, dc eenigo, die op dc Tentoonstellingen van 1849 en 1855 mot de Gouden, Zilveren en Bronzen Medaille bekroond is. De doos/ 1.50. IOOFBPUMDIUn. Maagzuur, beroerte, verstoppingen, gal, slijm, volkomen genezen door de purgerende CHOCOLAT COLMET, do eenigo, die door dc eerste Geneeskundigen van Frankrijk is aanbevolen. De doos ƒ 0.65. WORMMIDDEI VOOR KIIE_Ë_. f .1! .v^l. *_. AMD-E-LEW met SANTONINEvan COLMET, onfeilbaar tegen dc wormen, zoo gevaarlijk bij Vrouwen en Kinderen. Flacon fl.Zo. Depot Apotheek COLMET, 12, rvo Neuve St Mcrrv te Parus • Apotheek ULOTH, Zeedijk, 188, te Amsterdam. V&apos; \wsj &apos; JACs. WENT Jb., D. FREES en R. ADRIANI Jb., Makelaars, zullon op Donderdag 30 Maart 1865, in de Witte Zwaan, Nieuwendijk bij de Kolksteeg te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NÖORDBEEK, Verkoopen: CA. 90 NED. POND. JAVA VANILLE, (Nieuwe Aanvoer per Loevestein.) C\ SOO NED. POND. BOURBON VANILLE, (meerenileels Nieuwe Aanvoer.) Liggende zooals nader bij Notitie zal worden aangewezen. (6177) D.~ FREES; D. BOEKE, C. H. VAN ESSEN enR. ADRIANI Jn., Makelaars to Amsterdam, zijn voornemens onmiddelijk na afloop van bovenstaande Veiling, op HEDEN, ter zelfdcr Plaatse Publiek to Verkoopen: (6979) 200 k°. Bourbon en 40 k°. Java VANILLE. Liggende en te bezigtigen als door Notitien zal worden aangewezen. . OPENBARE VERKOOPING van eene aanzienlijke partij kostbare PAARLEN, JJUWEELEN on andere EDELGESTEENTEN, waaronder een BRILLANT (PENDELOQUE), wegende 29 J&amp; Karaat, gemaakte GOUDEN en ZILVEREN WERKEN, zeldzame en kostbare ANTIQUITEITEN, mitsgaders vele CHINESCHE en JAPANSCHE zeer zeldzaam voorkomende VOORWERPEN, keurig JAPANSCH PORCELEIN, kunstig SNIJWERK, enz. enz., alles bij Catalogus breeder omschreven. Te houden op den huize TE HOORN, nabij de Hoornbrug, onder de gomcento Rijswijk bij &apos;s Gravenhage, op Maandag den 3den April 1865 en volgende dagen, des Voormiddags ten 10 Ure, te bezigtigen op . vertoon van een Toegangbillet, verkrijgbaar zoo ten Kantore van den Notaris H. VAN ZEGWAARD te VoorbHrg, als bij den Taxateur VAN DER HAGEN, in het .Achterom te &apos;s Gravenhage, tegen betaling vau 50 Cents voor ieder Toegang-Billet, terwijl aldaar tevens is to bekomen dc Catalogus dor Verkooping, ad 25 Cents, beiden ten voordeele van de Algemeene Armen van Rijswijk. De dagen der bezigtiging zijn Woensdag, Donderdag en Vrijdag den 29sten, 30sten en 31sten Maart 1865, van Voormiddags 11 tot Namiddags 3 Ure. De Toegang-Billettcn moeten aan den ingang der Buitenplaats aan de daarvoor gestelde Personen worden afgegeven, elk Toegang-Billet is slechts geldig voor één Persoon. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van den boyengenoemden Notaris 11. VAN ZEGWAARD, to Voorburg. (4641) :7 Men vraagt TER OVERNAME binnen AMSTERDAM: Eone soliedo HANDELS- of FABRIEKZAAK, die een fatsoenlijk Bestaan : oplevert, door een matig Kapitaal kan gedreven worden en voor uitbreiding vatbaar is. Adres franco onder Lett. P. P. Bureau Handelsblad. (6968) _flL_^___W «^P^ JOSEPH PERRIER FILS &amp; C°. È j;&apos;&apos;É) Chalons sur Marne. \&amp;&apos;/_.&lt;&gt;_/ rropriétaires VIGNOBLES en CHAM-! &apos; PAGNE, ont l&apos;honneur de porter _ la eonnaissance ■&gt; *^ de leur nombreusc clicntelle qu&apos;ils viennent dc nommer pour leur représentant en Hollande lo sicur S. I). SCHOYER, Bloemmarkt, Amsterdam, auquel on est prié d&apos;adresser lesordres. . j Sur demande on pourra obtenir des Prix-Courants et renseignements, ainsi que des VINS DE BOURGOGNE, de Mr. CHARLES VIE NOT *a Prémeaux (Cote dor.) (5911) DE KOITHOUE ZONDER (HJIIINE, van Dr. A. 11. OEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderdo, door j inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korten : tijd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos met*2Fleschjes/2.35, ! en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Flesehje ƒ1.40. Depots bij de HH. ULOTH, to Amsterdam, en F. C. VAN SAN- i TEN KOLFF, to Rotterdam. (3410)</p>
</text>
