<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: F. EGGERS, Amsterd_m f EN i7ooart 1865* s- HEINEMAN, ---i__f3) Wed. J. R. van Enst Koking. ] .Heden overleed onze oudste DochTeTWILHËLMINA&apos;CORNELIA&apos;, &apos;[ i °en ouderdom van 24 jaren. D. KAPPELHOFF. -amstebdam, 25 Maart 1865. E. M. KAPPELHOFF, —_ Eenige Kennisgeving. SCHRÖDER. (7088) Bel en morSen ontsl&apos;ep zacht en kalm tot mijne, mijner Kinderen en jj .&apos;&quot;^d-Kinderen diepe droefheid mijne dierbare Echtgenoote JANNA Ecl t in den ouderdom van ruim 57 jaren, na eene gelukkige de r 7_reeni8mS van DÜna 35 jaren, na tijdig voorzien te ziju geweest van P-H- Sacramenten der Stervenden. (7107) Amstebdam, 26 Maart 1865. P. B. BRINKMAN. -—, Eenige Kennisgeving. i &apos;• _ib jen overieed tot mijne bittere droefheid na cene Ziekte van eenige ! &apos; panden mijn Echtgenoot de Heer JAN HENDRIK RUIJTER, in ; .i ouderdom van 75 jaar; op begeerte van den Overledene zal er geen •&quot;&quot;-erhjke rouw gedragen worden. (7122) Amsxekdam , 27 Maart 1865. De Wed. A. M. RUIJTER. Algemeene Kennisgeving. Geb. KERSTEN. rrJ^den overleed, na een lan.durig en geduldig lijden, JOHAN: CHRIS- 1 DETïtN MIJNDERD MOLLE, Echtgenoot van CATHARINA HEN, RIKA TOP, in den ouderdom van &apos; &apos;jna 59 jaren; diep betreurd u*r wij en mijne kinderen. W:d. J. C. M. MOLLE, Amsterdam, 27 Maart 1865. G::b. C. H. TOP. PS. De Affaire zal door de Weduoe worden voortgezet met behulp van karen zoon. strekkende deze tot Algemeei e Kennisgeving, zoowel binnen ah buiten deze Stad. (7089) ï. &quot;den overleed zacht en kalm, na eene langdurige ziekte, mijne Q.^&apos;yk.geliefde echtgenoote, MARIA GEERTRÜIDA UDINK TEN lv &apos;&quot; en oudei*dom van bijna 25 jaren, alle * £roote Terlies, ook voor hare ouders, breedors en zusters, kan een besefd worden door hen, die in haar leven en ziekte rondom ■aar 2ijn geweest_ (7066) _^ciieue, 27 Maart 1865. H. TER KUILE, NGz. 0v 92r ontvangen menigvitldige bewijzen van dee&apos;noming bij het erhjden van ons jongste &quot;Zoonje, betuigen wij welgemeenden dank. Amsterdam , A. F. SCHRÖDER Jk. «Maart 1865. G. J. J. SCHRÖDER, ~___08) JANSEN. zon °,?-r e vee ï&gt;ew&apos;Jze&quot; van Deelneming bij het overlijden van mijn oo dierbaren Echthenoot ondervonden, betuig ik langs dezen weg, namens wederzijdsehe Ouders, Broeders en Zusters, mijn welmeenc den dank. Wed. E. F. A. ROSZBERGER, -Amstekdam , NEIDLINGER. «* Maart 1855. (7106) II ÜMOLOGATIE Het aecoord door CHRISTOFFEL KREDIET, Boekhandelaar en Winkelier, wonende te Heeren veen, met zijne Schuldeischers aangegaan, _ den 22sten Maart jl. door do Arrondissements-Regtbank aldaar gehomologeerd. Ma. P. ANDREAE, - W 059) Carator. , &quot;-&quot;e iets te vorderen hebben van , of vei sclnftdig&apos;d ziin aan den Boe}&quot;;» van den Heer J«S_PD WACHIEL POSNÖ, laatst buiten &quot;croep, gewoond hebbende en den 9den Januarij 18S5 alhier overleden, orden verzocht daarvan op.aaf te doen vóór den 15Jen April aan&quot;aande, ten Kantore van den Notaris J. L. KABEL, op de Oude«nans, alhier. (6848) Degenen, welke als Erfgenamen eenig regt hebben op de Nalatenpi&apos;ap van Mejufvrouw ANTOINETTE BETH, gewoond bobbende te j orten_oef en aldaar op den 23stcn September 1864 overleden, zooede degenan, welke van genoemde Overledene iets te vorderen hebn en hunne Schuldvorderingen nog niet hebben ingeleverd , alsmede °enen_, welke aan haar iets verschuldigd zijn, worden verzocht daar/&quot;J* den lsten Mei 1865 franco opgave te doen ten Kantore van &quot;e Notarissen RICHARD , Heerengracht bij de Romolonsteeg, SS 230, le Amsterdam. (7074) , h m de Schuldeischers, ook zij, die bevoorregt zijn, (Pand of Hypotheek : &quot;&apos;*») &apos;n.ket Faillissement van KLAAS VAN lIINTE, Banketbakker V rß^*&quot;&quot;&quot;*/ wonende te Apeldoorn, worden opgeroepen tot de eerste «incatie hunner Vorderingen, welke door den Edel Achtbaren Heer «Ster-Commissaris in dat Faillissement bepaald is op Zaturdag den ehtsten April eerstkomende, des voormiddags ten half elf ure , in de iv^i Tner van e Arrondissements-Regtbank te Arnhem, gehouden Hn&apos;&quot;i- &apos;e &apos;n &apos;iet ■^a&apos;e&apos;3 van Justitie aldaar, terwijl zij worden uitgeodigd hunne vorderingen vooraf ter inzage franco toe te zenden aan : ,n_&apos;e -A-peldoorn wonende Curator in dat Faillissement. _____) P. LEENDE UTZ Hzn. Commissari-sen en Directeuren van het NËÜi&apos;IRLAND°UIE BRAND-WAARBORG GENOOTSCHAP berigten: dat ter «vulhng van de bestaande Vacature, tot MEDE-COMMISSARIS is enoemd, do Heer A. S. EVEISTS, welko deze betrekking heeft •l-!enpmen. Amstebdam, 27 Maart 1865. •*• PASS AVANT, Jl. W. BBOE3__AN, *&apos; A. E. SIMON T OSIAS, H. VAN BEN BïiOESS., ______ Commissarissen. Directeuren. (7095) R|A-Dï]MßDßfj SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Mn ,berioten ermede, dat de COUPONS van de Aandeelen der &quot;■&quot;«schappij, behalve te Petersburg en te Riga, betaalbaar zijn gesteld: Te Amsterdam, bij do Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C. » Berlijn, « « « MENDELSSOHN &amp; C°. ii Hamburg, « den Heer SALOMON lIEINE. * Londen, // de Heeren SAM: SCOTT &amp; COMP. _* Parijs, // den Heer LEOPOLD S. KÖNIGSWARTER. , •■-«ga , Maart 1565. BE BUSiECTBE. on?0 Heeren LIPPMANN, ROSENTSIAL &amp; €°. ndverteron, 2 u«r referte aan bovenstaande Annonce, dat de COUPON van te&apos;n^. 2-69. vervallende 1/13 April 1865, van af den 13den April e.k., I)e p ntorc (ier Associatie-Cassa alhier, zal worden betaald met ƒ5.07. naa. _nP°iis moeten zijn voorzien van Lijsten, waarop da Nummers Van j for&lt;le z&apos;jn gerangschikt, en wel de Coupons van de vroeger en . e later uitgegeven Stukken op afzonderlijke Lijsten. 4__*BWfcDAM, 28 Maart 1833. (7037) _T~r~-— ■—. __ :</p>
</text>
