<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 28 Maart. Verkocht ca. 1300 b. Padang Koffij, ex a Nederwaard, tot 44% c. Verkocht 800 b. zwarte Peper per Maria Elisabeth tot 19% c. entr. , Afloop der alhier gehouden HENNEP-Veiling. Italiaansche G 12 bond. besch. verk. ƒ6614 a 66%, 6 bond. ƒ72 opgeh. , TG, 10 bond. verk. ƒ5114, 10 bond. ƒ52 opgeh. SC, 26 bond./54 opgeh. TC, 24 bond. verk. ƒ5O. TB, 14 bond. verk. ƒ5O. S, 56 bond. ƒ44 opgeh. G, (gehekeld) 5 bond. ƒlOO opgeh. t Russische Heede. Roodband, 3400 ffi ƒ2934 vork. Geelband, 2700 ff . ƒ32 333 verk. Blaauwband, 7500 ffi ƒ4214 a 43 verk. Ferrara. PC, 40 bond. ƒBO opgeh. SC 10 bond: ƒ52 verk.,sobond. ƒ54 opgeh. PC, 44 bond. ƒ62a 6214 verk.; dito 50 bond. ƒ6Bopgeh.; dito 14 bond. ƒ65 opgeh.; dito 26 bond. ƒ65 opgeh. BA, 4 bond. ƒ5B • opgeh. B, 6 bond./&apos;6O opgeh. D, 10 bond.ƒ 66 opgeh. V 4 bond. • ƒ6O opgeh. Italiaansche G 2 \&gt;oni.f7oVi verk. SG, 9 bond. ƒ56 opgeh. en 14 bond. ƒ54 a 6634 verk. TG, 8 bond. ƒ454 verk. PCM, 2 bond. ƒ52 verk. SC, 2 bond. ƒ5O verk. PC, lo bond./54y2 a 553T verk. B, 10 bond. ƒ52 a 5214. Italiaansche Heede SS, 18 bond. ƒ4O opgeh. ZS, 4 bond. ƒ25 T 4 verk. CH, 3 bond. ƒ3O verk. SCH, 3 bond./30% verk. SSB,2bond. ƒ36% verkocht. Petersburger Rein 6000 ffi ƒ5B verk.; 94,000 ffi ƒ6O opgeh. Granen: Tarwe 131/132 ffi o. wb. Pools, ƒ315 per 2400 ff. ROTTERDAM, 28 Maart. Op de veemarkt hier ter stede waron heden aangevoerd 928 Runderen, 143 vette en 172 magere Kalveren, 90 Schapen en 330 Varkens. Er werd besteed per ff voor Runderen lste kwal. 70, voor dito 2de kwal. 55, voor Kalveren lste kwal. 95, voor dito 2de kwal. 80 en voor Schapen 70 c. In het magere vee was weinig handel. De prijzen der vette Varkens niet hard voodor gemest, op heden besteed , liepen van 44 tot 50 c. het ffi, welke bij ruimen aanvoer ving opruimde. Aan de markt op heden waren aangevoerd 98/8 en 163/16 fusten Boter en de prijzen als volgt: lste kwal. ƒ62, 2de kwal. ƒ5B, 3dekWal. ƒ 54. SCHIEDAM, 28 Maart. Moutwijn ƒ7.25, Jenever ƒ 12.75, Amst Proef ƒ 14, Spoeling ƒ 1.60. GORINCHEM, 27 Maart. Bij vrij aanzienlijken aanvoer van Granen waren heden da prijzen als volgt: TarweƒB a 8.50; Roggeƒs.lo a 5.60; Garst ƒ 3.75 a 4.30; Haver ƒ 2.75 a 3.30; Boonen ƒ 6.15 a 6.50; Aardappelen iets hooger/1.90 a 2.30; Appelen hooger/1.70 a 2; Boter met goeden aanvoer ƒ 1.05 a 1.10 per ffi; Eijeren ruimer aanvoer ƒ2.40 a 2.55 per 100 stuks. Vette Varkens tot vorigen prijs 18% a 19 c. vuil. Vee met grooten aanvoer goed te verkoopen. HAARLEM, 29 Maart. Ter Kaasmarkt zijn heden hier aangevoerd en verkocht 14 stapels Kaas, uitmakende 1007 stuks, wegende 2725 ffi. Hoogste prijs ƒ 27 per 50 ffi. PUKMEREND, 28 Maart. Ter waag zijn gewogen 18 stapels Kaas wegende 3734 ffi. Middelbare ƒ 32 ; Kleine f 30; Graskaas ƒ—. CÜLENBORG, 28 Maart. N. Ruwarige Tarwe van/8.20 a 9 — • n. roode ƒ 7.30 a 8.25; n. Rogge ƒ 5.50 a 5.90; Garst ƒ 4 50 a 4.90; Haver ƒ2.90 a 3.60; Duivcnboonen ƒ 6.30 a 6.90; Aardappelen ƒ 1.80 a 2.10 ; Eijeren: Kippen ƒ 2.70 en Eenden ƒ3 i 0 dc 104 stuks; Boter van ƒ 1 &lt;&gt;0 tot 1.25 per ffi. DEVENTER, 28 Maart, Boter ƒ 1.20 a 1.30 perffi; Eijeren ƒ2.50 de 100 stuks; Aardappelen ƒ 1.80 a 2.— per mud. Koehuiden 26 c , Pinkenhuidcn 36 a 38 c. per .ffi; Nuchtere Kalfsvellen ƒ 2 a 2.20- Paardenhuiden ƒ 5.50 a 6.50 per stuk. COEVORDEN, 27 Maart. De marktprijzen op heden waren • Ro^c ƒ 5 tot 5.40, Boekweit van ƒ5 a 6, Boter por 14 vat ƒ44 a 45, per°ff i?iS^TnJelm stuks / &apos;-80&apos; Aardappelen ƒ 1.50 a 2 per mud. - UKh,UA, 28 Maart, Dc graanmarkt was heden goed gestemd, vooral &apos;2-™ekweit en Tarwe. Roode Tarwe ƒ 8.50 a 8.80; witte Tarwe ƒ7.25 a 7.60; Rogge ƒ 5.40 a 5.60; Haver ƒ2.90 a 3.40; Boekweit / oio a 6.50, hooger met veel handel; Garst ƒ 4.25 a 4.75; Koolzaad stil, ƒ 10.50 a 11.50, alles per mud; Klaverzaad voor België gevraagd &apos; 3b a 38 c. por 5 oneen; Boter per ffi ƒ 1.26 a 1.28, dito maten 78 tot : 80 c. per stuk of kop; Eijeren per 100 stuks ƒ 2.75 a 3. WOUDRICHEM, 28 Maart. In de laatste dagen is de vangst van visch alhier niet verminderd. De prijs van Zalm is heden ƒ0 80 Snoek en Baars 14 en Paling 33 cents por half pond; voor Aardappelen wordt &apos;. A ww™fS * nßoter fX&apos;lO per S; EiJGl&apos;&apos;-&apos;n -30 Pc&gt;&apos; &apos;«0 stuks. t i-m , RILN&apos; 28 Maart- R!Jst: DeZer da§en we&quot;t d&lt;! lading van 1/00 b. Rangoon per Wilburg Fisk afgedaan, waarvan c&lt; 850 b. gepeld voor uitvoer verkocht werden; bovendien zijn nog 400 b.gepeldAracan voor behoefte tot vaste prijzen verkocht. - Van Lagmia Campichehout werden heden 30,000 kil. tot gesouteneerdc prijzen verhandeld&apos; — Villanova Vijgen iets vaster en met vraag voor behoefte, men betaalt coulant fr. 5.95. — Granen: Tarwe vast en gestemd tot verdere rijzino-; voor oude roode Desnsche heeft men ƒ 10 J/8 betaald; disponibele Rogge</p>
	<p>van Champagne ferm gehouden op ƒ6 in entr. — Van Lijnzaad heef men eenige partijtjes Bessarabie a ƒ 14% verkocht. LONDEN, 27 Maart. Met Suiker blijft het stil. De voorraad bedraagt 95,429 tons tegen 61,676 tons in 1864. — Koffij: Slechts eenige honderd balen Rio werdenj tot vorige prijzen verkocht. — Thee: De veilingen zijn flaauw afgeloopen, groene soorten tot iets lagere prijzen. — Rys* stil. — Van Peper werden 300 b. Singapore a 37_s p. afgedaan. — Kamfer met meer vraag en hooger; men heeft 400 k. Chinesche afgedaan van 105 a 107.6. — Van Straits Tin werden 100 tons verkocht van 86 a 86.6. — Schotsch IJzer 50.1% contant. — Lijnolie 3?.sh.— Cochin Cocosolie op levering met 43.6 betaald. — Talk flaauw, in loco 40 a 40.6.</p>
	<p>PETERSBURG, 21 Maart. Talk: Tot heden heeft men ca. 40,000v. gecontracteerd, grootendeels voor Russische rekening en voor eenige buitenl. speculanten. Men gelooft dat de toevoeren in dit jaar wel 95 a 100,000 v. zullen bereiken; het laatst werd betaald voor prima gele per April 4514 r. met 3 r. avans. — Potascli zonder handel, per Aug. werd 24% r. met gedeeltelijk voorschot geboden, doch er zijn geene verkoopers op dien termijn. — Hennep zeer stil, de aanvoeren van dit jaar bedragen 1,800,000 puds, waarvan reeds 400,000 puds verkocht zijn. — Granen zonder veel kooplust, van Rogge heeft men 3000 tz. 116/117 © per Aug. a 5 r. met 4 r. avans verkocht. — Lijnzaad, waarvan de prijzen in den laatsten tijd sterk gedaald zijn, blijft heden iets vaster; op levering per April werden gedaan 2000 tz. Kamscher, goedo kwal., a 1134 r. met 3 r. avans. GENUA, 25 Maart. Koffij bij voortduring stil. — Rnwe Suiker flaauw in navolging der vreemde markten. Geraffin. zeer stil, slechts 75 v., de Bruijn, werden verkocht tot 39.90.—Huiden: Men ziet verlangend uit naar de aankomst van de reeds lang verwachte paketboot van la Plata om te weten of de overgave van Montevideo zich bevestigd heeft. De verkoopen in deze weck bsstonden uit 10,370 stuks tot steeds flaauwe prijzen. CALCUTTA, 21 Febr. Indigo: Het saizoen is afgeloopen. Sedert de vorige mail had maar eene veiling plaats van voor Europa ongeschikte soorten. In het geheel werden 95,000 maunds verkocht en er blijven nog maar 3000 maunds voorhanden, zoodat de oogst nog geen 100,000 maunds beloopt. Uit de hand werden 55 k. W. H. K. Manepore Purncah a rs. 185 verkocht. — Salpeter met weinig handel en de inf. kwal. zijn 2 a 4as lager. — Suiker: Benares zonder handel. — Jute gevraagd tot vorige prijzen, behalve inferieure, die lager in prijs is; goede kwal. rs-&apos; a 3.12. — Katoen zeer stil en lager in prijs op rs. 18 a 23. De voorraad is groot. Uitvoer van 1 tot 15 dezer 6283 b. naar Engeland.— Vrachten : Er zijn zeor vele schepen voorhanden en de vrachten zijn lager, behalve naar China. Men noteert naar Engeland £ 2.15 a 3.— Koer&apos; op Londen 6/m. zigt 2.154 a%s d.</p>
</text>
