<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Stelle-^esuclié Für eine DAME aus Deutschland, P. G. , von guter Familie, wird eine Stelle als GESELLSCHAETS-DAME gesuclit. Gef. franco &lt;____ri_besorgt das Bureau Handelsblad, unter Lett. W.3. (7092) JpgSh, Het i KOOPMANS-WINKELHUIS en ERVE, op Mspïlüüi, den Nieuwendijk bij de Eaamskooi, L 76, jl. Maandag publiek _Mi_!|gcvei&apos;d en opgehouden, blijft UIT DE HAND TE KOOP, to «_«__ bevragen bij den Makelaar G. J. VAN NES, Ql&gt; de Prinsengracht bij de Runstraat. (7047) HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan ORDER, over Goederen aangebragt per het Schip Brederode, Kapt. L. KRUYMEL, yan Soerabaija, gelieven daarvan ten spoedigste opgaaf te doen bij WAMBERSIE _ ZOON, te Rotterdam. (7104) ~VÏiït_^_ll__f.. _r™____^_™Maart een HEEREN-MANCHET met GOUDEN RNOMI JES. De Vinder wordt verzocht dit tegen belooning van ƒ 5 terug te bezorgen bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat E 37 te Amsterdam. (7109) Op den Mden April Is&amp;s zullen te Amsterdam , des Middags ten 12 Ure in de Brakke Grond, aan de meestbiedende ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS ter Verkoop worden aangeboden: EENE PARTIJ VAN Ca. 270,000 Stuks lIAVAWA ÜIG.AR_B__f _, BENEVENS 82 Ger. HAVANA TABAK. Alhier direct van Havana aangevoerd por de schepen Catharina Gornelia, Cardenas Pocket en Zuiderzee. Verdere inlichtingen bij de Makelaars in Tabak. (7079) TABAK. Op Vrijdag 21 April 1865 zullen, te ROTTERDAM, publiek worden geveild: 229 CMEN HAMIA TABAK. Directe Aanvoer VIA ANTWERPEN. (7086) M!© IJ TVÏJ Jt ii. Jt ür Q. 5. TE ROTTERDAM. Op Woensdag 12 April 1865, des Middags ten 12 Ure , in de Zaal aan de Scheepniakershaven , Wijk 1 , Nü. 499 , van : EENE PARTIJ VAN CIRCA 20,000 STUKS PORSGuM, «RDSCIÏE) ÖRE__E_ IN TDBEH&apos;DEKLEN, PLATEN, RIBBEN EN LATTEN, Liggende aan de Sleephelling onder Schoonderloo. Nadere Informatien zijn te bekomen bij do Makelaars F. N. en W. 11. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT en F. en W. VAN DAM, te Rotterdam. (7070) PËTROLEÜi-VATEN. TE KOOP Aangeboden: Circa 300 STUKS PETROLEUMVATEN. Prijsaanbicdingen Franco onder Lett. P. bij de Boekhan[ delaren dc Gebv.s. VAN CLEEF, Warmoesstraat te Amsterdam. (7102) SCHAMLÏEFHEBBERS. Vrijdag Avond 31 Maart VRIJE toegang tot de SCHAAKCLUB LA BOURDONNAIS, in het Nieuw Poolsck Koffijhuis, Warmoesstraat over de Vischsteeg. Tevens wordt kennis gegeven, dat na de maand April deze maandelijks VRIJE Introductie zal zijn geschorst. (7068) &quot; TE HÜÜR GEVRAAGD^ om met 1 April te aanvaarden, eene GELEGENHEID , goed voorzien van Licht en Stookplaats, om p. m. 15 Man te kunnen plaatsen, met een afgeschoten GEDEELTE of VERTREK. Adres franco Lett. V. N. met opgaaf van Stand en Huurprijs Bureau Handelsblad. (7085) Eenige Knappe LOOPJONGENS kunnen GEPLAATST worden, Stoomdrukkerij GEBR. VAN ES, Nes. (7050)</p>
</text>
