<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Woensdag 29 Maart.</title>
	<p>Heden is de behandeling der geneeskundige ontwerpen bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal ten einde gebragt mit do aanneming van het vierde ontwerp nopens de artsenij-bereidkundo, met 37 tegen 29 stemmen.</p>
	<p>Daarna heeft de Heer Hoynek van Papondrecht den Ministor van Koloniën geinterpelleord over den slechten toestand van de haven te Samarang. De minister heeft, in antwoord daarop medegedeeld, welke plannen tot verbetering aanhangig zijn. De Kamer heeft togen Donderdag 6 April eenige kleine wetten en de intcrpcllaticn wegens het kanaal door Holland op zijn smalst en wegens het bouwplan voor het paleis der vertegenwoordiging aan de orde gesteld.</p>
	<p>De centrale commissie van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is, na afloop der zitting van Dingsdag, vergaderd ge .veest. Wij vernomen, dat door haar bepaald is, dat de afdceïiiigcn zuilen in overweging nemen: aanstaanden Vrijdag de wetsontwerpen tot-vaststelling van verstrekkingen door het dep. van marine, dienst 1804; tot onteigening van perceelen voor den spoorweg Eradhoveffßelgische grenzen; tot goedkeuring van de internationale Suiker-conventie en tot verhooging van den Suiker-accijns; ,011 voorts dat aanstaanden Dingsdag 4 April het nader onderzoek zal plaats hebben van dc wetsontwerpen tot herziening van de personele belasting; tot wijziging der gemeentewet, voor zooveel de plaatselijke belasting betreft en tot verhooging van den accijns op het gedistilleerd.</p>
	<p>Een uitvoerig adres, in den verm eener brochure, is aan de leden der tweede kamer rondgedeeld, ingezonden door de Heeren ,T. Millar. en A. baron Sloet vau Oldruitenborgh, en houdende ontwikkeling van bezwaren tegen het wetsontwerp betreffende den Suiker.iccijns, in verband beschouwd tot de belangen der Suikerindustrie op Java.</p>
	<p>Heden is van wcgo de genie, in ket Vosje op het Rokin alhier, bij enkele inschrijving publiek aanbesteed: I°. het éénjarig onderhoud van de kazernen, stallen, magazijnen, enz., te^ Haarlem. Minste inschrijver de Heer J. C. van der Kley ƒ 4630; 2 . hot éénjarig onderhoud van de metsel- en timmerwerken alhier. Minste inschrijver dc Hoer O L. Heijink, voor ƒ 3490, en 3°. het éénjarig onderhoud der aardewerken en zeeweringen, onder beheer der genie alhier. Minste inschrijver de Heer C. Boekei, voor ƒ 1070.&apos;</p>
	<p>. Heden heeft in het locaal do Eensgezindheid do algemeene vergadering van aandeelhouders in dc algemeene maatschappij voor handel en \ nijverheid plaats gehad. De directie heeft in deze vergadering een uit&apos; voerig verslag over het afgeloopen jaar uitgebragt en de b&apos;al.ns overgelegd , 1 welke ten slotte is goedgekeurd. Wij hopen morgen een meer uit vorig ! verslag van het verhandelde mede te deelcu. G|steren namiddag is in hot gasthuis gebragt do werkman D. Otterspoor, die aan de Hollandsche gasfabriek werkzaam zijnde, is gevallen en daardoor ccne zeer ernstige hoofdwonde heeft bekomen. *&apos;s GRAVENHAGE, 29 Maart. Op 20 April zal de alhier gestationeerde batterij rijdende artillerie onder bevel van den kapt. Jhr. W. NU. O ridder van Kappan! weder naar Arnhem vertrekken en dien dag l vervangen worden door de Ode comp. van het reg. veld-artillerie uit Leyden, dio bestemd is om onder bevel van den kapt. J. C. van Gheel Ro&apos;éll, alhier in sarnizoeu te komen. UTRECHT, 29 Maart. Bij gelegenheid der plegtige viering van dm Dies Nalalis onzer hoogeschool en van de overdragt vau het ree■ t:;raat door Prof. Doedes aan prof. Fruin op gisteren, 28 Maart, hce.&apos;t ook do uitdeeling plaats gehad van do door Z. M. den Koning toege• stane en door de onderscheidene faculteiten toegewezen medailles en de ■ eervolle vermelding der namen van hen, die°zulks waardig gekeurd i waren. De zilveren medaille, door de godgeleerde faculteit toegewezen, werd uitgereikt aan den Heer J. C. van Slee, theol. cand. te Leyden; de gonden medaille der juridische faculteit, aan den Heor G. 11. van Bolhuis, cand. in de regten to Utrecht, terwijl eene eervolle vermelding ten deel viel aan den Heer W. H. de Savarnin Lohman, cand. in do regten te Groningen; de zilveren medaille der geneeskundige faculteit, aan den Heer Th. Place, mcd. cand. te Utrecht, terwijl eindelijk volgens besluit van de faculteit der wis- en natuurkundige wetenschappen , eone eervolle vermelding ten deel viel aan den Heer L. Bleekrode, student in do wis- en natuurkunde te Leyden. De geheele plegtigheid werd opgeluisterd door muziek. * NIJMEGEN, 28 Maart. Do 2de luit. P. van den Burg, van het 3de reg. _ vest.-art., thans gedetacheerd aan de applicatieschool bij de Kon. Milit. Academie to Breda , zal op 1 Mei aanst. bij &apos;s rijks geweerwinkel te Delft gedetacheerd worden. * LEEUWARDEN, 28 Maart. Op de heden alhier gehouden voorjaars-paardenmarkt waren 125 paarden aangebragt die van ƒ45 tot ƒ3BO vlug van de han_ gingen.</p>
</text>
