<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 27 Maart.</title>
	<p>zaturdag avond woonde de Keizer do voorstelling in het Théatre Francais bij. — De maarschalk Bazaine zal tot markies van Oajaea worden verheven , een titel, welken Fernando Cortez van Karel V ontving tot belooning zijner wapenfeiten. — Men verkeert nog steeds in het onzekere wie tot president der ! kamer benoemd zal worden. De hertog van Albnfera, die op de lijst der candidaten voorkwam, heeft den Keizer schriftelijk voor die eer bedankt. , _ — Het blijkt thans dat de hertog de Morny, door zijne deelneming &apos; m onderscheiden industriële onderwerpen ziin actief aanmerkelijk heeft verminderd, zoo zelfs dat men aan do hertogin aangeraden heeft, om de nalatenschap onder beneficie van inventaris te aanvaarden. Zij schijnt echter hiertoe niet te willen besluiten. Zii heeft zich naar het landgoed Nade begeven. J — Men verzekert, dat de Heer Davin, aalmoezenier van St. Cyr, door den minister van oorlog i 3 ontslagen, wegens het schrijven van , eon zeer ultramontaansCh werk. &quot;* ?■ — Voor den Heer Rogeard, den schrijver der Propos de Labienus, is . eene geldinzameling gehouden, welke 7000 fr heeft opgebragt. — Het weder blijft hier buitengewoon slecht- het is zoo koud en guur met afwisselende snccuwbuijen en hagel, dat men eer zon gelooven in de maand November of December dan in het einde der maand Maart te wezen. Ook uit Itahe meldt men, dat sneeuw on regen, gepaard met scherpe koude winden, daar heerschen. In de zuidelijke departementen yan Frankrijk is dezer dagen ook eene aanzienlijke hoeveelheid sneeuw I gevallen. In Algcne zelfs was het in de vorige week afschuwelijk ! weder en viel op verschillende plaatsen veel sneeuw. | — De commissie der Italiaansche Kamer van Afgevaardigden, belast met het onderzoek der financiële ontwerpen van de regering, hoeft „&lt;_, voor het sluiten cener menwe leening verklaard, —- Do gouverneur-generaal van Algerie heeft &apos;de onroerende goederen van een der stammen, in hst district Batna. in beslag genonien en tot staatsdomein verklaard. Deze maatregel&apos;, waartoe de landvoogd hct&apos;reet ontleent aan het senaatsbesluit van 22 April 1863, is genomen op prórfll dat bedoelde stam zich sedert 1857 aan een groot aantal moorden op Europeanen heeft schuldig gemaakt, alsook aan diefstallen en andere misdaden, zoodat hij in alle opzigten zich vijandig getoond heeft jegens het Fransche gezag, - ,</p>
</text>
