<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>| LONDEN, 29 Maart. Dc City of Baltimore heeft berigten van 18 dezer : des Ochtends benevens 38,500 doll. aangebragt. In zijne boodschap aan het congres heeft Jeti&apos;crson Davis verklaard dat Richmond in grooter gevaar dan ooit verkeert; hij beveelt de opheffing van het Habeas-corpus als onvermijdelijk voor den goeden uitslag van den oorlog, welke voortgezet moet worden tot dat een definitief resultaat zal zijn verkregen. Sherman&apos;heeft het oostelijk gedeelte van Zuid-Caroiina verwoest. Slieridan heeft op 15 mijlen van Virginia den Centraal-spoorweg vernield. Iv Pennsylvanie hebben groote ovtrstroomingen piaats. Harrisburg en Oilcity staan onder water. Goudagio 65%, wissel op Londen 183%, 6 pCt. Ver. Staten 1882 103%, Ulinois 107%. Katoen .üddling 5». Meel en Granen dalende. Petroleum 32, geraffineerd 55. LONDEN, 29 Maart. De mailstoomboot Belgian heeft lieden berigten uit New-York aangebragt, loopende tot 18 dezer, des avonds. Goud agio 65y3 ; wisselkoers op Londen 183% ; Ulinois 107; 6 pCt. Amerika ■ 108 J/s en de prijs iets vaster dan vroeger. Katoen middling 58, lusteloos. Granen en meel verlaten. Petroleum 36 ; dito geraffineerd 55%. . j Naar luid van mededeelingen uit New-York, dd. 19 dezer, herstellen .dc Zuidelijken het kanaal bij de James-rivier. Te Richmond worden , krachtige pogingen in het werk gesteld om negers onder de wapenen te brengen. Met elk oogenblik wordt een aanval op Mobile to gemoet gezien. Goud agio 65%. PARIJS, 29 Maart. De Moniteur deelt het besluit mede, waarbij de markies de Lavalette. lid van den Senaat, is benoemd tot minister van binnenl. zaken, ter vervanging van den Heer Boudet, wiens aan, geboden ontslag is aangenomen. De Heer Boudet is tot senator benoemd. To Algiers zal eene normaalschool worden opgerigt tot opleiding van onderwijzers; Europeanen, in Algerie geboren, worden daarop toegelaten. MADRID, 28 Maart. De Boisa deelt mede dat indien de Paus Rome verlaat, Spanje hem do Balearische eilanden in vollen eigendom zou afstaan. &apos;De Politica daarentegen meldt dat Pius IX liever het paleis ■ van den hertog de Montpensier te Sevilie zal gaan bewonen. LONDEN, 29 Maart. Consols 89.; a %; 3 pCt. Mexic. 26% a% ; 2 pCt. Venezuela —a —; 1 pCt. Dito — a —; 6 pCt. Dito —a —; 434 pCt. Grenada Afgest. —a —; 114 pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — a—; 1 pCt. Ecuador —Ja —; 3 pCt. Spanje —; 214 pCt. Dito —; Amort. 32% a % ; Cert. Coup. 17% a %; Ulinois Spoorweg Aandeden — a —; 5 pCt. Grieken 21 a %; Dito Coup. —a —; 6 pCt. Binnenl. Turken 54 _f a _ WEENEN, 29 Maart. spCt. Mctal. 70.60; Dito Nat. 76.75; Credit- Actien 181.50; Bink-Actiën —. — Wissel: Londen 3/m. 110.15. BERLIJN, 29 Maart. 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nation. 70ya; Oostenr. Cred.-Act. 833/*.; Amerika 1882 58%. FRANKFORT, 29 Maart. 5 pCt. Nation. 6Sy3, —; Oost. Bank-Act. 849,—; Crcdiet Actiën 194%, — Oostcnr. Aandeelen 185311.100 13634; Dito 1860 tl. 50084^85; Dito 1864 11. 100 93%; Amerika 1882 58%. Wissel: Weenen 107 Va&apos;, Dito Amst. 1007/8. PARIJS, 29 Maart. Fransche 3 pCt. 67.50, —; Credit-Mob. 567 ; Fransche Oost. Spoorw. 435; Russ. Spoorw. —; 3 pCt.-Spanje _3%&apos; j 2 pCt. Dito 40%; 5 pCt.ltalië64.9s ; Mexico —;6 pCt. Turken 54. MADRID, 28 Maart. 3 pCt. Spanje 46.20; 2» pCt. Dito 42.10. BRUSSEL, 29 Maart. Metall. 62%; Oostenr. Cred. 416; Amerika 1882 56%. ANTWERPEN, 29 Maart. 4*4 pCt. BeK 100; Oost. Cred.-Act. —; 5 pCt. Met. 62ya; Dito Nat. 6834; 3 p_t Binnenl. Spanje Al%; 2pCt. Dito 40%; 6 pCt. Turken 51&amp;; Amerik. 1882 57 Va; Credit Guillou—; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
