<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tAê KUNSTTANDEN op3§||^Q Op CAOUTCHOUC, GUTTAPERCHA, GOUD, en andere nog nieuwere methoden J^^^^l^ï worden door den ondergeteekende vervaardigd, die zich jjjj voortduring behalve voor het technische ook voor het heelkundige gedeelte van zijn vak blijft aanbevelen. (15007) Singel bij het Spui, OUDSCHANS Fa. MALLAN. D 334. Gebd. Dentiste vau Z. M. den Koning. ImAzlmiïis w winkeliers. Bij den ONDERGETEEKENDE zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe» Vergulde en Gebronsde GAZ-ORNAMENTEN, ook Cristallen 2, 3, 4 a 5 LICHTSKUOONEN, welke uitmunten door eleganten vorm en matige prijzen. P. NUWENDAM, (16887) Binnen-Amstel V 32. *TK^H&quot; de Magazijnen van M. L. HERMANS &amp;C%^jg&amp;Ê^s|sg| te &apos;s Gravenhage, is steeds voorhanden een groote voorraad RIJTUIGEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, eu, als voor de Nieuwe, wordt geguarandesrd. (150091 Op I°. September aanstaande wordt in een HOTEL te &apos;s Gravenhage verlangd een BEKWAME KOfi. Adres met franco brieven, onder Letter K., bij den Boek- eu Papierhandelaar J. A. FRENTROP , Halstraat, N°. 2, te &apos;s Gravenhage, met opgave waar informatie te bekomen. (18597) ~ÏN HAARLEM TE HEER OP TE KOOP. Een ruim WINKELHUIS met TUIN , gelegen in de groote Houtstraat, te aanvaarden tegen primo November of Mei a. s. Adres met Franco Brieven onder Letter W. bij den Boekhandelaar J. A. VAN ZIJL, aldaar. (18821) lEMAND uit den fatsoenlijken Burgerstand van de P. G., over een Kapitaal van ƒ Ba 9000 kunnende beschikken , wenscht zich als COMPAGNON in eene soliede Zaak te Associëren. Brieven franco, Latt. X., bij den Boekhandelaar JAC. VAN DER MEER, te Deventer. &apos; (18832) Op eene BURGERSCHOOL verlangt men: Een HULPONDERWIJZER en een KWEEKELING, alsmede eene JUFVROUW voor de HANDWERKEN. Adres Franco onder Lett. B. L., bij den Boekhandelaar en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam. \ (18809) DË KOOimOLIE ZONDER (Ml, van Dr. A. 11. lIEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, door inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korten tyd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassen Personen 1 Doos met 2 Fleschjes ƒ 2,35, en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje ƒ1.40. Dépöts bij de HH. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (12509) BRASSËMËDE pschorr, A MUNICH. L&apos;envoi continental et d&apos;outre-mer de Bière a l&apos;exportation, en boutcillcs coiffées et étiquetées &amp;la facon du Champagne, a commencé en Avril comme les armces précédentes, et les commissions pour I&apos;étranger seront exécutées par la susdite maison avec célérité et exactitude. (13426) HELANeRIJK~RËRÏGTI &quot; TOENEMEND SUCCES! Het echte MÉLACROME LABBÉ is erkend als het gemakkelijkste en beste der plantaardige praeparaten tot het oogcnblikkelijk en in alle tinten Verwen van Haren en Baard; deszelfs onschadelijke werking houdt het Hoofdhaar in stand en v&apos;enterkt het, in plaats van het te benadeelen. Het wordt verkocht in alle voorname Kappers- en Parfumeriowinkels. Voor den verkoop in het groot met guarantie, adressere men zich Amstel IJ 94, te Amsterdam, bij F. LABBÉ, speciaal Agent voor Nederland en België, van de HH. J. GOSNELL en Comp. te Londen, Parfumeurs en Schuijermakers van Hare Majesteit en H.K.H, de Prinses van Wallis. De zoo roemrijk bekende en al meer en meer naar waarde geschatte artikelen van dat oude en vermaarde Huis zijn verkrijgbaar in de rijkste Parfumerien der geheele wereld. (17859) op een COMMISSIONAIRS KANTOOR in EFFECTEN en WISSELS, een ervaren REKENING-COURANT BOEKHOUDER; bekendheid met de Fransche Taal wordt vereischt. Adres met Franco Brieven onder Lett. H. L. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN , Beurssteeg, E 176. (18792) EN MACASSAR, JBpO^K lipt, te AMSTERDAM in lading het snelzeilend mouw ge- Ba^@S*koPerd BARKSCHIP MMMMmUMMA9 Kapitein N. M. O. DE GROOT STIEEUX SLUIT 25 AUGUSTUS. Adres DE CONINGH &amp; C°., de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON , alhier en P. A. VAN ES fr C°., to Rotterdam. (15757)</p>
</text>
