<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Een wandeling door de hoofdstad is zoowel voor den inwoner als des provinciaal een genoegen, maar vooral voor den laatsten een waar genot&apos; De beweging, de drukte, de vele fraaije grachten en straten, de rijke gebouwen, en vooral de schoone winkels, die met schatten van koopwaar zijn opgehoopt en tot koopen uitlokken, dit alles is voor den bewoner van kleinere steden , dorpen of platteland, etne bron van zeldzaam voorkomend genot. //Naar Amsterdam te gaan&quot; is voor veleneen vooruitzigt dat dagen, weken en maanden een voorpret geeft, en veel onaangenaams doet dragen en vergeten, wat het dagelijksche leven of bedrijf maar al te zeer aanbiedt. De dag voor de reis bestemd nadert en is daar, alle toebereidselen zijn gemaakt; afscheid van de minder gelukkige huisgenooten genomen, die voor deze keer te huis moeten blijven, en dan per spoortrein, stoomboot of diligence naar de hoofdstad. Na aankomst wat ververschingen genoten en dan uit om te zien en to genieten. Wandelingen uren lang en dan gerust, of verwanten of vrienden, of nuttige inrigtingen of amusementen bezocht, gekeken en gekocht, dit alles vult den tijd aan van een verblijf in de hoofdstad. Maar is alles nu genot, dat zulk eon verblijf aanbiedt, genieten alle bezoekers even veel; is het genoegen ook niet vermengd met onaangename indrukken, vooral voor dengene, die opmerkt, vergelijkt en oordeelt? Zeker, welke voordcelen ook de hoofdstad moge aanbieden boven andere woonplaatsen , kleinere steden of platte land; welke verbeteringen ook aan de stad zelve in de laatste jaren zijn aangebragt, nog veel meer blijft er te doen over, voor dat de stad als hoofdstad, als voorbeeld voor andere steden kan gesteld worden, zoowel in inrigting, verfraaijing, gemak en gezondheid. En juist de indrukken, welke ik outving bij mijn laatste bezoek in Amsterdam, wenschte ik mede te deelen, niet om te bedillen, wat do stedelijke autoriteiten doen of verzuimd hebben te doen, maar om bij te dragen tot nut van allen, bewoners en bezoekers, om bij de menigte, bestuurders &apos;en ingezetenen, eene opinie op te wekken over wat noodzakelijk behoort veranderd en verbeterd te worden, ten einde vroeg of laat, nadeel, zelfs groote nadeelen en verliezen, smart en leed te voorkomen, maar daarentegen het leven te verlengen, het genot van het leven te vergrooten; en zijn deze twee zaken niet overwaardig om daarover to denken en alle middelen in het werk te stellen om dat schoone en grootsehe doel te bereiken?</p>
	<p>Ik bewoon eene middelmatig groote stad, die zindelijk is en goed wordt onderhouden; hoewel niet alles volmaakt is, bezit die stad toch vele voordcelen, en die, welke de natuur aanbiedt, wordeu door de inwoners naar waarde geschat en door dc bestuurders te baat genomen, om ze tot genoe« gen, heil en gezondheid van het algemeen te doen dienen. De omstreken zijn gezond, de nabijheid van veel geboomte en vrij veld en frisch water brengen veel bij om deze plaats eene der gezondste te maken, en dit wordt nog veel bevorderd door de groote zorg voor de wering en den afvoer van alle onreinheid, goede voorschriften omtrent begraafplaatsen, inrigting van rioolen en privés, enz., zoodat de meest bekende oorzaken van ziekten tot het meest onvermijdelijke beperkt worden. Steeds gaat men op dien weg voort, naar dat de ondervinding, onderzoek en nieuwe ontdekkingen meer en meer de wetten voor de gezondheid en voorkoming van ziekten aanwijzen.</p>
	<p>Op mijne wandelingen door Amsterdam scheen het mij toe dat dikwijls die wetten niet gekend ofwel miskend worden, misschien ook door omstandigheden niet gehoorzaamd kunnen worden, en dat in verband brengende met de statistieke opgaven van ziekten en sterfte, ging ik naauwkeuriger letten op inrigtingen en toestanden, om te weten te komen in hooverrc het verzuim van de leer voor reinheid en gezondheid invloed kon hebben op het leven en geluk der bewoners van de hoofdstad.</p>
	<p>Als buitenman kan ik mij soms vergissen, ik deel dus mijne opmerkingen mede onder verbetering.</p>
	<p>Jaren lang is Amsterdam wijd en zijd bekend om den onaangenamen reuk, welke de grachten uitwasemen. Van algemeene bekendheid is het ook, dat sedert de laatste jaren dit kwaad verergert; grachten, die vroeger daarvan vrij waren, zijn even hinderlijk geworden als die, welke vroeger het speciale regt van stank hadden, zoo als de Prinsengracht van de Noordermarkt af tot aan de Leidschegracht, en de daarachter gelegen dwarsgraehtcn en zoogenaamde Jordaan, alsmede de Achterburgwallen.</p>
	<p>Thans echter geven het grootste deel der Keizers- en Heorengrachten, Singel, Voorburgwallen, Kloveniersburgwal en zelfs Rokin en andere grachten aan hunne voorgangers niets toe en onverdragclijk is de stank, die uit het water opstijgt en als de wind dien toevoert. Inderdaad zijn de grachten door de nitloozing van honderde en duizende rioolen niets anders dan opene hoofdrioolen, waarin al de nitwerpselen van 2-a 300,000 bewoners uitloopen, zich ontbinden, gisten en nieuwe chemische verbindingen aangaan en de lucht verpesten en ongeschikt maken voor de eerste wetten van het menschc&apos;ijke leven, de ademhaling en de daarmede verbonden spijsvertering en bloedmaking. Elke ademtogt brengt een dosis vergif in het bloed, en al mag een vroeger vooroordeel zeggen dat voor teringzieken de zware bcnaauwde lucht van Amsterdam voordeelig is, geloof ik, hoewel geen geneeskundige zijnde, dat een ademtogt met door gisting ontstane schadelijke dampen vervuld, de kiem van menige borstaandoening of andere ziekte mag genoemd worden. Jaren lang blijft men dien stank inademen, rijke en meer vermogenden hebben het voorregt eonige maanden, de warmste, die het meest gßnstig zijn voor chemische ontbindingen in de opene riolen, de stad te verlaten en elders versche lucht en nienwe krachten in te ademen, maar de massa der bewoners is genoodzaakt de twaalf maanden des jaars in Amsterdam te blijven en zou men aan die onzuivere lucht onder anderen dan niet de oorzaak van de grootere sterfte kunnen toeschrijven, welke men wel heeft meenen te kunnen aanwijzen boven andere groote en hoofdsteden? | Onlangs vernam ik uit de dagbladen de oprigting eener maatschappij tot uitbaggermg der grachten, ten einde de specie, aldus verkregen, als cene kostbare meststof aan te wenden voor den landbouw. Naar ik veri meen heeft de maatschappij de concessie van het stedelijk bestuur gekregen en ik geloof zelfs dat hare werking zou aanvangen met Junij of Julij. Beide maanden zyn voorbij en nog verneemt men niets dan overdragen van de concessie of vereeniging met eene andero maatrehappij, enz., maar geen baggermolen ziet men in werking; zelfs zeer zelden, I zeker in afwachting van de daden van de geconcessioneerde maatschappij» . de vroegere baggerwijze van twee man op eene modderschuit. De bodem der grachten verhoogt zich meer en meer; hoe dikwijls blijven de schuiten en schepen met in den modder steken, de beweging der schippersboomen, van stoombooten doet cene ware modderpoel op de oppervlakte van het water ontstaan, met schuim en gas-bellen, die op hunne beurt de lucht verpesten gedurende uren. Aan de kanten der grachten, vooral bij de hoeken der bruggen en bij riolen is de bodem hoe langer hoe meer zigtbaar bij het minste lage water, en zelfs bij den gewonen stand steekt die boven het water uit, en vertoont een gemengd schouwspel van puin, gebroken aardewerk, vuilnis, beenderen en krengen. Deze toestand kan en mag zeker niet langer zoo blijven. De verbetering der wallen, die zoo veel gold aan de burgerij kost, en zulk een nuttig en noodig werk is, moet te zamen gaan met de verbetering der grachten zelve. De gezondheid, het leven der bewoners eischen het met aandrang, en voorzeker mag het verwondering baren, dat het bestuur, dat de massa zoo vele jaren eene bron van ziekte en dood onverbeterd laat bestaan en steeds noodlottiger worden, zonder de minste poging tot verbetering aan te wenden. Men zou echter onregtvaardig zijn, met te erkennen , dat het dempen van eenige dwarsgrachten, en tot breede straten maken eene groote weldaad voor die buurten te noemen is, en merkwaardig zou het misschien zijn, om de statistiek van ziekte en dood te vergelijken, opgemaakt in de jaren voor en na do demping. Zeker zou hst resultaat gunstig zijn voor het laatste. Het dempen van de, haren naam zoo waardige Stinksloot bij het Bagijnhof zal zeker dezelfde verbetering in ziekte en dood van die buurt aautoonen, en geen wonder, de stank dier sloot welke veelte lang in dien toestand is gebleven, drong de geopende deuren en ramen in, verpestte de woningen van binnen, vergiftigde geslacht op geslacht der omwonenden en dit moge gezegd wordon van de meeste slooten, kanalen en kleine grachten, die nog overblijven en waarover men niet spoedig genoeg het vonnis van demping kan uitspreken. Voortdurende ca volledige uitbaggering der grachten moet worden daargesteld, want de ophooping van verrottende stoffen, behalve uit de riolen wordt nog vermeerderd door het werpen van allerlei vuilnis en afval in de grachten, hierbij niet te vergeten de menigte krengen van honden, enz. die, in d» grachten ronddrijven. De grachten, die noodzakelijke wegen voor vervoer, kunnen niet gemist worden, eenmaal is de stad zoo gebouwd en alles daarop ingerigt, maar men moet met alle magt trachten de schadelijke gevolgen daarvan te beperken of te voorkomen. Ik vermeen, dat alleen het finauciele bezwaar een hinderpaal opwerpt tegen het eenige radicale middel om de gevolgen der grachten, als opene riolen, te voorkomen, namelijk een volledig riool-systeem, waarbij alle uitloozingen worden opgenomen in »en algemeen overdekt riool, waardoor, ofschoon helliDg ontbreekt/ door uitpompen en aanvoer en doorspoeling van water, alle stoffen worden ? gevoerd en aan de uitgangen verzameld, om tot nuttige doeleinden van landbouw aangewend te worden. Het is waar schatten gelds worden daartoe vereischt, maar waartoe geld te sparen, als het uit de statistieke opgaven ohjkt, dat daarmede duizende menschenlevens te sparen zijn?</p>
	<p>Zoodra men van buiten en Amsterdam binnen komt, voelt men de zware lucht, als een dikke sluijer over zich uitspreiden ; eene benaauwde inctit, een zamenstel van allerlei walgelijk riekende uitwasemingen, maken het ademhalen niet meer tot genot. De Muiderpoort genaderd, voelt men zich onbehagelijk. De stinkende slootea, langs den Houthalerweg, die des zomers half droog, haar modderig bed der-zon ter ontleding aanbieden, gaven reeds eene voorproef van wat men later zal ondervinden. Hoe het mogelijk is, dat langs die modderpoelen menschen in me huizen kunnen verblijven, hoe zij de ramen nog open durven zetten, Om versche lucht ra te laten, is onbegrijpelijk. De poort binnengekomen ziet men regtsafd&apos;e goederen-magazijnen van den Rijn-spoorweg, en de kazerne Oranje Nassau. Als ik wel onderrigt ben is die kazerne voor % onbewoond; jaren geleden was men tot de overtuiging gekomen, dat dit gebouw ongeschikt was voor bewoning, dat Koortsen üe bewoners voortdurend kwelden en doodden; men schreef dat toe, niet alleen aan de inrigting van het gebouw, maar bovenal aan hic? m d 9 nabiJbeid van lage polders en van het kerkhof op het. Funen. Het was mij met die herinnering verrassend, toen ik links van de poort een ander groot gebouw zag en vernam dat het de nieuw gebouwde kazerne voor de ruiterij was ! Mij dacht, zou het nu daarin liggen, dat ruiterij als sterkere magt in het leger wordt gerekend en de nks uitgegroeide menschen er voor gekozen worden, omdat zij aan moerasen kerkhoflucht beter weerstand zouden kunnen bieden dan infanterie ? Want ziet, die kazerne is grootendeels gebouwd op aangeplemptc gronden, die verre de Buitensingel-gracht versmallen en opgerigt tegenover of liever te gelijk aangelegd met een groot kerkhof aan de overw a!.- een!ge ellen breede gracht. Hoe een verlicht stadsbestuur, om . _&quot;• P- mannen, die het ministerie van oorlog zamenstellen, deze omstandigheid niet lang vóór den aanleg hebbeu bodacht, is niet te beg&apos;Upen! Men keurt de eene kaserne af, om bepaalde redenen vanongozondhcid, maar men bouwt onder dezelfde voorwaarden andere, in dezelfde nabuurschap van lage landen en kerkhof en dat wel een kerkhof bestemd en aangelegd voor veel grooter tal van graven, dan dat van het Funen ooit is geweest De aanleg daarvan zoo onder de rook van de de pwl- ie°nmld,d&lt;&amp;** nabijheid van menschelijke woningen, zoo nabij de Plantage, die wel ra denaaste toekomst geheel eene vol-eboüwde wiik a^ikend vTw?&apos; en e6Be geheel nieuwe s&apos;ad zal ™*»*&gt; &quot;™™L^ ten van kLIT/ T tef enwoordig eldew als hoofdregelen voor het inrigen ï!ï? I Kgt&apos;dat fen bijkans zou moet9n vragen, of de autoriteitoch w.f LT 5* be3tuur daarvan&apos; of de ,eden Tan den gemeenteraad, die hono-J  r&lt;_ moeten wordon over 2ulke ondernemingen, wel op de de &quot;Z, j_. &apos; ?n_ de tegenwoordige wetenschap. Als men nu alle, zooniet uit flfiVS&quot; Va&quot; ons land nagaat&gt; zijn de kerkhoven sedert lang w«r_7_°( J_ield verwijderd, of worden die nu aangelegd, dan zeker in do iZrfT ?P den grootst mogelijken afstand. Waarom nu hier afJw. v„ r _JUIS,I van die wetten - welke de wetenschap voorschrijft, zonvènli £ _ ]ve gcïgnoreerd ? Was de grond verd&lt;r in de Meer cel L l I°&apos;,^ met te verkrijgen? Met geld is alles te verkrijden &apos;mZ.Tfvr uur genoeS betaalt men gezondheid en leven vau zorwr, 7 &apos; s men bevreesd het werk der aansprekers en lijkbegenoeg! VSrmeerclcren door den afstand? Die métiers verdienen toch noo- &apos;i al d-6 nadeelen die de ligging van Amsterdam aanbiedt, gaat men tint l• ♦ DI6UW nadeel 3chcppen en bestendigen voor eeuwen. Zijn er ten d TOgi.n°eg kerkhoven in en rond Amsterdam? Is het kerkhof buide w n WlUemspoort, buiten de Raampoort, zijn de kerkhoven binnen in hVi iVan Am&gt;todam no8 niet voldoende om de slechte dampen eer „tv•t 0 vermeerderen ? Vele der laatste kerkhoven waren vroeziin • i 4?&quot;, het bewoonde gedeelte dor stad; door hare uitbreiding aan d ? ellJk middon in de woningen der menschen gekomen. Daarmet A mal\ -flet =enoeg, toen men nieuwe begraafplaatsen aanlegde, d&lt;- _ a &quot;^oge&apos;ykheid ook die in latere tijden te moeten ombouwen en n v te brengen te midden der levenden! als d- begraafplaatsen in de stad zullen denkelijk wel gesloten worden ooi bv&quot;ten de Muiderpoort in gebruik genomen kan worden, maar het is daa To&apos; t&apos;^d&quot; Het St&apos; Antonies Kerkhof ziet door al de geslachten, die aar ter ruste gelegd zijn, den grond op sommige plaatsen reeds verre boven on °, *U?S verhoogd; ik heb vroeger bekenden gehad, wonende daarachter pue Keizersgracht, die dikwijls klaagden de ramen niet te kunnen openen, au wege de verpeste lucht, die nit dat meer dan volle kerkhof opstee&quot; nen v-K6&quot; binnendrong. Vele voorbeelden zou men zeker nog kun°tinern i„!nge°&apos; mdlen men &apos;m de gelegenheid ware de noodige inlichden =,.-1 ,wm&quot;en mdc nabuurschap van de andere kerkhoven binnen kerkhn SeloSen. Als bewijs van het nadeelige van de nabijheid der aantnr, _ Voor de gezondheid zou ik kunnen wijzen op eene kaart, eo. Pn ï sterfte van Amsterdam, welke mij onlangs onder de Btarft a&lt;n., en waar de donker gekleurde vakken, welke de grootere hov aa&quot;wlJzen, juist die buurten bevatten, welke het digtst bij herklonk • B&apos;lcSen zijn, en waar do sterfte van 30 tot 38 gemiddeld per swJ-nwoners bedraagt, en waar de typhus koortsen ook de meeste oiagtotters maken. wa™T.Ze&apos;die (_aar&apos; dat vele geachten in die overvolle kerkhoven te ruste voer ;vg_ 8 &apos; ?aar als ik goed onderrigt ben, en onder voorbehoud te vein,™J? Zl aan&apos; da,° is die rust soms 2eer kort- Stuitend is het worderÏZZl a ™V£ tot tiJd&apos; om Plaats te maken, opruimingen ik he&quot; fver i? w hal/ ?rgano l;gehamen ,en ab dit w« is , faat deelig voor d™J&apos; a^aÜ Tan allen&apos; hoe zu,k eene handelwijze nani i i (Wordt vervolgd).</p>
</text>
