<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESPIJ!?. In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekend» de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zoude durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve, te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de bchandcliüg weder worde» opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize). M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O. Z. Achterburgwal, B 260. (15011) Een gepensioneerd OOST-INDISCH OFFICIER, van middelbaren leeftijd, eene goede en duidelijke hand schrijvende, bekend met de administratie, wenschte geplaatst te worden ten platten lande, hetzij bij eenen Burgemeester, Notaris of Fabrikant, ten einde werkzaam te kunnen zijn, waarom hij dan ook met eene kleine vergoeding tevreden zal zjjn. Hierop reflecterende gelieve men zich met franco brieven, te adresseren onder de lctt. C, bij den Boekhandelaar J. G. BROESE, te Utrecht. (18569) lEMAND van goede Familie, gezond gestel, P. G., verscheiden* Jaren in het Vak van Tabak en Kruidenierswaren werkzaam, zag zich gaarne weder als BEDIENDE geplaatst, liefst bij een bejaard Patreon en Weduwe, waar lator gelegenheid bestaat dc Zaak over te nemen of zich te Associëren. Adres Franco, onder Lett. D. W., bij de Boekh. M. SCHOONEVELD en Zn., te Amsterdam. (18815) EE. E HOOFD- OE HELPONDERWiJZERES, van rijpen leeftijd, ervaren in de Fransche Taal en vooral in de Vrouwelijke Handwerken. kan GEPLAATST worden aan de KWEEKSCHOOL VAN ONDERWIJZERESSEN te Arnhem. Adres_met da noodige opgaven aan het Bestuur. (18702) ITALIAANSCH BOEKHOUDEN. Op zeer matige Voorwaarden heeft een ervaren BOEKHOUDER nog enkele uren beschikbaar cm grondig ONDERWIJS te geven in het DUBBEL BOEKHOUDEN EN KOOPMANSREKENEN. Verzoeke franco Brieven, onder Lett. G. A., bij den Boekhandelaar HENDRIK VLECK, Utrechtschestraat bij de Heerengracht, V 330. (18825) &apos; TS] MIIIJR een lste ZOLDER, waarop een net KANTOORTJE, gelegen aan het Water in het midden der Stad. Adres met Franco Brieven onder Lett. S. G. bij den Kautoor-Bockhanaelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg E 175. (18794) KK^K KAMER WORDT GEVRAAGD voor een Heer, zoo mogelijk in de nabijheid van de CLINISCHE SCHOOL te AMSTERDAM. Opgaaf van Prijs en Voorwaarden worden Franco verzocht onder Lett. B. Bureau Handelsblad. (18816) MEN VERLANGT in onderhandeling te treden met lemand van fatsoenlijke Familie, die over een Kapitaal van minstens f 2700 kan beschikken, ter gemeenschappelijke oprigting van cene ruim Winstgevende en nette ZAAK , aan geen risico onderhevig. De conditien zijn voor den Geldschieter zeer aannemelijk en de goede renssite der Zaak is niet twijfelachtig, waarvoor de bewijzen voorhanden zijn. Adres franco onder Lctt. K. M. W. M. Burean Handelsblad. (18817) Bij de Erven LOOS JES, Boekhandelaars en Boekdrukkers te Haarlem, is verschenen: GRONDBEGINSELEN DER WETENSCHAPPELIJKE LAMEISHOEDKEIE DOOR 11. C. &gt;an Hall, Hoogleeraar te Groningen. PRIJS J-3.80. (18830) &amp;j_rfiffflaafiMHfim^ !H. A. M. EOELANTS, te Schiedam, geeft uit: | WET OP HET . MIDDELBAAR ONDERWIJS, j j-« Met de daarover vooral in de Tweede Kamer der Staten-Generaal . H gewisselde Stukken en gehouden beraadslagingen; 3| uitgegeven onder toezigt van . Dr. J. J. KREENEN, ga Inspecteur van het Lager Onderwijs in de Provincie Overijssel. I Groat B°. Prijs ƒ4.50. (18829) . HANDELS-INSTITÜT UND LANDWIRTHSCHAFTLICHE YORBILDÜSGSAISTALT ZÜ OSNABRÜCK. Das nachste Semester beginnt den ÏO OCTBR. a. c. Ueber des Untcrkommen der Zöglinge in Familien und Kosthausern , sowie in dem in der Lehranstalt selbst befindlichen Pensionate ertheiit der unterzeichncte Director bereitwillig Anskunft. (17998) Osnabrück, August 1865. Fr. NOELLE.</p>
</text>
