<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>. WEEGEN, lö Aug. De Presse bevat een telegram uit Ischl, mcl- Öehde, dat de Heer Blome, die als buitengewoon gezant te Gastein de ènderhandeliegen heeft gevoerd, heden aldaar wordt verwacht, ten einde den Keizer rapport te doen omtrent zijne zending. De Hfeer Mensdorff heeft bevel ontvangen om op 18 AUg. e. k. haar Salzbürg te reizen; de Keizer verlangt, dat Hij tegenwoordig zal zijn bij de ontmoeting met den Kqnihg van Pruisen. Gisteren heeft de Keizer, gekleed in Pruisische uniform, een bezoek afgelegd bij de Koningin-Weduwe van Pruisen. De Heer de Grammont, Fransch ambassadeur bij het hof alhier, is met verlof naar Frankrijk teruggekeerd. De Heer v. Hoek is bunoemd tot lid van den raad van state. BEKLIJN, 16 Aug. De Provinzial Correspondenz meldt, dat de Heer Bloome te Gastein herhaalde conferontien heeft gehad met den Heer v. Bismarck. Voor zoo veel men geloofwaardige berigten heeft, is het te verwachten, dat Pruisen en Oostenrijk het eerlang eens zullen worden omtrent eene meer bepaalde regeling ten aanzien van het bezit en het herstel eener betere orde van zaken in de hertogdommen. Hierdoor zou een dringend verlangen van Pruisen worden vervuld en de grondslag gelegd voor de onderhandelingen , welke betrekking hebben op eene definitive oplossing van het vraagstuk. PARIJS, 16 Aug. Het feest is gisteren avond door regen gestoord. PARIJS, 16 Aug. Men gelooft dat de Keizer morgen hier ter stede zal komen.</p>
	<p>De Moniteur deelt tnede hoe Frankrijk en Engeland tot het besluit gekomen zijn Om hunne escadeïs wcderkeerig in beide landen bezoeken te doe» afleggen en voegt er bij, dat Engeland heeft gewild, dat zyüe Vloot den 15den Augustus in Frankrijk zou doorbrengen. Frankrijk kan Mch slechts geluk wenschen met de gevoelens van vriendschap, welke dit denkbeeld bij de Britsche regering hebben doen ontstaan. Hetzelfde blad zegt. dal eene merkbare toenadering heeft plaats geluiAufch&lt;?l Pi&apos;b-iSsn en Oostenrijk. u_ j^-^^&apos;-kï&apos;E, 16 Aug. Berigten uit Konstantinopel van 9 dezer melde!», nat de markies de Moustier zich naar Frankrijk heeft ingescheept, waar hij eenigen tijd met verlof zal doorbrengen. De cholera « door bedevaartgangers, die van Mekka terugkeeren; naar Bagdad en Perzie overgebragt. De Sultan heeft eene commiasie benoemd Mekka en de provincie Hedjaz te bezoeken en voor. orgsmaatregelen te nemen tegen den tijd dat de Muzelmannen derwaarts hunne bedevaart ondernemen. Oe scholen te Konstantinopel zijn gesloten. De bewoners ver- vUi!a ërooten getale de stad. De regering doet de inboorlingen op paketbooten naar hun geboorteland overbrengen. Er zijn reeds 12 milli°BT tS??T,VOor Sezon(lbeidsmaatregelen uitgegeven. . f&apos;ISöABON, 14 Aug. Berigten uit Rio-Janeiro van 24 Julij melden, oat de Keizer den 16den te Rio Grande is aangekomen. Urquiza heeft zyn contingent ontbonden: het zal nog in den loop der maand weder worden zamengesteld. BRUSSEL, 16 Aug. De Heer de Hesselle, bisschop van Namen, is Plotseling gestorven.</p>
	<p>LONDEN, 16 Aug. Koffij flaauw. — Suiker vast. — Lijnzaad •* «warte Zee 57 a 58. — Talk in loco 43 sh., Oct—Dec. 44 sh. — kranen 1 sh. hooger. Haver iets hooger. LIVERPOOL, 18 Aug. Katoen met flaauwe kooplust. De omaet bedraagt 8000 b. Het stoomschip City of London is van New-York met berigten van KIS- jl. alhier aangekomen , medebrengende 15,000 dellars. ■Te Plymouth is aangekomen de stoompakket Cambrian van de Kaap de Goede Hoop.</p>
	<p>LONDEN, 16 Aug. Slotkoersen: Consols 89% a—; 1 pCt. Ecuador &amp;. 5 pCts. Grieken 1824/25 20/8 ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexit&amp;üen 113/ t; Afgest. Gren. — ; 2 pCt. Nieuwe Dito — ; Uitg. Dito ~; Land. warrands —; 3 pCt. Portug. 1853 —.—; 3 pCt. Dito 1862 *7; 4% pCt. Russen 1860 —.—; Dito 3 pCt. 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 92%, Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 41% ; IU pCt. Dito £8%; Amorfr, 29; Cert. Coup. 13%; 6 pCt. Turken (Gec.) 48*/» ; 1 ?•?; Ttmz&quot; —&gt; 6 PCt- 1862 —•—5 1 PCt- Dito —; 2K,pCi.lloll.—; &amp;&gt;„ Dito — i 6 pCt. Amerika 1882 68. WEENEN, 16 Aug. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 68.80; 5 pCt. Nat, *»•&amp;&gt;; Zilv. Met. 1864 80.— ; 8.-Act. 782; Noordb.-Act. 164.40; Oost. Aand. 89.85; Loten 1854 83.50; Cred. Loten 121.25; Eng. Oost. «ank 72.50; Cred.-Anstalt 175.50; Fr. Oost. Spoorweg. 174.30; Nieuwe ■L.omb. 206.—. — Wissel Londen 109.30; Hamburg 81.25; Parijs 43.35. BERLIJN, 16 Aug. 5 pCt. Metall. 6454 ; Dito Nation. 69; Oostenr. Wed.-Act. 82%; Amerika 1882 72%. ■■ FRANKFORT, 16 Aug. 5 pCt. Nation. 66%,—; Oostenr. Bank-Act. «wV lto Cre&lt;J-&quot;Action 191.50; Dito Crediet Loten 132.50; Dito 1860 *«%; Dito 1864 89; 6 pCt. Amerik. 1882 71%,—. — Wissel: Weenen 108*/,; Dito Amst. 100^. PARLIS, 16 Aug. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 68.20; 4% pCt. £&gt;ito 97.30; Frans. Oost. Spoorweg 408; Crédit-Mob. 800; 3 pCt. öpanje—; 1% pCt.Dito3B; Rnss. Spoorw. —; 5 pCt. 1ta1ië65.75. iransche 3 pCt. openden 67.95. IBB2K^liEL&apos; 16 Aug. Metall. 62%; Oostenr. Cred. 422; Amerika -* T^Fl&apos;, li ASg- 4% PCt-Belg. 98%; Oostenr. Cred. Act. -; Lf *let^; 62% j 5 pCt. Nat. 66%; 3pCt.Binn. Spanje 38; 1% pCt 37%; 6 pCt. Turken 47; 6 pCt. Amerik. 1882 71; Credit Guill. •—; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
