<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: J. DE JONG, van Deventer, MET HENRIETTE JEANNETTE VAN LIER. Amsterda.m, 16 Augustus 1865. (18876) Eenige en Algnneene Kennisgeving. Bevallen vau eene DOCHTER, B. CRAMER. ~ &apos; Amsterdam, 16 Augustus 1865. KEILIG. (18870) Door Gods goedheid bevallen van eene DOCHTER SARA STRANDERS, Echtgenoot van (18850) Amïtekdam, 16 Augustus 1865. J. ONDERWIJZER. Voorspoedig bevallen van eene .DOC_7rJE^H~VENSTERII&apos;VAN HEERDE. Nieuwediep, 14 Augustus 1865. (18861) Bevallen van eeue So CHTER M. O. T. VAN TOL, geb DE LASSASIE. 6 Batavia, 11 Junij 18S5. (18877) Heden overleed te &apos;s Gravenhage, in den ouderdom van ruim 57 iaar onze geliefde Moeder GEERTRUIDA CORNELIA VAN BEUSEKOM , Weduwe den Heer PIETEIt ABRAHAM BUNDTEN. Amsterdam, 12 Augustus 1865. Uit aller Naam (18840) P. A. BUNDTEN.&apos; Nog treurende over het verlies van onzen innig beminden Broeder en Echtgenoot, werd op nieuw ons hart zwaar gewond door het overlijden van onze hartelijk geliefde Moeier en Behuwdmoeder Mevrouw ANTONETTA JACOBA SCHOTTELINK, Wed. den Heer MATTHI AS SCHULTZ, in den ouderdom van ruim 71 Jaren, na een smartelijk lijden van 13 dagen. Allen die do overledene gekend hebben kunnen beseffen wat wij in haar verliezen; alleen de hoop op een zalig wederzien, doet ons in Gods wijzen wil berusten. Amsterdam, S. M. C. SCHULTZ, 13 Augustus 1865. A. M. SCHULTZ, Wed. P. ,1. SCHULTZ, (18562) G UICHET. Heden overleed onze oudste lieveling AGNES BERNARDINA MARIA, in den aanvalligen leeftijd van 17 Maanden. Amsterdam, FERDINAND OLDEWELT. 14 Augustus 1865. LOUISE OLDEWELT. (18875) STURTZ. Heden overleed ons jongste Kindje ARTHUR JACQUES in den leeftijd van zes maanden. A. BOUMAN Jz. Amsterdam, 15 Augustus 1865. C. H. A. BOUMAN, _ (18839) TEN^SIETHOFF.__ Heden overleed in den ouderdom van 5 maanden ons jonaste Zoontie JAN HENDERIK. J. H. TIEDEMAN? Amsterdam, 15 Augustus 1865. MERXLO. Algemeene Kennisgeving. (18863) Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mijn eenigst Kind mijn dierbare Echtgenoot LEONARDUS HENDERICUS ULJEE, na een geduldig lijden, tijdig met de HH. Sacramenten der Stervenden voorzien, in den ouderdom van 42 Jaren, waarvan ik ruim 7 Jaren met hem allergelukkigst mogt vereenigd zijn. leder die den overledene gekend heeft, kan beseffen welk eene ramp dit verlies voor mij is. Letden, 14 Augustus 1865. M MEI JERINK, Wed. L. H. Uljee. Gelieve deze als Eenige en Algemeene Kennisgeving aan te nemen. (18784) Gevoelig voor do vele bewijzen, van harrelijkc belangstelling gedurende zijne ziekte ondervonden, betuigt dc Ondergeteekende bij zijn aanvankelijk herstel zijn welmeenenden dank. &apos;sGravenhage, 15 Augustus 1865. F. PAULEZ. (18848)</p>
</text>
