<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 8 September.</title>
	<p>,. , De begrooling der inkomsten en uitgaven voor deze gemeente, dienst 1869, beloopt in ontvangst /420422.34J. in uitgaaf ƒ420368.09. De inkomsten zijn geraamd als volgt: Ontvangsten wegens vroegere dien- \ sten (batig slot der laatst vaslsesielde rekening) ƒ 31538.13J; Opbrengst van &apos; belastingen en heffingen ƒ195887.62; Balen en opkomsten, spruitende uit : «paieentc-eigeudoaimen en bezittingen ƒ29069.67; Ontvangsten van verschil- j lenden aard en toevallige halen ƒ149826.92; Buitengewone ontvangsten ƒ14100. Bij die inkomsten zijn de opcenten op &apos;s rjjks directe belastingen geraamd op ƒ55910.96, als: 40 opcenten op de hoofdsom der belasting op de gebouwde eigendommen ƒ24103.67; 10 dito op de ongebouwde eigendom- j men ƒ 63 01; opcenten op de hoofdsom der belasting op hel personeel (50 over de 4 eerste maanden en 25 over de acht laatste maanden) ƒ31744 28; Je hoofdelijke omslag wordt voorgesteld tol een bedrag van ƒ92600 en ƒ2000 le hellen hij suppletoir kohier; de opbrengst van hel minerval aan het gymnasium en van de schoolgelden aan de hoogere burgerschool wordt geraamd op ƒ8000 (waarbjj komt eene rijkssubsidie van ƒ7000); de opbrengst van schoolgelden der lagere scholen op /19050; die van de belasting op de honden op ƒ 2050; renlen van kapitalen op ƒ23903 67; overwinst der gasfabriek op ƒ50000; 4/5 van de opbrengst der rijksbelasting op het personeel op ƒ91421.92.. Onder de buitengewone ontvangsten wordt gebragl ƒ7000, als&apos;opbrengst bij verkoop van het schoolgebouw voor meer uitgebreid lager onderwijs le kl.&apos; voor meisjes, bij den aanbouw eener nieuwe school. De uitgaven zijn geraamd als volgt: Huishoudelijk bestuur ƒ 42575; Kosten voor werken en inriglingen tot openbare dienst beslemd ƒ 40225.67; Kosten voor eigendommen , welke de gemeente naar hel burgerlijk regt bezit ƒ21052; Kosten van invordering der plaatselijke belastingen of middelen ƒ12150; Kosten der openbare veiligheid en van de brandweer ƒ 50194 50; Kosten der plaatselijke gezondheidspolicie ƒ 275; Kosten voor het onderwijs en ter bevordering van kunsten en wetenschappen ƒ 123857; Kosten voor bet armwezen mitsgaders subsidiën en bijdragen aan daarmede in verband slaande instellingen ƒ 100906; Renten en aflossingen van geldleeningen, enz. ƒ6387 92; Andere uitgaven niet onder de vorige hoofdstukken begrepen ƒ16745;&apos; Onvoorziene uitgaven ƒ 6000. Bij hel hoofdstuk «Kosten voor werken en inriglingen lol openbare dienst bestemd&quot; is voor den aanleg en het onderhoud van stralen en pleinen geraamd ƒ14550, daar in 1869 o. a. noodig wordt geoordeeld de aanschaffing van 150,000 slraatkeijen en 250,000 straalklinkers, lot de levering waarvan nieuwe contracten zullen gesloten moeten worden. Voor hel onderhoud van bruggen enz. is geraamd ƒ 12725; behalve de gewone werkzaamheden wordt vereischt de vernienwing van het dek der brug over de Ileerengraclii aan den Nieuwen Rijn, ijzeren liggers enz. ad ƒ1700; de vernieuwing en verbreeding van de poorten, vallen en balansen aan de brug over den Nieuwen Rijn voor de Walersieeg ad ƒ3000; hel maken van nieuwe ijzeren leggers, nieuw dek enz. van de brug over de Volinolengracht ad ƒ875; het leveren en plaatsen van 10 nieuwe stootpalen ad ƒ750. Onder de kosten van het onderhoud van pompen en riolen is voorgedragen ƒ1000 voor hel plaatsen van 3 of 4 waicrfiltreertoestellen volgens het stelsel der firma Slönner en C°. Bij het hoofdstuk »Kosten der openbare veiligheid enz.&quot; wordt voorgesteld de jaarwedde van den 2™ commissaris »an policie van ƒ1200 te brengen op ƒ1400. liij het hoofdstuk «Kosten voor het onderwijs enz.&quot; zijn de kosten der bewaarscholen geraamd op ƒ6432, geregeld als volgt: jaarwedden van 2 hoofdonderwijzeressen, elk ad ƒ600, ƒ1200; jaarwedden van 10 hulponderwijzeressen (2 ad ƒ350, 2 ad ƒ300, 2 ad ƒ250, 2 ad ƒ200, 2 ad ƒ150) ƒ2500, 16 kweekel&apos;uigen ad ƒ70 ƒ1120; aanschaffen en onderhouden van schoolmcubelen en schoolbehoefleu ƒ800; onderwjjs aan de hulponderwijzeressen en kweekeüngen ƒ312, kosten van brandstoffen en licht ƒ200, schoonhouden der lokalen ƒ250. Ten aanzien van het stichlen eener nieuwe bewaarschool in plaats van de tijdelijke, die in de Baaihal wordt gehouden, meent men nadere regeling le moeten afwachten. Vooris wordt bij dal hoofdstuk eene som van ƒ24000 uitgetrokken voor den aanbouw van een schoollokaal voor meer uitgebreid lager onderwjjs le kl. voor meisjes mei woning voor de hoofdonderwijzeres. Onder de bij het hoofdstuk «Renten cu aflossingen van geldleeningen enz.&quot; uitgetrokken pensioenen wordt voorgesteld pensioen te verleenen aan P. Bresser, 1&apos; luit-adjndani bij de dd. schutterij, ad ƒ362 50. en aan P. J. Lancet, geb. Moone, hoofdonderwijzeres aan de openbare bewaarschool in de Scheisiraai, ad ƒ135. By het hoofdstuk «Andere uilgaven niet onder de vorige hoofdstukken begrepen&quot; wordt tot aankoop van inschrijvingen op hel grootboek der nat. werk. schuld 2} pCt. uitgetrokken ƒSOOO, uit de winst der gasfabriek, om te strekken tot jaarlijksche vermindering van het voor den aanleg uitgeschoten kapitaal en als bijdrage in de kosten van den weg naar Alkemade ƒ 3900, ingevolge een vroeger genomen raadsbesluit. j— De aanbesteding van het gebouw, bestemd voor het nosocomium academicnm alhier, waarvan de fundering bereids gelegd is, zal plaats hebben op Maandag 21 September aansl. JJ — Hel maken van een station ie Voorschoten, gisteren van wege de administratie van de Holl. ijzeren spoorwegmaatschappij le Amsterdam aanbesteed, is aangenomen door den heer Galjé voor/10547. | — Hel Weekblad van het Regt meent de heeren advocaten te moeten herinneren aan de bepaling van arl. 6 van het reglement van orde, voorschrijvende, dal zij ieder jaar iv de maand September hunne acte van beeediging moeten laten viseren ler griffie van het collegie, waarbjj zij zijn ingeschreven. : • . l</p>
	<p>! — Z. H. heeft bij besluil van 8 Augusius eene reorganisatie van den generalen staf van het leger vastgesteld. Behalve het bureau van den chef van dien staf, dat te &apos;s Hage zal gevestigd blijven, zal er te Breda tot op-&apos; leiding van staf-officieren eene stafschool worden opgerigt. Daarvan zal een hoofdofficier directeur zijn, en twee kapiteins, allen van dien staf, als leeraars fungeren. Jaarlijks zullen daarbij vier luitenants van het leger als candidaat-staf-officieren gedetacheerd worden. De cursus zal dan vier jaren duren, i — Bij de Ned. herv. gemeenle te Charlois is tot predikant beroepen d». Meuse, pred. le Bodegraven; bij die le Egmond aan Zee dB. van Laer, pred. &quot;te Oosterland op Wieringeu (aangenomen); bjj die te Dedemsvaart dd. James, pred. te Broek op Laiigendijk, en Kooy, pred. le Lisse; bjj die te Willemstad d». Boer, pred. te Ouderkerk a. d. IJssel; bij die te Leur d». Pijzel, pred. te Nootdorp; bij die te Leerbroek de cand. L. Meérburg. Door het prov. kerkbestuur van Ulrecht is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend aan den heer W. F. de Leo, als pred. le Werkhoven. — Uit den Alblasserwaard meldt men dat sommige wijngaarden voor de iweede maal bloeijen en reeds op nieuw vrucht gezet hebben. Van die wijngaarden sneed men reeds vóór ruim 14 dagen de prachtigste trossen, lerwjjl de hoeveelheid zóó groot was, dat men berekent, dat de vierkante el gemiddeld 3 Ned. ponden opleverde. Op den lst« Julij pootte men, op de plaats waar de vroege aardappelen gerooid waren, nogmaals van dezelfde soort. Aan de stronken dier laatst gepote aardappelen zijn ihans reeds weder eene voldoende menigte zoogenaamde drielingspotcrs voorhanden, terwijl de plant nog vrij goed doorgroeit. — Bij den gemeenteraad van Amsierdam is ingekomen eene voordragt van burg. en weth., waarbij deze mededeelen dal voor eenigen tijd door den mmisier Van oorlog aan hh. curaloren het aanzoek is gedaan om de opleiding voor militaire geneeskundigen voorlaat) aan het alhenaeum illustre te Amsterdam te doen plaats hebben. Daarop was gevolgd eene missive aan den heer burgemeesler, waarbij berigi-werd dat de koning zich vereenigd had mei een daartoe door hein gedaan voorstel. Bjj die missive werd echter, in verband lot het reeds vroeger besprokene, aangedrongen op het nemen van maairegelen om hel nog ontbrekende herhalingsonderwijs aan het alhenaeum naar behooren te doen geven. Om nu daarin le voorzien, wordt voorgesteld kosteloos in de Nederlandsché, Fransche en Hoogdnilsche talen, alsmede in de wiskunde herhalingsonderwijs le doen geven en dat onderwijs op le dragen aan de docenteu van de hoogere burgerschool, waartoe burg. en weih. ecu crediet verzoeken van ƒ 1500. Tegenover die uitgave staat eene ontvangst van ƒIOSOO, zijnde de opbrengst der collegiegelden van 67 kweekelingeii, waarvan echter het aandeel ten bedrage van 2/3 afgaat, aan de hoogleeraren uit te keereü. •&apos; •* — Te Amsierdam werd gisiercn de algemeene vergadering van de maat- I schappij het Paleis voor Volksvlijt gehouden, besiemd om te beraadslagen over hei lot der maatschappij , nu de hypothecaire geldleening niet W3s volteckend. Zij was zeer talrijk bezocht en werd geopend door den direcleur-presideni mr. J. A. van Eyk, die mededeelde, dat van de obligatiën a ƒ25, bestemd om hel tekort van ƒ75000 le dekken, naauweljjks een vierde was genomen. Er was dus een oogenblik dat men moest wanhopen aan het behoud der maatschappij , niettegenstaande de exploitatie in den laaisten lijd steeds gunstiger verhoudingen had aangenomen. Bij die uitkomsten hebben belangstellenden besloten eene proef le nemen om het paleis te behouden. Wat spreker belreft, hij meent dat thans de tijd gekomen is, dat hij het ontvangen mandaat moet uederleggcn. Nadat spreker de leiding der vergadering aan den consulent der maatschappij, den heer mr. A. J. Hovy, had overgedragen, deelde deze hel plan mede, dat hel behoud der maatschappij len gevolge kan hebben. Door de medewerking van vele belangstellenden is een guaraniie-kapiiaal bijeengebragt, waarvan de nog&apos; circulerende lijsten reeds eene som vau ruim ƒI9OOO aantoouen. De commissie, daartoe werkzaam, heeft zich in aanraking gesteld met den heer J. Ed. de Vries, die als directeur-intermediair de leiding der exploitatie van hel paleis beeft op zich willen nemen, en de raad van loezigl en commissarissen hebben dit plan mei hunne goedkeuring bekrachtigd. Van de inschrijvers voor het guaraniie-kapiiaal zullen de hh. A. Werlhcm, A. llollzman en P. Goedkoop den heer de Vries als commissarissen ter zijde staan, terwijl, zoo alle crediteuren tot de aangeboden schikkingen toetreden, men thans gunstige uitkomsten mag verwachten. Over 8 maanden kan dan het definitieve 10l van liet paleis geregeld worden. Op voorstel des consulenis werd deze schikking door de aandeelhouders goedgekeurd, waarna de heer A. Werihcim voorstelde den heer mr. J. A. van Eyk te benoemen tot eerevoorzitter van commissarissen, welk voorstel met toejuiching door allen werd omvangen.</p>
	<p>--Zalurdag avond is op den Noordhollandschen spoorweg, in de nabijheid van Anua-Paulowna-polder, door hel loopen eener koe over de rails, een waggon uit het spoor geraakt. Daardoor is een oponthoud van bijna een uur veroorzaakt, terwijl een passagier door deu schok, gelukkig slechts in geringe maie, is gekweist.</p>
	<p>Uit Arnhem meldl men dal 11. ill. de koningin, van hel Loo komende, van daar met een extra-trein naar Ems is vertrokken. &apos; ,&apos; . • • -&apos; — Te Amersfoort is gisteren avond len half 8 ure een hevige brand uitgebarsten in een drr stallen van de rijdende artillerie. Die stal is in korten lijd een prooi der vlammen geworden. Ecu aantal paarden, voor zoover die niet de vlugt namen of gered konden worden , zijn omgekomen. Door de spoedig aaugebragic hulp is men er in geslaagd den nabijstaanden stal en de manége te behouden. Ten 10 ure was men den brand meesier. De oorzaak van den brand is onbekend. Ongeveer 120 paarden moeten bij dit ongeval omgekomen zijn. De sial was niet tegen brandschade verzekerd. — Te Almelo zijn heden nacht 26 woningen afgebrand. — De legerplaats te Milligen had Vrijdag 11., bij gelegenheid van den verjaardag van Z.K.H, den prins van Oranje, een feestelijk aanzien. Straten en tenten waren versierd. De troepen stonden len 11 uur tusschen de tenten geschaard en rukten naar de tegenover den straatweg gelegen vlakte,, waar zij ir, linie van parade werden opgesteld; kort daarna verscheen de kroonprins met zijn siaf, die weldra HH. MM. den koning en de koningin te gemoei ging, welke ter eere van den verjaardag het kamp bezochten. H.M. de koningin was in een mei 4 paarden bespannen kales gezeten. Z. M. de koning plaatste zich aan het hoofd van den staf, met Z. K. H. nevens zich; Iv den staf merkte men op den luit.-kol. der Amsterdamsche schutterij , Staats Boonen, en den kommandant der Haagsehe weerbaarheid, baron van llardenbroek. Nadat HH. MM. en Z. K. H. en gevolg van het centrum uit den rcglervleugel en daarna denlinkervleugel hadden geïnspecteerd, trok-&apos; ken de troepen in gesloten kolonne zamen om te defileren. Tegen half twee was de parade afgeloopen. In de tent van Z. K. H. den kroonprins was toen een collation aangerigt. Omstreeks 3 uur verlieten HH. MM. met gevolg het kamp; tegen 5 uur volgde Z. K. 11. de kroonprins, om op het palcis aan hel Loo het diner te gebruiken, waartoe alle hoofd-officieren uil het kamp waren genoodigd. Ten 6 ure ving het diner aan in de groole zaal van het paleis. Hel was allerprachligst. Z. M. de koning had regis naasl zich Z. K. 11. den prins van Oranje, naast Z. K. H. zat 11. M. de koningin en aan hare zijde zat prins Alexander. Even voor hel diner benoemde Z. M. de koning den kolonel Mac Leod der grenadiers en jagers 10l zijn adjudant. Aan tafel stelde Z. 11. den eersten toast in op Z. K. H. den prins van Oranje. Z. M. was ziglbaar aangedaan eu omhelsde den prins met veel gevoel. Daarna bragt de prins een toast uit op Z. 11. Eindelijk bragt Z. M. in krachtige en hartelijke bewoordingen een feesldronk uit op het heil en den voorspoed van het Nederlandsché leger. Na afloop van het diner onderhield Z. M. zich nog geruimen lijd mei de meesle der genoodigden. liij hel vertrek van den prins van Oranje naar het kamp, ten 9 ure, deed Z.M. hem uitgeleide lot hel benedengedeelte van het perron en omhelsde hem hartelijk. In hel kamp vermaakten zich 10l 10 ure de militairen onderling met zakloopen, tonsteken, enz. en de verschillende muziekcorpsen deden zich hooren, uitgezonderd dat der grenadiers, welk corps gedurende het gala-diner op hel Loo muziekstukken ten gehoore bragt.</p>
	<p>Bij eene buitengewone legerorder heeft Z. K. H. de prins van Oranje &apos;s konings bijzondere tevredenheid betuigd voor de goede houding, waarmede de troepen voor Z. M. de revue hadden gepasseerd. Zondag had, na afloop der kerkparade, de wedstrijd in het schieten naar de schijf plaats, waarvoor Z. K. 11. de prins-opperbevelhebber prijzen had uitgeloofd. Die prijzen zijn behaald: de eerste door den kapitein der infanterie B. J. baron Mulert tot de Leemcule; de tweede door den l,len luit. der infanterie J. F. T. Major, en de derde door den 2iai luit. der veld-artillerie jhr. A. H. van der VV ijek. ,.— Uit Harlingen meldt men aan de Gron. C. dat bij de polieie aldaar zekere berigten omtrent den veel besproken ds. VVotidsma van Ulrtim zijn ontvangen, die het buiten allen twijfel stellen, dat hij naar Huil met de stoomboot European vertrokken en verder naar Amerika gegaan is. — In het Friesche dorp Nyeberkoop, in Friesland, heerscht de typhus in eene erge male. Van hel huisgezin eens daglooners aldaar zijn binnen 14 dagen reeds vier aan die vreeselijke ziekte overleden , terwijl de vijfde zeer gevaarlijk ligt. De zoon van eene weduwe, die als naaste buur bij de behandeling der zieken de behulpzame hand heefl geboden, is ook door den typhus aangetast. Ook in andere dorpen begint die gevreesde ziekte zich le vertooiicn.</p>
</text>
