<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 6 September.</title>
	<p>De Köln. Zeitung spreekt de hoop uil, dal de bondsregering weldra een einde zal maken aan den geest van verzet bij den blinden groothertog tan Mecklenburg Sireliiz, die het 2de bat. van het 89&quot;« reg. niet wil doeu deel nemen aan de militaire overeenkomst met den bond. De officieren van dat corps worden daardoor in hunne bevordering schromelijk benadeeld. Genoemd baiaillon is overigens bekend voor de langzaamheid van zijne bewegingen. Tijdens den oorlog was het eerst na afloop van dezen marschvaardig, en het groole beletsel, zeide men, was hel ontbreken van 500 petkleppen. •&apos;• • — De Vereeniging lot redding van schipbreukelingen hier le lande zal hare werkzaamheden uitbreiden. Er bestaan thans op de kusten 57 reddings-slations, maar het is gebleken dat dit getal ontoereikende is. Men wil nog 50 nieuwe stations oprigien, .waarvan de kosien cp 100,000 Ih. worden geschat. . — Van de Duilsche Noordpool-expedilie zijn berigten ontvangen, loopende tot 19 Juljj, van 80J gr. noorder breedte. De onderzoekingen waren uilgestrekt tot 100 mijlen noordoostelijk van het Beereneiland, waar de expeditie den 5de° Julij aankwam, terwijl de Zweedsche expeditie eerst den 22slel1 JiiIq aldaar aankwam en er tot den 27steD Juljj bleef. Het schip Germania ging, dewijl ijs en weder hel verder doordringen verhinderden, ia op Spitsbergen geland le zijn om water in te nemen, terstond noordwaarts. Het weder was tot 10 Julij schoon. — Uil Praag wordt gemeld dal de kardinaal-aartsbisschop en de bisschoppen in Bohème na langdurige beraadslagingen besloten hebben de zittingen tan den landdag, waaraan zij tot dusver niet deelgenomen hebben, bij te .wonen. &quot; — Volgens de Corr. Russe zal de inzameling van gelden in Rusland, ten (origen jare geopend voor de door gebrek aan levensmiddelen in nood verkeerende bevolking van verscheiden deden des rijks, binnen kort worden gesloten. Hare opbrengst bedraagt thans ruim 1,600,000 roebels. De groottorsl-iroonopvolger en zijne gemalin hebben zich met hel inzamelen en uildeelen der giften belast. Er is een plan aanhangig om in het volgende voorjaar te Petersburg eene [internationale landbonw-tenloonsielling , te houden; zij zou den 17dcn Mei i worden geopend.</p>
</text>
