<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. EEN NIEUW SCHOOLLOCAAL.</title>
	<p>Burgemeester en wethouders hebben op de begrooting voor 1869 eene som &apos;an ƒ24000 uitgetrokken voor den aanbouw van een nieuw locaal, waarin de school van mejufvrouw Renssen zou worden overgebragt. Zij verlangen derhalve dat het eindelijk tot eene beslissing zal komen. Zij, die het voorstel van burg. en weth. zullen ondersteunen worden door de conservatieven en de ultra&apos;s op kerkelijk gebied voorgesteld als verspillers van de door de ingezetenen met zooveel moeite opgebragte belasliogselden. Volgens zeker raadslid, kan men, alleen door »harlstocht&quot; Sedreven, beweeren , dat het tegenwoordige locaal te wenschen overlaat, terwijl een ander verklaard heeft dat, zoo de ouders voor hunne kinderen «weelderig&quot; ingerigie schoollocalen gaan eischen, zij die weelde dan maar «II moeien bekostigen. ■ • - &apos; Wij verlangen een ieder in de gelegenheid te stellen omtrent deze zaak «n eigen oordeel te vellen. Men weie dan dal door gedep. staten, in het belang van de gezondheid der schoolgaande kinderen, bepalingen zijn vastgesteld omtrent de afmelingen der schoollocalen in de gemeenten, die, wegens haar onvermogen om in de koslen van haar onderwijs ie voorzien, van de provincie subsidie ontvangen. Die bepalingen zijn algemeen: zij gelden voor de armste school tan het armste dorp. Welnu, de school van mejufvr. Renssen is door de aulhoriteit opgenomen en de uitkomst is geweest dal het locaal tiet voldeed aan de eischen die men voor gesubsidieerde scholen heeft te mogen stellen. Derhalve ouders die ƒ6O en meer schoolgeld bellen en voor hunne kinderen datgene verlangen &apos;t welk men aan het armste kind niel weigeren mag, zij worden door «hartstocht&quot; gedreven, zij eischen dat de school «weelderig&quot; worde ingengt! Bug. en weih. stellen voor dal de benoodigde ƒ 24000 uit de gewone inkomsten gevonden zullen worden. Wij erkennen dat wij voor als nog °ns met dat denkbeeld niet kunnen vereenigen. Wij zien niel in waarom kct tegenwoordige geslacht alleen en uitsluitend de kosten van al de sedert 1857 opgerigle scholen moet dragen. Zullen die scholen niet&apos;even goed voor het nageslacht dienen? Waarom de kosten, allhans vau dit schoolgebouw , niet liever gevonden door afschrijving van het grootboek. Men zal wel is waar ƒllOO a ƒl2OO aan interest derven, maar, wordl de school in een beter gebouw overgebragi, dan zal het aantal schoolgaande kinderen immers slerk toenemen, en, komen er maar twintig meer, zal dan de ge-&apos; meentekas, len gevolge der gedane uitgave, niet ten slotte gebaat worden? Komt de zaak op de wijze, die wij aanbevelen, tol sland, dan zal &apos;de hoofdelijke omslag voor het volgend jaar slechts ƒ 69200, dus ƒl5BOO minder dan voor de loopende dienst, behoeven te bedragen.:. Wil men het openbaar onderwijs alleen uit een fiuantieel oogpunt be-. schouwd hebben, dan verlieze men niet uit hel oog dat de toestand te Leiden eene exceptioneele is. Men heeft het reeds opgemerkt, doch hel kan niet genoeg herhaald worden: de meerdere welvaart, waarover wij ons verheugen, hebben wij voor een groot deel te danken aan de huisgezinnen, die zich hier voor de opvoeding hunner kinderen zijn komen vestigen. Doch even goed kunnen sommigen zich naar Delft, anderen naar Utrecht begeven. Eischl dan niel ons welbegrepen belang dat de Leidsche inrigtingen van onderwijs voor die in de genoemde gemeenten niet behoeven onder te doen? . M.n.</p>
</text>
