<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE KIESVEREEMGING HET ALGEMEEN BELANG stelt tot Candidaal bij de aanslaande verkiezing voor ecu Lid van den Gemeenteraad: Mr. P, C. LEZWYN. Namens de Vereeniging, B. F. KRANTZ, Voorzitter. . DELBAERE, Secretaris. GRONDWETJEN KONING. Bjj de verkiezing op 15 Sepiember e. k. van een Lid voor den Gemeenteraad wordt door de Kiesvereeniging Grondwet en Koning als Candidaal aanbevolen Mr. P. C. LEZWYN. Namens de Kiesvereeniging voornoemd, Leider, 7 Sepiember 1868. J. VAN HEUKELOM Jr., Secretaris. ÏJ?_&amp;_W_*-* Z{| die het gerucht verspreid hebben dat ik Plaalskaarlen iffi» voor den goedkoopen Volkstrein naar Helder op den 3dCD &quot;™ dezer heb opgekocht om die met winsl ie verkoopen, zijn leugenaars en eerroovers! die dezelve van mjj ontvangen hebben, kunnen daarvan getuigen zijn. Lsydïn, 8 Sepiember 1868. STRENGERS. ALGEMEENE VERGADERING van hen, die zich voorloopig hebben bereid verklaard lot het aanvaarden van het lidmaatschap der op le richten HARMONIE, op Zaterdag 12 September 1868, &apos;s namiddags le twee uur, iv het Gebouw der Maatschappij lot Nut van &apos;t Algemeen. Namens het voorloopig Bestuur, C. J. E. BRÜTEL DE LA RIVIÊRE, Secretaris, j Zij. die nog genegen mochten zijn van hunne sympathie voor deze onderneming te doen blijken, door zich voorloopig tol het lidmaatschap der Harmonie te verbinden, worden verzocht daarvan vóór Zaterdag e. k. kennis te geven aan den Secretaris (Nieuwen Rijn, Vil, 18). ! De Ondergeteekende beveelt zich bij voortduring beleef- ÉË d delijk aan lot het maken van alle soorten van Bloemen, SBHr ■ zooals: Bouqueiien , Coiffures, Bloemenmanden en ook alle soorten van fijne Bloemen in alle genres, voor Hoeden enz. Tevens beslaat er ook gelegenheid om jonge Jufvrouwen le plaatsen, welke tot het Bloemenmaaksters-vak wenschen opgeleid te worden eu kunnen direel geplaatst worden, ook kunnen jonge Dames naar verkiezing les aan huls bekomen. Hopende met vele orders van UEd. vereerd te mogen worden, heb ik de eer mij hoogachtend le noemen) UEd. Dv. Dienares, F. J. S. VAN DER STAP, var Gijsei. Hoogewoerd, N°. 455. De Ondergetekenden, sederl 1» September pachters van JJJHJIiy het ophalen van asch, vuilnis en puin in deze geüf meenle, tol de ervaring gekomen zijnde, dat sommige hunner werklieden niet altoos zoodanig aan hunne verplichting aangaande , het ophalen voldoen, als het gerief voor de ingezetenen en reinheid en sier- Jykheii) voor de gemeenle wel zouden eischen, nemen door dezen de vrijbeid een ieder die meent in dil opzicht reden tot klachten te hebben, uitte noodigen daarvan schriftelijk of mondeling kennis te geven aan de ; stads aschschuur bij i Beider, 7 September 1868. GEBR» HOOS.</p>
</text>
