<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 26 Mei. Met eenige klein:; wijzigingen is de Schotsche reformbill door beide partijen vnn het Huis der Gemeenten goedgekeurd. De bepalingdoor de regeriug voorgesteld, dat niemand kiezer kan zijn, di-. iv Set afgeloopen jaar armlastig is geweest, of wegens armoede ontheven werd van de verpligting om armen-belasting op te brengen , werd billijk bevonden en aangenomen. Verder werd bepaald, dat Schotland zeven nieuwe vertegenwoordigers zou erlangen; terwijl de drie plaatsen, die nu in het Huis nog vacant zijn, doordien aan de tien Engelsche burgtvlekken het kiesregt ontnomen is, waarschijnlijk aan lersehe volksvertegenwoordigers zullen worden gegeven. De Heer Maguire vroeg in het Huis of het niet mogelijk zou zijn, cm Murphy te heletten het land door te trekken en in iedere stad, waar eene eenigzins talrijke R.C. bevolking was, oproer te verwekken. Het antwoord was zeer wsinig bevredigend, daar de minister hem verzekerde, dat het onmogelijk was iets te doen, zoolang Murphy zijne aanstootelijke lezingen binnensdeurs hield. Het is in theorie de eerste pligt van eene beschaafde maatschappij, om gewelddadige aanrandingen van personen te voorkomen en te straffen, doch feitelijk is de wet zoo onbepaald, dat de meest schuldigen , zij die het onbeschaafd gemeen opstoken, meestal straffeloos hun handwerk kunnen voortzetten. Het is natuurlijk onmogelijk om godsdienstige redetwisten te beletten, zegt de Times, maar wanneer een man het land doortrekt, om het volk op te ruijeu tegen zijne R. Catholieke medeburgers, en daartoe boeken verspreidt, die door het geregtshof als .hoogst onzedelijk en geineen in beslag worden genomen, dan mag men toch van de wet verlangen, dat zij in staat zij, om aan eene dergelijke handelwijze een einde te maken. Daiig-Ncws betreurt &apos;het, dat de&apos; wijze waarop Murphy en consorten tegen andersdenkenden oorlog voeren, niet meer aandacht verwerft in het Huis der Gemeenten. Engeland is een zeer godsdienstig, zeer Protestantsch en zeer vrij land; maar noch godsdienst, noch Protestantisme, noch vrijheid kunnen iets winnen door deze wijze van R. Catiiolieken te bekeeren. ludieu het practische Engelsche volk ziet hoe de orde der maatschappij bedreigd wordt, en hoe de veiligheid van leven en bezittingen geschonden wordt door ruwe partijgangers, dan zal het niet langer toestaan, dat deze oproerstokers, door hot gebruik maken van heilige namen, aan hunue straf ontkomen. De Herald, het conservatieve orgaan, betoont plotseling eene overdreven bezorgdheid, dat de vrijheid van spresen in Engeland aan banden zal worden gelegd. Niets is zoo onzinnig als het verzoek van den Heer Maguire, om Murphy te beletten het gemeen op te stoken. Wij kunnen, zegt het blad, de_ Engelsche wetten niet veranderen, omdat de leren in Engelsche steden, zulk een //wild en wetteloos volk&quot; zijn, dat zij het iiiet kunnen verdragen dat hunne godsdienst wordt aangevallen, zonder gevechten te begiunen in welke zij altijd het onderspit delven. Deze bezorgdheid van het conservatieve orgaan voor de vrijheid van spreken, is te meer te waarderen, wanneer men zicli herinnert dat de Herald, een paar weken geleden, het schandelijk vond, dat men toestond dat op eene volksvergadering op zeer minachtenden toon over het Hnis der Lords gesproken was geworden. Onderwijl gaau in verschillende ooraen van dit rijk Murphy en zijue vrienden hun gang, en gisteren is in Oldham bij Manchester wederom eene R. Katholieke kerk door het gemeen aangevallen en zijn de Vensters en beelden vernield. , , De fenian Barrott, die schuldig was bevonden aan de misdaad van de muren der Clerkènwell gevangenis in de lucht te hebben doen springen , is heden ochtend opgehangen. De executie was tweemaal uitgesteld, omdat men een alibi van den veroordeelde nader wilde onderzoeken. Ver- Bcheidene stemmen zijn opgegaan, om Barrett met te regt te stellen, omdat hij&apos;reeds genoeg gestraft was, door dat bij gedurende twee weken in de onzekerheid geweest is ot de executie plaats zou hebben of niet. Zij die dus voor genade waren, ziju zeker de bijzonderheden van de misdaad vergeten, die gepleegd werd in de sombere schemering van een December-namiddag van het verleden jaar. Hoe eene menigte personen gedood, of voor het leven verminkt werd en hoe Barrett het vaatje kruid aanstak, ofschoon twee vrou wen met zuigelingen aau de borst, op geene halve el afstands stonden.</p>
	<p>Tien uitstekende regtsgeleerden en staatkundigen van onderscheidene partijen zijn dezer dagen door het Britsche gouvernement benoemd, om in commissie de bestaande bepalingen en regelen betrekkelijk de naturalisatie en de regten van genaturaliseerde burgers en van landverhuizers te herzien en wijziging daarvan voor te slaan, zoo veel hun noodig z&apos;A schijnen. Do Times verklaart, dat Engeland thans het regt, om van vaderland te veranderen, gaarne wil erkennen en geenen prijs stelt op de instandhouding van den ouden regel, dat de onderdanen dsr Britsche kroon alleen door haar zelve van de onderdanigheid kunnen worden ontslagen. — Het gouvernement heeft per telegraaf een berigt van den generaal Napier ontvangen, gedagteekend te Antalo den llden dezer, waarin het volgende voorkomt: Gisteren ben ik met de achterhoede hier aangekomen. Ik blijf bij de achterhoede, om den terugtogt van al de troepen naar Zulla, zoo veel doenlijk, te bespoedigen. Eenige troepen zijn reeds ingescheept en in zee gegaan; andere worden thans ingescheept. Sedert een paar weken hadden wij dagelijks sionnweder met regen, doch de marsch der troepen is daardoor niet opgehouden. Thans verbetert de weersgesteldheid. De troepen zijn • welvarend. Buit hebben wij te Magdala niet behaald. Eenige aldaar gevonden voorwerpen ziju verkocht en hebben slechts £ 3UOO opgebragt, welk geld onder de troepen zal worden verdeeld. — De zoon van Koning Theodorus, een zevenjarige knaap van goeden aanleg, wordt naar Bombay gezonden, om aldaar onder de leiding van Dr. Wilson te worden opgevoed.</p>
</text>
