<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OBLIG. 3 PCT. BINNEN EN BÜITEI SPANJE, NOTEREN TEGENWOORDIG 32i,4 EN 35i/4 PCT. Zou het dan niet raadzamer zijn onze Gelden te beleg- Sen io bovengenoemde STAATSFONDSEN., dau ons te Aen verleiden door de opgedreven Koersen van Particuliere Ondernemingen, zoo als de Amerikaansche Spoorweg- Leeniugen. Steller is volkomen bekend met den toestand van Spanje en moet tot het besluit komen, dat, zijn inziens, die toestand betere Koersen voor hare Fondsen zal erlangen. (14019)_ sde Serie Rusland 3 pCt. 60. De lage prijs van dit Fonds, hetwelk zelfs gedurende den Krim-Oorlog _ veel hooger stond genoteerd, zal spoedig tot koopen aanleiding geven en daardoor rijzing veroorzaken bij de algemeen gunstige stemming voor cic Russische Staatspapieren. (13878) 4 PCT. ImÏGAfIEIN RUSLAND 1867. Bij de groote Rijzing, welke tegenwoordig in bijna alle Russische Effecten plaats heeft blijven nogtbans de OBLIGATIEN dezer Leening steeds tot den Koers van 63 a 64 pCt. genoteerd staan, een Koers, die in waarheid ZEER LAAG mag heeten in tegenstelling van zoovele andere Russische Effecten als: 41/2 pCt. OBLIGATIEN ISOO die met 80 pCt. en de Obligatien 1864 en 1866, dio met ruim 85 en 86 pCt. worden betaald en alzoo eene Rente afwerpen van si/2—6 pCt. &apos;s Jaars, terwijl daarentegen de OBLIG ATIEN in BOVENSTAANDE LEENIiJV&apos;G ruim 7 pCt. Rente geven tot den tegenwoordigen Koers en bovendien bij de eerstdaags plaats hebbende Uitloting ter Aflossing tot den vasten Koers van ƒllBO, nog eene ZUIVERE WINST opleveren van ƒ420 op ELKE Obligatie. (13966) 1860. Een Houder dezer Fondsen kan zich den tegenwoordigen LAGEN PRIJS daarvan niet verklaren. Toen in het gepasseerde jaar de AANDEELEN der GROOTE RUSSISCHE SPOORWEG op ƒ 182 stonden, waren de RUSSEN 1860 83 pCt. Zou het niet raadzaam zijn RUSSISCHE SPOORWEG-AANDEELEN te verkoopen tegen voornoemde RUSSEN 1860? vooral met het oog op de remplacering op Primo Junij a. s., die, ofschoon in betere stemming zijnde, eenige Procenten te laag mogen worden geacht. (14Ó45) 4 PCT. RUSSISCHE LEENINGENBIjIIOPE EN STIEGLITZ GESLOTEN. Onder de Fondsen, waarin wij naar ons inzigt eene belangrijke rijzing vermoeden, behooren op dit oogenblik bovengenoemde FONDSEN. In aanmerking nemende ze inliet begin van Junij loten, is het eene vaste waarheid ze iv prijs monteren, op geond, dat nu nog bij uitloting aan deze leeningen een voordeel van ƒl2O is verbonden, hetgeen inderdaad ongehoord is voor Russische Effecten, te meer daar zij de gunstigste van alle andere Staatsfondsen kan genoemd worden, omdat de gemiddelde kans der nog in circulatie zijnde stukken circa zes van honderd bedraagt. Tot bevestiging dezer zie men de laatste uitgifte van den Hr. DINGER, waar het afgeloste bedrag der Hopes Z. R. 14,375,000 is opgegeven, restant Z. R. 10,625,000 en dat der 2de Leening Stieglitz op Z. R. 4,750,000, restant Z. R. 3,250,000 enz. Daar de wisselkoers thans 32 st. is, is hetgeen ƒ 800 of 80 pCt. voor eene uitgeloote Obligatie uitmaakt, behoeft het geen betoog of de prijs der bedoelde soorten mag op 671/2 a 68 pCt. nog laag genoemd worden en zullen voorzeker spoedig tot 72-a 73 pCt. zijn gerezen, dewijl ze in groote partijen tot stijgende prijzen, deels voor speculatie, deels voor geldbelegging van de markt worden genomen. (14032) EEN HANDELSHUIS. 5 pCt. HAMBURGER RUSSEN en CERTIFICATEN ROEBELS. Wat is de meest speculatieve en zekerste geldbelegging van Russische Fondsen? 5 pCt. Hamburger Russen enëpCt. Roebels, daar binnen twee jaren deze geamortiseerd moeten zijn, niet bij wijze van aflossing of uitloting, maar wel door Inkoop, (zie de Ukase van 16 Jvnij 1818 voor de Certificaten Roebels, en 1820 voor de Hamburger Russen). «Tot amortisatie dezer schulden, alleen bij inkoop, zouden jaarlijks 2 pCt. worden bestemd, die met de bespaarde Renten moesten accresscren, zoodat beide in 1870 niet meer in omloop zijn.&quot; EEN HANDELSHUIS. (14043)</p>
</text>
