<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 28 Mei.</title>
	<p>Het tweede telegram uit Washington, waarvan wij gisten spraken, was niet, gelijk wij meenden, van den 16ien maai- van den 26sten. Het beti-of dus niet de zitting, op eerstgenoemden datum gehouden en waarvan reeds per Atlantischen telegraaf melding is gemaakt, maar eene tweede i, ir&apos; waai&apos;in twee andere punten van de acte van beschujdigmg met hetzelfde aantal stemmen als bij de vorige gelegenheid zijn verworpen. Dat de zaak thans als afgeloopen kan worden beschouwd, blijkt ook uit een henen ontvangen telegram, lnidens hetwelk Stemton zijn ontslag heelt ïngedi-nd als minister van oorlog en Lorenzo Thomas voorloopig aï3 z_jn o]-,volger is aangesteld. Men weet, dat Stantou slechts minister bleef in afwachting van de beslissing van den Senaat, in zake de beschulr&apos;S&apos;Jj.S, .tegen den President; reeds eenige weken geleden heett hrj Eet voornemen te kennen gegeven, om af te treden, zoodra de zaak zou zijn afgeloopen. Opmerkelijk is, dat zelrs de Amerikaansche dagbladen, die het sterkst tegen vrijspraak waren gekant en dan ook eene veroordeeliug 11 !? scüenen te verwachten, schijnen te hebben gevoeld, dat de zaak in regten zwak stond. De Tribune van den asten Mei althans bevat onder andere opstellen over de aanklagt tegen den President er een, waarin honderd en een redenen worden opgegeven, waarom de President behoort te worden veroordeeld, maar dat aldus aanvangt: &quot;* tkrow away for the present the lechrdcalitij of the l&apos;iw nnd. regard thli simply as a qucsüon of common sense.&quot; (ve juridische zijde der zaak laten wij eens rusten en beschouwen haar eenvoudig uit het oogpunt van het gezonl verstand.) De leden van den Senaat der Unie intusschen, hadaen niet bezworen, dat zij de juridische zijde der zaak zouaen laten rusteu, maar het tegendeel; zij&apos; hadden dus ook volstrekt niet de vrijheid, die de Tribune S&amp;ra. Herzellde blad &apos;bevat een welgoschreveu opstel over de dwaasheir], om telkens do vraag ter sprake te brengen : of de obligatien der Unie al dan niet zullen wórden afgelost</p>
	<p>in papieren geld. Niemand toch verlangt, dat zij zuUen worden afgelost voor den vervaltijd. Het blad vestigt, bij de behandeling dezer vraag, vooral het oog op Nederland en wanneer men de volgende regels leest, die wij uit het opstel afschrijven, zal het voor velen geen raadsel zijn welke vriendelijke hand er aanleiding toe gaf. //Het is algemeen bekend, dat in de dagen van onzen grootsten druk, toen wij gebukt gingen onder de lasten van den oorlog, toen de regering alle krachten inspannen moest, om het noodige geld te vinden, toen buitenslands en ongelukkig genoeg ook in ons eigen vaderland het nationaal crediet erg was gezonken, toen de uitslag van den oorlog twijfelachtig scheen en het de vraag was of wij eene natie zouden blijven, verantwoordelijk voor hare verbindtenissen en in het bezit van de middelen om die na te komen, — dat toen Nederland bleef vertrouwen op onze toekomst, in onze zaak, in onze eer en voor eene aanzienklijke som van onze obligatien kocht. Het is nog te vroeg, om thans reeds te vergeten hoe dankbaar wij toen waren voor dit vertrouwen. Ónze vrienden in Nederland hebben de instandhouding van ons crediet krachtig bevorderd; zij versterkten ons eigen geloof in de toekomst en hielden onzen naam op in Europa, toen het eerste wankelde en de tweede werd veracht.&quot;</p>
	<p>Het blad gaat nog eenige regels op dezelfde wijze voort en zegt dan: //Door een geboren Amsterdammer, die langer dan Let vierde eener eeuw in Amerika gevestigd was en onlangs zijn vaderland bezocht, hebben wij het gevoelen vernomen van lieden uit de hoogste kringen van den Nederlandschen handel en allen zijn eenstemmig in de verklaring dat het crediet der Unie tot in zijne grondvesten zal zijn geschokt, wanneer de regering de obligatien aflost in papieren geld. Geene enkele leening ook niet voor zaken van algemeen nut, zal dan ooit ten behoeve van Amerika kunnen worden gesloten en de ontwikkeling der hulpbronnen van het land, zal minstens eene halve eeuw worden vertraagd.&quot; //Moet niet&quot; zoo vraagt het blad ten slotte, «-het gevoelen van deze persenen als van groot gewigt beschouwd worden. Het zijn niet slechts menschen, die veel hebben te verliezen, maar menschen van veel ervaring op het gebied van den handel. Bovendien hebben zij achting voor ons, hetgeen meer is dan wij altijd van ons zelven kunnen zeggen. Gezwegen nog van de dankbaarheid, die wij hen verschuldigd zijn wegens het vertrouwen, dat zij in ons stelden, toen wij in moeijelijke omstandigheden verkeerden, mogen wij vragen of het in ons belang kan worden geacht, menschen te benadeelen, die ons bijstonden in het gevaar, de achting te verspelen van hen, die ons bleven achten toen anderen den spot met ons dreven.&quot;. Het eenige wat wij kunnen betreuren in dit opstel, waarin voor zoover ons bekend is, voor het eerst regt gedaan wordt aan de houding van Nederland gedurende den Amerikaanschen burgerkrijg, is het opstel zelf, dit namelijk, dat het noodig schijnt te zijn op deze wijze in Amerika te schrijven. Een volk, dat zich zelven eerbiedigt, zou, dunkt ons, eerlijk moeten blijven, ook zonder dat er aldus op zijn gemoed werd gewerkt. Men houde echter ter verontschuldiging in het oog, dat het opstel g-esehreven werd, toen er allo kans bestond op een presidium van den Heer Wade, wiens gevoelens, of liever, wiens onwetendheid op dit gebied reeds vroeger door ons werd behandeld. Wij voor ons hebben, gelijk de Tribune zegt, meer achting voor de Amerikanen, dan zij voor zich zelven schijnen te bezitten, in zoo ver wij, alvorens het te hebben gezien, niet zullen gelooven, dat dit volk zoo ligtvaardig en zonder eenige noodzakelijkheid zou kunnen besluiten tot een nationaal bankroet, als velen blijkens dit en andere opstellen en redevoeringen schijnen te gelooven. Nog altijd blijven wij van oordeel, dat de meeningen, waartegen zulke opstellen zijn gerigt, grootendeels moeten worden beschouwd als verkiezingsmanoeuvres.</p>
	<p>Telegrammen uit Weenen berigtten dezer dagen, dat de Keizer de zoogenaamde confessionele wetten heeft bekrachtigd en dat Dr. Mühlfeld is overleden. Ook al wist men, dat Dr. Mühlfeld de groote voorstander dier wetten is geweeet, zal het wel niemand zijn ingevallen, dat tusschen zijn overlijden en de ondertee kening des Keizers eenig verband bestaat. Toch is dit zóó, volgens le Monde, het bekende clericale blad. //De dagbladen van Weenen&quot; zoo zegt te Monde, //zoeken Dr. Mühlfeld&apos;s nagedachtenis te vereeren, door de bevolking uit te noodigen, om zich in grooten getale aan te sluiten bij den lijkstoet. Zij hebben gelijk. Dit sterfgeval is eene les voor het volk en zell&apos;3 voor de grooten.&quot; M. a. w. Dr. Mühlfelds dood is eigenlijk eene straf veor zijne medewerking aan anti-kerkelijke wetten. Inderdaad Vünivers (een ander clericaal blad) heeft gelijk, wanneer het de woorden in herinnering brengt: *Geef mij Jesuïten tot hoogleeraars en ik beloof u Voltaires &quot;&apos; Het spreekt echter van zelf, dat het blad op grond van deze stelling en met het oog op den onlangs in Frankrijk over het hooger onderwijs gevoerden strijd tot eene geheel andere slotsom komt, dan wij er uit zouden trekken. Het blad meent, dat de liberalen op grond van deze hunne eigene stelling niets liever kunnen zien, dan dat het hooger onderwijs, ja alle onderwijs in handen der geestelijkheid gerake. immers dan zullen er Voltaires opstaan. Het blad echter vergeet gaarne, dat die naam in dezen zin de beteekenis heeft, niet van //groote mannen&quot;, //scherpzinnige vernuften&quot; of iets dergelijks, maar van //verloochenaars van alle goddelijke en mensch&apos;elijke wetten&quot;, de beteekenis van de eene overdrijving uit reactie tegen eene andere. Niet dit is het wat een liberaal verlangt, hij begeert vrije, volkomen natuurlijke eu harmonische ontwikkeling, het evenwigt van krachten, niet eene voortdurende slingering tusschen uitersten en juist omdat hij het eerste begeert en het tweede niet, juist omdat hij niet wenscht te verkeeren in eene maatschappij, nu eens zamengesteld uit strenge dogmatici en formalisten, dan weder uit Voltaires en La Mettries, atheisten en materialisten, wenscht hij het onderwijs nieG te leggen aan de banden, die l&apos; üiücers. le Monde en consorten noodig achten.</p>
	<p>Bij kon. besluit van 17 Mei 1863, N°. 9, is, op het verzoek van den Heer J. E. H. Libourel, gep. majoor van het Oost-Indische leger, wonende te Sehijudel, aan zijn tweeden zoon Maximïliaan Frederik, voor de dienst aangewezen loteling van de ligting der nationale militie vau dit jaar, ontheffing verleend van de werkelijke dienst voor zijn geheelen diensttijd op de volgende overweging: dat de adressant is vader van vier zonen, waarvan de beide jongsten den militiepligtigen leeftijd nog niet heboen bereikt; dat des adressants oudste zoon den Uden Julij 1835 vrijwillig in dienst is getreden bij het leger hier te lande, maar krachtons beschikking van den minister van ooi-big van 10 Mei 1867, N°. 50 P., als korporaal bij hèt Sde regement infanterie uit de dienst is ontslagen; dat dit ontslag echter is verleend tegen het leveren van een anjer vrijwilliger, die zich voor zes jaren heeft verbonden en dat als zoodanig in de plaats van des adressants oudsten zoon is opgetreden d i persoon van Cornelius van Duyvenbode, die thaiis nog als soldaat bij het sde regement infanterie dient; dat het in dit bijzonder geval niet billijk zou zijn des adressants tweeden zoon tot de dienst te roepen.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd bij de dienstdoende schutterij te Middelburg: tot lsten luit.-kwartierm. J. W. de Raad, tot offic. van gez. 2de kl. J. B. HSringman; —bekrachtigd de benoeming van M. Eyssén, burge^ieester van Schimmert, tot secretaris dier gemeente; — benoemd tot regter-plaatsvervanger in de arrondïss.-regtbank te Utrecht: Jhr. Mr. W. F. de Jonge advocaat aldaar; tot kantonr. te Utrecht Mr. P. C. Waïland, thans plaatsvervangend kantonregter en advocaat aldaar; — gesteld op pensioen: den kapitein J. P. C. Beijer, vau het 6Je reg. inf., op diens aanvrage, het bedrag daarvan bepaald op ƒ:1080 &apos;sjaars en hem ver leend den rang vau majoor; — benoemd bij het wapen der inf., bij het 6de reg. inf. tot kapt. W. G. RÓmp&apos;elman, Van het instr.-bat. en bij het personeel van de geneesk. dienst der landmagt tot apotheker 3de kl. L. C. Beu Kers. De minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bij hem is ontvangen een bankbiljet, groot f 25, door een onbe ¦ kende onder het postmerk Botterdam vau 25 dezer, als vergoeding voor ontdoken accijns ingezonden. In de Staats-Courant van heden is opgenomen een verslag, uitgebragt aan den minister van binnenl. zaken door den raad van toezigt op de spoorwegdiensten, wegens het springen van de locomotief N°. 8 van de maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen, op 31 Maart jl. Het hoofdbestuur van het Nederlandsch onderwijzers-genootschap heeft dezer dagen eene uitnoodiging gerigt aan alle onderwijzers en onderwijzeressen in Nederland, en inzonderheid aan de leden van het Nederlandsch onderwijzersgenootschap , tot het dosn van bijdragen voor het hulpfonds verbonien aan zijne levensverzekering-maatschappij. Uit de renten van dit fonds worden de pensioenen van zoodanige onderwijzers-weduwen gesuppleerd, die, wegens den vroegtijdigen dood der echtgenooten, het bedrag niet kunucn bereiken, dat dezen hadden bedoeld. In de vergadering van aandeelhouders der Nederlandsehe centraal-spoorwegmaatschappij, gisteren onder voorzitterschap van den Heer E. W. Cramerus, gehouden in het gebouw der maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen alhier, waren vertegenwoordigd 4526 aandeelen, uitbrengenue 107 stemmen. Het door den voorzitter uitgebragt verslag. benevens de balans over het jaar 1867, werden met algemeene stemmen goedgekeurd. . .&apos;. ¦ Daar dit verslag zal. worden gedrukt en verkrijgbaar gesteld, is het onneodig hier in bijzonderheden te treden \\rj vermelden alleen, dat de financiële resultaten van het jaar 1867 zoo veel gunstiger zijn geweest dan die van het vorige jaar dat zij eene kleine uitbetaling op rekening in geld op de coupons N°. 10 en II der obligatien ten laste der maatschappij toelaten, overeenkomstig de in ons nummer van gisteren voorkomende advertentie. De volgens rooster aftredende leden van den raad van administratie, de Heeren P. Schaken, te Parijs en Mr. David J. C. van Lennep alhier, werden als zoodanig met eenparige stemmen herkozen. Op voordragt van den raad werd besloten voorloopig niet te voorzien in de vervulling dér vacature, ontstaan door het bedanken van den markies de Béthisy te Parijs, terwijl de vergadering eindelijk bekrachtigde net besluit van den raad, bepalende het honorarium, hetwelk aan den Heer van Lennep zal worden toegekend in de betrekking van directeur der maatschappij, belast met i het algemeene dagelijksche beheer der zaken, welke betrek- I king door hem op 1 Junij wordt aanvaard. j Nadere inlichtingen omtrent de aansluitingen zoo te j Utrecht als te Zwolle eu over hetgeen er geh. I het belang van de concurrentie vervoer werden, op de daartoe strekkende vragen vau een der aandeelhouders, bereidvaardïg door den raad g-egt In de vergadering van het depart. der Maats, ter bevordering van Nijverheid, werden op 11. Dingsdag avond, door den waarnemenden voorzitter, de Heer D. Pas, in gepaste en hartelijke bewoordingen de medailles uitgereikt aan de bekroonden, op de tentoonstelling van visscherij-gereedschappen, in het vorig jaar te&apos;s Gravenhage gehouden. De Heer M. J. de Bont ontving de groote zilveren medaille, voor zijne op de piscicultuur betrekking hebbende inzending,-de Heer C. J. S. letterode, van de firma J. H. Hotze en Q\ de zilveren medaille, voor hunne gehekelde vlassen van uitmuntende kwaliteit; de. Heer C. G. Sluyter, de bronzen medaille , voor zijne ingezonden netwerken en toestellen met snoeren, en de Heer P. R. van Ellekom, insgelijks de bronzen medaille, voor zijne uitmuntende inzending in blik en glas, van geconserveerde vischwaren. De spreker verheugde er zich in, dat van de 7 inzendingen uit Amsterdam, 4 de eer der bekrooning waren waardig gekeurd en wenschte de bekroonden geluk met eene onderscheiding, hun toegekend door eene der oudste maatschappijen van ons land, maardie nog steeds krachtig werkzaam blijft, om de nijverheid zoo veel in haar vermogen is. te ondersteunen en te bevorderen. Omtrent den aanslag, te Kioto gedaan op den optog van de Engelsche legatie, toen deze zich naar den Mikado ter audiëntie zou begeven, zijn nog nadere bijzonderheden bekend geworden, die aan deze misdaad een bijzonder vermetel karakter bijzetten en een denkbeeld kunnen geven van de hoogte, waartoe het fanatisme tegen de vreemdelingen onder de Japanners kan stijgen. De optogt der Engelschen, waaronder ook eenige aanzienlijke Japanners, bestond uit bijna 70 man. De aanvallers waren slechts twee iv getal. Het groote aantal der gekwetsten, hetwelk 12 bedroeg , behalve vier paarden, die mede gewond werden, laat zich slechts verklaren door het onverwachte van den aanval, de, snelheid en dolle razernij, waarmede bij volvoerd werd. De Engelschen waren op niets verdacht, toen plotseling bij het omslaan van een hoek uit een Japanschen tempel twee mannen met sabels zwnaijende op de voorsteu van den optogt inrenden en in een oogwenk een aantal personen gewond hadden, waaronder een aanzienlijk I Japansch officier, die terstond van zijn paard steeg, doch het ongeluk had te vallen en aan het hcofd ge! wond werd. Op dit oogenblik kwamen de personen, die zich j meer achter in den optogt bevonden en oponthoud bemerk ten, den hoek om, den Japansclien officier te hulp en sloegen den aanvaller het hoofd af. De andere liep intusschen in vollen ren zwaaijende met zijne sabel de rijen van den optogt, welke in een toestand van de grootste verwarring verkeerde, door en vlugtte eindelijk in een winkel. De Japansche wacht, welke den optogt beschermen zou, was reeds lang op de vlugt gegaan. Den tweeden aanvaller heeft men, nadat hij gekwetst was, gevangen genomen, en daar alle handen voor de verzorging der gekwetsen noodig waren, werden een paar Japannezen gerequireerd, om hem te vervoeren. De gewonden werden in de Engelsche kerk, die men juist gepasseerd had, eerst verbonden en daarna verder getransporteerd. De gevangene verklaarde, dat hij behalve aen andere geene medepligtigen had -. dat bij nooit te veren Europeanen gezien had, doch dat hij vernomen had, dat zij de heilige stad ontwijd hadden. Hij doelde daarmede op een bezoek van een Engelschen doctor, die de gewonden van Satsuuia en Prins Posa verpleegd had. Hij had uit eenvoudigen afi schuw voor de vreemdelingen, na vernomen te hebben, dat er vreemdelingen .te Kiote zouden passeren. zich met ziin meJgezel om den hoek eener straat gejjlaats*, ten einde hen af te wachten en te dooaen. Nu zijn vriend gedood was, vroeg hij, dat men hem ook zou dooden. Hij zk-t er afschuwelijk uit, met woeste zwarte oogen, en zijn haar hetwelk hij als priester geschoren draagt&apos;, is half&apos;aangegroeid en geeft hem een verwilderd, smerig voorkomen-, hij toonde zich ui-teri over de behandeling, die men hem aandeed. De__Mikndo heeft: Jij&apos;» hooge beambten gezonden, om zijn leedwezen en ziine deelneming te betuigen. Ook j heeft hij aangeboden de verpiegingskosten der gekwetste»,te betalen en zoo or mo-rten sterven, aan hunne familiën verj goeding te geven. De&apos;gezaut lieeft echter geeue klsgtmlleu indienen en geene ve/goedingyrillen aannemen. Doch de I zaak heelt, gelijk reerJs gemeld k. strenge edicten , ieder, die ecu vr&apos;„-.-i;. : gevolge g&lt; 5 &apos;s GRAVEXHAGE. 27 &apos;M,!. Gn*f von Jjffi*^4&apos; ¦ voormalig secretaris hij de Pruisfch M^Xf^t , \ den nuf g M Z._ &quot;#* g|&amp;s fcefi J \ ïïlö^zZe^n *£ &quot;t* - a^eidEgehoor toe- I g°- HH. XX HH. Prius eu Prins-es Frederik hehhen .heden u een bijzonder afscheidsgehesr eistv&amp;ngen Mgr. Cattani, den voormahgen internuntius bij het Ned. hof, die zoo als men weet tot nuntius te BrwsSel benoemd, spoedig derwaarts vertrekt en alhier vervangen zal wordendoor Mgr. Bianchi. * j ,n, e* departement van marine werd heden aa&amp;beünïw. wTS1* Tan l3&apos;000 dnbbele Ne(i- miulden turf en «),r)O0; Ned. ft? steenkolen. Voor de steenkolen was de minste inschrijver de Heer H. Hotz alhier, voor ƒ 15.10 de 1000 ried. u,; terwijl de gunning van de turf nader zal plaats nebben. De audiëntie van den minister van binnenlandsche «aken sal op 30 dezer niet plaats hebben. * LEYDEN, 28 Mei. Heden zijn alhier, M verdediging van stellingen. tot doctoren in de S-ê&amp;kh bevorderd de Heeren L. J. van Gelein Vitriag» «U A. J. Kronenberg &lt;,0k te Arnnem. -&lt;s«GW ARNHEM, 27 Mei, Eergisteren kwam op M kantoor Tan een der voornaamste bankiershuizen tüm êen nerwm eene som yan ƒ 1500 betalen, namens *m dame alriaar geit™ f&apos;^l^l^iP?611 ™l Pli ondekte menterlediiti , 6t&gt; w il 7M MlenS lden&apos; hetwelk een 55h2+. J^w betaald«.»«n moest vertegenwoordisen, av ;&amp; . I «f* ? J?Stl?e kennis gegeven van het voorval, me de zaak thans in handen heeft. j-*. Aj^S^&apos; V- 3tei-^N?Tdat Stèren avond Omstreeks 9 ure de audiëntie b.j Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden was geemrhgd, begaf HD. mh iftar de buiten-societeit in ?wiöterrenbosch. Na ferikïmen tijd daar te hebben vertoeid, werd HD. doof de eerewachten naar het hotel van den commissaris tfc» Konings begeleid. *«h \ocll^ is Z- K- H- van hier aaar Veenhuizen ver«¦.n ™ teu,_,emde van daar de rei* vaar. Meppel te vervolgen, vergeld van den commissarfa dès Kóhings. »n w uSr, • W- A&apos; taa de* F«ltz. burgemeester, en de en vv^thouders de «er geoleetite-, de eerewachten te paard «n r;e voet begeleidden den Prins, tot buiten de kom der gemeente, alwaar Z.K.Hs van den burgemeester afteteid Tiam ca Hd. dank bet-iigde voor de welgeméefaa eu pWfege ontvangst ter dezer stede ondervormen. Tevens daarbij &apos;°-,a-*e/füleïi gevende, steeds de overtuiging te hebben f-eh,±dat °°! teHV YAvfoneT3 Huisman Oranje z|n g^t(» het Hd. hoogst aangenaam was, Z. M. deu F,ng hfj^ 5° ander aa!Tan te deelen. I tofTelSbedgeerieidreWaCht te Paard Mi dett ftka * ENSCHEDE T 27 Mei. Er loopt hfer eèn geimcht, dat het v^ ihe^ r?°enng, ontevreden, over de intrekking van öet Nederlandsche grenskantoor Knalhütte , welke dan ook , zoowel_ voor Pruissische als Nederlandsche onderdanen groot ongenef en aanmerkelijke verkeersbelemmering veoorzaakt en reeds tot herhaalde klagten aanleid»/heeft OH,11 Cof^ttmenSJ&lt;? *^ het grawkMtoör te Ölanerv S,I trekken. Het onderlinge verkeer aan onzegren* C4PP°r0TrR%*phefflss feh«f gestremd «in. S CAPELLE , 27 Mei, Ten reHo &lt;^e r^ri^&apos;/^r^ende mhet^a«rf^.aöln22dez!r Sr&apos;Ö&apos; de%Hèeï &apos;G&apos; &quot;a^en&apos; ™*«d sch^p-</p>
</text>
