<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| HIJ ~ HABRFS&quot;IIETAIjEMTA AIIAHICA De REVALENTA.is geen medicament, maar een krachtig voedsel, dat zeer gunstig werkt, gemakkelijk te ver; teren is en deVhafve onder alle standen sedert jaren vele kennissen en vrienden telt. KINDEREN en ZWAKKE PERSONEN, die de REVALENTA als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen er zich uitermate wel oy pevmden. De REVALENTA is een heerlijk, gemakkelijk, goedkoop, smakelijk geneesmiddel, dat nooit kwaad doen kan en altijd helpt, als het ruaar goed gekookt wordt, waarop wij bijzondei&apos; moeten aandringen. Men zie daarover de kleine gebruiksaanwijzing, die bij iedere bus los afgegeven wordt, en seorge, dat daarorj met een weinig oplettendheid te werk gegaan worde. Vrij algemeen _ verkeert men in het denkbeeld, dat do REVALENTA een duur geneesmiddel is; wij wagen het te beweren, dat zij niets kost en gelooven dat men onze meeniug niet onjuist zal vinden, als men aanneemt, dat het een Voedicgsmiddel is. en een ontbijt van Revalenta een ander ontbijt vervangt, dat wel niet minder kosten zal. Als tusschenuurtje, middagmaal en avondeten zal het in de meeste gevallen zelfs eene besparing zijn, daar een lepel REVALENTA circa 10 cents kostende, goed gekookt, een groot bord soep geeft. Men ka» dus n»t Kgtïeggen, dat de genezing door REVALENTA niets kost. De echte RE VALE» IA van de Heeren BARRY DU BARRÏ #• o°., 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door het V ERH.©ÖE»E3ïjis en deszelfs Depots. Men lette er vooral op, dat iedere bus, tot waarborg der echtheid, door //F. VON WINDHEIM &amp; CO., VERKOOPHUIS,&quot; geteekend if. VERKOQPHCTS en de bekende Depots. (13996) WOLiII, LUIEN EI KATOEIEV - lAIlf ACT UMI. NIEUWKAMP m lÖTTffitl, lleeren gracht, bii de Leblschestraal. ; .-....:_._ SLUiTiNG MÉT AUGLSfÜS. &lt;__| . BADPLAATS HÖIBïïMT- IffGTORïA-lOTÏL. ™«»ir^»°«SS1,^elei?en mdc nabijheid vau&apos;de KURSAAL en de BRONNEN. ComfortaWe Xurigting. TABLE ©&apos;M*i,ia ten 1 ure en ten 5 ure. Restauratie ala Carte . (Vi8lB) &apos; Eigeca^r GUe-TAV&apos;WErÖ-A^lt</p>
</text>
