<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 27 Mei. Heden werden verkocht 460 balen Java Koffij, per County of Elgin, prijs geheim. Tabak.- Afgedaan uit de eerste hand 35 v. Maryland, per Norwegian. - Van Java Syst zijn afgedaan 8750 b., zeilende per Bezoeiij, tot ƒ 8%</p>
	<p>Afloop der veilingen van MAHONIJ- en POKHOUT. 10S1 bl. Cuba Mahonij , verk. tot 9 a 25 e.; 637 bl. dito dito, verk. tot 9 a 13 c.; 120 bl. Manzanilla dito, verk. tot 12 a 21 c.; 131 bl. dito dito, verk. tot 10 a 23 c.; 123 bl. St. Domingo dito, 19 bl. verk. tot 22 a85c.;49b1! Tabasco dito, 14 bl. verk. tot 17 a 23 c.; 30 bl. Cuba dito. opgeh.; 69 bl. Mexicaansch dito, 12 bl. verk. tot 14a22c-397 stuk 3 Pokhout, opgeh.; 92 ton dito, opaeh.; 27 bi.&apos; Mexicaansch Mahonij, verk. tot 14 a 20 c; 3 Jbl. Wortelhout, verk. tot ƒ 15-, 41 bl. Cuba Mahcnij, verk. tot 16 a 25 c; 43 bl. St. Domingo dito, 18 bl. verk. tot 23 a 70c.; 240 bl. Manzanilla dito, verk. tot 14 a 23 c. SCHIEDAM ,27 Mei. Rogge. Verkocht: Champagne per 2250 ki^22s 6/w. — Moutwrjn^4; Genever ƒ19.50; Amst. Proef ƒ20.75; Spoeling ƒl. *.\TWEBPEA , 27 Mei. Uit de eerste hand zijn verkocht 699 b. Domingo Koffij per Highland Mary. — Petro&lt;fum was heden in eene vaste stemming en werd gedaan tor.*-*»l&apos;s a 44. In Mahonvhout had dezer dagen eene vriji belangrijke afdoening plaats, bestaande uit 458 bl. Mexicaanswiaw Domingo, tot geheim gebleven prijs, liik te S^Me^: Suiker voortdurend stil en moeijevs;!« ™5 leMlltot °P nieaw Jagere prijzen, — Kojfij.-t^Ta 53 6-gpUn^-&quot; **»*&amp; ™rd &quot;O partij gedaan ferm Jrish dochPr^VV sh- W ~ Caca° ¦ Trinidad ferm prijsn., doch Grenada U 1.6 lager — Riist zeer stil gele soorten ruim 6 p. Wer. Uit de hlnd heett men af-i _aan 13M b, goed mxddel blank Béng&quot;tafel totT4X 4000 b. Bassein tot 121 sh. en 700 b. Daccatot9 e.-Salftter vast en met 19.6 betaald. — Cochenille vaster, zilver eneriffe ruim 1 P- hooger; van 1114 z. iv veiling vonden 493 z. koopers, Mex. zilver 3.1 a 3 2, donker 3.3 a 3.4, zilver Teneriffe 33 a 3.5, donker 3.3a3.10, Fuik4a4.3; Honduras 1 6 a 3 3. — Van Ltjwaad werden 300 ton CalcS to* W en39sh. verkocht 7Tir,«lager,Straits92sh - Zink £ 20.14 6. — Schotsch IJzer 02.d.— lijnolieZ2.6.— Talk zonder handel. ? . . HAVANA. 9 Mei. Suiker mat ïery^lr*%£Pj#J &apos;5 8 ,Bcr,&apos;i *$ ïéiM* $n&amp; \s-M&amp;ïte afdoeningen plaats had» s dan, eêtert 3 weken 6e»3éh ruim 175,000 kisten koopers i gewmdtn-. ÖAdéï Vie verkoopen die gisteren gedaan werden • Jjvare&apos;!* 7000 k. te leveren van diverse plautügieh (merk - Derosne) N°. 15 a 17 eenigzins vochtig tot 9r. en ISÖOk. i N°. 10, ord. tot 8 r. alsmede 1200 fc. K*-. f i i/^ tot Ö3/8 r. i— i Vrachten naar Falmowth 54 a S7.Ó. — Roers op Londen &gt; lOV4 a IOVg. _ i AKYA.Ö&gt; 15 Mei, (per tel.). Rijst Necransie ssh.6&apos;p. RaiVoöh 6.11/2 met kleine aanvoeren; Bassein 5.6 roet e-1 middelde aanvoeren, — Vrachten in dalende Slemmihg. °</p>
</text>
