<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 5 September.</title>
	<p>Van 3 lot 6 Oclober aanst. zal le Dublin cene internationale tentoonstelling van granen en voortbrengselen van tuinen, boomgaarden en warmoezcrijen gehouden worden. Degenen, welke aldaar voorwerpen zonden willen len toon stellen, moeten hiervan vóór 29September aan de te Dublin gevestigde commissie kennis geven. — Officieel is bekend gemankt, dat de Britsche consul Cameron, die sedert geruimen tijd door den koning van Abyssinie&quot; gevangen werd gehouden, in vrijheid gesteld is. Nadere bijzonderheden zijn nog niet bekend. — Blijkens officiële opgaven zijn in.de maand Augustus 13796 landverhuizers uit Engelsche havens vertrokken. — De heer Picard heeft, volgens de Scientific Review, een middel uitgevonden om leder met terpentijn te looijen, in plaats van mei run. De bewerking is 50 pCt. goedkoopcr en vereischl veel minder lijd, aangezien het leder in 12 uren goed gelooid is. — Volgens beriglen uil New-York heefl de president Johnson eenen wel beraden slap gedaan ten einde toenadering tnsschen de repuhlikeinschc of bewiudvoerende en de democratische partij te bewerken; hij heeft namelijk eene gewiglige ambtsbetrekking, den post van ontvanger der invoerregtcn te New-York, aan de democratische partij gegeven. Die ambtenaar heeft 1000 a 1200 hem ondergeschikte beambten aan le stellen; en zoo is de benoeming van eenen democraat tol ontvanger der douanen te New-York eene hulde aan de democratische partij, zonder dat zij als een middel lot omkooping kan worden aangemerkt. Door op die wijze toenadering lusschen de twee groote partijen uit te lokken, verkrijgt het tegenwoordige bewind meerdere vastheid en worden de radicalen, die eene strenge tuchtiging van de hoofden van den opstand verlangen, aan hunne zwakheid overgelaten. — Den 10den en 11&quot;&quot;™ Augustus is te Harrisburg eene vergadering van negers gehouden; nagenoeg duizend negers uil onderscheiden oorden van den staat Pennsylvania waren er vereenigd. Na eene zeer ordelijke discussie is er besloten eene petitie aan hel congres te rigten mei verzoek om in al de regten der blanke bevolking te mogen deelen. — Hel Fords&apos;s Theater te Washington , alwaar Lincoln werd vermoord, is door de regering in gebruik genomen, om er het archief der voormalige zuidelijke staten te plaatsen.</p>
</text>
