<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. — EERSTE VERIFICATIE. Aan de bekende en onbekende Crediteuren in het Faillissement van J. J. KOOREMAN, Boekverkooper te Leyden, wordt bekend gemaakt dat de eerste. Verificatie der Schuldvorderingen, ten laste van gemelden boedel, zal plaats hebben op Donderdag den lOden Jan. 1867, des voormiddags ten 11 ure, met oproeping in persoon of bij behoorlijk gesnagtigde daarbij tegenwoordig to zijn, ter audiëntiezaal van da _Aa_.ndissenients-Regtba uk alhier. De Curator in voornoemd Faillissement, (345) Mr. J.C. DU PUL ! Al degenen die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting hebben, betreffende den Boedel cm de Nalatenschap van Mejufvrouw GERRITJE VAN DAALEN, laatst zonder beroep, gewoond hebbende en op den22sten Dec. 1866 overleden te Amsterdam, op den O. Z. Achterburgwal, en hoek der Oude n Kennissteeg, worden verzocht, daarvan,vóór of op 16 Januarij e. k.. schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris J. Et. BOK Jk. , te Amsterdam, op den O. Z. Achterburgwal bij de Baradesteeg, N°. 48. - (321) BEETWORTEL SMR-FMÖT OP DEN HUIZE - ZWANENBURG. Directeuren der BEETWORTEL SUIKER-FABRIEK op den Huize ZWANENBURG, maken hiermede bekend, dat van af den lsten Januarij 1867, tegen intrekking de verschenen Coupons N°. 2, der door hén aangegane Geldleening, groot f 100,000, rentende 5 pCt., _ullen worden IIiETAALD ten Kantore van de Kas-Vereeniging te Amsterdam. Houtrijk en Polakes , 29 December 1866. (179) Eene fatsoenlijke Familie, die zich met Mei 1867 yoor de opvoeding van eigen Zonen, in Haarlem wil vestigen, is bereid om 3 a 4 beschaafde JONCE LIEDEN in het Gezin op te nemen&apos;, om hun verpleging en huisselijken omgang in hun eigen Stand te verschaffen. Aanvragen worden voor 15 Jan. e. k. franco onder N°. 6 ingewacht, aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel te Amsterdam. (343) ÏÏJiltS ÜAÜ SLEPENDE BORSTKWALEN. De zoo zeer beroemde PILLEN tegen SLEPENDE BORSTKWALEN , zoo heilzaam en onmisbaar bij BOBSTZIEKTEN, als: Slepende Verkoudheid, Kramp-, Prikkel- en Slijmhoest, Asthma, moeijelijk Slijmlozen, Hartkwalen, enz., enz., geven duurzame genezing en nemen de ziekelijke voorbeschiktheid weg. Prijs met een uitwendig middel ƒ2.25, op Franco aanvraag bij A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat, te Amsterdam, Motto GENEESHEER-, met het bedrag worden zij Franco toegezonden door het geheele Rijk. (281) Apothekers* Bij eene Weduwe in de Provincie Friesland wordt ten spoedigste gewaagd een PROVISOR of oen C.EËXAMINEEBDE APOTHEKER. Adres bij den Boekhandelaar W. HESSEL, te Heerenveen, onder Lett. A. Brieven franco. (211) Een Fatsoenlijk JONft MENSCH, die gedurende 6 jaren in hot vak van GALANTERIÊN is werkzaam geweest en van cic beste fetuigschriiten voorzien, zoekt tegen primo Maart of April eene tETKEKKINtt, hetzij op een Magazijn, hetzij als Reiziger. Brieven franco, onder Lett. H. W., aan den Beekhandelaar E. E. VON MUNCHEN, te Haarlem. (149) Een JONG GEHUWD MAN zonder Kinderen, van zeer fatsoenlijke Familie, P. G. van zich zelven eenig Jaarlijksch inkomen hebbende en niet onbekend met LANDBOUW en VEETEELT, zoekt tegen Mei 1867 of eerder eene Betrekking als RENTMEESTER of OPZIGTER, op eene Buitenplaats of Boerderij, hetzij Mor te Lande of in Silesie, natuurlijk tegen eenig Salaris of Procenten, van &lt;le opbrengst. Voldoende inlichtingen kunnen gegeven worden onder franco Brieven Motto LANDBOUW, aan het Hulppostkantoor to Klundert (N.-Brabant). (270)</p>
</text>
