<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EXTRACT sch.Jj4 een» Onderhandsche ACTE, door de Ondergeteekenden op don ï w.t.t11 December geteekend, wordt geëxtraheerd, dat tueschen aarMwJE PONDMAN, laatst Weduwe van den Heer GERARD DE &apos;°NGE, en GERRIT NIEWENHUIS HENDRIKSZoon , beide wo—Bende te Amsterdam, eene Vennootschap is aangegaan onder de tirma BE WEDUWE «. DE JONGE &amp; C°., tot het voor ï«meenschappelijke rekening drijven van handel in Specerijen, Drooj|vri en andere dergelijke artikelen. Zullende do teekening der vawinna alleen door den tweeden Ondergeteekende geschieden, die heftvenwel dezelve niet zal mogen bezigen tot het aangaan van Geld_**eningen, Borgtogten of van Handelspapier, waarvan de waarde BHJiiet in Goederen is genoten, noch ook tot het sluiten van koopen &apos;•*.™.,verkoopen op tiid van Artikelen, vreemd aan voorzegden handel; biJWijvende de tweede Ondergeteekende alleen aansprakelijk voor de __3a__oming der verbindtenissen, die op naam van de misbruikte firma ;l«gten zijn aangegaan. Wijders dat deze Vennootschap is aangegaan foor den tijd van vijf jaren, te rekenen sedert 1 Januarij 1867. Amsterdam , Wed. G. DE JONGE. » Jannarij 1866. Geb. G. PONDMAN. ______) G. NIEUWENHUIS Hzy. Ingevolge Notariële Acte vnn 29 December 1866, hebben de Onder-5 &lt;i-enden&apos; JOHANNES STEPHANUS BRAK en PAUL ERNST «Utts, Commissionairs in Assurantiën, wonende te Amsterdam, aan- Pgaan eene VENNOOTSCHAP, aldaar gevestigd tot de uitvoe&quot;ag van Commissien in Assurantiën en van dat alles wat tot die Wttumissiezaken en de Agentuur daarin behoort, onder de Firma van «U4K|&amp; MOES, waarvan beiden de teekening hebben, doch welke «et anders m.g worden gebezigd dan tot Zaken, die het onderwerp &quot;.in der Vennootschap. Beider Handteekening wordt vereischt tot het stellen van Borgpogt of&apos;het aangaan Van Verbindtunissen, geene-dadelijke betrekking hebbende tot gemelde Zaken. |B_e8_e Vennootschap, aanvangende 1 Januarij 1867, zal op 31 December Jjj/l zrjn ontbonden, bij opzegging drie maanden te voren, en wordt jnilers gerekend voor een jaar te zijn verlengd, en zoo telkens van iaar tot jaar bij gebreke van opzegging drie maanden voor het einde ran een jaarlijkschen termijn. «B. S. BRAK. l_ (315) P. E. MOES. i*In 5.eI0,Se Notariële ACTE van 31 December 1866 is met dien dag &quot;N*«ONDEN de VENNOOTSCHAP tusschen de Ondergef kfe,£EEDEBICÜB HENRICUS KREBS en GEORG DAVID nW-jl^&apos; onder dc Firnia RREBS &amp; CO., te Amsterdam in i.y.• aangegaan, wegens den Handel in Tulle, Kanten, enz. Onl° aken oer Vennootschap worden vereffend door den tweede naergeteekende , die dezelven Handel voortzet en daartoe gedurende _» t„. 1 v?,n, van den eerstondergeteekende, doch buiten diens aan-5 Bprakehjkhcid dc Firma kan blgven gebruiken. E. H. KREBS. -—&lt;i 92) G. D. CHaTEUAIN. STiDS-REIIÏSEE. R-vvStsWr1S in VERFWAREN en aanverwante Artikelen te AM&quot; _____&apos;KDA_u, verlangt eenen STADS-REIZIGER. Reflecterenden , «k met: het vak-bekend, adresseren zich franco onder Lett. S. R., t, ,den Doekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, ElAaaterdam. (297) tttr»»&quot;3^ !aot l - Fcbl&quot;aariJ oeno allezins bekwame TWEEDE v.» • &apos;- .&apos; H. Mon vetvoège zich met Franco Brieven en opgave S&apos;J,&quot; I&quot;v&quot;.,.&apos;.&apos;kkl&quot;S. onder Lr. A., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKE- Sf^JER, Vijgendam, A 458, te Amsterdam: (295) I lIOFJ&gt;E\S AIHUIÜL Een FACONNEUR, zijn Vak grondig verstaande, kan dadeus, aan _de Fabrkk^vagj..JHEmiEßS geplaatst worden. (294) bfeirn__RAA§ï eon NAAISTER, bij voorkeur iemand het en STOPPEN verstaande, om de eene week EEN &gt; ue andere week TWEE dagen als zoodanig werkzaam te ziin. Adres Proicb ouder Letter P. P., Bureau Handelsblad. _ (290) _ KANTOORVERTRER TE HUUR. &quot; hïF^t10- Feoruarij is TE HUUR in het Gebouw op het Sm ge &quot;_ 00 Munt, X 18, een BENEDEN-VOORKAIHER, en tegen &apos; • Mei, een BOVEN-ACUTERKAMER. To bevragen bij den V^Wge. (289)- _X. VAN KAMPEN le A^bterdam, ziet liet licht: mm &amp;iw®. 01l13lste JAARGANG. DERDE SERIE, sde JA&amp;EGAWG, tf _ flact&apos;e van J. T. BUYS, R. FRUIN, P. N. MULLER, p- TP- G. QUACK H. J. SCHIMMEL, G. E. V. SCHNEEVOOGT * J. VETH, S. VISSERING en Joh. O ZIMMERIVIAN. JANUARI.! I. H 7. » Johan do Witt als Publicist, door D. VEEGENS.--&apos; door pw° _??rI.b^idt&apos; dS?r E- P&apos; MEES E&quot;Az- - Maigaret&apos;s leed, Ko^rD]SVMULLEB- - Ecne Hollandsche Revue, door _3ERNARD tiel n Jr&quot; - T«J.en&apos; door G- H. J. ELLIOT BOSWEL. - Poliboh_-iove?l^door Ir- H- p- G- QUACK.-Bibliographisch Album, &apos; lÏÏTlßoekbeoordeelingen, door Mr. W. O D. OLIVIER, Öp *VFEÜIN&apos; Mr- P- Pu PEIÏH. en Dr. W. N. DU RUEU. -sari Abo.nnenientsprijs per jaar voor 12 maandelijksche nummers, te l&apos;ii&apos;-ia.)ü1lla,stens Ui ¥e&apos;len dl&quot;uts bedragende, die met elkander vier -i_^ooekdeelen vormen, is ƒl5; afzonderlijke nummers ƒ1.50. (261) ■ BOEKH NDEL. AbMODEIT tn antwoord op do vraag waarom de verschijning van den Mijk Geïllustreerden I^MANAK ASMODÉE TOR 1867 Wgin._acer &apos;n e Dagbladen wordt aangekondigd zij berigt, dat op imge exemplaren de DERDE UITGAVE &apos;raira .^-Oüiip der Almanakken is uitverkocht. De vervolging, Tr.t Asmodee oloot stond, heeft het debiet verdrievoudigd. dien . t° Januarij wordt de ALMANAK afgeleverd ad f \. Na __\ datum wordt de prijs STELLIG ƒ f .50. (291)</p>
</text>
