<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C*e!*i% rsaii Staden&apos;s VEERTIENDE JAARGANG. VERSCHIJNT GEREGELD ELKE ISTE1STE ¥AN DE MAAND. Prijs per Jaargang f 3, franco per post ƒ3.75, afzonderlijke Nos. 30 Cts. MEN KAN ZICH TEI* AIJLEN TIJDE BIJ EIKEN BOEKHANDEI_AR EN BIJ »E UITGEVERS ABONNEREN. (31 j) AMSIERDAM, Januarij 18 67. Mm^rV^ GENBU SWIMTION COMPANY, ROTTERDAM en _LO_¥_»E _f. mSSSÊm DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS; GOEDEREN EN VEE VERTREKKEN: VAS BOTTEE»AI? Dingsdag 8 Januarij &apos;s Middags 12 Ure. Donderdag 10 Januarij &apos;s Namiddags 2 Ure. Zaturdag 12 Januarij &apos;s Namiddags 2 Ure. WAM __iGMmiïM9 eiken Woensdag en Zaturdag &apos;sMorgens ten 11 Ure VAM m. CATBËEBUSVSm WHAKF. NB. De STOOMBOOT, welke des DONDERDAGS van ROTTERDAM vtrtrekt, is alleen voor GOEDEKEN eu VEE (204) liJ , CEBBOEBERS SMITH, Agenten. ROK BOYVEAV IiAFFBOTBU»* Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer- verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam van LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuikwerende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud ofhetKwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Hmdzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAIJ lAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden m aandoeningen van het Zenuw- eS ie PTPIWPPiSPI 1 (K * Jicht, Pijnen&apos;, Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid .Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeven en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten .welke zoo bepaald met aangegeven zijn zoo als: Verzuimde Verkoudheid, TJitzefting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte, Bleekzucht, Aambenen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheia\Vcrnaaivwingen, Waterbreuk, Waterzucht Graveel, tusschenpoozende Kolijkpijn , ziekten van de Lever, Maagontst.king, Maagdarm-ontsteking. De ROB van BOYVEAU LAFFECÏEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte \loed, besmettelijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel do Copaïya, de Cubeba en de samentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof raet vernietigd is en mer. stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke mon bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en .ertiaire. Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zmvenngsm«ldel vernietigt het die toevallen, weftte door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het on_rstennt de pogingen der nataur om het lodium uit te drijven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebbenieniden vrede,inzijn huis bewaren. De PJLANTF.KSIKGOP van Dr. BOYVEAU IAFFECTEÜR, welker echtheid door iahmiM^^y^^.i^J^mj DB SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd , is te verkrijgen voor ƒ 4 de Flesch van 16 Oneen, Rue Richer, 12 te Parijs en \&gt;_ de voornaamste lIAKBELSHUIZEAIi IN ARCANA. DEPOTHOUDERS TE AMSTERDAM i GROOTE &amp; ROMENY, ÜLOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; Cie., VAN HULSTEYN, DE CASTBO&apos;-FBOST, TORCHIANA &amp; v. _. ELST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp; STOON, NIEMAN, AI.MA, BURGERS i KOPPE k VAN DEB HANS, VAN MEURS; Nie^ediep VAN BERK, &apos; &lt;*»)</p>
</text>
