<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Donderdag 3 Januarij.</title>
	<p>&apos; bdpl .? .Sescnreven Ni.m wjaars wensch van Thomasvaér in het klucht£l \ .t. Erwloft van Kloris en Roosje, is door het talrijke publiek, Sta t Vta6re voorstelling van Vondels Gijsbreclit van Amstel in den loft i Schouwburg tegenwoordig was, zeer gunstig opgenomen. Eene . ueae door Thomasvaér op den burgemeester gehouden, werd op de ,j&apos;UMigste wijze toegejuicht, maar de geestdrift steeg ten top toen uomasvaer aan zijne kinderen in hun huishouden een flink geschil-7 ?, Portret van den Koning aanbood, waarbij hij hulde bragt aan • ■a)~ Wij komen later op dezen Nieuwjaarswensch terug.</p>
	<p>i, , 3 Jan. De veeziekte breidt zich in Gelderland hoe tot ■ meer mt- De gemeenteraad heeft gisteren de verordening dat WennS dei&apos; veepest herzien, en de invoer van vee beperkt tot leen6&apos; wat voor de slagtbank bestemd is, terwijl de doorvoer al- Jï,1?.1!! P&apos;aats hebben zonder overnachting. De verordening is on.^ddeia afgekondigd. _a „ ,VolScns beschikking der Koninklijke regering te Dusseldorf is op R&gt;js&apos;&apos;lleelB g?en$ van Spijk aan den Rijn tot bij Müllemanseck aan het naav ___^ n de gemeente Kessel hét personenverkeer van Holland keer , &apos;sen geheel verboden, alleen met uitzondering van het ver»,&lt;&gt;■» T 1 den spoorweg Nijmegen—Cleef en langs den Cleef—Nij- V&quot;-Sschenrijksweg. Op deze beide wegen zal echter eens desinfectie aai ds uit Holland komende personen plaats hebben en wel aan het 1.. ate Cranenbm-g en aan de grenzen te Wyler. Overigens, worden T^gpnoemde grens alle uit Holland komende personen afgewezen. tfEßLljj^ 2 BJan- ,parL Corr_) Een paar adellijke bewoners van eswjk-Holstein zijn alhier aangekomen, met het doel om den Koning «en adrez aan te bieden, strekkende om den dank der//bevojking van f beide hertogdommen&quot; uit te drukken wegens de inlijving dier lan,?? oij Pruisen. Met zekerheid kan gemeld worden, aat de pogingen ai-aar in het werk gesteld om dit adres te doen onderteekenen groot r^vaar hebben ondervonden en daarenboven veel misnoegen hebben te lIeS, gebragt. Hetgeen veel hiertoe heeft bijgedragen is de inhoud ïa« bedöelif adres; want zijne strekking is uiterst feudaal. Men ver&apos;angt namelijk niets minder dan het toekennen van nog grooter privilegiën aan de adellijke grondeigenaren, dan zij reeds bezitten. In Hanover daarentegen is de adel zeer tegen Pruisen ingenomen. De regering heeft reeds het hare gedaan, om dien staat van zaken te veranderen. De Heer v. Bismarck heeft aan de adellijke grondeigenaren groote beloften gedaan, welke zullen verwezenlijkt worden, zoodra zij zich bij de regering aansluiten. Dit stelsel heeft nog geene gewenschte vrucbten gedragen. Tot heden is niet met eenige zekerheid te voorspellen, hoedanig de uitslag der aanstaande verkiezingen van leden van het Duitsche parlement zal uitvallen. De conservative partij wendt allerlei pogingen aan, om geschikte personen te verkrijgen, die zich als candidaten willen stellen en op de middelen daartoe gebezigd, ziet zij niet naauwlettend toe of zij den toets &apos;der eerlijkheid kunnen doorstaan. Met dat al slaagt zij niet naar wensch. De liberale partij heeft hare pogingen nog niet met beter succes bekroond gezien, want zij heeft zeer weinige bekwame mannen kunnen vinden, die zich candidaat stellen.</p>
	<p>Met tamelijk goed vertrouwen ziet men den verderen loop van het jaar 1867 te gemoet. Men houdt zich overtuigd dat de regering zeer veel zal doen, om den vrede te bewaren.</p>
	<p>Wat den nieuwen Duitschen bond betreft alvorens deze een innig zaamverbonden geheel kan vormen, moet nog veel veranderd worden. Tot heden is de band, welke de verschillende deelen van dezen bond vereenigt, nog zeer los zaamgestrengeld. Dit blijkt dagelijks op nieuw.</p>
	<p>KARLSRUHE, 2 Jan, Bij de jongste trekking der Badensche 35 fl. loten op 30 Dec. jl., is op de volgende 10 loten eene premie van 1000 fl. gevallen: N°. 122154, 217475, 217482, 229424, 252358,265173,304266, 304586, 318759 en 352071.</p>
</text>
