<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 2 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>H. M. is ongesteld; gevatte koude noodzaakt haar binnenshuis te blijven. .... . — Het Officiële blad behelst een koninkl. besluit, waarbij de invoer van hooi uit de havens van Nederland wordt verboden.</p>
	<p>— Blijkens den staat, welke op den lsten dezer van regeringswege is uitgegeven, bestaat de Britsche oorlogsvloot thans uit 579 schepen, namelijk 312 groote stoomvaartuigen, 72 zeilschepen, 100 kanonneerbooten en overigens kleinere vaartuigen, bestemd voor de dienst in de havens en langs de kusten. Van het genoemde totaal doen er 262 werkelijke dienst in verschillende oorden der wereld. Buitendien zijn er 24 schepen van verschillende grootte voor het rijk in aanbouw, waaronder twee toronschepen met pantsers, een ramschip met pantsers en drie gepantserde fregatten. — Volgens de van regeringswege ingewonnen en nu openbaar gemaakte opgaven telde het Vereenigd Koningrijk Vftn Groot-Bfittanis en lerland in het vorige jaar 8,716,276 stuks rundvee en 26,373,999 schapen. _.-*_» — De Times betreurt het, dat uit de woorden, door Keizef Nfipo= leon bij de Nieuwjaars-receptie uitgesproken , wel blijkt, dat I rails* rijk met Europa in vrede verkeert, doch niet dat de Keizer Frankrijk met vrede laat. &apos;s Keizers plan tot reorganisatie vail .üit, leg&apos;eT, zegt het blad, is ongetwijfeld een van die maatregelen, waardoof&apos; hH elk vertrouwen, dat men &apos;misschien nog in zijne onfeilbaarheid stelt, vernietigt. Eene vermindering, geene vermeerdering van de militaire krachten zou passen bij &apos;/het nieuwe tijdperk van vrede en verzoening,&quot; hetwelk wij, volgens de keizerlijke toespraak, zijn ingetreden. Frankrijk heeft geene reden, om een oorlog te vreezen of te wenschen; het kan het voortdurend leveren van manschappen en geld, onafscheidelijk van een onzinnig instandhouden van den gewapenden vrede, niet volhouden. Bij alle lauweren, door de Fransche legers in de Krim, in Lombardije en in Mexico behaald, moet Frankrijk het toch steeds betreuren, dat het Keizerrijk van zijn oorspronkelijk programma is afgeweken. Buitengewone heffingen in bloed en goud hebben den troon van den eersten Napoleon omgeworpen. Laat het niet gezegd moeten worden, dat het tweede keizerrijk aan Frankrijk alle lasten van het eerste oplegt, zonder het den roem daarvan to verschaffen. Frankrijk is eene militaire natie. Die natie heeft in de laatste 18 jaren geduldig het voortdurend vermeerderen van hare strijdkrachten gedragen, zonder al te naauwkeurig naar het doel daarvan onderzoek te doen. Laat haar beheerscher er zich voor wachten, dat Frankrijk, bij zijn verzoek om nieuwe offers, niet vrage naar hetgeen tot nu toe is volbragt. Keizer Napoleon heeft op vriendelijken en welwillenden toon gesproken tot de vertegenwoordigers der vreemde mogendheden. Zou hij niet even geruststellende woorden voor zijne eigen onderdanen kunnen vindent Kan hij hun geen «nienw tijdperk van vrede,&quot; een tijdperk van ongewapenden vrede aankondigen?&apos; — In de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1436 sterfgevallen en 1900 geboorten. — In het glazenpaleis is men reeds ver gevorderd in het herstellen der door den brand veroorzaakte verwoesting. Sedert het aan dit grootsche gebouw overgekomen ongeluk wordt het door eene verbazende massa nieuwsgierigen dagelijks bezocht^ — Heden heeft over deze stad zulk een hevige sneeuwstorm geheerscht, dat de straten tot zes duim hoog met sneeuw zijn bedekt en alle verkeer nagenoeg stilstaat. — In het wijkdistrict St. Giles heerschen de kinderpokken in hevige mate. Men &apos;klaagt zeer over de onvoldoende regeringsmaatregelen tot beteugeling, der kwaal. Naar aanleiding van den dood van een der patiënten, die niet gevaccineerd was, is van regtswege een geneeskundig onderzoek ingesteld. De coroner (lijkschouwer) verklaarde, dat, indien net hem bewezen was, dat eenig lijder aan de ziekte sterft zonder ingeënt t» zijn, hij de ouders of degenen, die voor de niet-inenting verantwoordelijk zijn, wegens manslag in staat van beschuldiging zou stellen. Bij bovengemeld onderzoek is het gebleken, dat van 91 zieken, die ingeënt waren, slechts één, een klein kind, gestorven is; terwijl van 30 niet-ingeënte personen 16 overleden waren. •»</p>
</text>
