<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAARLEMMERMEER. Op Dingsdag, den Bsten Januarij 1867, des voormiddags 11 uf zullen in de Herberg De wapens van Haarlemmermeer, staande aids aan het Kruis, in het openbaar wórden verkocht, de volgende fl muntende BOUW- EN WEILANDEN, in &quot;Sic Gemeente gd gen, als: N°. 1. EEN KAVEL WEI- en BOUWLAND, met de daarop staan Gebouwen en verdere Timmeringen, in de afdeeling Beinsdorp » de Hoofdvaart, tusschen den Kruisweg en den Bennebroekerweg, de Polderkaart voorkomende in Sectie L, onder N°. 25 en ruim Bunders groot. N°. 2. EEN KAVEL WEI- en BOUWLAND, met de daarop staal Gebouwen en verdere Timmeringen, in de afdeeling Burgerveen, &apos; den Sloterweg, tusschen den Bennebroeker- en Venneperweg, op Polderkaart voorkomende in Sectie MM, onder N°. 18 en ruim Bunders groot. N°. 3. EEN KAVEL WEI- en BOUWLAND, met de daarop staat Gebouwen en Timmeringen, gelegen als N°. 2, pp de Polderkas voorkomende in Sectie MM, onder N°. 21 en ruim 20 Bunders gr» N°. 4. EEN KAVEL WEI- en BOUWLAND, in de afdeeling F ferveen, aan den Sloterweg, tusschen den Kruisweg en den Bent roekerweg, op de Polderkaart voorkomende in Sectie JJ, on» N°. 24 en ruim 20 Bunders groot. N°. 5. EEN GEDEELTE VAN DEN KAVEL LAND, gelegen in afdeeling Burgerveen, aan de Zuid-Westzijde van den Bermebroek] weg en togt, op de Polderkaart voorkomende in Sectie MM, on,: N°. 1, zijnde dit te verkoopen gedeelte ruim 18 Bunders groot. N°. 6. EEN KAVEL WEI- en BOUWLAND in de afdeeling B&apos; gerveen hoek Sloterweg en Venneperweg en togt, op de Polderk* voorkomende in sectie PP, onder N°. 16 en ongeveer 20 Bunders gr» N°. 7. EEN GEDEELTE EN WEL HET sde, 6de en 7de St DERDEEL van den Kavel Land, in de afdeeling Burgerveen bij &apos; Kruisdorp, op de Polderkaart vooikomende in Sectie JJ, onder N&apos; zijnde dit te verkoopen gedeelte ongeveer 3 Bunders groot. N°. 8. EEN GEDEELTE EN WEL HET 12de, 13de, Ude, mi»&apos; 16de BUNDERDEEL van denzelfden Kavel Land, als bij No.7is&apos; doeld, zijnde ruim 5 Bunders groot. Bij gedrukte Notitiën worden omtrent deze Verkooping meer»&apos; inlichtingen gegeven; deze zijn op franco aanvrage te bekomen &gt; Kantore van de Notarissen BURGER en SCHADÉE, te Rotterd»: en ten Kantore van den Notaris J. L. VAN DER MOER, te BW lemmermeer aan het Kruis, ten wiens overstaan de Verkooping I houden wordt. (324j^ SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, JENZ.^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Pete&apos; Zaturdag 5 Jan. (N°. 73 Abonn.): De Markiezin de Sennelerre, blijB! in 3 bedrijven, naar het Fransch door B. J. Lamot. (Nooit op tooneel vertoond). Gevolgd door: Eene eerste voorstelling van: Triomf van Gabriel op Astaroth, nieuw groot phantastisch bal&gt;: pantomime in 3 bedrijven of 9 tafercelen, door A. Voitus v. Hafflf Nieuwe decoratien en machinerien van J. F. Plaat. Muziek exp* selijk vervaardigd door Joh. M. Coenen. (6V2 nre-) Verwacht: Vrienden van ons, tooneelspel. Dingsdag 8 Jan. Opera-voorstelling van het gezelschap der Kom1 lijke opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. lax Huguetf opera in 5 bedrijven, van Scribe, muziek van Meijerbeer. (7 ure- Verwacht binnen kort: Roland ü lioncevaux, groote opera in i&apos; drijven en 5 tafercelen. Woorden en Muziek van A. Mermet. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN 53 Sonnabend 5 Jan. Die Zdrtliclien Verwandten, Lustspiel in 4 Aufziigt von Roderich Benedix. Hierauf: Zehn Mddchen und Kein Man Komische Operette in l_Akt, Musik von F. v. Suppé. (8 Ul* SALON DES VARIETES in de Nes. Hoogduitsche Theater&apos; HUBERT SAUVLET. Zaturdag 5 Jan. Czar und Zimmermann, Oi in 3 Acten. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. ___ DIE DIRECTION. . SALON DES VARIETES, in de Amstelstraat. Zaturdag 5 J&apos; Kalauers Lotgevallen of de Jockey-ren te Juterbock, nieuw klucht&apos;! met zang in 9 tafercelen, naar het Hoogduitsch, vrij bewerkt door&apos; Heer J. Both. Met nieuwe decoratien en costumes. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ur* BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau tejiespreken. j ZONDAG 6 JANUARIJ 1*67, ten 8 Ure. ZESDE CONCERT, met medewerking van den Heer W. K. WILLERS, Hooï*&apos; en den Jongen Heer HENRI HAGENAAR, Pianist. Auf der Alma, Air Suisse, pour le Piano A. Egert. Sonate pour le Piano et Oor L. von BeetiioV Liederkranz, grosses Potpourri J. N. Kral. Grande Fantaisie de I&apos;Op. Roland a Roncevaux A. Berlijs. Enz. volgens Programma. , Entiée 50 Ct3^pcr Persoon. ... H. C. VAN PIIR, &amp;_. GRAND SALON, Zondag 6 Jan. (Volksvoorstelling). Eene 1&apos; opvoering van: Moederliefde en Kindertrouw, of&apos; IQ jaren geleden,&quot;, roemd drama in 6 tafercelen, door C. J. Roobol, met nieuwe Muziek, cv Entree 25 Cents. Schans bij de Weteringsbarrière. (7 Ur«J C. .1. GRADER. Verwacht: De Diligence op Orleans, kluchtig blijspel met nie&quot;&apos; C</p>
</text>
