<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden beviel voorspoedig van een ZOON 3. Tii. BOSCH REITZ, geliefde Echtgenoote van : U. H. WILKENS. _Amsterdam, 2 Januarij 1867. (288) Den 9den October 1866 beviel aan boord van het Barkschip Alcijone kapt. J. KRUISINGA, op 31° ZB. en 34° OL., voorspoedig van eenen welgeschapen ZOON C. G. KRUISING A—DE JOODE. Amsterdam, 3 Januarij 1867. (394) Bevallen van een ZOON: MARIANNE&quot;VAN PRAAG.&quot;&quot;&apos; Amsterdam , OPPENHEIMER. 4 Januarij 1867. (395) Bevallen van een ZOON, H. J. L. VAïrHËNG___^TÊ&quot;N KATE. Amsterdam, 4 Januarij 1867. (465) Bevallen van eenen ZOON, de Hoog Wei-Geboren Vröuw-iTj7C. ENGELEN VAN PYLS WEERT, Geb. WEVERMAN. Alkmaar, 2 Januarij 1867. (379) Heden beviel zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON, A. C. A. BRUGMAN, geliefde Echtgenoot van &apos;sGraveland, 3 Januarij 1867. P. C. LASONDER, Notaris. Eenige Kennisgeving. (368) Be&quot;vallen^ai&quot;eenen ZOON Vi.uwc~C.&quot;srSMIT—EEG7~~ 2 Januarij 1867. __ (369 ( Te Middelburg is op den aden Januarij 1867 van een ZOONbèvallen CHRISTINA WILHELMINA HENNING, geliefde Echtgenoote van jp. G. VAN DEN BERG. (457) Hede.n overleed op zeven en zestig jarigen leeftijd de Heer RËÏNHABDT LAUER, oud-Boekhouder aan de Kweekschool voor de Zeevaart alhier. G. A. CRAMER. Amsterdam , J. L. VAN DER MOOLEN. 26 December 1866. Exec. Test. (396) _NB/ Wegens^ buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. Na eene kortstondige, doch hevige ziekte, ontsliep heden tot onze bittere droefheid ons geliefd jongste Dochtertje ANNA MARRETJE in den aanvalligen leeftijd van omstreeks vier jaren. Amsterdam , JAN DE BOER. 1 Januarij 1867. &apos; IJ. M. DE BOER, (332) LUNEMAN. Heden overleed in den ouderdom van 32 jaren, mijne geliefde oudste Dochter THEODORA ANNA ALIDA, tot diepe droef beid van mij, hare Broeders en Zusters. Wed. A. H. FRIJE, Amsterdam, 1 Januarij 1867. Geb. WEYTLANDT. Algemeene Kennisgeving. (463) Heden overleed, na eene langdurige ongesteldheid, tot mijne innige droefheid, mijn geliefde Echtgenoot, de Wei-Edel Gestrenge Heer ANDRIES VAN DER GIESSEN, Gepensionneerd Kapitein van het 0. I. Leger, in den ouderdom van bijna 77 jaren, na eene genoegelijke echtvereeniging van 32 jaren. Amsterdam, 2 Januarij 1867. ■ M. C. T. H. JANSEN VAN OOIJENBRUGGE, (342) __Wed. A. VAN DER GIESSEN. Heden overleed mijne gelief le Echtgenoot MARIE FRANCOISE ELISABETH VAN ROSSUM, diep betreurd door mij, mijnen Zoon, Behuwddochter en verdere Betrekkingen. W. E. H. ÏACK. Amsterdam, 3 Januarij 1867. - (393) Den 3don dezer ontving ik de treurige tijding van het overlijden mijner dierbare Moeder. Zij ontsliep kalm na een kortstondig lijden in den ouderdom van 64 jaren, te Ny-Zsambokréth in Hongarije, diep betreurd door hare Kinderen, Bloedverwanten en Vrienden. _Amsterdam, 4^ Januarij J 867. __M SGHLESINGER. (438) Op den lsten Januarij 1867 overleed te Deventer, tot &quot;onze diepe droefheid op het onverwachtst, zacht en kalm, in den ouderdom van 67 jaren, onze hartelijk geliefde Moeder en Behuwd-Moeder WILHELMINA VAN LEEUWEN, Wed. van den Heer B. JASINK. Utrecht , G. JASINK. 2 Januarij 1867. J. N. JASINK-VAN ESSEN. Eenige Kennisgeving. (358) Heden overleed na een kortstondig liiden, voorzien van de H. Sacramenten der Stervenden, mijne , geliefde Echtgenoote JOANNA VAN OORSCHOT, in den ouderdom van circa 56 jaren, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. Culemborg , 2 Januarij 1867. H. PRENGER. Eenige en Algemeene Kennisgeving.. (367) Nog onder den treurigen indruk van het afsterven onzer waarde Moeder en Behuwdmoeder, ontvingen wij heden het berigt dat onze waarde Vader en Behuwdvader de Heer JACOB MARCUS LEVY, op den 29sten November 1866 to Paramaribo in den gezegenden ouderdom van 85 jaren overleden is. M. J. LEVY. Lo_.de*-, 2 Januarij 1867. ALICE LEVY, HART. Eenige Algemmne Kennisgeving. A. S. VAN MINDEN. _tj_&quot; ESTHER VAN MINDEN, (313) LEVY. (Gisteren was een der onderteekenaars abusief gesteld).</p>
</text>
