<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M AWUIF ACTCBEW. Een JONG MENSCH, omtrent wien gunstige informaties betrei fende soliditeit en bekwaamheid te verkrijgen zijn, vier jaren i pene betrekking werkzaam, en geruimen tijd bij particulieren g( reisd hebbende , 2-OEKT eene andere BETREKKING, onvei schillig waar. Reflecterenden worden verzocht zich to adressere met franco brieven onder lett. G-, Bureau Handelsblad. (3508) ~~€__-_S]_t§. FOTBMII Az. paan steeds voort met de aflevering hunner zoo gunstig bekend SIGAREN, merk VERITABLE en NON PLUS ULTRA tot ƒ per kwart Kist. («0») BESTELLINGEN jgAANDAM, Westzg^^ In Amsterdam TE KOOP eene zeer solide APOTHEEK me het Huis. Te bevragen in persoon of met franco brieven bij de: Makelaar J. M. DIJKERS, Heerengracht bij de Heisteeg, XX 126. (3514 &quot;HOEDEN, lUTSEI EITöIFFeF^S.&quot; Eene EERSTE WERKSTER, van de P. G., grondig bekem met alles wat het vak betreft en thans nog in een der voornaamst huizen werkzaam, za£ zich gaarne met Maart of April als zoodanij VERPLAATST. Reflecterenden gelieven zich franco te adres seren onder lett. B. Z., bij den Boekh. en Boekdrukker B. M. VAI DER MADE, te Amsterdam, Stilsfeeg, G 87 en 83. (3513) MA€3A__.l«iW TOS • ___©M« NIE &quot;€) WENMJK. van verscheiden Goederen, Sfjden en andere stoffen, Hoeken, C-nales» long, Mantels, Hoeden en eene partj Kappen. Amstekdam, 9 Februarij 1866. .. (3600) J. VOlff _D_EJ_. MOH-__-]ir. OPREOTE DANKBAARHEID worde toegebragt door do beweldadigde Gezinnen der bemanning vai het Nederlandsche Barkschip Joan Melchior Kern p e r aai den WelEdele Heer P. DE BOER te Rotterdam, Reeder van voor noemd schip, alsook aan de WelEdelo Heeren CONSULS vai YOKOHAMA en DECIMA, en verder alle belangstellenden ij ons treurig lot. In het begin der maand September 1865 strandde in do Baai vai Nagasaki het Nederlandsche Barkschip Joan Melchior Kempei Gezagvoerder J. DE VRIES. De geheele equipagie, alstoen bestaande uit vijftien man, vondei allen in de «olven hun graf, uitgenomen één man, de Matroo W. HOGETEÏIP, die het geluk had op een stuk rondhout gedurende den nacht en na de woede der zee te hebben doorgestaan, behoudei aan strand te komen en aldaar op eene liefderijke wijze door de bewoners is verpleegd geworden. De WelEdele Heeren Consuls van Yokohama en Decima en mee: deden alstoen tot leniging onzer ramp een beroep op de weldadig heid hunner Natuurgenooten, hetwelk met eenen goeden uitslag wen bekroond, als zijnde eene aanzienlijke som voor ons bijcengebragt. Maar de Edele Eeeder, die het lot ook tevens ter harte ging toonde door zijne menschlievendheid dat hij een waarlijk edel Christel was. Hij voldeed aan allen hunne verdiende en te goed gemaakt* gagiën. Wij hebben geene woorden genoeg om die menschenvriendei te danken. Moge de goede God hen ter zijner tijd beloonen; slechts onze stamelende dankbaarheid zij hun genoeg. Amsterdam, De Wed. van den Gezagvoerder, 10 Februarij 1866. j(. DE VRIES, geb. DELS. (3512) Uit aller naam. Sociëteit ÏÏÜt demper, te Utrecht, wordt gevraagd met I°. Mei e. k. een KASTELEIN. De voor- Waarden zullen na 12 Februarij aan genoemd Societeitsgebouw ter lezing liegen. Brieven franco tot 1 Maart aan den Secretaris. (3582) 5 TER ÖYEENAIE WORDT AAIGEBÖBEH - Eene Affaire in BOTER. KAAS, SPEK, HASS en KRÜIDENIERSWAREN, gelegen in het midden der stad op een der t&gt; beste standen, waar door overlegging van Boeken kan aangetoond worden een Debiet van circa ƒ 30,000. Primo Mei of desverkiezende vroeger te aanvaarden. Brieven franco onder lett. A. B. T., Bureau Handelsblad. (3500) __~K00P: I ln eene dor drukste buurten van Amsterdam, om dadelijk te aanvaarden eene welbeklante MELKAEffAIRE, waar dagelijks vier vaten melk worden gesleten, met eenen stal met vijf koeijen, naar Ï welgevallen over te nemen. Te bevragen bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, hoek Haarlemmerdijk en korte Singel, alhier. (3501) MAATSCHAPPIJ TER BEVORDERING VAH - , LAIIIOIJW EI LAJMTGINNIKG te aus-Kkdas, Ten einde zekerheid te geven aan de Landbouwers, die AIMSTERn DAMSCHE STRAA-&apos;VUSLNIS gebruiken, wordt aan eiken n Schipper die dit verlangt, een bewijs afgegeven van een Rijks Vee&quot; arts, dat daaronder geen Mest is, afkomstig van Veestallen of Vetn mesterijen, noch afval van ziek of verdacht Vee. (3502) n ! Tegen 1 April a. s. wordt gevraagd eene zeer bekwame IHOn DISTE in het maken van Hoeden, Mutsen en Coiffures, van Prot. r, Godsd. en voorzien van goede g-etuigen. Adres onder lett. P. H., met franco brieven, bij den Boekdrukker SLOT, te Arnhem. (3504) II Wordt verlangd te Utrecht, ora zos&gt; mogelijk dadelijk in dienst - te treden, iemand volkomen bekend met het ITALIAANSCH BOEKHOUDEN. Salaris /&apos; 800 a 1000. Inchnerenden gelieven r zich, met overlegging van de noodige getuigschriften, per franco - brieven onder lett. H., to wenden bij de Boekh. A. F. BLANCHE d &amp; COMP., te &apos;Utrecht. __^ (3505) _ i KOEK- EN BAHKETBAÏ-ERIJ. e Wordt GEVRAAGD tot opleiding in genoemd vak een LEERa LINO met genot van Kost en Inwoning. Vereischten zijn P. G. en behoorlijk&quot; voorkomen. Ouders en Voogden van hier of elders e hierop reflecterende, gelieven brieven franco te adresseren onder . motto Banketb a k k e i- ij, bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (3506) &lt; Door Afbraak, zeer billijk TE KOOP: een dubbel NASLA», - met Pannen en Wentelas, alles zoo goed als nieuw. Brieven franco, • N&quot;. 99, aan den Boekhandelaar TJEENK WILLINK, te l Arnhem. (3606)</p>
</text>
