<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN. 7 Febr. De Heeren Mensdorff en Belcredi zijn heden ochtend uit Pesth ter dezer stede teruggekeerd. Welke besluiten in de herhaalde zittingen door den kabinetsraad te Pesth gehouden, zijn genomen ten opzigte. vau de flongaarsche. kwestie , hieromtrent &apos;is tot heden niets uitgelekt. — Op last der polieie zijn verscheidene kelderwoningen te dezer stede ontruimd, uithoofde zij te schadelijk voor de gezondheid worden geacht om bewoond te worden.</p>
	<p>— Gedurende de jongste 14 uren woedt hier een hevige storm, ¦welke van tijd tot tijd tot een orkaan aangroeit. Daardoor is met alleen groote schade aangerigt aan de parken, en de gebouwen te dezer stece, maar men meent, dat rijtuigen door den geduchten wind op den openbaren weg zijn omgeworpen, waarbij vele personen m meerdere oi mindere mate letselhebben bekomen; sommigen zijn zwaar ge_wetst.</p>
	<p>_ — Het te Pesth verschrjende dagblad Namdni Listg deelt het berigt mede, dat 52 personen, betrokken in het groote proces wegens gepleegde rustverstonng, buiten vervolging zijn&apos;gesteld ; de overigen, 60 in aantal zullen eerlang voor het hof&apos;moeten verschijnen. Onder de laatstbedoelde bevinden zich vier loden van het Huis der Afgevaardigden.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Febr., (des Ochtends). Bij de beraadslaging over het ! voorstel Hoverbeck (protest tegen de uitspraak van het hoog-geregtshotin de zaak der Heeren Twcstcn en Frentzel), gisteren in het _nis der Afgevaardigden gehouden, heeft de minister van justitie verklaard, dat hij zelf m die zaak den stoot gegeven had aan het openbaar ministerie; dat het huis niet bevoegd \vas, den ambtenaar met de uitoefening daarvan belast een verwijt te maken van zijne naaiiwgczetiieid in het vervullen van zijn pligt; dat liet verslag der rapporterende commissie de strekking had,&apos; aan te zetten tot het plegen van geweld ten aanzien der regtbanken; dat de gezamenlijke I voorstellers verantwoordelijk waren voor die onwettige handeling; dat 1 men ligt bevroeden kon, welke houding het gouvernement in dit geval zou aannemen, en dat, in het algemeen, bij voorkomend verschil : vau meening over de opvatting van een of ander voorschrift der constitutie, verklaren (niet protesteren) het middel, maar ook het eenige j middel was om het verlangde doel te bereiken. Deze laatste woorden j hebben opzien gebaard. — Omtrent de heden gehouden zitting worden nog do volgende i nadere bijzonderheden medegedeeld. De tribunes waren alle zoo digt i mogelijk bezet. Aan de ministertafel verschenen de HH. v. Bodeli schwingh, von Mühler, Zur Lippe, von Selchow, von Bismarck., von ¦ Koon, von Itzenplitz en zu Eulenburg. Nadat de rapporteur Forc; kenbeck ziju rapport had uitgebragt, verleende de president het ! woord aan een der leden. Onmiddellijk daarop vroeg de minister van , justitie het woord en toen de president bezwaar maakte om hetveri zoek van den minister in te willigen, eischte de minister dat hij zou kunnen spreken. De minister-president ondersteunde den minister van justitie bij diens vordering, bewerende, dat een minister steeds het regt had om voor elk der leden van het Huis het woord te voeren. Na eenige woordenwisseling tusschen den president van het Huis &apos; en den minister-president, verleent de eerstgenoemde aan den minister van justitie het woord, alvorens de mede-rapporteur van den Heer Forckenbeck optreedt. De minister van justitie weigert en verklaart, dat hij eerst zal spreken nadat de mede-rapporteur het woord zal hebben gevoerd. Do mede -rapporteur verklaart hierop van het woord af&apos; te zien, tevens te kennen gevende, dat hij eerst wenscht op te treden, wanneer de ingeschreven leden zullen hebben gesproken, zoodat ten slotte de minister van justitie het woord verkrijgt en aan het Huis de mededeeling doet, die hier boven is medegedeeld. Na den minister wordt het woord gevoerd door den Heer Gneist, die o.a. het volgende zegt: De regering ten hoogste verbolgen over de vrijheid van spreken in het Huis der Afgevaardigden poogt een morelen druk op de leden uit te oefenen, waardoor de grondwet is geschonden. Ten slotte wordt nog het woord gevoerd door den Heer Kannegieser, die den wensch uit om den minister van justitie in staat van beschuldiging ta stellen. — De Heer Kleinsorgfen heeft het volgende voorstel in het Huis der Afgevaardigden ingediend: Heeft de regering het voornemen om toe te geven aan het dringend verlangen der Prov. Staten van West- Men om eene juridische faculteit op te rigten aan de academie te Munster. elligt zal het voorstel nog heden in behandeling worden gebragt. —In de zitting der juridieke commissie is het rapport goedgekeurd van den afgevaardigde Waschniuth in zake van het door de pohcie gestoorde feest, door verscheidene leden van het Huis der Afgevaardigden in der tijd te Keulen gehouden. — Do Landdag van Lauenburg heeft dezer dagen het besluit genomen oei reis- en verblijfkosten te verleenen aan de leden van gemeld ligchaam. Dit besluit is met 9 tegen 8 stemmen genomen en moet in de eerstvolgende zitting op nieuw behandeld en aangenomen worden_om kracht van wet te erlangen. — Uit Kiel wordt het volgende gemeld: Bij gelegenheid dat dezer dagen_ een gedeelte vau het in gemelde stad liggende bataillon mariniers in den wapenhandel werd geoefend, liet een officier, de kapt. Gri&apos;itzsmacher, zich door zijn toorn derwijze vervoeren, dat hij een I der manschappen met zijne sabel een houw op het hoofd toebragt; i liet wapen doorsneed hét hoofddeksel en eene diepe wonde aan het voorhoofd en het gelaat was daarvan het gevolg. Men zegt, dat de kapjtein deswege voor den krijgsraad teregt zal worden gesteld en naar men vermoedt zal worden gestraft met 24 uren kamerarrest ¦ ? , ? zaak iv cle Elvehertogdommen groot opzien heeft veroor&apos; zaakt behoeft niet verzekerd te worden.</p>
	<p>FRANKFORT 9 Febr. Uit Bern meldt men dat de bondsraad de orde van den dag heeft vastgesteld voor do eerstvolgende zittiii&quot;-der Zwitsersche bondsvergadering. Op 19 e. k. zal de zitting worden geopend. Het hoofdonderwerp ter behandeling is het rapport van den bondsraad betreffende de jongste volksstemming op 14 Januari! il gehouden. J J &apos;</p>
	<p>— Volgens meucdeelingen uit .lunchen, zal de Heer Pichniann, thans regenngs president te Ansbach, worden benoemd tot minister van binnenl. zaken.</p>
	<p>— Uit Karlsruhe wordt gemeld, dat het voorstel door Oostenrijk gedaan om Holstein onverwijld op te nemen in het Duitsche Postlerem niet is goedgekeurd door do leden der postconferentie. Men was algemeen van oordeel, dat deswege eene conferentie ad hoc behoort te worden gehouden.</p>
</text>
