<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEÜRA-fPLAHTS TE ItlilßM Gelezen licbbendo de zoo welwillende aanprijzing der- Begraafj plaats to Muiderberg, (zie Handelsblad van Febr.), zoo vanneenen de I Eigenaren daarvan hot Geachte Publiek opmerkzaam te moeten maken, dat aan deze laatste Rustplaats - door Bloemen ca Heesters steeds datgene wordt aangebragt, wat zoodanig oordtotGodsdienstigc ™,r? kT lold-n&quot; W\ldors kanmen OW* voorbereidende maai «fvïul be,f avi&quot;S. alsook over de Begnafp laats in de Graver Suiif^ onderrigting beko«ieu op den O. Z. Achterbnrgwal bn de Hoogstraat, K 65. (3532) BI.UIEL.DL gevraagd goed kunnende schrijven en vlug rekenen | Salaris naar bekwaamlieid, Reflecterenden adresseren zich met franco ! brieven en opgave waar miormatien te bekomen zijn onder Lottei-A. Z, aanWILH. GILBER&apos;S Boekhandel, Wnw/ndSk _L 4): (3490) &apos; IHRIGTINfi YÖÖE OMRWDS JR KOOF- HiIBEL El lIJVERHSID, te AMSTERDAM. »?&amp;Br£_^*eristibij döZe&apos; TWEEDE HALFJA-15I«HE H CURSUS aan bovengenoemde mngtmjr bednt on Tvr-n. dag 26 FEBRUARIJ e. k. ë ° &amp; 0p Maaß&quot; Ouders en Voogden, die wensehen hunne Zonen of Pupillen aan het onderwijs te doen deelnemen, worden verzocht zich aan tp mêl den bij den Heer R. VAN DE WEERD, Directeur der I__i-t__™ in het Lokaal vroeger Zetmamhoop, Ygracht, waar het Prospectus&apos; ou franco aanvrage gratis verkrijgbaar is. s Amsterdam, 3 Eebruarij 1866. (3*&gt;6fi S T O OÏ^Z E Ë PÏABRÏÊk __»__ -£_-I_ü__RSK&apos;lioo]¥ TEAMBTtó lt I) A M &apos; «KOENE ZEEP per ton van 120 ffi f 30 Cont., zonder Accijns. \ ooi-waarden voor Depots worden op franco aanvragen Gratis toe gezonden aan allen die een Depot wensehen te vestigen op plaatsen waar die niet bestaan. l l Brieven franco. DE DIRECTIE. (3085) Een JIOÏVG MENSCH uit jden fatsoenlijken stand, P. G oud -13 laar, m het bezit van eenig geldelijk vermogen, bewijzing inschrijving Grootboek, wenscht m eene betrekking geplaatst te worden , ten einde eenige kennis bezittende, de zaak over te nemen tevens wenscht hij ook m kennis te komen met eene jonge DAME&apos; om na wederzijdsch goedvinden een wettig huwelijk aan te gaan&apos; belovende hiervan de stiptste geheimhouding. Hierop reflecterenden geheven zich te adresseren met franco brieven, aan het Bureau Handelsblad, onder de lett. B. F. (3310) Een geroutineerd Reiziger, zich op de beste informatien omtrent soliditeit als capaciteiten kunnende beroepen, zag zich gaarne voor eon solied huis in een courant Artikel WERÏiZAAM. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder de lett. K., met franco brioven, Bureau Handelsblad. (3533) ~~AFFAIE^&quot;TËTöOP AAHfiEBODÊNÏ a. Eene TAPPERIJ en SLIJTERIJ met 810 «_____ .diensten p. w. / 18 a f 20. WUIB&apos; Ter~ b. Eene TURF-, HOUT-, WATER, en VlTlT_ïl_iTii..m^ enz., p. w. ƒlO a / 12, tevens RRÖÖD-DEPaVr*! R^*&apos; per jaar. &quot;*¦* OI* huurprijs/ 75 c. Eeno AFFAIRE, vcrdienütPTi ™- , eene vrouw kan worden W_ar~ler „^ P- m&quot;/ U&gt; ™&amp;e door ventaris, op drukke standen aEf ij? voorzien van nette In- ARPELS, Cominissionab^&gt;_fl7__ Adre_.f[ail9?^rieven, bij N. L. waar onder de lett E Ar?v,\ chans__tüle ziie&gt; boven 304&gt; !ponderemie in X^VS^^ BOEKAoUDE^cones,</p>
</text>
