<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-LGEMEII 11IÖÖ1TEL01 VAN NEDERLANDSCHE MJ VERHEID EN KIST TE HOUDEN IN HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT te JLMSTEMDA.M. De Plaatselijke COISIiHISSIE te Amsterdam berigt,_ dat excm plaren van hét Reglement en Invulhngsbillotten verkrijgbaar zijn zoowel aan de woonplaats van elk der ondergeteekenden, als aa het Lokaal ELU Ra bij de Hoogeslms over den Amstel. Zij verklaart zich tevens bereid alle verdere inlichtingen te ge ven.&apos; Zij noodigt alle Industrieelen te Amsterdam uit door inzen ding der voortbrengselen van hunne nijverheid aan die Tentoonstel ling deel te nemen. De berigten van inzending kunnen eiken werk dag aan het Lokaal FLORA bij de Hoogesluis ingeleverd worden. &apos;&apos; Ahstebdam, De Plaatselijke Commissie te Amsterdam, 3 Februarij 1866. ÏMS.I_ÓLT_.i_AN, President, Looi jersgracht, HH 203. J. VAN MAÏJRIK, Haarlemmer Hout (3529) tuinen bij hot Droogbak, TT 86» &amp;. M. W_LTER, Heerengracht b de Hartenstraat, LL 176. __. 11. €. KISTEISIAKER, Heeren gracht bii de Heerenstraat, RIJ 253. W. G. DEELMAN, Prinsen Eiland VV 213. J.P. DUDOK VAN HEEL, Keizers gracht bij den Amstel, Z 651. «ÈRARD D. VAN ES, Nes bij dc Ens Lombardsteeg, A 28. ï_. M. WELLBNGMÏJYSEN, Haai lenmierdijk bij de Binnen Dommersti UU 322.&apos; L. A. 11. lIARTOGII, Keizersgracl tusschen de B be- en Beerenstr., XX. 36&apos; Mn. N. .13. BEK TEX, lste Secretari Nieuwczijus Voorburgwal, P 123. Cji. DO-tSSEVABM , 2de Secret., Hec rengracht over de Bergstraat, BI! 26&apos; hek YRÏA^mimi&quot;» PROMOTIE II ABSEJfTII Brieven onder lctt. P., bij den Boekhandelaar en Boekdrukker P. JV VAN DEK MADE, Stilsfeeg, to Amsterdam. (3576) AAjST DE SKIREI-lISTEI-FABREI VAN vaia Hi-ÜMESTIJW &amp; €°. kunnen terstond GEPLAATST worden bekwame SÏGJUREN KBSTEN-MAKERIS, tegen vast werk aan bovengenoemde Fn briek, M 268, te Utrecht._Brieven_franco. (3583) KEUKENMEID. Men verlangt met Mei, tegen GOED LOON, eene BEKWAM. KEIJKENMEBÏ», geschikt ook eenig Huiswerk te verrigten e voorzien van goede Getuigschriften. Adres met franco brieven onde de lett. H.V.P., bij de Kantoor-Boekhandelaars E. C. LEPPEB &amp;ZOOJ Eokin, E 169, alhier. (3635)</p>
</text>
