<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 8 Februarij.</title>
	<p>Gisteren avond hoeft op de Tuilerien het eenige gecostumeei&apos;do bal plaats gehad, dat dezen winter zal gegeven worden. Men heeft veel gesproken van eene quadrille de gazelles en eene quadrille da léopards.</p>
	<p>— Schier eiken dag bevestigt het zich meer, dat al de fractien der oppositie in het Wetgevend Ligchaam, die in deze vrij talrijk zouden wezen , voornemens zijn de Mexicaansche kwestie voorloopig te laten rusten. Zelfs do leden der zoogenaamde conferentie Marie zijn van oordeel, dat het onverstandig ware de regering te verbitteren, nu zij den raad volgt, die haar reeds sedert drie jaren door hare tegenstanders werd gegeven. Men oordeelt het integendeel gepaster eerst de schikking, waarover op dit oogenblik met Keizer Maximiliaan wordt onderhandeld, te laten tot stand komen en dus eerst op de voordeden te wijzen, die door het gouvernement zouden zijn verkregen, indien het minder blindelings in deze ware te werk gegaan. — Het vertrek,van den Prins Napoleon blijft op Zaturdag bepaald, zoodat hij gedurende de beraadslagingen over het adres in den Senaat niet te Parijs tegenwoordig zal wezen. De Inhoud van het daartoe ingediende ontwerp heeft den neef des Keizers in dat voornemen versterkt, cue zonder de tegtn den 25stcn Maart aangeslagen verkooping van zijne villa in de Champs Elysées, waarbij hij persoonlijk tegenwoordig wenscht te wezen, eerst tegea het einde van den zomer te Panja zou terugkeercn. Thans hoopt hij tegen den aangeduiden datum weder m de hoofdstad aan te komen. Be Prins za3 de voornaamste steden van Italië en in de laatste plaats Florence bezoeken, waar hij 14 dagen of 3 weken denkt door te brengen. Hij zal slechts door een vijftal personen van zijn gevolg, maar door geen der leden van zijn gezin worden vergezeld. — De geregtelijke dagbladen ontkennen de juistheid van hetgeen door sommige dagb3aden en inzonderheid door den Antirerpschen Preckrseiir, hetwelk aan dat verhaal een aantal nog onbekende bij zonder heden had toegevoegd, dezer dagen omtrent het geheimzinnige voorval met de vrouw van een raadsheer van het hof van cassatie (Mw. de Goujal) is verhaald. Volgens die bladen komt alles daarpa neder, dat die dame op eene wegens redenen van gezondheid naar Nizza ondernomen reis, onderweg m don trein nabij Montbard den geest gaf. De Heer Goujal heeft eene vervolging ingesteld tegen de eerste verspreiding van het lasterlijke gerucht. — Onder den zonderlingen titel van Pipe en bois zal hier eerstdaags een nieuw satiriek blad het licht zien.</p>
	<p>— In de maand Maart a. s. zal het laatste gedeelte der gedenkschriften van den Heer Guizot, bij den betel-handelaar Mich&apos;el Lévy het &apos;licht zien. Op 14 dezer zal Dentu het Leven van Jezus van den abt Michon, zijnde eene beantwoording der stellingen van Strauss en Renan, uitgeven. _— Sedert eenige dagen worden hier reeds jonge doperwten, aspergien, artisjokken en nieuwe aardappelen verkocht. Sedert vele jaren lieeft dit in het tegenwoordige gedeelte van het saizoen niet plaats gehad.</p>
	<p>• — Men,telt op dit oogenblik te Parijs 11,314 koffij-, bierhuizen enz., met 27,711 billarden, zonder de 3127 in particuliere woningen bestaande billarden to rekenen. Aangezien men nu berekent dat iedor voor het publiek toegankelijke billard gemiddeld 101&apos;rs. per dag opbrengt, zonden allen te zamen 277,110 frs. of 101,145,150 fis. per jaar aan do koffijhuishouders opbrengen. — De verbazing, welke de beroemde verko oping P.nrtal.s heeft verwekt en waarvan in der tijd bijzonderheden zijn medegedeeld , zal nog overtroffen worden. Binnen weinige dagen zal de verkooping plaats hebben der verzameling van den graaf d&apos;Espagnac , welke collectie te Parijs eene groote vermaardheid heeft verkregen en bij de kunstliefhebbers overbekend is. Zij kan niet vooruit getaxeerd worden ; zij kan drie, maar welligt ook tien millioen opbrengen. — Heden zijn van hier naar Weenen gezonden 45 millioen francs (18 millioen florijnen) als eerste storting van de jongste hier ge-teen Oostenrijksche leening. — Uit Mexico is hier een buitengewoon gezant aangekomen. Het is de Heer Domenech, chef van het kabinet van Keizer Maximiliaan. Men zegt dat hij in last heeft om aan Keizer Napoleon de verzekering over te brengen, dat Maximiliaan vast besloten heeft den troon niet te verlaten, wat er ook gebeure. Men voegt er bij dat Keizerin Charlotte haren echtgenoot krachtig ondersteunt en openlijk gezegd heeft: Al zou men ons naar het schavot sleuren, wij zijn hier door den wil des volks, en wij zullen ouze hoofdstad niet verlaten.&quot;</p>
</text>
