<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>9 I___KlM__l_AP_&quot;T___¥ van SPOÖ»WA»E]!_&apos;SM__EII te IS£eawer-Amstel. GEOCTROIJEERD DOOR Z. M. DEN KONING. (3521) c__-i__- siBom&amp;w_«E_&quot;-SM_____B. . , ƒ3B per 100 Ned. Ponden» » » s© » ,500 » » If&apos;AT&apos;KIVT-ASSEW-^W&apos;AeSKIVSMEa.R » 33 » 100 » » : ~ DiTOTisoEii \m mmm m rederusd-CB-ikhb. ¦° iOVËRHEMDEIV NAAR DE MAAT CïïLJÏÏ.SÏÏOi [- 5 Van fijne SIIIRTINft of zware II2A©APOILBJAB_ (in allo Modellen) ƒSI tot ƒSS per Dozijn. % - BI // &apos;ii &apos;t met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten »30 » »48 &apos; « « u Geheele JLBNNEN ©VEBMIEJ/lÖEN van zuiver Bielefelds of Kortrijksch LINNEN « 4 tot do allerfijnste J&apos; 6. 2 o ï-SIJIS-COURANTEN en BIÖMELLEN van O. en W.-Indische UITRUSTINGEN zijn aan de Fabriek verkrijgbaar. &apos;- u I_A„A2MN van LINNENS, WITTE GOEDEREN (O. Z. VOORBURGWAL) T| f _Sfff f| Ik 17V^ ? NETELDOEKEN, ZWAKTE ZIJDEN, enz. \ bij de Oude Kerk. J |j. Ja f|J i_iliiUiitl. !: \¥öldT BA6ELIJKS lET SUCCES VM ¥ERIOGIT. Door do firma, welke de, in December j.l. geannonceerde 50 mille in drie weken tijds heeft opgeruimd, wordt thans wederom bo?c venstaande partij fijne HAVANAS, van het merk H. UPMAN (Blaauwrand), minstens 20 pCt. onder magazijnsprijs aangeboden, Dezelve worden a contant minstens per mille a ,ƒ&apos; 35Q zoo ver mogelijk franco door het geheele land toegezonden, terwijl men ook C- mousterkistjes van 250 stuks op, bovenstaande conditien kan bekomen. Eenecterenden vervoegen zich franco onder Lett. H. U., Burean i-» Handelsblad. Voor fijne kwaliteit en goed branden wordt ingestaan. (3568) &gt;- &apos; &apos; ¦ G. S&gt;E 8._.-A_:_, GEÏLLUSTREERD TIJDSCHRIFT VOOR MODES EN HANDWERKEN is het goedkoopste en meest practische - Moodetijdschrift van Nederland. Het bevat: dc Nieuwste Modes, Toiletten, Handwerken, Patronen, Modeplaten, enz., enz. Met den nieuwen Jaargang heeft de Bazar eene groote verbetering ondergaan. Grooter en netter formaat, degelijker inhoud en uiterst goedkoope prijs, alles lieeft medegewerkt om het getal abonnés aanzienlijk te doen toenemen; de inteekening op het lste kwartaal blijft voortdurend opengesteld. Daar er niet aan kan getwijfeld worden, dat met het nieuwe kwartaal, wanneer vele Inteekenaren eerst in do gelegenheid zijn zich J. to abonnereren, de Bazar eêne verbazende vlugt zal nemen, en de oplage dus eenigzins vooraf moet worden geregeld, worden reeds nu Inteekenaren aangenomen op het Tweede Kwartaal. - sffigK&quot;»» &quot;Dé nieuwe Inteekenaren ©p iaet Sde Mwartaal sullen als Fre&apos;is^&amp; nsic ontvangen, cle ïBAT__t€lMl_E-&apos;, §&apos;evöeg_i liij __©§. sen _i van liet Eerste ES. war taal.&apos; Zij hebben dus het BUITENGEWOON VOORREGT in het Tweede Kwartaal in plaats van drie, VIJF Supplementen te ontvangen. Dè Uitgevers hebben zorg gedragen, door eene aanzienlijke buitengewone oplage van die supplementen aan die belofte geheel en al &apos;&quot; uitvoering te kunnen geven. De prijs van _5É BAZAR is per Kwartaal zonder modeplaten ƒ 0.90; met 3 Parijsschc Modeplaten ƒ 1.25; met 6 Parijsscho _ modeplaten ƒ 1.50. . (3497) Alo_i_ kan .iie_ zicli aïïouinererj. &apos;s Gravenhage. De Uitgevers »___moi_-__ns HELINFANTE. E ; : ¦ In het alom bekende GOEBI.aOPSTE EIJBELiMAGAZBJIN van A. VAN ROSSUM .la., Singel bij de Gasthuismolenstceg, f. G 341, te Amsterdam, is een groote voorraad van KERKBIJBELS voorhanden, zoowel Nieuwe als Oude, weinig gebruikte met [n Gezangen,, in lederen banden met koperen slooten van ,ƒ&quot; 6, ,ƒ&apos; 7en J&apos; _._&gt;o ; Oude Bijbels worden op nieuw ingebonden of in rail D. aangenomen. (3503) ?- Singel, C«t 341, te Amsterdam. UI , WAHMOHSSTKAjêT, S 631, bij de VUchtteeg, i za! ophouden te bestaan, derhalve zullen alle LINNENS, TAFEL-, OOGJES- en SERVETGOEDEREN, IHADAPOLAIHS, SIIIRTINGS, «RASLINNEN, AIMERSEOORTÉN, IiEPES.SS, DIEIHET, ZAKDOEKEN, FLANELLEN UEEKEN-OVERIEE!UDEN ,en &apos;1 FLANELLEN , tegen buitengewoon goedkoope prijzen uitverkocht worden; de goederen zijn nog van beste fabricatie. Alles wordt op ;e zigt aan huis gezonden (2978) g . _ __ : _</p>
</text>
