<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Zondag 9 Augustus.</title>
	<p>De Indépendance neemt één brief uit Ostettde over, welke reeds ih. dè Echo Hu, Luxeinbourg heeft gestaan en wa.ariri _-esnroken wordt nn een aanmerkelnken achteruit- _ _ .... , -~ 1 boos gei uw corïespöndeht met iooveel onpaftrjdighei- en zoo naaüwkenrig het ware karakter en de wezenlijke beteekenis- van de plaats gehad hebbende feesten ter gelegenheid van de onthulling van het standbeeld ter eere van Leopold 1, heeft teruggegeven en naar waarheid, al wat er plaats heeft gehad, heeft geschetst. Alle vreemdelingen, die de feesten hebben bijgewoond, kunnen getuigen, dat ik de naakte waarheid, niets anders dan de waarheid heb gezegd. Bij de bestaande opgewondenheid der gemoederen is geen enkel orgaan der pers onpartijdig en legt ieder de plaats gehad hebbende daadzaken op zijne manier mt. Mijne berigten zijn noch uit den Prècurseur, noch uit het Journal oVAnvers, noch nit de Escaut geput. Al die dagbladen tellen hier in Antwerpen even veel lezers en de Précurseur is der waarheid niet getrouw, wanneer hij zegt, dat de dagbladen zijner tegenpartij niet gelezen worden en niet ernstig worden opgenomen. Een ernstig dagblad, gelijk het Handelsbladen genoeg begrijpen dat dagbladen , gelijk het Journal dAnven en de Escaut, die den gemeenteraad van Antwerpen verdedigen even als de Précurseur , een groot gedeelte van den handel en van de bevolking van Antwerpen vertegenwoordigen en derhalve elk op zijne wijze de indrukken terug geeft, welke hij ontvangen heeft. Maar uw correspondent houdt zich noch aan den een, noch aan den ander en heeft zich door eigen oogen willen overtuigen van hetgeen er heeft plaats gehad. Hij heeft zich daarom met een rijtuig van de plaats der onthulling van het standbeeld over en weder naar de volksvergadermg voor het stadhuis doen voeren en hij kan u de verzekering geven, dat op eerstgemelde plaats vele personen tegenwoordig waren, maar tevens dat de bedoelde volksvergadering door minstens 2500 a 3000 personen werd bijgewoond. Democratische bladen, gelijk de Peuple Beige en de Liberlè, schatten zelfs het aantal op vier- of vijfduizend, zoodat ik nog beneden het aantal ben gebleven, door andere dagbladen opgegeven. Ik raad u aan om noch het verhaal van den een, noch van den ander aan te nemen en kan u niet genoeg het in medio tutissimus ibis aanbevelen. Raadpleeg de vreemdelingen, uwe landgenooten en allen zullen zeggen, dat uw correspondent de waarheid heeft gezegd; zonder naar de eene of andere partij over te hellen, want hij is vreemdeling en heeft de feesten als kalm en koel aanschouwer bijgewoond.</p>
</text>
