<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de vele b. wijzen van belangstelling, betoond bij ons Imweli.ik-, betuigen wij ook namens wederzijdsche Familie onzen hartelijken dank. Kampen, A. BERGHÜI.TS Az. 8 Augustus 1863. M. G. BERG HUI JS. (20137) JANSEN VAN GELDER. &apos; EOUOERS van COGNOSSEMENTEN aan Order over Goederen, aan te brengen van Bordeaux per Stoomschip Nii&apos;o, Kapt. J. K. BAKKER, gelieven zich ten spoedig, te te vervoegen by den Kargadoor F. K. RO^DENBÈEK, Kalkmarkt, U 194^ . (20175) &quot;twekdje verifïcatlj-^ De Schuldeischers in het Faillissement van ABRAHAM ISRAËL SLAGER. Winkelier en^Koopman te Kampen, wordt bekend gemaakt, dat de tweede Vergadering ter Verificatie hunner Schuldvorderingen zal gehouden worden op. Zaturdag den 29sten Augustus e. k. dos Voormiddags ten Tien Ure. ter Raadkamer van de Arrondissements- Regtbank te Zwolle in het Paleis van Justitie aldaar en dat in die Vergadering waarschijnlijk namens den Failliet een Aceoord zal worden aangeboden. Kam_en, 7 Augustus 1868. •C.W. DE VRIESE. (20Ï28) Curator. ¥cd. rhijn-sp-ORWëgT ROTTER..UU -MIS. Ter gelegenheid van do ROTTERDAMSCHE KERMIS zijn de RETOUïUÏSLB.ETTEN naar Rotterdam van Woensdag 12 tot en met Woensdag 19 Augustns, voor terug Kcldig op d&lt;mzelfden dag, of op den volgenden morgen met den van Rotterdam eerstvertrekkenden Personentrein (Tr.2). Utrecht, 10 Aug. 1863. ©E B.BECTIE. (20213) Eettj-JEDJIGüIgNSCH,&apos;8..-..-, __g zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst. Adres me. franco Brieven onder Letter H.. aan hot Bureau der ___vd_c_ie Courant te Leyaen. &apos; (20133) B. B. FREDRIKS, Makelaar, zal op JHAANDAG 14 SVEPTE-S_!-:__. IS©*, des namiddagsten zes ure, in het Lokaal de Brakke. Grond, ten overstaan van den Notaris A. B. ZUURE, in veiling brengen: een KOOPMANSHUIS met Boven- en Benedenwoningen en EKTE , aan de HEERIN-BAGHT, tusschen de Oude Spiegelstraat en Romeins-Armsteeg, XX 143. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een toegangsbewijs, des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 2 tot 4 ure. De bewijzen van eigendom en de verkoopvoorwaarden liggen vier dagen vóór en ook op den verkoopdag ter inzage ten Kantore van den Notaris A. B. ZUURE, Singel bij het. Koningsplein, JJ 457. (20055) F. REYSENBACH, G. FIKKERT Jzn., C. WIEGAND, P. J. DEGENS, N. J. BEVERSEN, J. VAN MEETEREN, F. VAN POPPELEN, A. P. C. ROOTLIEB en G. CAVIËT, Makelaars, zullen op it_A_N_-AG &apos;81 &amp;UGUSTLS 1868, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS met Onderhuis, Open Plaats, Tuin en Erve, in de Lange Leidschedwarsstraat tusschen de Leidschestraat en Leidsche Kruisstraat, Westzijde, CC 346. N°. 2. Een __€*» met Benedenwoning en Erve, in de Leidsche Kruisstraat, CC 126. N°. 3. Een HUSS met Boyenwoning en Erve, in de Korsjespoortstoeg, tusschen den Singel en de Langestraat, SS 57. N&quot;. 4. Een MUIS met Boven- en Benedenwoning en Erve, op de ütrechtsche Baangracht, tusschen de Vijzel- en Reguliersgrachten, AA 194. N°. 5. Een W__.S_k-.L_ll._S. met Boven- en Benedenwoningen, open Plaats en Erve, in de Kerkstraat, tusschen de Leidsche- en Spiegelstraten, CC 627. Te bezigtigen dcs Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, van I tot 3 ure. De veilconditien, enz., zijn op den gewonen tijd ter lezing als van n°. 1 G. RUIJS, n°. 2 J. E. CLAUSING, n». 3 C. VAN OLST Jr., n&quot;. 4 W. F. OVERHOFF Jr. en n«. 5 C. B. VAN RINSUM. (23042) A TENDUE ü Li MAIN A LA IÏW environ cent Barriques Vins de Bordeaux de I&apos;arnéeremarquable de 1865, formant le solde dun négociant Beige, se retirant des affaires. Ces 100 Barriques de VIN CONSISTENT en VINS- I&gt;E MEDOC et comprennent les:Vins des Chateaux Mouton Rothschild, Pichon Longueville, iMroze, Haulbrion, Margaux et Lofjitte, et mentent la sérieuse attention de Messieurs les négociants et Maitres d&apos;Hótels. Pour les plus amples informations, s&apos;adresser sous les initiales A. B. C. chez la librairie de Messieurs EBERT FRÈRES, Beurssteeg, E 184 Amsterdam. (20010) op het Damrak, een royaal __.OOPi__ANS_IUIS met Zeven Kamers, Keuken, Kelder en verdere gemakken. Adres bij geirankeerden brief onder lett. X. 0., Bureau Handelsblad. (20115) L. GIJSELMAN en ZOON en verdere Makelaars zullen op _I__S_A. 1 SEPTEMBER 18(8, en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris H. RICHARD , in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen mm mmj¥9 te Amsterdam, Verkoopen: Eenen net onderhouden INBOEDEL, benevens eene partij SIGAREN en TABAKSWIN KELGOEDEREN, waarvan de Catalogus in tiids verkrijgbaar is. (19849) JIOLLANOSCJIE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. ROTTERDAMSCHE KERMIS. De,^HOÜSSKÏLLETTEN naar ROTTERDAM zijn J?n_J.^ENSDAG 12 tot ca met WOENSDAG 19 AÜGUSIUb, voor terugkeer ook geldig op de Treinen van den volgenden dag van des morgens 6 ure 30 min. en 9 nre van Rotterdam. Op Volkstreinen is deze bepaling niet toepasselijk. (20097) DE ADM-__gST-_ATEIJB. HÖLLIDSiII IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Aanbesteding voor de levering van 6000 MUDDEN GROVE&apos; ItOERSCII E KAGCHELKOLEN. _ De &quot;Voorwaarden liggen ter lezing aan het Hoofdmagazijn der Maatschappij te Haarlem, aan bet Station&apos;te Rotterdam en aan het Hoofdkantoor te Amsterdam (Vijgendam). Insclirijvingsbilletten moeten worden ingeleverd vóór of op den 18den Augustus 1863 aan den Raad van Administratie, Vijgendam E 202, te Amsterdam. (•&apos;&apos;0069) MIIASSÏI-BÏIÏ-T.&quot; JT. SM. LiriDEH. Papenbrugsteeg, J 577, het eerste Irutthuis van of de Warmoesstraat, heeft lieden voorhanden en dagelijks versche (NLANDSCIIE ANANASSEN, «.ÏL,1»^01 Tan Bla,i en Klonen en groote Vrucht; echte CADLL DRUIVEJ- , PKBSIKEJ!., ABRIKOZEN, groote Witte en Roode MELOENEN, TAFfLB&apos;EREN _?_£ÏÏ.Ï&amp;EM&apos; WJ&quot;*»» AÏISiiRIiJES . SSSXES. PILRLES per Flacon 60 Cents, enz. &quot;K H Verzoeke wel op NAAM en NOMMER te letten. It-SJ_ Prijzen zeer billijk. Brieven franco. (20104) SIROOP VAN GECOSFUTÏ WiSf¥w: S_H_ TA-ARIKDi. Ontvangen bij H. A. LFSJB4 Ar., Nes, A 321, exquise Mê-«M.&amp;» van Geconfljte West-Ind. Tamarinde a /&apos;1 5C gr_heele en ƒ0.75 per halve Flesch. (19334) Door bijzondere omstandigheden wordt tot zeer lagen prijs te knop gepresenteerd een TAïEL-SE-ÏViiFS van ZEER FIJN PORCELEIN, met gekleurde randen en Encadrementen. Het bestaat uit de volgende stukken: 2 SOEPTERRINEN met deksels. 2 GROENTESOHOTELS met deksels. 2 Vierkante DESSFRTSCHOTELS. 2 SALADE SCHOTELS. 2 COMPÖTE-SCHOTELS. 2 SAUSKOMMEN niet deksels. 2 Groote VISCHSCHOTELS. 2 Kleine VISCHSCHOTELS. 60 BORDEN, namelijk 36 borden, 12 diepe borden en 12 Dessertborden. 2 MOSTERTVATEN met lepeltjes. 2 ZOUTVATEN. 2 Groote en 2 kleine VLEESCHSCHOTELS. De Fabrieksprijs van dit Servies is 28© Gulden en het wordt overgedaan voor den Lagen Prijs van _ &apos;ï® Guldon Tevens wordt een elegant KOFF-JJ-KERVSES voor 6 personen, ter overname aangeboden. Te bezWjo-en bii den Heer HERMANN, ten Huize van B. VAN DE_? BROEK, Kleêdermaker, Damrak bij de Kapelsteeg, L 143, te Amsterdams-van &apos;smorgeos 9 tot &apos;s namiddags 5 ure. (1956&apos;1) te küpp eiraüêßeen&quot;KOOPJ__A__»»U»S met TUIN en ERVE op eenen fatsoenlijken stand, om met F ebruarij of Mei&quot; a. s. te aanvaarden.&apos; Opgave van prijs en stand worden franco&apos; ingewacht onder lett. F. H., bij den Boekverkooner A HOOGENBOOM, Eeestraat alhier. _ (19590) AFÜMÏ S S &quot; eiken Dag te BEZIGTIGEN en TE KOOP, aan de te Amoveren AAN_._E_.i_.3__E PERCEELEN, op den Pain, hoek Beui-steeg, E 207 en 208. (19.852) I H GEREGELDE V_URtT BgggTE AMSTERDAM&apos; LIGT IE LADING naar siifiipoiE must) HET EERBTi_ H.B.ASSE BAIiRSCiiK?&apos; 9 « w m Mj i si s 3 . Kapt. F. IT. GROOTE, 3/3 L. I. I. ! .-?fTOV REPAAL» 13 I»_.ZER. j. a. mmv(KAw?ru^tirJiZ.Si^^^R^r A. NOOTHOUT, A. J. B. VAN WAIJENBÜRG, JAC. WENT Jk. en JOHs. VALKENBURG, Makelaars te Amsterdam, zullen op Woensdag 12 Augustus 1868, des Namiddags ten 2 Ure precies, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, publiek verkoopen; «00 KISTEN CECOE Cïlll. M GEMBER, liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (20136) f/m WILLEM GIDEON KLEMAN rfjf§^ -TT*^fi zal- *en «verstaan van den Notaris »ï|fS&gt;==flêt P|Mf9|| D. BONNERMAN, op Maandag 17 .l-s-SSI-Sa Augustus 1863, des namiddags ten _____________ 12 ure, voor den Stal op de- Keizersgracht bij de Reguliersgracht, X 519, verkoopen: Eenige differente PAARDEN, waarbij een goedloopend, weloekend schimmel Ruinpaard, onderscheidene R-JTtL&quot;_GEN , waarbij een extra ligte moderne Calèche voor 4 Personen; een dito Victoria, met hooge Voor- en Achterzitting, bekleed met roode zijde, met tabelier, binnenluik en losse zitting, voor 4 personen; een Barouchette voor 6 personen; een Jagtwagen voor 9 dito; een Sociable; een fraaije Tentwagen voor 6 personen, met achterzitting; drie geoliede Speelwagentjes; twee Phaëtons; een Tilburry; een Karretje en eenige Ezel- en Bokkenwagens, benevens eene aanzienlijke partij Tuigen en Stalgoederen, alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iets ten Verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. (20056) GEP_c. DUURING. A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, J. P. S-ÜKÜ-BIER L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELA.ND. GER. SAUERBIEB, C. M. KOLFF, LEONARD JACOBSON Je.. A. C. DALEN Ju. en A. VAN BINSBERGEN Ju., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen, op Donderdag 27 Augustus 1868, onmiddellijk na Afloop der Specerij-Veiling van de N.H.M., in de zaal der Maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen: 151 FARDELEN ) TJWfi ff AWT «W en »i 5 BALEN ) 4AVB. &amp;&gt;E.B thh. Leverbaar op Pakhuismeesters ceelen. Alhier aangevoerd per BEZOEKJE (20157) PE_ROL_OT-LABP_-.. In de GRWENE I.A-SP, Singel hoek Koningsplein X 1, vindt men eene RUi-BE KEU__£ PETROLEUM_LA!_BPEN, als : Tal&apos;ellampen voorzien van rondbranders (het beste systeem) van ai&apos; / 2 compleet. Porceleinen Tal&apos;ellampen met rond elegant Vaasmodel van af ƒ 5 tot de rijkste soorten. Hanglampen van af ƒ 1 compleet tot in alle grootten en soorten, zoo met een als met twee lichten. Zeer doelmatige Ganglampjes, Loop- en Nachtlampjes. Voor alle Lampen wordt ingestaan en kunnen dezelve, al hebben ze gebrand, binnen 8 dagen geruild worden. Alle soorten Lampen worden tot Petroleum-Lampen inferigt en kunnen slecht brandende lampen van nieuwe randers voorzien worden. Het door ons gebezigde systeem van branders zijn de platpit rondbranders, die bij het helderste licht het minst petroleum verbranden, terwijl het bij vroegere lampen zoo lastig pitopmaken vervalt, daalde pit in dezen brander plat ingestoken door den brander zelf rond gevormd wordt en waarop geene glazen springen. NB. Voor Festiviteiten en andere gelegenheden zijn I__,SKPEN IN HITÏJK te bekomen. (20028) hetT-TMieWeedër van groot belang, om bij de thans aanhoudende warmte (om voor de ziekten, welke daardoor zullen ontstaan bevrijd te blijven) zorg te dragen dat het hoofd helder blijft, de verzwakte zenuwen zoo veel mogelijk versterkt worden, de overvloedige gal en slijm worden afgedreven, en het ligchaam en bloed van allé onreine en scherpe stoften gezuiverd wordt. Lijders aan Maagkwalen, Onderbuiksverstoppingen, Benaauvv dheden en congestien van het bloed naar het noofd, laat de ondervinding U doen leeren, door slechts een doos te gebruiken, dat het Ü hier aangebodene een doeltreffend GENEESfBKDDEL zal zijn, voor lijders aan bovengenoemde kwalen. Doozen pillen a ƒ 1.20 worden na franco aanvraag, met toezending van het bedrag, door het geheele Rijk toegezonden. Brieven enz., franco bij de Boekh. P. H. BRINKÈAN es COMP., Singel tusschen het Koningsplein en Beulingstraat, N°. 478 te Amsterdam; B. M. SPANJENBERG, hoek Oppert, te Rotterdam; S. PLANÏEEL, te Leiden en C. E. VAN STEIN, buiten do Witte Vrouwen-Barrière, te Utrecht. (20020) BEKBOO. D TE AMSTERDAM _..-.__{£_. NIET BEKROOND TE ARNHEM 1868. De Ondergeteekende, Ontwerper en Vervaardiger van eehe ruime collectie KITKSTnAARIWEI-KEK ? zo° met Goud gemonteerd als ongemonteerd; allen uitsluitend van HAAR bewerkt, zonder bijvoeging van andere zelfstandigdigheid-, onder N°. 762 te Arnhem tentoongesteld, Afdeeling Nijverheid ; zonder eenige Concurrentie, die bij Bestellingen van daartoe gegeven Haar als Modellen dienen; van Bracelets, Colliers, Kettingen, Broches Oorknoppen. Bloemenstukken, enz., meent de Niet-Bekrooning. niet als eene krenking te moeten beschouwen, aangezien&apos;hij met bescheidenheid onderstelt dat de Jury niet in staat was bovengenoemde Kunstwerken te beBovdeel°n ¦ W. VBNïiE __ARSEN , (20000) ....,_. Kuusthaarwerker, Leidschegracht bij de Keizersgracht, JJ 16. te Amsterdam. HOTEL-ROESINI, VOORHEEN HET AJjJtl-Jn JjUlt £il&amp; m 1. De Ondergeteekende, van _af I°. Mei Eigenaar van bovengenoemd, sedert ruim 30 jaren als zeer gunstig bekend staand Hotel van Mejufvrouw de Weduwe ROESINK, gelegen in het midden der Stad, aan de Groote Markt, BEVE?. B_T zich beleefdelijk bij voortduring aan bij het Goe&apos;erd Reizend Publiek, verzekerende eene nette en soliede Bediening. (1&amp;8S7)_ T. C©__.BE__. JN. _ ~ e*, m. Mirmi«rar 9 .•**-. __E_P^^^_____k C ;:-¦--£-. &gt;«___ s jgjf int Ei5«-a _?. fNfP &apos;&quot;&apos;-• 1 I I i .lil _ë_s_s*9 t- I ujyjiii ii &quot; ____ / urf*i?&apos;^ |S| ? I Het e-nigste 1 Eg C? // mode!, «\ *—• &apos;¦ &quot;e &apos;f hetwpik het f &apos;H g I ojikruip.ii der C| &apos;^ 1 borst belet. J i__^ __i_i NA4R lïE SJAAT. (20051) liöi-lirwiiir JOHN STUART MïLL. 170 BLADZ. PRIJS 60 Cis. V/AARDE, GELD en CREDIET en de WERELDHANDEL, volgens de beginselen van J. S. MILL, door 11. A. WIX-HKE. 190 Bladz. Prijs 90 Cts. Bij G. TiKOB. tmm, Kalverstraat, E 10, to Amsterdam en op bestelling alom te bekomen. (19193)</p>
</text>
