<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>SOUTHAMPTON, 9 Aug. De Germania is van New- Vork aangekomen met 288,503 dollars. PETERSBURG, 9 Aug. De openbare veiligheid, welke door dea Chineschen stam Mansu, in het district van don Amur was gestoord, is hersteld en de staat van beleg opgeheven. §Pg?-i_oven_ta3n&lt;_e Telegrammen zijn reeds m een gedeelte onzer vorige oplage opg. nomen. _-__as_g«©a«s_--»---</p>
	<p>SHANGHAE, 18 Julij. Shirtings met levendigen handel en steigende prijzen. Thee met veel vraag. Zijde zeer vast. Wissel op Londen 6.21/4. Vrachten 90 sh. HONGKONG, 25 Julij. Shirtings 280. Thee uitvoer 56,000,000 ff. Er is veel vraag. Watertwist 16/24 461/4. CALCUTTA, 6 Aug. 7 ® Shirtings 56,1,5; 81/4 ff dito 6-5/16 ; N°. 40 Mule Twist 53/4. De oogst van Indigo wordt geraamd op 90,000 maunds. Katoen 188/4. Wissel op Londen 1.111/4. BOMBAY, 8 Aug. 7ff Shirtings 57,18; 81/4 ff dito 6V2 N°. 40 Mule Twist 103/4 met meer vraag. Oomrawattee 230 flaauw. Wissel op Londen 1.1 H/4; Vrachten 30 sh.</p>
	<p>PESTH, 9 Aug. Prins Karageorgewitsch is gisteren avond gearresteerd op bevel van de regtbank te dezer stede. Voor de leening ten behoeve van den Hongaarschen Noord- Oostelij ken spoorweg is voor het 8 vouoig bedrag ingeschreven.</p>
	<p>PARIJS, 9 Aug. De Etendard van Maandag meldt, dat er to Fontainebleau onder voorzitting des Keizers kabinetsraad gehouden is.</p>
	<p>LONDEN, 10 Ang. De Times deelt de rede mede. door den Heer v. Beust,ter gelegenheid van het schuttersfcest gehouden en prijst zijne standvastigheid in het weerstreven van de pogingen om tweedragt te doen ontstaan, tusschen Pruisen en Oostenrijk. Het blad is ten slotte van oordeel, dat eene alliantie tusschen beide staten niet onmogelijk is, zoodra de vriendschapsbetrekkingen hersteld en de vrede van Europa verzekerd zal zijn. De Prins en Prinses van Wallis zijn heden naar Aberdeen in Schotland vertrokken, om er net jagtsaizoen door te brengen. PARIJS, 10 Aug. De Moniteur bevat een verslag der receptie van den Keizer te Troyes. Op de aanspraak van _an «- _--_ h_.--.yl. JZ__- o. b^-»,*,...«___. ¦-__ -&gt;;U_ -.lot __«* Tfoyes reizen, zonder er mij een oogenblik op te houden, teh einde een bewijs te geven van mijne innige genegenheid voor de bevolking fan Champagne, die met zoo vaderlandslievende gevoelens bezield is. Ik heb met genoegen ten vorigen jare den vooruitgang der nijverheid in uw departement gadegeslagen. Ik spoor u aan om op dien weg te blijven&apos;voortwandelen, want niets bedreigt thans do rust van Europa. Heb vertrouwen in de toekomst en vergeet niet, dat God Frankrijk beschermt.&quot; BRUSSEL, ïö A_g. De Echo de Bruxelles meldt, dat de Heer Henri Rochefort, redacteur van de Lanterne, gisteren hier is aangekomen.</p>
	<p>ROTTERDAM, 10 Ang. Tarwe met ruime aanvoeren 30a50 c. lager; rogge onveranderd; erwten willig. LONDEN, 10 Aug. Aanvoeren van Granen ter Londonsche markt van 3 tot 8 Aug.: Eng. Tarwe 6370 quart., vreemde dito 9093, Eng. Garst 633, vreemde dito 4110, Eng. Mout 14,495, dito tiafer 568, lersche dito 240, vreemde dito 53,562, dito Rogge 4150, Eng. Lijnzaad 20, vreemde dito 11,093, Eng. Raapzaad 1042, vreemde dito 1356 quart., Meel, Vreemd 2416 barrels, dito Engelsch 1270 z., dito vreemd 1140 zakken.</p>
	<p>LONDEN, 10 Aug. Engelsche Tarwe was heden ter graanmarkt ruim 2 sb. en vreemde 1 a 2 sh. duurder. — Lijnolie 30/9 a 30/6; dito te Huil 30/6. . LIVERPOOL, 10 Aug. Katoen .- Heden afgedaan 12,000 b., zeer vast, vooral Amerikaansche; ingevoerd 27,500 b. HAMBURG, 10 Aug. Tarwe loopende maand 137; Aug. 133.; Oct. 131. Eogge loopende maand 102; Aug. 93; Oct. 86 ; Kool- en Lijnzaad —; Eaapolio in loco __u/4 i najaar 20%. Maart —. . ? -&apos; . „ m..v. KEULEN, 10 Aug. Tarwe dadelik 8; Nov. £«1»»* 6 7; Rogge dadelijk 1%; Nov. 5-, Maart 5; Raapene dadels 10%,,; Aug. —; Oct. 10%,, Lijnolie dadelijk 12. Granen &quot;va-t. Raapolie onveranderd. Het dondert.</p>
	<p>Riinhooeto 6 v. 10 d. ____a .. or. PARIJS 10 Au». Raapolie: loopende maand fr. 8-t—;. Sent fr 84 75; 4 laatste maanden fr. 85 25; 4 eerste maanden&apos; fr. 85.25. — Voorloop: loopende maand fr. 72 —, gept—Oct. fr. 67.50. — Lijnolie: loopenoo maand tr. 8.. 50, 4 laatste maanden fr. 89.50. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 77.50; Sept, fr. 68 50; S^pt.-Oct. fr. 67.50; 4 laatste maanden fr. 64 50; type Parijs loopende maand tr. 44 50. — BeelworteUuiker 4de soortS0.12 fr. 65 50.</p>
	<p>HAMBURG, 10 Aug. 5 pCt. Russ. Cert. 70%; Dito 1862 B_s/. ; Oostenr. Aand. 1860 75Va; 6 pCt. Amerika 1882 69%; 5 pCt. Italie 53%; Lombarden 399. — Wissel; Londen 13.07% a%; Amst. 35.40 a 42; Parijs 186%. Disconto 2 pCt!</p>
	<p>TEXEL, 10 Aug. Binnen: Diana, S., Londen. Uitgezeild: Hènriëtta, Brouwer, Padang. - Maximiliaan, Sehill. Suriname. BORDEAUX, 9 Aug. Uitgezeild: Nina, S., Amst. CHRISTIANIA, B&apos;Aug. Binnen: Fortuna, Hansen, Amst^</p>
</text>
