<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 8 Aug. Zeeroovers en struikroovers behooren zoo bepaald in vorige eeuwen te huis. dat het een vreemde indruk maakt, wanneer men in de Engelsche dagbladen leest, dat luitenant Domville op de kanonneerboot the Algerine, een scherp gevecht heeft gehad met acht zwaargewapende Ghinesche rooversjonken. Een van deze, met acht kanonnen gewapend, werd veroverd en de anderen werden zwaai- gehavend. Dit is in zooverre belangrijk als het toont, dat het Britsche gouvernement eindelijk besloten heeft _om krachtdadig de zeerooverij te bestrijden welke de Chinesche zeeën zoo schrikkelijk onveilig maakt&apos; De Britsche handel kan ieder jaar zijn verlies doo?&apos;&quot; zeeschuimers bij honderdduizende ponden bereken- de„e geheele wereldhandel lijdt hier schade door _. tö? en de namelijk aan de krachtige inspanning - &apos;•JrietT&gt;l?_Yo-,r&quot; gouverneur van Hong-Kong sir Rh* ,&apos;?? den Britschen danken, dat het gouvernement e- . -&quot;&quot;P Mao ,Donnell te weinig diepgang en met é. - -1mfe, tanoneerbooten van kaliber gewapend, naar „&apos;&quot;..„M kanon van zeer zwaar heeft. «de Ohmesche wateren gezonden</p>
	<p>ingewijd &lt;•- -&quot; eene gro°te nieuwe markt te Kings Cross vreem &apos;. -,u °fsch°oll dit nieuws niet zeer belangrijk is voor -, __elingen, zoo is het echter te belangrijker voor dui£_nden in de wereldstad, voor wie deze markt eene groote besparing in geld en tijd zal blijken te zijn. Wanneer men bedenkt, dat Londen zijne inwoners bij millioenen telt, en dan de bestaanie markten ziet, is het raadselachtig dat niet sinds geruimen tijd markten, op de wijze van de Parijssche Halles gebouwd,&apos;zijn geopend voor het pnbliek. Van eene //natie van winkeliers,&quot; zoo als Napoleon 1 de Engelschen noemden, is het vreemd te moeten zeggen, dat geen volk ter wereld zoo weinige en zoo slecht ingerigte marktplaatsen heeft. De Daily Telegraph merkt op, dat het smokkelen meestal een gevolg is van onverstandige wetten, en verheugt er zich over, dat deze oneerlijke handel ieder iaar in Engeland vermindert. In tabak schijnt echter, naar het aantal aanhalingen te pordeelen, in het afgeloopen jaar veel gesmokkeld te_ zijn. Honderd vijftig smokkelaars werden gevonnisd, die meer dan tienduizend pond tabak hadden gepoogd in te voeren, zonder belasting te betalen. Een man trachtte m Portsmouth niet minder dan 5000 pond snuif te gelijk binnen te smokkelen,welke hij in eene boot geladen had, die hij wind en ti] gunstig zijnde, als eene onbeheerde boot de haven het binnen drijven. De douane was hem echter te slim, en hij verloor zoowel zijn snuif als zijne vrijheid.</p>
	<p>Men wil weten, dat uit nadere berekening is gebleken, dat er nog een aanzienlijk overschot is van de door het Parlement voor de Abyssinische expeditie verleende gelden — Ten gevolge der schaarschte aan veldarbeiders voor den graanoogst in Surrey en omliggende graafschappen, is thans onder de landbouwers eene concurrentie ontstaan in de aanbieding van verhoogde werkloonen, ten einde zich de hulp van geschikte arbeiders te verzekeren. In het begin van den oogst gaf men reeds van 10 tot 12 sh. per acre voor den tarweoogst, doch nu de inzameling meer algemeen is geworden , geeft men daarvoor van 16 tot 18 sh., terwijl het loon per man van 2V_ tot 4 sh. is vermeerderd. In onderscheidene districten hebben de parochiale besturen aan de personen dio in de werkhuizen waren opgenomen, verlof gegeven, om zoolang de oogst duurt en zij tot dat werk instaat zijn, arbeid op het veld te gaan zoeken. En toch komen er op vele plaatsen nog handen te kort. . ~ Naar men uit Amerika verneemt is het nieuwe verdrag , tusschen de Ver. Staten en het Ghinesche rijk te Washington gesloten, door den Senaat eenstemmig goedgekeurd, maar het voorstel om met Engeland weder een verdrag tot verligting en bevordering van het handelsverkeer tusschen Canada en de Vor. Staten te sluiten, tot nader onderzoek aangehouden. — Op 24 Julij heeft eene plotselinge I&apos;ijzing van de Patapsco een groot gedeelte der stad Ellicott (Baltimore) vernield, waarbij, zoover men weet, 37 menschen zijn omgekomen-, men vermist&apos; nog eenige. De schade is ontzettend, want in oen uur tijds rees het water 20 a 30 voet hooger dan het ooit had gestaan en geleek de rivier een woedende stortvloed, zwdat aan redding van bezittingen niet te dealte» ._«._,</p>
</text>
