<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 8 Augustus.</title>
	<p>De Heer Mon is in allerijl naar Madrid vertrokken. Naar men zegt, heeft zijne reis ten doel eene verzoening te bewerken tusschen de Koningin van Spanje en haren schoonbroeder en zuster, den hertog en de hertogin van Montpensier. — Het in beslag nemen van het heden verschenen nommer der Lanterne is geschied op aandrang van den procureur-generaal Grandperret. In dat nommer komt een hevig artikel voor van den Heer Rochefort over diens veroordeeliug. Verscheidene exemplaren zijn echter natuurlijk aan de handen der politie ontsnapt en deze worden tot hooge prijzen verkocht, zelfs niet 10 fr. en daarboven. Eene bijzondere speculatie bestaat daarin, dat men aan de beurs eenige exemplaren ter lezing gaf, voor 1 fr. 50 c. in het half uur. Men moet erkennen, dat in de Lanterne eene taal wordt gevoerd , zoo als men daaraan sedert lang in Frankrijk met gewoon was. In den aanhef van zijn artikel geelt Rochefort verslag van zijn proces en vaart nevig uit tegen den Heer Delesvaux en nog meer tegen den advocaat-generaal Blain Descormiers. Vervolgens verklaart _? l^zva V-J?iu-,,,AF &quot;Pl**1 te ziJn gekomen, omdat indien hg zich (mrafcfteUtfk ia ]j?dite«is £_ge_ft, j_j het gevaar loopt, dat hem op 15 Augustus gratie wordt verteends onder voorwendsel het volk te. fedeh te .tellen, hetgeen hij zou beschouwen als de hardste slag, .welke hem zou kunnen treffen. Ten slotte zegt hij Het volgende: «Ik zou mij niet _öo uitvoerig of er mijtie veror&apos;-deehcer hebbert uitgelaten, ware het niet, dt-t, d_or het tegen mij geslagen vonnis, de batterijen der regering zijn gedemaskeerd. De tegenwoordige regering kent slechts, twee categorien van ,Frans_hen; hare yriehden eü nare vijanden; zij zal met de.elfde vermetelheid Mai-chal decoreren en Atag&apos;o -liettèli.&quot; Toen heden ochtend het huis, waar de redactie van het blad is gevestigd (in de straat Rossini), door de politie werd bezet, had zich weldra &apos;eene groote volksmenigte voor het huis verzameld. Zij nam eene vrij dreigende houding aan, maar tot uitbarsting kwam het niet. Ook de drukkerij in de straat du Bouloi worijt door de politie bewaakt en men laat niemfttid dé d_nkketij verlaten. _öhder eei&apos;st te onder_o|keli, Of hij eeü eiemplaar van de Lanlérnehij zich heeft: De administratie van het hlAd heeft ter kbhhis van het publiek gebragt, dut db iiöödiée maatregelen _ijü gehö&apos;meh, cht eette Belgisihe editie van het in beslag genomen nomïiier het licht te doen zien, ten dienste van de buitenlandsche geabonneerden, —De volksmenner Ma__ini heeft weder vah zioh doen hooren en ,eeft uitvoer%en ferief »j,n dë Italianen gesGhi.&apos; Yen, .we.ke thBBB -.kend is geworden. Daarin rigt hij vele Verwijten tot de linkerzijde der Kamer van Afgevaardigden, welker gedrag hij sterk gispt. Zij, van wie de leiding deizaken in Italie uitgaat, zijn, volgens hem, aangetast door twee doodelijke kwalen, het materialisme en het macchiavellisme, en daardoor missen zij .alle edele hoedanigheden; die weleer de hööjj de_ laüds ttittnaaftteh. Hieriia fet hij iliteeii, waarom de aanslag tegen.Roriie tenvori^en jateis mislukt; Men moest ijoeii heimeljjk de middelen van aanval te Rome _elf.bijeen brefigen;, maar than_ moet een. andere weg wordeh ingeslagen- De geheele natie moet nh hahdelejj; Geene vrijwilligers meer; de beweging moet van het h__t der natie uitgaan en zij moet voor het groote doel volstrekt niet de medewerking van vreemden aannemen. De bondgenootschappen hebben Italie altijd het doel doen mislukken en zullen dat blyven doen, Zn zullen Italie altijd op het eerste moeJtjelijke oogenblik in den steek lafen. Deze brief vaii deh volksmenner is overigen^ Volstrekt niet ifl.zijü gewonen lievigen stijl gesthreveh en is düs niet ingerigt om op de zoo ligt ontvlambare haftstogten der Italianen te werken; Blijkbaar straalt in zijn brief moedeloosheid dbór:</p>
</text>
