<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOÏÏWBÏÏIGII, EFZ. ÏSm^^^^èF^Tivëli. LEIDSCHE BOSCH. Heden Dingsdag 11 Augustus. Mot medewerking van Vlaamsche Artisten , voor de laatste maal: Een man te trouwen, vaudeville in 1 bedrijf. Un marie dans du colon, vaudeville en 1 acte. Air du Barbier de Seville., par Mr. Héron. Les noces de figaeo, par Frl. Caroline Miller. Entree 49 Cents. 7 nre. WIIXEIM KOSTE-A, Oir*.ten.. Morgen Woensdag 12 Augustus. Rentree de Mlle Burgere, Le ma-Ure de chopelle. Hfiro MER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park. Dingsdag 11 Augustus. Op verzoek: Het Turfschip van Breda, historisch tooneelspel in 3 bedrijven, door C. y. d. Vijver. Daarna: Meester Joris, de Dorpsmuzikant, vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. _,_-_, Aanvang ten 8 ure. »E DH-ECTÏE. lste rang ƒ0.49, 2de rang ƒ O 25. Plaatsen kunnen besproken worden van 10 tot 3 ure a 10 Cts. extra, É»jgttid. DINGSDAG 11 AUGUSTUS 1868. UNBILDii FEESTVIERING ter gelegenheid der JAAELÏJKSCHE ALGEKEESE VEBGADEEING van de MAATSCHAPPIJ TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN, BiIRIOIIE-COMERT. ALGEMEENE GAS-ILLiJMWATIE, benevens • EGYPTISCHE MLICHTO, vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRUGH, Knnstvuurwerkmaker van Z. M. den Koning. Ineevblee overeenkomst met Heeren Bestuurderen, hebben de Leden der beide Departementen met hunne Dames toe_ane tesen betaling der helft van den voor het Publiek gestelden Entreeprijs, tegen afgifte Van hettoegezonden fewijs. Entree Dokz^n de Brug over deHeerengracht. Toegang ver het Publiek door het groote Hek, Pkntaa_T6-_i]de. ._, , _w .. Ftr__nrfl_ fl &apos;n V&quot;r ?ff_i__llh Aanvang Ah Lre. PALEIS ¥08R IGLESViIiT. DONDERDAG 13 AUGUSTUS. GEOOT CONCERT, ter gelegenheid van de UITREIKING DER MEDAILLES aan de Bekroonden op de Bl.ementento.nstelling. (Bij gunstig weder) BKRGAALSGHE YE.ELICHTING met toepasselijke SLOT-DECORATIE. Entree 50 Cents. Aanvang 71/3 ure. Leden volgens .Reglement. MAANDAG 17 AUGUSTUS. VÓLISJS-COMCEMT. en (bij gunstig weder) SCHITTEREND VUURWERK. Train WWreM.§gmie-^em9 PLANTSOEN BIJ DE WILLÉMSPOORT. Heden Dingsdag 11 Aug.: GKOOTE VOCALE en INSTSRUMENTALE UITVOERING der gunstig bekende Negerzangers, volgens nieuw Programma. Entr. o 25 Cent-. (71/_ ur&lt;-.) O. C. CLAUS. SIEUWFRMKEHDAAL, Buitensingel, bij de Ütrechtsche Barrière. Op algemeen verlangen. Dingsdag 11 Augustus 1868; tweede en laatste Bal Champclre a la Musard. Afgewisseld door Concert der eerste Meesters van Amsterdam. - Tusschen beide: Grande Walse de Faust, dausé par huit dames du Ballet et Tarantelld de la Mue.tte de Portici, arrangé par Mr. Witt. De Nieuwe Zaal en fraaije Tuin zullen door eene schitterende Gas-Illuminatie. verlicht zijn. Entree 49 Cents. Aanvang 71&lt;_ ure. VAK BIENK &amp;C°. De Entree-Kaarten verkrijgbaar van at&apos; heden bij den Boeken MuziekhandelaarßßlX VON WAHLBERG, Kalverstraat bij de Osjessluis, alsmede aan het Locaal. &quot;TBVEETEITIENr&quot;</p>
</text>
