<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Belgische Maatschappij van Algemeene Assurantiën. Goedgekeurd bij Koninklijke Bestuiten van 12 Junij 1824 en 28 Februari} 1855. VEBZEKEBING BIJ OVERLIJDEN EN BIJ OVERLEVING. — UITGESTELDE EN DADELIJK INGAANDE LIJFRENTEN. — GELIJKTIJDIGE VERZEKERINGEN MET TERUGGAVE VAN 2/. DER PREMIE BIJ OVERLIJDEN. — SPAARKASSEN TOT VESTIGING VAN KINDEREN, ENZ. Inlichtingen en Tarieven bij 11. H. DE LEEUW, Agent te Amsterdam, Kerkstraat bij de Vijzelstraat AA 6876. Verder bij de Agenten in alle Kantons-Hoofdplaatsen van Nederland. (20567) NAAI-MACHINES. In geen ander dan in. het MAGAZIJN van AMERIKAANSCHE NAAI-MACHINES van J. G. FRANKE, Damrak over de Papénbrug, H 111, vindt men de MACHINES van al de soliede Fabriekanten, zoo als: GROÉ/MR éC BAKER, WMEELERóf WILSON. J. Jf. SIN GER 4. €\ TEOMSAS, etc. vereenigd; het is dus alleen in dit MAGAZIJN, dat ieder naar zijne keuze kan bediend worden. fgSW Voor iedere MACHINE wordt geguarandeerd en &apos;het Onderrigt is Gratis. (20555) &apos; MÏ_r_-_-ÖÏ-____i;^ BRUSSEL, voor ~~~ VOCHTIGE MUREN ad f 1.25 per ? Ned. El, uitsluitend verkrijgbaar bij Wed. ft. IOEEIi &amp; Wm.9 ROKIN E 141. HOFSPIEGELKOOPERS. AMSTERDAM. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden ep Franco aanvrage verzonden. (18208) Wè sK ___ E___ fê_i_ h_L_L £._- ___3. __Js _£_* f_T__ -Hals l_r_ MJH farm. _w_ _£__¦____)- tt_S9 Bi h B____asf__.lEi@__s_i._i (£_#t_ï*__i_w_il_a?_a^_J_&lt;__«__&amp;__¦ OUDKERK POOL &amp; C ? te Amsterdam, leveren alle soorten van ZWARTE en GEKLEURDE ROEKDRUK-INKTEN tot gelijke prijzen als de buitenlandsche Fabrieken, zoo bij kleine als grootere hoeveelheden, naar mate men oogenblikkelijk noodig heeft, telkens versch gewreven. (18237) _D. WORII, St. •Anthonies Breestraat, C «P_?, te Amsterdam, Verkoopt, Maakt en Repareert alle soorten van Moderne (supra fine) GAZ-ORNEMENTEN, heeft ontvangen eene partij GEZONDHEIDS-RKANDERS, zonder damp en onschadelijk voor de oogen, geheel nieuw uit de Fabriek van de Heeren NÉÉROTH &amp; MADLICKI, uit Bamé. — Aannemer tot het leggen van Dienstbuizen voor Gaz en Water. — Belovende honette en prompte bediening. Gratis het Magazijn te bezigtigen, terwijl bestellingen onmiddellijk geëffectueerd worden. (10972) Homt! giet! en Oordeelt!!! Bij D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te Leiden, komt van de pers de lste Afl. van : , PE Kuif JlilE HUISHOUDSTERi MAMO-LESÖMB-Cji&apos; VOOR HUISVROUWEN EN JOSGE DOCHTERS UIT DEN AANZIENLIJKEN EN DEN BURGERSTAND , OM EEN HUISHOUDEN OVEREENKOMSTIG DE EISCHEN DES TIJDS, NET, DOELMATIG EN GOEDKOOP IN TE RICHTEN, MET EENE OI&gt;GAVE EN OMSCHRIJVING VAN DE GESCHIKTSTE MEUBELEN, KEUKENGEREEDSCHAPPEN EN VERDERE VROUWELIJKE BENOODIGDHEDEN IN SALON, KAMER, KEUKEN, KELDER, ENZ., ALSMEDE EENE AANWIJZING, HOE ALLE HUISRAAD ORDELIJK WORDT BEWAARD, ONDERHOUDEN EN INGEPAKT, BENEVENS DE REGELS DIE MEN HEEFT IN ACHT TE NEMEN BIJ HET ONTVANGEN VAN GASTEN, HET INKOOPEN VAN LEVENSMIDDELEN, HET ZOUTEN VAN VLEESCH, INMAKEN VAN GROENTEN, BEREIDEN VAN CONFITUREN, VLEESCH, GEVOGELTE, WILDBRAAD, VISCH, GROENTEN, GEBAK, PASTEIEN, ENZ.. DOOR S. I. S J :_E VISfüKB. MET VELE PLATEN. Compleet in 8 a 10 Afleveringen. Prijs per Aflevering 25 Cent. (20-.5) lEiaiSE^nIIERICMWAREEOÜSE, f|i|f| POTLODEN om linnnen&apos;te merken, -.EEDLETHREADERS TUIN- I\WK« SPUITEN. — GOMEL.IST-EKRt._ZEN voor Water- eu Gazleidingen. — THRRSCRE HANDDOEKEN en RADSI&apos;ONZEN, ZWEMGOR- »MHlH___ff DE...». - --LTREER-MA..HINES. -- ENLEGPOTTEN. - REIS- ZAKJES. _ REGENMANTELS. — REISDEKENS en RIEMFN voor Mantels. — Lucht- en Waterkussens. — ONDOORDRINGRAAR DOEK, ten gebruike voor Wiegen en bij Operaties. — THERMOMETERS.— SCHAREN. — ZAKMESSEN. - KURKETREKKEKS. - CROQEÊTSPELLEN. - NIEUWE NAAINAALDEN aan beide einden^puntig uitloopende, en^ (18831) _JÉIw&quot; PAÉSAGfi MAE «lATaT IsSifc l|É§|j||b. HET CLIPPER-EREGATSCHIP MET STOOMVERMOGEN UTME€MT9 «» Kapitein A. HOOGENS T R A T E N. groot 2000 gemeten tonnen , 100 paardenkracht nominaal. Dit Schip, espresselijk voor eene versnelde Passagiersvaart tusschen Nederland en Java&apos; gebouwd en daartoe van alle gemakken en geriefelijkheden voor Passagiers voorzien, terwijl geene kosten zullen gespaard worden, opdat tafel en bediening niets te wenschen mogen overlaten, zal in November de eerste reis aanvaarden. De inrigting bevat 60 Hutten, voor 90 Passagiers, ruime Kajuiten, Eetsalon voor 80 converts, 4 Badkamers, separate Dames- en Heeren-Salons, enz. enz. Hetzelve zal omstreeks einde September te Botterdain kunnen bezigtigd worden, zijnde inmiddels nadere inlichtingen zoomede plannen der inrigting te verkrijgen bij de Beeders de Heersn VAN ZEYLEN &amp; DECKEK en de Cargadoors P, A. VAN ES &amp; C ? te Rotterdam, en bij de Heeren HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam, en den Heer F. L. DER KINDEREN, te&apos;s Hage. (19868) üa_i Rotterdam—_Loncleii« via TIIAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thameshaven per Exprestrein naar LONDEN). BATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM: DINGSDAG 18 Aug. &apos;s Morgens 11 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure DINGSDAG 25 Aug. &apos;g Morgens 8 Ure. Van Brunswick Wharf Blackwall. SCHROEFSCHOENER FIJEIYOORD, Kapt. UI. van &apos;t HOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN . Van LONDEN naar ROTTERDAM (20366) iederen ZONDAG, des Morgens ten 7 Ure. lr_ÜTlv,ledel!en DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. De dienßt staat in verbinding met de naar en van MAN_lE__ en tusschen gelegene Plaatsen aan den Ryn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reeden.). _ ______¦_*&quot;&quot; Nadere informatien zijn te bekomen bq de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. 2J865F VAN OORDT &amp; CO., in de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche. Stoomboot-Reederij. iÜÜi^AIIRnÜWË PACKEmHRT-ACTIEN-GESELLSCHAFT. DIRECTE POST-DAMPFSCHIEEPAHRT ZWISCHEN MlAMRUiaitiï ÏI_¥B KËW-lORH. SOUTHAMPTON ANLAUPEND, VERMITTELST DER POST-DAMPPSCHIPPE GERMANIA, Mittwoch, 19 Aug. Morgens. CIMBRIA, Mittwoch, 9 Sept. Morgens. ALLEMANNIA, Mittwoch, 26 Aug, Morgens. WESTPHALIA, Mittwoch, 16 Sept. Morgens. * BORUSSIA, Sonnabend 29 Aug. Morgens. E AMMONIA, Mittwoch, 23 Sept. Morgens. lIOLSATIA, Mittwoch, 2 Sept. Morgens. Ï88~ Die mit * bezeichneten Schiffe laufen Ssuthampton nicht an. -^g PASSAGEPREISE: Erste Cajüte Pr. Crt. Rth. 165, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 100, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 55. FRACHT £ 2.— pr. 40 hamb. Cubicfusz mit 15 % Prirnago, für ordinaire Güter nach Uebereinkuntt. RRIEfPQRTO von nnd nach den Verein. Staaten 4 Sgr. Briefe zu bezeichnen //per Hamburger DampfschifF. und zwiaohen HAMBURG und NEW-OBL E ANS. auf der Ausreise HAVRE und HAVANA, auf der Rückreise HAVANA und SOUTHAMPTON anlaufend, SAXONIA, Donnerstag, 1 October. SAXONIA, Donnerstag, 31 December. BAVARIA, Sonntag, 1 November. BAVARIA, Montag, 1 Eebruar 1869. TEÜTONIA, Dienstag, 1 December. TEÜTONIA, Montag, 1 Miirz. PASSAGEPREISE: Erste Cajüte Pr. Crt. Rth. 200, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 150, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 55. FRACHT: £ 2 10, per ton vou 40 hamb. Cubicfusz mit 15 &quot;/„ Primage. Nüheres bei dom Schiffsmakler ALGIJST ROLTEN, Wm. Miller&apos;s Nachfolger, Hamburg. Sowie bei dem bevollmachtigten Agenten THOMAS BREUKER, in Amsterdam. (20551)</p>
</text>
