<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVESEESrWX. &quot; GEREGTELIJKE AAMDI6IM. üe i.fikende en onbekende Schuldeischers in de onder cc. TQo_._.t van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschaopen **» JACOBUS PETRUS MINDERAA en van zijne na dien overledene Huisvrouw JOHANNA MARIA B&apos;USQUET, worden uitgenoodigd tot de bijwoning eener Vergadering die Nalatenschappen betreffende, en te houden op de Bovenzaal der bocieieii de Vergenoeging, op de Groote Markt alhier, on Vrijdag den lSden September 1868, des middags to twaalf uren, als wanneer voor jooveg dit dan zal kunnen plaats hebben, verantwoording dier Nalatenschappen geschieden, e» ingeval van niet bestaand vereet, betaling zal worden gedaan naarmate van het aanwezige saldo dier Rekening, ep hetgeen ieder Ooncurrent- Schuldeischer, na voldoening der bevoorregte scholden, in dat saldo percents gewijze zal Wykra toe te komen. MiDDELiiunG , ° HÜBERTUS REKKER, 13 Augustus 1863. (2Q6sl_)_______f______________ EEN HEER zijne bezigheden buitens&apos;s huis hebbende, verlangt tegen Pj\ October in hst ruidoen_ cier_stad, op fatsoenleken stand te hurent eene net Ê&apos;.EiM__--j-I-EEIB.B&gt;E V©o_.i_---I*-E5- lsto Etage met Slaapvertrek of doelmatig ingerigte Alcove, met nette bediening; aen huurprijs van f 25 aƒ 30 &apos;smaands niet te boven gaande. Adres franco onder letter S, bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (20630_ Eene Duitsche KESISiEf-SIEïBJ, zoowel met de Fransche ais Duitsche Kookkunst bekend, en die eenige jaren als Keukenmeid in Frankrijk heeft doorgebragt, zoekt eene Betrekkin? tegen November a. e. Brieven Iranco onder lett. X, Bij den Boekhandelaar A. VAN Dl_N LOEVEN, Nieuwendijk, L 330, te Amsterdam. (20604) OPENBARE f IRIOOPÏIS opDINGSDAG 25 AUGUSTUS! _6_ ,des voormiddags ten 10 ure, op de gewone plaats aan de Willemskade te Rotterdam, ten overstaan van den Deurwaarder J. C. LACH, van eene partij MOUT, bestaande in: 400 Vuren DEELEN 3 X 11 200 ir b 2 X 10 150 n n IJ X 11 150 ii ii IJ x 10 100 b b 1 X 11 400 * ii IX 10 100 Greenen * li X 11 200 ii ii IX9 300 « BATTENS 3X7 &apos;s Daags voor de veiling te bezigtigen. (20544) J. W. CRAMERUS, B. LANGERHUIZEN, F. P. MUYSKEN FCZ., G. J. RODEN, A. LANGERHUIZEN, A. J. GUEPIN, C. A. SCHRÖDER Jr. en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op MAANDAG 7 SEPTEMBER 18S_., des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, in veiling brengen: het kapitale, hechte, sterke en goed verdeelde KOOPMANSHUIS, met Arduinsteenen Onderpui, welgeordonneerden Voorgevel, open Plaats, Achterhuis, Tuin, waarin een goed verlicht Schilders-Atelier en Erf, op den Buitenkant van het Nieuwe Waals Eiland, tusschen de Schippersstraat en Kalkmarkt, U 70, groot 2 roeden 37 ellen. Te zien met een toegangbillet bij bovengemelde Makelaars te verkrijgen; de bewijzen van eigendom en de veilconditien, zullen op den gewonen tijd, ter inzage liggen, ten Kantore van bovengemelde Notarissen op de Pijpenmarkt. (20622) Da Makelaars VAN DER WOLFF COURRECH en J. BOL_¦•_? _le Hoorn- zul!en op WOENSDAG _ö AUGUS£__ • B*&gt; &apos;s aTonds ten 7 ure, in het Nederlandsche &quot;H™s aldaar, ten overstaan van den Notaris G. BOL_-l.iM_r._i, te Hoorn, in publieke veiling presenteren te verkoopen, onder meer andera perceelen: m?* __!__?..._!-ht&apos; sterk en onlal _s geheel vernieuwd B-l_!__t___*Hg.l__&apos;, met den grond van dien, voorzien van onderscheidene Behangene, Geplafoneerde en van Stookplaatsen voorziene Kamers, Keuken en verdere Gemakken, staande en liggende in de Nieuwe steeg, te Hoorn en vrije uitgang door de Latijnsche poort, benevens een daarachter liggend stuk grond in erfpacht, zamen groot 79 ellen: N°. 2. Een hecht, sterk en goed ter nering staand WBNKEI.I_.U-8 met Erf en Grond, naast voormeld perceel, zeer geschikt tot uitoefening van alle handelszaken en waarin de Affaire in Goud, Zilver, Horologiën en Byouterien gedurende vele jaren met succes is en nog wordt uitgeoefend, groot 81 ellen: N°. 3. Een TUIN, liggende achter voormelde perceelen groo. 2 roeden 30 ellen. (20549) Deze perceelen worden eerst afzonderlijk en daarna in massa gepresenteerd, alles breeder bij billetten omschreven. B. LANGERHUIZEN, P. PALMBOOM, A. LANGERHUIZEN en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op Maandag 7 September 1863, des avonds na 6 ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr, P. LIJNDRAJEK Jr., in veiling brengen: een hecht, sterk en weldoortimmerd SSUIS met afzonderlijk verhuurde Boyenwoning en Eï__, in de groote Bikkerstraat, VV 366. Het perceel is te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (20540) OPENBARE VERKOOPING op ZATURDAG 12 SEPTEMBER __*-ö_„ des middags ten 12 ure, in het Logement de Roskam, te Weesp, door den Notaris P. C. LASONDER, van: 1. De __.E-_REN--_o__l.E___ VecMzicht, met derzelver kapitale Heerenhuizing, Koetshuis, Stalling, Tuinmanswoning, Koepel, Loods, Schuit cnhuis en Waterstoel, benevens welaangelegd Bosch, Bepotingen en Beplantingen met Waterpartij, Boomgaard met exquise Vruchtboomen en Moestuin met deszelfs Druivenkasten en Broeibakken, staande en gelegen te Weesper-Carspel, aan den &apos;s Gravelandschen weg èn de rivier de Vecht, tusschen de stad Weesp en de Uitermeersche Schans, Sectie F, n°. 491 tot en met 502, groot 2 bunders, 32 roeden, 97 ellen; en 2. Een perceel wel toegemaakt WEI- en HOOILAND, genaamd het Lammetje, gelegen te Weesper- Carspel, aan den &apos;s Gravelandschen weg, nabij de Uitermeersche Schans, Sectie G, n . 131, groot 1 &apos;bunder, 94 roeden, 80 ellen. _ Breeder hij de billetten omschreven; terwijl verdere inlichtingen, op franco aanvrage, te bekomen zijn ten Kantore van den Notaris P. C. LASONDER, te &apos;s Graveland. (20572) De Notaris Mr. J. G. VEENING, te Almelo, zal op DINGSDAG 27 AUGUSTUS e. k.. des avonds precies ten acht nre, ten huize van den Heer W. BAKKER, Kastelein te Almelo, doen inzetten, en 14 dagen later, zijnde DINGSDAG LO SEPTEMBER daaraanvolgende, ter zelfder ure en plaatse, in het openbaar verkoopen: I°. Een hecht en sterk HEES.ENHUIS, in het midden der stad Almelo, aan de groote straat gelegen, met onmiddelijk daarachter gelegeii PA&amp;BUIS en SC__U_R, grooten i&apos;nin en Bleekvel.}, ter grootte van circa dertig roeden; zijnde de met exquise Vruchtboomen beplante Tuin, en het daaraan gelegen Bleekveld, door de gunstige ligging aan het water, uitmuntend geschikt tot de daarsteïling van eene Stoom? of andere fabripk. Dit perceel js dadelijk te aanvaardei). 2°, Een naast het&apos; vorige perceel ook aan de groote straat gelegen WOONHUIS eu ERF, thans verhuurd, zeer geschikt tot de uitoefening van eenige iierinf of bedrijf, of ook tot inrigting voor stalling en remise ° 3°. Een perceel B.O»C_SGl__N_&gt; en WATER, DE SIMPEL genaamd, gelegen te Ambt-Almelo, groot circa vier en een halve bunder. 4°. Een perceel BROEKWEïLAND en WATER, HET MOKKELENGOOR genaamd, groot 18 bunders gelegen te Ypejo, gerfieB?.te Wierden, bezet met rentegevend Biezengewas. Informatien te bekomen ten Kantore yan voornoemden Notaris. (205 47) Door sterfgeval wordt te koop aangeboden voor p. m, ƒ 4 a 5000, een florissante --€ïSE-_PS*_€TUAL-E« WINKEL, met annex gerenommeerd fatsoenlijk R©_. FLÏsïUïS, beiden met volledigen Inventaris&apos; en ruime Behuizing. Deze affaire verzekert een goed bestaan en is zeer gunstig gelegen op een Nooi .1-Hollandsch dorp. Adres onder lett, A. W. franco aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel, Damrak, te Amsterdam. (20532) BESTUURDEREN vp het Genootschap Tot nut van minvermogende ongehuwde Nederl. Israiiiefsn alhier, stillen voor de INSVBHUTVfiNG der zich&apos; aanmeldende Bruidsparen, luidens art. 20 van het Reglement voor de 9de Extra Loting ten voordeele der ongehuwde leden, zitting houden den 17den, 18den en 20ston Augustus e. k, ton huize van J. L. SLOOG, Zwanenburgerstraat, &apos;s avonds van 7 tot 10 ure, zoo ais in de aanplakbiljetten staat . erineld. (20542) SO €ents. 1© Cents. _F 11,4 VILLE D&apos;AMIIS, Nes over JFrascati. IJSKOUD KIER uit de non Ned. Beijersch Bierbrou- T,.nj .li. CEiVS&apos; per uias. Gfflß VERANDERING VAN GLAZEN. (20633) P. E, DUPORT Jb. MT ER7ÏN lINGffIA VeR-SUISD naar de STOOFSTEEG, bij den VoorburgwalsS9; SPECIALITEIT van het gunstig be- QT^mSM!? CONSULTANT, best rood MAAG- en öLLIüIBirTER a 25 Ck. de Flesch. Voor Likeurstokers en Distelateurs ruim rabat. (20529) _AMSTEBDAM, Stoofsteeg, ERVEN K.NGi.IA. ƒ 270. PIAÏHNO. «te. Door omstandigheden biedt men voor f &apos;£70 een|Blll__l prachtige soliede PIANINO TE KOOP aan,&lt;I!tii!2Sa*^&apos; met guarantie, 7 octaaf en geheel modem. Te bevragen en te bezigtigen Kalverstraat D 19, te Amsterdam. (20634) EEN VROLIJK blteT Tl HUUR OF TE KOOP. Het Huis van 6 a 7 Kamers, gelijk vbers, met Stookplaatsen, Bedsteden, Kasten, geheim Gemak, Keuken, Provisie- met Wijnkelder, Bergplaats voor Brandstoffen, grooten Zolder en Waschhok, omgeven met Bloem tuin, Moestuin, Boomgaard en Bleekveld, rijk uitzigt ter wederzijde, binnen het grootste terrein van een welvarend Dorp, waar Marktdag, J¦ Kerk en School bestaat, alsook tegenover een Huis, dat dagelijks door vreemdelingen uit alle oorden bezigtigd tt° _\ ,4d.es franco 01&gt;der het woord: BUITEN, Bureau Handelsblad. (20637) Tegen 1 Oct. a. s. wordt in de nabijheid van Amsterdam gevraagd: eene JUFVROUW, vaneene beschaafde opvoeding, tusschen 30 en 40 jaren, ter waarneming der huislioudmg van een klein Gezin. Adres franco onder de lett. y- O-, on! den Boekhandelaar en Boekdrukker A. HOOfa_______OOj^_Reestraat te Amsterdam. (20639) Er wordt in een fijn Magazijn gevraagd eene Jufvrouw als EERSTE KIODSSTE, welke informatien van bekwaamheid en goed gedrag kan produceren. Adres onder het motto: Eerste Mooiste, franco Bureau Handelsblad.(2o642) Ë- sm? __t voor -.©MER en RF«^rt^msv_.^01&apos;1z«ude Zomermantels en Mantilles w!t ££«1 _ •¦* deze week OP te ruimen; verder tot S_^^ft&quot;-_S__a_?«: P!!L« 1 HEKJES. 3. C. HOOTEBOQM BELGOMGSJ, .___!_) ggggggeht bij de Heisteeg, XX 118. W Hf W__Sïï7r_„Kngir.«_^ __-__É-It .l_iJJl9li B ü üv IXPIDITIÏÏR, VO&lt;»B »_ DOUANE, waartoe «( zich minzaam aanbeveelt. Adres ten kantore der firma VAN GEND &amp; LOOS, Luttekestraat te Zwolle. J 20621) __€. WINPEMULLEB. TE KOOP aangeboden: een goed onderhouden ZEILVAAKTUIG, zijnde een KOPSLOEP, genaamd Apollo, met volledigon Inventaris. Te bevragen franco bij de Boekhandelaars Gebrs. KR AA V, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (20580) De ERVEN F. KOU.., te Haarlem, geven u_l DE BLIISEIAFf-EIDERS. Eene Handleiding bij het ontwerpen, vervaardigen, stellen en beproeven van AFLEIDERS op allerlei soort van GEBOUWEN, BSOLEKS en SC*. EPEN. Naar het Hoogduitsch van Dr. 0, BüCHNER, door C, J, VAN DOQRN. Ciy. Ing.; met toeliohtingen en bijvoegselen van W. M. LOGEMAN. Met twee uitslaande platen. Prijs .____! (20746) In eene Florissante DAMESZAAK, wordt ter meerdere uitbreiding verlanad, eene medewerkende COMPAGNON, die in staat is e6n Kapitaal van ƒ6 a 7 Mille aan te brengen. Hiertoe inclinerende gelieve men zich met franco brieven onder Letter A. S., te adresseren bii de Boekhandelaars IPENBUUR &amp; VAN SELDAM Damrak alhier. (20652) VOOR HUIS II SOEOOL. CALLEWAERT&apos;S PENNEN voor alle schriften (eigen iabncaat), bekroond op de tentoonstellingen in Londen , Dublin en Parijs, sijn welligt de allerbeste en duurzaamste voor Bureau en School. CALLEWAEHT&apos;S Nederlandsch-Fransch zeer volledig en fraai WOORDENBOEK , naar Drs DE VRIES en TE WINKEL, 1 Dl. in 8 . 700 bladz. compressen druk, is verbazend goedkoop; ingebonden ƒ 1.40. CALLEWAERT&apos;S meer en meer gevraagde Schrijfboekjes N°. o tot 6 (prijs 5 c), alsmede (een NIEUWE CURSUS voor schrift op de lei (prijs 50 c), munten uit door geleidelijkheid en prachtige nifcvoerir,o&gt; .CALLEWAERT&apos;SPapierdeLuse: groot assortiment, eigen fabricaat. 4. VAN &apos;é-EEHS, SpraaHeer met oefeningen (nriis 30 e.), MORTIERS en JACOBS Lees-, Reken- en Themaboekjes m Nederlandsche Spelling, bewerkt naar de Coster, zijn allen eenparig goedgekeurd door de Centrale Commissie van Onderwijs. Een enkel onderzoek dezer bij uitstek verdienstelijke werkjes zal zeker voldoende ziin, om so op alle scholen te zien invoeren.&apos;&quot; &apos;¦&apos; - (20530) AUes verkrijgbaar bij Kantoor- en Boekhandelaars.</p>
</text>
