<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVERTEimEN. n_«iwiMrMsi^Si6fflG kiopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen f 1.72, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen/l .73% ii 1.73%: WISSELS op LondenVjgt tegen/11.86%, 8/d. tegen ƒ 11.86% ; voor zigt vrij van Engelsch Zegel wordt % Cent per £ Sterling hooger koers gegeven. (12215) &quot;H. J.&quot;&quot;&quot;&quot;BLOEMEN&quot;,-W. F. GEBIIARDTD. BLOEMEN en G. CGEBHARD, Makelaars , zullen op Donderdag den 15den Junij 1865 , des Middag 3 ten Half Twee Ure precies, ten Huize van A. VAN ES, in dc Brakke Grand, in dc Nes, te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: EENE PARTIJ VAN 21.1511 S Stuks Melisbrooden, IN BLAAUW PAPIER. (in consumtie.) Liggende in het Entrepot-Dok, 7de Afdeeling. En dat bij Kavolingen zoo als dio genummerd zullen zijn en bn Notitie nader zal worden aangewezen. (13579) Do OEZAIWEI-TLLmE WERRLEËÖEN van den Heer 3. T. A. SCBIAAPVELÖ ,&apos; betuigen hunnen dank en tevredenheid voor de VERHOOGING VAN WERKLOON, hetwelk zij zonder aanvraag, maar uit eigcue beweging van zijn bovengenoemde hebben ontvangen. (13597) -G7&quot;W. WESSELING, ÏTmTWESSELING en F. H. WESSELING, zullen op Maandag den 12den Junij 1865, des Namiddags ten half twee ure, te Amsterdam, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te verkoopen : Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij Greenen en Vuren BRAMSCIIE, _REDERIKSTAD_€UE, BYHAVENSCHE, RICiA, NARVA en DANTZIGER BALKEN; &apos; MEMELSCHE, RICA, Zweedsche, Dantziger eu Noordsche Deelen en Platen; Riga Sparren ,■ Battings, Juffers, Ellens, Colters en andere HOUTWAREN. Liggende in den Biunenkant en op den Wal. (13580) KERFBANK TE KOOP.&quot; Door omstand.ghcden wordt TE KOOP aangeboden eene KERFBANK.J niet de daarbij behoorende Messen; het compleete IJZERWERK geschikt voor een gemetselde Eest; benevens een bijna nieuwe BRAAIS&apos;JTEEN, alles tot zeer billijken prijs. Reflecterenden gelieven franco brieven onder Letter G. in te zenden, bij de Boekhandelaars j M. SCHOONEVELD §• ZOON, Beurssteeg E 188, te Amsterdam. (13528) . |B| ——^^*—^ _0^n&apos; Voor een FATSOENLIJK GEZIN wordt TE HUUR&apos;_fmIIWJ Een net gesüuc«d BESEOEKHUIS, voorzien van ?&quot;^adciy_ &quot;»n door onvoorziene omstandigheden is zulks desverkiczenoe brtll,(« vaarbaar. Huurprijs ƒ 190, Adres met franco brieven, on 3511). BENEDENHUIS, aan het Bureau HandeLblad:___-__^--&lt; A_STERDAMSCHEKA_AAL-MAATSCIUPF&quot;? Met toestemming van de Ministers van Binnenlandsche .oCni(j&lt; Financien, worden Heeren AANDEELHOUDERS £ &apos;&quot;yflïlM&quot; Maatschappij opgeroepen tot het doen der X WEE!»E » ,pr Am&quot;1 11&apos; ten bedrage van TIEN PERCENT over het bedrag hunne _.t ten Kantore der Nederland-zche Bank, van den lOden toi tege» Uden Julij 1865, des morgens van 10 tot des namiddags afstempoling der Voorloopijre Bewijzen van Aandeel. Het BBS__l._ Pre». Amsterdam, 8 Junij 1865. HESHiJy*Jv_ I. Se_&gt; ! (13596) V^jm**™!^^ I MA^-¥^llÈÏ_MlGl*^i Voor _.ELBE_I U DEPOSITO wordt de volgende Rente v Met 1 dag opvragens 2 P^1// 10 dagen // 2% &quot;Boekh_^c&apos;jt!_ Aanvragen om Disconto zijn verkrijgbaar bij de&apos; *- goGn GEBRs. BINGER, J. H. BRINKMAN, O M. VA» R. O LEPPER. Kantoor: H erengracht over de Warmoesgracht. (135»!. Amstekdam, 9 Junij 1865. EE _S«S-tECTls_t—_—^&quot; i Bij F. W. VISLAAKE, Rozenstiait, EE 423, • verkrijgbaar gesleid : ilV_f DSIDSi{L..PSCI!Ifi.IBRii!&gt;J| j vergeleken bij die van bet Buitenland, met het oog op &lt;■ .f_ mi*&apos; | lijko verdiensten van den Ned. T¥JPOGHiA,_F, eVf&apos;eo ifl om zijn nnatschappelijken toestand ta verbeteren. Door . ]() $1 Typografische Vereeniging DE NED. DRUKPERS- r J(i3sl2&gt; Wonit niet in commissie verzonden. ■ :—kkse^ Bij Wed. J. C. VAN RESTEREN &amp; Zn. is »n° ° door A. THIEBS. »t.tVNMET TWEE ZEER UITVOERIGE KAAWij- j a 200 Bladz. kompressedruk. Keuriff Voor -^emeeiifel. esluren JL,, Flaatselijfee gelioolcomm!»»&apos;^: TOOR S3S:i¥ PAUS JE TE **JJ ff»&apos; 100 Ex. PLATEN van ROCHUSSEN van den SEA*&quot; 100 Ex. KNOOP, QüATRE-BHAS en WATE»»&apos; {XJJJJs Brieven franco onder Lett. E. R., Bnrc.ui HandebM^—__-^</p>
</text>
