<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CREDIET-VEREENIGING. De DIRECTIE maakt bekend, dat te beginnen met Morgen de 9den Junij, de REMTE der haar a Deposito toevertrouwde Gelde wordt gesteld op 3 pCt. Amsterdam , 8 Junij 1865. (13562) ~ NED. RHIJN-SPOORWEG. De DIRECTIE brengt ter lennis der Deelhebbers dat de OVEB&apos; SGHRIJIVIJ_GS-__E_-I_TERS dor Maatschappij, van den 23ste: tot en met den 30.sten Junij aanstaande zu&apos;len gesloten zijn. Utrecht, 7 Junij 1865. (13545) REDIRECTIE. De Ondergeteekende heeft de eer zijne Begunstigers te berigten, dit hi op hsden zijne BIER- en KOFFIJROSUO-BERS-AFFAIRE O. Z. Achterburgwal, hoek Agnietenstraat, heeft overgedragen aan de: Heer J. C. A. VAN ASPEREN, HEd. voor de genoten gunst be dankende, en zijnen Opvolger diarvoor beleefdelijk aanbevelende. Amsterdam, 7 Junij 1865. C. SCBAFFER. De Ondergeteekende do BIER- en KOFFIJBITISHOITDERS AFFAIRE van den Har C. SCHAFEER overgenomen hebbende boveelt zich minzaam aan, belovende solide en prompte Bediening. Amsterdam, 7 Junij 1865. (13533) 3. C. A. VAM ASPEB.EW. ~ PUBLIEKE VEILING ÏE ROTI&apos;EKDAM, op aanstaanden Maandag 12 Junij 1865, des Voormiddag 3 ten Half El Ure, in het Logement de Zon, aan den Steiger, van : Ca. 78 Last KOGGE, moer en minder door Ze: water beschadigd, alhicraangebragt van Ibraila per het Schip Ernst, Kapt. MICHAELIS, en thans alhior in Ligters liggende. Nadere informatio te bekomen ten Kantore van W. A. SMALT &amp; C° en SCIIA.DEE &amp; C°. (13590) Uit aanmerking van cle eerstdaags te wachten openine van de Spoorweg-verbinding tiuschon PILLAU en KONINGSBERGEN, hebben wij heden, behalve onze reeds sedert 20 Jaren bestaande SCHEEPSBEVRACHTINGS EN KLARERINGS-AFFAIRE, dergelijke Onderneming onder dezelfde Firma ROBT. ELEIJENSTÜBER * ff. te PILLAU opgerigt. Wij hebben ons met dit doel verbonden met do Heoren FRIE». ERNST KUUR &amp; C°.,ï r .EDW. &amp; GEO HAY, &gt;te PILLAU. « STORRER &amp; SCOTT, ) En wordon van nu af alle aan dc genoemde Huizen of aan onze Filiale te Pillau binnenkomende üchepen, zoo zij zich te Koningsbergen van onze Firma bedienen, voor de tot nu gebruikelijke Koningsben/er provisie, op dio wijze gcëxpedieerd, dat alle Pillauer Klareringskosicn wegvallen en slechts ééne afrekening te Koningsbergen plaats heeft. Ten slotte ziju wij zoo vrij, U nog op de reeds ingetredene aanzien lijke vermindering, (omtrent de helft) van onze havenkosten opmerkzaam te maken, en kopen, dat dit aanleiding moge geven, Uwe Schepen dikwijls naar onze plaats te zanden en van onze diensten gebruik temaken. Het ons tot nntoe geschonken vertrouwen, verzoeken wij U ook voortdurend aan ons te schenken. Koningsrergen, 1 Junij 1865. Hoogachtend, (t 3209) ROBt. KLëIJENSTËBER &amp; C°. &quot;* i &apos; &apos; &quot; &apos; iin » ii . ■ ■ —— &apos;t f S. STOKVIS*, 0 HEILIGEN WEG, D 240. MAGAZIJN vak GEHAAKTE KLEEBiNGSTLKREN EN lIEEBEN ARTIKELEN. .. . SOLIEDE STOFFEN, notte bewerking en voordeelige prijzen. 11 V Door clen Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, te j&apos; Amsterdam, wordt uitgegeven eene ■&apos;t : VOLKSUITGAVE VAN . lIET LEVEN VAN WILLEM DEN TWEEDE, koning der nederlaitden en groot-hertog van Luxemburg! Beschreven door .OHANNES BOSSCHA. If DERDE DRUK, Prijs ƒ 1_L50. (9188) A. TEE, GUNNE, te Deventer, heeft uitgegeven&quot; en alom verkrijgbaar gesteld: _ Dr. A. BE $AGËR, BEZWAREN TEGEN DE SPELREGELING VOOR HEI I WOORDENBOEK DER NEDERLANDSCHE TAAL. PRIJS» 35 CENT». Door iederen Inteekenaar op genoemd AVOORDENBOEK en eiken Taalkundige zal dit Werkje met groote belangstelling ontvangen worden. Voorts: CARPENTIER ALTUVC- , de beteekenis der nieuwere Bijbelbeschouwing , 2de afl. 30 cents. WISLICENL&apos;S, het Nieuwe Testament voor denkende lezers beschouwd en toegelicht, 4de afl. 50 cents. (11558) Heden verschijnt b„ S. E. VAN I.OOTEN, te Schoonhoven, WET VAN 28 AÏÏGÜSTÜS 1851 (Staatsbl. K°. 125), regelende de &gt; ONTEIGENING TEN ALGEMEENEN NETTE.&quot; J MET AANTEEKENINGEN UIT DE LITTERATUUR, DE PRAKTIJK EN DE REGTSPRAAK ONTLEEND, DOOR , Mr. 3. «. RE WITT H4ISIEH, President der Arrondissements-Regibank te Deventer. PRIJS. jfl.SO. (12744) Ter beteugeling van schaamtelooze en gevaarlijke bedriegerijen, die dagelijks beproefd en gepleegd worden jegens GESLACHTSZLEKEN en mannelijke verzwakte personen, is in den Schoolboekwinkel teLeip. zig verschenen een werk, gctileld _Dr. Retan&apos;s Zelf bewaring, van hetwelk thans de 68* te druk wordt uitgegeven. In het vorige jaar &apos; hebben meer-dan 2000 zieken snelle en zekere hulp in dit boek ge&apos; vonden, waaromtrent in eeno bijzondere memorie aan de regeriüg ver-1 slag is gedaan. Dit boek is bij alle Boekhandelaars te Amsterdam verkrijgbaar tot den prijs van Jl I|. (13303) ; HOTEL ili II WII S. 11-JILIJ Iï#i_s__„al_- Üi-flSl Arnhem. De Ondergetcckendo beveelt zijn voor het Zomersaizoen zoo uitmuntend ingerigt HOTEL bijzonder het geëerde reizende Publiek aan. (8015) De Eigenaar C. 3. ffROHXHAIJgEB. MEl_©l2liE_l_Elt€i}. Hotel Prinz Carl ALLERBEKOOELIJKST AAN DEN VOET VAN HET KASTEEL GELEGEN, MET EEN EKAAI UITZIGT OP HETZELVE. Dit HOTEL geniet de oude faam van het voortreffelijkste Logement te Heidelberg te zijn. Table d&apos;Hote ten l en 5 ure. Men vindt er alle Comfort in do verschillende Appartementen .Warme Baden in het Hotel. Matige prijzen en onberispelijke Bediening mogen overigens tot verdere aanbeveling strekken. De Eigenaar, _(12931) C. H. SOIMMER. HOTEL RE L&apos;EUROPE in Königswinter am Fusse des Siebcngebirges in schönster Lage des Rheines, mit der Aussicht auf den Rhein, nnd das Siebengebirge, empficlt sich bei Beginn der Saison den geehrten Herrschaften bestens. Hollandische Zeitung im Hause. WW. Familion, welke langere Zeit zu bleiben beabsichtigen, geniessen Ermassiguhg der Preise. Achtungsvol: (12713) WILHELM HIRSCH. VERSTOPPINGEN EN SCHELE HOOFDPIJN. Deze heide Aandoeningen, waarvan de cene het gevolg is van de andere, worden ontwijfelbaar genezen door de LEVEWSRORREL» van C. FAVROT of PIL L EIV van BONTIUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor dc scheikundige zaken aan de Apothekersschool to Parijs en de Keizerlijke School der Bergwerken. Hunne werking i 3 bevestigd door dc geneeskundige pers en door dc Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen in het Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken zonder stoornis gedurendo den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men ondervindt hun effect den anderen morgen. Prijs f 1 por flacon van 50 Pillen. Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in alle Apotheken, en to Amsterdam bij H. 11. ULOTH. Apotheker, Zeedijk. (12508) kan door een beproefd onschadelijk middel (geen ijzer noch staal), en hetwelk over het algemeen van goeden invloed is, genezen worden. — Wegens nadere Inlichtingen adressere men zich met franco brieven onder letter Dr. F. B. poste restante Mainz. Adres gelieve men naauwkeurig op te geven. (9601)</p>
</text>
