<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Van wege liet Ministerie van Binnenlandsche Zaken, zal op MAANDAG 19 JUNIJ 1865, des Namiddags ton half Een Ure, in een der Lokalen van het Departement, onder nadere goedkeuring van den Minister, bij Inschrijving in het openbaar worden aanbesteed de levering van WINKELWAREN, LEVENSifSIDDE. LEN, HAVER, LEDER en GEMAAKTE IJZERWAREN, voor de Rijksgestichten te OMMERSCHANS en VEENHUIZEN, in zulke Perceelen als zijn vermeld in de Advertentie geplaatst in de Nederlandsche Staatscourant van 5 en 8 Junij 1865. De Voorwaarden van Aanbesteding zyn, te rekenen van den 9deh Junij eerstkomende, kosteloos verkrijgbaar bij het Departement van Binnenlandsche Zaken en aan dc Gestichten zelve en liggen ter inzage aan dc Provinciale Griffien van Noord-Brabant, Gelderland, Noord-Holland, Zeeland, Utrecht, Friesland, Overijssel, Groningen en Drenthe. De Monsters van do Artikelen daarvoor vatbaar, kunnen bezigtigd worden aan de Gestichten en na 9 Junij e. k. bij het Departement van Binnenlandsche Zikcn. &apos;s GnAVENHAGis, 2 Junij 1865. De Secretaris Generaal, (13332) 3. SCHRODER. P. L. POSTUMUS en J. P.&apos;a. KILSDONK, Makelaars, zullen op DINGSDAG 13 JUNIJ 1865, des Namiddags ten 1 nre, in het Lokaal voor publieke Verkoopingen door Notarissen, genaamd: IM OUDEZIJDS Illffl-LOGESÜT, ten overstaan van den Notaris W. A. J. ELZEVIER DOM, Verkoopen: de BRANDSPUITEN, MODELLEN, GEREEDSCHAPPEN en PE_ISSL_NGEN, afkomstig van een geliquideerd Magazijn, die in veiling op 19 Mci Jl. zjjn onverkocht gebleven. De Notitien zullen in tijds aan gemeld Lokaal te verkrijgen en de Goederen gednrende 3 nreh vóór de Verkooping voor een ieder te bezigtigen zijn. (12302) P. L. POSTHUMUS, Makelaar, zal DSNGSDA-TITJULÏJ 1865 en volgende dagen, in bet Lokaal voor publieke Verkoopingen d oor Notarissen, genaau d: (12297) HET OUDEZIJDS Iffi_EHO.E_ENT, ten overstaan van den Notaris J. DE MAN, Verkoopen: fraaije Juweelen, Gouden en Zilveren Werken, gekleurd oud Japansche en andere Porceleinen, fijne Lijnwaden, goede kwaliteit Tapijten, net onderhouden, soliede Meubelen, en_; waaronder voorkomt de Inboedel van wijlen Mejufvrouw A. M. BEEKMAN , Wed. den Heer H. DROST en die van wijlen Mejufvrouw S. M. WIEDEBOSCH. ij? De Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN ,*&gt;JLi SWIJNDREGT, W. VAN DAM H.Hz., /JfxJHVm AV. H. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, M &amp;rM&gt;Vm B- c- D- HANEGRAAFF, H. N. MONTAU- JwpWiïËWJm BAN VAN SWIJNDREGT en II H. VAN kj^**ii3maféLw\WLMaar _. DAM, te Rotterdam, zullen als lasthebbende van lip?. llun™n Meester.op DL.GSDAG 37 JUSIJ -*^f»f^^aeê«f&lt; 1865, des Middags ten 12 Ure, in do Zaal aan dc Scheepmakershaven, Wijk 1, N». 499, publiek verkoopen: Het Extra Snelzeilend, Gekoperd en Kopervast Nederlandsch Barltseliïp SIZ/lENTIUM, laatst gevoerd door Kapitein J. A. N. SCHAGEN VAN LEEUWEN volgens Meetbrief lang 36 El 60 duim, wijd 5 El 74 duim, Hol 3 El 88 duim, en alzoo groot 362 Tonnen, met al .deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Seheepsgereedschappen, zooals hetzelve thans is liggende binnen de Gemeente Rotterdam. (13330) SEYFFARDT&apos;S&apos; C. 81. -VON WEBEK,op. 65. Aufforderung zum Boekhandel U Tnnze. Rondobrillante in d. Dnr für Pfte solo ƒO.lB. AMSTERDAM.&apos; IHOSCHELES, J. op 32. La marché d&apos;Alexan- Damrah bij de I c&apos;ro va&apos;iée in F. p. Piano seul ƒ 0.72. Beurs. JOSEPH H.IYDS, 12 der schönsten Sitofonien 1 für das Pf.e. solo arrang. von Enke, mit der Biographie Haydn&apos;s cplt. ƒ 4.20. (13472) SPOORWEGrLIJiN {13443) - Zevenaar, Cleef en Keulen. Xan??^^^.^r*larZeYeß&apos;xar&apos;CleefenKeu&apos;en 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSlüKDAMnaarZevcnaar, Cleef enKeulen 8.20 11 10 2.40 Aankomst te BEULEN ....... 225 7059 55</p>
</text>
