<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 6 Augustus.</title>
	<p>Tot burgemeester zijn benoemd: te Harlingen de heer W. H. F. baron van Heemstra; te Beuningen de heer P. A. Rendorp; te Wognum de heer A. Commandeur; le Westkapelle de heer M. M. van Uoff; te Culenborg, in de plaats van den heer J. H. A. Ziegenhirt van Rosenihal, op zijn verzoek eervol ontslagen, de heer mr. J. G. Everwijn, onder toekenning van eervol ontslag als burgemeesier der gemeente Buurmalsen; te Ticl de beer B. R. P. Hasselman, onder toekenning van eervol ontslag als burgemeester der gemeente Herwijnen. . . — Tot notaris te Ameland is benoemd de heer N. L. J. Bruinsma, cand.-notaris te Leeuwarden, en lot notaris te Veghel de heer jhr. F. A. L. J. de Kuyper, cand.-notaris aldaar. , . :,,:— Door.Z. JH. is aan den heer m&apos;: P. 11. Saaymans Vader, op zijn verzoek,, eervol ontslag verleend als regier in de arrond.-regtbank le Goes; voorts zijn benoemd: tol griffier bg het kantongeregt te Lochem de heer m. U. de de Ranitz, advocaat te Groningen; 10l griffier bij het kantongeregt te Beverwijk de heer mr. J. W. Mouton, advocaat; 10l griffier bij het kantongeregt te lleerenveen de heer mr. J. J. Kuipers, thans in die belrekking le Hindelopen; en tot griffier bij het kantongeregt te Hindelopen de heer uir. C. Hofstede, advocaat te Assen. • j .... _~,— Tot; commissaris van policie te &apos;s Gravenhage is benoemd de heer L.B. . Wnlfiers,,thans 2de commissaris van policie te Leyden. — Bg kon. besluit vau 19 Julij is de oprigting bevolen van eene Nederl. ~vereeniging tot het verleenen van huip aan zieke en gewonde krijgslieden in lijd van oorlog, heizij Nederland er al dan niet in betrokken is.. De vereeniging wordt bestuurd door een hoofdcomité, dat zijn zetel heeft te&apos;s Gravenhage. In alle gemeenten van hel rijk en in &apos;s rijks koloniën en overzeesche bezittingen kunnen afdeelingen worden opgerigt, ook de zoodanige, j die geheel of. gedeeltelijk uit vrouwen bestaan.. Het hoofdcomité stelt de statuten der vereeniging vast en zgne reglementen van orde. De cereléden , der vereeniging, de voorzitter en de leden van hei hoofdcomité benevens de secretaris, worden door den koning, benoemd. De voorzitter en de leden van het hoofdcomité verrigten alle werkzaamheden gratis; worden zij afgevaardigd om in dienst van de vereeniging buiten hunne woonplaats werkzaam te zijn,, dan hebben zij aanspraak op reis- en verblijfkosten uit &apos;s rijks kas.&apos; Het.r|jk voorziet zoo veel mógelgk ih de localen voor de werkzaamheden van het comité&apos;beriobdigd.&apos; Aan den secretaris wordt uit &apos;s rijks kas eene toelage toegekend. In tijd van oorlog treedt het .hoofdcomité met de ministers van &apos;oorlog en van marine in overleg over dé meest doelmatige aanwending van de hulpmiddelen der vereeniging. , !, Door&apos;,Z. .M.&apos;. zijn, in verband met gemeld besluit, benoemd tot eereleden der bedoelde vereeniging&apos;:&apos;U. Dunant, secretaris-generaal van het internationaal comité, voor hulpverstrekking aan gewonde krijgslieden te Genève; W. J. Knoop,&apos;luil.-generaal; d. J. 11. C. Bastii.g, officier van gez. lstc kl. j C. W. &apos;M .&apos;Van de Velde, oud-zeeofficier; tot voorzitter van hel hoofdcomité der vereeniging: d. J. Bosscha, oud-minister; tot leden van bovenbedoeld hoofdcomité: jhr. F. de Casembroot, kapitein-luit. ter zee, lid van de tweede kamer; d. L.&apos;J. Egeling, inspecteur voor het geneeskundig slaatstoezigt in Zuidholland; G. Eisen, deken en pasloor te &apos;s Gravenhage; &apos;jh&apos;. G. A. C. U. von Goedecke, otid-majoorder artillerie; jh&apos;. m.A. van der Goes, kolonelcommandant der diensld.7chuttèrg te &apos;s Gravenhage; H. Hardenberg, hoofdintendant bg&apos;de militaire administratie, secretaris-generaal van het dep. van oorlog; C. J. G. baron van Uardenbroek van &apos;s lleeraerlsberg en Berg-i &apos;ambacht, kamerheer des konings; jh&apos;. m. H. J. van der Heim, lid van de &quot;gedep. staten vari Zuidholland; m. D. CA. graaf van&apos; llogendorp, gepens. &apos;O.&apos;l. hoordambtenaar; jh&apos;. H. A. van Karnebeck, gepens. schoul-bij-nacht; jh&apos;. A. Klerck, secretaris-generaal bij het dep. van marine, d. C. E. van Koetsveld; pred. bij de herv. gemeente te &apos;s Gravenhage; M. R. J. C. Metelcrkanip, lid van de gedep. staten van Zuidholland; C. T. van Meurs, gepens. luït.-generaal&apos;; L. Mulder, kapitein der infanterie op nonaciiviteit; J. J. van MUlken, gepens. luil.-generaal, lid van den raad van state; m. J. A. Mutsaers, lid van den raad »an siaie; d. G. F. Pop, inspecteur van de geneeskundige&apos; dienst der zeemagt; m. L.&apos; NI graar van Randwyck, grootmeestervan &apos;s konings huis; d. J. J. Sas, inspecteur van de geneesktimlige : dienst der landmagi; jh&apos;. m. J. A. Singendonck, griffier van de &apos;eerste kamer; W: C. A. Staring, referendaris bij hel dep. van binnenl. zaken; jh&apos;. C. M.: Storm van &apos;s Graves.mde, lid van de tweede kamer; O. baron van Wassenaer Catwyck, lid van de tweede kamer, en m. H. F. baronvan Zuylen vari Nyevelt, lid van de gedep. staten van Zuidholland. Totsecretaris van bovenbedoeld boofd-couiité: d. L. H. Verwey, oud-officier van gezondheid.&apos; — Bij besluit van 31 &apos;Julij jl., heeft Z. M. den heer J. F. van den Broek te Parijs, op zijn verzoek, eervol ontslagen als lid der hoofdcommissie voor de iegeling en behartiging der belangen van Nederl. industriëlen en kunstenaars bij de tentoonstelling van voortbrengselen vau landbouw, nijverheid on schoone kunsien van 1867 le Parijs. Als daartoe door den koning geuiagligd, heeft de minister van liinuenl. zaken den heer van den Hroek levcns, op zijn verzoek, ontheven van den titel van commissaris-generaal voor Nederland bij de tentoonstelling, welke titel hem vroeger, bij zijne benoeming tot lid der hoofdcommissie, was gelaten.</p>
	<p>—Z. M. heeft goedgevonden bg besluit van den 4dm dezer, met ingang van 1 Sept. aansl., tot adelborsten lste kl. bij de Ned. marine te benoemen de adelborsten 2de kl. bij het kon. instituut voor de marine te Willemsoord: H. F. Kouwenberg, J. W. Arkenboul Schokker, G.-B. Thomassen a Thucssink van der Hoop, M. F. Tijdeman, C. J. de Jong, L. G. Kakebeeke, P. H. Pr3ger, P. H. ter Meulen, J. C. van de Kasteele, J. Schimmel, C. Moolenburgh, C. J. de Vriese, VV. A. Cambier, A. Meijer, H. C. E. van IJsselsteyn.</p>
	<p>■ — Gisteren is de 39ste verjaardag van H.M. de koningin van Zweden en Noorwegen, geboren prinses Louise der Nederlanden, met veel plegtighcid gevierd. De omstandigheid, dal H. M. zich thans bij hare ouders, prins en prinses Frederik, op het huis de Paauw bevindt, bragt niet weinig bg lot opluistering van dezen feestdag. De parade, welke des middags werd gehouden, leverde een buitengewoon militair schouwspel op, doordien de generaal-majoor van Wickevoorl Crommelin, alvorens hel defileren een aanvang zou nemen, de troepen der verschillende wapencorpsen eenigen tijd liet manoeuvreren; vooral trokken daarbij de aandacht de evolutiën der batterij rijdende artillerie, onder bevel van den kapitein Goudriaan. Ook de charges der cavalerie verschaften aan het talrijke publiek algemeen genoegen, terwijl jie generaal langdurig&apos;de infanterie, voor een groot gedeelte bestaande nit pas geoefende miliciens, inspecteerde. Toen de vorstelijke familie, die zich | naar het huis de Paauw begaf, de paradeplaats voorbij reed, vervulde het ! garnizoen de gewone eerbewijzen cri voerden de verschillende muziekkorp&apos; sen de volksliederen uit. •&quot; • ■ -&apos;•&apos;••■ ; ■&apos;•&apos;&apos; &apos; &apos; ■■&apos;■&apos;■ •*•••&gt; V- Bjj HH. XX. HH. prins en prinses Frederik had er receptie plaats.- Des i middags was er groot gala-diner ten hove, waar HU. MM. de koning en de I koningin, H.M. de koningin van Zweden en Noorwegen met haredochler, H. K. H. prinses Louise Josephine Eugenia, en voorts HH. XX. HH.de prins van Oranje, prins Alexander, prins en prinses Hendrik, prinsen prinses Frederik en prinses Maria vereenigd waren. Des avonds was er thé dansant op het huis de Paauw, alwaar het feest werd besloten met eene prachtige illuminatie. De illuminatie, in den reeds zoo prachtig aangelegden tuin achter het kasteel ontstoken, was buitengewoon schitterend. De bouquetien, kransen en slingers in de lanen en rondom, de yjjvers van den tuin leverden door de. weerkaatsing in het heldere waler een belooverend aanzien op.: Aan de balzaal en overige localen ontbrak het evenmin aan luister en pracht, hetgeen nog werd verhoogd door de smaakvolle en sierlijke .toiletten, der. aanwezigen. . De&apos;kwistig j. aangebragte bloemversieringen verspreidden .overal .een verkwikkenden geur. &apos;.Behalve de leden der.kon. familie waren aldaar ook tegenwoordig het corps diplomatique, verschillende leden van het civiel cri militair huis van de .vorstelijke familie, de .burgemeester der.residentie, .de.kolonel der schutterij, jh&apos;. m. van der Goes, en nog een groot aantal hooggeplaatste en aanzienlijke personen dezer residentie. Het bal, dat zeer geanimeerd was,&apos; duurde iot ruim twee ure voort. . — HU. XX. HH. prins en prinses Hendrik begeven zich.eerstdaags naar .Soestdijk. | &lt;,■,;&gt;. -,*. B- *.;•■:■ ..* .-.,. ... -~-, &apos;••!•-. ,■&apos;...- . , 7.— De ministers van justitie, van oorlog en van binnenl. zaken zullen in deze week geen gehoor verleenen. . , . - .&quot;,&apos; .&quot;&apos; &apos;.. — Eenige muziekliefhebbers te Scheveningen hebben besloten eene soiree musicale le geven ten behoeve van Neeltje Bos, oudste badwachtster op het strand, die thans 72 jaren bereikt en 40 jaren dienst heeft. ~&apos;7.</p>
</text>
