<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In cene KOEKBAKKERIJ bier ter stede kan eer, IffjPwly Jongeling, eenigzins met het vak bekend, geplaatst 8*8» _,s* worden. Belanghebbenden adresseren zich aan het Bureau dezer Courant. Door verandering- van woonplaats. OPENBARE y.RIJWILLIGE VERKOOPIKG, JEêê_% ?an den Burg le Leiden, op Zaterdag den 17den Augustus 1867 hij tlpliiil opbod eu op Zaterdag den 249leD Augustus 1867 bij afslag, des jgfclji avonds ten half acht ure, van: Een HUIS en ERVE, in 4 gedeelten bewoond wordende, zijnde eene florissante Brood-, Beschuit- en Klclngoedbakkerij, bevattende ruimen Winkel, onderscheidene Woonvertrekken, groote Koornzolder en Zolders lot herging van Brandstollen, ruime Bakkerij, groote Kelder enl verdere gemakken, staande en gelegen le Leiderdorp, in de kom der ge.l meente, geteekend met N°». 213 en 217. Te.aanvaarden den IV.™ September 1867. De huur.van de verhuurdel ,&quot;. v;. gedeelten de&apos;week;; ,;•;,,&apos;, Ziiude inmiddels uit /le. hand te koop. Te bezichtigen des Dinsdags en Donderdags.van 12 lot-2 ure.V . Nadere informaliën te bekomen ten kantore van den Notaris A. J. RIJS.] HOUWER, nabij het Leiderdorpsche Hek , ouder Soeterwoude. ■ &apos; S&amp;IJM- EN MAAGPILLEN.::&quot; Deze Pillen, die sints vele jaren met het besle gevolg tegen de slijm en| als maagversterkend gebruikt worden, door hare zachte werking del spijsvertering zeer bevorderen,.bijzonder goed tegen de galen zeer] zacht laxerend zgn, zijn tegen 33}. cent het doosje, met berigt van! het gebruik, verkrijgbaar, bg de Heereri: Aarlanderveen. J. F. AHart. Leyden, J. T. Terbnrgh, Haarletn-I Amsterdam, P. de Haan en Zoon, nierstraat hoek Bakkersteeg. Kalverstraat, N&quot;. 255. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, W. Wildschut. Rotterdam, van Santen KolfT, Korte DeHshaven, J. Koen. Hoofdsteeg. Dirksland, I). de Vries. Schiedam, v. d. Hoeven en Numan I Dordrecht, U. J. Giltay. • ■ ■ I Schoonhoven, A. Wolff. &apos;sGravenhage,J.VisserenZD,Spuistraat.| Vlaardingen, J. M. Lagerwerff. Gouda, J. G. Boekerioogen, firma I Warmond, S. J. Oudshoorn.&apos; Wed.&apos;y. d.&apos;&apos;Heyden. | Zalt-Bommel, J.y. d. Vegte. Deze Slijm- en Maagpillen , reeds zoo vele jaren met roem bekend en in algemeen! gebruik, zijn. le. Leyden alléén en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den Heer! J. T. TERRURGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg, (Vroeger bij den Heer 0.-A. vak Trichi). Om elk Doosje derecAfe, en sints onheugelijke jaren gebruikte Slijm-en Maagpillen, is een biljet, voorzien mei de handteekening van den Vervaardiger J.J.t&apos; SCHREUDER, Apotheker, welke handleekening zich ook beyindl op het Zei gethk .waarmede elk Doosje verzegeld is. Men gelieve daar wél attent op le zgn,! men vrachtc zich voor het gebruik van namaaksels, welkej men tracht In omloop te brengen. ~, ATTENT lE. .Hel depot dezer Pillen, vroeger bij den Heer 0. A. vah Tricht, te Leyden, \s thans verphaatst bg den Heer J. T. .ÏERBURGU, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek, Bakkersteeg , te Leyden.</p>
</text>
