<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 4 Augustus.</title>
	<p>De voorgenomene ,reis des keizers naar,&apos;Salzburg geeft zoowel hier als in Duitschland aanleiding tol verschillende oordeelvellingen...Over het algemeen wil men in die reis meer zien dan een eenvoudig bezoek van rouwbeklag; men beschouwt die zamenkomst als eene poging om eene alliantie lot stand te brengen tusschen&apos;Frankrijk en&apos; Oostenrijk, ingeval het tot een oorlog met Pruissen mogt komen.. Het is echter moegelijk aan te nemen dat &quot;Oostenrijk&apos; zich daartoe zou latenoverhalen, daar het al zijne krachten ruimschoots noodig heeft om zijnen binnenlandschen toestand op goede grondslagen te vestigen.&apos;. ..., ,t\„-v. „u. &apos;A\m *.\\ — Er blijven steeds geruchten&apos;in omloop omtrent eene wijziging van het ministerie. • De &gt; hh. de Persigny en Ollivier worden weder als aanstaande ministers aangewezen. • ■ —&apos; Men verzekert dat de regering de,tijding heeft ontvangen dat de heer Dano als,gijzelaar le .Mexico , blgft.7 Juarez verlangt eenvoudig teruggave van de sommen, welker verzending naar Frankrijk geregeld door den yl/o-niteur is gemeld. ..... &apos;— De keizer beeft de buitenlandsche commissiën voor de tentoonstelling ontvangen en op een adres van hen hét volgende geantwoord: Wij kunnen steeds met genoegen&apos; terugzien op dit groote internationale feest, waarop het genie en hel werk uit alle deelen&apos;der wereld vertegenwoordigd waren. Gij hebt n daar kunnen overtuigen, dat alle beschaafde natiën geneigd zijn om één geheel uil te maken.- Ik dank u voor de woorden, welke gij tot mij, de keizerin en mfln zoon hebt gerigt. Zij deelen mijne erkentelijkheid jegens u voor de welwillende pogingen, welke gij in het werk hebt gesteld om den luister der tentoonstelling te verhoogen; ik beluig u mgne sympathie, en uit de beste wenschen voor het in stand houden van den wereldvrede. .. | &apos;.:.. , .&apos;,:..- V — Z. M. de koning, van, Zweden en Noorwegen, is uit Vichy alhier aangekomen. ~ ~, — De Fransche vlootvoogd in den Piraeus heeft bevel ontvangen naar Candia te stevenen en&quot; de christelijke vrouwen, kinderen en grjjsaards, die het eiland wenschen te verlaten, maar geene gewapende lieden, naar Griekenland.te brengenT &apos; &quot; \, &apos;1-Dé bisschop van Örleans, mg. Dupanloup, beeft dezer dagen in een openbaar schrijven de opmerkzaamheid gevestigd op de tegen&apos; Rome gerigte plannen, en&apos;,woelingen der revolutionaire,partij in.llalië. Hij beweert dat, ■ 100 die plannen slaagden, de,verantwoordelijkheid daarvoor bovenal op de Fransche regering zou neerkomen, en, hij vermaant, Frankrijk te doen wat het als.de oadsle dochter der kerk verpligt is. — Donderdag 11. is alhier eene algemeene vergadering van aandeelhouders der Snez-kanaalmaatschappij gehouden. Er is door het bestuur medegedeeld dat er, behalve de vroeger bijeen gebragte gelden; nog 100 millioen fr. tot voltooijing der onderneming noodig zou zgn, en het heeft alzoo eene uitgifte van obligatiëii voorgesteld. Die mededeeling is &apos;door de vergadering zeer goed opgenomen. &apos;De heer de Lesseps heeft aan de vergadering de verzekering gegeven dat het groole scheepvaarlkanaal dobr de landengte van Suez, met de twee havens aan de Middellandschc en de Roode zee, tegen 1 Oclober 1869 geheel voltooid en voor de scheepvaart open zou zijn. —- De, berigten,nopens den oogst luiden over het algemeen niet gunslig. De opbrengst zal bepaald-beneden het middelmatige blijven. — Te Auxerre is het voor den maarschalk Davoust opgerigte standbeeld onthuld. De weduwe van den maarschalk is nog in leven, maar kon, wegens haren hoogen leeftijd, de plcgtigheid niet bijwonen. — Een pleiziertrcin van Hacou naar Parijs is tusschen Senozan en Fleur-</p>
	<p>ville gederailleerd,: ten gevolge waarvan 7 personen zijn gedood en 20 min of meer ernstig gekwetst. Hel j ongeluk heeft plaats gehad, doordien de machinist niet gelet had op de, signalen,.die,aanduidden dat de weg versperd: was ten, gevolge van daaraan yerrigte werkzaamheden. . . p*i .-, .— Men is dezer dagen le Madrid lot de ontdekkiug gekomen dat er valscbe:obligatiën der Spaansche staatsschuld in omloop zijn. Het geheele bedrag,kent men nog niet; zoo.veel weet men, dat het in ééne enkele stad I 5 millioen bereikt. Het bedrog was op eene groote schaal georganiseerd cri |op alle plaatsen waren hoofd- en andere agenten aangesteld voor den verkoop of de verpanding van dergelijke obligatiën. -~ -..• . , ~ , ~,,--— Uit Rome wordt gemeld, dat de desertiën in het pauselijke leger voortduren, en onder de manschappen van dat leger ook een groot aantal zieken gevonden wordt. Dezelfde berigtgever verhaalt, dat.de generaal Dumont, uit naam van keizer Napoleon, den Paus eene versterking van het legioen van Antibes heeft toegezegd. De Paus heeft daarop gevraagd of de keizer werkelijk nog zoo vele lieden in zijn land heeft, die hij gaarne daaruit wil verwijderen. V-:; -~.■■■■- i •Yi&apos;lï lil h»«(i ■•• 7 M; 7 ~7. &apos; &apos;.■-,&apos;, ... | —;. Te Konstantinopel worden vele toebereidselen gemaakt om den Sultan plegtig te ontvangen. &apos; Door een hevigen-brand is hel oude hotel van het ministerie van financiën vernield. Een groot aantal belangrijke stukken is hierdoor vernietigd. 7 . &apos;■&apos;&quot;&apos;. &apos;&apos; &apos; &apos;T,&quot;&apos;,&apos; !, &apos; ■••,.•• &apos; &quot;ii &apos;t...&apos;, , ~_,.;.&apos;., j..-1-.v ..I .-t ;&apos;• ,i s.-l</p>
</text>
