<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>PARIJS, 5 Augustus. De Patrie meldt, dat van de tot nu toe bekende 568 verkiezingenvan leden voor.de algemeene raden slechts 18 candidaten, die door dé regering gesteld waren,, voor de candidaten der oppositie hébben moeten zwichten.&apos; ;*IKO3 &apos;i 11 r.;l:l\ü imaafl -.(, ha» u-sanivJaO</p>
	<p>BERLIJN, s&apos;Augustus. ■ De Zeidl: Corr.meldt, dat de bondsraad.half Augustus bijeenkomt;&apos; De dag ,*•• waarop-de &apos;rijksdag vergadert ,* is : van? den afloop der werkzaamheden in den bondsraad afhankelijk gesteld.</p>
	<p>LONDEN, 5 Augustus. In&apos;het lagerhuis heeft lord Stanley, in antwoord aan den heer Beirne, bevestigd, dat eeue dépêche ontvangen is van den consul op Candia, gedateerd jden 24Ble&quot;&apos;Julij ,&apos;!waafin wreedheden der Turken berigt werden; dal echter ook eene andere dépêche ontvangenis, waarin de Turksche redering verklaart, dat daarover,strenge slrafoefening gehouden zou worden. .Lord.Stanley geloofde, dal Turkye werkelijk.wenscht de gewèlddadighederiYté&apos;onderdrukken ; maar • onbekwaam is zijriei troepen v 0-1..... ,-.__° • ... I&quot; l- ... _,-_■._ .._...._.._.._.... .il&quot;.|,/u _.:.U komen iv toom te houden.j ~ , , . :-&gt; ..» - r v .*■■*. n WEEN EN I*s&apos;Augustus. De avondbla&apos;dén&apos;&apos;verzekeren&apos;, &apos;dal&apos;de&apos;aankomst van het Fransche keizerpaar te Salzburg den 17den, of op liet allcrlaaisi&apos;den 18de» Augustus zal &apos;plaats • hebben. Van &apos;Officiéüsé zijde wordt eenstemmig verzekerd, dat&apos;de vertraging der reis&apos; geen&apos; politieke rederi-had:&apos; Dat uitstel was noodig, omdat Napoleon den 15de° Auguslus als&apos;gewoonlijk de verschillende corporatiën ontvangt.&apos; Hel bezoek is uitsluitend een condoleantie-bezoek , waarbij de wensch vanNapoleon kwam om door deze eerste beleefdheid de reis van Frans Jozef naar Parijs te verzekeren... ■ &apos;.■&quot;■ —- De Neue .Presse &apos; meldt: De pauselijke regering heeft op Oostenrijks aanzoek betreffende onderhandelingen over het concordaat zich bereid, verklaard in onderhandeling te treden, onder, beding dat de onaantastbare regten der kerk.gehandhaafd worden. ..,,- .;,j-j</p>
	<p>LONDEN, 5 Augustus. De reform-meeting in Hydepark werd door 10000 personen bijgewoond, en is in volmaakte rust afgeloopen. LONDEN, 6 Augustus.&apos; Volgens berigten uit Mexico van 28 Junij jl., is het lijk van keizer Maximiliaan aan deu vertegenwoordiger vau Pruissen uitgeleverd. BERLIJN, 6 Angustus. De Spen. Zeit. meldt, dat de bij haar ontvangen berigten uit Parijs niet bevestigen de tijding dat keizer Napoleon, na de bijeenkomst met den keizer van Oostenrijk le Salzburg, Berlijn bezoeken zal. Gisteren is hier het Pruissisch-Oostenrijksch tractaat onderteekend, houdende, overeenkomstig de bepalingen van het te Praag gesloten vredesverdrag, vaststelling van regelen met belrekking tot de exploitatie der nieuw aan te leggen spoorwegen tusschen Silezië en Bohemen.</p>
</text>
