<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende heeft de eer te verwittigen de nieuwe ontvangst van beste Leidsche WOL, Friesche en Eng. SAIJIET , NAAI- en BREIKATOEN, BOSSER en alle soorten van Fijne Witte LIJSTEN, NAALDEN, SPELDEN, KARKAS, ENZ. Belovende eene in allen deele prompte en civiele bediening. In de van ouds bekende GAREN- en BANDWINKEL, MOLKNSTEEG, K 349. N. I. VAN ORTOOND. (24172) Geb. DE KONING. PIANO-FABRIEK MAGAZIJN. teÉg» du PLA^T * Comp , iÉra&gt; wWÊ^i^Kalverslraal, hoek Wij-U Kapelsteeg, E 39, sw^^gja *s»as«sßlS (het Huis van ouls STElTP). «tóSaagsü j t^INÏNÖ&apos;S van ERARD, PLEYEL, GARBE, BERNHARDT AINÉ FILS &amp; 00.,O0., FLEIG en anderen. Uitmuntende bespeelde PIANBNO&apos;S en PIANO&apos;S. Geen gelegcnheidswerk. maar verkoop tot zeer billgke Prijzen, met 3 Maanden proef en 5 Jaren guarantie. , (24167) &quot; BESTÜURDEREN der Vereeniging NEERLANDSCH WERKMAN berigten dat op Maandag 7&apos; October van des Ochtends 10 tot des Namiddags 4 Ure, in het Locaal op de Prinsengracht bij de Spiegelstraat, 00 554, de UITSLAG der gehoudene VERLOTING voor belanghebbenden ter visie blijft liggen en aldaar de nog niet afgehaalde Prijzen zullen worden afgegeven tegen overgave van het Prgsnummer. Van af dezen datum zal voormeld Locaal gesloten zijn en is. de Uitslag te vernemen in den Boekhandel van ZEELT en VOS, Leidschestraat bij de Keizersgracht, X 728. (24168) Dè Burgemeester en Wethouders van Tietjerksteradeel noodigea ! bij deze Heeren APOTHEKERS uit, die geneigd zijn om zich te ! Bergnm te vestigen en gedurende drie jaren zich met de levering i Van de GENEESMIDDELEN voor de Armen binnen die Gemeente I gedomicilieerd te belasten, om zich in persoon, of met gefrankeerde ! brieven, vóór den lsten November e. k„ te wenden tot den Heer Burgemeester dier Gemeente, te Bergum. De voorwaarden op welke het Gemeentebestuur geneigd is een 1 contract dienaangaande aan te gaan, liggen ter lezing ter Gemeente- Secretarie te Bergum en worden mede op franco aanvrage tr egezonden. Het zielental van de Inwoners der Gemeente bedroeg op 1 Ja¦ nuarij 1867: 11277. &quot; De Burgemeester en Wethond&apos;rs voornoemd, &apos; J. M. A. VAN PANHÜYS. I Beegum, De Secretaris der Gemeente, II October 1867. (24049) H. FERF.</p>
</text>
