<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. VAN STEEDEN, Makelaar, zal op MAANDAG 21 OCTOBER AS67. des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Gro n d, tén overataan van de Notarissen CLAASEN en JAGER» n veiling brengen: N°. la een Kapitaal en Modern Getimmerd HUIS en ERF met OPEN PLAATS, op de KEIZERSGRACHT, N. Z., bij de Spiegelstraat, X 649, uitmuntend geschikt voor groot Kantoor of Magazijnen; N°. ïb era Kapitaal HUIS en ERF, met aparte Boyenwoning, in de Spiegelstraat bij de Keizersgracht X 651, beide oerceelen één&quot; Koop. N&quot;. 2. Een Kapitaal HUIS, PLAATS en ERVE, op de Keizersgracht^ 648, naast perceel N°. ia, wordende N°. 1 en 2 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in [slag gelegd. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangsbewijs door gemelden Makelaar geteekend. De eigendomsbewijzen en de veilconditien zijn op den gewonen tijd ter inzage, ten kantore van gemelde Notarissen, op de Oade Turfmarkt, bij do Grimnessesluis. (22970)_ FIRMA VAN HEEL * HOLTZIAM, te Amsterdam. STOOM-GROFSMEDERIJT, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwerktuigen, Spillen, Knieën eo andsr zwaar Smeewerk voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en Spoorweg-Materieel. Door het dagelijks in werking zijn van TWEE COLOSSALEen de plaatsing van STOOMHAMERS van kleine afmetingen , allen van de laatste vinding, kunnen bestellingen van allerlei aard, in den kortst mogelijkèn tijd en tot Prijzen gelijk aan die van het Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de Ondergeteekenden zich bij hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. Amstebdam, Mei 1866. , &apos;X__Z VAN HEEL &amp; HOLTZMAN. AGENTEN de Heeren W. C. &amp;K. DE &quot;WIT Heerengracht bij den Amstel P 29, te Amsterdam. (20903) BRÖNNER&apos;S P&amp;TENTBRANDERS besparen 40 a 60 pCt. aan Gaz en worden 4 a 6 weken kostelool op proef gegeven. Hoofd-Depot voor Nederland bij .1. GÖPFERT, te Rotterdam. » /&apos; * Amsterdam bij H. LAMMERTS, Lange; straat, SS 180. Depot te &apos;s Gravenhage bij J. H. H. STEPHAN; te Utrecht, bij H. VAN MEERTEN; te Arnhem, bij P. GERBRANDS &amp; CV, te Dordrecht, bij G. H. VETH; te Zwolle, bij J. W. WISPELWEGi te Dockum, bij S. VONK; te Leeuwarden, bij C. R. MIEDEMA; te Harlingen, bü J. S. VAN DIJK; te Maastricht, bij Ch. DE BEAUMONT; te Roermond, bij FRANS ANDRIESSENS. Op andere plaatsen, waar Gazfabrieken bestaan, worden Depots gezocht engelieve men zich aan eerstgenoemde te adresseren. (21573)</p>
</text>
