<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Engelsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 3 Oct. Den SOsten Sept. heeft op het kasteel van den Auf de.Chan.bord, Frohsdorf, de verloving plaats gehad van zhnê nicht Prinses Aliee van Parma met den Groothertog Ferdinand IV van loscane. (De Prinses Alice Marie Caroline Fefdinanda Rachel Jeanne Ihilomene geboren 27 Dec. 1849, is de dochter van wijlen den Ferdinand Karel 111 van Parma en wijlen de hertogin Louise «lane lherese de Bourbon, dochter van wijlen den hertog van Berrv £t^o°thertog FenlinandlV Salvator Maria Joseph Johan Baptista t,*™f n ode.ü»Jk Gonzaga Raphael Reinier Januarius, aartsherbniarH ,2_cm?k&apos; cnz-is S°boren ,0 Juuii 1835 ca sedert 10 Fe, S Jot,rvt~seTn).n Wijl6n aartshert°gill Ama&gt; dochi™ — V«L»n!itrSk d7^,.feiz.erl&quot;aar PariJ3 is op 22 dezer vastgesteld. r oM^fetóSvS b6Sluit het Zevenborgsche — l)o baron v. Hnbner, vertrekt heden of morgen naar Rome. •u,\Z^ reorgan,satie van het financieel beheer in het kroonland Moravie, naar het model der in Galicie ingevoerde, wordt thans in gereedheid gebragt en zal reeds met 1 Januarö e. k.in werkingtreden — önde aardewerken aan den spoorweg Arad-Alainsz, in Zevenbergen, Hebben de arbeiders zeer belangrijke Romeinsche en andere oudheden opgegraven, benevens gouden en zilveren munten en een fraai altaar, kunstig uit wit marmer gebeiteld ¦de zijden van dit altaar vertoonen de afbeeldsels van Bacchus en Ceres, in uitmuntend beeldhouwwerk. Bovendien werd eene soort van troonzetel van wit marmer i opgegraven, waarop een mannelijk beeld, waaraan echter hoofd en armen ontbreken. Ook vond men een aantal steenen tafelen met . ïnscnptien, vijzels van gehouwen steen en andere oudheden.&quot; Ook in de Dees zijn vele merkwaardige antiquiteiten opgegraven.</p>
	<p>BERLIJN, 4 Oct. Volgens den Staats-Anzeiger is Prof. Dr.Ranke tot kanselier en Proi. Dr. Dove tot vice-kanselier der orde vour Ie merite benoemd. *</p>
	<p>— Het wordt meer en meer waarschijnlijk, dat de regering het sluiten, van eene leening van 10 millioen ten behoeve cfer marine aan den rijksdag zal voorstellen. Dat dit voorstel met groote meerfi!r Bl aangenomen worden, is aan geen twijfel onderhevig. Het &amp;££«&apos;? &apos;le lnarïnB te versterken, was in Pruisen steeds populair. men heelt het aan de regering zelfs meermalen verweten, dat zü te veel besteedde voor bet leger en te weinig voor de marine. Van ffdit verW,ian,ork *** Wonderlijk ministerie van marine wenscht \ZZ ?™ **} Vl&apos;?eger of later bepaaldelijk worden ingewilligd. de7dL naam vnn /°dTe&quot;tgeruimo,? ™d wordt in onze regeringsbia- Mexico worV, I: den,E,e,or ™n Magnus, den Pruisischen gezlnt in SS^.£&amp;d&apos; £°tHT YOn Magnus was ziek geweest, kunnen veriaten Tn ±D emher, San Luis de Potosi te zullen kunnen veilatcn. In elk geval werd h j op 29 September te Mexico verwacht. Naar men verneemt heeft &lt;-1p wJ £ i j aicxico Prins van Salm-Salm zich tot hk mtistorie vabilÖ tot den Heer von Gerolt onzen gezante Walhington gewendten einde eene gunstige verandering to bewerken in hltTof van zijnen broeder, die zich te Queretaro in de magt van Juarez bevindt Ten wiens veroordeeling tot de doodstraf laatstelijk veranderd is in etteliike jaron gevangenisstraf. Ja-e —De post-conferentie, welke ten gevolge der bezwaren van eijeren mislukt is, zal den 15den dezer hier ter stede geopend worden — Den lsten October is de tweede zitting der algemeene conferentie voor de Midden-Europesche graadmeting door den generaal Baeycr geopend. Op voorstel der permanente commissie zijn zeven bijzondere commissien gevormd, aan welke de taak is opgedragen om de belangrijkste punten van het programma der werkzaamheden van de conferentie voor de behandeling in de algemeene vergaderingen voor te bereiden. Daarna is voortgegaan met het uitbrengen van de rapporten der gevolmagtigden. * — Uit Arolsen wordt gemeld, dat de Vorst van Waldeck en Pvrmont, zonder de oplossing der kwestie betreffende het verdrag tot inlijving van het vorstendom bij Pruisen af te wachten, het vorstendom heeft verlaten en zich met zijne geheele familie naar Italië heeft begeven. Don 25stcn September was een bataillon van het 23ste regement Pruisische infanterie te Arolsen binnengerukt. — Berüngske Tidende verklaart ten stelligste, dat de mededeeling aan een Duitsch blad gedaan, omtrent reclames, door hertog Karel van Glucksburg, ten opzigte van het kasteel Gottorp tot de Pruisische regering gerigt, van allen grond ontbloot is</p>
	<p>dl^SJ&apos;^p- -Te gcli^ met den&quot; Koning, de Koningin en 7^X^^SZ-e.^ f** - aif bijeenkomt ïe _ De president van het Zwitserschc bondgenootschap, de Hr.Fornerod heeft zijn.ontslag ingediend maar om redenen die aan de_______ vreemd zijn. Hij wenscht tot het ambteloos leven terug to keeren</p>
</text>
