<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. Krachtens bevelselnift van den E. A. Heer Regter-Commissaris worden de bekende en onbekende schuldeischers in den failliet verklaarden boedel van H. J. VAN DAALBERG, Herologiemaker. to Zutphen, de bevoorregte en de pand ©f hypotheekhebbende daaron- I der begrepen, OPGEROEPEN, om op Zaturdag 19 October 1867, ! des voormiddags ten elf ure, in persoo» of bij behoorlijk gemagtigde, |te verschijnen in de audientie-zaal der Arrondissements-Regtbank j te Zutphen, ten einde over te gaan tot de verificatie hunner schuldvorderingen. Be Curator, Zutphek, Mr. J. L. A. STOLK. 4 October 1867. (24130) HET BESTE PETROLEIMLICHÏ wordt verkregen door de PLATPIT RONDBRANDERS uit de Fabriek van HUGO KOEPPEN, te Berlijn, Agent J. W. F. ROOTMEIJERte Amsterdam. Deze branders zijn lichtgevender dan eenige andere soort, de glazen springen bij juiste behandeling nooit, de pit wordt plat ingestoken en door den brander zelve rond gevormd, zoodat het lastige inknippen en met draden afbinden geheel vervalt, de pit, die slechts afgewreven behoeft te worden, duurt een jaar, en de grootste brander verbruikt naauwelijks f cent per uur. Compleete Lampen, met deze branders voorzien, van af ƒ 3. Ook knnnen alle soorten van Moderateur-, Spaar-, en Petroleum- Lampen met deze branders veranderd worden bij J. W. F. EOOTMEIJEE, Grossier en Winkelier in Petroleum-Lampen en Agent van bovengenoemde Fabriek. GROENE LA!KP, Singel boek Koningsplein, X 1. Ter voorkoming van abuizen zullen alle door mij met deze branders voorziene of veranderd wordende Lampen, van mijn naam of adres voorzien worden. ¦**¦ (20902) EEN FRiNSGEIAi; die alleefi onderwijs geeft in zijne MOEDERTAAL, heeft nog eenige uren BESCHIKBAAR. In korten tijd en op eene aangename wijze, leert hij zijnen Leerlingen Fransch SPREKEN en SCBRI.IU VEN. De prijs is zeer matig. Adres franco onder letter E. bii de Boekh. MAELOF EN ZOON, Eokin 153. (22698) Een JONG MENSCH, van de P. G., 23 jaar oud, een Dniteeher van geboorte. sedert 2 jaar werkzaam op een EXPEDITIE KANTOOR in Gelderland, zag zich gaarne binnen kort elders geplaatst. Ook is hij niet ongeneigd voor een solied Hnis te reizen. Adres met franco brieven onder letter G., bij den Boekhandelaar J. VAN EGMOND Jk., te Arnhem. (23800) VAN DE KON. NEDERL BEIJERSCH BIERBROUWERIJ. J.H.HAASMA&amp;ZOON, hoek St. Jacobsstraat en N. Z. Voorburgwal, L 368 , te A&apos;r^tcrdam. Op Fusten, Heele en Halve Eimers, per Kan 18 Cents. Gebotteld per 100 Flesschen f 17.50. ii ii 50 n h 8.90. u h Flesch ii 0.18. Bestellingen franco, worden dadelijk geëffectueerd. Flesschen worden a 5 Cts., bij niet&apos; teruggave, berekend. (23918) **BOOT-REEBERW TE DORDRECHT DIENST TUSSCHEN mmiwm, godda en mstermm, en daar tusschen gelegen Plaatsen, tet het vervoer van PASSAGIERS, GOEDEREN en het Slepen van SCHEPEN met de Stoombooten DORDRECHT N&quot;. 2, Kapt. P. BISSCHOP. DORDRECHT N&quot;. 3, Kapt. A. VAN AN DEL. DORDRECHT N°. 6, Kapt. J. GOVEEDB. in directe aansluiting voor het VERVOER van GOEDEREN aan den Moerdijk: I°. Met de SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ GRAN» CENTRAL BELGE van en naar BELGIË, FRANKRIJK en ZWITSERLAND. 2°. Met den STAATS-SPOORWEG van en naar EINDHOVENMA ASTRICHT, EINDHOVEN-LUIK (Vivegna) en LIERS-ANS; boiden volgens te bekomen Speciale Tarieven. Vertrek van DORDRECHT Zondags, Dingsdags en Donderdags &apos;s Morgens ten 5 Ure. ii a MOEEDIJK Zondags, Dingsdags en Vrijdags. ii ii AMSTEEDAM Zondags, Woensdags en Vrijdags, &apos;s Morgens ten 7 Ure. Agent te Dordrecht ten Kantore der Directie. » u Gouda J. VAN AALST, Vest. u ii Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel bij de Amstelstraat. In directe verbinding te Dordrecht met de Vrachtgocdcren Stoomvaart-Maatschappij te Middelburg voor goederen van&apos; en naar Middelburg en te Amsterdam, met den Beurtschipper K. ENGEL op Zaandam, zonder kosten van overlading. Aantcekcngclden worden niet berekend. ZWARE EN LIGTE GOEDEKEN, ONDER 50 NED. K OE MAATGOEDEREN ONDER 50 KUBIEK PALM, ZOOMEDE ADRESSEN WORDEN AAN HUIS BEZORGD ZONDER BEREKENING van BESTELLOON D. A. N.,VRIESENDORP, J. Jf. B. J. BOÏJVY, Jt. C. BERING DURA, Directeur. A. JT. VERBEESS. v. d. SANDE, Commissarissen. (20913)</p>
</text>
