<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>£k BELANGRIJKE! VERKOOPING PAARDEN, RIJTUSGEN, TUIGEN en STALGOEDEREN j TS HAARLEM. WILLEM GIDEON KLEMAN, zal, ingevolge order van zijne j Principalen ten overstaan van den Notaris C. G. J. DE BOOY, op ; WOENSDAG den 16den OCTOBER 1867, des Middags ten Twaalf Ure precies , voor den Stal in de groote Houtstraat bij de Hout-Barrière, Wijk 4, N°. 139, presenteeren te Verkoopen: Eenige goed bij den weg loopende, alle voor Stalhouderswerk gebruikt zijnde PAARDEN, onderscheidene, net onderhoudene, waarbij zeer moderne RIJTUIGEN , als: Een Calesch, voor 2en 4 Personen , met losse Voorkap en Tabellier; twee Koets Drowsky&apos;s, een Coupé Vigelante, twee Barouchetten ieder voor 9 Personen; een dito voor 6 dito; drie Victoria&apos;s, drie Sociables, een geheel nieuwe, smaakvol bewerkte Brick of Afrijwagen voor 6 Personen, vier Tentwagens voor 4 en 6 Personen, een Zomerwagen voor 9 dito , een Phaëton, een Tilburrie, twee Prik-Arresleden, een goede Eenwagen op Veeren, een Boerenwagen en een Stortkar, mitsgaders eenige keurig bewerkte, net onderhoudene Tuigen en Stalgoederen, alsmede eene groote Mestfaalt en een restant welgewonnen Hooi, al hetwelk is nagelaten door wijlen den Heer &quot; ¦¦¦ ¦A. MOBTMAW, zooals&apos;alles genommerd _ en op den Verkoopdag aan genoemden Stal voor een ieder te zien zal zijn. lemand nader onderrigt begeerende, vervoege zich ton Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht AA 32, te Amsterdam. (23903) ¦ J. W. CRAMERUS, 8.-LANGERHUIZEN en A. LANGERHUIZEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 14 OCTOBER 1807, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en RICHARD, in veiling brengen: Het aangenaam gelegen BUITENVERBLIJF met zijne logeable Hoerenhuizing, voor weinige jaren nieuw en solide gebouwd Koetshuis en Stalling, benevens grooten Tuin, nabij het Dorp en in de gemeente Doorn, aan den straatweg van Utrecht naar Arnhem, Kad. Scct. A, N°. 887 en 888, groot 41 roeden ,40 ellen. Te bezigtigen met een bewijs van toegang bij de Makelaars voornoemd te Amsterdam verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op don gewonen tijd ter_ lezing liggen ten Kantore van bovengenoemde Notarissen, op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat. (22620) PIUEKI VEIUÏG 2i) OGÏOBER Wï, in de Brakke Grond, des Avonds na 6 Ure, door de Makelaars M. v. S. MENDES DA COSTA, G. J. BOTTIEE, H. B. VAN EMBDEN, J. A. NAMIAS, E. VITA ISRAËL, H. C. KOUWENHOVEN, J. H. RICHARD, W. A. J. VROOM, B. H. HOMAN, W. GIJSELAAR Jr., H. TAKES en M. H. BOAS, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE: N°. 1. Een extra kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd DUBBEL KOOP¦ MANSSIUSS, met Arduinsteenen Onderpui en afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, open Plaats en Erve, met Stalling voor Negen Paarden, staande en gelegen op Rapenburg tusschen de Schippersgracht en Foeliestraat, ü 321 en 322, Sectie H, N&quot;. 1877 en 1876 &apos;ter grootte van 3 Roeden en 9 Ellen. — N°. 2. Een ERVE, waarop Twee Loodsen en verschillende Afdaken, ingerigt zijnde voor Steenkooperij, met Vrijen Opslag aan den Wal, staande en gelegen op Rapenburg, U 321, Sectie E, N°. 1681, ter grootte van 3 Roeden 10 Ellen. — N°. 3. Een LOOD* en ERVE, waarin eene Sloepmakerij met Vrijen Opslag aan den Wal, staande en gelegen op Rapenburg, U 205, Sectie H, N°. 1631, ter grootte van 2 Roeden, 8 Ellen. — N°. 4. Een RUIS» en Erve, mot afzonderlijk verhuurd wordende Bovonen Beneden-woningen, staande en gelegen in de Foeliedwarsstraat U 358, Sectie H, N°. 1838, groot 30 El. — N°. 5. Een HUIS, Open Plaats en Erve, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en\BanedenWoningen, staande en gelegen in de Foeliedwarsstraat, in den •Deenschen Admiraalsgang, U 359, Sectie H, N°. 1837, groot 59 Ellen. — N°. 6. Een PAKHUIS en Erve, staande en gelegen in de Foeliedwarsstraat, U 360, Sectie H, N°. 1836, ter grootte van 36 Ellen. De Perceelen N°. 1, 2 en 3 zullen afzonderlijk geveild en in afslag, vervolgens N°. 2 en 3 to zamen in afslag, alsdan N°. 1, 2 en 3 te zamen in afslag, daarna N°. 4, 5 on 6 afzonderlijk geveild en in afslag, alsdan 4, 5 en 6 te zamen en eindelijk, van N°. 1 tot 6 te zamen in afslag worden gebragt. Breeder bij Billetten omschreven. Wijders zijn deze Perceelen en de Erven door uitgestrektheid en gunstige ligging zeer geschikt ter bebouwing of daarstelling eener lnrigting, waartoe een aanzienlijk Terrein wordt vereischt, zooals door gegadigden kan worden bezigtigd des Woensdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 3 Uro, mits een Toegangsbewijs van N°. 1 vertoonende, door een der Makelaars onderteekend. De Bewijzen van Eigendom en de Veil-Conditien zullen Vier Dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen, ten Kantore van de Notarissen MULDEE &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal tegenover hot Eusland. (22079) TIENDEN SI HÖGILApr~ Op WOENSDAG 16 ©CTÖBER. a.s., des middags 12 uur, zal te Lunteren publiek worden verkocht: . 11 Perceelen ROOILAND, in 3 massa&apos;s, gelegen onder Ede, Wageningen en Geldersch-Veenendaal, groot ongeveer 18 Bunders, de laatste 10 jaren gemiddeld opgebragt hebbende zuiver ƒ451 per jaar. Bij den inzet gebragt op ƒ 8150. 4 H.ORENTIENDEN, gaande uit landen onder Otterlo en Ermelo, de laatste 15 jaren na aftrek der 2 hoogste en 2 laagste jaren, gemiddeld opgebragt hebbende zuiver ƒ 672 per jaar. Bij den inzet gebragt op /&apos;BOlO. Informatien zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris VAN DEN HAM, te Lunteren en ten Kantore van dvn Notaris H.DUYFJES, te Utrecht. (23358) _ In eene KOEK- en BANKETBAKKERIJ in de Provincie Gelderland wordt ten spoedigste een JONGELING gevraagd, liefst R. C, die 2 a 3 jaren bij het vak werkzaam is geweest; er bestaat tevens goede gelegenheid om zich spoedig te bekwamen. Men adressere zich met Franco Brieven onder Lett. A. bij de Wed. J. F. KLOOSTERMAN , Boek- en Papierhandelaar te Nijmegen. (23937)</p>
</text>
