<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOOK N O T A 11 1 8 8 E E. VOLLEDIGE VERZAMELING VAN WETTEN EN BESLUITEN BETREFFENDE HET NOTARIS-AMBT, MET DE NOODIüE &apos; ONDERLINGE VERWIJZINGEN EN KORTE MEDEDEELING DER VOORNAAMSTE REGTERLIJKE EN ADMINISTRATIEVE BESLISSINGEN. DOOR W. DE GELDER, Oud-Inspecteur der Registratie, enz. PMJg .ƒ¦ 3.20. (23975) MIJEWWÉ WEKMÏfMT VAN BRUTEN is BLEKKER, te Sneek, geven uit: aMjÜL HULT, BE lABISAAL, zijnde : het NIEUWSTE WERK vfen de Schrijfster van „AUAS9 BE»E.&quot; J Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE 2 Dln. in gr. 8° met 2 platen ƒ 7.60. Mistr. SEWELL EEI BLIK IN lET LEVEf. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE 2ie uitgaaf in gr. B°. mot 2 Vign. ƒ3.60. &apos; TWEE ÏlülSGE^li\]\te^t. Een Verhaal door de Zwcedsche Schrijfster MARIA SOPHIA SCHWARTZ. 2 Deelen, 500 pag&apos;s. in post B°. met -Rtelplaat ƒ3.23. DB KUITER WOU HOOFD EEN VREEMD VERHAAL UIT TEXAS. Naar het Engelsch van MAYHE REID, 2 Dln. met Platen en Omslag in kleurendruk ƒ 3 90 Zijnde de beide laatsten Dln. XX VI—XXIX der 2de afd. van VAN OR!JTK:N en BLEEKEBS GOEDKOOPE BIBLIOTHEEK VOOS ALLE STAHDEF. Mede geven zij uit: CHARLES DICKENS ONZE WEDIR2IJDSGHIVRIEND. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE , Dyne £ln ln Sr&gt; 8 - met 3 Platen ƒll 70 &apos; - Het Engelsche Atheneum zegt van dit werk: //honderden trekken riizen er byons op, die het oordeel regtvaardigen, dat //Onze wede,-zijd&apos;sche Vriend&apos; is een van Dickens rijkste en meest uitgewerkte De* Tijdspi-gel: &apos;/Al de voortreffelijke eigenschappen van den autheur komen in dit boek weder schitterend Bit&quot;-.*.... ,/tot allen die iets goeds, iets degelijks, iets voortrefielyks willen lezen, zegden wij : Leest dit boek en alle vrienden van Dickens —en zij zijn vele hier to lande — roepen wij met volle overtuiging toe: Weest verzekerd dat het u gaan zal als ons, en dat uwe bewondering voor dezen vorst der romanschrijvers door deze lectuur, zoo mogelijk, nog stijgen zal,&quot; (23980)</p>
</text>
