<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEBVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 5 Octeber.</title>
	<p>Bij het onderzoek in de sectien van de Tweede Kamer der Staten- Generaal over het hoofdstuk van buitenl. zaken, zijn in alle afdeelingen breedvoerige beschouwingen geleverd over het staatkundig beleid van de minister. Een deel der leden hebben hun vertrouwen in den minister te kennen gegeven en hem hunne ondersteuning toegezegd. Anderen waren van oordeel, dat de leiding door den minister aan. onze diplomatie gegeven, in strijd is met de roeping en de belangen van Nederland. Dezer dagen is door den schout-bij-nacht, directeur en commandant der marine alhier, aanbesteed het maken en daarstellen van verschillende inrigtingen, noodig tot het vervoeren en plaatsen van werktuigen in werkplaatsen tot pantser-inrigtingen op &apos;s rijks werf te alhisr. Hiervoor waren 11 billetten) ingekomen en waren de minste inschrijvers de Heeren Enthoven en C°. te&apos;s Hage voor de som van ƒ 49,153.</p>
	<p>Op de Oosterbegraafplaats werd heden ter aarde besteld het lijk van den Heer Dirk Erbrink, hoofd-onderwijzer aan de Openbare Armenschool N°: I op Wittenburg. Hij stierf in bijna 65-jarigen ouderdom den 2den October 11., na ruim 50 iaren met onverflaaüwden ijver zich aan het onderwijs der armen te hebben toegewijd. Voor een groot deel der bewoners van Wittenburg, enz. was hij als voor zijne vroegere scholieren een goed vriend; en wie hem kende waardeerde in hem den man, die met opregtheid, eenvoudigheid, vastheid en voorkomenheid allernuttigst werkzaam was in de belangrijke hem toevertrouwde betrekking.</p>
	<p>Heden ochtend omstreeks 11 Vs ure barstte er eensklaps een hevigen brand uit in de jalousienfabriek, op de Bloemgracht bij de laatste dwarsstraat. Het boyengedeelte van het perceel is geheel uitgebrand. Zes spuiten benevens de stoombrandspuit hebben bij de blussching goede diensten bewezen. De belendende perceelen hebben veel geleden.</p>
	<p>UTRECHT, 5 Oct. Voor de Waalsche kerken is de Heer C. H. Delinotte, na afgelegd examen, als candidaat tot de heilige dienst toegelaten.</p>
</text>
