<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>ROIFU: Het artikel was deze week wederom niet dan voor behoefte gevraagd, zoodat geen omzet van eenig belang plaats had, en ook geene afdoeningen uit de eerste hand te vermelden zijn. THEE: De handel in dit artikel bepaalt zich tot hetgeen voor behoefte wordt gevraagd. TABAK: Sedert ons laatste berigfr werden uit de eerste hand afgedaan 43 v. Maryland en 20 v. Kentucky. Gearriveerd zijn per Ellen, 654 v. Maryland. r Van Java Tabak werden met diverse schepen aangevoerd- 565 p Wedie, 55 p. WD, 245 p. CBZ, 137 p. D, 123 p. KGvW, 80 p! WK, 990 p. PAN, 150 p. Kadoe^Fom, 1500 p.M, 469 p.BvL&amp;R, 202 p. V&amp;H, 1710 p. IN, 310 p. BT. De voorraad in de eerste hand is thans als volgt: 1165 v. Maryland, 18 v. Kentucky, 1254 p. Brazil, 1551 p. Rio Grande, 36 eer. St. Domingo en 17,455 p. Java. RUWE SUIKER meteenigen handel tot omstreeks ƒ V» onder September, meest voor de raffinaderijen. De stemming is onveranderd. De voorraad in de Entrepots ep 1 dezer bedroeg 46,587,048 S tegen 47,306,811 ff op 15 Sept. 1868 en 55,666,222 ff op 15 Sept. 1865. GERAFFINEERDE SUIKER stil en onveranderd. Gemalen N°. 1 geldt ƒ 33i/a a 33*/*, N°. 2 ƒ 32V| a 33, Superior brooden ƒ 37 a 37Vs.</p>
	<p>SPECERIJEN en KRIIOF.MF.RS WAREN: Rijst- In ongepeld werden te Rotterdam afgedaan 1000 b. Rangoon tot ƒ BVs, zeilende per dElmina en alhier 6033 b. Java aan éen huis tot ƒ 9ty» en 1/4 ex Maria El&apos;ise. In gepeld was de vraag nog al levendig door de voortdurende ongunstige weersgesteldheid en den hoogen stand der graanprijzen. Gepelde Rangoon gold ƒ 91/4 a 91/ s, welke laatste prgs op het oogenblik niet grif te bedingen is. In verhouding van het ongepeld is de prijs voor gepeld nog met hoogte noemen. Vruchten zoo goed als zonder omzet; verkeerende vele artikelen in eene lustelooze en gedrukte stemming; dit is vooral van toepassing op Krenten. Het arrivement van Pruimen en Vijgen van het nieuwe gewas bragt in de tweede hand eenige levendigheid te weeg. Specerijen ¦ Ondanks de vrij belangrijke afleveringen in de vorige maand, heeft zich de kooplust geenszins verlevendigd. Bg voortduring ontbreekt het aan orders van beteekenis voor het buitenland en vertoont zich evenmin weinig of geen speculatiegeeßt. Noten N°. 1 95 a 96 c 3 N°. 2 88 a 89 c. Nagelen N°. 3 1865 meer gevraagd. Kaneel N°. 3 1867 158a159 c. Foelie E 1867 113 a 114 c.</p>
	<p>HEIDEN: De op 3 Oct. jl. bg inschrijving aan de markt gestelde 3433 st. Java Runder- en 265 st. Buöelhuiden, ex Rotha, zgn tot hooge prijzen afgedaan. Aan de voortdurende vraag naar ml. gez.en gedr. Huiden en Vellen, kan door de uiterst geringe voorraden moeijelijk worden voldaan, prijzen blijven «eer vast. Aangevoerd per Minister Fransen van de Pulle, van Samarang, 1000 st. Runderhuiden, en per Henriette, van Batavia, 400 stuks. METALEN: Met Banca Tin was het in de laatste acht dagen zeer stil. Het artikel blijft tot ƒ 54V* te koop. KATOEN: De stemming voor dit artikel heeft zich eenigzins verbeterd, niettemin bleef de handel hoogst onbeduidend en is geene verandering in de prgzen op te geven. VERFWAREN: Indigo. De veilingen m deze week door de N. H. M. en particulieren gehouden zijn zeer coulant afgeloopen, zoo als wij in ons vorig nommer reed 3 gemeld hebben.— Verjhouten: Laguna Camp. ƒ5% op levering, St. Domingo ƒ2% en Jamaica /2i/2- Circa 5a ton Savanilla Geelhout die spoedig kunnen binnenkomen , zijn tot /4Va R- C. aan de markt. — Harst en Terpentijnolie onveranderd met weinig handel. — Meekrap is zeer goed gevraagd , de prijzen zijn iets hooger. 6 DROOGERIJEN, ENZ.: Kamfer onveranderd. Cassia Vera ¦ De voorraad m loco is klein, hetgeen zeilende is werd mZSsLZi&apos; verkocht van boord. Cubeben flaauw. GumDamar ï^^W^ Hendrikus zijn aan de markt. Gum Elastiek %\Jl&apos;J&quot;*? ber &quot;s partijt es tot vaste prijzen nemers; in l^rriir^woondenl,\eni8e Hendrikus aan de mark Gutta jW^niot^i e?ei-^&amp;ert&quot;i van de 24,000 k»., 1 dezer in veff Ü J^l^too^ kwaliteit van 25 tot 131 c verkocht jÜi,IT 00 *¦&gt;,&amp;$ Rota, 620 b. (200 pic.) ex Calumet en 2111 b. (499 pic.) ex Jolar. Maandag e. k. zullen worden verkocht ca. 1000 pieols, aangevoerd per Montrose en Stad Leyden. HENNEP: Er is gedaan in Riga Poolsche rein tot ƒ74, Petersb. Uitschot tot ƒ64; Venetiaansche P C tot ƒ 70 Vï a 72; A tot ƒ651/» en AA tot /63V2. &apos; POTASEH iots meer gewild; St. Petersburger is tot ƒ 128/* gedaan. SMEER en TALK. Ofschoon de vraag niet levendig is, vonden eenige partijtjes provincie Smeer, te zamen ca. 10,000 kil., tot ongeveer vorige prgzen koopers. Amerik. Reuzel steeds gevraagd, doch weinig disponibel ter markt. WAS es HONIG. In Honig had weder geen omzet plaats; daarentegen werden van ml. gele Was eenige partijtjes tot geheimen prijs afgedaan. De prijzen blijven onveranderd. VET WAREN: In bruine zoo min als in blanke Levertraan is deze week weder iets omgegaan; in de prijzen is geeno noemenswaardige verandering te bespeuren. Ansjovis voortdurend stil en zonder handel. STERKE DRANKEN. Genever: De prijzen hebben zich deze week gesoüteneerd en zijn zelfs heden iets hooger te noteven. Amst. Proef ƒ 22V4. Bg&apos; inschrijving werden alhier afgedaan 14/1 en 80/2 leggers Soerabaya Arak, ex Rota en te Rotterdam 150 1. Soerabaya, ex Johanna. (A-invoer 1866.) ïi« iV . . &quot; . 1&apos; n WJNE ZADEN : Bruin Mosterdzaad metlevendigen handel voor verzending tot stijgende prijzen; geel Mosterdzaad beter te plaatsen. Karweijzaad blijft tot vaste prijzen voor export, gezocht en gaat steeds bg partij van de hand. Kanariezaad zeer begeerd en bij partij hooger betaald. Coriaiuterzaad prijsh. Nieuw ropd Klaverzaad ƒ29 a 31; Kirweijzaad ƒ 23; Corianderzaad ƒl4 a 18, alles per kilo; bruin M jsterdzaad ƒ 211/4 a 211/3; geel Mosterdzaad ƒl4 a 15; Kanariezaad ƒl3 a 131/4; Reufzaad ƒl3, alles per mud.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ 2.80 a 3.30; dito Friesche ƒ2.90; Zwarte of Groningers ƒ2.35; Duinzand-aardappelen ƒ4.75 a 5.50. _</p>
	<p>ROTTERDAM, 4 Oct. Met Koffij bleef het in de afgeloopen week tamelijk onveranderd; de betere soorten genoten eenige vraag, daarentegen waren da ordinaire en onzuivere verlaten. Uit de eerste hand werden slschts 637 b., ex Dahlkarlsa, tot diverse prijzen verkocht. — Thee niet dagelijkschen emzet voor behoefte. — Ruwe Suiftcr stil. Er kwamen zoo hier als te Amsterdam verschillende partijtjes Java aan de markt, die tot i a f beneden Septemberwaarde verkocht werden.. Met Geraffineerd is het flaauw en de prijzen houden zich met moeite staande.. De buitenlandsche berigten geven dan ook inderdaad geene aanleiding om meer te koopen dan men juist noodig heeft, en als de vraag met spoedig levendiger wordt, zullen zich de prijzen, hoe laag ook, niet kunnen souteneren. Kandij zonder omgang,— Rijst: 1000 b. Rangoon, zeilende per dElmina, zijn a J 8i veniocht. Van gepelde soorten is slechts Java Tafelrijst gevraagd, doch dezelve wordt te hoeg gehouden om tot belangrijke zaken aanleiding te knnnen geven.— Fijne Specerijen stil. N°. 1, 96 a 97, N&quot;. 2, 90 a 93 c; Foelie D 119 a 120, E 115 a 116; Nagelen N°t 2, 30 c; Chin. Kaneel 68 c.; Cassia Vera 38 a4O c.; Peper op 16$ gehouden, Singapore dito 18 c.— Zuideruekten zonder verandering — Indigo ¦• De afloop der veilingen hebben wij reeds gemeld. Uit de hand vonden nog 36 kisten kooper. — Meekrap tot vorige Ï(rijzen met goeden handel. Verf hout: Domingo Campèchehout zeiend /2|, Jamaica 2| te koop. Savanilla Geelhout ƒ 4J. —• Potasch algemeen hooger gehouden, doch daardoor ook met minder handel. Petersburger zeilende f 12), loco ƒ12:1 a 13. —¦. Harst: Amerikaansche bruine mèt kiemen handel. — Terpentijnolie 1 Tot vorige prijzen vonden kleine partijtjes koopers. — Metalen: Banka Tin stil, boven veilingsprijs is daarvoor niet te bedingen. Billiton 53}. — Katoen: Tot iets lagere prijken vonden eenige kleinigheden koo- Êers.— Vetiouren: Palmolie zeer vast, loco ontbreekt. Aanstaanden lingsdag 8 dezer znllen worden aan de markt gebragt ca. 100 ton Palmolie Quisenibo,; in&apos; November verwacht per Machtilda Simonetta. Taxatie / 25| a 26 voor prima kwaliteit. SCHIEDAM, 4 Oct. Rogge. Verkocht: 148/2 ff Petersb. ƒ287 cont Moutwün /¦ 17: Genevér ƒ 22.50; Amst. Proef ƒ23.75; Spoeling ƒ0.60 AMERSFOORT, 4 Oct. Tarwe ƒ 14.— a 15. —; Rogge ƒ9.75 a 10.25; Boekweit ƒ 8 a 8.70; Boter ƒ 1.15 a 1.18 per ff; Kaas ƒ2l a 23.50 p. 50 ff; Aardappelen ƒ 1.90a2.10 per mud; Appelen ƒ2,70 a 3 per mud. LEEUWARDEN, 4 Oct. De aanvoer van Tarwe was heden wederom zeer onbeduidend/Verkocht 72, 73 ff knappe ƒ 14.35, 14.70; voor de zaai geschikte ƒ15a17 n. kwal.; roode 73,75 ff nieuwe ƒ 14.60 ƒ 15. Rogge tot merkelijk hooger prijzen en alzoo met genegene koopers verkocht 70 ff Petersb. ƒ9.65.70; 72 ff Taganrog ƒ9.90, ƒlO, 72, 73 ff nieuwe Inl. ƒ10.50, 10.75. Boekweit door benoodigden merkelgk hooger betaald 68 ff FriescheZand ƒ 8.30.40;66ffi dito ƒ8; Fransche 66 ff ƒ 6.35. Winter Garst bijna niet aangeboden en tot hooger prijzen verkocht 60, 62 ff ƒ7.20, 7.60. Ligtere soorten voor voerage ƒ5.50 tot 6.25 n. kwal. Haver weinig geveild en in alle soorten tot 10 c. per kilo gezocht, doch in de beste niet algemeen tot dien prijs verkrijgbaar. Koolzaad ongeveer als voren en meer gevraagd; verkocht van ƒl2 tot 12.75 n. kwal. Lijnzaad inde mindere soorten weinig geveild. Overige soorten als voren puik zaai ƒ13.25.50, puik slag ƒ 12:75 en geringere ƒ 11.50 a 12.50. Boonen: Paarden ƒ8.50, 9; Duive ƒlO. De aanvoer en bestede prijzen aan de Veemarkt van heden waren als volgt: 305 vette Köoijen van ƒ 115 tot 270; 120 melke van ƒ 55 tot 180; 44 vare van ƒ7O tot 155; 146 Kalfe van ƒBO tot 210; 55 Vaareen van ƒ7O tot 175; 3f&gt; Pinken van ƒ35 tot 75; 19 Ossen van ƒ 120 tot 180; 33 Stieren van ƒ3B tot 170; 50 vette Kalveren van ƒ 12 tot 70; 413 gras Kalveren van ƒ8 tot 52; 13 nuchtere Kalveren van ƒ4 tot 8; 52 vette Varkens van ƒ 36 tot 90; 105 vette Biggen van ƒl5 tot 45; 36 magere yarkens van ƒl6 tot 36; 208 magere Biggen van ƒ6 tot 32; 1230 vette Schapen van ƒl4 tot 36; 44 melke van ƒ8 tot 23; 78 magere van ƒ 7 tot 14; 13 Rammen van ƒl6 tot 38; 378 Lammeren van ƒ 7 tot 15; 20 magere Hamels van ƒ5 tot 9; 29 Werkpaarden van ƒ25 tot 170; 3 Veulens van ƒ3O tot 50. Op.de lagere Londensche berigten was de markt op nieuw in flaauwé stemming. Boter: Aanvoer 934/4, 305/8, 28/16. Prijs ƒ 49.50. Kaas: Aanvoer 3178 ff. Prijs: Nagelkaas ƒ 33.50 a 35; Kanterkaas ƒ3O a 31; Witte Kruidkaas ƒ 30 a 33. ZWOLLE, 4 Oct. De steeds voortgaande verhooging der graanprijzen , oefende dp&apos; de heden gehouden weekmarkt merkbaren invloed nit. Tarwe werd verkocht voor ƒ 13.50 a 14. Rogge ƒ 10 a 11, de nieuwe en jarige ƒ9, a 10. Beek weit ƒ7 a 7.75. Garst ƒ 6.75 a 7, allespèr mud. Aardappelen waren in de ordinairo soorten iets gemakkelijker te koopen, zoo dat goed soort slechts ƒ 2 en de puike ƒ 3 hebben opgöbragt,! terwijl er veel was aangevoerd. Boter was hoog, als een gevolg der aanzienlijke orders, uithoofde het met de Grasboter ten einde spoedt; men besteedde voor de stukken van 5 ons Ëer ff ƒl2O a 1.35, voor de vaten met netto 20 ff ƒ27 a 28. Voor ijërén per 100 stuks ƒ 2.75 a 3.25. MEPPEL, 4 Oct. Gisteren zijn alhier aan de waag gewogen 845 en htdeh 410 vierde vaten Boter, die verkocht zijn voor ƒ39 a 47 per vierde vat. zoodat m dit artikel voor p. m. ƒ 55,000 is omgezet. RIO-JANEIRO, 7 Sept. Koffij zeer levendig en de houders waren zeer gezind om te realiseren. Nieuwe Koffij werd tot IÓO a 200 rs. lager verkocht en oude tot 200 a 300 rs. lager. Voor N.-Amerika bleef foede vraag door de berigten van daar. Er Werden 158,000 b. verocht, waarvan 70,000 v»or N.-Amerika, 65,000 voor het noorden van Europa, 19,000 voor de Middellandsehe&apos; Zee en 4000 voor Portugal. De. noteringen zijn..gemiddeld voor nieuwe en oude Koffij: Strict superior 6800,r5.; goo&apos;d first 6200 reis; Ordinair first ,5400 reis&apos;, regular van 4800 a 5000. reis; gcod&apos; second 4300 a 4500; geringe 3800 a 4100, Capitania 4950 a 5250, nieuwe fraaije superior 7000 a 7500, nieuwe good first 6300 a 6500, gewaschen 7300a8R00 reis; ladingen voor Noord-Amerika 6500a7000, oude 6000 a 6500, het Noorden van: Europa 6800 a 7000; de Middellandsehe Zee 4800 a f 300; het Kanaal 4600 a 5500 réis. Voorraad circa 100,000 balen, edert 23 Aug. werden verzonden 43,813 b. naar het Noorden van Europa, 19,1 OS naai* de Midd. Zee, 61,656 naar Noord-Amerika en 2946 naai- de Kaap. Er worden nog geladen 42,000 b. naar het Noorden vah Europa, 10,600 naar dèllidd. Zee en 64,400 naar Noord- Amerika. De mjivoer bedroeg alhier in de maand&apos; Augustus: 1865. 1.866. IS67J &apos;Naar Noord-Amerika 89,518 80,552 139,004 * hèt Kanaal en Engeland .... 45,858 43,559 94,596 // Hamburg en Altona 4,545 10,255 &quot; Antwerpen; 41,40 * Bavfre &amp; Bordeaux 25,035 29,649 16,853 &quot; de Oostiee en het Noorden V.Europa 5,000 1,750 24,55 &quot; de Middellandsehe Zee. . . . . 29,823 23,401 40,596 * overige diverse havens &apos;3,992 9,422 9,843 Holl Gene,-A- ;„ vï, Totaal bn- 155074 188&gt;333 267,742 £.arh-t f™JSj£ld9&apos;£ e3OO a 7000 rs. - Vrachten: Men noteert til -Ê%rftësss*x ï?*&quot;«•«. «n °aar de Midd. Zee 42.6 a *is «l^V^lr •&amp; Hc^ltóia 2* V* a 21% d. voor particuliere A^M°inlÏE|7*ows^HM^-&apos; Vaii drooge werden voor Ameifka ui -Aug. 67,000^ Yett. tot rl. 44 a y, voor Entrêrios; vooi het continent 10,000 st. Mataderos Ossen van 33 a 35 p. tot rl. 44V» » 45 of 92&apos;/ï ceniimes v. a. b., en Koe van 24 p. ar 1.43 of 88centimes; voor Frankrijk, Spanje en Italië 12,000 st. tot rl. 33 a 42. Vóór 3000 gezouten Ossen- en» Ko- van 52 p. werd jl. 31 betaald Talk zonder handel. — Van Wol werden 60,000 arobas tot vorige prijzen verk.—Holl. Genever in kelders doll. 50 a 51 in cons. betaald en doll. 42 in Demi- Johns. — Geraff. Suikermei zeer veel aanvoer en de prijzen zijn eenige per centen lager; 1900 vs. per Quatre Bras van Rotterdam bragtenrl. 175/8 van boord op; en detail zou rl. 18 te maken zijn voor goede drooge kwal. — Holl. Kaas met niet veel vraag en met moeite zou doll. 26 te maken zijn. — Vrachten naar Antwerpen voor gez. Huiden 15 sh., drooge 40 sh., Talk 20 sh. en Wol 15 sh. — Koers op Londen 48 d. BAHIA, 12 Sept. Suiker bleef gevraagd, maar er werd zoo weinig aangeboden, dat slechts eenige 100 kn. gewone bruine tot vorige prijzen koopers vonden van 2500 a 2550 reis, en 4000 z. Nazareth tot 1700 a 1900 reis. — Tabak. De voorraad bestaat meest uit geringe waar, waarvoor men evenwel hooge prijzen vordert. Er werden 1200 pakken verkocht, merk TGG, a 250 reis avans uit de 2de en 3de hand ou 400 pakken gewone Cacheirra tot 1400 a 1900 reis voor 3a., 2SOÜ a 3500 voor 2da, 33CD a 4500 prima en 4600 a 5500 voor patent, 1160 pakken St. Felix tot 3 a 4000 reis voor 3a. en 10 a 12,000 rs. voor patent superior. Voorraad 7400 p. tegen 24,000 in A°. PB. Uitvoer sedert 1 Oct. 132,730 p. tegen 69,932 in A°. P°. — Koffij iets vaster, daar de aanvoer minder geregeld was; 2000 b. Nazareth bedongen 4300 reis, 3500 b. a 4400 reis en 4000 b. a 4500 rs. — Cacao 5100 aS2U) rs., met koopers voorHavre.— Huiden met weinig voorraad en veel vraag tot hoogere prijzen; dr. gez. 170 rs. en dr. 210 a 215. Voorraad 9200 st. — Vrachten naar het Kanaal om order 30 sh. — Koers op Londen 213/4 d.</p>
</text>
