<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Terwijl wij deze regels schrijven, zijn ons nog slechts de aanbevelingen van dne onzer kiezersvereenigmgen bekend voor de verkiezing van een lid van onzen gemeenteraad op Dingsdag 8 October e. k. Wg bedoelen de Grondwet, Burgerpligl en Amsterdam. Voor het lidmaatschap van den gemeenteraad hebben beide eerstgenoemden den Heer K van Kempen totcandidaat voorgesteld. Reeds bn eenevoriee gelegenheid hebben wij de candidatuur van dezen Heer ondersteund, toen lig slechts door een dezer kiezersvereenigingen als candidaat was voorgesteld. Het spreekt van zelf, dat wij thans zijne candidatuur met nieuwen aandrang ondersteunen. De Heer van Kempen is een kundig liberaal man, die, als men hem eene plaats in den gemeenteraad inruimt deze buiten twijfel met eere en ten nutte der gemeente zal vervullen &apos; Voor het lidmaatschap van de Provinciale Staten waarvoor op denzelfden datum eene keus moet worden gedaan, bevelen de Grondwet en Amsterdam den Heer A. J. H. van der Toorn (*) aan, en Burgerpligl met Regt voor Allen (**) den Heer J. G. Jager. Wg hebben in der tijd de candidatuur van ieder dezer Heeren ondersteund, toen zij t»t leden van den gemeenteraad waren voorgedragen. Het zgn mannen van gelijke rigtmg en nu zg tegenover elkander tot candidaten voor het hdmaatschap van de Provinciale Staten worden gesteld, is het voor ons moehelijk eene keuze te doen. Wij durven niet beslissen, wie hunner tot lid van de deProvinciale Staten gekozen, meerdere en betere diensten zou kunnen bewijzen en uit dien hoofde de voorkeur boven den andere zou verdienen. Door meer persoonlijke sympathien, niet gegrond op de verdiensten der candidaten, mogen wg ons niet&apos;|laten leiden Terwijl wij ons dus dezen keer van de aanbeveling van een lid&apos;van Provinciale Staten onthouden, hopen en verwachten wij dat de kiezers wat het lidmaatschap van den gemeenteraad betreft, hunne stem zullen uitbrengen op den Heer E. VAN KEMPEN.</p>
	<p>(*) Hel kan welligt van belang zijn de aandacht der kiezers te vestigen op de omstandigheid, dat op sommige slrooibriefjes de naam van den Heer van der Toorn onjuist is gespeld. Men leze van de&amp; Toorn niet. van des Toorn. &apos; &apos;</p>
	<p>{**) Deze vereeniging doet thans geene aanbeveling voor den gemeenteraad.</p>
</text>
