<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; - - - Ondertrouwd: J. E. GALLAS Pzn. en C. D. VAN KERKWIJK. JJuddorp, 3 October 1867. &apos; (24156) Getrouwd: WILLEM PIETER ENGELBERTS EN ELIZABETH LAMBERTINA PETRONELLA VETTEN. Middelburg, 4 October 1867- Weduwe F. A. Grübé. (24157) Ontijdig bevallen van eene doode DOCHTER H. J. L.VAN HENGEL-TEN KATE. Amsteüdam, 4 October 1857. Eenige Kennisgeving (24127) Heden beviel door Gods goedheid zier voorsooedig van eene welgeschapene DOCHTER WOÜBINA BARENDINA VAN TRIEST, geliefde Echtgenoote van H. LUNEMAN. Amsterdam, 5 October 1867. Eenige Kennisgeving. (24161) Mijne geliefde Echtgenoot;, M. G. IBINK MELENBRINK, beviel heden van eene DOCHTER. (24114) Alkmaae , 4 October 1867. Mr. J. P. KRAAKMAN. Heden overleed, in den ouderdom van bijna 68 jaren, mijn geliefde Echtgenoot PIETER HASSELBACH, diep betreurd door mg en mijne Kinderen en Behuwdkinderen en verdere betrekkingen. A. J. HASSELBACH. Amsterdam, 3 October 1867. ASSENDORP. NB. Op begeerte van den Overledene zullen er geene uiterlijke leekenen van rouw worden aangenomen. (24113) Heden overleed na eene gelukkige Echtvereeniging van 42 Jaren, mijn geliefde Echtgenoot WILLEM WIEMER, in den ouderdom van 69 Jaren, voorzien van de laatste H. Sacramenten der Stervenden. Amsteedam, Wed. W. WIEMER, 3 October 1867. J. NETTE. Eenige Kennisgeving. (24155) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijne innig geliefde Echtgenoot ELISABETH MARIA ANNA LAARMAN, in den ouderdom van ruim 67 jaren. Amsterdam, P. J. SMIT&apos;HUYSEN. 3 October 1867. , __ (24159) Overleden ons jongste Zoont e, den sien Augustus 11. ons geschonken. F. A. FREEDRIKS. Amsteedam, 3 October 1867. J. C. FREEDRIKS, (24160) VERWEEGEN. &gt; Heden overleed tot orze diepe droefheid een onzer Lievelingen FRANS DIRK, in den aanvalligen leeftijd van bgna vijfjaren. Amsterdam, (J. DEKNATEL. 4 October 1867. G. DEKNATEL, _ (24158) HOPKER, Heden ontvingen wij de treurige tijding, dat onze geliefde jongste Zoon HENDRIK STEVEN PATER, in den bloeijenden leeftgd van ruim 20 jaren, op den lsten Augustus 1867 op de reis naar Batavia als derde Stuurman aan boord van het Nederlandsche Fregatschip Californie, Kapt. M. DE WIJN, dooreen noodlottig toeval, is overleden, diep betreurd door zyne Ouders, Broeder, Zuster en verdere Betrekkingen. H. PATEft. A. M. PATER Geb. PILGER. Eenige Kennisgeving. (23848) Heden overleed tot diepe droefheid van ons en hare verdere Betrekkingen, onze gelief ie Moeder ANTHONIA WEERAAT, Wed. van den Heer DAVID VAN DEN ABEELEN, in den ouderdom van 78 jaren. J. G. VAN DEN ABEELEN, Rotterdam, 3 October 1867. Ga. Ma. VAN DEN ABEELEN. (24005) Eenige Kennisgeving. Heden overleed onze geliefde oudste Zoon JACOB CORNELin den ouderdom van ruim Zeventien Jaren. Aikmaau, CORNs JOHs. DE LANGE. 29 September 1867. M. P. DE LANGE, _ (23773) VISSER LONNEMAN. Heden overleed aan een plotseling toeval, onze geliefde Echtgenoot, Vader en Behuwd-Vader, de Heer J. REEDEKER Fzn., Notaris op het Eiland Terschelling, in den ouderdom van circa 73 Jaren. Terschelling, Uit aller naara 1 October 1867. K. REEDEKER, ___ Eenige Kennisgeving. $4128) Heden overleed onze hartelijk geliefde Moeder en Behuwd-Moeder Wed. P. A. VAN WESTHREENE, Geb. VAN VALKENBURG, in den ouderdom van 62 Jaren. Leiden , 1 October 1867. Uit aller Naam. (24115) A. VAN WESÏHREENE._ Heden overleed tot onze bittere droefheid de jongste onzer Lievelingen, MARIA HENDRIEKA . ruim 2% jaar oud. Winterswijk, 3 October 1867. Mr. H. C. J. WILLINK. (24126) M. WILLINK, TEN CATE. Overleden in den ouderdom van ruim 82 jaren, mijn geliefdë~Bro&quot;ë-der, de Heer GERRIT VAN DEN BERG. Wilkis; 2 October 1867. A. VAN DEN BERG. Strekkende deze zoowel tot Algemeene als Bijzondere Kennisgeving. , (24125) _ Voor de deelneming ous betoond bij *het overlijden van onze geliefde Moeder, Behuwd-, Groot- en Overgrootmoeder, Mevrouw de Wed. P. FAGES, Geb. WILD, betuigen wij onzen hartelijken dank. Amsterdam, 6 October 1867. E. P. FAGES. (24129) _ c Uit aller naam. Voor de veelvuldige bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijn innig geliefden Echtgenoot, den Heer H. H. TUBBESING, betuig ik hiermede aan alle Vriendon en Bekenden mijn opregten dank. Do Wod. H. H. TUBBES ING 7 October 1867. n JOSEFS. (24091)_ Voor do vele bewijzen van belangstelling hij ons huwelijk ondervonden , betuigen wij , ook namens wederzijdsche betrekkingen, hartelijken dank, D. WEDDELINK. Amsterdam, 7 October 1867. J- P. WEDDELINK, (23989) &apos; WARTENA. Voor de vele bewgzen van deelneming zoo vanhier als elders ontvangen, tijdens het overlijden van ous Jongste Dochtertje JEANNETTE GEORGINE, betuigen wij onzen innigen dank. (24180)- Amsterdam, At. MEIJER H.C.zn. l_Octdbei&apos;im_ E- \% MEIJER-METSCH. Voor de.vele bewijzen van hartelijke belangstellingT zoo&quot; wel van hier als elders, voor en bij gelegenheid van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij onze innigen dank. Zutphen, 4 October 1867. G. H. VAN ZADELHOFF, (34089) M. E. VAN ZADELHOFF-DOP. Voor de vele bewijzen van deelneming, zoo van hier als van elders ontvangen bg het overlijden van mgnen Echtgenoot GEERHARDUS OOSTERVEEN, betuig ik, ook namens onze wederzijdsche Betrekkingen, onzen hartelijken dank. (24164) Mei-pel , 2 October 1867. Wed. M. OOSTERVEEN-KEUS. Er wordt tegen primo November a.s. gevraagd MA3V en VK©U&quot;W, zonder kinderen, waarvan de Man de bekwaamheid bezit het PakhuLwerk te verrigten, en de Vrouw in staat eeuige huissehjke bezigheden te kunnen waarnemen. Hierop reflecterenden geheven zich mst eigenhandig schrijven, onder opgave alwaar\lniorraatlen te bekomen zijn, franco te adresseren onder de letters K. P., Bnreau Handelsblad. &quot; (23994)</p>
</text>
