<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE VEREENIGDE VORSTENDOMMEN VAN ROMANIE EN DE CONFERENTIE.</title>
	<p>De- **• de kenongste gebeurtenissen in Bomanie, de afstand van vorst Couza, ger_____. .an den graa&apos; van Vlaanderen en diens onmiddellijke weivereeni&apos;(.ri der ivgeling ;van |de aangelegenheden van de der v\, Vorstendommen aan* eene conferentie van gemagtigden der bil &apos;op?scüe mogendheden: dat alles heeft de aandacht wetoestani° n naar de ziïcle van den Donau henen geleid. De nog ~ • al(laar, de wenschen ider bevolking zijn over het algemeen toéli^u&apos;1&quot;&quot;&quot; bekend), en van daar dat elke met gronden gestaafde eenieé -f+Van gewigt is te oordcelen; het is daarom dat wij dawen ,lu™eksels mededeelen van een opmerkelijk geschrift, dezer rence , , Parijs uitgekomen: Les Principautés-Unies devant la C&apos;onfébevoli -n blijkbaar van woordvoerders uit den boezem van gemelde Het n.g a*komstig isna irsi*?^ aan met een blik te slaan op do gebeurtenissen in en verdra ln we? Jaar dool&apos; den divan van Moldavië, ingevolge het Werd&apos; 8) V+atli avÜs&apos; nagenoeg met eenparigheid van stemmen verklaard de Yor t algemeene volkswenschen nopens de reorganisatie van handho • ommen hierop nederkwamen: //I°. de erkenning en de capitufA1-11^ Tan 3 zelfstandigheid van Romanie, krachtens de oude in één p. l i mat ce Ottom. Porte; 2°. de vereeniging der Vorstendommen erfelijk r staat*olmer clcn naam van Romanie;&apos;-&apos;&apos;. eenbuiteslandsch, ei%enar_ °r*i-&apos; Sel&quot;ozen uit de regerende dynastien van Europa en wiens de ondrn ? ln cle godsdienst des lands zouden worden opgevoed;. 4°. woonli Jf V.? *e wetgevende magt aan eene gekozen voiksvcrtegenheden J_i„g _ oDr&apos;lel&apos; den gezamenlj.ken waarborg van cle mogend- Twee _ verdrag van Parijs hebben onderteekend.&quot; meene stmB&quot;11 later wercl door clen divan van Wallachije met algeworJen te ¦ en&apos; een gelijkluidend besluit genomen. Dit besluit kon van het v gebragt tot deze twee hoofdbeginselen: I°. de erkenning bond der v olisca reS* der Vorstendommen en 2&quot;. de staatkundige Het e» *01*stendommen onder een buitenlandschen Vorst. Sehouwd ,&apos;er beginselen kan voortaan als een vaststaand feit beregt ontk-W°i &apos; daavom vau gewig^i omdat Rusland vroeger dat /lerioc-di,s en er °P bedacht was de vorstendommen in een Groot&apos;&quot;nk/i, ff&apos;te herscheppen, met een lid van het Russisch geslacht Het 1&apos; . • Wen eïï.&apos;Oljsoa ïeë* dor vorstendommen is pleglig door de mogendkenre_ t &apos; en maa^n voortaan deel uit van het Europesche voleen _„ .Yeede pnnt, integendeel, m^akt nog in zijn wezenlijkste deel te vn\]t aii?m uit&apos;» bet is van het hoogste belang die leemte aan InimttH&apos; w^ men &apos;e*s duurzaams in Romanie vestigen, v* Wallachije en Moldavië zijn, zoo goed en kwaad als het Nu &apos;,v^x&apos;eonigd, maar onder de regering van een inlandschen vorst, kiuc °. een vreemde vorst al dadelijk volgens het oordeel der bevoll 00. j.g 01n de nnie volkomen te verwezenlijken, te bekroonen. eene&apos;,_._•• V.au .E°nianie te weigeren, bragt men het terstond in n&apos;en hT&quot;?? stelling en ontnam men het met de eene hand wat Van Prs_v&quot;&quot;i andeïe scl&apos;onk. Dit is inzonderheid ook het oordeel ia de rt^.11-1! reSenng geweest, die vergeefs poogde deze meening De .:&apos;adzalen van Europa te doen bovendrijven. de noo_.Bf.-?t :urtonissen te Bucharest, de afstand van Vorst Couza, Bo°d\ver. V .&apos;™eid om te voorzien in den opengevallen troon, brengen &apos;853.&apos; -rf&quot;&apos;» het vraagstuk terug op het terrein der raadplegingen van Bet roei. zi°k e°bter niet meer in denzelfden toestand voor. ais een p. T±n een vreemd vorst op den troon, dat zich aanvankelijk êewordm.erns«tellend vooruitzigt aanbood , is eene noodzakelijkheid eu, waarvan &apos;slands welzijn afhangt.</p>
	<p>T:&gt;-n hét^ r*^ treedt alsnu in eene geschiedkundige blootlegging De ïeg|eWelde vraagstuk, panders ..&quot;ders Tan den Hond onder een vreemden vorst (tegendaan) hêhl.le z*e^ n*e* binnen-, maar buitenslands hebben opge, n dat nieïr. *&quot;&quot;. beweerd , dat die regeerwijze iets nieuws zou ziju , ,Tan Mol i&quot; •er ?oit aan gedacht had, vóór dat Vorst Gregorius Ghika &apos;e&apos;eiitiej, le) die meening had geopperd tijdens de eerste condens d, T?n Weenen, in 1854. Dit is echter onjuist; reeds tijgenit • L.^ssische bezetting in 182S-1831 was dat denkbeeld ?.odsdienst Kisseleff had toen reeds verkondigd, dat, //herkomst, lln§e behó i.?ebruiken en gelijkheid van taal, zoowel als de onderj.°nd opif, ?en der bevolking, de grondslagen van een innigen Sheden 161I61 n&apos; d*e alleen door toevallige en ondergeschikte omstanev biJgevoe-&quot;-i merel en vertraagd was.&quot; De Russische graaf had iiP-i-ing ir i &apos;&apos;da^ de voordcelen en heilzame gevolgen van de vere&apos; Werd . de .Voil*en niet in twijfel konden worden getrokken.&quot; ïtlaar uien n^ bepaald van een vreemden Vorst gesproken, *erd bp=-i!na^ oeb aannemen, dat dit als een gevolg van het eerste ont\ver.D-sotl°nwd, daar juist in datzelfde tijdstip te Petersburg het üo°fd w„I .n een Dacisch groothertogdom met een Romanoffaan het Hoe h 5 V.o°™itgezet. _ei&apos;breid__ z^ 1 denkbeeld, van den graaf v. Kisseleff uitgegaan, &quot;fie jareue Zlcb snel in het land, zoo zelfs, dat in 1834, dus slechts v&quot;e gertiiJ.-a t afkondiging van het organiek reglement, de Fran- J&quot;f.ste wii^1^6 in Wallachije, de Heer de Bois-le-Comte, op de stel?eene win v.an z&apos;Jne regering mededeelde, //dat de unie de alge_larb. vlt der bevolkingen te Bucharest en te Jassy was;&quot; en Qe reVrin *llet net denkbeeld van de unie paart zich dat om &quot;&apos;&apos;««-»_*&apos; aan een vreemd Vorst op te dragen. Dat is ook een &quot;f zich +.*&quot;***¦*&gt; die alleen bij hen wordt gesmoord, wier eigenbelang B°nen n £§en verklaart; en zelfs vindt men er onder diezelfde per- In iB-| velen, die zich over die overweging henenzetten.&quot; v tiohalen &apos; f j*en do vaderlanders in Romanie, die het eerst den llllcien p_,B .^daard verhieven den bond van de beide zuster-proo&quot;,nd ir!11!1&quot;11 ziJ dat niet uitdrukkelijk in hun programma verli 9 Jar,;f .i1.0 vermaarde proclamatie van het kamp van Islaz i; -in Wali_ v-*l^ zo° was dlt daaraan te wijten, dat de omwentee^S van ii 4. van 1848 was ondernomen met do geheime bewil«n&apos;ste Dia..» orte. ja half door haar toedoen, daar het er in de beVooa? rP aankwam het protectoraat af te schaffen -, door dit Jersehrndos omwenteling zich binnen zekere grenzen, die zij niet in ar^en__nnln+%- Meu had 00k lüet a,leen Turkye te ontzien; iconen di.ni e belangstelling der kabinetten winnen, den algev£ gte der zak TAn EliroPa voorlichten, die zeer luttel op de da *•»» men ¦ van Wallachije was: Romanie was destijds eene soort Var.&apos;-t-bet al » t eeni&amp;&quot;e bladzijden uit een of ander reisverhaal, zie e- -&quot;Ornanip + men tot inlichting had. Alvorens aan Europa de unie d„ea Rotn-V; ,vragen, moest men het Westen eerst overtuigen, dat iin _ het Rus? rstond&apos; het uit de schaduw doen treden, waarin het _pren was ivCr Panslavisme en het Oostenrijksch germanisme gcdip r?nde de , waa de taak der vaderlanders van Romanie in 1848, on»Zl^ in 184 S Se cD ,la de nederlaag der omwenteling. De taak, Yin Wakt do l&quot;&quot;°S maar vlugtig hadden kunnen op zich nemen, bleef den -848 tot IQ-ï,*11.e, gedurende de ballingschap. Negen jaren lang, ti lu&quot;*loed vn07&apos;,klopten zij vergeefs aan alle kanselarijen,bezigden Vov ,Wei&quot;d cm». spreekgestoelte en de drukpers. o T-&quot;eiden w,., atl°naal comité opgerigt, dau in het begin van 1834 d&apos;„a;epn aan Jr¦ .K1&quot;^ vertoogschriften aan de kabinetten zond, n^5oldau_WpnW.r Napoleon, cm als grondslag van de reorganisatie to»» cien OTirl»UaJ?ysche provinciën te dienen.Het vroeg den bond dier vort. ïtemreo+ i en hoofd- en wel een vreemdeling, door het algev&lt;to» °%e vp ge?ozen. De Heer Golesio.gewezen zaakgelastigde van de Kit.) .&quot;de v_* r.lnf? te Parijs, stelde ook bij eene opzettelijke memorie tui? y v» }l%mS van M. en W. onder een erfelijk hoofd, met »«««,&gt;»&apos; nae inlandsche geslachten en van de Duitsche vorsten- Bij de hervatting van de diplomatische onderhandelingen in 1855, werd op de tweede conferentie van Weenen het dubbele vraagstuk&apos; van de vereeniging en den vreemden Vorst, voor de eerste maal door de diplomatie gesteld, en wel door den baron de Bourqueney, die in de zitting der conferentie van 26 Maart voorlezing deed van een memorandum, strekkende tot de vereeniging van W. en M. tot één staat, onder de erfelijke regering van een vorstvaneendersouvereine geslachten van Europa. De gronden, door den Franschen gemagtigde, tot ondersteuning van dien voorslag waren, ontleend aan eeno memorie in het jaar tevoren, door den regerenden vorst van Moldavië, Ovegor. Ghica, aan de conferentie ingediend. Het Fransche voorstel had nu geen gevolg, maar werd eerst in het volgende jaar op het congres te Parijs weder op het tapijt gebragt. Ditmaal werd het vraagstuk van den vreemden vorst ter zijde gesteld, ten einde de ligtgevoeligheid der Porte te ontzien; de eerste Fransche gevolmagtigdo bepaalde er zich toe de meergemelde vereeniging voor te slaan, dio hij voordroeg als //een waarborg van kracht en bloei der beide gewesten.&quot; Men weet wat gebeurde : Rusland en Sardinië ondersteunden het voorstel; Turkije en Oostenrijk bestreden het, //als strijdig met de wenschen der bevolkingen.&quot; Waarop lord Olarendon voorstelde een beroep op diezelfde bevolkingen te doen. Het congres besl iot, dat eene commissie, bestaande uit afgevaardigden der raedeonderteekend hebbende mogendheden, zonder verwijl te Bucharest zou bijeenkomen, //ten einde den tegenwoordigen staat van de Vorstendommen te onderzoeken en de grondslagen vau hunne toekomstige organisatie voor te stellen;&quot; en dat ter zelfder tijd «een divan ad hoc, zoodanig zamengesteld, om op de naauwkeurigste wijze de belangen van alle klassen der maatschappij te vertegenwoordigen, bijeengeroepen zou worden in elk der beide provinciën, ten einde den wenseh der bevolkingen uit te drukken betrekkelijk de bepaalde regeling van de vorstendommen.&quot;</p>
	<p>De stellers van het geschrift, dat wij hier laten volgen, prijzen den weg, alzoo ingeslagen, maar betreuren het, dat men zich niet strikt daaraan gehouden heeft. De divans ad hoc kwamen bijeen den 4den October 1857 te Jassy en den Uden te Bucharest. — De omstandigheden schenen zeer ongunstig voor de voorstanders der Unie. Onder eon schijn van vrijgevigheid had de Porte haren firman tot bijeenroeping van de divans zoodanig ingerigt, dat de meerderheid der vergadering, zoo zij hoopte, aan de aanhangers van het oude stelsel zou toevallen, dat wil zeggen aan hen, die door persoonlijke inzigten of overleveringen tegen de Unie waren gestemd. Bij de moeijelijkheden, in de kieswet opgeworpen, had men nog te worstelen met cle tegenkanting van de tnsschenbesturen in Wallachije en inzonderheid in Moldavië, de kuiperijen te Konstantinopei en in den boezem der Europesche commissie te Bucharest. Turkije, door Oostenrijk en Engeland gesteund, had een waren diplomatieken veldtogt tegen de uiting vau den volkswensch aangevangen, waarin het echter de eene feil na de andere beging. Ondanks alles, zegevierden de vaderlandsliefde en het gezond verstand der bevolkingen, eu de plegtige stemming der divans, bovenvermeld, toonde aau Europa dat het land onverzwakt bij zijn gevoelen was gebleven,, zoo als zich dat in 1834 aan den Heer Bois-le-Comte had geopenbaard, ten voordeele van een vreemden Vorst. De gevolmagtigden der zeven mogendheden vereenigden zich den 22sten Mei 1858 te Parijs in conferentie en nam»n kennis van het verslag der commissarissen, drie maanden later stelden zij hunne onderteekening onder de overeenkomst van 19 Aug., die van de //wedergeboorten&apos; cles lands geheeten. Intusschen hadden cle Roman en er dadelijk tegen aan te merken, dat zij niet ter conferentie van Parijs vertegenwoordigd waren. De Porte had bovendien de divans of volksvergaderiugen in heide gewesten eïgenmagtig niet alleen gesloten, maar ontbonden. Doch de notulen van die vergaderingen bestonden en volgens deze verlangden de bevolkingen zoowel als cle vereeniging den vreemden Vorst. Graaf Walewski deed die verlangens dan ook ter conferentie gelden; de Russische gemagtigde beschouwde die //als rationeel, billijk en noodzakeüjk.&quot; De &apos;gemagtigden van Sardinië en Pruisen stonden de vereeniging voor, doch zonder van den vreemden Vorst gewag te maken. jTurkije en Oostenrijk ontkenden, tegen het gebeurde aan dat de divans ad hoc den wenseh der bevolkingen getrouw hadden uitgedrukt; zij hielden vol, dat het beste was, voor elk der gewesten een afzonderlijk bestuur te behouden en dat men zich maar op cle verbetering van dat bestuur door de ontwikkeling van de bestaande instellingen moest toeleggen. Lord Cowley wilde wel toegeven, dat de bevolkingen de vereeniging hadden ver]angd,_uaar hij verwierp die, als strijdig met het doel van liet congres en streefde naar een stelsel,dat, terwijl het het bestuur iv beide vorstendommen op gelijken voet bragt, de regten van de suzereine magt waarborgen. Het was van toen af te voorzien, dat- dit mezzo termine zou bovendrijven; een tusschenweg, die eigenlijk niemand voldeed, en de moeije lijkheid verdaagde, niet oploste. De welwillendheid van de Fransche regering leed voor de tweede maal schipbreuk op het parti pis van Turkye en zijne min of meer verklaarde bondgenooten. Hare pogingen liepen er alleen op uit de vorstendommen met een basterd-stelsel van bestuur te begiftigen, dat, onder andere, gunstige omstandigheden, nog goede vruchten had kunnen opleveren, maar dat, door eene reeks van ongelukkige wisselvalligheden , op het verderf en ie verwarring des lands is uitgekomen.</p>
	<p>In hunne hoop bedrogen, verloren de Romanen den moed niet. Zij moesten nieuwe pogingen ondernemen, hoewel dan met minder kansen yan welslagen, dan in 1857, daar de nieuwe wet op de verkiezingen bij de conventie van 1858 van veel bekrompener aard was dan de vorige. Maar de ophanden verkiezing van den hospodnr opende een weg; de pogingen en de verwachtingen van de Romanen strekten naar dio zijde heen.</p>
</text>
