<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM. lederen DINGSDAG-AVOND van Zes tot Acht Ure zijn Vier Bureaux geopend. TOT INBRENG: I°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. 2°. Aan het HUISZITTENHUIS, Prinsengracht, RR 104. 3°. Aan het SCHOTSCHE VEEM, Uilenburgerpleintje bij de Rapenburgergracht en Oude Schans, R 82. TOT TERUGBETALING: 4°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. Namens het Bestuur der Spaarbank; M. VAN GEUNS, Voorzitter. _(12251) E. JL EVERWMN LANGE, Secretaris. BERGBAÜ ACTIEN-GESELLSCHAFT „GELRIA.&quot; Wir laden hiermit die Herren ACTIONAIRE unserer Gesellschaft sm der auf den 4 Juni dieses Jahres, Vormittags 10 Uhr, in dem Geschaft-locale der Gesellschaft zu Altendorfa/dßuhrstattfindenden ORDEN TLICHEN GENERAL-VERSAMMLUNG ergebenst ein. Die Tagesordnung umfasst, ausser den im Statute §22 sub. a, b, e, d, bestimmten Gegenstande, den Antrag des Verwaltungs-Raths: 1. Auf Beschaffung der nöthigen Geldmittel zur Portsetzung des Betriebes (zur Erlauterung dieses Gegenstandes haben wir Bericht und Rechnungs-aufstellung angefertigt und kann dieser Bericht auf franco Anfrage von unserem Geschafts-Bureau und von Herrn C. T. MARIUS, Arnheim, bezogen werden). 2.Antrag auf Ernennung einer Commission, zum Verkaufe ©der Verpachtung, der, der Gesellschaft gehörigen Grundstücke und Berechtsame, nebst Zubehör. 3. Peststellung, der dieser Commission zum Verkaufe oder zur Verpachtung zu ertheilenden Vollmacht. Die Hinterlegungder Actiën und Vollmachten können aussèr auf unserem Geschafts-Bureau, unter Bezugname auf §18 des Statuts, auch bei den Herren VAN RANZOW^C., in Arnheim, erfolgen. Altuxdorï, DER VERWALTUNGS-RATU. d. 27 April 1866. . (11048) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOOUWEG-MAAISCHAPPIJ. AMSTERDAM—HELDER (NIEUWE DIEP), In verbinding met de Stoombootdienst Alkmaar-Packet is een REGTSTHEEKSCH VERKEER daargesteld voor BESTELGOEDEREN tusschen Amsterdam en de Stations van den Noord-Hollandschen Staatsspoorweg. De Goederen worden aangenomen te Amsterdam aan het Bestelkantoor op den Vijgendam en aan het Station, en voorts in andere plaatsen aan alle Kantoren der Maatschappij, alwaar de Tarieven Kosteloos verkrijgbaar zijn. (12081) Amsii.iu.am, 14 Mei 1866. DE ADMINISTRATEUR.</p>
</text>
