<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TERLEGRAMMEN.</title>
	<p>(ai£BJTÈ_..&apos;S öIfïSCE.)</p>
	<p>BERLIJN, 16 Mei. De generaal Grieshehn &apos;3 benoemd tot commandant van hot derde a rmeeporps ter vervanging van Prins Friedriph Karl, die met het opperbevel is belast. Tot uitvoering der vereischte troepen-transporten, zijn officieren van den generaien staf uit Berlijn naar Coblenz vertrokken, met last 011 te onderhandelen met de betrokken speorweg-directien-, het betreft de concentratie van de zevende en achtste armeekorpsen bij Coblenz en Metzlar.</p>
	<p>De Promnzial Correspondenz zegt het volgende: Bij het ongegronde gerucht, betreffende den verkoop van Venetië, heerscht iv zoo ver eene geheele miskenning der staatkundige toestanden, dat het volstrekt iv de magt van Oostenrijk ligt, om door eene plotselinge wijziging zijner politiek Pruisen in een geïsoleerden en bedreigden toestand te brengen, Ook het half-officiele Italiaansche blad deed uitkomen dat Italië een aanval van Oostenrijk op Pruisen zal beschouwen als tegen zich zeil gerigt. DRESDEN, 16 Mei. Het Dresdener- Journal meldt dat de ministerconferentie ,te Bamberg gehouden, het algemeen eens is geworden omtrent de houding welk. verder door de regeringen, welke aan de conferentie deelnamen, zal worden aangenomen, ten aanzien van de hangende kwestien van den dag.</p>
	<p>DARMSTADT, 16 Mei. Heden is het besluit genomen tot volledige mi. bielvfiklaring van de armee divisie van het groothertogdom Hessen, RATIBOR, 16 Mei, Van de grenzen bij Klffigebeutel wordt gemeld, dat eene Oostenrijksche patrouille de grens heeft overschreden eu zich gewelddadigheden heeft veroorloofd tegen Pruisische commies.en, die in dé uitoefening hunner dienst waren.</p>
	<p>LONDEN, 16 Mei. Koloniale; artikelen zojider handel, uithoofde der wedrennen te Epsom. De prijzen zijn nominaal. — Talk iv loco 44.9. — Schotsch IJzer 54.6. — Tarwe onveranderd.</p>
	<p>LIVERPOOL, 16 Mei. Katoen: Bij kalme stemming werden heden 8000 b. afgedaan, De stoomschepen Hermann en City of Londen zijn van New-York gearriveerd met berigten van 5 dezer en medebrengende 542,900 doll. RIO JANEIRO, 24 April. Koers op Londen 25 Vo a 26 — Koffijgood fh&apos;st 7100 a 7300 rs. Voorraad 100,000 balen&quot; PETERSBURG, 15 Mei. Talk iv loco 57 Vü Rbs. BERLIJN, 16 Mej. ¦/.«_-.e. Mei—Juny 3ö3/i; Junii—Julij 40. — Raapolie: Mei—Junij 153/4; Junij—Juljj US/8,</p>
	<p>|PJP* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in (en gedeelde onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>LONDEN, 16 Mei. Berigten uit New-York van den sden Mei melden , dat in den Senaat een voorstel i 3 gedaan tot consolidering en conversie der 6 pCts. schuld in 5 pCts. Het Huis van Vertegenwoordigers heeft met eenparige stemmen besloten, om den Keizer van Rusland met zijne reddipg geluk te wenschen.</p>
	<p>De Fenians hebben een Engelschen schoener prijs gemaakt. De beweging der Fenians is overigens niet gevaarlijk. De Oostenrijkers, in dienst van den Keizer van Mexico, beginnen ontevreden te worden. f</p>
	<p>WEENEN, 16 Mei. Te Pesth zijn toebereidselen gemaakt om bij het uitvaardigen van hot manifest des Keizers 80,000 Hongaarscho vrijwilligers te zijner beschikking te stellen. Het gemeentebestuur der stad Praag zal wegens het oorlogsgevaar een adres van gehechtheid aan den Keizer aanbieden. De Triester Nachrichtcn melden als gerucht, dat de vrijwilligers voor het Mexicaansche leger onder Fransche ving vervoerd znllen worden. WEENEN , 17 Mei. De commissie belast met het controleren der openbare schuld, heeft heden een rapport deswege openbaar gemaakt. Hieruit blijkt dat het totaal der schuld is ongeveer 2598 millioen flor., het bedrag der jaarlijksche rente 118,736,788 flor. De algemeene staatsschuld was ult&quot;. Dec. 1864: 2,535,197,335 fl.; op ult&quot;. Dec. 1865: 2,532,083,148 fl. BERLIJN, 17 Mei. De Koning heeft heden voormiddag eene militaire conferentie gehouden met den minister van oorlog, welke werd bijgewoond door de generaals Moltke, YVassersehleben, Hindersin, Alvensleben en Treskow.</p>
	<p>KASSEL, 16 Mei. De minister van oorlog heeft zijn ontslag ont • vangen. Naar men zegt, had de minister eene aansluiting aan Pruisen aangeraden. Beijeren en Baden hebben zich voor eene gewapende onzijdigheid verklaard. PARIJS, 16 Mei. De Moniteur du Soir geeft een overzigt van de verschillende krijgstoerustingen in Duitschland en voegt er bij, dat evenwel de hoop op vrede eer versterkt dan verzwakt is. Frankrijk stelt pogingen in het werk om, in overeenstemming met Engeland en Rusland, de opening van diplomatieke onderhandelingen uit te lokken, over de kwestien, die op dit oogenblik den vrede van Europa bedreigen. Die poging is een bewijs van de opregtheid der vredelievende gezindheid van het Keizerlijk gouvernement. Op eene loyale wijze wijdt het zich toe aan de voorkoming eener beslissing van het conflict door kracht van wapenen, maar overigens blijft het zich hierbij alle vrijheid van handelen verder voorbehouden.</p>
	<p>De France zegt, dat Prins Napoleon eene bijeenkomst met den Keizer heeit gehad. Men verzekert dat de Prins openlijk heeft verklaard, dat Italië thans tot oorlog verpligt is, zelfs wanneer het daartoe alleen zou staan. PARIJS, 17 Mei. De Constiiutionnel bevat een artikel, waarin al het gewigt wordt aangetoond van de geschillen tu.schen Oostenrijk, Pruisen en Italië, en betoogd dat de onzijdige mogendheden evenmin eene der partijen zouden kunnen doen besluiten om zich aan de eischen der andere te onderwerpen, als niet eenige vrucht de handhaving van het status quo aanbevelen; zij zouden evenwel een middenweg kunnen vinden om de verschillende aanspraken te bevredigen Het is door transactie dat het best de geschillen tusschen staten vereüend worden, zonder wraak en nadeelen te laten bestaan, welktweldra nieuwen strijd zouden uitlokken. MARSEILLE, 16 Mei. Berigten uit Konstantinopei van 9 dezer melden, dat de Sultan, op den raad zijner ministers, aan den Onderkoning van Egypte de regtstreeksche opvolging in zijn geslacht heeft toegestaan. De collaterale erfopvolging is afgeschaft. Dit besinit zal te Konstantinopei met groote plegtigheid worden afgekondigd. FLORENCE, 16 Mei. Na eene redevoeriug van den Heer&apos;Depret.a ter gunste vau den Heer Scialoja tegen eene belasting op dc rente, heeft de Hr. Correnti, rapporteur, namens de commissie do schorsin» gevraagd van de beraadslagingen, ten einde het vraagstuk te onderzoeken. Morgen voortzetting der discussie. FLORENCE, 17 Mei. Bij ministerieel besluit zijn de noodigp voorschriften aan de betrokken autoriteiten gegeven, betreffende de organisatie der vrijcorpsen. Er zullen worden ono-engt 20 bataillons uitmakende 10 rcgementen. De depots zullen worden geplaatst te&apos; Unio, Varese, Bari en Barletta. De vrijwilligers zullen worden geëquipeerd met roode muts en roode kiel. LISSABON, 17 Mei. Heden is alhier binnengekomen de mai&apos;gtoomboot Navarre met béng en uit Rio Janeiro dcf. 15 April. De uit&quot;-voerde hoeveelheid kothj is 76,000 b., waarvan zijn verscheent naar het Kanaal 37,000 b„ afgedaan zijn 79,000 b. Vracht 43rslTa,47T</p>
	<p>TW^SF&apos; ? MCl ConsolsBs//BaBP,;3pCt.MeSicolGVial,&apos;3;3pCt. /./ ni~J T• 7 ,l?Ct- Venezuela -a -; 6 pCt, Dito - a -; 4% pCt. Aigestemp. Gren. - a —, H/8 pCt, Dito - a —,2 pCt Nieuwe Dito - a -; 1 pCt. Ecuador - a -; Illinois Spóorwe- Aandeelen77a 78; 5 nCt. Grieken - a —, 5 pCt Binn Tv rkLn 1865 301/4 a % 5 pCt. Braz. 1865 7 a 5 disc; 6 pCt. Amerik&apos;. 1882 651 _ a 66--8 pCt Buitenl. Spanje — a —, 21/3 pCt. Dito — a — L»F 22 a i/a; Coup. Bew. 15 a 34: 5 pCt. Italië - &apos; **&apos; WEENEN. 17 Mei. 5 pCt. Metall.-; 5 pCt.Nation. _; Oostenr °m!vM&amp;&amp;J* Bankactien-. - Wissel: Londen 3/m -1 _ aS^&apos;C- 5 pQt-Metalliek 43i Dito Natio-*-^6 p«: JrnFW&apos;A*! Mei-5 PCt. Nation. 46/8, _? Oost. Bank-Act, 586; Dito Cred.-Act. -; Dito Aand. 1858 —, Dito 1860 5377, ™* 9.?Dfo\mkV9Ct-AmelikalS3267l/2&apos; - ~ WISSeI: *•—</p>
	<p>--J^FB.- lJ FeL Fransche 3 pCt. 64.10; Credit-Mob. nieuwe Ma; J.r. Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt Binnenl fe t£ Pa m° -5 3 PCt- Itafie 39.60; lPuïken3o.^ MADRID, 16 Mei. 3 pCt. 33.-; 2)/2 pCt 30 — J __^.3—i.17 Mcl, 5 pCt- Met 441&apos;&apos;1-&apos; Amerik&apos;. 18S2 671/9.</p>
</text>
