<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 28 Mei.</title>
	<p>Naar men zegt zjjn de Fransche en Engelsche regeringen overeengekomen, om hare gezanten le Washington gelijkluidende instrucliën le zenden, ten einde op vriendschappelijke wijze bij de regering aldaar werkzaam te zjjn, opdat de heer Davis niet behandeld worde als een oproerling, die met de wapens in de hand gevat is. — De Globe verklaart, dat er sederl Lincoln&apos;s dood van de zijde der Vereenigde Staten niel bij de regering is aangedrongen op vergoeding der schade, aan de Amerikaansche handelsscheepvaart veroorzaakt door de in Engeland uitgeruste kapers der zuidelijken. Dit komt in de hoofdzaak overeen met de door lord Palmerston in het lagerhuis afgelegde verklaring. — Donderdag avond is de tentoonstelling der Reformatory and Refuge Union gesloten. De plegtigheid werd opgeluisterd door de uilvoering van verschillende gezangen, door een koor van 1000 heeren en dames. Gedurende de pauze werd door graaf Shaftesbury eene rede gehouden, waarna hij aan de aanwezige vertegenwoordigers der onderscheiden gestichten de medailles uitreikte. Ten einde geene ijverzucht op le wekken was door het comité besloten om, met enkele uitzonderingen, aan al de gestichten medailles te schenken, als aandenken aan de tentoonstelling. Aan Nederland zijn er negen toegezegd. De heer Gehle, pred. der Nederl. herv. kerk, ontving, als vertegenwoordiger van dat land, eene daarvan. De overige acht zullen nu aan de directeuren der verschillende instellingen worden toegezonden. Het grootste gedeelte der door Nederland gezonden voorwerpen is verkocht. — De algemeene synode der nationale kerk van Schotland heefl zich, na langdurige discussiën, met eene meerderheid van 33 stemmen verklaard legen de uitvoering van orgelmuziek en andere nieuwigheden, welke sedert eenigen lijd bjj sommige gemeenten van die kerk waren in gebruik gekomen. — Omireni de gevangenneming van den heer Davis verneemt men nader uit New-Vork, dal hij met zijne gemalin, broeder en zuster, benevens eenige hoofdofficieren en hoofdamblenaren der zuidelijke stalen door de cavalerie van Wilson overrompeld is geworden. Eene depêche van der. geneneraal Wilson zegt, dat Davis, zich overrompeld ziende, een vrouwengewaad aandeed en vlugtle naar een bosch, alwaar hij door de soldalen vervolgd werd. Hjj stelde zich eerst te weer met een mes, doch gaf zich over toen er eene pistool op hem gcrigl werd. De toestand der zuidelijke landstreek moei in vele oorden zeer treurig zijn. Naar men verneemt moet er in oostelijk Virginia dreigend gevaar bestaan voor hongersnood. Tarwe, maïs of andere voedsel gevende gewassen zijn er niet uitgezaaid. In sommige graafschappen is er volstrekt geen graan tot nitzaaijing le bekomen. Aan de James-rivier en andere rivieren, alwaar de landbouw twee eeuwen lang het eenige en het ruimschoots toereikende beslaanmiddel der bevolking was geweest, is thans geen spoor van bearbeidt!, g van den grond ziglbaar, de veestapel is er tot eenige weinige stuks verminderd, en deze komen schier om van gebrek. De regelmatige arbeid van slaven beeft opgehouden, vrije arbeid van zwarten is niet te verkrijgen. Blanke arbeiders, die er vóór den oorlog zelden en moeijeljjk te verkrijgen waren, zijn er nu in het geheel niet le vinden. De teruggekeerde soldaten hebben noch middelen noch lust om den bodem te bebouwen. Zelfs de omheiningen, waarmede de landerijen vaneen gescheiden waren, zijn verdwenen. Daarenboven is hel spoorwegnet in het zuiden, dal 10l groole volkomenheid was gebragt, bijna geheel vernietigd. — Er zjjn eenige nadere bijzonderheden bekend geworden aangaande de ontploffing op het stoomschip Sullana, op de Mississippi verongelukt. Hel blijkt, dal de boot bestemd was voor 1100 passagiers, maar dal de ketels in zoo slechten staal waren, dat zij vóór het vertrek moesten hersteld worden; terwijl het aantal der aan boord aanwezigen 2300 bedroeg. Verscheidene booten van grooter ruimte lagen gereed, en men wendde zich tot de overheid, om de bemanning te vcrdeelcn; doch de toestemming daarloe werd, op ouderhandsch verzoek, geweigerd, en het schip vertrok. Dientengevolge zijn de ketels gesprongen, cti van de 2300 man verdronken of verbrandden er 1600.</p>
</text>
