<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Klein Zomerzorg. Woensdag 31 Mei 1865, HET DERDE DER TWAALF E*KBt«€*BtiBft*S.iU door het .Muziekgezelschap Apollo, onder directie van den Heer A. van PIJPEN. Aanvang des avonds len half acht nre. QS£~ Bjj ongunstig weder worden de Concerten in de Zaal gegeven. De Ondergeteekende, zijne zaken aan den Heer 11. LUS overgedaan hebbende, bciuigt aan zyne gc£erde Stadgenooten en verdere Begunstigers zijnen opregten dank voor het vertrouwen hem zoo vele jaren geschonken, terwijl hy, in de volle verwachting dat zijn Opvolger zich dat zelfde vertrouwen zal trachten waardig le maken, hem als zoodanig in UEd&apos;. gunst aanbeveelt. &apos;1 sh &apos;&gt;&quot;■&gt; •.■■■ U. N. BROUWER. Ingevolge bovenstaande advertentie, neemt de Ondergeteekende de vrijheid zich beleefdelyk bij zijne geëerde Begunstigers aan te bevelen, met de verzekering dat hij by eene civile en prompte bediening,! alles zal aanwenden ooi zich mede dal vertrouwen waardig le maken. Leyden, 30 Mei 1865. H. J. LUS. JAARVERSLAG der ZONDAGSSCHOOL onder leiding van Dr. J. Tichler, TE HOUDEN op. den EERSTEN PINKSTERDAG e. k., te een uren. MAL Woordeinde. ÜXT&quot; Belangstellenden worden tot de bijwoning hiervan uitgenoodigd. CURATELE. Bij vonnis der Arrondissemenls-Regibank le Leiden, in dato 23 Mei 1865; behoorlijk geregistreerd, is len verzoeke van JOHANNA (ook wel genoemd ANN\) OUWERKERK, Weduwe van Tiieodords Nietjwenhuizen, zonder beroep, wonende le Ter Aar; haar Broeder HENRICUS of HENDRIK OUWERKERK, zonder beroep, wonende Ie Aarlanderveen, ter zake van krankzinnigheid gesteld onder Curatele. Van wege de Verzoekster, [Kosteloos.] P. K. DOEFF, Procureur. ANTON HUF~ Leverancier van Z. K. fl. Prins Frederik der Nederlanden, heeft de eer aan het zeer geacht Publiek mede te deelen, dat hjj zijne uitpakking te dezer stede, mei een zeer keurig assortiment Dames- en Heeren Gcmslederen, Glacé, Zijden en andere Handschoenen, met nog eenige dagen zal verlengen, en op welwillende uilnoodiging daaraan nog eene exquise collectie Dames Bal-Kapsels heelt toegevoegd. Tot levering van alle deze soliede artikelen blijft hij zich minzaam aanbevelen. Letden, 30 Mei 1865. A. HU F, Breêstraat. hoek Vrouwensteeg, Wijk IV. K». 203. &quot;Ü ,lc&quot; Ondergeteekende bestaat gelegenheid tot liet ||h gebruiken van Us en Gebak , waartoe hij lwee Kamers 9k9 beschikbaar heeft. J. P. NEUHAUS. DEPOT VAN THEEËN UIT HET MAGAZIJN van de Erven D. G. TAKT EüIBDEN, te Arnhem. De Theeën uil dit Magazjjn zijn sleeds voorhanden bjj fllejufvrouw VV. M. HOEFMAN, Nieuwstraat, te Leyden, in verzegelde pakjes van 1, 2} en 5 Onc, dezelve zijn om hare kracht en geur zeer aan le bevelen. WORDT TE H(JUK GEVRAAGD eene Beneden woning of Winkellinls, op eenen goeden sland gelegen, ler uitoefening van eene kleine zeer nette eu zindelijke Affaire. Brieven franco, met opgave van sland en huurprijs, aan hel Bureau van hel Dagblad van Zuidholland en &apos;s Gravenhage, onder de Letters ft. R. De Ondergeteekende beveelt zich aan, 10l het geven van onderwas in hel Boekhouden, hel bijhouden van Boeken, .Hp***W of het doen vau eeuig ander Schrijfwerk. H. PICKEE, Papengracht, Wjjk IV. N». 583». ifflmaÉß**» In een LAKEN- en lIEEREN-MODEMAGAZIJN wordt In legen primo Augustus getiaagd een Bediende, van de P. G. Adres franco leller T aan GEBROEDERS van oer BOEK, Boekhandelaren alhier. Agenten en Boden worden se&gt;raagd &gt;oor eene gevestigde Bintieulandsche Levensverzekering-Maatschappij, waaraan tevens een Begrafenisfonds verbonden is, om le Leiden en omstreken, tegen behoorlijke provisie, werkzaam le zijn. Adres met franko brieven, met opgaaf van ouderdom en maatschappelijke betrrkking, bij den uitgever der Leydsche Courant onder leller V. D. S.</p>
</text>
