<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>.&quot; De&apos;BURGEMEESTER van LEYDEN doet&apos; te weten,&quot;dat de Ne-i&apos; derlandsche oud-militairen, binnen deze gemeente verblijf houdende, die hunne aanspraken wenschen te doen gelden op het oere-teelten,&apos; bij koninklijk besluit van 10 Mei 1865 (Staatsblad n°. 32) ingesteld voor; hen,: die in» Nederlandsche dierist aan de krijgsverrigtingen in de ■ jaren &apos;1813—1815 een werkzaam aandeel hebben gehad, zich:tei\ ■ bekoming van . het vereischte certificaat van goed burgerlijk o-edra&apos;gen de verlangde nadere inlichtingen,&apos; onder overlèggino- hunner i •&apos;bewijsstukken, kunnen &apos; aanmelden • ter&apos; gemeente-secretarie, &quot;Tan •Dingsdag 30 Mei tot Zaturdag 3 Junij e. k., van &apos;s voormiddags 10 &apos;tot &apos;s namiddags 2 uren. U.ii &lt; De Burgemeester voornoemd; &apos; Leyden, 27 Mei 1865. D. TIEBOEL SIEGENBEEK. - üe burgemeester ?*&gt; leyden; ! j . Gezien art. 115 der Algemeene .Policieverordening. vastgesteld den 26sten September 1861, waarbij de bevoegdheid wordt verleend, om bij bijzondere gelegenheden nadere bepaliuget: omtrent bel rijden en&apos;verblijven van rijtuigen op straal ie maken; Bepaalt: I». dal. op Dingsdag den 6de» Juny e. k., ler gelegenheid vanden gccoslumeerden&apos;optogt, door HU. Studenten der Leydsche lloogeschool te honden, langs den weg. welken de optogt neemt, op dien lijd geene rijtuigen of paarden zullen mogen stilslaan, alsmede dat rijtuigen of paar-, den,.den optogt ontmoetende, niel in tegenovergestelde rigting zullen mogen doorrijden, maar zich naar elders moeten verwijderen; en 2°. dat des avonds gedurende de illuminatie alleen stapvoets mag worden gereden. . . &lt;-;•::..:....■ hij de ingezetenen dringend uil alle.belemmeringen tiUden weg te ruimen, welké&quot;aan dien optogt hinderlijk zonden kunnen zijn, en lol den geregelden en ongestoordeu afloop daarvan, ieder naar zijn vermogen, mede te werken. . .-,. De Burgemeester voornoemd, Leyden, 30 Mei 1865. _ D. TIEBOEL SIEGENISEKK. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN, — Gezien de adressen van: 1°. IIe.xdkik Casper van Leeuwen, kuiper, wonende alhier houdende verzoek om in het huis aan de Uilerslegracht, getcekend wijk VII. n». 439, hetwelk hij tot kuiperij wensciit in Ie rigten, een schoorsteen te meen doen plaatsen; 2°. Verkoüw &amp; Stokhdyzen, kooplieden en winkeliers biuncn&quot;des.c gemeente, waarbij lij toestemming vragen, o. om, bij hooge noodzakelijkheid, hunne koffj&apos;branderij in het pakhuis aan bet Si. Pancras-keikliof, geteekend wijk VII. n». 883, ook des nachts Ie mogen uitoefenen; h. tot liel houden eener bewaarplaats vanpetroleum in hunne pakhuizen aau het Si. Pancras-kerkhof, wijk. VII. n°. 835 en 909; Gelet op het Koninklijk besluit win den 31stc» Januarij 1824, rakende vergunnin gen ter oprigting va» sommige fabrieken en trafieken; alsmede op Zr. M&apos;. besluiten van 6 Februarij 1850, houdende uitbreiding van ecrstgemeld besluil, en van 29 April 1864, houdende voorziening ornlrenl de oprigting van lokalen, lot bewaring j van petroleum bestemd; . . Doen te welen, dat tot het hooren der eigenaars en bewoners van de naastbijgelegcne en belendende panden, ten opzigte der informatie&apos;n de Commodo et Incommodo, door Burgemeester en &apos;Wethouders zal worden gevaceerd op het Raadhuis dezer Gemeente, op Donderdag den ls&quot;° Junij aanst., des voormiddags ten 11 uren; zullende de belanghebbenden verpligt zijn, hunne bezwaren legen die verzoeken op dien tijd in te brengen, terwijl, bij verzuim daarvan, zij gehouden zullen worden zich tegen de inwilliging niet te hebben verzet. Burgemeester en Wethouders voornoemd, l.ETDElt, 30 Mei 1865. D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. ■ v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
