<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Iets over het vierde stukje der Toelichting van den Heer J. Scheltema en den brief, dd. 4 Mei 1865, van Dr. C. W. H. van Kaathoven en vijf andere Heeren aan den Kerkeraad. IV. (Slot).</p>
	<p>Ik was in n°. 111 begonnen eenige proeven bij te brengen om aan te loonen hoe roekeloos en loszinnig hel oordeel der zes heeren was, en van welke oneerlijke wapenen de beer Scheltema zich tegen mij bedient. Ik ga hiermede voorl. In eene noot bl. 24 doet hjj het voorkomen, dat ik drie nog al veel van elkander afwijkende cijfers (de kerkgebouwen, begraafplaatsen en orgels betreffende) voor dezelfde zes jaren opgegeven heb. Na hetgeen ik omtrent hel verschil der twee eerste cijfers (het eerste over hel tijdvak van 1840—1845, het tweede over dat van 1838—1843 loopetide) in IV, bl. 17 had aangemerkt, is het zeer zacht gesproken als ik zeg, dal hjj zich aan grove onwaarheid schuldig maakt. Hel derde cijfer (och (ook over 1840—1845 loopetide) was niel hel mijne, maar dat van den heer Schellema zelven. Zag hij dan niet, dal ik hier geene berekening maakte van hetgeen besleed was, en dat ik hier niets anders deed dan zijne cijfers te zamen voegen ? Ik schreef (IV, bl. 3): «Is hel waar dal de Oosterkerk inderdaad niet «meer gekost heeft dan hij (de heer Scheltema) zegt, dan kan een deel der «gelden, die volgens de zoo even genoemde lijst (de sommen op de borderellen «voor de Oosterkerk voorkomende) voor de Oosterkerk hceten betaald le «zyn, daarvoor niet zijn besteed.&quot; Dit was duidelijk. Maar wal zegl de heer Scheltema daaromtrent (bl. 26)? «Meent de heer Zaalberg dat daarin «geknoeid is, dan is dit eene nieuwe en onware beschuldiging, die echter «niet raakl de leden der Gemeente-Commissie, wier beheer ik heb toegelicht, «maar de hh. Hoppestcin, van Boetzelaer, Cunaeus, enz. en vooral den heer «Fred. Booy (niet de heer F. Booy, de mede-ontwerper van een nieuw «reglement, dat het regtsgeding ten gevolge had, en die nu daarin als pro«curenr tegen de Gemeente-Commissie dient, maar diens vader). Deze loch «was hel die toen het boek hield, waaruit de borderellen werden opgemaakt, «en die de kas onder zijn toezigt had.&quot; Aan «knoejjerjj&quot; heb ik zelfs niet gedacht. Dat hij zonder noodzakelijkheid den sedert vele jaren overleden heer llooy hier noemt, is geheel den man waardig, die meermalen op eene wijs, die bijzonder in het oog moesl vallen, eene lijst gaf van leden der Gemeente-Commissie reeds overleden, op wier personen ik een blaam zon geworpen hebben. • Van gelyken aard is de beschuldiging bl. 30, dal ik de Gemeente-Commissie zou hebben beticht effecten te hebben verduisterd. Ik zeide van zekere effecten »zij komen, als ik wel gezien heb, niet als verkocht iv ontvangst voor.&quot; Ik zou, geeft de heer Scheltema te kennen, geweten hebben waartoe die effecten zijn aangekocht en dal zij weder als verkocht in ontvangst gebragt zijn, indien ik had «onderzocht&quot;. Blaar hoe kon ik dat? De heer Schellema heefl loch op mijne wenken geen acht willen slaan, en niet, zoo als aan anderen, ook aan mij de inzage der rekening aangeboden. Ik durf zeggen: het is niel uit misverstand dat hy mij valsch beschuldigt. Hij wist wel beter. Hij wist zeer goed, dat ik aan de administratie wel zorgeloosheid had te laste gelegd, maar de eerlijkheid der beheerders niet had verdacht, noch die bij anderen in verdenking had willen brengen (verg. mijne brochure 11, bl. 4, 2de al. en bl. 8, reg. Ben 9v. b). De heer Schellema schrijft in eene noot op bl. 22: «Erger dan eene ver«gissing is wat de heer Zaalberg zegt, dat de Gemeente-Commissie in haren «brief van 4 Maan 1860 aan de Latirillards-Commissie opgaf dat voor de nvertimmering met aangrenzend bijwerk benoodigd was eene som van ƒ 18,846.&apos;. ij Ik heb mij hier niel vergist en nergens, ook hier niel, heb ik onwaarheid |&apos; tcillen schrijven. Wel gaf de Gemeente-Commissie bij de door mij genoemde j| som nog eene som van ƒ3lOO op, namelijk wegens gemis van een £ jaar I opbrengst der zitplaatsen ƒ2OOO, wegens gemis der halve opbrengst van de i collecle gedurende denzelfden tijd ƒ4OO, wegens schadeloosstelling aan kos| term, onderkosters en verdere kerkelijke bedienden ƒ 700. Doch in eene I zamenkomst der Laurillards-Commissie met de Gemeente-Commissie, op den ; 7d(n Blaart 1860, werd door de eerste aangewezen dal èn de andere posten j niet behoorden in rekening gebragt te worden èn de huurders van plaatsen jop andere wjjze vergoeding konden erlangen. De Gemeente-Commissie heeft [ len gevolge daarvan die som van ƒ3lOO, als wegens de vertimmering niet benoodigd, laten varen en heeft dan ook geene restitutie van plaatsgelden gedaan. De heer Scheltema zegt desniettemin dat ik de «onovertroffen onbeschaamdheid&quot; heb, om, terwijl ik den brief zelven had, een verkeerd cijfer op le geven. Ik gaf geen verkeerd cjjfer; maar hij heeft de onbeschaamdheid, om, ten einde mij van opzettelijke onwaarheid te kunnen beschuldigen, te verzwijgen wal hij weel, dat die ƒ 3100 was berekend voor posten, «ocA voor de betimmering zelve noch ter oorzake daarvan benoodigd en daarvoor dan ook niel besteed. Ik heb in eenige proeven doen zien hoe waarheidlievend de heer Schellema en hoe eerlijk een strijder hij is. Hebben de heeren die niet schroomden in het openbaar te verklaren dat de waarheid »in alle opzigten&quot; aan zijne zijde was, niets van de onwaarheden ontdekt, waaraan Ay zich heeft schuldig gemaakt? Maar hetzij ze die ontdekt hebbeu of niet, zij zelven hebben zich aan grove onwaarheid schuldig gemaakt. En welke waarde kan dan nu de lof hebben, dien zij aan liet beheer der Gemeente-Commissie toezwaaijen: wat beieekcnt hunne verzekering, dat het by uitnemendheid deugdelijk was? H. ZAALBERG.</p>
</text>
