<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 28 Mei.</title>
	<p>lle Moniteur deelt een schrijven mede des keizers aan prins Napo- j Icon, waarin de keizer ie kennen geeft dat de door den prins ie Ajaccio j gehouden rede eenen pijnlijken indruk op hem heeft gemaakt. Hel politiek j programma door den prins ontwikkeld, kan, volgens &apos;s keizers gevoelen, j slechts de vijanden zijner regering ir, de hand werken. Ook herinnert de j keizer den prins aan de maatregelen, door Napoleon I genomen, om te be- ■. letten dat er verdeeldheid onder de familie onderling zou heersenen; bjj wijst er op, dat zijn wil wet is en dat de prins zich daaraan zal moeten onderwerpen. Ten gevolge van dat schrijven heefl prins Napoleon aan den keizer zijn ontslag ingezonden als vice-presidenl van den geheimen raad en als voorzitter van de commissie voor de aanstaande algemeene tentoonstelling.. — De katholieke en conservativc dagbladen vermelden &apos;s keizers brief mei ingenomenheid; de andere onthouden zich meestal van aanmerkingen. De Avenir Nat. zegl: «Men vindl nergens, zelfs niet in de geschiedenis van het eerste keizerrijk, eene dergelijke leregtwijzing, gegeven aan eenen persoon van zoo veel aanzien in den staal als prins Napoleon is. Nooit heelt iemand op hoogeren toon als meesier gesproken; nooit meer oppermagtig eenen onderdaan tol den pligt en de ondergeschiktheid aan hooger geplaatsten teruggebragt. Doch, al is de brief streng, men moei erkennen dat hij i regnaardig is en in strikte overeenstemming met den redeneertrant der keizerlijke staathuishouding. Prins Napoleon behoort allen met het voorbeeld van onderdanigheid voor te gaan, en hij zal dit zekerlijk niet nalaten.&quot; — Prins Napoleon is reeds naar zijn landgoed in Zwitserland vertrokken. Men denkt dat hij binnen kort gevolg zal geven aan zijn voornemen om eene reis le ondernemen naar hel Oosten. — Volgens berigten nit Alexico, over New-York ontvangen, is op den llden April jl. eene afdeeling Belgische vrijwilligers, welke met eene afdeeling Fransche troepen eene slerke bende krijgsvolk van Juarez in den Mexicaanschen staat Michoacan vervolgde, te Tacambnro overrompeld en zoo zeer in het naauw gebragt, dal zij zich, na een heet gevecht, waarbij de bevelhebber alsmede de luit. Chazal (een zoon van den Belgischen minister van oorlog) en verscheiden andere officieren en soldaten sneuvelden, aan de overmagl heeft moeten overgeven. Hel republikeinsche krijgsvolk is spoedig daarna door de Franschen ingehaald en geslagen, en heeft 150 van de gevangen genomen Belgen uitgewisseld. — Twee arbeiders le Rjjssel zjjn veroordeeld tot geldboete, omdat zij in het openbaar verleid hebben, dat in België het gerucht liep dat de keizer in Algiers zou vermoord zyn. — Naar men uit Ttiryn meldl heeft men te Ravenna, bij hel afbreken der kapel, achter hel gedenkteekèn van Dante eene kist gevonden, inhoudende het gebeente van Dante, meteen Latijnsch opschrift en den datum 1676.</p>
</text>
