<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 28 April.</title>
	<p>St-&gt; Gisteren avond, toen HH. MM. en de heide Prinsen da voorstelling m&lt;A. bonus tegenwoordigheid vereerden, leverde deze schouwburg een regt. luiateïrijkwn aanblik op. Boven het porhek prijkte de bekende docoïatie; &apos;s Konings loge was op de gewone wijze ingerigt; de eerste reijen van balkon en leges waren gevuld met dames in smaakvolle en kostbare toiletten. De vorstelijke personen verschenen ten ruim acht ure en werden door bet orchest met hot volkslied, door het publiek met gejuich begroet, hetgeen zij op de minzaamste wijze beantwoordden. Dadelijk daarna nam de opvoering van hët blijspel Krokodillen Tronen ein aanvang. Na bet tweedo bodrijf van het hallet: De Triomph van Gabriêl, werd uitgevoerd de groote bekrooningsraarsch, gecomponeerd bij gelegenheid der groote nijverheidstentoonstelling in het Paleis voor Volksvlijt, door Joh. M. Coenen.</p>
	<p>Ten ongeveer half elf ure verlieten de hooge bezoekers, onder de levendige blijken van sympathie der aanwezigen, den schouwburg. De burgemeester , eenige wethouders, leden van den gemeenteraad; militaire autoriteiten, enz., woonden deze voorstelling bij. Z. M. droeg dea uniform van admiraal; H. M. de Koningin droeg een blaauw zoden. kleed en een prachtig diamanten halssnoer; de Kroonprins wa» gedost in den uniform van generaal der cavallerie; Prins Alexa»der in dien van 2den luit. der grenadiers. Grand Theatre. Het publiek wordt niet moede den Heer Leopold Günther te bewonderen en in een saizoen dat de schouwburgen ia den regel verlaten zijn, is het Grand Théatre, dank zij de medowerking van dien uitstekenden komiek, iederen avond stampvol. In dei afgeloopen week zagen wij hem optreden in eon nieuw blijspel van. G. zu Putlitz: Spiclt nicht met dem Feuer. een aardig blijspel met een levendigen en afwisselenden dialoog, welke zee* gelukkig het gebrek aan intrigue, dat in dit stuk heerscht, verbergt. Betere gelegenheid om den Heer Günther als fijn beschaafd en geestig comiek ta leeren kennen dan in de rol van Dr. Weller, kennen wij niet. Niet door zijn voorkomen, niet door Witsen, niet door charges of parodié&apos;n doet hij hier het publiek lagchen, maar door de vernuftige,, gemoedelijke, fijne en schalksche wijze, waarop hij de comische zijde van hot karakter doet uitkomen dat hij voorstelt. Hij heeft dan ook een volkomen succes behaald.</p>
	<p>_ Ook de overige vertooners hebben zich goed gehouden en de opvoering van dit hhjspel was dien ten gevolge zoo flink en afgerond dat wij er opzettelijk melding van maken. l)e Dames Gerlach, Wiese ca Waldau, de Hetren Strentz en Cassmann speelden allen con-amore. Een woord van lof inzonderheid voor Frl. Schneider, omdat deze im de rol van Alice het bewijs leverde, in den laatsten tijd zoo groote. vorderingen te hebben gemaakt, dat zij de gunstigste verwachtingen, voor de toekomst regtvaardigen. Morgen avond heeft hier ten voordeele van den Heer Bolzius eene eerste opvoering plaats van het drama: Der Fluch des Galilei. De Heer Bolzius is in vele opzigten een&quot; verdienstelijk acteur; zijn spel bewijst ten allen tijde, dat hij een denkend en ontwikkeld kunstenaar is; als zoodanig heeft hij wel aanspraak op een blijk van sympathie van het publiek, dat hem naar wij hopen niet ontbreken zal. Salon in de Nes. De wederopvoering van Martin der Geiger verschafte den bezoekers Van dit theater veel genoegen. De Heer Sabatsky stelt den goedhartigen violonncux met veel gevoel voor, en de voordragt van zijn lied is waarlijk schoon. In dc afgeloopen week debuteerden hier voorts drie nieuw aangekomen sujetten: Frl. Constabelli in Martha en in Der Barbier met zeer goed gevolg; de Heer Kuch in Alessandro Stradella, waarin hij zeer voldeed, terwijl ook het ensemble dezer opera vermelding verdient en de Heer Cantarelli, die in dezelfde opera optrad en die in het duo der roovers gebisseerd werd. Ook in Norma heeft deze zanger zeer goed voldaan, in welke opera ook lof verdienen de Dames Dupont en Greil, wier duo hoogst verdienstelijk was. Steeds blijft het gezelschap grooten ijver aan den dag leggen en het aangekonr digde Joseph und seine Brüder op morgen zal zeker ecne stampvolle zaal lokken.</p>
	<p>Salon in de Amstelstraat. Het tóoverzangspel Uriëlle. of dc liefde eener Duivelin heeft niet alleen Dingsdag jl., toen hot ten voordeele van Mw. Corijn werd opgevoerd, maar al de overige avonden der week stampvolle zalen verworven. En geen wonder, behalve dat Mw. Corijn de titelrol vervult met al het talent dat haar kenmerkt, en in de afwisselende rol van page en duivelin schittert, is dit stuk met eene zorg gemonteerd, die waarlijk bewondering verdient, daar het met hot oog op de beperkte ruimte bijna onbegrijpelijk is, hoe men zoo veel en dat wel zoo goed heeft kunnen leveren. Niet _ alleen decoratien en machineriën maar ook dc costumes, die waarlijk schoon zijn, verdienen vermelding. Dat aan dit tóoverzangspel, waarvan de inhoud (die in hoofdzaak overeenkomt 0. a. mot dien van het ballet Sataniella), bekend mag geacht worden, een zoo uitstekend onthaal ten doel valt, is men mede verschuldigd aan het spel van de Hoeren Jüdels, Corijn, Kapper en Strelitski, alsmede van de dames Roos, Korlaar en Samehtini. Bij herhabng genieten de hoofdvertooners de eer der terugroeping. Men verzoekt ons de aandacht te vestigen op de voorstelling, welke bier Dingsdag ten voordeele ïan Mw. Roos en den Heer D. Corijn zal plaats hebben. Alsdan wordt opgevoerd een nieuw drama van A. Bourgeois: Magdalena. Wij wenschen, dat het publiek den beneficianten door eene talrijke opkomst een bewijs van belangstelling moge geven.</p>
</text>
