<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 28 April.</title>
	<p>De Courrier du, Granddwchê de taxembowg van Vrijdag jLnK-ld.de, gelijk per telegram werd medegedeeld, dat de Konitig-Grootii San de mogendheden als zijn onherroepelijk besluit te kennen had gegeven, dat hij niet voornemens was, afstand te doen van zijne regt.n. Dit berigt intussuhen werd niet bevestigd door /&apos; Uitton, de Staatscourant van het groothertogdom en de Cvurrier schijnt thans to twijfelen of hij goed werd ingelicht. Het blad betreurt bende dat door zulk een besluit alle aanleiding, tot den oorlog zou zijn weggenomen. Of de Courhrr bij deze laatste onderstelling niet te voel uit het oog verliest, ilat de zaak reeds to ver was gekomen, om op zoo eenvoudige wiize te kunnen worden uit den weg geruimd, kunnen wij thans daarlaten. Naar allen schijn toch is nu op den weg tot eene schikking, die alle partijen zal bi Voor zoo veel men daarover oordaelen kan zat Pruisen toegeven de vesting ontruimen, mits voldoende blijk»?, dat het dit doende verder geen gevaar loopt. Gelijk men zich wefiigt herinneren zal komt dit besluit overeen met hetgeen vroeger uit goede bron, omtrent de inzigten der Pruisische regering is gemeld. In de poging om heteroothertogdom te verkrijgen, zag mes slechts een eerste stap van Frankrijk tv de rigting van den Rijn. Men wilde —en zeer teregt — dienaangaande volkomen zekerheid hebhen en gaf daarom ruchtbaarheid aan de onderhandelingen, of wil men pourparlers, welke te dier zake werden gevoerd. Had Frankrijk inderdaad booze plannen redeneerde men, dan was het veel beter zich daartcg te verzetten. dan te wachten tot dat terugtrekken zijn. Thans kan Frankrijk neg doen, wat het eigenlijk reed; door het artikel van den Constilutionnet; het kan zich aanstellen als do vermoorde onnoozelheid; bezweren, dat het mot de aanhechting van Luxemburg niets vijandigs jegens Duitschland budoelde, eenvoudig dacht te ontvangen wat aangeboden werd , maar ook volkomen I den zal zijn, indien men den groothertog laat in het rustig bezit van zijn eigendom. Pruisen zijnerzijds kan dan evenzeer betuigen, dat het Luxemburg alleen bleef bezetten, omdat de mogendheden bet vroeger daartoe hadden vcrpligt, in het belang van den algemeenen vrede; maar dat het volkomen bereid is terug te treden, indien Europa, door zich aansprakelijk te stellen voor de gevolgen, dia verphgting overneemt. Alle oftfeiense dagbladen, (zie de telegrammen uit Berlijn en Parijs) zijn tot heden een 3 in de verklaring, dat en Frankrijk én Pruisen in de uitspraak der mogendheden zullen berusten. In bijzonderheden i 3 omtrent die schikking nog eenig verschil, maar morgen reeds kan men nadere opheldering&apos; verwachten. Immers ook de A&apos;orddeutsche Allgcmcrne ZtHhimj, die tot heden bleef ontkennen, dat de zaak van Luxemburg bij de opening van den landdag ter sprake komen zoude geeft heden toe, dat dit wel plaats hebben kan, nu de Koning in&apos; persoon de zittingen opent. Indien de zaken lnopen, gelijk men thans met eenig regt kan v*rwachten, dan is niet slechts een dreigend gevaar voor Europa afgéwend, maar dan hoeft de Frausche regering ten tweedeniuale sm is Aug. j.l. ondervonden, dat de leerling - vonßismarck - reeds volkomen tegen den meester - iSapoleon- is opgewassen. VMlisrt zal Le Temp* heeft, gelijk wij gisteren mededeelden, zijne kolommen opengesteld TOOT allen, die zich voor het behoud vanden vrede wü- Uet, blad neemt thans dit besluit terug, daar het, S-yfl* met brieven wordt overstelpt. Het zal i\ i v&apos;&apos;lktlin&quot;S&apos;&apos;n plaatsen, die door onderscheidene personen ftnacTtecKend /.iju. ae uitzondering maakt het blad toot een bri&lt; den bekenden predikant Martin I&apos;aschond. »Eet is nog niet zoo lang gelej den, mijn waarde Nefftzer,&quot; schrijft deze a. 0., &apos;-datwijzamen oen lenig kind naar .zijne laatste rustplaats hebben vergezeld. Wij hebben toen t^tn hoeveel tranen een enkel sterfgeval fn een enkel gezin doet fbeten.Die I^ankrp eifDuitschlandregW zijn ook Vaders; zouden zij bnt kunnen gedoogen, dat ons arm land in weinige dagen met hooren Sf lerd !e?aaid! dat stroomen bloed en tranen er werden Ken? Neen! de oorlog zal zijne verwoestingen met over ons ln-faW&quot; Zulke beschouwingen zijn maar al te natuurlijk en toch men weet, hoe weiidg zij gelden, winneer eerzucht, vrees ot gekwetste eigenliefde de hartstogten gaande maken.</p>
	<p>In de zitting van de Eerste Kamer d«+Stat9n-Generaa^^^ dag zijn de beraadslagingen over hoofdstuk V der Bta*tobeCTofftin voot 1867. (Binnenl. Zaken) voortgezet en die over hoofdstukken Vl (Marine) en VIII (Oorlog) aangevangen. . Zes sprekers voerden nog over-hoofdstukVhetwoord, de Heeren Smit Hengst Tonckens, van .Nispen tot Pannerden, JNODei en van Beeck Vollenhoven De onderwerpen, door hen behandeld, waren SzaS de herziening der militiewet, de&apos; J»=^ land op zijn smalst, de onderwijs-kwestie en het onderhoud der kleinere Meren, le Heeren Smit en Hengst drongen aan opintampingvan de vi-ijstellingen, door de ondervinding dringend gevorderd (inzonderheid van 3ie der éénigc zoons) maar de tweede spreker «whtte.het volstrekt niet wenschelijk het denkbeeld dienstpligtigheid, met-afschaffing der plaatsvervanging, in toepassing te brengen Do Heer van NispeS tot Pannerden stond vooral stil b jdeondeiwijskwerti;, eu ofschoon hij het verlangen uitte, dat de Minister ook zou letten óp de bezwaren van hen die aan eene positiev&apos;^WhecM zgn, wenschte hij nogtans voor het oogenblik niet aan te dringen op herziening der wet maar geloofde hij dat de bezwaren .daartegen bestaande, door eêne getrouwe, eerlnke uitvoering van die w^,wd niet geheel weggenomen, dan toch zeker Met betrekking tot de doorgraving opperde de^ HeerSmit,me^e tótgebreide rede twijfelingen aan de uitvoering van ditwerk .betoog dat wel eenige bewering merkbaar was en eenig vertoon weid ge- JS^JSWdS moeïjelijkste en noodzakelijks e&apos; w£^ nogmg was aangevangen, en ging in zijne zeer pessimistische beschouw ng zei s zóó ver van eenige weifeling te bespeuren m de meest stellige verzekeringen, door den minister van binnenlandsche zaken 1» de memone van beantwoording gegeven. , il|:&apos;A_a_j|. De minister van binnenlandsche zaken, de sprekers beantwoordende, sloot zich-ten aanzien van de wijziging der mihtie-wet geheel bij de rede van den Heer Hengst aan, en verklaarde deinknmmng dei vrijstellingen tot een punt van ernstige overweging te zuilen maken Omtrent het practisch geneeskundig onderwijs f de hoofdstad leg e de minister do verwachting aan den dag, dat het clmisch ondeiwijs van gemeentewege zou worden in stand gehouden en verbeteid. Aangaante de kwestie der doorgraving kwam de minister metnadiukop tegen de rede van den Heer Smit, die over de aanstaande stagnatie van dit werk had gesproken en gevraagd had wat de regering in dat geval zoude doen. De minister antwoordde geene stagnatie te vieezen. Ir bestond voor hem geen enkele grond den aannemer te imstiouwen , en het was dus geheel onnoodig te spreken over een toestand die niet aanwezig was. De minister was voorts van meonmg, dat ééne schutsluis niet voldoende was, maar meerdere van de concessionarissen niet konden gevorderd worden., Belan£«ke ve klanngen kwamen echter in ziine rede niet voor. Alleen moet woiden opge- S lat&apos;le minister de kwestie der calamiteuse po ders spoedig finaal zal re &quot;elenno- in dit jaar de vertegenwoordiging zal laten Ssmov&quot;°lwgzoBvan verbinding .van Bott«^am met D^dreeM en&apos; ten aanzien van de invoering der nieuwe BP°^°Prfdtffi™! scholen, door den Heer van Kessenich ter sprake gebragt, eeistdaags de adviezen der inspecteurs zal inwinnen. xkot«„ pt_ den Na korte replieken van de Heeren de Vos en van loepen en^den minister, werd&apos;hoofdstuk V met algemeene stemmen »»» Daarna zijn de hoofdstukken VI en VIII gelijkelijk in behandeling STane de zijde van den Heer Hartsen werd de Kamer onthaald op eene ontboezeming over nationale waardigheid en neutraliteit, over de antecedenten van Nederland en den grondslag zijner nationaliteit. Onder dien indruk kon hij onvoorwaardelijk dezo beide begrootingen aannemen, in wier inhoud hij zich geen enkel oogenblik verdiepte. Hij wilde over die plannen niet spreken , maar zou er voor stemmen, onder de verklaring, dat hij or op afbidt den zegen van bovem Ook do Heeren v. d. Putte, v. Twist en v. Swinderen verklaarden voor te zullen stemmen , maar zij beschouwden den pligt van volksvertegenwoordiger zóó, dat zii niet, oude traditien indachtig:,.maar aannamen wat hun werd voorgelegd, al betreffen het slechts eenige millioenen , maar dat zij met bescheidenheid hunne bedenkingen voordroegen tegen de middelen tot versterking onzer weerbaarheid, dooide regering voorgedragen. Vooral de rede van den Heer vi wist was uit dit oogpunt van parlementaire controle en cntiek hoogst merkwaardig. Maandag voortzetting.</p>
	<p>HH, MM. de Koning en de Koningin en HH. XX. HH. de Prins van Oranje en Prins Alexander, hebben heden de godsdienstoefening bijgewoond in de Nieuwe kerk onder het gehoor van Ds. Stricker, die tot tekst gekozen had Romeinen 6 vs.^ 136. &quot;Stelt u zelven Gode, nats Kit de dooden levend geworden zijnde.&quot;</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 17 Maart 1867, N°. 18, is op het verzoek&apos; van het bestuur der naamlooze vennootschap Stoombootmaatschappij Meuwolda en Nieuwsêheemda, goedgekeurd het notarieel afschrift der acte van oprigting van die vennootschap.</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan &apos;Mr. J. P. J. A. graaf van Zuylen van Nyevelt, minister van buitenl. zaken, den Heer D. de Graeff van Polsbroek, Nederlandsch consul-generaal en politiek agent&apos;in Japan, en den Heer L. F. Kleintjes, kanselier bij dat consulaat-generaal, het aannemen en dragen der versierselen, te weten eerstgenoemde van ridder-grootkruis en laatstgernelden respectivelijk van commandeur Iste klasse en ridder der Danebrogsorde, hun door Z. M. den Koning van Denemarken geschonken. Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen, als aan: J.Moreu, comm. 3de kl. bij &apos;s rijks bel., ƒ 416; J.A. Brand, id., ƒ431; P.Smit, id. 4de kl., ƒ 244; C. Gaasbeek, id. Iste kl., ƒ 356; H. J. Valk, id., ƒ408; J. A. Deen, id., ƒ345; H. Brouwers, id., ƒ368; M. Poel, id. 3de kl., ƒ 279; H. Vink, id. 2le kl., ƒ 301 -, den nagelaten minderjarigen zoon vari wijlen G. A. Locis in leven ingenieur-verificateur van het kadaster, ƒ 688; de Wed. van K. Leeplaa of Lippla, in leven comm. Iste kl. bij &apos;s rijks bel., ƒ 225; de Wed. van F. C. v. Drunen, id. 2de kl., ƒ 177-, de &apos;Wed. van L. P. M. van Noël,&quot; in leven visiteur bij &apos;s rijks bel., ƒ 417; de Wed. van G. S. van der Ploeg, in leven comm. 2de kl. bij &apos;s rijks bel., ƒ 204; E. baron Lewe van Middelstum, comm. 3de kl. bij &apos;s rijks bel., ƒ 76; de Wed. van D. J. Saris, in leven comm. 4de kl. bij &apos;s rijks bel., ƒ 270.</p>
	<p>Z. M. beeft benoemd tot kantonr. te Hindeloopen Mr. D. J. R. Brants, thans griffier bij het kantongeregt te Lochem. — Eervol ontslagen J. A. Scnaaff, op diens verzoek, als notaris te Stiens, gemeente Leeuwarderadeel, en benoemd tot notaris aldaar P. S. Scnaaff, cand.-notaris aldaar. — Eervol ontslagen P. J. Bisdom, op diens verzoek, als plaatsverv. kantonr. te Helmond. — Benoemd tot plaatsverv. kantonr. te Alphen P. C. Stoop, burg. der gemeente Benthuizen; tot ridders der orde van den Nederiandschen Leeuw den Hoer Mr. E. J._ Asser, president van de hoofd-commissie tot de zaken der Israëliten, en den lieutenant de vaisseau P. E. M. H. Reveillère, commandant van het Fransch-keizerlpe stoomvaartuig I&apos;Abeille, laatstelijk gestationeerd in Fransch Guyana.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelezen eene missive van den commissaris des Konings in Groningen, houdende voorstel om de bepalingen van het koninkl. besluit van 15 Nov. 1865 (Slaatsbl, N°. 127) ook van toepassing te verklaren op wolvee; gelet op art. 1 van dat besluit en op art. 1 &apos;van het kon. besluit van 24 Febr. 1867 (Staatsblad N&quot;. 10), heeft het volgende bepaald: I*. het houden van markten en van openbare ver- Kospingen van wolvee in de provincie Groningen is, in te gaan met U (_wn°&apos;crr&quot;&apos;ï Treden; 2°. do commissaris des Konings voornoemd SfTr^vf;l^ ret houden van openbare verkoopingen van wolvee in pi^enaar wJil *£*?.• wanneer verkoop van net vee van éénen bedriff verlak! I^™s of weSeDS ™riating van het landbouwdST^derbeSor 01&quot;&apos; o! *&quot;&apos; hij bocdelverkoopingen tot Dezelfde minister heeft, met wiizisW van vtn.***7\^Ji i-n--I°. de artt. 1 en 2 der koninklijd ÏSffi&apos;^&amp;fSSFï 18 Jan. 1866 van toepassing verklaard op sectie DX&quot; nn Sn 2U;» A N° 745 der gemeente Oostzaan, sectie D der kadastrale gemeente Herwijnen en sectie A der kadastrale gemeente Nedcrasselt; 2,&quot; art 1 Tan het koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 niet langer van toepassing verklaard ep de gemeenten Heteren, Wageningen, Nuland en .Ridderkerk.</p>
	<p>Bij beschikking van den Minister van Binnenlandsche Zaken, van 27 dezer, is, met ingang van 1 October 1867, na voorafgaand vergelijkend onderzoek, tet surnumerair bij den waterstaat benoemd de civiel-ingenieur J. A. E. Musqueticr. - Bij gelijke beschikking is, met ingang van 1 October 1867, opgedragen de dienst van den waterstaat in de Iste inspectie te Arnhem aan den inspecteur C. Brunings; de dienst van hoofdingenieur in het 11de district (Zeeland) aan den hoofd-ingemenr J. Stroetman; de dienst van hoofd-ingenieur in het 6de district (Noordbrabant) aan dên hoofd-ingenieur H. S. J. Rosé. I* rj</p>
	<p>Wij vernemen dat, te rekenen van den lsten October 1867, de hoofdingenieur P. Caland zal zijn geplaatst in algemeene dienst, met bepaling dat hij meer bijzonder zal blijven belast met het beheer en de directie der werken, tot verbetering van den Rotterdamschen waterweg. Als arrondissements-ingemeurs zullen dienst doen: de ingenieur J. van der Vegt in het 10de dictnet,standplaats Brielle; de in°-_ F. W. H. van Opstall, in het 10de district, standplaats &apos;Gorinchem;&apos;de ing. P. Loke, in het 9de district, standplaats Hoorn; de ing. A. J. Brevet, in het 7de district, standplaats Maastricht • de in«- A M. K. W. baron van Ittersum, in bet sde district, standplaats Zutphen; de ing. J. van der Toom in het 4de district standplaats Kampen; do ing. J. M. F. Wellan in sde district, standplaats Nijmegen; de ing. W. H. Hubrecht m hetBstedistrict,standplaats Utrecht; de adspirant-ing. B. Hoogeboom, in bet 3de district, standplaats Assen. . . _. _ , _ ..., , _. Wif vernemen nog dat de ingenieur P. J. de Quartel zal blijven gesteld in algemeene dienst en toegevoegd aan den inspecteur in de iste inspectie, dat de adspirant-mgemeur J. Kluit zal blijven toegevoegd aan den hoofdingenieur in het 10de district, ten einde hem weder ter beschikking te stellen Van den ingenieur te Gorinchem, en dat de benoemde surnumerair J. A. E. Musquctier wordt toegevoegd aan den hoofdinspecteur te &apos;s Gravenhage. (Sloomposl.)</p>
</text>
