<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 26 Apnl, (Part. Corr.) Voor en na de gisteren gehouden zitting van het Wetgevend Ligchaam, werd den Heer Rouher door verscheidene afgevaardigden der regterzijde gevraagd, welke beteekenis .behoorde te worden gehecht aan het artikel van den Constitutionnel. De minister vermeed elke verklaring en bepaalde zich tot het antwoord, dat het artikel eenvoudig beduidde wat het zeide. Heden op nieuw ondervraagd, was de minister minder karig met zijne woorden, en maakte geen geheim van de krijgszuchtige bedoelingen dor regering. Do minister liet buitendien doorschemeren, dat wanneer men aan de regering met opzigt tot do gisteren ingediende interpellatie, (van den Heer Jules Favre), de noodige tijdruimte wilde laten, zij geneigd was catnegonsche ophelderingen te geven. Deze interpellatie gal gisteren tot een bespottelijk incident aanleiding. Iv het Wetgevend Ligchaam liet zich namelijk ecne stem hooren, welko vroeg ot hier sprake was van het groothertogdom of van den tuin Luxemburg, door den Heer Hausman op zijne wijze verfraaid. De Moniteur schijnt zich te schamen den naam des vragers te noemen; onVVaM e?T Bel&apos;noutot, wions specialiteit bet is elk jaar op den 20sten Maart: leve de Keizer! te roepen. J * up dc beurs trachtte men beden a la hausse te speculeren. Het gerucht werd verspreid, dat de prins yan Pruisen de tentoonsteUing te ranjs zou komen bezoeken, dat een nieuw voorstel was gedaan, hetwelk tot vereffening van het bestaande geschil zoude leiden, namelijk de afstand van Luxemburg aan België, met beheud echter van de autonomie van het groothertogdom, daar de nieuwe groothertog zou zijn de graaf van Vlaanderen, gemaal der prinses van Hohenzollern. Met dergelijke geruchten kan men wel de Fransche rente en de Italiaansche leening voor eene korte poos opdrijven, maar zij kunnen in&apos; den staat van zaken geene duurzame verandering brengen. De hier. van officiële zijden ontvangen mededeelingen bevestigen het berigt, dat Ratazzi geneigd is, om bij een eventuëlen oorlog, aan Frankrijk Itabe&apos;s medewerking te verzekeren. Voor bet meer en meer waarschijnlijke geval eens oorlogs rekent onze regering op de medewerking van Italië, Denemarken en Zweden; zij hoopt ook eenige Duitsche staten, door de suprematie van Pruisen in het harnas gejaagd, op hare zijde te hebben. Daarentegen wordt in brieven mt Berlijn verzekerd, dat indien eene Fransche vloot de Oostzee-binnenstevent, de Vereenigde Staten zich «in het Europesche concert&quot; zullen mengen en dat de Pruisisch-Russische alliantie eene beklonken zaak is. Zooveel is althans zeker, dat de Russische regering hier, hare bijzondere ontevredenheid heeft doen te kennen geven, ever het verlengd oponthoud van prins Oscar van Zweden en over de bijzondere oplettendheid, waarmede hij hier door het Hof der lullenen is ontvangen. Bij Dentu is eene brochure verschenen, welke tot titel voert: «■Oostenrijk en zijne nieuwe politiek.&quot; Men zegt dat de Heor von Beust de schrijver er van is. De slotsom van het daarin voorkomende betoog is dc noodzakelijkheid eener Fransch-Oostenrijksche alliantie. De Hertog de Grammont, die verleden Dingsdag des ochtends uit 1 arijs te Weenen is aangekomen, had reeds des middags eene langdurige conferentie met den Heer von Beust. Het Memorial Diplomatique meent te kunnen verzekeren, dat de hertog, voor het geval van een oorlog, het voorstel heeft overgebragt van eene naauwe verstandhouding met Oostenrijk. Volgens de Temps hebben verscheidene in Frankrijk wonende Duitschers aan hunne landlieden eene circulaire gezonden ter gunste van de instandhouding des vredes; deze tirculaire is in groote hoeveelheden aan de voornaamste leden van de Pruisische Kamer toegezonden. Intusschen hebben verscheiden groote fabriekanten van den Elzas en Lotharingen (volgens het Memorial Diplomatiquc) der regering aangeboden, om voor bet geval dat de oorlog mogt uitbarsten, bataillons vrijwilligers op te rigten en gedurende 2 a 3 maanden op hunne kosten te onderhouden.</p>
	<p>De Kroonprins zal, naar de geneesheeren hopen, in de aanstaande week zijne kamer kunnen verlaten. v oigens het Memorial Diplomatique zal de regering aanstaanden wir taf aav het Wetgevend Ligchaam eene mededeeling doen, en m.w. + reeds morgen het geval zijn, daar de afgevaardigden A»nU ge? 2 ure tot het honden eener zitting zijn uitgenoodigd. &lt;ïi,if»„ ?en toef uit Konstantinopel ontleen ik het volgende: De ™?,1S een hartstogtelijk liefhebber van boogschieten en banen- Levecnten. In zijn paleis Dolraa Patscha wordt een groot aantal nanen aoor hem aangefokt, waarvau elk een naam heeft, zoo als: •Assis-Azey (Sultan), Napoleon 111, Garibaldi, Bismarck, Palmerston (een van de moedigste hanen;, Friedrich Wilhelm, enz. Dezer dagen (de brief is van den 19den) had een gevecht plaats tusschen Asfis- Azey en Napoleon De haan, welke den naam van den heerscber der eloovigen draagt, bleef overwinnaar en werd door den Sultan, in</p>
	<p>tegenwoordigheid z#ner ministers, gedecoreerd met de Osmanli-orda&apos; Iste klasse.</p>
	<p>Bij de revue, beden dooi&apos; den Keizer op de Place dn Carrousel gehouden, over de Iste afdeêling infanterie-van het leger van Parijs, heeft men -duidelijk de kreten gehoord van: Weg met de Pruisen f Over het algemeen is de stemming bij het leger zeer oorlogznchtig. Daarentegen valt het ook niet te ontkennen, dat er velen zijn, die tot eiken prijs den vrede wenschen te behouden, opdat althans vervuld worde het gezegde van Keizer Napoleon, dat de tentoonstelling de verheerlijking is van de eendragt der volkeren. Er wordt op dit oogenblik een monster-petitïonnement georganiseerd, om van dezo gevoelens te doen blijken. — Naar men zegt begeeft Prins Napoleon zich naar Turijn, om tegenwoordig te zijn bij bet huwelijk Van zijn zwager, den Hertog van Aosta/ Vermits Koning Victor Emmannel zich tegelijkertijd daar zal bevinden, zou dit den prins in de gelegenheid stellen om do kwestie vau het verbond tusschen Italië en Frankrijk ter sprake te brengen.</p>
	<p>— De regering is voornemens, indien de oorlog onverhoopt mogfc uitbarsten, de wet op de leger-organisatie voorloopig onveranderd to laten. Ook de wet op de drukpers heeft zeer veel kans tot het volgende zittingjaar te worden verschoven, niet alleen om de talrijke daarop voorgestelde amendementen, maar ook omdat de tegenwoordige zitting reeds zonder deze omstandigheid niet voor de laatste dagen van Junij zou kunnen gesloten worden. — Naar men verzekert zal de generaal Ladmirault in plaats van den generaal Eorey het bevel over het kamp van Chalons voeren, indien de gezondheidstoestand van den laatstgenoemde, hetgeen m.&apos;ïor dan waarschijnlijk is, hem belet die functien waar te nemen. — Het voorstel, door de Heeren Jules Simon, Jules Favre, Picard en drie andere leden van de oppositie in het Wetgevend Ligchaam fedaan, als tegenhanger van dat der regering tot reorganisatie van et leger, is van den volgenden inhoud: Alle Fransche Durgers worden dienstpligtig verklaard; de militaire magt wordt verdeeld in » klassen (van 20—26, van 26—34, van 34—40 jaren); van deze zal de eerste slechts één vol jaar in dienst blijven, terwijl zij in de volgende jaren slechts eenige weinige dagen onder de wapenen zou behoeven te komen töt het houden van inspectie, repetitien en schietoefeningen. De diensttijd bij de 2de klasse zou van even korten duur zijn als die der manschappen ran het 2de—6de jaar der Iste klasse en die van de 3de klasse nog korter van duur. In de toelichting tot hun onttverp zeggende voorstellers,dat het moet strekken tot opheffing van het staande» leger en tot het wapenen en harden van de geheele bevolking. Frankrijk zou zoo doende binnen zijne landpalen onoverwinnelijk zijn. Tevens zouden daardoor waarborgen worden gegeven voor het behoud van den algemeenen vrede, door wegneming van de mogelijkheid van oorlogen tot verovering. De voordcelen, door.het ontwerp aan de bevolking aangeboden, zouden zijn: opheffing van do conscriptie en het kazerne-leven; opheffing van vrijkoop en plaatsvervanging; vrijlating ora te huwen; behoud voor den landbouw, de nijverheid en bedrijven van het krachtigstegedeelte der bevolking en bezuiniging van twee derde der uitgaven voor het leger. — Heden was weder het gerucht in omloop, dat in do volgende week een ontwerp zou worden ingediend tot het aangaan eener leening van 750 millioen.</p>
	<p>&apos;— De Heer Bossolet had vergunning erlangd om, onder den titel vnn Le Glaneur, teChartres een staatkundig blad op te rigten Ongelukkigerwijze kon hij geen drukker in die stad vinden, hoewel bii de vereischte waarborgsom van 7,500 francs had gestort. Hij deed daarop Le Glaneur te Parijs het licht zien. Maar de minister van binnenlandsche zaken verlangt tengevolge dier overbrenging, dat do bedoelde som tot 30,000 francs worde verhoogd. — Do afschcidsvoorstelling van Mej. Adebne Patti heeft niet minder dan 20,000 francs opgebragt. — In de volgende weck zal in het Théatre Francais worden opgevoerd het tooneelspel van Alphonse Karr, la Pose jav.nc.</p>
</text>
