<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Jgt MAR SOIBABATi M IIACASSAR, jggjgsmfiligt te AMSTERDAM in lading het snelzeilend nieuw ga* ■***__««_*koper(J BARKSCH9P MmwMsfflm mmjl9 Kapitein N. M. O DE GROOT SÏIPFRY. SLUIT 25 AUGUSTUS. Adres DE CONINGH &amp; C°., de Wed. JAN VAN WESED &amp; ZOON , alhier en P. A. VAN ES fr C., te Rotterdam. (15757) __ HOTEL ÏÏWIJRERBREG, BIJ VOORBURG EN &apos;s GRAVENHAGE. _,_i,___sS_Tg™he!d der RERIMIS, op Zondag 27 Augustus ten 5 Ure: GROOT HARMONIE- en STRIJIK-ORCnEST. Ten 6 Ure: Opstijging van een groote met Gas gevulde LUCHTBALLON. Ten 9 Ure: BAL, onder Directie van den Heer WENSMA. Gas-, Egyptische en Bengaalsche Verlichting over het geheele Terrein. De Zaal zal ten 7 Ure geopend zijn. Entree 25 Cents. Men wordt attent gemaakt dat genoemde Zondag de beste gelegenücid is om van het Bal gebruik te kunnen maken. (19358) Sociëteit Bellevue en Concordia. HH. LEDEN wordt berigt, dat de op Vrijdag 25 Augustus 1865 aangekondigde VOCALE en INSTRUMENTALE SOIREE bijonguna_i_T«_ e_ _*_. de Zaal zal Sehouden worden. De laatste MATINEE H__»l_,A_i_, van dit Saizoen zal plaats hebben op Zondag 27 Augustus 1865, des Middags ten 1% Ure. (19367) BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTBHTIBW TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters, Zaturdag 26 Aug. (N°. 2 Abonn.) Eene 2de voorstelling van : De Vrouw van den Vrijbuiter, historisch drama in 6 tafcreelen, door W. J. Hofdijk. Met nieuwe Decoratien van J. E. Plaat, decorateur aan den Schouwburg. Gevolgd door: De Huwbare Dochter of de eerste samenkomst, blijspel met zang in 1 bedrijf, vrij gevolgd naar het Eransch van Scribe en Melesville, door C. J. Roobol. (7% ure.) Iparm. VRIJDAG 25 AUGUSTUS 1865: SOIREE FÉERIQUE. SPITSBOGEN PERSPECÏWB VERLICHTING. GROOT HARMONIE-CONCERT. ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. Entree voor het Publiek ƒ 0.99 per persoon. Aanvang 7% Ure. 9. EDUARD STUMPEF. _ iSOMEM-TIIi: ATE» Heden Donderdag 24 Aug. Solo Lustspiel, vorgetragen durch Frl. Agnes Schaffer. Op vereerend verzoek Duo du : Pré aux Clercs, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang 7 Ure precies. Wm. KOSTER, Directeur van het Theater Frascati te Rotterdam en Tivoli alhier.</p>
</text>
