<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voorspoedig bevallen van cene DOCHTER D. PIETERS, geliefde Echtgenoot van E. BOLKESTEIN, Amsterdam , 20 Augustus 1865. _ Apotheker. Eenige en Mgemeene Kennisgeving. (19333)_ Heden beviel zeer voorspoedig van eene DOCHTER MARIA CATHARINA JANSEN EYKEN SLUYTERS, DE BURLETT. Amsterdam, 21 Augustus 1865. Eenige Kennisgeving. (19321) &quot;Voorspoedig bevallen van eene DÖCÏÏfËÈVG&apos;Ü. TlERlETËchtgenoote van W. F. SCHRIKKER. Amsterdam, 22 Augnitns 1865. (19407) Bevallen van een ZOON, A. C. E. RIKKERS, Geb. DOBBENGA. Amsterdam, 22 Augustus 1865. (19392) &quot; Bevallen vaneene DOCHTER H. A. KLUYTENAAR ~~ DU MARCHIE SARVAAS. Amsterdam, 22 Augustus 1865. (19371) Voorspoedig bevallen van een ZOON, Vrouwe H. E. ENGELKENS, geliefde Echtgenoot van Dr. CARSTEN. 22 Augustus 1865. (19398) Zeer voorspoedig bevallen van eene DOCHTLR, J. J.VËLTMAN, hartelijk geliefde Echtgenoot van De. J. B. ROLL. 22 Angnstns 1865. (19391) Heden beviel allervoorspoedigst van een welgeschapen Z O ON, BETJE B. CITROEN, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 23 Augustus 1865. J. L. FRANKEN. Algemeene Kennisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden zoowel binnen als buiten deze Stad. (19379) &quot;~ Bevallen van eene DOCHTER, E. J. DE ZWAAN, geliefde Echtgenoote van A. HEMSING. 23 Augustus 1865. (19422) Heden overleed na eene langdurige ongesteldheid, ons geliefd jongste Zoontje HENDRIK ALBERTUS, in den jeugdigen leeftijd van 7% Jaar. &apos; P. SCHOUTENDORP. Amsterdam, H. SCHOUTENDORP. 21 Augustus 1865. FIJNVANDRAAT Enige Kennisgeving. (19399) Op heden ontsliep ons dierbaar eenig Kind MARIA JOHANNA BROEKHUYZEN, in den jeugdigen leeftijd van circa twintig jaar, na eene korte dich hevige ziekte, tot groote droef heid van ons, hare Ouders, Grootouders en Familie. M. E. ANNEVELD. Amsterdam, 21 Augustus 1865. H. W. ANNEVELD, _ (19403) VAN OPHOVKN. ■Ijoden overaced na eene kortstondige ongesteldheid, zeer onverwacht, onze beminde Moeder en Behuwd-Mceder Vronwe ANNA GESINA HELMIOH, laatst Weduwe dm We&apos;.-EAelen Heer BERNARDUS •HEKRICUS TIMMER Bz., in den ouderdom van ruim 72 jaren. Amsterdam, 21 Augustus 1865. J. J. VAN DER BIESEN. __ (19420) Uit aller Naam.. _ Heden overleed na een langdurig en smartelijk lijden onze geliefde Vader P. M. COSTER, in den ouderdom van bijkans 70 jaren, diep betreurd door zijne bedroefde Kinderen. Haarlem, M. P. COSTER, 19 Augustus 1865. De Wed. WATERMAN, Jl?223)__ Geb. COSTER. Onze lieveling HENDRIK JACOB HERMAN-, in wiens bezit wij ons tien weken verheugden, werd ons heden door den dood ontnomen, &apos;s Gravekhage, Mr. A. E. J. MODDERMAN. 21 Augustus 1865. E. A. L. MODDERMAN. Eenige Kennisgeving. DE VOS. (19359) Heden ontvingen wij de treurige tijding, dat onze beminde tweede «joon JAN, als tweede Stuurman, in den ouderdom van 23% jaar te Batavia is overleden. J. APPELDOORN, Apotheker. _, J. APPELDOORN—STUUR. _Harungen, 17 Augustus 1865. (19209) Heden overleed na een langdurig lijden, in den ouderdom van circa V 2 jaren, onze waarde Moeder en Behuwdmoeder, Mejufvrouw EELKJEN HAAKSMA, Weduwe den Heer L. BEUGELAAR. Leeuwarden , A. G. HOOFT. 17 Augustus 1865. *VV. HOOFT—BEUGELAAR. (19330) Mede namens de Kleinkinderen. „„„ ™- de Tele bew&gt;Jzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden en ffliefd(m Echtgenoot, FEIJE PIETERS JANS JASKI, XvL. namens m&apos;Jne Kinderen, opregtcn dank. » *ss% ™* a&amp;ig&quot;1 &lt;—&gt; onX^v^.^it *ï^-&apos;«n van deelneming, ons bij het overlijden van onzen Vader en Behuwdvader, den Hee? JAN TER MEULEN, betoond, betuigen wij hiermede onzen hartelijken dank. 77QT£mAM&apos; AnB«tM 1865. Uit aller Naam: —. (1.9330) JAN TER MEULEN. Voor de vele bewijzen van belangstelling bij gelegenheid van onze Jijt en Twintig-jange Echtvereeniging, betuigen wij onzen hartelijken dank_. C. SPIEGELBERG, Amsterdam j. C. SiGI_ING. ■I Augustus 1865. (19411) Voor de blijken van deelneming, betoond bij het overlijden van mijnen Echtgenoot, den Wei-Eerwaarden Zeergeleerden Heer W. C. VAN STAVEREN, betuig ik, oos namens wederzijdsche Betrekkingen,mijnen welmeenenden dank. C MOERBEEK, (19401) Wed. W. C. VaN STAVEREN.</p>
</text>
