<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REVALENTA ARABIC A. »De REVALENTA wordt alhier door velen met het beste gevolg gebruikt. Zoo hoorde ik dezer dagen nog van drie gevallen- De Heer F. T. V. namelijk is door het gebruik van twee bussen Revalenta, elk van 2 ft?, genezen van zware Maagpijn, waarvoor vergeefs verscheidene andere middelen beproefd waren geworden. De Dochter van den Wel-Edelen Heer H. is door de Revalenta van eero verzwakking der ingewanden hersteld. Voor het Kind van den Landbouwer P. waren slechts 2 kleine busjes Revalenta voldoende, om hetzelve van het zuur te genezen, waar aan het sedert geruimcn tijd lijdende was. Nadere inlichtingen ben ik gaarne bereid mondelings te geven.&quot; Letdek. (Gct.) L. G. DIRKS. De REVALENTA is eene voedzame, krachtige spijs en belooft leven en gezondheid aan alle lijders; niemand behoeft meer aan zijne genezing te wanhopen. Borst- en maagkwalen, koorts, zinkings, verstoppingen, maagkramp, maagpijn, hoest, aamborstigheid, diarrhaea, oprispingen, zuur, kolijk, zenuwziekte, stuipen, vloed, slijm, hartkloppingen, hoofdpijn, duizeling, graveel, maagkanker, scheurbuik, klieren, tering, rheumatische aandoeningen, griep, misselijkheid en braking en nog vele andere ziekten geneest zij spoedig en zeker. Het is zonder tegenspraak de eenvoudigste en minst kostbare wijze van genezing. Gezond, voedend en krachtgevend kan zij alle andcro spijzen vervangen. Zij is voor kinderen en volwassenen als ontbijt zeer aan te bevelen. Zuigelingen kunnen er mede gevoed en groot gebragt worden. Zieken kunnen geen beter dieet houden dan zich bij de REVALENTA te bepalen. Zij kan op verschillende wijze zeer smakelijk gereed gemaakt worden. Men zij op zijne hoede tegen nagemaakte soorten; de echte REVALENTA van de Heeren BARRY DU BARRY &amp; C., 77 Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht°door het VERKOOPHUIS en deszelfs Depots. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, met de handteekening #F. VON WINDHEIM &amp; C°„ VERKOOPHUIS, geteekend is. De prijs der REVALENTA is: kleine bussen 87% Cents, 1 ® ƒ2, 2 © ƒ 3.50, 5 K ƒB, 12 ft? ƒ 16. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (19340) DE GROENE LAMP. ROOTMEIJER, SINGEL, HOEK KONINGSPLEIN, Xl. GEEN MOEIJIELSJK PIT OPMAKEN.) Nieuwst uitgevonden ronde PETROLEUM-BBANBER, de Pit wordt «r GEEN GLAZEN SPRINGEN. \ eenvoudig plat ingestoken en wordt door den Brander zelf van boven rond, zoodat men GEEN ONAANGENAME LUCHT. ( geen insnijding of afbinden noodig heeft. Op deze Branders springen geene glazen, zij MEER LICHT VOOR MINBER GEL».) geven niet de minste lucht en branden zuiniger dan eenig andere soort; daarbij zijn zij niet duur, zoodat men een mooi Lampje van dezen Brander voorzien al van af ƒ2.75 kan bekomen of voor ƒ2 zijne Lamp kan laten vermaken, of van dezen Brander voorzien. Verder groote sortering van alle soorten PETROLEUM-LAMPEN, als: Tafellarapen van af ƒ1.25, geheel compleet tot ƒ 12; mooije Kenkenlampen van af ƒ 1.25 tot 3.25; Ganglampjes, elegant en goedkoop, waarop geen Glazen springen; Looplampjes van 75 cents tot ƒ 1.50; Hanglampen van af ƒ 1.10 tot 5. Voor Werkplaatsen of Fabrieken hebben wij solde Lampen van ƒ 1.25 tot ƒ 1.50 met platte, van ƒ2 tot 3.50 met ronde Branders. GROENE SPAARLAMPEN voor Patentolie met Porceleinen-Ballons voor ƒl.lO, 1.25, 1.50 en 1.70; echte Berlinc^2 en 2.25. Verder schuine Porceleinen KAPPEN van 90 c., ƒl.lO, 1.25 en 1.40. Porceleinen SPAARLAMP-BALLONS 45, 50, 55 en 60 Cents. Enkele Branders, Glazen, Pitten, Kappen, Reservoirs, Voeten, enz. Ksopje. Toestellen om ep voet te zetten, compleet voor 60 Cents. Heeren Winkeliers kunnen bij mij Branders, Voeten en complete Lampen goedkooper bekomen dan op eenige Prijscourant zelf vaa het Buitenland gesteld. ,&quot;,nt_ ii Voor Fabriek- en Straatverlichting worden bij mij Lampen geleverd, die bij uitmuntend licht geven, het voordeel hebben, dat er geene Glazen op springen. Alle Lampen worden voor Petroleum ingerigt voor 70 c, ƒl, 1.50, 2 tot 3 en niet goed brandende Lampen verbeterd. „„„„.. H. KOTHE1 S MEER LICHT LAMPEN in alle grootten te bekomen. &apos; (19361) i HET WEGEN™ EIGENSCHAPPEN MEEft DAN GUNSTIG BEKENDE jj ICGrezon&amp;Heitßstöer)» \ DIT DE BROUWERIJ VAN JOHANN H9FF, KONINKLIJKE HOFLEVERANCIER. [ BERLIJN, NEUE WILHELMSTRASSE N°. 1, CENTRAAL-DEPOT TE AMSTERDAM, 0. Z. VOORBURGWAL, J 343. \ is slechts in onderstaande Depots echt en versch te verkrijgen. ÜBF* Voor bedrog en namaaksels gelieve men zich te vrijwaren door naauwkcurig op Zegel en Etiquetten te letten. Arnhem, W. J. Maijer &amp;C°. Deventer, A. J. Bosch. &apos;sHage, Sack en C°. S&apos;^VVp Almelo, H. Meybergen. Delft, R. Frankamp. * J. L. F. C. Snabilié. Amersfoort, A. van Haselen. Dieren, C. Magendans. Kampen, R. Hoek. Wn^u^n TT van den Broek Amstelveen Dr^C.H.Schreuder Dordt, J. van *de Graa, LevoL, K. Block, Droost- SgSffiVpTtodS^ j Bolsward, D. G. Reitsma. gdam, D. van de Velde. Leeuwarden, S. P. lo»tma » M,,™^»™ Beijerlaud, A. Taselaar. Eindhoven, van Bon, Apoth. Lckkerkerk, W. V*&quot; de Voet. Zutphen J W ia &apos;s Bosch, Th. J. Jansen. Gouda, J. C. van Vreuminger. Medemblik, K. H. Wema. Zierikzee, M. F. C. de Kater. | Bergen-op-Zoom, C. H.Vevaart. Groningen, C. Rikkers. Nijmegen, F. J. Backer Zaandami, A.Nicuwenhuis. ï Brielle, Joh. Veenenbos Jbz. Hoorn, B. Schermer. Rotterdam, H. W.Pnllevitz Jgz. Zwolle Ed.Schaepma 1 Breda, A.G. Maassen. Haarlem, W. Honing. Sneek, P. van Staa. Zwartsluis, We.terbrmk-Jeijer. 8 Coevorden, H. C. A. Piek. m PS. In plaatsen waar nog geen Dep0t bestaat, worden solide PERSONEN als Depothouders gevraagd. (19389) | KOIJITWATO^ te Boppard aan den Rijn. n=ss (19380) BRUIVENKUUR, van 1 October af tegen billijken prijs. Gedurende den Winter VERWARMDE C»»*&quot;?»o^*:ecteur. Dr. KKIMEK, Geneesheer der Inrigting, &apos; ■ &apos; * 1 KNEü&quot;, m»p**</p>
</text>
