<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IEMAND , voorzien van goede mondelinge en schriftelijke Certificaten, langen tijd in Indie werkzaam geweest, zoekt eene plaats als REIZIGER of CORRESPONDENT in do 4 moderne Talen. Brieven franco , onder Lett. D. M., bij den Boekhandelaar W. MAARSCHALKERWEEKD , te Utrecht, (19205) UIT DE HAND TE KOOP. Een WOON- en WINKELHUIS, met ACHTERHUIS, BERGPLAATS en TUIN, staande te Aalsmeer op den besten Stand aldaar en waarin thans eene florissante Krnidcniers-Affaire wordt uitgeoefend. Met Franco Brieven te bevragen bij den Notaris LICHTENBELTJ te Aalsmeer. (19273) voor SCHILDERSTUKKEN, PLATEN, TEEKENINGEN, PHOTOGRAFIËN, enz. enz., worden in alle Nieuwe Soorten fraai en goedkoop Afgeleverd bij „...; C. L. C. VOSKUIL, In Schilder-, Teeken- en Kantoorbehoeften, -Beglllïersbreestraat, bij de Munt, Y564. NB. Alle Inzettingen geschieden Kosteloos. (15151) BÜITEN-SOCIËTÈIT te ARNHEM. Door vertrek eener Familie zijn er eenige Kamers in dit zoo bijzonder tot BUITENVERBLIJF GESCHIKT Etablissement ie bekomen. Van af October tot April APPARTEMENTEN tot zeer aannemehjken prijs. (19141) E# mul. Door toevallige Omstandigheden bestaat or voor IEMAND , bekend met het Vak van Machineriën of een Civiel-Ingenieur, gelegenheid DE HELFT OVER TE NEMEN eener aanvankelijk goed werkende en veel belovende FABRIEKZAAK VAN MACHINERIËN, UZER-CONSTRUCTIËN, enz., Toor een Kapitaal van 10 *a 12 Mille. Nadere inlichtingen te bekomen op eigenhandig geschreven franco Brieven, Lett. O. S., Bureau Handelsblad. (19153) Iets vóór of met 1°. Mei aanstaande wordt TE HUUR, of tegen nader overeen te komen conditien TE KOOP gevraagd: Een goed gelegen, groot KOOPMANSHUIS, bij voorkeur met groote Plaats of Tuin. Duidelijke opgave van Stand, alsook Huur- of Koopprijs, onder de letters M. N., Franco Bureau Handelsblad. (19120) HUISKNECHT GEVRAAGD. Tegen 1°. November aanst. verlangt men IEMAND, die voor zoodanige betrekking volkomen bekwaam is en goed kan Tafeldienen; leeftijd niet beneden de 25 jaren eu die goede Getuigenissen kan overleggen van vroegere diensten. Zich te adresseren in Persoon of met Franco Brieven onder Lr. W. bij d«n Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (19274) H. A. M. ROELANTS, te Schiedam, heeft heden verzonden: HOOFDGEBEURTENISSEN DEK ALGEMEENE GESCHIEDENIS. EEN LEERBOEKJE VOOR INSTITUTEN EN LAGERE SCHOLEN. DOOR W. A. ELBERTS. Tweede Druk. Groot 12°. Prijs 90 Cents. Vroeger zag het licht: !/!&lt;:!{; is ei o ■&lt;:: m DER ALGEMEENE jfESCHIEDENIS. HET HOOGDUITSCH VAN Dr. «. WEBER NAGEVOLGD DOOR W. A. ELBERTS. Tweede Druk. Groot 8°. Prijs ƒ 2.70. (18774)</p>
</text>
