<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Maandag 21 Augustus. De graaf von der Goltz, Pruisisch gezant bij ons hof, begeeft zich binnen kort naar Biarritz.</p>
	<p>— Men verzekert, dat de regering van den gezant te Washington den Heer de Monthoion depêches heeft ontvangen, waaruit blijkt, dat die heer thans niet meer zoo gerust is als vroeger omtrent de zaken van Mexico. Niettemin beweerden staatkundige personen, vrienden van Frankrijk, dat het bevel over de troepen aan de golf eerlang aan den generaal Sheridan zal worden ontnomen, wiens ongunstige gezindheid jegens het Mexicaansche keizerrijk bekend is door zijn bemchten brief aan het Juaristisch comité te New-York. — De schout-bij-nacht La Grandière, opperbevelhebber van het Fransche eskader in Cochinchina, is bevorderd tot viceadmiraal. — De markies de Moustier, Fransch gezaHt te Konstantinopel, is bereids hier aangekomen. — Men heeft een begin gemaakt met de werkzaamheden aan het tentoonstellingsgebouw op het veld van Mars, en tevens wordt die van het nieuwe opera-gebouw bespoedigd, ten einde het te kunnen openen tijdens de expositie. — Al de tuiniers en bloemisten in dienst van de stad Parijs voor I het onderhoud der openbare tuinen en squares, hebben den arbeid gestaakt onder het eischen van hooger loon en minder werkuren. Men is nieuwsgierig welke houding het stedelijk bestuur zal aannemen. — Men spreekt hier veel van een zonderling voornemen van den jongen Hertog van Leuchtenberg, dezelfde, die eenigen tijd geleden met eene Fransche dame op reis was gegaan, maar aan de grenzen aangehouden en naar Petersburg werd teruggevoerd. Hij wil zich namelijk weder tot Franschman doen verklaren. Hij heeft deswege verscheiden j brieven aan den Hertog de Montebello en aan Keizer Napoleon geschre| ven. Men gelooft echter niet dat Rusland dit zal toestaan, en Frankrijk &apos; zal waarschijnlijk niet voornemens zijn om zich ter wille van denklein: zoon van den voormaligen Onderkoning van Italië met het Russische I hof in een geschil te wikkelen. — Lady Howard, gravin de Beauregard, de vroegere minnares van Keizer Napoleon, is plotseling op haar landgoed Beauregard bij Versailles in 41jarigen ouderdom overleden. Kort voor haren dood was zij van de Protestantsche tot de Catholieke godsdienst overgegaan. Zij wa» in de gemeente harer inwoning, Chesnayles-Versailles, wegens bare weldadigheid zeer bemind. Haar stoffelijk overschot zal naar Kngeln&apos;&quot;1 den overgebragt. Haar landgoed Beauregard bliif&apos; J aoons, ten wien» name het gekcv&apos;** ;&quot;</p>
	<p>— Uit Weenen wordt aan de Patrie gemeld, dat de graaf Mensdorf Pouilly, Oostenrijksch minister van buitenl. zaken, op zijne terugreis van Salzburg, zich naar Coburg zal begeven, waar de Koningin van Engeland hem uitgenoodigd heeft den 26sten de onthulling te komen bijwonen van het gedenkteeken ter gedachtenis van Prins Albert opgerigt. — De commissie, te Florence bijeengekomen voor den spoorweg over de Alpen, gaat steeds voort met het houden van vergaderingen. Naar men zegt, is de Italiaansche minister van binnenlandsche zaken persoonlijk gestemd voor den weg over den St. Gothard. De commissie zal nog ongeveer eene maand noodig hebben om met hare werkzaamheden gereed te komen.</p>
	<p>—Er is sprake van eene reis van Ismail-Pacha naar Frankrijk, met het doel om met den Keizer eene definitieve overeenkomst te sluiten ten aanzien van de doorgraving der landengte van Suez. — De Moniteur deelt weder berigten mede uit Mexico. Decorrespondent van dit blad noemt die zeer gunstig, en inderdaad hebben de Juaristen op sommige plaatsen weder de nederlaag geleden. Het Journal des Débats kan echter die tijdingen niet zoo gunstig noemen, want, zegt het, wat blijkt er uit, wanneer men de zaak op den keper beschouwt ? dat de oorlog nog steeds voortduurt. — De Franschen bouwen thans te Yokohama met toestemming der Japansche regering een maritiem arsenaal.</p>
</text>
