<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 24 April.</title>
	<p>Do keizer heeft den maarschalk Rondon doen uitnoodigcn om hem naar Algerie te vergezellen. Maar de maarschalk heeft eene ligte ongesteldheid voorgewend en blijft te Parijs. Hij begreep dat het in de bedoeling des keizers lag om hem in Algerio tegenover den maarschalk Mac Mahon te stellen , ten einde een contradictoir debat uit te lokken over de belangen der kolonie. Men weet dat Randon het tegenwoordige koloniale stelsel. behoudens enkele wijzigingen, wenacht behouden te zien, terwijl Mac-Mahon terug wil komen tot een zuiver militair stelsel, waaraan alles onderworpen zal zijn. De keizer van zijne zijde heeft het voornememen, om eene groote maatschappij in het leven te roepen, die onder bescherming van Frankrijk, voor hare risico de kolonie zal exploiteren. — Het vertrek des Keizers naar Algerie, dat in de laatste plaats op 30 dezer was vastgesteld, heeft door den dood van den Grootvorsttroonopvolger eene nieuwe vertraging ondervonden. Het hof der Titilerien heeft namelijk wegons dat sterfgeval den ronw voor negen dagen aangenomen. Gedurende de eerste dagen zou de keizerlijke familie dus niet gevoegelijk do eerste voorstelling van de Afticaine kunnen bijwonen, waaraan Napoleon UI zeer veel hecht. Men z»n zich dan ookmoeijelijkeen denkbeeld kunnen vormen van de menigte, die zich sedert Maandag voor het plaatsbureau der opera, tot het verkrijgen van kaartjes, verdringt, mettegenstaande de smorende hitte. Op dien dag werden de toegangsbewijzen namelijk voor het eerst verkrijgbaar gesteld. De toeloop is zoo groot .geweest, dat des avond* bij het sluiten van het bureau al de plaatsen van de 15 eerste voorstellingen waren besproken. — De minister van openbare werken is naar Brest vertrokken, ten einde den Keizer bij de inwijding van den spoorweg te vertegenwoordigen. — Het wetgevend ligchaam heeft den ï_sten dezer eene geheime zitting gehouden, ton einde de wetsontwerpen omtrent de handelsvercenigingen, de koopvaardijvloot en de hypotheken in Savoye en te Nizza voorloopig te ondorzoeken en vervolgens de commissien tot nader onderzoek dier ontwerpen zamen te stellen. Bij die gelegenheid heeft eene levendige discussie over de inrigtitig der __te__c______;o leening plaats gehad, die door de oppositie met kracht werd bestreden, als eene onbetwistbare schending dor wet van 1 Jan. 1836, waarbij de loterijen in Frankrijk werden af gesehaft. Vooral onderscheidde zich daarbij de Heer Berryer, die de berekening maakte, dat, na aftrek van de sommen, die in handen der Franschc regering moeten worden gestort, enz., er eene som van slechts drie en twintig millioen voor den Keizer van Mexico overblijft. Het gevolg daarvan moet, volgens hem, wezen dat die operatie, waardoor men met allerlei middelen aan en niet bestaand crediet doet gelooven, door nog andere Mcxicaansche leeningen van denzelfden aard zal moeten gevolgd worden. Het M&amp;norkd diplomatinue, bekend wegens zijne sympathie voor het Mexicaatisehc Keizerrijk, zeide dezer dagen ongeveer hetzelfde en wel tot verwondering van velen. Die raadselachtige ommekeer werd echter spoedig opgelost, toen men vernam, dat de Mexicaanschc gezant olhicr nimmer bij het sluiten der nieuwe loening was geraadpleegd, daar men zijn tegenstand omtrent de tegenwoordige mngting kende. De Heer Hidalgo nu ia een der voornaamste eigenaars vau het bedoelde blad. In de eerste helft dor volgende maand zal het Wetgevend Ligchaam het rapport over de begroeting van 1866 ontvaugen. Het zittingjaar zal dus onmogelijk vroeger dan tegen het einde dei maand Junij gesloten kunnen worden. &apos; ~De rijtuigmakers hebben hunnen arbeid gestaakt. Zij vcrlnngen ; De»alfe 40 pCt. vermeerdering van hun dagloon, een nader te bepalen gedeelte in de winsten van hunns patronen, die daardoor in groote ver! jcgcnheid zijn gebragt en te vergeefs de tusschenkomst der politie heb■ ben ingeroepen. Die werklieden , die ongeveer 30,000 man sterk zijn , hebben van hunne zijde een middel uitgedacht, om zonder do wet op t de coalitien te schenden , hunne belangen te bespreken. Zij hebben gedelegeerden gekozen. Deze komen in een kof-huis bijeen, waar zich</p>
	<p>aan ieder tafeltje 12 hunner (het maximum der wet) plaatsen. ledera groep van 12 vormt een comité, dat zijne besluiten aan de overige groepen mededeelt. — Volgens de France beweert men verkeerdelijk, dat dc commandant Semmes yan de Alabama te Havre is aangekomen. De daar aangekomen officier van Zuid-Amerika is de Heer Morris van het door de Noordelijken in den grond geboorde stoomschip Florida, die zijne bloedverwanten te Caen gaat bezoeken. .&apos;.— *^. P^an tot het houden eener internationale tentoonstelling van nijverheid in deze stad, schijnt tot dus ver met schitterenden uitslag bekroond te zullen worden. Het tekort wordt, na aftrek der ontvangst van entreegelden, op 20 millioen begroot. Tot dekking daarvan heeft do prins Napoleon eene som van 100,000 frcs. geschonken. De overige leden der commissie schreven te zamen voor 900,000 frcs. in, de spoorwegmaatschappijen voor 50,000; de Heer Rothschild voor 100,000 frcs., benevens nog een aantal andere personen, waardoor dagelijks tot 300,000 frcs. bij de commissie inkomt. — De generaal Fleury vertrekt heden naar Nizza, om aan den Keizer en de Keizerin van Rusland de betuiging van deelneming van Keizer Napoleon en Keizerin Eugénie, in het overlijden van den grootvorst troonopvolger Over te brengen. — Men gelooft dat morgen de Moniteur het decreet zal bevatten, waarbij de Heer Corta tot senator wordt benoemd en de kiezers van het departement des Landes worden opgeroepen om een lid van het Wetgevend Ligchaam te benoemen. Men gelooft dat de Heer Walewski aldaar gekozen zal worden en alsdan als president de discussien over de begrooting zal leiden. — De algemeene indruk, dien de jongste berigten nit Amerika hier gemaakt hebben, is, dat de vrede tusschen de twee oorlogvoerende partijen eerlang gesloten zal worden. Het hotel van den Amerikaanschen gezant Bigelow is gisteren avond geïllumineerd geweest. Door sommige Amerikaansche particulieren, hier gevestigd en eigenaars van woonhuizen, is dat voorbeeld gevolgd. Morgen zal door den Heer Bigelow to Brest eene redevoering uitgesproken worden. Men hecht waarde aan hetgeen de gezant bij die gelegenheid zeggen zal. — Men verwacht hier den gewezen president der Zuidelijke Staten van Amerika, Jeff&apos;erson Davis, die hier eene wijkplaats wil zoeken; ook zal Omer-Pacha, de bekende Turksche generalissimus, herwaarts komen ; hij is ziek, zal eenigen tijd hier vertoeven en zich vervolgens naar Italië begeven. — Men zeide heden, dat de Turksche regering weigert de arbitrale uitspraak van Keizer Napoleon in de zaak van het Suaz-kanaal goed te keuren, en weigert den afstand van gronden te bekrachtigen. Men zegt dat men dit besluit te danken heeft aan de kuiperijen van den Britschen gezant, sir H. Bulwer. — Naar men mededeelt heeft de onderkoning van Egypte voor goed afgezien van zijn voorriemen om eene reis door Europa te doen. — Volgens de Patrie heeft de president van Grenada aan de Fransche detachementen, die zich over de landengte van Panama aanboord van het Fransche escader te Mazatlan wilden begeven, den doortogt over het grondgebied der republiek geweigerd. Toen de Fransche vertegenwoordiger te Bogota vertoogen hiertegen had ingeDragt, heeft de president zijn besluit gehandhaafd en geantwoord , dat aan de troepen van allé natiën de passage over de landengte verboden zal worden. — De Patrie behelst een verslag der jongste repetitie yan de opera TAfricaine, die, even als de eerste repetitie in weerwil van een aantal bekortingen, weder zeer lang geduurd heeft. Het bedoelde verslag luidt over het algemeen ongunstig. Men zwaait lof toe aan de twee eerste bedrijven, maar maakt de aanmerking, dat in de volgende bedrijvende belangstelling der toehoorders niet levendig gehouden wordt. — Ia de fabriek te St. Gobain is eene lens van 70 centimeters dikte gegoten, welke moet dienen voor het monster-teleskoop, hetwelk voor het observatorium wordt vervaardigd. — Volgens de Patrie heeft de Paus zijn brief over dc bisschopszetels niet aan den Koning van Italië, maar aan den Koning van Piemont gerigt. — Het bevestigt zich dat de Paus de waarschuwing heeft goedgekeurd , welke aan de Monde is gegeven, omdat dit blad aan Pius IX woorden in den mond heeft gelegd, welke ongunstig luiden voor Keizer Napoleon.</p>
</text>
