<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&quot;«had. ?&apos; 23 APril- Gisteren namiddag heeft de opening plaats het _,„an e Engelsch Oostenrijksche conferentie, ter beraadslaging over ■_! stenn*n Van een handelsverdrag en de beginselen, waarop dit behoort &quot;Pe&apos;nito6n j Als President fungeerde de Heer von Kalchberg. Nadat de Kutt dü door den Heer von Kalchberg was gehouden, las de Heer toem&apos;orip Vertegenwoordiger van Engeland in bedoelde conferentie, eene geneied - °°r&apos; waarvan de hoofdstrekking was, dat zijne regering zeer &quot;— D»W *?% et van een handelsverdrag met Oostenrijk. CUratele dmaarschalk Anton ridder von Schwazl is dezer dagen onder gesteld, wegens verstandsverbijstering.</p>
	<p>, —,°P }]. JuniJ e- k- vertrekt van hier een gezelschap, hetwelk onder de leiding van den Heer Tuvora, eene reis zal doen door Palestina. Ue togt naar Smirna geschiedt per stoomboot langs Bucharest, enz.; van bmirna over land naar Jerusalem, verder van Suez door Egypte naar A exandne en terug over Triest. De reiskosten bedragen 160 fl. „- ,Ult Alexandnc wordt dd. 14 April gemeld, dat het dagblad II bpettatore Lgiziano, het hoofdorgaan der revolutionnaire partij, door r« ..onng ln beslag is genomen; tevens is een decreet uitgevaardigd, waarbij de verdere uitgaaf van het blad wordt verboden. De redactie heeft zich om bedoeld besluit weinig bekreund, maar gaat voort met het doen verschijnen van gemeld dagblad. BERLIJN, 25 April (des Ochtends.) Gisteren heeft de ministerraad eene zeer langdurige zitting gehouden, naar men zegt ter beraadslaging over het antwoord op de Oostenrijksche vertoogen. — De prinsen, de veldmaarschalk von Wrangel en de overige hoofdofficieren , die naar Sleeswijk zijn geweest, tot bijwoning van het leggen van den eersten steen der gedenkteekenen te Duppel en op Alsen gesticht , tot herdenking aan ie roemrijke wapenfeiten van den jongsten oorlog, zijn heden teruggekeerd. — De Kroonprinses van Brazilië is met haren echtgenoot, den graaf van Eu, gisteren namiddag op het kasteel Benrath ,in de nabijheid van Düsseldorf aangekomen. Zij zullen eenige dagen bij den Prins von Hohenzollern doorbrengen. _ — In de heden gehouden zitting van het Huis der Afgevaardigden is rapport nitgebragt namens de financiële commissie betreffende het beheer der spoorwegen van den staat en namens de commissie voor handel en nijverheid voor het verleenen van geldelijke toelagen aan den spoorweg van Tilsit naar Insterburg, en van dien tot verbinding van Pillau en Koningsbergen met Lyck. Het Huis heeft zijne goedkeuring geschonken aan het eerst vermelde ontwerp. Tegen het andere hebben het woord gevoerd de HH. Michaelis, Techow, Virchow en Gneist; voor het ontwerp hebben gesproken de HH. Osterrath, Simson en de Minister van Koophandel, waarop het Huis beide ontwerpen verwierp. Later is behandeld het wetsontwerp betreffende het verleenen van ondersteuning aan invaliden; nadat de algemeene discussien waren gesloten, werd de zitting opgeheven. — De maritime commissie van het Huis der Afgevaardigden heeft heden eene zitting gehouden; ten gevolge van eene gedane uitnoodiging had men verwacht dat de ministers von Bismarck en von Roon de zitting der commissie zouden hebben bijgewoond. Geen der beide ministers heeft echter aan de uitnoodiging gevolg gegeven. — Men verneemt dat de bijeen te roepen Stenien der Elve-hertogdommen ook over financiële wetsontwerpen zullen beraadslagen, en piet uitsluitend over voordragten van politieke strekking zoo als bijvoorbeeld dat betreffende eene federative vereeniging met Pruisen. — Nopens den stand der kwestie aangaande het verplaatsen van de maritime etablissementen naar Kiel, verneemt men van eene gewoonlijk goed onderrigte zijde, dat het deswege opgevatte plan vertraging ondervindt. De vertoogen, door Oostenrijk daartegen ingebragt, schijnen zeer zwaar te wegen bij het ministerie, want hoezeer herhaaldelijk de verplaatsing is aangekondigd, heeft men tot heden niets van dien aard zien plaats grijpen. FRANKFORT, 25 April. Uit Darmstadt wordt gemeld, dat Prins Karl, de vader van de voor eenige dagen overleden Groothertogin van Mecklenburg Schwerin, aldaar gevaarlijk ziek ligt. — Op 22 dezer heeft de eerste locomotief met een zwaar beladen trein de brug over den Rijn te Maxau, alwaar de Badensche enßijn- Beijersche spoorwegen zich vereenigen, gepasseerd. De brug heeft in elk opzigt aan de verwachting voldaan. Weldra zal de brug voor het verkeer worden geopend. — Uit Bern wordt gemeld, dat de bekende uitgewekene Graaf Platen protesteert tegen het besluit van den Bondsraad, waarbij 100 francs worden toegelegd aan eiken Poolschen vlugteling, die zich naar Noord- Araerika wil begeven. — Uit Zurich meldt men, dat het bankiershuis Schulthess Rechberg zijne betalingen heeft gestaakt.</p>
</text>
