<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>______„__________________l_ nr 11 mn 1&quot; 1- ■ ■ ■ -■•■-—&apos;&quot;—&apos;—■— ■■&quot;&quot; &apos; &apos;&quot;&apos; &quot;**&quot;&quot;&apos;^&quot;-w» Wl»»rf&gt; THE LONDON and CONTINEIVTAL, POTHOGUAPMJC COfYING COMPANY belast|*iclilmetlliet Copiëren van ALliUlirrUlf 1 IIL I I Lil. NIEUWE VERBETERDE METHODE. Prijs f 1.80 per dozijn voor gewone Portretten en/2 Vignetten. De Copien worden met zor, bewerkt, netjes gemonteerd en zijn in alle opzigtcn aan de originelen gelijk. Bij de aflevering ontvangt men tevens het ter copiering gegeven Portret geheel onbeschadigd terug. Alk™,»- wSf^rnSTlß^loON*- X!*Tg a&apos; J.&quot;vAN WERKHOVEN. - Amersfoort. A. M. SLOTHOUWER. - Am£SSf&apos; TBwnmv &amp; 700 N en A C ROT JF - Apeldoorn, T. D. H. PULL. - Arnhem, W. 3. KRHIJT. - Barneveld, P. AN- RkTf MFNCFI? B^enoploom.&apos;p HARTE. -Beverwijk, W. A. ANTONIJSEN. - Bolsward. Wed. P. M. EEENSTRA - 5 PP nFVO^GT - Bnelle, J J HOTSTEDE. - Colenhórg, A.J. BLOM. - Delft, W. BEETS. - Doesburg, J.V.SCHATTENKERK - DcSem W.JRAADGEEP- Dordrecht, P. K. BR&lt;VAT. - Edam, Wed,J. P. KAT. - Goes L DE EOÜW. - nSm W - Gouda A BRINKMAN.■■- •sGravenhage, M. M. COUVEE. - Groningen, L. VAN GIFFEN. - ?Wem F F VON MÜNCHEN. - HartowjkJ WEDDING. - Hellevoetsluis, H. G. VAN STEEDEN. - &apos;s Hertogenbosch W. C. VAN LEUSDEN - S L- VEERMAN - HZrsum, JOH. GERADTS &amp; C». - Hoorn, C. BOLDINGH H,. -_ Kampen. B T VAN DAM - T eeuwarden , C. NOË, Lz - Leiden, VAN DEN HEUVELL &amp; JAN SANTEN. - Meppel, H. TEN BRINK - MIDbIÊBURG VIN BENTHEM &amp; JOTTING. - Nieuwediep, J. C. DE BUISONJE. - Nijmegen, ADOLF BLOMHERT - Purlïï T srmjfT™«Eß - Rotterd-im P C. HOOG en OLDENZEEL. - Schiedam, VAN DIJK &amp; C». - bchoonhoven, rrWN VAN NOOTEN -&apos; Sneek VAN DROTEN&amp; BLEEKER. - Steenwijk, NICOLAAS TEN BRINK. - Utrecht.NOLET 6 700 N -Veendam EIJ BAKKER _ Velp G. H- VAN HENGEL, Jr. - Vlaardingen, J. F. C BKUCKWILDER. - Vlissingen, * Z^°»A VFY MF? tn.AOH - Voorbura PC VAN DRIEM. - Wageningen, A. OPHOBST. - Weesp, G. G. BRUGMAN, Jr. - w2*E!YJ™%&amp; -fe&amp;CCa LEEUWEN Izk - Wijk b^ Duurstede, JOH^G ANDRIESSEN - Zaanlandsche Gemeenten, G. DE JONG. - Zalt Bommel, H. J. VAN DE GARDE. - Zevenaar, C. H. WESSER. - Zienkiee, S OCHTMAN, Jz. — Zutphen, W. J. THIEME &amp; C». Bij wie tevens proeven vau dooi: deze COMPANÏ vervaardigde Copien ter bezigtiging voorhanden zijn. Mg* Men wordt beleefd verzocht vooral O*IHESCIÏA»I«IMÏÏ PORTJRETT*;* in te zenden. (9552) ~i~ : TEREBÜI6DE &apos;S HIRTOfiENBOSSCHB &apos; mlt%, STOOIBOOT-lAATSCHAPPIJEI. aanvang nemende%MAANDAG- den lsten Mei. j Van &apos;SnEHTÖGENBOSr.H naar ROTTER»AW d age lijk s, behalve ZONDAGS, dr ie maa 1, als: Van &apos;S DERTOGEMBOSCH &apos;s morgens ten 4, 7J,en &apos;s namiddags ten IJ nre. „ &quot;«OKHVCDEM &quot; circa,, 6è, 10, » &quot; circa  A « ii D^R£»KECHT « » &quot; 71, lij, &quot; &quot; &quot; &quot; »i &quot; Van ROTTERDAM naar &apos;S HERTOGEN BOSCH dagelijks, behalve ZONDAGS, driemaal, als: Van ROTTER»%&quot;W &apos;s morgens ten 6, 10* (NB. na aankomst van den Hollandschen Spoortrein, die te 9.55 te Rotterdam aankomt), (en &apos;s namiddags ten 3 ure, ii DORDRECHT &apos;s morgens circa ten 7\, Hè, en &apos;s namiddags circa ten 4£ ure. // «ORINCHEifI &quot; &quot; * 9, lè. &quot; • &quot; &quot; * ° * Des ZONDAGS slechts éénmaal en wel: Van &apos;S HERTOGENBOSCH naar ROTTERDAM, &apos;s morgens ten 74 ure. -/ ROTTERDAM » &apos;S HERTOGENBOSCH, &apos;s morgens ten 10£ ure. NB De STOOMBOOT , die DINGSDAG en VRIJDAG &apos;s namiddags ten 15 ure van &apos;S BOSCH vertrekt, vaart door naar SCHIEDAM en keert&apos;diezelfde dagen terug naar ROTTERDAM; onverminderd eene dagelijksche gelegenheid met deze dienst tot vervoer vanGoederen, vice versa. m«fflg* Te ROTTERDAM is bij aankomst en vertrek der Booten, gelegenheid om per Omni bus van en naar de Spoorweg-Stations fPll? vervoerd te worden. FABRIEK m B Ban lil 1 ma e s MAGAZIJN BORSTELWERK. IJJllflHillt, SL £&lt;_§®_ HOÜTWAREtt Het MAGAZIJN van J. H. IHJYGEIir &amp; 9SOOK is steeds ruim voorzien van alle soorten JBOIISXjLIi- WERK en HOVTWABËIV, voor HUISHOUDELIJK-, STAL-en SCHEEPSGEBHUIK, ook voor EXPOETATIE. Goede Kwaliteiten en billijke Prijzen. y (9587) Bij A. C. KUUSEMAM, te Haarlem, verschUnt lieden: VOOR DE Positieve Wetenschappen. Met medewerking van de Heeren t Dr. L. E EGELING, &apos; voor Hygiëne. Dr. D. LUBACH, voor Ethnologie. Prof. J. W. GUNNING, &quot; Chemie. Prof. H. E. MOLTZER, v Taalkunde. Prof. J. VAN DER HOEVEN, 0 Zoölogie. Prof. C. A. J. A OUDEMANS, « Botanie. Prof. THEOD. JORISSEN, » Geographie. Dr. W. C. H. STARING, &quot; Landbouw. Prof. F. KAISER, &quot; Astronomie. Dr. T. C. WINKLER, « Geologie en Paleontologie. W. M. LOGEMAN , &quot; Physica en Werktuigkunde. j Ailr-veiïng 1— 3 :bevat:&apos; FHTSIHA, AI*JI,HKOPOIiO«aiE en KTHHOIiUUIE en «JEOIiO«IK. Alievenn&quot;- 4 zal bevatten : ZOÖLOGIE. Deze KROIMJIK wordt uitgegeven in maandelijksche afleveringen van 2 vel. De prijs ïs bij het vel berekend J7i Cent. (9543)</p>
</text>
