<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEDEN VOORMIDDAG, HALF ELF, vervolgt de Boekhandelaar G. THEO». BOM, in het O. Z. Heeren- Lo-gement, te Amsterdam, de Publieke Verkooping der BOEKWERKEN VAN SMAAK, uit de BIBLIOTHEEK van den Heer VAN ASPEREN VAN DER VELDE, te Haarlem, en wel met de HOLLANBSCHE WERREN N°. 541 tot 1083. HEDEN NAMIDDAG, HALF ZES. uit den Catalogus A. BROOS, de Werken over TAALKUNDE, OPVOEDING en ONDERWIJS, ATLASSEN en KAARTEN en de Werken over KUNSTEN, WETENSCHAPPEN, FRAAIJE LETTEREN, enz. (6583) vënWpübliqoëdelmnes A ANVERS. Le Courtier EMILE DE HAR VEN vendra publiquement, sans frais pour les acheteurs, le Mercredi 5 Avril prochain. Ml 1000 BALLBS LM DE 8.-AÏRES EN SUINT. Pour plus amples informations s&apos;adresser an courtier susdit. (6511) OPENBARE WOLVËSSrê te AWTIWEM&amp;IÖN. - De Makelaars H. MELGES en J. J. MELGES, te Antwerpen, zullen openbaar Veilen, zonder veilingkosten: Dingsdag 4 April 1865: 1500 &apos;a 13500 Bn. Vette en Gewasschen Buenos-Ayros en andere la Plata WOLLEN, verscheiden sorteringen. 165 r Vette Russische SS. en aOQ_y diverse HAMLINGEN» (6512) Op Woensdag&apos; t 9 April 1865 en volgende dagen: 9000 k 10,000 Bn/Vette en Gewasschen LA PLATA WOL, diverse kwaliteiten. 4100 9 Vette RAAP en ÏOO 11 Russische Gewassche M. Deze Wollen zijn grootendeels onder zeil, kunnen tegen einde dezer maand aankomen. f 65131 Ter nadere onderrigtingzieh te melden aan genoemde Makelaars. . Een Fatsoenlijk BURGER JONGELING, 15 jaren oud, sinds een jaar werkzaam geweest op een MANÜFACTUURMiIGAZJIJ^ i zag zich thans gaarne Geplaatst in een dito Winkel; de beste getuigenissen zynvsn hem verkrijgbaar. Reflecterenden gelieven hunne attentie franco m te zenden bij J. BREEMAN, Boekhandelaar in de Hoogstraat, C 237, alhier. (6458) - TE AMSTBEDAM. DIRECTEUREN van voornoemde Maatschappij hebben de eer te berigten . dat tot betaling van het BEWIJIS VAN VOORLOOPIGE IJITBEELING W. 6 met f 4.75 zal worden gevaceerd aan de Associatie Cassa alhier van Vrijdag 24 dezer af. Amsterdam, Directeuren voornoemd, 23 Maart 1865. De. S. «ARPHATI, President (6584) Me. Jl. A. VAN EMIR, Dir. Secretaris.</p>
</text>
