<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 20 Maart.</title>
	<p>van ..em Bonaparte Patterson, de zoon van de verlaten echtgenoot ■ benocWIJ,len Brins Jerome, is than3 door den Keizer tot zijn ordonnans Bd rins aP°leon vras heden niet verschenen bij de aanbieding van te ve u Van den Senaat aan den Keizer. Zijne afwezigheid tracht men i n door eeno niemve botsing tusschen den Keizer en zijn neef. Zon,jl&apos; dagen namelijk presideerde de Prins eene bijeenkomst van den bij- Wenj&quot;o^ raad, waarbij ook de maarschalk Niel was verschenen die bij die ge- ! ntieid den H. Stoel in bescherming nam. //Gij schijnt te vergeten, zeido Scbaltlns&apos; at ë&apos;j alles wat gij zijt den Keizer te danken hebt.&quot; De maar**ar antwoordde: //Alles wat ik ben heb ik mijnen degen te danken,&quot; iTV p^ e voorzitter hernam, //uw degen kan niet beletten dat gij en ails verloren zijt.&quot; Deze laatste woorden werden daarenboven in i zekere vrij platte uitdrukkingen uitgesproken en kwamen den Keizer ter oore, die zoowel aan den prins als aan den maarschalk zijn misnoegen over het gebeurde te kennen gaf. — De beroemde dierenschilder Troyon, bijgenaamd de la Fontaine der schilderkunst, is hier in 52jarigen ouderdom overleden.</p>
	<p>— Men maakt de opmerking, dat het antwoord.des Keizers aan de commissie van den Senaat, belast met het overbrengen van het adres in antwoord op de troonrede, alles behalve vleijcnd voor dat staatsligchaam is. Immers in zijn antwoord schijnt de Keizer te willen doen uitkomen, dat de beraadslagingen over bedoeld onderwerp in den Senaat steeds aanvangen alsof zijne leden in verzet willen komen, terwijl de einduitslag altijd is, dat het ontwerp adres met algemeene stemmen wordt aangenomen.</p>
	<p>— De hier versebenen brochure van den Heer Rogeard Les propos de Labienus, in antwoord op de Geschiedenis van Julius Caesar, van Keizer Napoleon, maakt hier vrij wat indruk. De Keizer is woedend over den inhoud van het vlugschrift en heeft den prefect van policie zulke bittere verwijten gemaakt, dat het misschien daaraan is toe te schrijven, dat in de laatste dagen het toezigt op de drukpers met toenemende gestrengheid wordt uitgeoefend. Genoemde Heer Rogeard heeft zonder het te weten de vlngt naar België genomen. Zijne vrienden hadden hem den raad gegeven de wraak van den modernen Cesar te ontvlugten nu het nog tijd was; maar de Heer Rogeard wilde niet; hij streefde naar de eer om het aantal martelaars onzer drukperswetgeving te vermeerderen ; zijne vrienden noodigden hem toen op een diner, waar zij den niets kwaads vermoedenden auteur zóó veel wijn lieten drinken, dat hij ten slotte geen bewustzijn meer had van hetgeen met hem gebeurde; daarop plaatsten zij hem in een fiacrê, reden hem naar het spoorwegstation #n plaatsten hem in een waggon eerste klasse met bestemming voor Brussel. De goede Rogeard viel in een diepen slaap en ontwaakte eerst toen hij de Fransche grenzen lang achter den rug had. Eenmaal in België zijnde, besloot hij maar er te blijven, hetgeen in dc gegeven omstandigheden ook voor hem wel het wijste zal zijn, daar zijne brochure dermate scherp is, dat men zich best &apos;s Keizers groot misnoegen kan voorstellen. — Het weder is hier geheel omgekeerd; het vriest zóó sterk, dat de liefhebbers van schaatsenrijden veel kans hebben zich andermaal op het ijs te kunnen wagen, hetgeen einde Maart hier als eene groote zeldzaamheid mag worden beschouwd. — De zitting der kamer van afgevaardigden te Turyn loopt ten einde. Men mag verwachten, dat de afgevaardigden vermoeid van eene zoo langdurige en belangrijke zitting, zeer geneigd zijn, om de regering te helpen in hetgeen nog te Turyn op het wetgevend gebied te regelen valt, alvorens de zetel des bcstuurs voor goed naar Florence wordt verplaatst.</p>
</text>
