<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uittreksel uit de Memorie van Beantwoording betreffende het wetsontwerp tot wijziging der gemeentewet voor zooveel de plaatselijke belastingen betreft. &apos; Over de afschaffing der plaatselijke Verbruiksbelastingen is &apos;m de eerste paragraaph van het voorloopig Verslag eene zoo volledige discussie opgeteekend, dat met het bijvoegen eener enkele aanmerking kan worden volstaan.</p>
	<p>De binnenlandsche tollinien, zegt men, zijn niet zoo uitermate belemmerend voor het verkeer, omdat in verre de meeste gemeenten geene accijnsen op eerste levensbehoeften geheven worden, en wanneer men de accijnsen op gedistilleerd en wijn uitzondert, gemeentelijke verbruiksbelastingen niet algemeen zijn. Intusschen belemmert de heffing ook slccht3 van één accijns het vrije verkeer, en heeft zij de nadeelen der tollinien in haar gevolg. Ook wanneer slechts één voorwerp belast is, moet op het vervoer van alle goederen toezigt, gepaard met aanhouding en onderzoek, gehouden en een aantal ambtenaren ter wering van sluikerij aangesteld én bezoldigd worden. Dat afschaffing van accijns, waaraan bepaalde voorwerpen onderhevig zijn, op den prijs dier voorwerpen invloed moet hebben, schijnt duidelijk&quot;. Zoo de afschaffing van den Rijksaccijns op schapen- en varkensvleesch den prijs van dat vleesch niet heeft doen dalen, moeten daartoe bijzondere oorzaken geleid hebben. Hef tegendeel is onlangs gebleken bij do afschaffing van den Rijksaccijns op de brandstoffen, en de groote maatregel, voor vijfjaren in België tot stand gebragt, had hetzelfde gevol&lt;*. Blijkens het verslag van den Belgischen Minister van Financien over de werking van dien maatregel in 1861 , hadden de kooplieden in verscheidene gemeenten uit zich zelven dadelijk hunne waren beterkoop aangeboden. Vrije mededinging, alleen bij onbelemmerd verkeer moelijk, moet den prijs tot den natuurlijken stand terugbrengen. Invoering van directe belastingen moge in den beginne bezwaren opleveren , de gewoonte doet die overwinnen. Wat toch leert de ondervinding? In die gemeenten, waar die belasting met min of meer tegenzin der ingezetenen werd ingevoerd, was het getal reclames in 1863 uiterst gering. Te Amsterdam toch kwamen 218, te Rotterdam 34 te Haarlem 9, te Hoorn 3, te Leeuwarden 6, te Middelburg 15 en te Leiden en Schiedam geen enkele reclame in. In hetzelfde jaar was het cijfer der oninbare posten m die gemeenten onbeduidend. Te Amsterdam Schiedam en Dordrecht bedroeg het 2 per cent, te Leiden 1 per cc™&apos; fe^l°Zk POT &apos;&apos;&quot;&apos;o,16 Haarlem LS P&quot; cant en te Rotterdam en Leeuwarden nagenoeg 2J per cent van het geheele tedrag Dat ieder naar zijn vermogen in de gemeene lasten behoort te draeen zal wel niemand ontkennen Maar wordt op dit beginsel geene inbrfuk gemaakt, wanneer door heffing van accijns onvermogenden en weïgestelden op éene lijn w;ord«n gesteld, en eerstgenoemd™ vaak door hun grooter gezin meer dan de laatsten tot stijving der schatkist bijdragen&apos; De invloed van bet Regeringsvoorstel op &apos;s Rijks finantien In de zitting van den 12den Mei 11. had de Regering dien invloed m het algemeen , doen kennen. De afstand van de lielft van het personeel ca der 21^ opcenten op de grondbelasting van de gebouwdo eigendommen zoudeu een verlies te weeg brengen van omstreeks ƒ4,300,000, die voor een deel zouden worden teruggevonden in de verhooging van de belastingen op enkele consumtive artikelen, zoodat ten slotte het verlies voor de schatkist omstreeks 3 millioan bedraden zou Later, bij de indiening der staatsbegrooting van 1865, is de &quot;Regering daarop teruggekomen. Zïj heeft toen herhaald, wat zij in Mei te voren bad te kennen gegeven, en er bijgevoegd, dat, als dc suikerregeling mogt tot stand komen, waarover toen te Parijs onderhandeld werd. daarin zon gevonden worden een» tegemoetkoming voor het verlies, dat de schatkist zich zou moeten getroosten om de afschaffing der plaatselijke accijnsen mogelijk te maken. Met het oog op die suikerregeling verklaarde de Regering zich te onthouden van de opgave der accijnsen die eenige verhooging zouden behooren te ondergaan. Ten opzigte vim één accijns werd echter eene uitzondering gemaakt, namelijk dien op wijn. De Minister van Financien bragt dit in verband met mcdedeolingen omtrent een te sluiten handelstraetaat met Frankrijk. En in strijd met het Voorloopig Verlag, waarin wordt te kennen gegeven dat van _ zoodanig tractaat niets stelligs bekend zoude zjjn, verklaarde de Minister: «dat wij het met Frankrijk volkomen eens zijn geworden over het sluiten van een tractaat van handel en scheepvaart, dat alle artikelen zijn vastgesteld en van weerskanten geparapheerd, én dat de overeenkomst formeel zal worden gesloten onmiddellijk nadat men dezerzijds daartoe in staat zal zijn door de herziening van het Oost-Indische tarief en door de afkondiging der wetten, waardoor de afschaffing der plaatselijke accijnsen moet worden verwezenlijkt.&quot; Volgeni dit tractaat — deelde de Minister van Financien al verder mede — werden aau Nederland alle voordcelen verzekerd, die door Frankrijk aan andere natiën zijn of zullen worden teegekend, terwijl met betrekking tot den accijns op wijn, wij het eerste jaar na de ratificatie zullen kunnen heffen ƒ 28, het tweede ƒ 26, het derde ƒ 24 en vervolgens ƒ 20, zijnde het bedrag dat &apos;ook thans geheven wordt. De hoogere accijns van ƒ 8 dien wij het eerste jaar boven den bestaanden Rijksaccijns van ƒ 20 heffen zouden, geeft een bedrag van omstreeks ƒ 530,000, en maakt uit het cijfer van den accijns op wijn, dat thans door alle gemeenten te zamen geheven wordt. De Regering heeft deze herinnering noodzakelijk geacht om te doen zien, dat men in het algemeen omtrent den invloed van het Regeringsvoorstel op &apos;s Rijks financiën niet in zoo volslagen onzekerheid verkeerde, als uit het Voorloopig Verslag zou zijn op te maken, dat de plannen van den Minister van Financien, in dit opzigt, geene andere wijziging hebben ondergaan, dan voor zoover, door het tot itand komen eener internationale suikerregeling, het ,offer, door de schatkist te brengen, zou verminderen, en eindelijk, dat de opgave van de accijnsen, die voor eene verhooging konden in aanmerking komen, zamenhing met de vermeerderde opbrengst van den suikeraccijns, waaromtrent bij het inmenen der ontwerpen tot afschaffing der plaatselijke accijnsen niets te zeggen viel, omdat de internationale overeenkomst toen nog niet was tot stand gekomen. Alvorens nu de Kamer volledig in te lichten omtrent den invloed dien de afschaffing der plaatselijke accijnsen op &apos;s Rijks financiën hebben zal, moet reeds hier ter plaatse, met een enkel woord, melding worden gemaakt van eene wijziging, die in het oorspronkelijk voorstel gebragt is. De Regering heeft namelijk willen te gemoet komen aan de vele bezwaren die gemaakt zijn ten opzigte van de uitkeering van een deel ▼an den accijns op het gedistilleerd aan de gemeenten. Zij heeft daarom die uitkeering uit de voordragt deen wegvallen en daartegenover het deel van de personele belasting dat voor dt gemeenten beschikbaar gesteld wordt tot 4/5 verhoogd. Terwijl in eeneandere paragraaph van deze memorie deze wijziging nader zal worden toegelicht, bepaalt men zich lucr tot de mededeeling, dat op deze wijze het offer, door de schatkist te brengen, belangrijk verminderd wordt, zoodat ook, in dit opzigt, aan veler bezwaren wordt te gemoet gekomen. De opoffering van het Rijk zich nu bepalen als volgt: 1 .Het 4/5 v»n het personeel. Voor 1865 is dit middel geraamd op ƒ 7,464,000. De afstand van 4/5 bedraagt dus .ƒ 5,971,200 2 . De 21 £ opcenten op de grondbelasting van de gebouwde eigendommen zijn voor 1865 te stellen op &gt; 736,000 Te zamen f 6,707,200 Dit bedrag moet nu worden verminderd: I°. met den accijns op het gedistilleerd, die thans door dc gemeenten wordt geheven en in bet vervolg door het Rijk tot eene verhooging van ƒls per vat zal genoten worden. De opbrengst daarvan kan zonder overdrijving worden gesteld op f 3,800,000. Berekend overeenkomstig de opbrengst van den Rijksaccijns in 1864, zouden ƒ 15 per vat ruim 4 millioen moeten opbrengen. 2° met de verhooging die ten opzigte van enkele consumtive artikelen bedoeld wordt. De eerste verhooging betreft den accijns op wijn , Voor 1865 geraamd op ƒ1,320,000, kunnen daarop, althans het eerste jaar, geheven worden 40 opcenten, gelijkstaande met een accijns van . f 8 per vat. Het tweede}, derde en vierde jaar moet dit bedrag, krach, tens de met Frankrijk gemaakte bepaling, wel verminderen, maar hei , laat zich verwachten, dat het wegvallen van belemmeringen en de bc. langrijke verlaging van den accijns de consumptie van wijn beduidend zal doen toenemen. De plaatselijke accijns opwp, wordt toch in de 495 gemeenten, alwaar die accijns bestaat, goheven tot een bedrag van ƒ 5 tot nagenoeg 18 per vat. De 40 opcenten, die het eerste jaar op den wijn accijns zullen geheven worden, geven een meerder bedrag van ƒ 528,000,</p>
	<p>_In de tweede plaats wenscht de regering een deel van den plaatseïijken accijns op het gealagt te voegen bij den rijksaccijns, die van dit middel geheven wordt. In 1861 werd door 148 gemeenten accijns op het geslagt gehevep tot. een bedrag van ƒ 878,855. De rijksaccijns is voor 1865 geraamd op ƒ 1,440,000. En nu zou do regering voornemens zijn om bij de wet op de middelen voor 1866 voor te stellen op dien rijksaccijns, te beginnen met 1 Mei, te heffen op 40 opcenten, waardoor eene verhoogde opbrengst van ƒ 576,000 zal verkregen worden. De regering had wel gewenscht zich van die verhooging te kunnen onthouden, en is er dan ook niet toe overgegaan dan nadat het was gebleken, dat uit dcn&apos;suikeraccijns aanvankelijk slechts een deel der verhooging kan worden verkregen, die er later vas te verwachten is. Later dus, wanneer de verhooging. van den suikeraccijns baar volledig beslag zal hebben verkregen, kan worden overwogen, of de 40 opcenten zouden kunnen wegvallen. In ieder geval zal aan rijksaccijns nog rnim 3 ton minder worden opgebragt dan op dit oogenblik door rijk en gemeenten te zamen geheven wordt. Het derde consumtive artikel, dat, de regering op het oog had, is de thee. Overeenkomstig het voornemen, daartoe aan den dag gelegd bij de indiening der staatsbegrooting voor 1863, wenscht zij de regten op dat artikel te verhoogen met ƒ25 de ÏOO pond, waardoor eene meerdere opbrengst van omstreeks ƒ300,000 te verwachten is. De hiertoe betrekkelijke voordragt ligt gereed.</p>
	<p>Uit deze drie middelen te zamen kan dus worden verkregen eene verhoogde opbrengst van ƒ 1,404,000. En dit gevoegd bij de meerdere opbrengst, van het gedistilleerd, ten bedrage van ƒ 3,800,000, geeft een cijfer van ƒ 5,204,000. Het aanvankelijk geraamde verlies voor de schatkist wordt dus tot ƒ1,503,000 teruggebragt. &apos;Dit cijfer echter ondergaat op nieuw eene verminderidg door de meerdere inkomsten, die van de nieuwe suikerregeling het gevolg zullen zijn. Uit de Memorie van Toelichting op het ontwerp van wet nopens den suikor-&apos;aecijns blijkt, dat aanvankelijk van do suiker eene meerdere opbrengst van ƒ 1504000 te verwachten is. Met 1 Julij aanstaande zou die nieuwe regeling in werking konen, zoodat met 1 Mei 1866 het overgangstijdperk voorbij zou zijn en wij alsdan de verhoogde opbrengst volledig zouden genieten.</p>
	<p>Rekent men nu, dat de voorgedragen zegelweteen verlies van omstreeks 6 ton z-il te weeg brengen, hetwelk in de eerste plaats uit den verhoogden suiker-accijns moet worden gevonden, dan strekt het overblijvendes als tegemoetkoming in het verlies, door de afschaffing der plaatselijke accijnsen to weeg gebragt.l Dit verlies wordt alzoo tot op ƒ604,000 verminderd. Zoodra echter de internationale suikerregeling hare volledige uitvoering zal hebben erlangd- en ac afschrijving der suiker overeenkomstig de werkelijke rendementen zal zijn bepaali, kan veilig op eeno nog hoogere opbrengst van dit middel worden gerekend. In dat geval zal de schatkist, tot bereiking van een groot vn nuttig doel, niet alleen geenerlei offer te brengen hebben, maar zal zelfs kunnen worden overwogen, in hoe verre de opcenten op het geslagt zouden kunnen wegvallen.</p>
	<p>Na zoodanige uitkomst, waarin dc regering gaarne erkent door de on)--standighedcn te zijn geholpen, schijnt het niet noodig, naar aanleiding van het verslag, de mogelijkheid of wenschelijkheid van een offer te bespreken. Al ware de regering daarvoor niet teruggedeinsd, indien de afschaffing der plaatselijke accijnsen op geene andere wijze had kunnen worden tot stand gehragt, het is ook haar natuurlijk aangenamer dat geene zoo bezwarende eischen aan de schatkist behoeven te worden gedaan,, en dat de afschaffing van den accijns op de brandstoffen, de afschaffing der plaatselijke accijnsen en de afschaffing van het zegel op do dagbladen en- de advertentien is of zal kunnen worden tot stand gebragt, zonder welligt eenige opoffering hoegenaamd van de schatkist. De vrees, aan het slot van deze paragraaph geuit, dat de opbrengst van den zob buitengewoon hoog opgedreven accijns op het gedistelleerd wel eens zoo verre beneden de raming kan blijven, dat daardoor verloren ging een aanmerkelijk dcol van de winst, door de andero belastingen verkregen, schijnt op deze voordragten niet van toepassing. De accijns op het gedistilleerd wordt daardoor niet verhoogd. Alleen wordt in één accijns te zamen gevoegd.wat nu afzonderlijk voor rijk en gemeenten wordt geheven; en van dezen maatregel is, uit het oogpunt der sluikerij, eer Yenueerderingdan vermindering.van opbrengst te wachten.</p>
	<p>Uittreksel uit de Memorie van Beantwoording, betreffende het wetsontwerp nopens de personele belasting. Na de uitvoerige gedachtenwisseling over het wetsvoorstel nopens de personoele belasting in de vorige zitting der Karper en het daarop gevolgd antwoord der Regering in den vorm eener nieuwe Memorie van Toelichting, moest de nieuwe overweging, naar het oordeel van vele leden&apos; der Kamer, als een tweede onderzoek worden beschouwd, waarbij het niet in aanmerking kwam op nieuw in alle bijzonderheden te treden. Sommigen dezer leden, hoezeer erkennende, dat het gewijzigd ontwerp een minder fiscalen geest ademde, verklaarden echter dat hunne hoofdbezwaren tegen de voordragt niet waren weggenomen. Deze hoofdbezwaren betroffen drio punten: a. hot beginsel omtrent het belasten der bouw- en veehoeven naar de uitgestrektheid der daartoe behoorende gronden, en de strekking die daarin zou heerseben tot het hooger belasten der plattelandsbewoners in het algemeen; b. het nieuw in te voeren stelsel omtrent de vrijstellingen en remissien; en</p>
	<p>c. het afzonderlijk belasten der dienstboden, vooral der vrouwelijke, waaraan bij cene herziening als deze een einde zou moeten worden gemaakt. , \ De twee eerstvermelde bezwaren worden later ,in het verslag breedvoerig bahandeld; en zullen daar ter plaatse van de zijde der Regering een onderwerp van overweging uitmaken. Het laatste bezwaar wordt thans voor het eerst te berde gebragt. Dé vraag is, of het als gegrond kan of moet worden beschouwd. De Regering vermeent hieraan te mogen twijfelen, en dit te meer, daar het verslag niets tot ondersteuning van dat denkbeeld bevat. Gold het ten deze in het afgetrokkene de vraag, of de bedoelde afschaffig wenschelijk zij , hét antwoord zou welligt toestemmend moeten wezen. Maar dit zelfde is evenzeer het geval met vele onzer belastingen, wier instandhouding in het staatsbelang noodzakelijk is. En wat zou er dan ten laatste overblijven? De Bde grondslag der personele belasting werpt thans een millioen af, en al mogt hij, minder dan inderdaad het geval ls, tot de uiterlijke kenteekenen der vertering behooren, vook dan nog zou er thans niet aan te denken zijn, een dergelijk bedrag aan directe belastingen prijs te geven. De Regering heeft er naar gestreefd, om ook dezen grondslag zooveel mogeljjk &apos;te vereenvoudigen en te zuiveren van al wat daarin minder eigenaardig te huis behoort., Zij gedraagt zich dienaangaande aan de §§ 6 en 7 der eerste Memorie van Toelichting. Dit moest, gelijk op bladz. 19 dierzelfde memorie is te kennen gegeven, met eene aanzienlijke opoffering gepaa?d gaan. Verder te treden acht zij onraadzaam. Zij meent dan ook te mogen vertrouwen dat do leden, die dit gevoelen waren toegedaan, daarop1 in bet algemeen belang zullen terugkomen. Van eene grondige verbetering der onderwerpelijke belasting zal toch nimmer iets knnnen komen, indien bij elk daartoe strekkend voorstel, nu op de afschaffing van dezen, dan op die van een anderen grondslag wordt aangedrongen. In drie der afdeelingen werd, met het oog op dio bezwaren, het denkbeeld ter sprake gebragt, om de herziening der onderwerpelijke belasting geheel af te scheiden van de evengemelde wetsvoordragt, het plan bevattende tot heheele afschaffing der verbruiksbelastingen. Hoewel de Regering gaarne erkent, dat het verband tusschen die voordragten niet onoplosbaar is, acht zij echter, met andere leden, dat verband naauw en innig genoeg om eene afscheiding niet wenschelijk te &apos;doen zijn. Zoo als door die leden te regt is opgemerkt, ligt dat verband niet enkel in art. 42 van het ontwerp dér personele belasting, maar ook in de vereeniging van hoofdsom en opcenten, waarop al de berekeningen zijn gegrond van hetgeen van die belasting ter beschikking zou worden gesteld van de gemeenten. Men zou dus, bij de bedoelde afscheiding, niet kunnen &apos;volstaan met de bepaling van art. 42 in de gemeentewet op te nemen, of, hetgeen meer eigenaardig voorkomt, bij een afzonderlijk ontwerp voor te dragen, maar men zou, bij datzelfde ontwerp, al de verschillende hoofdsommen van de bestaande personele belasting, met Ac, 20 opcenten, die thans daarop geheven worden moeten verhoogen, lets dat zijne eigenaardige bezwaren heeft, ook uit hoofde van het bedrag van onderscheidene dier hoofdsommen. Daarenboven is de afschaffing der plaatselijke verbruiksbelastingen hoofdzakelijk gejond op de personele belasting, en het schijnt dus allezins wchschelnk en rationeel, dien.grondslag eerst vast te stellen, alvorens het nieuwe gebouw daarop te vestigen. En hoewel nu de ondergeteekende zich ni«t_ ontveinst de moeijelijkheden, aan eene herziening, juist van deze belasting, verbon den, meent hij echter, dat dit niet mag afschrikken om de personele belasting op betere grondslagen te vestigen, nadat zoowel Regering als Vertegenwoordiging herhaaldelijk en dringende noodzakelijkheid eener herziening hebben uitgesproken en nadat eene langdurige schriftelijke ■ gedachtenwisseling de zaak in staat van wijzen heeft gebragt. De on- . dergeteekende geeft, van zijnen kant, ook in deze memorie het bewijs, dat hij door gemeen overleg met de Vertegenwoordiging dit moeijelijk onderwerp wil regelen; hij is overtut^d, dat de Kamer, van hare zijde, daarin met zal achterblijven. Zonder dat toch ware, hetzij nu, hetzij&apos; later, aan eene herziemug der personele belasting niet te denken.</p>
	<p>Volgons eenige leden had de voorgestelde regeling de onmiskenbare strekking om deze belasting meer te doen opbrengen, terwijl zij in deze hoogere opbrengst een gedeeltelijk aequivalent voor de schatkist zien voor den voorgestelden afstand aan de gemeenten. De Regering kan in dit gevoelen niet deelen. Hetgeen de Regering beoogt, is «p blz. I—l 9 der éérste Memorie van Toelichting in het breede uiteengezet, en zij herhaalt de verklaring, in de tweede memorie bij art. 91 gegeven, dat hoogere [opbrengst nimmer in hare bedoelingen heeft gelegen. De ondergeteekende had na de aiüoende gronden voor dc noodzakelijkheid eener algemeene opneming, zoo als die èn bij de algemeene beschouwingen in de eerste Memorie van Toelichting, en bij art. 90 (nu 91) der tweede Memorie in het breede uiteengezet zijn, niet kunnen verwachten dat -zeer vele leden togen die opneming nog bezwaar zouden hebben. Die gronden , wel verre van te zijn weerlegd, vinden zelfs in enkele der geopperde bezwaren versterking. Volgens die leden is het begrip van belastbare huurwaarde zeer subjectief. Dit kan de Regering niet toestemmen. Dat begrip, bevat, naar de omschrijving die art. 6 van het wetsontwerp er van geeft, een feit, dat door bepaalde omstandigheden zich voor ieder kenbaar maakt. Moge er al eene zekere ruimte bestaan, die bij de bepaling der huurwaarde eenige onzekerheid overlaat, het verschil kan nimmer zoo groot zijn, dat het van eenig belang kan worden geacht. Van daar dan ook de algemeen gevestigde overtuiging, dat er bij dezep grondslag thans schromelijke onevenredigheden bestaan ; eene overtuiging, die bij eene zoodanige subjectiviteit geen grond zou hebben. Die leden schijnen voorts uit die opneming opdrijving der belasting voor de bewoneis van geringe woningen te vreezen. De Minister daarentegen houdt zich overtuigd dat, gelijk hij reeds bij herhaling en in het breede heeft aangetoond, die maatregel, bij toepassing der wetsvoordragt, zeer ten gunste van den geringen man zal werken, en dat diensvolgens, het bedrag der oninbare posten en der onverha Ibare kosten van vervolging aanzienlijk zullen verminderen.</p>
	<p>Tegen de algemeene opneming wordt verder nog aangevoerd, dat de belastingpligtigen eenmaal aan de bestaande onevenredigheid gewoon zijn, en dat het beter is die te doen voortduren of langzamerhand weg te nemen, dan de volmaaktheid op eens te willen bereiken. Het doet den Minister leed eene zoodanige meening in het verslag der Kamer aan te treffen. De belastingpligtigen zijn aan de bestaande onevenredigheid niet gewoon en zullen er, meer dan waarschijnlijk, nimmer aan gewoon worden. En al ware dit anders, het zou geen grond geven om de ongelijkheid van drnk bij eene herziening der wet te doen voortduren.</p>
	<p>Verscheidene leden zijn teruggekomen op het denkbeeld om de inwerking-treding der nieuwe wet door eene algemeene opneming te doen voorafgaan, ten einde uit de te verkrijgen gegevens af te leiden, welke cijfers van belasting voor de verschillende grondslagen waren aan te nemen. Gesteld dat dit op zich zelf aannemelijk ware, &lt;?e bedoelde gevolgtrekking zon dan nog slechts voor de drie eerste der zes grondslagen kunnen opgaan, en Omtrent de drie laatste zou dezelfde onzekerheid blijven heerschen. Doch onafhankelijk hiervan zou zoodanige maatregel hoogst onregelmatig zijn. Art. 28 jj 5 der wet van 1833 geeft alleen vrijheid tot eene algemeene opneming van de voorwerpen der 2de en 3de grondslagen. Ei zou dus eerst eene wet in het leven moeten worden geroepen, die bevoegdheid gaf in deze opneming ook den eersten grondslag te begrijpen, en de kosten op de Staatsbegrooting te brengen. Voorts zouden, de uitkomsten liet gevoig -zijn vau toepassing der bestaande wettelijke bepalingen, en hieruit zouden bg bet veeltal nieuwe vrijstellingen, die de onderwerpelijke wetsvoordragt bevat, geenerlei juiste gegevens zijn af te leiden. Bij dit alles zou het dan nog de vraag blijven, of dat werk en de daaraan bestede sommen werkelijk nut zouden doen, daar er omtrent het lot der nieuwe wet nog geene zekerheid zou bestaan. De Regering moet alzoo blijven volharden bij hetgeen hieromtrent door haar op bladz. 59 der laatste Memorie van Toelichting is aangemerkt. Hoe men overigens over de gevolgen of de strekking van art. 42 .moge denken, het staat vast, dat krachtons dit artikel de&quot; helft (nu 4/5) van de hoofdsom niet ten behoeve van het Rijk zal worden geïnd, en dat deze bepaling dc gemeenten • zal in staat stellen bf om een gelijk bedrag aan accijnsen ofandere belastiugen te laten varen, bf om daarover niet of slechts ten deele te beschikken. En naar mate nu het deel der personele belasting, dat ter beschikking der gemeente komt, hooger of lager is; naar die zelfde mate kunnen andere plaatselijke belastingen hooger of lager worden gesteld. Uit dit oogpunt schijnt het gezegde der Regering in § 5 der Memorie van Toelichting allezins geregtvaardigd. De strekking van paragraaph 5 van het verslag is evenwel blijkbaar om op het in den aanvang vermelde eerste punt van bezwaar te wijzen. De meerderheid der leden ziet in de bijberekening van aanhoorige gronden bij schatting der huurwaarde van bouw- en veehoeven een verkeerd beginsel, en blijft, in weerwil van hetgeen de Redering ter zake beeft aangevoerd, de daaromtrent voorgestelde bepalingen beschouwen als strijdig met den aard der personele belasting, die alleen de uiterlijke vertering treft, en als eene weinig loffelijke poging ora aan eene bepaalde klasse van ingezetenen zwaardere lasten op te leggen. Terwijl de Regering deze op haar gelegde blaam verre van zich kan werpen, en ook door andere leden in dat zeer ongunstig oordeel niet werd gedeeld, meent zij tevens dit onderwerp, na al hetgeen hierover in de gewisselde stukken is gezegd, als uitgeput te moeten beschouwen. Heeft het haar niet mogen gelukken, de meerderheid der leden van de billijkheid van het voorgedragen beginsel te overtuigen, het voortduren van een zoodanig verschil in meening als omtrent deze aangelegenheid blijkt te bestaan, zou echter, daar de wet niet anders dan door het gemeenschappelijk overleg der onderscheiden takken van wetgeving kan tot stand komen, weinig vruchtbaar zijn. De ondergeteekende heeft daarom gemeend, aan de gemaakte bedenkingen te moeten te gemoet kómen, zooveel maar eenigzins mogelijk is. Art. 5 ondergaat daarom eene verandering, zoo als in nevensgaande Nota van Wijzigingen wordt aangegeven, terwijl ook het laatste lid van art. 3 dien te gevolge vervallen kan. Een en ander maakt evenwel eene nieuwe bepaling noodzakelijk. Indien de vrijstellingen, naar het bepaalde bij art. 7 n°. 1 over het algemeen aanmerkelijk zullen worden uitgebreid, kan het, zonder voorziening, niet missen, of een zeer groot aantal bouw- of veehoeven zullen in de termen van vrijstelling of remise vallen.</p>
	<p>Ten einde hierin te voorzien wordt aan art. 6 een vierde lid toegevoegd , en ondergaat art. 37 «enige wijziging, strekkende een en ander om de bouw- en veehoeven buiten de termen van vrijstelling of remise te doen vallen.</p>
	<p>Hét was de Regering bijzonder aangenaam uit het verslag te ontwaren , dat door de. Kamer hulde is gedaan aan de moeite om een beter stelsel voor de vrijstellingen en remissien uit te denken en toe te lichten, al bleef de meerderheid tegen de omtrent dit punt voorgedragen bepalingen. De zeer breedvoerige gedachtenwisseling&apos; tusschen de Kamer en de Regering omtrent dit moeijelijk vraagstuk heeft althans, naar het schijnt, het groote nut gehad, dat vrij algemeen de overtuiging is gevestigd geworden, dat het volstrekt ondoenlijk is een algemeenen vasten grondslag in ejjfers voor de vrijstellingen aan te geven, waaraan niet in minder of meerder mate gebreken zullen kleven, of die niet hier of daar minder juist zal werken. De Ondergeteekende heeft de mogelijkheid hiervan dan ook nimmer beweerd, maar er reeds in de eerste Memorie van Toelichting op gewezen, dat volmaaktheid op dit terrein volstrekt onbereikbaar is, doch tevens betoogd dat aan de voorgedragen bepalingen aanmerkelijk minder gebreken kleven dan aan de bestaande. Dat de voorgedragen bepalingen de strekking hebben ora in sommige gedeelten des lands het cijfer van vrijstelling te verminderen, is niet de schuld der Regering, maar een gtevolg hiervan, dat de huurprijzen der geringe woningen in het eene deel des Rijks hooger dan in het andere zijn; dat er landstreken bestaan, waar de geringe man goedkoop huisvesting kan vinden, — goedkooper dan de wet van 1843 als eindterm voor de vrijstelling aangeeft. De maatstaf waarnaar de hiertoe betrekkelijke opgaven werden verstrekt, was voor het geheele Rijk dezelfde, en op de uitkomsten heeft de Kegering niet dé geringsten invloed uitgeoefend. Dat bg aanneming van het regeringsvoorstel de opdrijving der huurwaarde van kleine perceelen zich sterker zou doen gevoelen, moet de Regering te dezer plaatse op nieuw tegenspreken. En al bestond er opdrijving, zij zou zich niet sterker doen gevoelen omdat het cijfer van vrijstelling in verreweg het grootste deel des Rijks alleraanmerkelijkst hooger zou worden, het getal perceelen, dat beneden de termen van belastbaarheid valt, grooter, en het aantal oninbare posten derhalve kleiner moet worden. Deze gevolgtrekkingen liggen allen zoo zeer voor de hand, dat de Regering niet heeft kunnen ontdekken langs welken weg de bedoelde leden tot deze meermalen vooruitgezette stelling zijn geraakt. Evenmin is het den Ondergeteekende duidelijk geworden, op welken grond het gevoelen van eenige leden steunt, dat het cijfer van vrijstelling, wat de plattelandsgemeenten betreft, niet lager dan J 35 en wat de zeer groote steden aangaat niet beneden de ƒBO zon behooren te worden gesteld. Zoo veel is zeker, dat er tegen het doen van dergelijk voorstel afdoende&apos;redenen bestaan, ten ware slechts een betrekkelijk klein deel der natie personele belasting zon moeten betalen. Doch wat hiervan zij, de&apos; Minister hecht niet zoo sterk aan de voorgestelde na veel arbeid tot stand gekomene tabel, dat hn ,die niet zon prijs geven, indien het gemeenschappelijk overleg met de Verte- k woordiging tot denkbeelden leidt, door wier toepassing de belarrfo a ingezetenen en de gelijkmatigheid van den druk der last/-n „&quot;= zonden kunnen worden bevorderd, en die alzoo meer d™treffend ?^eer te achten zijn. Met het oog op hetgeen in te^ a6nvMg dezer&quot; graaph uit hpf vefflag werfl aangehaald behoeft &apos;het geen betoog, dat de Regering bij herhaling hare ernstigo aandacht heeft gevestigd op de drie denkbeelden, die luidens bladz. 5 van het verslag ten deze in de afdeelingen der Kamer geopperd zijn. Het eerste denkbeeld heeft de Regering in de meest ernstige overweging penomen, en is zij hierdoor geleid tot wijziging van art. 7, n°. 1, overeenkomstig de hierbijgaande Nota van Wijzigingen, waarvan ook de .intrekking der bij dat artikel gevoegde tabel het gevolg heeft moeten zijn. -</p>
</text>
