<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>AVEENEN, 19 Maaït. De Keizer heeft heden den Banus van Croatie, den Heer von Sckcsevic, in een bijzonder gehoor ontvangen, hetwelk zeer lang heeft geduurd. Men brengt dit in verband met de onderwerpen te behandelen op den Croatischen landdag. — Sedert 1861 is de openbare schuld met 233% millioen florijnen vermeerdert:; jij bedraagt thans 2638 millioen fl. De staatsdomeinen zijn door verkoop sedert 1861 verminderd meteene waarde van 26 millioen fl. — Alhier is het berigt ontvangen, dat de dochter van Garibaldi, Teresita, bevallen is van een zoon, aan wien op uitdrukkelijk verlangen van den genoemden grootvader, de naam van Lincoln is gegeven, als een bcw\is van den hoogen eerbied, welken hij koestert voor den man, die de slavernij in Noord-Amerika heeft afgeschaft. -— In dc Adolfijzersmelterijen nabij Judenburg in Stiermarken heeft men hel Bessemerstaal zoo dun weten te smeden, dat 1500 blaadjes op «elkander gelegd, niet dikker zijn dan een duim; elk dier blaadjes heeft derhalve eene gelijke dunheid als zeer fijn postpapier. Practische ■waarde hebben deze producten niet, maar zij strekken tot een vernieuwd bewijs van de hooge mate van volkomenheid, welke de ijzerindustrie in ons land heeft bereikt, hetgeen des te meer in het oog zal springen, indien men in aanmerking neemt, dat men het in Engeland nog niet zoo ver heeft kunnen brengen en men in Noord-Amerika slechts tot op 1200 blaadjes per duim is gekomen. — Volgens particuliere berigten uit Athene dd. 11 dezer is de teestand aldaar zeer ongunstig. De pogingen, door den Koning enden graaf Sponneck in het werk gesteld, om den hoog bejaarden admiraal Kanaris .te bewegen nog langer in het ministerie te blijven, zijn vruchteloos geweest. B(j eene ledige schatkist voegt zich een nieuw bezwaar voor de regering, namelijk de verzoening tot stand gekomen tusschen de Ottonisten en de ultrarevolutionairen, waardoor de oppositie nieuwe kracht heeft erlangd. AVeldra zal een museum voor oudheden worden gebouwd; de daartoe bestemde plaats is in de onmiddellijke nabijheid van den tempel van Theseus gelegen. Men onderstelt, dat dit museum spoedig het rijkste der gansche aarde zal zijn en ten gevolge daarvan hoopte men, dat de aanbouw weldra zal beginnen en&gt; met spoed worden voortgezet. De kosten zijn begroot op een half millioen drachmen en worden uitsluitend gedragen door den Heer Bernardakis, een Griek *üt Candia geboortig en sedert vele jaren als handelaar te Petersburg gevestigd, bezitter van een kolossaal vermogen.&apos;</p>
	<p>BERLIJN, 21 Maart, (des Ochtends). Prinses Karl vertrekt eerstdaags van hier naar Weimar met het doel, om na eenige dagen aldaar te hebben vertoefd, eene reis door Spanje te maken. — Bij de voortzetting der debatten over de begrooting voor oorlog heeft de Heer Gottberg o. a. gezegd, dat de regering ten dezen opzigte volkomen het regt op hare zijde heeft. Indien zij toegeeft aan den drang eener partij, dan buigt zij het hoofd voor een parlementair regime en dit behoort wel te worden vermeden. De Heer Miehaelis bestrijdt de opgaven door den minister van oorlog gedaan betreffende de percentsgewijze verhouding. Het hoofdpunt in deze zaak is de sterkte van het leger op den voet van vrede. Tot heden heeft men het gevoelen van het huis daaromtrent nog nooit gevraagd. Indien de ministers inzien, dat zij een hinderpaal zijn, dat dc gewenschte verzoening door hun aanblijven niet kan tot stand komen, dan behooren zij hunne portefeuilles neder te leggen, opdat andere personen in hunne plaats kunnen treden. De Heer Mitschke Coilande Voert het woord tegen, do HH. Bender en Duncker voor het rapport. Dc Hr. Gneist bestrijdt de juistheid der statistiek, door den minister vnn oor&apos;°e ingediend. Daarbij behoort tevens in aanmerking genomen te worden de hoedanigheid van het materieel en de graad van ontwikkeling door de natie bereikt, wat betreft de kwaliteit der_ Pruisische troepen; deze staat hooger dan die van eenige andere natie in Europa, tot staving van welke bewering de redenaar in cene vergelijking treedt van &quot;et Pruisische leger met-de legers van andere staten. — Het jongst alhier verschenen Kommunalblatt, het officiële orgaan van den stedelijken raad, bevat o. a. de volgende opgaven omtrent de volkstelling in 1861 en 1864. Op 3 Dec. van het cerstgemelde jaar telde de hoofdstad eene bevolking van 524.945 zielen; op 3 Dec. jl. 604,749 ziele?, eene vermeerdering van 84,804 zielen of 16% pCt. Het cijfer der Militaire bevolking op 3 Dec. jl. is nog niet door de regering bekend gemaakt; op 3 Dec. 1861 bedroeg het 22,626 man. Het aantal dienstboden was bij de jongste telling 41,725 van het mannelijk en vrouwe&apos;i)k geslacht. . — In het Schlesioig-Hohteinische Verordnungsblatt wordt do volgende bekendmaking gelezen. Vreemde schepen, eene haven van Sleeswijkflolstein binnenloopende, zullen op den voet der door de respective stajen met Denemarken gesloten verdragen worden behandeld, zoo lang ten dezen opzigte geenè nieuwe verordeningen zijn uitgevaardigd. • — Men beweert, dat de Duitsche middenstaten het voornemen hebben °Pgevat, om te protesteren tegen de invoering op I°. Julij e. k. van het ■ÏJjcuwe tarief van in- en uitgaande regten in de Elve-hertogdommen. &quot;&amp; zal geschieden op grond dat daardoor Inbreuk zou worden gemaakt CP dc souvereiniteitsregteu van den vorst, die den hertogelijken troon beklimmen.</p>
	<p>.FRANKFORT, 21 Maart. Te Karlsruhe heeft zich eene vereend B&apos;ng gevormd van Roomsch -Katholieken, met het doel om op den weg v&amp;n overreding en verlichting de pogingen der Ultramontanen op krach_&amp; wijze te bestrijden. De vereeniging zal weldra een eigen orgaan fitten en van alle zijden wordt haar uit den boezem der Roomsch«•atholieken de behulpzame hand geboden om het beoogde doel te b&lt;*eiken.</p>
	<p>]; r~ Ee firma Brockhaus, te Leipzig, zal weldra eene volksuitgaaf in het &lt;yh.t geven van Gutzkow&apos;s laatsten roman, getiteld: die Ritter vom tyo&apos;de&apos; een Sl&apos;oo&apos; gedeelte der opbrengst van deze nieuwe uitgaaf zal rden gestort in handen van de familie van Karl Gutzkow. ga~T Iv eene steengroef nabij Eichstatt is dezer dagen een volkomen 1 geraamte van een reusachtigen pterodactylus aangetroffen. 22~~i ~? bondsraad, zoo wordt uit Bern gemeld, heeft van 22 dezer tot kun &apos;^ e&apos; k- verlengd den termijn, binnen welken de regeringen zich bet neni aansluiten aan de internationale vereeniging tot verbetering van stelsel van militaire ziekenverpleging in tijd van oorlog.</p>
</text>
