<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BLEEKZUCHT- — BLEEKE GELAATSKLEUR. — BLOEDARMOEDE. 1 /nn irTTïTH^W&apos;ïff-ï^r^l&quot; &quot;TaFonverandÊrluk&quot; 13fSW^l SIROP a ƒ,• ou• BIIIj nW^t.rM^L^LM IJZERJODUU R VAN B^Tj^. H/jjjl j§ f *&apos;&amp;0&apos; UITTREKSEL uit het Rapport der KEIZ. ACADEMIE VAN GENEESKUNDE te PARIJS: ;t //Het IJZERJIOBUUR d« BBAGEES , door den Heer GILLE bereid, heeft de kleur van groen water opmerkelijk bewaard, -/zonder eenig bijmenusel eener okerachtigo kleur; can bewys voor de VOLKOMENE ONVERANDERLIJKHEID. Deze duurzame bereiding uran IJKER JU? BUUR, »» openlijk onderzocht door de Geneesheeren der Hospitalen to Parijs, die door hunno talrijke onderzoekingen, - //publiek gemaakt door WotenschspP2lÜke Dagbladen, hobbsn bowozen, dat deze DRAGEES de grootste werkzaamheid bezitten.&quot; Mon wendt n ze met goed gevolg aan bij de volgende aandoeningen: Bleekzucht, Bloedarmoede of Bleeke Gelaatskleur, Witte Vloed, Moeijolijke of Ondere drukte Maandelijksche Zuivering, Beoiiziekten, Zwellingen .Bcenbedcrf, Zweren, KowSe Brand, Vergroeijing«n der Ledematen by Kinderen en i, Jonge Lieden, Slechte Spijsvertering, Gebrek aan Eetlust, tegenzin in Voedsel, Longtering , Verouderde Vlocijingen, zoowel eenvoudige als - besmettelijke. , ) De gebruikers der DRAGEES gelieven te vorderen dat zij de volg«nde kenmerken drogen: iedere flacon is omwikkeld met geel papier . n bedekt met een vierkant Etiqnet, waarop de Handteekening des Uitvinders, en aam beide einden mot tweo rondo Etiquetten verzegeldl, op het ,- eene leest men Dragees&quot; de Jodnre de Fer 3 Francs de flacon, Pharmacien GILLE,tm de Sevres 56; hot andere draagt den naam der Apotheek en da Handteekening des Uitvinders. -—.in, «*,&gt; Te Parus bü GILLE, ond Apotheker der Hospitalen te Parfls. Te Amsterdam bfl H. H. tILOTH, Apothefcer, ZeedQU. _mi&gt; Het Nederlandsch gekoperd Barkschip Het Snelzeilend gekoperd Dne Mast Scboonerscbip ALBRECUT BEYLffIG, &lt; SOPBIA AMALIA, &apos; Kapitein C. VAN DER BURG. Kapitein W J. LOURENS 1 Vertrekt begin April. Na Arrivement. Adres bij: - Adres bij -. 10 £^3f£N ES &amp; C°-&gt; te •.-&apos;; FA. VAN ES &amp; CO., to Rotterdam - DE GROOT ROELANTS &amp; CO., te Schiedam. fw rONTNGH &amp; C t« A™..,/ ™=m B en DE CONINGH &amp;C° te Amsterdam. en DE CONUNijU &amp; ,te Amsterdam. (3589)</p>
</text>
