<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 7 Mei (des Avonds).</title>
	<p>5_ vw_ .-lw_.ijk T-nTp^nses Mary vaa Cambridge en prins Teek,&apos; M vastgesteld op 11 Junij eerstk. f y &apos; l «_S _,-i^fr &apos;f.&apos; mee,nt de Gl°b* aan de verklaring van Keizer Napoleon Ss ni. mv, __fr_^e . Tan de- tractatea *an I§V hoewel daSen nu dm. Zl IZ-tVaïten&apos; «^.«^ moeten hechten. Menzo . worden Pp n«- t. eipeDScl!aP der Fransolle Politi&lt;* o*end iynge- . poliriek eene l^V^t ie staa«c als eene vreedzame lia dP.. _ n„ TrFhjke, o&quot;zß*&gt;_l-ad en een&apos;e volkomen vrijheid van ™ a;&apos;.l)e Keizer (zegt liet ministeriele blad) voegt er de vierde oorlo°PscSttieemoPV. dat,E^Pa onvermijdelijk e.n algemeenen \ van3e Satef van LlF*&apos;Zeer g6Wlgtlge eige°SChaP : afsch™ oorTog^icf reT^raer\t--t.ï,zakei.der Europesche kwestie op, dat de tel vin HPn ?^ chijnlrjk laat voorzien, dat Frankryk den sleureeds v_n »• &apos;°f5and_1? heeft- dat die mogendheid zich er en dit K- °. bedle,nd hebben, zoo zij den oorlog wilde voorkomen rLdzairft el^,a altJ.hans daartegen riet- vermag, ioodat het veel i m te°_£„lS1Z„Ch.er+toe,.e hTlen r de verschijnselen der kwestie __&quot;_.! «A&apos; • „ trachten die te beheerschen, zoo als door lord in 1859 zoo dwaselijk werd beproefd. Wh»-?HSn« eeDe «&apos;^&apos;««•-twtiek, op gezag van het ministerie van S -°PSemaakt&apos; was°P 5 Maart il het aantal der in Groot- i S H,TZtZP ™deren 8,316,963 stuks, waaronder 3,286,311 &apos; ««00 .w .IS n 1 S^Tn beloopt F&apos;794&apos;708 en dat der varklns . v_m-SI -_3?-.bkde)l &apos;meenen&gt; dat tnans de grondslag is gelegd |oor eene deugdelijke veeverzekering-maatschappij, welke mrigtin^n tot nu toe slechts in het duister rondtastten. i&quot;ngungen , luHi, L&amp;W 1S Zondag °!h^nd JL de sPinneriï der HH., Scott, «00 _vh3f. P&lt; naSeInoeg afgebrand, waardoor voor het oogenblik 2-J. geassU&quot; &quot;&quot;&quot;^ Het gebouw was tegenWid_kT £°?Zten vi\ de Kaapstad dato 29 Maart melden dat de kolonie j M_t. u welvaart mogt verheugen, die niet weinig werd ! aangewakkerd door het van de grenzen ontvangen telegrafische berigt &apos;, _£_?_?_00-1-log met ,de Basutos was geëindigd; van alle kanten ver*3 f* om v-ede. Moshesh had zijn zoon MoL.ppo gemagtigd om met den president over den vrede te onderhandelen: lnj hadzi.h en de sen.ele natie der Basutos verbonden om de nieuwe grenslijn te eerbiedigen en te bewilligen in den in Sept sredanen eisch nnuie «k te betalen 50,000 schlpen, 20,000 runleref en 2000 paard n. j Sf «S? tw! MoShifS+11 het g,ezag _** «edergelegd ten behoeve vn ! zijn zoon Mokppo hetgeen echter door den SouthAfrican Advertiscr S_^_U_&amp;_*^ ?.°ÏS dai._de ™de * streken, voo «.tingen tijd althans, eindelijk hersteld. &apos; van&quot;Chili hf_K__e en vlootvoogden in de wateren van Valn_^fKn f_.nfHtecsteerd een eventueel bombardement . d. W P • het_ SPaansche eskader. Zij drongen voorts op i ¦ trtr%fPT^aTi-?m d-° Vro.wen en kinderen Jnit die stad te late, : &apos; J£^^iï^^&amp;™weigering het 1</p>
</text>
