<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A _______—_• .-, i.i -_m-__p____r in ¦ ii&quot; ui - nui &apos; ii i_»ii i i. _________——_——_____. EERSTE VERIFICATIE. Ingevolge bevelschrift van den Edel Achtb. Heer Regter- Com_-W&apos; saris, worden de bekende en onbekende schuldeischers in h et aulissement van PIETER, VAN DAM, Aannemer enz. te Ameid e(«&apos; onder begrepen de bevoorregte en Pand- of Hypotheekhet Rentte» opgeroepen om op Donderdag defl Zeventienden Mei 1800 Zee ?.? Zestig, des voormiddags ten tien ure in persoon of bij ben oorlijs gevolmagtigde te verschijnen in de Regtszaal der Arrondissen lents- Regtbank te Gorinehem, ten einde hunne vorderingen ten last e dezer massa te doen verifiëren. De Curator, .. (11705) Mr. J. A. ALTING BOSKEi* Het aceoord in het faillissement van G. A. RAVELLI—MANNE, . door den Procureur H. J. DE BLAAUW, met de Crediteuren aangegaan, is door de Arrondisseraents-Regtbank alhier gehomologeerd- Am-_erdA-I, (11718) De Curator, ¦ ,_., 9 Mei 1866. Me. J. A. N. TRAVAGLINO De schuldeischers in het faillissement Van WILLEM VENLET» Mr. timmerman en aannemer alhier, worden bij deze opgeroepen tot bijwoning der tweede bijeenkomst ter verificatie van schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag den 30sten Mei e.k.,. des namiddags ten een ure, in de raadkamer der Regtbank alhier. Alkmaar, De Curator, 5 Mei 1866. (11695) _L_P KRAAKMAN. De Deur .raarder G. H. EEIJEM, te Zaandam, zal aldaar, in het Logement het Wapen van Amsterdam, op Dingsdag den 15den Mei 1866, des middags ten 12 ure precies, verkoopen: Eene partij pas aangevoerde ZEEÏ) WSCHE YPENSTAMME_-, thans liggende en te zien aan den molen de Otter van den Heer A. KEESBRINK, te Zaandam, Westzijde, op het Otterspad. (11693) GERD. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, J. KOLFF. J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM. L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN, J. T. WITKAMP. G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON. LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERD. SAUERBIER, W. WITKAMP, C. M.F.KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr. en A. VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op DINGSDAG 15 MEI 1866, des Avonds ten 6 Ure, in het Notanshws aan de Geldersche kade (11697) t®2 BalenjOost-Ind. MoöiJ^ €|p _ga!t.i__(lag. &amp;% Mei e. K. zal door de:GROOTE of HONMSBÖSSCHE SCHUTSLUIS te ZAAI.DAM niet kunnen&apos;worden geschut. (11696) D-ÉWA IH-iMTSCÜiPFU VAN DEI. HELBEI EU HET I£IWEDIEP. Heeren Aandeelhouders wordt bekend gemaakt, dat de JAARLEJI_4SC_IE ALGEMEENE VERGADERING zal plaats hebben op VRIJDAG 25 MEI o. k., des middags ten twee ure, in het Gebouw TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN, achter het Paleis, te Amsterdam. Heeren houders van Aandeelen in blanco worden herinnerd aan Art. 21 der Statuten. (11688) Helder, _.._._¦ Ï86g. CH. BOSCH REITZ» _</p>
</text>
