<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTER_J&gt;A_I. 2 Sept. Heden zijn tot geheime prijzen verkocht 1200 b. Java Koffij , per Vijf Vrienden, en 1600 b. dito, per Herman de Ruyter. Gisteren was gemeld 124, 125 ffi witb. Poolsche Tarwe ƒ3.0; men leze ƒ370. f-tHSEiSA.«B, 2 Sept, Moutwijnƒ 17.—; Geneverƒ22.so; Amst. proef ƒ 23.75; Spoeling ƒl. E_*&apos;M.Ht!l_-t-J_&gt; , 2 Sept. Aangevoerd 31 stapels Kaas, bedragende 3323 stuks. Hoogste prijs ƒ 32, laagste ƒ 261/., Karv.ei- ƒ 20V.Ï Maanzaad ƒ 17&apos;/. de 50 ff. A_.T-.E_l.rEi* , 2 Sept. Men verneemt den verkoop van ca. 12,000 kil. Krenten van 1866. — Petroleum vast op fr. 48V. doch met weinig affaire. — Terpentijnolie met ƒ 15 betaald , zoowel Amerik. als Fransche. ___&gt;-V&apos;l»--J\&apos;, 1 Sept. Suiker: W. Ind. soorten waren heden goed gevraagd en tot zeer vaste prijzen kwamen belangrijke afdoeningen tot stand; zoo in veiling als uit de hand werden 1914 v. verkocht. Uit de hand heeft men 1117 k. gekleid Havana N°. 12 tot 35.9 verkocht en 900 k. Cuba Moscov. tot 31.6.—K0f/ij; üative Ceylon was goed te plaatsen, mooije soorten tot iets hoogere prijzen. Uit de hand werden 600 b. goed ord. native Mysore tot 51 sh. gerealiseerd — Thee: Li veiling van heden werden China Scented, en Orange Pecco en Caper van den nieuwen oogst belangrijk lager van 1 sh. 2Va a 1.5 verkocht. Eenige partijtjes Congo bedongen 13i/4 a 13V2 P- — RU-d vast prijsh. Uit de hand werden 1200 b. ord. Java tot 9.3 a 9 41/2 afgedaan. — Metalen: Zink stil, Tin lager, 10 tons Straita verkocht tot 92 sh. contant-, 20 tons op levering tot 93 sh.— Schotsch IJzer 53.101/.. — Lijnolie 31 9. — Talk stil, oude 44.6, nieuwe 45. — Wol: Australische zonder verandering, maar Kaapwol werd op nieuw ca. 1 p. lager verkocht, »-_« .--.\. IKO , 7 Aug. In Koffij vonden vrij belangrijke verkoopen plaats tot zeer vaste prijzen, maar na ontvangst der flaauwere berigten uit Europa en de plotselinge rijzing van den wisselkoers, ging er niets meer om. In het geheel werden 64,500 balen verkocht, waarvan 30,000 voor Noord-Amerika, 27,500 voor het Kanaal en het Noorden van Europa, 4000 voor de Middell. Zee en 3000 voor de Kaapstad. De houders zijn door de geregelde aanvoeren welgezind iets billijker te verkoopen; intusschen is het verschil in prijs nog niet voldoende en zijn de noteringen nog geheel nominaal, good first 7400 reis. Voorraad 80,000 b. Uitvoer sedert 23 Julij naar het Noorden van Europa 29,735 b., Noord-Amerika 60,056 b. en de Kaap 6818 b. Van Santos naar het Noorden van Europa 3(&gt;,039 b. In lading alhier naar het Noorden van Europa 22,100 b., de Middell. Zee 5200, Noord-Amerika 39,200, en te Santos 3100 balen. — Invoerartikelen: Zout IOoOaUOO reis. — Waskaarsen 680 reis.- Holl. Jenever in kisten 7500 a 80(W reis nominaal,- Vrachten iets flaauwer; naar hel Kanaal eu deMiddll.Zee 32.6 a 35. - Aoers op Londen 18 d. en voor bankwissels 181/4 a % d. - , -, BAniA, 10 Aug. Suiker bleef gevraagd en de aan de markt gebragte 2de hands partijen werden grif verkocht Men betaalde 3350 a 3400 rs. voor regular en 3550 voor uitgezochte kwaliteit; witte 3950. Er werden 1200 kn. en 2000 zk. verkocht. Voorraad 3300 ton. De pnis^van 3400 en 3550 is tot den koers van IBV4 d. geluk 21/llen 22/9 per cwt. vrij aan boord zonder &quot;acht.-_«6«^onderhandel, daar er in de eerste hand bijna geen voorraad is, 300 p. Cachosira a 6500 rs. verkocht. Voorraad 11,600 p. tegen 15,860 p. in A°. I«. In lading 5300 p. tegen 10,h00 in A°. P°. Uitvoer 90,147 p. tegen 123,170 m A . P . — Koffij zonder handel; van het nieuwe gewas kwamen kleme partijen aan. - Katoen onveranderd. 1600 balen verkocht tot 13,800 a 14,000 rs. Voorraad 4600 balen. I&gt;e prijs var 14. a 14,500 rs. is &apos;gelijk ffs/4 a 10 /„d.v.a.b. zonder vi acht. - Cacao zeer flaltuw, en a 5400 rs. te koop. - Huiden gevraagd; 2000 dr. a 320 reis verk. en 6000 gezouten a 260 rs. Er is nu geen voorraad in de lste hand. - Vraetite»^aauw; naar Harnhur_- 25, Engeland 25 en liet Continent 30sh.- Koers op Londen 17% alk d. voor J?1™»™88618-., . , , FEa-J-A-ü-UJi;. 12 Aug. In Siaker^V^ zich de omzet tot eene enkele afdoening van 1500 z. Mo.covados voor het Kanaal tot 3 d. per arr. - In gedroogde Huiden hadden eenige verkoopen plaats tot 270 reis en van gez werden 2500 st, verkocht tot 173 a 175 reis. - Wissel op Londen 171/2.</p>
	<p>SANTOS, 1 Aug. Koffij: De handel was gedurende de afgeloopen maand zeer levendig. De steeds fiaauwere berigten der Europesche hoofdinarkten hebben de houders doen besluiten tot de geboden prijzen te realiseren. Er zijn c. 50,000 b. verkocht tot de basis van 6600 voor goede Catapinas. Onze voorraad is thans bijna opgeruimd Mooije kwaliteiten zijn zeer schaarsch en werden hooger betaald. Vracht naar het kanaal 40 sh. en 5 pCt.</p>
</text>
