<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 1 Sept. De hertog van Abercorn, onder-Koning van lerland, heeft den toestand van dat land besproken, dat wil zeggen, hij heeft op een diner, hetwelk bij gelegenheid van eene landbouw-tentoonstelling werd gegeven , aan de andere gasten medegedeeld, dat in dit jaar eenige bunders meer dan in het vorige jaar met graan en knollen waren beplant; dat eene groote vermindering in den veestapel had plaats gehad, hetgeen hem niet verwonderde, daar hij de reden begreep, maar dat de statistiek der varkens hem zeer had ontsteld. De conclusie, welke de hertog van Abercorn uit dit alles trok, was echter, dat lerland vooruit ging. De Heer Disraeli heeft dienaangaande het wachtwoord gegeven aan tafel bij den lord inayor, toen hij aan zijne verwonderde hoorders verhaalde, dat lerland in den meest gewenschteu toestand verkeerde. Zijne staatkundige bondgenooten moeten dit nu wel herhalen. lerland is in volmaakte rust en het feniauisme is dood, ja begraven, zegt de hertog van Abercorn. Dit is echter de rust van een kruidmagazijn, zoo lang men alles, wat op vuur gelijkt, zorgvuldig weert. De habeas corpus acte is in dit rustige land nog voortdurend geschorst, en iedereen mag zonder vorm van proces worden gevangen gezet. Dit is, wel is waar, een wapen tegen de Amerik. Fenians, maar in een rustig land weert men eenige vreemde oproerstokers niet en is men niet zoo bevreesd voor de vonk, welke de ontploffing te weeg kan brengen. Deze optimistische beschouwing van lerland&apos;s toestand moet echter den volke verkondigen, dat de leren volstrekt niet ontevreden zijn en zich niet bekreunen over het bestaan van de staatskerk. Het is eene krijgslist voor de verkiezingen, anders niet. De tegenwoordige verkiezingsstrijd in Engeland, dio beslissen moet welke van twee tegenovergestelde regeringsbeginselen gedurende de eerste jaren in Engeland zal worden gevolgd, brengt de gevoelens van eene kleine middenpartij helder aan den dag. Eenige mannen verkiezen den veiligen&apos; weg te gaan en wenschen onafhankelijk en aan geene partij gebonden tusschen de twee uitersten door te laveren. Maai- deze partij is in onderdeelen gesplitst. Uit aangeboren bedeesdheid kiezen eenigen den middenweg, anderen kunnen zich nimmer van ganscher harte ter gunste van eene bepaalde rigting verklaren, omdat zij altijd conscientieuse bezwaren nebben en eene onmogelijke volmaaktheid wenschen bij hunne partij. Bij sommige menschen is echter de liefde vóór het juste milieu het gevolg van ernstige overwegingen en van een bepaalden karaktortrek. Zij gevoelen nimmer eene onweerstaanbare geestdrift voor het eene of andere doel, maar trachten eerlijk en billijk te zijn en bij mocijelijkheden deelen zij hot verschil, om eene populaire uitdrukking te gebruiken, door in de politieke twisten te zeggen,dat beide partijen gedeeltelijk gelijk hebben. Zij kunnen eerlijke sympathie gevoelen voor&apos; mannen van een meer kloeken feest dan de hunne;zij haten het zwak, inwendig verdeeld Tory-bestuur met zijne kunstgrepen en kuip-rijen, maar zij treden tevens voorzigfig op den achtergrond, wanneer liberalen onbewimpeld voor hunne plannen uitkomen en een mannelijk beroep doen op de openbare meening en het volksgeweten. - Een der Engelsche maandschriften heeft een belangrijk opstel aan dez. partij gewijd en aangetoond, dat zij Vaak zeer goede diensten bewijst ïn het parlementaire leven, door verzoening tot stand te brengen, oogenschijnlijke tegenstrijdigheden op te lossen en soms werkelijk aan te toonen, dat er een derde weg is, beter dan de twee, waarover getwist wordt. Maar de zwakheid dezer conci&apos;iante partij toont zich 1 a enan^e&apos;m^ v*n groote en gewigtige onderwerpen. In de tegenwoordige crisis zijn conservatieven en liberalen. eenstemmig in hunne bestrijding van conciliante candidaten. Zoo als de Pall Mali Gazelle onlangs zeide l Engeland heeft op het oogenblik rulers of men noodig, dat is voortvarende mannen vol veerkracht en practische wijsheid. Een dezel&apos; krachtige staatslieden hield existeren zijne verkiezings-redevoering. John Brigh. vroog eene hernieuwing van zijn mandaat, en kon zeer kort zijn, omdat zijne gevoelens en denkbeelden zoo algemeen bekend zijn, dat do kiezer, die niet weet wat John Bright wenscht en tracht te verkrijgen, niet waard is om eene stem uit te brengen. Hij drukte de kiezers voornamelijk op het hart, om godsdienstige kwestien in den verkiezingsstrijd niet aan te roeren. Dergelijke quasi-thcologische disputen bewijzen niets, maar verbitteren slechts. Hij betoogdo voornamelijk, dat de beweging tegen do lersche staatskerk eenvoudig een aanval was op eene nadeelige staatkundige instelling, maar dat de godsdienstige belangen van het volk volstrekt geen gevaar liepen.</p>
	<p>Aan onze effectenbeurs is eene nieuwe Russische spoorwegleening aan de markt gebragt, hetgeen den prijs der vroegere neergedrukt heeft, en de Times doet vragen of er niet eene of andere verbindtenis ter beperking van het aantal dier leeningen door hot publiek zou mogen worden verlangd. Thans heeft het bankiershuis Baring te Londen, gelijk dat van Hope te Amsterdam, tot 4 Sept. de inschrijving opengesteld in eene vijf percents geldleening van twaalf millioen zilveren roebels voor de Moskau-Jaroslawspoorwegmaatschappij, uit te geven tot den prijs van 78 per cc.it, terwijl liet Russische gouvernement voor rente en aflossing borg staat. De genoemde maatschappij behoeft d.;» voor het voltooijen van liare lijn, die 262 werst lang zal zijn en waarvan nog 196 werst aangelegd mo-.t worden.</p>
	<p>— Men heeft dezer dagen veel opschudding gemaakt over eene dreigende cab-strike. Het schijnt, dat men zeer beducht was, dat men gedwongen zou wezen to voet te gaan, aangezien de koetsiers niet verkozen te rijden. Die vrees is wel ietwat voorbarig geweest, aangezien de koetsiers reeds ten halve zijn teruggekomen van de besluiten, die op eene dezer dagen gehouden vergadering werden genomen. De gemeenschappelijke vijand, dien de koetsiers bestrijden wilden, de spoorwegdirectien, hebben nu toestemming gegeven, dat de stationspleinen voor allerlei cabs toegankelijk zijn. • — In sommige deelen des lauds heeft het reeds gesneeuwd en bleef do sneeuw meer dan 24 uren liggen. — De Groat Eastern maakt zich gereed om met den Fransch-transatlantischeu kabel over eenige weken naar zee te gaan.</p>
	<p>— Te Manchester vernoemt men , dat de mayor geene toestemming heeft gegeven aan den bekenden Murpby, om in die stad lezingen te houden. Toen hij echter aankwam, weigerde hij zich hieraan te onderworpen en werd daarop iv hechtenis genomen.</p>
	<p>— De Amerikaansche correspondent van den Morning llerald zegt in een brief uit New-York van 19 Aug.: «Er wordt hier gesproken van plannen om Mexico onder het beschermheerschap der Vereenigde Staten te brengen. Dat er geruimen tijd geleden onderhandeld s over het afstaan van zekere Mexicaansche gewesten aan üe Unie is bekend: dat die plannen thans weder ter sprake komen heeft geene andere aanleiding dan het aanstaande vertrek van den nieuwen gezant, den Heer Rosencrantz, naar Mexico. Volgens berigten uit Vera Cruz van 10 Augustus werd de opstand in dien Staat werkelijk gevaarlijk voor het gezag van Juarez.&quot;</p>
</text>
