<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___ BCHQÏÏWBÜBGEI, ENZ. _ SCHOUW BERG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Zaturdag 5 Sopt.: (N°. 10 Abonn.) üe Vrouwe van Waardenbnig, dramatisch Tafereel in twee afdeelingen van Mr. J. van Lennep. Gevolgd door eene herhaling van: van lennep herdacht, lyrisch dramatisch tafereel door W. J. Hofdijk. Aanvang half acht ure. verwacht op aanst. Maandag eene 2le voorstelling van deZwarte Bedelaar, oorspronkelijk drama in 6 taf. _ GRAN» TBSÉATRE, Amstelstraat, Directie A. VAN LIER. Van zijne buitenlandsche reis teruggekeerd, vereert de ondergeteekende zich, ora zijne hooggeachte Bezoekers mede te deelen, dat hij in de zamenstelling van een Duitsch Personeel gelukkig geslaagd is, zoodat hij de hoop voedt, hierdoor aan de eischen van het kunstminnend publiek te kunnen voldoet.. De opening der Duitsche Voorstellingen is op 1 October a. s. bepaald. Gedurende de maand September heeft hij, al verder, een arrangement getroffen met de Heeren ALBREGT en VAN OLLEFEN, Directeuren van den Grooten Schouwburg te Rotterdam, om eene reeks van HollaD.lsche Opvoeringen te geven, waarvan de eerste reeds op Woensdag 9 September a. zal plaats viDden. Daar dit Gezelschap, door aanwinst van nieuwe leden, een keurig Repertoire kan aanbieden, hoopt hij tevens, als geïoterresseerd bij deze onderneming , op de&apos; medewerking van zijne geëerde Begunstigers te mogen rekenen. A. VAN LIER. Zomer-Theater &apos;Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. . H„fen ,yriJfla£ 4Se .*• Vo&lt;&gt;r de laatste maal: Le Maitre. deChapelle opera comique en 1 acte, lre representation de iHentage de Mnonque, operette en 1 acte; La Femme a Barbe, chansonnette par Mlle. Lecomte Morgen Zaturdag 5 Sept. MATINEE MUSICALE, Introductie 2o Cents. Heden Avond LAATSTE VOLKS-CONCERT. Entree 25 Cents. Zondag 6 Sept. Laatst GROOT VUI&apos;RWERK in dit Saisoen. _WILLEIH KOSTER, Directeur. Sjjfêgfg*&apos; De Directie heeft besloten, om het ZomerfP-Sr&apos; Abonnement met nog e-mge Voorstellingen te veilengen, en wel tot en met Donderdag 10 dezer, tot welke elk Geabonneerde het regt van Toegang zal houden op vertoon van Diploma van het op 1 September opgehouden Zomer-Saisoen, echter met uitzondering van de Voorstelling van Maandag 7 dezer, welke zijn zal ten voordeele van Mlle. BURGERE, welke Voorstelling door de Directie,namens de Benefiwante, bij de bezoekers van bovengenoemd Theater in het bijzonder wordt aanbevolen. De Entree voor deze buitengewone Voorstelling is zonder verhooging. WILLEM KOSTER, Directeur. eRANDCArEconcértT NES, A 18. E. VAN HAARLEM, NES. A I*. Heden avond zeker lste debnt van den Heer ROBERT ENGELHARD&apos;!, beroemd Komiek van het Stads-Theater te Leipzig. Grand Duo de I&apos;Opera LUCRFZIA RORGIA, chanté par Mlle JULIETTE et Mr. DEMONTI. Medewerking van net geheele personeel Duitsche en Fransche Artisten, et s|Hjgg*» LA PETITE CAMILLE, étoile Comique Spi-Sr agée de 8 ans qui chantera ses Chansonnettes nouvelles excentriques a 10 heures et a lljheures précises. ALLE AVONIIFN AF« I-SELEND PROGRAMMA. Entree vrij. Aanvang 8 Ure. ____n__rTAFËL OEFENING BAART KUNST. GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL VOLKS-CONCERT in het PALEIS VOOR VOLKS. VLIJT. Maandag 7 September 1868. Entree 25 Cents. Aanvang 7V_ Ure. Billetten verkrijgbaar bij de Heeren Tir. ROOTHAAN k o°., Singel over de Appelmarkt; BKIX VÖN WAHLBERG, Kalverstraat en C. F. STEMLER,.hoek Haarlemmerdijken Singel, alsmede op den Avond der Uitvoering aan het Lokaal. HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan order over Goederen, aan te brengen van Bordeaux, per Stoomschip NINA, Kapt. J. K. BAKKER, gelieven zich ten spoedigste te vervoegen bij den Cargadoor F. K. ROODENBEEK, Kalkmarkt, U 194. (22230) PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. Ongetwijfeld wordt door zeer velen de innige overtuiging gedeeld der Ondergeteekenden, dat het zeer te betreuren zoude zijn, dat de Maatschappij PALEIS VOOR VOLHtt- VLI.IT moest vallen, en dit Schoone Gebouw, ecu sieraad van Nederland, worden gesloten. Uit dien hoofde willen de Ondergeteekenden nogmaals eene proef wagen tot het in stand houden dezer Stichting en wel door te trachten een Guarantie Kapitaal bijeen te brengen, hetwelk moet strekken om in elk geval de Exploitatie tot I°. Mei 1869 te kunnen voortzetten en waartoe ieder belangstellende wordt uitgenoodigd tot eene bepaalde Som deel te nemen. De Ondergeteekenden zijn bereid daarvoor aanmeldingen te ontvangen. Zij vestigen de aandacht op het gewigt van het oogenblik, dewijl in de Vergadering van Aandeelhouders op 7 September e. k. te houden, het lot der Maatschappij moet worden beslist en tevens op het feit dat hier slechts sprake is van het dekken van een eventueel, maar, volgens de laatste verkregen uitkomsten der exploitatie, onwaarschijnlijk deficit. Bij het welslageu dezer voorloopige stappen, zullen alle medewerkers worden uitgenoodigd, tot het benoemen van een Comité van uitvoering uit hun midden, om het optredende Bestuur ter zijde te staau, bij het tot stand brengen der noodzakelijk geachte reorganisatie. Mi. J. A.VAN EIK. C. P. VAN EEGHEN. E. FIILD. P. GOEDKOOP. E. C. VAN HALL. C. P. DE MONCUY. Dr. H. VAN KEECKVOLLENHOVEN. D. ROISSEVAIN Jln. H. WALLER. IHr. m. c. van hall. Mr. H. S. VAN LENNEP. C. W. A. VAN RIN-tUM. ü. ... RUTGERS VAN ROSENBÜRG. A. WERTHEIM. Ad. ROET/MAN. D. RAnUSEN. A. C. WERTHEIM. (22136) R. L. SCHOLTEN en J. R. SCHOLTEN, Makelaars&apos; zullen op Maandag 14 September 18fi8, des Namiddags ten half twee ure precies, in het Locaal de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, ten overstaan van den Heer B. D. BEETS , presenteren te verkoopen : Ca. 13,000 Ned. _? RIGA BRUINEN PAS en 175 Pak MANILLA.. Diverse Partijtjes Memelschen, Italiaanschen en beschadigden Riga en Memel, chen UËIIËÏ en laatstelijk c. 31,000 Ned; 8. Riga Lange HEEDE. Liggende zoo als nader door Notitien zal wordt aangewezen. (22189) DE ONDERfir-TEEKKI-DEN .erklar.-n. dat op Woensdag 2 September 1863 OBLIGATIEN 5 PCT. WEEN ER METALLIEK zijn verhandeld a 4J 7k PCT. J. D. LA.-DHÉ &amp; «°. _ (222.8) WK&amp;ïaïï!^&quot;&apos; xfo VÈfiEöM jëïv: ~ fe / 3 EenGOIïBENBA*SEN-BOROLOG-E,Ma_nj 31 Augustus tusschen 9 en 10 Ure. gaande van I de Heerengracht door de Heerenstraat, Keizersgracht, Brouwersgracht tot aan den Singel. Die hetzelve gevonden heeft wordt verzocht het terug te bezorgen bij den Heer J. DE BRUYN, Goudsmid, Nieuwendijk over de St. Nicolaasstraat, kan desverkiezende de volle waarde genieten.J2229o) f / idezeWeek, een GOUDEN HOROI.Or.IE. Hta-** Degenen , welke bewijs kan geven van Eigendom , vervoegen zich Persoonlijk aau onderstaand Adres. W_n.BOO_, (2.289) Prinsengracht 353 bij het Molenpad. 11. -H-AMTGËBIMGI 9 HEILIGEN WEG BIJ DEN SINGEL, D 322, verwittigt bij deze zijne geëerd* Begunstigers, dat bij hem te bekomen zijn buitengewoon mooije BCAAC .- E KAST&quot; DRUIVEN&apos;, bij het Klepmandje van 5 Pond, goed om te verzenden, a 75 Cvnts de 5 Oneen; a&apos;smede FRANSCHE DRUIVEN a 40 Cents de 5 Oneen; AARDBEZïËN en BESSEN, welke bij bovengenoemde te bekomen zijn tot aan het vriezend weder toe, ANANAS&quot; SEN , CA&apos;NTAI OUPEN , PERSIKEN , alle soorten van HOLLANDSCHE en EHANMCHE TAFEL&quot; APPELEN en PEREN, puik mooije CHIN A&apos;SAPPELEN, alle SoorVn van INGELEGDE VRUCHTEN en GROENTEN, AIU-IRKJES bij hetHeele, Halve en Kwart Anker en ook bij de Flesch: alle soorten van MINERALE WATEREN&apos;, SARDINES, enz. Bovengenoemde heeft ten zijnen Huize eene ZAAL ia gereedheid doen brengen, waar men zich van alle VEBVERSCHINGEN kan laten bedienen. ITTJ Koopt en Verkoopt alle soorten van FLESSCHEN JEU JQ. en KRUIKEN in het groot en klein. (22235) B. LANGERHUIZEN, T. J. B. WESTERWOÜDT. J. J. EVERS, H. B. REESINCK, H. B. LOMANS Bzn., W. J. J. OFFENBERG, J. F. VAN STEAATEN Cz.v., J. VAN DIJK, W. M. G. HEUKENSFELDT, L. E. A. WESTERWOÜDT, H. G. DE WILDE, J. J. ELSENBURG Azx., J. A. RAVELLI en J. A. NIEUWENHUYS, Makelaars, zullen als lasthebbenien van hunne Principalen, in veiling brengen op Maandag 14 September 1863, des Avonds na Zes Ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. B. ZUURE: De uitgebreide, sedert onheugelijke jaren met goed gevolg en nog in volle werking zijnde ZOUTZIEDEHIJG genaamd: DE PAAÜW, staande en gelegen binnen de stad Muiden, op de Heerengracht aan de oostzijde van de rivier de Vecht, van achteren uitkomende in de Achterstraat, bekend ten Kohiere van Verponding onder Nos. 71, 72, 37 en 78, en op den perceelsgewijzen Legger van het Ka&apos;aster onder Sectie B, N°s. 192, 193, 194, 195 en 326, hebbende eene oppervlakte van Twee Duizend Vier Honderd Vijf en Zeventig vierkante Ellen, met zes welgeconserveerde ZIEDPANNEN, te zamen inhoudende Acht Honderd vaten, Zes SELHUIZEN of BERGPLAATSEN tooi ruw-Zout, groot een duizend vijf honderd cubiek ellen. Zes SMELIKUIPEN, inhoudsmaat twee honderd vijftig vaten. Dertien DENNEN of ZOUTKASTEN tot berging van tienduizend zakken geraffineerd Zout, met nog de noodig ruimte bij elke Den tot voeging en aflevering. Vier BERGPLAATSEN voor Brandstoffen, twee duizend cubieke ellen inhoudsmaat. Drie ZEEWATERSBAKKEN, inhoudsmaat vijf duizend vaten. Drie OESTVATEN of PEKELI&apos;UTÏEN, inhoudsmaat zeven honderd vaten ; kapitale POMPMOLEN, GETIMMERTEN en al de vaste, welonderhouden en naar de laatste methode ingerigte GEREEDSCHAPPEN, mitsgaders de bij en nevens dezelve staande HEEREN.-UIZING, met het achter dezelve zich bevindende KOETSHUIS, STALLING en ERVEN , alsmede een TUIN met KOEPEL , (alles in één koepi. Te bezigtigen Dingsdags, Woensdags en Donderdags , des Morgens van 10 tot 4 Ure, mits vertoonende een Toegangbillet, door een der Makelaars onderteekend. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van den Notaris A. B. ZUURE, Singel bij het Koningsplein. (20315) Mathöishoïïdkümde. Uitgavai van P. N, TAN KAMPK Amst-rd-tn. Me. S. VISSERING, Handboek vanPracti Staathuishoudkunde. Tweede druk. 2 dln. compleet./ 6.30 Grondtrekken van het Nederlandsche Staatsbestuur // 0.30 Herinneringen. 1. Studiën en Schetsen ƒ 2.25; 11. ï&apos;olitische Vertoogen..» 3.50 Mr. W. C. MEES, Ovérzigt van eenige hoofdstukken der Staathuishoudkunde » 2.50 Het Muntwezen van Nederlandsch Indie&apos; „ j 25 N. G. PIERSON, Het begrip van Volksrijkdom.// 1.10 Mb. F- N. StCHENGA, Geschiedenis der Nederlandsche Belastingen. Tijdvak der Omwenteling. Algemeen stelsel van het jaar 1805 „ 1 80 Mr. D. A. PORTIELJE en Mr. S. VISSERING , Geschieeenis der Tariefshervorming in Engeland (vroeger ƒ 3.75, thans) „ \ 50 Mr. G. DE CLERCO, De Hervorming der Engelsche Scheepvaartwetten (vroegerf 1.80, thans)..» 0.90 Teviis ziet dezer dasen bet Hebt: De 3e Deels, 12e Aflevering van het AARDRIJK.-» 1 STATISTM ÏÏUORDE-j» van Kederlandsch lndië, behelzende o. a. het begin van het artikel TIMOR, door Prof VE TB. Met een paar afleveringen hoopt men nu dit belangrijke werk ten einde te zien gebragt. HET RÜLTHURSTELSEL. ZES VOORLEZINGEN van N. G. PIERSON. Prijs ƒ2.40. (22194) Bij V. F. STKMLEI,, Boekhandelaar te Amste:-dim, is uitpregeven en alom te ontbieden: Goedkoope Uitgave. Nieuwe Atlas der Wereld, door J. KUYPER. Bevattende 35 Kaarten, waaronder de Nieuwe Kaart van zviit-nviinr.HLAXO. Prijs ƒ6.50. (Gebonden in Linnenband met vergulden titel ƒ 8.75.) Elk blad met 1 of 2 Kaarten is afzonderlijk verkrijgbaar tegen 30 CENT. KAART VAN EUROPA volgens de te&amp;ei--voo_.d_|re vrrdeeliog , bewerkt door J. ÜL YPER. Gekleurd in 4 bladen jf 5. Op lümen met rollen en vernist ƒ 10. Gekleurde Wandkaart der Wereld, volgens MERGATORS projectie (zonder namen) in 15 bladen. Met Cartons der Wereldstroomen en Winden /3. J. RE % PER. Veertien Wandelingen op het gebied der algenieene Aardrijksbeschrijving. Een Leesboek voor do Scholen^SO CENT^ s (22067) Jflfcfe STOÖMBOOTDIETNST » Dl VEREENIGING. Door den lagen waterstand op de Rivier wordt de Dienst tusschen AMSTERDAM, KAMPEN, DEVENTER tot nadere aankondiging GESTAAKT. 122282) ____ ¦ DE OIRIfTiI. AMSTERD Affl-LONDEN. «*&amp; K Het Engelsche STOOiISCBIP DIANA, J. HAVE;., vertrekt vanhier DINGS- AG 8 6EPTEM BER, in verbinding met de Stoom«SßESSÏschepen naar MALTA, SMIRNA, CONSTAV TINOPEL, ODESSA, enz., alsmede NEW-YORK, *&lt;&gt;* doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. *ƒ¦&quot;¦ h( do Cargadoors NOBEL en HOLTZAPFFEL. (22281)</p>
</text>
