<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TIENDE NEDERLANDSCH TAAL- EN LETTERKUNDIG CONGRES.</title>
	<p>VI.</p>
	<p>De derde vergadering werd heden door den voorzitter geopend, waarna de secretaris de notulen der vorige zitting voorlas. Deze lokten bij den Heer Aiberdingk Thym het verzoek uit, dat men er in zou opnemen het motief, hetwelK door hem was aangevoerd als grondslag van zijn bezwaar tegen het gelukwenschen van de Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen; ook de Heer Salvador gaf zijn verlangen te kennen, dat in de notulen vermeld werd, dat hij in hoofdzaak verlangde, dat het tooneel werd gesubsidieerd en gesurveilleerd. Hieraan zou voldaan worden. De voorzitter deelt mede, dat de inteekeningslijsten voor het Willems-Fonds en tevens eene inteekemngslijst op het portret van Jacob van Lennep voorhanien liggen.</p>
	<p>Aan het congres is aangeboden: Een dichtstuk van den Hr, Beer-Poortugaal, getiteld: aan de Belgen bij den vijftigsten verjaardag van Waterloo; een boekwerk van Fritzen, Nieuwe fabelen voor de Nederlandsche jeugd. Door de Heeren Kirberger en Thieme is, namens de Vereeniging van den Boekhandel, het voorstel gedaan, dat het tiende congres zich wende met adres aan de regering, om in de bestaande zegelwet zoodanige wijzigingen te brengen, waarbij de artt. 18 en 19, 4de afd., buiten werking worden gestel I. Prof. Heremans brengt nu verslag uit: 1 . over de middelen , aangeduid om tot eenvormigheid van uitspraak in Zuid- en Noord-Nederland te geraken. 2u. Over een voorstel, strekkende om aan het staatsbestuur te vragen, dat het de gemoderniseerde plaatsnamen officieel zou verklaren. Omtrent dit laatste bragt de spreker in herinnering, dat op het 9de congres de Heeren v. Lennep, Mees , Dr. Te Winkel, Lenaertz en anderen over deze zaak beraadslaagd hadden. Eenigen waren toen van meening, dat de oorsprong van den naam moest nagegaan worden, anderen dat men zich uitsluitend naar de beschaafde uitspraak moest rigten; wederom anderen wilden, dat de overlevering en gewoonte niet geheel over het hoofd zouden worden gezien. De commissie was van gevoelen, dat men voor het spellen der Nederlandsche plaatsnamen moet te werk gaan als voor de andere woorden, namelijk, dat den spelregel, die al het andere beheerscht, de voorrang moet gegeven worden. De commissie stelt dus in geschrift de oeschaafde uitspraak voor en, zoo dit niet kan, de naastbijkomende beteekenis te volgen.</p>
	<p>Op het 9de congres werd voorts, naar Spr. gewaagde, bepaald eene commissie te benoemen, om de eenparigheid in ac uitspraak te bevorderen. Die commissie kwam niet tot stand. Het voorstel werd verzonden naar de algemeene vergadering van het congres, die het toevertrouwde aan de commissie, belast met het nitvooren der besluiten. Deze scheen het toe, dat het vraagpunt der beschaafde uitspraak belangrijker was voor Zuid dan Noord, en stelde voor, om als leiddraad in België aan te nemon een werkje, in 1864 bekroond door het Willems-Fonds, «-Beknopte uitspraakleer van de Nederduitsche taal, door Terwest.&quot;</p>
	<p>De president beschouwde het eerste rapport meer als eene mededeeling dan wel als eene conclusie; het stelde voor om, wat het tweede rapport betreft, te handelen, zoo als daarin wordt voorgesteld. De vergadering vereenigt zich met deze conclusie. Daar bij het geschiedenisboek over den tachtigjarigen ooriog door den voorsteller geene toelichting was gevoegd, kan er geen rapport over uitgebragt worden. Vervolgens komt ter tafel het voorstel der regelingscommissie tot het benoemen eener commissie, belast om de besluiten, door het 10de congres genomen, en met welke de commissie van net 11de congres zich in betrekking zal stellen. De voorzitter stelt voor om tot die commissie te benoemen de leien van het bureel van het 10de congres; voorts stelt de president voor om, alvorens over te gaan tot het spreken over de plaats waar het 11de congres gehouden zal worden, uit te maken of de congressen zullen worden gehouden jaarlijks of om de twee jaren. De regeringscommissie stelt voor te bepalen, dat do Nederlandsche taal- en letterkundige congressen zullen worden gehouden om de twee jaren. De Heer van Lee, van Brussel, meent dat dit de langzame dood der congressen zal zyn. De presid.nt gelooft niet, dat iemand denken zal, dat bij deze regelingscommissie zou bestaan het voornemen om een voorstel te doen, waaruit zou voortvloeijen, dat de congressen langzaam zouden wegkwijnen. De commissie vreest integendeel dat, wanneer de congressen jaarlijks gehouden worden , deze¦spoedig zouden ophouden te bestaan; eene jaarlijksche reis zou voor velen te kostbaar kunnen zijn, en wanneer in Noord-Nederland alleen Noord-Neieilanlers, en in Zui&apos;-Neierland alleen Vlamingen zullen komen, zal het doel der congressen niet worden bereikt en dit hun dood ten gevolge hebben De Heer Vuylsteke is juist van meening, dat die vrees allen grond mist. Nog nimmer heeft men op een congres in Noord-Nederland zoo vele Belgen gezien als juist op dit. Wanneer zulk een congres drie dagen en drie nachten geduurd heeft, gevoelt men zich vermoeid, doch men heeft geene twes jaren noodig om uit te rusten, vooral niet, wanneer er hooge belangen te bespreken zijn. Wanneer men Noord- of Zuid-Nederlanders daartoe oproept, zouden zij nog wel eenige guldens viuden, om het congres bij te wonen. (Groote, langdurige toejuiching.) De Heer Vreede juicht het deekbeeld van den vorigen spreker toe en ziet in eene jaarlijksche bijeenkomst eene behoefte, vooral in den tijd waarin wij leven. Holland en België te zamen vormen immers een bond, een muur tegen overweldigers en magtige naburen,daarom mogenwij,zeide spreker, niet verflaauwen.</p>
	<p>De Heer de Vries deelde het gevoelen van de regelingscommissie en constateerde _, dat men leefde onder het bestaande besluit van tweejarige congressen. Men is begonnen met jaarlijksche eongresson in Geut, Amsterdam en Brussel; later heeft men te &apos;s Bosch, in het belang van- de congressen, bepaald, dat die om de t.vee jaren zouden gehouden wolden. Eerst op het negende is voorgesteld, om het wederom elk jaar te houden; dit was een bijzonder geval; jaarlijksche cougressen zouden juist den dood aan de zaak geven, want men zou ondoordachte congressen door de spoedige opvolging krijgen. De Heer vau Buren, van Rotterdam, is van meening, dat men geen regel moet vaststellen, maar jaarlijks naar de eisch: n van den tij i bepalen of er zal zijn een congres in het volgende jaar of wel, dat men het een jaar later zal houden.</p>
	<p>De Heer van Vloten geel. ook de voorkeur aan het jaarlijksch houden van congressen. Men zou er eerst de proef meie kunnen nemen en zien wat het gevolg zal zijn, dan kon men later een ander besluit nemen.</p>
	<p>Ook de Heer Soetbroot 1 Jiekaart deelt dit gevoelen, terwijl de Heer Vuylsteke zich voor het voorstel van den Heelvan Buren verklaart.</p>
	<p>De president geeft te kennen, dat derhalve de regelingscommissie van elk congres_ zal uitmaken, of na liet volgende jaar, men wel een jaar later, congres zal houden. Dit regt betwistte de Heer Vuylsteke ecüter aan de regelings-commissie; die bevoegdheid kwam alleen aan het congres toe. De Heer van Vloten deelt dit) meening-, na eenige discussie wordt de beraidslagiug met goedkeuring der vergadering gesloten, en doet de president het voorstel, om eenvoudig te bepalen, dat het congres besluite, dat het eerstvolgende in 1869 gehouden zal worden.</p>
	<p>Dit wordt met daverende toejuichingen aangenomen. Vervolgens deelt de voorzitter medeeene uitnoodiging van de stad Leuven, om het volgende jaar het congres aldaar te willen houden, met verzekering, dat men bereid was de congresleden feestelijk te ontvangen. Ook dit werd algemeen toegejuicht en aangenomen. Omtrent het voorstel van het drietal uitgevers om een gedenkteeken op van Lennep&apos;s graf op te rigten, herinnerde de voorzitter, dat het bureel gemagtigd was geworden, om personen voor te stellen, die eene commissie zouden uitmaken , welke deze nationale zaak zou regelen. In het belang van de zaak kwam het bureel hiervan terug; het had aan tijd en gelegenheid ontbroken, om een aantal geschikte mannen daartoe te vinden. Het mandaat werd dus door het bureel opgedragen aan de commissie, die met de uitvoering van de besluiten van dit congres belast was. Nu kwam het vraagstuk ter tafel, of het lidmaatschap van het congres ook zal worden opgedragen aan vrouwen, waaromtrent door de HH. Salvador en Roorda v.Eysinga voorstellen waren gedaan. In het belang der zaak vroeg de voorzitter den Heer Salvador, of het niet wenschelijk was, dat zij grondig worde onderzocht en niet hals over kop behandeld, en daarom door de commissie opgenomen en in het volgende congres uitgegemaakt worde.&apos; De voorzitter gaf als het gevoelen der regelings-commissie, dat het eene uitzondering was, als dames het woord voerden, daar ook op de programma&apos;s der meeste congressen stond, dat dames, onder geleide van leden, zouden worden toegelaten. De Heer Roorda van Eysinga sprak over den verlichten tijdgeest, die dit vraagstuk reeds opgelost had. De Heer Salvador vereenigde zich met het voorstel, om eene commissie te benoemeu, die daarover in het volgende congres rapport zou moeten uitbrengen. Hiertoe benoemde de voorzitter de Heeren S. J. van den Bergh, Hugenpoth, Noordziek, Salvador en Vosmaer.</p>
	<p>Nu was het voorstel van den Heer Ising aan de orde, om de regering te verzoeken, de spelling van de Heeren de Vries en Te Winsel als de officiële te willen aannemen; en dat van den Heer van den Bergh van Eysinga, •f het in het belang der taal niet wenschelijk wa-i, bij de regering kiachtige pogingen aan te wenden &apos;ter verkrijging van officiële spelregels De Heer Ising lichtte zijn voorstel toe en wees op het voorbeeld der Belgische regering, die de nieuwe spelling aangenomen had en op de mo.rj.lijkiiei.-l, waarin men met twee spellingen geraakte. Dit gaf aanleiding tot eene discussie -us___.-ii _- Heeren A. Ising, Alb. i&apos;hym en de .Jager, Alb. Thym was, zeide hij, voorstander van het gezag en conservatief op het gebied van het geloof, maar een radicaal op het gebied van de taal, waarin hij vrijheid wilde. De Heer de Jager was het eens met den Heer Alb. Thym; de vorige minister van binnenl. zaken had juist, op voordragt eener daartoe benoemde commissie van inspecteurs, besloten de zaak te laten zoo als zij was. Buitendien zou er eene aanbeveling uitgaan van het congres, dan zou dit de zaak eerst grondig moeten onderzoeken. Daarbij werd die spelling van de Vries allengs gewijzigd. Na een tiraillenrvuur, waaraan de gemelde heeren benevens de Heeren Sleeckx Heremans en Salvador deelnamen, werd het voorstel Ising, nadat de HH. Alb. Thym en Sleeckx zich er mede vereenigd tiadden, daar het Isings wensch alleen was, dat in de stukken, die van de regering uitgaan, de nieuwe spelling gevolgd wordt, — door de vergadering aangenomen.</p>
	<p>Hierna werd de vergadering tot één ure gesloten. Toen zij wederom geopend werd in tegenwoordigheid eener telkens toenemende vergadering, waarin vele aanzienlijke vrouwen met belangstelling de zittingen volgden, werd medegedeeld, dat de vereeniging van d _i boekhandel de uitgegeven verzameling van wetten en besluiten betreffende den letterkundigen eigendom aan het congres had gezonden. De vele nog te behandelen onderwerpen deden echter besluiten, om het spreken over dit belangrijk onderwerp tot een volgend congres uit te stellen. De Heer de Buil, van Amsterdam, vergastte nu de vergadering op een dichtstuk van zijne hand, getiteld «de eeredienst van het schoone&quot; waarmede de poëet zijn gehoor inderdaad wist te boeijen, en waarvoor de president hem den innigen dank der vergadering bragt. De Heer G. F. Drabbe, van Hageveld, die zou spreken cover de studie der Nederlandsche oichters in verband met opvoeding,&quot; ving zijne rede aan met eeneklagt over de verwaarloozing, geringschatting en miskenning der schoone letteren, terwijl wetenschap de luide kreet was. Met louter wetenschap, zei hij, wilde men de menschen opvoeden, liij laakte vooral de zucht naar kennis, die men ten koste van het gemsed trachtte te bevredigen. De tegenwoordige ngtingvan het onderwijs, ook al beloofde zij den njksten oogst, zou toch daarom bedenkelijk zijn, omdat zij schier geen tijd beschikbaar liet voor de eigenlijke vorming van het hart. Vele toejuichingen vielen den Spr. ten deel. De president maakte, na het einde, de opmerking dat spreker eigenlijk van zijn onderwerp was afgeweken en over opvoeding gesproken had. Het publiek gaf zijne ingenomenheid met deze meening te kennen, waartegen de Heer balvador protest meende to moeten aanteekenen, daar hij dit oordeel niet onderschreef. , , De HeerMioulet viel de beschouwingen van den vorigen spreker omtrent het onderwijs van dezen tijd aan, en ontkende dat onze kinderen geen poésie wordt geleerd,en dat zij zoo wetenschappelijk worden afgengt. Ook kreeg een kind zijne eigenlijke opvoeding in het familieleven en met °PDe Heer Lenaertz sprak nu over het wenschelijke, dat er een geschiedenisboek door een kundig schrijver werd opgesteld, dat volledig is, zoo wat de Belgische als Noord- Nederlandsche geschiedenis betrof. Wilde het congres, dat immers veel nuttigs had, ook naar practische middelen omzien, dan moest het trachten aan eene dergelijke zaak uitvoering te doen geven. __.._, Dit werd goedgekeurd, doch geene verdere besluiten daaromtrent genomen. , . , De He.r Heremans kreeg nu het woord, om verslag uit te brengen over de middelen, aangewend ter bevordering van de afschaffing van het zegelregt in Noord-Nederland en over de uitvoering van het besluit, genomen tijdens het laatste congres. Spreker herinnerde, dat in de 3de afdeeling van het letterkundig congres te Gent, naar aanleiding der redevoering van den Heer M. van Lee, aan den minister van financiën in Nederland is gezonden een adres, om afschaffing te verkrijgen van het zegel. Spr. gaf de hoop te kennen, dat het tot eene goede uitkomst zou leiden. De Heer Kirberger, boekhandelaar, van Amsterdam, afgevaardigde van de vereeniging.yan den boekhandel, las nu een lijvig stuk voor, waarin hij o. a. beweerde, dat het anti-dagblad-zegel-verband nog maar zes honderd leden telde, omdat men zich uitsluitend tot het dagbladzegel had bepaald, terwijl men het eer een anti-drakperszegel-verbond had kunnen noemen- dat zou breeder opgevat zijn. Daarna herhaalde hij zijn voorstel, dat hierboven vermeld is. De Heer Wésthreene vereenigde zich met hetgeen over dat voorstel gesproken was, maar wees er op, dat men niet zoo uitsluitend het oog had gehad op dagbladzegel. Voorts wille Spr. dat de vergadering den wensch uitsprak , dat door de redering mogt gehandeld worden gelnk de voorsteller meent, dat behoort te worden gehandeld.</p>
	<p>De Heer van Lee wenschte, dat alles weggenomen werd, dat drukte op de ontwikkelingvan den geest. Hij verlangde, dat deze vergadering nogmaals dien wensch te kennen gaf. De zegelwet drukte niet uitsluitend op den geest, maar ook den handel.</p>
	<p>De Heer Salvador stelde voor bij dien wensch te voegen, dat het congres verklare, dat de kwestie van het zegelaan de orde blijft. Voorstel met amendement werd aangenomen. De voorzitter zag er moeijelijkheid in om in den tijd van een [half uur aan de zeven&apos; heeren, die nog redevoeringen moesten houden, het woord te geven; hij zou dus den sprekers verzoeken daarvan af te zien en hunne voordragten , zoo die geschreven .waren, af te staan, ten einde ze in het stenografisch verslag op te nemen. De Heeren Piccaart, Wessels, v. Vloten, Meys, Schotel en Prof. Brill, de zes sprekers, keurden dit goed; de Heer Karel Versnaayen was afwezig. De HH. v. Beers en v. Palm namen hunne vragen terug. Er was nu met de meeste vlugheid en hulpvaardigheid schoon schip gemaakt. Nu was men ten einde van detaak en inderdaad vermoeid, gelijk Vuylsteke het zoo luimig had gezegd van drie dagen en drie nachten congres houden. De Heer Heremans bragt dank aau den geachten voorzitter, wiens schitterende welsprekendheid eu uitstekenden tact men in deze drie dagen had kunnen bewonderen; dat dit congres zoo goed was gelukt, hadden we voornamelijk aan hem te danken.</p>
	<p>De president betuigde zijne dankbaarheid voor de vele bewijzen vim welwillendheid, die het congres hem geschonken had, en voor hetgeen Prof. Heremans hem had gezegd. Al was de taak niet altijd gemakkelijk, zij werd den president mogelijk gemaakt door de ondersteuning van allen. Al was ook wel eens een oogenblik de toon warmer geworden dan men verlangde, het had geene moeite gekost om den stroom te brengen bineen de palen, waar hij behoorde.</p>
	<p>Aan ac vrouwensehaar, die het congres zoo trouw met hare hoog gewaardeerde tegenwoordigheid vereerd had, bragt de president hulde; hij deed dit niet minder aan de Koningin eu Prins Frederik, die zulk een ontzaggelijken zedelijken steun aau ons congres gegeven hadden; aan den wakkeren burgemeester van &apos;s Gravenhage, die het congres zulke krachtdadige hulp verleend had. Ten slotte drukte Spr.de hoop uit, dat het volgende congres geheel en al overeen komen zal met het vorige en eindigde hij zijne toespraak alles: Wanneer ik dit congres sluit, herhaal ik even als gisteren op eene andere plaats, geen vaarwel, maar tot weerziens!&quot;</p>
	<p>Eii hiermede was het tiende congres gesloten; mogen eenige der genomen besluiten in toepassing gebragt worden, dan zal het dubbele winsten afwerpen; mogt dit, helaas! niet het gevolg zijn, dan nog zal dat drietal hoogst belangrijKe dagen door de meesten niet ligt vergeten worden.</p>
</text>
