<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J.JNS comsiAïïmiE&apos;ir kas. TEAMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT SE LD EN IN a_PO.IT». 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen * 2V_ „ 6 x . « ... 41/» &quot; 1 maand - 3V_ » I jaar » ... 5 i DELIBERATIE. — ACCOORD. De deliberatie over het acocord voor R. A. OOSTERHOUT, Boekhandelaar te Amsterdam, aan zijne concurrente Crediteuren aangeboden, zal goh uden worden op Maandag 21 September 1868, &apos;s voormiddags ten tien ure, in het lokaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank alhier. Tevens zal dan nog gelegenheid worden gegeven tot het verifiëren van schuldvorderingen, waartoe HH. Crediteuren uitgenoodigd worden do bewijzen hunner vorderingen, voor zooverre die niet reeds zijn ingediend, uiterlijk vrjf dagen te voren aan den ondergeteekende (Kloveniersburgwal, C 538,) te zenden. H- N. TEDING VAN BERKHOUT, Curator in gemeld faillissement. Amsterdam, 1 SeptembejMS.&amp; (22179) ¦ BEIMRUIÈ ffilWli van Porseleinen, Aoüqmtei.en __. ZELDZAAMHEDEN, IN HET OIDE ZIJD. HEEREN LOGEMENT, TE AMSTERDAM. De Makelaars P. L, POSTHUMUS, M. E. ANNEVELD en J. P. A. KILSDONK, zuUen op Woensdag 33 September a.s. des voormiddags ten 10 ure, ten overstaan van den Notaris W. P. C. FABIUS, verkoopen: eene hoogst aanzienlijke zeldzaam zoo voorkomende Collectie Precieuse oud Saksische, Sévres, Weener en andere Porseleinen, antieke Bronzen, Fransche Klokken, Marmeren Beelden, Snijwerken in hout, Mozaïk, Drijfwerk, Wapens, Venetiaansch Glaswerk, voorwerpen in Goud en Zilver, enz., alsmede eenige SCHILDERIJEN door RÜMSDAAL, VELASQEEZ, CÜYP en andere oude meesters. (22246) VOORLOOPIGE AANKONDIGING. ME. Th. W. VAN DER SCUAÏ-K, Notaris ter standplaats Noordwijk, zal in de maand October aanstaande in het openbaar ten verkoop aanbieden: DE HEEELIJKHEZD .©JE HOOGE-, VHS JE- ErX IjaÊGE-BOECKHORST, gelegen onder de gemeenten Noordwijkerhout, Noordwijk en Alkemade. met Chalet of Jagthuis, Tuinmanswoning, Moezerij en Boomgaard, drie Bouwmanswoningen en verdere getimmerten en de daarbij behoorende Wei-, Bouw-, Boschen Geestlanden, met uitgebreide Jagt en Visscherij, een en ander te zamen &lt;rroot ruim 200 Bunders. Voorloopige inlichtingen te bekomen ten Kantore van den Notans&quot;J. P. AV. SCHERMER, te Leyden en van den Notaris Mr. Th. W. VAN DER SCHALK, te Noordwijk. Brieven franco. (22-06) Op VRIJDAG IS SEPTEMBER ÏS6B, des namiddags ten half een ure, zal in een der lokalen van het Departement van Binnenlandsche Zaken, onder nadere goedkeuring van den Minister, bij inschrijving in het openbaar worden aanbesteed de levering van WL._iELWA3LLKVE.\SM»DDELE.\ , LEDER en RATOEKEN FABHIRATE-. voor de Gestichten te Ommerschans en Veenhuizen, in zulke perecelen als zijn vermeld in de Advertentie, geplaatst in de Nederlandsche Staats-Courant van 3 September 1868. De voorwaarden van aanbesteding zijn, te rekenen van den Bsten September e.k., kosteloos verkrijgbaar bij het Departement van Binnenlandsche Zaken en aan de Gestichten zelven en liggen ter inzage aan de Provinciale griffien van Noord-Brabant, Gelderland, Noord-Holland, Zeeland, Utrecht, Friesland, Overijssel, Groningen en Drenthe. De monsters van de artikelen, daarvoor vatbaar, kunnen bezigtigd worden aan de Gestichten en na 8 September e.k. Dij het Departement van Binnenlandsche Zaken. &apos;s Gravenhvge, 26 Augustus 1868. De Secretaris-Generaal (22162) Jl. SCHRÖDER. On VRIJDAG S-5 SEPTEMBER 1868, des middags ten 12 ure, zal men ten overstaan van den Notaris N. FRANCOIS SNEL, gevestigd te Breukelen, in het Lo- &apos; genient het Statewapen, aldaar, in het openbaar veilen en verkoopen: Eene zeer nette en goed onderhouden t_EERE_ï_II&apos;IZIXGE. ERVE, TOK en KOEPEL, genaamd: MIDDENDORP , staande en gelegen in het dorp Breukplen, in de Heerenstraat en uitkomende aan de rivier de Vecht; zijnde de huizinge voorzien van eenen met marmereteenen bevloerden Gang, vijf zoo Boven- als Benedenkamers, allen behangen en waarvan drie met Stookplaatsen, Provisie- en Dienstbodenkamers, Keukon met marmereteenen bevloerd, eeue kleinere dito met Fornuis, Zolder, Keldor, Regenwatorput en verdere geriefelijkheden. Verhuurd aan Mevr. de Wed. BRUYN tot 1 Mei 1809 voor &apos; 325 in het jaar, doch desverkiezende bij overeenkomst met de Huurderes ook vroeger te aanvaarden. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van iedere week van 12 tot 3 ure, mits zich daartoe vooraf bij den Notaris aanmeldende. Breeder bij billetten en nader onderrigt ie bekomen ten kantore van voornoemden Notaris. (22149) B. LANGERHUIZEN, S. J. DE FLINES, M. E. D&apos;AILLIJ, H. G. SCHELTEMA, J. BEETZ, A. LANGERHUIZEN, L. GIJSELMAN, H. W. VAN TIJEN en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op Maandag den 28sten September 1868, des avonds na Zes uur, in het Lokaal de. Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE, in Veiline brengen: Het Hechte, Sterke en voor weinige jaren veel Gemoderniseerde KOOPSWSSS.I !ï. met Tuin, Tuinhuis en Erf, op de Keizersgracht, Oostzijde, tnsschen de Leidsche- en Spiegelstraten, X 700, groot 2 Roeden, 55 Ellen. Te zien op vertoon van eenToegangsbillet, bij boven- feme.de Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van Eigenom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, op de Heerengracht, bg de Wolvenstraat. (22168) De Notaris 11. L. VAN BUMAto Houten, zal op WOE&amp;&apos;SDAG 30 SEPTEMBER 1_»68, des voormiddags 10 ure, ten huize van W. VAN SCHAIK te Houten, in het Openbaar Veilen en Verkoopen: Eene Kapitale BRKRENHOFKTERE, bestaande in HUIZINGE, BAKHUIS, TWEE SCHUREN, DRIE BERGEN en 31 bnnders 45 roeden 40 ellen uitmuntende WElen HOOILANDEN, BOOMGAARDEN en TUIN, gelegen aan elkander onder de Gemeente Houten, benevens 18 bunders 68 roeden 50 ellen BOUWLAND aldaar, verhuurd aan J. VAN SCHAIK, de Landen tot 1 Januarij en de Gebouwen tot 1 Mei 1869. De Veiling zal geschieden eerst in Perecelen en vervolgens in Combinatien. Breeder bij Billetten en nadere inlichtingen te.bekomen, zoo ten Kantore van voornoemden Notaris, als ten Kantore van den Notaris F. L. TISSOT VAN PATOT te Maarssen. (22207) IïOTARIAAT. Bij H. c. A. CAMPAGNE, te Tiel. ziet liet licht: ™X_Xïê;!,SEUNO V*N ARRESTEN VAN DEN w .? n**D der Nederlanden, die belangrijk zijn voor het Notariaat, 1839-1868, door V4\ HOOGVLIET, Notaris te Wageningen. Afdeeling Burgerlijk Regt, Regt van Koophandel en burgerlijke Regtsvordering. lste deel. Fri)3 t »&gt; 90. Hgggg^_ Dit Werk zal in 3 deelen in den loop dezes SffmSr J^rs compleet zijn. Bij het 3de deel wordt een iq Register gevoegd. (22160 J. C. A. SULPKE, te A^daro, geeft uit: LEERBOEK DER GRIiKSCHE TAAL. door Dn. W. G. PLLIGERS, Hoogleeraar te Leiden, DEK DE DRIIH, hemen door Du. E. MEHLER. Ie AfdeeJicg (Vormleer). Prijs voor het geheele werk ƒ 3.50. (22215)</p>
</text>
