<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 21 April. De Hongaarsche minister-president, graaf Andrassy, die to Pestli werd verwacht, vertoeft nog hier en woonde heden in de kerk van het paleis de feestelijkheden bij. —■ Prins Nicolaas van Wurtemburg is uit Italië hier aangekomen. -— De Heer von Beust moet zich thans onledig houden met het plan tot wijziging van het concordaat. Daar Hongarije de uit dat verdrag voortvloeijende verbindtenissen nimmer voor zich zelf heeft willen erkennen, is het voor de regering geene onverschillige zaak ook dio moeijelijkheid uit den weg geruimd te zien. Per telegram is uit Kopenhagen gemeld, dat een of- en defensief verbond, onder opperbevel van Frankrijk, is gesloten tusschen Frankrijk, Denemarken en Zweden. Van het sluiten van zoodanig verbond is bier niets bekend. ~ üit onderscheidene oorden ontvangt men berigt, dat ten gevolge van den aanhoudenden regen de rivieren aanmerkelijk wassen en op onderscheidene plaatsen buiten hare eevers zijn getreden.</p>
	<p>BERLIJN, 23 April (des Ochtends). Den lSden dezer is eon koninklijk besluit uitgevaardigd, betreffende de invoering vanJiet tolverbondstarief in Sleeswijk-Holstein. — De Koning der Belgen, die heden hier verwacht wordt, zal tot den 27sten hier verhoeven. Hij neemt zijn intrek op het koninklijk paleis. — Omtrent de financiële middelen, welke aan de Pruisische regering voor het geval van een oorlog reeds thans ter beschikking staan, verneemt men het volgende: De kosten voor het mobiel maken van alle twaalf armeecorpsen bedragen 30 millioen thaler. Deze som ligt op 2i/3 millioen na, in klinkende munt reeds sedert_.den herfst van- het vorige jaar als staatsschat in de kelders van het paleis te Berlijn. Tot onderhoud van het mobile leger is de uitgeschreven leening van 33 millioen thaler voor 4 maanden toereikend. Verder zijn nog ter beschikking van den minister van financiën ruim 15 millioen thaler aan spoorweg effecten en 14 millioen thaler belastingcredieten, die in den vorm van wissels zijn te realiseren. Einde- Jrjk kan de Heer von der Heydt voor de verpleging van het leger iju» levensmiddelen door middel van bons gebruik maken van het geheeiö gemeentelijke vermogen in den staat. — De geer Georg Geska van Odessa heeft 60,000 roebels naar Griekenland gezonden en is voornemens zijn geheel ontzaggelijk vermogen bij laatsten wil aan Griekenland te vermaken. — De Evangelische geestelijkheid in het Nassausche heeft zich ge - wend tot den bisschop Wilhelmi, om door bemiddeling van dezen te worden ontbonden van den aan Hertog Adolf gezworen eed. De bisschop heeft hiervan werk gemaakt en van den Hertog het volgende document ontvangen: //Jn antwoord op uw verzoek van heden, ontsla ik brj dezen de Evangelische geestelijkheid van haren aan mij afgelegdcn dienst- en huldigingseed, en ik draag u op den belanghebbenden daarvan kennis te geven.&quot; _ Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat een beambte der posterij aldaar is gearresteerd die sedert half Januarij jl. niet minder dan ,300 e*A&gt; waaronder een uit Londen gedagtee&quot; fcei4- brief des Konings aan de Prinses Thyra.</p>
	<p>FRANKFORT, 33 Apnl (Part. Corr) De Kroonprins van Pruisen zal eerlang te Darmstadt komen, ten.bezoeke van zijn zwager Prins Lodewijk van Hessen gemaal van Prinses Alice van Engeltnd. De generaal v. Moltke chef van den Pruissischen ge_eralen staf wordt te Maintz verwacht, Het gerucht door sommige dagbladen verspreid, dat de groothertog van Hessen geweigerd heeft de militaire convontie, cloor znn ministerie met Pruisen gesloten, te onderteekenen, is van allen grond ontbloot. Naar wij vernemen is dc conventie den l.den door den groothertog onderteekend. Er is een termijn van 2 jaren vastgesteld om de Hessischo armeedivieie geheel op den stand eener Pruisische divisie te brengen. De Koning Lodewijk II van Beijeren heeft wegens eene ligte ongesteldheid, de kerkelijke plegtigheden op 2fl en 21 dezer niet Men beweert, dat op voorstel van Prins Hohenlohe de procureurgeneraal de Heer Steyerer, tot Beijersch minister van justitie zal borden benoemd ter vervanging van den Heer v. Bomhard. _ Uit Hamburg wordt ons medegedeeld, dat in den loop der jongste twee weken zeer aanzienlijke hoeveelheden oorlogsmaterieel van allerlei aard, nit de oud-Duitsche provinciën per spoorweg naar Sleeswijk- Holstein zijn gezonden en Hamburg zijn doorgekomen.</p>
</text>
