<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PETERSBURG, 23 April. De Borsen Zeitung slaat eon uiterst oorlogzuchtigen toon aan en verlangt het spoedig sluiten van een verbond tusschen Rusland, Pruisen en Italië. Het Journal de St. Pétersbourg waarschuwd tegen het geloof dat de vrede ergens verzekerd is. De officiële Nordpost is uiterst vredelievend gezind. LONDEN, 23 April. Talk in loco 44 3, Oct—Dec. 45.- — Raapolie 36.6. — Lijnolie 36a36.6. LIVERPOOL, 23 April. Tot %p. lager werden heden 8000 b. verhandeld. Het artikel is gedrukt. De City of Antwerpen is van New-York in Queenstown binnengekomen. LONDEN, 23 April. (Siotkoersen). 3pCt. Geconsolid. 903/4; 5 pCt. Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken 12; Dito Coup.. —; 3 pCt. Mex. 15, Dito 1864 ; Afgest. N. Gron. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ——; 3 pCt. Port. 1853 ; 3 pCt. Dito 1850/63 —; 4% pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 —; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 2Vs pCt. Dito ; Dito Amort. _——; Dito Cert. Coup. , 5 pCt. Turk. S. 26%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 6 pCt. Dito 1864 18; li/3 pCt. Dito ; 2% pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito — ;Rijnsp. Actien ; 6 pCt. Amerik. 1882 68%; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actien Illinois 73; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 30 a—; 5 pCt. Italio ; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 20 a —. Wissel: Petersb. 3/m. 2.1/2; Parijs 3/m. 25.37V2-, Hamburg 3/m. 13.09 Va; Amst. 3/111. 11.19%. WEENEN, 23 April. (Siotkoersen.) - pCt. Meta1.57.40; öpCt.Nat. 66.60; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 76.50; Aand. 1854 70.50; Dito 1858 117.50; Dito 1860 77.30; Dito 1864 67.80; .Cred. Anst. 152 50; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 169.50; Bank-Act. 690.—; Staats-Spoorw. Aand. 182.50; Dito Noorder-Spoorweg 158.50; Dito Nienwe Lombard. Spoorw. 178.—. —Wissel Londen 134 25; Hamb.99.73; Parijs 53.40; Eng. Oost. Bank 88.—. BEKLIJN, 23 April. (Siotkoersen.) 5 pCt. Met. 43; 5 pCt. Nat. 49; Oostenr. Aand. 1860 56&apos;/_; 5 pCt. Italië 421/4; Lomb. Shares 861/ o; 5 pCt. Russ. 1822 80; 5 pCt. Dito 1862 80; 41/3 pCt. Pruisen 92; 6pCt. Amer. 1882 731/2; Holl. Spoorw. Act. 82. Wissel: Londen 3/m. 6.211/2; Parijs 2/m. 80; Hamburg 2/m. ISOVs; Amst. 2/m. 141%; Weenen 2/m. 74%; Peterb. 3/in. 833/4. FRANKFORT, 23 April. (Siotkoersen.) 5 pCt. Metall. —; Dito Nat. 5 pCt. 473/4; Oostenr. Aand. 1860 56%, Dito 1864 603/8; Metall. 1859 531/4; 6 pCt. Amerika 1882 73. — Wissel: Londen k/z. 118%; Weenen k./z. 87%. HAMBURG, 23 April. 5 pOt. Russ. 1862 -—; Oostenr. Aand. 1860 561/2; 6 pCt. Amerika 1882 66%. — Wissel: Londen 13.05; Amst, 35 65; Parijs 187%; Disconto — pCt. PARIJS, 23 April. 3 pCt. Rente (open.) 65.70; 3 pCt. Dito slotk. 65.00; 41/3 pCt. Dito; Cr.d. Mob. 360; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 348; Cred. Mob. Espagnol. 206; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —, Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 110; 3 pCt. Sp. Binu. 293/4; 2% pCt. JDito —; 5 pCt. Italië 44.70; 5 pCt.-Turk. Alg. S. 27.60; 6 pCt. Amerika 1882 78. BRUSSEL, 23 April.5 pCt. Met. 4()3/4; 6 pCt. Amerika 1882 72. ANTWERPEN, 23 April. SpCt.Met.4l%, 6pCt.Amerika 1882 733/4. §fg§T&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds i: ..-•:. g.-deelte onz.r vorige oplag. opg. nomen. n.TPTÏi ffl .TTT&apos; ■ BONBAY,I9 April. Shirtinge lager. Twist hooger, Dhollera23s, in beter stemming. Wisselkoers op Londen 1.112/4. Vrachten 20 s. CALCUTTA, 18 April. Twist lager. Wissel op Londen 1.117/8. NEW-YORK, 22 April. De behandeling van het voorstel aan den Senaat gedaan, dat de Unie in Mexico bemiddelend optrede, is tot de volgende zitting verdaagd. BEELIJN, 23 April. Volgens de Norddeutsche Zeitung is in den stand der Luxeinburgsche kwestie in de laatste dagen geene verandering gekomen. Pruisen heeft gééne voorstellen tot schikking uitgelokt, en derhalve kunnen dergelijke voorstellen als vermeld in het Paryssche telegram, indien zij werkelijk gedaan zijn, niet van invloed zijn geweest. Do Pruisische regering heeft die mogendneden, we^e het tractaat van 1839 gewaarborgd hebben, geraadpleegd omtrent de te Parijs verlangde vereeniging van Luxemburg met Frankrijk. Daarbij kon echter van het aan Pruisen, volgens verdragen van vroegere dagteekening toekomende regt om in de vesting Luxembutg garnizoen te loggen, goene spraak zijn. Pruisen is nietgezind afstand te doen van aat regt. De in omloop gebragte geruchten omtrent het tegendeel zijn van grond ontbloot. KEULEN, 23 April. De Kölnische. Zeitung bevat eene telegram uit Weenen van gisteren luidende: //Uit goede bron verneemt, men, da- Keizer Napoleon het Oostenrijksehe voorstel aanneemt, volgens hetwelk Luxemburg bij België zou worden ingelijfd en dat hij den afstand van Bouillon, Philippeville en Marieiiburg afwijst. De zending van graaf Tauffkirchen is te Weenen geheel mislukt.&quot; HAMBURG, 23 April. De Hamburger Nachriclilen deelen het volgende particuliere telegram uit Wocnen dd. heden mede: Engeland ■en Rusland hebben de Oostenrijksehe voerstelien tot vergelijk aangenomen, als eon geschikten grondslag tot bemiddeling tusschen Berlijn en Parijs. PARIJS, 23 April. Na de beurs is de rente 25 centimes gedaald de stemming is zeer flaauw. Er werd veel aangeboden zonder affaires te kunnen sluiten. Er heerscht groote ongerustheid. PARIJS, 23 April. De Liberté beweert, dat het aandringen der Grieken op eene rectificatie der grenzen van hun vaderland, het gevolg is vau wenken uit het buitenland. Volgens hetzelfde blad duurt de opstand op Candia voort en kan dagelijks soortgelijke opstand m fcpirss uitbarsten. De Constitutionnel berigt, dat gisteren te Oporio op nieuw onlusten znn uitgebarsten, maar dat de orde aldaar thans hersteld is. -_T_KM C_.Vt» . FLORENCE, 23 April. De bank heeft haar disconto op 5 pCt. ►v&lt;3-a»gd; debeleening is op 7 pCt. gehouden. Hot Oostenrijksch-italiaansch verdrag is gisteren onderteekend. LISSABON, 23 April. De Kamer der Pairs heeft haro zittingen verdaagd, na het wetsontwerp te hebben aangenomen&quot;, waarbij den Koning magtiging wordt verleend, om eene reis buitens lands te doen. De woelingen te Oporto blijven aanhouden; 3 regementen en een oorlogstoomscbip zullen van hier derwaarts worden gezonden.</p>
	<p>WEENEN, 24 April. Een telegram nit Belgrado meldt, dat Servische troepen naar Semendria en Fetislan zijn vertrokken, om er garnizoen te houden ter vervanging van de aftrekken-* Turken BERLIJN 24 April. Gisteren avond zijn alhier aangekomen de Koning der Belgen en de Graaf van Vlaanderen; zij zijn aan het station van den spoorweg ontvangen door den Koning de Prinsen van het koninklijk huis, zoomede door den Prins en de ferfprins van Hohenzollern. PETERSBURG, 23 April. Talk zonder handol. LONDEN, 24 April. 3 pCt. Consols 90% a 903/4-, 3 pCt. Mex. 147/S a 151/8 5 Dito 1864 —; 2 pCt.Venez.— a —; 6 pCt.Dito 1862 — »__. 43/*&apos; pCt. Gren. afgest. -a -—;-.lVs pCt. Dito — a —; 2 pCt&apos;. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw.-Aand. 72&apos;/. a 731/s; spCt. Grieken —a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 261/4 a ife ; 5 pCt. Braz. 1865 — a—; 6 pCt. Amerika IBS2 67% a 68; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 21/2 pCt. Dito —a —; Amort. 191/4 a 1/s; Coup. Bewijzen 121/4 a 1/2; 5 pCt. Italië 43i/3 a 43%; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 20 a 22; Debentures 30 a 32. Andere depêche: Consols 90% a &apos;/»; Turken 26 a 1/4; Amerika 1882 67V4 a 1/4; Italië 42i/2 a s/4. PETERSBURG, 23 April. Siotkoersen. Wissel: Londen 3/m. 30%, Hamburg 2772; Amst. 153i/4; Parijs 323; Loten 1864 1091/4; Dito 1866 103; Imperialen 635. BERLIJN, 24 April. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. —; 6 pCt. Amerik. 1882 71V2; Lombarden —; Italië 41; Loten 1860 54. Zoer flaauw. Men verwacht het verbod tot uitvoer van paarden. FRANKFORT, 24 April. 5 pCt. Nation. 47%, l/8; Met. 1866 ADV, Oostr. Bank-Act. —; Dito Aand. 1858 van 100 fl. —; Dito Aand. 1860 500 fl. 56%,-51,_; Dito 1864 100 il.—; 6pCt.Amer. 1882 721/2, 72. — Wissel: Weouen —; idem Amst. —. Zeer flaauw. PARIJS, 24 April. Fransche 3 pCt. 65.20, —; nieuwe Cred. Mob. 350 ; Fransch-Oostenr. Spoorweg 345; Russ. Spoorw. ; 3 pCt Binnenl. Spanje 29%; 21/2 pCt. Dito ; 5 pCt. Italië 44.40, ; Turken — ; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 77%. TEXEL, 24 April. Binnen : Zr. Ms- oorlog-stoomschip Zoutman, kapt., luit A. J. Kroel, Bat. 1. v. Plymouth. - Diaua, S., Londen. - Edith Owen- S., Pillau. - Willem de Derde, S., Stettin. VLIE, 24 April. Binnen : Willem I, S., Hamburg.</p>
</text>
