<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL,23ApriI,W.Z.W.; Lydie,Gourif,Nantes. - Scorell, Raper, Londen. - Lilly, Watson, Newc. - Zenobia, Child, Yarmouth. - Ondine, S., Dantzig. - Soeridderen, Abrahamsen, Sarpsbürg. - Pfeil, Pfeffor, Hamburg n. Montevideo. - Adèle, Leybnitz, id. n. Cherburg, de 2 laatsten als Inleggers. VLIE, 22 April, Z. W.; Nora, S., Londen. - Vrouw Martha, Ebes Jr., Christiania. &apos; HELLEVOETSLUIS, 23 April, Z. W.; Hillegonda, Heikamp, NWvJ Vork. - Boreas, de Jong, Palermo. - Dernaris, Harrison, Newport.- Timesj S., Leith. - Caroline, Dunaut, Newcastle. - Albert, S., Huil. - Torn Rop&apos;erj Hodgson, Workmgton. - Albert, Anderson, Ystad. - Waterloo, Rooden. burg, Lübeck. BROUWERSHAVEN, 23 Aprü, W.; Italio, Scuricli, Triest 11. R.tt (B eneyens de schepen per telegr. gemeld.) PILLAU, 18&apos; April; 4 Gebroeders, Flensma, Malniö. - Jantje, Muller Leuven. — 20 April; Bouchina, Koster, Inverkeithing. ELSENEUR, 17 April, Z. Z.W.; gepasseerd: Cornelia Catharina, Hagedoorn, Newc. n. Riga. TONNINGEN, 19-April; gepasseer.: Martha, Topzant, Breinen haar Hadersleben. - Afina, Broekema, U.-n. Veil.:.- Concordia, Speelman,id. n. Colding. - Geerdina Geertruida, Kramer, Amst. n. Fredt ricia. - Ankje beJ*e&quot;na, Duintjer, Kiel n. Amst. - Compagnie, Net, Memel ii. Breinen, j . HÜLIENAU, 17 April;gcpassoerd.-Ali .a&apos;lkua, Pi.prr, Kope_,&amp;_g&lt;m._J Amst. — 19 April; _Eolus, Meijer, Rugenwalde n. i J. - Anna Margaretha, | Veldkamp, Kjöge n. id. DARTMOÜTH, 20 April; Cycloop, «., Amst. 11. Gibraltar. -Zcus, van ! der las, Vlaardingen n. St. Übes. CHARLESTOWN, 19 April; Catharina, Muller, Neath. wFTN-?^fr\.APril;Joüanna, Staven, Newc. Ir&apos;.l.mP-SSk.2 APrfl;Dankbaarheid,Kooi,Trinidad de Cuba. HARTLEPOOL, 20 April; Marie Christiuo, Larsen, Amst.-Anna, Kamminga, id. - Henriette, Larsen, id. - Cornelia Wühelmina, Hoeksems, id.-io.I er&apos; _V G«rda, .... Schiedam. «utpt £$ 19 APriI&apos; EaSle- Hawkins, Rott. bIUELDS, 21 April; Amalia, Bakker, Amst. - Concurrent, 1 eensma, id. - Anna Margaretha, Olthoff,id.-Belliua, Pot,id.-Nijverheid, Bossmga, id. - Cornelia, Voogd, id. - Neptunus, Schuurman, id. - Maria, Pott, id. - Maria, Lanritzen, idl - Jeltina, Wessels, id. - Elizabeth, Palakki, id. - Bellamy,_ van Driesten, id. - Johanna Wühelmina, Pater,id.- Ankje, Wiebes, id. - Joseph Célos me, Bihan, id. - Triumph, Ashton, Nieuwe Diep. - Venus, Douglas, id. - Ocean, Do we, id. - Imperator Alexander 11, Wahlroos, id. - Voyager, Peacock, id. - Jane Avery, Paul, id. - Dyson, Gibson, id. - Yeavering Belle, Pearl, Bott. - Susan Gray, Monson, id. - Elisabeth, Thompson, id. - Mars, Cummings, id. - Eendragt, Bos, id.- Nicothe, Bos, id. - Perseverance, Nicholson, id. - MargarethfEvans, id. - Harmony Humphreys, id. - Alert Creak, Dordt. - Juno #• Arm, Leadley, id. - Waterwitch, Ford, id. - Autumna, Lee, id. -Beccles Belhv id - Jessie, Rowcliff, id. - Trewartha, Steel, id.-Twoe Gebroeders de (ii-nn. id. - Engelina Petronella,Brouwer id.- Light,|SighmSitn,id 1 Good Intent, beymour, id.- Bül Pomt, Grunson, ïd.-.Providentia Ahi-ens Schiedam. - Paul Johan, Kooy, id. - Malvina, Sörensen, id. - ü-endra-t&apos; Doornbos, Harlingen. - Boreas, Munneke. id. - Prudence, Buining. id &apos; Jenniko Hendrika, Duit, id. - Helena, de Jong, id. - Geertruida Anna Vlaardingen. - Maria Adolphina, Meuldijk, Middelb. - Helena, Smith&apos; Delfzijl. - Onkohaia, Carlsen, Koogerpolder. - Clemence, Dickow, Vlissingen. - Twee Gebroeders, Persoon, id. SUNDERLAND, 20 April; Henriette Dora, Froese, Amst. - Echo, Robinson, Rott. - Jantina, Brouwer, id. - Bessie, Mordoy, Nieuwediep. - Alpha, Thompson, id. - George Smith, Marshall, id. - Ronaldus.White, id. - Elisabeth, Ward, id. - Blackness, Huges, id. - Jeune Narcisse, Dupont, Harlingen. — 21 April; Nautilus, Gatjens, Zierikzee. NEW-YORK, 7 April; Independence, Mc. Nott, Rott. Bij ASCENSION, 21 Maart; Charlotte, Lange, Samarang n. Amst. ) Bij St. HELENA, 9 Maart; Petronella, Leieher, Batavia n. Rotterd. — 13 Maart; Christina, Remecus, id. n. Amst.—lsMaart;Grootmeester Nationaal, Giese, id. n. Nederl. — 17 Maart; Schoonderloo, van Leeuwen, id. n. id.</p>
	<p>St. HELENA, 11 Maart; Catharina, Visman, Banjoewangie n. Amst. — 13 Maart; Singapore, Stoop, Tjilatjap n. Dordr.— 16Maart; Astrea, Koorders, Banjoewangie n. Amst. — 17&apos; Maart; Prinses Amelie, Groeneveld, id. n. id. - Aunt Lizzie, Grant, Batavia 11. Rott. — 18 Maart; Marie, Biesthorst, Banjoewangie n. id. - Triton, Bergström, id. n. Falmouth (hebben dereis voortgezet). TAFELBAAI, 2 Maart; Concordia, van Zanten, Rott.—BMaart; lolar, Wnght, Soeraharja n. Amst. (heeft den volgenden dag de reis voortgezet) CUBA, 22 Maart; Arion, Mulder, New-Orleans.</p>
</text>
