<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLOGATIR — ACCOÖÏLD. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Eerste Kamer), van den 23 April 1867, is het Aceoord door P. J. OUTMANS, handelende onder de Frma OUTMANS &amp; CO., aan zijno Crediteuren voorgesteld, Gehomologeerd. Amsterdam , Oe Curator 23 April 1867. J- P. FARRET, Adv. (9912) Warmoesstraat, J 40. De ondergetaekende, wenschende voor zijn vertrek uit Amsterdam iijne zaken te vereffenen, verzoekt allen, &apos;die iets van hem te vorderen hebben of am hein schuldig z&apos;cju, daarvan voor 15 Mei 1867, schriftelijk en vrachtvrij opgave of betaling te doen ten kantore van den Notaris Mr. J. P. V._N ETTEN, Heerengracht bij het Reguliersplein, V 265, te Amsterdam. , Jf. H. TE RIELE, (9 671) Utrechtschestraat&apos;, Z 7. HEBO TIËËS-HËÏTRACTT&quot; bereid door de LIEBIG&apos;S EXTRACT of MEAT COMPANY, Limited, in hare Etablissementen in ZuiJ-Amorika. Dit EXTRACT, waarvan één Pond de voedende kracht bevat van 45 ffi Slagtersvleesch, is een zeer versterkend middel voor ZIEKE, HERSTELLENDE OF ZEER VERZWAKTE PERSONEN. Een vierde gedeelte van eenen Theelepel Yleeschextract, opgelost in eene groote Kop heet Water, is voldoende om in ééne minuut een krachtige en voortreffelijke Bouillon te bereiden. Men zie de gebruiksaanwijzing, welke bij iederen Pot gevoegd is. Prijs per Pot van 1 1/2 1/4 i/g Eng. Pd. inhoud. ƒ8.75 ƒ4.50 ƒ2.50 ƒ1.50 VERKOOPHUIS. (9903) . TE VREELAND TE ROOF EEN HUIS met Tuin, Koetshuis, Stalling en Knechtswoning, of een Huis met Tuintje, beiden zeer geschikt voor Zomer en Winterverblijf. Te bevragen met franco brieven bij G. G. VAN DEN ANDEL, te Vreeland. (9652) TO~HIJIIR om dadelijk te aanvaarden, eene OROOTE VOOR» en ACHTERKAMER, van alle gemakken voorzien, huurprijs f 2.50, in het midden der stad, geschikt voor Dames of klein gezin. Franco te bevragen bij J. LAGRANGE, Mr. Schilder op de Stroomarkt bij de Haringpakkerij te Amsterdam. (9868) TE LISSE TE HUUR7T__ÏTT~™ een HEERENHUIS met TUIN, het Huis bevat Marmerengang, 3 Benedenkamers met Suite, 3 Bovenkamers, Droogzolder, Vliering, benevens Meidenkamertje, Keuken, Kelder, Regen- en Weluomp, en wat verder tot eene goede doelmatige woning behoort. Adres J.VAN AALST, te Lisse. Brieven franco. (9633) . T?i &apos;_!ïï_?J£ÏS0Jlei a- s-: Een gemakkelijk, zuiver onderste BOtENHU-S, modern betimmerd, best en roijale Vooren Achterkamer, Alcove, Keuken en afgesloten Zolder, doorloopend Secreet en diverse groote Kasten, ens., alles en suite, op de Oosterscho Kade bij de Oude Schans, boven de Steenkooperij , R 271 en hebbende een fraai uitzigt op het IJ, enz. Huurprijs ƒ 225, benevens den aanleg voor Gaz- en Duinwaterleiding. Te bevragen in de Steenkoperij of Singel, hoek Schoorsteen vegerssteeg, F 351. (9853) Met primo Mei wordt verlangd tegen Hoog Loon eene bekwame K.EUK.EN.HEID en tevens geschikt voor het Huiswerk, van de R. C. Godsdienst, en waarvan de Zomermaanden op een Buiten worden doorgebragt. Adres, onder lett. M., met opgaaf waar getuigenis kan verkregen worden, bij den Boekhandelaar J. BEERENDONK, Heisteeg, XX 109. t.9867) ~IEI ¥RAAgT, O&quot;! terstond of met Augustus te aanvaarden: Een HUIS, of BOVENHUIS , het liefst in de nabijheid van de Westermarkt, deu Huurprijs van ƒ 400 niet te boven gaaude. Brieven franco te adresseren , onder lett. P. O, bij den Boekbandelaa- C. L. VAN LANGENHÜYSEN, Singel, hoek Beulingstraat, te Amsterdam. (9SS6) Een JIONG MENSCH, van de beste inf.rmatien voorzien, bekend met de Fransche, Engelsche, Duitsche en Portugeosche talen, bij eerste Handelshuizen werkzaam geweest zijnde, zag zich gaarne VERPLAATST , liefst op een Expeditie- ol&apos; Commissiekantoor. Adres met franco brieven, onder letter Z., bij den Boekhandelaar JAC. G. ROBBERS, te Rotterdam. (9654) Een ISRAËLITISCH MEISJIE, 18 jaren oud, die sedert lang belast is geweest met de opvoeding van jonge kinderen, en tevens bekwaam is in het onderwijzen van handwerken, zag zich gaarne voor zoodanige bezigheden bij eene familie binnen de stad geplaatst. ilrdr.7.r.^t.fe..?-rH?even onder de letters O. P. bij de Boekhand. JI._SCHOONEVELD &amp; Z_OON;^enr^eg_alhier. (9650) EEI HEEE, meest mt de Stad zijnde, vraagt tegen Primo Mei ef later in den omtrek van den Dam eene «EMEUBELEERRE VOORKAMER met ALCOOE, als SLAAPVERTREK. Opgave van SCBE TEOOIOETItOMISa ___[ u&amp;„J A&amp;JiïBë&quot;5; 88-fittS _ __fi_£ *•*g- °-™&quot; ziFEEHE PREDIKAHTSBOGHTER fr.i.af^-_u-&apos; re?&apos;:ls eeß^9 Jaren in betrekking&apos;zijnde wenen*.*. dfh-EdtaT-f °f „fSEPLA*T?T ,TE ZÏEM als adsisTent.&apos; n feeVeffS, Sl^^M^t^™* Vf4° kerii te Deventer. ,&apos; mi wea- l • uh ijA^GE, Boekdruk- J (9865) ITALIAANSCH ÖTÏ€Ö_i«_OÖëï_Hsïiïai -wordt practisch en theoretisch, vollerii. en ri^i&apos;r-i . door een Beekhouder, die ruim 30 iaren fn 11 dmd,e,.1Jk onderwezen nig is werkzaam geweest. Gaat tevens vlrf *_f lUZeJ?_als 20odaboeken. Adres lett. 0., Bureau Handels-In.. et rectlfice«n van , ll3_|___ (9846) ■ GÜERÏSOI MDiCALÈ - Prix Sept francs, avec la maniere de s&apos;en servh VL Sxaß°*i nombre d&apos;attestations de Patients gnéris. - Description jnlt-it au seul depot pour la Hollande chez M. CLÉBAN, Huidenstr •&gt;-&lt;? Lettres affranchies. (9577) JS-]__ïl+?rr-;. UiT L!_. i^...T-I&apos;b i-iH&apos;.r: .T_t JG NOMMFE_OVr?E( BERLIJN, 22 April. (Part. Corr.) Gedurende de beide feestdagen was de stemming van de bevolking der hoofdstad niet aangenaam, ten gevolge van de zeer weinig geruststellende berigten °en geruchten, welke in omloop waren gebragt. Men beweert bijvoorbeeld, dat weldra in het openbaai toebereidselen zullen worden gemaakt voor een naderenden veldtogt; dat aan de militaire bezetting in de kazernen de mededeeling is gedaan , dat zij waarschijnlijk zal moeten uitrukkendat net beslait om de troepen mobiel te verklaren reeds is genomenot vastgesteld, maar dat voorloopig nog is afgezien van de uitvaardiging daarvan en dat intusschen onder-officieren van veilen Sn» regementen zijn gedetacheerd om de voorbereidende werkz .amlelen tot dat einde op zich te nemen, enz. Deze en dergel ike l,ïtt™ hebben||die onrustige stemming te weeg gebragt, w I fn ik Set begin van mijn brief heb gesproken. nei Men verhaalt, dat de Heer von Bismarck in stilte naar Petersburg is vertrokken, ten einde een verdrag met Rusland te sluiten. Dit berigt is stellig onjuist. De Heer von Bismarck, hiervan ben ik met zekerheid onderrigt, bevindt zich in Pommeren; hij zal overmorgen te dezer stede terugkeeron, met het doel om de huwelijksplegtigheclen van de Prinses van Hohenzollern en den Graaf van Vlaanderen bij te Wonen. Onder den handelstand en industriëlen wordt zeer luid geklaagd, want er gaat niets om. Niets is derhalve natuurlijker, dan dat de frobte massa der bevolking vurig wenscht, dat de vrede bewaard moge lijven en de gerezen geschillen zoo spoedig doenlijk worden bijgelegd. Met een wentrouwend oog slaat men hier den fleer von Beust gade. In regeringskringen is men vrij algemeen van gevoelen, dat hij overhelt naar dc zijde van Frankrijk. Niettemin is de regering ijverig werkzaam, om den OostenrijksChen minister van buiten..-zaken voor zich te winnen. Welke prijs hem daarvoor zal worden geschonken, wat daarvoor namelijk aan &apos;Oostenrijk zal worden toegekend, dit is voor ieder een raadsel. Eene zaak blijkt zeer duidelijk, dat Engeland werkelijk tor gunste van den vrede arbeidt; daarenboven is de houding der Engelsche regering zeer vriendschappelijk jegens het Pruissische kabinet. BEZIERS, 19 April. De koers van disponibele Voorloop 3/6 werd heden gesteld op 75 fr. voor 26 stukken. &amp;c!sccpi3t«tmt_j«-BL Bij KOPENHAGEN, 20 April; Anna Elisabeth, Koch, Libau n. Schiedam. - Talina, Sterrenberg, Leba n. Dordt. HAMBURG, 20 April; Elve, S., Rott. - ReinholJ, Muller, Patras. - Catharina Annegina, Alberts, Leeuwarden. — 21 April; Catharina Ricardi, Meijer, Harburg. DANTZIG, 18 April; Hillechina, Scherphuis, Amst. - Grietje Koens, Kuiper, Grimsby, - Jantina Christina, Bekkering, Firth of Forth.-Catharina Luitgardina, Bos, Newc. - Nestor, Hemmes, id. —19 April; Catharina, de Vries, id. - Juffer Esse Mensinga, Eefting, Grimsby. UITGEZEILD. CÜXHAVEN, 20 April; Udo Frederik, van der Werf, Avont. - Gesina, Bartels, Amst. -. 21 April; Willem I, S., id. WARNEMUNDE, 19 April; Marianne, Nielson, Rott. - Eridanus, Loop, id. - Taika Catharina, Siemers, id. STETTIN, 19 April; Willem IH, S., Amst. - Annechina Henriette, van der Meulen, Nederland. DANTZIG, 19 April; Ondine, S., Amst.</p>
</text>
