<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VÖÖBJA&quot;ARS&quot;SAIZO-EM ï§6f. W ulßlll tt U■! Zijdehandelaars, etc. 243 REGENTSTREET, LONDEN, EN BOOMPJES 160, ROTTERDAM, zenden op Franco aanvrage PATRONEN van hunne NIEUWE ZWARTE en GEKLEURDE ZIJDE, POPELINES enz., naar alle gedeelten van Nederland. NIEUWE VOORJAARS-ZIJDE. GESTREEPTE ZIJDE ƒl5 het geheele Kleedje; GERUITE ZIJDE ƒ 18; EFFEN ZIJDE ƒ 21; KOORD-ZIJDE ƒ 24; CHENÉ ƒ3O; GROS-GRAINS ƒ33; MOIRÉ ANTIQUE ƒ50.40, alles de volle lengte van het Kleedje. NIEUWE ZWARTE ZIJDE. ZWART GLACÉ ƒl5 het geheele Kleedje; ZWARTE KOORD-ZIJDE ƒ18; ZWARTE GROS-GRAINS ƒ2l; ZWARTE DRAP DE LYON ƒ24; ZWARTE MOIRÉ ANTIQUE ƒ37.80, alles de volle lengte van het Kleedje, NIEUWE VOORJAARS- EN ZOMER-FABRIEKATEN. ALPACAS ƒ2.40 het geheele Kleedje; JACONETS ƒ2.70; CAMBRICS ƒ3.30; FRANSCHE PIQUÉ ƒ3.90; ORGANDIE MOUSSELINE ƒ 4.50; de beste FRANSCHE PERCALES ƒ5.10 het geheele Kleedje. Adres voor STALEN bjj KING &amp; C.. 243 Regentstreet, LONDEN, of KING &amp; C.. Boompjes, 160, ROTTERDAM. (201) G E H E ï Jl E KIEKTE UT. II .1 ,WM_k__ a^JHÉ *ïi. iii i_ i\ MlAïï COPAHü ET BISMUTH, Il 8I I wAï H n _m_il_l I__ I Bk^fa Ide ccnte gebrevetcenle BONBONS, goedgekeurd door de _n___3______mrr^-Tr*-^&apos;~-^* W___T___m Ai jl leden der ICeiz. Academie van Geneeskunde, aangenomen door l-^^^^^^^ii&apos;&quot;&apos;^^&apos; &quot;&apos;■ S!.T^^™i™&apos;&apos;M™r^™wif&quot;--&quot;i do Geneesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en volkomen de meest hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zender zelfs de gevoeligste maag aan te doen. Flacon ƒ2. Hoofd-Dépot voor Nederland IL 11. ULOTH, Apotheker, Zeedijk, te Amsterdam; Arnhem, ROMEYN ; Bergen-op-Zoom, APPELBOOM; Deventer, VAN ÜE MOER; Dordrecht. RIJSOORT VAN MEURS: Groningen, LEEK; &apos;s Bosch, VAN OS KEULS; &apos;sGravenhage, VAN RENESSE, SNABILIE; Leyden, REYST; Leeuwarden, STELLINGWERPF BEINTEMA; Middelburg VAN DE KAMER; Haarlem, VAN MARLE; Utrecht, G ROOT KN DORST; Zutphen, HASSELO; Zwolle, MEULENHOFF; Nieuwediep, VAN BERK; Gouda, BOEKENOOGEN; Maastricht. Wed. (JROSSIEI. .ivitlt. kors. Brieven Franco. __._.„_____, --„-,.„ j- .., , PS. Tot voorkoming van herhalingen is het noodig gelijktijdig aan te wenden LTNJECTION FORTIN, die altnd zeker en nimmer schadelijk werkt. Prijs/ 2.50. .-,_. -.---__-,_ „. -,-. » __ i , „ ... Boide producten wordon bereid te Parijs, Carrefour de la Croix Rouge, bij den Heer ROUSSEL-JUTIER. Apotheker der Hospitalen, Lid dor Academie Nationale. ■ (^)</p>
</text>
