<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 22 September.</title>
	<p>Er is een officieel geschrift over Algerië verschenen, van de hand m een generaal, oudchef van de Arabische btireaux. De toesland van dal land wordt daarin met de donkerste kleuren afgemaaid, hetgeen blijkt uit het volgende: »De Arabieren worden dagelijks weggemaaid door den hongersnood; hun laatste voorraad granen is uitgeput, hunne kudden zijn over de helft geslonken en op vele punten is geen sluk vee meer le vinden. De fraaije paarden, wier aanfokking een der rijkdommen van Algerië was, zijn bijna tot het laatste uilgestorven. Wij vernemen, dal deze of die stam, welke voor een jaar meer dan 100 paarden bezat, er thans nog vijf over heeft. De versierselen der vrouwen , ja een gedeelie der tenten , zijn verkocht. Een groot deel van de bevolking is lot een slaat van wildheid teruggekeerd, en leeft slechts van wortels en afval en betwist met een afschuwelijk walgelijk voedsel aan den dood iederen dag meer van smart en doodelijk lijden. In de provincie Oran beloopt het cijfer der slagtoffers reeds meer dan honderdduizend, dat is meer dan een vijfde der bevolking; duizenden uilgemergelde wezens; die hunne beun afwachten om le bezwijken, slepen licb bij troepen langs de wegen voort en verspreiden overal de ziekten, die I de treurige nasleep zyn «an zoo groote ellende. Hel distrikt Ammi-Moessa i heeft iv zes maanden zijn halve bevolking verloren. Volgens onze schalling nioeien er in Algerië zeker 300,000 personen zijn, die slaan lusschen den hongersnood en de kans om daarvoor bewaard te worden door de giften van anderen.&quot; Uet middel dat voorgesteld wordt om de kwaal te sluiten is het beschikbaar stellen door deu slaat «an belangrijke sommen om in de eerste behoeften te voorzien, en hel ler hand nemen van bel zaaiwerk door de administratie zelve, waartoe grond ler beschikking is. — De regering heefl zich bij de Spaansche ambassade beklaagd over het terughouden van telegrammen , onder hel voorwendsel van gebroken draden/ Hel schijnt dan ook werkelijk, dal de telegraaf ongeschonden is. — Volgens een schrijven uit Florence aan hel Journ. des Déb. was het in Italië volkomen rustig. Alleen de gesteldheid der Romagna baarde eenige jjor&quot;, want de misdaden legen personen waren daar van veronlriistenden aard. De regering had dientengevolge besloten een generaal met het militair en burgerlijk bestuur aldaar te belasten, Inlusschen moest hel gezegd worden dat er woelingen, geheime vereenigingen , kuiperijen van de roode alsmede van de zwarie partij gaande waren; maar de uitwerkselen daarvan zouden zich denkelijk eerst over geruimen njd doen gevoelen.</p>
</text>
