<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 22 September.</title>
	<p>Hier is uit Aden.het berigt ontvangen, dat Gobazye zich lot keizer van Abyssinië verklaard heefl eu le Gordar gekroond is. — Volgens berigten uil de Kaapkolonie hadden de wetgevende kamers de regering gemagligd om eeue commissie van deskundigen tot het opnemen der in Zuid-Afrika ontdekte goudvelden af te zenden. Berigten uit Naial melden dat de welgende raad dier Britsche kolonie zich na eene lan«e discussie, met de meerderheid van slechts ée&apos;ne slem, voor de inlijving van hel grondgebied der Hasuto-kaHers had verklaard. Verder wordt gemeld dal Matjeu, hel inlandsche opperhoofd, in wiens gebied de ontdekte goudvelden liggen, gezind was zich onder de Britsche heerschappij te stellen. — Berigten uit de Vereenigde Stalen melden dat het congres op 21 Seni, vergaderd is geweest, maar zich verdaagd heeft tot 16 October na hel besluit genomen le hebben om, wanneer alsdan geen genoegzaam aantal leden tegenwoordig mogt zijn, zich op nieuw tol 10 November en voorts indien alsdan hetzelfde geval plaats mogt hebben, tot 7 December le verdagen, len ware.een nader besluit mogt worden genomen. In het met 30 Junij jl. geëindigde dienstjaar zijn, volgens officiële op gave, 273.657 landverhuizers in de Vereenigde Stalen aangekomen dat ii veel minder d3ii in de vorige iwee jaren. In hel dienstjaar 1866 was hel aantal aangekomen landverhuizers 330,705, en in het volgende dienstjaar 311,996 geweest. — Volgens berigten uil Japan is de politieke loestand des lands nó» steeds onzeker. De zuidelijke daimios, mei Satsuma en Cbosiu aan hel hoofd blijven zich verklaren voor het gezag van den mikado en houdeii Kioio ca Jrddo voor hem bezet. De noordelijke daimios, voorstanders van het huls Tokugawa en den gewezen taikoen, hebben op het voorbeeld van prins Aitlznll hunne iroepen versterkt en zonden alsiiu op beide genoemde steden aanrukken, doch zij hadden hiertoe insgelijks de vaan van den mikado etheschen , en geven voor dat zij uil diens naam handelen met al de maatregelen der zuidelijke daimois legen ie werken. De gewezen taikoen Stosbasbi houdt zich inmiddels buiten dit geschil. Hij loont eene volledige gehoorzaamheid aan den mikado en erkent de noodzakelijkheid van een einde It maken aan bet tweeledig bestuur, hetwelk 10l nu loc in Japan beslaan heeft. Hij wil alle magt doen berusten in handen van den mikado. Uit Nagasaki meldt men dat weder 150 Christenen aan boord eener stoomboot zeewaarts zijn gevoerd. De regering gaf voor dat zij deze personen, uit vrees voor eene botsing met de overige bevolking, naar een ander oor. deed overbrengen, alwaar voor hen gezorgd zou worden. Men hield dil echter slechts voor eene uitvlugt.</p>
</text>
