<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>PARUS, 23 September. De Figaro meldt, dat de opstandelingen in Spanje meester zijn van de Puena del Sol le Madrid; dat te Saragossa I barricades zijn opgeworpen; dat markies Armigo, schoonzoon van o&apos;Donnel, deel&apos;zou uitmaken van het revoliitionnair comité Ie Madrid; dat de minister i Concha met hem in onderhandeling zou gekomen zijn, om de leiders der I omwenteling le doen besluiten een regentschap aan te nemen in afwachting van de meerderjarigheid van den prins van A&gt;lurië. — De Patrie verzekert, dat de koningin San Sebaslian niel verlaten heeft, en voegt er bij, dat er een gerucht loopt, dat de koningin zich op Fransch grondgebied zon begeven. hetzelfde blad spreekt hel gerucht tegen, dat er een provisioneel gouvernement le Madrid na hel vertrek van Concha zou zijn totstandgekomen. SAN-SEBASTIAN. 22 Sepiember. Te Cordova is de orde hersteld. Generaal Fesial rukt op legen Santander en Sanlona, welke plaatsen in opstand verkeeren. Te Alicanie is de beweging mislukt. De opstandelingen te Ftrrol hebben zich naar Coriinha begeven, maar het is hun niet geluki die plaais voor den opstand te winnen. De soldaten aldaar hebben geroe- i pen: «Leve de kapiiein -generaal I Leve de koningin!&quot; I MADRID, 21 September. Heden voormiddag ien 9 ure heefl het sledelijk &apos;bestuur &apos;van Madrid hel sluiten der winkels gelast en den burgers bevolen naar huis te gaan en linnne woningen niet te verlaten,</p>
	<p>MADRID, 22 September &apos;savonds. De Gaceta meldt dat generaal Novalichez, met 8 balt. infanterie, 2 reg. cavalerie en &apos;4 .batterijen, aan de noordzijde van de Sierra-Morcno is aangekomen. Men beweert dat Serrano met de opstandelingen naar Cordova oprukt, ten einde met de regeringstroepen slaags te raken. Alcoy is in opstand gekomen. Te Madrid neemt het geloof aan den goeden uitslag der beweging toe. De opstandelingen weigeren de voorsiellen lot schikking aan te nemen. De schepen, waarover de opstandelingen beschikken, trachten de kuststeden tot oproer over te halen.</p>
</text>
