<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ingelegde Paling. De Ondergeleekende berigt&apos;bet geëerde Publiek, dat er van heden af dagelijks, aan het Vischhuisje op de Aaltnarkt en bij E. NOORDIJK, Breedestraat IV». 346 te Leiden, is le bekomen ingelegde Paling, in potjes van twee Gulden, een Gulden en vijftig Cents eu een Gulden per stuk.&apos; — , ■ M.&apos;SPAARGAREN. een ruim HEEBEJVHUlS,&apos;bevattende 9 Kamers, Serre, Tuin, Waschliuls enz. Te bevragen bij J. N. KROPFF, Cingel, tegenover het Krnidhuis. &apos;&lt;&gt; -- ■ . i &gt;&apos;. -.- &lt;■ AANBESTEDING. De Commissie van Administratie over de Gevangenissen te L,eyden zal, onder nadere goedkeuring van den Minister van Jus- ; titie, op Maandag den 28!teD Sepiember 1868, des middags ten 12 ure, in het Huis van Arrest le Leyden, in het openbaar aanbesteden: De LEVERING oer BENOODIGDHEDEN tot onderhoud en verpleging der Gevangenen in de Gestichten onder haar beheer &apos;gesteld, voor het jaar 1869, bestaande in: Tarwe, Rogge, Aardappelen, Rund- en Kalfsvleesch zonder beenen, Rund vet, Boter, Gort, Rijst,&apos; Groene Erwten, Groenten, Zout, Peper, Azijn. Patent- en&apos; Baapolie, Petroleum,&apos; Kaarsen,&apos; Groene-, Witte- en Scheerzeep, bruine Suiker, Siroop, Kofpjboonen, Cichorei,&apos;Thee, Zoeteen Karnemelk, Eijeren, roode en witte&apos; Wijn, Princesse-Bier, Kunstasch, Legslroo, Zand, Steenkolen, Smeekolen, Gaz-Coke,&apos; lange en korte Turf,&apos;Takkebössén, Stal- en Heibe&amp;emi en Heiboenders. Voorts eenige Bureaubehoeften , als: Schrijfpapier, 1«, 2e en 3&apos;soort, groot en klein mediaan, Cardoes-, Couvert- en Postpapier, Stalen Pennen en I&apos;ollooden. i I • • ! Van onderscheidene artikelen zullen monsters ter bezigtiging voor de belanghebbenden voorhanden zijn in het Huis van Militaire Detentie, en aldaar, even als in het Huis van Arrest, de voorwaarden ter lezing&apos;liggen. &apos;De Billenen van inschrijving zullen vóór elf ore van den dag van&apos; aanbesteding ingeleverd moeten zijn en worden daarna niet meer aangenomen.-: { OPEMiAKE VRIJWILLIGE VERKOOP! i\Gv J ! na daartoe heitomen regterUjlie tnagtiging, ~Maßp &apos;&apos;n &apos;le&apos; Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, bij opbod ÊpÖSf op Zaturdag den 10&lt;kn Oelober 1868 en bij afslag op Zalur- , fjK||ff dag den 17den October 1868, Leide dagen des avonds ten 7 uren prexi.esj._yan : N°. 1. Een HEEREN HUIS met ERF en wclaangelegde groole TUIN en ACHTERHUIS.te Leyden&apos;, aan de oostzijde van de Hooigracht, tegenover de Nieuwstraat, geteekend Wijk VII, N°. 774, bevattende hel Huis, beneden: Voorhuisden Gang~;~met wit Marmer, royale Zijkamer, zeer fraaije Suite, uitziende aan den&apos; Tuin, voorts Spreek- eu kleine Tuinkamer, heide behangen en met Slookplaalsen, Keuken, drooge Kelders en Provisiekamer; boven: twee Voorkamer»,&apos; beidei met&apos; Slookplaalsen, Binnenkamer en twee groote Achterkamers aan den Tuin, met wit Marmeren Schoorsteenmantels, zeer ruime Zolder, Dienstbodenkamer en Turfzolder, en zoo voorts, strekkende met den Tuin en hel Achterhuis lot aan de Middclstcgrachl, alwaar hel perceel een uilgang heeft, groot 8 roeden, 90 ellen. - Verhuurd lot 1 Mei 1869 voor ƒ725: &apos; N». 2.- Een -HEERENHUIS enERF; met VOOR- eitACHTERTÜTN, te Leyden, aan de zuidzijde van de Haarlemmerstraat, strekkende met den Tningrond aan den Apothekersdijk, geteekend Wijk VI,: NM. 325 en 325rood, bevatttende hel Huis, beneden: Alarmeren Gang, Zijkamer met Suite, twee Binnenplaatsen, Binnenkamer, zeer fraaije &quot;Tuinkamer met Kabinetje, zeer ruime Keuken, goede Kelder, open Trap, en boven: zes zoo groote als kleine Vertrekken,&quot;allen behangen en gedeeltelijk van-Slookplaalsen voor- j zien .Voor-&apos; ert Achierzöldèr, Zolderkamers, Turfzolder en Vliering ;~ voorts j TURFSCHUUR&apos;en TUlN&apos;met Kippenhok eif&quot; Looppen&apos;uitgang&quot; aandé Haar-; lemmerstraat, en Tuin met uitzicht &apos;en Uitgangaan den Apothekersdijk,&apos; grool 6 roëden7~2o ellen. ::lTe aanvaarden 1 November e. k.!&apos;-&apos; r&gt;.f»•»•».- &gt; - N\ 3. Eene ARBEIDERSWONING met SCUDUR eneene partij TDINof TEELLAND, onder Leyderdorp, even buiten de Zijlpoort der Slad Leyden, aan&apos; den Lagen Rijndijk , strekkende loten overpad gevende aan de volgende partij; het Huis geteekend Wijk&apos;Z; N&quot;. 88, groot ruim 31 roeden. Verhuurd tol 1 Februarij &apos;1869. ,u &apos; &apos; &apos; &apos;&quot; * ■&apos;&quot;&apos; i ! . H». 4. Eene TÜINMANSWONING mét TUIN- en TEELGRONDEN&apos;, Koepel en Keuken, Plantsoen, Vruchlenboomgaard , Boschhakhont en Vijvers, benevens de voormalige Traanstokerij met Schuur en Loods en omgeven van een Hontcingel, in het geheel van ouds genaamd fde Eendenltooi, strekkende tol&apos;aan perceel N\&apos;3, groot 2&apos;bunders cii ruim&apos; 47 roeden. &apos;i,; Gedeeltelijk verhuurd tot I Februarij 1869. De .percetlcn .N&quot;. 1 en. 2 zijn te-bezigtigen op Dingsdag en Donderdag (van iedere week vóór den afslag, van des namiddags 2 tol 4 uren, mits vooraf belet vragende &apos;bjj de bewoners, en N&quot;.&quot; 3 en 4 op iederen Maandag, i Dingsdag&apos;en&apos;Donderdag &apos;vóór&apos; de toewijzing ,■ vandes voormiddags 10 tot &apos;j &apos;s namiddags 2 uren, op permissiebillelien af le geven door de Notarissen M. H. OBREEN en&quot;Hl. J. L. KLAVERWYDEN le Leyden, bij wie nadere infoi maliën, te bekomen zijn; zullende lusschen de veiling en den afslag, len kantore van den eerstgenormden Notaris, aan den Ouden Singel, Wjjk V, Ji&apos;. 348,- verhoogingen worden aangenomen tegen genot van i een vijfde der verhoogsom.&apos; &quot;■•&apos; ■• &apos;■</p>
</text>
