<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIIEATRE_HERS EN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG. Beurssteeg bjj den Dam, zjjn voorhanden Nienwe Modellen van Achromatische TOONEELILIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglnders beveelt hij bijzonder züne nieuw uitgevondene AVOND&quot; BRILLENaan, alsmede eene Nieuwe GENR E-LOR 0&quot; NET, welke den Bril vervangt. (262) &quot;-SJHalfl &apos;&quot; ¦ 0 SON ï DENTISTE, ?f«-i-PlJ&apos;(fi ffIOEK NIEUWENDIJK en DA3Ï, &apos;»St?lß9skLÈ\£ verwittigt, dat hij eene nieuwe vinding s2ftÉfisJ_Sl«/L heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen __f**~}fó *** zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner gebreveteerde KUNST* TANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc , welke op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen der oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden. (2851) jijS/T J. H. HA-BURGf Gebr. Tandmeester van Z M. den Koning- &lt; &quot;?^ Msll $4 Halsteeg, A 275, „3^181111—%. is dagelijks te spreken of te ontbieden we%= as:Ql!___» geus Tiet inzetten van KUNSTTANDEN. die van natuurlijke niet te onderscheiden zijn. Bij het inzetten dezer Tanden, behoeven de oude Wortels niet verwijderd te worden; er wordt geene Betaling gevorderd, voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischten voldoen. Pijnlijke Kiezen of Tanden worden verwijderd, zonder dat de Patiënt er pijn van ondervindt naar de bewerking van Dr. RICHARDSON. (273) (BATAVIA aandoende voor het ontschepen der Passagiers), ligt te Amsterdam in Lading, om spoedig te worden^eëxpodieerd: Het extra snelzeilend gekoperd CLIPPER&quot; FKEGATSCHIP MEéMWiMMMTMM 9 (3/3 Ll. 1. * 1750 TON), Kapt. Y. FEENSTRA. Door de ruime, luchtige en prachtige inrigting van d_e Kajuiten, naar de laatste vereischten van den tegenwoordigen tijd, is dit Schip voor den overvoer van Passagiers en Familien bijzonder aan te bevelen. Een geëxamineerd Doctor bevindt zich aan boord. Adres de Reeders GEBRs. GOEDKOOP en de Cargadoors DE CONINGH &amp; C°. (6710) __ jkM Maar SAMARANG, aHafßl DIRECT, (Batavia aandoende ter ontscheping van Passagiers), ligtta Amsterdam ter inlading gereed, het, mede voor Passagiers uitmuntend ingerigte, snelzeilend C A——&apos;AGNE-FREG AT Ouderkerk A\D Amstel (000 TONNEN), Kapt. W. A. DINGEMANS, varende eenen geêxamineerden Doctor. Adres de Reeders Wm. RUYS &amp; ZONEN en de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam en te Amsterdam bij OOLGAARDT k BRUINIER. (4800)_ Ji&amp;NAAR RANAÜAWA EN DËÜA \\_^^^m_ ligt te AMSTERDAM in lading: Het extra ffVürëfffiF—l snelzeilend gekopecd CLIPPER-BI—KSCHIP WILHELMINA * ELISE (3/3 L 1. 1. 450 TON), Kapt. M. PRIEBÉE. Adres: DE CONINGH &amp; C°. en DE VRIES &amp; CO., teAraterdam, en P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam. (5142)</p>
</text>
