<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H. A. RIKMENSPOEL, Makelaar, zal op Maandag den 16den Maart 1868, des avonis na Zes ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. B. ZUURE, presenteren te verkoopen: N°. 1, Een hecht, sterk ; en weldoortimmerd WINKELHUIS en ERVE, met : afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen en Pakkelder, staande en gelegen op den Zeedijk en hoek van de Oude-Zijds Kolk, M 14. — N°. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, Open Plaats en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordend Onderhuis, staande en gelegen in de Utrechtschestraat, tusschen de Heeren-.en Keizersgrachten , IJ 321. — N°. 3. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS en ERVE, waarin Melkverkoopers- Affaire, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, staande en gelegen in de Bloemstraat bij de Prinsengracht , DD 225. Breeder bij Billetten omschreven en te zien N°. 1 en 2 des Dingsdags en Donderdags van 2 tot 4 ure; N°. 2 op vertoon van een Toegangbowijs, door gemelden Makelaar onderteekend-, en N°. 3 des Dingsdags en Donderdags, van 11 tot 1 ure, alsmede allen op dén Verkoopdag. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zijn vier dagen vóór én op den Verkoopdag ter visie ten Kantore van gemelden Notaris, op den Singel bij het Koningsplein. (4478) J. H. RICHARD, J. T. VAN DER VEGT en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op HEDEN MAANDAG 16 MAART IS6S, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in de Brakke Grond, in de Nes, presenteren te Verkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd, extra ruim PAKHUIS en ERVE, dienende tot Bergplaats van Decoratief en andere Zaken, in de Valkenburgerstraat, S 67.— N°.2. Een dito extra ruim PAKHUIS en ERVE, ingerigt tot berging van Brandstoften, achter belend het Pakhuis N. 1, in de Valkenburgerstraat., S 69. — Breeder bij Billetten en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op ¦ den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. Dé Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen ten gewonen tijde ter lezing liggen, ten Kantore van genoemde Notarissen. (4741) OPENBARE YRIJWMIGE MKOOPIM in Perceelen en in Massa , liij uitgezette billetten omschreven, ten overstaan van Mr. LIEBEEï, gevestigd te «oes, op 1 APRIL ISS6B, des morgens ten 10 ure, in het Gemeentehuis te Nisse, eigenlijk Zu i d-B evel a n d, van eene kapitale met goeden TIMMER, genaamd: HET HOF TER NISSE, op het dorp Nisse, groot 53 8., 83 R„ 35 E., in de gemeenten Nisse en &apos;s Heer Abtskarke, in pacht bij A. RAKKER, tot het rooven van den oogst 186 S voor de Bouwlanden, 25 November 1868 voor de Weilanden, en 1 Maart 1869 voor de Gebouwen. Voorwaarden en informatien te bevragen bij den Heer G. H. KAKEBEEKE, Wethouder te Goos, en boyengenoemden Notaris. INMIDDELS UIT DE HAND te KOOP. Op 2 APRIL 1868, des morgens ten 10 ure, in het Gemeentehuis te .Gravenpolder, eiland Zu i d-B e - vela n d, van eene kapitale HOFSTEDI. met goeden TIMMER, genaamd: RIJ—ZEGT, onder Oudelande, aan den Visschersdnk en _grindwog naar Ellewoutsdijk, groot 57 B„ 21 R.. 88 E., onder Oudelande en Ellewoutsdijk, alles aan elkander gelegen, in pacht bij H. C. VAN DAMME, voor de Bouwlanden tot het rooven van den oogst 1868, voor de Weilanden tot 25 November 1868, en voor de Gebouwen tot 1 Maart 1869. Voorwaarden en informatien te bevragen bij den Heer C. P. LENSHOEK VAN ZWAKE, Burgemeester van en wonende te &apos;s Gravenpolder, en voornoemden Notaris. De helft der koopsom kan als Eerste Hypotheek blijven staan. (5661)</p>
</text>
