<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SIGAREIHAIDEL S. MM jBOI-B, i Haarlemmerdijk, TT 521, tusschen de Buiten- ] Wieringer- en Visscherstraten. j Groote Sortering van PUIK.E SIGAREN in alleprij- ] zen uit de NEDERLANDSC.-E—3GAREN-ABRIEK. te ROTTERDAM, waaronder zeer vele soorten die op de &apos; laatste Tentoonstelling te Parijs do Prijsmedaille behaald hebben. (6230) clrmjls. e. oüMchans, MEDECIN BENTISTE xSjf^s. _ /wHwi _ consulteert dagelijks van 12 /ffir &quot;&gt;%_%. _\\)jÊÊwJk\ *ot 3 Uur (uitgezonderd Zon- M &quot;L&quot;s \l\ &apos;. #I§if%iaSs)-KUNSTTANDEN oV&apos;M v__ïw|ï) Sla 1111 Ja* AMERICAN ARTIffl-M ™ _ _&gt;*] , #^S|fe&apos;;1*IL.®ï,i!S) enz. enz. Spé-\jf^JsJ&amp;v/ -sg^^si cialiteit m de behandeling van alle Mondgebreken. Singel bij het Spui, D 334, te Amsterdam. (5960) „rillen, y||||||§|s\ s*s. lÈÊ_lW____\ I&quot;»eatregaetien. \jsBgS!i%r kijkers, FABRIEK, en MiGA-MNfvan alle soorten vanGezigtkundige Glazen, Wis-, Natuur-, Gezigt-, Scheikundige- . en Meteorologische INSTRUMENTEN en KUNSTCLASBLA—ERHf, van alle Chemische Glaswerken. ROKIN E 145. A. V. VAN BEENE, (6126) Rijks Leverancier. IyZERSMELTERÏJ TE ACOZ jf Gegoten ijzeren BALKEN, beste Kwaliteit. 1 §j al 4 francs per 100 Ned. pond. 1 m Vrij transport tot CHATELINEAU. (268) g BRONNERS ZUINIGHEIDS ¦ PATEMT GASBBAIDEES in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, een zeer helder en aangenaam lichten worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépót voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dépót voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (3) ~ DOOR STERFGEVAL TE _ITOn7~ hetzij voor Zomerverblijf of voor het geheele jaar, een zeer gemakkelijk BURGER-&quot;©ONlHJlS,verbonden aan eene BOERDERIJ, waarvoor eene VERANDA, is aangebragt en waarbij behoort een TUIN en SCHUUR. alles staande en gelegen even buiten het welvarende Dorp en onder de gemeente Nieuwveen (Z.-Holl.), zeer in do nabijheid van den Vrouwenakker onder Uithoorn (N.-Holl.), vanwaar dagelijks per stoomboot tweemalen gelegenheid is naar Amsterdam — en eens naar Rotterdam en Leiden te komen. Te Nieuwveen wordt zoowel een Roomsch Catholijk als een Protestantsch Kerkgebouw, gevonden. Inclinerenden vervoegen zich om inlichtingen met franco brieven , onder de letter D., bij den Boekhandelaar D. VAN HULST, te Nieuwveen. (6401)</p>
</text>
