<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 29 Maart.</title>
	<p>In de gisteren gehouden zitting van den gemeenteraad, welke door 33 leden werd bijgewoond, is o. a. behandeld de nadere voordragt van B. en W. betreftende de spoorwegverbinding. Met 32 tegen 1 stem is beslist, dat de raad niet wenscht, dat liet station, in het plan der regering voorgesteld, zal zijn een gecombineerd station. De vraag of men een station verlangt; waarbij de andere spoorwegen later gelegenheid zullen hebben zich aan te sluiten, is toestemmend beantwoord niet 25 tegen 8 stommen. Het voorstel tot plaatsing van het personenstation buiten de Leidsche Poort is verworpen met 21 tege &gt;-. 12 stemmen , terwijl met 23 tegen 10 stemmen de wensch is geuit, o_t het buiten de Utrechtsche Poort geplaatst worde. De vraa| ol&apos; de raad verlangt, 4at een centraal goederen-station te Amstenl .111 o-oniaakt worde, is toestemmend beantwoord. Met 25 ts^en 8 stemme vtv klaarde de raad zich tegen do plaatsing daarvan&quot;in liet Westerdok. met 21 tegen 12 stemmen wercf de plaats door de kamer van kooV handel aangewezen verworpen; het voorstel van den Heer Muller om dat station te plaatsen iv het oostelijke gedeelte der stad is ver&apos; worpen met 18 tegen 15 stemmen. Het voorstel van den Heer Jas-er tegen do westelijke overbrugging vau het IJ (zie ons N . van ZaMnSae 24 dezer) is aangenomen met 20 tegen 10 stommen. Er is wijders besloten om aan de regering den wens g h te kennen to geven van eene aansluiting van het personen- en goederen-station en van de plaatsing een steenkolen-depot; ook zal nog do wensch worden tn kennen gegeven, dat de staat den aanleg eouer ceintuurbaan zal bevorderen. *</p>
	<p>Z. M. heeft op diens verzoek ingetrokken do bonoomin * van Mr T Reynyaan, tot inspecteur der registratie en domeinen _ae&apos;!l e hem bevestigd als ontvanger der registratie en domei.ft» te Zalt-Bom nel tot inspecteur der registratie en domeinen 3.. is benoemd A Loeit thans te IJsseïmonde. Genoemd b.A.</p>
	<p>vnEi.^^T11 Ï-V]° &apos;&quot;^o^Pl&quot;! Fehx Meritis aangekondigde voordragt van den dichter J J. L. ten Kate, heeft ten gevolge fan eon ernstig ongeluk den spreker overkomen geen plaats gehal m£w„ „ï ,»«S Ki ? rot oCi&apos; }&apos;&apos;^ni&quot; van liet statio» kou.cndo, bemerkte namelijk plotseling, dat het paard aan het hollen gW HÜ sprong uit het rij mg op do straat, nwx kwam met het aclft &quot;,W I op de steenen neder, eu bleef bewusteloos liggen. Door do Tor van den Heer Ankersmit apotheker, werd hij bi,mengebra°t in hetel2 mannen- 011 vrouwenhuis op den Binnen-Amstel,^ffirtf zigt van oen paar geneeskundigen naar zijne woning vervow-d deletetiff Va&quot; he3en -^-i-kcerhel^riiogia</p>
	<p>Een voor verhuurders van woningen niet onbelinovïiir ™„„v d heden gewezen door de arro .dh^lXts-re^£» dh£ffi_ZFÏlh2r De regtbank vernietigde namelijk een onlangs Aoor den kaui—Z&apos; 2de kanton gedane nltsbraak, waarbij als iSa^^SöSSSSS wetten bmten toepassing werd verklaard de be pal &quot;o.der sten?,! verordening 0p liet bouwen en sloopen; waalbiffeótaSZ?iïï eenig perceel ouder strafbedreiging wordt verboden eene .«mf™ w? k^tt^Mrnsn^ W&lt;» «J^TMERS di?STfp.W huurder in het .rustig genot der tóJ^KÏ^ Öien SffiStSïï!&apos;&apos; ,Te™ da? hBt l~ntr~rs! senen ]&gt;aitijen nog loopje Js, de verhuurder den huurder zou kim SSnlnff/8 Ti?^e ailecn op pondvMhZJdï: bes] .rt, dat de. vcrlmurder en aan. de algemeene voorschriften 011 tre,t yederkeenge yerbindtemsscn en .. het bijzonder aan dio gelde, de hot huurcontract is gebonden, zoodat het hem niet is te wijten w»ï de huurder onwillig is om uit eigen bewoginggevol» tegeVénaa»hot beslat van don raad, waardoor zmie woning weidaitrolnl^v__! tonster ontsloeg mitsdien dsn veWur dVvanfSKfiLÖJ^ De regtbank echter veroordeelde den verhuurder, op S dat i et 8 &amp;&amp;ïï*V&amp;^ ***** kend om in hot tó,„l 1&quot;. -r Senen, en hare bevoegdgej. mis- P«lieii,L«r&lt;l« ?,g™t! Si*&apos;&quot;&apos;S «&gt;» .&quot;S», im-jf .«acre</p>
</text>
