<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 27 Maart.</title>
	<p>Men meldt dat de Keizer het voornemen koestert, een togt te doen door geheel Frankrijk, ten einde zijdelings in zekeren zin het beroep op het volk te verwezenlijken, waarop de Heer Rouher, in zijne jongste redevoering in het Wetgevend Ligchaam, heeft gezinspeeld.</p>
	<p>— Men kan met zekerheid mededeelen, dat de Keizer den minister van binnenl. zaken heeft bevolen een ernstig onderzoek in te stellen omtrent de verschillende vraagstukken, die by de behandeling van het adres m het Wetgevend Ligchaam zijn ter sprake gebragt en inzonderheid omtrent de vraag in hoever aan die vergadering het regt van interpellatie en dat tot het amenderen van regeringsvoorstellen kan worden toegestaan. Ook de zegelwet wordt aau een onderzoek onderworpen, inzonderheid over wat betreft de aankondigingen van den handel. De Heer de Lavalette zal zich daartoe met zijne ambtgenooten in betrekking stellen, naar gelang van den aard van ieder der onderwerpen.</p>
	<p>— De Heer Laboulaye hieft zich thans be.^id verklaard om in het departement Neder-Eijn als candidaat bij de verkiezing van een afgevaardigde op to treden. De Heer G. Hagen, die in Nederland niet onbekend is, daar hij gedurende geruimen tijd als gouverneur ejner voorname HoUandsche familie, to &apos;s Hage was gevestigd, heeft zijne candidatuur niet ingetrokken. De oppositie vreest echter dat de Baron Bussière op nieuw gekozen zal worden, vooral nu de regering van al de haar ten dienste staande middelen gebruik zal maken om die herkiezing te begunstigen. — De Heer Nigra heeft bij ons gouvernement vertoogen ingediend tegen het besluit des Keizers, volgens hetwelk Fransche soldaten zonder die hoedanigheid te verliezen, of van de kaders van het Fransche leger te worden geschrapt, enz., dienst bij het Romeinsche legioen kunnen nemen. Het kabinet van Florence ziet daarin eene schending van het regt van non-interventie. Inderdaad volgt uit de bovenstaande bepaling dat die manschappen eigenlijk zoo als vroeger aan den minister van oorlog ondergeschikt blijven. — Volgens een gerucht heeft de Heer Guizot aan de HH. Ro .her en Baroche verklaard, dat al de leden van den kerkeraad der Hervormde gemeente - hun ontslag znlkn indienen, ingeval de regering mogt weigeren zijn korteling omtrent den Heer Martin Paschoud genomen besluit te bekrachtigen. — De begrafenis van de Koningin Marie Ainelie is tot 3 April uitgesteld om aan de de prinsen van het huis Orleans tijd te laten om daarbij tegenwoordig te zijn. Onder de Oiieanisten, die van hier zich naar Claremont begeven, bevinden zich de Heeren Guizot Duchatêl en de Broglie. De Heeï Thiers, die in 1850 de begrafenis van Lodewijk Philips niet bijwoonde, zal thans ook niet naar Engeland vertrekken.</p>
	<p>— De brieven uit Italië komen allen daarin overeen, dat eene wijziging van het ministerie ophanden is en dat de HH. Crispi enMordini in het nieuwe kabinet zitting zullen nemen. Ook wordt gemeld dat Mazzini dezer dagen zich te Genua heeft vertoond.</p>
	<p>— Het Romeinsche legioen is geconstitueerd. Het bestaat uit 1 bataljon van 9 compagmen, onder commando van een luitenantkolonel. Behalve deze hootd-officier en de majoor, zijn alle officieren uit het cader van het active leger genomen. — Naar men zegt, is de onde&apos;r-KoniDg van Egypte voornemens om een zijner prachtigste musea, uit cameën, juweelen en antiquitsiten bestaande, naar de algemeene tentoonstelling van 1867 te zenden. Men voegt er bij, dat Engeland alle. pogingen aanwendt om hem daarvan terug te houden, uit vrees d-t de Engelsche handelsbelangen daardoor schade zullen lijden. — Uit Egypte wordt gemeld dat alle uitzigt bestaat op éen ruimen oogst. — Heden was het gerucht in omloop, dat een ernstig gevecht op do kusten van Chili hoeft plaats gehad, hetwelk ter gunste van Spanje is uitgevallen.</p>
</text>
