<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 28 Maart. Op de algemeene vergadering van aandeelhouders der Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijverheid, welke heden alhier is gehouden, waren vertegenwoordigd 23 685 aandeelen, regt gevende op 183 stemmen.</p>
	<p>Door den raad van commissarissen is bij monde van den president den Heer Leo Lippmami, verslao- gedaan over den toestand der maatschappij en de balans over liet afo-eloopcn jaar aangeboden. Uit het verslag bleek dat het vermogen der maatschappij op 31 Dcc. jl. beiiep ƒ5,736,242.48, hetgeen eene vermeerdering van actief sedert het vorige jaar aantoont ten bedrao-e van ƒ 115,045.51. Onder eerstgenoemde som is echter niet begrepen een bedrag van ƒ 500.000, welke de directie uit voorzorg in het afgeloopen jaar had gereserveerd en die, onaangetast gebleven, thans op nieuw als buitengewone reserve is afgezonderd. Het werkelijk actief op 31 Deccmb. jl. was alzoo ƒ6,236,242.48. De vergadering heeft daarna den overgelegden staat en balans goedgekeurd; tot lid van den raad van commissarissen benoemd den Heer Bailleux dc Marizy en tot directeur den Heer Frédéric Fraissynaud.</p>
	<p>Het provinciaal geregtshof heeft heden M. IL, schuldig verklaard aan diefstallen in een bewoond huis met behulp van inwendige braak, gepleegd door een loonbediende in de woning van haren meester en haar veroordeeld tot zes maanden eenzame opsluiting.</p>
	<p>LONDEN, 28 Maart. De bank heeft heden een bedrag van £99 000 in ontvangst genomen. ° &apos; De Nova Scotian heeft berigten uit New-York aangebragt loopende tot 17 dezer des avonds. Goud agio 29i/2. Wisselkoers on Londen 1401/ s. Illinois 117V4-, 6 pCt. Amerika 1882 103%. Katoen middl 41. Meel en granen lusteloos. Petroleum 25, geraffineerd 40i/,j &apos; WEENEN, 28 Maart. Voortdurend worden oorlogzuchtige geruchten verspreid. Dc landdag van Galicie heeft in zijne jongste zitting welke gisteren avond werd gehouden, het adres aangenomen, waarbij de benoeming van een hofkauselier voor Galicie wordt gevraagd. Do Ruthencn stemden tegen dit voorstel. BERLIJN, 27 Maart, {Part. Corresp.) Herhaaldelijk heb ik vroeger op grond van berigten, waarop ik mij kon verlaten, do verzekering gegeven, dat het zwaard niet uit de scheede zou getrokken worden. De feiten hebben de juistheid daarvan in eon holder licht «esteld. Dewijl Oostenrijk echter voortgaat met het zenden van troepen naaide grenzen, heeft de regering zich tot het Weener kabinet gewend met het verzoek, om inlichtingen betreffende de oorzaak daarvan te erlangen. Zijn deze voldoende dan geschiedt van deze zijde niets van dien aard. Worden alle duistere punten niet Yoßedig opgehelderd , dan zullen wij spoedig gelijken maatregel hier zien toepassen. Er is beweerd, dat de regering het voornemen had opgevat, om een ultimatum aan het Oostenrijksche kabinet te zenden. Op grond van naauwkeurige berigten mag die bewering worden tegengesproken. De beide kabinetten zullen waarschijnlijk nog menige nota over de kwestie wisselen en ten slotte een middel vinden, om haar te beslechten , zonder de hand aan de wapenen te slaan. Onder dp leden van het kabinet is er thans geen die zoo oorlogstgezind is als de Keer voff Roüii, minister -yaii&apos;oorlog; dp &apos;$eer von Bismarck staat in&apos; dit opzigt verre beneden ïieiii, maar &apos;niemand is zoodanig tegen den oorlog, tegen eiken maatregel in dien geest als de Kroonprins, en diens invloed reikt veel verder dan de magt van den minister van oorlog, PaJ de Heer von Biama^e-k de . oorlog niet is toegedaan, heeft in de tegenwoordige omstandigheden veel gewigt en op de eene of andere wijze zullon dc zaken stellig in der minne woïden afgedaan, -./--¦¦</p>
	<p>&apos;. BERLIJN, 28 Maait. IJat artikel van dp Proviaeial Coxres.ponde.ia oyer de mobielmaking van het leger is deor de ministeriele bladen niet, door de Neve Prent. Zeihaig zonder de laatste dreigende zinsnede ovenfl.io.ipp, Er is nog geen bevel tot mobielvcrklaring uitgevaardigd.&quot; BERLIJN, 28 Maart, ue f-ravin^al Correspondent wnst op de gevaren welke voor Pruisen kunnen ontstaan dppr het brjeeatrekken der Oostenrijksche troepen cri zegt, dac op dit oogonbllk waarschijnlijk reeds bovel is gcgeveji tot liet nemen van de noodzakelijke militaire maatregelen, ten einde een aanval met kracht af te weren. De Norddeutsehe Zeitung zegt, dat Pruisen aan de Duitsche kabinetten cene depêche heeft gerigt, waarin het aantoont, dat eone beslechting van liet geschil tusschen Oostenrijk en Pruisen yan wege den Bond ondoelmatig ls en tevens de noodzakelijkheid aantoont, dat %et ju het geschjl eene bepaalde stelling aanneme, waartoe dc toerustingen van Oostenrijk hgt gedurig ernstiger dringen, FLORENCE, 28 Maart. Heden hpbben de flivccteoyen yan verschillende crediet-inrigtingen , groote maatsehappijer( epz., eene tweede bijeenkomst gehouden. Het besluit&apos;is genomen, 0111 aan do regering het voorstel ie doen op de vroeger bekend gejnjiafcfo voorwaarde eene leening aan te gaan. Tpvèps &apos;zal aan hoi parlement eene petitie worden gezonden, waarbij zal worden gevraagd om de financiële wotsvoordragten spoedig aan to nemen. Bij het consortium zal worden aangedrongen op zijne medewerking, om de voorgenomen leening tot stand te brengen. De minister van oorlog heeft eene circulaire* gazonden aan de autoriteiten. houdeftda . «Val om de ligting der dienstpljgtigen, gebpren in&apos; 1Ö45, zoo &apos;spoedig dpcnlijk aau&quot; te vangen,</p>
	<p>HAAELEM, 28 Maart. ïer Veemarkt waren heden hier aangevoerd 6 stuks Rundvee, 137 Schapen en 6 Lammeren. Totaal van den aanvoer gedurende de eerste drie maanden dezes jaars 171 stuks Rupdvee . all Schapen en 6 timmeren, 10 Varkens en I .»«ra alsmede 4 Baasden, (liet aapt4l Paaydep ter Yporta&apos;ai.marktTai.&apos;die. nsam aangevoerd, 13 hnr niet onder bcgrcpetf.) Al 4*86 markten hebben zich door goeden kooplust gekenmerkt; zoodat het aangevoerde steeds vlug van eu: hand word gedaan. LONDEN, 28 Maart, Koffj mot kleine omzettingen. — Assani Thee l&amp;gtr.—Rijsl vast. — Suiker flaauw. — Banca Tin £87; Straits djfc . i 86. — Raapolie 47 sh. — Paleutolie 50 a 52 sh. — Granen bijna zender handel. &quot; &apos;</p>
	<p>LiyERPOOL, 2 , Mawt, 1 De omzet bedroeg hoden GOOO b. tot ongeveer 1/3 p. lager. BERLIJN, 2S Maart. Jiagge: Maart-April 44%; Mei—Junij 44%. — Ratfpalie: Maart—April 161/4; April—Mei 151/ a.</p>
</text>
