<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP om STIL TE LEVEN: Eon KOM» EN EISCH ¦WINKEL met BJROODDEPOT, waar nog eenige voordcelen aan verbonden zijn, gelegsn in de Arbeidende Klasse alhier,-do JCoopsom is Billijk, de Huur met de Lasten bedragen ƒ3 Per Week, een Ontvangst van ƒlOO Per Dag, dat door Kwitantiën kan worden overgelegd. Adres in persoon of door franco brief lett. H. S., aan het Coniinissiekantoor, Blaauwburgwal, 186, Amsterdam. Alwaar door STERFGEVAL Een LOGEMENT en TEERHUIS, in oen welvarend Dorp nabij Amsterdam, ca andere soliede Broodwinningen TE KOOP to bevragen zijn. (7555) TE KOOP om STIL TE LEVEN: Eeno ruim 50 Jaren bestaande en nog met Succes gedreven wordende, KALK- en BIK&gt; JSTEENAfTAIKE, de Koopprijs uitlokkend, do Huurprijs billijk, in persoon of franco brief lett. S., aan het Commissiekantoor, Blaauwburgwal, 186, Amsterdam, alwaar nog een aantal Soliede Affaires te bevragen zijn, provisie i pCt. (7556) ƒl. MBOil ZOMR UM . ƒï. GWjXsEIMCiiAWmWEIj MET LUIMIGE DEVIEZEN VA. J„ SCHENKMAN. NB. DU spel is liet weest geliefkoosde in aile fgtsgenttjke en vrolijke Gezelscbapjieii. DE VROLIJK!ThËTBAKER f 1. in Gezelschappen. f 1. VEEL VERBETERD DOOR J. SCHENKMAN. VIERDE DRUK. Inhoudende • 60 Gezelschapsspelen, 75 Pandinlossingen, 10 Profeteer&apos; kunsten, 70 Gemakkelijke Kunstjes, 18 Kunstjes niet de Kaart, 34 Rer kenknndigo Opgaven, 64 Raadsels, Strikvragen en Woordspelingen, 32 Charades en Logogryphen met de antwoorden, een nieuwe Alphabetische Droomuitlegger en 75 Toasten en Tafelzangen, .Worden uitgegeven bij G. THEOL). BOM, Kalverstraat, E 10. te Amsterdam. (7608) t Firma A. Th. FAN ROSSUM beveelt sich beleefdelijk aan tot het leveren, verbinden en inruilen van KERKBOEKEN en BIJBELS, Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 523, te Amsterdam. (7589) DE VERTELLINGEN VAN &quot; HOEDER BE GAII. ROODKAPJE, ASSCIIEPOESTEK KLEIN DUIMPJE, SCHOONE SLA IPSTER BLAUWBAARD, GELAARSDE KAT? &apos; f . Met 6 fraai gekleurde Plaatjes *i«*b Cents- Worden uitgegeven te Amsterdam, bij G. THEOD. s»OM, Kalverstraat, E 10. Op bestelling alom te bekomen. (7607)</p>
</text>
