<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij J. NOORDE&amp;.DORP, alhier, ziet het licht: eene Brdk-hure van Mr. J. ¥1S CtEHTITEP, te Halavia, over: //Het Ontwerp van Wet tot vaststelling der gronden, waarop ondernemingen van LANDBOUW en NIJVERHEID, in NEDERLANDSCH-INDIE, kunnen worden gevestigd&quot;. Prijs /0.50. (7626) STEMPELEN 1I MÉCHAIIQÜE! zoo net als BOEKDRUK, kan men met eene CHEIïïïSCHE STEMPELPOOS, die compleet ƒ 2.75 a 3.50 kost. Het is dus meer gegrond, dat deze goedkoope doozen alle dure Méchanique onnoodig maken, dan dat dure Mechanicpie de doozen onnoodig maakt. Niet alleen bij het gebruik mankeert de Méchanique, B. V. Ik herhaal mijn verzoek aan de HH. B- tf S., om verschoond te blijven van reparatie aan zulke, die door grove constructie, reeds nieuw, 3 dagen werk vorderen om ze oogenblikkelijk voor de aflevering goed te maken. Als geroutineerd Werktuigkundige, erken ik alleen voor r/oed do Numéroteurs van Mr. TROUILLET, teParijs; theoretisch bewijs lever ik aan deskundigen; practisch die Heeren, die ze van mij of te Parijs kochten; deze zijn ZELFVERSPRINGEND! nelf bevochtigend zijn er nog geene goede en zullen er moeijelijk komen. Bij mij, doozen, snel nat en droog rollen, voor COPIËIiRBOEKEN, SCHROEFSTEMPELS, enz. op proef zoo lang men wil. (7676) G. DE RUYTER, Warmoesstraat, J 5, te Amsterdam^ &quot;toor iiiziLvralii Wegens verandering van woonplaats met den lsten Mei naar deö GROENENBURGWAL N°. 326, worden thans alle Gereedschappen, gekleurde Steenen, Glaasjes enz., tegen INKOOPSPRIJS UITVERKOCHT. M.HARTOG, (7488) thans nog: Nieuwe Markt boven de Karkas. ?&apos;.. , .i- MEN VRAAGT TE HUUR voor een Gezin, gedurende de Zomermaanden, in de nabijheid de* Stad, liefst buiten de Leidsche Poort, 2 a 3 GEMEUBELEERDE HAMERS, met KEUKEN en TUIN. Franco opgave van Stand en Huurprijs onder Lett. K., bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. __JZ.630 - Op een EFFECTEN-KANTOOR zoekt men een JTONG MENSCH, niet beneden de 17 Jaren Oud, als Jongste BEBIENBE, tot het verrigten van Loop- on Kantoorwerk, v ereischten zijn Goed Schrift, Vlug Eekenen, goede aanbeveling en van de P. G. Adres franco Letter X., bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (7291)__ jtM Maar STETTIN É___tM__, zal ten spoedigste vertrekken: »g»M«S« Het snelzeilend Hannoversch BRIKSCHIP JOHANN 3/3 G I. I. Kapitein G. EISENBARTH. Adres VAN DEN BEY _&gt; COMP. (7687) (HERROEPELIJKE SLUITING DER TENTOONSTELLING VAN DE SCHILDERIJ MAffiMM»F&gt;A[ OP ZATURDAG 31 MAART 1866. (7735)^ DOOB PLAATSGEBItEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTEOTIM! TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURG-EN, COfITCERTEN, SMZI^. STADSSCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter». Uithoofde van het Paaschfeest blijft het Tooneel Zaturdag en Maan» dag gesloten. •,-,.. ± „ Dingsdag 3 April. (Vrijdommen, van welken aard ook, ten strengste uitgesloten.) Voorstelling van het gezelschap der Koninklijke opera te &apos;s Hage. Achtste voorstelling van: L&apos;Africaine, groote oper» . in 5 bedrijven. Muziek van Meyerbeer. Versierd met twee nieuws Decoratiën en tooneelmatigen toestel. (6V2 nre-/ | Woensdag 4 April. (N°. 102 Abon.) Eene voorlaatste voorstelling &apos; van: Het Geheim van Miss Aurora, drama in 5 bedrijven of 8 taferoo: en, naar het Fransch van Lambert Thiboust en Bernard Derosne&apos;, 1 naar aanleiding van den Roman De Bankiersdochter, door C. ,&apos;J. Roobo&apos;, muziek van den Orchestmeester Joh. M. Coenen. In het laatste Taereel: Geestverschijningen (Spectres Impalpables). Gevolgd door: Dt Hinde in het Bosch, enz. (61/2 me Vrijdag 30 Maart, is het Bureau tot bespreken van plaatsen gesloten. Verwacht op aanstaanden Donderdag, ten voordeele van den Heer Joh. M. Coenen en Mw. Coenen-van Oilefen: Johanna van Montfaucoth Romantisch tafercel uit dc 14de eeuw, in vijf bedrijven, naar het Hoogduitsch, door A. von Kotzebue, (in vele jaren niet vertoond-; Gevolgd door bovenstaand Ballet. _____ GRAND-THEATER, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Maandag, 2 April, Sociëteit Eendragt maakt Magt. Duitsche rgaaering met: Einer von unsere Leut en Stündchen. Dingsdag 3 Apnl het gebouw voor het publiek gesloten. Woensdag 4 April, benen* voor den eersten Regisseur Emil Wiese: Die M_aschinenbauer. Oud Eik en Linden. Ondergeteekende maakt bekend aan het Geëerde Publiek, dat .mijn LOCAAL en TUIN GEOPEND is, zijnde bijzonder geschikt tot het geven van BRUILOFTEN, PARTIJEN, COLLEGIEN enz. Daar ik een nieuw Billard en Kegelbaan heb geplaatst, vlei ik mj| door HH. liefhebbers met een drak bezoek vereerd to mogen worden- Plantage Fransche Laan b£ aj#Bs^£LS# GEDBUKT BU O. A. SM» &amp; ZOON. :</p>
</text>
