<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 5 Sept. (Part Ccrr.) Daar niemand tot het op dit oogenblik te Mechelen vergaderde Katholieke congres wordt toegelaten dan na onderteekening eener verklaring, houdende dat hij zich zoowel aan de beginselen dier vergadering als aan de eventueel door haar te nemen besluiten onderwerpt, moeten de verslagen welke van die bijeenkomst door de liberale dagbladen wor :en openbaar gemaakt, noodzakelijk met datgene zijn zamengesteld wat de clerikale bladen daarvan mogen mededoelon. Daaruit volgt dat men niets meer van het congres kan zeggen, dan in de dagbladen is te lezen. Dat onderwerp biedt dus weinig voedsel voor den dagblad-correspondent aan En toch is het congres de eenige gebeurtenis van eenig gewikt. die hier thans plaats heeft. &quot; ° ° &apos;</p>
	<p>Met fles temeergretigheid meld ik daarom het volgende, niet alleen omdat het _ België, zij het pok zijdelings, raakt, maar bovendien omdat daaruit nieuw g&gt;ïchrijf en gewrijf tusschen Pruisen en Oostenrijk dreigt to ontstaan.</p>
	<p>De Heer Boeck, een geboren Luxemburger, maar genaturaliseerd Pruis en zwager van den baron Nothomb onzen gezant te Berlijn, bezocht eenige dagen geleden eene Tyrolsche stad, in gezelschap van zijnen zoon. Onderweg werd hem door een Oostenrijkschen gendarme zijne passkarte afgevraagd. De vader was daarvan voorzien, maar de zoon bezat er geen. De gendarme verklaarde alstoen dat da jonge Boeck zijn gevangene was. De vader was radeloos, en tastte in zijne beurs; hij toonde den gendarme een geldstuk om hem tot meewaardigheid te stemmen. Dit verergerde de zaak slechts, daar de gendarme alsnu beiden naar den kerker overbragt. De beide heeren werden weldra echter weder in vrijheid gesteld. Zij wendden zich alstoen tot de Oostenrijksche overheid, maar deze antwoordde, dat de gendarme volkomen overeenkomstig de wet had gehandeld, vooral omdat de Heer Boeck hem had getracht om te koopen. Da Heer Boeck stelt zich echter daarmede niet tevreden en heeft reeds de tusschenkomst van den Heer Bismarck ingeroepen. Nadat de Librairie internationale een jaar geleden Le Confesseur ran den abt ** * had doen verschijnen, doet zij heden Le curë de village het licht zien, waarmede de serie romaiis van den veelbesproken abt voorloopig is gesloten. Betere keus had men niet kunnen doen. Het nieuwe werk schetst namelijk op hoogst dramatische wijze de duizend groote en kleine rampen, waaraan de arme dorpsgeestelijke van de zijde zijner superieuren, dikwijls wegens een nietig vergrijp, een gril, eene intrigue van een minder onafhankelijk denkende is blootgesteld. Trouwens, zij, die de voorafgegano romans van den abt ** * hebben gelezen, zullen zich herinneren, dat het treurige leven van den dorpsgeestelijke daarin reeds flaauw werd aangeduid. In het nieuwe werk zijn die verstrooide schetsen tot eene treffende schilderij geworden.</p>
	<p>Een mijner vrienden, die de jongste feesten te Rijssel heeft bijgewoond, verhaalt mij de karakteristieke bijzonderheid, dat aldaar gedurende de vier dagen van het verblijf des Keizers, in den schouwburg tweemaal per avond La Grand-Duchesse de Gerolslein van Offenbach werd gegeven. De Iste voorstelling begon ten 8 ure en de 2de te middernacht. De directeur deed uitmuntende zaken. De hotels waren namelijk propvol en zoodoende waren ook vreemdelingen verheugd^ een onderkomen te vinden, al ware het ook slechts in eena loge d&apos;avant-scène of in een fauteuil d&apos;orcliestre.</p>
</text>
