<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 4 Sept. (Part. Corr.) De Koningin van Wurtemberg is gisteren avond van hier vertrokken. De Keizerin, die sedert de regenbui te Atrecht onpasselijk is geworden, was genoodzaakt reeds vóór den afloop van het gisteren gegeven gala-diner zich te verwijderen. De Keizer is in onderhandeling mot den hertog van Treviso, betreffende den aankoop van diens prachtige bezitting in de nabijheid van Patijs (bij Senaux) voor den Kroonprins. De hertog vraagt vijf miliioen frs.</p>
	<p>Aan de beurs was het gerucht in omloop gebragt, dat de Moniteur aanstaanden Zondag een vredelievend keizerlijk manifest zou openbaar maken. Ik denk en hoop, dat indien dit gerucht niet allen grond mist, de Heeren beursspeculanten, die het met diplomatieke uitdrukkingen niet zoo naauw nemen, een manifest én de circulaire des Heeren de Moustier aan de diplomatieke agenten met elkander hebben verwisseld, want een keizerlijk manifest weinige dagen na drie keizerlijke redevoeringen — dat zou toch te veel a la Soulouque, zaliger gedachtenis, zijn. Van hier zullen twintig afgevaardigden deelnomen aan het arbeiderscongres , hetwelk te Lausanne wordt gehouden. Het eenige blad, hetwelk heden uit Spanje is ontvangen, is de ™nciele•¦ Gaceta. Al de koninklijke troepen aan de grenzen zijn, waarschijnlijk om in het binnenland dienst te doen, teruggeroepen. Zij konden daar des te beter gemist worden, omdat van de Fransche zijde alle gendarmes en zelfs liuietroepen langs de grenzen zijn geposteerd. De Fransche regering betoont zich zeer streng tegen de Spaansche overloopers; zij behandelt hen minder als staatkundige vlugtelingen dan als krijgsgevangenen. De Monileur acht den opstand in Spanje onderdrukt; er zijn nog slechts eenige kleine benden in de provicien Valencia, Cuenea en Salamanca aanwezig. Het leger, zegt het officiële blad, bleef der regering getrouw; het legde veel geestkracht aan den dag en de Spaansche regering ziet de toekomst met vertrouwen te gemoet. Mijne berigten stemmen met die van den Monileur niet geheel overeen; zij melden dat de Spaansche regering eene beweging in het zuiden van Spanje schijnt te duchten. Opmerkelijk is het overigens , dat de regering van Napoleon 111 als warme verdedigster van Koningin Isabella is opgetreden. Tusschen eene Bourbon en eene eventuele Orleanistische prinses — de hertogin de Montpensier — gaf men aan eerstgenoemde de voorkeur.</p>
	<p>Het Journal de Paris bevestigt, dat de ontruiming van Luxemburg op 9 dezer zal zijn volbragt. De Courrier Francais daarentegen wil weten, dat men te Berlijn de toetreding van Luxemburg tot den Noorderbond als zeker beschouwt, hetgeen alle bepalingen van het Londensche verdrag zou omverwerpen. Hetzelfde blad verneemt, dat graaf Andrassy, namens Hongarije, ten krachtigste heeft geprotesteerd tegen een verbond niet Frankrijk en tegen de nieuwe politiek, tot welke Prins Metternich Oostenrijk wil voeren.</p>
	<p>De Keizer, de Keizerin en de Kroonprins zullen Zaturdag naar Biamtz vertrekken. Men zegt, dat de gezondheidstoestand van den Prins op nieuw zijven ouders groote bezorgdheid inboezemt. — Heden is onder &apos;s Keizers voorzitting een kabinetsraad gehouden. — Een besluit in den kabinetsraad van Zaturdag jl. genomen en dat door het publiek niet als een geruststellende waarborg zal worden ontvangen, is de verdaging van de zitting der Kamers van Nov. tot Dec. Die zitting zal uitsluitend bestemd zijn voor de behandeling der ontwerpen van wet op de legerorganisatie, de drukpers het regt van vereeniging en de buurtwegen. Daarna zullen de zitting gesloten, het wetgevend ligchaam ontbonden en nieuwe verkiezingen uitgeschreven worden. s&quot; — Van het Sleeswijksche vraagstuk gewagende, zegt de France: /&apos;Het schijnt, dat men zoowel van de Pruisische als van de Deensché zijde ernstig gezind is om tot eene senikking te komen. Wat de door Pruisen aanvankelijk gevraagde waarborgen omtrent &apos;de bejegening der Duitschers in Sleeswijk betreft, bestaat alle grond om te onderstellen , dat Pruisen van deze zaak geene conditio sine qua non zal maken.&quot;</p>
	<p>— De hertog van Aosta heeft aan don Italiaanschen minister van oorlog geschreven, dat hij niemand in den weg wil staan en derhalve bij de aanstaande reductie-der hoogere betrekkingen bij het leger zijn ontslag als generaal indient. J *&apos; — Garibaldi wordt den loden van Geneve te Florence ter_» verwacht. n</p>
	<p>— Aangaande Gar bal. i en diens plannen omtrent Rome zegt de Lnwers: .Ot Garibaldi de Pauselijke grenzen zal overtrekken, dan of hij, zoo als men beweert, aan de werkzaamheden van het vredescongres zal gaan deelnemen ls eene kwestie van ondergeschikten aard. De revolutie wil naar Rome, en kan zich daarheen zoowel met Rattazzi, als met Garibaldi eenen weg banen. Zij wil zich van Rome meester maken, omdat het bezit daarvan haar voor het verwezenlijken van het plan harer wereldheerschappij onmisbaar is. Eerst dan, wanneer de Paus als balling rondzwerft en Rome in de magt der revolutie is , zal deze zich in hare volle kracht gevoelen. Geen Koning of geene natie meer, die dan niet voor haar zal beven. — In de Patrie leest men, dat de Spaansche regering, om van hare vredelievende gezindheid bewijs te geven en om aan de regeringen van Peru en Chili alle voorwendsel te ontnemen, om de Amerikaansche bemiddeling van de hand te wijzen, haar eskader uit den Stillen Oceaan naar Cadix heeft terug ontboden. _ — De Onderkoning van Egypte blijft nog eene maand te Konstantinopel. Zijne regering heeft dezer dagen verklaard besloten te hebben tot hervormingen en besparingen, waardoor zij in staat zal zijn, om met &apos;s lands gewone middelen, in al de behoeften te voorzien zonder geldleening. Dit zal haar gemakkelijker worden door den goeden uitslag der vcMge wassen, daar de overstrooming van den Nijl dit jaar geheel heeft plaats gehad zoo als voor den landbouw het wenschelijkst. is. . — I&apos;usschen Alexaadrie en Venetië zal eene regtstreeksche stoombootuienst worden opgerigt. — Uit Athene is het berigt ontvangen, dat de Fransche vlootvoogd in de wateren van Candia bevel heeft bekomen, om het vervoeren van huisgezinnen van Candia, wegens de schorsing der vijandelijkheden , te staken.</p>
</text>
