<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 6 September.</title>
	<p>Heden afgedaan eene partij inlandsche Was tot ƒ 104. AARDAPPELEN. IJsselsche ƒ2.20 a 4; Duinzandaardappelen ƒ 4.80 » ƒ 5.35; Geldersche rondo Wolkammers./ 2.30; Stoelenmatters ƒ3.10; Fransche Jammen ƒ3. ROTTERDAM, 5 Sept. Petroleum op nieuw hooger; blank in loco ƒ 233/4 a 24, zeilend ƒ23 a 231/2, nog in lading Amerika ƒ24, alles E; circa 1200 vtj. verhandeld. . ROTTERDAM, 5 Sept. Granen: Rogge 123 a 124®Nicolajefƒ245; 122 a 123 ff Berdiansk^24s-, 118 aU9 ® Azo^23B, min en meer warm, alles per 2100 ffi. SCHIEDAM, 5 Sept. Rogge. Verkocht: 144 ft? Archangel ƒ2666/w.; Berdianski per 2250 kilo ƒ265 6/w. Garst: 127 ft? Libaa ƒ227 6/w. — Montwijn ƒ 14.—; Genover ƒ19.50; Amst. Proef ƒ20.75; Spoeling ƒ0.40. * , DORDRECHT, 5 Sept. Tarwe tot 30 cents hooger gevraagd, voor jarige witte Vlaamsche enZeeuwsche ƒ 14a 14.70,ditoOvermaasscho ƒl2 80a14.40 en nieuwe Overmaasscheƒ 13.50 a 14.60 ingewilligd. Rogge. Inlandsche was tot 10 cents hooger te plaatsen, buitenlaudsche als voren. Jarige Vlaamssche per 2250 kilo tot ƒ 270, nieuwe Overmaassche en Zeeuwsche /8a 9.30, 118 ft? Nicolajef per 2100 kilo bij gerief ƒ242 en bij partij ƒ 240 en 117 ft? Peters burger J 250 geveild. Garst onveranderd opgeruimd. Winter Zakmatƒ 6 a 6.80. Gestort ƒ 6.50 a 7.10, zomer dito ƒ6 a 6.50, gestort ƒ6.20a6.70, jarig zak maat ƒ 6.50 gelaten. Spelt weinig aan tot vorigen koers van ƒ4 a 4.60 verk. Haver: Jarige ml. voodersoort kwam niet voor, alleen nieuwe totƒ4 a 4.50 gedaan, dikke niet ter veil. Paardenboonen zonder handel. Duivenboonen : Nieuwe ƒ 9.50 gelaten. Witteen Bruineboonen vonden geen begeerte. Erwten: Nieuwe Blaauwe kokende 20 c. lager ƒ 9.30, afwijkende en voor mesting geschikte ƒ 8 50, 8.80, oude witte ƒ 9.50 geveild en ƒ 9.40 geboden. Boekweit niet begeerd. Nieuwe Noord-Brabandsche per 2100 kilo ƒ 240; jar. dito ƒ 225 geveild. Koolzaad slap en _. 1 lager verk. Mooi Overmaasch en Zeeuvvsch zakmaat &lt;£ 61 a 62, minder Zeeuwsch &amp; 56 en 58,&apos;Flakkcesch _.50tot 57, 9 vats October __69Vï, November _£ 70/3 aangeboden. Hennepzaad stil. Inlandsch tot ƒ 220 ter veil. Kanariezaad. Afwijkend hooger, op ƒ 9 gehouden, puik tot vorigen koers van ƒ 13gelaten. Lijnzaad vond geen koopers. 108.109 ft? Cantamaƒ42o geveild. Raapolie met weinig vraag; vlieg, bij kleine partij ƒ 361/2, bij groote ƒ.6 gedaan, 6/w. ƒ371/2, Oct, ƒ37, Nov. ƒ37&apos;/!, Dec. ƒ3B, Mei y&apos;3B&apos;/2. Lijnolie wordt schaarsch; voor vlieg, ƒ3Bl/2 besteed, 6/ff. ƒ391/2, Oct. ƒ3Bl/-. Nov. ƒ3B, Dec. ƒ37Vs gelaten. Raapkoekcn gaan wel van de hand; harde tot ƒBO a 84, zachte ƒ9B. Lijnkoekcn zonder omgang; harde tot ƒ 118 a 122 wel te koopen.</p>
	<p>HOORN, 5 Sopt. De hoogste prijs der kleine Gras-Kaas was heden ƒ26.—. Aanvoer 233 stapels, wegende 57,224 ffi. BROEK IN WATERLAND, 5 Sept. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 24 stapels, te zamen 2438 stuks, wegende 4830 ®. Hoogste prijs J 25 per 50 ffi. ENKHUIZEN, 5 Sept. Aangevoerd 64 stapels Kaas, bedragende 7914 stuks en wegende 15,545 f?, hoogste prijs ƒ 25.25, laagste/20.50 de 50 Ü?. Karweizaad ƒ2o.— ; Bruin Mosterdzaad ƒ 21; vale Erwten ƒ10.50 a 11; groote vale ƒ 13.50 a 14 per mud. NIJMEGEN, 5 Sept. Aardappelen ƒ 2.40 a 2.70 per mud; Boter ƒ 1.04 a 1.16 per kilo-, Kip-Eijeren ƒ3.50 per 100 stuks. Het Vee schoon aan den haak ƒ 0.65 a 0.70 per kilo. MEPPÊL, 5 Sept. Rogge, ml. nieuwe ƒ 9.—a9.50; dito buitenl. ƒ 8.50a9.50; Boekweit, zand n. ƒ Ba 9; dito veen ƒ 7a7.50; Boter per 1/4 vat Iste soort ƒ4O a 42, per l/s vat ƒl6 a 21, stukken van 11/2 © / 1.30 a 1.70; Honig ƒ 19 a 20; Was ƒ 100 a 102, beide per 50 ffi; vette Varkens 40 a 46 ets. per tt&quot;; Magere dito ƒ 15 a 32; Biggen ƒ 4a 13; Friesche Schapen ƒ7 al 6; Drentsche ƒ 3a7.25 Aardappelen ƒ 2a3.— per mud. MIDDELBURG, 5 Sept. Jarige Tarwe hooger, nieuwe dito ruinaangevoerd en onveranderd; overige artikelen matig aangevoerd en tot vorige prijzen vlug verkocht. ANTWERPEN, 5 Sept. Op levering is verkocht eene partij van 131 fusten Havana Honig, per Secunde Almirante. — Petroleum werd heden gedaan tot fr. 52 a s_Vg; de rijzing houdt aan. — Van ongepelde Rijst heeft men eene partij van 2770 b. Necransie, zeilende per Thomas Lord, afgedaan. — Granen.- Tarwe vast prijsh.; Rogge hooger , men besteedde fr. 233/* in entr. voor Rogge van de Zwarte Zee. LONDEN, 4 Sept. Er was heden weder veel vraag naar Suiker en tot vastere prijzen had belangrijke omzet plaats in West-Ind. soorten; de verkoopen bestonden uit 1859 v. van 29 a 32.6. Op levering werd eene lading Trinidad afgedaan tot 22.3 en gisteren neeft men eene lading van 2830 k. Bahia tot 17.9 voor eene naburige haven verkocht. — Koffij: Plantation ferm prijsh. en van Costarica werden 4671 b. in veiling gedeeltelijk verkocht tot vaste prijzen. — Thee: De veiling van Chinesche Thee is heden met kooplust afgeloopen en van 12,049 col. die aangeboden werden hebben 11,717 col. koopers gevonden van nieuwe Congo werden ca. 500 col. verhandeld tot 2.2 a 2.4. — Rijst iets lager. Eene lading van 1000 tons Bassein werd totll.4f/s afgedaan. — Peper vast. — Piment prijsh. — Nieuwe Valencia Rozijnen zijn wederom iets lager; ord. en goed 32 a 36 sh., mooije kwal. 38a 43 sh. — Lijnzaad: Eene lading van de Zwarte Zee is oplevering afgedaan tot 62.6. — Schotsch IJzer 54.3. — Lijnolie 37.3 a 37.6. — Talk stil doch vast. NEW-YORK, _4 Aug. Katoen: Voor uitvoer gaat bijna niets om, doch voor behoefte en speculatie was de omzet deze week vrij levendig; middl. noteert men 28 c. — Koffij: Middelsoorten circa 1/4 e. hooger; fair a good Eio 10i/4al2i/4 e. — Potasch werd betaald met 9.25 a 9.50. — Huiden zeer vast; voor Buenos-Ayres, 22% a 25 _*, word __V_a2l&lt;_ c. betaald. —Harst: Middelsoorten gedrukt, ordin. 3 90 a 4 d. — Granen: Nieuwe Tarwe wordt nog weinig aangevoerd en uit dien hoofde blijft het stil en waren iets hoogere prijzen te bedingen. Rogge vaster. — Koers op Amst. 405_a41.</p>
</text>
