<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>7i. M. de Koning heeft eervol ontslagen den commies stempelaar bij het kantoor van waarborg en belasting van gouden en zilveren werken te Rotterdam den Heer C. A. F. Struickr</p>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 6 September.</p>
	<p>Door Z. M. is aan de kommandanten in de stellingen der genie, vrijsteling van briefport verleend,onder de gewone bepalingen omtrent eigenhandig contreseing, doch met bevoegdheid tot het bezigen van geslotene omslagen, voor de briefwisseling welke over dienstzaken gevoerd wordt.</p>
	<p>Door Z. M. is bepaald, dat de kwartiernieesters bij het leger, wanneer zij den rang van majoor bekleeden, het tractement zullen genieten van ƒ 2200 &apos;sjaars.</p>
	<p>De minister van oorlog heeft ter algemeene kennis van het leger gebragt, dat militairen beneden den rang van officier zonder voorafgaande toestemming hunner chefs of diensten, waartoe zij behooren, aan geen examen tot het verkrijgen eener burgerlijke bediening mogen deelnemen, door wie die toestemming niet zal worden geweigerd, wanneer de betrokken militair daartoe door gedrag en dienstijver waardig wor.t geoordeeld; zijnde de chefs der corpsen uitgenoodigd de militairen onder hen ressorterende in hun eigen belang daarop opmerkzaam to maken, met bijvoeging dat aan hen, die in deze met voorbijgaan hunner chefs zullen hebben gehandeld, het vervroegd ontslag uit de dienst, dat zij bij welslagen in het examen behoeven om de beoogde betrekking te aanvaarden, niet zal worden verleend.</p>
	<p>Blijkens de jongste opgaven heeft het getal paarden in het geheelc land in 1865 bedragen 253,999, runderen 1,314,098, schapen 967,312, geiten 123,198 en varkens 295,810.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 6 Sept. De Heer Mr. L. graaf van Heiden Reinestein, nieuw benoemd commissaris des Konings in de provincie Groningen, heeft dezer dagen in handen van Z. M. den Koning den bij de wet gevorderde ambtseed afgelegd. Z. Exc. verlaat nog deze week de residentie.</p>
	<p>* * &apos;s GRAVENHAGE, 6 Sept. Sir Milbanke, de gewezen Engelschen gezant, zal den lOden dezer deze residentie verlaten. * ROTTERDAM, 6 Sept. (per tel.) H. M. de Koningin is heden ochtend ten 11 ure 20 min. hier aangekomen; HD. bezocht het nieuwe ziekenhuis op den Coolsingel en het cholera-hospitaal. H. M. werd door den burgemeester vau het station met een rijtuig afgehaald. * ZAANDAM, 5 Sept. Ter secretarie zijn gedurende deze dag aanfegeven als door de cholera aangetast 2 en overleden 2 personen, &apos;otaal aangetast 105, overleden 62.</p>
</text>
