<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANBESTEDING VAN PAPIER De Minister van Binnenl. Zaken zal, op Woensdag den 18den September 1867, des middags ten twaalf ure, in een der vertrekken van het locaal van het Departement van Binnenl. Zaken te&apos;sGravenhage, onder deszelfs nadere goedkeuring, in het openbaar aan den minstinschrijvendo doen AANBESTEDEN: DJ- L_VE_tINÜ van het PAPIEU in onderscheidene HübrfCTi, benoodigd voor de dienst der Algemeene Landsdrukkerij , gedutende de iaren 18ti8 en 1869. De Monsters van het gemelde Papier, de Voorwaarden der Aanbesteding en het Model-inschrijvingsbillet liggen ter inzage in het Locaal van het Departement van Binnenl. Zaken en in de localen van de Gouvernementen in de respective provinciën en zijn kosteloos voor de belanghebbenden te verkrijgen bij den Directeur der Algemeene Landsdrukkerij. &apos;s Gravenhage , Voor den Minister, 22 Augustus 1867. De Secretaris-Generaal, (21238) J. SCBRÖDER. Van wege het Ministerie van Binnenlandsche Zaken, zal op Vrijdag den 2üsten September 1867, des namiddags ten half een ure, in een der Localen van het Departement, onder nadere goedkeuring, in het openbaar worden aanbesteed de levering van Winkelwaren, Levensmiddelen, Leder en Katoenen en Linnen Fabriecaten voor de Gestichten Ommerschans en Veenhuizen, in zulke perceelen als zijn vermeld in de advertentie, geplaatst in de Nederlandsche Staatscourant Tan 3 en 6 September 1867. De voorwaarden van aanbesteding zijn te rekenen van den Bsten September e. k. kosteloos verkrijgbaar bij het Departement van Binnenlandsche Zaken en aan de Gestichten zelve, en liggen ter inzage aan de Provinciale Griffien van Noord-Brabant, Gelderland, Noord-Holland, Zeeland, Utrecht, Vriesland, Overijssel, Groningen en Drenthe. De monsters van de artikelen daarvoor vatbaar kunnen bezigtigd worden aan de Gestichten en na 8 September e. k. bij het Departement van Binnenlandsche Ziken. &apos;sGravenhage, den 28sten Augustus 1867. De Secretaris-Generaal, (21139) J. SCBRODER. ~ IüTVILII TE ROTTERDAM op WOENSDAG 11 SEPTEMBER 1867, des middaps ten 12 ur., in de Zaal op den hoek der Scheepmakersbavsn en Bierstraat , wijk 1, n°. 499, van EENE LADING versche St. Petersburger Greenen en Vuren Deelen en Platen, benevens eene partij Frederikstad en Hudikswall Greenen en Vuren Deelen, Platen en Balken en andere HOUTWAREN, liggende aan de Sleephelling te Sohoonderloo, onder Delfahaven. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWLLNDREGT en F. &amp; W. VAN DAM, te Rotterdam. (21113) BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente HOOGEVEEN gevolg gevende aan de bepaling van Art. 7 van het PLAN DER GELDLEENING, ten behoeve dier Gemeente, vastgesteld bij Raadsbesluit van 23 September 1862; maken bekend: dat in eene op beden gehouden Raadsvergadering de AANDEELEN N°. 87, 99, 3, 62 „105, 9, 43, 67, 59, 25 en 111 zijn UITGELOOT, om op 1 &apos;November a. s. to worden afgelost. Burgemeester en Wethouders voornoemd: HooGEVEEN, De Burgemeester 3 September 1867. &amp;• OLDENBANDRINGH. De Secretaris _ (21433) H. J. ILOTHUIS. HOFSTEDE TE BEER GEVRAAGD. Tegen Kersmis en Mei a. s. wordt TE HUUR gevraagd EENE lIO&amp;&apos;STEDE, met 25 a 30 Bunders best Weiland. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder lett. A., bij den Boekh. W. CAMBIERj. NOOTEN, te Alphen a/d Rijn. (21366) &quot;INWONING GEVRAAGD. Voor TWEE DAMES, waarvan eene in den huisselijken omgang eenige leiding, zonder moeijelijke zorg behoeft, wordt begin November e. k. verlangd Inwoning met twee VRI3E KAMERS, liefst met den Kost, in een stil GeziH, op fatsoenlijken stand, te Amsterdam. Bereidverklaring hiertoe niet opgave van woonplaats in te zenden onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (21367) ~T_Ë__l bPLEIDItfGr in den handel van MANUFACTUREN, kan als Volontair voor Magazijn- en Kantoorwerk dadelijk worden GEPLAATST een Jongeling, minstens 16 jaren oud, P. G.; goed schrijven en rekenen zijn vereischten. Aanvragen in te zenden per franco briefjes onder lett. K 552, Bureau Handelsblad. (20858) BOERDRIIKERIJ EN BOEKHAHEL. Door vertrek naar elders worden bovengenoemde vakken te koop AANGEBODEN voor pi. m. ƒ 6000, alwaar voor twee personen altijd druk werk is, hoofdzakelijk smoutwerk, en de naaste plaats vau die vakken is vier uren van daar verwijderd, alles gevestigd ten platten lande. Adres franco brieven onder Nummer 24, Bureau Handelsblad. . (21354) TE HUUR GEVRAAGD op een fatsoenlijken stand een BOVENHUIS, tegen ƒ 200 a ƒ 250 per jaar. om met primo October a. s. te aanvaarden. Aanbiedingen met franco brieven , motto: Bovenhuis, bij HENRY KOSTER, Boekhandelaar Haringpakkerij, L 271, alhier. (21561) VERANDERING Men VRAAGT TE KOOP een gebruikten, solieden of ook wel nieuwen VRACHTWAGEN op Veeren. En biedt TE KOOP aan eens bekende sterke GRAANSCHUIT, metende 35 Toii en geschikt tot vele doeleinden. Gegadigden op een of ander vervoegen zich met franco brieven onder lett. G. H., bij den Boekh. H. A. WINKELHAGEN, Vijzelstraat, X 601, te Amsterdam. (21368) ZES BËKMME STEEMIMERS kunnen tegen boog loon vast werk bekomen. Adres franco ter Snel-Steendi.kkerij VAN G. DE .SONG &amp; C ? &apos; te SNEEK. (21362) Bij eenen gehuwden Predikant, staande op eene gezonde en zeer schoone plaats in Gslderland, bestaat gelegenheid tot INWONING, KOST en HUISSELIJIK VERKEER, voor ee.en Heer of eene Dame. Reflecterenden adresseren zich franco onder het motto Inwoning bij den Boekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te Amsterdam. (21413) IfIUErD-fIATfEDERLAI wordt TE KOOP aangeboden eene in zeer goeden staat zijnde BOERDERIJ, groot ruim 50 Nederl. bunders, bestaande voor het grootste gedeelte uit Bouwland, verder uit Dennenbosschen en tot ontginning zeer geschikte Heide. Dit bedrijf iss wegens zijne aangename ligging in de nabijheid eener stad aan den spoorweg, zeer gevoegelijk in te rigten tot Buitenverblijf. Adres met franco brieven onder n». 598 bij den Boekh. DANNENFELSER te Utrecht. (21325) M M i% Vers le 15 Septembre. Ems est de toutes les villes des bords du Rhin la plus propre a nne cure par le ïaisin. Coquetteraent assise snr les bords romantiques de la Lahn et entourée de collines plantées de vignes et de montagnes boisées, elle est vn des endroits les plus salubres de I&apos;Allemagne. Les malades qui vieunent faire une cure par le raisin, jouiront a cóté des agréments dun séjour paisible a la campagne, de toutes les distractions, que peuvent offrir les Salons du Cursaal, les cabinets de lécture, les concerts journaliers d&apos;une excellente musique et les charmants environs, avautages que na puréunir jasq&apos;ici aucune des stations connues par leurs cüres par le raisin. Les malades trouveront dans les hotels suivants le logement, la table et des raisins de premiere qualité: Hotel des 4 Saisons, Hotel alten Post, Hotel do Darrnstadt, Hotel de Russie et Hotel d&apos;Angleterre. ____I__s_l_ CHOLERA-DROPPELS &lt;« bereid volgens voorschrift van Dn. v. LOHE, door en vorkrijgbaar bij den Apothecar A. A. SCHILT, Korte Singel, te Amsterdam, _ .f 1 per Fleschje. Bij het ontstaan van Diarrheën, de voorboden der Cholera, zijn de CHOLERA-DROPPELS van onbetwistbaar groot nut. De Diarrheé wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Zij zijn daardoor een onontbeerlijk voorbehoedmiddel.</p>
</text>
