<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HH Mïl. llh!—S^_ê3l _.&apos;___, __. -i~ _i w ___KlSl Eene zeer gezonde Geldersche JONGE DOCHTER, *SÏ^_i__ï Acht Dagen oud kraams, 23 jaar, P. G., biedt zich aan als MIN. Inclinerenden worden verzocht zich franco te adresseren onder fcetfc B. bij E. C. RUTTENBEEK, Genees-, Heel- en Verloskundige te Otterloo, gemeente Ede. (-1..15) , HOUDER van CONNOSSEMENT aan Order van 40,900 Lijn- Koeken , afgeladen door den Heer C. L. KECK, te Koningsbergen en v»n daar alhier aangebragt met het Nederlandsche Stoomschip ¦AHNA PAVLOWNA, wordt opgeroepen tot het in ontvangst nemen derzelven; zijnde het genoemde Stoomschip op 3 September 1867 en ingeklaard. (21546) HOMOLOGATIE. Bij vonnis der Arrondissemeuts Regtbank te Amsterdam (vacantie *auier) dd. 22 Augustus il., is het aceoord, door den Procureur 6- VAN DER HANS tusschen H. OVERWATER, gefailleerd koopman te Amsterdam en diens Crediteuren tot stand gebragt, Gehomologeerd De Curator. (21477) H. VAN MANEN Advocaat. VERIFICATIE. De Tweede bijeenkomst van de Schuldeischers in het Faillissement Jan MOZES HIJMANS, Grossier in Koloniale Waren, Sterke Dran*en en Handelaar in Effecten te Brielle, handelende onder de Firma yËBR. HIJMANS , zal gehouden worden op Woensdag den 18den &quot;eptember e. k. des &apos;s Morgens ten 11 Ure, in de Gehoorzaal der 4rrondissements-Regtbank te Brielle; derhalve worden alle Schuldeischers van genoemden Failliet, die op de heden gehouden eerste Verificatie niet zijn opgekomen, opgeroepen om alsdan alsnog van de deugdelijkheid hunner Schuldvorderingen te doen blijken. BniKTTv De Curator, 4 September 1867 Mr. P. VAN ANDEL, Procureur. (21474) ROELOFFS, Deurwaarder. Bij Öïiderha&gt;id cic A(JT _ , de dato den derden dezel&quot; •uaan&apos;d, geteekend, behoorlijk geregistreerd en ingeschreven &apos;te* _riffio van de Arrondissements-Regtbank alhier, is door de Ondergeteekenden SALOMON MATHIJS SOUGET, ARON MATHIJS SOüGET, MOZES ARON SOUGET, JUDA ARON SOUGET en ABRAHAM ARON SOUGET, alle alhier woonachtig, aangegaan eene VENNOOTSCHAP betreffende den Handel als Winkeliers j-n Kooplieden in Kramerijen en van al hetgeen daarbij behoort, voor den tijd van Tien Jaren en Vier Maanden&apos;, ingegaan op den Eersten dezer maand, welke Vennootschap in geval Zes Maanden vóór de v.Wschijning van dien termijn en zoo vervolgens geene opzegging zal ïlïn gedaan, zal worden gehouden voor den tijd van tien jaren te zijn gecontinueerd en zulks onder del ïnna van &quot;Wed. M.M. SOUGET. &apos;?t welke teekening de eerst Ondergeteekende alleen geregtigd zal Sjjn, edoch tot geene andere Zaken, dan dio regtstreeks gezegden Handel betreffen. Amsterdam, 4 September 1867. J. M. gWGET. M. A.&apos; SOUGET*. .1. A. SOUGET. (_U76) A. A SOUGET.</p>
</text>
