<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op de PAARDENMARKT te VALKENBURG, zullen all» Rijfelaars, Hazardspelen en dergelijken, ten strengste geweerd worden. De Burgemeester van Valkenburg, __ (21389) _____ Jl. MULLER. AAM DEN HAMDEL wordt bekend gemaakt, dat met 1 September aan den Heer H. MERKEB-BACH te Amsterdam EERVOL ONTSLAG is verleend ala AGENT van de LEMSTER STOOMBOOT-REEDERIJ, en in diena plaats benoemd de Heer J. BECKERING. Het Kantoor blijft gevestigd als vroeger aan den Steiger, bij do Nieuwe Stads Herberg. DE DIKECTgE. (21283) ATHENEUM TE BRUSSEL. Onder de leiding van den Heer VERCAMER. Er wordt eene bijzondere zorg besteed aan de opvoeding van jongelieden nit het Buitenland. (21160) Bij eene Familie die des zomers te Zeist en des winters te &apos;s Gravenhage weont, wordt met primo November gevraagd eene zeer bekwame WERKMEID, P. G., van goede Getuigenissen voorzien en opgave van vroegere diensten. Adres, lett. P., bij den Boekh. J. W. EVERSZ, te Zeist. Brieven franco. (20782) WSRÜYN ÏOPS&amp; BACSER, Falbrlekanten van stoom- en andere Werktuigen, SJzergieters, te Breda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCO.tI 081 LES, Centrifugaalpompen, Morte&apos;molens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (20802) H. A. M. KOELANTB, te Schiedam, geeft uit: VÖÖR LEESGEZELSCHAPPEN: DE BEPROEVINGEN VAN I_ADIT _fIITF€HKIl§ Uit het Engelsch «Running the Gauntlet,&quot; van EDMUND ÏATES, dook H. JONK KR. Groot B°. Twee Deelen, met Vignetten ƒ 6.50. Van denzelfden Auteur verscheen onlangs: EraroELiJK I_AMUt. Groot 8&quot;. Twee Deelen, met Vignetten ƒ 6.50. Het lijdt geen twijfel, of bij eenige bekendheid zullen de Werken van dezen Auteur onder die, welke van Engelschen bodem op den onzen worden overgebragt, eene eerste plaats innemen. — In Engeland zijn thans de Werken van YATES, in de beschaafde kringen, de meest gezochte, terwijl in Tijdschriften en Dagbladen, als om strijd, aan dezen Schrij ver de grootste lof wordt toegekend. (20067) Bij MAETINUS KIJHOJfE, te &apos;sGravenhage, ziet lipt licht: POLITIEKE BESCHOUWINGEN. Eerste gedeelte: Da finantiële politiek der liberalen en der conservatieven. Het vraagstuk der defensie. Groot Bvo. Prijs ƒ1.50. NEERLANDS LEGERVORIHING BIJ VERMEERDERING VAN MILITIE. Door J. J. C. DEN BEER POORTÜGAEL, Kapitein lAj &apos;len Staf der Infanterie. Roy. Bvo. Prijs f 1. DE DEPARTEMENTEN VAN ALGEMEEN BESTUUR IN NEDERLANDSOI-INDIË. Door E. DE WAAL. Gr. Bvo. Prijs ƒ 0.70. Dit is het lle stuk (derden deels, 2e stuk) van des schrijvers AANTEEKENINGEN OVER KOLONIALE ONDERWEEPEN. (21365) VOOR INSTITUTEN. G. B. VAN GOOR, te Gouda, heeft in de voornaamste Boekwinkels verkrijgbaar gesteld de beste, goedkoopste en gunstigst befeende ZAKWOORDENBOEKEN van: JAEGER, als: I Nouveau Dietioiinaire de Poche, Francais-Hollandais Sr Hollandais-Francais. Derde veel verbeterde en vermeerderde Druk. in geperst Linnen Band ƒ1.70. Neues Taschen AVörterbuch, Deutsch-Hollandisch und Hollandisch-Deutsch. Tweede veel verbeterde en vermeerderde Druk, in geperst Linnen Band ƒ 1.70. A New Pockel-Dictionary of the English-Dutch and Dutch-English languages. Tweede veel verbeterde en vermeerderde Druk, in geperst Linnen Band ƒ1.30. KHAMEiaS Nouveau Dietionnaire de Poche, Francais-Néerlandais Sr Néerlandais-Francais. Voor het Nederlandseh is de spelling gevolgd van het WOORDENBOEK DEK NEDERLANDSCHE TAAL van de Heeren DE VRIES en TE WINKEL. In geperst Linnen Band ƒ1.70. Deze beknopte, maar toch woordenrijke en tevens zeer net uitgevoerde WOORDENBOEKEN bevatten ruim 700 in twee Kolommen compres, doch net gedrukte Pagina&apos;s, zijn zeer volledig en leveren bovendien tot groot gemak en nut van den Lesrling de aanwijzing van de geslachten van zelfstandige naamwoorden voor beide Talen. PICARD, A New Pocket-Dictionary of the English-Dutch and Dutch-English languages, Remodelledand Corrected from the best Authorities. 3de vermeerdere Druk met de aanwijzing der uitspraak van het Engelsch door H. J. VOGIN. In geperst linnen band ƒ 1.70. (17670)</p>
</text>
