<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Woensdag 4 September (des Avonds).</p>
	<p>De vereeniging van Londensche handwerkslieden heeft, voor den ter eere van het tot stand komen der Parlements-hervorming te geven maaltijd o. a. ook nitnoodigingen gezonden aan graaf Russell en aan den Heer Gladstone. Eerstgenoemde heeft voor die uitnoodiging bedankt , op grond dat hij, wanneer het feest gegeven zal worden in lerland moet zijn, en tevens omdat hij zich niet onvoorwaardelijk ingenomen kan verklaren met de aangenomen reform-bill. De Heer Gladstone heelt aan de vereeniging een brief geschreven, waarin hij zijne ingenomenheid met het voorgenomen feest betuigt, maar het in het midden laat, of mj al dan niet van plan is daarbij tegenwoordig «6 zijn. ° — In de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1283 sterfgevallen en 2i&apos;Bs geboorten, t ristol schijnt de gezondste stad van broot-Brittanme te wezen; blijkens officiële opgaven sterven daar .laannks 20 menschen per 1000, te Dublin 21, Londen en Edinburg il, Liverpool 30, Manchester en Birmingham 32; te New-Castle Dpon-lyne is de sterfte het hoogst, namelijk 40 — De Heer Charles Dickens spreekt in de dagbladen het gerucht tegen van zijne ongesteldheid; hij zegt zich nimmer&apos;beter gevoeld te hebben dan tegenwoordig. — Maandag zijn te Londen de decoratiën, die gediend hebben bij het bal ter eere van den Sultan, publiek verkocht. De catalogus had 118 nummers, waaronder 25 rood fluweelen gordijnen, 19 vergulde kandelaars, een prachtige troonhemel, eene groote hoeveelheid Turksch rood katoen, enz. Er waren gordijnen bij die tot £ 8 het paar opbragten. De geheele opbrengst is geweest £ 437.8.6. — De onweersbuijen der laatste dagen hebben verschillende ongelukken veroorzaakt. Zoo is, o. a., in Norfolk een schoolgebouw door den bliksem getroffen, juist terwijl de kinderen daar aanwezig warentwee meisjes werden gedood en vier gekwetst. Over Birmingham en Derby woedde het onweder mede zeer hevig; verscheidene personen Werden gewond, schoorsteenen omgeworpen, graanvelden vernield, enz — In de maand Aug. 11. zijn uit Liverpool 12,575 landverhuizers vertrokken, dat is 2124 meer dan in Aug. 1866. — Te Dublin is gisteren avond eene groote reform-vergadering gehouden, waarbij de Heeren o&apos;Donoghne, het bekende lersche parlementslid, E. Beales en E. Jones het woord hebben gevoerd: Er&apos;is besloten afdeelingen der reform-league in lerland te vestigen.</p>
</text>
