<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 19 Maart.</title>
	<p>Bij gelegenheid van de discussien in het wetgevend ligchaam over de interpellatie van den heer Thiers heefi de heer Routier o a. medegedeeld dat de Fransche regeering onlangs den Paus aangeboden heeft aan de kaïbolijke mogendheden van Europa een voorstel tot gezamenlijke overneming der pauselijke staatsschuld te doen. Op dit aanbod was nog geen definitief antwoord omvangen. v. — Volgens een bij de Indép. Beige ontvangen berigt zouden het Fran- j sche, Russische en Oosteiir(jksche gou»erncmenl lol hel besluit gekomen zijn | om de Porie gezamenlijk uil te noodigen lot het afstaan van Candia aan Giiekenland, maar zou de Engclsche regeering weigeren deel aan dien slap Ie nemen. —. De heer de Girardin heeft afgezien van zijn voornemen om Ie appelleren van het vonnis, door de correctionele regtbank legen hem en zijn dagblad la Liberté uitgesproken. — De beristcii uil Algerië luiden zeer ongunstig. Hel land wordt nog allijd gekweld door de plaag der sprinkhanen, waardoor groole verwoesting wordl aangerigt: — Naar men verneemt heeft de keiz. commissie besloten, dal de opening van de tentoonstelling den lile&quot; April zal plaats hebben. Men gelooft echler niet, dat de aangevangen werken voor 1 Mei zullen voltooid zijn. •r±JDe herslemmingen van de kamer van afgevaardigden in Italië zijn \ niel zoo gunstig voor het ministerie uitgevallen als de eerste stemming. In een aanlal. kiesdistricten zijn mannen van de uiterste linker zijde of van de bewegingspartij, als de generaal Garibaldi en zijn zoon Menoni, lot afgevaardigden verkozen. Van de 468 gekozenen rekent men dal 257 aanhangers der regering zijn en 173 tol de oppositie behooren, terwijl de houding van 38 nog iwjjfelacluig is. Volgens de Opinione zou het ministerie besloten hebben de voordragl lot verevening van hel onroerend vermogen der kerk in te trekken, waardoor eene oorzaak van verdeeldheid onder de liberale party zou weggenomen worden.</p>
</text>
