<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>&apos;SGRAVENHAGE, 21 Maarl. De kamer heeft, nadat de hh. Stieltjes en van der Linden nog het woord hadden gevoerd, de voortzetting der beraadslagingen bepaald op morgen. BERLIJN, 20 Maart. De Prov. Corresp. zegl ten aanzien van Pruissens verbond mei Beijeren en Baden het volgende: Die iraclaten zijn openbaar gemaakt, nu de redenen voor geheimhouding opgehouden hebben te bestaan. Het is nu zeker, dat de Mainlinie geen grensscheiding is. De nationale eenheid en de nationale kracht zijn vaster dan ooit gegrondvest. Duitschland en Europa zullen hierin een waarborg voor den vrede zien AGRAM.2O Slaan. In de nabijheid van Knin (Dalmalie) heeft eene botsing plaats gehad tusschen hel volk en de overheid. De praetor en verscheiden gendarmes ziin daarbij gedood. MARSEILLE. 20 Maart. Er zjjn hier berigien ontvangen uit Athene van den 14lIel, dezer. Een zoon van Garibaldi was aldaar niet 25 zjiner makkers aangekomen , doch hel Candiotische comité heeft hunne medewerking van de hand gewezen, verklarende dat hel hoop had op eene diplomatieke oplossing.</p>
	<p>Tegen de meer of minder hevig voorkomende verkoudheden van de ademhalings-organen, zooals: schorheid, heeschheid, prikkeling 10l hoest, enz. vinden wij verschillende huismiddelen aanbevolen, als: bonbons, pastillen, dure syropen en extracten enz. — Dewijl het assortiment in deze artikelen door de speculatie zoo ruim geworden is, is het lijdende phbliek bfj de keus eenige voorzigtigheid dringend aan le raden. Onbetwiste voorkeur boten allen verdienen de Slollivereli&apos;sclie Borst-Bonbons. Een meer dan 25 jarig bestaan, ministcrieelc goedkeuringen van bijna alle staten, lallooze aanbevelingen van geneesheeren en genezenen, alsook de toegekende prijs- en eeremedailles, waarop geen ander fabrikaat zich kan beroemen, zijn de beste en zakelijke bewijzen der voortreffelijkheid van dit huismiddel. Daarbij is de prijs zoo matig, dal iedereen daarvan gebruik kan maken, en wij niet aarzelen, dezelve algemeen aan ie hevelen.</p>
</text>
