<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE YEf&amp;KOOPING, A contant, lop Vrijdag en Zaturdag 29 en 30 Maart 1867, dcs morgens ten tien ure, lin het Pakhuis van J. M. RANDOE, aan de Niènwstraal le Leyden, van: eene buitengewone groole partij Behangselpapier, Schoorsteenstukken en Raamhorren, in alle qualitéiten, waarvan de monsters drie dagen ie «oren zullen le zien zijn. Voorts eene groole hoeveelheid ijzeren Raamhorren met Chassiuetlcn, restanten Kleedengoed, e&quot;z* enz* - : Cveßueubilccrde Mamcrs ie huur. Met 1» Hei c k. voor ƒ 140.— &apos;sjaars of ƒ 12.— &apos;smaands, eene boven Voor- en Achterkamer op eenen fatsoenlijken stand binnen Leiden. Brieven franko onder letter L.. bij den Boekhandelaar P. ENGELS, alhier. *oor een &quot;eer ame word&apos; tc;en Hei a. s. aange- lioden kost en Inwoning, mei gebruik van een of IW&amp; twee Kamers en Tuin. Adres franco letter XV bij den f Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Kijn. &apos; i , &quot;■ . In een .loeijco- IE k)SH S Ü7&gt;E 3.S Tv &apos;&apos;&apos;&quot; en aansena- IH Bff &quot; W&quot;r &quot;T \ ¥A\ j Jf Tal men &apos;orm bevat &lt;*&apos;1 Benccsn)i(&apos;&apos;lei ■11 U ri\lJß &apos;le Kma, hel sciie unuuel, en liei I«Jier, ecu «er .ooni.iauiMe oe.standdeelen van hel | bloed. Hel is dour de vuornaaaiste Parijschc geneesheeren aangenomen lot . genezing van d.n witten vloed , om de ontwikkeling van de jonge mei&lt;jes |j te bevorderen en het ligchaam verzwakte of le loor geganè krachten t&lt; ru; j 1 ie geven. Het middel doet die ondragelijke maagpijnen verdwijnen, ontstaan door bloedsgebrek of willen vloed, waaraan de dames zoo dikwjjls i onderhevig zijn; liet regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordl I . met voordeel aangewend voor-blceke, lyinphatisclic of scrofuleuse kinderen. &apos; , Eindelijk wekt het den eetlust op, werkt de spijsvertering in de hand eu I convenieert alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, ziekten Jof langdnrise en moeijclijke herstellingen. De goede resultaten doen nimmer op zich wachten. Depots: le Amsterdam, bij ULOTII, Zeedijk; te Leyden, bij J. J. &apos; REÏSÏ, Nieuwen Kijn.</p>
</text>
