<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 21 Maart.</title>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft bekend gemaakt, dal binnen de «reek, waarop het kon. besluil van 6 Maarl jl. yan toepassing-is,-vervoer van ongesmolien vet aan vetsmellers en kaarsenmakers kan worden toegestaan door den commissaris in hunne provincie, onder door dezen voor ieder vervoer le bepalen voorzorgmaairegelcn. — Ten gevolge van opgekomen verhindering bij het Fransche tooneelgezelschap ie &apos;s Hage zal op Vrijdag 22 Maarl in den Leydscheu schouwburg geene voorstelling plaals hebben. —De handel in zee.isch krijgt eene toenemende uitgebreidheid. Als voorbeeld biervan kan dienen, dal 11. Maandag te Katwijk 23 schuiten zijn aangezet, waarvan de geheele vangst, met uitzondering van een wagen mei ïiseh naar Leyden. voor het buitenland was bestemd. Bij de voor Holland zoo schromelijk hooge prijzen, waarvoor de buitenlander echter niet terugschrikt, ontvangt hij groven , vroeger onaanzienlijke!), visch met dezelfde graagte als dien, welke niet zelden door het vervoer den verschen slaat geheel heeft verloren. De eerltjds te geef verkrijgbare rog wordl door den buitenlander niei minder geachl dan fijnere .isclisoortcn , en wanneer de rog, in slrijd mei de Hollandsche kieskcurigbeid, sterk vau smaak is, er dikwijls hooger om geschat. bV-1 iDe minister van oorlog heeft industriëlen, die genegen zijn om de thans bij het leger in gebruik z-jnde geweren , bij partijen van 1000 stuks of meer, te wijzigen tot achlerlading naar het stelsel Snider, uilgenoodigd zich, met opgave hunuer voorwaarden, met franco brieven aan genoemden minisier aan le melden. . — De minister van binnenl. zaken wijdt thans zijne aandacht weder aan eene wettelijke regeling der banken »an leening, reeds iv 1856 beproefd, doch toen niet tot sland gekomen. Hoe belangrijk de destijds van de besturen der verschillende gemeenten, waar zulke banken bestaan, ontvangen antwoorden ook mogen zijn, mag , naar &apos;s ministers inzien, niet uil hel oog worden verloren, dal er, sederl zij werden gegeven, bijna elf jaren verloopen zijn. De minister wenschl le weten, of die besturen hun loen geuit gevoelen ook nii nog aankleven en, zoo dit niet het geval is, waarop hun veranderd oordeel tust. &apos;C (Arnh. C.) i.-i— De le Rotterdam gevestigde Vereeniging lot hel verleenen van hulp aan minvermogende ooglijders voor Zuidholland heeft haar eersle verslag uitgegeven betreffende hare verrigtingen in het jaar 1866. Ofschoon die vereeniging slechts gedurende de iwee laatste maanden des jaars werkzaam is geweest, mag zij reeds op verblijdende uitkomsten wijzen, die hare nuttige strekking len duidelijkste in het licht stellen. In den loop dier twee maanden vervoegden zich aan hel consultatie-bureau van den dirigerenden geneesheer 383 ooglijders, waaronder uil verschillende gemeenten van Zuidholland, en klom het aantal gegeven adviezen lot 2025 of gemiddeld 36 daags. Ook kwamen iv dien lijd belangrijke operaties voor, waaronder 5 ler verwpering van het cataract. Door de geldelijke ondersteuning van vele belangstellenden was de vereeniging in slaat aan minvermogenden, be! halve geneeskundig advies en behandeling, geneesmiddelen eo verbaudstukj ken te verstrekken en tegen geringen prijs of gratis ook brillen en kunstbogen;&apos;gaarne echler zou iij haar plan volledig ten uitvoer brengen, en een geschikt lokaal inrigten om behoeftige ooglijders te verplegen, maar daartoe zijn hare geldmiddelen ontoereikend. Dringend vraagt z(j uil dien hoofde i meer algemeene medewerking in haar loffelijk streven, hetzij door giften of door eene jaarlijksche bijdrage, waartoe men zich kan aanmelden bij den secretaris der vereeniging, den heer H. C. de Wolft, Ie Rotterdam. : — Door de Zuidhollaiidsche maatschappij lot redding van schipbreukelingen is aan de weduwe van P. Kasteleyn, die ten gevolge der vermoeienissen bij het redden der bemanning van hel stoomschip Corne.lia is overleden, eene gratificatie van fSO verleend. I! , . — Toen de heer d*. O. G. Heldring als predikant te Hemmen zijn eervol emeritaat had aangevraagd; kwam bij velen den wensch op om hem een bewjjs le geven van&apos; erkentelijkheid voor alles wat door hem op philanlhropiscli gebied verrigt is. Als commissie om aan dien wensch uitvoering le geven, vereenigden zich de hh. C. P. van Eegheu, mr. G. H. de Marez Oycns, van Oosterwjjk Bruyn en J. A. van Eik. Door die commissie is dezer dagen aan den heer Heldring, den avond zijns levens geheel zullende gaan toewijden aan de zorg van de door zijn geloof en liefde in hel aanzijn geroepen gestichten, een niet onbeduidend kapitaal, in inschrijving op hel grootboek bestaande, aangeboden, met den wensch, dat hel mogt strekken tol het meeste voordeel van hem zelven en de zijnen, en de gevers alzoo het geluk mogten hebben iets toe te brengen tol het genoegen van een leven, hetwelk zg hoopten dat door Gods gunst nog lang, en velen ten zegen, mogl worden gespaard, — Te Rotterdam ontdekte men eergisteren nacht, dat uil eene boyenachterkamer van een pand in de Nieuwsteeg, bewoond door eene bejaarde vrouw, een geweldige rook kwam. Nadat de deur der kamer mei geweld geopend was, vonden de policie-agenten de bewoonster, de wed. 8., op den grond liggen mei&apos;nog&apos;smeulende kleederen eu, zoo als bleek, met brandwonden overdekt en reeds overleden. De overledene was laai te huis gekomen en maakte veel misbruik van sterken drank. — In de dezer dagen gehouden zitling van den gemeenteraad van Amsterdam heeft de voorzitter medegedeeld, dat de hh. Kuinders en Outshoorn afgezien hebben van hun plan tol het maken eener groote straat van den Dam tol de Planlaadje. . — De heer P. Verhoeve Bruinvis Jr., le Winkel, heefi dezer dagen bekend gemaakt, dat hij meeni de kennis te bezitten om het vee, dat weinig of geen voorbrschiktheid voor ruuderpest heefi, le onderscheiden van dal, helwelk daarvoor meer vatbaar is. Reeds is eene proeve genomen op kleine schaal, die met eenen gcwenschleii uilslag werd bekroond. Om echler tot zekerheid te komen wenschl hij proeven op eene groole schaal le nemen; waarloe hij, bij wijze van inschrijving, bijdragen tracht te verkrijgen. — Te Nieuwe Diep gingen iv den vroegen morgen van Maandag vier vlellerlieden met hun rank sloepje in zee, om op de komst van een of ander schip te wachten, toen, ten gevolge der hoog loopende zeeën, de sloep omsloeg Icn een hunner op eene noodlottige wjjze verdronk; de drie anderen hadden zich op de sloep weten le redden. Gelukkig werden zij in dien hoogst gevaarlijken toestand van de kust ontdekt en door inmiddels toegesnelde hulp aan een wissen dood ontrukt. — Door de te Ütrecbl gehouden stemming van de leden der Waalsche gemeente is beslist, dat de verkiezing van ouderlingen en diakenen en het beroepen «an predikanten bij die gemeente jvolgens&apos;hel nieuwe reglement zal geschieden. Door de leden der Waalsche gemeente le Dordrecht is besloten de bestaande wijze van verkiezing le behouden. — De le Nijmegen gevestigde afdeeling van de Maatschappij tol Nul van &apos;t Algemeen heeft Dingsdag 11. haar 50 jarig bestaan herdacht. — Te Zcvenaar is afgekondigd, dat, ten gevolge van eene aanschrijving uil Pruissen, de ingezetenen op nieuw gewaarschuwd worden de grenzen niet te ;overschrijden, daar in ge.al van aanhouding het opzenden naar Wezel, en tol een jaar gevangenisstraf, het gevolg kan zjjn. — Uit Breda meldi men, dat de gewezen sergeant J. F. Scharzkopff, van het 3ic reg.&apos;inf., die zich op hel laatst van Jan. 11. als detachemenis commandant le Lage Zwaluwe 10l beteugeling én wering der veepest bevond, en met de hem toevertrouwde gelden, ten bedrage van ƒ6OO, spoorloos verdween , zich vrijwillig in arrest heeft begeven. — In 1863 werd te llaar.-n een moordaanslag gepleegd op den aartsbisschop msgr. Zwijsen. Met die misdaad stond vermoedelijk hel verdwijnen van eene vrij belangrijke waarde in effecten in verband. Thans zegl men, dat die effecten of de coupons daar.an in Amerika iv omloop zijn. — Sedert onze laatste opgave is bet muvircn penningkabinet der Leydsche hoogeschool, onder anderen, vermeciderd: Door aankoop: mei vier zeer oude Gallische munten, waarvan drie, met eenige verandering, afgebeeld zjjn in Lelewel&apos;s Type Gaulois et Celtiquei \ doch de vierde was dien geleerde onbekend gebleven. Een tridrachme (?) van Boeotie; een teirad-&apos;achme van Philippus, koning van Syrië; eene groote koperen munt »an den mede Syrischen koning Anliochus IV Deus Kpipha- | nes; ,een didrachme, volgens opgave van Canipame; een tetradrachuie van j een der Ptolemeëri, koningen van Egypte; een drachme van Ariobarzanes I Philoromaeus. koning vau Cappadocië; een didrachme van Caesarea in \ Cappadocie, onder Trajanus geslagen; verschillende denaridn van leden der j Romeinsche familiên Carvilia (?), Cassia, Pompeja—Tereniia, Memmia.j Vargunieja (waaronder een serraius), Vibia cri Volteja, alsmede twee, niet voorkomende in de werken van Morelli, Riccio noch Cohen. Eindelijk denariÈu en munten in grool-, middel- en kleinbrons (waaronder met zeer zeldzaam voorkomende keerzijden) van Caligula, Nero, Vilellius, Domitianus, Trajanus, de keizerin Sabina, gemalin van Hadrianus, Auloninus Pius, van diens gemalin Faustina Major, M. Aurelitis, Commodus, Crispina, gemalin i van Commodus, Clodius Albiuus. Septimius Se.erus, van diens gemalin Julia . Uomna, Caracalla, Gela , Macrinus , van Salltistia Barbia Orbiana , gemalin van : Alexander Severus, Maximinus, Gordianus Pius, Olacilia Severa, gemalin van den ouderen Philippus. van Philippus Junior, Trajanus Decius, Herenïiitts Etruscns, Treboniauus Gallus, Poslumus, Probus, Numerianus, Carinus en Magnus Maximus. Door geschenken: van m. W. H. Cost Jordens, lid van de lste kamer der staten generaal le Deventer: een groot aantal bisschoppelijk-Uirechische munten (waaronder de dubbele grool van Frederik vau Blankenheim, te Rhenen geslagen, zie v. d. Chijs, Utrecht, pi. XIV, 21, alsmede de halve groot van David van Bourgondie, waarschijnlijk te Hasselt vervaardigd (v. .1. Chijs, XVII, 16); eenige munten van de drie Overijsselsche sleden le zamen, (v. d. Chijs, Munten van Overijssel, pi. IX, 63, X, N&quot;. 4, X, 12 en 16, enz. enz), ook oude munten van Deventer, — verder een aanlal grootere en kleinere stukken, zoo van de provincie Overijssel als van de sleden Deventer, Kampen en Zwolle, afgebeeld in Verkades Muntboek; *Vindelijk nog een denier v.m den Gelderschen graaf Otto (v. d. Chijs, Graven en Hert. van Gelderland, pi. 1, ns. 8), een halven plak van Zulphen, 1582, en een florijn van Friesland, 1665. Van den heer 1). C. van Dam, natuurkundige, thans op reis naar Madagascar: een fraai bronzen exemplaar der medaille op den vrede van Frankrijk niet Denemarken, in 1679 gesloten (v&apos;j Loon, lU, 268 n°. 1). benevens eenige van hel eiland Réunion vroeger niedegebragte munten. Van den heer I). Bauduiii, president der bank le Rotterdam: de medaille op den slag van Grau iv Hongarije, door de Hongaren gewonnen op de Turken den 6/16 Atigusti.s 1685. Vau den heer 11. VVundt, kapitein in Wurlembergsche dienst, in garnizoen te Ulm: de bronzen medaille door den zeer bekwamen medaillrur F. Marteau in 1727 vervaardigd, met de beeldienis van den in 1737 overleden oudheidkundige (vooral groot kenner en bezitter van gegraveerde stcenen) Filips, graaf de Sloscb. Van den bofraad, ridder Th. von lleuglin ,te Stutgar.l (die vroeger de dames Tinne op hare reizen door Afrika vergezelde): een zeer oude didrachme van Ephesus, een teiradrachtnc van Alexander den Grooten, geslagen iv eene onzekere stad van Macedonië (zie Muller, Numismatique d&apos;Alexandre le Grand, n°. 225); eene zeldzame groole bronzen munt van Caesarea • -.Panias iv Trachoniiis; vijf verschillende tetradrachmen van Plolemaeussen, koningen van Egypte, waaronder iwee, volgens den hecrH., onuitgegeveue (één van I&apos;iolemarus Soter, geslagen ieil//(Pelusiuui); verder een didrachme van Plolemaeus XII Dionysos ; nog een aantal , waaronder zeer zeldzame, munten van Romeinsche keizers en keizerinnen, le Alexandrie en alzoo len behoeve van Egypte geslagen, te welen: van Trajanus, lladria-&apos; mis, Antuniims Pius, Faustina Junior, Lucius Verus, Commodus, Crispina, Elagabalus, Julia Paula, Julia Mamaea, Gordianus Africanus Junior, Gordianus Pius, Otacilia Severa, Trajanus Decius, Gallienus en Volusianus. Ten slotie zes verschillende ronde schijfjes, van zeer dik glas van onderscheidene kleuren, aan ééne zijde voorzien van spreuken uit den Koran, zijnde beschreven als Kujïsche noodmunten; twee dinars van den Egyptiseben Mamlukeu Sultan Kl uialek Rukn-ed-din, die in hel Christelijk jaar 1260 aan de regering kwam; een derzelve is le Alexandrie geslagen; dilo van den Sultan El Malek al Naser Mohammed, in 1293 aan de regering gekomen, en een pakje koperen munten, veelal zeer onduidelijke, beschreven als geld van de lmam&apos;s van Zana in Zuid-Arabie. Van den heer W. van Olden, ondresident van Banka, ie Leyden: •De Iwee deelen van den catalogus, mei prijzen, der in 1759 ie&apos;s Hage geveilde antieke en hedendaagsche munten van den, door zijne medewerking aan het penning werk van van Loon bekenden heer, Willem Lormier. Van den heer J. S. van Coeverden, secretaris van de alg. rekenkamer te Batavia een tweede vervolg op zijne: Chronologische lijst van gedenk- en legpenningen, eereteekens enz. belrekking hebbende op de voormalige en tegénwooidige bezittingen derNederlandets beoosten de Kaap de Goede Hoop. De verzameling portretten van numistnatici des. kabinets werd weder mei eenige vermeerderd, waai van wij hier alleen die van den beroemden Sabalier te Parijs, beschrijver der Byzantijnsche munten, van den heer Blanchet, in het Zwitsersche kanton Wallis, schrijver van onderscheidene nnmismaiische werkjes, alsmede van den beroemden medaille- en muntgraveur L. Wiener, te Brussel, vermelden. | ] j i ! j 1</p>
</text>
