<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 21 Dec. De staat der bank van Engeland over de</p>
	<p>week, eindigende Woensdag jl., is gunstig, ten govolge van de stortingen door de rijks-ontvangers in dc schatkist gedaan en de ontvangst van meer goud uit de verschillende oorden des lands. Het bedrag van munt en ïauntinateriaal is vermeerderd mes £ I&amp;i;iiiZ en dat van de billetten in reseve met. £ 195,155. De rekening-courant der schatkist is vermeerderd met £ 681.994 en die van particulieren verminderd met £ 244,455. De portefeuille is vermeerderd met £ 188,461. Gelijk r.ods per telegram is medegedeeld, heeft de directie der bank het minimum van baar disconto verlaagd van 4 ep 5V| POt. De aanvoeren van goud sedert 13 dezer hebben bestaan nit het volgende: £ 27,0110 per City of Washington en £ 15,000 per Bremen, beiden van New-York; £ 45,000 per Tasmanian, van West-Indie; £21,700 per Aleppo en £2,600 per City of Baltimore, beiden van New-York; £516,730 per Massilia (ovcrland. van Melbourne; £25,000 per Woolloomooloo, van Sydney. Het grootste gedeelte dezer aanvoeren is noj niet gestort, maar vermits er geene vraag voor uitvoer is, zal het geheele bodrag in de bank vloeijen. De schepen met goud aan boord, welke thans zeilende zijn met bestemming herwaarts, zijn de velgende: Suffolk van Melbourne met £73,500; Wave of Live van Melbourne met £ 64,000; Sir John Lawrence van Sydney met £ 37,500. De bank van Engeland kocht £ 44,400 sedert verleden week en verzond £ 10,(00 in sovereigns. Naar Alexandrië werden p.r stcamer £ 10,000 venonden. De handel in zilver is slechts van weinig beteekenis. De Tasmanian van West-Indie, bragt £ 12,000 in baren en gemunt. Ongeveer £ 38,000, in baren fijn werden aangevoerd van Newofork en verkocht a6D/s p. per ons standaard. Verkoopen van minder fijn zilver hadden heden plaats a 60 s/4 p. per ons standaard. De Mexicaaßscho dollars per Tasmanian aangebragt (ca. £ 80,000) werden verkocht a 591/3 P- per ons. Sedert de jongste staat der bank werd opgemaakt, ontviug die inrigting £ 19,000 in goud en waarschijnlijk zullen heden of morgen £ 540,000 bij haar worden ontvangen. . De Scotia heeft van New-York £ 54,439 in goud aangebragt. Engelsche fondsen openden met eene rijzing van i/_a3/g pCt., maar ondergingen later eene kleine reactie. Gecons. ziju het laatst gedaan lot B.*m a 7/8 cxd. contant en 897/ g a 90 exd. op tijd. Nieuwe en gereduceerde 3 pCts. 887/ g a 891/ s ; Schatkistbilletten 7 a 10 sh. premie; Bank-Actiën 248 a 250. Buitenl. fondsen vast, maar met weinig handel; Italiaansche 55&amp;/_ a 56 ; Turksche 6 pCts. 33 a 1/4; Portugal 431/4 a 5/g; Mexicaansche 18% a 8/i; Brazil 7-V* a 71; Spaansche Passive 20V. a s/g; Russische Scrip 1 a 11/4 premie. Van Amerik. fondsen zijn Atlantic en Great Western Railway Debentures vast op 54 a 56; Consolidated Mortgagebonds op 4U/sa42; V. S, 5/20rs. 711/» a 72; Eii. Spoorweg 48 _a 483/4; Illinois Centraal 78 ._ a 79. Spoorwegen vast en met veel handel.</p>
	<p>In eene bijeenkomst der schuldeischers van de Heeren James Baiber enC. is beke ui gemaakt dat de schulden bedragen £60,000 tegen een actief van £ 72,000, zoodat een batig saldo blijft van £ 12,000. Het verlies door het huis te Calcutta geleden is £ 36,000. Men heeft besloten dat de zaken der genoemde firma even als vroeger zouden worden voortgezet onder de leiding der Heeren Barher en ac schulden bj gedeelten te doen aflossen.</p>
	<p>Het gouvernement van Nieuw Grenada heeft ter amortisatie aangekocht en vernietigd 72 obligatiën werkelijke schuld, vertegenwoordigende eene waarde van £ 12,700, en 84 obligatiën uitgest. dito, voor cene waarde van £11,900. De som voor deze amortisatie vereischt, is slechts £2588.9 sh. 6 p., zoodat tegen deH bestaanden koers het gouvernement voor eene kleine som een aanzienlijk bedrag der schuld heeft kunnen intrekken.</p>
	<p>Blijkens eene mededeeling van de Illinois Centraal spoorweg-maatschappij hebben de ontvangsten van dien spoorweg aan vracht, passagiers, enz. gedurende de ma.nd Nov. jl. bedragen 570,484.61 dollars, tegen 624,968.30 dollars in dezelfde maand vanhet vorige jaar. De totale ontvangsten sedert 1 Jan. 1866 bedragen 6.030,488.90 doll. De verkoopen van land, enz. bedroegen in Nov. 1866244,369.86d011. en sedert 1 Jan. 1860 1,780,300.05 doll.</p>
</text>
