<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 23 Julij. (Part. Corr.) Wij zullen dan nu vrede krijgen, wel geen schoone vrede, maar toch vrede en het is nu zoover gekomen, dat uien algemeen zelfs zulk een slechten vrede verkiest boven den besten oorlog. Duitschland zal nu drie groepen vormen: eene krachtige vastaaneengesloten Noerd-Diütsche groep; eene zwakke Zuid-Duitsche, welke bezwaarlijk lang wederstand bieden kan aan de aantrekkingskracht van het Noorden en ... Oostenrijk. In deze afzondering kan Oostenrijk niet lang blijven; ons rest niet veel anders dan alliantien te sluiten en onze leodalen beginnen reeds alle zeilen bij te zetten, om de dagen van graaf Rechberg weder te doen aanbreken.</p>
	<p>Zeker is het, dat er groote veranderingen in het binnenland voor de deur staan, maar het is zeer de vraag, of men zich daar zoo veel van moet voorstellen, als sommige optimisten er van verwachten. Friedrich Vischer schreef onlangs in een merkwaardig opstel: //Slechts door gemeenschappelijke vrijheid in het staatkundige, zoowel als in de opening van alle bronnen van volkswelvaart kunnen volkeu van verschillenden stam duurzaam met elkander worden vereenigd. Oostenrijk, zoo vervolgt hij, kan dien weg. naar het mij toeschijnt, niet dadelijk inslaan, al wilde het dit ook nog zoo gaarne. Eeuwen lang toch, toen het nog tijd was, heeft het verzuimd zijne volken tot de vrijheid als het ware op te voeden j het heeft ze niet mondig gemaakt, d. i. in staat gesteld de vrijheid met mate te genieten. Wie kan ook volken opvoeden, wanneer hij de school in de handen der kerk laat. Thans vrees ik zal het te laat zijn; Oostenrijk zal nog dikwijls nu eens naar het eene dan weder naar het andere redmiddel tasten; nu eens zal het den band der eenheid naauwer toehalen en dan zullen enkele zguer valken zich weerbarstig betoonen; dan weder zal het de strengen een weinig vieren en dan loopt de kudde uit elkander.&quot; De zeeslag bij Lissa heeft hier den moed doen herleven. Onze kleine marine heeft de zege behaald, daar in haar meer intelligentie, overleg en ondernemingsgeest te vinden is dan in alle andere afdeelingen van onzen staat. Admiraal Tegetthof, die wel wist dat de vijand sterker was, liet hem eerst bedaard een paar dagen op Lissa vuren, hetgeen toch tot niets kon leiden. Toen de vijand vrij wat kruid had verschoten en door zijne vergeefsche pogingen vermoeid on moedeloos was, greep Tegetthoff hem aau eu versloeg de sterkere vloot. //Blinde moed&quot; zegt een onzer dagbladen /&apos;behaalt de overwinning niet, dat leert Königgratz ; moed met beleid en verstand gepaard , Wèl; dat bewijzen Cnstozza en Lissa.&quot; In dit zelfde verband wordt door anderen herinnerd, dat de Pruisen over het geheel eene betere opvoeding krijgen , dan de Oostenrijkers, eu wat de officieren betreft is bij onderscheidene gevechten gebleken , dat zelfs de Pruisische tweede luitenants zich door kaarten en andere hulpmiddelen eene naauwkeurige kennis verschaft hadden van het terrein der operatien en de vijand daardoor menigmaal gelegenheid had zich te bedienen van kleine voordcelen (boschjes, vonders, enz), die zelfs aan hoogere officieren van ons leger onbekend waren. Het blijkt thans dat de Pruisen nog voor het sluiten van den wapenstilstand eene poging hebben gedaan om Presburg te overmeesteren. Eerst berigtte men hier, dat de brigade onder kolonel Mondel, met het 14de regement infanterie en eenige escadrons ruiterij van liet 2de corps den aanval had afgeslagen. Onze troepen trokken echter t»rug naar Blumenau en het schijnt, dat ware de wapenschorsing niet tusschenbeide gekomen, de Pruisen eene nieuwe overwinning zouden hebben behaald. Met zekerheid kan ik daar niets van tewen* men houdt alles geheim. Het berigt, betreffende de w-.oenvhorsim» vernamen wij het eerst uit den Moniteur. _ «?«.,; /iv&gt;,, 1 en hier het gerucht, dat dc Koning van Pruisen Reeds /lstere&quot;_ &apos;^&quot;&apos;&quot;rieden. Men gelooft het niet en het vereTchtYantok aDes ZS« bevestiging. De staat van zaken zou trouwen!ï _k!^veranderen; de Kroonprins zou de staatkunde zgns vaders eenvoudig voortzetten.</p>
	<p>— Z. M. de Keizer heeft aan den Kroonprins Albert van Saksen het ridderkruis der militaire Maria Theresia orde geschonken. — Volgens den laatststen weekstaat van de Oostenrgksche nationale Bank (19 Julij) zijn de bankbilletten iv circulatie met fl. 61,652,380 vermeerderd. Tevens blijkt uit den staat, dat dit veroorzaakt is door een voorschot van ff. 60,000,000 aan de regering. — Te Griitz heeft — even als ten Vorigen jare , toen Dr. Oskar Schniid, een Protestant, werd verkozen —de verkiezing van een rector-magnificus der universiteit wed-.rom bij eene partij hooge ontevredenheid verwekt. De keus viel thans op Dr. Schlager, een door en door wetenschappelijk, maar ... vrijzinnig man. Deultramontanen zoeken thans deze verkiezing te doen vernietigen, op grond vaneene feil iv den vorm en hebben» zich met deze bedoeling tot den minister gewend.</p>
	<p>— Uit Trente wordt van 18 Julij o. a. aan de Presse van Weenen geschreven. Gij zult reeds hebben vernomen, dat bij het gevecht te Condino aan de Sieve 200 Garibaldini krijgsgevangen werden gemaakt. Heden ochtend trokken er 120 hier door; ik zag hen en moet erkennen, dat zij geenszins beantwoorden aan hetgeen men heeft verhaald. Het waren kloeke mannen, met intelligente koppen; er zijn wel eenige knapen onder, maar over het geheel genomen kunnen er degelijke soldaten van groeijen. Blijkbaar waren de manschappen goed gevoed en gekleed, hetgeen ook niet overeenkomt met hetgeen men steeds beweerde. Men bood aan, hen per as te vervoeren, maar zij verkozen dit niet en verzekerden, dat zij zeer goed konden loopen. Dit bleek ook het geval te zijn, niettegenstaande.zg reeds een flinken marsch hadden gedaan.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Julij (des Ochtends.) Het koninklijk besluit, waarbij de Huizen van den Landdag tegen den SOsten Julij te Berlijn bijeengeroepen zijn, is gedagteekena van den 18den, uit Brünn. De aanhef behelst de gewone verwijzing naar art. 51 der Grondwet van 31 Jan. 18W. — Men verzekert, dat de Pruisische regering van den Koning van Hanover de uitlevering verlangt der 85 kisten met geld , welke hij veiligheidshalve naar de bank van Engeland heeft gezonden. Voldoet de Koning niet aan dezen eisch dan dreigt de Pruisische regering met inbeslagneming van de Koninklijke domeinen en verdere bezittingen der Hanoversche kroon. — Naar men uit Weimar berigt, heeft het eenige lid van den Landdag, dat zich tegen een verbond met Pruisen meende te moeten verzetten, de Heer Snell, zijn mandaat nedergelegd, //daar hij in deze zaak noch met de regering, noch met zijne kiezers overeenstemde.&quot; Men ziet te regt in deze gebeurtenis een krachtig bewijs van de gezindheid der bevolking in de Thiiringsche staten. — De van verschillende zijden inkomende berigten omtrent de verpleging der gekwetsten inde Boheemscheen andere hospitalen,luiden naar omstandigheden bevredigend. De officieren vau gezondheid zijn gedeeltelijk afgelost door pleegzusters, behoorende tot Protestantsche diakonessenhuizen en Roomsch-Catholieke kleosterorden. Deze pleegzusters zullen eerlang bijgestaan worden door eene vereeniging van joßgo mannen, raecrendeels studenten in de theologie, welke z\ph daartoe, ten gevolge eener oproeping, ten getale van 200 aangemeld hebben bij den Heer Wichern, hoofdbestuurder van het Rauhe-Haus, te Hamburg. Voorts zijn van het begin van den veldtogt af, nog vóór de aankomst van pleegzusters in ac hospitalen, op de slagvelden zelven uitmuntende diensten bewezen door de Heeren van Sint-Jan. Afgevaardigden van deze ridderschap, welker hoofdzetel te Berlijn gevestigd is en welke over het geheele land hare vertakkingen heeft, hebben menigmaal in het heetst van den strijd, of onmiddelijk na afloop daarvan, het werk van hospitaal-bedienden verrigt. — De Breslauer Zeitung verhaalt het volgende: Aan een der Oostenrijkers werd gevraagd: - Hoe kwam het dat gij gevangen werd ?&quot; //Wel&quot; was het antwoord, &apos;/ik ben reeds driemaal gevangen; eens in Italië, in het eerste gevecht; toen de oerlog over was ging ik naar huis. De tweede maal in Sleeswijk, toen had ik het bij de Denen minder goed; maar de oerlog was uit en ik ging naar huis, mijne kameraden waren dood en ik was levend. Nu ben ik weder gevangen en het is toch beter bij de Pruisen gevangen te zijn dan daar te staan, waar zij schieten met hun geweer.&quot; Deze nieuwe Fallstaf bevindt zich te Görlitz. — De Vossische Zeitung vertelt: //Een landeigenaar in Lauenburg, die met de Pruisische regering onderhandelt over den afstand van eene strook domeingrond, tusschen zijne landerijen gelegen, heeft zich onlangs op nieuw tot graaf von Bismarck gewend, met verzoek om afdoening dezer zaak. Zijn rekwest eindigt als volgt: Ik wensch Uwe Exc. hartelijk geluk met de behaalde overwinningen, welke tot afronding van Pruisens grondgebied zullen leiden. Eu dit te meer omdat U. E. thans ook beter dc wenschelijkheid zal kunnen beoordeelen, dat aan mijn verzoek gevelg worde gegeven.&quot; FRANKFORT, 24 Julij. (Part. Corr.) De leden van den senaat, het wetgevend en vertegenwoordigend ligchaam hebben zich gisteren middag verecnigd in den Romer, ten einde te beraadslagen over de meest geschikte middelen, om de vrije stad te behoeden voor de ramp welke haar bedreigt. Ik behoef niet te herhalen, dat hier bedoeld wordt de betaling eener nieuwe en ongehoord drukkende oorlogscontributie, door den Pruisischen bevelhebber ge&apos;e&apos;ischt, bedragende niet minder dan 25 millioen fl. Naar ik verneem is, na langdurige deliberatie , het besluit genomen om eene deputatie naar Berlijn te zenden , ten einde bij de regering aan te dringen op de intrekking deibedoelde eischen. Aan de commissie zal eene memorie worden ter hand gosteid, bestemd voor de Pruisische regering, waarin de gronden zullen zijn ontwikkeld, waarop Frankfort de ontheffing van dien vreeselijken last vraagt. Men verwacht zeer spoedig eene verordening van de Pruisische regering, tot regeling van het bestuur to dezer stede. Men beweert, dat de Senaat en het Wetgevend Ligchaam zullen worden herschapen in een gemeenteraad en dat alle souvereine magt dier beide kamers zalophouden te bestaan, zoo lang de Pruisen hier de meesters zijn. Gedurende de occupatie van het Frankfortsche gebied, zal de posterij bestuurd worden door een Pruisischen hoofdambtenaar. De geheime opperposterijraad Stephen is totdat einde uit Berlijn herwaarts gekomen. De dienst geschiedt wijders door de ambtenaren der Thurn nnd Taxissche administratie, welke derhalve niet van haar privilegie is beroofd.</p>
	<p>De stad heeft een harer edelste mannen verloren. Zijn plotseling verscheiden heeft gansch Frankfort in rouw gedompeld. De opperburgemecster Fellner had den last ontvangen, om inlichtingen te geven aangaande de gegoedheid der inwoners alhier, len einde het werk der repartitie van de opgelegde oorlogscontributie aan de Pruisen gemakkelijk te maken. Dit maakte zoo diepen indruk in zijn gemoed, griefde hem derwijze, dat men hem heden ochtend dood in zijne slaapkamer aantrof.</p>
	<p>— De zeer opgednnds bondsvergadering te Augsburg is thans als volgt zamengesteld , Gezanten.- voor Oostenrgk, baron v Kübeck, president; Beijeren, baron von Schrenk; Saksen, baron v. Bose; Hanover, de Heer v. Heimbruch; Wurtemberg, v. Linden; Baden, v. Mohl, Keurhessen, v. Meyer; groothertogdom Hessen en de 13de curie, baron v. Biegeleben; 16de curie, v. Linde. Van de Militaire commissie van den Bond zgn nog aanwezig: Oostenrgk, baron Padren*&quot; v. Kiclstiidtcn en v. Tiller; Beijeren, v. Lecsèl; Saksen, v. Brandcnstcin j Hanover, v. Schultz; Wurtemberg, Wagner* Baden, v. Boeckh. Van de gezanten van buitenl. mogendheden zijn alleen de Engelsche Sir Alexander Malet en de Russische v. Ungern Sternberg mede uitgetogen. ? ... .. — Naar men beweert is de oneenigheid tusschen den bevelhebber van het Bste Bonds-corps en den Beijerschen opperbevelhebber zoo hoog gerezen, dat Prins Alexander van Hessen zgn commando wil nederleggen, indien Prins Karel van Begeren met ten spoedigste ontheven wordt van het zijne. — Do Schwab. Merkm meldt, dat de Koning van Wurtemberg zich den 2isten dezer des ochtends naar Tauberbischofsheim heeft oegeven om de troepen der divisie te velde, welke zich thans iv die omstreken bevinden, te inspecteron. Do Koning zal heden avond naar Stuttgart terugkeeren. Dit berigt heeft waarschijnlijk aanleiding gegeven tot het onlangs in omloop gebragte gerucht, dat de Koning zich aan liet hoofd zou stellen van zijn leger. — In Beijeren heerscht eeue ministeriele crisis, ten gevolge van den aandrang der vrienden van Pruisen, die den Koning eene verandering van politiek aanraden. Met verwondering verneemt meu echter, dat de Heer v. d. Pfordten, indien een nieuw kabinet tot stand komt, daarin zitting zou houden als ministervan buitenl.zaken. Voi! der Pfordten is een Proteus. In de kamers trachtte hij het triasdenkbeeld door to drijven en sprak ook nu en dan ter gunste van het Bondsregt, terwijl hij iv den ministerraad steeds zich tegen eeue alliantie met Oostenrijk verklaarde. Zeker is het, dat onderde tegen woordige omstandigheden en met het oog op den ongelukkig gevoerden oorlog, het sluiten van een afzonderlijken vrede met Pruisen door de Beijersche bevolking gunstig zal worden opgenomen.</p>
</text>
