<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>JLONDEN, 24 Julij. Van ongeveer drie ure des namiddags tot Middernacht waren Hydepark en de straten, die daarop uitkomen, gisteren het tooneel van wanordelijkheden, gelijk men ze hier gelukkig slechts zeHen beleeft. In den vroegen namiddag werd door de gansche stad, op last van Sir Riehard Mayne, hoofddirecteur der ï&gt;olicie, eene kennisgeving aangeplakt, volgens welke de hekken van ffl-depark ten vijf ure voor liet publiek zouden worden gesloten. *ïen beschouwt deze patken als den eigendom van het volk en dit besluit vonvekte dus ernstige ontevredenheid. De uitvoerende com-•aissie der Reform League hield eene vergadering, ten einde de laat&apos;te schikkingen te maken, voor de voorgenomen bijeenkomst en besloot, nadat deze kennisgeving Ut haar was gekomen, het plan niet te laten varen, maar, gelijk zij pligtmatig oordeelde, de vergadering jjP hot bepaalde uur te laten voortgaan. Aan de verschillende afdcelingen van het Verbond werden uitvoerigo schriftelijke orders gezonden, houdende bepalingen, omtrent plaats, tijd en wijze van bijeenkomst en de uitdrukkelijke aanbeveling om zoo ordeiijk mogelijk en met de meeste toegefelijkheid te werk te gaan. De talrijke optogten moesten met banieren en muziek voorttrekken naar den Marmeren Boog (een der hoofdtoegangen van Hydepark); personen, daartoe van te voren aangewezen, zouden desgevorderd voor «en toegang verzoeken. Reeds ten drie ure stonden honderde toeschouwers bij de ingangen van het park en in de belendende straten. Ten vijf ure waren de groepen tot duizenden aangegroeid. De talrijke afdeelingen policie te voet en te paard, welke thans zich begonnen te vertoonen, werden. vc&lt;*rtdiirend uitgejouwd. Het gejoel verminderde niet toen ook «en detachement soldaten, met dc bajonet op het geweer, het park binnen rukte. Ten vijf ure werden de hekken gesloten en vatten sterke afdeelingen policie daarachter post; weinige oogenblikkcn later was de menigte letterlijk ontelbaar, vooral bij Hydeparkcorncr (den hoek van Hydepark, waar de Marnieren Beog&apos; staat), waar men wist, dat de Pptogt zou aankomen. Over het geheel genomen was de menigte in zeer goede stemming en vermaakte zich met allerlei min of meer luimige opmerkingen. De luiken Van de woning van Disraeli bg Grosvenorgate waren gesloten.</p>
	<p>De nadering van den optogt werd aangekondigd doer een oor- Verdoovend gejuich, dat uit duizende keelen werd aangeheven. De hienigte scheidde zich uit eigen beweging, ten einde den doortogt vrij te laten. De optogt werd geopend door twee rijtuigen; in het Voorste bevonden zich dc Heer E. Beales, kolonel Dickson en Geo, «ro«ke en anderen. Bij de poort gekomen , stapten deze heeren af en de Heer Beales vroeg aan een der inspecteurs verlof «111 binnen te gaan. Dit werd geweigerd. Op de vraag: »op welken grondV&quot; gaf de inspecteur ten antwoord: &apos;/op last van onzen chef.&quot; Onder het &apos;eggen van: //de parken zijn immers de eigendom van het yolk&quot; dei-1 de Heer Beales een stap vooruit, waarop hij door een forsch agent niet meer geweld dan noodig was, werd teruggeduwd. Dit maakte reeds de verbittering der omstanders gaande, en deze werd öog grooter, toen dc Heer Beales, al sprekende, door twee agenten «oo ruw bij den kraag werd gegrepen, dat zijn rok scheurde. De Heeren stapten intussehen weer in hun rijtuig en de optogt volgde oen naat üxfordstreet. Op Trafelgarsquare werd thans eene korte Vergadering gehouden, in welke een paar besluiten betretiende dc Wenschelijkheid van hervorming bg acclamatie werden goedgekeurd. Intussehen was de menigte meerendeels bij Hydepark achtergebleven , en ontstonden daar verregaande ongeregeldheden. De berigten over de aanleiding zijn zeer uitecnloopend in bijzonderheden, {naar komen hierin overeen, dat over de behandeling den heer Beales aangedaan, eerst hevige woorden werden gewisseld en het toen van langzamerhand tot dadelijkheden kwam. Dit staat vast; het Volk drong eensklaps met volle kracht op tegen de hekken, verbrijzelde die in zijne vaart, en stormde onder luid gejuich enhetwui- Ven met hoeden en zakdoeken het Park binnen. Ihans begon van de zg&apos;de der policie eene vruchtelooze worsteling, om de indringers te verdrijven. Erger nog werd het toen een detachement kavallerie Van de garde met getrokken sabels op het tooncel verscheen. De Verontwaardiging van het volk rees thans ten top. Men schold de soldaten voor slagters en hervatte het gejouw tegen de agenten Van politie. Da kavallerie verwgderde zich hierop naar een ander einde van het park en liet aan de policie en de soldaten de taak over, om het velk te Verwijderen. Ten slotte werd door de militaire magt •ie rust hersteld en verliet de menigte het park. Luidens do laatste berigten is het twijfehchtig, of er nienschen- Ipvens te betreuren zijn; wel hebben onderscheidene personen min of meer ernstige kwetsuren bekomen; men spreekt van 7 of 8 policic-agentcn en 20 a 30 burgers. BERLIJN, 24 Julij (Part. Corr.) Aan het tot stand komen van don vrede wordt thans nergens meer betwijfeld. Ik meen in het fcekere onderrigt te zijn, indien ik meld dat de Koning ernstige pogingen in het werk stelt om den weg, welke voor Oostenrijk tot den vrede leidt, zoo veel doenlijk vrij t,i maken, zoodat aan dien kant niet te veel hinderpalen zuften worden aangetroffen. Hij heeft in zekere mate het beoogde doel bereikt; het leger heeft daarbij grooten roem ingcoogst, zijne wachtvuren hebben den Stephanustoren der Oostenrijksche hoofdstad verlicht, en het heeft thans het regt verworven, om rust te genieten, nadat het zoo vele moeijelijkheden heeft overwonnen en zich zoo groote ontberingen heeft getroost. , ?., Sedert eergisteren komen hier dagelijks aanmerkelijke sommen in klinkende specie uit Frankfort aan. Het publiek, hetwelk de bron kent, waaruit die gelden zijn geput, staat er verbaasd over, dat de liberale dagbladen de handelwijze der regering te dezen opzigto Met naar verdienste brandmerken.&apos; Maandag e. k. wordt de landdag geopend. Naar men mg verzekert , heeft de regering in geenen deele het voornemen opgevat om in de binnenlandschc kwcstien van standpunt te veranderen. Er zal dus geen sprake zijn van inwilligende, verzoenende staatkunde. De feudale partij doet al het mogelijke om de liberale partij in het oog der re vering in verdenking to brengen en haar gehaat te maken. _g «et do regering in veel erger mat ¦ tegen de liberale partij op dan Vroeger ooit is geschied. De &quot;jonkers&quot; hamen reeds eenigen tijd vroeger do houding aan als Hadden zij het grootste aandeel gehad in de behaalde overwinningen. I&apos;it is reeds veranderd. Het geoefende, dappere leger, dat uit jongelingen en mannen van elke klasse der bevolking is samengesteld en derhalve voor het grootste gedeelte wel niet uit &apos;Jonkers&quot; be!-ta:it , heeft volgens bun beweren niets verrirt, met uitzondering van de adellijken in de arméc, die met den Koiing aan het hoofd alles hebben gedaan. Dit nu zoo zijnde, behoort alles bij het oude te blijven • vóór den oorlog hadden zij de magt in handen en derhalve moet dit ook na den oorleg het geval zijn. Men vreest algemeen dat ¦Wlüke voorstellingen bij den Koning spoedig gehoor zullen vinden. Do regering zal derhalve halstarng blijven voortgaan op het vroeger gevolgde pad. -„wüngen van den Heer Waldeck in het Huis dAvaardiSÏ^oCmea «ou de toekomst n-stigrtogemoet gaan,&apos;ff IchtJ is dit niet het geval en men is Beducht voor zeer geanimeerd. Vooral waren Mexicaansche eu Italiaansche effecten gewild.</p>
	<p>LEIPZIG. _4 Julij (Part. Corr.) Dc troepen, wcike gedurende dö jongst verloopen dagen deze stad en omstreken, op weg naar Bohemen, zgn gepasseerd, hebben bevel ontvangen niet verder op te rukken, maar vobrloopig ih onze nabijheid te blijven. t)e vele hetatclde zieken en gekwetsten zijn voot een groot gedeelte naar het leger vertrokken, voor zoo verre zij namelijk in het bezit waren getreden van de vereischtc krachten, om deel te nemen aan de vermoeijenissen vaß een nieuwen oorlog, indien die andermaal mogt ontbranden, . . Al de vroeger Krijgsgevangen gemaakte Saksische miiitaii&apos;eh zijn thans teruggekeerd, na de belofte te hebben afgelegd, dat zij in dezen oorlog niet meer tegen Pruisen zullen dienen. Uit hunnen mond verneemt men, dat bij Gitschin en Königgriitz minstens 12,000 man aan dooden en gekwetsten door het Saksische leger zijn verloren. De Maagdeuburger-Leipziger Bpoorweg-maatschappq had vroeger bepaald, dat in het Voorjaar van 18(&gt;K een dividend van 20 pCt. zVj Worden uitbetaald. Dit is door de latere omstandigheden niet mogelijk geworden, zegt de directie. Ten einde hierdoor geene nadeelcn te ondervinden, hébben de aandeelhouders eene algemeeno vergadering doen beleggen tegen 27 e. k. Dan zal worden beslist, of het voorstel van een groot gedeelte hunner zal worden goedgekeurd om den weg van regten in te slaan tegen hen, die do oorzaak zgn van den toestand , waarin de maatschappij zich bevindt. Een nieuw en interessant proces zal daaruit ontstaan». Ook hier heeft zich een aantal der meest invloedrijke personen aangesloten bij de onderteekenaars van de bekende &apos;/verklaring der Noord-Duitsche liberalen&quot; welk stuk te Hanover is gesteld en van daar verspreid. Men verlangt daarin in de hoofdzaak »eenvcreenigd Duitschland,&quot; met uitsluiting van Oostenrijk. Hier ter stede heerscht een andere vijand, namelijk de cholera. De stedelijke regering doet het mogelijke&apos; om door reinheid van straten , goten, enz., d»n gezondheidstoestand der bevolking te verbéteren. PARIJS, 24 Julij (Part, Corr.). Gisteren avond is alhier aangekomen een brief van den koning van Italië aan keizer Napoleon; de Moniteur van heden meldt, dat de Italiaansche regering hare toestemming tot de wapenschorsing (tuspention de» hottüitt») heeft gegeven. Italië is bepaaldelijk het enfant terrible van het oogenblik, want terwijl Pruisen en Oostenrijk reeds bezig zijn te onderhandelen over de vrcdes-preliminairen, heeft dc Florer.tijnsche regering thans eerst goed gevonden hare toestemming to geVeü tot de wapenschorsing Van 5 dagen. De minister van buitenlandsche zaken, dc heer Drouyn de Lhuys, heeft gisteren een langdurig onderhoud gehad met de heeren v. d. Gidtz, Mettcrnich en Nigra. Men verzekert, dat dadelijk i:a het tot stand komen van een wapenstilstand dc onderhandelingen over het sluiten van eenen detinitievcu vrede een aanvang zullen nemen, maar de plaats, waar die onderhandelingen zullen plaats hebben , schijnt nog niet vastgesteld, en men weet niet of daarvoor Parijs, als&apos;de hoofdstad der bemiddelende mogendheid, dan wel het daartoe minder geschikte hoofdkwartier van den&apos; koning van Pruisen, of eindelijk eene kleine Duitsche neutrale stad zal worden aangewezen, In het waarschijnlijke geval dat Parijs niet gekozen wordt, zal volgens de Patrie, de heer Beuedetti Frankrijk bij die beraadslagingen vertegenwoordigen; hij zal de onderhandelingen slechts als bemiddelaar bijwonen en geen deel nemen aan de zanienstelling deiprotocollen. Opmerking verdient, dat de beurs voortgaat met dalen en wel in zulk eeno mate , dat er bepaald iets anders achter schijnt te steken, dan winstrealisatien. Dc oorzaak ligt in eeue onbepaalde onrust, in de vrees voor iets onvoorziens. Prins Napoleon wordt niet voor de helft der volgende maand to Parijs terug verwacht. Heden ochtend is de moordenaar Jos. Phüippe ter dood gebragt.</p>
</text>
