<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 25 Julij. Verkocht 1200 b. Java Koffij ex Philips van Marnix en Lichtstraal, van 42 tot 461/2 c. SCHIEDAM, 25 Julij. Rogge, verkocht: Champagne per 2250 kilo ƒ 194 6/w. Garst: 128/2 * Libau ƒ 182 6/w. Moutwgn ƒ 10; Jenever ƒ15.50; Amst. Proef ƒ 16.75; Spoeling ƒ 0.10. DELFT 26 Julij, De prijzen der Boter waren heden van/50a61 het 1/4 vat. MONNIKENDAM, 25 Julij. Heden werden ter Kaasmarkt aangevoerd 17 stapels, inhoudende 1998 stuks en wegende te zamen 3994 XV. De hoogste prijs was ƒ29 per 50 11. GRONINGEN, 24 Julij. Wij hadden heden een aanvoer van ruim IöOO last Koolzaad, waarvan omstreeks 1/3 uit de Ommelanden, dat meest alles verk. is tot prijzen ƒ 11.50 a 12, het overige 2/3 van den aanvoer was uit het Oldambt bij den aanvang der markt hield men dit Zaad algemeen op ƒ 11.50 a 11.75 en moeten die prijzen ook voor enkele partijen bedongen zijn, doch tegen het afgaan werd tot ƒ 11 a 11.25 aangeboden, waarvan toen nog veel genomen is en zal calculatie!&apos; bijna 400 last onverkocht ziju gebleven. De handel in Granen was heden van zeer weinig bctcekenis en niet uitzondering van eenige vraag voor Tarwe tot goed de vorige prijzen en nieuwe Winter Garst, die droog en redelijk blank te voor-schijn komt, bepaalde de omzet zich alleen tot gerijven. 127 a 130 ffi o. Ommel. roode Tarwe ƒ8.65 a 9.15; 123 a 127 fi? dito dito ƒ8 a 8.50; 120 a 123 tï o. Pruis. Rogge/6.10a6.40; 120 a 123 ff lul. ƒ6.15 a 6.45;.45; 113 &amp;&apos; Grgze Zand Boekweit ƒ 4.90 a 4.95; 110 a 113 a.&apos; Zwarte Zand ƒ 4.50 a ƒ 4.80; 99 ® Winter Garst ƒ 5.45 a 5.50; 99 a 103 ffi Zomer dito ƒ 5.35a5.55; 75 aB2 8? n. dikke Brouw Haver ƒ 4 10 a 4.50; 65 a 68 6? n. witte Voer ƒ 3.75 a 3.95; 72a75 S n. zw. dito/ 4a4.20. Raapolie bij gergven ƒ 39. ANTWERPEN, 25 Julij. Naar Koffij begint langzamerhand tot verbeterde prijzen meer vraag te komen. Gisteren en heden werdeene partij van 950 b. Domingo uit de eerste hand verkecht. — In Katoen werd de verkoop en bloc bekend van 300 b. Amerik., aangevoerd per Svauhide. — Petrolcum&gt;ila.anvt, de prijzen blijven ruim 2 fr. lager dan gisteren, n. kwal. voor disponibele waar fr. 65 a 68. Op levering in de 3 laatste maanden werden 150 v. blank a fr. 721/3 verkocht.</p>
	<p>PARIJS, 25 Julij. Raapolie fr. 95, per Aug. 94.50, 4 laatste maanden 95.50, 4 eerste maanden 96. — Lijnolie fr. 99.50, per Aug. 98.50. — Talk 110.50.</p>
	<p>LONDEN, 24 Julij. Naar Suiker was de vraag heden zeer levendig en tot zeer vaste en 6 p. hoogere prijzen hadden belangrijke afdoeningen plaats in West-Indische soorten. In het geheel» bestonden de verkoopen uit 3942 v. Op levering heeft men twee ladingen Triuidad verkocht, te zamen 750 v. en eene lading van 150 v. ex Nickerie voor Bristol, bijeen tot 20 sh.; bovendien werd eene lading Surinaarasch tot 30 sh. en eene lading van 4040 k. Havana N°. 12 tot 24 sh. verkocht. — Koffij: Plantagion met goede koopers tot 1a 2 sh. hoogere prijzen. — Thee: De veiling is met meer vastheid afgeloopcn; vau 7712 k., die aangeboden werden, voudeit&quot;7l29 k. tot de volle prgzeu koopers. — Rijst stil. — Kamfer op nieuw hooger: op levering zijn 100 tobs Japansche a £ 6.10 en 50 k. Chin. a £ 6 verkocht. — Lijnzaad ferm prijsh. — Schotsch Uzcr 52.6. — Lijnolie 36.3 a 36.6.— Talk in loco 43.6.</p>
</text>
