<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 26 Julij.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag Julij. , Nu het kalf verdronken is, dempt men te Londen den put, althans i-i&apos;uèns een heden ontvangen telegram hebben de regering en de ¦commissie van het Hervormingsverbond zich met elkander verstaan &apos;en zal Maandag met totstemming van de regering in Hydepark de gewensekte vergadering worden gehouden, nadat eene onverstandigo Weigering dag aan dag de ergerlijkste ongeregeldheden heeft veroorzaakt.</p>
	<p>In onze avond-editie van gisteren vindt men eene uitvoerige mededeeling, omtrent hetgeen er op den eersten dag is voorgevallen. Er blg&apos;kt uit, dat alles had kunnen worden voorgekomen, indien men waio begonnen met hetgeen waarmede men nu zal eindigen. //Het valt niet te ontkennen,&quot; zegt een der vrijzinnige dagbladen, //dat eene talrijke vergadering in de open lucht hare bedenkelijke zijde heeft, al zijn do •eigenlijke deelhebbers ook nog zoo zeer gezind om de orde te handhaven. Maar zal een onpartijdig ooggetuige gelooven, dat er eenig gevaar ter wereld had kunnen ontstaan, indien de kalme optogt, welke gisteren den BI armeren Boog naderde , ware toegelaten in Hydepark, waar twintig zulke staatkundige vergaderingen te gelijker tgd zouden kunnen worden gehouden, zonder dat een van Harer Majesteits vredelievende onderdanen er beter of slechter door werd. Indien men deze lieden eenvoudig had laten begaan, hen hunne redevoeringen had laten afsteken, met obligaat gejuich of gefluit, al naar het pïs gaf, wat zou er dan zijn gebeurd V Eenige vrouwen en kinderen zouden uit de ramen hebben gekeken naar de muziek en de banieren; eenige leegloopers in het park zouden de sprekers hebben aangegaapt; eenige dienders zouden eenige zakkenrollers hebben gesnapt en daarmede zot deze zaak een einde hebben genomen, gelijk alle wereldsche dingen een einde nemen. Waarschijnlijk zelfs zouden de leden der vergadering ten slotte tot de conclusie zijn gekomen , dat vaderlandsliefde een dorstig werk is; dat het eene heele wandeling is naar Hydepark, wanneer men den ganschen dag gearbeid heeft, en dat het toch eigenlijk verstandiger is daar maar geene vergaderingen te houden dan bij zeer buitengewoue gelegenheden.&quot; Behalve het onverstandige gedrag der politie, of liever van hen, dis haar dit heeft gelast, is de hoofdoorzaak der ongeregeldheden deze: dat men der regering het regt niet toekent de parken voor het volk te sluiten. Oorspronkelijk waren zij eigendom van de kroon, maar, gelijk althans door verschillende sprekers werd beweerd en door liet volk wordt geloofd, reeds voor twee eeuwen werden zij tegen schadeloosstelling aan het publiek afgestaan. Ook John Bright, die tot de vergadering was uitgenoodigd, maar haar niet kon bijwonen, erkent dit regt, ofschoon op andere gronden. //Op de publieke straat eene vergadering te houden,&quot; zoo schrijft hij o. a., //gaat niet aan; in de parken is het onwettig , dit is het stelsel der policie in de hoofdstad. Ik hoop, dat na Maandag (namelijk Maandag jl.) uw regt, om in Hydepark te vergaderen, door niemaiad zal worden ontkend. Indien men u dit regt ontzegt en bovendien aan millioenen bekwame en verstandige lieden het stemregt onthoudt, op welken grondslag rust dan de vrijheid der natie &apos;f&apos; Omtrent de vredesvoorwaarden, waarover thans tusschen Pruisen en Oostenrijk wordt onderhandeld, verneemt de Nalional-Zeitung, die te Berlijn verschijnt, het volgende. Oostenrijk neemt geen deel aan den Bond, welken Pruisen in Noord-Duitschland zal vormen. In dezen Bond, waartoe ook het koningrijk Saksen behoort, wordt het leger op gelijken voet geregeld. Sleeswijk en Holstein komen bij Pruisen, tenzij de bevolking van Noord-Slecswijk den wensch te kennen geeft, om tot Denemarken terug te keeren. Verder worden alle streken ingelijfd , welke noodig zijn om de oostelijke en westelijke provinciën van Pruisen met elkander te verbinden. Deze bepalingen zijn reeds van elders bekend en het berigt is dus slechts eene bevestiging van hetgeen vroeger werd vernomen, ofschoon het nog altijd de vraag blijft of het inderdaad tot een Noord-Duitschen Bond komen zal, indien de verschillend»,* bevolkingen inlijving bij Pruisen vragen, gelijk thans reeds geschiedt. Men gelooft verder, dat Hessen-Darmstadt uit bijzondere consideratie voor den Keizer van Rusland zal worden ontzien en voor het benoorden den Mam gelegen grondgebied elders zal worden schadeloos gesteld. Indien dit plan tot stand komt, zal de Zuidduitsche staten-groep bestaan uit: Begeren, Wurtemberg, Baden, Hessen-Darmstadt en Lichtenstein. De vraag, of deze staten in eonig verband _tot Oostenrijk zullen worden gebragt, schijnt, zegt de Nat. Zeit., bij de preliminaire voorwaarden onbeslist te zijn gelaten.</p>
	<p>nou blijkt op nieuw, dat - e het algemeen, 4it.11 thans &apos;Z&apos;-ll&apos;s - ie uitsluiting zou la! Hen. De ii ener AiendfOtt, welke tot de Zeilmig ong ¦elfde vi li a,t al» de UomU .of lieven. Itutionntl tot den Uonitem , bevat in haar hommer vau 21 Julg een artikel il» «ene verdediging der reg ro dagblad ij niet in vollen ernst den ¦ borging wa sloten. Ki . dal het dl II chts te doen wwsomti tkkold wordt dit in gem rekking van het &apos; 11 op de mi bij den vj-i de zich ¦o I tO do. gt hes blad, ¦ Igens regt en billijkdoor de - . snik een . , tb h niet len moet worden gehandhaafd. Zij gelooft te voldoe verpligtingon, w naai wordt gestreefd. J zich af te -¦ p en hulpmiddelen ons ten diens! ik ni.t te gering te schatting in de natie zijn liet op dit pont eens I te gesel; grondvesten van den uiiiiu iets. waardoor de li der naih&apos; in li.&apos; n wolden Verspild.&quot; Ai len merken te regt op, dat hetgelukzou zijn geweest, in ¦ !¦-, iets vroeger tot . ware gekomen en Duitschland hnppij uzij men zich krachtig - en het tegendeel is gebleken — voor het verwcripperbeleid met der daad. Anderen en daarom: Presse van Weenen, gaan niet ZOO ver, maar zeggen, wat dit punt betreft: Gedane zaken hel orüksbetrekking i is nu eenmaal verbroken; lot. verheugt ons, dut. do rtfkel vau . it, de vredesonderhandelingen met,. Ing, om dit e Duitschland nog te b. ¦ .ijk bloedige tranen over.&quot; ft «ij hopen inderdaad, dat dit, niettegt ds taande ha | nnng van hot tcgcndool, slecht» b&lt; , is, &quot;wij weenen rletterlijk bl ¦ hunne band, welke Oostenrijk mei i dooroiihundigoi deerllj èidzgnecne il&apos; van in den afgrond te xtmleu. Di len handhaving van ..o- grondgebied loopt iti govaai, dat, d,n de itiijd word.- voortgezet. De i uheitf kan toch nn i, i ieder voor zich naar zij kan »Ii htigfl krachtsinspanning, i d &apos;1; &apos;slechts tot ¦ ¦ •tl terug ti rmgncet zgn &apos;&apos; ;iliide v-m ,-roi.i t uilen ¦ een afzonderlijk verbond, zouden wij er ons weinig om bekommeren. Zulk een bond zou toch van zelve zgn steun bg&apos; Oostenrijk zoekea en het zou volstrekt geen buitengewoon talent vereischen, omteetniger tijd ook Oostenrgk daarin te doen opnemen.&quot;</p>
	<p>Wij hebben thans ontvangen de //nadore inlichtingen,&quot; door den vroegeren minister van koloniën, den Heer J. D. Fransen van de Putte aan de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal infezonden, betrekkelijk het financieel verschil naar aanleiding van et werk van Money ; getiteld , * Java , or how to manage &lt;r colong.&quot; Wij zijn nog niet in staat uit die //inlichtingen&quot; een bepaald resultaat te trekken, en aan het publiek mede te doelen.</p>
	<p>Bij Koninklijk besluit van 13 Julij 1866, Nü. 67, opgenomen in de Staalt-Ceuranl van heden, zijn op het verzoek van den Heer A.D. Loman, Hoogleeraar te Amsterdam, en twee anderen, als bestuurders der aldaar opgerigte vereeniging: de Nedcrlandsche Koraalvereeniging, goedgekeurd de statuten van deze voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging en is zij erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot commandant der marine te Amsterdam den schout-bij-nacht P. A. Matthijsen. (In een gedeelte onzer vorige oplage reeds gemeld) Z M. heeft den commissaris van politie te Maassluis J. van Gennep tevens benoemd tot commissaris van rijkspolitie op het vaarwater het Scheur. — Benoemd tot regter-plaatsvervanger in de arrond.-regtbank te Amersfoort, Mr. P. Verloren, advocaat te Utrecht. — Eervol ontslagen: Jhr. Mr. 11. A. C. de la Bassecour Caan, op diens verzoek, als plaatsvervangend kantonregter te Noord wijk. — Vergund aan Mr. G. Mees Az., vice-president der arrond.-regtbank te Rotterdam, en aan Mr. L. G. Greeve, regter in die regtbank, het aannemen en dragen der versierselen van ridder der Leopoldsorde, hun door Z. M. den Koning der Belgen geschonken. — Bevorderd den adspirant-ingenieur A. E. H. Roëll met 1 Augustus a. s. tot ingenieur 2do kl. bij de marine. — Benoemd tot ridder der orde van den Nederlandschen Leeuw den luit.-kol. J. W. G. Pels Rijeken, van het 3de reg. vest.-art. — Eervol ontslagen, op diens verzoek, den Oost-lndischen ambtenaar J. C. E. van den Bergh, gewezen onder-commies 2de kl. bij de recherche te Batavia, laatstelijk met verlof hier te lande, met toekenning van pensioen.</p>
	<p>De Minister van binnenl. zaken heeft ter kennis gebragt van de belanghebbenden, dat, ten gevolge van buitengewone omstandigheden bij de uitvoering van werken aan de Zuid-Willemsvaart, de panden dier vaart tusschen Maastricht en sluis N°. 18 teßocholt, welke volgens de kennisgeving in de Staats-Courant van 20 Maart jl. met 1 Augustus aanstaande voor de scheepvaart zouden geopend worden, voorloopig moeten gesloten blijven. De termijn dezer sluiting zal nader worden bekend gemaakt.</p>
	<p>De Minister van Financien, in aanmerking nemende, dat zich soms het geval voordoet, dat bij het stellen van borgtogten, ten behoeve vau comptabele ambtenaren van de directe belastingen, in- en uitg. regtcn en ace, de eigenaar van een te verbinden kapitaal verhinderd zijnde om zelf dc betrekkelijke acte van verband te passeren, daartoe bij onderhandsche procuratie aan een ander persoon magtigiüg verleent , en dat in zoodanig geval de Staat niet genoegzaam is gevrijwaard tegen mocijclgkhcdcn, die uit eene mogelijke ontkenning der handteekening van een dergelijk owlerhandsrh geschrift te eenigertijd zouden kunnen aanleiding geven), heeft goedgevonden bij resolutie van 28 Junij jl. te bepalen, dat voor het vervolg in gevallen als hiefvoren vermeld , de eigenaar van een voor borgtogt te verbinden kapitaal , niet anders dan bij eene notarieel verledene acte, daartoe volmagt aan een ander kan geven, terwijl in zoodanige acte uitdrukkelijk zal moeten worden omschreven tot welk einde de lastgeving strekt.</p>
	<p>De 2de luit. J. W. K. Vcrwcy, van het 3de reg. vesting-art., in garnizoen te Nijmegen, zal op heden naar Venlo worden gedetacheerd.</p>
	<p>Blijkens rnededeeling van Zr. Ms. consul-generaal te Genua, van 17 dezer, is ook aan de schepen van Amsterdam en verdere Nederlandsche havens afkomstig, eene quarantaine van 15 dagen in de havens van Italië opgelegd. Gelijke quarantaine is voorgeschreven voor alle schepen van Marseille komende.</p>
	<p>Staaf vanden Noord-Hollandschen staats-spoorweg Helder-Alkmaar gedurende de maand Mei jl.: Aantal reizigers 13,717. Opbrengsten van reizigers en bagage ƒ6375.82; van goederen en vee ƒ308.90; van diverse ƒ 39.06. Totaal ƒ 6723.78. Junij jl.: Aantal reizigers 13,231. Opbrengsten van reizigers en bagage ƒ 6531.66; van goederen en vee/347.38; van diverse/ 2.16. Totaal ƒ 6881.20. Berigten betreffende de cholera. -, __. Ti--- Sedert het begin der Den 24sten Julg zgn epidemie zijn aangetast, everleden. aangetast. overleden. Leyden . . 6 1 1307 861 &apos;sGravenhage 37 19 1178 678 Delft. . . 3 2 631 385 Schiedam. .3 5 335 221 Rotterdam .12 11 1494 933 Dordrecht .5 4 571 344 Gouda. . . 2 O 229 127 Utrecht . . 15 13 2026 1352 Den 22sten en 23sten Julij. Haarlem. . 7 4 onbekend 157 Kampen. .25 11 296 161 Meppcl . . 5 7 306 185 Groningen. . 42 27 1393 779 Sedert het begin der ziekte zgn te Amstordam overleden 418 personen. . - Van de aangetasten te &apos;s Gravenhage woonden 30 te beheveningen, van de overledenen 14. (Staatt-Cewant.) Den 26sten dezer zijn alhier als aan cholera, overleden aangegeven 16 personen. De Gedep. Stetcn van Noord-Holland hebben bij besluit van den 18den dezer de volgende wijziging gebragt in dc prov. verordening tot wering van veeziekte van 10 November 1865: 1&quot;. Schapenhuiden , afkomstig van het eiland Marken, mogen worden aangevoerd in de haven van Edam eu in die van Monnikendam, mits voorzien vau een bewijs van herkomst. 2&quot;. Biggen mogen over de grens der provincie langs Zuid-Holland en Utrecht worden aangevoerd , mits voorzien van eeneverklaring van den burgemeester der plaats vau afzending, dat zij niet in aanraking zijn geweest met aan den veetyphus lijdende runderen.</p>
	<p>Met de meeste belangstelling hebben wg kennis genomen van het plan door de Heeren J. L. Kuiudcrs en C. Outshoorn ontworpen, om eene geheele nieuwe straat aan te leggen in de rigting van de Middellaan der Plantaadje naar den Dam, en tevens een aanzienlijk gedeelte van het blok tusschen de Uilenburgerstraat en de Marken te herscheppen in eene voor menschen werkelijk bewoonbare wijk. Voor zoo veel wij uit eene nog oppervlakkige kennismaking met dit plan kunnen oordcelen, schijnen er tegen de uitvoerbaarheid der zaak geene overwegende technische bezwaren te» zijn en worden bijzondere belangen er veel minder door getroffen, dan men op het eerste vernemen van zulk eene verbazende wijziging zou kunnen onderstellen. Omtrent het nut der onderneming kin slechts écne stem zijn; dit of een gelijksoortig plan moet te ecnigertg&apos;d ten uitvoer komen. Het is voor dat gedeelte der stad eene bepaalde behoeite en wordt dit ook voor de geheele stad hoe langer zoo meer, naar.mate het spoorwegverkeer zich uitbreidt. Reeds met het oog op het vervoer langs den Rijnspoorweg alleen zou het eene belaugnjke verbetering wezen , indien men niet meer genoodzaakt was het hart der stad langs allerlei kronkelpaden te bereiken; bij de vestiging van meerdere stations, b. v. één aan de Muiderpoort, wordt de tegenwoordige toestand stellig onhoudbaar. Wij verwachten dus, dat dit plan bij allen, die het aangaat, ernstig onderzoek, en, des gevorderd met wijziging van bijzonderheden, tochtige ondersteuning zal vinden. Naarwij vernemen is door eenige der betrokken autoriteiten,zoowel hier ter stede als te &apos;s Hage, het uitzigt daarop reeds geopend. Door dit plan zou de verbreeding der Halsteeg onnoodig worden en en tevens de Dam een geheel ander, onze stad vrij wat waardiger voorkomen verkrijgen dan thans. I),» straat toch loopt m eene regio lijn van het comiiiaudantshuis op den Dam (dat dan natuurlijk zou moeten worden weggeruimd) naar de Muiderpoort. Eene uitvoerige beschrijving van het plan is bg de Heeren Loman en Verster verkrijgbaar gesteld.</p>
	<p>Op 26 Maart jl. is liet metselwerk van het ia aanbouw zijnde Amstel- Hotel op de reeds vooraf gemaakte fundering aangevangen*.*» A]n-il daaraanvolgende werd de acte van opiigting der maatschappij ineen der localen van het sous-terrein geteekend en lieden 26 Julij wappert do Hollandsche driekleur van het gebouw, als ecu bewflfl, dat voor een ge¦&gt; de eerste spanten voor de bekappiïig zijn gesteld en alzoo be- halve de vele andere soorten van materialen 2&apos;/a millioen metselstee-&apos; nen met 140 kub. el Escaussijnschfl steef! zijn verwerkt in een tijdvak van vier maanden. Men weet, dat het hotel wordt gebouwd door den Heer G. H. Kuiper naar de plannen van den architect den Heer C. Outshoorn. Indien er geen tegenspoed bij het werk wordt ondervonden, koestert men de hoop, dat het I°. Junij van het volgende jaar zal veltooid zijn. &apos;MP*]</p>
	<p>Ter bgenmarkt aan den Nieuwen Weg zijn 4135 korven en aail de Klomp, nabij het station Venendaal, 630 korven aangebragt. De prijs was voor jonge bijen ƒ1.90 tot ƒ3.30 en voor oude bg&apos;en/2.65 tot ƒ4.60 per korf.</p>
	<p>Onze beroemde novellist de Heer Cremer bevindt zich in dit oogetiblik te Kleef, en heeft daar, gevolg gevende aan een algemeen tot hem gerigt verzoek, eene voorlezing gehouden, welke, hetgeen bij het bekende talent van den Heer O. geene verwondering kan baren, met de grootste geestdrift werd aangehoord. De opbrengst dezer soiree ten bedrage van ƒ2OO is gezonden naar de commissie voor de cholera te &apos;s Gravenhage.</p>
	<p>Bij besluit van den Koning der Belgen is bepaald dat de Neder» landsche guldens en rijksdaalders van I°. Aug. a. s. in België geen wettigen koers meer zullen hebben en dat die muntstukken tot den laatsten dezer maand door dearroiidisjements-betaalmeesters in België zullen kunnen worden ingewisseld tot een bedrag van 2.10 fr. voor den gulden en van 5.25 fr. voor den rijksdaalder. Tevens heeft de Koning der Belgen nieuwe bepalingen vastgesteld omtrent den vorm der zilveren muntstukken In dat land.</p>
	<p>260ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven sde Klasse, 15de Lg&apos;st: N°. 10041, 1414, 15S11, 182 en 13383 iedt* ƒ 1000.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 26 Julg. De audiëntie van den minister vaiï binnenlandsche zaken zal op 28 dezer niet plaats hebben. — De Heer van Reenen , voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, heeft heden aan het departement van koloniën eene langdurige conferentie gehad met den tijdelijken president van den ministerraad, den HeerMijer. Een en ander brengt men in verband met de spoedige bijeenroeping van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. — Bij den Raad van btate, afdeeling voor de geschillen van bestuur, is heden ingekomen een koninklijk besluit, houdende nict-ontvankeliikverklaring van H. I. de Koning te Delft, iv zijn beroep van een besluit van God. Staten van Zuid-Holland, in zake de nationale militie. Daarna zijn behandeld dc volgende zaken, als: 1&quot;. Een geschil tusschen de gemeentebesturen van Tilburg, Stiphout en Helmond, over het domicilie van onderstand van C. Dauiels, rapporteur de Staatsr. de Vries. 2°. Een beroep van B. en W. van Amsterdam van eene beslissing van Gedep. Staten van Noord-Holland, tot het toestaan van het begraven op de Wester- en Noorder kerkhoven aldaar. Rapporteur de staatsraad de Jonge. 3°. Een beroep van het bestuur van het waterschap» Zuidcveld, onder Dussen, van een besluit van Gedep. Staten van Noord- Brabant, waarbij de uitvoering van de noodzakelijke herstelling van den duiker, gelegen onder den provincialen weg van Heusden naar Werkendam , aan dat bestuur is bevolen. Rapporteur de staatsraad Meeussen. 4°. Een beroep van den gemeenteraad van Wessem van eeno uitspraak vau Gedep. Staten van Limburg, houdende vernietiging van eene beslissing van den gemeenteraad, waarbij J. H. Schrenrs jus lid van den raad Is toegelaten. Rapporteur, do staatsraad Boot. ROTTERDAM, 25 Julij. De stoomboot Telegraaf 111, varendo vice versa tusschen hier en Antwerpen, heden morgen ten half elf ure van laatstgenoemde plaats vertrokken , en die dus ten ongeveer zes ure alhier verwacht werd ,is op]de hoogte van het Steenbergsche Vliet door de sleepboot Zuidholland . die het barkschip Doelwijk op touw had, aangevaren, waardoor de Telegraaf een zwaar lek bekwam. Men heeft de boot onmiddellijk op de siikken doen loopen, alwaar zij nog zit. Mensehenlevens zijn gelukkig niet te betreuren, doch het meerendeel der opvarenden bekwam kwetsuren. De passagiers zijn dadelijk door dc Doelwijk opgenomen en later met de Bergen-op- Zoomsche stoomboot naar hier vervoerd, alwaar zij heden avond ongeveer ten tien ure zijn aangekomen. SCHIEDAM, 25 J nlij. Door B. en W. zijn, op voordragt der plaatselijke schoolcommissie, eenige wijzigingen gebragt in de schooluren, en zulks inzonderheid met net oog op den gezondheidstoestand der jeugd. De schooltijd is ingekort en den niceeters aanbevolen in het midden van den schooltgn don kinderen gelegenheid te geven zich voor een twintigtal minuten in den tuin of op dc open plaats, welke zich bij de scholen bevindt, te ontspannen. * DORDRECHT, 25 Julij. Vroeger hebben wij van enkele inbraken en diefstallen hier ter stede gepleegd, melding gemaakt; thans kunnen wij melden dat het der policie gelukt is twee personen (Ouitschers) te arresteren, die vermoedelijk met die diefstallen in betrekking staan; althans er is voor een paar dagen op nieuw inbraak ca diefstal gepleegd op den Zandeweg; nu zijn eenige van de ontvreemde goederen alhier door de gearresteerden bij een kashouder verkocht; men twijfelt niet of het zal der policie nu wel gelukken do geheele bende, vermoedelijk wel uit ecu grooter getal gaauwdieven bestaande, meester te worden. — Bij den vleeschhouwer E. Kohen, wonende in de Spuistraat alhier, Is eene groote partij vleesch, vermoedelijk van ziek vee afkomstig, door de&quot;bevoegde magt in beslag genomen. * HAARLEM, 25 Julij. Sedert het begin dezes jaars tot en met heden en alzoo gedurende nagenoeg zeven maanden, zijn hier ter veemarkt aangevoerd 541 stuks rundvee, 1110 schapeH en 3981 lammeren, 20 varkens en biggen, alsmede 10 paarden. (Het aantal paarden ter voorjaarsmarkt van dien naam aangevoerd, kon op ongeveer 200 geraamd worden, waarvan echter velen onverkocht bleven). Al deze markten nebben zich o\er het algemeen door goeden kooplust gekenmerkt.</p>
	<p>— Sedert de maand Febr. dezes jaars, bij de opening der kaasmarkt tot en met heden en alzoo gedurende zes maanden, zijn hier ter wekelijksche kaasmarkt aangevoerd 2289 stapels,uitmakende 223,488 stuks, waarvan verkocht werden 2277 stapels, uitmakende 222,490 stuks, welke gewogen hebben 442,925 ffi. Bij eene vergelijking van den hoogsten prijs per 50 ffi besteed blijkt, dat die ter markt van 14 Febr. u. het cijfer van/33V4 en ter markt van 4 April dat van ƒ25 bereikte. — Gelijk de infanterie, wordt ook thans de schutterij alhier in da behandeling der minié-geweren geoefend. In de vorige week heeft zulks met dc onder-officieren der schutterij in het openbaar plaats gehad en zulks zoude ook heden met eenige compagnion plaats hebben het eenigzins bugig weder heeft dat echter verhiuderd. Dezo miiiié-geweren onderscheiden zich in hoofdzaak van de andere, wegens hunne nieuwe constructie, door de wijze van het rigten. * AMERSFOORT, 25 Julij. In de afgeloopene week is brand ontstaan te Nederlangbroek op eene boerderij, genaamd Klein Kruidestcin, eigendom van den Heer Mr. Kneppelhout van Starkenburg, waarbij de bewoner alles heeft verloren, zijnde ook van de losse goederen niets verzekerd. Drie paarden, vijf kalveren en twee varkens ziju mede verbrand. Van de gebouwen bleven alleen 2 hooibergen en een bakhuis over.</p>
	<p>— Gisteren avond is de Heer v. W., lste luit. der dd. schutter^ alhier, nadat hij schutters, voor de aflossing in eene herbergverwglende, had beboet, na de aflossing handtastelijk en herhaaldelijk door schutters aangevallen, maar doer andere schutters en burgers ontzet. De zaak wordt vervolgd. LEEUWARDEN, 24 Julij. Het bevestigt zich, dat op de klcigrenden dezer provincie de aardappelen , vooral de vroege soorten, door de ziekte zijn aangetast. Het strekt ons echter tot genoegen te kunnen mededeelen , dat ep de zandgronden van dit gewest zich nog volstrekt geene sporen van aardappelziekte hebben geopenbaard. Even als de boekweitvelden staan daar de aardappelakkers voor het meerendeel zeer schoon en doen een rijken oogst van deze producten verwachten.</p>
	<p>OOSTSTELLINGWERF, 24 Julij. Hier en daar binnen deze gemeente is men reeds bezig met het zigten en maaijen van de rogge-het stroo is op sommige akkers wel niet zwaar, maar de airen zijn daarentegen over het algemeen tamelijk goed gevuld; het gewas is dus niet envoordeclig. Dé* aardappelen staan , over het geheel genomen, best; enkele hoekjes met vroegrgpen hebben een weinig door do ziekte geleden, doch de knol is niets aangedaan. De bocjtweit belooft tot, dus.erre een rijken eogst. Met het hooi staat het nu beter, dan het zich voor 14 dagen liet aanzien. DKNEKAMP, 24 Julij. De lust naar Noord-Amcrika te verhuizen blijft in onze gemeente bestaan; aanstaande week zullen wederom eenige jongelui uit den boerenstand derwaarts vertrekken ; het vernemen van welslagen van die,_ welke pas ten vorigCn jare van bier vertrokken zijn, schijnt deze nieuwe reii.igers nog al aan te moedigen.| * COEVORDEN , 24 Julij. Even als in het gepasseerde jaar, worden thans schepen vol fijne biezen van hier naar Zwolle verzonden. Do prijzen verschillen echter aanmerkelijk. Thans besteedt men ƒ 5 a ƒ7 voor de vim, terwijl men toen ƒ35 a 45 betaalde. Waarschijnlijk komt dit van den grooten aanvoer; dit jaar zijn hier bepaald tienmaal meer biezen dan in het vorige. * MEPPEL, 25 Julij. Ingevolge verzoek van een groot getal ingezetenen heeft de raad besloten , dat wegens het heerschen der cholera een gedeelte vau het kanaal van versch en stroomend water wordt voorzien, door het plaatsen van eaa keuschutjo in het zoogenaamde Mali; gat.</p>
	<p>* VLISSINGEN, 25 Julij. Zr. Ms. gepantserde drijvende batterij «opiter is gisteren, gesleept door de stoomboot Unien N°. 2, naar Hellevoetsluis vertrokken, doch is, uithoofde eene sleepboot niet voldoende was om dat kolossale ligchaam voort te trekken, teßammekens geankerd, van waar zij keden door twee stoombooten naar hare bestemming zal worden gebragt. § EINDHOVEN, 24 Julij. Sedert 1 Julij is deze stad, ten gevolge &apos; Tan de opening van den staatsspoerweg van hier op Boxtel en van i Breda op Moerdijk, in aansluiting met den staatsspoorweg Boxtel- I Tilburg-Breda, op zeer gemakkelijke en korte wijze verbonden met, Dordrecht, Rotterdam en Amsterdam, en verder met de overige Hollandsche steden. Men behoeft nu in Holland niet meor op te zien j «•¦(•en d 0 j.e,s naar hier; had men vroeger tgdverlies en opoffering *an kosten in aanmerking te nemen, vóórdat men besloot zich op weg te begeven, nu heeft men te Amsterdam slechts te kiezen tusschen I den trein van 8.20, 9.55 of 2.35 en men komt over Rotterdam, met «é stoombooten der staatsspoorwegen, naar Meerdijk, en reeds ten \ 2-40, 5.25 of 10.55 is men te Eindhoven. Rotterdam heeft nog eene gelegenheid extra, want te 6 ure dcs ochtends vaart reeds eene stoomboot naar Moerdijk, in correspondentie met den trein, die te 7.36 alhier aankomt. Van Eindhoven gaat men nu 6.40, 12 en 2.40 en men is te Amsterdam reeds om 2.5, 8.10 of 10.40. Op deze wijze aan men, met den eersten trein van huis gaande, te Rotterdam zijne zaken verrigten, en als men weinig te doen heeft reeds te 5.25 te nuis zijn of anders te 10.55. Voor Noord-Brabant, dat zoo afgelegen was, is die staatsspoorweg een heilzame zaak; distantien vallen nu weg, op eenmaal zijn wij nu hier op flinke wijze verbonden met de voornaamste Hollandsche steden, en weinige dagen daarna zien wg ons met een spoorweg ook aan Luik verbonden, want 20 dezer opende men, zonder feestelijkheden, den spoorweg van hier over Hasselt en Tongeren naar Luik. Nu is Eindhoven ook nader aan aan België gebragt, eu de afstand naar de nijvere streken van Luik, Charleroi, enz., is genoegzaam verdwenen. Dat voer geheel Holland de epoorweglijn Luik-Hasselt-Eindhoven-Tilburg-Breda-Moerdijk-Rotterdam van groot belang is, behoeft naauwelijks te worden verzekerd. Nederland heeft nu een geheel nieuwen weg tot in het hart van België verkregen, die geëxploiteerd wordt door eene Nederlandschc maatschappij, aan wie de handel zijne belangen zeker met vertrouwen zal kunnen opdragen. Wij wenschen de Maatschappij ter Exploitatie van Staatsspoorwegen, die deze lijn voor het verkeer openstelde, de tweede internationale spoorweglijn die zij bezit, veel geluk met de exploitatie van dien gzeren weg, dio belooft haar een enorm goederenvervoer te zullen opleveren, terwijl ongetwijfeld velen, die de streken van Oostelijk België bezoeken, gaarne van den korteren, goedkooperen en gemakkelijken weg zullen gebruik maken. OOSTERHOUT, 23 Julij. Men is alhier bezig eenen hcerlgken oogst te beginnen; de vruchten zijn ons dit jaar mild geschonken, en de 8-ohuren zijn reeds vol voorraad van hooi. In vele jaren was dit niet het geval. De graanoogst is hier algemeen zeer goed, en het is niet alleen de graanteelt, waarvan de opbrengst zoo ruim is, nagenoeg alles, waarvan de volksvoeding afhangt, is wel gelukt. Heden morgen zag men reeds door de straten dezer gemeente eene met bloemen versierde kar rondrijden , die met gemalen nieuwe rogge voor de bakkerijen van den molen kwam. MAASTRICHT, 24 Julij. Gisteren namiddag brak ten huize van den Heer Raaijers, in de nabij dezer stad, een hevige brand uit. Onmiddellijk snelde men met spuiten tot blussching toe, doch door gebrek aan water kon men bijna geene hulp verleenen, zoodat dan ook weidra de geheele huizing, benevens een groot gedeelte van den reeds geborgen oogst eene prooi der vlammen werden. Naar men verneemt is alles geassureerd.</p>
</text>
