<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 30 Junij.</title>
	<p>&apos; Bij hei-wetgevend ligchaam is thans in behandeling de begrooting voor 1869. De, oppositie heeft zich terstond tegen-het hooge , einden; fer, ten gevolge der uitgaven voor het krijgswezen, verklaard. Een lid der meerderbeid, de heer .Louvet,: heeft mede in eene belangrijke rede gewezen op de noodzakelijkheid van het inkrimpen der uitgaven. Volgens hem mogt men noch aan de regering noch aan eigen neiging, tot het doen van groote uilgaven, voldoen. Met belangstelling verwacht men het optreden vanden heer Tllieis.,..-</p>
	<p>„—Het Journ. des Déb. maakt de opmerking dat er onder liet.aanmer-j keljjke aanlal nieuwe dagbladen, die sedert de wijziging der drukperswet-&apos; geving in de departementen van Frankrijk worden opgerigi, tot nog toe ; geene zijn, die len doel hebben de staatkunde van de keizerlijke regering te ] ondersteunen. — De manoeuvres in het legerkamp van Chalons in tegenwoordigheid des &apos; keizers zjjn, volgens de officiële berigtens mei den besten uitslag bekroond; de soldaten deden 5.6 scholen in de.minuut. Zelfs wordl in die berigten verzekerd, dal de soldaten bevel hadden ontvangen hunnen Ijver te matigen, maar dergelijk bevel was, naar het schijnt, overbodig, daar zelfs de best geoefende hoogstens 5 scholen in de minuut kan doen. — De provincie Orau, in Algerie, is op nieuw door eene zware ramp ge. troffen. Een onweder, vergezeld van storm en hagel, heeft groote schade aan het veldgewas toegebragt., -;— Het gerucht, dat graaf vón Bismarck de villa Brougham te Cannes heeft gekocht, is onjuist. Ujj heeft alleen onderhandeld met de erven van lord Brougham, over de huur van dit landgoed voor den tijd van eenige weken j ten gebruike voor hem en zjjn gezin. --_.-._ — Hel gerucht, hier verspreid omtrent den dood van den violist Vietulemps, is gebleken ongegrond te zijn. Niet de beroemde kunstenaar, maar j zijne echtgenoole is overleden. , ~ , ■.-..,.,-.,.</p>
</text>
