<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AANGEKOMEN PASSAGIERS VAN NEDERLAND.</title>
	<p>Per St. Jan, ka.pt. Lommerse: De Heeren Abbink en familie, de Swart en Mw. Tiedtke. Per Kandatighauer, kapt. Zeelt: De Heeren van der Ven en familie, de Lassasie en familie, van der Leeuw en familie, Gerberding en 6 Kinderen Hemmerich en Mol.</p>
	<p>SOERABAIJA, 8 Junij. Lijnwaden blijven nog steeds lusteloos. Prijzen van bijkans allo soorten worden nog telkens verlaagd om de koopers te lokken, doch steeds te vergeefs, daar niets noemenswaardigs te plaatsen is. Madapollams en Calicots worden laag aangeboden. Wij noteren heden op tijd: 5/4 witte ƒ 6.— a / 6.50 5/4 ruwe ƒ6.50 a ƒ 7.— 6 4 h ii 7.50 // // 8.25 6 4 , *• 8.35 «// 9.— 7/4 ii ii 9.— ii n 9.50 7/4 n h 9.50 // « 10.25 De 5/4 gebleekte en 7 4 ruwe genoten de meeste attentie en zijn momentaneel weinig aanwezig. Engelsche Calicots en Madapollams zijn lager aangeboden en ruim 50 ets. lager te noteren. Ruwe Drills werden weinig gevraagd en iv goede zware Hollandsche kwaliteit zoo laag als ƒ 11 ia de markt geforceerd. S.&apos;.ttoens mits zware Engelsche tot 80 aB5 ets. bij kleinigheden te plaatsen. Ruwe Shirtings genoten weinig attentie tot ƒ 11.50 voor 39&quot; 8J ffi Engelsche, terwijl op Hollandsche 6/4 50 ets. per stuk toegegeven moest worden op de vorige noteringen, om kleinigheden zwaar goed aan den man t« kunnen brengen; de vraag naar 5/4 ruwe heeft, opgehouden. Engelsche gebleekte Shirtings in aiie soorten lager. Cambrics werden&apos; veel aangevoerd en zeer laag aangeboden ; ordinaire Engelsche blijven van j 3.50 a 4 te koop, terwijl Hollandsche N°. 24 te vergeels van ƒ 5.25 a 5.50 aangeboden worden. De fijne soorten N°. 15/16 blijven schaars en gezocht tot ƒ8 a 8.50, terwijl middelmatige N&quot;. 36 tot ... 7 losgelaten werd. Mousseline damassée met eenige toevoeren van courante soort, welke grif ƒ 10.50 haalden, terwijl fijnere niet,/ 11.50 a 12 betaald werd. Oogjesgoed ontbreekt in goede soort en werd tot ƒ 8.25 voor dun en ijl doek te vergeefs aangeboden. Tafel- en Servetgoed zonder voorraad en nu en dau begeerd; meer dan ,/ 40 per stel zonde inmiddels niet te maken zjjn. Molton Dekens 10/4 gewilde soort tot f 2.— omgezet; 8 4 worden op ƒ 1.30 a ƒ 1.45 naar de kwaliteit gehouden. 6/4 Salempores met ruime voorraden en toevoeren. Tot / 12 50 ingevoerd is het artikel in Indigo kleur bij partijtjes vau 4 a 5 kisten te keop zonder nemers. Voor mooi Adrianopel rood effen Katoen werd ./ 13 a 13,25 in 5/4 en ƒ 16,75 _ 17,25 in 6 4 breedte aangenomen, terwijl 30&quot; Engelsch doek met / 10 all betaald werd. Roode Garens gaven verder aanleiding tot ruimen omzet voor uitvoer, doch moesten koopers ./ 10 op de beste soorten Nü. 28 toegeven, welke nu hoogstens ƒ 270 in Entrepot te noteren zijn. Metalen. Zweedsch IJzer blijft coulant tot / 11,50 a 11 75 te plaatsen bij goede sortering. Engelsch IJzer is tot ƒ 8,50 voor&apos;rond /7a 7,50 voor plat eu ƒ 7,50 a 7,75 voor vierkant omgezet — Hollandsch. Bladkoper, van dunne dimensien is tot 1 88 omgezet terwijl de zwaardere soorten tet f 85 geene attentie&apos;trekken — ij-e--ren Spijkers zijn in goede sortering tot ƒ 13 omgezet. — KommaUie Smkms zonder handel. - Boter blijft ƒl6 a 17 te noteren men schat den tweede hands voorraad ter plaatse op p. m 2000 vaatjes waardoor verdere rijzing tegengehouden wordt. — Ham schaarsch en begeerd van ƒ 10 a ƒ 10.50 voor goede soort. — Verduurzaamde Levensmiddelen met groote aanvoeren en voorraden en zonder vraag. — Geneeer van goede merken werd met f 13 50 betaald.— Vaiker Bier wordt van f 25 a 26 per kist aangeboden. — Haantjes Bier nieuwe etiquetten haalt van /6a 6.25. Uitvoer. Aruk zonder kooplust. — Bbidnotting zonder omzet en to koop van ./ 8 a 9 voor Koetie en van ƒ 9 a&apos; 10 voor Passir en Bandiermassing. — Huiden : Te Pro.bolingo ziju op levering terkocht 200 pc:. Eunder a ƒ42 voor wigten van 10 ffi en daaronder. Hier wordt grif ƒ45 a 46 voor Sumanap betaald. Buffelhuiden schaarsch van ƒl6 a 19 naar kwaliteit. — Kojßj-, Bij gebrek aan eene hoogere offerte dan ƒ34 op de ter plaatse zijnde 1600 pcs. wolS..Kowi&gt; wordt de partij voor planters-rekening verscheept. Bali ivoitii gaat van ƒ 24 a 25 traag van de hand eu ziju daarvan 5 a 6&apos;) o pcs. ter markt. — Suiker zonder bekende transactien. Op levering tot October wordt ƒ 14.50 geboden, doch zijn de planters hoog gestemd. De meeste fabrieken zijn nu in werking. — Mijnt is momentaneel wat schaars bij gebrek aan afvoeren, doch komt het nieuwe product spoedig af. Wij noteren ƒ 115 a 145 voor Carga, ioo a 165 voor blanke Kedirie en ƒ 170 a 180 voor grove blanke naar de soort.</p>
	<p>. •&apos;w&apos;ilko:.rs_: De Gouvernementskoers blijft 101&apos; pCt De Fac to&apos;ij trekt niet. De Banken en soliede partikuliere trekkers geven van 1011 a 102 pCt op Holland af.</p>
</text>
