<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>Gelijk reeds kortelijk per telegram is gemeld, staat ook de Engelsche regering thans op het punt van te besluiten tot eene vrij gewaagde onderneming in Afrika. De Koning van Abyssinie volhardt bij zijne weigering, om de gevangen Engelschen uit te leveren en nu alle zachte middelen zijn uitgeput, wordt er over gedacht geweld te gebruiken. Dat tegen dit beslnit ernstige bezwaren kunnen worden aangevoerd, hebben wij reeds vroeger doen zien. Aan de andere zijde echter valt niet te ontkennen, dat een rijk als Engeland, vooral met het oog op zijne Indische bezittingen, moeijelijk anders handelen kan, tenzij reeds van te voren mogt blijken, dat de geheele onderneming tot niets kan leiden. Sir H. Bawlinson, die het voorstel om tot krachtiger maatregelen over te gaan ondersteunde, deed niet ten onregte opmerken, dat de Indische opstand welligt nooit zulk een omvang, zou hebben verkregen, indien Engeland tijdens den oorlog in Afghanistan krachtiger ware opgetreden en niet den moord op kolonel btoddart en kapitein Conollj* ongewroken had gelaten. Layard was yan hetzelfde gevoelen. Elk jaar, zoo zeide hij 0.a., komen duizende Indische pelgrims naar Mecca, die aan onze onderdanen in Indie kunnen verhalen, dat eenige Engelschen in Abyssinie gevangen worden gehouden, en dat de Engelsche regeling niet bij magte is iets voor hen te doen. Volgens deze sprekers was eene onderneming tegen Abyssinie niet zoo bezwaarlijk als men zich voorstelde, en ofschoon men geneigd is bij zulke togten te denken aan dien der Franschen naar Mexico, moet erkend worden, dat de omstandigheden in dit geval veel gunstiger zijn. Vooreerst is er in deze niets wat gelijkt op hetgeen de Franschen ondervonden van de Uuie, integendeel zouden de Engelschen in Egypte eer op ondersteuning dan op tegenwerking kunnen rekenen; ten tweede is de afstand tusschen Indië en Abyssinie veel geringer dan die tusschen Mexico en Frankrijk. Uit het antwoord van Lord Stanlev blijkt intusschen, dat de Engelschen desniettemin vrij wat voorzigtiger te werk zullen gaan dan de Franschen. .ij zullen zich niet verlaten op losse berigten van vreemdelingen, maar eerst door Engelsche officieren zorgvuldig doen onderzoeken, hoedanig de toestand is. Bovendien zal men niet pogen zich zelven en de natie te bedriegen omtrent den omvang der onderneming; reeds thans zeide Lord Stanley: »Men zegt wel dat het doel reeds bereikt zal worden als wij ons slechts op de kust vertoonen, maar in deze verwachting kan men zich bedrogen zien. Indien dus de togt ondernomen wordt, dan dient men dit te doen met het bewustzijn, dat men dien ten einde moet brengen, het moge kosten wat het wil.&quot; Blijkens een telegram uit New-York aan de Engelsche dagbladen heeft de president de aandacht van het congres gevestigd op eene omstandigheid, die wel overweging verdient, ofschoon zij naar ons gevoelen niet het gewigt heeft, dat de regering er aan schijnt te hechten. De president vraagt of de regering der Unie niet van zelf aansprakelijk wordt voor de schulden, door de afgescheiden staten aangegaan voor den opstand, indieu zij ingevolge de besluiten van het congres, het tegenwoordig bewind dier staten afzet. Deze schulden bedragen gezamenlijk nagenoeg D. IGO millioen; ze te wraken zou trouwbreuk zijn, en indien de regering zich voor deze schulden aansprakelijk stelt zou liet nationaal crediet worden benadeeld. Het komt ons voor, dat dit argument gezocht is; de Unie behoeft de bijzondere schulden der voormalige afgescheiden staten (de wettige schulden : altijd, namelijk die gemaakt zijn voor den opstand) noch te wraken, uoch ze over te nemen. Indien de tegenwoordige gouverneurs en vertegenwoordigende ligchamen worden afgezet, dan geschiedt dit slechts met de bedoeling, om ze zoodra mogelijk door anderen te vervangen, die inderdaad als vertegenwoordigers der bevolking kunuen gelden. Hunne regten en verpligtingen worden slechts voor een korten tijd opgeschort. De staten blijven dus in wezen. En in zoo verre daardoor niets verandert in de regten der crediteuren van eiken staat, tegenover dien staat, noch in de zekerheid welke zij tot dus verre hadden voor de kwijting hunner vorde™S™i blijkt niet, dat de Unie gehouden nou zijn door overname der schuld meerdere of betere waarborgen te geven. En al ware ook da Unie verpligt die schuld over te nemen, dan kon men haar toch nooit yerpligten om betere waarborgen te geven voor de kwijting van renten en hoofdsom dan men thans heeft. Ook de regering der Unie zou dan moeten doen, hetgeen men thans verwacht van de regeringen der verschillende staten: betalen zoodra de inkomsten van den staat daartoe weder toereikend zijn. De Unie zou daardoor niet meerdere verpligtingen op zich nemen dan zij thans heeft en haar crediet derhalve hetzelfde blijven. ..Nadat reeds de Moniteur du Soir het bestaan der nota van Frankrijk aan Pruisen had ontkend, komt thans de groote Moniteur alla mogelijke onheilspellende berigten voor verzinsels verklaren. Als bewijs voor Frankrijk&apos;s vredelievende gezindheid deelt het blad onderscheidene zaken mede betreffende den tegenwoordigen staat der strijdkrachten. Voor het overige betreurt het de ligtgeloovigheid van het publiek, dat daardoor het slagtoffer wordt van allerlei zelfzuchtige speculatien. Het blad schijnt te vergeten, dat zeggen en doen twee verschillende zaken zijn en men niet zou behoeven te klagen over da ligtgeloovigheid van het publiek, indien het betere waarborgen had, dat de Fransche regering altijd handelen zou gelgk zij nu en dau meent te moeten spreken.</p>
	<p>AMSTERDAM, Maandag 29 Julij.</p>
	<p>Het orgaan van den raad van XIII noemt het berigt van den Haagschen correspondent der Arnhemsche Courant betrekkelijk de voorwaarde, die de Heer Hasselman zou hebben gesteld voor de aanvaarding der portefeuille van koloniën, een tastbaar verzinsel. Waarom, wordt niet gezegd. Aangenomen, dat het berigt onjuist is, dan zien wij het tastbare vau de onwaarheid nog niet in. Maar dit is eene zaak, die minder ons , dan wel den correspondent van de A.. C. aangaat. Wij bespreken dit punt alleen, omdat ons de boosheid der mimsterielen alleen bij de gedachte dat het beginsel, waarvoor de Heer Trakranen moest vallen, in tegenovergestelden zin door zijn opvolger zou worden geregeld, zonderling voorkomt. Wij hebben er geen oogenblik aan getwijfeld, of de opvolger van den Heer. Trakranen, wie hij ook geweest ware, zen bij eene nieuwa regeling van de uitgifte van gronden in Indie het beginsel van toelating der inlanders tot de erfpacht in zijn ontwerp moeten opnemen, om de eenvoudige reden dat dit beginsel door de Tweede Kamer met 59 tegen 4 stemmen is aangenomen. Waar bij de Kamer zóó groote eenstemmigheid omtrent een beginsel bestaat, kan geen. minister een tegenovergesteld beginsel voordragen. Maar de boosheid der conservatieven bij de gedachte, dat de nieuwe minister met betrekking tot de kwestie der toelating van de inlanders zich zal voegen bij de 59, en niet bij de 4 leden der Kamer, is daarom vooral zonderling, omdat de conservatieven zelven van de niet-toelating der inlanders een hoofdwapen maakten tot bestrijding der voordragt van den Heer Trakranen. Wanneer dus de Heer Hasselman zich met betrekking tot die kwestie bij zijn voorganger en de 4 Kamerleden aansluit, handelt hij niet in den geest der conservatieven en heeft hij van hen gelijke bestrijding te wachten als de Heer Trakranen tenzij de conservatieven willen toonen, dat het niet om een beginsel&apos; maar om de personen te doen is. &apos; Hoe men de zaak ook keere, de intrekking der erfpachtswet on grond dat dc regering bezwaar maakte tegen de toepassing vaneen beginsel, dat de Kamer met bijna volstrekte eenstemmigheid we.u_n_. toegepast te zien, moet de bron worden van eindelooze vprwn_. en van groote moeijelijkheid. Het kabinet heeft zich zelf d \?D^ in eene impasse gebragt, waaruit het niet te redden iB. De koloniala kwestien kunnen niet door handigheden, in den trant ™LL a Kolonlal9 vre met het amendement-Poortman, woeden opgelost. Van de maßOett:</p>
	<p>Het Haagsche ultra-conservatieve or.At&gt;. ;, „«„ j-_j _„* j_ .radicale&quot; dagbladen - die *volb«_iffi?,&quot; 1 9 den van het tegenwoordige ministerie_tl L„7JlJ?f?l ren. Ten dat fct klbinet^^^</p>
	<p>.©-.-.ontwikkeling in «mstltutlonelen zin,&quot; vestigt het orgaan de aandacht op het wetsvoorstel, regelende de pensioenen bij de landmagt, en om aan te toonen, dat het kabinet de «hoogste staatsregterlijke beginselen&quot; in eere houdt, wijst het op het wetsontwerp op het bef raven van lijken.Terwijl.naar men beweert,onder het tweede mmisterie&apos;horbecke de constitutionele volksontwikkeling werd tegengehouden door transactiegeest en zucht naar autocratisch regeren, terwijl toen de constitutionele zin werd verzwakt en grondwettige bepalingen eenzijdig werden opgevat en toegepast, wil de tegenwoordige regering de onder-officieren tien jaren en de soldaten vijf jaren vroeger pensioneren en wil zij de lijken laten begraven met //eerbiediging van de regten van elke godsdienstige gezindheid.&quot; Wij kunnen juist met zeggen, dat de punten van vergelijking tusschen het liberale en het conservatieve kabinet bijzonder goed sluiten. Misschien komt het daar van daan, dat wij als alle liberalen //voiksmisleiders&quot; zijn. Aan dezelfde reden zal het welligt zijn toe te schrijven, dat het naar onze meening niet voor de conservatieve regering pleit, dat hare lofredenaars een paar wetsontwerpen van zoo ondergeschikt belang en volstrekt in geen verband staande met de groote volksbelangen, die regeling eischen, moeten aangrijpen, om ten minste op iets te kunnen wijzen, dat van haar initiatief en van haren ijver getuigenis f eelt. Bij den algeheelen stilstand, die op verschillend gebied heerscht; ij de grenzelooze verwarring, die op koloniaal gebied bestaat; bij de werkeloosheid der ministers van financiën en justitie; bij het uitblijven , om maar iets te noemen, van wetsvoordragten tot regeling der comptabiliteit, van het hooger onderwijs, der tienlkwestie, van het verleenen vau concessien, van het gebruik van stoomwerktuigen, enz.; bij het uitblijven ook van de verdere herziening der wetboeken, is het een schrale troost, dat het ministerie ontwerpen aanhangig heeft gemaakt tot regeling der pensioenen bij de landmagt en op het begraven van lijken, voor welk laatste ontwerp het de gegevens in de nalatenschap van het tweede ministerie-Thorbecke f e vond en heeft. Wij laten hier de meerdere of mindere waarde van ie ontwerpen op zich zelf buiten bespreking, maar zeggen alleen, dat zij bij vergelijking met het vele gewigtige, dat op wetgevend gebied te verrigten valt, van zoer ondergeschikt belang zijn.</p>
	<p>Totale ontvangsten, 18(17: 1866: Van 16 Julij tot 22 Julij... ƒ 53,592.46 ƒ 37,831.43 Vorige weken //1,159,188.22 * 617,689,69 Totaal...ƒ 1,212,780.68 ƒ 655,521.12 Van 1 Jan. tot 22 Jnlij 1867 per dag en per mjjl ƒ 10.12. f 9.83. Den 13den Augustus e. k. zal in het Paleis voor Volksvlijt alhier, het vijftigjarig bestaan feestelijk herdacht worden der vereeniging ter bevordering van de belangen des boekhandels. Deze vereeniging werd destijds opgerigt door de Boekhandelaars D. du Mortier, A. Loosjes Pz. en J. van der Hey. Het tegenwoordig bestuur dezer vereeniging bestaat uit de boekhandelaren P. Kraay Jr., P. N. van Kampen, J. Noordendorp en J. W. Schleijer alhier, W. P. van Stockum te &apos;s Hage, A. W. Sijthoff te Leyden en P. M. Bazendijk te Rotterdam. De feestviering zal waarschijnlijk door meer dan 200 boekhandelaren nit alle steden van ons land worden bijgewoond.</p>
	<p>uti a . opwiP. TT ™ EYPLOTTATTE vau STAATSSPOORWEGEN.</p>
	<p>Men schrijft uit West-Terschelling, dat er eene commissie naar Engeland is vertrokken om eene stoomboot te huren voor de operatiën op het wrak La Lutine, en dat thans spoedig een begin met de werkzaamheden zal worden gemaakt.</p>
	<p>Naar wij vernemen heeft de Kon. academie van wetenschappen te Munchen den Heer F. A. W. Miquel, hoogleeraar in de plantenkunde te Utrecht, tot corresponderend lid benoemd.</p>
	<p>Wij ontvangen van eene geachte zijde het nittrekselvan een brief, fesclireven door een der passagiers aan boord van de &apos;s Gravenhage, apt. Bok, dd. Rio Janeiro 20 Junij jl. Op ongeveer 5 a 6&quot;* benoor • den de linie, zegt de briefschrijver, kregen wij stilte en stoomden gedurende vijf dagen onafgebroken voort, toen zich plotseling een lek openbaarde van 2 Amst. duimen in hot nur en men in de steenkolen eene zware broeijiug bespeurde, welke voor ontvlamming deed vreezen. Na het beleggen van een scheepsraad, werd besloten koers naar Brazilië te zetten en kwam men, na eene reis van 43 dagen, op 13 Junij te Bio Janeiro aan. Den volgenden dag werd het schip door een deskundige onderzocht, maar het lek was niet te ontdekken; men vermoedde dat het was veroorzaakt door de werking van de stoomschroef. Men achtte het dienvolgens volstrekt noodzakelijk het schip te dokken, maar dit kon zoo spoedig niet geschieden, daar het dok bezet was door een o orlogs vaartuig, dat wel gezegd wordt tegen uit. Junij gereed te zullen zijn, maar nog wel drie weken en langer in het dok kan vertoeven. De briefschrijver hangt voorts een droevig tafereel op van de wanorde, welke aan boord van de &apos;sGravenhage heerscht. De bagage der passagiers was door elkander in het ruim gestuwd; vele koffers en kisten ziju gebroken. Veertien dagen en langer heeft men noodig gehad, om de passafiers aan hunne dranken te helpen, waarvan veel in het geheel niet on worden teruggevonden. De zieken moesten drie dagen lang wachten op een weinig sago of arrowroot en van zoogenaamde ziekenkost was in het geheel geen sprake. De provisien zijn vrij goed,maar toch niet in overeenstemming metden tegenwoordigen tijd;zoo waren groenerwten-soep, zuurkool met snijboonen en gezouten spek schier aan de orde van den dag en dat wel bij voorkeur, toen men onder de linie was. Daarbij werd alles zeer slecht toebereid. Ook het logies is allerslechtst. In de hutten vindt men niet de geringste gemakken en de kooijen zijn zoo slecht betimmerd, dat lekkage schier eiken dag plaats vond; de bestekamers waren om de twee of drie dagen verstopt; in één woord zegt de briefschrijver: *De &apos;s Gravenhage is voor den overvoer van passagiers wel het ongeschiktste vaartuig, hetwelk in de vaart is gebragt. Van den aanvang der reis heeft men niet dan ter naauwernood met halve kracht durven stoomen, zoodat ik het er voor houd dat men reeds in Nederland kennis droeg van eene gebrekkige constructie of plaatsing deimachine, welke, naar het mij voorkomt, in eene veel te beperkte en bedompte ruimte is geplaatst, zoodat daar binnen een hitte ontstaat, welke onuitstaanbaar is en waarschijnlijk het pek uit de naden heeft gedïBY ÊD.&quot; Terzelfder zake bevat het Botlerdamsch Weekblad van 28 dezer, •en ingezonden stuk, ten titel voerende: * Monopolie&quot; waarin o. a. wordt &quot;gezegd, dat uit verschillende brieven van schepelingen is te bevestigen, dat de broeijing in de lading steenkolen is ontstaan //door een zoodanig lek, dat het volstrekt noodzakelijk was binnen te loopen ,&quot; daar het pompen niet meer baatte, hoewel het aan manschappen daartoe (300 man troepen) niet ontbrak, en de schepelingen in open zee voor brand vreesden. Aangezien het voorschrift steeds is gevolgd: I°. dat een schip, om in aanmerking te komen voor het veiToer van troepen, minstens ééne reis directnaar Java moet gemaakt hebben; 2°. dat znlk een schip geen steenkolen mag geladen hebben; 3*. dat zelfs de gemiddelde duur (105 dagen) voor die reis bepaald is en 4°. dat niet meer dan 150 man (troepen) aan zulk een schip mag worden meegegeven, dan komt men tot de slotsom, dat hier een monopolie heeft plaats gehad, hetwelk niet beter kan bestreden worden dan door het over te leveren aan de publieke opinie.</p>
	<p>* WIJHE, 27 Julij. Jongstl. Vrijdag werd voor de arrond. regtbank te Deventer behandeld de zaak *van den Heer Muller tegen eenige mgezeteneu van Wijhe. De advocaat van de alhier wonenden en bij den weg belanghebbenden vroeg eene onmiddellijke opening van den afgesloten weg; de advocaat van den Heer Muller had bierteen echter vele bezwaren. Voor de ingezetenen dezer gemeente trad op de Heer Mr. Jordens te Deventer en voor den Heer Muller de Heer Mr. van Sousbeek van Zwolle. De regtbank zal aanstaanden Vrijdag in deze uitspraak doen. .... &quot;COE&apos;V ORDEN, 28 Julij. Met het snijden van fijne biezen is men in den omtrek en vooral in de veenstreken druk in de weer. Het schijnt, dat er dit jaar meer ziju dan andere jaren. De prijs naar gelang der kwaliteit is van ƒ9 tot 18 de 100 bos. D.t product, waaraan men eenige jaren geleden bijna geheel met dacht, verschaft thans aan menigeen voor de zomermaanden een ruim bestaan. Wekelijks worden van hier schepen vol naar Zwolle vervoerd. * HARDENBERG, 28 Julij. Niettegenstaande allo krachtsinspanning is hier gisteren een dijk doorgebroken, waardoor veel hooi verloren is; blijft het water wassende dan zal zulks zeer nadeelig werken op de laag gelegen aardappelenlanden. AMMERSTOL, 28 Julij. Onze visscherij heeft in de laatst verloo- PeFe ?&quot;_&amp;¦ een gunstig resultaat opgeleverd; de vangst over dat tijdvak bedroeg 176 zalmen; de zwaarte varieert van 3&apos;/a tot 7 kilo; pnjzen onveranderd/1.10 per 5 oneen.</p>
</text>
