<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REETEïiS OEfICE..</p>
	<p>PARIJS, 28 Julij. De Heer Nigra is gisteren naar Rome vertrokken. ¦ Op het Pauselijk gebied hebben verleden Vrijdag twee ontmoetingen plaats gehad tussehen gendarmes en roovers, van welke laatste zes werden gedood en verscheidene gekwetst Een der roover-hoofdmannen, Panici genaamd, werd gewond. FLORENCE, 28 Julij. De prefect vau Napels heeft zijn ontslag aangeboden. De generaal Durando zal hem vervangen.</p>
	<p>ip_^°&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn leels in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>bm!„.„. ?7 Jul*J* (Slotkoersen). Goud agio 401/4; Wissel-11 vh£ n m goud 110; 6 PCt* Amerika 1832 11 U/s; Hlinois P^l;.POO/We/ 76V»! Katoen middling 27V3. Petroleum Standard white te Philadelphia 33 JV* milhoen doll. in specie is verzonden.</p>
	<p>LONDEN, 28 Julij. De berigten per West-Indische mail melden, dat cle stad Basseterre op het Britsche eiland St. Kitts, hebbende eene bevolking van 7 a 8000 zielen, door brand geheel is vernield. PABIJS, 28 Julij. De Keizerin, van Cherburg komende , wordt ten 6 ure te Havre en tegen middernacht hier verwacht. De prins van Oldenburg is heden ochtend ten 5 ure hier aangekomen. De Pa. ie meldt, dat de Italiaansche regering, ten gevolge van de ingewonnen inlichtingen, de onjuistheid heeft erkend der verspreide geruchten omtrent het incident Dumont. Hetzelfde blad verzekert, dat de Russische regering zich heeft verklaard voor cle interpretatie van art. 5 van het Prager vredesverdrag, in den zin der jongste nota van Denemarken. De Presse deelt mede, dat het geheele personeel vau het Italiaansche gezantschap door een ander zal vervangen worden. PAKIJS, 28 Julij. In den Senaat heeit cle Heer cic Persigny eene redevoering gehouden over den geest der constitutie. Baron Dupin trad vervolgens in eene geschiedkundige beschouwing over Pruisen. De vorming vau den Noordduitsciien Bond was, naar zijn gevoelen , een aanval vau Pruisen op Frankrijk. De redenaar betoogde, dat Prnisen&apos;s eerzucht steeds verder zou streven en zeide niet te gelooven , (jat deze mogenheid zich zou bepalen bij de verkregen resultaten. Hij hoopte dat een beslissend oogenblik mogt komen, waarin de groote mogendheden zich vereenigden, ten einde de gevaren der toekomst te voorkomen, en het Pruisische rijk bepaalde grenzen voor te schrijven. Dan eerst zou men de uitgaven voor den oorlog kunnen inkrimpen_;_ clan eerst zouden Frankrijk en de andere natiën, gelukkiger en rijker, vreedzaam met elkander kunnen wedijveren. Na goedkeuring der begrootiog werd de zitting van den Senaat daarop gesloten verklaard.</p>
	<p>FLORENCE, 28 Julij. In do Kamer der Afgevaardigden is de beraadslaging voortgezet over art. 17 van het wetsontwerp op de liquidatie der geestelijke goederen. Dat artikel is van den volgenden inhoud: I°. Aan de regering wordt magtiging verleend, om in het tijdsverloop en sp de wijze, welke zij geschikt zal oordcelen, zoo vele 5 pCt. rente-bewijzen uit te geven, als noodig is om zich een kapitaal te verschaffen vau 400 millioen; 2°. die rente-bewijzen zullen worden aangenomen naar hunne nominale waarde, in rekening voor den koopprijs der geestelijke goederen. Het eerste gedeelte van het artikel, waaromtrent de minister oen votum van vertrouwen had gevraagd, is aangenomen met 253 tegen 49 stemmen. Het tweede gedeelte is goedgekeurd met 265 tegen 15 stemmen. Daarop is het geheele ontwerp met 204 tegen 58 stemmen aangenomen. Morgen zal eene zitting in comité generaal plaats hebben tot regeling der huishoudelijke uitgaven van de Kamer.</p>
	<p>BERLIJN, 29 Julij. Volgens de Börsen-Zeilung wordt in den aanhef der Fransche nota slechts gewezen op het regt, dat het Fransche kabinet heeft, om zijn gevoelen betreffende deNoord-Sleeswijksche kwestie te uiten; later wordt van dit gematigd standpunt afgeweken en gezegd dat de Fransche regering de verwachting koestert, dat de gegeven raad zal worden gevolgd. EMS, 29 Julij. De Koning begeeft zich morgen naar Maintz en van daar naar Wiesbaden; in beide plaatsen zal hij eene revue houden over de aldaar in bezetting liggende troepen. Woensdag keert hij alhier terug. Men zegt, dat hij te dezer stede zal vertoeven tot op 5 Augustus en dan naar Ragaz zal vertrekken. Naar het schijnt is het plan om eene conferentie met den minister-president te houden, geheel opgegeven. PABUS, 29 Julij. De Moniteur bevat het volgende: Verschillende Fransche_ en buitenlandsche bladen deelen berigten mede, welke geschikt zijn, om ongerustheid bij de natiën, en ontsteltenis bij den handel en de nijverheid te verwekken. Men zegt dat onze internationale&apos;; betrekkingen gespannen zijn en regt geven. om te vermoedon, dat vroeger of later een conflict zal ontstaan. Men kondigt de oprigting aan van twee kampen en gewaagt van krijgstoebereidselen. Die geruchten zijn van allen grond ontbloot en hebben hun ontstaan alieen te danken aan vijandige hartstogten, aan speculatien en aan cene betreurenswaardige ligtgeloovigheid. De waarheid is deze. De regeriug des Keizers staat tegenover geen enkel vraagstuk, en de betrekkingen met de verschillende mogendheden zijn vredelievend en vriendschappelijk. Het kabinet van Florence heeft krachtige maatregelen genomen, om de Pauselijke grenzen te besehermen; de Sopte mo er-conventie zal naanwgezet worden ten uitvoer gelegd. Ge-en nieuw kamp zal binnenslands of aan de grenzen worden opgeri°t. Do manschappon der ligtingen van 1860 en 1861 zijn sedert de eerste dagen van Junij naar hunne haardsteden gezonden. Het actieve leger bestaat derhalve thans slechts uit de ligtingen van 1862 tot 1803* die van 1866 zal eerst in het laatst van Augustus worden ingelijfd • het voornemen der regering is evenwel om te dien tijde de ligting van 1862 uit de dienst te ontslaan; het effectief der paarden is aap&quot; merkelijk vermeerderd door de aankoopen, welke in April zijn bewerkstelligd, maar de minister heeft besloten, dat 8000 a 10,000 paarden aan cle landbouwers zullen worden ten gebruike afgestaan en dese maatregel wordt thans ten uitvoer gelegd. De regering vertrouwt, dat deze bepaalde verklaring de ongerustheid zullen doen verdwijnen, v/elke in do openbare meening heerscht. FLORENCE 29, Julij. Het berigt van de Patrie, dat deltaliaansche regering de onjuistheid heeft erkend van de geruchten , welke nopens de zending van Generaal Dumont m omloop zijn gebragt, is van grond ontbloot BKRLIJN, 29 Jnlij. Bogge: Voorjaar 67; Najaar S6V2. — Raap- He: Voorjaar Ul3J__; Najaar IVV__. LONDEN, 2» Julij. 3 pCt. Consols 937/ g a —; 3 pCt. Meiicanen 151/8 a s/g; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 4S/4 pCt. Gren. afg. — a—; ]i/8 pCt. Dito — a—*, 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a • Illinois Spoorw.-Aandeelen 76 a 77; 5 pCt. Grieken 131/1 a 133/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1885 29% a 7/s; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika ISB2 72i&apos;3 a % 3 pCt. Buiteni. Spanje a ; _i/s pCt. Dito — a—;&apos;Amort. 21_&gt;a% Coup. Bewijz. 16 a 161/4; 5 pCt. &quot;Italie 473/4 a 48; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 22V_ a 231/3 ; Debentures 27 a 29; Amerika 1885 707/8 a 71r. - WEENEN, 29 Julij. Metal. 58.80; dito van Mei 60.40; Nation. 67.90; Dito Zilver van 1866 —.—; Eng. Oostenr. Bank — ; Credit Actien 181.40; Crediet Inst. van 1840 —.—, dito van 1864 —.—.— Wissel op Londen 3/m. 127.20; Napoleons —.—. Gunstige stemming. BERLIJN, 29 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 44i/s ; 5 pCt. Nar. 531/4; Oostenr. Aand. 1860 69, 5 pCt. Italie 49 l/p; Lomb. Shares 98; 5 pCt. Russ. 1522 85i/2; 5 pCt. Dito 1562 86; 41/ s pCt. Pruisen 97; 6 pCt. Amer. 1882 761/. . Holl. Spoorw. Act 96. Wissel: Londen 3/m. 6.22 T&apos;8; Parijs 2&apos;m. 805/6; Hamburg 2/m 1501/2-, Amst 2/m. 142V4*, Weenen 2/m. 78S.*; Petersb.3/m. 91. FRANKFORT, 29 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Met. ; Dito 1866 461/4* Dito Nation. 5 pCt. 51%; Oostenr. Aand. 1850 69Vs; DitolB64 71 JU Metall. 1859 557/8; Credit-Actien —; 6pCt. Amerika 1882 761/ g. Wissel: Londen k/z. U9l/4p.; Weenen k/z. OW/s; Amst. k/z. 100. HAMBURG, 29 Julij. 5 pCt. ttuss. 1862 —; Oostenr. Aand. 1860 685&apos; g; 6 pCt Amerika 1882 697/ g. — Wissel: Londen 13.061/2*. Amst 35 48; Parijs 187%, Disconto 2 pCt; 5 pCt. Italie 48 V 4; Lombarden 356. PABIJS, 29 Julij. Fransche 3 pCt. 68.92; nieuwe Credit Mob. 335; Fransch-Oost. Spoorw. 450; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31S;g; 21/2 pCt. Dito ; 5 pCt. Italie 49.—; spCt. Turken 30.35; Mexic. Loten —• 6 pCt Amerika 1882 82%. TEXEL, 29 Julij. Binnen: Diana, S., Londen.</p>
</text>
