<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Maandag 2y Julij.</p>
	<p>De prijsnotering van Ruwe Suiker is heden als volgt: Java beneden Nu. 7/25 a 28&apos;/2_ N°. 7 a 9/28 a 30, N°. 10 a 14/291/2 a 33; N.15 a 18/32 a 341/2, N». 19 a 20/34/2 a 351/2; Brazil bruin ƒ25 a 29; blond/28 a 32, wit/32 a 34; Havana bruin ƒ27 a3O; blond/29 a 34, wit /34 a 37; Manilla bruin ƒ26 a2B,blond ƒ27 a 31; Mauritius bruin ƒ26 a 29, blond ƒ2B a 32; Surinaamse!) ƒ25 a 29.</p>
	<p>De prijzen van het vee, besteed ter markt van heden, waren als volgt: Runderen lste kwal. ƒ 200 a 240; 2de kwal. ƒ 180 a 220; 3de kwal. ƒ 160 a 200; Melk- en Kalfskoeijen ƒ 90 a 200; Schapen ƒ2O a ƒ 28; Varkens 42 a 46 c.</p>
	<p>HAMBURG, 26 Julij. Koffij tot de bestaande lage prijzen met meer handel. Sedert 19 dezer zijn verkocht 12,0iXl b. Rio en Santos tot 41/4a7 sch., 5000 b. Laguaj-ra tot 57/BaBV_ sch. en 1000 b. Domingo tot 53/ g a7l/4 sch. — Ruwe Suiker: Bij vaste prijzen blijft de markt in eene goede positie; op levering zijn ca. 13,000 z. ord. bruin Java afgedaan. — Bijst zonder omzet. — Katoen vast prijsh. — Tabak: Van de in veiling gebragte 122 p. St. Felix Brazil werden 32p. tot 6°jH a IOVs sch. verk. — Huiden onveranderd. — Verf hout: op levering werden afged. 580,000 ffi LagunaCampèche Blaauw hout tot 5 mb. 10 sch. en 600,000 ffi Domingo tet 2.14. — Cacao; Van Goaquil heeft men ca. 1500 b. tot iets lagere prijzen verkocht. — Honig: De van New- Vork aangevoerde 98 tiersjes en 62 barrels Havana, vonden grif nemers. Het artikel is zeer vast. — Raa_oolie per Oct. 25tys mb. — Van ml. Smeer zijn ca. 30,000 ffi ter verzending gekocht, men vraagt thans 39 mb. — Granen: Van Tarwe werden heden ca. 150 last deels ter verzending afgedaan en betaald voor 129,130 ffi Hongaarsche 206a206V. rd.; 125, 126 ffi Marksche 217 a 218 rd.; 127/8-129/30 ffi Strelitzer 222a224 en 129 ffi Wahrener 220/2 rd.; Rogge m loco vast, 120 ffi Odessa bedong 156 a 158 rd., 118 ffi Mecklenb. 155 rd. en 119 ffi IVTivl_ .cho 1 rd SAMARANG,&apos;IO Junij. Koffij: De hoogst geboden prijs is ƒ36 op levering, waartee planters ongeneigd blijven om te contracteren, zoodat in dit product niets is omgegaan. — Suiker geniet eenige meerdere attentie, doch daar koopers slechts op lage of middeunommers reflecteren zijn nog geene contracten tot stand gekomen. Voor lage nommers t/m N°. 14, des noods N°. 15, is f 14.75 (N°. 16) te vergeefs geboden.— Indigo: Hoewel fraaije partijtjes nog goed betaald werden, genoten afwijkende soorten weinig attentie. De marktwaarde is ƒ 4 50. — Bijst. Ordinaire witte ƒl7O a 190, Carga ƒl3O a 150.— Huiden. Koe- ƒ 60, Buffel ƒ 48, beide schaarsch. — Bolling f 10. — Lijnwaden. Holl. Madapollams genieten weinig attentie. Wat er afgedaan is, werd gegund tot lagere prijzen; de 6/4 zelfs tot ƒ6.75. Holl. Calicots stil, 6/4 ƒBa 8.50. Shirtings kistgewijze te plaatsen. Voor 5/4ongebl. van goede kwal. ƒll a 12te maken; 6/4 witte ƒll a 11.50; Holl. Drills zonder handel. Voor het geprefereerde merk VSW wordt ƒ 11 geboden. Eng. Madapollams ten eenenmale onverkoopbaar. Cainbrics IS0.24 afgedaan tot ƒ4.25 op tijd, N°. 15/16 ƒ7.75 moeijelijk bedingbaar; . °. 17 onverkoopbaar; ander» nommers génieten geene attentie. Molton Dekens te plaatsen tot ƒ 1.40 a 1.65 per stuk.— Provisien: Boter ƒl7 a 18. Hammen ƒ 10 zeilende geboden. Kaas ƒ 10 met veel in aantogt. Jenever ƒ 12i/3a 13 moeijelijk te maken. Valker-bier met kolossalen voorraad, op vendutie opgeruimd a ƒ4 per dozijn; heele flesschen alléén onverkoopbaar. Haantjesbier met vraag naar 1/2 flesschen. — Vrachten: De Kosmopoliet II werd door de factorij opgenomen a /82V2 voor Koffij en Suiker, hier en te Pekalongan te laden. — Wisselkoers 1013/* a 102 pCt.; Gouvernement 101% pU. PADANG, 28 Mei Manufacturen. In het begin der maand werd tot hoogere prijzen afgedaan. Na aankomst echter van de Julie en Gerredina Wilhelmina en de aanvoeren per stoi.mboot van Batavia kon men slechts de lagere prijzen bedingen. Ook de minder gunstige berigten uit Batavia van medio dezer hadden een ongunstigen invloed op de prijzen. De kleine voorraad 7/4 leidde tot hoogere prijzen. Men noteert Madapoll. Holl. gebl. 5/4 ƒ6.25 a 6.50; 6/4 ƒ7.90 a 8; 7/4-ƒ 9.50 a 10; 8/4 ƒ 11; ongebl. 5/4 ƒ7.25 a 7.75; 6/4 /&apos;9 a 9.50; 7/4 ƒlO a 11; Eng. gebl. ord. /4a 6; lijn ƒ6 a 8; ongebl. ƒ 5 a 8; Salempores 5/4 ƒ 11 a 11.25; 6/4 ƒ 13 50 a 14; Shirtings Holl. gebl. 5/4 ƒ9.50 a 10; 6/4 ƒl3 a 14; ongebl. 5/4 f 10.50 a 11; 6/4 ƒ13.75 a 14; Drills Holl. ongebl. ƒ 12 a 13.50; Holl. Katoenen effen rood Adrianopel 5/4 ƒ 12 a 12.25; 6/4 ƒ 14.75 a 16. SINGAPORE, 21 Junij. Manufacturen zeer flaauw met groote aanvoeren en de prijzen zijn meestal belangrijk lager. Ongebl. Shirtings 81/4 pd. doll. 3.30 a 3.35 en bij partij Tager;7pd.doll.2.6o;TCloths 7 pd. niet veel vraag voor Hongkong tot doll. 2.60 a 2.70; Holl. Drills met eenige vraag voor China; 14 pds. doll. 94 per Corge; gebleekte Shirtings redelijk gevraagd tot vorige prijzen. — Vrachten zeer stil door gebrek aan scheepsruimte; naar Liverpool £ 3.10. — Koets op Londen 4 m. zigt 4 S. I_ a 61/4. HONGKONG, 13 Junij. Thee: De markt te Foochow is op27Mei geopend on in de laatste 14 dagen vertrokken 5 klipperschepen naar Londen. De prijzen waren veel lager dan in A°. P., en de berigten aangaande de kwal. van de nieuwo Thee zijn vrij gunstig. Te Canton was de lïandel minder en bepaalde zich meest tot Scented Oranje Pecco. Van Country Congo werden maar 200/2 k. a ts. 20 voor Indie verk. en de voorraad bedraagt 10 chops. In dito groene ging mets om. Voor 500 kisten te Canton gefabriceerde Congo werd ts. 24.5a25^5 betaald, voor 13,500 kisten Scented Oranje Pecco ts. 24 a 37, voor 7000 kisten dito Caper ts. 24.5a31; voor 1000 kisten Gunpowder ts. 22a28.5, en voor 1000 kisten Young Hyson ls. 23 a 27. — Droogerijen: Voor 3200 pic. Cassia Lignea werd doll. 17 75 a 18.25 betaald. Van Kamfer werden van de laatste aanvoeren slechts 300 pic a doll. 32.50 verk., die prijs is zeer hoog, en de houders weigerden lager af te doen, zoodat er vooreerst niet veel zal omgaan; voorraad 1700 pic. — Manufacturen. Ongebl. Shirtings niet redelijke vraagtot zeer ongeregelde prijzen, beste kwal. 81/4 pd. doll. 3.50 met moeite bedongen, de notering is doll. 3.45 j 17,500 stuks werden verkocht 7 pd. tot doll. 3 a 3.03 ca 9 pd. doll 4 60; van gebl. werde» maar 550 stak» 60 draads a dolL 3.03 verkocht. T.-Cloths goed gevraagd tot hoogere prijzen, vooral op levering in 6 pds.; 19,500 stuks werden verkocht tot doll. 2.35 a 2.40. Voor Wollen goederen was meer vraag tot vorige prijzen; Camlets doll. 23.80. Garens 500 b. werden verkocht tot circa vorige prijzen, N°. 16 a 24 doll. 185 a 190. — Vrachten naat Londen werd £ 3.10 a 3 per ton besteed, en van Foochow £ 3 per \_q-_. _ A&apos;oers op Londen 4 m. zigt bankwissels 4.5 V* d. SHANGHAE, 6 Junij. Thee.- In zwarte soorten ging niets om; van nieuwe Thee werden maar 2 chops aangeboden, waarvoor de prijzen te Hankow niet te bedingen zijn. De kwal. schijnt minder te zijn dan gewoonlijk eu zoodra er meer ter markt komt, verwacht men eene daling. Sedert 1 Junij 1866 werden verk. 332,000 k., tegen 295,000 in het vorige saisoen. Van groene Thee werden 2 kleine oude chops tot ca. vorige prijzen verkocht. Men zegt, dat de prijzen in het binnenland laCTer znn • voor de beste Moyune werd ts. 35 besteed, zijnde ca. 6 ts. lager dan&apos; in A&quot;. P°. Er werden 1060/2 k. verkocht tot ts. 21.5 a 29°5 naar kwal. Men noteert Gunpowder ts. 27 a 65, Imperialts. 25 a 50. Young Hyson ts. 16 a 50, Hyson ts. 25 a 65 en Tvrankay ts. ,10 a2l — Invoerartikelen: Manufacturen in fiaauwe stemming, BVg (? ongebl. Shirtings tot ts. 2.4.1 a 2.4.6 verk. voor ord. a fraaije kwal., ten slotte werd circa 6 mace hooger betaald; T. Cloths iets lager, 6a 7 © ts. 1.8 a 2.4; gebl. Shirtings 56 draads ts. 2.4.5 a 2.5; Camlets met gedwongen verkoopen tot ts. 14.2.5 a 14.5 voor merk S. — Vrachten: Voor klipperschepen naar Londen werd £ 4 per ton betaald, terwijl andere schepen tot lagere vrachten te bekomen zijn. — Koers op Londen 4/m. zigt bankwissels 6/1/2 d. COLOMBO, 30 Junij. Kofflj: Voor Plantation was vrij levendige vraag voor Australië en werden hoogere prijzen van 12a12.9 besteed. In Mative ging weinig om tot vorige pnjzen van 40.6 a4l.6per cwt. voor ongedroogd. — Cocosolie a 33 sh. te koop, daar er geen vraag voor uitvoer is. — Kaneel: Plantation weer hooger 15d. met veel vraag. — Katoen: Tinnevelly vaster a rs. 137, hetgeen voor 600 balea betaald is, thans zou wel iets lager te koop zijn. 15000 bn. werden reeds gecontracteerd en 5000 bn. verzonden. Western is thans ars. 135 te koop. De invoer is gering. — Vrachten naar Londen voor Koffij in vaten £ 3.15 en in balen £ 1.15, Katoen £ 3. — Koers op Londen 4/m. zigt op 1 pCt. disconto gedaald. RANGOON, 18 Junij. Rijst: De prijs van paddy van die soort, waarvan de Rijst voor Europa komt, is vast op rs. 70 a 71. De aanvoer was niet groot. Het meest ging om in 5 parten tot rs. 140 a 142, voor China is de Rijst schaars en steeg de prijs op rs. 130 tot 140 n. kwal. Naar Boven-Burmah werd veel verzonden. De uitvoer naar Europa bedraagt sedert 1 Jan. 105,062 ton tegen 89,460 in 1866. Er laden nog 9 schepen n. Europa van 6841 ton. — Vrachten flaauw, n. Liverpool £ 3 a 3.5 en om te Bassein te laden, werd £ 3.7-6 besteed.</p>
	<p>BASSEIN, 16 Junij. Bijst met zeer weinig aanvoer en door meer vraag zijn de prijzen gestegen op rs. 55 voor paddy, en rs. 125 voor 10 parten rijst. Europesche Carga Rijst is rs. 110 waard. Voor Boven Burmah werd veel gekocht tot rs 65 a 70 voor Rijst, maar thans i» de prijs van paddy weer rs. 45. Er laden 3 schepen n. Europa.</p>
</text>
