<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(10167) (was get.) HARTOGH. OYERIJSSELSCHE RAMUSATIE-SAATSCHAPPU. Aan de AANDEELHOUDERS wordt medegedeeld, dat. het dividend over 1867 is bepaald op: ƒ IS op de nieuwe Aandeelen tr. 1101—2200 coup. 1 zwart. 7 9 n ir halve dito » \ blaauw. n 8 « » oude Aandeelen * I—lloo &quot; ** zwart. - tir &apos;t halve dito - 8 blaauw. De betaling geschiedt ten Kantore van den Heer J. VAN DEVENTER H.Az., Thesaurier der Maatschappij te Zwolle, herwinnende 25 April, terwijl de Coupons tevens tot ultimo Mei betaalbaar zijn bij de ASSOCIATIE-CASSA te Amsterdam , de Heeren DIKKERS &amp; C°. te Almelo en S. H. VAN GRONINGEN te Deventer. Zwo De Baad van Administratie: 14 April 186 S. VAI_ HSJUAfYDT, Voorzitter. (10162) B-. «ES.T_.YE_D, Secretaris. G. BOOM Jr, Makelaar, zal op MAANDAG 111MEB I_6_, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Brakke &lt;,roiid.Un overstaan van den Notaris D. BONNERMAN, in veiling brengen: N°. 1. Een hecht, sterk en welloortimmerd HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en. Benedenwoning, Oven Plaats, Tuin en Erve, staande engelegen aan den Haarlemmerdijk bij de Mouthaansteeg, UU 326. N°. 2. Een hecht, sterk eu welloortimmerd WIKKEL-; HITS (waarin Affaire in Brons en Zink) met afzonderlijk &apos; verhuurd wordende Benedenwoning, Open Plaats, Achterhuis en Erve, staande en gelegen in de Vijzelstraat tusschen de Heeren- en Keizersgraciiten, X 611. N°. 3. Een hecht, sterk en welaöortiminerd WIKKES.-. HUIS (waarin Auothekersaffaire) met Open Plaats, Achterhuis, Tuin en Erve, staande en gelegen aan de Bloemgracht tusschen de Prinsengracht en 1 ste dwarsstraat, D 20. _i°. 4. Een HUIS eu verdere Getimmerten, staands op Erfpachtgrond, nabij het dorp Ouderkerk aan den Amstel, gemeente Nieuwer Amstel, Kad. Sectie J. Nü. 901, grqpti _ Roeden, S Ellen. [I « ,* il # *_£ * f j Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 fot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing _ggen_tenJ£Mtore van voorn. Notaris. (10044) H. G. SCHELTEMA en J. I. GOSELING, Makelaars, „uilen op_ IMAAXDAG 1* S2EI __.BS&gt;, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE, in veiling brengen: N°. 1. Een kapitaal WB.II_EE.__-S (waarin Broodbakkerij), in de Korte Leidschedwarsstraat, op den hoek van de Kruisstraat, CC 95. — Nr. 2. Een WBJ_l__a.S3.~iS. met Boyenwoningen, open Plaats en Erve, ia de Lange Dijkstraat, O 94, mitsgaders een daarachter gelegen KB7IS, met Onder- en Boyenwoningen en Erve, aan de getempte Kieerensloot, 0383; alles te zamen in één Koop. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen: S*. 1 des Maandags en Donderdags, Van 11 tot 2 ure, en N°. 2 des Dingsdags en Donderdags, alsop den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien znllen vier dagen vóór en o? den Verkoopdag ter lezing liggen bij den Notaris P. LOU- WgggE,_op de Heerengracht bij de Wolvenstraat. (10189) ~WBKUBRIGE MÉRiftfß. —?._..__. «____-en daS zal te Bs3rn worden geveild: De RI2&gt;I)-.fc&gt;fl4.3rS_A_» DU_H_._SUaG. gelegen aan den Jteaatwe^ naar Eenmes onder Baarn. lumiddeïs UIT DE HAND ILKUOP Hadsifi informatien te bekomen op i&apos;raneo aanvrage, ten kamore van den Notaris H. PEN. te en Tr-j den Heer E. HAETOG, Rentmeester op Üroem - •¦i-ï-x-n,</p>
</text>
