<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\iwm m mden. Voorloopsge Aankondiging. In den loop der maand Mei e. k. zal van wege het Gemeentebestuur van Stad-Ommen, provincie Overijssel, eene aanzienlijke hoeveelheid, meer dan 200 bunders, beste HEIDE-, VEEN- en GROENGROND openbaar worden verkocht, welke gronden gelegen zijn binnen die gemeente, aan het kanaal van Ommen naar Dedemsvaart en aan den kunstweg op Avereest. Opdien verkoop wordt de aandacht gevestigd van hen, • die eene soliede en tevens voor het vervolg, zeer voordeelige geldbelegging zoeken, daar de grond voor ontginning, aanleg van boerderijen, hout- cultuur, enz., bijzonder geschikt is; ook met een oog op het terrein, de ligging en de streek UITERST GESCHIKT voor het oprigten van de eene of andere fabriek, als zijnde gelegen aan een kanaal, niet ver van Stad- Omnien, alwaar vele handen op werk wachtende zijn; Alle verlangd wordende inlichtingen zijn te bekomen bij den Heer Notaris MULERT te - en d&apos;en Burgemeester van - Ommen. A. C. BOUWMEESTER. o__en, 15 April 1868. (10163) Op nader te bepalen dag, in Mei 1868, zal te WIJHE publiek worden verkocht: Het BUITENGOED, HET SLOT genaamd, bijzonder aangenaam gelegen nabij het station van den Staatsspoorweg te Wijhe, alwaar gelegenheid is voor goed onderwijs, bestaande in een kapitaal nieuw gebouwd HEERENHUIS, geschikt voor Zomer-en Winterverblijf, voorzien van 5 Beneden en 4 Bovenkamers, alle geplaffonneerd en van Stookplaatsen voorzien, waarvan 2 met marmeren schoorsteenmantels; voorts ruime gang, 2 Keukens, Wel- en Regenwatersporap, watervrije Kelder, 3 ruime Zolders, Meidenkamer. Koetshuis en Stalling, groote Tuin, Boomgaard met exquise Vruchtboomen, Wei- en Bouwland, zamen groot 4 bunders. 24 roeden, 70 ellen. Informatien onder franco brieven, bij den Notaris VAN RHIJN, te&apos;Raalte. (9245) DE MEUWE VROLIJKE CEREMONIEMEESTER, op alle mogelijke BRUII.SPARTIJEN en. BRUILOETEN, zingende allerlei Brniloftslierijes op de aangenaamste en mee3t bekende wijzen, benevens eenige geschikte Verzen om voor te dragen, en een toegift van 100 verschillende Toasten. Tweede druk. Prijs 7a Cts. DRIE HONDERD TOASTEN, TAFELZANGEN, BRUILO3FTS- en andere GELEGENHEIDSVERZEN , voor alle. gelegenheden. door A. POKKE Szït. en anderen. 7e veel verbeterde druk. 75 Cts. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam en alom op bestelling te bekomen. (9924) tëWur^gWraagdZ tegen Mei aanstaande,, voor twee menschen, op een fatsoenloken stand, een klein HUIS. den Huurprijs van f 150 niet te boven gaande. Brieven franco, onder lett T. T. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (10254) ATT_E_¥TI_B! &quot; Wordt TE KOOP gevraagd: eene NOTARis-STEMPEL-MACHINE met baiancé, zware constructie. Adres francs, onder lett. C. 8., bij JAN LEENDERTZ, Boekh., Kalverstraat, E 237. te Amsterdam. (10200) RIFIa PAPiRHIIL7 De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij voornemens is, om zich bier als Boekhandelaar te vestie-en. . NOORDBROEK (Prov. Gkoxingeü). &apos; &lt;9) «L «I» BOELENS JTn. 111-EMJ!^MCIW_rr Voor lEMAND-, «e over eenig Kapitaal beschikken kan en een onafhankelijk bestaan zoekt, bestaat gelegenheid om DEELGENOOT te worden iv eene Administratieve Zaak zonder risico. Alleen op geteekende brieven en op hen, die met Administratie bekend zijn, zal worden gelet Reflecte&gt;-enden adresseren zich met franco brieven, onder lett. X 8., Bureau Handelsblad. (10291) ! MT JTALIAANSCH HOERDOM! Grondig Onderwijs uitsluitend door prak t ij k word verstrekt door eén geëxamineerd praktisch Boek houder, die reeds honderde volleerde en in Conditie ge&gt; plaatste Discipelen kan aanwijzen. Adres onder lett. X. Z. bij de Boekh. M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg te Amsterdam. (10154) i*OE_idr_^* _ m_e_. Men vraagt een BEKWAAM PERSOON als Boek houder met de Duitsche en Fransche talen goed bekend om daarin te kunnen corresponderen, P. G., met opgaa waar informatien, franco brieven onder lett. Z 100, Bureai Handelsblad. (10204) AGIEMTIEM. ~ De BEGBAFENIS-VEREENIGING, opgerigt te Dordrecht in 1862, vraagt AGENTEN in de gemeenten dei provincie Noord-Holland. Adres franco, met Opgave vai ouderdom, betrekking, bewijzen van soliditeit, enz., aan der Hoofddirecteur S.W. H. M. CÓLOMBIJN, te Dordrecht. (9606; Prof. BECKER&apos;S ERNSTIGE WAARSCHUWINGEN OF NOOD- ES ntIPBOEIv voor allen, die hunne krachten wenschen weder te bekomen of te versterken, is te verkrijgen voor een EEN GULDEII bij den Boekhandelaar JOHs&apos;. W. BRAUN, Molsteeg, G 136 te Amsterdam; voor buiten de Stad op franco aanvrage met toezending van EEN GULDEN perPostwissel. (10195 si_iwnvanilr§flaaT. Bepaling van de sterkte en verdeelmg van het materiaal beschrijving van zamenstelling en aanbouw. Met aanwijzingen bij het inrigten van werkplaatsen en het kiezen van werktuigén, met 10 Platen-, door B. W. TÏDEMAN, Ing. der Marine. Dit Werk, heden uitgegeven in het Algemeen Etablissement voor de Zeevaart van de Wed. G. HULST VAN KEULEN, te Amsterdam, is bij alle Boekhandelaren verkrijgbaar. Prijs ƒ6. (9603) ZlrTeer mnTén levenZ EEN TWAALFTAL LEERREDENEN van Dr. E. LAURIXLARD. (&quot;&gt;203) TWEEDE DRUK. — VOLKSUITGAVE. Paus fl. Gebonden f 1.25. Amsxekdam, Rokim _D^_&gt;. CENTEN. Heden verscheen bij JAN LEENDERTZ, te Amsterdam: WAWtE JÊLIEES*E9 uit de papieren van een Vreemdeling, uitgegeven door MAK MULLER. PRÜS ƒl. Men leze over dit Boek de gunstige recensie in het Gidsnonimer van December 11. (9907) AGLAJA, DASIESHAtiDWËRKEi Wolvenstraat bij de Keizersgracht N°. 222. Door eenige vergrooting van bovengenoemde Affaire, weuscht de ondergeteekende eenige goederen TI»T ZEEK LAGE I»KI.-_.«iN «P TE i&amp;L&apos;iMEN, gescldkt voor op reis, verlotingen of buiten. (10108) M. FISCHISJB.</p>
</text>
