<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOOR ZIEKELIJKE OISTANDIGHEDEÜ, wordt in eene der voornaamste steden van Zuid-Holland eene zeer soliede en winstgevende HANDELSZAAK. welke reeds eene halve eeuw _eßt__n l*«o_., *»_ _-. ox _ __. _ aangeboden, en welke met een Hein kapitaal gedreven kan worden. De omzet is geweest de laatste twee jaren ongeveer 65,000 gulden; de som tot overname dezer Zaak met gereedschappen en de aanwezig zijnde goederen benoodigd. ¦bedraagt 6 a 8000 gulden. De eigenaar is niet ongeneigd om eenig geld er in te laten, tegen jaarHjksche aflossing, en zal, zoo lang zijne gezondheid dit toelaat, in alles wat tot het Vak behoort, kosteloos onderrigten. Adres met franco Brieven onder lett. V., Couranten-Bureau, Riviervischmarkt, 7/37, te Rotterdam. (10152) HARMONffI-HANDEL Hartenstraat, XX 610, te Amsterdam. H. Sï. VAN DEN BRINK SSSK TnpS assortiment SERAPHBNEORGELS van ƒ45,60,75,80 (allen met Registers) en hooger, waarbij één prachtig met elf Registers, nieuwste vinding. Voorts Fransche ACCORDEONS. HARMONB.LUTES met rollen, BANDONEONS, enz. _________£* PEDAAL-HARIBONIUItBS (met 2 klavieren ** en pedaal) voor Kerken worden zoo spoedig mogelijk geleverd. Brieven franco. (10185)&apos; KINDERMEISJE GEVRAAGD. Omstreeks 15 Mei e. k. wordt gevraagd bij een Mnd, 2 maanden oud, eene bekwame KINDËRIHEBD, van onberispelijk gedrag, zacht humeur, en&apos;gewoon om met kleine Kinderen om te gaan. Loon naar iiekwaamheden. Adres, te bevragen bij den Boekverk. JOHANNES MULLER, Kalverstraat bij den Dam, te Amsterdam. (10184) EEN GEROUTINEERD REIZIGER, bekend met het Sigarenvak en ruwe Tabakken, ongehuwd, en van soliedo referentien voorzien, kan tegen goed Salaris worden geplaatst. Franco Brieven onder het motto REIZIGER, aan den Kantoor-Boekhandel van BLIKMA&apos;Nf &amp; SARTORIUS, Dam. - (lwh) lEMAND, met Handel en Industrie bekend, wenschte WERKEND DEELGENOOT te worden in eene soliede Industneele Zaak van eenigen omvang, gevestigd te Amsterdam. Adres met franco Brieven, onderteekend en met opgave van conditien en referentien, onder lett. L., bij den Boekverk. A. H. BAKHUIJZEN, te &apos;s Gravenhage. (10079) Eene bejaarde JUFVROUW vraagt KOST en BN WONING, met vrij Slaapvertrek)e (heeft eigen beddengoed) voor vijf gulden in de week. Reflecterenden adresseren zich met gesloten Briefje onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33. (10119) M_\___^ Om dadelijk of met primo Mei te kunnen aan- H^ vaarden, wordt gevraagd een vrij BOVENHUIS of HUIS, liefst tusschen den Dam en den Buitenkant, met de noodige gemakken voorzien; Huurprijs p. m. f 250, Adres franco, onder lett. U., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGzk., Nieuwendijk, hoek Oudebrugsteeg, alhier. _(10123) Men vraagt bij fatsoenlijke lieden binnenshuis eene KASBER te Huur, voorzien van Stookplaats en Water, liefst tusschen de Leidsche- en Regnhersgrachten, tegen een Huurprijs van ƒ6O a f 75. Adres onder lett. H. W., bij den Boekh. H. W. WM_E_^Kwnngsplein. (1005 O) Op een goeden stand vraagt een HEER, zijne bezigheden feuiten&apos;shuis hebbende, eene Gemeubeleerde KAM3KR en ALCOVE, met vrijen opgang,-tegen half Mei e. k. Offerten, met opgave van Huurprijs, franco, onder lett. R. K. 30, Bureau Handelsblad. (10129) BOVE_f-J_r_CTRAA_D. Mei of Junij wordt gevraagd een BOVENHUIS op vrolijken stand. Huurprijs om en bij ƒ 250. Opgaaf van Huurprijs en wanneer te aanvaarden franco bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, N. 858, onder het woord Bovenhuis. (10186)</p>
</text>
