<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANBESTEDING VAN EES - SCHOOI_I_OK_kA_L. EX j OMRWUZISW» 1 TE OISTMM WIJK. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van OISTEI ! WIJK, Provincie Noord-Brabant, zijn voornemer . op DINGSDAG 5 MEI ISCü*. des voormiddags te 11 ure, ten Raadhuize te Oisterwijk, in bijzijn van cc Ambtenaar van den Waterstaat, in het openbaar &gt; AAN TE BESTEDEIY: Het bouwen van een SCHOOL LOKAAL en ONDERWIJZERS. WONING te Oisterwijk, met al d&lt; daartoe benoodigde Materialen. Bestek en Voorwaarden en Teekening liggen ter lezinj op de Secretarie te Oisterwijk, alwaar ook nadere iulich tuigen te bekomen zijn, terwijl exemplaren daarvan zijn t verkrijgen ter Secretarie voornoemd tegen ƒ 1. i De aanwijzing in loco zal plaats hebben den vierden da; vóór de Besteding des voormiddags ten tien urè. ! Burgemeester en Wethouders van Oisterwijk De Burgemeester, H. VOGELS. De Secretaris, (9994) C. Jl. G. VAN HAL. HO___L _S_.JL___.VUE ARNHEM. De Ondergeteekende beveelt zijn schoon &apos;gelegen HOTEL zijnen Geëerde Begunstigers aan. &apos;€. Jl. ÏROMNHAISER , (8625) Eigenaar. Tegeleben en eonen, Magazijn \au .Behangers-, I_e_b_l- en Zadelmakers-Artikelen, Warmoesstraat JJ 33. te Amsterdam» berigten de ontvangst eener AANZIENLIJKE Parti Behangselpapieren, Randen, Schoorsteenstukken, Wasdoe^ ken, Linnens, Leêrdoeken, Transparant-, Katoenen- en Pa pieren Gordijnen in verschillende breedten, van de minsti tot de fijnste Soorten. JjjEHfiKT&quot;* Tevens ontvangen 50,000 El Zinke BE_f^r LEGSTLKKEN voor Kamerdeuren, welk. zij a 11 Centen per Ned. El afleveren, bij groote partijei minder. (10156) Eene groote kent. IN ALLE SOORTEN. P. DE JONGH, opvolger van C. BRONKHORST, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 599. (10136) Verzending van GEDROOGDE VKCCHTEI., Beste PALTSER PRUIMEN a 3* Silbergr. per ft APPELEN (geheele), geboord en geschild, PEEREU (geheele), geschild, zoomede MIRABELLEN a 5 Silbergr per tï; PRUNELLEN a 8 Silbergr., en KERSEN a 4 Silbergr per ft; alles zonder rooksmaak. Tevens zijn alle anden soorten van Ingelegde Vruchten (in Suikeren Arak) ver krijgbaar. Prijscouranten zijn gratis verkrijgbaar bij (9747) FRANZ WJ.GNER, te Durkheim a/H BOVENHUIS TE HÜUR. Bij stille Burger Lieden van de R. C. Godsdienst zonde: kinderen, wordt terstond ot&apos; tegen primo Mei te huur aan geboden een BOVENHVUk met vrijen opgang, raim Voorkamer, een zeer schoon uitzigt hebbende op den Bin nen-Amstel en twee Achterkamers met doorloopend en vei dere gemakken. Te bevragen met franco brieven, lett. M. 0 bij den Boekh. C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoe Beulingstraat, te Amsterdam. (10137)</p>
</text>
