<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. THEOD. BOM. Boekhandelaar, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, zal op DONDERDAG 7 tot Zaturda-18Slei 1868, des VOOR- en NAMIDDAGS, in DILIGENTIA, Kalverstraat, E 2/4, pubhek verkoopend« uitmuntende en uitgebreide Verzamelingen meestal fraai gebonden en net geconditioneerde BOEKH-., KAPITALE PRENTWERKEN, waarbij fraaije GALERIEN, kostbare BOUWKUNDIGE WERKEN interessantePlTTOßESKE LAND-en PLAATSBESCHRIJVINGEN riik seillustreerde en andere veelgezochte WERKEN van SMAAK, TEEKENINGEN, zeldzame ETSEN en gtra^eerdfpiïENTEN; Uitmuntende Af LASSEN en KAARTEN; Antieke PENDULES met Speel- en Slagwerk; fos?bTHistorische en andere Rariteiten;&apos;OPTlSCHE INSTRUMENTEN waarbijNe^f er ap hi et oest e 1, dito S exta nt, Tele s c o op, enz.; Gouden en Zilveren KOSTBAARHEDEN, waarM anti ek e sorolo g i e n; Oude gegraveerde BOKALEN, waarbij historische; Oud gekleurd enßlaauw JAPANSCH_ PORCELEIN, waarbij éen stel z eer groot e Pot ten en Pullen; Eene aanzienlijke CoUectie anti e kZilreren KINDERSPEELGOED of ÉTAGÈRE-VOORWERPEN; Een SCELET en CHIRURGICALE INSTRUM_M__. Eene antieke ingelegde RARITEITKAST, BOEKENKASTEN, enz.- Nagelaten door wijlen de Heeren ; Jhr. Mr. i. VAN IDDEH.INGE, Kommandeur der Orde van den Nederl. Leeuw Staatsraad in Buitengewone Dienst, Oud-Wethouder der Stad Amsterdam; Mr. A. MEMIR BING. Advotawt te Amsterdam; F.WUUt» MACII.ER, Hoofdcommies bij het Stedelijk Armbestuur te Amsterdam; WILLEM DE «AAL, -ïviel-lngenieur te Arnhem; en A. ZELDERS, Predikant te Uitgeest. „„,„™»m. t_ r&gt;„i.„iftm_ •„ . Alles te zien 5 en 6 Mei, des voormiddags van 10 tot 3 ure in DILIGENTIA. De Catalogus is op franco aanvrage a 25 cents en de Notitie der Rariteiten en Kostbaarheden afzonderlijk a 10 cents te bekomen bn G. THEOD. DOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. 0&quot;49^ «i WOLVENSTRAAT, W. 227. Sfj^k^Ê^Ontvangen de Nouveautés voor mMÊËèMm Itet op fiianden zijnde Saisoen. WëÊ^m W. OVERHOFF, ™a DONALD &amp; C, (10313) Leverancier van H. M. de Koning™-___. _ _ VAM &quot;DER SALM Sr &lt;X te^^ft^ presenteren nog te koop een KLEIN PARTIJTJE ECHTE HAVANA »«-* (1(„23) aanvoer. Prijs ƒ65 per mille. Monsters worden alom verzonden-</p>
</text>
