<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERGITEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 18 April. De op 16 dezer alhier in veiling aangeboden 3839 droog gezouten Fernambuc Huiden, 2000 drooge Buenos-Ayres en 3698 diverse soorten werden door de vasthoudendheid der eigenaars allen opgehouden; na de veiling werden eenige kavelingen tot de hoogste taxatie en daarboven verkocht. JLEYKEN, 18 April. Boter per % vat lste kwal. ƒ53 a ƒ57; dito 2de ƒ4B a 52; dito per ® f 1.321/2 a 1.42% en/ 1.20 a 1.30. WIJiaaEGEM, 38 April. Aardappelen ƒ2.40 a 2.80 per mud. Boter f 1.24 a 1.30 per ffi. Kip-eijeren ƒ 3 per 100 stuks. Vet Vee schoon aan den haak 6(i a 70 c. per 1?. ANTWERPEN, 18 April. Uit de eerste hand werden heden 364 b. Rio Koffij per Triton tot vaste prijzen afgedaan. Het artikel blijft met geregelde vraag. — Huiden prijshoudend maar voortdurend stil wegens beperkten voorraad. Uit de hand heeft men deze week slechts verkocht 214 0 st. gedr. Buenos-Ayres, 130 gezouten dito en 200 st. Java Koehuiden. — Wol tot vaste prijzen gevraagd. In de aanstaande veilingen,&apos; waarvan de opening bepaald is op den sden Mei, zullen 25 a 30,000 balen worden aaugeboden. — Petroleum stil, disponibei wit fr. 421/2. — Aan de Granenmarkt werden heden slechts eenige partijen Tarwe verhandeld ; Hongaarsche tot fr. 38% en Donau tot fr. 36. HAISIBÏIRG, 17 April. Koffij werd tot stijgende prijzen coulant gekocht. De omzet bestond uit ca. 36,000 balen, gedeeltelijk nog zeilende. — Voor ruwe Suiker blijft de opinie gunstig, en de prijzen zijn gestemd tot rijzing. Afgedaan zijn op levering ca. 1300 kranj. en 900 matten bruin Batavia&apos; en in loco ca. 500 k. Havana. Van geraffineerde werden bij levendige vraag ca. 12,000 brooden tot % a % sch. hoogere prijzen afgedaan. — Rijst zeer stil. — Katoen niet williger. — Wol vast. — Tabak: Uit de eersteJiand werden verkocht 674 eer. Domingo en 1347 p. Brazil. — Huiden voortdurend stil. — Thee vast, koopers echter geretireerd tot de verhoogde prijzen van Congo; verkocht werden ca. 500 k. Pecco van 12% a 24 sch. — Raapolie was heden flaauw, loco 23% mb., pr. Mei 23% mb., Oct. 233/4. — Van Zuidzeetraan werd een partijtje tot 52 mb. afgedaan. — Granen met eenigen omzet in loco-tarwe, overigens lusteloos. IiOIïDËIÏ» 17 April. Suiker: Het artikel blijft heden stil en de verhoogde prijzen konden zich naauwlijks staande houden Op levering heeft men eene lading van 280 k., 1670 z. Bahia per Musea tot 23 sh. voor eene naburige haven verkocht — Koffij stil. Uit de hand werden deze week ca. 3 a 4000&apos; b. Rio tot eene prijsverhooging van 1 a 2 sh. op de &quot;vorige koersen afgedaan. — Rijst stil doch ferm prijsh..— Gambier: ca. 750 b., gisteren in veiling opgehouden, werden verhandeld tot 17.3. — Lijnzaad stil, disponibei Ulcutta 63.6. - Koper zeer vast, Chili in staven £77.101a78. — Tin stil op 94 sh. — Schotsch IJzer 52.3. — Talk 44.6 a 44.9.</p>
</text>
