<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GROOTE VOORRAAD STROOHOEDEN, in alle mogelijke Modellen van de fijnste en Elegantste tot de ordinairste soorten; alsmede alle soorten Stroogarnituren, Linten, Bloemen, enz. De prijzen van ons eigen en solied fabrikaat zrjn vooral dit jaar bijzonder billijk eesteld (10209) UI. f_IU_A3RIO, Nieuwendijk, H 20, 2de huis van de Vrouwensteeg. DE lIJVËRIIËID, (10210) Har-enstraat, MLt 18». Wed. VAN LOON MIDDENDORP heeft de eer de Dames te berigten dat zij de NOUVEAUTÉS , LINGERIES , enz. voor het naderend saizoen ontvangen heeft. ~~ YEENMMTSCHAPPIJ TWENTHËZ Het Bestuur berigt aan HH. Aandeelhouders, dat het DIVIDENDBEWIJS N°. 2 zal worden betaald bii de HH. WIJSMAN &amp; TERBEEK, Kassiers te Amsterdam, voer de heele Aandeelen met Tien Gulden en de halve Aandeelen met Vijf Gulden. (10168) H.H. BEKROONDENI Te Parijs 1868, kunnen tegen billijken prijs bekomen: HANDSTEMPELS, met de medaille, desverkiezende met H.Ed. naam enz. er om. Met mijne aiom bekende CHEMISCHE STEMPELINKT kan men deze afdrukken, als ware het drukwerk, in vijf grootten vervaardigen. Verder COPIËERROLLEN zonder pers! van ƒ 10 tot ƒ 16-, Stempeldoozen, Schroefstempels met losse letters; geheel onuitwischbare Linnenmerkinkt, era., alles op proef! Warmoesstraat, J 5, G. DE RUYTER. (10267) TWINTIG TONMOLENS worden in HUUR ofte HOOP aangeboden door C. BOEKEI, AANNEMER te Amsterdam. (10265) Bij de Boekh. SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg, is verkrijgbaar: C. J. VIEl» 4GEI-. £€01I10_II__, a/l. De Schrijver ontwikkelt de grondbegrippen op geleidelijke en onderhoudende wijze, en behandelt in de beide laatste hoofdstukken de meer praktische onderwerpen van Geld, Wissel, Crediet en Bankwezen. (10269) Door verandering van Affaire uit de hand TE KOOP, met dadelijke aanvaarding: Eene in goeden staat zijnde BROEDERT JESKBA AM, met gedeeltelijken Inventaris, voorheen door KOOLSBERGEN, en laatstelijk door SCHAVEZANDE te Rotterdam gebruikt. Inlichtingen iranco te bekomen bij DE BOER, Zaakwaarnemer te Zwolle, alwaar dezelve mede is te bezigtigen. (10258) Eene JUFVROUW zag zich-gaarne geplaatst als Jufvrouw van Gezelschap of BONNE; liefst zonde zij zich bij eene naar OOST-INDIEN vertrekkende familie in zoodanige betrekking zien geplaatst. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder lett. J. G., bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (10259) i!_u:M__:ri_\. Door bijzondere omstandigheden TE HUUR een BCT* TENVEHBLIJE, zeer aangenaam gelegen aan de Vecht. Te bevragen bij den Heer BRUGMAN, huize -»*™£ p aldaar^ Om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden, wo GEVRAAGD een of meerdere _¦¦«¦¦ a_ilversmids-£ef^S: Be&amp;eo. het Bruiveeren onder lett P.P., terenden vervoegen zien per franco p (i 0262) Bureau Handelsblad-</p>
</text>
