<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MENGELINGEN. DE STEEDS AARZELENDE MEIJERBEER EN JENNY LIND.</title>
	<p>Tijdens de Heer Franz Pokorny directeur was van het Theater an der Wien in Oostenrijks hoofdstad, was het tot zijn toppunt van glans en reem gestegen. Geene ster schitterde aan den muzikalen hemel, die Pokorny niet naar Weenen poogde te leiden, en in dat opzigt werden moeiten noch uitgaven gespaard om het begeerde doel te bereiken. In het saizoen van 1845—46 was Jenny Lind voor de eerste maal aldaar opgetreden. Door den zilverklank hai _r stem had zij de talrijke menigte ademloos aan hare lippen doen hangen; nimmer was het aan eeno zangeres gelukt de tallooze hoorders tot hooger geestdrift te stemmen, en dit enthousiasme scheen met elke nieuwe voorstelling zoo mogelijk nog hooger te stijgen. Voor de gevierde zangeres Oostenrijks hoofdstad verliet, had Pokorny van haar de toezegging verkregen, dat zij in het volgende saizoen omstreeks het einde van het jaar zou terugkeeren. Nu was een element van roem en voordeel verkregen, maar er kon nog meer geschieden om het publiek genoegen te doen en aan eigen kas een nog ruimer uitzigt op winst te openen. Bij de gevierde zangeres wenschte hij den beroemden Meijerbeer tê Weenen te zien, beide in zijn theater medewerkende tot de opvoering van een. van &apos;s meesters te Weenen nog onbekende opera. Die wensch was stout., want aan Pokorny was het beter dan aan iemand anders te Weenen bekend, dat Meijerbeer schroomde in Oostenrijks hoofdstad persoonlijk de leiding op zich te nemen van een zijner producten. Te Londen en te Parijs had Meijerbeer de grootste triumfep behaald, en toch had hij meermalen openlijk verklaard, dat hij huiverde voor het Weener publiek op te treden, dewijl het naar zijn.gevoelen oneindig meer en beter muzikaal was ontwikkeld dan dat van Londen of van Parijs. De zaak liet zich echter beproeven, indien men zich van de tusschenkomst kon verzekeren van dc meest geschikte persoon. En over dit element tot succes kon de Heer Pokorny beschikken. De vermaarde Birch-Pfeiffer had reeds meermalen door hare bemiddeling zaken tot stand weten te brengen, welke buiten ieders bereik bleken te zijn. Andermaal nam hij de toevlugt tot haar en ontving hij _ onverwijld de verzekering, dat van hare zijde niets zou worden verzuimd om de aan te vangen onderhandelingen tot een goed einde te voeren. De taak welke Mw. Birch-Pfeiffer op zich genomen had, was verre van gemakkelijk en dat wel in de eerste plaats om deze reden : Meijerbeer aarzelde immer; schroomvalligheid voor het oordeel der menigte, aarzeling in het doen eener belofte, maar bijna nog grooter aarzeling iv het nakomen der gedane toezeggingen maakte de grondtrekken van zijn karakter uit. ¦ , Al zijne werken hebben er het bewijs van geleverd. Men weet dat ter elf der ure en nog veel later groote veranderingen in zijne compositien werden gemaakt. Was men derhalve van zijne medewerking verzekerd ,* dan moest het later bij den uitslag nog blijken, dat het beoogde doel werkelijk was bereikt, de onkosten niet te vergeefs waren gemaakt, in een woord dat men zoo veel lijdzaamheid en geduld had opgedaan, om aan de zonderlingste eischen van den maestro in alle gedweeheid toe te geven. Dit moest men voor oogen houden, dat Meijerbeer in het laatste j oogenblik, nit vrees voor een minder gelukkig effect zelfs van deze of gene | scène van ondergeschikten aard, de geheele zaak op losse schroeven j durfde te stellen, al werd daardoor het succes der schuwburgonderne- I ming voor goed in de waagschaal gesteld.</p>
	<p>gcÏdesteV_ltgevèm «&quot;f*. *P*J».***&gt; .Gelijk vroeger is medegedeeld, had Mevr. Birch-Pfeiffer zich belast ÏBktad £_ÏÏ_*B&apos; WaalVan MeUerbeer ziJne «Werking afhanketeuTterZZ^K lniddena&apos;S *** vooreerst moest Rellstab den :_hooren w_ 1. j? T&apos; G£ïï_ta* ffi&quot;et •«-&quot;-»» kon zijn, naar CZZg rL S m bre°.e trekken door Meijerbeer zou wor__Men moesL^. °P6l&apos;a Z°U 7™-&quot; getUeld: F*.&apos; * °eide hoofd-iden „Ltt 1 ?nDgen worden door Lh,d en St™*&apos;- i koor moest S_-Jtesi.f°- Pe™.bl, het gewonG orchest moest worden ftt!___k-._.lf£?ïtt?»Ta een bePaald aa&quot;tal hoornistcn, benewi. ers £.Ü M r&apos;Jk&apos;lllstr»mewenals inhet orchcst werkzaam vvaren; Ten slotte Sm^P d° opera f^™u worden gemonteerd moes&apos;iTj^t AC°mPODISt-nOS deze kleine voorwaarde: Pokorny nist naa verklaard, dat de uitvoering naar zijn wensch en tot zi,,-. vol Sn, hTiaMstfo^&apos;^-&apos;r18 gchad&apos;ter^l S?ïlV_r.öï &amp; vie? nic .n* 1 g &apos; T VrijStaan de Partituur terug te nemen daaraan haISZ , ¦ voorvvf?rd^ te veranderen, weshalve Pokorny ook schriftelifki over,LT zegelhechtte- To«n Meijerbeer de laatst vermelde «2 ,f &apos; _ Zyn bezit had&lt; verklaarde hij, uit eigen noch™. A.Ï . . VaH ,ke SeldelVke schadeloosstelling, zoodat hij &apos; &apos;&quot;^ n°Ch Y°°r Zijne bemoeiJinSen eenfg&apos;honorarium __1 Wcetf __ ÈïïR1. IS46betrad Je™y voor de tweede TheateTan X; wL f°m anderniaal °ene reeks gastrollen in het be^in de hoofdS T&quot;^ Weinige dagen lat!-kwam Meijerwaf „cd _femrderwiif/U!men,tiJd T°°r de aankorast van den componist Sn kon 11 1 w StUdT dat terstond daarop een begin kon worden gemaakt met de generale repetitie van de Vielka VoorvTn rTn -Ln Trlo^6 t. de h**** Lt het doe° 3* «**_ van repetitien der ensemble stukken, terwijl van het orchest de eene toT__t°PPtdr a .Tr VOlgde&apos; .°™™°^ /erü deze aiS voortgeze. wenschte dn d. Dg -™11 den direCtenr ***9ï üe niets vuriger wan hoe mee..ii-T5,.&quot;8 „ °edig mogeliJk &apos;e doen ge__ed_., voeringen. J V P&apos; dCS * geringer werd bet aantal ophPSelÜk P Tte^unde Meijerbeer dat eene generale repetitie zou plaats hebben; de uitslag was zoo voortreffelijk, dat de componist verklaarde dat zyne verwachting verre was overtroffen. Eene nieuwe gener™pe&apos;titie werd verordend, die nog beter succes opleverde- eene derde _-*X! onfleJ^r afloop.bck™nd «• nogP wasM^Tbeernfettebeogen om den dag der opvoering vast te stellen. uewegen Pokorny was schier radeloos, want met eiken dag vermeerderden de uitgaven aanmerkelijk en de hoop om in eene schadeloosstelling te vinden, verminderde daarentegen in nog groo.ere mate. B,j de vierde generale repetitie ging alles zoo naar wlisch da. Meijerbeer steeds luider zijne ingenomenheid daarover betn-Tde Niette mm moest nog altijd worden gerepeteerd. De vijfde generale __..,&apos;. welke op lang en aanhoudend aandringen van Jenny LindShjk de vOO. laatste zou zijn, was bijna geëindigS. Men was genaderd aan de finale* der laatste acte. De componist was buitengewoon goed geluimd doofde keurigheid der uitvoering, maar ziet daar werd hetlelaatw Meijerbee? eensklaps somber; hij lei den dirigeerstok naast zich neder vvisctelich&apos; het zweet van het aangezigt en zeide op verdrietigen toon Tot hfertoen met verder. Ik dank n allen. De repetitie wordt niet verder voortgeze,. der zich iïP7J^en^rden yerS,tomd °P k^hoorendicrwoordefzo_t W htleraan,m hBt mmst - _en te laten liggen, stapte Meijerbeer andera LnTneel&apos;t Je&quot;ny Lind met de een« Pokorny met de mVt Ar. t*a e&quot; tCT refter&quot; en ter linkerzijde groetende, begaf hij zich w_rvl K¦ ? fno^de personen naar een naastbij gelegen vertrek waarvan hij de deur zorgvuldig sloot ver.rcK, ?ra&apos;iiH:eVPiit,-IPe&apos;_miJn beste p°korny,&quot; zeide Meijerbeer met eene stem welke dmdehjk de hevigheid zijner gemoedsbeweging verried ,?maarZo„ kan de opera met worden opgevoerd. Ziet ge, het spijt mé maar het kan met anders; het stuk zou worden uitgefloten!&quot; &apos; /&apos;lk heb gedaan wat ik kon, en ik begrijp niet, dat &quot; ƒlk weet het, ik weet het, mijn beste Pokorny; daarvoor ben ik ie veel verphgt en zeg ik je dank; maar de schuld Igt aan mü Set^ aan Pokorny! De slotscène is beneden alle critiek, miserabel&apos;&quot;&quot;&apos; //Ja eigenlijk moet ik bekennen dat ze mij niet bijzonder bevalt- ik had iets anders verwacht,&quot; liet Jenny Lind zich ontvallen &apos; Pokornv0™ .^te w?ojden vermeerderden nog den angst van den armen „.?.?.? . s4erkten niet wein&apos;- den steeds airzelenden componist. V^^f&apos; &apos; -a-I -? ge mij nu eer3t b« do voorlaatste repetitie? Van eene vriendin had ik wat anders verwacht&apos;&quot; //Heel fraai!&quot; was het antwoord; //gij wilt toch niet, dat ik lessen zal geven aaa mijn meester ? //Uw meester? Ja, het heeft er wat van! Een meester! Een meester, -^om-nb-ft&quot; WM niet kaD afmaken zo° het belloOTt- °P -° minst genomen hadt ge my er attent op knnnen maken, dat de slotaria zoo zwak is om mets anders te zeggen. Gij hebt er zelve zoo veel belano- bij , want roT* zVnl. f g.-°tendeels het effect af&gt; dat Se °P d« koorders in je &apos;&gt;</p>
	<p>//Dat laat zich gemakkelijk verhelpen,&quot; hernam Jenny Lind; schrijf spoedig eene nieuwe finale. Zoo in den geest van eene bravonr-aria hPPt_ _.&apos;. vlregte r 0101&quot; riep M eiJerbeer met vreugde uit. ,/Dat _?&lt;. „_* t r. .&quot; _&quot;- reglen kant be2ien! Ge hebt me op den waren 2„gt?&apos; Da,nk&lt; d^ndwerf dank!&quot; zei Meijerbeer, terwijl zijne oogen van inwendig genoegen schitterden. J &quot;Spoedig dan aan het werk, Mijnheer Meijerbeer!&quot; liet Jenny Lind rLt _ g6n&apos; &quot; .et_ IJzer - smeed zoo lang het heet is. Ik zal geen rust nemen voor ik de aria door en door ken, want ziet ge, Mijnheer, eindelijk moet toch voor Pokorny gezorgd worden &quot; //Nog heden namiddag zult gij de nieuwe aria hebben. Pokorny draa°zorg dat van avond choristen en een orchestmeester aanwezig zijn &quot; ii lot heden avond 7 ure.&quot; v_^d&quot;iOJ&quot; Waar,°-P M -erbeer zich met Jenny Lind verwijderde. Maar voor hij haar verliet beloofde hij ten 6 ure ten haren huize te zullen komen gébood.chaUtWC °tSCène&apos; hetgeen onmiddellijk daarop aan Pokorny werd Precies op den bepaalden tijd trad Meyerbeer bij Jenny Lind binnen Naauwehjks had zij hem begroet of de vraag volgde//Welnu, is de nieuwe slotscène gereed.&quot; &quot;God dank, ja! Ik heb ze hier bij me!&quot; //Zonder verwijl dan de proef er van genomen.&quot; -,-i-rsftond ze&quot;e Meijerbeer zich aan de piano; Jenny Lind nam hare partyj ter hand en na er de blikken eenige malen over te hebben doen gaan, zong zij de aria. g^ön,..&quot;akrSngeT ~ * tot -* *&apos; ** Ü dat mTzo°o&apos;&apos;heeft beTalfen&apos;^&apos; &quot;&quot;* &quot;°o,t &quot;* *&quot;&quot; **&apos;««_«_ //Is het naar uw zin ? //Wat zegt ge, naar mijn zin? Ik heb nooit iets fraaijers onder de oogen gehad. De gansche muziekale wereld zal het met mij bewonderen flat zeg ik. Luister, Mijnheer Meijerbeer, laat morgen de opera op- TOer_fn en dan zing ik het op eene manier die ook n zal bevallen.&quot; &quot;tC. rePet&apos;tie, lieve Lind ; eerst op de repetitie!&quot; //Maar, maestro, dan wordt toch morgen voor de laatste maal gerepeteerd, niet waar?&quot; zei Jenny Lind op vleijenden toon. zijn indien °m ™ pleizier te doen zal het mor- n voor de laatste maal //Geen maar en geen indien! Beloof mij uitdrukkelijk, dat morgen voor let laatst wordt gerepeteerd, caro mio &quot; » . _ .-__aJ.fi1 .maal- P&quot;? bebt Se er de kand op !&quot; zeide Meijerbeer. Pokorny was buiten zich zelven van vreugde, toen hij de verzekering verkreeg, dat twee dagen later de Vielka zot worden opgevoerd § Den volgenden dag werd op nieuw eene generale repetitie gehouden. Alles ging voortreffelijk tot aan de slotaria, die door Lind werd eezongen met een brio, dat de aanwezigen hunne geestdrift ter naauwer nood konden bedwingen tot op het oogenblik, dat de zangeres hare partij had geëindigd. Meijerbeer was zigtbaar aangedaan; ook hem had de voorbeeldeloos schoone zang van Lind zeer getroffen. Het duurde echter niet lang of de uitdrukking van tevredenheid verdween van Meijerbeer&apos;s gelaat. Het vrouwenkoor, dat het eigenlijke slot der opera uitmaakte, bragt niet dien indruk te weeg, welken hij daarmede beoogde. De Heer Kotzy, die de koren dirigeerde, stond nabij den componist en bespeurde de verandering, welke in Meijerbeer&apos;s gemoed plaats greep, die zich op zijn gelaat afspiegelde. Hij vreesde voor de gevolgen en : 2°u opde middelen, om den gevreesden slag te voorkomen of af te weren. &apos;¦ Meijerbeer, die Kotzy&apos;s muzikale kennis naar waarde wist te schatten, , zeide tot hem: waa? Ko._ &quot;?deUgt ™et; dat moet noodzakel.k veranderd worden, niet _ //Generaal &quot; gaf deze eenigzins schroomvallig ten antwoord, //het koor, - -¦-Ti,&quot; iVS ket is superber, indien, indien —&quot; Hier l hield hij eensklaps op. ° //Indien; wat indien?&quot; vroeg onmiddellijk daarop Meijerbeer. //Kotzv * zeg me rond en open je opinie! Op die wijze kan de opera . &quot;7&apos; Voor Meijerbeer had uitgesproken zei Kotzy: j s</p>
	<p>//Generaal, indien het koor uitsluitend door altstemmen wordt «_-.•&apos; gen, zal het stellig effect doen.&quot; wi__ien worai gezon //Wij kunnen er de proef van nemen,&quot; was Meiierbeer&apos;s antwoord //De alten alleen,&quot; beval Kotzy. Hot&apos;koor d«S betoonde uitwerking en van tijd tot tijd hoorde men: //bravo! bravissimo generaal! heerlijk, goddelijk!&quot; //Ja, zoo waar; op die wijze maakt het koor een n.oed effect&apos;&quot; zei de componist, die blijkbaar ™t zijn nieuwsten XidCoSêhe_ w_-_dr.Jehhjjn°g -tmetzichz^en eens, want zich tot Kotzy //Ik dank je, Kotzy, voor den raad dien ~e mij ge-even hebt maar zouden wij het zoo er meé durven te wa&lt;_n&quot;&quot; &quot; &apos; Jenny Lind, Pokorny, Kotzy en veleanderen verzekerden om strijd, dat het effect betooverend was, waardoor Meycrbeer er zich ten slotte ook mee tevreden stelde __yerDee. er zien ten slotte Den volgenden avond &apos;toen de voorstelling zou beéinnoU en de schouwburg eivof was met belangstellenden in _eif nienfe&quot;p_dnet van dln beroemden componist, was deze alles behalve op zijn gemak. Meijerbeer sidderde voor dc uitspraak van het publiek. Zijne aandoening bedaarde echter nadat de eerste acte met luiden bijval was begroet. Toen cchter het vierdubbele koor dc talrijke menigte tot eene schier ongekende geestdrift had gestemd, welke nog. hooger klom bij het heerlijke fluitduet en de overige schoonheden door Meijerbeer met kwistige hand er n neergelegd, om na de slotaria in jubelkretcn uit te barsten toen verklaarde de componist dat dc opvoering der Fi&apos;.fc hem om tspr ke&quot; lijk gelukkig had gemaakt. Lang daarna zei Meijerbeer nog indien er van de eerste onvoerin_ dier opera werd gesproken: 6 opvoennS //Nooit vergeet ik dien avond, want meer genot is mij nimmer te beurt gevallen &quot; u.mmer .e &apos;</p>
</text>
