<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>a====r_^VEßTEHTl__f. VElSl^ BOHAKKE GEÖI op^MAAIVïftAG- 3© October 1865 A.JONG, J.EÉCKHOFF en C. WIEGAND, Makelaars, zullen ten overstaan van den Notaris J. W. REYNE Jr., in bovengenoemd Lokaal presenteren te verkoopen : N°. I, Een RUIS, TON enERVE, ïngerigt voor Zomer- en Winterverblijf, staande in de PLANTAADJIE, FRANSCHE LAAN, BIJt HET PARK. V 100, groot 4 roeden, 38 ellen. — N°. 2, Een HUIS, TUIN en ERVE, als boven, V 99a, groot 2 roeden, 86 ellen, staande naast het onder N°. 1 genoemde. Deze percelen, te zamen groot 7 roeden, 24 ellen, zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag worden gebragt. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegangsbiljet, door gemelde Makelaars onderteekend. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, op het Singel over de Driekoiiingstraat. (21575) j\ UIT ©E HAND TE KOOP: Het extra snel__-xi_-t_ ¦ zeilend 13 maanden ¦ evd, Gekoperd en Kopervast Jra|§jss Zweedsch ;,^% BarkscMp Bengal, ;*._.-in de Fransche Veritas geclassificeerd 3/3 L. I. I. f roor 7 jaren, gemeten 170 Zweedsche zware Lasten of 411 Tonnen volgens Veritas, te Rotterdam aangekomen van Java met eene lading Stukgoederen ; het Schip gaat beladen 12 en in ballast 6% voet diep, is thans liggende in de Boompjes en zal tot Woensdag te bezigtigen zijn, als wanneer hetzelve bij niet verkoop vertrekt. Nadere informatien ten Kantore van KUYPER, VAN DAM &amp; SMEER, of aan boord bij Kapitein PETTERSSON.&apos; (24804) &quot;I7n. FRinr heeft de eer zijne geachte Begunstigers te berigten, dat hij van Parijs geretourneerd is met eene collectie fraaije iBSODELHOEDEN, COIFFURES, LINTEN, BLOEMEN en verder alles wat tot het Modevak behoort. Ook berigt hij, dat zijne Affaire verplaatst wordt naar de Nieuwendijk H 11. (24790). A 6 E 1 _~È_f worden gevraagd in de voornaamste Plaatsen van Nederland voor LANDVERHUIZERS NAA|i AMERIKA. Nadere inlichtingen worden gegeven op franco aanvrage , onder Lett. W. 8., bij de Kantoor- Boekverkoopers WEYTINGH en BRAVE, Warmoesstraat bij do Vischsteeg, J 605. (24538) Jtifc &apos; Maar.MËW-YOMT&quot;&quot; I ligt te AMSTEEDAM in het Oosterdok in lading VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, het suelzeilend lste Klasse Nederlandsche CLIPPER BRIKSCHIP HENRIETTE * CORNELIA, Kapitein K. DRIJVER. SLUIT ULTIMO NOVEMBER. Adres bij de Cargadoors THos. BREUKER &amp; VINKE &amp; Cie., te Amsterdam en RUYS &amp; KELLER te Rotterdam. (24789)</p>
</text>
