<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 28 Oct. Rogge verkocht: 154/2 ffi Fransche ƒ 198 6/w. Garst. 128/2 ft? Libau ƒlBO 6/w. — Moutwijn ƒ9.—; Genever ƒ14.50; Amst. Proef ƒ15.75; Spoeling ƒ 0.20. LEYDEN, 28 Oct. Boter per Vi vat lste kwal. ƒ6O a 64, dito2de ƒ54 a 59, dito per ft? ƒ1 50 a 1.60, en ƒ 1.35 a 1.45. DELFT, 28 Oct. De prijzen der Kaas waren heden van ƒ2l a 26. LEEUWARDEN, 27 Oct. Van nieuwe Tarwe was de aanvoer heden zeer onbeduidend en zoowel voor de nieuwe als oude soorten werden hoogere prij_en gereedelijk ingewilligd. Verkocht 72, 73, 74 ft? nieuwe ƒ7.35.40, 7.55.60, 7.75.80; 74, 75 ft? oude ƒ 7.M1.90, 8.10. Jar. niet aangeboden. Roode 74, 75, 76 «? nieuwe ƒ7.60.80 ƒB. Rogge iets hooger, 73 , 74 ® Belgische ƒ6.25.40; 72, 73 ft? Pruis, ƒ6.10.311, 73 ft? n. Inl. ƒ6.35. Boekweit tot hoofere prijzen met beperkten handel; 68 tl? Friesehe Zand ƒ5.70.75; G 6 ft? Veen ƒ5.26.30. Winter Garst niet ter veil. Haver met kleine aanbiedingen wederom hoog.r verkocht, 44, 45, 46 ft? korte Voer ƒ3.30, 3.40, 3.50; 42 ft&apos; lange Voer ƒ 3.10. Lijnzaad puik slag ƒ11.50 tot 12 en minder van ƒ 9.75 tot 11 n. kwal. Boter ƒ 52.50.</p>
	<p>HARDERWIJK, 28 Oct. Op de heden alhier gehouden weekmarkt gold de Boter per ft? ƒ 1.05 a 1.15, dito per vaatje van 10 ft, ƒ 11 a ƒ11.40. Kaas per ft? ƒ0.45 a 0.60. Rogge per mud ƒ 6.35 a 6.55. Boekweit ƒ 5.50. Aardappelen roode ƒ 1.60 a 1.70, dito witte ƒ2.30 a 2.50. Gewone Appelen ƒ 6 a 7. Beste Tafelappeleri ƒ 8 a 10; beste Tafelpeeren niet ter markt, per stuk 5 cents. Eijeren 5 a 6 voor 20 cents. HOOGEVEEN, 27 Oct. Op de gisteren alhier gehouden weekmarkt, waarop de handel zeer geanimeerd was, waren aangevoerd, 60 Paarden, 898 - Varkens, 1867 Drentsche en 37 Friesehe Schapen en 63 Geiten. Men bedong voor Paarden ƒ 10 a 125; Varkens ƒ5 a 50; Drentsche Schapen ƒ 2.50 a 9; Friesehe dh^sals; Geiten ƒ 1.50 a 10. &apos; ANTWERPEN, 28 Oct. Koffij ferm. Uit de eerste hand zijn 400 b. Domingo afgedaan pr. Minnie. Eene lading van 2500 balen Rio, zeilende pr. Espérance, werd dezer dagen op de kust van Engeland voor Antwerpen gedaan. Huiden zonder prijsverandering. Men heeft deze week verkocht 2450 st. gedroogde en 2700 st. gez. Buenos-Ayres en Montevideo en 350 st. gez. E.o-Grande. Rijst zeer vast; heden werden wederom 8 a 9000 b. Necransie verkocht, per Rival, &apos;tot iets hooger prijs dan gisteren besteed werd. Granen: Tarwe hooger gehouden; ml. Rogge werd betaald met ƒ 6%. &apos; HAMBURG, 27 Oct. Koffij vaster, ord. Riö en Santos zoowel als Laguayres waren b.j voorkeur gezocht en werden _, a % sch. hooger betaald. De verkoopen bestonden uit 7000 b. Rio en Santos van 5% a 7 % sch., yOOO b Laguayra tot 7% a 9, 1500 b. Maracaibo tot 7% a 8.4 sch. en 1000 b. Domingo tot 6« a 1% sch. — Ruwe Suiker wegens germgen voorraad met beperkten omzet en ca. 4 sch. hooger aan te nemen dan verleden week. — Hijst zonder levendige vraag, evenwol zeer vast —-Katoen Daauwer. —&apos; ƒƒ„.&lt;..« voortdurend vast.— In Cassia Ltgnea hadden weder aanzienlijke inkoopen plaats tot stijgende prijzen. — Raapolie per Oct. vast op 3031 a 30V8. — Palmolie stijgend bij zeer kleinen dispombelen voorraad, primo Lagos is niet onder 30 mb. te koop. — Traan steeds met vraag naar de helblanke soorten, waarvan de prijzen hooger zyn. — Talk op nieuw hooger, bij weinig voorraa wordt stads Slagt op 120 gehouden. — Zink stijgende; voor ord. waar werd 14.4 en voor speciale merken 14.6 betaald. Granen met levendigen omzet tot klimmende prijzen. BOMBAY, 13 Oct. (per tel.) Katoen bevraagd, Dhoïlerah rs. 440. Uitvoer der week 20,000 b. -_- Koers op Londen 2 sh. 1 p. — Vra,cht naar Engeland 45 sh.</p>
</text>
