<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 29 October.</title>
	<p>Stads Schouwburg, De sprookjes uit de oude doos zijn aan de orde van den dag. Roodkapje wordt voorafgegaan door Laurierboom en Bedelstaf of _ Oude Korporaal baant tot haar den weg. Zonder tot bewonderaars van Henri of Simon te behooren, koesteren wij echter geene antipathie tegen een van beiden, en zoo wij dus aandringen op iets nieuws en kon het zijn iets goeds, dan^is het omdat wij gaarne zonden zien, dat het eerste tooeeel des lands deelde in de algemeene beweging, zoo mogelijk dat het zich aan het hoofd van den vooruitgang stelde, ten minste indien deze nog bestaat, hetgeen wel eens wordt ontkend. Indien wij nagaan wat het publiek in den laatsten tijd is aangeboden, dan kernen wij tot de conclusie, dat wij in een overgangstijdperk verkeeren; de aankondiging van het drama: Het gebed der Schipbreukelingen voor de volgende week, versterkt ons in die meening. Maar is dit zoo, dan doet zich de vraag voor, waarop dat overgangstijdperk, dat eigenlijk een terugtred is, zal uitleopen. Wij hopen niet op een stelsel, in vroegeren tijd zoo streng veroordeeld. Wij zullen zien en er ons voor het oogenblik toe bepalen het spel van den Heer Tjasink als de oude korporaal goed te keuren. Hij speelt dio rol treffend en karakteristiek, terwijl het effect dat hij te weeg brengt, niet weinig verhoogd wordt door zijn flink voorkomen. Hoe groot de indruk is, dien de Heer Veltman in de rol van Pierre Frochard maakt, bewijst de naive kreet van afgrijzen, waarmede hij door een groot deel van het publiek wordt begroet, welke eigenlijk eene lofspraak op zijn spel is. De overige rollen werden goed vervuld door de Heeren Kistenmaker, K. Vos, Wijnstok en Bi&lt;_t, benevens de Dames Thien3ma- Rinkes, Huysers en Berkman. Wij hebben hierboven gesproken van Het Gebed der Schipbreukelingen: I wij moeten er nog bijvoegen dat dit drama Donderdag aanst. wordt opgevoerd ten voordeele van den Heer Veltman, welken verdienstelij- I ken tooneelspeler wij eene volle zaal toewenschen.</p>
	<p>Gband Theateh. De ijver, door dc directie in het opvoeren van nieuwe stukken aan den dag gelegd, is zoo groot, dat het voor den verslaggever moeijelijk wordt daarmede gelijken gang te honden. Maar op die _?.* v.&gt;vW;i-,t t,... . ¦&apos; ?i, , , » , &apos;__ wijze verkrijgt het gezelschap datgene, wiuthuti. het gtóote behoefte had! tT.r?- f 8 en het ziet de inspanning, welke het zich getroost bva ° wll^hef. f 1&quot;B„.&apos; bel°°nd&apos; &quot;^ a&quot;eOD _« opkomst vin hef _hll_ &quot;&quot;^ &apos; **&quot; eene m6W Cn m™ *** , tij- &quot;&quot;&quot;&apos;&quot;— puontK. he. hoi^T?. wo™de,n Maandag jl. de eerste voerstelling bij van &amp;?_* £#**J^ _X_-_i .^ _d^^! S°S_ _i«. £** «J°™d„T .^e^r^-^^t^ __ir,_lTote&quot;.,*_•._-• _&quot; bowij&apos;. .&quot; vooruitgang; zonder totover- I 2?EÏÏ£* v,crvil Pl. _** ZIJ de&quot;toon «er bedaagde vrouv, goed vol en legde KMter^&apos;^^f &quot;T w_-i.,,»-&quot;&apos; de üfon vouEmmerhngr.p haar verliefde. Het tooneel, waarin zij dezen een tafereel van huiselijk geluk schetst, werd uitmuntend ot W __!_? -1, Fl_¥eij -• als door den Hoor FraaBn™l.r&apos; die zi,ch rol wf w^ fmaken tw-«.^ STSr* Dat*. Heer Wjeae-«. elke den HeerT J_k_ï^_.^2? . J i _,e .w Bo,,zn,an&quot;&apos; &apos;&quot; W &amp; hJJ derin als Kar vo» Hor.t __,_ ° ¦ „&quot;&apos; S-Pel 7&quot; !de &quot;tof voor eer,_ Li._ ? H, !_f!?;- W* f? ° .e&quot; . tb&apos;J t. : Frl wX„kJffïft, „ . _&quot;*_&quot;!?- 1S&apos; &quot;&gt; vhjt.g werkt. Fanny Zl°h &quot;&quot;&gt;* bevalllSheid en vernllft ™n de rol Tan Tor, welke _«_-;i„!-. t. -. u , , i.&apos; • • JrTbViltl overdr«v nS Duitsche tooneelspelers kunnen vervallen in $_ fe™ Xl__.e_° °eenf P*&apos;&quot; T&quot; . te18ltaa.n, ïf? I LilTu schrijvers eene Posse maken, bewees het tooneel, &apos; ESï.., „e&quot; V°&quot; &amp;US9ba,m&gt; von Strachschütz, Gebhard Adamssohn, , *,e=nner&gt; e&quot;z- kunne opwachting maken aan Frl. Adèle Muller. In stede &apos; èaan^n HT^T/^T P ecü« parodie. Dit in het voorbij - gaan, m de hoop dat de Heeren, die wij op het oog hebben, er hun voordeel mede zullen doen. De indruk door dc geheele voorstelling g«maakt gunstig en het publiek bewees bij herhaling zijne ingenomenheid door Frl. Meijer en den Heer Fransmüller turug te roepen. Woensdag had eene eerste opvoering plaats van eene parodie, getiteld:.?-.._., oder die operirte Posse. De aankondig. Hg op het affiche, dat Gounod geene schuld aan het massaeroren van ziju werk en de muziek niet geschreven heeft, achteu wij ever. overbodig als b. v. de vermelding, dat Göthe den tekst niet geleverd heeft. Maar de hoofdzaak bij eeno parodie is bereikt, het publiek heeft gelagehen, onstuimig gelagenen om de opeenstapeling van dwaasheden, zotternijen en onzin, welke men het aanbiedt. Een enkele maal komt er zelfs een I aardigen zet in voor of een geestigen inval; maar over het geheel zijn die dun gezaaid. Toch kunnen wij constateren dat het stuk succes verworven heeft; wel geen succes, waarop een kunstenaar zich verheft, maar zulk een dat der directie aangenaam is, omdat het zich uit aan de kas en dus voor haar geene voorbijgaande waarde heeft. De eerste voorstelling van het blijspel: Wenn Leute Geld haben op Donderdag jl. hebben wij niet bijgewoond. Vrijdag jl. bragten wij andermaal een bezoek aan het Grand Théatre, waar wij een zeer talrijk en gedistingueerd publiek vereenigd vonden. Opgevoerd werd voor de eerste maal in dit saizoen: Die Scltule der Verliebten, waarin Frl. I&apos;Arronge eene nieuwe en welverdiende zegepraal verwierf.&apos; Haar levendig temperament, hare welbespraaktheid, haar geestig voorkomen, de losheid en vlugheid haar eig»n, maken haar bij uitstek geschikt voor de vervulling der rol van Rustika, dat krachtige en vastberaden meisje, die mengeling van gevoel en overmoed, bij de voorstelling waarvan eene alledaagsche actrice zoo ligt vergeet wat, niettegenstaande al het ruwe en ongepolijste in het karakter van Rnstica, toch de grondtoon daarvan moet blijven: het echt vroawelijke. Dat nu verloor Frl. I&apos;Arronge geen oogenblik uit het oog. Daverende toejuichingingen vielen naar na elk bedrijf ten deel. In den Heer Franzmüller vond zij een waardig partner ,• hij is een acteur van veelzijdig talent en staat goed bij het publiek aangeschreven. De overige vertooners de Heeren Breitspreeher, Wedderin, Fr. Greenberg-Pohl, enz., waren allezins goed in hunne rollen te huis. Eene afzonderlijke vermelding verdient de Heer Wiese, voor de karakteristieke wijze, waarop hij Krokus voorstelde. De herhaling van Faust, oder die operirte Posse op gisteren avond verwierf een uitbsmdig succes van het overtalrijke publiek. Salon in de Amstelstraat. Na de herhaalde opvoering van het tooneelspel: Mathilde of een Vrouwenhart, waarin de hoofdrol zoo voortreffelijk door Mw. S. Sablairolles vervuld wordt, terwijl de Heer Morin haar zoo waardig ter zijde staat en nadat de vaudeville de Tehgraaf der Liefde aan de Heeren Judels, Corijn en Rozelaar, alsmede aan de Dames Corijn, Roos en Samehtini gelegenheid gegeven had zich te onderscheiden , werd hier gisteren voor de eerste maal opgevoerd het tooneelspel Dorp en Stad, van Ch. Birch-Pfeiffer, vertaald door den Heer J. Ph. Sterk. De herhaalde opvoering van dit srak door verschillende Duitsche gezelschappen hier ter stede heeft dit stuk algemeen bekend gemaakt; verschillende voorname Duitsche actrices zijn in de hoofdrol, die vau Lorle opgetreden; het stuk is , niettegenstaande het een tint van dweeperij en overdrijving heeft, boeijend eu onderhoudend. MW. Korlaar trad op met de eigenaardige moeijelijke rol van Lorle en gaarne verklaren wij , dat zij die met groote naïviteit, eenvond en ongedwongenheid vervulde. Daverende toejuichingen vielen haar bij herhaling ten deel. De rol van Reinhard werd door den Heer Morin vervuld. De degelijke, flinke wijze, waarop hij een karakter aanvat, bleek ook weder ditmaal; zij spel was goed bestudeerd en in zijne hoogst moeijelijke en niet steeds dankbare rol verwierf hij een welverdiend succes. Ida van Felseck werd met inzigt en gevoel door Mw. Roos voorgesteld ; de Heer Bouwmeester voldeed goed als Arthur van Belgern. Op flinke wijze gaf de Heer Kapper den graaf van Felseck weder en dat de Heer Bamberg als Balder de lagchers op zijne zijde had, behoeft ter naaowernood vermelding. In de rol van den Lindenwaard was de Heer Bruin goed op zijne plaats en Mw. Kamphuizen in die van Barbel. Ook de Heer fleesbeen en Korlaar en Mw. Btuwmeester speelden goed. Dat de voorstelling de aandacht van het publiek trok, bewees de stilte, die den geheelen avond heersehte en die slechts van tot tijd verbroken werd door de bijvalsbetuigingen, waarmede het publiek de hoofdvertooners, inzonderheid Mw. Korlaar-Sablairolles én den Heer Morin begroette.</p>
</text>
