<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 5 Februarij (des Avonds.)</title>
	<p>H. M. heeft eergisteren, te Osborne, lord Cowley bekleed met de «ïsierselen der kousenbandsorde. — Twee koninklijke besluiten zijn uitgevaardigd, verklarende het j*ne, dat Groot-Brittannie onzijdig blijft in den oorlog tusschen 01] %&apos;anje en Chili, en het andere dat de&apos;te Sydney in Australië ge- ge Sge&apos;n gouden munt wordt erkend als wettig betaalmiddel in het g. j .efligd 1. ïingrijk, iets waarop van den kant der koloniën en van y0 Nl handel sedert lang was aangedrongen. &apos; ai] — Volgens do Merning Star zal zeel- spoedig een voorstel bij hot }K grlement worden ingediend om den eed, welken de leden verpligt *&apos;iv af te leggen voor&apos; dat zij zitting nemen, zoodanig to vereenvou- ac %en , dat geen der leden, welke godsdienst zij ook belijden , daar- j_a &apos;¦gen bezwaren kunnen aanvoeren. jn ..-— Gedurende de vorige week heeft do bedrijvigheid in dc fabriek- ,]i &quot;Utrieten weinig levendigheid vertoond. jj —- Lord Malmesbury bevindt zich te Parijs met het dool om eene «¦_ pbikking te treilen ten aanzien van het vervoer van spoortreinen ! i&quot; groote ponten tusschen Dover en Calais. Hij heeft eene zamen- zl &apos;°iii.t te dier zake gehad met baron Jaihcs van Rothschild, president g, . de Noorderlijn. cc -~ De Times van New-York bevat de volgende opmerkingen, welke v(&gt; &quot;&quot;ogen geacht worden de gedachte van het Nóord-Amorikaansche gt ?Wivernenient uit te drukken: Wat den rooftogt betreft, die thans * J . Crawford en consorten aan dc Rio Grande wordt ondernomen, g_ &apos;&quot;&apos;Ze wandaad kan niet genoeg worden afgekeurd. Om te trachten CG I .oende do vredelievende, staatkunde der regering tegen te streven, Je middelen ondoeltreffend te maken, welke het gouvernement in hot _ Jérk heeft gesteld om tot eene regtvaardige vereffening der Mexic. [gestie te geraken, den wensch dei- natie alzoo te willen dwarsboo&quot;•en en haar te wikkelen in een grooten oorlog, die zonder dat waar- „c !&lt;_iilük nimmer noodzakelijk zoude wezen, dat alles is een hoogst _ ?!&apos;voegz_n werk voor hen, die het gouvernement in hagchelijke tijden _ *-&apos;; .&apos;o ondorschraagd en bereid zijn bevonden om al wat zij bezaten Hl te hebben ter handhaving van het constitutioneel gezag. Wij zijn aA II verledi-u tijden door den geest van vrijbuiterij benadeeld en in ge- &apos;_ 1_ . gebrigt. Deze was voor een goed deel schuld aan den staat *a.ö zaken,&apos; die onzen jongsten grooten oorlog ton gevolge had. Die p .buiterij is veel minder gevaarlijk voor vreemde natiën of voor a. Nse inhuren dan voor ons zelven, voor onze binnenlandsche veilig- £ ?«id en wede. In stede van haar aan te moedigen, behoorde mèn &apos;sar te wraken en te keer te gaan, want bijaldien zij andermaal de j; f&quot;&gt;riog_ani aanblies, zou de voortrollende vuurgloed alligt her $ &quot;^staan der Unie kunnen vernietigen. _ Intusschen verneemt men eenige bijzonderheden betreffende den ~ Persoon van Crawford, den Noord-Amerikaanschen militair, die zich _ ïï). de vermoestering van Bagdad op den voorgrond heeft geplaatst. v *hi was vroeger in de krijgsdienst der Unie geweest, maar was onlangs &quot;let vele andere hoofdofficieren afgedankt en had sedert van Juarez eeiie v jjj&apos;iistelling tot generaal-majoor bij de republikeinsche krijgsmagt van * Jlexico ontvangen, benevens&apos; volniagt om vrijwilligers vooi- die krijgs- &apos; !|_t aan te werven. Met die voimagt en met ruime geldmiddelen I Joorzien, heeft hij geworven onder de in Texas gelegerde afdéeling „ der Unie en een aantal manschappen, die afgedankt zouden * borden, benevens andere, die reeds afgedankt waren, overgehaald om j, jjtët hem in de dienst der republikeinsche regering van Mexico, eene g J . dc Vereenigde Staten erkende mogendheid, den togt naar Bagdad ]J te ondernemen. I , — Berigten uit Bombay melden, dat de oprocrige beweging van S &apos;Wee inlandsche volksstammen in het Zuiden van Indie was&apos;gedempt ( ?n dat te Labore een gezantschap van den vorst van Khokand was 1 niet het doel om het handelsverkeer tusschen Indie en : gedeelte van midden Azië te bevorderen. 1 NEW-YORK, 22 Januarij. (Particuliere Correspondentie). ] Be zuidelijke legers zijn ontbonden; de zuidelijke staatkundigen &apos;^kennen dat hunne poging om de eenheid des lands te verbreken, &lt; .e groote fout was; do wederspannigheid tegen de regering heoft i S&apos;öptendeèls een einde genomen, en toch wordt de burgeroorlog j Jportgezét, zoo al niet met de wapenen, dan toch met het woord, i jv,)g altijd verscheuren oneenigheden het land, en loopen de hoogste &lt; &apos;&apos;&apos;-hingen gevaar in den strijd der meerlingen onder te gaan. , De&apos;neger blijft het groote struikelblok, en het kan nog jaren ! %ïm, eer men, omtrent hetgeen er met en voor hem al dan niet ? moet tot eenstemmigheid is geraakt. Dat het den presi?eut dien ten gevolge niet gemakkelijk valt, zijne plannen nopens , J*| zuiden ongehinderd door te zetten, behoeft geen betoog. Den &apos;dikalen deed hij reeds te veel, den democraten nog niet half ge- , ?°eg, en terwijl deze beiden strijd voeren, over de beste gedragslijn pi opzigte van de zuidelijke staten, is het zeer bezwaarlijk om &apos; a»gs eeuige gedragslijn geregeld voort te gaan. Tot rust in het binnenland zijn wij dus nog lang niet gekomen e&quot; wat het buitenland betreft ! Zoo als gij weet heeft onze gezant aan hot hof van St. James *8e rekening te bedisselen met John Buil, die niet veellust schijnt J* hebben om zijne portemonnaio te openen en ons een millioen of pt ponden sterling uit te. keeren tot schadevergoeding voor dc f)1 .rijen en brandstichting door do zoogenaamde geconfedereerde * .chiiimers op onze scheepvaart gepleegd. (NB. Gisteren failleerde 3- Colunibian Marine Assurantie-Conipany, met &apos;een passief van zes °illioeii dollars; meri zegt, dat er een&apos; nagenoeg gelijk actief tegenver staat, maar dit bankroet is voornamelijk te wijten aan boven- J^&apos;ioemde neutraliteit, een bewijs, dat die rekening niet zoo geheel j regtvaardig is.) Het /&apos;diplomatische&quot; disputeren tusschen den gejailt Adams en lord Russell heeft maanden geduurd, zonder tot iets ,? leiden, en het gevolg was, dat enkele vrienden van broeder Jonall. dezer dagen boos &apos;werden. De bewoners van Canada zullen ten piste verleden week een schrik op het lijf hebben gekregen, toen y! vernamen wat senator Chandler, van Michigan, in den senaat der . % Staten voorstelde, namelijk, om onzen gezant uit Engeland terug ?. roepen en alle verkeer met dat rijk to staken. Gelukkiglijk konden J) onmiddellijk daarop vernemen, dat dit voorstel niet groote mecr}.(&apos;v&quot;&apos;-id .(&apos;v&quot;&apos;-id was verworpen. Men wacht hier met ongeduld naar Napoleons &apos;O&apos;niredc; men meent algemeen, dat de Fransche Keizer zich zoo mogelijk terug zal trekken uit eene onderneming, die hem _S °f laat in ongelegenheid kan brengen, yft- zijn een paar ontwerpen ingediend tot verfraaijing van Newj 01&apos; k, alsmede tot nut van deze gedurig in drukte toenemende stad. «et eerste is een spoorweg&apos; onder Broadway zoo als men in Londen i . heeft, het andere is een spoorweg mer Broadway, zoodat als fl. ° gemaakt wqi-den men een weg zak hebben onder de straat op f&apos; en hoven dé&apos;straat,&apos;juist als «en huis dat drie vefdicpin„ n &apos;leeft, en in dat geval kon men inden winter de onderste kiezen, _fa&apos; bij eene koudo zooals wij gedurende do laatste dagen gehad heb&gt;.,?• Be thermometer daalde in New-York tot zeventien graden onder Z?a&gt; €n zelfs zoo ver zuidelijk als Baltimorc tot zes graden daar- . in het Noorden van den staat stond hn zeven en dertig gra, vln onder nul. Van alle kanten had men berigten van doodgevro- M?en en het aantal bevroren handen, voeten, neuzen, en ooren gaat t&apos;,e berekening te boven. De stoombooten waren genoodzaakt nacht d . hunne machinerien gaande te houden; als zij eens stil ston- den waren zij niet weder aan den gang te krijgen. Eon enkelen dag was de koude zoo ontzettend, dat geheel New-York bij den kagchel kroop en o wonder, zijn Yankee natuur vergat en //zaken&quot; awxehiens gooide. Het woord negotie bevroor iemand op de lippen en voor het eerst was liet trotsche Broadway leeg en stil alsof er een orkaan langs zijne paleizen was gevaren. Gelukkiglijk duren die buijen hier niet lang, het weder verandert gedurig en &apos;is aan dc grootste plotselinge overgangen onderhevig. Den volgenden dag vloog de thermometer een vijftig graden in de hoogte en, als op cèn tooverslag, was Broadway Vol inboorlingen en vreemden, krioelende onder elkander, zich verdringende onder eenparig streven naar voorwaarts, allen zonder onderscheid aangevuurd door den handelsgeest des volks, het goahead systeem van Amerika..</p>
</text>
