<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR OF TE KOOP, op aannemelijke Voorwaarden: Een WINKELHUIS met WONING, staande en gelegen aan de Hoofdgracht te Nieuwediep,&apos; gemeente Helder, waarin de Boekhandel wordt uitgeoefend. Adres franco, onder de lett. L. L., bij den ComautierjS. GILTJES , te Helder. (3271) ATTENTIE. Wegens verandering van betrekking wordt er eene Affaire, bestaande in GAREN, BAND, enz&quot;, enz., TE KOOP aangeboden. Men gelieve zich onder franco brieven onder lctt. W., to adresseren bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTEE GHz., Nieuwendijk hoek Ondcbrugsteeg alhier. (3314) &quot;WINKELHUIS GEVRAAGD 7 Tegen Mei a. s. wordt TE HUUR of TE KOOP GEVRAAGD eon &quot;WINKELHUIS, liefst in een kleine stad of dorp, alsmede een DROOG HUISJE voor een klein gezin. Franco opgave van prijs en situatie onder lett., C. D„ bij den Boekh. G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (3303) Prima kwaliteit, echt Bourbon, bij het Masje van vijftig stokjes, ter lengte van van 7» Amsterd. duimen, in, een blik busje voor Zoven Gulden. Brieven franco bij M. CLEBAN, Huidenstraat S£7B. Depot der beroemde Chocolaad en Cacao van GEBs. GROOTES, te Westzaan, die zich aanbeveelt door billijken prijs. 1&apos; ___ TE HUUR OF TE KOOP: TWEE WOONHUIZEN met groote TUINEN, in de Plantaadje Middellaan, eeno Boyenwoning en twee Benedenhuizen, op de Schans bij dc Wetering-barrière. Dagelijks te bezigtigen, tegen 1 . Mei of 15 April te aanvaarden. (3253) ~~n_VRAAGD ALHIER, voor twee ongehuwde Lieden: INWONING in een. Prot. Burger huisgezin, te weten: twee Ongemeubeleerde Kamers, tegen I°. Mei a. s. Verzoeke aanbiedingen vóór 15 dezer, Bureau Handelsblad, franco lett. W. P„ liefst met prijsopgaaf per maand, ook wat men voor den Middagkost zou berekenen.&apos; (32~6)_ DI^H^TÏJËTj. ISOO a .ÖOO. Een fatsoenlijk Man van middelbare jaren, bekend met den Handel en Assurantie, niet zonder algemeene kennis en van onbesproken gedrag, looft bovengenoemde Som uit aan degene die hem eene VASTE iIETREKKING bezorgt, welke ƒ 1500 a ƒ 2000 &apos;s jaars rendeert. Adres franco, onder het woord DISCRETIE, aan het Bureau Handelsblad. (3298) KAMER-AIEÜBLEIENT. Men wenscht uit de hand over te nemen een KAMER-AMEUBLEMENT , bestaande uit Canapé, Fauteuils en Stoelen, liefst van Eikenhout met Leeren Zittingen en Ruggen. Belangstellenden gelieven hunne aanbiedingen, met vermelding van den verlangden koopprijs, franco in te zenden onder lett. B. A. O, aan het Bureau Handelsblad. - (3254) _ BIJ EEN ONDERWIJZER ïn een fris ch dorp bij Amsterdam, bestaat gelegenheid ter VERZORGING en OPVOEDING voor 3&apos;a 3 KINDEREN. Informatien zijn te bekomen bij voorname familien in Amsterdam. Adros franco onder lett. K. M., bij den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, alhier. (3257)&apos; Men Verlangt alhier tegen 1 Maart of 1 April a. s. te Huren 3 GESTOFFEERDE KAMERS, franco briefjes met opgave van Prijs worden onder Lett. G. L. ingewacht bij de SEIJFFARDT- i gCHE Boekhandel, Damrak, te Amsterdam, (3223) I</p>
</text>
