<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Alom is de Inteekening opengesteld op DE HOLLANDSCHE ÏLLBSTRATIE, UITGEGEVEN ONDER BESCHERMING VAN 11. . . 1. i KONINGIN DER NEDERLANDEN. Vierde Jaargang. (NIEUWE VOLGREFKS —TWEEDE JA_.R_SANG) 1867—1868. De HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE is H.r te lande eenig in haar soort , zoowel wat hiar omvang, inhoud en beteekenis als wat haar goedkoopheid betreft.&quot; Ook voor haar Typografische uitvoering wordt tegenwoordig zooveel zorg gedragen als in billijkheid verlangd kan worden , en de Uitgevers smaken de voldoening, dat hun blad in vele duizende beschaafde gezinnen z*ch onmisbaar heeft _emaakt. De HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE behandelt de meest belangwekkend*.* gebeurtenissen van onzen tijd, gewichtige vragen van den dagen van het maatschapp. lijk&apos; leven. — Merkwaardigheden van Land- en Volkenkunde. — Onderwerpen op het gebied vau wetenschap en kunst. — Zij geeft levensschetsen van beroemde personen. —M&apos;Uwtjts, Allerlei tn Anecdoten. — Onderhoudende Romantische Lectuur. — Polytechnische mededeelingen , enz. enz. Elke Jaargang is opgeluisterd met ongeveer SOO PRACHTIGE PLATEN en PORTRETTEN, op groote Schaal. leder Blad behelst een hoeveelheid Lectuur, gelijkstaande met ruin» 4 gewone vellen druks. De HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE geeft thans geregeld in elk blad^ mededeelingen betreffende DE WERELDTENTOUNSTEL- Vï^&apos;^&quot;,.&apos;&quot;^ PARIJS, zooveel mogelijk opgehelderd met fraaije Afbeeldingen. ._ , De Nieuwe Jaargang heeft een aanvang genomen met den lsten Julij. Prijs per Jaargang van 52 Bladen met Titel, Inhoud en Omslag, op ord. Papier ƒ3.90 )betaalbaar bij Kwartalen, * best // ir e.— $ telkens 1_ gedeelte. Amsterdam, 1867. De Drukkers-Uit_evers 07232) GEBROEDERS BINGER. !rs___K_*&quot;*&apos; °P verlan_en v**n vele Geabonneerden wordt de HOL£&amp;P&amp; LANDSCHE ILLUSTRATIE thans met een duidelijker Letter gedrukt,_ terwijl de hoeveelheid Lectuur dezelfde is gebleven. SEYFFARDT&apos;s I BEVEELT als Lectuur co &quot;^ Boekhandel OP REIS aan; gce.C-3 Amstekdam. I COLLECTION &quot;§§l 1 OF BRITISH AUÏHORS, 900 DIVERSE DEELEN, elk afzonderlijk, tegen 90 CENT verkrijgbaar. Catalogus gratis. (14911) Derde veel verbeterde en vermeerderde Uitgave van het HANDBOEK DER _¥ATinLßttlT_€l&gt;E, naar het Fransch van A. G A N O T. DOOB Dn. Th. VAN DOESBURGR, opg^h.lderd met 350 Houtgravuren. Prijs in Linnen Band f 3. n ingenaaid „ 2.50. Uitgave van H. NIJGH. (16601) |______£_B~__^ lIX CENTS PEE I&quot; fS^ïPass |pER NOMMER ÏFI jij NOMMER | JftiTr I CENTS. 10l 3ïït__ïl_H__H_l____-3&gt;. KB____-£__3_! ¦&apos;-&apos;ü__i!gr!lll_J-I!!_U.Ë 1 BËLIIVFANTE S GOEDKOOPE ISPO OR IVEG - LECTUUR. Ê 8 N°. 15 VERSCHIJNT HEDEN EX BEVAT 1 DË VERMAARDE DOCTOR MATTHEUS, 1 § naar het Fransch van ERCKMANN-CHATRIAN. (Met __°. 16, dat spoedig verschijnt, vormt dit N°. een geheel.) «_ ja Op Reis, in Spoorweg of Stoomboot is deze SPOORWEG, t. £| LELT ÏlIJR zeer geschikt, om voor eeuige uren üitspannin-* te E§ 5 geven wegens de Goedkoopheid (15 Cents per Deeltje van°l2B^ a Pagina&apos;s) en netheid en gemakkelijkheid van formaat. |§ 3 Van Nos. I—l 4 zijn al 5 Cents per deeltje alom esemula-1. j9 rente verkrijgen. y g a Ook dit N&quot;. is alom te bekomen. g I Uitgave van GEBROEDERS BELINFANTE I &amp; TE&apos;SGRAVENHAGE. (_7_i2) I li&apos;ll_ CISIE 1 - MéÉI CotmerVk| aIU NOMMER. fj fc3fpBag§_ 3 -CENTS. illi »I?2Rl?ïï_lü^^</p>
</text>
