<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PARK. ZONDAG 10 SEPTEMBER 1865. Matinee Musicale 9 VAN 1 TOT 4 URE. | Waarop voor het eerst door harmonie-orchest zal worden voorgedragen LES PRELUDES, ïymphonische Dichtung vonFr.LISTZ, arrangirt vonJ.P.WEDEMEUER. Introductie voor Vreemdelingen. _&quot; ,20652) J. EDUARP STUMPffff. _ 8008 K,_U.TS_EBKE_C ZIJM WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTEHTIE» TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. &quot;ns_-TOÜ-fï-ïgR6---f^ -ÏTADSSCHOSJWBURGröi-e-ü. Ro-bol, Tjasink en Peters! &apos; Maandag 11 Sept. (N^. 9 Abonn.): De Zeven Kaateelen van den Duivel, toover kluchtspel in acht tafercelen, waarin door de eersto sujetten en het geheele personeel zal worden gedanst. Naar het Fransch van Den- ; nery en Clairville, door J. Both J. Jzn. De dansen gemonteerd en gecomponeerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme. Voorspel: Een Ochtenduur bij SathaniU. Naspel: De Grot van Hulp en Dank. Met ballet, slot-scène en verlichting. (7 nre.) NB. Bij de voorstellingen van| Dingsdag 12, Donderdag 14 en Zatur dag 16 Septamder, Vrijdommen van welken aard ook niet gangbaar. GUA__Tt_EjAT_-_, in de Amstelstraat, van ATVAÏ. LIER. Maandag 11 Sept. Door het personeel des Heeren Valois, eene voorlaatste opvoering van: Columbus of de Ontdekking van Amerika, historisch dram» in 5 bedrijven en eon voorspel, enz. Aanv. 7% ure. Verwueht Woensdag 13 Sept., efine eerste opvoering van: Het leven van César. SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT. Zondag 10 September: Oproeping van alle HH. Leden, ter bijwoning eonor .buitengewone Vergadering, waarop iets zeer extra verrasendst zal worden voorgedragen. Opening ten half 8 ure. SALO_DES VARIÉTÉS, inde Amstelstraat. Maandag 11 Sept.: Tamboer Jam.fcns, nieuwo vrolijke vaudeville in 2 bedrijven, gevolgd door Maurits Snurk of eene tweede Lucretia Borgia, nieuwe kluchtige vaudovillo in eeif bedrijf; tot slot: Een Man, die te veel gekoesterd wordt, nieuwo vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. (Aanv. 8 üre) Plaatsen zijn aan het bur_ij te bespreken. Entree 75 Ct. in vertering. BOAS &amp; JIUPELS. SALON DES VARIÉTÉS, IN DE NES. ZONDAG 10 SEPTEMBER. SOIREES LÏRiaVË- ET DMMTIGEES, TE GEVEN DOOR HET GEZELSCHAP VAN DEN HEER , HLBE3IT SAUVLET, bestaande uit 27 Personen. Voordragten._ö Chansonnettes, Saynettes, Operettes, etc. etc., onder anderen: Hans und ffanne en Schulze en Muller. Maandag 11 Sept.: ffflns und Ilanne en Betliner Kinder. Entree 50 Cent?. Aanvang 8 Ure. FRASCATI. Zondag 10 SEFI&apos;EMBER, en gedum.de fa KERMIS all« avonden: A SOHIEE €HAM PETRE, RÉCRÉATION MUSICALE, DECOR ATIOT. STÏLE ITAIIBN, DE VERLICHTING WOEDT DOOR CHA&amp;AEROPS EXELSES Ol&apos; GEHEEL NIEUWE E-TECTVOLLE WIJZE DAAJJ_}J2STE__&gt;. De Rustique Brug biedt den wandelaar door de BLAAUWE GROT van Capri een verrassend gezigt daor de Zaal, terwijl het Orchcsf onder leiding van den Heer W. STUMPFF, hoven do Grot geplaatst, ait de gunstigst bekende Artisten bestaande, vele nieuwe Compositien zal doen hooren. De Gezigten op Ischia, Subiaco, Tivoli, Castelamar», Jfapolj, Proceda, Amalfi, Venezia en Napoli II zijn door den lieer G. PROT vervaardigd. De bekende EAU DE COLOGNE A LA FRASCATI worde pp elegante wijze in de bloemrijke Berceau den t«ï_~ér aangeboden. Aanvang des Avonds ten 8 Ure. £_-_ root het Pnbliek 75 Ct». per persoon.</p>
</text>
