<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KEIZERSKROON SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. Opening van het NIEUWE LOCAAL op Zondag 10 September des Avonds ten 8 uren ca ..durende de KERMIS, alle avonden SOIREE VOCjILE en I&amp;&apos;STRUi-lENTjIAL door een gezelschap bestaande uit 24 Artisten, door welke zullen worden voorgedragen Operettes, Comique Scènes , Chausonnetes en Duo&apos;s, waarbij ook nog zullen medewerken de Heeren Terryra, bijgenaamd 1&apos; Homme Flute en Mrs. Provandicr, Tyroolsche Zang, enz. Aanvang 8 Ure. Entree 49 Cents. C. 11. DEISS, Aan lIH. Bestuurders van Vergaderingen of Sociëteiten wordt berigt, dat de Bovenzalen met October a. s. gereed zullen zijn tot het houden van VERGADERINGEN, COLLEGIES, alsook tot het geven van PARTIJEN, DINE&apos;S , enz. enz. ____^_^_^H_-_--W _^^^^^^__ 4-V 1 » _j___.__i- _ÈÉ_ _■■_ volle kunst________ ___ ï!__7i^^^^ ■&quot;&quot;-!__ product, van _-___m __y^ RB Fi&apos;.sti.digita- \^fi^_J*^^^ teurMimiker op het AjIISTELVELD. av_d6&quot;nieuwe afwisseling van programma. Aanvang ten 8 ure. De goede ontvangst, mij ten vorigen jare alhier te beurt gevallen , heeft mij aangespoord , een engagement te Berlijn af te slaan, om Amsterdam een bewijs mijner erkentelijkheid te geven, in de Tioop ook dit jaar uwe hooggeschatte gunst mij waardig te keuren. St. ROMAN. jJHMDIR DER WERELD. BE -lIIMIATUUB MA_ ADMIRAAL TOM POÜGE. Bel-M-gwe-tUende speling der Natuur. De KLEINSTE HEER, de eenigste in Europa, het Wonder der Wereld, vereerd met een bezoek van IL K. 11. den Prins van Oranje en Prins en Prinses Hendrik, greboren te IVaneker in Friesland, weegt 11 K. Pond, is 26 jaren oud en slechts 7 pilra groot. Staande met zijne sierlijke Loge op de Botermarkt stille zijde. Bij zijne reize door meer dan half Europa, Oostenrijk, Polen, Rusland, Zweden, Denemarken, Frankrijk, Engeland, Italië, alwaar hij de onderscheiding genoot, aan alle Gekroonde Hoofden, KeizeTS en Koningen, zelfs in Nederland aan de Kon. Familio te &apos;s Gravenhage, verscheidene malen to worden voorgesteld on met verwondering te worden beschouwd. Deze miniatuur man spreekt 5 talen, zoodat een gedistingueerd publiek zich zal amuseren met dit Wonder der Natuur zich bezig te houden. Hij is zeer net van ligchaam en geproportioneerd. De Loge is geopend van &apos;s morgens tot &apos;savonds. — Prijzen der plaatsen: Eerste rang 25 Cents, tweede rang 10 Cents. Portretten van den Admiraal zijn verkrijgbaar a 30 en 40 Centi. VOOR HET EERST ïlii_SD^~ HET WONDER DER WERELD, ook genaamd MARGREETTE, oud 17_ jaar, geboren in Bourgogne, in het zuiden van Frankrijk, dat bij hare geboorte van het hoofd tot &lt;}e voeten met de schoonste kleuren bewasschen was, is het schoonste natuurverschijnsel der wereld. Zij biedt hot schoonste aan wat men tot heden zag. Op de jongste Haagsche kermis werd zij bezocht door het Vorstelijk Huis, die haar met liefkooüingen en geschenken hebbon overladen. Haar schoon blank ligchaam is met de schoonste Rozen, Tulpen, Violetten, Vergeetmijnietjes en meer andere Bloemen bij honderden befa.id, die als ware het wedijveren wie de voorkeur zal hebben. Komt geëerd publiek en gij zult met genoegen mijne Loge verlaten. Staanplaats op de Botermarkt aan do stille zijde vlak over de 3 Moriaantjes, de eerste van de Utrechtsche.traat, geopend van des Morgens vroeg tot des Avonds laat.</p>
</text>
