<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJK ZOOIira^^OOTSCIIAP Sïatura Artis Magistra. BESTUURDERS hebben besloten, dc Inrigting van den llden tot en met den SOsten SEPTEMBER , op alle Werkdagon open te stellen voor WERkLIEDBN en DIENSTBODEN, in Amsterdam woonachtig, tegen betaling van 25 Cents, mits voorzien van een BEWIJS, door het Lid van het Genootschap, bij wien zij als zoodanig bekend zijn,ondertcokend. Deze bewijzen zijn op schriftelijke aanvragen van H. H. Leden kosteloos te bekomen aan het Locaal des Genootschaps en bij de Heeren M. WESTERMAN &amp; Zn., Kantoor-Boekhandelaars, Kalverstraat, E 50. HH. Leden worden dringend verzocht bij het uitreiken der billetten, het voorgestelde doel net uit het oog te verliezen, daar geene dan gemelde personen worden toegelaten. Bestuurders voornoemd, Amsterdam ï. VAN HEURELOM, 1 September 1865. .. Vice-President. B. J. MULLER, (20153) Secretaris. A. B. VAN DER VIES, OTTO VAN DER VIES en 11. G. VAN DER VIES, Makelaars, zullen op Dingsdag 19 September 1865, in het Oudezijds Heeren-Logement te Amsterdam, Verkoopen: Eone partij WOLLEN, KATOENEN, ZIJDEN en LINNEN MA!tfCFACTUHE_¥. Alles breeder bij Notitie omschreven. (19471) NfiüEl\LA!\DS(»B~ir ANüiSLM A \TSCII APPÏÏT Javasclie Bank. Aan Belanghebbenden wordt kennis gegeven, dat door dc Nederlandsche Handcl-Maatschap-ij te beginnen met MAANDAG DEN «Ssten a-EPTEMBÈH I_»__ , zal worden uitbetaald het in Nederland over het 37ste boekjaar betaalbaar gestelde DIVIDEND van Aandeelrn in de JAVASCHE BANK , groot ƒ 37.50 Ind. Courant per Aandeel van ƒ 500 met ƒ 35.52 Ned. Courant. Deze betaling zal geschieden tegen het plaatsen van kwitantie in het danrtoe bestemde register; terwijl zij, die over gemeld Dividend door tusschenkomst vau een gemagtigde wenschen te beschikken, de daartoe vereisehte volmagten in blanco, tegen betaling van 25 cents, ten Kantore van genoemde Maatschappij kunnen bekomen. A-isrEKDAM, den lOden Augustus_lB6s- (18451) Aan boord van Zr. Ms. Stoomschip MAAS en WAAL, liggende to Willemsoord, wordt ten spoedigste gevraagd een OITICIERMIiOK, welke goede Getuigschriften kan produceren. Adres aan den Chef der Gamelle. Brieven franco. (20698) Mie yHu[ëjrgëteekendë~i PASTIJBAKKER, heeft de Eer te berigten, dat bij hem wederom te bekomen zijn als naar gewoonte, PATRIJZEN, SNEPPEN en andere I AS» TIJEN volgens het Saizoen, waarvoor hij zich minzaam aanbeveelt; de Pastijen door hem gemaakt zullen van zijn étiquet voorzien zijn; dezelve zijn ook zeer i_oed geschikt voor Oost-Indië. &apos;s Bosch, b L. CORDENS. Markt, Café Restaurant. PJI. De berigten in het vorige jaar in Holland en elders door «_../,. pono,urreutie verspreid, als zoude de Pastjjbakkenj opgehon- C-0.41) don hebben te bestaan, is «J-oo ver beneden de waarheid,</p>
</text>
