<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S-ffi._lM_H-__Ma_:.tffl^ I MIEIIW^TI_ EBMËMIIGII | | van de voortreffelijkheid en ds heilzame werking van het HOEFschg MALZ _XT_ACT (G ezo ndh e idsbier) E 1 van den Hofleverancier JOHANN HOFF, te Berlijn, Neue Wilhslmstrasse N 3. 1. — Centraal-Depöt te 3 Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342. i BRIELLE, 28 Augustus 1865. Ö Daar mijne Vrouw door hoogen ouderdom aan zwakte laboreert, alsmede aan borstkwaal lijdende is, kan ik Ü met genoegen melden, g 3 dat zij door het aanhoudend gebruik van het HttF_-CH_ MALZ &quot;EXTRACT zich het best gesterkt gevoeld, kunnende in gemoede I g dit dergelijke lijders aanbevelen. UEd. Dw. Dienaar, ê | Pc. &amp;BVY-lE, I 3 gepensioneerd Zeeloods Schipper. ï | Zoo schrijft onze Dépothouder, de Heer JOH. Jbzoon VEENENBOS te Brielle, door wiens bemiddeling wij bovenstaand schrijven t g ontvangen hebben, het volgende: 6 3 . , , BRIELLE, 30 Augustus 1865. I 3 Zeer aangenaam is het mij UEd. te kunnen melden, dat bij voortduring het IMALZ-EXTRACT zelfs door de voornaamste en I 3 aanzienlijkste ingezetenen dezer stad wordt gebruikt, en ik mij telkens mag verheugen nieuwe gebruikers daarvan aan te treffen. Zelfs Ë I een der stadgenooten, wie voorheen gebruik maakte van UEds. IHALZ-EXTRACT , en welko lijdende was aan borstkwaal, is 1 a weder aan dit middel begonnen, hebbende hierdoor zyne eenigste hoop op vooruitgang. Met de noodige informatien belast zic_ 9 UEd. Dw Dienaar,■ g% 1 % | JOH. Jbzn. VEENEXBOS, g | .... Hoofd-Dépothouder voor Brielle en omstreken van het Malz Extract. E | PS. Wij willen bij deze nieuwe bewijzen van de heilkracht van het HOEF&apos;sche IMALZ-EXTRACT niet, zoo als dit tegen- g 3 woordig bij alle gezondheidsartikelsn geschiedt, nog bijvoegen, dat ons Fabricaat een universeel middel is tegen allo ziekten maar kunnen g | toch gerustelijk de overtuiging uitspreken, dat het met gunstig gevolg kan aangewend worden bij asthma, borst-on maagziekten, verstoorde Éë 3 spijsvertering eu alle daaruit voortspruitende ongestel -heden. Het IMALZ-EXTRACT is slechts ia onderstaande Depots echt en versch |3 g| te verkrijgen; men gelieve daarop wel te letten. g 3 Amsterdam, H. Siewers, Binnen- Breda, A. G. Maassen. Haarlem, W. Honing. Sneek, P. van Staa. 9 Amstel hoek Paardenstraat. Coevorden, 11. C. A. Piek. &apos;s Hage, Sack eu C&quot;. Utrecht, G. van Meeteren. I jl Arnhem, W. .1. Maijer &amp;C°. Deventer, A. J. Bosch. , » J. L. F. C. Snabilié. Voorburg, J P. D. Bom. 3 Almelo, H. Meybergen. Delft. R. Frankamp. Kampen, R. Hoek. Wassenaar, S. J. Rotteveel. j Amersfoort, A. van Haselen. Dieran, C. Magendans. Leyden, K. Bloek, Droogist. Wageningen, L. J. van den Broek, m JAi_telveen,Dr. A.C.H. Schrouder Dordt, J. van de Graaf. Leeuwarden, S. P. Postma. Wissenkerke, M. P. Brocker. jg _j Bolsward, D. G. Reitsma. p-da,m&apos; D van da Veme- Lekkerkerk, W. van d_ Voet. Zutphen, J. W. Magendans. 1 Beijerland, A. Taselaar. Eindhoven, van Bon, Apoth. Medemblik, K. H. Idema. Zierikzee, M. F. C. de Kater. g a&apos;s Bosch, Th. J. Jansen. Gouda, J. c. van Vreuminger. Nijmegen, F. J. Backer. Zaandam, A. Nieuweuhuis. H Bergen-op-Zoom, C- H. Veraart. Groningen, C. Rikkers. , Nieuwediep, J. Walraven. Zwolle, Ed. Schaepman. ËS 3 Brielle, Joh. Veenenbos Jbz. -loom. B. Schermer. Rotterdam, H. W.Prillevitz Jgz. Zwartsluis, Westerbrink-Meijer. E H PS. In plaatsen waar nog geen Depot bestaat, worden solide PEESONEN als Depothouders gevraagd. (20724) g .-i_..ei_;gg.ig6?g_fi3-ra DE FABRIEK VAN ASPHALT-BMI EN ASPHAIT _AKPAPIR. TE HAMBURG, recommandeert hare op PATENT-MACHINE vervaardigde BUIZEX van 7 voet lengte en van 2—24 Eng. duim diameter (binnenswerks) voor WATERBUIZEN en POMPWERKEN, onder guaranlie van 15 atmospheren drukking of 500 voet waterkolom. Verder voor GAS, TELEGRAAF, AFVOER- en WINDGELEIDINGEN, ASPHALT-DAKPAPIER, in rollen van 24—50 voet lengte en 3 voet breed (Rhijnl. maat). Bestellingen&quot; worden &apos;alléén &quot;aangenomen door J. A. J. SCHOKKING, Instrumentmaker, Martelaarsgracht, L 554, te Amsterdam, wfu-S cv cm de Monsters ter Jj«zigtiging eu,.op ixmw «tayrage verdere i_-iel..ingen te bekomen zijn. (20S8 _</p>
</text>
