<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>11. HMPiCHEER, fabriekant van kerk- en huisorgels, Wanuoestraat, JT 593, te Amsterdam , Berigt aan zijne Geëerde Begunstigers, dat hij in zijn van ouds bekend FRANSCH PIANO-MAGAZIJN heeft ontvangen een schoon assortiment PIANIIVO _, door BERNHARDT ainé pils, alsmede ook door FLEIG, enz., die allen door voordeeligen aankoop, zeer goedkoop kunnen geleverd worden, en ter voorkoming van misleiding wordt bij elke Pianino het bewijs van echtheid gegeven. Oade Piano&apos;s worden in ruil aangenomen. H. KNIPSCHEER, (20627) Fabriekant van Kerk- en Huisorgels. wijjv. : .S. &amp; W. ar. VAN NÖOTEN, te Schoonhoven, zijn voornemens uit te geven een geheel nieuw Werk, getiteld: DE WHS, Practisch Handboek voor de kennis van het wezen, de kweeking en behandeling oer verschillende soorten van Wijnen, ten dienste van Wijnhandelaren *n allen die in de kennis van den Wijn belang stellen. . Dit Boek zal niet alleen bevatten eene juiste beschrijving van alle - den handel voorkomende soorten van Wijn, en de bewerkingen vergelden, welke h\j in den kslder ondergaat, maar ook vele merkwaardige bijzonderheden omtrent Wijn en Wijnbereiding inhouden. Niet Uitsluitend zal dit Werk voor den practischen Wijnhahdelaar een onmisbare gids wezen, maar het kan ieder particulier, die eenigzins in de kennis van den Wijn belang stelt, op de hoogte brengen der verschillende Wijnsoorten. De uitgave zal geschieden in 8 a 9 afleveringen, ieder van 64 blad-2lJden, en per aflevering slechts 60 cents kosten. De Inteekening is alom opengesteld. Een Prospectus met inhoads-opgave is bij iederen Goedhandelaar gratis te verkrijgen, alsmede bij de genoemde Uit*__________ (20469) Ej de Boekhandelaren KEMIJNK &amp; ZOON, te Utrecht, is heden van de pers gekomen: INLEIDING TOT WAARHEID IN STAATSBELEID, i» — DOOR Mr. J. B. Baron VAM lIUG.E_FOTII TOT »__!*. B_EKEi_CI_AAIJW, Schrijver van: «-DE KLOOSTERS IN NEDERLAND.&quot; • »__- ƒ l. (20615) Jfett JXaar JAVA g|l||l&amp;lig- te AMSTERDAM in LADING om den EERSTEN &quot;&quot;■&quot;&apos;&quot;I&quot; OCTOBER van daar te vertrekken: Het Snelzeilend Gekoperd BARKSCHIP ZMM!WIMI»M9 gevoerd door Kapt. J. E. GRAADT VAN ROGGEN. Varende een geëxamineerden Doctor en eene Melkgevende Koe, en alle opzigten fraai ingerigt voor den oveïtogt van Passagiers. _ye&apos;rsonen of Familien gebruik weuschende te maken van deze zoo v_ Aë Deli:eillie gelegenheid, gelieven zich te vervoegen ten Kantore an den Heer F. A. JAS of van do Cargadoors DE VRIES &amp; C . -Jeraeht, ü 40. (19603) Te Rotterdam ligt in lading naar SINGAPORE en HONGKONG, voor Goederen en Passagiers, het extra op H^fl. zeilage nieuw gebouwd, gekoperd Nederlandsch CLIPPER**^-_-_ BARKSCHIP &apos;6 KATAMINA MARIA, _, , Kapt. J. BRANDTS. T.„ „ hIJ Qe Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam en H__C_te Amsterdam. (20559) &quot;jkjfel Te Rotterdam ligt in lading naar KANAGAWA .en _ffl_KWm DECIMA, voor Goederen en Passagiers, het nieuw ge__BÉ_ bouwd- gekoperd Nederlandsch CLIPPER-BRIK■«_S__B SCHIP BUOBECIMA, Kapt Ka _* _ ,-0m finüe °et0°er te vertrekken. - -dres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C° te Rotterdam, de f&apos;m. DE GROOT ROELANTS &amp; C&quot;. te Schiedam&apos;en DE CONINGH - - . te Amsterdam. (.20.60) &lt;</p>
</text>
