<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MODES. Eene JUFVROUW, bekwaam iv het maken van Hoeden, Mutsen en Coiffures, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk GEPLAATST; kunnende des vereischt wordende de beste getuigenissen overleggen- Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder het Nommer dezer Advertenüe, aan het Bureau Handelsblad. (20596) APOTHEESTOOST-INDIË. Ten spoedigste verlangt men iv eene APOTHEEK te BATAVIA één of twee Geëxamineerde, Ongehuwde BE-HENDEN, P. G. en voorzien van de beste getuigschriften, bij voorkeur die in groote zaken werkzaam geweest zijn. Opgaven, de noodige inlichtingen bevattende, franco in te zenden onder Lett. O. J., bij den Boekhandelaar E E. VON MÜNCHEN, te Haarlem. (20604) ÏTl_-I-GEVRAAGD. Tegen November of later wordt op eene der Hoofdstraten dezer Stad TE HUUR gevraagd een droog HUIS , geschikt tot WINKEL, den Huurprijs van ƒ 700 _ ƒ 800 niet te boven gaande.. Hierop reflecterenden adresseren zich franco, onder lett B, bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, Gj36^lhi^ (20602) w___««___-30KalHer wordt -vraagd een JONG MENSCH,aIs .OLON TAIR, eene vlugge hand Schrijvende en goed kunnende Rekenen, om dadelijk in dienst te treden. Kennis der Duitsche taal zal tot aanbeveling strekken. Adres franco, met eigenhandig geschreven brieven , onder lett. A. N., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (20625) TE HÜÜR TEUTREGHT, door toevallige omstandigheden, tegen November, een Kapitaal HEERENHITS op de Nieuwe Gracht, met armexen Buitengewoon Fraaijen TUIN, groot 84 R. Roeden, Franco te bevragen bij den Mr. Timmerman WILLEMS, Neude. (20603) GALANTERIEN EM SPEELGOED. Men vraagt eene -VINKELJUtVROUW in genoemd vak. Diegene welke Fransch spreekt en met het vak bekend is, zal het meest in aanmerking komen. Adres m.t franco brieven onder lotter A. Z., bij den Boekh. K. W. PICKH ARDT, te &apos;s Gravenhage. (20498) VERSTOPPINGEN EN SCHELMOOFDM. Deze beide Aandoeningen, waarvan de eene het gevolg is van de andere, worden ontwijfelbaar genezen door de LEVENSKORRELS van C. FAVROT of PIL LE N van BONTIUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor de scheikundige zaken aan de Apothekersschool te Parijs en de Keizerlijke School der Bergwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen iv het Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken zonder stoornis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men ondervindt hun effect den anderen morgen. Prijs ƒ1 per flacon van 50 Pillen. Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in alle Apotheken, en te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. (12508) __BRI_ VAN KraST-ÖBRMtWATBR EN LIIÖNADE-SYROP£N, I-es, A 28. &apos; De Ondergeteekende heeft de Eer zijne Geëerde Begunstigers opmerkzaam te maken, dat hij gedurende de KERMIS eenen SALON ten zijnen Huize heeft ingerigt tot het gebruiken van alle soorten van LIMONADES en KUNST MINERAAL WATEH. Daar hij in staat is gesteld de fijnste kwaliteiten tegen de minste prijzen af te leveren, vertrouwt hij de gunst van het Geëerde Publiek te mogen inoogstGn. G. J. G. EHT_INGER. NO. Het KUNST MINERAAL-WATER wordt aan Huis bezorgd tegen 10 Cents per Flacon , of bij Abonnement van 25 kaartjes tegen een verminderden prijs van f 2. (20601) MBIII^iaiJfBiSEWCB. Aangename en verkwikkende Zomerdrank, zeer gezoiid in dit saizoen, het Fleschje met gebruik 55 ets. LIMONAOEPOEDER het Fleschje 30 ets. GECONEIJ. T £ TAMARINDE, zeer tegen de gal aan te bevelen, per 5 Ons 60 ets., bij (20617) M. CI-ÉBAN, Huidenstraat, 278. PS. Ontvangen FRAMBOZEN-MOES voor zieken, zeer aangenaam van smaak, per 5 Ons 60 ots., ook bij het Potje a 30 ets.</p>
</text>
