<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>hotei* pico. Wl. SPUI* Wit &apos;s MA&amp;M. Dit bekende comfortabele HOTEL en -dtnmntende RESTAURATIE hoeft reeds zestien jaren liet vertrouwen vau het geëerd Reizend Publiek genoten en wordt op nieuw in de aandacht daarvan aanbevolen. s. pico. (1712:?) PROPB-lETAIRE. _ Wegens het reeds ver gevorderde saizoen zullen de nog voorhandene ZOMER-ARTIKELEN tot buitengewoon lage prijzen worden opgeruimd. Alsmede SSIVEK.SE LAPPEN van Zijde, Wollc en Katoen, bij VON SOKEEN &amp; CO., (17186) Reguliersbreestraat bij de Munt X 52. BAVÏHK &amp; GiLLOT, HEERENGRACHT, bij da Bergstraat. RR 302- GOED BiIEGENE BIEREN. ENG! XSCKE PORT ER. U.3PEKIAL STOUT, PALE ALE. EfiEMANN&apos;S 5.1 T_._-.GE_-, MAINTZERACT_ENBH__.,uitmuntend!.IAASTRICKTS€H FARO . BOSSCHE*? , NEDERLANDSCH BFJ.-KRSCÏÏ, HAANTJES ALE, goed belegen Hollandsch Wit en Bruin TAFELBIER, alles van de beste kwaliteit. (17192) lste BB ANTELS van ƒ 0 uitverkocht. 2de ordinaire van 75 c. tot ƒ 3, hiervan nog enkele van ƒ 4.75. 3de gekleede ƒ 4 50 tot ƒ 8. I 4do fijne ƒ 9 tot ƒ 12. Eenige Zijden en Stoffen KIKDERPALETOTS en DASS.-S Zijden P&amp;LLTOTS evenredig uiterst laag op to ruimen-, verder in het Benedenmagazijn LAPPEN en STOFFEN voor Hesjes en Kinder- en Heeren-3. €. NOOTEBOOM DELGORGE, (17184) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118. Men verlangt in eene MODEZAAK een fatsoenlijk MESSJi-: van 14 jaren te plaatsen, en in een Magazijn van Manufacturen een JONGELING, 12 jaren oud, bij Prot. Lieden. Opgave voor vergoeding, enz. onder lett. V. franco Boekh. J. LORETZ, te &apos;s Bosch. (17178) M !_OPE_L7ËNBLIKSLAGERSGEZEL, werk begeerende, vervoege zich in persoon of met gefrankeerde brieven bij C. VUURMANS, te Hilversum. (17177) &quot;~WI_T_P-j__M-öö_7~ middelmatigcn leeftijd, gehuwd, zag zich gaarne geplaatst als DIRECTEUR eener uitgebreide Zaak of Fabriek of als Rentmeester, bekend met de Fransche en Hollandsche Talen, Boekhouden, enz., kunnende de beste getuigenissen produceren en desverkiezende solieden Borg stellen; ook is hij niet ongeneigd om zich te associëren. Adres met franco brieven onder lett. X., bij de Courantiers J. J. ARKESTEYN ek ZOON, te &apos;s Hertcgenboscb. (17176) SCHÏIPSDOGfÜIÏ Een KEEL- en VERLOSKUNDIGE, tevens geëxamineerd als SCBEEPSDOCTOR, en in laatstgenoemde betrekking twee Reizen naar Java gemaakt hebbende, wenscht op nieuw als zoodanig geplaatst te worden. Adres franco lett. S., Bureau Handelsblad. 07124) TEIT-OE- M BAIETBAKKËRH7 op het drukst gedeelte der stad en voor uitbreiding vatbaar, wordt door toevallige omstandigheden ter OVERNAME aangeboden; het Huis is voor een matigen prijs TE HUUR. Adres franco onder lett. A. Z., ter Kantoor- Boekhandel van J. J. ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij iiet Postkantoor te Amsterdam. (17125) -étlTmiare yërkoo- „a üü ping te alkmaar. isé I op Vrijdag 10 Julij 1863, des voormiddags precies ten 11 i ure, voor de Stallen van het Logement De Toelast, aan de Choorstraat, van eenige P»ST- en OMNIBUS-PAAR» DEN. welke door kwitering met 1 Julij 1868 buiten dienst zijn gesteld; voorts eenige Oo_ ft. RUSSEN, DILIGENCES, I»OSTK*RREN en andere Rijtuigen, zoo als: Calèche, Drowsky&apos;s, Tentwagens voor 12 personen, Tilbury&apos;s en eindelijk eene Lijkkoets, welke in vier klassen kan gebruikt worden, met deszelfs dekkleeden, mantel en costuum. ___16- VOOR ST.BERE_BE_ ES PRAGTISEREIEN. __-s__-_s_.i_he ___-IJsve_-_-cai_e_-_i-g, In plaats van ,/&quot;37._0 voor .ƒ&quot; _6 kan men in alle solide Boekwinkels ontbieden : Br. GARL EMMERT, Professor aan de Hoogeschool to Bern. LEEBBOEK BER HEELKUNDE. i _ Royaal 8.0 Deelen van 3023 pag. met «07 fraaije tusschen den tekst geplaatste Houtsneden en Alpbabeti-Ch Zaakregister; de drie eerste voor Nederland bewerkt, door Dr. M. POLANO, Lector aan de Clinische School en eerste Heelmeester aan het Stedelijk Ziekenhuis te Rotterdam.—&quot; Ter voorkoming van latere teleurstelling vermeent de tfever belanghebbenden opmerkzaam te moeten maken op engeringen voorraad van dit uitmuntende eerst onlangs com- I pleet gekomen werk; afzonderlijke deelen ƒ*• _^_!v j met AlphaboÜsdi.Zaalh-gister atcm, gratis «rttlteM». G. B VAK GO-oR, Urr§.vi* te Go__ft O-^&apos;.</p>
</text>
