<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, De NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEÊïf XEEZËEERING gevestigd te Amsterdam, verstrekt HYPOTHECAIRE VOORSCHOTTEN op LAND tegen 5 pCt. Rente, met inbegrip van Administratiekosten en Verzekeringspremie. DE DIRECTIE. Kantoor: Singel bij het Koningsplein, X 18. (13636) DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GROND-KREDIET neemt gelden in depct in bedragen van ƒlOO en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvra jing door middel van cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;s jaars. De Maatschappij geeft pandbrieven nit groot ƒ 1000, / 500 ca /&apos; 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hn .nen duur. Zij zijn gewaarborgd door hypo thekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (10069) Wie iets te vorderen hebben van of schuldig zijn aan wiilen den Wel Edelen Heer WILHELMUS JOHANNES NOLET. in leven Brander en Distillateur, gewoond hebbende en den 4den April 11. overleden te Schiedam eu handel gedreven hebbende onder de Firma P. &amp;W. NOLET, worden verzocht daarvan vóór of uiterlijk op den 6den Julij eerstkomende opgave of betaling te doen ten Kantore van den _.otari_ Mr. K A. POORTMAN, aan de Lange Haven _¦__•; (16723) - _. VAN LEUR en T. DE JONG, Makelaars, zullen op SIA4ND4G 13 JULIJI ISSS, des Avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke. Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een WINKELHUIS en ERVE, in de Binnen Brouwersstraat, bij de Brouwersgracht, TT 236. — N°. 2. Een HUIS (waarin Kastenmakers-Affaire) met Boyenwoningen , TUIN en ERVE, in de Tüinstraat, tusschen de Baangracht en l„_-3.e dwarsstraat, NN 355. — N°. 3. Een WIMRELHUIS (waarin Water- en Vuur-Affaire) met Boyenwoningen, Open PLAATS en ERVE. in de Anjelierstraat bij de eerste dwarsstraat, 00 347. Inmiddels uit de hand TE KOOP, te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen fan Eigecdcïr! en de Veilconditien zullen vier dagen vóór _i___ede óp den Verkoopdag ter lezing liggen, ten Kantore van gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (16654) L. GUSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op Dingsdag- 28 Julij 1868 en volgende dagen, in het Locaal voor publieke Verkoopingen nm zojw9 te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris C. VAN OLST Je. , verkoopen : Collier van vier toeren, buitengewoon schoone PAARLEN, verbonden aan Diamanten Sluiting, Sieraden met schitterende DIAMANTEN, fraaije gouden BIJOUTERIEN, Zilverwerk, Kostbaarheden, Kabinetje vreemde Zilveren Penningen en Munten, Bouwkundigeen andere wetenschappelijke Boekwerken. Hoogst zeldzaam voorkomend vorstelijk 010 SAXISCH TAFELSERVÏES, met prachtige Beeldengroepen en fijn Schilderwerk; voorts: vele net bewerkte MEUBELEN en verderen goed geconserveerden INBOEDEL , waarvan de Catalogus in tijds verkrijgbaar is en de goederen tweo dagen te voren zijn te bezigtigen. (16339) A. B. VAN DER VIES en OTTO VAN DER VIES , Makelaars, zullen op Dingsdag den 21sten Julij 1868, in het Oudezijds Heeren-Logement, te Amsterdam, verkoopen eene partij Wollen, Katoenen, Linnen en Zijden MANUFACTUREN, breeder omschreven bij Notitie. (16958) W. A-. J. VROOM Azn., Makelaar, zal op MAANDAG, 13, . l LIJ IS6S, des avonds ten Zes ure, in het Locaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van de Nota- Hssen A. E. ROUFFAER en P. H. J. FEIJE, in Veiling brengen: Een HUIS met Bovenhuis, Pakkelder en Erve op den B-tTE!_A_T OF HGRACHT. bij de Foeliestraat, U 33; groot 56 Ellen. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Woensdags en _s_tiirdag3, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier _agen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris A. E. ROUFFAER, op den 0.-Z. Achterburgwal, hoek Stoofsteeg. (16071) H. B. REESINCK, J. H. ROCQUETTE, J. A. VAN MINDEN. H.B.VANEMBDËN, J.A.NAMIAS, H.G.SCHELTEMA. H. A. RIKMENSPOEL, H. VAN ELDEN, J. H. RICHARD. H. HEIJE, J. M. DIJKERS, M. H. BOAS en A. H. HEDDEN, Makelaars, zullen op MAAI.DAG 13 JULIJ 1868, des avonds ten zes ure. in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: &quot;Een KOOPMANSHUIS, open Plaats, Tuin en Erve, op de -fnD£BGBA€HT, V 238. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen _es Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 11 tot 1 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zuilen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Rusland en Kopij daarvan ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, op de Heerengracht Bij de Romeinsarmsteeg. (16073) Op ZATURDAG 11 JULIJ 186 S, de? namiddags ten 1 nre, zal men te Utrecht, Achter St. Pieter, in het Lokaal van Verkoopingen, in het Openbaar Verkoopen: N°. 1-4. De HUIZL-GE, genaamd Tuintust, do kapitale BOEREN HOFSTEDE. genaamd Zandheuvel, met hechte en sterke Huizing, Schuren, Hooibergen en verder getimmerte, uitmuntende Tuin, Boomgaard, Bouw-, Wei- en Boschlanden, te zamen groot met de Drakenburgergracht ongeveer 54 bunders, herkomstig van de Buitenplaats Steevliet, staande en gelegen in de gemeente Baarn, aan den straatweg, nabij het Buitengoed Groeneveld. Eerst in Perceelen en daarna in Massa. N°. 5—7. Drie Perceelen uitmuntend HOOI LAND, groot ongeveer 8 bunders, in de gemeente Eenmes. Eerst afzonderlijk en daarna in massa. N&quot;. 8. De kapitale BOEREN-HOFSTEDE, genaamd Ridderbosch, bestaande in een sterk Huis, Stal, Schuren, Hooibergen en verder getimmerte, met beste Tuin, Boomgaard, Bouw-, Wei- -en Boschlanden, Oprijlaan en verder geboomte, benevens nog eene DAGHUUROERS-WONING met Tuin, te zamen groot ongeveer 44J bunder, gelegen in de gemeente Maartensdijk, tusschen den Dorpsweg en de Nieuwe Wetering. Breeder bij billetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris VAN SCHERMBEEK, te Utrecht. (16175) J. VAN WESTERKAPPELTMakeIaar, presenteert (als lasthebbende van zijne Principalen) op Zaturdag, 18 Julij 1868, des namiddags na 5 ure, in het Logement DE GOUDEN LEEL W, in de Zijlstraat, te Haarlem, in publieke veiling te Verkoopen, ten overstaan van den Notaris C. J. THERENS: Het alleraangenaamst gelegen BUITENVERBLIJF, genaamd ZWANENBURG, even buiten, doch onder de jurisdictie der stad Haarlem, aan het einde van de Olieslagerslaan, aan de Leidsche Trekvaart, met een grooten BLOEM- en MOESTUIN, ook bijzonder geschikt voor Bloembollenteelt en met Koetshuis, Stalling en Tuinmanswonin . g *«. _X°- 22- Kad- F 203,204,203,206 (eigen grond), groot 51 R. 98 E. en 206 a (huurgrond., groot 13 R? l)it Perceel is.dagelijks, uilgenomen des Zondags, van 1 tot -i ure te bezigtigen, waartoe men zich kan vervoegen aan de Tuinmanswoning. Breeder bij Billetten omschreven en nadere informatien bij bovengemelden Makelaar.-De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen drie dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd. (16524)</p>
</text>
