<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Jweede Ramer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 12 Mei 1866. Voortzetting der beraadslagingen over de CULTUURWET, en wel over afdeeling I, nopens den gro&gt; dei- tndam in het algemeen. De Heer van Asch van Wijck wil onderzoek aan de regeling doen voorafgaan, ten einde deze kwestie, waarbij zoovele belangen, gebruiken en herkomsten betrokken zijn, niet zonder kennis van zaken te beslissen. En dat er geen zekerheid, geen genoegzaam licht bestaat, volgt reeds uit de omstandigheid, hoe voorstanders van verschillende rigtingen overeenkomen in afkeuring van het voorgedragene , zelfs door hen, die geene voorstanders van het cultuurstelsel zijn. Spreker beroept zich daarbij op de brochure van den Heer d&apos;Ablaing v. Giessenburg, die vele jaren op Java heeft doorgebragt. Hii meent dat die eigendom aan den Javaan voornamelijk toegekend wordt niet ten behoeve van eigen ontginningen of tot bevordering van zijne nijverheid, maar ten behoeve der Europesche ondernemers van landbouw en nijverheid. Zijn ander bezwaar is gelagen in de wijze van conversie van het communaal bezit in individuelen eigendom bij meerderheid van stemmen, waardoor de regten der minderheid kunnen worden gekrenkt; terwijl ook in&apos; de praktijk, en in verband met het voorgestelde behoud van beschikking over den grond ten behoeve der suikercultuur moeije- lijkheden zullen ontstaan, waarop het ontwerp niet schijnt te h^b - ben gerekend. De Heer Wintgens merkt op, dat wij nu niet meer staan op het terrein van algemeene beschouwingen ff over economische begrippen handelen maar over de kwestie van de regten der bevolking, individueel of collectief. Z. i. bestaat er nog geen bepaald begrip, welke die regten zijn. Er is in de discussie met gebleken van eenig vast stelsel nopens hetgeen er regtens is. De onderscheiden sprekers, gisteren en vroeger, zijn het meerendeels oneens nopens het karaktervan het, bestaande grondbezit of nopens de vraag, wie eigenlijk eigenaar van den Javaanschen bodem is en welke de regten van den Javaan ziin, afgescheiden zelfs van onze magt als everheerschers.— Het Ned. Ind. Burg. Wetboek is, blijkens de bekende redevoering bn-de invoering daarvan, bijkans geheel bestemd voorde luiropesche bevolking en geenszins voor den inlander. Zoo er al onzerzijds regt van schenking van den grond mogt zijn, dan ontkent hij dat er redenen van staatsbelang zouden zün om de inwendige huishouding es het communaal bezit en den bestaanden rejrtstoestand te veranderen. Als zoodanig staatsbelang zal toch niet kunnen gelden de begeerte cm de gronden voor de particuliere industrie magtig te worden en dus tot bevordering van particulier» belangen. Hij acht het eene gevaarlijke stelling van den Minister van Kolomen en den Heer van Heukelom, dat de adat zou zijn willekeur en despotisme. Het is veeleer de voortdurende, onbeschreven traditie van de regten en gebruiken der bevolking. Er is zelf. meer dan adat, er is een ontwikkeld inlandsch regt en zelfs jurisprudentie op den bestaanden regtstoestand gegrond. De waarborg van art. 12, houdende verbod aan Europeanen en vreemde Oosterlingen, om binnen vijf jaren gronden ts verkoopen, acht hij volstrekt niet voldoende om de gevolgen die hij vreest te voorkomen, en die gevo gen zijn z. i. een uitgebreid proletariaat, en dat is ook het onverholen doel van het Betaciaasck Handelsblad. De Heer van Beyma meent, dat, ttit welk oogpunt men ook het ontwerp beschouwe, het bekoud van met bestaande niet meer mogeïjk en regeling van het grondbezit drü.gè&apos;nd noodzakelijk is. Spreker tracht dit m de bijze-nderheden aan te toonen, vooral nit het oogpunt van de onzekerheid nopens den grondeigendom, die volgens den een bh den Souverein, volgens den Inder bij de bevolking berust In die ei-nzete-ieid is de Nedstlandsche wetgever allezins be- Zf en/erfet om den eigendem te regelen en uit te maken, wat aan den bteat, wat aaa den inlander individueel toebehoort. Het beweren nopens de onrijpheid der bevolking treft hem niet; men neeit datzeüde tegen de emancipatie der slaven in W. I. aangevoerd, maw de uitvfegt moest ten slotte vervallen en de slaaf is vriigeniaa.Kt. Üe F_eer Ka__evn&gt;. van de OrnxLO wijst op het moeijelijke zijner t-j,ak, nu ziine rede de &lt;_&gt;ï genoten heeft van zoo vele zijden te ™°rden bestreden. DaaAij tnoet hij licht verschaff.n, terwijl de *\eer Godefroi, die zijne hellingen bestreed, zelf licht vroxi. maar niet ontstak. Die Spreker vroeg eerst een regtskundig advies, en onderwierp dat toen aan eene polemiek en kritiek. Nu zegt Spreker op zrjne beurt töt den Heer Godefroi: gij zijt een man van groot en erkend gezag; verlaat uw standpunt van quasi-neutraliteit; gij hebt nu mijn advies gehoord en gij hebt het afgekeurd, thans is aan u de beurt; geef ons nu eene les; toont ons, terwijl gij ons geleerd hebt dat wij het niet weten, toont ons nu dat gij het weet en laat er een einde komen aan het disputeren. En nu gaat Spreker over tot de handhaving zijner vroegere stellingen, die Tiij tegelijker tnd tegen verkeerde opvattingen en misverstand vrijwaart. Tot dusver is het aan geen twijfel onderhevig geweest, dat alle gronden. die niet in privaat eigendom van den&apos; inlander zijn, Gouvernementsdomein _rjn, zoodat dan ook het Indisch burgerlijk wetboek op alle gronden toepasselijk is, raaar daarom heeft Spreker niet het dwaze beweren gevoerd, dat uit dat burgerlnk wetboek zou volgen dat de inlander eigenaar van den grond is. Hij beweert ook met dat het Indisch Regeringsreglement het eigendomsregt aan den inlander gegeven heeft; neen, maar het heeft het voormalig begrip van Gouve.nements-eigendom laten varen en er door de bepalingen nopens de landrente het karakter van grondeigendom aan gegeven. Da ¦armslag in de landrente onderstelt eene belasting, en wel krachtens publiek en niet krachtens privaat regt. Doch hoe dit zij, er is behoefte aan regeling, althans tot toekenning van den titel, want de Javaan kan op dit oogenblik noch den eigendom, noch zijn bezit doen gelden, daar beide actiën hem verboden zijn. Spreker beroept zich nog op vele bepalingen van het Regeringsreglement en andere regtsbronnen, ora ook in het stelsel der tegenstanders aan te toonen, vat cene ïegeling noodig is; want wanneer het Gouvernement ofer den grolid wil blijven beschikken, dan moet de eigendom ook geregeld worden. De donatie is reeds geschied in 1854 toen het do* maniaal ïegt werd opgeheven, maar de leoering en dus ook de regc ling imoet nu plaats hebben. Kan men nn eene bepaling maken, wa&amp;ïKi nog duidelijker de positie of de regten worden omschreven, •het zal hem genoegen deen. En vraagt men, welke redenen van staatsbelang er voor pleiten, dan antwoordt hij, dat nergens, en vooral niet bij eene landbouwende bevolking, een gezonde toestand kan bestaan zonder regeling van het eigendomsregt. De Heer van Zuylen heeft eergisteren aan het slot zijner rede eene definitie gegeven van het liberalisme. Het was eigenlijk eene karrikatuur, maar zoo als altoos bevatte het toch iets van eene definitie, en dat is, dat het liberalisme zich niet ten doel stelt om wat boven is naar beleden te ploffen, maar wel om op te heffen wat ter neder ligt en om den kleinen man te ontwikkelen en tot beteren toestand te brengen. De Heer Rochussen zal niet treden in het regtsgeleerd dispuut datgeëindigd is met de definitie van het liberalisme. Hij keert liever eenigzins terug tot het koloniaal vraagstuk, en dan is het steeds gebezigde motief voor de eigendomstoekenning de bevordering van vrijen arbeid. Op Ceylon is het communaal bezit ook verdeeld, en het gevolg was groote armoede. Spreker had meer adressen van residenten verlangd, dan de Minister heeft medegedeeld. De kwestie van den eigendom is zoo onzeker niet; Hogendorp, du Bus, v. Twist en anderen hebben er zich over uitgelaten; allen kwamen daarin overeen, dat de beteekenis van den eigendom op Java anders is dan hier, en het is zeker, dat de inlander zijn bezit niet kan vervreemden binten zijne dessa, ook niet aan den Javaan. Spreker blijft in deze eigendomstoekenning eene sociale revolutie zien, welke in de toekomst nadeehge gevolgen zal hebben. Van verhooging van belastingen verwacht hij ook niet veel. Ook zouden, in het stelsel der wet, de heerediensten moeten worden afgeschaft, en als dit, en met de cultuurdiensten ook, het geval is, op welken grond zal men dan de kofnjcultuur kunnen behouden? De Heer vau dek Linden wenscht vóór de sluiting der algemeene beraadslagingen een pertinent antwoord te bekomen op de vraag of het Ned. Indisch Burgerlijk Wetboek toepasselijk is op den grond van den Javaan, en of het ontwerp is opgesteld in de meening dat het er wel op toepasselijk is. De Minister van Koloniën had het aangekondigde amendement willen afwachten alvorens op vorige sprekers te antwoorden. Den Heer van Nierop herinnert hij dat de autoriteiten zijn aangehaald in de Memorie van Toelichting. Bovendien heeft die spreker zelf erkend dat de wetgever volkomen bevoegd is deze_ materie te regelen. Nu mogen er Javaansche boeken bestaan, maar is het niet beter een algemeen rigtsnoer te hebben dan dien bajert van verordeningen. Hoe is het gegaan? In Bezoekie en de Preanger Regentschappen bestaat de individuele eigendom, maar de bewijzen daarvan zijn weggenomen bij de invoering van het cultuurstelsel. en in CheribonziTn zij opgevraagd Er zijn allerlei misbruiken gepleegd. En als lip. communaal bezit zulk een Eldorado is. welnu, dan 7_l _. _._„ deeling plaats hebben. Overigens blijft het 7, Wv.f gii™* VT costumen van den inlander geregeld Reed. «.I VoJgenß d 8 der koloniale ordonnancie gereed tn. bJft . e concept-ontwerp heden en de toepassing, maar de 0n™2616,1? ™n d,e Mf*»^ het naar de speciale tolstand. n meent dat de Minister len Hee-vant. f^^^ngt worden. Voorts vraagt schen zijn erfelik b. .ft I _der ïjlnden we^ onderscheid er is tnsbvnen zijn erieiijl. bezit en den eigendom van het ontwerp: beiden willen tegen willekeurige beschikking over den grond vrijwaren. Diê spreker heeft zelf gezegd: ie bezitter wordt beschouwd als eiganaar. Op de vraag of het Ned. Indisch Burgerlijk Wetboek toepasselijk is op den grond van den Javaan, antwoordt de Minister ja en wen, want dit hangt af of de &apos;regter oordeelt dat er inlandsche gebruiken bestaan. In dat geval is het infendsch? regt van toepassing. Bovendien wordt dit uitgemaakt door art. 75 Regeringsreglement. De Minister verwijst verder naar kot advies van den Raad van Indie, iv de Memorie van Beantwoording opgenomen, en beantwoordt dc verdere bijzondere punten. Vindt de Heer Godefroi in art. 12 b. v. geen waarborg genoeg, welnu, dat hij het amendere. De Minister roept hem toe: help ons met uw talent, om de moeijelpneden die men opwerpt uit den weg te ruimen. i. De Heor van Nierop beantwoordt in het breede de juridische kwestien, ofschoon hij de juristerij niet in het debat heeft gebragt, maar wel de Heeren Kappeyne ch van Heukelom. Hij licht zijne vorige rede toe met refutatie van daar tegen ingebragte bezwaren. Hij is eu blijft voor eene bescheiden regeling opdat het regt van den Javaan op zijn grond worde vrijgemaakt van de beschikking door de Regering. Hij wil ook de bevordering der particuliere industrie , maar bovenal van den Javsan; daarom wil llij ook de afkoopbaarstelling der heerediensten, maar geene regeling van den eigendom voor dat men den bestaanden regtstoestand geheel kent. Hij zal, om aan een groot bezwaar van te spoedigo beslissing nopens den eigendom te gemoet te komen, een amendement voorstellen berustende op het stelsel van zijn discours van eergisteren eu hierop nederkomende : toewijzing van den Staatseigendom; onttrekking aan de beschikking van&apos;het Gouvernement der gronden, die den Javaan in individueel of erfelijk bezit behooren of die behooren tot de gemeente. Het strekt dus tot vrijmaking van den grond voor den geringen man, en het amendement zal tevens het voorstel behelzon om binnen 5 jaren na de_ invoering der wet tot regeling over te gaan van de gronden ook in het ontwerp der Regering bedoeld. Wilt gij dat de wet in hot belang van den Javaan worde aangenomen, dan ïs daartoe de weg geopend: maakt den grond van den Javaan vrij. Als de wet aldus geamendeerd wordt aangenomen, dan zal de Minister aan Java en Nederland getoond hebben, dat hij een staatsman is, die zijn tijd begrijpt, die de lessen der wetenschap weet to betrachten én dus bij zulk eene gewigtige zaak geene al te groote stappen doet op eenmaal. Dan zal voor ons de ongerustheid geweken zijn om ons over te geven aan een ontwerp, dat blijken draagt van niet met die zorg en voorzigtigheid bewerkt te zijn , waarop &apos;zulk eene belangrijke zaak aanspraak, heeft. De Heer van der Linden behoudt zich voor later bij het artikel te spreken. De Minister van Koloniën antwoordt den-Heer van Nierop, dat het niet opgaat te beweren, dat de utiliteit van het ontwerp niet bewezen is&apos;, daar waar de Minister dit punt steeds op den voorgrond heeft gesteld. Hij treedt.voorts in eene nadere beantwoording van de speciale punten. De. Minister komt op tegen de verdenking dat de Regering de particuliere industrie op den voorgrond geplaatst , heeft. . Waar, vraagt hij, heeft de Regering dat gedaan ? Waar heeft zij dat gezegd. . Waar is de Javaan uitgesloten van de ontginning van woeste gronden of de verkrijging van houtbosschen, enz.?</p>
	<p>Wat het amendement betreft, door den Heer van Nierop aangekondigd, de Regering kent het nog niet, maar zal het zeker met gemoedelijkheid overwegen en dan trachten te toonen, dat het verwijt van dienzelfden Spreker, vroeger gedaan, niet gegrond is, nl. dat het kabinet niet denken kan.</p>
	<p>De Heer van Niekop merkt op, dat niet hij de Regering verdacht heeft willen maken alsof zij de.geheime gedachte had om de particuliere industrie ten koste van den Javaan te bevorderen. Neen, maar hij heeft gezegd, dat hier en daar dat verwijt is gedaan. Spreker wil juist alle verdachtmaking wegnemen. — Wat betreft de bewering, alsof hij gezegd had dat de Regering niet kon denken, merkt hij op: neen, ik heb vroeger gevraagd: hoe zal het kabinet, in politieke beteekenis, denken, met andere woorden: wie is dè leider ? Maar dat was eene bedenking, die hem vrijstond te maken. Zij gold niet den werkkring b. v. van den Minister van Binnenlandsche Zaken, dien van Koloniën of Financien, en hij herhaalt die opmerking; zij doet echter niets te kort aan het vertrouwen op de bekwaamhei4 en het beleid van den Minister van Koloniën.</p>
	<p>De algemeene beraadslagingen over de afdeeling worden gesloten, Maandag zal het eerst in discussie komen art. 1. — Tot dien dag , ten 11 ure, wordt de zitting verdaagd. (</p>
	<p>Het door den Heer van Nierop, ter vervanging van artt. I—6 en 8-13, voorgestelde amendement luidt als voljri;: Art, 1. Behoudens de bepalingen in art. 15 en volgende, w»rdtvan regeringswege over geene gronden beschikt dan die volgens deze wet aan den Staat behooren.</p>
	<p>Aan den Staat behooren alle gronden behalve: &quot;.die, welke de inlanders bij de invoering dezer wet in individueel en erfelijk gebruik hebben; b. de bebouwde dessa- of gemeentegronden, waarvan de gezamenlijke geërfden gewoon zijn het genot tijdelijk onder elkander te verdeelen; ede openbare gebouwen, wegen, straten, markten, waterleidingen en alle andere inrigtingen, waarvan het onderhoud ten haren laste is; d. de perdikan-dessa&apos;s en andere gronden, die naar de inzettingen der inlanders als gewijde gronden worden beschouwd; .. de gronden, welke vóór de invoering dezer wet door derden wettig in eigendom zijn verkregen. Art. 2. Binnen vijfjaren na de invoering dezer wet wordt eene wet voorgedragen tot regeling van het regt op de gronden in litt. v. en b van art. 1 bedoeld.</p>
	<p>Bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal is ingekomen een ontwerpvan wet tot afkoopbaarstelling der tienden. Aan de daarbij behoorende Memorie van Toelichting wordt het volgende ontleend: [Beweegredenen der indieningvan dit ontwerp]. Reeds meer dan eens werd eene poging aangewend om, door wettelijke regeling, de belemmering te doen ophouden, die de landbouw hier te lande nog steeds in de tiendheffing ontmoet. De daartoe strekkende voorstellen, eerst van de Tweede&apos; Kamer, krachtens haar regt van initiatief, daarna van de Regering uitgegaan, mogten echter niet tot eene gunstige uitkomst leiden. Toch bleef de vraag, hoe tot de genoegzaam algemeen verlangde ontheffing van den last te geraken, bij voortduring aan de orde, en herhaaldelijk werd _e wenseh geuit, ook door dien tak der Vertegenwoordiging die zich tegen de vroegere voorstellen verzette, dat het tot stand brengen der noodige regeling nogmaals mogt worden.beproefd. De tegenwoordige Regering heeft bij haar optreden begrepen, dat het tot hare taak op wetgevend gebied in de eerste plaats behoorde, zich deze zaak aan te trekken als eene zaak die met regt eene nationale kan genoemd worden. De daaraan verbonden bezwaren heeft zij zich, met het oog op het verschil van gevoelen, dat zich bij de behandeling van elk der vroegere voorsteilen deed kennen, niet ontveinsd, maar zij heeft .gemeend zich daar&amp;oor niet te mogen laten weerhouden om ook harerzijds eene poging aan te wenden, om tot de bevredigende oplossing van het vraagstuk zoo mogelijk te geraken. Van daar de wetsvoordragt, die thans ter overweging aan de Kamer is voorgelegd. Dat op die voordragt de gedachtenwisseling, welke naar aanleiding der vroegere voorstellen plaats had, van gewigtigen invloed moest zijn, behoeft wel niet te worden gezegd. Wil men toch de toenadering tusschen de verschillende inzigten bevorderen, men zal op de reeds verkregen uitkomsten moeten letten, en, voor zoover eigen overtuiging het veroorlooft, die uitkomsten als grondslag van verdere overwegingen behooren aan te nemen. [Beginsel van afkoopbaarstelling voorshands door.de Regering gehandhaafd]. Van dat standpunt uitgaande, meent de Regering te mogen vooropzetten, dat een voorstel, gegrond op het stelsel van overname der tienden door den Staat, gevolgd door verwisseling der tienden in grondrenten door den Staat te heffen, niet behoort gedaan te worden vóór het blijkt, dat eene voordragt, gegrond op liet beginsel van afkoopbaarste&apos;lling, de gewenschte toenadering niet vermag te bewerken. Nog in liet laatst van het vorige jaar werd bij de behandeling van het wets-ontwerp tot afkoopbaarstelling v*n tienden bij het Kroondomein door den toenmaligen Minister van Finantien gewezen op den tegenstand, dien de beginselen van overname door den Staat en van verwisseling in grondrenten bij de Tweede Kamer hadden ondervonden. Het beginsel van afkoopbaarstelling daarentegen, dat aan het laatst aangeboden ontwerp ten grondslag ligt, mogt de goedkeuring van de groote meerderheid in die Kamer verwerven, en zoo de Eerste Kamer al gemeend heeft zich met dat ontwerp niet te mogen vereenigen, dan schynt dit niet zoo zeer aan tegenkanting tegen het beginsel zelf aeratkoopbaar.telling, als wel voornamelijk daaraan te moeten j-rSiyH^»&apos; dat- naar het oordeel dier Kamer, de regten rv_ rr, 1 . _:&apos;t3&apos; 3-het ontwerp niet voldoende waren gewaarborgd. 11. _,iJ. I %lX\ti kVPnletvoor g e s t e 1 d j. De Regering aar- Z?1f «rf« ihSft fa,lïï_ 00k »aarhaar inzien- *» wet voor alsnog «ut rerder behoeft te gaan. d* opruiming to tiende» moge, »fi voor den landbouw belemmerend, ook in het algemeen belang wenschelijk zijn, het belang van den pligtige is niettemin in de eerste plaats daarin betrokken, en de prikkel van dat eigenbelang mag in den regel sterk genoeg worden geacht om aan de-wet het gewenscht gevolg voldoende te verzekeren. Het wets-ontwerp stelt derhalve als hoofdbeginsel, dat de tiend op vordering van den pligtige afkoopbaar zal zijn. De strijd, die bij de behandeling , der vroegere voorstellen over het stelsel van wederkeerigheid werd gevoerd,_ is bekend, en het ware zeker geheel overbodig de gronden in herinnering te brengen, die zoowel voor als tegen dat stelsel werden inhetnudden gebragt. Genoeg zij het dus te verklaren, dat de Regering zich voegt bij hen die dat stelsel bestrijden. Zij acht het^ onbillijk — zoo niet in strijd met de vrijheid — den pligtige, die zich den tiendenlast getroosten wil, te dwingen, zich tegen geldelijke opoffering .daarvan te bevrijden, en hem, bij wien men niet op elk tijdstip het voldoend kapitaal beschikbaar kan achten — volgens de voorstanders van het stelsel — te noodzaken, zijn eigendom met hypotheek te bezwaren, met het gevolg, dat zelfs bij geheel gemis van opbrengst de vaste aflossing of rentebetaling zou moeten plaats vinden, of bij gebreke daarvan, de grond zelf zou kunnen worden aangesproken en voor hem verloren gaan. De Regering gelooft dan ook dat het stelsel weinig verdediging zou vinden, ware het niet, dat men het beschouwde als een tegenwigt aan de bevoegdheid van den pligtige, om ten allen tijde den afkoop te vorderen naar den maatstaf der opbrengst van een zeker aantal der daaraan voorafgaande jaren, zoodat. waar wederkeerigheid is uitgesloten, het aan hem staat om den afkoop te doen plaats hebben op een tijdstip, dat naar dien maatstaf en welligt ook wel door z-jn toedoen, de prijs voor hem de meest gunstige zal zijn. Mot andere woorden, de Regering gelooft, dat men de bevoegdheid van den heffer om den afkoop te vorderen alleen verlangt als waarborg tegen overrompeling of benadeeling van de zijde des pligtigen. Is dit waar —en de liegering is verre van het bezwaar, dat het vorig ontwerp in dit opzigt deed rijzen, geheel te ontkennen, — dan schijnt de voorziening ën de opheffing van het bezwaar, ook met ter-zijde-stelling van de reciprociteit, langs een anderen weg te vinden. Men bepale skchts, dat de heffer de bevoegdheid zal hebben zijn regt te doen waarderen, met het gevolg, dat de afkoop later niet dan tegen den prijs, waarop het regt gewaardeerd is, zal kunnen worden gevorderd, en wil men voorkomen dat de heffer daarvoor steeds het tijdstip uit» kieze dat hem het meest gunstige is, men beperke die bevoegdheid tot een zeker bij de wet te stellen t ij d v a k.</p>
	<p>[Afkoop tegen een binnen 2 jaar gewaardeerd regt voorgesteld.] Het is dan ook dit stelsel, dat de Regering gemeend heeft, nevens het beginsel van afkoopbaarheid op de vordering van den pligtige, aan dit ontwerp ten grondslag te moeten leggen. Zij vertrouwt dat langs dezen weg de strijdige belangen van heffer en pligtige, zonder gevaar van krenking, zijn over een te brengen en dat&quot;bepaaldelijk door de beperking van dc bevoegdheid des heffers, om de waardering te vorderen, tot een tweejarig tijdvak, — gelijk art. 4 voorstelt — het hoofdbezwaar wordt opgeheven, dat zich tegen de toekenning van dergelijke, doch onbeperkte bevoegdheid, brj de behandeling van eene op het vorig ontwerp voorgestelde wijziging, — naar het oordeel der Regering te regt — heeft doen kennen. De toen van meer dan eene zyde geopperde bedenkingen, dat het bij het toekennen van dergelijke bevoegdheid eene speculatie zou worden van de zijde des heffers; dat deze de waardering op het voor hem meest gunstige tijdstip zou .doen plaats hebben, en dat op die wijze de afkoop, dien men wil bevorderen, juist zou worden tegengewerkt, omdat de pligtige den afkoop tegen dien hoogen prijs dan, noch later zou verlangen, — al deze bedenkingen komen te vervallen zoodra de wet de keuze van het tijdstip niet aan den heffer overlaat, maar zelve den tijd bepaalt, binnen welken alleen de vordering tot waardering zal kunnen worden ingesteld. Op deze wijze wordt de pligtige niet aan de willekeur des heffers overgelaten, terwijl om. gekeerd de heffer, door binnen het gestelde tijdvak van zijne bevoegdheid gebruik te maken, zich tegen overrompeling en benadeeling van de zijde des pligtigen kan vrijwaren, en net is uit dit tweeledig oogpunt, dat het voorgedragene, naar het oordeel der Regering, aanprijzing verdient. Daarbij komt, dat, zoo zij zich niet bedriegt, de opruiming der tienden daardoor krachtig zou worden in de hand gewerkt. Zoolang het onzeker is tegen welken prijs de afkoop kan geschieden, zal de pligtige, al komt hem eene vordering tot afkoop toe, zich dikwerf den last olijven getroosten, of omdat hij de kans wil wagen om later welligt voor minderen prijs te knnnen af koopen, óf omdat hij moeijelijkheden of processen met den heffer vreest, of eindelijk omdat hij, eenmaal aan de tiendhefflng gewoon, niet het initiatief wil nenien om tot een anderen toestand te geraken. Is echter eenmaal op initiatief van den heffer de prijs vastgesteld, en weet de pligtige, dat hij ten allen tijde zijn eigendom kan ontlasten door eenvoudig dat vast bepaalde bedrag aan den heffer op te leggen, dan mag men met grond verwachten, dat er voor hem een sterke aandrang zal zijn om, zoodra hij voldoend kapitaal beschikbaar heeft, la,ngs dien zoo eenvoudigen weg zijn eigendom van de schuldpligtigheid te bevrijden, terwijl men van de andere zijde — indien men althans de vroeger kenbaar gemaakte vrees voor overrompeling of benadeeling van &apos;den heffer door den pligtige niet geheel wil ter zijde stellen — mag aannemen, dat vele heffers het noodige zullen verrigten , om tot de vaststelling van den afkoopprijs te geraken. [Afkoopbaarheid van blok tienden.] Eindelijk moge te dezer plaatse met een woord worden vermeld — hetgeen bij art. 2 nader zal worden toegelicht, — dat het ontwerp een bezwaar opheft , hetwelk zich bij de vorige voordragt tegen de toen voorgestelde regeling van de afkoopbaarheid van blok- en dergelijke tienden deed kennen. Het ontwerp toch stelt de afkoopbaarheid van dergelijke tienden niet, gelijk het vorige ontwerp, afhankelijk van het getal pligtigen in den blok dat den afkoop verlangt, maar kent de vordering toe aan elk der pligtigen, mits de afkoop slechts worde gevorderd voor het geheel of het deel, dat volgens art. 2 afzonderlijk afkoopbaar is. Zonder dat iemand daardoor in zijne regten wordt gekrenkt, wordt de afkoop ook langs dien weg bevorderd, en niemand zal, om zijn land vrij te willen maken, behoeven te wachten dat anderen, tot wie hij in geene regtsbetrekking staat, mogten goedvinden om met hem tot den afkoop mede te werken. [Regten van derden.] Wat de regten betreft van derden, zoo konden de meeste bepalingen, die het vorig ontwerp daaromtrent inhield, met de -wijzigingeu, die de gedachtenwisseling in de Tweede Kamer daarin deed brengen, hier worden overgenomen. Zij&apos; vereischten echter aanvulling in verband met hetgeen dit ontwerp voorstelt omtrent de waardering van het regt, welke waardering bij lateren afkoop tegen den vastgestelden prijs ook tegenover derden zal behooren te kunnen gelden. Ook no&quot;_ in een ander opzigt scheen ter versterking van de waarborgen, ,die het vorig ontwerp ten behoeve van derden aanbood, nog nadere voorziening tegen mogelijke misleiding niet overbodig. Het vorig ontwerp stelde als beginsel, dat de ontheffing van de schuldpligtigheid plaats had door den afkoop, behoudens de regten van derden; het gaf voorts aan de hypotheekhouders of de belanghebbenden, die met hen werden gelijkgesteld, de bevoegdheid om tegen den afkoop in verzet te komen, met hot gevolg dat op hunne vordering de afkoop kon worden nietig verklaard. Hoe nu, indien de afkoop van een met hypotheek bezwaard tiendregt tusschen pligtige en heffer tot stand was gebragt zonder dat de hypotheekhouder daarmede was in kennis gesteld, en later — welligt jaren daarna — de afkoop ep vordering van dezen laatste werd nietig verklaard, terwijl inmiddels de grond als tiendvrij aan anderen was overgegaan? Dat dezen, al mogten zij al eene personele actie hebben tegen hunnen verkooper, op die wijze, geheel buiten hunne schuld, zouden zijn benadeeld, behoeft geen betoog. [Overschrijving van den titel van aankoop in de openbare registers.] In dit bezwaar nu wordt door het nu voorgedragen art. 9 voorzien. Dat artikel stelt, in het belang van zekerheid en openbaarheid, dat de ontheffing van de schuldpligtigheid niet kan plaats hebben zonder overschrijving van den titel van afkoop in de openbare registers, en geeft voorts den waarborg dat die overschrijving, is het regt bezwaard, niet zal geschieden zoolang het bezwaar niet is opgeheven. Op deze wijze zal ieder in de gelegenheid zijn zich, door raadpleging der openbare registers, tegen schade te vrijwaren, en de Regering vertrouwt dat langs dien weg de belangen van derden door dit ontwerp nog beter dan vroeger worden verzekerd.</p>
	<p>Wat ten slotte den vorm betreft, zoo is het niet ondienstig voorgekomen om het ontwerp te splitsen in eenige onderdeden, in dier voege dat achtereenvolgens wordebdiandeld: I°. de afkoopbaarheid; 2°. de bepaling van den af koop p rij s; 3°. het geding tot afkoop of tot waardering; 4°. de wijze van ontheffing van de schuldpligtigheid; en 5&quot;. de regten van derden; terwijl dan nog enkele bepalingen van algemeene strekking in eene 6de paragraaph hare plaats vinden.</p>
	<p>(Hierna worden de artt. afzonderlijk toegelicht. AJa bijlage tot da memorie van toelichting is het gewijzigd ontwerp van wet, inge» diend in de zitting van 1862/63 nogmaals aan de leden rondgedeeld).</p>
	<p>Nog is aan de leden der Tweede Kamer rondgedeeld het verslag der commissie tot onderzoek der opgave wegens verkoop van domeinen, domaniale tienden enz.,« in 186 5. De medegedeelde opgaven hebben der Commissie geen stof tot aanmerkingen opgeleverd, en zij stelt mitsdien voor, om de overgelegde stukken voor kennisgeving aan te nemen.</p>
	<p>Verder: het verslag der Commissie over het tractaat van vriendschap en handel tusschen Nederland en China. De Commissie vermeent zich tot eene korte schets van den inhoud van het gesloten verdras. te mogen bepalen, ten einde het gewigt daarvan wel te doen uitkomen, en drukt daarbij den wenseh nit dat het moge strekken tot verlevendiging van den Nederlandschen handel op China. Zij stelt voor de mededeeling voor kennisgeving aan te nemen.</p>
</text>
