<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ein im COMMISSIONS vvd SPEDITIONSGESCHAFT, bewanderter JUNGER MANN, der Pranzösisch, Hollandisch, Englisch und Deutsch spricht, und mit der Buchhaltung und weitere Coinptoir-Arbeiten ganz vertraut ist, sucht ein ahnliches Engagement. Offerten werden erbeten unter Chiffre F. P., a. d. Adresse des Herrn Buchhandler W. H^STENFERT KROESE, in Arnhem. (12037) Door bijzondere omstandigheden TE KOOP een bijzonder mak en schoon Duitsch PAARD, a, deux mams, effen bruin, merrie, ruim 6 jaar, hoog 1.660 el. Te bevragen met franco brieven aan het Postkantoor te Haarlem. (11782) ~TM BUUB met Primo Augustus a. s.: Een zuiver en droog HUIS, op de Heerengracht bij de Leliestraat. Te bevragen onüer lett. Z. Z. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (12005) TE KOOP een JAVAANSCHE HIT, hoog 1,2 El, bijzonder mak, waarbij een TUIG en TENT WAGENTJE. Te bevragen in den Boehvinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Azn., Reguliersplein X 359. (12006) VAN HEEREMILEEDIHG, TE «RONIXG.S-.X &amp; ROTTERDAM. Voorradig: Eene rijke en smaakvolle keuze van FANTAISIESTOFFEN, uit de voornaamste fabrieken van FRANKRIJK, ENGELAND en DUITSCHLAND. Buitengewoon groote voorraad van KLEEDINGSTUKKEN, alles van en naar de nieuwste Modellen vervaardigd. (12033) MEDDENS &amp; ZOON. WORDT TE MOP GEVRAAGD Eene ZOLDERSCHOT van middelbare grootte en ouderdom, .benevens eene PLATBODEM BOOT of Vaartuig, ongeveer 20 a 24 voet lang. Aanbiedingen met franco brieven onder het motto: Vaartuig, bij HENRI KOSTER. Boekhandelaar Haringpakkerij alhier. (&quot;9M&gt; ONGEHUWDE DAMES! Naar aanleiding van den thans hoe langer zoo meer gebruikelijken wee om in aanraking te komen met het schoone geslacht, beproeft een Heer, P. G., 24 jaren oud, door Fortuna gezegend met een aanzienlijk vermogen en eene winstgevende Handelszaak, wier drukke bezigheden hem beletten op eene andere manier dan deze in aanraking te komen met het schoone geslacht, met eene DAME, zoo mogelijk van dezelfde leeftijd, godsdienst en vermoeen in kennis te komen, om vervolgens een WETTIG HUWELIJKïïin te saan Van de stiptste geheimhouding kan men veLker^n InXere^den gelieven bij hun schrijven hunne portretten te Toegen.rianedl dni- e* omogen*. Brieven franco, onder het motto; DISCRETIE, Bureau Handekïlad. (iao«)</p>
</text>
