<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>i WEENEN, 29 Nov. Alle mogendheden, die het Parijsscho ver- &apos;&apos;ebben onderteekend, Engeland het eerst en Rusland het laatst, &quot;ben hunne toestemming gegeven aan het voorstel van Oostenrijk, 1 &apos;ollectief dea vorst van Rumenie te erkennen. *&quot;*- De regering is voornemens Je landdagen der staten aan deze zijde n de l.ei Uia tot na het Kersfeest vergaderd te laten. t J- De sterkte der partijen iv den Hoiigaarschen landdag is alg °&apos;St: De lkiikpartij 126, de linkerzijde 85 en onafhankeljjkcn 16. _ &quot;_ De Jezuiteuorde is in onderhandeling omtrent den aaukeop van j° heerlijkheid Gieszbuhl, nabij Karlsbad. Zij schijnt zich daar van 6 bescherming der regering verzekerd te houden. , &quot;KItLIJN, 30 Nov., (des Ochtends). De onderstelling van sommige pNSWadcn , dit hij de organisatie van den Duitschen bond naast het &apos;&quot;isische uitvoerend bewind ook een vorsten-collegie zal bestaan, SüWt jn alle goed uuderrigte kringen als onwaarschijnlijk beschouwd. ** bestaat alleen het vooruemeu tot instelling van eeue bondsver«&quot;ilering of van een bondsraad. J,« algemeene stemming in Noord-Sleeswijk zal waarschijnlijk niet *°or de bijeenkomst vau het Noord-Duitsche parlement plaats hebben. j, ~~~ De minister von Bismarck zal, volgens berigt uiti&apos;utbu., Zaturu t. hier aankomen. d T&quot; De minister van fiaancien von der Heydt is zoover hersteld, °at hij de zitting der dotatie-commissie heeft bijgewoond. f -7 De Staats-Anzeiger bevat de verordening van 14 Nov. betref&apos;ende de invoering in de geannexeerde staten van de kieswet voor &apos;t&apos;deu van den rijksdag, alsmede dezelfde verordening voor het Jahde_7~ Men gelooft nog steeds dat meestal de ministers van buitenl. ?aken zullen benoemd worden om deel te nemen aan de Noordyui tsche minister-conferentie, welke op 15 Dec. zal geopend worden. JJe senatoren door de Ilansesteden benoemd, zijn belast met het begeer der diplomatieke aangelegenheden dier staten en staan dus in «ekeren zin op gelijke lijn als de ministers van buitenl. zaken. Die jfeuzen zijn hier zeer gunstig opgenomen. Er znllen met inbegrip van •nuien 22 gevolmagtigden ziju , indien men aanneemt, dat elke staat r ecu zandt, hetgeeu van Itens» en Lippe nog niet zeker is. h 7&quot; yolgens* de olficiele opgaven bestonden in de Rrjnprovincie tegen ..t eiude des vorigen jaars 2274 bierbrouwerijen. In Westphalen was fllt Betal 1264. In den vereenigden landdag van Coburg-Gotha is do rjjkskiesjft aangenomen. De landdag heeft ook de Bpoedigo indiening verj ugd van eene wet, waarbij de drukpersprocessen naar den jury woreu verwezen. *</p>
</text>
