<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. SiIiSDAG i DECEMBER 1866 en volgende dagen, voor- en namiddags, in het Lokaal B JE X O _V, te Amsterdam, VERKOOPING VAN HET GERENOMMEERD MAGAZIJN VAN DEN MNST- EN BOEKHANDEL vau Wijlen den Heer A. J. CRAMER. waarbü prachtige STAAL- en KOPER-GRAVURES, ruime sortering Kunstolaten , eeïllnstreerde PRACHTWERKEN , eene uitgebreide sortering ARTICLES DE LUXE, PAPETERIES, STEMPELPERSEN, onz. HEDEN voor een ieder te zien. Notitiën te bekomen brj L. GIJSELMAN es ZOON. . i (27743) KOLOSSALE eFpRACHTIGE COLLECTIE BEELDWERKEN. PUBLIEKE VERKOOPIIVO. X. 11. STROETIIOFF, Deurwaarder, zal op Woensdag den sden, des avonds ten Zes ure, en op Donderdag den 6den December 1866,&apos; des voormiddags ten Elf en des avonds ten Zes nre, in het Lokaal de Keizerskroon, op den Singel over de Munt te Anrrterdam, pnbliek «contant verkoopen: eeno kolossale en prachtige collectie BEELDWERKEN , bestaande in : groote Beelden en Vazen, voor Tuinen, Salons en Vestibules; Piëdestallen; Kamerbeelden met consoles; groepen en groepjes Moderne Bloemdragers, Busten, Keligieuse beelden, benevens eene massa Teekenkundige! Studiën, eene keur aanbiedende van de schoonste Antieken, en de: meest gezochte Moderne voortbrengselen. Voor een ieder vrij te bezigtigeii twee dagen vóór de Verkooping, zijnde Dingsdag den 4deu en Woensdag den sden December van des morgens lotot des namiddags 4 ure. (27724) De Ondergeteekende berigt bij deze, dat hij het sinds eene reeks van jaren gunstig bekende KOEEIJBn» en LOGEMENT, genaamd lui HuIIaNDSCHK .TUIN, alhier, heeft aanvaard. — Hij recommandeert sich dienvolgens beleefdelijk in het vertrouwen zijner Stad- en Landgenooten, ook in dat van HH. REIZIGERS, zullende hij niets onbeproefd laten, om door eeno soliede en civiele&apos; bediening de hem t» betoonen gunst zich waardig te maken. Uthecut,J_B Nov. 1866. (27660) -LJKENP. ~~lr wordt TE KOOP gepresenteerd ëêne MELK-AFFAIRE, waar dagelijks 9 Vaten Melk gedebiteerd worden en sedert onheugelijke jaren bestaan heeft. Brieven franco onder lett. P. A. Bureau Handelsblad. (27723) Bij onderhandsche acte van 24 NOVEMBER 1866, is de tusschen 11. KELLER Jb. en L. BARNING bestaande Vennootschap, onder de Firma Ii! IJI lt &amp; BARNING, tot bereiding van Lakken, Vernissen, Stand-Olie, Boek- en Steendrukinkten, enz. ONTBONDEN, met opdragt der liquidatie aan den eerst ondergeteekende Amsterdam, H. HELLER Jk. 27 November 1866. L.BARNING. De Ondergeteekende heeft de eer aan zijne Begunstigers mede te deelen, dat hy de Affaire van KKLI.ER &amp; BARNING, tot bereiding van LAKKEN, VERNISSEN, enz., waarin hij zes jaren Vennoot geweest is, geheel heeft OVERGENOMEN, en do Zaak thans voor eigen rekening in do bestaande Fabriek zal voortzotten. Amstekdam, 27 November 1866. (27637) 11. KELLER Ju. PUBLIEKE VEILING op Maandag den 3d«n December 1866, des voormiddags ten elf ure, in het Logement de Zon, aan den Steiger te Rotterdam, onder toezigt van de Heeren H. &amp; A. BICKER-CAARTEN, als gevolmagtigden van den * Verein der Hamburger Assecuradeuren in Hamburg,&quot; VAN 200 BALEN R6GGEBLOEI, door Zeewater beschadigd, van Stettin aangebragt met het stoomschip ROTTERDAM, thans liggende op Zolder Vuren n°. 2, aan de Scheepmakershaven wijk I, n&quot;. 521, alwaar dezelve te bezigtigen is Zaturdag den lsten December, des morgens van 10 tot 2 uren en op den dag der veiling van af des morgens ten 9 uren. Nadere inlichtingen te bekomen ten Kantore van Wm. &amp; ALBs. SMALT &amp; C°. en CANKRIEN &amp; VAN SWIJNDREGT te Rotterdam. (27595) GRONDIG ONDERWIJS IN PIANO f 3 per maand, wekelijks. 2 lessen. Een Muziekmeester, verscheidene jaren werkzaam, welke informatiën van geachte Familien kan produceren, heeft nog gelegenheid tot het geven van grondig onderwijs in Piano. Inclinerenden worden verzocht rich franco te adresseren onder lett_Z., bij den Boekhandelaar P. M. vjd. MADE, Stilsteeg, alhier. (26654) a la VÏÈIiÊ »E PARIS, HUIDENSTRAAT bij de HEERENGRAOHT. In rijke en mime kouxo ontvangen echte LYONSCHE ZIJ» DEN ROBES, van groote ellemaat, van af 25 gulden; smaakvolle SORTIES DE BAL, van af 7 gulden. (27482) M. X. C. DE MEIJERE. CHOCOLADE-FABRIEK &quot;DE CACAOBOOl&quot;&apos;&quot; vau H. A. LEUK. Ju. te Amsterdam, Nes A 321. Sedert vele jaren legt deze Firma zich bijzonder toe om in haro Fabriek te vervaardigen de meegt élégante CROtOIADEFIGUREN, groote en kleine LETTERS in ïeer schoone vormen, «llet v»n de allerfijnste kwaliteit. In dit saizoen z§n wederom voorhanden de nieuwste Voorwerpen van Chocolade vervaardigt , benevens fijne Drink-Chocolade in Poeder en Tabletten, Praline., Nogat, Pastilles, Flickjes, Vanille, enz.*, alles eigen fabrikaat. Cartoanages tot vuUing met voorwerpen zijn in alle verscheidenheid voorhanden. Het deftige Publiek kwordt beleefd uitgenoodigd ter bezigtiging van een en ander, om iieh te overtuigen dat deze Nederïandsche Fabri e k geenszins behoeft achter te staan r. jj Fransche of andere buitenlandscbji Fabrieken. C2**46» ~J. ZOMERDIJK RUSSINKTHEERENGRACHT bij de WOLVENSTRAAT, te A.wsTK.nnA.n. OP NIEUW ONTVANGEN VAN DE HUIZEN L. HENRY, te Straatsburg. J. G. HUMMEL, Alle soorten TERRINES FOIES GRAS AUX TRUFFES. Tt i PERDRIX ROUGES. (27725) Voorhanden: TERRINES van HAAS. , t LIJSTERS. , t WATEBSNIPPEN. TERRINES DAVENTRIA van HOUTSNIPPEN. )g ,1 . t FAISANTEN. (f , PATRIJZEN \% , I, u KORHOENDERS. \| ? , h POULARDES. L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, G. ELINK SCHOORMAN. JOSEPH JACOBSON en C. M. F. KOLFF, Makelaars te Rotterdam, zullen op authorisatie van den Heer JOHN HUDIG, Agent van Lloyds, Veilen op Maandag, den 3den December e. k., des middag» ten* 12 nre aan het Pand, Wijk 15, N°. 845, staande en gelegen aan de Westernaven: _,-_^__r___-__--_r EEWE PARTIJ KOFFIJ (circa 30,000 Kilo), .: ajjnle grootendeels door zoetwater beschadigd. (27740) BÖI-lN PnöTOGMPHIE-BA». Vooiliandm eene prachtige Collectie s»_HHE©SCi*»©-P--PLATKN ia alle genres, gT-EREOIICO*P-fcN in diverse houtsoorten, Photographie rORTREfi, Fantasie _t__.- HïTili AARTJES. mmvk\iri van Amsterdam, Rotterdam, &apos;s Hage, Utrecht en Arnhem; reeks van 12 fraaije Photographien, Schrijf- en iïak-Porteleuilles, Poëzyboekeu, Leesglazen, fraaije Phot. Albums, idem met speelwerk , Fransche eu Holl. Boek- en Plaatwerken, Inktkokers, Pencils, enz., enz., en_. M. PARSON Jr, (27655) Kalverstraat tegenover het Klooster, i&gt; 39 # IÏDE ALMELOSCHE BROOD- ENIËËLFABRIEI VEELAKGI MEN EEN MEESTER-BAKKER. Zi die voor de^e BETREKKING volkomen bekwaam %An en in aanmerking wenschen te komen, worden verzocht zich, ten „jwedigsten, in persoon of met franco brieven te wenden tot Cominisaari-sen van genoemde Fabriek. AiMZW, 28 Nov. 1866. (27710) DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ I VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING TE AMSTERDAM. plaatst Geld op Hypotheek en verzekert Kapitaal en Intrest. (24854)_ i B. LANGERHÜIZEN, I). REUL KOOPMAN en C. S. OOLGAARDT, Makelaars, zullen op MAA.\DAG 110 DEEEMBER 1566, des avonds na zes uur, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, in veiling brengen: Een hecht, sterk en weldoortiinmerd I_l&apos;lS, met open PLAAT» en ERf , op de Heerengracht, tussohen de Heisteeg en Oude Spiegelstraat, XX 120; te zien met een Toegangbillet, bij bovengemelde llakelaars verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tyd ter inzage liggen, ten kantore van boyengenoemden Notaris. (26613) &quot; TTJ.B. WKSTKRWOUDT, 11. li. LOMANB Bz., J. N.A.MEIJËR, W, M. G. HEUKENSFELDT, J. W. RADEMAKER, S. T. STEINBACHER, J. J. EIJROND en H. E. RADEMAKER, Makelaars, zullen op MAANDAG IO DECEMBER ISC6, &apos;s avonds ten _. s Ure, in de Brakke (&quot;rond, te Amsterdam, ten overstaan vnn den Notaris G. J. 0. VAN VIANEN, presenteren te verkoopen: hot extra kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, wet Arduinsteenen Ouderpui, Open Plaats, Achterhuis en Erve, staande en gelegen op dc Singal, tusschen den Blaauwburgwal en Korsjessteeg, SS 90. Bïeedeir bij _ billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een Bewijs van Toegang des Dingsdags en Donderdag., alsmede op den Verkoopdag yan 1 tot 3 ure. De b.wij.. n vaj» eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en oi iq ter visie liggen teu Kantore van_ genoemden Notaris, Singel, bij het Klooster. (26156)_ &quot;B. LANGERHÜIZEN, A. LANÜKRIIUIZEN en P. A. L. VAN OGTROI&apos;, Makelaars, zullen op MAANDAG IO DECEMBER IHG &lt;», des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. E. ROUFFAER, in veiling brenjfen: het hechte, sterke en goed verdeelde KOOPMANSHUIS en.ERF, op den N. Z, Voorburgwal, tusschen do Mostaardpot- en L&apos;jnbaan_tegen-,,G.167. Het perceel is te bezigtigen met een Toegangbillet, bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom èn de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (26614) 11. B.&apos;RËE_ÏNCkrTH77rVAN CAMPEN, M. J. VAN EN GELES en N. J. NIEUVVKNHUIJS Makelaars, znllen op MAANDAG 10 DECEMBEH ISC6, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris H. J. VAN MENS, in veiling brengen: een WINKELHUIS, raet afzonderlijk verhuurd wordende Benedenwoning, Plaats. Tniu en Erve, iv de VIJK-E-LSTItAAT irusschen de Keizersgracht en Kerkstraat, BB 615, groot 88 ellen. Te bezigtigen Woensdags en Vrijdags van 2 tot 4 ure. De veilconditien enz. zijn vier dagen voor en op den verkoopdag des voormiddags ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris en kopij daarvan bg den Makelaar M. J. VAN ENGELEN, Bloemgracht, DD 89. (26322) * im iS fW *•»• Op DIN-3SDA.G 4 DECEMBER 1866, onmiddellijk na afloop der veiling van 1822 pakken JAVA TABAK, znll.n te I-O&apos;l&apos;l&apos;EI.D.UI rtog geveild Morden: 4994 pakken JAVA TABAK, 1719 Pakken Hoofdmerk SOEKOWONO, 599 è v /\, ? 994 i/ * FvdP, 371 * ii /\, 375 *¦ // LC, «O* .152 // v MX, 257 e v TMN, ii ïniAöl 127 „ i, 88, direct aangevoerd per de schepen Huydtcapsr en County ofßenfrew. Nadere onderrigting bij de Makelaare in Tabak aldaar. (26036) .14VA TABAK. VEILINGEN TE ROTTERDAM, op Woensdag 5 December 1866, 2450 Pakken Hoofdmerk GP, 1000 u &quot; GB, 383 &apos;¦ &quot; SINGAHAN, 336 &quot; e TWU, 1243 &quot; &quot; DS, 699 &quot; &quot; HL, JggfA-447 &quot; &quot; BABAT, 99 o ii BLITAR, 87 o f ROTTERDAM, 627 i&apos; » LODJADJAR, en 120 » « BEZOEKI. (25727) AHet Nederlandsch Clipper-Barkschip ARGOIAIX, laatst gevoerd door Kapitein L. H. DRAIJER, den 2!)sUui Üctober 11. in publieke Veiling opgehouden, is alsnog UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen bij den Makelaar G. J. BOELEN , Ygraeht, U 40. _ (26659)_ ,^ LIT Ml-AM TË HOOP: jflïm. Een Nederlandsch SCHOONERSCHIP, groot &apos;y &apos;*7raioH_K*_f_. 85 a&quot;9O-Roggelaston, gebouwd in 1851, en nieuw , H . s)ffi_-7 gezinkt in 1865, thans liggende voor deze Stad. ¦_¦__¦____**_*&gt; Te bevragen by den Makelaar G. J. BOELEN , IJgraeht ,°U 40. (26639) OPENBARE VERKOOPING VAN KOSTBARE PAARLEN U JUWEELEN, GOUDEN EN ZILVEREN WERKEN ENZ. De Notarisse-.&apos; VAN DER HOOP en REEPMAKER, residerende te Rotterdam , afe lasthebbende van hunne Dnncipnlen zijn voor- , nemens, onder directie yan VAN MAJJLE en DE feILLE op \ RIJDAG 7 DECEMBER 18t.6, des Namiddags ten H Ure Precies, in Let Notarishuis, te Rotterdam, J&apos;ubhek te Verkoopen: : Eeniee SNOEREN, waarbij zeei kostbare PA.4KI.E_V mot JUWEELEN «lOTEN, OOHIIEELEN, OOKHINCEN, .«sPEIOEN en HANDRINGEN met keurige DIAMANTEN, an-: tioke en andere HOROLOGIEN, gemaakt GOUD en ZILVER, enz. &apos;s Daags te voren, van 10-3 uur, en op den dag der Verkooping, ¦van 10—I nnr te z_efe,&quot;lHTHo*&apos;- Gedrukte Notitiën te bekomen op franco aanvrage, acht dagen vóór de Verkooping, ten Kantore van de Notarissen en van VAN MARLE en DE SILLE voornoemd. (2713fi)_ VERKOOPING FABRIEK. In Ma ART a. s. PUBLIEKE VEILING der KONINKLIJKE MEEKRAP - en «ARANCINE-EABIUEK te Wilhelminadorp. Dit Pand js intusschen uit de hand te Koop en biedt door een: ruim Terrein &apos; lui^?3&apos;! solide Gebouwen met Stoommachines (1 van 46 en een van ïo&apos;psWdenkrachten*), allergunstigste ligging aan de Vaart te midden van zeOr vruchtbaar Bouwland, de meest geschikte Eelegénheid aan voor iedere andere Industrie. Informatiën bij de I.irectie te Wilhelminadorp, bij ttCC* (Zeeland) (25442) LENSTBR STOOiBÖÜT-MEDBRIJ. Tijdelijke Staking, der Dienst, Met de reis van ZONDAG 16 December van LEMMER naar AMSTERDAM zal de vaart der Stoomboot H&apos;WAD SNEEK tijdelijk tot nadere aankondiging wordea gestaakt, ,__-__,«,„--127730) Pï, JMRECTIE» J</p>
</text>
