<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ: Het artikel bleef sedert ons vorig berigt zeer stil en afdoeningen zg-.i ons niet bekend geworden. Niettemin is de stemming bg voortduring gunstig en bespeurt men vooral naar de blanke soorten steeds eeuige vraag, waaraan echter tot veilingsprijs niet te voldoen iï; ook de onzuïversmakcnde en de lage prijzen genieten attentie ; de alle veringen in Nov. die, gelijk wij in ons vort,; nommer mededeelden, sit ca. 103,000 b. bestaan hebben, worden voldoende beenden. De voorraail bedraagt 152.600 balen O. I. bg d 6 N. H. M.; 17,000 bakn dito en 13,0üU b. W. I. bij particulieren. THEE: Vast prijshoudend, doch met weinig handeL TABAK : In den loop dezer week werden aangebragt per Union 830 v. Maryland eu 50 v. Virginie; afgedaan werden 25 v. Maryland en 17 k. Seedleaf. Den Bpeeifieken afloop der gehouden veilingen van Java Tabak, hebben wij reeds medegedeeld. Bg inschrijving werden nog afgedaan 200 p. JW. Wij kunnen den afl .p van een en ander gunstig noemen, hebbende •sich voor alle kwal., maar bijzonder voor de deksoorten, eene vrg levendige concurrentie geopenbaard. Gearriveerd per Comus 124 p. Java L/J. Do veilingen op 20 dezer zullen bestaan uit 2741 p. M.Md Siengge EBG, 946 p. Cuba r__W, 333_ p. PH: IV AJZ BW eu 9&apos;JO p.Java, merken AJ Walter/blitar en Losari. De voorraad in de lste hand bedraagt heden 800 v.Maryland, 50 v. Virgiuie, 55 v. Kentucky, 1428 p. Braziel, 109 eer. Havana en 11,043 pakken Java. RUWE SUIKER verkeert in eene kalme stemming en na de veiling zijn ons go.ue afdoeningen bekend geworden. Voor zeilende ladingen Java nieuwe Suiker wordt/«/* onder November-waardcgeboden. GERAFFINEERDE SUIKER. Voor eene partij gemalen melis TS*. 1. werd ƒ35 met spoedige levering en voor superior brooden in papier ƒ 3SV. per Februarij besteed. SPECEIUJIEft in KRUIDENIERSWAREN. Rijst: Uit de eerste hand vonden geene afdoeningen plaats. Naar gepelde waa de vraag iets levendiger doch over het algemeen was de omzet uiterst gering en bepaalde aich hoofdzakelijk tot de consumtie en de binnenl. orders; gepeld Rangoon werd gedaan tot f 91/4 en blijft tot dien prijs nog te koop. Vruchten: Over het algemeen met weinig voorraad; Muscadel Rozijn in lagen/34; Pantalcria ƒ 20; Valencia ƒ 18 a 19; Krenten ƒ 12 a üfj%\ s-amos Rozijn geldt loco ƒ 14 a f 141/2 doch is zeilende lager te koop. Specerijen: Noten N&quot;. 1 iets vaster door de williger berigten der Londensche markt; ook waren de afleveringen in de vorige maand voldoende! bestaande uit 134 v. Noten, 77 v. Foelie, 28 v. Nagelen en 100 fard. Kaneel. Sedert primo Januarij 1866 werden 19C0 v. Noten afgeleverd, hetgeen nog al van beteekenis is; N-iten N°. 2, oude veilingen, werden tot 73e. gedasn. Nagelen iets vaster, doch zonder veel verkoopers. Kaneel weinig begeerd. De onverkochte voorraad Specerijen op heden bestaat uit 270 v. Noten, 50 v. Foelie en 214 fard. Kaneel. . In veiling werden 36 b. besch. Oranjeschillen verkocht tot ƒ 43/4 a ƒ71 -4 en 9 k. Drol) opgehouden tot ƒ2O. HUIDEN. Gebrek aan nieuwe aanvoer belemmert de omzettingen ; de stemming blijft gnnstig en de prijzen zeer vast De voorraad too van buitenl. als Inl. Huiden is ze.r beperkt, waardoor aan vele aanvragen ni.t kan worden voldaan. METALEN : Van Banca Tin werd wederom een eu ander tot f 47 Vs omgezet, In de gesteldheid vau het artikel is geene verandering. KATOEN: In navo&apos;giug van Liverpool waren de houders hier ook meer toegevend, zoodat de handel eenige meerdere levendigheid erlangde. VERF WAKEN: Indigo blijft zeer vast gestemd. Van de laatste aapvoeren is nog weinig aan de markt gebragt, zoodat «lit geen aanleiding tot afdoening konde geven. Cochenille met weinig haute]. Verfhouten: St. Dom. Camp. is tot/Z&quot;SR. C.te _oBp en S: .annah Geelhout wordt vast op ƒ 3 R O. gebonden. In andere sbotten is, ten gevolge van bepeiiteu voorraad, niets omgegaan. Harst en Terpentijnolie tot vaste prijzen met ge-egelde vraig voof de consumtie. Chili Salpeter onveranderd, 94Va pC*. is tot/7 en 9.V/_ a 96 pOt. a/7/4 to koop. Van eene .1-dinc, die spoedig verwacht werdt, Valparaiso analyse 95&apos;/, pCt. is bij 1000 b. tot ƒ 6-/4 te koop. Curcuma -. Java geheel opgeruimd. Meekrap vindt ep de lage prijzen voor de mooije soorten vrij geregeld kooplu t. HENNEP: Er is bg partij gedaan in Riga lange bruine pas Hennep. Voorts besteedde mea voor Riga Poolsche fijne Uitschot ƒ72, dito pas/70; uitschot/67 , pas/65a66, bruine pas/63, Petersb. rein /64 a 65, dito uitschot / 59. KoHingsb. tors / 40; Venetiaansche P. C. ƒB3 en O. I. Jute / 49. SMEER en TALK: Bg eenigen omzet in Inlandsch Smeer bleven de prijzen zich tamelijk goed seuteneren; in het laatst der week werd de stemming echter flaauwer en waren vorige prgzen niet meer te bedingen. WAS en HONIG: In beide artikelen is sedert ons vorig berigt niets van belang omgegaan. Honig in de eerste hand zonder voorraad en in de tweede hand blijft tot vorige prgzen te koop. VET WAREN : Met weinig handel; de kooplust blijft beperkt, aoowel voor bruine en blauke Levertraan ale voor Robbttraan, ia de prijzen is geene belangrijke verandering te bespeuren. Ook met Ansjovis blijft het zeer stil en zgn 1866 er steeds tot /11 te koop. FIJNE ZADEN: Rood en wit Klaverzaad goed prijsh., zonder omzet van eenig belang. Bruin Mosterdtaad hooger, voor verzending fekocht, geel dito onveranderd. C&apos;arweizaad volgt de vooruitgaande eweging en werd bg* partij voor verzending weder belangrijk hooger betaald. De voorraad van het artikel is hoogst beperkt en zal moerje- Ijjjk tot den nieuwen oogst (Julij 1867) in de behoefte kunnen vooralen. Kanariezaad gevraagd en beter te plaatsen. Nieuw rood Klaveraaad ƒ 39 a 40, jarig dito ƒ35 a 37, wit dito ƒ 35 a 38. alles per 50 kilo; nieuw bruin Mosterdzaad ƒ2l a22Vj, dito geel dito ƒl7 a 23. Kanariezaad/ 12 a I2V«i alles per mud; Carweizaad/21«/4 a 22, Corianderaaad/17 a 18, beide per 50 kilo. ROTTERDAM, 30 Nov. Koffij blijft goed gesouteneerd eu bijna alle soorten vinden voortdurend aftrek, het meeste echter de ordinaire onzuivere nommers, waarvan weinig meer disponibel schijnt te zijn. De afleveringen in November waren vrij belangrijk, als men daarbij in het oog houdt dat de N.H. M.-veiling eerst in het laatst der maand plaats gevonden heeft. Uit de eerste hand werden 940 balen Java ex County ot&apos; Renfrew tot 44 as. verkocht. — Thee zonder verandering, de handel daarin was beperkt. — Lu Ruwe Suiker giug sedert de veiling der N. H. M. niets van belang meer om; de particuliere houders wildon niet in evenredigheid oer in gemelde veiling besteede prijzen verkoopen en wel te minder om reden hun disponibele voorraad zeer gering geworden is. Geraffineerd vond, ten gegolge van het saitoen en van deme.r en meer overhand nemende moeijelijkheid van verzending weinig vraag, en gereed goed zoude men dus gemakkelijker tot de laatste prijzen kunnen koopen. Op levering per December en Junnuarij is de kooplu.t ten gevolge der daarmede verbondene moeijelükhoden 1 iet groot en Februarij- en Maart leveringen worden wat te hoqg gehouden om tot belangrijken haudel aanleiding te kunnen geren. Kandij met luttele vraag. — | Tabak; De verkoopen gedurende deze week bepaalden zich tot 75 vaten Maryland per Emilie, en 18 vaten Kentucky zeilende van New-York. Per Comus werden van Java aangevoerd: 442 pakk. SBS, 175 pakk. HL, 372 pakk. Mcrayon, 283 pakk. AM, 62 pakk. G &amp; C, en 178 pakk. Bezoekie. Aanstaanden Dingsdag komen ter markt 799 eer. Havana tabak. Nog zijn tegen den 3den Dec. in veiling aangeslagen : 373 eer. Havana tabak, 494 eer. O.ba tabak, 150 mille Manilla sigaren 2a Cort. 1865, 75 mille en 480 mille Manilla sigaren 2a Hab. 1%6-&gt;, en den sden Dec. 205 pakk. Java t.-.bak MDP. — Itlfat iv ongep. soorten zonder omgang, maar voor ge^&gt;. heeft do vraag een weinig toegenomen. — Fijne Specerijen, met uitiondering van Java Kaneel, tamelijk stil. Prima Muscaatnoten 77 a 80 es., Foelie D 98 es., Nagelen I. 230 a 31 es. Java Kaneel echter heeft, zoo als reeds is aangemerkt, de attentie van speculanten gaande gemaakt, ten gevolge waarvan men N&quot;. 3 reeds met 115 es. tietaald beeft en nu op 118 es. j houdt, N;&apos;. 4i_ riet order 110 es. te koop. De voorraad van e^n en ander is zeer gering. Chinesch. Kaneel 65 a6O es.; Cassia Vera * 85a36 es., naar kwal. Peper zonder omgang, op 18es. voorSmnatra gehouden. — - ¦ onverander.T. — /«/.&apos;_.. in voortdurend vaéte stemming, en zijn 20 kisten Java afgedaan. — Meekrap blijft gedrukt, en bij weinig vraag slechts kleine partijtjes gedaan. - Verfiiout onveranderd. Dorpingo C-jmp.chetvmt ƒ 25, Si_al / 4}, Manzarrflla Geelb. /5j Savanilla en Ma.aeaib. fi. — Potasch zeer vopt e_vretersh_.op/fa gehouden;* Sen» fcrttf fcgt beschadigd / lii met raffaetie te koop. -*&gt; Bartt blgft tot rorige prijaen te koop. — Metalen: Bauka Tin is na eene kortstondige verslapping wederom wat vaster, zoodat men a ƒ47,! a 47} verkoopen, maar ook koopen kan. — Katoen tot eenigzins matige prijzen met meer omzet; m de ; laatste 3 a 4 dagen zijn zoo hier als te Amsterdam ongeveer 600 b., | meest Oost-Ind., verkocht geworden.— t&apos;t-twuren met beperkten handel. SCHIEDAM 30 Nov. Kogge: Verkocht-Champagne ier 2-50 ff ƒ262 6/w.; 145/2 ff Li ban ƒ 247 6/w. Moutwgn/ 13.50; Geiievor ƒl9; Amst. .Troef ƒ 20.25; Spoeling ƒ 1.10. ALKMAAR, 30 Nov, Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 329 stapels, wegende 74,439 C Prijzen: Kleine ƒ34.75, commissie ƒ34, middelbare ƒ34.50, laagste prijs .21. AMERSFOORT, 30 Nov. Tarwe ƒ11.50 a 12.50; Rogge ƒ7.05 a 7.80; Boekweit /6.25a7.20; Boter/ 1.02 V. a 1.10 per ff; Kaas ƒ26a 27 per 50 ff. Aardappelen ƒ 2.50 a 2.00 per mud; Appelen ƒ1.60 a 2.10 per mud. LEEUWARDEN, 30 Nov. De aanvoer van nieuwe Tarwe was heden nog gering en daardoor goede vraag zijnde, werden wederom ongeveer vorige prijzen besteed; 70, 72 ff Knappe ƒlO 70, 11.20; 73, 74 ff knappe roode ƒ U.20.50; oude witte 73, 74 il&apos; Knappe ƒ 11.40. PO; oude ronde 74, 75 ff ƒ11.75, 12. Rogge in eendoen met beperkte vraag; 70 ff Petersb. ƒ7.10.15; 72, 73 ff nieuwe ml. ƒ 7.60.65, 7.80.85. Boekweit als voren, 66 ff Fries. Zand ƒ6.40. Winter-Garst aau de pelderg in de puike soorten als voren verkocht; 60, 62 fi.&apos; ƒ6.25, ö.70. Voersoorten van ƒ5.50 tot 6 naar kwal. Haver 10 c. lager met goeden toevoer; 44, 46 ff fijne ƒ3.80, 4; 43, 45 ff korte Voer ƒ3.50.70; 40, 42 ff lange Voer ƒ3.20.40. Koolzaad in puike kwal. voer ƒl3 ver kocht Lijnzaad «anoiieslagerij hooger verkocht en van ƒ11.50 tot 13.50 gedaan. De aanvoer en bestede prijzen, aan de Veemarkt waren ak volgt: Runderen: 292 vette Koeijen ƒl2O tot ƒ 290; 85 melke ƒ7O tot ƒ175; 68 vare ƒ55 tot ƒ155; 35 kalfs ƒBO tot f 195; 44 vaarsen ƒ 50 tot ƒ 160; 28 pinken ƒ3B tot ƒ74 ;42 ossen ƒ 110 tot ƒ 250; 28 stieren ƒ36 tot ƒ130; 34 vette kalveren ƒ 18 tot ƒ54; 102 gras kalveren ƒl2 tot ƒ46. Varkeus: 52 vette ƒ45 tot ƒ120; — magere ƒ — tot ƒ—; 56 vette biggen ƒ34 tot ƒ74; 25 magere ƒ7 tot ƒ34. Schapen: 570 vette ƒ2O tot ƒ3B; 33 melke ƒlO tot ƒ25 ; 190 lammeren ƒ7 tot ƒ25; 32 vette hamels ƒ 9 tot 14. Paarden: 15 Werkpaarden ƒ25 tot ƒ 85. De handel door de hooge prgzen traag. ZWOLLE, 30 Nov. Tarwe ƒ IU/s a 12; Rogge ƒ71/. a 8; Boekweit ƒ as/gatiS/g; Garst ƒ 63/4 a 7; Aardappelen ƒ2 a 2.25, beste soorten meer; Haver en Erwten niet aangevoerd; Boter m fust van 20 ff williger, men besteedde ƒ 25iJ a 261/4; stukken van 5 ons ƒ 1 a 10 per ff; Eijeren weinig voorhanden ƒ 3.40 a 3.60 de 100. ANTWERPEN, 30 Nov. &apos;Granen zeer vast; roode Polder Tirwe werd betaald raet ƒ 36; Petersb, Kogge ƒ B^4 ent. — Petroleum iets vaster; voor disponibel halfwit heeft men l&apos;r. 56 en vo.r wit fr. 57 betaald. LONDEN, 29 Nov. Suiker zeer stil en zonder prijs.erandering. — Koffij: Plantation Ceylon kleurige soorten tot vaste prijzen grif te plaatsen. Uit de hand heeft men 500 b. Rio tot geheime prijzen afgedaan. — Cacao: Van Goaquil heelt men 250 b. verhandekl tot 74 sh. en van Trinidad 60 b. tot 75 sh. - - Engelsch Koper lager, 100 tons prima vonden koopers tot 79 sb., vreemd Kop&lt;_ meer gevraagd. — Tm vaster. — Schotsch IJzer 53.6. — Lijnolie 37.6. — Talk flaauw. CALCUTTA, 19 Nov. (per tel.) Indigo. De veilingen zijn met kooplust begonnen en de prij.en van 1865 worden ruim betaald. Het merk B sur W S et C. Bamundee Kishnagur bedong dooreen r. 228, terwijl daarvan in 1885 92 k. verkocht werden tot r. 224.6.</p>
</text>
