<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>11. W. HÜIiSCIIKR, Frin.ei.stn.at, S S 419, Heeft de eer te berigten dat bij voor het aanstaande ST._VIf.O-LAAJSFEI.ST in zijne nieuw gevostigde Affaire eeue ZAAL in gereedheid heeft doen brengen en van alles in ruime keuze voorzien is wat tot ziju Vnk behoort; zullende door cene soli .de behandeling zorgen zich het vertrouwen zijner geachte Begunstigers waardig te maken. (27789) ST. NICOLAA^FËËSTr Tn het Midden-Klooster, 2de huis van de Kalverstraat, D 170, 1)9 den ROER. De Ondergeteekende heeft de eer bij deze het geachte Publiek te berigten, dat hij heden voor het eerst ruim voorzien is van zuivel eigengemaakte, fijn bereideC-__OCO-L.ADE-A___.TIH.EI.E_V, alk-s vervaardigd uit Üe Cacao vun de Tabriek van de Heeren Gebrs. D. en M. GROOTTES, to Westzaan; ook lijn bereide Chocolade in pakjes, ak ook prima kwaliteit POEDESt- CHOCOI ADE in heele en nalve flesschen, zeer geschikt voor bovengenoemd feest. Belovende eene accurate bediening, waarmede zich beleefdelijk in UEds. gunst aanbeveelt Amsterdam, 1 Dec. 1866. UEds. Dv. Dienaar, (27744&apos; Jf. C. F. IV. STKEEP. Moek- en Banketbakker, St. Eüciënstëeg, hoek Weesslüis, E &lt;tf?l. Heeft de eer bij deze te berigten dat hij zijn welingerigten Salon tot ontvangst vau het geachte Publiek heeft in gereedheid gebragt en ruim voorzien is van SUiIPUISi-S, Dlt AI. É ES, CHOCOLADE en StiIKERWEKKEN, en dat bij hom dagelijks vorsoh I_ETTEKBA_VKET voorhanden is. Mij vleijende met een druk bezoek vereerd to worden. (27785) R_BMTÏ:B«_TAIiI_fef Parochie van den H. ïtomliiicus. De met 1&quot;. dezer verschenen RENTE, ten late der Kerk van den H. THOMAS VAN AQUINEN (de Toren), kan ontvangen worden : allo Maandagen, Dingsdagen en Woensdagen dezer mannd, &apos;s morgens van 12 tot 1 ure, ten huizo van don Heer G. J. WUBBE, Penningmeester, Nieuwe /,ijds Achterburgwal, L (iö.i, A-J..&apos;i-iiT&gt;-..u. I December lêM*. (27784) DE ONDERGETEEKENDE neëmtlnj deze de vrijheid Heeren en Dames attest te maken op zijn ruim gesorteerden voorraad van MANS- en HINDERHEEEDEREIV, Mans- en Vrouwen- OIVDERCOED, tot de minst mogelijke prijzen te willen leveren. Jntjieji HE. geneigd mogten ziin hunne Liefdadigheid aan de Miuveiim.genden te willen betoonen, vleit hij zich dat HE. hem met een bezoek willen vereeren. Voor eene pro&apos;mpto bediening zal hij zooveel mogelijk zorg dragun. S. .MOKKI , (27683) Kloveniersburgwal bij de Koestraat K 185/6. -Vieuwenf.Uk, II 10. Horte Nieiiweiidijk ,ï_ 53. DITPA&amp;UKG VOOR ST. MCOLAAS, Van oene groote partij Galanterien en Parfumerien , uitsluitend geschikt voor ST. NICOLAAS-CADEAUX; pas ontvangen eene ruimo COLLECTIE echte meerschuimen Sigaren- en Tabaks-Pijpen, Dames Werk-Necessaires en Elegante Surprisses, alle tot zeer voordeelige Prijzen. (27857) H. «. KACKB.</p>
</text>
