<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WERELD-TENTOONSTELLING van m.&amp;G79 te PARUS. AFDEELING GESCHIEDENIS VAN DEN ARBEID. Door de Keizerlijke Commissie voor de Wereld-Tentoonstelling b.^ paald zijnde, dat naast de voortbrengselen van den arbeid nit Aen tegenwoordigen tijd, ook dio van vroegere tijden znllen geplaatst worden, waardoor alzoo oene nieuwe Afdeeling gevormd wordt, heeft de Nederïandsche Hoofd-Commissie geineend zich ook daaraan niet te mogen onttrekken. Eeeds verzekerd van belangrijke bijdrage* van het Rijk en van het Koninklijk Oudheidkundig Genootscln*- , roept zij verder de medehulp in van allen . die door net tijdelü&apos;^ i. staan van belangrijke Werken van Kunstnijverheid uit vrof&quot;*,er&apos;&apos;e&apos;l&apos;+jjr den kunnen medewerken om de eer van Nederland v*^n yoorj.-j tegenover de andere Volkeren te handhaven. Bepalingen. In do Nederïandsche Afdeeling voor de Geschiedenis van den Arbeid , worden aangenomen alle belangrijke Voorwerpen van Nijverheid van Nederlandschen oorsprong, van de vroegsto tijden af tot uit het laatst der vorige eeuw. Dc Tentoonstelling wordt geopend op I°. April en gesloten on 31 Oetober 1807. v Alle mogelijke voorzorgen ter voorkoming van beschadiging of gemis zullen genomen worden, de in- en ontpakking zal geschieden door oi onder het oog van den Ondergeteekende , terwijl gedurende de Tentoonstelling de Afdeeling zorgvuldig zal bewaakt werden; daarenboven zullen de meest kostbaro en ligtst breekbare Voorwerpen :in glazen Kasten gesloten _(jn. Alle onkosten, ook di. van Brand- en Zee-Verzekering, komen ten laste der Commissie, desgevorderd ook die voor de eerste Pakking. De opgaven van de Voorwerpen, die men tot dit doel zoudo willen inzenden, worden ingewacht vóór 23 December a. s., aan het adres van den Ondergetee_:ende. De weinige beschikbare tijd maakt &apos;liet hoogst wenschelijk, dat die opgaven zoo spoedig mogelijk ge - schieden. Op verzoek van de Keizerlijke Commissie worden ook Voorwerpen van Franschen oorsprong aangenomen en onder het beheer van die Commissie gesteld. De gevolmagtigde Commissaris voor de Afdeeling Geschiedenis van den Arbeid. (27698) A .isTfiKDAM, 28 Not. 1866. DAVID VAIV DER KELLEItI Ja. GA LXiTtTrÏË N. In cene der Hoofdsteden |van Gelderland wordt tegen I°. Januarij a. s. gevraagd eone WIIVKKL.HII VKOIJW van deR. K. &apos;-¦ Godsdienst, met bovengenoein 1 vak bekend. Reliocterenden gelieven &apos;zich met eigenhandig geschrevene Brieven franco te adresseren ouder de lett. 8. S.,&apos; aan de Wed. J. V. KLOOSTERMAN, Boek-, Rapier- en Plaalhandel, to Nijmegen. (27693) mm HOLLANDSCHE PARAPLÜIE- V(/ MV* FABRIEK, X ISST GEBRS. BARE. Voorhanden voor doelmatige ST. NICOLAAS-GESCHENKEN, elegante Heeren-, Dames- en KINDER-PARAPLÜIEN, (27862) TOT VASTGESTELDE PRIJZEN.</p>
</text>
