<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAéV. J. HENTZE v.d. HOUT.HIm tolfflS ZOEK-EN BANKETBAKKER, Wfif JV_&amp;jeF PRINSENGRACHT ƒ*! Mfs_ *SaBSWBUDE EGELANI&apos;IERSGR \CIIT,*o*®**» Depothouder van de gerenomeerde HAAGSCHE BESCHUIT van den Hofleverancier LENSVELT NICOLA, te &apos;t Gravenhage, berigt hiermede aan zijne Geëerde Begunstigers en Stadgenooten, i dat zijne KAMER in gereedheid is naar den geest des tijds, on hy ruim gesorteerd is voor het aanst. St. NICOLAAS-FEEST, wat zijn Vak betreft. Door cene accurate Bediening, hoopt hg op eene gunstige aanbeveling. (27819) ITp WORDT GEVRAAGD: Een LEERLING, tot opleiding _ M Jj. jvoorJ_et_yak, op voordeelige Conditien. FLANELLEN HEIUDEN. ¦WITTE FLANELLEN HEN DEN van ƒ 1.75 en hooger. GEKLEURDE FLANELLEN OVERHEMDEN, vau ƒ 2.50 •n hooger. ENGELSCHE FLANEL, per El /0.37 Vs en hooger. FRANSCHE DITO, per El ƒ0.75 en hooger. HEEREN, DAMES lx KINDEREN WINTER-HANDSCHOENEN, in ruime keuze; dezelve kunnen worden aangepast. ONTVANGEN GLACÉ HANDSCHOENEN, in alle kleuren. G. P. KÖHLER, (27678) Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70. ST NICOLAAS. Vele Artikelen geschikt voor CADEAUX, als: ALBUMS. PRENTENBOEKEN, VERWDOOZEN. PAPETERIEN. TEEKEN- en PASSERDOOZEN, PORTEMONNAIES en SIGARENKOKERS en KINDERSPEELGOEDEREN, en eene menigte andere Artikelen, zijn in ruime keuze voorradig bij (27619) KORTE NIEUWENDIJK, L 45. Bij J. 11. en G. VAN 11ETERKN, te Amsterdam, verscheen als PR.tCHTMTKITi: &lt;I*rlJ» ƒ 4.00) ASSCH E POfiSTJER. Een SPROOKJE, op Rijm gebragt door Jl. P. HEIJE. Met ETSPHOTOGRAMMEN en HOOGDUITSCHE Vertolking. Zie: Ttjthpicgcl, Jan. 1866; I ijdschr. r. Photographie, 1865, Blz. 387. llluttrirte Zeitung, Dec. 1865; Indépendnncr, 31 Jan. 1866; Hamburg. Staats- ii. Celehrte Zeitung, 22 Aug. 1866, enz. (26616) ROEKOESCMËMKEN. Bij P. N. VAN KAMPEN, teAmsterdam. ziet het licht; HENRIETTE LANGFORD, EEN VERHAAL VOOR MEISJES VAN MISS YONGE, Schrijfster van Violette, Het Huisgezin van Dr. Mav, enz. Uit het Engelsch door MARIETTE. Ingenaaid f 1.50; keurig gebonden ƒ 1.90. AIY HGMRERT. EEN BOEK VOOR MEISJES. Vrij bewerkt naar het Engelsch van Miss Elisabeth Sewell. Schrijfster van Geertrnida en Katharina Ashton, door ANTONIA. In postform. keurig gebonden met plaatjes ƒ 2.25. De Vierde Druk van den HIIBËR-BMBËL , OF BIJBELSCHE VERHALEN VOOR JONGE KINDEREN. 5 Stukjes, ingenaaid voor schoolgebruik ƒ 1.60; met 10 plaatjes keurig gebonden « 3.90. AL DE EINDERLIEDEREN van Jl. P. El E&apos;IJK. In prachtbandje, met acht staalplaatjes, ƒ 2.40. AL DE IULkSIiICHTKN m J. P. HEIJE. Te Land en ter Zee. — Van Vrijen en Trouwen. — Naar ouden trant. — Door Velden en Dreven. — O» Straat en in Huis. — Velerlei Wijsheid. — Zedespiegel in Spreuken. Twee deelen in postf., geb. in prachtband, met titel op staal. ƒ 4.80. DE VIERDE DRUK VAN: RIiOEHEM 9 GEGAARD IN DEN LUSTHOF DER VADERLANDSCHE POEZIJ. In 16*., met vier staalplaatjes, ingenaaid f 1.90; gebonden in prachtband, verguld op snee, ƒ 2.60. • INHOUD: De Paradijsroos, door Mr. J. van Lennep. — Een Kots, door J. P. Heije. — In Aleide&apos;s Bijbel, door,N. Beets. — Alleen, door Estella Hertzveld. — Het Haantjen van&apos; den Toren, door P. A. de Génestet. — Des Heeren Huis, door J. P. Heije. — De Beroofde Vader, door K. Sybrandi. — De Redding, door Mr. A. Bogaers. — &apos;s Heeren Woord, door J. P. Heiie. — Het Kind en de Moeder, door O W. vnn der Pot. — De Kleine Plant, door J. P. Heije. — Aan een kind, door J. P. Hasebröek. — Bij de Wiege van een Kind des Armen, door J. van Beers. — Het Wiegelied der Markerinne, door J. J. L. ten Kate. — Elegie aan een spelend kind, door B. ter Haar. — Ouderenvreugd, door H. Azn. Doijer. — Vaderklagt, door O G. Withuys. —- Geen Kinderen, door A. van der Hoop. Jr.zn. — Houwelycx-prent, door Mr. W. Bilderdijk. — De &apos; Jongelingsjaren, door B. ter Haar. — De Verlatene, door C. G. Wit- I huys. — Aan Miranda, door N. Beets. — Het Vogelschieten , door ! A. C. W. Staring. — Een Misstap, door J. Brester. — Wrjs Klaer- i tien op &apos;t IJs, door E. J. Potgieter. — Het Ronde Putjen, door | H. J. Schimmel. — Met Schade en Schande, door P. A. de Génestet. — &apos;t Muist wat van Katten komt, door A. J. de Buil. —- Do j Kamerjagt, door J. van Oosterwijk Bruijn. — Een Voorstander, door &apos;¦ d. G. — De Vijf Winden, door J. Nolet de Brauwere. — Bede, door H. Tollens, Cz. — &apos;t Gelukkig Boerinnetje, door P. T. Helvetius I van den Bergh. — Wensch. — Plezier, door H. Binger. — Meisjes j en Rloemen, door G. H. J. Elliot Boswel. — Mijne Keus, door G. D. ! Boerlage. — Truitje, door Mr. A. Bogaers. — De Zoekenden, door J. P. Heije. —De Vloek, door Mr. W. liildcrdijk. —De Mislukte Kus, door J. van Oosterwijk Bruijn. — Lief Elsjen, door J. J.L.ten Kate. — Bloode Piet, door W. J. van Zeggelen. — Ds Visschende Keiger, door E. W. van Dam van L.selt. — Jantje, door B***\ — Individualiteit, door d. G.— Tante Temen, door J. C. Pruymers.— Gezelschap. — De Hoofdige Boer, door A. C. W. Staring. — Het Nachtsßook, door Mr. W. Bilderdijk. — Dagelijksch Brood, door P. A. de Génestet. — Winteravondliedje, door H. Tollens, Cï. — : Aan een Christen-Leeraar, door Mr. M. C. van Hall. — Waarheid, door d. G. — De Hoop dcs wederziens, door Mr. J. de Kruijff. — ; De Moeder en het Kind, door J. P. Hejie. — Het eerste Christen- : don», door B. ter Haar. — Het derde Eeuwfeest der Hervorming, door Mr. I. da Costa. — De Proefsteen, door d. G. — Spanje in 1607, door Mr. A. Bogaers.— De Tijd, door C. G. Withuys. — Het vliegend Schip, door J. J. A. Goeverneur. — Aharverus, door Mr. J. E. Banck. — Aan ledereen, door P. A. de Génestet. (25416) Zoo even korr.t bij G. B. VAN GOOR van de Pers, en is over een paar dagen in alle Boekwinkels tegen OO Cents verkrijgbaar: J. PttJKVIISTINI&apos;S . ADEIECM VOOR DEN HANDELAAR. II KT KOKIi HOU DUU, seewel enkel als dubbel, voor een ieder Practisch en duidelijk gemaakt; voorafgegaan door eene volledige aanwijzing der verschillende handelsverrigtingeu; eene Tafel van Interest- eu Discontoherekeninj» van 1 tot 100,000 gulden, en gevolgd door eene beknopte Tegt.leer in zake van Koopmans-Bedrijf; benevens eene verklarende Woordenlijst der in de administratie voorkomende vreemde benamingen, verkortingen, enz. en?. J 7384)</p>
</text>
