<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM -ALMELO. SCHEVENINGEN—AMERSFOORT. HAVEN TE SCHEVENINGEN.</title>
	<p>&gt;&lt;rr? Am klaas** wel een8&gt; niet meer zoo algemeen erkend te &apos;don i als ie C€rstc stai-* &quot;les &apos;Ü-^8- Wanneer de naam der heofdstad in, &apos;andgenoot en vreemdeling genoemd wordt, dan , zoo beweert &apos;o, blykt het slechts al te dikwijls, dat het oude prestige der vroe- D&apos; &quot;F&apos;ldstad langzamerhand dreigt verloren te gaan. 4er •&quot; st ia net zo° geheel ongegrond. Werkelijk is de invloed »1_ &quot;&quot;^stad tegenwoordig niet zoo overwegend meer in den lande, heb!. at in vroeKere j*ren wel was. Andere steden daarentegen &apos;nt ¦_. **n- en l*atsten tijd aan invloed gewonnen, eu hare grootere dan _ ? &apos;leeft warmere sympathie opgewekt bg dt? n landgenoot, ls d _,tra^l^eu 4er hoofdstad nog vermogten levendig te houden. «ve?6 &amp; (*us net ongegrond, de reden voor het verschijnsel, waar- men klaagt, is ook niet zoo moegelijk te vinden. sa_*_ ontwi&apos;tlJcling heeft aan die andere steden meer invloed verschaft! &quot;Amsterdam dus met die andere steden gelijken tred gehouden «v« . &apos;g&apos; e* ou^e prestigo, de onde invloed, zg waren evenzeer voor de hoofdstad behouden gebleven. **3oorll\.r hoe zal de stad, die groot geworden en groot gebleven is *clv &apos;i!e&apos; en scheepvaart, zich handhaven op den eersten rang, ¦•Oerrt -&quot;Ü zoo Jaag mogt innemen, wanneer het onmisbaarste ele- Vd e,eller handelsstad, eene even goede verbinding met het bniten- Wrr-l8 de me&lt;*edingende steden bezitten, haar ontbreekt? Het zal *&amp;arti? To°r nieraand meer een geheim gebleven lijn, dat de scheepzet _ &apos;ri7es**n,?. van Kotterdani in den tegenwoordigen tijd meer dan dat h e c^fer I&gt;eciraaSt &lt;*er tonnernaat van Amsterdam, en tevens, «nn ?e zusterstad dit gunstige verschil bg&apos;na alleen te danken heeft *lke _ s*!*omvaart. De stoomvaart is in onze dagen onmisbaar voor tootir üaudelsstad , sedert overal het vervoer te water en te land bij 6»at oTer e havens geschiedt, alwaar de meeste spoed gepaard iuei n*e^ de minste kosten. De haven dus, die geene middelen tot *»n rf * £°e,*koop vervoer bezit, moet afstand doen van hare beweging Eö „le *uaven&gt; welke bij uitnemendheid aan die eischen kan voldoen. k_2w___neer nu Amsterdam bezwaren ondervindt in zgne stoomv» art 4ete n dus in de mededinging met andere steden, dan is de meerder vßn mlndere ontwikkeling en de winnende en afnemende invloed -7/jer9chillende steden geen vreemd versehgnsel meer. W&quot; Amsterdam dus groot blgven en den ouden invloed handhayej&apos; e dan moet het boveual zorg dragen, dat water- en landvervoer )iaete!. hg voerkeur over zijne haven geleid worden. Reeds Werkt het £_ Uver aan den verbeterden weg naar de zee, ontziet daar althans $£.« eigen kapitaal voor; meer dan ooit wordt het dan ook thans ket b&apos;V°0r oude wereldstad, om de verbinding per spoorweg met •W-w&quot;*11&quot;- en buitenland evenzeer te verbeteren. Aan plannen voor °°f _i**&quot;**?** van goederen en personen ontbreekt het reeds in de tr&lt;^/tad niet. Men ïorge dan nu ook, dat de stad zelve een een- Een wor&lt;^e Toor geheele spoorwegbeweging van den lande. »c*3ane..nieuwe gelegenheid tot bereiking van dat doel biedt de raaat*lo.r &apos; aa°&apos; eindeHjk het plan hoopt te verwezenlijken Holland » een nieuwen spoorweg naauwer te verbinden met Dnitschland. »)t Jl°&apos; nit de breedvoerige aankondiging, in ons blad opgenemen, •eJia ..F üet alom verspreide en nog steeds aan het kantoor der maat*&apos;lfei &gt; verkrijgbare prospectus, is de rigting van dezen weg voorzeker &lt;lej, *3*Wi bekend. Van Amsterdam zal de weg loopen langs Weesp, Naarfoój^ Graveland, Hilversum, Eenmes, Baarn en Soestdgk naar Amers¦HfceV en.a&apos;z0° den Amsterdammer in de gelegenheid stellen hinueu k 5n* le minuten den zoo gezonden zandgrond van het Gooi te berei**arh Toc&apos;&apos;s dit voorregt een aanzienlijk vervoer van personen ¦Je ,„ 8*&apos; **** &apos;ie^ct&apos; *&quot;e e reislast der Amsterdammers gedurende *&gt;oet i ermaa*»don kent, moeten toestemmen. Te Amersfoort ontgint zo e^ de ïUBterlgn, die reeds te Scheveningen een aanvang &quot;•oilat .&quot; (**aar TOoral °P een druk verkeer zal kunnen rekenen, *iet y maatschappij aldaar eene haven aanlegt. Die haven wordt **Ö4ii **stemd voor handelsschepen, voor groote Oost-lndie-vaarders , er *JW de stoombooten, die passagiers vervoeren en voor die goe\rac?&apos;&quot;U ac welker verzending spoed meer geldt dan een alligt hooger *^t l&apos;°&quot;n. Daarenboven belooft de verzending van verschen zeevisch l_Vp &quot;^ binnen- en buitenland, een ruim vertier voor dezen weg op te &apos;&lt;*• rn?n&quot; oor een zijtak naar Leyden zal deze lijn eindelijk de zoo groote ie i f stedeB in Znid-Hollaud aan het groote spoorwegnet verbinden en fel«»!lvar.cadßte dorpen van geheel ons land, in de weelderige Rijnstreek, «Her&apos;&quot; $ev*n om de voortbrengselen van hunnen gullen bodem *«rlPCn Fc,odicooP wgd en zijd te kunnen verzenden. Te Amer.foort Ikff, _ac re&quot;igers en goederen vereenigd, die van het noorden des .«;, Komen en hetzij zn oostelijk dan wel westelgk verder willeii Wff &apos; ?*ar-.Deille zgden biedt deze lgn hun de kortste rigting aan. ?^ ,he**_Loo wordt Deventer bereikt en cindelgk Almelo, zoodat **nmp .llr-iing tusschen Amsterdam en het ng&apos;verc Twenthe eene &lt;oof j^&apos;yke verkorting erlangt. Reeds dit alleen is een voordeel, dat troj-jp e&apos;s handelaren en reeders niet hoog genoeg gewaardeerd kan ** aa &apos; Vooral nn de uitvoerhandel naar Java zulk eene gewenschte \u^&quot;merkelgke uitbreiding erlangt. je 2ar bovenal is het groote voordeel, dat deze nieuwe lgn aanbiedt. Set j?ee&apos; verkorte gemeenschap met Noord-Duitschland. Men weet spoorwegverbinding is niet toereikend voor vetMn rke goederen-vervoer, bpoed, het hoofddoel van spoorweg•liet y, £S en liet eenige equivalent voor de duurdere vrachten, kan i^ts&apos;L i*?en worden, wanneer het vervoer niet onmiddellijk kan Oe Tt &quot;ebben, door gebrek a*n de nóodige ruimte. En waar reeds keer *?8 voor dat oponthoud bestaat, daar kan zich nooit het ver- j *Ütie ! 9ej,ttaliseren, waartoe Nederland anders zoo uitnemend door &apos; „, geschikt is. Vermeerder daarentegen de gelegenheden 4e „(.&apos;^&apos;&apos;&apos;dellgke verzending van al het tot vervoer aangebodene, en Ow! • e stroem van het verkeer zal worden gewonnen. je4 J&apos;Hst 2ou men dan ook redeneren, indien raen in dezen weg J*ist5&lt;7aarlijkcn mededinger zag voor dc bestaande spoorwegen. Want toe j?°or de meerdere wegen neemt het geheele spoorwegverkeer 4e IjjJt1* even als een breede stroom zijne frissche wateren aan alle Ket , a^eu scheukt, zoo gaan reizigers en goederen van den eenen j «5bi P den «aderen over en vermeerderen het verkeer langs iedere l^en t he* tota^e &apos;eiheer is toegenomen, «lis &quot; k°rtcre weg naar Noord-Duitschland, oene nieuwe gelegenheid nva *^e,; verTOeren yan goederen naar, en het persoonlijk berei- a* &apos;an^&gt; hetwelk de hoofdafnemer is van onze koloniale fi^terrt&apos; ziedaar het eigenlijke element van dezen weg, dat voor {i-t br, a&apos;s handelsstad onschatbaar mag g_nocmd worden. En r*ik &lt;&quot;T 1 Tan en gezonden zandbodem van het Gooi onder het *aardclan den moerasbewoner, worde door den Amsterdammer ge&apos;otidheirt als eene nieuwe bron van genoegen, maar bovenal vanget ?e ui eo&apos;t¦ B zoodanig achtten wg dan ook het stilzwijgen over d &apos;&apos;andeM6 &apos;^n ¦D&quot;ot te m°Pen bewaren. Amsterdam moet toenemen Joor J.1&apos; herwinnen zijne oude grootheid in de scheepvaart, maar alleen 6 f?ew Wc£en naar het buitenland kan dat geschieden en van 0y6r fscbte wegen kan men er nu éénen helpen leggen. % vast u*. ancie&apos;9 waarde van het plan spreken wij i iet. Dat is *f. y* ?c|insel bij alle ondernemingen en daarvan wijken wg nooit *ri&apos;?* ra !f we^e *e eor(*celen over zijne eigene ondernemingen of . Niet .a*n hen, die zijn vertrouwen genieten. aTe .i°P. Journalistiek rust die taak. Onze pligt is de aandacht h&gt;n °^ e sociale en handelsvoordelen vau zulke wegen en ü hopen wg hiefiaede voldaan te hebbeo.</p>
</text>
