<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 30 November.</title>
	<p>Geopend ten 31/2 ure. De Voorzitter deelt mede, dat _ün ingekomen: I°.eeneKoninkl. boodschap, ten geleide van negen ontwerpen van wet tot naturalisatie van Sclmltz en anderen; 2&quot;. een Kon. besluit, houdende de benoeming van den Heer Mr. L. J. Swart, oud-pres. van het hoog geregtshof in Nederl. Indie, tot lid van den raad van state. Aangenomen voor kennisgeving ; 3°. eene missive van den Heer Mr. C. W. E. Vaillant verzoekende, daar hij zijn naam vermeld vindt op de lijstvan aanbeveling voor een raadsheer bij den Hoogen Raad der Nederlanden, niet in aanmerking te komen bQ de op te maken nominatie, die den Koning zal worden aangeboden; aangenomen voor kennisgeving; •4&quot;. eene missive van den minister van koloniën, ten geleide van het verslag over den staat en het beheer van Ned. Indie over 1864; gesteld in- handen eener commissie, bestaande nit dc Heeren v. d. Linden, Heydenrijck, v. d. Huclit, Insinger en Luyben; s°.eene missive van denzelfden minister, ten geleide van het verslag over het beheer en den staat van de Ned. W.-L bezittingen en de kust van Guinea over 1865; gesteld in handen eener commissie, bestaande uit do Heeren Guljé, Heemskerk. J.K.v.Goltstein, v.Helden en Dumbar; 6°. eenige adressen, gesteld in handen der commissie voor de verzoekschriften. De &quot;Voorzitter deelt verder mede, dat door de afdeelingen tot rapporteurs zijn benoemd over de navolgende ontwerpen van wet, als over I°. de hoofdstukken I (Huis des Konings) en II (Hooge Collegien. enz.) van de staatsbegr. voor 1867, de Heeren Thorbecke, v. Nispen , W. v. Goltstein, v. Foreest en Jonckbloet; 2&quot;. Hoofdstuk 111 (Buitenl. Zaken) staatsbegrooting 1867, de Heeren Beens, de Brauw, v. Heiden, J. K. v. Goltstein en v. Zuylen; en 3°. Hoofdstuk IV A. (Departement van Justitie) staatsbegrooting 1867, de Heeren Beens, de Brauw, v. Heiden, J. K. v. Goltstein en Wintgens. Nietß meer aan de orde zijnde, is de vergadering gescheiden.</p>
</text>
