<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 20 October.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgende telegram uit Liverpool, dd. 20 Oct.: In Katoen was heden meer handel, doch in de prijzen is geene verandering. Afgedaan 10,000 b. Verkoopen van de week 86,460 b. Voorraad 280,368 b. Men noteert middl. New-Orleans 23%, fair Dhollera 19, fair Scinte 13%. ___ Afgedaan 1500 kranj. Java Suiker, N°. 11 a 14, prijs geheim. Heden zijn bij inschrijving verkocht 1632 pakken Java Tabak, merk Havana. EIO-JANEIRO, 23 Sept. Koffij: De omzettingen voor Europa waren zeer beperkt, en bepaalden zich tot 7000 b. voor het Noorden e n 4000 b. voor de Middell. Zee. De inkoopen voor Amerika sedert de n Bsten dezer bedroegen 50,000 b. en de voorraad bestaat uit 90,000 b. — Wisselkoers op Londen 24 a 24%. — Vrachten flaauw op 35 en 37.6 veor het Noerden van Europa en de Vereenigde Staten. MONTEVIDEO, 14 Sept. Huiden: Van gezouten zijn ca. 7000 stuks verkocht a 5.70 voor ossen en 4.40 voor koe, gedroogde zijn gevraagd voor Noord-Amerika in de prijzen van 4 30 a 4.35; dc voor Havre en Antwerpen begeerde soorten ontbreken. Sedert 14 d. werden 46 st. verkocht. — In Wol bestonden de verkoopen uit 7000 Arrobas ongewasschen van 2.60 a 3.30. — Paardenhaar gevraagd tot ferme prijzen. Men heeft verkocht 42 b. gemêleerd tot 16 a 17.60 en Bb. Cordova a 16.60. — Gez. Paorde-huiden gevraagd en betaald n. kwal. met 1.35 a 1 .47%. — Wisselkoers op Londen 51%. BAHIA, 27&apos;Sept. Suiker: Bij beperkten handel bepaalde zich de omzet tot 80 k. van 2000 tot 2300 reis voor bruine, 2400 a 2650 r. voor witte Voorraad 2500 ton. — Van Takak in gewone seort werden 40.00 pakken verkocht tot 3900 a 4250 reis naar kwalit en ér zijn nu nog maar cenice weinige honderde pakken in de eersto hand voorhanden, die to hoog in prijs worden gehouden. Tot vorige betaalde prijzen van 5, 6, en 7000 reis voor 3de, 2de en la werden no» 200 pakk. gerealiseerd, maar thans houdt men op 5500, 6500 en 7500 reis. Een partijtje beste St. Felix wordt op 8500 a 10,500 gehouden. Voorraad 7000 pakken tegen 8000 in 1864. Uitvoer 82,458 p. tegen 106,063 in 1864. Da oogst laat zich, wat de St. Amaro betreft , gunstig aanzien; met St. Felix is het nog minder goed. — Koffij: 6800 b. in loco en op levering werden tot 5 a 5500 reis en 600 b. Caravella3 a 7300 reis verkocht. Betere soorten zyn steeds schaarsch. — Van Cacao word weinig aangebragt en de prijzen zijn hooger a 3700 reis. — Katoen: 600 b. bedongen 16,000 reis of 15 d. per ffi v. &amp; b. — Huiden onveranderd. — Vracht voor Katoen ?f6 d. en naar het Kanaal en het continent 37/6. — Koers op Londen 24% a 25 d. HAVANA , 27 Sept. Naar Suiker blyft de vraag voor Europa zeer beperkt; daarentegen zijn er steeds vele orders voor de Vereenigde Staten. De houders blijven vast op hunne vorderingen. De voorraad bedraagt thans 140,000 k. — Melasse 7% a 8 r. voor N°. 9 a 10. —. Vrachten naar Falmouth 32.6 a 40. — Koers op Londen 17a 1754 pCt, premie.</p>
</text>
