<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Volgens de verklaringen der geneesheren der hospitalen te Parys, aangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademien, word deze siroop met het beste gevolg in plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre&apos;overtreft. Zy geneest borst, Uier-en watcrzuchtige ziekten, bleekzucht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan liet gestel; in een woord zy is het kracbtvolste bekende bloedreinigingsniicld»l, dat niet 100 als de potassium-en yzer-joduur de ingewanden of de maag verzwakt maarvooral de zegenrykste werking op klierachtige kinderen heeft. r Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deeie I siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnehin, OTTERBEIN; te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, CROOTENDOKST; te Mid delburg, VAN DE KAMER; teLeijden, REIJST ; te Batavia, W. LOONEN en C&apos;, en in de voornaamste apotheken van Holland. Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS Groningen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep, VAN BERK; Zwolle, MEULENHOFF, Apothekers; Leeuwarden, STEL- I LINGWERFF BEINTEMA; Zutphen, HASSELO. Prijs ƒ2. (20008) 1 . |¦«jm ia ¦ ummmmTVWVXVSStVCBi Maagpijnen, Bleek-81 Hl SSÏBf^wHM*! IMIIM r 1 iif &quot; &quot;1™ Ti/iff t&quot; &quot;r T^aJf TT &quot;Tl stopping der Maand&apos; stonden, Lendenziekte, onfeilbaar genezen door de ijzerachtige Chocolade van colmet, alleen vereerd met gouden, zilveren en ; metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen Tan 1849 en 1855. F. 1 50 c. de doos. HA»-tü JU JA&amp;m.l Jtt JVfcUlAmmtË. mSM Hoofdpijn, Maagzuur, üinP i WM oH Ei S BB Sa! IUIIH Beroerte, Verstoppinpa B.M,^g &quot;T f *** T* *¦*-* 1f«&quot;&quot; ,J gen, Gal, Slijm, in den ,0 grond genezen door de Purgerende Chocolade van colmet^ alleen x gerecommandeerd door de eerste artsen van Frankrijk. F. O 6S de doos. m mir&apos;i^U UÜ J it,IU, tl. A u.U V. V JfiU Voor Kinderen, San&apos; I *\VSlil l! Iwa ikvl I !SSwltonin i&gt;astilles Tan &apos; RlU&amp;^igU&amp;jHLgjfa&quot;^-iiSiF» ¦fBiBWiSH! Colmet, onfeilbaar tegen de ziekten, die wormen voortbrengen, en die zoo gevaarlijk voor damen en kinderen zijn de flacon. F. 1 25 c. Hoofd-dépót van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek van colnict, 12, rue Neuve-St-Merry, te Parijs. — M. Clooa, Hang, 8/441, te floHerdam Uloth zeedijk, 188, te Amsterdam, en Reneöt» te&apos;s Gravenhaye. Groote Frijsmedaille der le. klasse. ) A C?IP VKÏ A benaanwdheid, beklemming of bezetting op de JuLÖ X UlllxL ¦ borst oogenblikkelijk vorligt en genezen door het Papier van RICOU, Chemist te Parijs, boulevard Sebastopol, 99, Leverancier van verschillende Hospitalen van Parijs. Goedkeuringen van de voornaamste Geneeskundigen.— Depot te Amsterdam bij H.H. ULOTH, Apotheker, Zeecftk; Arnhem, OTTERBEIN; &apos;s Hage, SNABILIE; Utrecht, VAN OLST, Apoth.; Deventer, VAN DE MOER; Zutphen, HASSELO j Leeuwarden STELLINGWERFF BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Groningen, LEEK ; &apos;s Bosch, VAN OS KEULS, en in de voornaamste Apotheken van Holland. Prjjs ƒ 1.50 het Pakje. (22954) LIJDERS AAN MAAGKWALEN worden ten zeerste aanbevolen de beroemde MAACDROPPELS van Dr. STAPPEL, te Londen. MA AGPI JtN en HAKT WATER, al iijn die ook verouderd, worden er spoodig door hersteld, zooals vele laders reeds kunnen bevestigen. Te bekomen a/ 1.50 het Fleschje bij G. VAN MEETEREN, Apoth. te Utrecht, Hoofddepot, en verder by de Heeren BRONS BOLDINGH, Prinsengracht, en P. J. T. &quot;WENNEN i ZOON, Apoth., Kalverstr., E 51, te Amsterdam; te Groningen bij J. S. LEEK; te Deventer bij BODINGS &amp; ZWITSERS; te Rotterdam bij PRILLEVITZ &amp; ZOON, en verdere Depots. (23764) Deze beido Aandoeningen, waarvan de eene het gevolg is van de andere, worden ontwijfelbaar genezen door de LEVEMSH.ÖRRELS van C. FAVROT of PIL LE W van BONTIUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor de scheikundige zaiken aan de Apothekersschool te Parijs en de Keizerlijke School der e Bergwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers i- |en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen in het {Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken zonder stoore nis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men on- J dervindt hun effect den anderen morgen. Prijs ƒ1 per flacon van 50 Pillen. i- I Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in alle Apotheken, en te Amsterdam by H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. (21002)</p>
</text>
