<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE SCHRIJVER VAH Dffl BRIEF, op den 12den dezer per Post bezorgd aan een Huis op de Leidschesirimt, wordt dringend verzocht zich nader bekend te maken, daar de unüerteekemng (P. MEIJER) te onbekend is om regard te slaan op schouwenWIJZmS e&quot; &quot;&quot;* SeachrÜf als LASTER zou moeten be• * ________ (23982) Vol de 25,000 Dollars 6 pCt. United S tate Stocks 5/20 Bonds 4862, chez MMs. Auguste Relmont óf Cie., k I\ew-Yorl;. 1« U t a5&apos;000 BOLLARS sont réprésentés par 4923(1i ,reS de 100° D°l!ars chac»n&lt; Portant les N°s. suivants: 49226 &apos; &apos; * 2me Sérïe- 65866 * • * liSre Série&apos; 49047 • • • rr 44077 ... » 6955 S &apos; &apos; • &quot; 30266 • • • 3me Série-45440 &apos; &apos; &apos; &apos; 7815 ... 4me Série, ooooi- • • • rr 7816 ... &quot; . traSS •• &apos; &quot; 27848 .. . ? ?&apos;. *&apos; • Icre Série. 4937 ... &apos;&lt;*g 6S d° 50° Dollar 3 chaeun, portant les N°s. suivants: i^ll &apos; • • lère Série. 35702 . . . 2me Série. $S •• &apos; &quot; 35703 •¦ • S • • • &quot; 35705 • • • &quot; £»dl , , . Ome gérie. 18787 &gt; &lt; t 3mfJ gérie -55704 ... rr 20627 . . . 4me Série. 35696 ... » 25112 ... „ 35697 ... ii 29462 ... // 35698 ... * 2298 ... * 35699 ... n i^ial ... « 35700 ... rr 27069 ... rr 35701 ... // 24575 . . . 3me Série. Le public est prévenue qu&apos;il a été formé opposition au paiement de ces titres , et que la négociation no pourrait plus avoir lieu qu&apos;aux «sques et périls du porteur. (23994) Messrs. les banquiers, négociants, agents do chatigé, et courtiers, aux quels ces titres pourraient être réprésentés, sont invites a les retenir etjMm donner avis a Messrs. BECKER &amp; FULD, a Amsterdam.&apos; D^rt^TpERBE?KiVAvJ- B&apos; VAN WAYENBURG, W. LEENWAYwvife r VALKENBURG, H. T. SMITS, A. A. VAN OT^RRSG&apos;T/-n?-T,yTAN GLNKEL, R. H. VIERVANT, J. G. OTIERBEEKHT DUNNEWOLD, A. VAN YSENDIJK Ezn., lil^cn»^ JZri? .£L&apos; Makelaars, presenteren te Verkoopen op ÏÏtï SPr? PW 24sTEN BEZER, des Avonds ten 6 Ure iv oe Brakke Grond alhier 7 Overkistcn inhoudende ruim s©O Kistjes&apos; .„„., „ NIEUWE SMIRNA VIJGEN ï.u»* Doozen en Kistjes DITO DITO. eggende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (24069)</p>
</text>
