<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EERSTE HYPOTHEEK. Men vraagt als Eersto Hypotheek op eene Fabriek van dubbele waarde ƒ 4000, tegen 5 pCt. rente &apos;s jaars, de aflossing nader te regelen. Adres iranco onder N°. 60 A, bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (23814) lEMAND, over p. m. 20 Mille kunnende beschikken, wenschte in eene HANDELS-of FABRIEKZAAK als DEELGENOOT te worden opgenomen. Alleen zij, die bewijzen van soliditeit kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen. Van de stiptste geheimhouding kan men zich verzekerd houden. Adres franco, onder het woord Deelgenoot, bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E SI3. (23724) &apos; HAARUEH. Op zeer aannemelijke voorwaarden bestaat te Haarlem gelegenheid by eene zeer fatsoenlijke Protestantsche Familie tot geheele inwoning van een of twee JONGELINGEN, die de lessen der Hoogere Burgerschool wenschen waar te nemen. Ook zoude men niot ongeneigd zijn, Oo3tersche of andere KINDEREN tot geheele verzorging tot zich te nemen. Brieven franco onder lett. A., bij den Boekhandelaar J. A. VAN ZIJL, aldaar. (23721) IN AMSTERDAM WORDT VERLANGD met November aanstaande eeno bekwame TWEEDEMEID, tegen f7O loon. Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. N. N., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLEBMAN, Beurssteeg, E 176. (23744) *Wfll. PIANO. fïï. ~*Wt \W f 65. PIANO, f 65. *«( Bovengemelde Stukken van e octaaf, 1 pedaal, fraaije mah. kasten op gedraaide pooten , worden ter overname aangeboden. Adres franco SMIT &amp; C°., Magazijn van Liefhebborij-Aitikelen, Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam. _ S^7 Een zeer fraai TOONEEL met zes Decoratien, zoo goed als nieuw, is voor spotprijs aan bovengenoemd adres te verkrijgen. (23786) BEKWAME BANKWERKERS^ kunnen DADELIJK &apos;WERK Bl KOMEN aan de Fabriek van de Heeren L. J. ENTHOVEN &amp; C°. te &apos;s Gravenhage. (23788) Alom verkrijgbaar a ƒ 1.351 eene latJiographie in Mlewren, VOOKSTELLENDE HET KONINKLIJK INSTITUUT VOOR DE MARINE TE HEDEIHBLIR. waaronder staat de Naamlyst der ADELBORSTEN, welke hunne opleiding aldaar genoten hebbeu. (23518)</p>
</text>
