<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>En vente h. la Librairie Etrangère, raison R. C. MEYER, Kalverstraat, E 246, h Amsterdam. WOORDENBOEK in vier Talen: NEDERDUITSCH, FRANSCH, ENGELSCH en HOOGDUITSCH, 2 dikke Deelen gr. B°. 2312 bladzijden. f 8 in plaats van ƒ 16. SHAKSPEARE&apos;S complete Works, with the notes of the most dis— tingnished commentators. 9 vol. in B°. ƒ25 net ƒ9.-* BYRON&apos;S complete Works, with notes andportrait, gr. in B°. ƒ&apos;• net f 3.—&quot; ALreON&apos;S History of Europe 10 vol. 8» flO — IHOORE&apos;S History of Ireland, 3 t, a ƒ3.&apos;— SCOTT&apos;S History of Scotland,l u » \f \.- Collection of English Standard Novels, in B°. ƒ2.75 net ƒ0.75 1* vol: (vn Roman complet). LES SÜSDITS OUVRAGES SONT GARANTIS NEUFS ET COMPLETS. (23827)^ HACKLINDER.--MUffI.BACH. Bij de Erven LOOSJES te Haarlem, zijn verschenen: HACKLANDER, Donkere oogenblikken, 3 Dln. ƒ 7.50. MLHLBACH, Maria Theresia en de Pandoeren- Overste Frans von der Trenck, 2 Dln. ƒ 8.50. — Teekeningen met de Pen. op reis naar Zwitserland, 2 Dln. ƒ 6.25. Bovenstaande UITMUNTENDE ROMANS mogen in geen Leesbibliotheek of Leesgezelschap ontbreken. (23591) Bij G. T. N. SUKINGAE te Leeuwarden en vereter alom: GALILEO GALILEI IN DE LIJST VAN ZIJN TIJD. Ee» Roman, naar MATH RAVEN. Twee deelen, gr. B°. ƒ5.70. KINDEREN DES TM DS. Een Roman, naar E. BUCH. Twee deelen, gr. B°. ƒ5.40. EEN HANDELSHUIS IN DE SCHEEREN, naar FLYGARE CARLÉN. Vier deelen, gr. 8». ƒ 14. DAISV BLRNS, r.aar KAVANAGH. Twee deelen, gr. 8». ƒ6. TUSSCHEN HEMEL EN AARDE , een Roman naar OTTO LUDWIG. Een deel, gr. 8». ƒ 2.70. DE SCHERPSCHUTTER VAN SENJENOE, enz., naat THEOD. MUGGE. Een deel gr. 8». ƒ 2.40. Van Friedrïeli Gerst Rek er: ACHTTIEN MAANDEN IN ZUID-AMERIKA. Drie deelen ƒ9. — ONDER DE LINIE, cene Schets der Zeden op Java. Twee deelen, ƒ 6.90. — DE TWEE GEDEPORTEERDEN. Twee deelen, ƒ 6.60.— TAHITI, Roman nit de Zuid-Zee. Drie deelen, f 9.75.— HET WRAK VAN DEN ZEEROOVER. Een deel, ƒ 2.90. — D^ WAANZINNIGE. Een deel, ƒ 2.25. — Allen in groot octavo, met Platen of Vignetten. Rellstab, 1812. HISTORISCHE ROMAN. Vier deelen, Derde goedkoope Uitgaaf, ƒ3.60- Elisee Reelus. TWEE JAREN VAN DEN GROOTEN NOORD-AMERIKAANSCHEN KAMPSTRIJD. ƒ 1. (23810) WEBHES, GOEDKOOPE UITGAVE, vertaald en met Ophelderende Aanteekeningen van ar. MOLLIN, A. S. KOK, e. a. Othello, da Moor van Venetië 80 Cents. Macbeth 70 „ De Storm. — Romeo en Julia (1 band) 80 » Hamlet, Prins van Denemarken 90 ir Orlando en Rosalinde 90 u Koning Richard 111 75 u De Koopman van Venetië 60 a Koning Lear 80 // Antonius en Cleopalra 80 ir Verkrijgbaar bij K.H. SCHADD, Kalverstraat, G. L. FUNK E» Blaauwburgwal te Amsterdam, en op bestelling alom. (23739) Heden verscheen bij den Boekh. A. VAN DORbTEN JB« te Utrecht en is op bestelling te bekomen: DE KUNST OM 100 JtAAR GEZOND TE LEVEN» en allo uitterende ziekten grondig te genezen, mits het laatste tijdperk der ziekte nog niet zij ingetreden, alsmede om het verzwakte vrouwe* l\jke zoowel als mannelijke organisme in korten tijd weder tot den hoog* sten graad van kracht te herstellen. Naar het Hoogduitsch door een Geneeskundige. sde druk. Prijs 50 C* Door franco toezending van 55 Cts. in postzegels ontvangt men he Werkje franco door het geheele Rhk. (23806)</p>
</text>
