<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Onder onze ruime sortering van allerhande TOIIET-ARTÏISLEI, bevelen wij bijzonder aan: DE ECHTE TANDZEEP van Dr. SÜIN DE BOUTEMARD; zij maakt de Tanden zuiver wit, zonder hst émail aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost 40 Cts. en is toereikende voor een half jaar. .DE ECHTE Dk. BORCHARDT&apos;S ZEEP is zamengesteld nit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffciyke bestanddeelen, verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproeten , en geeft naa de hnid door allejaargetyden dat fluweelige, veerkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ii met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. De Prijs is 40 Cents. GEBR. LEDEU&apos;S BALSAMISCUE AARDNOOT-OLIEZEEP , die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed der weersveranderingen beveiligt, als koude, hitte, wind, enz. Hot Stuk kost 20 Cents Dk. HARTUNGS HRUIDENPOMADE versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zn verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het krachtig, glanzend en golvend. Het glazen Potje is 75 Cents. DE KINA-OLIE van Dr. HARTUNG werkt zeer weldadig op het Haar eu is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zy het buitengewoon digt en_ fijn als zijde maakt. Aan den Baard geeft zy eene zachte buigzaamheid , terwijl zjj zich bjjzonder onderscheidt door de eigenschap de Haren een schoonen glans te geven. De Flacon kost 75 Cts. Dk. BERINGUIER&apos;S AROMATISCHE KRONENGEIST, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Reuk- en Wasch water. De Flacon f 1. Dr. BERINGUIER &apos;S KR AUTER-WURZ EL ÖL tot onderhouding en verfraaiing van het Hoofd- en Baardhaar. Prys per Flacon 60 Cents. Op nieuw ontvangen een groote voorraad van : SCHUI JERS. Kleer-, Hoofd-, Tand- en Nagelschuijers, Finweel- en Hoedenschuijers, Sopha-, Tafel- en Juweelschuijers. KAMMEN. Alle soorten moderne Opsteekkammen in kleine bevallige modellen, enen en a jour, in schildpad, caoutchouc en hoorn ; Friseer kammen, Stofkammen, Zakkammen, Kammen met Schuljer en Spiegel, enz. Broches, Bracelets, Uorknoppen, Kapspalden, Parures, Ringen, Flacons, Bonbonnières, Lorgnets, Tooneüikijkers, Bouquetdragers, Balboekjes, Cotillon Ordens, enz. Zeer mooije en voordeelige ZIJDEN PARAPLUIES. VERKOOPHUIS. (23913) A^bk BEN VERLAMT DADELIJK TE HUREN 8j 86 voor den tijd van Zes Maanden of langer: Eene snel loo¦&quot;¦^ pende SCHROEI STOOMBOOT met INVENTARIS, lang circa 100 voet, breed circa 15 voet, Diepgang: achter hoogstens 3% voet, vóór 1% voet. Aanbiedingen en Voorwaarden Franco onder Lett. M., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat te Amsterdam (23849) JMt NAAR KANAGAWA EN DECIJIA, SHttLIGT TE AMSTERDAM IN LADING: Het extra snelzeilend gekoperd BARKSCHIP €MEXJÊ9 Kapitein E. TOF IE LD, uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres: DE CONINGH &amp; C°. alhier en P. A. VAN ES &amp; C\ te Rotterdam. (23252)</p>
</text>
