<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONSEQUENTIE.</title>
	<p>Br VC9NSERVATIEVE sectie end ni.sneming van de tot dusver verschenen verslagen van het heeft on ™ nopens verschillende hoofdstukken der staatsbegrooting moeden k&quot;^ a ecno inconsequentie getroffen, die op nieuw het veroppos&apos;t&apos; b&quot; zetten&gt; dat Det slechts te doen is om middelen van wat m •eB te verzamelen, onverschillig of men heden tegenspreekt blad aSn eren M^ verlangde. Dat een daartoe aangewezen oppositiedan ?eliJke r°l vervult en heden wit noemt wat gisteren zwart was, aaraan is men reeds gewoon; maar dat leden der Kamer zóó handelen oewijst, dat nog iets anders dan de behartiging van het algemeen belang drijfveer is. *</p>
	<p>Het. Volksblad gelieve nota te nemen van de houding der oppositie, ook in dat opzigt.</p>
	<p>Terwijl in het verslag over Hoofdst. I (algemeene beschouwingen) luide geklaagd wordt over de zucht tot uitbreiding der uitgaven, en allerlei berekeningen worden gemaakt over het juiste bedrag dat de begrooting voor 1866 wederom hooger is dan voor 1865; terwijl met angstige beklamdheid onze afhankelijkheid van de koloniale baten als een prikkel wordt aangevoerd, om toch voor een lager budget te zorgen en de Heer Rochussen berekent dat er geene koffij genoeg zal kunnen verkocht worden om het budget te doen sluiten, is er bijna geen enkel tot dus ver verschenen rapport over eenig hoofdstuk, waarin niet:bf met klem aangedrongen wordt op vermeerdering van uitgaven en er aan de regering een verwijt van gemaakt wordt dat zij in de vervulling van de aangeduide behoefte niet heeft voorzien, bf de klagte vau anderen over de nooge cijfers b v. van oorlog en marine zeer ligt worden geteld, of de aanvrage der hoogere sommen in bescherming wordt genomen. Het sterkst sprekend voorbeeld van die dubbelhartigheid wordt gevonden met betrekking tot het hoofdstuk van Buitenlandsche Zaken. J-n § 1 van het verslag, blz. 3, wordt als nader bewijs tegen de hooge in T aaDSevoerd&gt; dat er zeer zeker nog andere of suppletoire uitgaven u oen loop van 1866 te wachten zijn. De minister van buitenlandsche „ &apos; &apos;,?°% heet het aldaar o. a., gaat van het denkbeeld zwanger, om een volledig voorstel tot verhooging van de bezoldiging onzer gezanten zoek • &apos;a 6n W . dlarvan all«en teruggehouden, doordien zijn onderwar lUa a DOg niet Ter gen°eS gevorderd is, en de vele uitgaven evoJ. i ?taat than3 bezwaard is, hem doen aarzelen. In het verslag evenwel over hoofdstuk 111 A, zijn de rollen verwisseld. Daar wordt a\,Tt u ™mi3ter een bepaald verwijt van gemaakt, dat er nog is vi^r t0?!1&quot;8^™ de bezoldiging &lt;ler verschillende gezantschappen bc7wn,l •• &quot;T°ch wordt geene verhooging voorgesteld&quot; De financiële //verh„t„ Z&apos;Jn verdwenen. „De toestand der schatkist kan thans aan eene ».Sermg waarvan d? noodzakelijkheid gebleken is, niet in den weg sterk aritP?Vt i?-0S 7gt ?.an een &quot;zenkleurig financieel betoog, dat één wolf™ *&apos;J- d,e klaasKederen van het vefslag over hoofdstuk I. In dat de minkt^ &quot; b0,03.en zegt ronduit uit, dat htt «afkeuring verdient&apos;&quot; medewemne dol b,JUenla^che zaken bij eene welgevulde schatkist de üetZ^gintn^Sp&quot;^ ?J&gt; T- **&quot;&quot;* Een. Alleen ,!; \ • mr?eP{- Wij behoeven er mets bij te voeuiteaven (£hJ J kennnerd&gt; da&apos; de klagt óver de opvoering der &quot;S o,t,v V°°S °ori°B en marine) Steeds uitgaat van de conserzanten h«» • f..,*n,dat °°k de verhooging der bezoldiging van de gedoen i»rJ S, stokpaardje is. Wij hebben hier dus wel degelijk te der artt 1 * f leden, althans dezelfde rigting. Meer nog. On- Rel 6 wordt de aanzienlijke vermindering der jaarweddo van consul-genigial te Bern betreurd, éen consulaat, dat door overlijden jT?S*vallen , aangevuld is door een consul, die geen tractement, maar J IUUO &apos;sjaars bureaukosten geniet.</p>
	<p>6 tot opheffing der departementen van eeredienst, waaruit de^f&apos; Cr °°k besparing voortvloeit, wordt bestreden eu aan art. 168 rwt--wordt door verschillende leden eene extensive interpretatie gewmvf&apos; r? u*&apos; een fillimcieel oogpunt bezwarend voor de toekomst kan cvp • ï her laten wiJ ons volstrekt niet over de kwestie zelve uit, enmm als over de wenschelijkheid der andere gevraagde voorzieningen mo»JejWe v boogere uitgaven. Dat is hier niet aan de orde. Hier alleen wf\ . P°btiekc moraliteit en de eerlijkheid der wapenen, welke men uezigt, ter beoordeeling gegeven worden.</p>
	<p>don a verslag nopens het hoofdstuk justitie wordt er op gewezen dat «*«iü * regering eene vrij aanzienlijke som is beschikbaar gesieia tot het opmaken van eene algemeene tafel op de kerkelijke registers daar te lande tot op het jaar 1792. Ook hier te lande wordt on zoodamgen arbeid (die dan toch cene niet minder aanzienlijke som zal vorderen) als hoogst nuttig gewezen. De tegemoetkoming aan de ambtenaren van het openbaar ministerie b.j de kantongeregten toegelegd, achten vele leden teqerina I3t6ne Het verslag over de begrooting van binnenl. zaken is no» niet publiek Maar te oordcelen naar dat van het voriir ia„r ,„i i,„. ° T j?&quot; . Sfz a-/i üaSStKvsJg sten minister van binnenlandsche zaken noemde en aan wien dit iaar vooral m het verslag ovar Hoofdstuk I de opvoering van h t einl|Tr woordegonZg Tdt &quot;Steeven, moest deze Sinister Tn zijn antorTeL L^ !&apos;ag n°Pe.n3 Hoofdstuk V zeggen: Ik kan niet alle. der z°en S UW6 ™ &apos;iU eeD T°lgend Jaar zullen wiJ ver&quot; dPl^»„°.nlangS a Ce&quot; eenTOudig wetje ingekomen tot verandering van en hPt ?, J£r g&lt;j™enAmbt Vollenhove, Generauiden en Kampen, tw„ M a aanleiding van die verandering van grenslijn dat dó kwestie van de verbetering van het Zwolsche Di!p opzettelijk besproken en met onduidelijk te kennen gegeven werd dat er dringend vSéning noodig is ,n het belang der scheepvaart op Drenthe en het noordelijk deel van Overijssel. De geconcedeerde maatschappij wordt gezegd niet bij magte en ook met gehouden te zijn tot het onderhond der leidannwnn, Cn aa.&quot; r«Sering wordt inlichting gevraagd omtrent den tegenwoordigen toestand van het Zwolsche Diep, omtrent de middelen, waargehr*« mwD^ &apos; dlltvvfaarvWater weder in behoorlijken staat kan worden teoragt. Wederom blijft het nut of de noodzakelijkheid der speciale «nacrwerpen buiten beschouwing. Buitendien, waar is in zake van vertering en ontwikkehng, de grens van nut of noodzakelijkheid ? Maar wij eggen wederom alleen: let op het tafereel in het verslag op hoofdstuk h&quot;„ *?et? de verwijten en financiële klaagliederen aan de nieuwe of uuogere eischen. Is er sprake om onze afhankelijkheid van de koloniale baten breed ziin a meten&apos; boewei wij er/5 a 6 millioen minder van afhankelijk &apos;jn aap onder de conservatieve stuurlieden, dan wordt er eene schilering in ac -verslagen en in de diseussien gegeven, alsof onze financiën u deerlijken toestand zijn en wordt er vooral op gedrukt, dat die &apos;hankelykheld onze gewone huishouding betreft; maar is er kwestie om oor de gewone ooi-fojshuishouding bij de 12% millioen te votercn, dan egt het verslag over hoofdstuk VIII pag. 4, dat in het algemeen eene J™&quot;lijksche uitgave van 12% millioen (het juiste cijfer voor 1866 is \\&amp;&apos;A&gt;66,000) wanneer meu den toestand der geldmiddelen en de eischen den tijd iv aanmerking neemt, niet te hoog schijnt.</p>
	<p>Een ander verschijnsel, dat wij nu maar even als ter loops aanstipvio &apos; &quot; de gestadige aanvrage gedurende de laats&apos;e jaren van tal van w&apos;n)&apos;e wetten of wetsherzieningen, terwijl geen zittingjaar gesloten in t er bbjven onderscheidene en soms zeer gewigtige, die geheel nie at -Va-n wÜzcn zÜn&apos; onafgedaan, om dan weder in het kader der ken WCv&apos;ttlng te komen, en plaats voor andere achterstallen te mavol n den m&apos;niBter Tan justitie alleen wordt eene geheele pagina &apos;wetten of wetsherzieningen gevraagd. lJraagt daarentegen het gouvernement velerlei wetten voor, dan luidt verwijt der oppositie, dat men de Kamer begraaft onder wetten en dat wel om de aandacht van de politiek af te leiden of om politiek debat te ecarteren. Dit was het thema by de voorafgegane begrootingen. Van daag dus klagte over werkeloosheid en inertie; morgen verwijt over te groote voortvarendheid en legomanie 1</p>
	<p>Zoo heeft men ook sedert de optrediug van dezen minister van koloniën geene gelegenheid laten voorbijgaan om toch maar naar de cultuurwet te vragen. Het orgaan vroeg: Zuster Anna ziet gij nog niets komen ? In de Eerste Kamer heeft de minister bij de belofte tot indiening aan den Heer van Nispeu er toch bij moeten voegen: dat hij niet als een kleermaker aan een vooraf bepaalden dag van aflevering gebonden wilde zijn. Daar is nu die gewigtige wet. En wat wordt voorgesteld? Tegenover de ook naar onze meening wel wat al te spoedige tijdsbepaling tot voorloopig onderzoek door de centrale afdeeling tegen 8 November bepaald, komen voorstellen of wenschen, hetzij tot onbepaalde verdaging of tot onderzoek op een zoodanig tijdstip in het voorjaar, dat het vooraf met voldoende zekerheid en op grond van ervaring kan worden aangenomen, dat de openbare behandeling niet meer ir het loopende zittingjaar kan plaats hebben, wil allhans aan het onderzoek zelf en aan de zamenstelling van het voorloopig verslag, en daarna aan het antwoord der Regering de noodige zorg besteed en de openbare beraadslaging voorbereid worden tegen een kalm tijdperk,&apos; waarin geen voorbereiding tot de verkiezingen de aandacht afleidt en naar reces en stembus doet uitzien. En daarom ook verheugt het ons dat ten slotte de verstandige middenweg door den Heer Blussé voorgesteld, is aangenomen, ofschoon wg nog andere entraves van de oppositie vreezen, die, in den regel smalende op de zoogenaamde Indische maatschappij en de uitspattende verlangens die daar den boventoon zouden hebben, nu op eenmaal ook de stemming uit Indie wenscht te vernemen, alvorens cc« zelfstandig onderzoek te kunnen instellen naar stelsels of beginselen, die sedert jaren aan de orde van den dag zijn en die juist hetmikpnnt van aanval der oppositie hebben uitgemaakt tegen de koloniale liberale rigting.</p>
	<p>Het zijn deze opmerkingen, waartoe de schrifturen of het verhandelde der laatste dagen ons aanleiding gaven, die wij aan het onpartijdig oordeel onderwerpen van allen, die nog gelooven, dat de tegenwoordige oppo • sitie zou zijn eene oppositie van beginselen en van opbouw, en me* eene oppositie quand même tot tegenstreving en belemmering.</p>
</text>
