<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 26 December.</title>
	<p>Zatnrdag avond woonden de Keizer en de Keizerin het gemaskerde tal in de opera bij. _ , , , , — De Koning en de Koningin van Portugal verlaten heden deze hoofdstad. — Het verbod tot verdere toelating van de Indépendance Beige in Frankrgk en de gelijktijdige toezending van waarschuwingen aan de Gazette du Midi en den Phare de la Loire, heeft hier een zeer pijnlijken indruk gemaakt. Vooreerst had ! dergelijk verbod nimmer dan °nder het beheer van den generaal Lespinasse, sedert de stichting van het tweede keizerrijk plaats gehad, en ten anderen, worden daardoor de geruchten ten deele geregtvaardigd, weike hier in omloop zijn omtrent de meer gestrenge houding die do overheid voortaan weder tegenover de drukpers wil aannemen. Daartoe zal in d 3 eerste plaats de vroegere algemeene directie der drukpers worden hersteld. De vreemde dagbladen zuilen niet meer in Frankrijk worden toegelaten, zoodra slechts twee nummers in beslag zijn genomen. Eene wet, waarbij aan alle binnenlandsche dagbladen na eene veroordeeliug het voorregt van den verkoop op den openbaren weg zal worden onttrokken, is, naar men er bijvoegt, bestemd om de kroon op het nieuwe stelsel te zetten. De vraag is echter, ©f de tegenwoordige minister van binnenlandsche zaken de voltooijing van zijn stelsel zal kunnen doordrijven. Behalve de geveelige slag, dien de Heer de Lavalettc door de verzoening tusschen deh Keizer en zijn neef heeft ontvangen, „hiet zijne keunis vaa zaken zeer dikwijls in de meest alledaagsche kwestien te kort. Zijne eigen ondergeschikten hebben hem daarom, naar den titel van een bfekend drama van Bouchardy, den naam van: Le Sonneur de Sl. Paul gegeven. Zoodra namelijk iemand den minister komt spreken, schelt deze den chef van zijn kabinet, die de St. Paul heet.</p>
	<p>— De kabinetsraad zal morgen weder bijeenkomen en wel, naar men verneemt, om zich in de voornaamste plaats met de aangelegenheid van het Quartier latin bezig te houden, waar nog steeds bijzondere maatregelen van voorzorg door de overheid worden genomen. Het voorstel van eemge ministers om de universiteit naar eene stad der provincie over te brengen, is echter, dank de tusschenkomst van don Heer Duruy, ter zijde gesteld.</p>
	<p>— De Fransche regering heeft een nieuw postverdrag met Portugal gesloten.</p>
	<p>— Verscheidene aanzienlijke Israëlieten dezer stad hebben eene memorie aan don minister van justitie en ecredienst ingeleverd, waarin zij verschillende misbruiken opsommen, die bij de dezer dagen gehouden verkiezingen van leden van het consistorie hebben plaats gehad en waarop de onderteekenaars eene aanvrage om magtiging tot vervolging van dat collegie voor den raad van state gronden.</p>
	<p>— Een der personen, die bij het ministerie van financiën tijdelijk tot het gereed maken der stukken betreffende de begrooting werden gebezigd, heeft zich aan een aantal vervalschingen schuldig gemaakt, ten einde de door ham gepleegde verduistering van verschillende geldsommen, ten bedrage van 40 a 50,000 frs. te verbergen. Overmatige weelde en ongelukkige spcculatien schijnen ook hier weder in het spel te ziju. — De bevolking schijnt geene gelegenheid te willen laten voorbijgaan , ten einde zich voor het gemis harer vrijheid schadeloos te stellen. Zoo werden dezer dagen op een volksconcert Beethovens ouverture en intermedes voor Göthes Egmond uitgevoerd. Op het oogenblik dat het orkest tot de toonen genaderd was, welke Egmonds kreet: * Ja, mijn vaderland gij zult vrij werden&quot; vergezellen , barstte het publiek in daverende toejuichingen uit, die geruimen tijd aanhielden.</p>
	<p>—De Heer Prevost, een der uitstekende tooneelspelers van het Theatre Franijais en ook de beminnelijke teoneelspeelster Frazey is overleden. Zij was eerst sedert kort gehuwd met den zanger Berthelier van les Bouffcs. De gas-ontploffing, welke onlangs op het tooneel van don schouwburg heeft plaats gehad, verwekte bij haar zoodanigen schrik dat zij krankzinnig werd en op 22jarigen ouderdom in het dwangbuis stierf.</p>
	<p>— De Martha van Flotow is in het Theatre Lyrique met buitengewonen bijval ontvangen. Het succes was zelfs zóó groot dat hetzelfde theatre van Flotow de opvoering verworven heeft van zijne opera Lydia ou la nuit des dupes. Do componist is thans in onderhandeling getreden met mevrouw Cabel, aan wio hij de hoofdrol in die opera wenseht opgedragen te zien. — De Italië laat zich omtrent de ministeriele crisis te Florence aldus uit: Wij willen niemand beschuldigen van een toestand in het leven te hebben geroepen, welken ieder betreurt; welligt hebben alle partijen er eenigzins de schuld van. Alleen valt uit het gebeurde te leeren, dat men zich voor alle overijling moet wachten en zich niet door den oogenblik laten medesiepen.</p>
	<p>— Volgens berigt uit Tunis, dd. 24 dezer, was Ben-Ghodahem, de eerste bewerker en laatste kampioen van den Tunesischen opstand, weder op het grondgebied van den Bey verschenen, maar spoedig daarna in handen van generaal Sclim overgeleverd. Het Land verkeert in rustigen toestand en er heerscht algemeene tevredenheid met het tegenwoordige bestuur. — Uit Mexico wordt berigt, dat Keizerin Charlotte hare reis langs de kusten der Golf voortzet en den 24sten November te Campêche is aangekomen. Te Mcriéa. de hoofdstad van Yucatan, werd H. M. eene schitterende ontvangst bereid.</p>
</text>
