<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 25 Dec. In regeringskringen verneemt men, dat geene *ota is gezonden aan den oudsten burgemeester der vrije stad Frankfort, oetreffcnde het jongst gerezen conflict, maar de minister van buitenl. s*hen heeft den charge d&apos;affaires te Frankfort gelast in een «vertrouwelijk gesprek&quot; aan den gemelden burgemeester de bedoelingen der regelig kenbaar te maken. Waarschijnlijk is de kwestie hiermede geëindigd. , — De aangekondigde maatregel betreffende het controleren der balansen van de industriële en financiële vereenigingen, heeft een diepen &gt;ndruk in zekere kringen gemaakt. Sommigen beweren, dat de maatregel K°ed is en gunstig werken zal , en ten einde dit te bevorderen, heeft &quot;J* minister van finantien de verzekering gegeven, dat de toepassing met &quot;e thans vereischte omzigtigheid zal plaats hebben. Men verwacht dat SaO de schromelijke misbruiken, door sdmmige maatschappijen gemaakt, goed paal en perk zal gesteld worden. — Uit Venetië wordt berigt, dat de recrutering is geëindigd en zeer gunstige resultaten heeft opgeleverd. In plaats dat, gelijk vroeger, een z«er groot aantai jongelingen het land verliet, om de wijk te nemen &quot;aar Italië, beeft men nu het zeldzame verschijnsel waargenomen, dat een groot aantal personen en onder deze vele dienstpligtigen, is teruggekeerd. Het contingent voor het Lombardisch-Venetiaansche Koningrijk 18 bepaald op 6394 man en reeds geheel onder de wapenen. — Volgens mededeelingen uit Bucharest, dd. 22 jl., zijn do Heeren Jnoreaco, Cariagdi en Callimachi benoemd tot leden van den senaat. Ten behoeve van den minister van financiën is een crediet geopend van 19.300,000 piasters, ten einde de rente der leening van 150 millioen piaster» voor de loopende dienst te kunnen voldoen. %</p>
	<p>BERLIJN, 27 Dee. (des Ochtends). Van goed onderrigte zijde Wordt verzekerd, dat het zoo menigwerf herhaalde berigt betreffende &quot;et zenden eener nota door het Oostenrijksche kabinet aan de regering, inhoudende de verklaring, dat Oostenrijk zich verzet tegen eene inlijving der Elvehertogdommen in Pruisen, zeomede tegen het afstaan zijner regten op die landen in ruil voor eene aanmerkelijke som gelds, geheel Bezijden de waarheid is.</p>
	<p>— Men verzekert dat de ministerraden, welke sedert eenigen tijd dagelijks worden gehouden, betrekking hebben op de aanstaande bijeenkomst van den landdag. — Dezer dagen hebben eenige werklieden bij het uitgraven van den &apos;grond in een keld— alhier een voorwerp gevonden ter lengte van eenige boeten. Aanvankelijk meende men dat er een boomstam in den bodem, herborgen lag; later bleek dat men een kolossalen tand van een voorwereldlijk dier had laangetroffen. — De onderzeesche telegraafkabel, welke het vasteland van Sleeswijk fflet het eiland Sylt verbindt, is gereed en reeds in werking. De kabel ¦eeft eeno lengte van 2 mijlen, weegt 200 centenaars en is zonder eenig hezwaar te ontmoeten gelegd. — Men meldt uit Kopenhagen, dat op het eiland Funen voor eenige dagen trichinen zijn ontdekt in varkensvleesch afkomstig uit een der gemeenten van bedoeld eiland. Gedeelten van het besmette vleesch, dat door den scheikundige Petersen was onderzocht, is naar eerstgemelde stad gezonden, ten einde de bewering van den Heer Petersen te staven.</p>
	<p>— De Heer von Flotow heeft eene nieuwe opera-eomique gecomponeerd , welke den titel heeft van Zilda; het libretto voor deze opera isj Van de hand van de Saint George. — De Augsb. Allgemeine Zeitunq bevat het berigt, dat Keizer Napoleon &quot;net da Pauselijke regering eene overeenkomst heeft aangegaan, ingevolge Waarvan een Fransch corps, sterk 10,000 man, in Pauselijke dienst Overgaat.</p>
</text>
