<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«w HEERENMARKT, J)Brceder&apos;^t*v.^en&lt;l TT 236. Kadaster Sectie D, 8». 5974. 9 b,lletten omschreven en te bezigtigen dos Dingsdags en ia &quot;&quot; van&apos;w- mode 0P don Verkoopdag van 11 tot 3 ure. Do be, ?ago lig^en ,gandom en de Veilconditien zullen ter gewoner tijd ter -i^Veer&apos; Kantore van genoemden Notaris op het &apos;s Graveland- IVn^-t—-— &apos; (11007) J&lt;mie,n&apos; 2&gt;dïènen VAN DEK GOES&apos; te Beek- en KOBBERS, te Nij- V»»leer GIT&lt;!»5I£ns de crycn van wijlen den Hoog Welgeboren Heor Knft-**W» «£ JAN DOMMER VAN POLDERSVELDT, op ! hn&apos;s D(j}&gt;pv^iM 1565, des namiddags ten 5 ure, in het | »ldn dïgen Ut - &gt; naast het Valkhof te Nijmegen, doen inzetten, 1 H ünaal te &apos;, ziJndo Vrijdag 23 dier maand, op hetzelfde uur ■Et u » S kooPen: o ,EEI, TE CBBERGEN . bevattende 2 ruime &gt;°gsprin„ .Bovpn Vestibules, groote Benedenzaal (Suite met KauiCrs g.c,ndu Nisfontein), voorts 18 ruime Woon- en Logeerst«enmantai bebang&lt;-n en gestukadoord, met marmeren schoor&quot;ctjes, er voorzien , Provisie-, Dienstbodcnkamers en Kabi- Vat groot°°i? bet&apos;mnierdo Zolder en Vliering. Het souterain be- Mange|]ja 8 Keuken en daartoe behoorende Bergplaatsen, Melk-cn dere geinavurs&apos; vorstvrije Wijn- en Provisiekelders en meer an&quot;s n St In&apos; de ruime aangebouwde Vleugels bevatten Koetsmet „ J™B voor 8 Paarden, Knechts- en Koetsierskamers !,R!*nde jtrnt g° Zolders en Gemakken; voorts eene daarbij ?neehtswon?nt&apos; TS?rirenige J:&apos;rcn nienw g«b°uwde Schuur, met Kalvc&apos;rhntt &quot;S VOOr 25 stuks Hoornvee, 3 Varkens- SC« On„t, R ™,&apos; enz&apos; Tuinh«is met Tuinmanswoning, Viivér ™tJ^ &apos;t?r°e,k^,Cn&apos; Cnz&apos; brCBde Grachten en vischrijkó Vuchfh V;ï ,tc!ncn- Cascades, Grotten en Mineraalbronnen, jUUbare Moestuinen beplant met de fijnste Vruchtboomen; sier- Broeii«L o,sest te Wandelingen met zware Heesters en welig alles !„ Ugcwas&gt; zamen groot 10 bunders, 72 roeden, 14 ellen, Ben in w gcleSen te Übbergen, J uur ten Oosten van Nijmeden&apos;stL, 3choonsto gedeelte van de provincie Gelderland, aan 50 fcotsch &quot;»?C? °P .C&apos;eve&apos; van melken weg het een bekoorlijk en • fien in f g aabiedt&apos;&apos;Uïg t BabÜhck&apos; &gt; aan denzelfden weg staand HEEBEN- S. Sc«ken&apos; K°uUeado 5 Famers. Hienstboden- en Provisiekamers, ■ Een Will V-pJiï Cerng tun&apos;ein van vermaak. 4» iroot 15 roedfn KGn TCINGROND, daar achter gelegen, &apos;1 n Uiii» &apos;~2e Icn-5» len. 50 elwen TÜÏW! genaam Ide Vogelenzang, groot 28 roc-6-&apos; Sctl HriK • &quot; *»c&apos; reet y, &apos; &apos;&quot;e81,1?1 tot 3 woningen, genaamd het Jagthuis. &quot;e,&lt;Je perceel&quot;1 gt eu visscberij, in het ten Noorden der voor-7» orden rmt -1 ,troomeud riviertje het Meer. De perceelen 1-6 • Öet iX1» massa geveild. &apos; sergplaats5ergplaats tTWEO Nieuwland, bestaande uit Heerenwoning met f *k&apos;huis iL, °e,rCn s met Achtarhnis, ingerigt voor 2 woningen, * hen. tam™ opgaande Boomcn en Eiken Akkcrmaal Bos&amp;&gt; ï gcineentp!\groot 36 bunders, 63 roeden, 80 ellen, gelegen in &apos;r* *&gt;EN Vp^«bcek&apos; aan de Grocsbeeksche laan. „ Vier Perl- ?*W*»CII, met Eiken Akkermaalhout, genaamd .b» V,cBen, »nm n&apos; mdc nabijheid van Nieuwland onder Groesbcck * ov.Prirc9olên t 7 groot 29 bunders, 17 roeden, 20 ellen. P^n na nóx- n 8 Z&apos;JU dadelijk na den toeslag te aanvaarden, liet 1&apos;S hnur &apos;n 1866--asteelccl te Ty,r,Perceelen wordt gegeven door den Koetsier op IITtS-&lt;iJe Nntn,.; gon&apos; en nadere informatien ten Kantore vau (10922) . NdoHn trimS^** &quot;n WETHOUDERS der Gemeente Nijmegen v*1 «&lt;i«a mJVr d,n Notlris W. C. BÖHTLINGK aldaar, op &quot;&apos;O^^hottdit r?lei 1335- de» avm&apos;}» **» 8 uro, ten huize van W oad«DjPi.BN hot yulkh f Nljmogo&amp;) finMi «et H»|rß Waail dc h EKHCIS, TUIN en ERVE, gelegen te Nijme- Tge CouramSlraat&apos; Scctio c- N°. 1568, groot 11 R. 70 E., in 8czet uw ÏLbreeder omschreven. S»&gt; b?igtiBe« &lt;leV° JuliJ 1865. « Kt voor&apos;,f v ?ndagB en Vrijdags van 3-4 ure, mits bij don nlichti£lMet vragende. ] Brip?.„ ïljn te bïlfonion ten Kantore ran bovengenocra-~^^t franco. (10882) A^LE GROOTTE EN TOT ZEER P ïl MATIGE PRIJZEN &apos;■^Roedirs&quot; lauboeck, , Ji&gt; JEURENBERG. _ i 61 VERSCII E N E N : &quot; j V&amp;NDSCHE ILLUSTRATIE. &apos; 6°6. rtwtJ^ Rukkers-Uitgevers (11168) GEBROEDERS BINGER; ,</p>
</text>
