<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERMINDERING VAN PRIJZEN. Door voordeelige Inkoopen is dc Oadcrgeteekende in staat gesteld, de OVERHEMDEN en UITRUSTINGEN tot veel verminderde Prijzen to leveren. ft. £. KORI.IN. (11106) Oudeschans O 37. PERSISCH INSECTENPOEDER. Dit ZAAD eener Bloem uit het Ararat-Gebergte doodt oogenblikke&quot; lijk Weogluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Mieren en alle andere ongedierten. Het Zakje met gebruiksaanwijzing 50 Cents. VERKOOPRUIS en de bekende Depots. (11073) ROEKVERKOOPING TE LEIDEN, Bij GEBROEDERS VAN DER HOEK, &quot;Woensdag 17 Mei en zeven volgende dagen, der goed geconditionneerde en belangrijke BIDLIOTUEH.EN , nagelaten door de &quot;WelEdele Heeren P. SCHOENMAKERS, Emeritus Prodikant te Nieuwveen, Mn. J. S. R. SANDIFORT, Lid der Arrondisjcmcnts-Regtbank te Brielle, en B. KNAPPERT, Doctor in do Genees-, Heel- en Verloskunde te Maassluis, waarbij eenige belangrijko werken over Natuurlijke Geschiedenis, alsmede eenige Prentwerken , Prenten en Teekeningen , verschillende Voorwerpen en ! Muziek, Anatomischo Voorworpen en Chirurgiealc INSTKU&quot; IH ENTEN, Boekenkasten en Schrijf bureau. De Catalogus is bij verschillende Boekhandelaren des Rijks ter inzage voorhanden en, op franco aanvrage, verkrijgbaar. (1100S1) BURGER WED öWE GEVRAAGD. Een eenig HEER, 50 Jaar oud, P. G., huiselijk, gezond en opgeruimd, mot eigen Meubelen, wenscht eene BURGER WEDUWE zonder Kinderen, liefst die ook haar Klein Huishouden heeft, om gezamcntlijk ; te wonen, en bij haar Kost, hartelijke verzorging en gczelligcn omgang Ito vinden. Brieven franco onder letter A. 8., bij don Boekhandelaar I W. EZERMAN, te Zwolle. (10924) VOOR DE WEDUWE met hare Twee jonge Kinderen en eene onverzorgde Moeder is met DANKZEGGING ontvangen: Bij den eerst Ondergeteekende: van X. Z. een muntb. ƒ 10; van A. Z. een muntb. ƒ 10; vanM. B. een coupon f 1.23£ ; van EK. ƒ2.50; van A. Z. een muntb. ƒ 10; van N. N. f 2.50; van Bello ƒ 2.50; van N. N. een coupon ƒ 1.23 J en uit Hengelo, van G. M. een Oostenr. coupon 2 11. 30 kr; bij den tweeden ondergeteekende: van C. F. f 10; van L. B. ƒ 2.50; van C ƒ2.50; van M. M. ƒ 2.50; van C. M. ƒ 2.50; van M. K. ƒ 2.50; vau &quot;W. ƒ2.50; van &quot;W. en M. ƒ 2.50; van S. v. D. ƒ 2.50; van O. ƒ 1.50; van G. Z. ƒ 1; I van N.N. ƒ1; van A. Z. ƒ1; van T. ƒ 1 ; von D. ƒ I en van J. H. M. ƒ0.50; en bij den, la-itst Ondcrgcteekcndo: van S. ƒ2; van de K. ƒ1; van N. N. ƒ 2.50; van G. en B. ƒ 0.50 en van N. &apos; N. ƒ 2. &apos; ___. J. H. W. RtXKIHANN. S. 11. C. KNOOP. (11096) c. imi.v. GEVRAAGD EEN BEKWAAmIeTTERZETTER, bekend met het zetten van Smoutwerk en eenigzins met de Pers kun-1 nendc omgaan, kan van af heden vast werk bekomen bij den Drukker en Uitgever von het Noordbrabantsch Advententie- en Nieuwsblad IH. J. VAN DER LINDEN, te&apos;s Hertogenbosch, brieven franco. (11131) I MAAGPIJI. ~ De Ondergeteekende is in het bezit van een uitstekend en zeker GE&quot; NEESMIDDEL tegen Maagpijn en zoogenaamd Hartwatcr. Maagkwalen ontstaan door Verzwakking, Zuur, slechte Spysvortering, &quot;Windzucht, Rhumatischo Aandoeningen en Wormen worden er zeker door gei nezen, zoo als de ondervinding ruimschoots heeft bewezen, bij Lijders die er jaren lang van bebben geleden. Depothouders worden gevraagd ■ Brieven franco bij G. VAN MEETEUEN, Apoth. te Utrecht, Contraali Depot en veüdcrs bij de HH. Apothekers : L. J. H. BRONS BOL&apos; DINGH, Prinsengracht bij de Noordcrmarkt te Amster Jam; J. L. J ! SNABILIÉ, te &apos;s Hage; N. K. SWEMER, te Leyden; A. J.VAS i ROZENDAEL, te Dordrecht; A. W. PRILLEVITZ en Zu., te Rotterdam; W. BREIJL, te Amersfoort; J. H. BOERS, te Gouda. (10936 DE KOÖRTWIE van Dr. A. H. HEIM. 1 I Dit nieuwe middel, hetwelk uitwendig op bepaalde deelen des lig cbaams wordt ingewreven, geneest op de spoedigste en duurzaamst 1 wyze clko, zelfs de meest ingewortelde afwisselende Koorts, waarom-1 trent de schitterendste uitkomsten, met name uit de door do Koort 1 meest bezochte oorden van Italië, kunnen worden aangetoond. Met deze voor do lijdende menschheid zoo heilzame uitvinding houd &apos; alle inwendige behandeling bij afwisselende Koortsen en daarmede he • tot dus verro aangewende, het organismus vernielende, waterzucht ei - ziekte verwekkende middel der QUININE op en is het problema op - gelost om afwisselende Koortsen voortaan ZONDER QUININE ti 1 genezen. De prijs is voor Volwassen personen: 1 Doos met 2 Flcschies ƒ 2.3! • en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje ƒ l-40- DEPOTS: bij H. 11. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAI • SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (5002)</p>
</text>
