<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«/ &apos;KI &apos; ■ BLEEKZUCHT. — BLEEKE GELAATSKLEUR. — BLOEDARMOEDE. ƒ1.50. iT^n^AWl^&quot; &quot;3[^P^&quot; &apos;&quot;&quot;&quot; ™t&quot; ONvËRANDiÊRLÏjK&quot;&apos; ff&apos;^JT^^&apos;3 ft.*9&apos; UITTREKSEL uit het Rapport der KEIZ. ACADEMIE VAN GENEESKUNDE te PARIJS: , «-Het UZERJODUUR der DRAGEES, door den Heer GILLE bereid&apos;, heeft de kleur van green water opmerkelijk ramder eenig bijmenpsel eenor okerachtige kleur; een bewijs voor de VOLKOMENE ONVERANDERLIJKHEID. Deze daurzame w i% ffvan EJZERJODUUH, is openlijk onderzocht door de Geneesheeren der Hospitalen te Parijs, die door hunne talryke onderzee «publiek gemaakt door Wetenschappelijke Dagbladen, hebben bewezen, dat deze DRAGEES de grootste werkzaamheid bezitten.&quot; Men defze met goed gevolg aan by de volgonde aandoeningen: Bleekzucht, Bloedarmoede of Bleeke Gelaatskleur, Witte Vloed, Moaüelyko ® e» drukte Maandelijksche Zuivering, Beenziekten, Zwellingen,Beenbederf, Zweren, Koude Brand, Vergroeijingen der Ledematen by Rl° djg«»&quot; Jonge Lieden, Slechte Spijsvertering, Gebrek aan Eetlust, tegenzin in Voedsel, Longtering , Verondorde Vloeyingen, zoowel eenvo besmettelijke. jl mm „ . ... .. . „„,1 paP&apos;f.l&apos; De gebruikers der DRAGEES gelieven te vorderen dat zy de volgende kenmerken dragen: iedere flacon is omwikkold met gc= *_f jsbedekt met eon vierkant Etiquct, waarop de Handteekening des Uitvinders, en aan beide einden met twee rondo Etiquetten verzegel», eene leest men Dragees de Jodnre de Fer 3 Francs de flacon , Pharmacien GILLE, rue de Sèvres 56; het andere draagt den naam » theek en de Handteekening des Uitvindors. , , „ .„. ,-rfio3&apos;-^ Te Parijs h_ GTLLE. ond Apotheker der Hospitalen te Parijs. Te Amsterdam b_ H. H. ULOTH , Apotheker , Z«*&gt;d«*. l/^&gt;-- ROB BOITVfiAU liAFFS2CT®2Uf&amp;. &quot;■£* Deze ROB, welke met do grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den ?&apos;elirtit&quot;j*&apos; LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKEUID, enz. Het bowijst dezelfde diensten als de Levertraan^,delf^tt^ werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwwerm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen nit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te g^ew7&apos;n«tf- Ook kan men den ROB van BOYVEAU LA&amp;&apos;EECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het *• Vezclweofsel, als : «j Jicht, Pynen, Uitputting, Onmagt,Rhenmatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. hgnroe*&quot;1 Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men zo wi zonder vrees ,ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zyn, zoo &apos;Td&apos;bBro&lt;&gt;f&apos; 1 Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, »«*&gt; Q_g.ru&apos; Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzui. ; tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van de Lover, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. • -w-ined bs&quot;06-;?») Do ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Y^^Of&quot;^ lijke Vloeyingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zy zonder ooraee^j » de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu ? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat ac vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dien ten gevolge aan onvermogen. pele &apos;^..igt Dezo ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire.. . ontstaan vaak twintig jaren na do eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend znivenngsnuu w dfg het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het I**&quot;&quot;? w*e&apos;riVs wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in^^n ■?£,ASP^kil &amp;* De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr. OIMJ eB »« SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor JT A de Flesch van 16 Oneen, Bue Richer, 12 te ram voornaamste HANDELSHUIZEN IN ARCANA. „r., DEPOTHOUDERS TE AMSTERDAM: „„_ 1* C*!ns&apos; ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, RUYS &amp; WEISSENBRUCH, WINDHEIM &amp; Cie. , VAN„HULSTEYN, &amp;2&quot;v GROOTE &amp; ROMENY , FROST , TORCHIANA &amp;v. r&gt;. ELST , ADAMA , CLEBAN, SCHEEMER, SCHILT, DE HA*A rpM^ VIE MAN, ALMA , BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS. -&quot;^ NABIJ EISENACH IN THÜRINGEN. Met 15 Mei begint het iaizoe*; Spoorwegstation Imtnelborn, 3/4 uur van Liebenstein verwijderd. Zijne Mineraalbron is eene der sterkste &quot;flrdzouthou^tergenecs,JJJjOD zij is aanwendbaar als drinkkunr en voor baden , waarvan, de werking Sints lang met roem is bekend. Vermaarde ]V&quot;ia p j(A*** DEZE INRIGTING IS , ONAFHANKELIJK VAN HET MINERAAL BAD-SAIZOEN, HET GEHEID „„estf*&quot; GEOPEND EN DOOR BADGASTEN BEZOCHT. Uitmuntende Melkinrigting. . . d door «»8 110 to* Liebenstein aan de zuidelijke helling van het Thuringsehe Wond, in zuivere boschlucht bekoorlijk gelegen, is otnru M^Stttf, &quot; aanplantingen en wandelingen. Voor logies van vele Gaston is gezogd door het Koerhuis en langen aanbouw Miillers Hote ,^ pOÜ* rigting, mitsgaders door particuliere woningen. Goedo Badmuziek. Telegraafstation. De BaJgeneeshecr is de Medicina Koudwatergeneesheer Dr. MABTYNI. , -*.»._.-.—&lt;w«VTTl m HET BADBESTUÜIL^-&apos;&apos;</p>
</text>
