<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. &amp; J. BRANDON hebben Ontvangen: (11121) HEEREN &amp; DAMES KOFFERS &amp; REIS- X A S SCHEN ENGELSCHE REISDEKENS en PLAIDS. HEEREN en DAMES REGENJASSEN en MANTELS. HEEREN REIS- en OVERJASSEN. ENGELSCHE ZIJDEN PARAPLUIES, enz. HONDEIMEirAPENTHEATER, CIRCUS IN MINIATUUR. Eenige KUNSTVRIENDEN brengen hulde aan dc Directie van dit THEATER, hetwelk thans te &apos;s Hage de schitterendste voorstellingen geeft, en vervolgens de Groninger Kermis zal bezoeken. Maar lof bovenal aan den WONDEREN AAP, de onovcrtrcffelijke PAUL DASSI, I&apos;enfant pro lige, die verleden Winter te Berlijn, Parijs en Brussel met ongeloofclijken bijval is ontvangen en te &apos;s Hage duizende bewonderaars ontmoet. Niemand verzuime dat Wonderkind te gaan zien. lets verrassender levert de kennis niet op. (11079) &quot;len büitemYbblijf~~&apos; met buitengewoon fraaije Oofttuis, Weiland en Wijnberg aan den voet van het schoone RIJN- en BROHLUAL, slechts 200 schreden van een station van den Rijn-Spoorweg verwijderd, met uitzigt op den Rijn en het slot Ahrenfels en Reineeken zoo door deszelfs schoone ligging als door do overvloedige wandelwegen een aangenaam Zomer- en Winterverblijf opleverende, wordt voor eenen goedkoopen prijs en met gemakkelijke betalingsconditicn TE KOOP AANGEBODEN. Reflecterenden adresseren zich tot het verkrijgen van nadere inlichtingen, met franco brieven onder lett. W., aan SCHLÖMANN&apos;S, Book- on Muzickbandcl, Vijgendam. (11023) KAMER GEZOCHT. Voor een Heer en Dame zoekt men, liefst in dc nabijheid van de ! Wetering- of Leidsche Poort, voor een paar uren per weck, eeno ge! schikte Kamer. Offerten franco onder het woord: KAMER, Bureau ; Handelsblad. (10965) ; Eene WEDUWE, van de P. G., wenscht eene betrekking als HUIS» &apos; HOUDSTER, of Behulp in de Huishouding; ook zoude zij niet 1 ongeneigd zijn tot het overnemen eener ZAAK, welke door eene Vrouw kan worden waargenomen . Reflecterende adressere zich onder lett G. O. 1 franco Bureau Handelsblad. (10972) : AMCIIITECTJËM. &apos; Een JONG MENSCH, van zeer goede Getuigschriften voorzien en ruim 7 Jaar bij de Architcktuur als Teekenaar en Opzigter werkzaam geweest zijnde, zoekt eene BETREKKING. Reflecterenden adresseren zich franco onder letter (_., bij den Boekhandelaar D. J. WILTERDINK, to Deventer. (10925) Een HEER vraagt met November of eerder in een stil Gezin, in het • midden der Stad, TE HUUR 3 a i al of niet GEMEUBELEERDE 1 KAMERS , liefst (althans gedeeltelijk) aan een Tuin gelegen. Een I Boven- of Benedenhuis , dezelfde ruimte aanbiedende , zal insgelyks in ■ aanmerking komen. Aanbiedingen franco onder letter 8., bij dc Bockverkoopers J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (10926) Voor de BEJAARDE WEDUWE met haar Gezin, die met „ ƒ 100 gered is, zie Algemeen Handelsblad van 21 April 1.1., is nog in . dank ontvangen ƒ2,5 Coupons te zamen ƒ7.67, ƒ2.50, 1 Coupen . ƒ 1.98; zij doet nogmaals een beroep op do liefdadigheid, zij smeekt yan God, dat hare bede niet onverhoord moge blijven en om redding l&apos; in haren zickclijkcn en zorgvollen toestand. De Giften, hoc gering ook, zullen in dank worden ontvangen onder letter AI. G., door den Boek. handelaar JOH. W. BItAPN, Molsteeg, G 136, alhier. (10896) ï MEN VIUAGT TE KÖÖP~~ ,\ een ruime goed onderhouden HITTEN WAGEN, die voor den - winter goed kan gesloten worden. Adres franco met opgave van prijs en waar te bezigtigen, onder lett. W., bij de Boekhandelaren WEYTINGII &amp; BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischstceg, J 605. (11046) HOTEL BiUE VUI. e Arnhem. De Ondergeteekende bevoelt zijn voor het Zomersaizoen zoo uitmun-8 tend ingerigt HOTEL bijzonder het geëerde reizende Publiek aan. L (8015) De Eigenaar €. Jl. f ROHNHAUSER. ■ BAD-BERIGT. e Het begin der ZWAVEL-BADEN te BENTHEIM is op Zaturdag den lOdon Junij aanstaande bepaald en bezorgt de Heer Medicinaalraad 5 Dr. ASCHENDORF, te Gildehaus, als Bad-Arts de Geneeskundige behandeling der Badgaston. Dc Vorstelijk Bentheimsche ü Bentheim , 1 Mei 1865. Bad Administratour, (10423) NORDBECK.</p>
</text>
