<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>....... ?,—..—im, •, _¦¦ ¦ !¦¦¦¦¦ | . II — I I. .. l_ .._.¦¦ . . I I II 11l ¦-... I -^ Onder onze ruime sortering van allerhande TOILET-ARTIKEL EN bevelen wij bijzonder aan: DE £CUTE_ TASX&apos;DZEEP van Dr. SUIN DE BOUTEMAED; zij mankt ds Tanden zuiver wit, zouder het émail aan te doen. bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond ii isch. il.-t stuk kost 40 (lts en ïs toereikende voor een hall&apos; jaar. _DE ECHTE Dr. «OHMLIKRÏ!. ZEEP is zamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke bestanddeelen , verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproeten, en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat fluweelige, veerkrachtige en frissche voorkomen, dat&apos;de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met, een wollen lapje , waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. De priis is .0 Cents. C.EBI-. LEDEITK UAI.KAMD.EIIE AAKDNOOT-OLIEZEEP, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geett en voor den invloed der we .«veranderingen beveiligt, als koude, hitte, wind, enz. Het Stuk kost 20 cents. Dr. HAKTEiN &lt;_&apos;ft KRUIDEN POMADE versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat dc laatste levenskiem in denknobbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het Machtig, glanzend en golvend. Het glazen Potje is 75 Cents. DE KINA-OLIE van Dr. HAEÏÜNÜ werkt zeer weldadig op het haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt en fijn als zijde maakt. Aan den Baard geeft zij eene zachte buigzaamheid, terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap aan de Haren eenen schoonen glans te geven. De Flacon kost 75 Cents. _ , _. n _-. Dn. BI KI \&lt;;l II K ft AROMATISCHE KHOKENGEIftT, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Reuk- en Wasch water. De Flacon f 1. DR.BERI.VGITER ft KRIETER WIRZELOEL tot onderhouding en verfraaijing van het Hoofd- en Baardhaar. Prijs per Flacon. 60 Cents. Fijne ODEURS van Delcroix, Price, Demareon; fijne TOILETZEPEN , sierlijk verpakt en opgemaakt. in de liefelijkste geuren -, EAU DES CAKMES van Marg. Gras; VINAIGRE AROMATIQUEEAU DE COLOGNE van de Jülteks Platz en andere gerenommeerde Fabriekanten. ENGELSCHE PEPERMUNT, GEMBEKSCHIJFJES. Pomade DUPUYTREN, PRICE&apos;S Bearsgrease. DELCROIX Golden Oil, al de fijne Pomaden van HENRI&apos; en DEMARS ON en andere Fransche Fabriekanten. &gt; EKKOOPHUIft en de bekende Dépóts. (21859) VOOR EEN GEZELSCHAP van plus minus 12 Personen verlangt men eene fatsoenlijke KAMER, met LICHT en BEDIENING, om twee m.al &apos;smaands te kunnen vergaderen. Adres franco ondor Lett. C. D. met opgave van Prijs en waar gelegen bij den Boekhandelaar T. KOUWEN AAR, Kalverstraat, alhier. (21794) &apos; ASSURANTIE. Ttfen verlangt als JONGSTE BEDIENDE op een Assurantie Kantoor , een JOi.(.MEAftCII beneden 18 jaren oud, van de P. ü., goed kunnende Schrijven en Rekenen. Adres met eigenhandig geschreven Brieven onder Lett. A. A. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER en ZOON, Rokin E 169. (21850) Er wordt GEVRAAGD een KOPER- en BLIKftLAGERSKNECHT en eon JIO_VG.IAAT.IE. Opgave waar en hoe lang gewerkt hebbende en bij wien informatie te bekomen, onder Letter K. K., Bureau Handelsblad. Brieven franco. (21763) DOOR VERTREK met 1 October TE HUUR: Eon HU ft, met drie Beneden- eu een Bovenkamers, Keuken, Kelder en Plaats, aangenaam gelegen te Maarsen aan de Vecht, voor ƒ 150&apos;s jaars. I_(for* &apos;.natiën byj den Hr. SCHLUTER aan de Gazfabriek aldaar. (21690) STOFFERS e» WËRLÉMANN, VIJZELSTRAAT. X 555/556. Hebben de eer de ONTVANGST te berigten der NIEUWSTE ZEIDEN- en andere STOFFEN, CHALES-LOAGS, DOEKEN en verdere NOUVEAUTÉS voor het Sai.oen. HUISHOUDSTER. Een fatsoenlijk Weduwnaar met twee kinderen, op een dorp in de prov. Utrecht, verlangt eene HUISHOUDSTER, van de P. G., en niet onbemiddeld, en die alzoo eene. goede behandeling boven salaris verkiest. Brieven franco met opgave van ouderdom en verdere inlichtingen onder lett. P. H. Bureau Handelsblad. (218&lt;).&quot;() MAMFACTUUI.WIML TE KOOP. Met November e. k. wordt in een volkrijk Dorp in Noord-Holland een goed beklante MANIIFACTUUKWINKEL aangeboden. Reflecterenden gelieven zich Franco te adresseren Lett. M. P. bij dc Kantoorboekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat ? E 50, te Amsterdam. (21830) HUISHOUDSTER. Een HEER van middelbaren leeftijd VERLANGT eene HUIS&quot; HOïDftTEH, P. G., tusschen 30 en 35 jaren oud, de vereisch.. bekwaamheid voor deze Betrekking bezittende. Eevlijkheid , Zindelijkheid en opgave van goede Informatien dienen tot aanbeveling. Franco Brieven onder het Woord HUISHOUDSTER te adresseren aan den Boekhandelaar C. VAN HELDEN , Heiligenweg, D 230, te Amsterdam. (21855) Op een der schoonste Dorpen bij Arnhem wordon, om desverkiez.nde dadelijk te aanvaarden, in een fatsoenlijk klein gezin van de P. G. aangeboden S __ET GEMEE BELEERDE KAMERS, waarvan twee met Stookplaatsen, voor een&apos; of meerdere Dames ot&apos; Gehuwde Lieden, met Kost en Bediening. Adres franco, onder letter C, bij den Boekh. H. B. BREIJER, te Arnhem.^ (21791) Te Huur voor ƒBOO s Jaars om met primo November a. s. of eerder te betrekken: JEen goedf ingerigt HUIS, bevattende 9 zoo groote als kleine Kamers, Zolder,- Keuken en Kelder, op eenen fatsoenlijken stand in den omtrek vam de Munt. Informatien ziju te verkrijgen bij den Makelaar J. P. A. KILSDONK, in het Oudetijds Heeren-Logement. (21834) _ Door toevallige omstandigheden TE HUUR, een HUIS in de na&apos; bn&apos;heid van den Buitenkant. Te bevragen bij den Heer N. VAN DEK WERFF, IJgracht, U3l &apos; &apos; (21849) 60D DOET ALLES OF GOD t)Öi_T MUTS. Aan lijdende zieken, die tot herstel hunner gezondheid eene UITVINDING op zichzolven willen toepassen en aanwenden,&apos;waarvan «Je uitkomst verbazend is, en de kosten weinig zijn, kunnen ter hekomin£ van verdere inlichting, zich franco adresseren, onder lett. X X bil den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, in de Reestraat, to Amsterdam. (21786)</p>
</text>
