<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EENE DAME wenschte met I°. November ts HUREN: 2 ONGEMEI&apos;BELEERDE KAMERS, bij fatsoenlijke lieden, in de nabijheid van Huiden- of Leidschestraat, franco brieven Letter J„ worden ingewacht bij de Boekverkoopers J. IL en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (21879) HEDEN AVOND OESTERS. Dagelijks versche aanvoer aƒ 2 per 100; tevens versche gekookte Zalm; gebakken en gechyleerdo Paling; Haring-en Ansjovis-Salad e; keurig gebraden Wild; Patrijzen; Watersnippen; heele en halve Eendvogels ; Biefstuk; Carbonade, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen en Moetz Chardon Gout Anglais, enz. OESTERPUT. (21151) Oet wel TWEE BEZOEKERS van het CAffÉ L&apos;EUROPE, recommanderen hetzelve het Geëerde Publiek bijzonder, door het optreden van Fraulein , welke niet alleen door hare welluidende stem, doch ook door hare allerliefste manieren de Bezoekers weet te veraangenamen. (21833) SCHOUWBURGEN. COBfCEkTEM, &quot;JHfg. ~~ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 22 Sept. (N . 21 van het Abonn.): Een Millioen voor een Kind, blijspel met zang in 3 bedrijven of 5 tatereelen, naar het Hoogduitseh van E. Pohl. Vrij bewerkt door J. Both J. Jzn. Gevolgd door: Pantalon Restaurateur, of drukte overal, nieuw groot ballet-pantomime in 9 tafercelen, door A. P. Voitus van Hamme, muziek van Joh. M. Coonen. (7 nre.) In dit ballet zal door de Dames Billon en Porgon en de Heeren Antoiue Voitus van Hamme en E. Witt gedanst worden. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER.. Zaturdag 22 Sept. Eene eerste en eenige opvoering van: Leven om&lt; leven, tooneelspel in 11 tafercelen, naar het Engelseti van Taylor eni Reader, vertaald door B. Lamot. (Nooit op eenig tooneel vertoond). 1. De Gids. 2. Vader en Dochter. 3. De Geschonde Brieven. 4. Dei Spion in verlegenheid. 5. De Waarschuwing. 6. De Opstandelingea. 7. De Schuilplaats. 8. Dc herstelde Kranke. 9. Leven om leven. Uk. Het Huwelijk in den Kerker. 11. De Redding. (Aanv. 8 ur&amp;) Zondag 23 Sept. Op algemeen vereerend verlangen ecue tweede opvoering van: De Man met de Wassenbeelden. Maandag 24 Scpt. tot sluiting der Hollandsche Voorstellingen: De Vrienden van ons, naar het Fransch (Nos Intimes). ~SALÖN DES VARÏETES in de Nes. Hoog-duitsch Theatervan. HUBERT SAUVLET. Zaturdag 22 Sept.: Zweiter Act zur Oper.. Martha. Ich wtrde mir den Major ein/aden, Lustspiel in 1 Act. Die- Wittwe Gr apin, Oper in 1 Act von Flotow. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE RIHECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zaturdag 2_ eu Zondag 23 Sept. De Controleur Fabiaan en de Kleerenmaker Kiewst, nieuwe vrolijke vaudeville in 6 tafercelen, naar het Hoogduitse-» vrij bewerkt door J. H. A., met nieuwe coupletten en nieuwe Muziek, benevens nieuwe decoratien, enz. Aanvang 8 Uur. Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aau het Bureau te bespreken. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstraat. Zaturdag 22 Sept. Eene eerste opvoering van: De Scheepsjongen, grooto vaudeville in twee bedrijven naar het Fransch, waarin ac rol van den Scheepsjongen voor het eerst door Louis Bouwmeester en die van. Balandier door Eduard Bamberg zal vervuld worden. Tot slot voorde tweede keer: De Amsterdamsche Keukenmeiden of zóó g*at het in het. Huishouden, -kluchtige vaudeville in een bedrijf. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen aan het Locaal _ 10 Cents te bespreken. LOUIS BOUWMEESTER en C . ZOMER-THEATER DES VARIÉTÉS, Plantage Franacbe&quot; Laan bij de Badlaan. Zaturdag 22 Sept. Voorlaatste voorstcfliny van: Anna Worthman: Een Kijkje in het Leven, blijspel met za_g i_ 3 bedrijven (met nieuwe coupletten). Vooraf eene 3de opvoering van: De President, blijspel in 1 bedrijf. Entree 25 Cents. Aanvang 8 ure. Zondag 23 Sept. Herhaling van bovengenoemde representatie. FBAiCATI. Heden en verder alle Avonden, zoo als in vorige jaren, bij gelegenheid der KERMIS: SOIREE iOSIG ALE GHAIPÊTRE IN DE GROOTE GEDECOREERDE ZAAL, Entree 75 Cents per Persoon. Aanvang ten 8 Ure. . J. EDUARD STUMP_F&gt; ZATURDAG 22 SEPTEMBEB 1866. O-UÉBMa I. VOORSTELLING van GEBR. DAVENPORT. 11. WERKZAAMHEDEN IN DE DUISTERNIS, door den Heer FAY, na afloop der voorstelling met de Kast van GEBROEDERS DAVENPORT. SBMgg*&quot;» De ondervinding, deze week opgodaan, heeft den onder_{_W*mr nemers geleerd, dat he1. publiek aan één Entreeprijs voor beide afde .ingen der voorstelling de voorkeur geeft boven eene dubbele betaling. Gaarne alles willende doen, om den geaehten ingezetenen van Amsterdam aangenaam te zijn en dankbaar voor de belangstelling en sympathie, hier reeds ondervonden, hebben zij de eer te berigten dat, te beginnen met morgen avond, Zaturdag 22 dezer, gedurende de vier dagen, welke de Heeren DAVENPORT en FAY nogvoornemens zijn hier door te brengen, beide voorstellingen in één, Locaal (de Bovenzaal) zullen gegeven worden en de toegangsprijs Eerste Rang bepaa&apos;d is op ƒ 1.49 voor beide. Tweede Rang ƒ 0.99. Plaatsen kunnen besproken worden van des middaffs 12 tet dea namiddags 4 nre. MMMmïIIEttBMRO®W §~ Singel bij dc Vijzelstraat. HEDEN en volgende Avonden: VOCAAL en INSTRUMENTAAL CONCERT, to geven door de Familie BEYERBÖCK benevens de Familie LECHNER, Tyrolcr Zangers in Nationaal Costunni. Programma&apos;s aan het Locaal verkrijgbaar. Entree 49 Cts. de Persoon. Aanvang 8 Ure. CIRCUS W. CAf&amp;efe. ZATURDAG 22 SEPTEMBER: GROOTE SCHITTERENDE VOORSTELLING. Tot Slot: Graaf Polowski, of Mazeppa&apos;s veibanning in Ukraine. Aanvang 8 Ure. CAFÉ DÉTÈÜROPE. . Nes over den Salon des Variété.. CONCERT VOCAAL E. INSTRUMENTAAL. Heden en volgende Avonden door Fransche en Duitsche Arüsten bestaande uit 7 Personen, Dames en Heeren, Entree Vrij. Aanvang ê Ure. GRAND SALON, Schans bij de Wetering-Barrière. Zondag 23 S&lt;:-p t. -Op verzoek): Vrouwen zijn geen Mensehen,va.nievil\e. Gevolgd, door: Water en Brood, vaudeville. Tot slot: De Honger en de Liefde,, klucht pel met zang in 1 bedrijf. Aanvang ten 7V_ Ure. Entree 30 Cents. C. Jl. GRADER. NB. Het Locaal is nog eenige Avonden verkrijgbaar voor Bruiloften-,. Partgen, enz.</p>
</text>
