<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;S GRAVENHAGE , Zitting van Donderdag 20 September 1866.</title>
	<p>GRAVENHAGE, Zitting Donderdag September Tijdelijk Voorzitter Mr. J. K. Bacon van Goltstein. Do Heer Akdbeae doet verslag namens do commissie belast geweest met de aanbieding aan Z. M. van de lijst der drie candidaten tot het voorzitterschap der Kamer gedurende het tegenwoordige zittingjaar. Gisteren avond teu 5Va ure bij den Koning toegelaten, heeft de commissie zich van hare taak gekweten; Z. M. heeft welwillend feantwoord , dat HU. zich onmiddellijk met het doen der keuze zou ezig houden. De tydelijke Voorzitter dankt de commissie voor de door haar volbragte taak en bewezen diensten.</p>
	<p>Daarna wordt voorlezing gedaan van een koninklijk besluit, waarbij de Heer Mr. G. C. J. van Reenen tot voorzitter der Kamer wordt benoemd. Aangenomen voor kennisgeving. , De tijdelijke voorzitter, de Heer J. K. van Goltstein, noodigt den nieuw benoemden voorzitter uit zitting te nemen. Hij wenseht hem geluk met deze onderscheiding, nadat hij deze reeds zoo vele malen genoten had en hoopt, dat de beraadslagingen in deze zitting onder zyne leiding tot eengelukkig oinde zullen wordeu gebragt. De Heer Mr. G. C. J. van Reemm aanvaardt daarop het voorzitterschap uiet de volgende rede. Mijsk Hiüuuwl</p>
	<p>By het aanvaarden der taak,waartoe ik, vaar aanleiding uwer voordragt door de keuze van Z. M. onzen geëerbiedigden Koning, werd geroepen, zij het my vergund U mijn dank te betuigen voor het uitstekend bewijs van ondersclieiding en vertrouwen, mij op niouw geschonken. Ik stel op hoogen pry&apos;s het voorregt van gezamenlijk met U de fcelangeu van ons dierbaar vaderland te mogen behartigen en wensch opregtelijk dat o:ize beraadslagingen en besluiten tot welzijn mogen strekken yan het yoljj, dat wij vertegenwoordigen. In het geaot van de .egeningen des vredes is het met een dankbaar gevoel, dat wij onze werkzaapihedeu weder mogen opvatten en rustig en kalm ons kunnen bezig houden inct hetgeen tot de zedelijke en stoffelijke ontwikkeling van Nederland wordt Ver.i.cht. Mogoij ónze inzigten omtrent de beste wijze, om tot dat doel te komen, verschillen bemoedigend is het denkbeeld dat, waar de meeningen aiteeuloopen&apos; allen in een punt zamentreffen: in onbegrensde liefde voor het vader- Jaud en gehechtheid aan onze grondwettige instellingen en on 3 bemind vorstenhuis. Uit de rede waarmede deze vergadering door den Koning werd geopend hebben wij vernomen, dat talrijke voorstellen yan wet ons ter overweging zullen worden aangeboden. Daarouder bevinden zich sommige en niet de minst gewigtige, betreffende onderwerpen, waarvan de Kamer reeds herhaaldelijk kennis heelt genomen. Mogt de reseling daarvan door genieën overleg vuil de Regering en de Staten-Generaal iv du nu begonnen zitting tot stand komen, deze zou voorzeker eene belangrijke plaats in ouze parlementaire geschiedenis verhullen.</p>
	<p>.Maar hoedanig ook de uitslag van ons onderzoek en onze beraadslagingen mogen wezen, bet is te voorzien dat onze werkzaamheden veelvuldig tullen zijn. Laat ons bij een levendig besef derpligten, die op ons rustenj met ijver en moed on/.e taak vervullen, eu wilt M. li,, iiüj oolf i;i het voryolg die welwillende ondersteuning en medewerking verleenen, Reütf is tot au toe heb ondervonden. Ik verklaar het voorzitterschap van de Tweede Kamer to aanvaarden. De Heeren Fokker en Moens zijn thans tegenwoordig; zg leggen in hauden des Voorzitters de gevorderde eeclen af en nemen daarop zitting, waarna zij door den Voorzitter met huune benoeming worden geluk gewenscht. Ziju ontvangen koninklijke boodschappen, ten geleide vau de volgende wetsontwerpen! , &apos; ... ? I°. Tot nadere regeling van het koloniaal batig slot over 1864. 2&quot;. Tot den aauleg van een iil&apos;wateriugs-en scheepvaart-kanaal van Groningen naar Delhyl. 3&quot;. Tot onteigening van perceelen voor de verbreeding vau den Doezumer togt door het waterschap Doczum en Opende. 4°. Tot bekrachtiging der overeenkomst met de maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen gesloten, en s°. Tot verhoogiug vau Hoofdstuk V der Staatsbegrooting voor 1866. Al deze ontwerpen zijn .aai do afdeeliugan verzonden, Zijn ingekomen de volgendo koninklijke besluiten: 1 . Van de sluiting van het vorige zitting aar. 2°. Van de benoeming van den Heer Plulipse tot voorzitter der Eerste Kamer. . „ .... , ... 3°. Van het eervol ontslag aan den Heer Muer als minister van koloniën en de benoeming van den Heer N. Trakranen tot minister van koloijien. Aangenomen voor kennisgeving. .-__.— Zijn ingekomen onderscheidene missives van de __erste Karnor, houdende berigt van aanneming van velschillende wetsontwerpen. Aangenomen vcor kennisgeving. - M , Is ingekomen eene missive van den Heer n. A. M. vanAscti van Wijck, houdende kennisgeving, dat hij ten gevolge zyuer benoeming tot commissaris des Konings in de provincie Drenthe, hestt opgehouden lid der Kamer te zijn. Vau dit ontslag zal worden kennis gegeven aan den minister vau binnenlandsche zaken.</p>
	<p>Nog zijn eenige adressen ingekomen. Verzonden aan de straks te benoemen commissie. Eenige ontvangen boekwerken zullen in de boekerij worden geplaatst. Alsnu wordt overgegaan tot de zamenstelling der afdeelingen. Door de afdeelingen zijn benoemd tot: Voorzitters: De Heeren J. K. van Goltstein, Wintgens, Bluss&gt;. Dullert en Thorbecke. Ondervoorzitters: De Heeron Olivier , Dirks, Luyben, de Raadt eu van S wieten. Commissie voor het adres in antwoord op de Troonrede: De Hctreü v. Delden, Dirks, Limburg Brouwer, Dullert en Jonckbloedt. Leden der Commissie voor de verzoekschriften: De Heeren: van Heiden Reinestein, Wttewaal, de Casembroot, Dam en Moejjs. De VooaziTTEß verzoekt de commissie tot het ontwerpen van een adres in antwoord op de Troonrede, oa afloop der vergadering bijeen te komen. Daarna wordt de vergadering gescheiden. &apos; — ——, _?..., &apos; i</p>
</text>
