<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Vrijdag 21 September.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ontvangers van het kanaal- en havengeld to Nieuwediep G. Tichelman, eervol ontslagen havenmeester van het Noord Hollandsche Kanaal, en aan sluis Willem 111 en de Willemssluis van het (.root Noord-8011. Kanaal J. 11. Verdonck, thans te Zwartsluis-, tot ridders der Orde van den Nederlandschen Leeuw: de kolonels: van Dedem, van Hemert tot Diugshof enH. P. vim Karnebeek, referendaris bij het ministerie van oorlog; tot officier der orde van de Eikenkroon deluit.-kol. Wildeman; en tot ridders dier zelfde orde de officier van gez. vau Breda Kolff en den kapitein de Jacquier de Lompret. In de heden alhier gehouden vergaderinh der Holland;che maatschappij v.iii fraaije kunsten en wetenschappen, werd de Hr. J. J. L. ten Kate benoemd tot lid van verdienste, eu wegens zijn gedicht //de Schepping&quot; met de gouden medaille bekroond. Op 20 dezer had alhier in het locaal Eensgezindheid cene buitengewone vergadering plaats vau aandeelhouders in de Suriuaarusche Immigratie Maatschappij, Deze maatschappij humt op bestelling van West-Indische planters, tegen een commissieloon, arbeiders m het buitenland, voornamelijk iv Oliina, bezorgc de uitrusting enovertogt eu schiet de noooige kosten voor. De voorzitter deelde mede, dat deze inrigting nu een jaar had gewerkt en volkomen aan de verwachting beantwoordt; twee bezeudiugeu, van te zamen 600 Chinezen, waren met geringe sterfte cioor haar in Suriname ingevoerd; de arbeiders voldeden uitmuntend en waren opgeruimd eu gezond. Het gevolg was dan ook, dat voor het verschepingssaisoen Nov. 1866-Maart 1«67 aanzienlijke bestellingen werden gedaan, die nu reeds tot een getal van ongeveer 180(1 Chinezen klommen, terwijl tle mails steeds nieuwe orders nit Suriname aanbrngteu; het aanhureii van 900 arbeiders was dien ten gevolge door de maatschappij in China bevolen, maar het nog geringe kapitaal a f 125,000, was daarmede geheel in werking, en om de overigo orders uit te voeren werd eene uitbreiding van kapitaal vereischt, waai van de weuschelijkheid niet alleen voor de kolonie, maar ook voor de tegenwoordige aandeelhouders door den voorzitter op onderscheidene gronden werd aangetoond. Het doel dezer buitengewone vergadering was dan ook hierover te beraadslagen. In afwachting, dat op de algemeene vergadering de op uit°. Aug. geslotene balans zal worden overgelegd, kou de voorzitter voorloopig mededeelen, dat het financiële resultaat van liet eerste jaar gunstig was, de risico gering, en door doelmatige maatregelen gaande weg verminderend, en dat het waarschijnlijk was, dat over het eerste boekjaar een dividend aan de aaudeeiliouders van 7&gt;/_ a 8 pCt. zou kunnen voorgesteld worden. Als gevolg van al het bovengemelde, werd de weuschelijkheid betoogd om het kapitaal tot f 900,000 uit te breiden en dooi de vergadering besloten, dat eerlang aan het publiek de gelegenheid zal worden aangeboden, om in deze kapitaal, vergroeiing deel te nemen. Ten slotte vond de voorzitter aanleiding de pU-gtige verzekering te geven, dat, wat men daaromtrent ook mogt verbreiden, de werking Jer maatschappij eerlijk en loijaa) ia, ca dat de arbeiders, zouder eenige pressie, geheel vrijwiiüg op vrij contract, onder de oo&apos;gen der Ohiuesche, Nederlandsche en Engelsehe autoriteiten worden gehuurd eu overgebragt, waarvan overigens hunne tevredenheid en arbeidzaamheid in de thans geheel vrije kolonie Suriname de beste bewijzen z|jn. Naar men ons berigt zijn heden acht graskalveren onder het gebied dezer stad gevoerd, die, na onderzoek van de Heeren veeartsen C. A. W. van Hoorn en J. Hüffnagel, bleken te lijden aan runderpest. Volgens mededeeling zijn 5 dezer kalveren afkomstig van een veehouder, by wien gisteren vee aan runderpest lijdende, «afgemaakt. Deze acht graskalveren zijn nog heden op last der provincie afgemaakt en begraven. GRONINGEN, 20 Sept. Gisteren is aan de hoogeschool alhier bevorderd tot doctor iv de verloskunde, de Heer S. Schippers mcd doctor, na het verdedigen van eenige stellingen. — Ten vervolge op hetgeen in het vorig nommer is gemeld omtrent de mishandeling en geheimzinnige verdwijning van Eduard Marks, wordt thans medegedeeld, dat de couditor Theodor Renke en .ijn lij&apos; hem inwonende zwager op bevel van de arrond.-regtbank aldaar gisteren, na voorloopig verhoor, in arrest genomen en naar ha huis van verzekering overgebrngt zijn * DEVENTER, 20 Sept. Door de hoofd-administratie van het lste reg. drag. zullen iv de volgende week openbaar worden verkocht 30 ï.i&apos;onupaarden.</p>
</text>
