<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND, Eerste Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 20 September 1866.</title>
	<p>Do Vookzittee deelt mede, dat de Heer van Beeck Vollenhoven ¦door ambtsbezigheden verhinderd is da zitting bij te wonen. ls ingekomen een geschrift, getiteld: Open Brief der Nederlandsche Maagd, aan Z. Ja. den Koning. Wordt geplaatst in de boekerij. Do commissie nopeus het adres van antwoord is gereed met haar igewyzigd ontwerp-adres, dat reeds gedrukt en rondgedeeld is. De Vookzittek stelt voor dit ontwerp-adres Zaturdag ten 11 ure in behandeling te nemen. Den Heer van Nispen schijnt het toe, dat dit adres dit jaar tot f;eene gewigtige en langdurige beraadslaging in deze Kamer zal aaneiding geven. Wij hebben het voorregt den minister van binnenl. «aken hier tegenwoordig te zien, die wel bereid zal zijn het gevoelen •der regering, zoo noodig, mede te deelen. Mogt dus bij de regering •geen bezwaar er tegen bestaan, dan zou Spr. voorstellen de beraadslaging heden middag ten 2 ure te voeren. De Minister van Binnenl. Zaken zegt, dat de regering de bepaling der orde van de werkzaamheden der Kamer natuurlijk geheel &amp;an haar overlaat; dc regering mag daarop geen den minsten invloed -uitoefenen. Zij verklaart zich echter gaarne bereid, om tot eene spoe»i£jge behandeling van het adres te willen medewerken, voor zoover &lt;tit yam haar afhangt door het geven van inlichtingen, zoo die mogten verlangd .*-orden. -. Het voorstel van den Heer van Nispen wordt bij acclamatie aangenomen en de jdtting tot 2 ure geschorst. Het ontwerp _.&amp;.» luidt aldus: Sik e ! 1. De jjerste Kawter waardeert hoog het voorregt, dat zij Uwe Majesteit op „jieuw te miöVwa der Staten-Generaal heeft mogen zien. Sedert eeuwen is Uw Vorstelijk Huis aan het Nederlandsche volk verbonden. Die band, door onze grondwettige instellingen bevestigd, wordt steeds hechter door eendragtige zamenwerking voor het heil &apos;des vïidt*rld/nds 2. Gelukkig voor Nederland dat, ook in den jongsten oorlog, onze &quot;betrekkingen tot de buitenl. mogendheden de blijken hebben gedraiges eener gewenschte goede verstandhouding. Wij deelen in Uwer ilajesteits overtuiging, dat on* volk naast God ia zichzelf den sterk - »ten ttenn voor zijn bestaan behoort te zoeken. Moge dan ook ten «•Hen tyde gehechtheid aan onze nationale instellingen en onderlinge eensgezindheid, geschraagd door eene wel beraamde en krachtige Volks wapening, dien steuu verschaffen. Met genoegen vernamen wij Wederom de gunstige getuigenis door Uwe Majesteit omtrent de zee- en lasdmagt afgelegd. 3. Wij hopen met U, Sire! dat de geduchte ziekte, die soo velen ïn de jongst verloopen maanden heeft weggerukt, weldra een einde *al a,.men. Mogen de wettelijke maatregelen, onlangs tot bestrijding van ctta veetypkus vastgesteld, met een gewenschten uitslag worden bekroond. 4. Ook svij hechten groote waarde aan al wat tot bevordering van het onderwijs, zoo openbaar als byzonder, geschiedt. Wij zullen gaarne de voordragt eener nieuwe regeling van Het hooger onderwijs, door de Grondwet eebodeD, ontmigen. . 5. Het was een verblijdend verschijnsel te zien hoe krachtig onis handel, eeiiecpvaart en nijverheid den druk der laatste engunstige omstandigheden hebben doorgestaan. De tentoonstelling in de hoofd¦atad gaf voorzeker bewijzen van vooruitgang. De landbouw echter •draagt vrij algemeen de gevolgen der weersgesteldheid van dezen ttotuer. Alleen de viss cherijeu mogen zich iv zeer voordeelige uitkomsten 7etbbjden. Bij dc voortzetting en voltooying van werken van openbaar *_ut heeft de volkswelvaart iv al hare outedeeleu het grootste «belang. 6. De £amer vernam mot genoegen de bevredigeuia mededeeling, Uwe Majesteit aangaande deu toestand vau &apos;s rijk* geldmiddelen ,&apos;ieeft geg-even. . 2. «Gaarne zullen wij de verschillende wets-ontwerpen, die voor de &apos;uvoeiS-ig eener nieuwe regterlijke inrigting onontbeerlijk zijn en ook ¦«ene voordragt tot s/koopbaarstelling der tienden, naauwgezet overwegen. 8. Wij hebben, Sire&apos; JJwe mededeelingen omtrent &apos;s rijks kolomenen bezittingen in andere werelddeelen met de meeste belangstelling vernomen, en hopen dat het beleid Uwer regering deze bezittingen steeds naamver aan het jnoederland verbinden en aller hloei en welvaart meer en meer bevorderen zal. 9. Moge Gods zegen rusten op Uwe Maj.st.St en Uw doorluchtig Huis en den arbeid der wetgeving doen strekken tot heil van vorst -en Volk. Heropend ten 2i/_ ure. lis f_..gckomen een Koninklijk besluit, houdende de benoeming van &quot;•kn &apos;He. r Mr. G. C. J. vanEeenen tot Voorzitter der Tweede Kamer, geduroiv. e het tegenwoordige zittingjaar. Aangenomen voor kennisgeving. Aaa is deover het</p>
</text>
