<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 21 Mei.</title>
	<p>Wft P^^^^B^^^^^^^B 1061 eenaUd!emie ontva_Zerm&quot;rS_entes den baron de PeDeda in eene -. -p bijzondere -,* £en- &quot;* baron is door de Mexicaansche regering aftikel ?m8e raadslieden \f% ,belast&apos; waaromtrent niets is uitgelekt. &gt;*a . de te kennen zou v &quot; wilden, dat de Moniteur in een hoofd-B°ed 7i-rede door nrino -ven&apos;,dat de regering ten eenenmale vreemd is Ufke .X ï3 eene W.n P tC AJaccio uitgesproken. Dit zou zoo -»» de Koi • verklaring, dat de regering &apos;s prinsen rede ?&lt;_&gt;! V*Dneer de 3fctv _regentC3 was van oordeel, dat het voldoende *nRs-„i. den Keizer veiT rede &apos;gireerde. Welligt was dit hetoor-. w^l ;,want men beeft nopens deze aangelegenheid I*^l ?arWes def_-hew,geraadpleegd. . 61 eo« **&gt;«» rssSSSL heeft de rede van Prins Napoleon genoemd sUUvernement «TS&apos;&apos; aanspraak , welke, zoo zij niet door 1 gekeurd-, zul 7,ijn de vaan van den opstand amnHKKMramsu-é: i ~~. am-x- KMm ■i\-jg.&apos;x-a*m!B*~. ~.—— &gt; fTMIW in || Wiiimiii IMIIllll«IIHWI—IBlll______l en van den burgeroorlog, ontrold door een Prins die lid is van de keizerlijke familie.</p>
	<p>— De autoriteiten van Toulon zijn thans officieel onderrigt van het plan des Keizers, om tusschen den 20sten en 30sten dezer, op zijn terugtogt van Algerie die stad te bezoeken, ten einde het te water laten van het ramschip Taureau bij te wonen — Al de hoofdredacteuren der dagbladen zijn op het ministerie van binnenlandsche zaken ontboden, waar zij door den chef van het bureau der drukpers, den Heer A. Langlé, dringend uitgenoodigd zijn thans de redevoering van den prins Napoleon te laten rosten. Bedreiging van straf heeft daarbij echter niet plaats gehad, gelijk reeds daaruit blijkt,- dat het blad VEpoque zich niet aan dit verzoek stoort. Voorts verneemt men, dat niet alleen de bisschop van Ajaccio, maar ook de .Russische, Oostennjksche en Pruisische gezanten zich zeer ontevreden over die rede toonen en overeengekomen zijn den voet niet in het i-alais Royal te zetten, zoolang de neef des Keizers sommige zijner uitdrukkingen met behoorlijk zal hebben opgehelderd. Iv de vereenigde bijeenkomst der leden van den bijzonderen en den ministerraad, die tegen 22 dezer is opgeroepen, zal, naar men verzekert , het bovengenoemde onderwerp eveneens worden behandeld. De .Prins Napoleon is namelijk voornemens bij die gelegenheid ophelderingen te vragen, betreffende het stilzwijgen dat door den Moniteur omtrent zijne redevoering is in acht genomen. — Het is thans zeker dat de cabinetten der Tuilericn en van St James overeengekomen zijn de bepaling op te heffen, volgens welke de vaartuigen der vloot van de Vereenigde Staten slechts gedurende 24 uren in Engelsche of Fransehe havens mogten doorbrengen. — Het gerucht, volgens hetwelk de wet tot het&apos;bestemmen eener som van 360 millioen voor den aanleg van openbare werken zou worden ingetrokken, bevestigt zich niet. De regering tracht daarentegen de commissie te bewegen de bosschen aan te wijzen, die van den ontworpen verkoop behooren te worden uitgesloten. Naar men weet worden namelijk in het wetsontwerp te zamen 129,000 bunders aangewezen zijnde eene aanzienlijk grootere oppervlakte dan voor het vinden eener som van 100 millioen noodig zou wezen. — In de voornaamste steden des lands volgt men het voorbeeld van Bordeaux en andere handelsplaatsen, door petitien ten o-unste der afschaffing van de accijnsen in omloop te brengen. — Eerstdaags zal het decreet in den Moniteur openbaar worden gemaakt, waarbij de Heer Corta tot senateur benoemd is en de kiezers van Landes tot benoeming van zijnen opvolger in het wetgevend ligchaam worden opgeroepen.</p>
	<p>— Den 23sten dezer ziet het eerste gedeelte van de trilogie vanden Heer Pellctan getiteld: De Vrouw, het licht. Dat gedeelte zal den naam van Ve Aioeder dragen. — Men vermeent eene karakteristieke bijzonderheid, omtrent de huiszoeking, welke dezer dagen in de Librairie internationale tot het in beslag nemen van Het leven van Murat, van den Heer Bougcart, plaats had. De pohcie vond namelijk brieven van den Heer de St. Beuve, die onlangs tot senateur werd benoemd, waarin hij onderscheiden tegen het tweede kerzerrijk gerigte werken, zoo als van Charras, Kinglake, Rogeard enz. bestelt. Eenige dagen geleden bij het opsporen der verspreiders van zedekwetsende werken, werden geheel soortgelijke brieven van denzelfden heer gevonden. Het getal in beslag genomen exemplaren van het boek van den Heer Bongeart bedraagt 6 a 700. —- In den zoölogischen tuin te Marseille was dezer dagen door eene onverklaarbare nalatigheid een krokodil uit zijn hok ontsnapt. Het dier nam onmiddellijk de gelegenheid waar, om in het gazellen-park en andere afdeelingen van kostbare dieren verwoestingen aan te rigten. Het bestuur verkeerde in groote verlegenheid omtrent de middelen, welke tegeneen zoo gevaarlijken vijand konden worden aangewend. Gelukkigerwijze bleef men meester van het water en oogenblikkelijk werden alle basins behalve dat in het olifantenhuis droog gelegd. De krokodil begaf zich naar het water en stortte zich in het genoemde bassin. Onmiddellijk daarop werd een oliphant losgelaten, die in het bassin, dat hem tot zijne baden dient, niet zoodra een vijand heeft ontwaard, of hij liep naar hem toe, greep hem met zijn snuit en slingerde hem hoog in de lucht. De krokodil, viel op den rug en brak zich de ruggegraat. — Men hecht in politieke kringen veel gewigt aan de tegenwoordigheid te Turyn van den Heer Olozaga en aan die van den generaal Cialdini te Madrid.</p>
	<p>— Sedert eenige dagen is er weder sprake van geheime aanwervingen, welke geschieden in naam van Garibaldi- De Movimento van Genua bevestigt dit gerucht, maar voegt er hij, dat Garibaldi en zijne vrienden met die zaak niets gemeens hebben.</p>
</text>
