<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTENTEEN. TIVIIAURiaS&apos;.. . ; Maandag, een GOUDEN BORULOGIEKETTING; dien de*el«n terugbrengt bij HENRY KOSTEK, Boekhandelaar, Haringpakkerij *•&apos; hier, zal j;oed beloond worden. (122ü&lt;) Een a Twee SCHILUERSKNECHTS voor eenen geruimen 0 Werk begeerende, vervoegen zich in Persoon of bij franco brieven &amp;8 D. EINDHOVEN, Mr. Schilder te Baambrugge. (12127) KANAAL-lAATSCHAPPU., _-««^ De AANBSEFXÏIÖUWER» in deze MAA-l&apos; lt$WW Sb^SCHAPPIJ worden opgeroepen tot het Bijwonen o IfM^r ALGEMEENE VEÜGASJERING te Groning^; y™~ den 3den Junij e. k., des morgens ten Elf ure, m CONCERTHUIS. Namens Commissarissen der MaatschapP&apos;J BL. O. FEITII, (11636) Secretaris. ZAABHRDSCHE COHÜSIC4TIBWEG. et De Raad van Administratie der Maatschappij van den Zaanlanusth^ Communicatieweg maakt bekend, dat in eene Vergadering met nH- y&quot; „ missarissen, het DIVIDEND over het 16e Boekjaar is bep»nu 3 percent of f 30 per Aandeel. . B, De Coupons zijn betaalbaar, van af 1». Julij eerstkomende, ten *^ tore van de Assoeiatie-Cassa le Amsterdam. Boyengezegde Raad »&apos; digt tevens HU. Aandeelhonders uit, tot het houden eener A*&quot; t IBIEENE VERGADERING, op DONDERDAG 8 JUNIJ e- *„ des voormiddags ten Elf ure, in het Gemeentehuis to Westzaan, „ _ einde te voldoen aan Art. 24 der Statuten van de genoemde MaatschW De Kaad van Administratie voornoemd, Westzaan, JJ. DEKKER Gz., . 22 Mei 1865. president-9b. AVIS Cz., (12148) ■ Secretarie »E AMSTERDAMSCHE WIIKELVEREENIGING„ ÏS VERPLAATST naar de Prinsengracht bij de *&gt; .reustraat, XX 515. (Isl9*h De Ondergeteekende beveelt zich minzaam aan TOT HET-gA» VEREN van Gekleurde en Ongekleurde ILLUMINEER^.* ZEN, die helder en netjes branden voor een zeer lagen prij3--.*:!^ 1 ruim voorzien van alle soorten HITEARINE WA&apos;SKA***? geschikt voor Ballons. G. BAR**,.irSß(l2l77) KAAUSENMA^i. Amsterdam , Nes, 3de huis van de Vischrnarkt^j^--- VOORLOOPIGE AMKOHDIGIHfi. In het begin der maand September 1865, zal in het openb»9 den Geveild en Verkocht: «ff**&apos;&apos; Eene binnen weinige jaren nieuw gestichte D*&apos; cjfCj MANSWONING, met aanhoorigheden, alsine de 34 morgen uitmuntend goed WEI- en HOOl**^ eene akbeiueeiswoxïvg , alles gelege&quot; Hazerswoude. , 8eg. Te aanvaarden de Landen Kersmis 1865, de Woning ca. Mei, j,.&apos; Nadere Informatien zijn op franco aanvrage te bskomen &quot;&apos;J .nj) taris MOLENAAR, te Zuidwaddinxveen. }zA-^^k- J. A. SIEWE Jr., W. A. J. VROOM, H. A. PIETE^;;, » SWART, Makelaars, zullen op Maandag den 19den Jnß« de. &gt;% DE BRAKKE GROND, te Amsterdam, ten overstaan r,-.oo^aa taris J. L. KABEL, verkoopen: Het Hechte en Welde&quot;&quot;.^.cbe&apos;. HUIS, met Boven- en Bedenwoning en Erve, op Eapenb&quot;fe t)cn o«j de Eoeliestraat en Schippersgracht, U 313. Breeder bij E&apos; Tan Inschreven, en Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdage-e0 ft. ure te zien. De bewijzen van Eigendom en de Veileondien % daojen vóór de Verkooping te lezen zijn ten Kantore vany|2182) Notaris, op de Oude Schans. _JA^^^ i Dl RIJKST! En de allernieuwste Stoffen lichte gronden, zoowel voor R°K ponnen, zijn ontvangen, tegen de Robe van ƒ 6 tot f&apos;B- jïè De Nieuwste Jaconets 5/4 breed 271 &apos; 5/4 Nieuwe Patroons Fransch Katoen / i.2&apos;1&apos; 8/4 lichte Zomer Mantellakens, per El ....-•ƒ 22} &apos; 6/4 Zwaar wit Katoen voor hemden \&apos; j, 5O • 5/4 Best Amersfoorter en Kepers per stuk •&apos; ,50 5/4 Eransche krimpvrije Elanellea • • ■ A g,SO&quot; r % Neteldoeken voor MeubelgorJijnen, het paar 4 el lang J j,gO-&apos;i,( De fijnste Heeren Overhemden met linnen borsten van Vg,-_4O 5/4 en 6/4 Echt Linnen, zuiver Vlas, van &quot; ƒ j .50- f 5/4 Zwarte zware Fransehe Zijden van af .. .*&quot; 6/4 Zware zwarte Mermossen ]ü*éitlQ* tMingsdag Groote Lt&lt;*PP&lt;:&quot;£ , (11337) &quot; 1%. s. »e e»tf^Surgs: Magazijn de Tonbreker, BADPLAATS TE KATWIJK AbA|JI Deze Badplaats, een der gezondste oorden onzer(Jn&lt;.enaain e&quot;,e 0 e&apos; plaatsen, dat tevens door zijne gunstige ligging een *?&quot;&quot;ac Zeeh»° tig verblijf aanbiedt, wordt bijzonder aan Familien, 01 g.-de gezonde zeelucht wenschen te genieten, ten zeerst ze,r t jö,e Het Bad-Hotel, dat op nieuw belangrijk is uitgebrei&quot; &amp;oox rieve der Badgasten Comfortabel is ingerigt, ondersene VlJe«td en hooge vertrekken en zindelijkheid. ctiviteit geso&gt;&quot; De juiste bediening als anderzins wordt met ac door den Logementhouder. „ t\. tö*jA---^ (12142) ___——*^-—— Familien, welche diesen Ort besuchen, finden &apos; ble eiöger Il AIS, im schönsten Theil Sodens gelegen, comio {ftor Zimmer nebst freundlicher Bedienung. „,TTO ■Rlld-Soden Pf ,5.) Briefe zu adressiren SS VICTORIA-HAUS t»u Ja^ furt a/M. _____^s^s3321^</p>
</text>
