<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>«hftr ft &apos; Mci- De lleer Metlljy . Noord-Amerikaansche gezant lingen • Ze°r gcl&apos;lists&apos;ellende verzekeringen gegeven omtrent de bedoege s l ZlJner. reSering wat betreft hare buitenlandsche staatkunde. Vol- Veel j£noemden gezant heeft zij het stellige voornemen opgevat, om zoo arHlerp er mogelijk in vredelievende verstandhouding te blijven met te W IrPSerfdheden. Daarenboven verzekert hij, dat het gouvernement «Maar f 810&quot; vulstrekt de hand niet heeft in de beweerde pogingen Kec,aan om tjftepen ten behoeve van Juarez aan te werven. hoore o°tSt &apos;N&apos;kiza van Montenegro is gisteren door den Keizer ten gete sluit» Dgcn- Me° beweert&apos; dat h&apos;J zich aan Oostenrijk wenscht aan jaarlijt-,&apos;u&apos; sedert de Keizer van Rusland de hem vroeger toegelegde le&lt;W bi -if subsidie ni°t meer doet uitbetalen. Vroeger heeft de Vorst d«ideliii&apos; van toenadering gegeven, maar het schijnt dat hij nu zeer vs, A™ voorstellen deswege heeft gedaan, ï&apos;fanck algemeen is het gerucht alhier verspreid, dat de Heer von Cj&apos;Ji-locr ,en wensch beeft te kermen gegeven, om de portefeuille van Wn schim nederleggen. De Heeren von Hauslab en von Henik°Pvol»e, e Jïp&quot; het meest in aanmerking te komen bij de keuze van een «andf» _ evens beweert men dat het ministerie van marine ab zelf—■ fv.I,artement ml worden opgeheven. een mi&apos;en^emeentera!ul dezer h9otdstad hoeft act besluit genomen om linie vim&apos;lUr de vo°rnaamste steden van Europa te doen bezoeken, ten tecl«iiBc&apos;he • ™ -ecu raPPort te ontvangen omtrent den toestand der &apos;oa iiooil]„&quot;_rigtlnSen aldaar, met het doel om die te Weenen daarnaar __ Dulg te verbeteren. !%t voLrioo^ meevderhei&lt;l der studenten aan de universiteit alhier &apos;n Au^Us; aen &apos;&quot; bet verzet om deel te nemen aan de feesten, welke öag harer sM-11 ëevierd worden tot herdenking van den SOOsten jaarinkomen n&apos;Ug- Van de 900 juristen waren eergisteren slechts 140 n&quot;jes w,r,m ,eene commissie uit hun midden te kiezen. Vele stem— De onrt daavonboven om verschillende redenen van onwaarde. Mken j .™erhai«lelingen te Rome, gevoerd tusschen Italië en den Pans, drt heden ri&quot;0g -stet:ds veler aandacht. De Neue freie Presse verze&apos;°f de &apos; men &apos;n onze regel&apos;ingskringen ernstig de vraag behanto&gt;l e&apos;nde ,]?ezant aldaar, de Heer von Bach, zal worden terug geroepen, u&gt;enaangaande mondelinge opheldering te kunnen geven.</p>
	<p>v. s vy 22 Mei (des Ochtends). De minister van landbouw, de lv.(.&apos;0rdig &apos; elchow, is naar Merseburg vertrokken, met het doel, om tegenn,jverhei|je Z1JU biJ de plegtige opening van de tentoonstelling van r:treffende(!,1iJraS deor de regering met Mecklenburg Schwerin aangegaan, feereekend aansluiting der ontworpen spoorwegen, is op 20 dezer treffend! ° w g°ed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat het gerucht an(1elstr7ctabf :^k&quot;°°POT van onderhandelingen met Italio over «wr, &lt; Y&apos;actaat , geheel ongegrond zijn. **&quot;*£ fjffi! kaa,worden gebeld, dat de tentoonstelling te a - Ui?PT? J S k&apos; t°?ri.en Kroonprins zal worden geopend. I&apos;S* vo0r3,gem? &quot;V*^&apos;J ?°slm wordt bet volgende beklagenswaardige 1 geT,ld: In den laten van 17 dezer verliet de 25 jari4 &gt;!ng TV Vi Sl l Jare1n SevestiSde weduwe de ouderlijke f&quot;Jk «&amp;dB nfar hei Strand&apos; met het doel&gt; om zich te verdrinken ende- L , f&quot;* • P * aan iederen voorbijganger toeriep Vree- S^k^kT; hetWelk, Sf Ur\nde de W vcrlooPenPm Jnden n,„rlv»e4 fe ?n verstandsverbijstering had gegeven, haar opzet W?1&apos;*3 naar hT , Te,der&apos; verSezeld vaneene oudere dochter, zich X r H*f in dTi &apos; Men,ontwaarde spoedig de krankzinnige ter bridgen t brandlng staa&quot;de. Moeder en dochter stelden terstond zulg&lt;m&apos; öèzi het;vt!r.k om ongelukkige van haar voornemen af te de!, r&apos; niette!W!erd hierop zoo woedend, dat zij hare moeder en hart &apos;n de cow i ? belde zich zo° ë°ed mogelijk verdedigom«Volbragt l deed.omkomsn. Toen de ongelukkige deze daad Ci d&apos;g rer&apos;hn i ?l} naar hare W0H!ng terug, alwaar zij een kl»„T eenoniptr Van et gebeurde deed. Er werden onverwijld maatliit de niet te■ &apos;ii°m verdere onheilen te verhoeden, want zij verï? het W ?Vnsten voor ZÜ de overige huisgenooten insge- her~ BiJ den d gebragt. de r?el% niet ?.df biJeenroeping der Sleeswijk-Holsteinsche stenden is *in«-?ensche r. °n.bclangrijk kennis te nemen van de bepalingen door ÏWe &quot;enden v &quot;lg-vastgesteld betreffende de zamenstelling der proderil J 1v°rdt hl^ ,Ülde hertogdommen, uitgevaardigd op 15 Febr. 1854. 4 tnfg Zal zijn 4,paald voor Sleeswijk, dat het aantal leden dier vergager!, de ridderlt&apos; Va° welke hehooren 5 tot den stand der geestelijken, &quot;&quot;ene-i r steden V7P&apos; tot de roote grondbezitters, 10 vertegenwoordigden kiesdi8triA v!?teeenwoordigers van het platteland en 2 uit de geüit ing van 11 ™n-..len opzigte van de stenden van Holstein geldt de verzeil. leden &apos;J 1854, bepalende, dat de vergadering zal bestaan de 2*MWssen .&apos; 5,amebJk : 10- nit den bezitter van Hessensteinische StondK erschap&apos;. lo&apos; Vljf uit den stmd der geestelijken; 3°. vier uit &gt;. ee Zltters • 6» -5egen tüt de groote en 5°. zestien uit de kleinere n vertegen^,&apos; v9?tlen afgevaardigden der steden en vlekken en fn» uw°ordiger der universiteit van Kiel. van &quot; 9 77 male on t Iei&apos; A1 de geru°hten betreffende eene wijziging —i Qneegrond. Munchen zijn, volgens berigt van daar, ten eeneniiih udn? bebandeldlc^en&apos; in de JonS3t gehouden zitting der bondsver- Öeer t-Was- Een vond ricbeen, hetwelk van een zeer zonderlingen •nin» fmk &gt; doctn Pnvaatdocent aan de universiteit te Göttingen, de Ver8ch« et0eP«n v lnjde letteren,&apos;heeft bij bedoelde petitie debescher- VerhinH reêerins ?? dS b°ndsvergadering tegen de willekeur derHanötv°kke &apos; dat zh 6 eer Fink klaagde o. a. dat de regering niet had sta0diM,&apos; €nz-, dat &quot;Vr°Uw in der tJJd naar Noord-Amerika was verbewee?ieden e was * Z&apos;Jn nuiselijk geluk vroeger reeds door andere om- hiV&apos; bad behnerW°eSt geworden, waartegen de regering, naar hij -. g antwoord o &quot;te waken. Tenslotte verzocht depatitionaris dat Set&apos;eh« aantal p„P 1zij.nereclamen vrachtvrij aan hem zoude toezenden. V »l gering 0nd», . e Tlugte&quot;ngen op 1°. Oet. 1864 door de Zwit, --Tn?ebr- Jl hf-l ™d&apos; beli°P volgens officieele opgaven 240. In kaftono het kanton r aa&quot;tal zeer vermeerderd. ï&apos;erso&apos; als nit and^^f zijn 42&apos;000 vreemdelingen, zoo uit andere en&lt; bewone» 1 i. n Sevestigd; buitendien zijn een 40,000 tal &apos;an net kanton, genaturaliseerd.</p>
</text>
