<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de menigvuldige bewijzen van dceleming, bij de Ziekte en I het overlijden van mijnen dierbaren Echtgenoot, betuig ik , namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen, den hartelijksten &apos;dank. Amsterdam , 5 April 1866. Wed. T. A&apos;LESSIE, J 8248) ¦ Geb._VAN_DER_WAAY.___ Voor de hartelijke deelneming en buitengewone belangstelling m&apos;J betoond bij het plotseling afsterven en de treffende ter aarde bestelling van mijnen onvergetelijkcn Echtgenoot PAULUS ALLART, betuig bij dezen ook namens wederzijdscho betrekkingen mijnen innigsten dank. S. J. PESANT. Bodegraven, 5 April 1866. Wed. P. ALLART. (8169) Een JONGELING, 17 jaar oud, R, C., een goede hand schrijvende , en goed kunnende Duitsch copiëren en ook niet onbekena met de Fransche Taal, wenscht gaarne geplaatst te worden op een Koopmanskantoor als VOLONTAIR of jongste Bediende. Adres onder letter H., Bureau Handelsblad. Onder welken letter ook gevraagd wordt een JONGELING in eenen Kruidenierswinkel, waar anders niets te doen is als vlug in den winkel te helpen, tegen Kost en Inwoning en Salaris naar bekwaamheid. (8196) De Werklieden van den Heer J. G. BUYS, Mr. Timmerman en Makelaar, verklaren met deze hunnen openlijken dank voor de veihooging van LOON van ƒl.-10 PEK DAG, vertrouwende dax deze tot voorbeeld moge strekken voor al degenen die tot nog toe hiermede nalatig zijn geweest. Uit alles naam, (8211) J. 11. KOTTER» De ALGEMEENE VERGADERING zal gehouden worden &quot;» het Lokaal EENSGEZINDHEID op Donderdag den sden Aprile.K-» des avonds ten 7Vs Ure. Amsterdam, 14 Maart 1866. (6309)____ DE ÏM-VERÊENIGIN6 ONTVANGT GELWEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en dt Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 41/2 pCt o 10 dagen // 5 &apos; _ Amsterdam , 5 April 1866. DE DIRE«TIE._(BI77)__ KONINKLIJKE NEDERLÏNDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOOMVAART toMctai AMSTERDAM en BORDEAUX. ONDINE, vertrekt 10 April .„—** n • r/m nnwaï! Adres bij de Cargadoors F. IC. BOODENBEEK alhier, JOH. OOMSEZ. &amp; C°. en BOUTMY &amp; C°. te Rotterdam. .._.,. ,0 Bnt. Nadere informatien zijn bij de Directie te Amsterdam en te Bot terdam te bekomen. mI, nn(Brvir( Amsterdam, April 1866. »*• DIRECTIfc.</p>
</text>
