<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 4 April</title>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 31 Maart 1866 in de onderstaande entrepots aanwezige hoeveelheid buiteiilandsche ruwe suiker: Amsterdam 18,854,508 pond. Rotterdam 19,321,814 n Schiedam 1,756,709 » Dordrecht 2,282,898 » Middelburg 2,302,449 » Totaal. . . . 44,518,378 pond. Do prijzen van het vee besteed ter markt van heden waren als volgt: Kalveren Iste kwal. ƒBO a 100; 2de kwal. ƒ7O a 90; 3de kwal. ƒ6O a 8 0; Schapen ƒ 28 a 36; Varkens 56 a 60 c. ROTTERDAM. 3 April Granen: Tarwe 133/134 S? Hooglaudsche Klecfschs per 2400 it ƒ 295. HAARLEM, 3 April. Ter Graanmarkt was heden geringe aanvoer en weinig handel; Haver /&apos;3.30a4.75; Garst ƒ 6.4oenPaardenboonen ƒ 8 per mud. In roode en witte Tarwe alsmede in Kogge Jiiets gedaan. Kopboter 57V2 a 60 c. per 4 oneen. HARDERWIJK, 3 April. Gedurende de vorige week van den 26sten tot en mot den 31sten Maart jl, hebben onze visschers gevangen 3200 tal cf 640,000 stuks haring; de prijs per tal bedroeg den eersten dag fin cent» en is sucecssiveiijk gedaald tot op 30 cents per tal van 200 stuks. Gisteren altoen vingen«B afahveder 105Ü tal of 210,000 stuks welke van 30 tot 22 cents per tal opbragt. &apos;?«„. ? ,»,„„«,&lt; EDE, 3 April Rogge ƒ 6.20 a 6.35; Boekweit ƒ&apos;6 20 a 6 25; Haver ƒ3.70 a 4,23; Biggen ƒ7.50 a 8.50; Boter ƒ 1.05 a 1.15 het Nod. ffi; Eijeren 8 en 9 stuks a 20 cent 3. GRONINGEN , 3 April Als een gevolg van de jongste feestdagen, was onze markt heden bponder schaarsch voorzien en dien ten gevolge do omzet gering. Tarwe als voren; 127 ffi o. roode ƒ8.45; 127 ft&apos; n, Ommel. roode ƒ7.70. Inl. Rogge iets hsoger; 120 ffi ƒ5.90. Boekweit 10 c. lager afgegeven; 113 ffi grijze ƒ5.15; .Jl3 ffi zwarte zand ƒ5. Garst meest ais voren; 99 ffi winter ƒ5.15; .103 ffi zomer ƒ5.25. Dikke en zwarte voer-Haver bleef wel te plaat- ! .«en, witte yoer. jetji^^ï afgegeven; 75 aB2® n. dikke brouw ƒ3.95 a ƒ 4.80-, 68 © n. witte voor ƒ 3.55; 72 a 75® n. zwarte voer ƒ 3.80 a 4.10. Paardenboonen op do verlaging van Vrijdag iets vaster, goede kwal. is verkocht van ƒ6.80 tot 7.&apos;25; knappe Duivenboonen ƒB. In Zaden niets omgegaan. Raapolie ƒ53. Lijnolie ƒ 40V2. DEVENTER, 3 April Aardappelen ƒ 1.80 a 2 per mud; Boter ƒ1.20 a 1.40 per ffi; Eijeren ƒ2 a 2.50 de 100 stuks; Koehuiden 24 a 26 c; Pinkenhuidcn 36 a 40 c. per 11?; nuchtere Kalfsvellen ƒ 2 a ƒ2.50; Paardenhuiden ƒ5 a 6.50 per stuk. STEENWIJK, 3 April. Rogge ƒ 6.10 a 6,55; Garst ƒ 5.50 a 5.70; Boekweit ƒ6 a 6.50; Haver, zaai ƒ 4.40 a 4.70; Aardappelen ƒ 1.80 a 2.50; alles per mud; Boter: per 1/4 vat ƒ5O a 53, per l/g vat ƒ 24 a26,perNed. S? ƒ 1.60 a 1.65; Eijeren oer 100 stuks ƒ2.30. COEVORDEN, 3 April. De marktprijzen op heden waren: Rogge 1ƒ 5 a 5.75; Boekweit ƒ4.70 a 5.25 per mud; Boter per 1/4 vat ƒ36 a 39, dito per S? 80 a 85 c; Eijeren ƒ 1.70 per 100 stuks. De aanvoer van een en ander was heden minder dan gewoonlijk wegens den ongewonen dag. In het geheel aangevoerd 1000 ffl Boter, 400 mud Boekweit en 150 mud Rogge. i OMMEN, 3 April. Op de Palmpaardenmarkt van heden was de aanvoer van Paarden groot, de handel echter zeer traag, in magere Zwijnen ging veel om, zij werden tot ferme prijzen verkocht. i BREDA, 3 April. Van den lsten tot en met den 24sten Maart zijn door deze stad met bestemming naar Engeland 150 schapen en 135 femeste kalveren gevoerd. Gedurende de maand Maart jl. zijn oor deze stad naar België en Frankrijk (via Ostende), 279 paarden gevoerd. WOUDRICHEM, 3 April _De vangst van verschillende visehsoorten blijft hier schaarsch. Wij notoren heden de volgende prijzen: Zalm ƒ 1.50 a 1.60, Snoek en Baars 16 c.; ruwe Visch, als Zeelt, Bliek enz. 4 a 7 c.; Paling 40 c, alles per 1/2®. Boter ƒ 1.15 per ffi; Eijeren ƒ 2.60 per 100 stuks; Aardappelen ƒ2.60 a 3. j ANTWERPEN, 3 April. Sedert de belangrijke verkoopen van Wol . zijn gisteren wederom ca. 200 b. la Plata afgedaan, en heden ca. I 450 balen la Plata en Kaapsche. De vraag blijft levendig tot vasto i prijzen. PARIJS, 3 April. Raajiolie 115 fr., April en Mei 112, 4 zomer&apos; maanden 110, 4 laatste maanden 103.50. Talk 116fr., 4zomermaanden 118, 4 laatste maanden fr. 120.50.</p>
	<p>GENUA, 31 Maart. Kofjij: Naar Brazil is bij voortduring zeer weinig vraag, daarentegen zijn mooije Portorico&apos;s tot vaste prijzen begeerd. — Geraffineerde Suiker flaauw en alleen voor dringende behoefte werd deze week gekocht. — Huiden, vonden geregeld aftrek tot staande prijzen; de verkoopen bestonden uit 9700 stulcs, waarvan 4000 B. A. Saladeros koe van kil. 19 a 20 tot lires 44 en 1000 dito gedr. van 10 kil. tet 88.20. — Talk vast, men heeft 75 k. en 200 cent. Russische op levering afgedaan tot 109.50 a 112. SANTOS, 3 Maart (per tel.) De afzendingen van Kof/ij in de laatste 14 dagen naar het Kanaal en het Noorden van Europa hebben bestaan uit 4000 b.</p>
	<p>BAHIA, 15 Maart (per tel) Katoen 16,500 a 17,000 reis. —Suiker: Bruin 2050 a 2100 rs.; dito wit 2750 a 2850 rs. — Koers op Londen 261/2-</p>
	<p>PERNAMBUC, 16 Maart (per tel.) Suiker: Wit 3100 a 4000 rs.; bruin 1850 a 2100 rs. — Koers op Londen 27% a 7/8.</p>
</text>
