<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de vale bewijzen van deelneming zoowel hier als elders ons &lt;S^Tb^.l\?JTsle^leu ,van onze geliefde Dochter JOHANNA CAI HARINA ELIZABETH, betuigen wij onzen hartelijken dank. Amsterdam, 24 September 1867. E. WEIJER. ,~,,nM - E- J- WEIJER. (23100) Geb. HERMAN. Voor de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij het overigen J™ °™?nr„?ca,chten Vader en Behuwdvader den Wel-Edelen Heer fIMÜK PUNI, betuigen wij bij dezen onzen hartelijken dank. ,„,.,„ H- pUNT, . 05118) Uit aller naam. Erkentelijk voor de talrijke en verschillende bewijzen van belangstelling en deelneming, gedurende de ziekte en bij het overlijden mijner dierbare Echtgenoote, zoo hier als van elders ontvangen, betuig ik daarvoor, ook namens mijne Kinderen, mijnen opregten dank. Bij Arnhem , 23 September 1867. (23103) C. L. LOPER J. Mzn. De Ondergeteekende getroffen door de groote belangstelling, gedurende zijne Ziekte ondervonden, maar ook tevens de onmogelijkheid inziende, om daarvoor aan ieder belangstellenden zijnen persoonlijken dank te betuigen, verzoekt dezen, zijnen algemoenen dank wel als bijzonderen te willen aanmerken en beveelt zich bij voortduring in aller vriendschappelijk aandenken aan. (23145) 24 September 1867. W. SCHALEKAMP. De Ondergeteekenden, Leden der Nederduitsche Hervormde Gemeente alhier, verlangende, dat iedere rigting in ds gemeente vertegenwoordigd worde in den Kerkeraad , zoodat geene ten koste van de andere heerscht, roepen, met het oog op de aa FSTAi nde VERKIEZINGEN, hunne medeleden op, om op Vrijdag 27 September 1867, des avonds ten half acht ure, te verschijnen in het 2SS,^iwiDgel&apos; aMer&apos; tot het «Prigten van eene KIESVEKLENIGING. Amsterdam, 23 September 1867. mni&gt;s\ ?* A. FMMÊHI?&apos; c« VAM hinsum jtr. K } A. CRAANDIJK. C. VAN ROSSE». 11. H. CRETIER. S. WILDSCHUT. £ T^J ¦•»&apos;&quot;»• J&gt;• *• WIJSMULLER. J&apos;Jkyj» gJ*L__-___ A&apos; VANIJSENDI JK C. L/Wzg. H. C. N. MUNNÏKSCHMIDT is heden uit oi.z-. dienst ONTSLAGEN. Amsterdam, 24 September 1867. __ (23106) VAN VLOTEN kn DE GIJSFI A%n. M«r zal ten overstaan van den Notaris J. L. WIERCX in het «^.«¦^.^•««ïiS^iSi6 Nobelstraat te &apos;sGravenhage, op MAANDAG 30 SEPTEMBER 186 J, des Namiddags ten Vijf Ure veilen en op MAANDAG 7 OCTOBER daaraanvolgende, des Avonds ten 7 nre Verkoopen: eene BUITENPLAATS, bestaande uit een aanzienlijk hecht en sterk HEERENHUIS met Koetshuis en Stalling voor Drie Paarden, Wandelbosehjes, Moestuin en Boomgaard, staande en gelegen aan den Rijksstraatweg tusschen sGravenhage en Leiden onder de gemeente Wassenaar, bij het Station Voorschoten, genaamd Uuinoord, groot 87 roeden 92 ellen. Het HUIS bevat tien zo» Boven- als Benedenkamers allen geplafonneerd en de Schoorsteenen van Marmeren Mantels voorzien. Te aanvaarden bij de betaling der Kooppenningen op 1 November 1867 en te bezigtigen des Maandags. Woensdags en Vrijdags van &apos;s Midffi 2T *»* .4,üre&apos; °E. e*n Toegangbilkt bij genoemden Notaris WIERCX te bekomen; breeder bij Billetten en Idvertentiën inliet Dagblad van Zuid-Holland enh Gravenhage omschreven. (22242) _&apos; DANSLESSEN&apos;TI S. TISTDÜT De DANSLESSEN van den Ondergeteekende vangen aan op Dingsdag den lsten October a. s. De KLASSEN VER DEELING heeft plaats op Zaturdag den 28sten dezer des Avonds ten half zeven. Omtrent de leeruren en het leergeld zie men het uitvoerig berigt in. het Haarl. Weekblad en de Volksbode van a. s. Zaturdag den 28sten dezer. Erkentelijk voor den grooten bijval, dien zijn onderwijs al meer en meer wordt geschonken, beveelt hij zich voor het a. s. saizoen bij vernieuwing weder bij Haarlemsch beschaafd Pnbliek aan. Haaklem, September 1867. S. VESTDIJK. (23130) üe Heer JOSEPH CAHEjN berigt, dat ten zijnen Kantore de EECEPISSEN der Leening Stad Antwerpen dagelijks tegen DEFINITIEVE STUKKEN kunnen ingewisseld worden. (23092) 4VTPCT. ÜïPOTuEEK-OBLIGATIEN. AFLOSSING. H»tlti?EaST-llURJ lai?de NEDEM-ANDSCHE HYPOTHEEK|B„tüKcbeillgtldat cüKt hare SCMUUJBRIEVEN, opeischbaar den laatsten September 1867, met de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden op Dingsdag den nnivonoctoberT&gt;1?67„en ggende Werkdagen, ten Kantore van de A^+!f&quot; en Betaalkas *e Amsterdam, en verder bij de Hoofd- Agenten van voornoemde Bank. (20658) 3 p€t. Hypotheek Obligatiën. ter^ «rmr,iL««£^5YPOTHEEKBANK haren Kan- Ipnl ?HriUTBI&amp;EVEE uit- grootƒsooenƒlOO,Ren- Sidi^Tfi^l-1^8&apos; Aflo«baar6al Pari binnen 40 Jaren, met jaarlytiche Uitloting. (20659) Het K. K. OOSTENRIJKSCH GEZANTSCHAP llTr^T^^lJln^8^ keDn}s- dat alle directe inzendingen ML fT**l^&quot;! en MTOtMCK WERKEN aan ¦a- a Jj-eue? 7an Oostenrijk, buiten aanmerking zullen blijven, indien daartoe niet vooraf de hooge vergnnning is aangevraagd. Deze vergunning moet door bemiddeling van het K. K. (lezantschap bij net .Nederlandsche hof aangevraagd worden. (23107) HOUDERS van bovengemelde OBLIGATIËN worden attent gemaakt op het verschil van 5 a6pCt. tusschen de Oude en Nieuwe Obligatiën, welke beide gelijke Rente geven, terwijl do Nieuwe voorzeker meteder tgd meer aanspraak op betaling zullen hebben, als voortspruitende uit Conversie van onbetaald gebleven Coupons. Eene ruiling van Obligatiën van 1851 in die van 1864 is dus raadzaam. (23125) wß&apos;t&gt;^2te VOUTE, J. R. ADVOCAAT, H. J. VOUTE en W. «KfchlJiK, Makelaars, zullen op Vrijdag 18 October 1867, des Namiddags ten 1 Ure, in het Locaal de Brakke Grond, te Amsterdam, presenteren aan den meestbiedenden te verkoopen: EENE PARTIJ CIIÜTA THEE, als : SOUCHON IS9/12 Kisten. Liggende in Entrepot. Van den Aanvoer Anno 1867. Leverbaar per Ontvang-Cedullen, volgens Prospectus deswege uitgegeven, ore En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn en nader door de btellen aangewezen worden. (23119) „?•. V(WTE, A. VOUTE en H. J. VOUTE, Makelaars, zullen &quot;op Vrijdag 18 October 1867, des Namiddags ten een Ure, in het Locaal de Brakke Grond, te Amsterdam, presenteeren aan den meestbiedenden te Verkoopen: EENE PARTIJ CHOATHEE, als: CONGO 149;4 Kisten. Liggende in Entrepot. — Van den Aanvoer A°. 1864 en 1867. Leverbaar per Ontvang-Cedullen, volgens Prospectus deswege uitgegeven. _ &quot; En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn en nader door de Stellen aangewezen worden. (23120)</p>
</text>
