<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;De op 18 dezer geveilde Buitenplaatsen de GROOTE en. KLEINE ZEGERU te Brummen, zijn ingezeten door hooging gebragt óp: perc. 1 ƒ 10000.10, perc. 2 ƒ 2900.50, perc. 3 ƒ 275.10, perc. 4 ƒ275.—, perc 5 ƒ375.10, — perc. 6 ƒ3OO. -, perc. 7 ƒ1130.—, perc. 8 / 1050.—, perc. 9 f 4001.—, de massa der perc. 1 en 2&apos; ƒ12900.50, —de massa der perc. 3 tot en metB ƒ5000.—, de massa der perc. 1, 2 en 9 ƒ 24621.—, de generale massa J 30150.—. De toeslag blijft bepaald op Woensdag 2 October 1867, des middags ten 12 ure, in het Logement &apos;t Kromhout te Brummen-, terwijl inmiddels hoogen kunnen worden gesteld en informatien te bekomen zijn ten Kantore van den Notaris VAN DER DUSSEN, te Brummen, (brieven franco). (22981) OPENBARE VERKOOPING op het Landgoed ELSBROEK te Hillegom, op Donderdag den lOden October 1867, des Morgens ten 10 nre, van eene aanzienlijke partij PLANTSOEN,HEESTERS,BLOEMGEWASSEN. BROEIBAKKEN en KAMEN en andere TUINBEHOEFTEN, waarvan de Notitie van af 1 October e. k. op franco aanvrage verkrijgbaar is bij den Heer J. ,T. PAS te Hillegom, den Tuinbaas op ELSBROEK, alsmede ten Kantore van den Notaris D. J. VAN STOCKUM, te Lisse. (23066)_ Aanbesteding* Het Bestuur der Maatschappij van den WERKENDEN STAND, tevens van hare afdeeling Ambachtschool voor de Arbeidende Klasse, berigt bij deze, dat het Bestek en de Voorwaarden, naar welke het zal trachten in massa aan te besteden ©EN VERBOUW VAN HET PERCEEL de Rijzende Zon op de Schans bij de Weteringpoort tot een Lokaal voor genoemde school, aan Leden der Maatschappij, van af 25 September ter visie liggen aan het gebouw der Maatschappij , terwijl van 25—30 September van 9 tot 4 uro, de teekeningen ter visie liggen aan het te verbouwen pa-ceel, en het gedrukte Bestek en Voorwaarden a ƒ 1 verkriigbaar is gesteld aan het Lokaal der Ambachtschool in do Gravenstraat en by den tweeden Ondergeteekende, Koningsplein, X 432. Hel; Bestuur Voornoemd W. TETTEROUE, Voorz. (23061) E. S. WITKAMP, Secret. aai\teestemWg. De COMMISSIE VAN ADMINISTRATIE over de Huizen van Correctie en. Arrest te Hoorn, zal op_ Dingsdag den lsten October 1867 des Morgens ten 11 ure precies, overgaan tot de AANBESTEDING van de levering der BENOODIGDHEDEN VOOR HET ONDEKUOUU OER GEVANGENEN gedurende bet jaar 1868, waarvan de Voorwaarden zoo in de Vergaderzaal der Commissie als in de voornaamste Logementen en Koffijhuizen ter inzage ziin gelegd. &quot;Hoorh, 16 September 1867, W. C. S. DE VI CQ, Voorz. (23065) G. H. BAST, Secret. Door ziekelijke omstandigheden wordt een met goed succes gedreven BOEKHANDEL, op goede voorwaarden TE KOOP gepresenteerd. Brieven franco, onder het N°. dezer Advertentie, Bnreau Handelsblad. (22985) Een JONG MENSCH, P. G., die over een Kapitaal van 10 Mille kan beschikken, wordt VERLANGD als BOEKHOUDER en COMPAGNON in eene oude gnnstig bekende Fabriekzaak, waaraan men verlangt meerdere Uitbreiding te geven. Adres franco Brieven Lett. G. bij den Boekh. B. DEKEMA te Utrecht. (23062) &apos; Pfißl TURF DER EERSTE NEDERL VEENMAATSCHAPPIJ. VRIJ AAN HLIS. Minder dan 1000 Ps. ƒ 7, per 1000 Ps. Per 1000 Ps. ƒ 6.50. Bij groote hoeveelheden iets minder in prijs. ... ; &gt;r FIJNE STEENKOLEN, WoM*d&quot;-- 80 Cent per Mud. _•¦¦¦• 70 // »- // A. ts-Sü^r» Jr &amp; O (.J3021) Kegulieraaracnt bij de Xrf«eig»cM»X 506.</p>
</text>
