<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EENE MALEISCHE BABOE biedt zich aan om met eone FAMILIE naar Java te vertrekken, Adres met franco brieven onder Letter G., bij de Kantoor-Boekver:koopers R. O. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (23016) \ QlffiQUE CHOSE TeXTRAIRdIaW ~ Un DIRECTEUR d&apos;une INSTITUTION fort accréditée el tres nombreuse. dans vn beau village de la Gueldre désire trouver ardemmentun homme de proteclum.H d&apos;injluence particuliere, qui voulxlt lui confïer I&apos;éducation dun fis è des conditions absolument avantageuses et incompréhensibles. Lettres ajranchies *ous CinUiale L., Bureau Handelsblad. (23064) Bij GE&gt; R J. &amp; H. VAN LANGENHUYSEN, te &apos;s Gravenhaee , is van de pers gekomen: &apos;tf.t ALGEMEEN VERSLAG van de Werkzaamheden en Notulen der Vergaderingen van het KONINKLIJK INSTITUUT VAN INGENIEURS. — Instituutsjaar 1866—1867, met Dertien Platen, a ƒ 8. bifgeifivi!) VO&apos;.r rekening van het Instituut. . Dit Werk wordt niet in commissie verzonden, en ïs alleen op aanvrage verkrijgbaar. (23000) Voor f a.s© in plaats van f 5.25. iSüP REN DE VOS, «# Jllllll^vAN HKKBRIK VAN ALKMAAR.j^^^^ door Ms. JACOBUS SCHELTEMA. WËÊËS*&quot; EICHHORN zegt in zijne Geschiedenis der Letterkunde jf^W van den vroegsten tijd tot op heden, Deel 11, bladz. 225, .HENDRIK VAN ALKMAAR, de Nederduitsche Satiricus, Schrijver van Heintje de Vos, munt uit door Geënt, vindingrijkheid, originaliteit, vernuft en luim. In bovengenoemd werk, eene episch allegorische Satire, schildert hij door verhalen uit het rijk der dieren, welke hij sprekende handelende laat optreden en waarbij de Vos de hoofdrol vervult, de ondeugden der voornamen, de intrignes der hovelingen, de uitspattingen der geestelijkheid, de laagheden der mindere klasse en geeselt die met zooveel vrijmoedigheid en met zulk een driesten spot, dat zijne stoutheid den lezer dikwerf verbaasd doet staan. Voor f f .50 In plaats van f 4.§0. GEffIiDIPERIIISENPRO(ffiEN. j IENE BIJDRAGE TOT DEN ROEM DES VADERLAND-, soos Mb. JACOBUS SCHELTEMA. Voor f 3.25 in plaats van./4.5©. DE DITRBSTBu- EPi ONDERGANG DER OHTOWINNELUKE VLOOT van PMIÏJPS II in *5§S. doob Mn. JACOBUS SCHELTEMA. met Bijvoegsel, fraai Vignet naar J. C. SCHOTEL ca plaat. Op franco aanvrage a contant bij J. H. VAN DER BEEK* Regnliersbreestraat, X 68, te Amsterdam. (23010) . . i ¦ —_————— . By G. B. VAiN GOOR en in alle Boekwinkels h. 90 Cents verkriigbaar: J. PREVOSTINI&apos;S VADEMECUM VOOR DEN HANDELAAR. HET BOEKHOUDEN, zoowel enkcd als dubbel, voor een ieder Practisch en duidelijk gemaakt; voorafgegaan door eene volledige aanwijzing der verschillende handelsverrigtingen; eene Tafelvan Interest- en Discontoberekening van 1 tot 100,000 gulden, en gevolgd door eene beknopte regtsleer in zake van Koopmans-Bedrijf; benevens eene verklarende Woordenlijst der in de administratie voorkomende vreemd» benamingen, verkortingen, enz., enz. (21742)</p>
</text>
