<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAGCHÊfö Ë HAARDEN in hunne Fabriek vervaardigd en van de nieuwste Constrnctien, zijn in groote Sortering voorhanden. SASTEN &amp; CO., (23070) Singel, bij de Oude Spiegelstraat (over de Appelmarkt). HET BISSCHOPPELIJK COLLEGIE VAN ROERMOND, onder het Praesidium van Z. D. H. W. den Bisschop, Mgr. PABEDJS, bestaat uit twee afdeelingen, van Hooger en van Middelbaar Onderwijs. In de eerste wordt onderrigt gegeven in de Humaniora; inde tweede worden de handelsvakken geleerd. De lessen worden door Priesters gegeven. In het Gesticht wordt Fransch als huistaal gesproken. De Prijs van Kost- en Leergeld bedraagt jaarlijks 200 Ned. Gl. Het Schooljaar begint 7 October. (22423) GENEZING VAN VALLENDE ZIEETE! Dit eenig Middel als onfeilbaar in het genezen van Vallende Ziekte» in eiken vorm, bij eiken duur, graad en oorzaak, wordt, op franco aanvraag met het bedrag, bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, in de Reestraat te Amsterdam, door geheel het Rijk toegezonden. Prijs ƒ1.75. (23067) HÜÜR GEVRAAGD in de onmiddelijke nabijheid van &apos;sßijks Mariuewerf TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS. Aanbiedingen worden franco onder letter K. ingewacht bij den Boekh. W. H. KIRBERGER, Rokin over de Nederl. Bank. (22976) lanüfagtüreh. Om op MAGAZIJN en KANTOOR werkzaam te zijn, vraagt men een fatsoenlijk JONGELING, niet beneden 16 jaren, van de P. G.; goed schrijven en rekenen zijn vereischten. Brieven franco. Adres onder lett. E. H., Bureau Handelsblad. , (22990) Te MIDDELBURG bestaat BEHOEFTE aan eene MEELen BROODFABRIEK. I-mand over eenig kapitaal knnnende beschikken eu geneigd zijnde die Publiek aldaar op te rigten, adressere zich tot het bekomen van nadere inlichtingen, met franco brieven onder JeU^KM 6, Bureau Handelsblad. . (22992) TOÏÏOÏrVAIR, Een JONG MENSCH, zijne Handelsstudien op een bekend Instituut m Duitschland voleindigd hebbende, en van vereerende Getuigschriften van Bekwaamheid voorzien, wenscht alhier eene plaats als VOLONTAIR op een Handelskantoor, of AGENTUUR, to erlangen. Nadere bescheiden worden verzocht te vragen , on ier het tx\otto_VOLONTAIR N°. 20, franco Bureau Handelsblad. (23071) M WORDT GEVRAAGD l&quot; een NEW-FOUNDLANDSCUE HOND, circa een n ...J*arT?u(»-en7an echt&apos;ras. Prijsopgaven franco onder letter 0., bij de Boekhandelaren J. G. VAN TERVEEN &amp; ZOON., te Utrecht. •_ (22975) Voor een solied Geneeskundig ZIEKEN- en BEGRAFENISFONDS worden soliede Menschen gevraagd, die geneigd zijn als BODEN werkzaam te zijn. Adres franco onder lett. J. W. B. bri den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg G 136 te Amsterdam. (22999) Men VRAAGT TE KOOP, Vier a Zes Sanders KLEI- of TIGCHELGROND, behoorlijk aan het water gelegen, of eenereeds in werking zijnde, niet te uitgebreide STEEN- of PANNENBAKKEKIJ. Reflecterenden adresseren zich franco, met opgave van ligging en prijs, onder lett. A. B. aan de Boekh. J W. &amp; C. F. SWAAN, te Arnhem. (23019)</p>
</text>
