<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LONDEN, 23 Sept. Thee en Koffij stil. — Suiker lusteloos. — Rijst tamelijk vast.— Talk in loco 43.3; Oct.—Dec. 43.3; voorraad 16,373 v.; de afleveringen bestonden in de laatste 8 dagen nit 1360 v.; en de toevoeren nit 2585 v. — Lijnolie 37.6. — Fries. Boter 116 a 118 sh. — Granen: Eng. Tarwe 1 sh. hooger, vreemde stil; Haver gevraagd; Garst prijsh. Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 5840 Runderen, 25,110 Schapen en Lammeren, 126 Kalveren, 610 Varkens. De prijzen waren: Beste Runderen 5, Schapen en Lammeren 5.2. Kalveren 5.6, Varkens 4.2. LIVERPOOL , 23 Sept. De omzet van Katoen bestond heden uit 12,000 balen tot ongeregelde prijzen. BERLIJN, 23 Sept. Roggt Sept. 72; Sept.—Oct. 72. — Raapolie: Sept. 111/2: Sept.-Oct. 111/2. HAMfiüRG, 23-Sept. Fondsen lusteloozer, zonder affaires; de stemming! ter graanmarkt is zeer levendig; Granen in loco en op tijd hooger Raapzaad zonder voorraad en gevraagd; Raapolie 241/4. Het aveder is buitengewoon fraai. LONDEN, 23 Sept. (Slotkoersen). 3 pOt. Gecons. 94%; 5 pCt. Braz. 1865 743/4; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 13%; Dito Coup. —; 3 pCt. Mei. 151/2; Dito 1864 —; Afgost. N. Gren ; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Lanaw. £—; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 397/8; 4% pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt Dito 1859 ; 5 pCt.Dito 1862 87; Dito 1864 ; 3 pCt. Spanie 35; 28/4 pCt. Dito -~^; Dito Amortis. 17%; Dito Cert. Coup. 16; 5 pCt. Turk. S. 32%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 - • 6 pCt. Dito 1864 —; 1% pCt. Dito ; 2Vs pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito ; Rrjnsja. Actiën ; 6 pCt. Amerik. 1882 73 • Dito 1885 71; Obl. 7 pCt. Ulinois -. Actiën Ulinois- 8 pCt Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 35 a —; 5 pCt. Italie ; N. Rnss. Leening —a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 221/2&apos; a—; Deb. —. BERLIJN, 23 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met.4o%;spCt. Nation. 53%; Oostenr. Aand. 1860 673/4; 5 pCt. Italie 48; Lomb. Shares 100%; 5 pCt. Rnss. 1822 861/4; Dito 1362 86; Aand. 1864 99%; Dito 1866 933/.J-, 41/3 Pruisen Oblig. 97%; 6pCt. Amerika 1882 77; Holl. Spoorweg-Act. 103%. Wissel: Londen 3/m 6.233/4; Parijs 2/m. 81; Hamburg 2&apos;m. 150%; Amst. 2/m. 1421/4-, Dito kort 142%; Weenen 2/m. 81%; Petersb. 3/m. 91%. PARIJS, 33 Sept. 3 pCt. Rente (opening) 69.20; 3 pCt. Dito slotkoersen 69.20; 4% pU. Dn,o -..-; Credit Mobilair 226; Dito Fonc. ; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 483, Cred. Mobil. Espagnollöl; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatscb. Hand. en Nijv. -; Aand. Tums —; Mex. Obl. Gest. 101; 3 pCt. Sp. Binn. 30%; 2% pU- Dito —; 5 pCt. Italie 48 60; 5 cC+. Turk, Alsrem. S. 32.50; 6 pCt. Amerika 1882 83; Nieuwe Russen 309.50. MADRID. 31 Sept. 3 pCt. Spanje 3-2.^-; 23/4 pCt. Dito 31.10. ANTWERPEN. 23 Sept. 5 oCt. Met. /,67/8-, 6 pU. Amerig» löb2 76%, Wissel: Amst. 211.12; Londen 25.20, &apos;* -==:^ WEEJïEN , 23 Sept (Part. Tel. Cont. Til. Comp.) De Debatteert heden verneemt, dat in de kwestie van het financiële vergelijk eene volkomenc overeenstemming is tot stand gekomen. Voor den post van gemeenschappelijke aangelegenheden betaalt Hongarije 23 millioen aan de rijks kas. De bijdrage van Hongarije aan de s&apos;aatsschuld beloopt 33 &apos;millioen. De kwestie der unificatie van de staatsschuld, alsmede het vervallen van een gedeelte der amortisatie zal bijna uitr sluitend aan de CisrLeithaansche regering en wetgeving ter beslis? sing worden overgelaten. Morgen zullen beide deputatien het slotr protocol redigeren. De zoon van den Czaar, de Grootvorst Wladimir, is van Livadia komende, op de terugreis naar Petersburg hier aangekomen. Heden zijn de zittingen van den rijksraad hervat. gj^p&quot; Bovenstaande Telegrammen zr.n reeds in oen gedeelt» onzsr voïige oi^gp opgenomen. «nat&gt;&amp;&apos;a;Bii» — SHANGHAE, 22 Aug. Katoen zonder handel. Congo Thee stil Zijde lager. Uitvoer 17,500 b. Wissel op Londen 6.2. CANTON, 28 Aug. Thee stil, uitvoeren 59,500,000 ffi. Wissel op Londen 4.4%. PETERSBURG, 23 Sept. De mededeeling van de N. Fr. Pres»* omtrept het gesprek van Keizer Alexander met Fuad-Pacha, het telegram der Bamb.Naehr. betreffende het ontbieden van den grootvors Constantijn, den minister van oorlog en prins üortschakoff, betover Weenen ontvangen telegram nit Konstantinopel, betreffende de reis van den grootvorst Michael naar laatst genoemde stad, zijn valsch. PARIJS, 23 Sept. De Patrie besluit zijn antwoord op de kritiek der Fransche bladen op de gereserveerde houding van de Patrie en den Constitutionnel tegenover de circulaire van von Bismarck, met de opmerking, dat de regeringen, die met Frankrijk in betrekking staan, weten waaraan zich to houden betreffende de voorgewende zwakheid en het gebrek aan fierheid, waarvan thans gesproken wordt. Onze tegenstanders zullen nimmer beletten, dat Frankrijk niet, gelijk het behoort, de maatregelen neemt, die uit de gebeurtenissen, welke plaatsgrijpen, voortvloefjen, en dat do eer en het belang des lands zich in handen bevinden van hen, die daarvoor tot nog toe hebben gezorgd en daarvoor zullen blijven waken. FLORENCE, 23 Sept. EeDÏge kisten&quot; bevattende3oogeweren,naar Perösa bestemd, ziju aan het spoorweg-station alhier aangehouden. Gisteren heeft do Pauselijke politie te Varni een honderdtal arresta» tien bewerkstelligd. Ook hier ter stede zijn in den afgeloopen nacht eenige inhechtenisnemingen bewerkstelligd. Een brief uit Rome verzekert, dat al de officieren van het legioen van Antibes hun ontslag hebben ingediend. De Pauselijke regering blijft voortgaan met het concentreren van troepen te Rome. De Italie meldt, dat de minister van oorlog bevel heeft gegeven aan de militaire divisien, om troepen naar de Pauselijke grenzen te zenden. &apos; MADRID, 23 Sept. De ontwerpen van hervormingen op Portorico én de Philippijnsche eilanden zullen ten uitvoer worden gelegd. Het gepantserde fregat Numancia is te Cadix aangekomen. LONDEN, 24 Sept. Het gouvernement zal zoo spoedig mogelijk eene bijzondere commissie naar Manchester zenden, om over de gevangenen bij het gebeurde met de Fenians betrokken, regt te spreken. Te Limerick hebben botsingen plaats gehad tusschen het volk en de troepen. LONDEN, 24 Sept. De Hansa heeft van New-York 204,610 dollars en berigten aangebragt, loopende tot 12 dezer. De Heer Steward heeft den 27sten Augustus aan den gezant der Vereenigde Staten te Londen, den Heer Adams, eene lijst gezonden der verzoeken, om schadeloosstelling wegens de rooverijen der kapers; tevens wordt de gezant gelast om eerbiedig , maar ernstig de aandacht van Lord Stanley daarop te vestigen, en hem kennis te geven dat de presidint eene schikking noodig acht, ten einde de vriendschappelijke betrekkingen tusschen beide staten volkomen te herstellen, en hem te doen opmerken dat Engeland, door aan de rebellen het regt van oorlogvoerenden toe te kennen, regtstreeks oorzaak is geweest van de kaperijen. PES&apos;IH, 24 Sept. De panslavistische Servische partij in de stad Zombar, heeft tot candidaat voor het lidmaatschap van den rijksdag Kossuth gesteld. De verkiezing heeft morgen plaats. HAaIURG, 24 Sept. Raapzaad en granen prijshoudeud, de stemming is vast; raapolie 24Vs- Het weder is regenachtig. PARIJS, 24 Sept. Raapolie disponibel en per Sept. fr. 99.— ; dito per 3 laatste maanden fr. 99.50; 4 eerste maanden van 1868 fr. 100.—. — Voorloop disponibel en per Sept. in entr. fr. 68.—; 2 laatste maanden fr. 63.50. — Lijnolie disponibel en per Sept. fr. 107. —, dito per 3 laatste maanden fr. 101.—. — Meel, 6 merken disponibel en per Sept. fr. 84.—; dito per Oct. 83.— ; dito per 2 laatste maanden fr. 80. — ; dito stand. Parijs disponibel en per Sept. fr. 52.— ; dito per 3 laatste maanden fr. 50.75. — Beelwortelsuiker, inlandsch goede 4de soort N°. 12 disponibel en per Sept. 58.50. ANTWERPEN, 24 Sept. Petroleum disponibele witte fr. 541/3. LONDEN, 24 Sopt. 3 pCt. Consols 94% a %; 3 pCt. Mexicanen 151/4 a i/j; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 48/4 pCt. Gren. afg. a-; IV» pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt.Ecuador a ; UlinoisSpoorw.-Aandeelen 77 a 78; 5 pCt. Grieken 133/4 a 141/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 317/8 a 32; 5 pCt. Braz. 1865—; 6pCt. Amerika 1882 73 a a 1/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje 33 a 35; 23/4 pCt. Dito 29 a 31; Amort. 177/» a 18Vs; Coup. Bewijz. 16 a 1/4; 5 pCt. Italie 48V4 a l/s;Rnss. Leening— pCt. premie; 7 pCt. Atl. 22 a 23; Debentures 25a27; Amerika 1835 — a -. WEh;NEN,23 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt, Metal. 56.30; spCt.Nat. 65.25; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 73.—; Aand. 1854 72.—; Dito Credit Inst. 1858 126 50; Dito 1860 82.70, Dito 1864 73.70; Actiën Cred. Inst. 180 10; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 173.— ; Dito Nat. Bank 685. — ; Staats-Speorw. Act, 236 30; Dito Noorder-Spoorweg 170 —; Dito Nieuwe Lomb. 185.—; Eng. Oost. Bank 106.—. —Wissel Londen 123 90: Hamb. 91 25; Parij? 49.15. BERLIJN, 24 Sept, 5 pCt. Nation. 53V2; Oost. Aand. 1860 673/4; 5 pCt. Italie 48; Russ. Aand. 1564 997/8; Dito dito 1866 933/4; 6 i\-(Jt Alïiörik 1882 77 FRANKFORT; 24 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 47; Dito Nat. 521/ s; Oost. Aand. 1860 673/4; Dito 1864 7H/4; Metall. 1859 587/*; 6 pCt. Amerika 1882 765/„, Dito per uit. ; Dito 1885 741/4.— Wissel: Londen k. z. 119V3; Weenen k. z. 96%; Amst. k.z. IOOi/is HAMBURG, 24 Sept. 5 pCt. Kuss. 1862 82; Oost. Aand. 1860 67; 6 pCt. Amerika 1882 6913/16. — Wissel: Londen 13.075/8: Amst. 35 50; Parijs 1871/8-, Petersb. —; Disconto 18/4 pCt.; 5 pCt. Italie 47; Lombarden 370. PARIJS, 24 Sept. Fransche 3 pCt. 69.10; Credit Mobilier 222- Fransch-Oostenr. Spoorw. 483; 3pCt. Binnenl. Spanje 301/»; 2S/4pCt&apos; Dito -; 5 pCt. Italie 48.55, 5 pCt. Turken 32.30; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 831/ s; Nienwe Russen 309.—. MADRID, 23 Sept. 3 pCt. Spanje 32.05; 23/, pCt. dito 31.05. r nui tip lion,, 111 BERLIJN, 23 Sept. (Part. Tel. Cont. fel. Comp.) De Bondsraad heeft de wets-ontwerpen -op de nationaliteit van koopvaardijschepen ende verpligting tot de krijgsdienst aangenomen; hij heeft verder het voorstelvan Pruisen goedgekeurd.wegens het aanknoopen van onderhandelingen betreffende een scheepvaart-verdrag met Italie on tevens het presidium van den bond uitgenoodigd om te bewerken, dat het handelsverdrag tusschen het Tolverbond en Italie in 1865 gesloten tot den geheelén Noord-Duitschen Bond worde uitgebreid,</p>
</text>
