<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Al degenen die iets te vorderen hebban van, verschuldigd zijn aan, of onder zich berustende hebben betreffende den Boedel van wijlen den Heer JAN JACOB GETHER, laatst gewoond hebben le te Amsterdam, op den Dam, E 209, en aldaar den 23stên Julij dezes jaars overleden, worden verzocht daarvan vóór of uiterlijk öp den 30sten September eerstkomende schriftelijk opgaaf te doen ten Kantore van de Notarissen COMMELIN $&gt;¦ RICHARD, Keizersgracht bij de Wolvenstraat, te Amsterdam. (33143) lIS-ÏEII2IKIIS. MAANDELIJKSCHE STAAT. OPGEMAAKT 23 SEPT. 1867 des Avonds. Kapitaal ƒ1,000,000.— Bedrag der Deposito&apos;s ir 973,800.— // v Disconto&apos;s #1,049,382.16 # » op Beleening en Prolongatie uitstaande Gelden # 325,000.— Saldo&apos;s van Crediteuren in Rekening-Courant. . # 1,019,429.79Vg Voorschotten in Rek.-cüurtnt op Onderpand . . * 999,397.30 Saldo in Kas . &apos; # 571,657.37% Namens de Directie : _ (23124) B. H£a,lMUNft , Direct.-Secret. Landgenooten! Dezer dagen overleed alhier in den bloei zijner jaren een hoogst fatsoenlijk, oppassend en werkzaam Man, Echtgenoot en Vader, nalatende VU ff jonge, hulpelooze WEEZEN, die, daar ook hunne Moeder reeds vroeger het tijdelijke met het eeuwige heeft verwisseld, geheel Ouderloos daarstaan. Voor die Weezen moet iets gedaan worden. De stand waarin zij geboren en tot nu toe opgevoed zijn, het steeds voorbeeldige gedrag van den braven Vader geven hun regtmatige aanspraak op onze sympathie niet alleen, maar ook van allen, in wier borst een echt Nederlandsch hart klopt. Welaan dan, de hand in de beurs getast en wat gedaan voor die Ongelukkige Stumpers. Elke gift, die gij ons ten behoeve dier Weezen zult doen toekomen, zal in dank ontvangen, nuttig besteed en openlijk verantwoord worden. Eene weldaad aan weezen besteed wordt door den Vader der weezen dubbel beloond. Amsteedam , September 1867. Jf. tÈSJMIÖCH, Rabbinale Assessor der Nederl. Israël. Hoofdsynagoge alhier, Kerkstraat, W 283. IS. P«STIiBJi*flUB SSSEiJUES, Predikant, Prinsengracht bij de Vijzelstraat, AA 600. Jf. S. BCRCISIEBJEa, Pastoor van de Kerk Mozes en Aaron, Houtgracht. m. VAN LI EK Ez., Chir. en Vroedm.-, Muiderstr. 283. H. B. PEKEL, Leprozengracht, 112. W. M. ffiUBEN»,-Zwanenburgwal, C 370. (23084) WILLIGE VERKOOPING door H. GGEKfHS Gz. Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op VftUDA» Sï SEPTEMBER 1867. des morgens ten tien nre, op de Noordermarkt, van eene aanzienlijke partij AVBHAA&amp;, als Kozijnen met deuren, ramen en luiken, Ribben, Riggels, Schotwerk, Vloer- en Schotdeelen, Lambriseringen, Trappen en Stapels nieuw droog eiken BHANÓSIÜIJT, daags vóór den verkoopdag te bezigtigen. (230^8; iAKBISTEMHfi VAS TURF. De DIACONIE DER EVANGELISCH LUTHERSCHE GEMEENTE te Amsterdam heeft het voornemen de levering aan te BES&apos;S&apos;EÖÜN van de TftJßff aan hare ARMEN , gedurende den aanstaanden Winter, te verstrekken, ca noodigt belanghebbenden uit tot lezing der voorwaarden, welke van 26 September tot 5 October van des voormiddags 10 tot 4 ure in hare Kamer aan de Oude Kerk op het Spui ter inzage liggen Amstekdam, 23 Sept. 186. De Diaconie voornoemd, W. MARTEN WESTERMAN, Voorzitter. (&apos;3040) JJ. DRMELA NTEIJWENÉHJI», Secretaris. MAGAZIJN VAÜ TAPIJTEN, ENZ. Voorzien van HAREN TAPIJTEN 40 Ct., SCUOTSCII 90 Ct.,. TAPISTRY BRÏISSELSCH VEL VET van ƒ1.70 en hooger, ÜARPETTËN, waaronder 3 x 4 van ƒ 4.50. MN. MuFteg1 Van Z WOU, (23039) Warmoesstraat schuins over de Wijde Kerksteeg J 551. ~~~ GEYJÏAAËÖ: Een T WEEBE BEBIENBE voor Koek- en Banketbakkerij, om dadelijk of tegen November in dienst te treden, alsmede een Knappe JÖN&amp;EN. Adres Pranco onder Lr. P. P., bij den Boekhandelaar J. BLEEKER, Prinsengracht bij de Utrechtschestraat, Z 419, te Amsterdam. (23150)</p>
</text>
