<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— Naar wij vernemen, zegt het N. v. d. Boekh., zal de heer Cd. Busken Huet binnen kort ons land verlaten en naar Indië vertrekken, om de redactie van den Java-Bode te aanvaarden. Men noemt als zijn opvolger in de redactie van de Haarl. Cour. prof. van Vloten. — Dezer dagen heeft het licht gezien de eersle aflevering van de lang verwachte nieuwe bijbelvertaling (het N. Testament). — Te Veenendaal is dezer dagen in eene fabriek een metselaar, op eene ladder met witten bezig zijnde, door hel uitglijden van deze in hel raderwerk der machine gevallen, waardoor hij terstond verbrijzeld werd. De ongelukkige laai eene weduwe en kinderen achter. ■ —Een brief, onlangs door den pastoor van Kwadendamme in persoon op het hulppostkantoor te Overzandc bezorgd, bevallende ƒ635 aan munt- en bankpapier, de opbrengst van den St. Pieterspenning in zijne parochie, is tol heden loc niet door den geadresseerde (e Amsterdam ontvangen, terwijl Salie nasporingen der justitie vruchteloos zijn gebleven. — Uilslag der verkiezingen voor leden van de tweede kamer der statengeneraal (vervolg, gisteren afzonderlijk medegedeeld). (De met * geteekende namen ziju die van heeren, welke geen zitting in de ontbonden kamer hadden.) Delft. Getal kiezers 2779. Uitgebragt 1970 stemmen. Volstrekte meerderheid 986. Niemand verkreeg de volstrekte meerderheid. — Berstemmiug tusschen de hh. dr. K. A. Rombach, die 855, mr. J. L. de Bruyn Kops, die 847, mr. J. van Kuyk, die 762 en J. L. Nierstrasz CJzn., die 676 stemmen bekwam. — De heer mr. G. Groen van Prinsterer verkreeg 267 en de heer Esser 239 stemmen. Gouda. &quot;Getal kiezers 3362. Uitgebragt 2010 slemmen. Volstrekte meerderheid 1002. Gekozen de hh. M. A. F. H. Hoffmann met 1289 en jl. . ra. W. M. de Brauw met 1006 stemmen. Voorts verkregen de hh. mr. P. P. van Bosse 668, jhr. ml. W. T. Gevers Deynoot 643 en mr. G. Groen van Prinsterer 267 stemmen. Arnhem. Getal kiezers 2754. Uitgebragt 1783 stemmen. Niemand bc&apos; kwam de volstrekte meerderheid. Herslemming tusschen de hh. mr. W.&apos;H.&apos; Dullert, 880 stemmen mr. L. A. VV. J. baron Sloel van de Beele, 874 slemmen, mr. G. Groen van Prinsterer, 854 stemmen en baron van Lynden van Sandenburg, 854 stemmen. Nijmegen. Getal kiezers 2486. Geldige stemmen 1381. Volstrekte meerderheid 692. Gekozen de hh. mr. C. J. A. Heydenrijck met 1053 en jh&apos;. J. A. C. A. van Nispen van Sevenaer met 1022 stemmen. Voorts verkreeg de heer Triebels 359 en de heer Stieltjes 263 slemmen. Zwolle. Getal kiezers 2632. Uitgebragt 1706 stemmen. Volstrekte meerderheid 854. Gekozen de hh. mr. A. *an Naamen van Eemnes met 1124 stemmen, en * mr. J. W. Gefken met 879 stemmen (in de plaats van den heer T. J. Stieltjes, die 774 stemmen verkreeg). De heer mr. Groen van Prinsterer bekwam 566 stemmen. Goes. Getal kiezers 1264. Uitgebragt 1063 stemmen. Volstrekte meerderheid 532. Gekozen de heer mr. P. H.Saaymans Vader met 585 slemmen. De heer mr. C. J. Pické verkreeg 410 stemmen.</p>
	<p>Zierikzee. Gelal kiezers 1311. Uilgebragt 981 stemmen. Volstrekte meerderheid 492. Gekozen de heer .1. J. van Kerkwijk mcl 705 stemmen. — Jhr. mr. J. G. D. van Tets van Goudriaan bekwam 222 stemmen. Appingedam. Getal kiezers 4135. Uitgebragt 1492 slemmen. Volstrekte meerderheid 747. Gekozen de heer dr. R. Westerhofl met 1016 en de heer J. F. Zijlkcr met 923 stemmen. Steenwijk. Getal kiezers 1381. Uitgebragt 863 stemmen. Volstrekte meerderheid 432. Gekozen jhr. C. M. Storm van &apos;s Gravesar.de met 513 stemmen. Zuidhom. Getal kiezers 1290. Uilgebragt 599 stemmen. Volstrekte meerderheid 300. Gekozen de heer G. Reinders, met 368 stemmen. Winschoten. Gelal kiezers 1140. Uilgebragt 627 slemmen. Van onwaarde 2. De heer d. W. J. A. Jonckbloet verkreeg 317 stemmen. Misschien, aldus meldl men, eene nieuwe stemming, uithoofde de opening der briefjes uit het hoofdkiesdistrict plaats had lerwijl die uit een der onderdislricten nog ontbraken. De Staatscourant zegt nopens dil district: »Is verkozen de heer dr. W. J. A. Jonckbloet mei 317 van de 456 uitgebragte geldige stemmen.&quot; Dordrecht. Getal kiezers 2134. Gekozen de hh. * mT. P. Blussé, met 902 stemmen, en * mr. P. P. van Bosse, met 886 stemmen, (in de plaals van den heer mr. G. A. de Raadt, die verzocht had niel in aanmerking te komen, en m. M. Bichon van Ysselmonde, die 739 stemmen verkreeg). De heer Groen van Prinsterer verkreeg 539 stemmen. Haarlem. Gelal kiezers 2400. Uitgebragt 1632 stemmen. Volstrekte meerderheid 817. Niemand heeft de volstrekte meerderheid erlangd. Herstemming tusschen de hh. G. L. J. van der Buchi. 761 stemmen, jh&apos;. mr. J. de Bosch Kernper, 672 stemmen, mr. J. H. Geertsema, 671 stemmen, en mr. A. S. van Nierop, 641 slemmen. Almelo. Gelal kiezers 1690. Geldige slemmen 1591. Volstrekte meerderheid 796. Gekozen * mr. J. Kalff met 923 stemmen (in de plaats van den heer mr. P. A. S. van Limburg Brouwer, die 663 stemmen bekwam.) Herstemming tusschen de hh. mr. G. A. Vos de Wael, die 776, en m. G. Sl. van der Linden, die 712 stemmen verkreeg. Roermond. Getal kiezers 1781. Uilgebragt 1660 slemmen. Volstrekte meerderheid 826. Gekozen de heer mr. J. B. L. Haffmans met 833 steromen. Herstemming tusschen de hh. inr. K. Cornelis, die 792 stemmen verkreeg, en H. J. Arnoldts, die 677 stemmen bekwam (in de plaals van den heer m. P; L. de Lom de Berg, die 626 slemmen verkreeg). Assen. Getal kiezers 2265. Uitgebragt 1488 stemmen. Volstrekte meerderheid 745. Gekozen de hh. mr. L. Oldenhuis Gratama, met 1101 stemmen, en m. J. R. Thorbecke, mei 1012 slemmen. De heer mr. P. van der Veen verkreeg 285, D. T. Notten 175, m. J. Heemskerk Az. 142 en prof. Gratama 114 slemmen. Middelburg. Getal kiezers 2677. Geldige slemmen 1972. Volstrekte meerderheid 987. Gekozen de heer mr. G. A. Fokker met 1141 en de heer mr. D. van Eek, mcl 1138 slemmen. De heer j]ir. mr. H. J. van der Heim verkreeg 823, jhr. mr. J. C. de Jonge 797 stemmen. Dokkum. Getal kiezers 2409. Geldige stemmen 1761. Volstrekte meerderheid 881. Gekozen de hh. jhr. mr. S. W. H. A. van Beyma thoe Kingma, met 1057, en m. Ph. van Blom, met 1039 stemmen. De hh. mr. baron du Tour van Bcllinchave verkreeg 689, mr. F. J. J. baron van Hwmstrajpg en jhr. Lycklama a Nyeholt 143 stemmen. H È&amp;*?Ss Gorinchem. Gelal kiezers 3015. Geldige stemmen 2089. |vóTstrektc; meerderheid 1045 Gekozen de heer W. C. 31. Begram, roet men, en d. G. Simons, met 1074 stemmen. De heer Knoop verWèg-, 94 stemmen, de heer n.. J. W. Gefken 458, de heer Esser 394, en\3&amp;«o|, Sloet van de Becle 254. Boxmeer. Getal kiezers 1155. Uitgebragt 912 stemmen. Volstrekte meerderheid 457. Gekozen de heer H. C. F. Eerstens, met 501 slemmen. De heer mr. van der Boes de Willebois bekwam 343 stemmen. Hoorn. Getal kiezers 3452. Uilgebragt 2261 geldige stemmen. Volstrekte meerderheid 1131. Gekozen de heer mr. W. baron van Goltstein, met 1437 slemmen en *jhr. oi&apos;. J. de Bosch Kernper roei 1423 slemmen. De laatste in de plaats van den heer Mensonides, die 757 stemmen bekwam. De heer mr. A. S. van Nierop verkreeg 760 stemmen. Deventer. Uilgebragt 1835 slemmen. Gekozen de heer mr. A. van Delden , met 1134, en mr. G. Dumbar met 1055 slemmen De heer Schimmelpenninck van der Oye verkreeg 766 en de heer E. van Lynden 685 slemmen. — Hel kiesdistrict Alkmaar, waarvan de uitslag nog niet bekend is, builen rekening latende, zijn van de leden der ontbonden kamer 9 uitgevallen, de heeren Stieltjes, van Limburg Brouwer, van Rappard, Jlensonides, Heemskerk Bzn., Bichon van IJsselmonde, Beens, van den Heuvelen de Lom de Berg. Zes moeten zich aan eene herstemming onderwerpen, t. w. de heeren van der Linden, van Lynden van Sandenburg, Geertsema, van der Hucht, Taets van Amerongen en Hollingerus Pjjpers. Vijf leden der ontbonden kamer hadden verzocht buiten aanmerking te blijven, namelijk de heeren Keuchenius, Boekwater, de Raadt, Wintgens en Luyben (de beide laatsten benoemd tot ministers). Er zijn negen nieuwe leden gekozen, de heeren mr. J. W. Gefken, m&quot;. J. Kalft&quot;, mr. E. L. Lenting, jh&apos;. m. J. de Bosch Kernper, m. P. Blussé van Oud-Alblas, mr. P. P. van Bosse, F. Borret, mr. P. J. Smitz en mr. van der Does de Willebois. Van de3Bleden, die tegen hel hoofdstuk van builenlandsche zaken stemden , zijn 28 op nieuw gekozen, en van de 36 leden, die er voor slemden, 25. ....</p>
</text>
