<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING iop Dingsdag 28 Januarij 1868, des voormiddags te 10 ure, aan de voormaj lige Kalkfabriek, aan&apos; den Rijndijk nabij de Herberg nik leer nog,&quot; onder Soelerwoude, van eene aanzienlijke partij Afbraak, bestaande in: Kapspruiten, Eiken- en Greenen Bindten; Palen, Planken, Deuren, Brandhout enzoovoorts, alsmede eene groole partij Metselsleenen, 5000 vuurvaste Stee; nen, 16000 roode Dakpanoen en eene partij grove Puin. Alles gemakkelijk te vervoeren. Baags vóór de verkooping te bezigtigen. Zijnde de Steenen en Dakpannen inmiddels uit de hand te koop. In den Boekhandel van de flrma GEBROEDERS VAN DER HOEK is verschenen a 10 Cents het KEGESDE VERVOLG (n. 3741—3969) der Ilollandsche, Fransche, Engelsche en Hoogduitsche LEESBIBLIOTHEEK. Bij abonnement voor een geheel jaar a ƒ9, ontvangt men ook de Tijdi schriften, zonder verhooging van prijs. Het abonnement voor de Tijdschriften afzonderlijk per jaar f 5. I PRIJZEN der OLIE, Amsterdam 24 Januarij. &apos; j Raapolie, op 6 w. ƒ36&apos; cont. /35J. Lijnolie, op 6 w. ƒ361 cont. .35*. j TER MARKT TE LEYDEN AANGEVOERfI. &gt; PRIJZEH. &apos; &apos; 24 en 25 Januarij. verkochte . ~ a—^ noEVEELHEiD Laagste Hoogste Winter Tarwe 13 mud. f 15.50 ƒ 16.50 Corner » ie „ . 13.50 - 1450 Winter Rogge .......:..... 24 ~ - 10.- - n _ I Zomer » . .&apos;.:......... . ]8 ~ : 9.— ; 9-50 1 Gerst 16 „ . 6.50 - 7 _ | Chevalier ..;.....-„ 10 . - 7.— . 750 Zware Haver 23 » - 5.50 - 6 — Ligte » 20 » - 450 - 475 Duivenbooncn ::............ 6 » - 8.50 - 9__ | Paardenboonen ............. 11 « - 9-_ . io __ . Ossen ... . ; stuks - - &apos; . 1 Kalf koeijen 3 . - 120.— - 143— ! Vettekoeijen 8 ■&gt; - 148.— - *&gt;10 — Varekoeijen 4 » - 178.— - 118— Kalveren (vette) 16 &gt; - 36.— - 76 — i » &apos; (magere) \. . . 25 » - 4.- - 10^25 I Hamels Jmagere •• • • &apos;■ • • 520 » - 4.50 - 11.50 ] vamels 1 vette .; .; 174 . - 1050 - 22 25 26 . - 8.75 - U.25 &gt;-«- Wïirig.-;;:::;:: : i : i magere » veile . - Biggen .......:.... 4 » - B.— - 12.— (1«« qualiteit 1/4 vat :.:: : : : - 50.— - 54 — Hooi-J2&quot;«. » 1/4 » .140 N_; • 46-~ - 49.- BoterUste » per ffi ...... •Sl4._.U . .25 . ... l2&lt;&quot; » »».;:... - 1.15 - i.22i Turf Haardbr. 1&quot;« soort ..;:;... Turf (graauwe) ..;......... ion Lange Zwarte ......;...... » Ter veemarkt waren aangevoerd 15 runderen, 41 kalveren, 720 schapen.</p>
</text>
