<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPIING, op Dingsdag 28 Januarij 1868. dés voormiddagsten 10 ure, in ifji&apos;iP! &apos;)et Logement de Zicdari, te Rijnsburg, van&apos;: ____§&apos; N°..l.; Eene BROODBAKKERIJ, bevattende behalve de Bakkerij en de Winkel, 4 Vertrekken, Keuken, Kelder, 6 Zolders en Stalling voor 6 Koeijen, met nog een daaraan verheeld WOONHUIS, SCHUUR, LOODS, ERVE en TUIN, slaande en gelegen in het dorp Rijnsburg, op den hoek van de Vronwensteeg, groot 9 roeden, 58 ellen. N«. 2. Een WOONHUIS met SCHUUR en ERVE, té Rijnsburg, aan de Smidsteeg, groot 1 roede, 34 ellen. N°. 3. Een perceel TEELLAND, in het Buitenwater onder Oegstgeest, aan den Grindweg, groot 25 roeden, 20 ellen. Ëreeder bij biljetten en inlichtingen te bekomen ten kantore van den Notaris M&apos;. C. C. VAN DER SCHALK, te Noordwijk. OPENBARE VÉRKOOPIJNG, op Donderdag 6 Februarij 1868, des voormiddags ten 10 ure, in het Logement het Bof van Holland, te Noordwijk-Binnen, van: Een perceel WEILAND, onder Noordwijkerhout, in den Noordzijderpoldcr, groot 1 bunder, 11 roeden, 90 ellen. En eenige perceelen TEELLAND, onder Noordwijk, in den Noordzijderpolder, groot 2 bunders, 27 roeden, 40 ellen. Breeder bij, biljetten en inlichtingen te bekomen ten kantore van den Notaris Mr. C. C. VAN DER SCHALK, te Noordwijk. OPENBARE VERKOOPIING, .__£_. in het Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, op Za- j grf|«§Jt|. lurdag den l&quot;en.Februarij 1868 bij opbod, en op Zaturdag den gitea Februarij 1868 bij afslag, telkens des avonds ten zeven ure, ten overstaan van den te Leyden residerenden Notaris J. M. E. i DEKCKSEN, van: Een aangenaam en goed onderhouden BUITENVERBLIJF, genaamd \ BJLOJE3ILUST, met HEERENUUIS, een fraai uitzigt hebbende op den J Rijn, en bevattende tien Kamers, Zolder, Keuken, Kelder, Koets- en Schuitenhuis, Stalling, Broeikasten , Schuur, grooten TUIN met fijne; Vruclitboomen, bij Leyden, aan den Hoogen Morscli, onder de gemeente ; Oegstgeest gelegen eii groot 40 roeden. 85 ellen; alsmede twee aan elkan- | der en naast gemeld Buitenverblijf gelegen percelen BOSCH, WARMOE- j ZIERSLAND en BOOMGAARD, te zaïnen groot 38 roeden; in drie per- j celen te veilen; te aanvaarden 1 Mei 1868 en te bezigtigen op 31 Januarij en 1—7 en 8 Februarij 1868 van &apos;s voormiddags 10 tol &apos;s namiddags 3 ure. j Nadere inlichtingen ztju te bekomen ten kantore van voornoemden &gt; Notaris, alwaar tusschen veiling (en. afslag verhoogingen kunnen worden gedaan tegen genot van één vijfde der verhoogsom.</p>
</text>
