<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 25 Januarij.</title>
	<p>Naar wij vernemen zal er Woensdag e. k., des namiddags len twee ure, door de arrond.-regtbank alhier eene zitting worden gehouden, ter installatie van den heer mr. 11. P. van Kaalhoven, onlangs benoemd griffier.</p>
	<p>&apos; &apos; &apos; ■■■■•■■ ■ —Het getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 223 10l 252 volwassen personen en 127 tot 156 kinderen. — Wen meldt ons uit &apos;Katwijk, dd. 24 Jan.: Heden werd de eerste versche visch, ten gevolge van het stormachtige weer slechts in geringe hoeveelheid, aangebragt. Voor de schol werd in den afslag besleed per mand ƒ5.70, voor den rog ƒs,&quot;voor de tongen _ 30 cents per stuk. De heer Ploos van Amstel, pred. ie Anjum, herwaarts beroepen, heeft inmiddels het beroep naar Ridderkerk aangenomen. — üe inspecteurs van de geneeskundige dienst der landmagt, heeft ter kennis van ouders en voogden gebragt, dat, volgens eene beschikking van den minister van oorlog, bjj den aanvang van den nieuwen leercursus, op I&apos; Sepiember a. s. geene kweekelingen aan &apos;s rijks veeartsenijschool te Utrecht, ter opleiding lot&apos;.paardenarts bij het leger, zullen worden geplaatst. iO — Men leest in de Staatscourant: Onlangs Is door den heer J. W. Schuurman, raadsheer in het prov. gereglshof van Zuidholland, aan Z. ffl. den koning het scheepsjournaal aangeboden, hetwelk inde jaren 1830 en 1831 aan boord van de kanonneerboot n». 2, onder bevel van den luit.&apos;ter zee 2de kl. J. C. J van Speyk, gehouden is. Dat oorlogsvaartnig was, zooals bekend is, destijds gestationeerd op de Schelde voor Antwerpen. Het zoo merkwaardige sluk is beurtelings eigenhandig geschreven door den heldhaftigen van Speyk en den b_ hem toen aan boord dienenden&quot;adelborst l»«fkl. VV. A. de Gelder; het loopt lot den 4d«° Februarij 1831. De heer de Gelder (thans kapitein ter zee) was, zooals ook in&apos;het journaal staat opgeteekend, den 3dcn Februarij 1831 door zijnen commandant naar.Balh in commissie gezonden, en bevond zich dus niet aan-boord,&apos; toen op den 5ia&gt; Februarij van dat jaar de luit. ter zee van Speyk, lot handhaving der eer ■su*L-de_Nederland(cbe:vlag,.lis*er«erkoos den brand in hel kruid lesteken dan den bodem aan den vijand over te geven. De kapitein ler zee de Gelder, met aandoening dat journaal (hetwelk de blijken draagt uit de rivier lezijn opgevischt) in handen krijgende, heert tot staving der algeheele echtheid geen oogenblik geaarzeld zulks door eene daarop gestelde verklaringjle erkennen. ; : - . .. •■;■, ,:: , ./ • (Zie verder het Bijvoegsel.)</p>
</text>
