<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 2 Dec. De kavalerie onder generaal Custar heeft Cheyenne, een dorp in het gebied Dacotah, ingenomen en de Indianen op de vlugt gedreven, na er 150 to hebben gedood. Van Cuba wordt gemeld dat de revolutionaire junta eene proclamatie heeft uitgevaardigd, waarbij zij de aangeboden genade van de hand wijst en verklaart besloten te hebben om voor de onafhankelijkheid te strijden. LONDEN, 2 Dec. Dé bank hoeft heden £ 25,000 uitbetaald. Juteveiling 5 a 10 sh. lager. . BERLIJN, 2 Dec. Graaf v. Bismarck is, na te Stettm overnacht te hebben, heden namiddag ten 4 ure in den besten welstand aangekomen. De Britsche gezant lord Loftus, is uit Londen teruggekeerd. BERLIJN, 2 Dec. De Prov. Corr. bevat, naar aanleiding der rede van den minister van justitie, een verzoenend artikel waarin zijne handelingen worden gekarakteriseerd en verklaard wordt, dat hij alleen bedoelde geen nieuw grondwettig conflict uit te lokken. Het blad zegt, dat de troonrede van Vorst Karel en de ministeriele verandering in Rumenie het vertrouwen op den vrede versterken. MADRID, 2 Dec. De generaal Laureano is benoemd tot kapitein-f eneraal van Puerto Rico, de Heer Acqueriro tot gezant te Brussel. Bij eene circulaire van den minister Sacosta, wordt bevolen dat de schepen komende van de Aiitilles,&apos; Mexico, Costa Rica, Venezuela, Honduras, Peru, Engeland, de Oostzee, Italië en Algcrio vrij zullen worden toegelaten, indien zij met ongebroken last aankomem De minister Ayolo heeft de regten van invoer in de Antilles vastgesteld voor vele artikelen vroeger aan een willekeurig tarief onderworpem ¦ LONDEN, 2 Dec. Raapolie 31, PaUntolie 33, Lijnolie 27 , dito te Huil 27 a—. ,¦ ¦ Talk in loco 51, Dec. 49, Jan. en Maart 51.6. — fcchotsch Gietijzer 53.6. —- Raapolie: Bruin 31, laatste drie maanden 35. — Lijnolie 27 a 26.9 sh. — 18 ladingen Tarwe zijn op de kust ten verkoop aangeboden, geringe 6 d. lager, 3 ladingen Rogge zijn aan de kust ten verkoop aangeboden. ANTWERPEN, 2&apos;Dec. Petroleum fr. 541/3. LONDEN, 2 Dec. (Slotsoersen). 3 pCt. Gecons. 92% 5 pCt. Braz. 1885 78%; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. -; 3 pCt. Mexic. 15%; Dito 1864 7%; Afgest. N. Gren. 15%; 2 pCt. Dito -, Dito Uitg.—;N. Gr.n. Landw. £ —, 3 pCt. Port. 1853/63 38%; SpCt.Dite; 1867 —; 4i/ï pCt. Rusland 1850 871/4 5 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 86; Dito 1864 901/4} Dito 1866 901/4; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 661/_; 3 pCt- Span_o3«i 23/4 pCt. Dito ; Dito 3 pCt. 1867 337/8; 5 pCt. Itaüe 56; 5 pCt. Turk. A. S. 403/4; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 ; U/j pCt. Dito ——&apos;» 2&apos;/ï pCt. Ned. Cert. ; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. ; 6 pCt. Amerik. 1882 743/,; Dito 1885 73; 7 pCt- Illinois ; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —5 7 pCt. Atlant. (geeons). 39; Jaroslow 791/2; Erie-Spoorweg- Aand. 267/ g. PARIJS, 2 Dec. 3 pCt. Geconsol. (opening) 71.671/2. 3 pCt. Dito (slotk.) 71.75-, Credit-Mob. (nouv.) 301; Dito Frans. Oost.-Spw. 666; Cred. Mob. Espagnol 302; Mexic Oblig. Gestemp. 154; 3 pCt. Spanje 3.8/4; 2»/* pCt. Dito—! 4 pCt. Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 312; 5 pCt Italië 57.30; 5 pCt. Turksehe Algem. Sch. 41.30; 6 pCt Amer. 1882 841/8. BRUSSEL, 2 Dec. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliok 50V_ dito 1866 ; Oost. Cred.-Act. ; 41/2 pCt. België 102.—; 6 pCt. Amerik. 1882 77-Vs- — Wissel Londen —.— —.— ; Amst. 211.25. ANTWERPEN, 2 Dec. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek —; 5 pCt. Nation. ; Loten 1860 970; 41/2 pCt. België 101.90; 3 pCt. Spanje —; 6 pCt. Amerika 1882 791/4; Turken 39. Wisse) Londen 25.20; Amst. 211.37.</p>
	<p>gjg|p&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 2 Dec. (Slotkoersen.) Gondagio hoogste koers 35-Vs, laagste 35, slotkoers 351/4; Wissel op Londen , in Goud 1091/4; 6 pCt. Amerika 1882 1107/8, op 20 dagen ; Dito 1885 1075/ s; Dito 1865 HOl/4; 10/40 er Bonds 1055/8 ; Illinois Spoorweg 144; Erie-Spoorweg 371/4. Katoen 25; Petroleum 321/2. NEW-ORLEANS, 2 Dec. Aanvoer van Katoen 19,000, uitvoei-14,000, voorraad 91,000 balen, middling 231/2. BUCHAREST, 2 Dec. De minister-president heeft in de Kamer van Afgevaardigden het programma van het nieuwe ministerie medegedeeld en zeide: Wij willen de eeuwenoude betrekkingen met de Porte met de meest volkomen loyaliteit handhaven; wij willen do strengste onzijdigheid in acht nemen, zoowel ten aanzien van onze algemeene Detrekkingen tot de gnaranderende mogendheden als met opzigt tot onze betrekkingen als goede naburen met de aangrenzende staten. Ons volksregt steunt op de tractaten, welke j de onzijdigheid instellende onze autonome regten waarborgen. PES&apos;TH, 2 Dec. Het Huis der Afgevaardigden heeft heden de pensioenen voor 1869 goedgekeurd e_i het gewijzigd wetsontwerp op de weerbaarheid aangenomen. Op het initiatief van de deputatie der Croaten, zullen ook in Croatie honvedbataillons worden opgerigt. PARIJS, 2 Dec. De Moniteur wenscht Vorst Karel van Rumenie geluk, naar aanleiding der door hem uitgesproken troonrede, en geeft den wensch to kennen, dat Rumenie van zijno avontuurlijke staatkunde zal afzien. De dagbladen melden, dat de kabinetsverandering, welke in Rumenie heeft plaats gehad, te Konstantinopel een gunstigen indruk heeft gemaakt.</p>
	<p>Het hof te Riom heeft het vonnis der regtbank te Clermont vernietigd en den gérant van het blad l Indépendant du Centre (zaak Baudin) met aanneming van verzachtend» omstandigheden veroordeeld tot 500 frs. boete. FLORENCE, 2 Dec. In eene particuliere zamenkomst van leden der meerderheid uit het Huis der Afgevaardigden heeft de minister van financiën aangekondigd, dat hij het opheffen van den gedwongen wisselkoers zal voorstellen.</p>
	<p>LONDEN, 3 Dec. De Bank van Engeland heeft heden het disconto van 2% op 3 pCt verhoogd. De Bombay-mail is gisteren te Messina aangekomen. LONDEN, 3 Dec. In eene circulaire door den Heer Disraeü aan de conservatieve leden van het Parlement gerigt, zegt hij dat de ministers het vertrouwen van het nieuwe Parlement niet zullen kunnen bezitten, en het derhalve aan hunne eer en politiek verschuldigd zijn om onverwijld af te treden. Zij blijven overtuigd, dat de politiële van Gladstone ten opzigte der kerk in beginsel onregtvaardig is en waarschijnlijk niet uitvoerbaar zal jzijn, maar al ware dit wel het geval, dan zou zij toch in hare gevolgen verderfelijk moeten zijn. LONDEN , 3 Dec. Dé Times voorspelt, dat de Koningin» na aan Disraeli zijne ontslag-audiëntie te hebben verleend, graaf Russell zal ontbieden, en dat deze ongetwijfeld aan den Heer Gladstone de zamenstelling van het kabinet zal overdragen. Morgen zal Gladstone hier aankomen. De Daily Telegraph meldt, dat het ontslag van het kabinet Disraeli is aangenomen en dat Gladstone reeds bij de Koningin is ontboden.</p>
	<p>SOUTHAMPTON, 3 Dec. De Saxonia heeft berigten van New-Orleans van 10 Nov. en van Havana 16 Nov. benevens jy.n.rresse meldt, da. ae credit- Anstalt haar maatschappelijk kapitaal van 50 op 40 millioen zal verminderen, door aan de aandeelhouders 20 pCt. terug te betalen. Over 1868 zal een dividend van 12 pCt. worden betaald. . , PESTH, 3 Dec. De Oostenrijksche delegatie heeft zien vereenigd met het wetsontwerp door den minister van oorlog ingediend, en wel onveranderd, zoo als de budgetcommissie • dienaangaande rapport heeft uitgebragt. De Heer Czartorisky heeft namens de Polen het woord gevoerd ter gunste van het wetsontwerp en daarbij zeer doen uitkomen de noodzakelijkheid , dat het Oostenrijksche leger steeds gereed zi] om met kracht te kunnen optreden. De tegenwoordige toestand van Europa maakt dat dringend noodzakelijk. BERLIJN, 3 Dee. Het Huis der Afgevaardigden heeft heden zijne goedkeuring geschonken aan het tractaat betreffende de vaart op den Rijn, den 17den Oct. jl. gesloten tussehen Pruisen, Baden, Beijeren, Frankrijk, Hessen en Nederland.</p>
	<p>LONDEN, 3 Dec. Eene lading Mauritius Suiker N°. 13 is gedaan a 26% voor Engelsche rekening. LONDEN, 3 Dec. Raapolie 31. — Patentolie 33. — Lijnolie 27; dito te Huil 26.9 a 27 sh. Het weder is buitengewoou zacht en regenachtig. Ter Veemarkt van heden zijn aangevoerd: 860 Runderen, 5220 Schapen en Lammeren, 109 Kalveren en 30 Varkens. De prijzen waren als volgt: Beste Runderen 5.6, Schapen en Lammeren 5.2, Kalveren 6, Varkens 5. LIVERPOOL, 3 Dec. Katoen: Afgedaan heden 8000 a 10,000 b., slap, in dalende stemming; invoer 10,500 balen. Middling Upland 111/4 p-, dito New-Orleans 111/2, dito Dhollerah 83/8 ,p. BERLIJN, 3 Dec. Rogge: Dec—Jan. 495/4; Voorj. 49. — Raapolie: Dec—Jan. 9S/8; Voorj. 93/4; — Voorloop Dec—Jan. 15%4. Voorjaar 15S/4. HAMBURG, 3 Dec. Tarwe loopende maand 117%; Dec— Jan. 116%; Jan.—Febr. 116%; April—Mei 113%. Rogge loopende maand 94; December—Jan. 93; Januarg—Febr. 92; April—Mei 88. Koolzaad en Lijnzaad —. Raapolie loco 193/4; Mei 20%, —, Oct. 21%. Wind Zuid-Zuidwest; het weder is somber. KEULEN,3 Dec. Tarwe, dadelijk 6%; Dec.—.—.Maart 6; Mei 62; Rogge, dadelijk SS/4; Dec. —.—; Maart 5.7; Mei 5.7; Raapolie, dadelijk 10%, Mei 10&apos;7/w; Oct. 1869 1072 n; Lijnolie dadelijk 114/* Tarwe en Rogge onveranderd, Olie flaauw. Het weder is fraai.</p>
	<p>Rijnhoogte 5 v. Bd. .__.—, PARIJS, 3 Dec. Raapolie-, loopende maand fr. 79.— ; Jan. fr. 79.—; 4 maanden van Jan. fr. 79.— ; 4 maanden van Oct fr. 82.—. — Voorloop- loopende maand fr. 75.—; 4 maanden van Jan. fr. 74.50; 4 wintermaanden 75.—.— lijnolie: loopende maand fr. 81.— ; 4 maanden van Jan. fr. 82 —. — Meel 6 merken, loopende maand fr. 62.50; Jan. fr. —.—; 4 maanden van Jan. fr. 61.—; type Parg» loopende maand fr. —.—. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 61.—.</p>
	<p>WEENEN, 3 Dec. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 58.80; 5 pCt. dito Mei&apos;s 60 30; 5 pCt. Mot. 1866 60.90; 5 pCt. Nat. 64 80; 5 pCt. Met. Zilver 1864 71.20; Aand. 1854 83.50; Dito Credit Inst. 1858 147.—.Dit0 186091.80; Dito 1864 104.40; Act. Cred. Inst. 245 50; Dito Lomb. Czorn. Spoorw. 175 50; Dito Nat. Bank 681.50; Staats-Spoorw. Act. 312 30; Dito Noordor-Spoorw. 199 —; Dito Nieuwe Lomb. 202 50; Eng. Oostenr. Bank 178 50; Napoleons dOr 9 45. Wissel: Londen 118.40; Hamb. 87.40, Parijs 47.10. BERLIJN, 3 Dec. (Slotfeoersen.) 5 pCt. Metalliek 50; 5 pCt. Nationale 55; Oost. Aand. 1860 78%; 5 pCt. Italië 55%; Lomb. Shares 115; 5 pCt. Russ. 1822 86%; Dito 1862 86Vs ; Aand. Dito 1864 119% ; Dito 1866 116% ; 4% pCt. Prois. Oblig. 943/4; 5 pCt. Turken 38S/4; 6 pCt. Amorika 1882 80: Holl. Fpv. Act. 971/2. Wissel: Londen 3/m. 6.23 S ; Parijs 2/m. 81; Hamb. 2/m. ]503/8; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 142%; Weenen 2/m. 851/8; Petersb. 3/m. 91%. t&apos;RANKFORT , 3 Dec. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 52%; Dito Nation. 53%; Oostenr. Aandeelen 1860 78 H;u ; Dito 1864 1033/4; Met. 1859 62%; Crediet.-Act. 246.— ; 6 pCt. Amerika 18S2 79 %6; Dito 1885 78 j 5 pCt. Dito 1874 837/3; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn ¦N- Russ. Leening — s Turken 38V2 ; Kurkschawkow —.; Azow spoor 773/4. — Kal. Tabaksleening 83; Wissel: landen k. z. 119%; Weenen |k. z. 100%; Amst. k. z. 993/4 — Bank- Disconto — pCt. „ ? _? ,„-, HAMBURU, 3 Dec. 5 pCt. Russ. Cert. 7H/2; Dito 186Z 82; Oostenr. Aand. 186078%; 6 pCt. Amerika 1882 72%; 5 pCt. Italië 55; Lombarden 426%. - Wissel: Londen 13 07 a%; Amst 35.52 a 54; Pargs 187% a-; Disconto 28/4 pCt.</p>
</text>
