<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>En vente a, la Librairie éirangère, rai-on R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246, a Amsterdam. I.&apos;Oeuvre öe reproduit par la Photographie, décrit et commenté par M. Ch. BLANC. — Collection in-folio de 100 gravures, 2 volumes, belles demi-reliures en maroquin, ƒ 220. LE MÜSÉE WIERTZ, Photographie, collection de 50 photographies, f 50. DAHTE-DGRÉ. L&apos;Enfer, le Purgatoire, et le Paradis. 2 volumes in-folio avec 136 grandes compositions, tirées a part ƒ IC3. ¦VlSC€£__¥Tl« L&apos;lconographie grecque et romaino et le Musée Pie-Clémentin. 12 vol. in-B°. •_ reliés ƒ 60. W. HUCfOè Oeuvres. 20 volumes in-12 belle $ rel. rouge, ƒ 50. (30282) ETC. ETC. ETC. ECHT LIEBIGS VLEESCH -EXTRACT. Bereid in de Fabriek van BETTE en HUEBLER, te Buenos-Ayres, (Zuid-Amerika), is tegen de onderstaande Prijzen aan het Depot bij 3. E. DITPORT, Rokin A 442, to verkrijgen 1/8 Potjes voor ƒ 0.85 Cts., in plaats van ƒ 0.95 Cts. 1/4 11 11 11 1 .00 w // u ir ii 175 ff 1/2 ff ff ff 3.20 &quot; ff ... &lt;_.-_,_. .. 1/1 ff r ff 6 — i&apos; 11 &quot; «11 6.75 ff De Heeren WINKELIERS genieten een aanmerkelijk RABAT. (30&apos; 91) CHARLES REMÏ * RIEIAIT, Civiel-Ingenieurs, Commissionnairs en Agenten in Machineriën en Gereedschappen, Westerhaven, Wijk 15 N°. 845, Rotterdam, leveren: PROJECTEN voor de inrigting van Fabrieken en voor Verwarming en Ventilatie van openbare en particuliere gebouwen: STOOMMACHINES en KETELS van alle afmetingen, horizontale en verticale, van een tot twaalf Paardenkrachten, uit de Fabriek der Heeren de Bkuyn Kops &amp; Backee, te Breda, KETEL APEN D AGES, Koperen en IJzeren VLAMPIJPEN, DRAAI-, SCHAAF- en BOORBANKEN, GIETWERKEN en GROFSMEEWERKEN, STOOM- en HANDPOMPEN en LIEREN, SCHROEF-en HYDRAULISCHE PERSEN, LANBOUWWERKTUIGEN, DISTILLEERTOESTELLEN, BASCULES, VUURVASTE STEENEN en SMELTKROESEN, KRANEN van ADAMAS voor Chemische Fabrieken, Engelsche Lederen, DRIJFRIEMEN CAOUTCHOUC \RTIKELEN, enz., enz. (19251) ~iTXT~_nnn. as. Bij voortduring te verkrijgen bij GEBRs. MARIITS &apos; te Arnhem. Heeren Eigenaren van SUIKER-PLANT AAD&quot; JES worden wel opmerkzaam gemaakt op het nut, da dit ARTIKEL kan hebben in hunne Suiker-Fabrieken in INDIEN, daar hetzelve met het beste gevolg is aangewend tegen het lekken der Testen. Brochures en Inlichtingen worden op franco aanvragen gegeven. (24451) TfliplflfTÜJÜß GEVRAAGD Een ruim logeabel KOOPMANSHUIS met TUIN, geschikt tot het houden van KANTOOR, op de Heerenof Keizersgrachten, tussehen de Leidschestraat en den Amstel.&apos; Aanbiedingen franco bij de Makelaars A. LANGERHUIZEN en M. H. BOAS. (30284) FIGUIER. (L.) La Terre avant le Délugo in B°. avec fig. è reliure ƒ 7.—. La Terre et les Mers, in-B°. avec tlijf. i ?#We , » &quot;1.-zr. i Hïstoire des Plijntes, ih-&amp;°. af cc fig, j rejiure .;.„ j.L.. „, Zoophytes et Mqllusques in-B°. avec #£¦• * re.llure .&quot;•&apos;...&apos;* 7.—. __, tesl»seoïps,.n-8&quot;. avecfig. J rel.k 7.—. Les Poisscns, les Repiiies, fs&apos;s Oiseaux,in-B°. avec fig, ¦ reliure. .*• &apos;f.™. Les Mammneres, in-B°. avec fig. \ reliure....... , 7._. _-,__« Le Savant du Foyer, in-B°. avec go-, j reliure , 7_____ i_és «rwdss Jnventions scientif. in-S?.: arec fig \ mim „ 7.___ f FItÉOOL. Lo Mflnde de la %r. gx.-ef.. aveè ggr \ relwe ¦...„ i^._. GUILLEMIN. Le Ciel,, givf, avec figi re}, , j3.__. . Les Phenomenes de la Pbysique, gr.-B°. avec hg. S, reliure /. 13 —. RECLIJS. La Torre, gr.-8». avecfig. j rel.,.# 10.50. ?_..,- L&apos;Oeéan, gr.-B°. avec fig. 5 re 1..... 10.50. SIMONIE., La Vie Souterrame, gr.-B°. avec §g: IÏCK- ;,vvt&quot;&apos;i * 1..= MARCOY. Voyage a travers l&apos;Amenaue du Sud. 2 vol. in-4°. avec 4o_&quot;gra_: bt 20 cartes _ reliure , 31 _ HAYES. La Mer libre du Pöle in-B°. avec fig. è r&apos;èliüro ? „ 7._ MAGE. Voyage dans le Soudan occid. in-B°. avec fig. J pel ..,,., 7&lt;_- ï.t une m^gnifitjac Collection d&apos;ou rages en dif-I&apos;i-ieiis gonres pt pour toi.is les ages, reliés et broches. (3Q2J5») For Presents THE NEW EDITION OF (Complete in one volume, 600 pages, fcap 8vo.) May now be had of every bookseller in this kingdom. Price: in printed cover ƒ 3. (30055) in most elegant cloth, gilt edges ƒ 3.90, Amsterdam » M. H. SCHAU». ST. NICOLAAS CADEAU. Bij den Boekh. B. H. BLANKENBERG Je., Keizersgracht hoek Spiegelstraat, X 679, ziet het licht: DE LICHTTOREN OP DE SLOIESROTS. OF Een strijd tussehen de Zeegen den Mensch. ÜIT HET ENGELSCH, van R. M. BALLANTIJirVE. Met G platen. Ingenaaid zonder platen ƒ 2.40; ingen. met platen ƒ 2.90; in Prachtband ƒ3.60. (29818) I___ESTG.ESCHE_SH.EI_f. Laatste Uitgaven van W. H. KIRBERGER. DE CHRISTEN LEERMR EN HUISVRIEND, NOG SrKEKEUDE NADAT HIJ GESTORVEN IS. Bijbelsch Dagboek, verzameld uit do Schriftoliike Nalatenschap van Dr. T. C. K. HtTIJtf_&gt;ECOPE-.. Met Portret. Prijs ƒ 5.25, in linnen band ƒ 6.50. Scheurkalender voor de Huiskamer van nei gc_m voor J 869. 365 blaadjes, bevattende dag en datum der maanden, de getijden der maan, de Christelijke Feestdagen en do Verjaardagen van het Koninklijk huis, en voorts een met gr.ote letter gedrukte Dagtekst. ledere dag wordt een blaadje afgescheurd en de Kalender is daartoe gehecht op een geheel nieuw, prachtig in kleuren en goud gedrukt karton, geschikt om in iedere huiskamer te wordon opgehangen. Prijs 90 Cents. uit mmm vukjembe, door Jl. I&gt;. HASEBROEK. INHOUD. I. Chateaubriand herdacht in het jubeljaar van ziine geboorte 1868. 11. De Gedachtenis van eene landverhuizing uit Tirol, vernieuwd. 111. Een bezoek te Weimar (Herinneringen aan Goethe, Schiller, Wieland en Herder). IV. Do Wartburg en do Lutheisdag in het feestjaar 1867. V. Twee kindergravch op het eiland Wight. Gebonden in Prachtband met een photographisch Medaillon- Portret van den Schrijver en verguld op snede. Prijs J 3.90. Hetzelfde werk ingenaaid. Prijs f 2.80. MA €5 HILEIA, EVANGELISCH JAARBOEKJE VOOR HET JAAR 1869, onder redactie van J. A. SCHUURMAN Jonz. en L. E. BEYNEN. Bijdragon van Adama van Scheltema, B. J. Adriani, L R fceynen, J. J. v. d. Broek, A. H. Broens, A. W. Bronsveld, W. van Oosterwijk Bruijn, J. I. Doedes, J. P. Hasebreek, P. Huöt. C. E. vau Koetsv.ld, Henr. Mar. L**, IJ. D. Muller Massis, L. J. van Rhijn, J. A. Schuurman Johz., lrylosa. J. G. Verhoeff. J. J. van Vollenhoven, J. P. G. Westhoff, E. P. H. Wolf, Met Platen en gebonden in praohtband. Prijs ƒ2.90. HiK. Hierin is opgenomen het laatste woord door Ds. J, A. SCHUURMAN Jonz., vóór zijn vertrek naar Indië, in Nederland gesproken. GEZOCHT cm GEVONDEN. Epiip TOol____.__.___ Een verhaal naarhet Hoogd. *fne,. f»?looning. Prijs ƒ 1.75. Kindergedichte, var, J. J. 1^ teïi Kate, .. TWEEËRIjEI ERFENJS. -Mii B&quot;gïgjW* Een T. Vh&apos;v&gt;l naar liet Öoogd, 6e £^s m oentsdoor J. P. G. Westiiofe. «• „„„_ n , Prijs 2 dm. ingen. ƒ 2.40, «WUWe BelOOmilg. in een linnen band ƒ2.90. Kin d erge dichtj es. Naar aaleiding van het .. DE FAMILIE BOEK DER SPREUKEN. SCHON BER(.-€OTTA. ,{!?0„r J- J- _£¦ ten Kate. Naar het Engelsch, 3e druk. U}l yfst}e^ Pavtsrplaa.ies, PrjjsH dm. Wen./a.4ü, *P dTO: Pnjs 80 ceii|s, in pen linnenßandƒ2.9o. GELIJKENISSEN EEN SCHOOLJONGEN Ze£ fegjEgf^ °ET^r hIVvVZh vnn Bijschriften uit dPe EvingoHën. door&apos;J. KneïpïU-PPVT. - IT „&quot;_ 2e druk. Prijs ƒ 1.90, geb. *j U Ci I&quot; Iv, in linnen J 2.25. of het goede en het kwade voorbeeld. TVT IXrOWTVFRT&apos;TfI Ee.n Poek voor Meisjes en die UL \/V«_.__.U__,___t,__ in hare opvoeding belang van den ZalignialiOV- stellen. s aiestien fcaïterplaijfjes mp\ NaM bpt p-janseh f_a Bijijchriïten üit de Evangeliën. Madlie A&apos;dèi,e Coukiard, ge druk, Prijs 80 cents. Prijs ƒ 1.90, gebonden in (30036) linnen ƒ 2.25. C B. VAN GOOR, te Gouda, debiteert met uitmuntend succes, is thans compleet, en hoeft in alle boekwiul^» verkrijgbaar gesteld: o»iw?**) irrERBMfiVIDB 9 voor den Beschaafden Stand, ten dienste van |^icld?l})ap en Hooger Onderwijs: met 286 Fjopran ia de_ tekst en 3 Pl^tei»; P}anisohesj. a deejen. ƒ 3.60. Een populair &apos;en góed&apos;ges&apos;chreven boek over Sterrenkunde, van een practisch deskundige, bezaten wij in onze taal nog niet. Bevattelijk en onderhoudend, zal do beschaafde .mai) zich er gaarne in verpoozen, terwijl het als I.eert;QOj_ da het ware onmisbaar is yoor pppi^eïi ca iie&apos;erjtiigen aanoe ifiMO^ei-o ïf^g&apos;óv. wltoïei), Unüerwijzers, &apos;Zee-Oïficieren onz,. C&lt;_n &quot;KTTfIAT AAO wederom afgestapt zijnd» Ö1 . J__ liiU Jjüüü en zich met der woon gevestigd hebbende in den uitmuntend geëtaleerden Winkel vW F. X. NIEBERG, Utrechtschestraat, Z 12, berigt, dat hij aldaar in eenen grooten voorraad heeft uitgepakt van al&quot; lerhande CADEAUX in SPEELGOEDEREN, GALANTERIËN , KRAMERIJEN, enz., welke wegens vertimmena. moeten opgeruimd worden. (3C279)__. SINT NICOLAAS 1 ZIJN KNECIÏÏ, HEDEN GEARRIVEERD in het MiddenMooster bij! de Kalverstraat, berigt bij dezen, dat hij heden heeft medegebragt eene ruim* collectie fijn bereide CHOCOLftDE-ARTIUELES» wenschende even als het vorige jaar met een talryk bezoe* vereerd te zullen worden. (30174) SINT NICOLAAS. J Pi Bofi_tEl_¥i PROFESSEÏJR DE COIFFURE , VIJZELSTRAAT BIJ DE MUNT, X 574. j ÏIF .ÏÏMKF9 ïï _ dat bovengenoemde eene ruime keu&quot;« H___t_.l__.___l U : voorhanden heeft van VLECHTE* a./&quot;3 en hooger; Krullen, Chignons, enz., alsmede PARUIKEN en TOUPETS, alles naar de NIEUWSTE METHODE, tot de civielsto prijzen. (.0173) E 103. ROKIN. Talsteeg E 103. OVERHEMDEN van af 13 tot 17 Eng. duim. DORSTEN voor HEMDEN. Nieuwste dessins. VOORHEMREN, waarbij the patent front. DOORDEN, MANCHETTEN in alle modellen. SHAWLS, COLS, HANDSCHOENEN, FOC&apos; LAROS, CACRENEi-, FICIIUS. (30195)1 ONDERGOEDEREN, in alle Soorten. FLANELLE ONDER- en OVERHEMDEN. MILITAIRE en RIJTUIG-HANDSCHOENEN p 103. ROKIN. &apos; Ta.st.eg E io3l , Eene Jufvrouw uit den Fatsoenlijken standTluTklelbareß | leeftyd, vraagt eene ONGEMEUBELEERDE KAMEf* I en Gezellig Verkeer; ook is zij geneigd tot Adsistentie i» het Huishouden of ter verzorging van Kindoren, of za# ; zij zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER, daar = Salaris geen vereischte is. Reüecterenden adresseren zi&quot;11 met tra^o Brieven onder lett. A. 8., bij den Boekverkoop* I F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg, bij de Warmoesstraat, M 476. (29958) &quot;TË iraußlÉraiAeD, H zoo spoedig mogelijk, voor 2 menschen zonder Kinderen, i een Klein HUISJE of DO VENHUIS, don Huurprijs vs» j 150 a 160 Gulden niet te boven gaande. Franco opga*&apos; van stand, huurprijs en wanneer to aanvaarden onder le**-8., bij den Boekhandelaar H. VAN LACHTEROP Jr&quot; Heerenstraat, RR 225. (30018) I IN HET MAGAZIJN VAN J. H. SMAALE J&quot;., Warmoesstraat, bij de St. Janstraat, J 45, te AMSTERDAM, zijn steeds voorhanden : Teekeningen en Qualiteitstalen *&amp; SMIHNASGUE TAPIJTEN uit de Koninklijke F»* briek te Deventer. Voorts een uitgebreid assortiment New-Brusselsch f. Tapestry-TAPMTEN, tweo en driedoeksch Schotse»» j Wollen geruite en Koeharen KLEEDEN; Engelsehe eB Brabantsche gefigureerde Zeildoeksche KLEED_-.NjFl_.lJ Ijelëgd te worden tot bewaring der Tapijten, dito LOOPER* I in verschillende breedte en van de sterkste kwaliteit, groot» I sterke Wollen en Koeharen KARPETTEN prima kw»&apos; I litcit, Saaijetten en Haren LOOPERS, Wollen OVEB&apos; j KLEEDEN, effen Bruin, Groen, Scharlaken en Carniozij» | gefigureerd, DAMAST LINNEN van c a 7 el bree* I zonder Naad, dito OVERLOOPERS in diverse broedt* . Velvet-, Haard-en Sopha-Kloodjes; Axminster en ander6 Deur- en Kamermatjes; COCOS-TAPMT van dubb*1? breedte; zoor sterke Touwen GANG- cii TRAPLOOPS**! en MATJES in verschillende dessins en grootte, uit de F*M briok van de Heeren STERN &amp; C° Alles, in verhouding der kwaliteit, tot de LAlGi* MOGELIJKE PRIJZEN. _ (30009) i ~jtijk% NAAR SUARMG (DIRECT)! jp|f|p.É§|s (BATAVIA aandoende ter ontscheping v&quot;&quot; ¦__gs_s.-_ai Passagiers), ligt to AMSTERDAM in lading om, vorst voorbehoud^ 15 Dec. e. k. te worden geëxpediëerd het extra-suekcile11? en in de O. I. Passagiersvaart bij uitstek gunstig beke&quot;&apos; FREGAT s STAD LEYDEN, Kapt. J. C. VAN DE POLL, varendo oenen geëxamine**» den Doctor. Zijnde nog slechts 2 Hutten disponibel, benevens ee^ Familiekamer. . Adres OOLGAARDT ___r BRUINIER en Wed. JAN VA* WESEL &amp; ZOON. (30120) i JÖ JXaar&quot;SlIi_O_TMMË. »P,OIH ZEER SPOEDIG TE WORD^ J^TT^j , . . CEËXPEDIEERD; , »J..__ _&gt;Ji__,lde het snelzeilond gunstig bekende Schoof BRIKSCHIP €u&amp;ißmrt «Ie Molple&amp;9 Kapt. T. H. VAN SLOOTEN. Adres hij de Cargadoors VAN TUBERGEN e_j DAA* en Wr;i), JAN VAN WESEL _». ZOON. (3027^. --. NAAR BATAVIA JjÈéÈÊS ligt to Rotterdam in lading het BARKStfI&apos;&quot; mmSPOF* HME&amp; Kapt G. J. METS; expeditie voor dg Winter-.Goederen, wordt aangenomen ö^l binnerjvraoht voor seheepsrekening door de CargadC&apos;*! OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (30230) J Te ROTTERDAM ligt in lad.iig Naar _BATA¥IA^ om&apos; in net Voorjaar te vertrekken) Het CLIPPERSCHP Moëtmo&amp;oMiet Sg* Adres voor GOEDEREN en PASSAGIERS*, te AW sterdam, bij J. DANIELS &amp; ZOON &amp; ARJRMAN; ie &apos;3Gf&gt;&apos; venhage, bij VRIESENDORP &amp; GAAR»;&gt;.&apos; fvot.erdam? Dordrecht, bij VISSER &amp; VAN, DER&apos;SANUË; en te Dolll recht, bij de Reederg CjEp,ROj.DERS BLUSSÉ. (3009&apos;j^ im Naar SOERABAY^ (DIRECT) LIGT TE AMSTERDAM IN LADfltf VOOK GPEïsïOREN EN PASSAG3ERS: Het §i^efeei|end Nederjandseh RARKSCUIP eMMMÉ^TM&amp;&apos;JÊ 9 gevoerd tjooj Kapt. A. NIEUWLaNIJ . J heb,be^d° uVkmutitsnde Inrigtingen voor Passagia&apos;s. *\) se«6i_ or Familien van deze gelegenheid gebruik wensche&apos;s temaken, gelieven zich te vervoegen bij de Carga&quot;*!. DE VRIES &amp; CO., Ugracht, U 40, (301??^ ..... -___ , — jji Door ]»lag_-_ige.b_£ji * _»X genat»&apos;!** vele ,£v_lyö,_. .isutleit tot een vö.^e»* nommer te laten Rirgen.</p>
</text>
