<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>JSSbi SMUJfrS WEftfflr t.- r-_g__eZ.n-landakommandant in Hongarfe 1 ri_,. __ in, __._i vtounamt, Oostennjksch consul te Jas.v u?J keod door zijne krachtige handelingen tijdens cS-sto&apos; vervolging der Israëlieten in Rumenie, is, door d.n Sn-, kanselier von Beurt ontboden, hier aangekomen enzal zih naar Pesth begeven, om met den kanselier eene conferentie te hebben. — De arrondissements regtbank van Fejdkirch heeft van den bisschop van Brixen de uitlevering verlangd yan de acten, op huwelijken betrekking hebbende, en wel b-nnen den tijd van 8 dagen; in geval van weigering is hii met «ene boete van fl. 1000 bedreigd. &quot; J</p>
	<p>M-RLIJN, 2 Dec. (des Ochtends). De Koning is gisteren avoad vau Wernigerode hier aangekomen, en de Koningin « heden avond van Weimar hier terugkecren.</p>
	<p>— De Koning hoeft den Britschen gezant, lord Loftus, een langdurig gehoor verleend. — De _V. Pr. Ztg. zegt, dat alle berigten omtrent aanstaande wijzigingen in het corps diplomatique slechts gissingen zijn. — Hot wetsontwerp op het assurantiewezen is] bij den Koning ter bekrachtiging ingediend. — In parlementaire kringen is men van meening, dat do beraadslaging over het budget in het Huis der Afgevaardigden den 19den dezer zal zijn afgeloopen; dan zal een langdurig reces plaats hebben, ten einde aan de commissien tijd te verleenen, om de talrijko voordragten der regering te onderzoeken. — Met steeds toenemende belangstelling ziet men de verdere handelingen der commissie voor de inbeslagneming der goederen van de godepossedeerde vorsten tegemoet. Iv parlementaire kringen beweert men, dat, indien de discussie in de openbare zitting der kamer zonder resultaat bleef, dit welligt de ontbinding der kamer ten gevolgejzou kunnen hebben. In regeringskringen zijn reeds wenken in dien zin gegeven.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Dec. (Part. Cort.) Uit Göttingen wordt medegedeeld, dat tegen den professor Ewald, die na de annexatie van Hanovor gepensioneerd werd, eene vervolging wegens majesteits-beleediging, is ingesteld, ter zake van oen te Stuttgart uitgegeven polemisch geschift van den hoogleeraar tegen Pruisen. ._.,&apos;, . Het nieuwe Noordduitsch-Engelsche postverdrag, hetwelk belangrijke verligtingen in het verkeer en meer bepaalde regelen voor het postvervoer voorschrijft, zal ook voor de Britsche koloniën van toepassing zijn. Aan een particulieren brief uit Athene van 21 Nov., ontkenen wij de volgende mededeeling: De opstand op Candia zal in de eerste dagen weder nieuwe kracht erlangen. De oude vrij heidsheid Petropulakis van Sparta heeft zich eenige dagen geleden naar Lakonie begeven, van waar hij zich met 1000 vrijwilligers en eenig getrokken berggeschut op den blokkade-verbreker Union naar Candia wil begeven. Zijn plan is om zich meester to maken van eenigo vaste blokhuizen, aoor middel van welke de Turken steeds dieper in het gebergte dringen, en ze te vernielen, ten einde aan de opstandelingen lucht te verschaffen. De regering zolve heeft aan deze expeditie alle mogelijke hulpmiddelen verschaft. Uit Athene werd eenige dagen geleden, onder dagteekening van 22 Nov. telegraphisch gemeld, dat Petropulakis den 20sten met eenige honderde vrijwilligers was-vertrokken, en dat de vrijwilligers met vliegeudo vaandels onder de vensters van het Turksehe gezantschap waren getrokken. Dit berigt schijnt, wanneer men hot vergelijkt met de mededeeling van onzen Atheenschen correspondent, eene pogchery te zijn; want volgens diens berigt, dat van den 21sten gedagteekend is, was Petropulakis zelfs eenige dagen vroeger reeds van Athene werkelijk vertrokken; zijne vrijwilligers met het berggeschut wilde hij eerst in Lakonie bij zich vereenigen en dan van daar. da.t is van dsu Pelnponnesus , zich naar -andia begeven. Geschiodde dit, dan kon de troep den 20sten November niet onder de vensters van het Turksehe gezantschap voorbij trokken. Ware dit laatste het geval geweest, dan moest ook onze correspondent den 21sten daarvan kennis hebben gekregen, en men zou ook reeds vernomen hebben, dat de Turksehe gezant zich eene zoo eclatante uittarting mot zou hebben laten wolgevallen zonder daartegen to protesteren.</p>
</text>
