<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>,^..,- Geocfroijeerde instekende D-t Onder^eteekeiulen berigten bij deze dat bij hen vervaaïdigd worden en verkrijgbaar zijn: 6EOGTROUEERDÈ lISTEIIIDI CIRCULEER-HAARDEN, met aanvoer van v- rsche lucht dooi- middel van holle rooster.; dezo SSaanleu geven 85 pCt. inccr warmie dan de thans bestaande, zonder vermeerdering der brandstof. ROTTEDAM, 30 Deccmher 18fir, (B 6) RAVES-FEIHT &amp; COllip. UITGEGEVEN DOOR Dl L. S. P. MEYBOOM, onder vaste medewerking van Dl. H. «.Magen, Prof. «. Moeï-slra ISa,. i&apos;rof. A. Kneuen, Dr. A. R„4g_i- vvv «lei- Koe 11&apos;, Prof JE. JT. ïïïest I_&gt;.»ioii, Prof. A.M. Ijuinnu, Ds. J. H. Maronier, Ds. J. «. SciMiuriiij*-, Ds. OT. Steenberg-, Dr. Jf. P. Strickev en Plof. JT. Tideman. De JANUARIJ-AFLEVERING van dit veel gelezen Maandschrift houdt in : Dr. L. S. P. -IEI-BOSJV, De Godsdienst van Jezus Christus en de Godsdionst der Christenen. 3. H. MARONIER, Jezus en de Schriftgeleerden. De uitgave geschiedt bij «EBHOEMKRS KRAAIT, te Amsterdam, en de liiteekeni---*- staat ojen bij de Meest* Boekverkoopers. De prijs is ƒ B.SO per Jïiar. Bij dezelfde Uitgevers zijn verschenen: Dr. L. £.&apos;P. -__-__•&lt;-ttitfl, ilct geloof aau Jezus&apos; opstanding uit de dooden, in zijnen oorsprong, zijne heteekenis, geschiedkundige en leerstellige waarde beschouwd, kl. B. f 2.50. -¦ ¦ Gods- en Godsdienstieer, van het Christelijke standpunt ontwikkeld, 2 deelen kl. B. ƒ 3.90. — ¦ ¦ De Openbaring&apos;, het laatste boek des Nieuwen Testainents, naar inhoud en vorm verklaard en voor den beschaafden lezer verstaanbaar gemaakt, gr. 8&quot;. f 3.75. (14) TAFFITAS, lïoir. &quot; TAFFETAS, Co-Uor et Wanc. MOIRÉ FRANgAIS, „ MOIRÉ FRANCAIS, „ „ „ „ ANTIQUE, „ „ ANTIQUE, „ „ „ SATIN DE GHINE, „ SATIN DE CHINE FAILLE, „ FAILLE, „ „ „ BROCHE, „ PÉKIN, „ „ „ in alle mogelijke PrO-een en JViiancen. EEN GROOT ASS9RTHBNT SOIERÏËS RICHES HAUTE RODTEADTB. EENE ENORME COLLECTIE 60EDI00PE ZIJDEN STOFFEN a ƒ 13, ƒ 16, ƒ 18, ƒSO en hooger per Rolbe van circa 2© EL Nieuwe Bazar, IIAEtVMMSTMAAT over den Heiligenweg, » 30. w Universaal Zuiverings-Zout. De verrassende uitkomslen verkregen door het gebruik van het __*_. «&apos;KNAAK* -*UKVK&apos;KK_:Oü--&apos;0( r van den Apotheker, Eerste Klasse, A. IV. BIXKiKICH, te Berlijn, hebben het in bijna alle Landen versproid. &apos; Voornamelijk in die ongesteldheden, voortspruitende uit eene slechte spijsvertering, heeft het zijne onfeilbaarheid gehandhaafd. Ten einde een ieder in de gelegenheid te stellen zich van dit, voor elke Huishouding, onmisbaar Huismiddel te voorzien, heb ik het bij de onderstaande j«ep&lt;W!-omic-g verkrijgbaar gesteld. Het Hoofddepot voor de Eijnprovincie, &quot;Westphalen en het Koningrijk der Nederlanden te i_-ii_ic.ii_. . J. W. BECKER. Van de vele bewijzen onder mijne berusting, die voor de voortreffelijkheid van liet ZUIVERINGS-ZOUT spreken, laat ik er een volgen, dat mij onlangs door een geacht ingezeten van Doesborgh werd toegezonden : . .. . *De Ondergeteekende verklaart bi] deze, dat hij, na een gebruik van slechts eenige weken, do allezins weldadige gevolgen en uitwerkselen van liet U&quot;VBVEKSAAL *_i&apos;IVËKKIVGN-ZOIIT van «ULLKIOI, in eene langdurige maagkwaal ondervonden heeft, weshalve hij gaarne genoemd middel, te verkrijgen bij den lieer 3. W. BECKER, te Emmerich in de K-ja-P_o.in.ie, allen lijders aan soortgelijke kwalen, als waaraan de Ondergeteekende lijdende was, aanbeveelt, hartelijk wenschende, dat een ruim en overvloedig debiet meer en meer de heilzame uitwerkselen van voornoemd Zout zal doen kennen en gebruiken. Doesbor .1, -»* &lt;-• KNACKWÖERST, 15 December 1865. Predikant bij de Evang. Lutli. Gemeente te Doesborgh.&quot; Depothouders: Amsterdam, A. Schareiiberg, Kalverstraat, E 254, en H.H.Uioth, Zeedijk, M 188; Aalten, J. M. Prins; Almelo, C. Rossmark; Apeldoorn, Bruno Tideman Jr.; Borculo, H. Geers; Cuyk. J. van Lindert; Dedemsyaar H. Distel; Deventer, J. Boerboom; Doesborgh, E, Wilmerink en B. Revcli-an: Doetinchem, W. J. van Nek; Duiven, J. Gcurtsen; Eindhoven J Weytens van Hooft; Enschede, Wed. A. Stevens en B. Toeniës; Gennep, O. van Bergen; Grave, J. Jacobs; &apos;s Gravenhage Sack &amp;__&quot;.; Groenln,, J. H. Huyskes; Groningen, G.Copmga; Haarlem, Wed. de Lange en van Ek ; Haaksbergen, J. W. Smits; Helmond, Erven A. H. Martin-, Hengelo (Overijssel), G. O Boom ; &apos;s Hertogenbosch, Jufvr. M. C. van Weert; Kampen, L. F. Jansens; Leeuwarden, J. 11. van Haagen; en Gebr. Breimiiigiiiei-cr- Lochem, G. L. Meijer; Nijmegen, B. H. F. J. van Bosendaal; Oldenzaal, F. Banning; Epermond,.Peter Hanrath;_ Bosendaal, F. Hosselt; Botterdam, F. E. van Santen Kolft; Sillevold, G. Bongers; Sneek, P. van Staa; lerhorgh, B. J. G. Boos^; liel, L. Ulfelder; lilburg, C. H. Domhoff; Utrecht, T. Uhlenbroek; Varsseveld, H. C. C. Hesselmk; Vegchel, J. Daalderop; Venray, G. Lcyerzapf; Waalwijk, H Bayens; Weert, C H Gelaudemans- Winterswijk, G. W. C. Beukenhorst-, Zevenaar, Gez. Dubois en B. G. van Einsurn; Zutphen, G. W. Uhlenbroek en&apos;B. Nijman; Zwolle, A. A. van der Kolk. Ned. Indië: Batavia, Loonen Frères. Voor I&apos;iaatsen alwaar nog _een lïépöt gevestigd is, worden soliede Huizen als JDépótliouders gevraagd. Brieven wederzjijdseli Franco. va.</p>
</text>
