<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 2S December (des Avonds.)</title>
	<p>+J. f o.is de bijeenkomst van het Parlement pro forma geprorogeerd &apos;ot 1 _ .bruarrj e. k. he^T I-ÏCt g°&quot;-&quot;2raement schijnt in de laatste dagen te Dublin eene ¦Jtnuging der Fenians verwacht te hebben, althans zoowel door de poiicie als door de .militaire magt waren strenge maatregelen dien-¦•.l gaande genomen. Het aantal manschappen der policie was verst.! &quot;&apos;! gewapend. De cavallerie doorkruiste in patrouilles de voor=&apos;euen. jje wacnt men ron(jolU *let kasteel was versterkt. Al de poepen van het garnizoen hadden den si_engst«_ last om zich in de m-eine wreed te houden, ten einde op het eerste bevel uit te rukii.it +W&apos;J , &apos;,:l:u&gt;len °P stal gezadeld stonden. Met dat al, (niisschien W ui&quot; iVi -**&quot;&apos; r ma-rt&quot;*egelen)is er niets buitengewoons voorgevalin 1 &apos; washe* geval in Scliotland, alwaar op een paar plaatsen v.oV1&quot; ,&apos;k&quot; vau (jlasó&apos;w insgelijks eene oproerfee beweging yerv.ani werd, waarvan, na de toebercidsclen om dit krachtdadig te «O te Haan, ook niets gekomen is. dk v r&apos;&quot; &apos;&quot;&apos;ha;,lt m.i wijze van gerucht dat de drie mogendheden, en v &apos;&apos;&apos;&apos;ot&apos;&apos;etoraatov.r Griekenland uitoefenen, (Frankrijk, Rusland &lt;-u-Engeland) gezamenlijk een eskader zullen afzenden naar de Griek(-,l\r-T Srm&apos; ïeT\ ei,l.lde de Ka&apos;*-el* t 0 ontbinden en, des noods, de constitutie op te heffen. in~7 11P den noordwcstelijken spoorweg is gisteren morgen ecu trein JJijT&quot; tegen een stilstaanden trein aangeloopen, met het geul ïi personen gewond en eenige wagens vernield zijn. _*_ V ,S&apos;ens de Mauritius and commercial Gazelle zijn door den Heer v,__i &quot;i 1 Bls^y °l&apos; M*-«ri«us skeletten ontdekt van den kolossalen ogei aoclo, wiens geslacht thans uitgestorven is. Een der gevonden B«e*ette_ is aan het Britsehe museum gezonden. nit pi &quot;5 Respondent van den Times meldt aan dat blad in een brief _Vn___-eBton &quot;-n -3 Nov- Jl-&apos; naZuid-Carolina.GeorgiaenAlabama ben-T» °l\Cl\ at dcl&apos; zaken naauwkeurig opgenomen te hebd«-&quot; * gesteldheid dezer drie staten kan voor eene aanwijzing van ven toestand van het geheele Zuiden worden gehouden; en zij laat *•&apos;&apos;-u u. «eitlïge woorden uitdrukken: Ue bevolking is arm en buiten staat om zich zelve to helpen; zij buit, ,TlgTrVÏ-&quot; terugkeer in de Unie, maar buiten staat om zich .„„&quot; ü,i ümo te houden; zij heeft geen vertrouwen op het gou- S Cn, T-^ de repubükeinsche partij van booze bsoève-fw,* gen?.het..Zl&quot;&apos;den. Z&apos;J 18 zeer verbitterd door de persoonlijke wnnt»- &apos; e .Z&apos;-- lleeft geleden en door de beleedigingen, aan „,.„,,&quot; ,eu buisgenooten aangedaan, vooral langs den weg (W™-\ 1 &apos; S.neraal Sherman zijne legerscharen dwars door het hehl?&gt; fïr&apos;&apos;Tei&apos;dle -&quot;eLiea heeft gevoerd. Zij weet niet, waar aree-otn ,&quot;len _e *&apos;illde»&apos;- en diep is bij haar het denkbeeld r.o&gt;/&gt;m &apos; , L-de voltooijing van haren ondergang een ge- W, JT het-Noorden zou zijn. Het Zuiden wrokt over de ge&amp;fen d° *°od..&apos; e&quot; wantrouwt de Unie. Men meene niet, dat Eet met vonr , 1 .ie Iw den generaal Lee de zaak, waarvoor het streed , _?-»= •¦ °Pgegeven; die capitulatie was enkel het laatste &lt;:nys ian zijn onvermogen om die zaak dadelijk te doen zegevieren i-t overwinning van het Noorden is nog niet volledig; het heeft nog&apos; L.fn &quot;r-, .eïl in net *-**iden voor de Ln*e te winnen; en dit is niet iW t !J &apos; L&apos;n wave het Zuiden dool&apos; dweepers en doldriftige tcgenstanw__, wanhoop gedreven wierd. Indien Lee morgen zijnen degen weder voor den dag haalde, zou het Noorden weldra kunnen zien vat ue geest van het Zuiden niet veranderd en niet gebroken is wol net nog innige vereering koestert voor die ramspoedige vlag&apos; pp. ,&apos;„i&quot;V&quot;et s,.roon,en bloeds gedoopt te zijn, uu in kelders als nh-it ? ¦ reh&apos;l*&apos;,e verborgen wordt gehouden. Do Unie zal .•_t Jm • m ,Taal&apos;-ieid bestaan, indien haar gouvernement voortïelfeWh*. Tialle fliCl- _an M Z&apos;üden te mengen en er het zeist!mdig beheer der Staten door zich zelven, de souvereiniteit flikt,, tot eene spotternij te maken. Reeds hoort men hier SSSwf-_.iT1 • ° a gcvaal&apos;digden der Zuidelijke Staten niet in het die ?,,.„ 1 Urne, ™}kn- w,01%n toegelaten; indien het gebeurde dat vin ht jJT11. rfi&apos; dn,n mag men zeggen &apos;lat de verzoening voor .ltii,i &apos;&quot; &quot;n llct lN010&apos;&apos;d.en twintig jaren uitgesteld, zooniet n--? 1V onmo?olljk gemaakt is. tikt v! jatere, berigten, welke den schrijver van het bovenstaande no&lt;u li bekend konden zijn, is sedert gebleken, dat het in de daad liet vuoniemen van de leiders der republikeinsehe partij in liet Noorden _&gt;-i-_,l&apos;Zö &apos;nit!-n? van, hS&apos;! (-ougres geene vertegenwoordigers der &gt;ooimaals geconiedereerdo Staten toe te laten.)</p>
</text>
