<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING TE AMSTERDAM. plaatst Geld op Hypotheek en verzekert Kapitaal nn Intrest. (20770) s:¦&amp;*, mnmm-mumi RENTEBETALING. Het BESTUUR v*nn de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat de COUPONS van hare SCHULDBRIEVEN, Seriën J , J&apos; en K, vervallende 1 October 1866, betaald zullen worden op Maandag 1 October aanstaande en volgende werkdagen, te Amsterdam, ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas. Serie J met ƒ 21.87 Va &quot; J- 0 ii 8.75 &apos;/ K 0 ii 15.— Amstbrda-.! , September 1866. (21303) KEDERLAR^CHFffiAATSCHAPPIJ VOOR GROPCKEMET. Dezo Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van f 100 en de meervoudon van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvragitig door middel van cheques, waarvan de boekjes gratis aan deposanten worden afgegeven. De rente op gedeponeorde gelden is bepaald op 5 pCt. &apos;sjaars. Deze Maatschappij geeft pandbrieven wit groot ƒ 1000, ƒ 500 en ƒ 100, rentende 5 en 5* pCt., gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (17357) C pCt. SPAANSCHE HYPOTHECAIRE OBLIGATEN. CERTIFICATEN der Administratie voor Nederland, COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsterdam, tot den vasten koers van f 2.50 per Piaster. &apos;¦ (17751) De Heercn WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zij wederom gemagtigd zijn, op Voorwaarden, dagelijks ter Beurze te regelen, tot UITGIFTE van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie, tegen 3pCt. BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPAN.IE. M.VANS.MENDES DA COSTA, B. LANGERHUIZEN, J. RUYS .T.D.Hz., J. H. ROELOFSZ, H. B. LOMANS Hz.. .1. A. JOLLES Jr., F. C. VAN HALL. J. L. CREMER, L. DE BULL, H. G. SCHELTEMA , A. LANGERHUIZEN, H. C. KOUWENHOVEN, J. PH. MEYNINK. J. H. EICHAKÜ, H. HEIJE, P. BRUGMAN, G. WAFELBAKKER, D. C. MOLENKAMP, M. H. BOAS, J. A. NIEUWEN HUI JS en .1. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen, op Maandag 8 October 1866, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van dc Notarissen MULDER &amp; KANNE en Mr. J. F. WERTHEIM, «les Avonds na 6 ure, in Veiling brengen: N&quot;. 1. De extra kapitale hechte sterke weldoortimmerde dubbele lIEEREa\UUIZING, met den van ouds gerenomeerden TUIN, genaamd Groot Stad/ander, met Vijver, diverse zoo Vrucht- als andere Boomen, Moesgrond, Bergloods, Schuitcnhnis, Stijger, enz., en ERVE, staande en gelegen aan het einde van het Zuidelijk Zaagmolenpad, en uitkomende aan de Wetering, gemeente Amsterdam, YY 178, kad. sectie B. 623, «24, 625 626, 628, 791, 1185 en 1186, to zamen groot 1 bunder, 19 roeden en 47 ellen. — N°. 2. Het hechte, sterke en weldoortimmerde WINKEEHUIS (waarin Koffijliuishoudcrs-Affaire), met afzonderlijk verhuurd wordende Bovejiwoningen, staande en gelegen in de Taksteeg bij het Rokin , E 77 kad. sectie F 344&quot;). Alles breeder bij billetten omschreven en te bezigtigon des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 11 tot 1 ure. Do bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Vet» kpopdag dés Voormiddags ter lezing liggen ten Kant«re van de Notarissen MULDER $¦ KANNE, op de)) Kloveniersburgwal bij de Éaarngracht, en Copij derzelven ten Kantore van den Notaris Mr. J. F. WERTHEIM, Keizersgracht bij de Utrechtschestraat. (20577) B. LANGERHUIZEN, C. H. GIJSELMAN, A. LANGERHUIZEN en L. GIJSELMAN, Makelaars, zullen op MAANIEIG 8 OCTOBER IN6O, des Avonds na 6 Ure. in het Lokaal de Brakke (irond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in veiling brengen: het Hechte, Sterke en Weldoortimmerde HUIS en ERF, op de Keizersgracht W. Zijde, tusschen de Leidschestraat en Leidschegracht, JJ 335. Te zien met een toegangbillet bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen, ten Kantore van boyengenoemden Notaris. &apos; (21413) M. H. BOAS, Makelaar, zal op MAANDAG S OCTOBER 1 Hi&apos;tti, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan vau de Notarissen MULDER &amp; KANNEen Mr. J. F. WERTHEIM, in veiling brengen: N°. 1. Een hceht, sterk en nieuw GEBOUW, waarin Metaal- en Kopergieterij, en ERVE, staande en gelegen in do Tuinstraat, tusschen de Eersto en Tweede Egelantiersdwarsstraat, NN 469. N&quot;. 2. Een hecht, sterk on weldoortimmerd HUIS, OPEN PI.ai.VTS en ERVE, staande en gelegen in de Egelan-1 iersdwarsstraat, achter het voorgaande perceel, NN 26&lt;}. Do perceelen worden eerst afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag geln-agt. Zij zijn bij billetten breeder omschreven en te bezigtigen des Maandags en Woensdags, van 12 tot 2 ure- De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNEen copij derzelven ten Kantore van den Notaris Mr. .1. F.JVEKTHEIM. 130191) J. W. CRAMERUS, A. CRA ANDIJK, B. LANGERHUIZEN, P. L. POSTHUMUS, J. A. JOLLES Jr. en L. DE BULL, Makelaars, zullen ep WOENSDAG lï OCTOBER IS6G, des avonds ten zes ure, in bet voormalig O. Z. Hecren-Logcment, ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, in veiling brengen: Het kapitale, hechte, sterke DUBBELE KOOPMANSHUIS met Pakkeldors, Achterplaats en ERVE, op de Heerengracht nabij de Gasthniginolenßtee&apos;*, LL 104, kad. sectie F, n&quot;. 309, groot 2 roeden 47 ellen. Te bezigtigen op vertooning van een Tocgaiigbcwijs, bij de Makelaars voornoemd verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en do veilcondifiën zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris F. VAN HOUTEN, Keizersgracht bij de Heeronstraat. (21340) C. ELIX, S. J. DE FLINES, F. J. DE WIT, G. Tn. BRUYN, J. A. JOLLES Ja. H. G. SCHELTEMA, F. A. VAN DER BREGGEN, C. L. LOURENS, W. A. LÜBER, L. A. BRUYN en A. C. HESTERMAN J.Mzn. , Makelaars, zullen op MAANBAG *X% OCTOBER 1806, des avonds ten zes ure, in het lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS, OPEN PLAATS, ACHTERHUIS, GROOTE TUIN, PAKKELOER en ERVE, staande en gelegen op de Keizersgracht over de Westcrmarkt, LL 220. en N&quot;.&apos;2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, OPEN PLAaITS, ACHTERHUIS. TUIN, PAKKELDER en ERVE , staande en gelegen&quot; op de Keizersgracht naast het Perceel onder N°. 1 vermeld, LL 21!». N&quot;. 1 en 2 worden eerst afzonderlijk bij opbod en afslag geveild en daarna gecombineerd in afslag gebrayt. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tet 3 ure, op vertoon van een toegangsbewijs door een der gemelde Makelaars geteekend. De Bewijzen van Eigendom on de Veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den dag der veiling des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris D. VAN DIJK, o]) de Heerengracht bij de WarmoesgTacht. (22023) De Publieke Veiling van het onder N°. f aangeslagen KOOPMANSHUIS, met TUIN. TUINHUIS en ERF, staande op de Heerengracht tusschen de Wolven- en Huidenstraten, XX 245, zal&apos; geen voortgang hebben, zijnde dit Perceel uit de hand VERKOCHT. i,e Veiling van onder N°. 2 en 3 omschreven PAKHUIZEN en *;*uYEN, genaamd de Star en het Lam, staande op de Prinsen-/aifi M*-&gt;-ï8ïfion do Spiegelgracht en Leidsche Kruisstraat, CC 455 on Omnd &quot; bel?ai*-&lt;- tegen 22 October 1866. in het Lokaal de Brakke &quot; &apos; (21546) I</p>
</text>
