<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 27 September (des Avonds).</title>
	<p>Van regeringswege zijn bevelen uitgevaardigd voor deu aanbouw •fan ••ep.tig kauoneerbooten. — Men verzekert, dat de Heer Disraeli zich bezig houdt met het ontwerpen eener reformbill, dle gezegd wordt cene zeer liberale strekking te hebben.</p>
	<p>— Dd Atlantic Telegraph-Company heeft besloten aan het pailement, terstond nadat het weder vergaderd is, het verzoek in te dienen om haar kapitaal tot op 5 miliioen te vermeerderen. _— Men heeft een plan ontworpen om de monitors te vernielen, ¦die door kogels niet iv den grond geboord kunnen worden, bestaande daarin oax buitengewoon sterke en snelvarende schepen te bouwen, voorzie» van een zeer schuinen voorsteven ; met zulke schepen loopt moii op den bijna gelijk met het water liggenden monitor aan eu vaart ondanks zijne schoten over hem heen, zoodat hij in de diepte wegzinkt. —De Heer Rodger, van . Glasgow , eigenaar van het vermaarde clipperschip Tneping, Waaarmede de jongste snelzeilpartrj uit China is gewMimen , heeft aan den kapt. van dien bodera de aanzienlijke som van £ 560 geschonken, wegons zgne bij deze gelegenheid aan den dag gelegde bekwaamheid. — Heden ochtend is uit Noord-Anierika een telegram ontvangen, mcldoude dat de over land loopende lijnen waren hersteld en de berigten geregeld werden overgeseind; dc Atlantische telegraafkabel was in volmaakten staat.</p>
	<p>— Dc berigten uit New-Tork van 15 Sept. melden, dat de president Johnson dien dag van zijne reis, door het westen en noorden der Unie weder te Washington zou komen, en dat in deze stad aanstalten werden gemaakt, om hem luisterrijk to ontvangen. De reis van «Jen president eu haar vermoedelijke invloed op de publieke opinio ¦ziin thans het hoofd-onderwerp van de beschouwingen der Amcrikaanscln* dagbladen. Radicale dagbladen zeggen, d.at de president op die reis getoond heelt de toevallig verkregen waardigheid niette kune-eu oji houden, on dat lig er is gaan stemmen werven, terwijl hij eene stille en plegtige bedevaart had behooren te doen naar het graf van Hout-das, den grooten staatsman, wiens grafteeken hij zou inwijden. Verder zien zij in de oneerbiedige bejegening, den president op zoo menige plaats van de zijde der bevolking wederv.ireif, *een bewijs dat zijne staatkunde in die o»rden der Unie zeer impopulair is. Conservatieve dagbladen verdedigen de handelwijze van den lieer Johnson, hoewel sommigen liunncr toegeven, dat hij bij belcedigingcn van de zijde der vo.lkswenigto zg&apos;no drift meer had behooren in te houden; zij beweren dat hij in iet reeïrondeel der plaatsen, die hij bezocht heeft, gocil of zelfs raet geestdrift is ontvangen, en dat, waar hem beleedigingcn zijn aangedaan, deze enkele kwamen van het gepeupel, opgeruid door ingezetenen van radicale denkwijze. Hebben de staatsregeringen en de plaatselijke overheden op vele plaatsen nagolaten den president den vereischten eerbied te botoonen, dit is, volgens de conservatieve dagbladen , over het geheel iets van woinig gewigt, diiar de bedoelde overheden allen gedurende den burgeroorlog, toen de radicale partij geheel de bovenhand had , verkozen zijn, zoodat hare vijandigheid tegen den President geen nieuw feit, noch een blijk van de tegenwoordige stemming der bevolking is. De Ncw-Yorksche correspondent van dt*n Londenschen Morning Herald zegt, dat de President minstens 100,000 stemmen armer te Washington terugkomt, dan hij was toen hij van daar vertrok, om zijno rondreis te doen.</p>
</text>
