<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KANAAL DOOR HOLLAND. VcrTobpirTg vafl dr mwvkncht gißlciifti QBONDEN van het Beekmansboscli, te Telsen. 0. J. G. DE BOOY, Notaris te Haarlem, zal op Dingsdag, 23 October 186 H, to beginnen des Voormiddags ten 11 ure, in het Logement ]&gt;« Prins, te Velsen, in openbare Veiling verkoopen: 1&quot;. Eenige Perceelen ROUWGHON» in het Bsekmansbosch, onder Velsen, in de onmiddelijke nabijheid der werken van het Kanaal door Holland op zijn smalst, en wel de Nos. 68 tot en met 95, 104 tot en met 109, der kaart van de lste veiling uitgegeven. 2&quot;. Een stuk TEELt&apos;ROND, groot 1 bunder, 49 roeden, 80 ellen -, zijnde N&quot;. 114 van dio kaart, in Perceelen. De Biljetten en Kaarten worden bij tijds uitgegeven; de Veilingsvoorwaarden en kadastrale Kaait liggen 5 dagen vóór den Verkoopdag ter inzage ten Kantore van den Notaris DE BOOY, in de Groote Houtstraat, over de Nieuwsteeg, te Haarlem. (21989) Openbare Verkoop van ONROERENDE GOEDEREN. De Notaris C. S. P. WEIJN, te Didam, zal op DONDERDAG 4 OCTOHER 1866, bij inzet en veertien dagen daarna, zijnde den 18den October 1866, telkens voormiddags 11 uren, ten huize van den Logementhouder FRERIKS, te Didam, ten verzoeke van de Erven van wijlen Mejufvrouw ALYDA WILHELMINA NASS, Weduwe TER LAAK, in het openbaar Verkoopen: de volgende Onroerendo Goederen. le PERCEEL. Een perceel EIKEN en ELZEN HAKHOUT on opgaande Denncnboomcn, geschikt voor ribben, sporen en rokken, sectie G N&quot;. 312, groot 2 bunders, 69 roeden, 40 ellen. 2e PERCEEL. Een perceel EIKEN en ELZEN HAKHOUT, en opgaande Denncnboomcn, geschikt voor rekken, slieten, enz., sectie G, N&quot;. 322 en 473, groot tezamen 2 bunders. 44 roeden, 70 ellen. 3c PERCEEL. Een perceel EIKEN en ELZEN UAKIIOUT en opgaiandc Dennenboomen, sectie G, N s. 379, 380, 381, 382 en 383, te zamen groot 2 bunders, 28 roeden, 40 ellen, voor het grootste gedeelte met opgaande Dennen bezet, geschikt voor ribben en sporen. Deze drie perceelen zullen in onder- en generale massa worden geveild en zijn geleden in de nabijheid van den grindweg van Didam op &apos;s Heerenbergh. En 4e PERCEEL. Een TIENDJIE, Honjesiicndje genaamd, gaande uit landerijen onder Didam gelegen. Alle de voormelde perceelen onder Didam gelegen. Aanwijzing to bekomen bij den Boschwachter JAN KUTJES, onder Didam en informatiën ten kantore van voornoemden Notaris. Brieven franco. (21949) PÜBLIE^ op Donderdag, den Uden October 1866, des middags ten 12 nre, in het Logement, genaamd Raadhuis mn Kromiriilmrgh, ten everstaan van den aldaar residerenden Notaris ERNST VAN BEUSEKOM Ezn. VAN: 1&quot;. Het aangenaam gelegen ZOMER- en WINTERVER. BLIJF, genaamd: HUOP-JiUST, staande en gelegen in het dorp Loenen, raet hecht en sterk HEERENHUIS, bevattende vijf geschilderde en behangen Kamers, Keuken, Bergplaats, droogen Kelder, ruimen Droogzolder, Dienstboden- en Provisiekamer, voorts KOETSHUIS met Stalling, ERVE en TUIN, met steiger aan de rivier de Vecht; groot 7 Reeden, 20 Ellen. 2&quot;. Een MOESTUIN, tegenover het voormelde perceel, groot 30 Roeden, 15 Ellen. Het Heerenhuis met Erve en Tuin is onverhuurd, de Moestuin is verlyiurd tot ult0. December 1871. De perceelen zijn dagelijks te bezigtigen. Nadere informatlën to bekomen ten kantoie van den voornoemden Notaris van BEUSEKOM, alwaar de veilconditien drie dagen te voren ter visie zulkn liggen. (Brieven franco). (21778) TOT EENEN CIVIELEN PRIJS UIT ÖE ÏlAI\D TE KOOP: **&quot;rt K De BELGISCHE SLEEPBOOT OSCAR, hebbende P- m. 80 Paardenkracht, voorzien van eenen goeden &quot;^¦flgiife INVENTARIS, liggende te Antwerpen, hebbende zware iémlmm-tSSmmi en groote verbeteringen ondergaan, gereed tot werken en geschikt tot het vervoer van Vee. Te bevragen bij W. KENNEDY, Scheepsmakelaar, te Antwerpen. (20491) Voor Daken, Hooibergkappen, Waranda&apos;s, Schepen, Stoomwerken, Vocht, enz., bekroond in Engeland, Frankrijk en Duitschland. COMPOSITIESMEER tegen aangroeijiiig aan Scheepsbodems. ASSENSMEER voor Wagens , Molens, Schepen, Machines en Scheepshellingen. De uitmuntende kwaliteit dezer artikelen beveelt zicli bovendien aan door zeer voordeelige prijzen en conditiën. HH. Winkeliers den verkoop van het Assensmeer verlangende, adresseren zich franco aan n. Tv. C. HELLINGS, Handelaar in Vlas, Hennep, Verfwaren, Oliè&apos;n, Toer, Vetwaren, Eabriek- en Schccpsbehoeften, Binnenkant 107, te Amsterdam. (16259) .Van mijn ABPII ALTPAPIER zijn bij de ILeren C. T. CARSTAN.IEN &amp; C°M Rokin. hoek &apos; Taksteeg, EB9. te Amsterdam, en bij den Heer A. KNOOPS, te Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bn deze Heeren zijn alle informatiën benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen. .lULIUS CARSTAN.IEN, Fabnekant ran ASPH ALTPAPIER , (21903) Duiübuug a/d. Rijn. MEEU MCTatTT dan met cenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet &apos;den minsten onaaugenamen reuk;bij juiste behandeling springende glazen nooit, de pit wordt slechts al&apos;gewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAaMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in do meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij &apos;Vlo Wijdesteeg, F 35, (17361) naast de Armenschool N°. 9. -WAAIMACIIIMËio De ECHTE NAAI- jmmSmtm^ MACHINES uitdebe- m^m-mm^^ fl&amp; roemde Fabriek van j&amp;j_tK\^^ Vfr, GROVER en BAKER, A&apos;MHl&apos;Sl B\ te Boston, welke de goed- w «r V Bl jS g-3j*jJ\ kGuring zoo in Amerika, V&amp; J \A§i &amp; 4mW v*3*--!~Bl a&quot;s &apos;n EuroPa &gt; boven alle Kg. C.*W Tjf IKjiPiBjBrBgJF anderen wegdragen; op BcSiia; Km welke men kan Zoomen, &apos;SctuKuvi» UOm&lt;Rufi*A&apos;»i cïÈfiiNES , uitmuntend Jr-—i&apos;irnTT^Vr^* e geschikt voor Schoenma- VöSt&quot;*»/ BJBWnta MACHINES Jcers* Kleedermakers, Za- X-**--figr delmakers, enz. Verder mmmw^ Naalden, Garen, Zijde en verdere Machine Fournituren. Het onderrigt is gratis en voor de soliditeit wordt geguarandeerd. Alsnog nette en goed werkende HANDMACHINES a ƒ35, zijn te bekomen bij: (17358) (&apos;sGravenhage, Plein, 22. -I. F. FRIEDRICH,;Amsterdam, Beurssteeg, 187. (Rotterdam, Noordblaak, 130. JfejT lf aar II AVAHfA fl Szal vertrekken hot snelzeilend gezinkte BARKSCHIP TmmmmmmlWjNSlON, Kapt. C. BLOMQUIST, A. I. I. Adres bij DE GRIJS &amp;C. en VINKE &amp; C°, (22486) ]</p>
</text>
