<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i i ... . ¦ i . . i i 1.11.. VI&apos;.RKOOPtïra VAN DEN HISTORISGHEN ATLAS en de UI lf LlOTHli.li.li van Mr. C. H. KUHN. FREOERIK MULLER, te Amsterdam, zal van 15—19 October ten zijnen huize verkoopen: I°. De uitmuntende lIIS «&apos;ORIM HE ATLAS over NEDERLAND, OOST- en WEST-INDIK, in 49 Portefeuilles, waarbij zeer fraaije en zeldzame PORTRETTEN, ZIN- en SPOTPRENTEN. 2U. De BIBLIOTHEEK over Vaderlandschc Geschiedenis en Plaatsbeschrijving. 3°. Eene belangrijke Verzameling van BOEKEN en KAARTEN over NEERLANDS WATERSTAAT. 4&quot;. Eene zeer fraaije Verzameling van PLATEN en PORTRETTEN ovor Leiden in 11 Portefeuilles. Hi«rin origineelc Teekeningen van C. Vi.ssrni&apos;.n. V. r. Mieris, enz. Eene collectie KEURKN en HANDSCHRIFTEN over Leiden, enz. De eerste verzamelingen nagclaton door IMr. C. H. KI&apos;HN , Oud-Procureur te Amsterdam , de laatste door Me. \. R. VAN BaAM, te Leiden. De Catalogussen van N&quot;. I en 2 zijn reeds in Mei verschenen en rirzowlen, die der collectiên 3 en 4 verschijnt nu, en is met de vorige op franco aanvrage te bekomen. (22424) Wie avontuurlijke togten, tintelend van leven en eenvoudigon waarheidszin lezen willen, bevelen wij ten zeerste aan OP DE SEfiE. Uitgegeven door J, H. VAN LENNEP, geïllustreerd met r&gt;3 Platen naar teekeningen van Cn. EOCHUSSEN en gegraveerd door VERMORCKEN, STAM en WEISSENBRUCH. 4 Deelen met 884 pagina&apos;s druk. De prijs was vroeger ƒ8.20, het wordt in alle Boekwinkels verkocht a ./&apos;8.7 .*&gt;. Elk deel is op zich zelf compleet. (22417) TE MUUR. Op het schoonste gedeelte van den Buitenkant wordt met primo Novemoer TKHUUR aangeboden een geheel nicnw betimmerd BOVENHUIS, bevattende 4 Kamers, Keuken, Meidenkamer , Zolder en Vliering, voorzien van duinwater en verder alle goiu.-.kken. Huurprijs ƒ 500. Te bevragen met franco brieven onder de lett. P. 8., in de Liniecrfabrick van J. W. BRONSVELD, N. Z. Achterburgwal, G 261. (22428) 11. C. A. TIITEME, te Nijmegen, zal vereenden: Tin. s van DE RIF.ÜWB HILmiRK SPECTATOR, KEIJGS- EN GESCHIEDKUNDIG TIJDSCiffiIFT VOOR NEERLANDS LAND- EN ZEEMAGT, OOK IN DE INDIEN. Nieuwe Reeks, lsto Jaargang. De Heer T. J. STIELTJES, de sedert 1843 bekende Oüd-Soldaat, heeft de Redactie weder aanvaard, die hij in 1847 om bezigheden moest nalaten. s™jgP*-* PROSPECTUSSEN zijn alom te bekomen. Do prijs jgfnT-mW per Jaargang blijft ƒ &lt;». Do Inhoud van Afl. I en II bevat.onder meer; Eenige bijzonderheden uit het leven van den Pruissischon Goneraal VORK. — Losse Gedachten over &apos;slands weerbaarheid in den geest van en vervolg op l&apos;Homme Gris door l&apos;Homme Blanc. (22418) Verschenen bij J. H, «kiiimii» &amp; C., te Amsterdam. .1. Jl. KERBERT. Med. Doctor te Arnhem. ALGEMEENE ZIEKTEKENRE EN HERKENNINGSLEER. VAREMEEEM VOOR PRAKTISERENRE ARTSEN EN STIIRKNTEN in de GENEESKUNDE. Met 84 afbeeldingen, een graphisch overzigt van temperatuurshoogte bij ziekte, 10 Tabellen betrekkelijk hersenziekte — Leng- en Hartlijden — Scheikundig en Microscopisch onderzoek der Urine — enz. (Zijnde het TWEEDE DEEL van: REPERTORIUM RER GENEESKUNDIGE PRAKTIJK. In Zakformaat, gebonden ƒ 4.90. Vroeger verscheen : -I. J. KERBERT. RECCPTEERKUNDE en GENEESMIDDELLEER. Aanteekeningcn op het gebied der therapeutische pharmacologie. Vadeniecum-clinicum voor praktisersnde Artsen en Studenten in de Geneeskunde. iZijnde het EERSTE DEEL van: REPERTORIUM DER GENEESKUNDIGE PRAKTIJK). In Zakformaat, gebonden f 4.50. HANDLEIDING TOT DE KENNIS DER ARTSENIJ-STOF!EN. ALGEMEENE GENEESMIDDELLEER. Leiddraad bij de Studie en het Onderwijs der Materia Medica, ) I.DO. J. M. SCHRANT, Inleven Ho ogleeraar in de Geneeskunde te Leiden, NAGELATEN GESCHRIFTEN. f 3.90. (22477) mm f 2.50 A / o PER WEEK met vooruitzigt van spoedige verhooging Vraagt raen een Fatsoenlijk JONG MENSCH, van de P. G., niet beneden de lf» jaren, tot het verrigten van Schrijfwerk en verdere bezigheden in eene zindelijke Affaire voorkomende. Eeno nette hand te kunnen schrijven is een vereischte. Adres franco met eigenhandig geschreven Briefjes onder lett. P. P., bij den Boekhandelaai* H. W. MOOIJ, Heerengracht, bij de Leliegracht. (22487) Ein Deutsches MADCHEN, mittlercn Alters, P. G„ das gut mit Kindern umgehen, niihen und bügeln kann, wird von einer bier wohnenden Familie für eincn vierjahrigen Knaben geslicht. Reflcctirende wollen sich mit frankirten Briefen unter Letter J. T., in die Buchhandlung von Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg alhier adresfciren. IwRL-PU**&apos; (22468) Voor eene WEDUWE, die haro eigene &apos;Meubelon heeft, verlangt men bij fatsoenlijke lieden , liefst zonder kinderen , tegen Mei 1807 TWEE KAMERS benavens Kost en huisselijk Verkeer. Opgave van stand en huurprijs franco in to zenden onder letters V. I). bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht. (2243 G) ~I9CIKTfiTTT Op den DAM of in de KALVERSTRAAT wordt TE HUUR verlangd: Een Lokaal, geschikt tot het houden eener SOCIËTEIT. Belanghebbenden kunnen zich vervoegen met franco Brieven onder lett W., bij den Boekhandelaar H. W. MOOIJ, Heerengracht, bij de Leliegracht alhier. (22486) TEGEN P°. NOVEMBER A. S. TE HUUR GEVRAAGD: Een WINKEL- of WOONHUIS, geheel of gedeeltelijk, in het midden van dc stad, voor cene nette ZAAK. Huurprijs hoogstens f 400. Adres met franco Brieven onder lett. D.&apos;/,., aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (22474) len¥arch and talllëïïrT die te Rotterdam sedert jaren eene gevestigde en goed beklante Zaak heeft gedreven, wenscht haar, door vertrek naar het Buitenland, tegen Mei 1867 of eerder over te doen. De zaak levert een ruim bestaan op, en de eigenaar is geneigd om in keuze des koopers hem, gedurende «en jaar of korter, naar gelang der nader overeen te komen conditiën, bij te staan, om zich daarna geheel uit dc zaken terug te trekken. Adres met franco brieven onder het nommer 15256, aan het Advertentie-bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (22453) Een JONG MENSCH van goeden huize, thans in eene gouvernementsbetrekking en niet onbemiddeld, zag zich gaarne geplaatst In eeno FABRIEK of soliede ZAAK . niet het uitzigt spoedig daarin als MEDEWERKEND COMPAGNON op te treden. Men adressere zich franco onder letters D. D. aan de Boekverkoopers Wed. J. C. VAN &amp;ESTEREN EN ZOON, te Amsterdam. (22509)</p>
</text>
