<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMISSARISSEN van het NEDERLANDSCH BRANDWAARBORG GENOOTSCHAP berigten, dat door het overlijden van den Directeur, den Heer J. W. BROEKMAN, de Directie alleen aan den Mede-Directeur den Heer H. VAN DEN BROEK verblijft Amsterdam , J. PASSAVANT, 22 September 1866. J. A. E. SIMON THOMAS, (22276) A. S. EVERTS. Jè OTTERBEEK, A. J. B. VAN3WAYENBURG, W. LEENDERTZ Czn., JOH. VALKENBURG, H. F. SMITH . J. G. VAN GINKEL, R. H. VIERVANT, J. L. WIJSMAN. J. G. OTTERBEEK, W. F. WESTERMANN, H. T. DUNNEÏVOLD, A. VAN IJSENDIJK Era., 11. KROESE Jn. en J. G. R.VAN GlNKEL,Makelaars, rillen als last hebbende van hunne Meesters, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, op Woensdag 3 October 1866, des Avonds ten 6 Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam, aan de meestbiedende presenteren te verkoopen: , 450 Kistjes geplukt ELEME ROZIJN , 200 Vaatjes ZANTISCUE KRENTEN K&quot;. (22266) 300 Kistjes puike SMIKNA VIJGEN. Liggende en te zien als nader bg Notitie zal worden aangewezen. B. LANGERHUIZEN, S. J. DE FLINES, G. BOÜHOFF, M. E. D&apos;AILLY, J. W. NIENHUIS, F. REYSENBACH, J. L. CREMER, H. G. SCHELTEMA, C. H. GIJSELMAN, J. SCHOLTEN, J. M. DIJKERS, J. A. EDAUW Dz., F. H. J. DE BRUYNE, W. F. STARK Hz. en L. A. BRUYN, Makelaars, zullen op MAANDAG 13 OCTOBER ISUO, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten «verstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, in veiling brengen: N&quot;. I. Een Kapitaal, Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS en ERVE, met Achterhuis, Tuin en Tuinhuis, staande en gelegen op de Keizersgracht, tusschen de Leidschegracht en Leidschestraat, JJ 341, Kad. Sectie E N». 3111, groot 2 reeden 1 el. N. 2. Een Hecht, Sterk en Weldoortiranierd HUIS en ERVE, staande en gelegen op de Heerengracht en hoek van het Reguliersplein, V 265, Kad. Sectie J, N&quot;. 755, groot 45 ellen. N». 3. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS en ERVE, staande en gelegen op het Reguliersplein, achter het hockhuis van de Heerengracht, V 266, Kad. Sectie J, N&quot;. 756, groot 44 ellen. N&quot;. 2 en 3 worden eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag gebragt. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, N&quot;. 1 en 3 van 1 tot 3 Ure, en N&quot;. 2 van 11 tot 1 Ure, mits vertoonende een Toegangsbewijs , door een der gemelde Makelaars geteekend. De Eigendomsbewijzen en Veilconditien zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat I*T°T?^L J. F. SCHUTTE, N. SMIT, J. C. SCHUTTE, P. BAAY en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op MAANDAG 1 OCTOBER 1 SO6, te Amsterdam in het lokaal de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jr. in veiling brengen: De hechte, sterke Bierbrouwer!), GENaVAIMD: DE GEKROONDE HAAN, met hare aanhoorigheden, Machines, vaste en losse Gereedschappen, open Plaat* en Erven, staande en gelegen te WEESP, op de Hoogstraat nabij het Vosje, aan de rivier de Vecht, Wtfkß, N°. 51, Kad. Sectie A, N*. 1224, groot 3 roeden, 5 ellen. Onder de voorwaarden, die, gedurende vier dagen vóór en op den Verkoopdag &apos;s Voormiddags ter lezing zullen zijn, ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., te Amsterdam, op den Singel bij de Huiszittensteeg, alsmede Copij daarvan te Weesp aan bovengenoemde Bierbrouwerij. Te bezigtigen alle werkdagen van 12 tot 4 ure. (20346) A O. A. SCHRÖDER, H. J. GALLENKAMP, ivJk J. R. BOS JANSZEN en A. J. CORVEE, Make/S^tmc\a laars, presenteeren als lasthebbenden van hunyTc^^B(&amp; nen principaal, op MAANDAG H OCTO/&apos;l d^wM BF.R ISO6, des Avonds ten Zes Ure, in de ¦&amp;b&amp;jj\;^Bmm. Nieuwe Stads Herberg, aan het IJ, ten overmZmxtjÉUknbSf^^ stian van den Notaris J. COMMKLIN Ju., XffiH |P aan den meestbiedende of hoogstmijnende te Verkoopen: een extra ordinair welbezeild geoperd en kopervast twecdeks WHV.GA TSCiMiP. varende onder Ncderlandsche Vlag, genaamd ACADIA, gevoerd doer Kapt. C. HUYSER VAN REENEN, volgens Nederl. Meetbrief. lang 45 Ellen 16 duimen, Wijd 7 Ellen 72 duimen, Hol 4 Ellen 67 duimen , en alzoo gemeten op 724 Tonnen of 382 Lasten, liggende . te Rotterdam in het Haringvliet, Zuidzijde nabij den Stadstinniertuiu. Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors D&apos;ARNAUD &amp; CO., alhier, en KUYPER VAN DAM &amp; SMEEB, te Rotterdam. (21416) &quot;fabriek van VERNISSEN, STANDOLIE, DRUKINKT. E IC. Singel buiten de Leyd.-chepooit, XX 177, Amsterdam, van LOUIS VAM SOM. Aan bovengenoemde Fabriek wordt ook vervaardigd de BRIGHT &amp; BLACK VARNIBU, welke, volkens getruikers oordeel, zuiverder en beter in het droogen is, dan de van het Buitenland aangevoerde. Zuivere gekookte LIJNOLIE en TERPENTIJNOLIE v»or Heeren Grossiers, tot de billijkste Pryzen. (22410) CATZELIXER MAAGBITTER. Op do jongste wereldtentoonstelling te Londen met de groote prijs-1 medaille bekroond, uitsluitend gefabriceerd door de uitvinders en ! fabriekanten Catz &amp; Zoon, te Pekel-A. I Is in heele, halve en kleine verzegelde flacons van ƒ 1.50, 75 en 25 Centen verkrijgbaar te AMSTERDAM, bij de Heeren H. van Veen &amp;Zoon en G. Stronk, Buitenkant aan het Oosterdok; H. Siedenburg en J. G. Appel, Haarlemmerdijk bij de korte Prinsengr.*, J. Kok, hoek Oude Doelenstraat en O. Z. Voorburgwal. ROTTERDAM, bij de Heeren H. W. Prillevita JCzn., Westnieuwland en P. Verloove, Leuvehaven. UTRECHT, bjj de Heeren W. Siebes, Servetsteeg, en B. van Groeningen. Oude Ui acht. if-fc. £*8 f*k f 4 Ê ARNHEM, bij de Heeren J. H. C. Daems en G. J. de Roos. •jBIITPHEN, bij de Heeren H. J. N. van Loo en R. Teegelman. DEVENTEH.bijMej.de wed. J. J.Diekhoff. euMej. dc wod. C. Lieskcr. KAMPEN, bij den Heer Jan Bergbuijs. HARDERWIJK, bij den Heer H. J. Sem. NIJMEGEN, bij Mej. de wed. J. G. Most en C°. DORDRECHT, bij den Heer W. J. Dicke. ZWOLLE, bij den Heer E. IJkelboom. ALKMAAR, bij den Heer J. 1. L. Lutterot. HOORN, bij den Heer B. Schermer. En verder op aanvrage te bekomen bij CATZ en ZOON, J 17364) Fabriekanten te Pekel-A, _ «IIAAÜWrriIIIV r ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN, orUUIinLuLIJ.I J NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.10,8.15,10.35,2.20 &apos; *^Bterdara naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.50,8.20,11.10,2.35 A^nïïtftenKW,KleefenKeal9B* * * 8M&apos; -*11*5&apos; *•-.«••« Aankomst te KsnU-, ïitSO -?.30, 7.05,0.55 (17451)</p>
</text>
