<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>-. * &apos;a GRAVENHAGE 28 Sept. Nadat heden ochtend ten ongeveer ?!&apos;*» nre de ministers van buitenl. en binnenl. zaken en die van jastitie. &quot;. den H«er Mr. J. A. Pliillpsc, president van da Eerst* Kamer de •Staten-Generaal eene ..nk-n-nue hadden gehouden, hebben diezelfde ministers zich naar Z. M. den Koning begeven en zijn zij door Z.M. ten gehoore ontvangen. Van het paleis begaven de ministers zich naar het departement van buitenl. zaken., alwaar zij langdurig vertoefden. Ten 11 ure verlieten de ministers van justitie en van binnenl zaksn het departement van buitenl. zaken en begaven zij zich wedermi! naar den president van de Eerste Kamer. LONDEN, 27 Sept. De Heeren T. Wiggin &amp; C°. hebben de betaling aangekondigd der October-Conpons op de 6 puts. sterling obligatiën , ten laste van den Pennsylvanischen centraalspoorweg, en van den Philadelphia en Eriespoorweg. De Hoeren Bosanquet en G°. berigten, dat de October-coupon der pandbricven (debentures) der stad Toronto te hunnen kantore zullen worden voldaan. Het iinantieel agentschap van Peru berigt, d.at de October-coupons en de obligatiën op 3 Julij jl. ten bedrage van £256,250 ter .amortisatie uitgeloot, van de 5 pCts. Geconsolideerde Peruaansche leening bij de Heeren J. Thompson, T. Bonar en o°. zullen worden betaald. De Heeren Dent, Palmer en C. kondigen de betaling aan van do coupons, verschijnende 10 October, op de 6 pCt. Turksche leening v.m 1854 (£ 3,000,000), alsmede van de obligatiën, in Julij jl. ter amortisatie uitgeloot (£ 53,700). De Heeren Baring Brothers &amp; C°. hebben op rekening van renten voor de, obligatiën Nieuw-Grenada «ntvangen: Van Sant» Marta £ 4785; van Savanilla £ 268.1.4; te zamen £ 5053.1.4. HAMBURG, 27 Sept. Granen.- Tarwe in loco zonder kooplust op termijn 1 rd. lager-, Kogge vast, 80 ip van Koningsbergen aangeboden tot 73 a 74 rd. per April—Mei, 115,116 ft* vau Petersburg tot 62 rd. per Mei. — Petroleum stil, loco 181/2 a 20 mb. n. kwal. — Raapolle 27.8 a 6 , per Mei fianuw 27.2. DANTZIG, 26 Sept. Granen-. Bij geriugen toevoer en weinig kooplust voor Tarwe werden heden 70 last omgezet, middel en af wij kende soorten tot gedrukte prijzen; voor tijte soorten werden do prijzen van gisteren betaald.</p>
</text>
