<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 27 Sept.; Hawk, S., Huil. — 28 Sept. -, Cory, S., Londen n. de Noordzee; als bijlegger. - Atalia, Stangebye, Sundswall. VLIE, 27 Sept., Olga, S., Londen. - Öalance, Vos, Riga. - Gustav Adolf, Jork, Windau. — 28 Sept.; Zeelust, Keun, Frederikstad. HELLEVOETSLUIS, 28 Sept.*, Ary Seheffer, S., Havre. - Feijenoord, S., Londen- Anna, Fimmen.id. - Trijntje,Feddes,Charlestown. - Sirene, Tadd, id. - Camüla, hJervaut, id. - Tbercse, S., Grangemouth.-Ellen Kern, Mc&apos; Laren, Hopeman. - Arendiua, Smit, Libau. - Gesina Alida, Meijer, Bergen. - Gesina, Ei, id. BRIELLE, 28 Sept.; Leo, S., Londen. - Pacific, S., Harwich. BROUVVERSHAVEN, 28Scpt.; Cornelis Wernard Eduard.Swart.Rott. n. Batavia; heeft de reis voortgezet. - Rosé, Parker, Charlestown n. Rott. ARENDAL, 17 Sept.; Jonge Pieter.Colle, Harlingen n. Memel. - Harlingen, Hannema, id. n. id. - Burgemeester van Setten, Holvast, Boness n. Krooust - Catharina Maria.Wessels, Delfzijl n. de Oostzee. — 18 Sept.; Ceres. Rickleffs, Schiedam n. Libau. LAURVIG, 18 Sept.; Trekvogel, Freeze, Delfzijl. —19 Sept.; Twee Gebroeders, Bolt, Terruunterzijl. - Christina Margaretha, Olsen, Antw. TRAVEMUNOE, 25 Sept.; Jonge Cornelis, Hazelhoff, Harlingen. SANDH AMN, 22 Sept.; Annccliiena, Jonker, Petersburg. STOKHOLM, 21 Sept.; Nachina Lammechina, Rijuberg, Petersburg. KROONSTAD, 27 Sept.; Zeehond, Feuenga, Anist.-Ainalia, Bakker,id. WYBUHG, 8 Sept.; Ariel^iUleu, Amst.— 10 Sept.; Louise Christine, Bolvig, Nieuwe Diep. FREDRIKSHAMN.S Sept.; Velox, Stockus, Rott. ELSENEUR, 24 Sept.; gepasseerd: Nijverheid, Kernper, HOLTENAU, 22 Sept.; gepasseerd : Alida Ikea, Pieper,Kjerteminde n. Amst. — 25 Sept.-, Tjakkina de Boer, Dest, Nyborg n. id. - Zwaantje Klein, Drent, Riga n. Breinen. - Margrietha Meijering, de Jonge, Stettin n. id. — 26 Sept.-, Alida Sara, Mooi, Dantzig n. Zwolle. Bij DUNGENESS, 26 Sept.) Minister Fransen vande Butte, Bouwmeester, Rott. n. Bat. (heeft den loods aan wal gezet).-Bilderdijk, Vietor, Rott. n. Melbourne.-Zr. Ms. stoomschip Vesuvius, Hellevoetsluis n. Bat-27 Sept.; Triton, Schey, Rott. n. id. (beeft den loods aan wal gezet.) Bij GOUDSTAART, 25 Sept.; Heimette, Drijver, Amst. n. Bat Bij HOLYHEAD, 26 Sept,; Flora, Dien, Liverpool n. Rott. SEAHAM, 26 Sept.; Premium. Adamsen, Nieuwe Diep. CHARLESTOWN, 25Sept.; Wopkea, Keppel, Leith. YARMOUTH, 26 Sept.; Zenobia, Child, Medemblik. WEST 11ARTLEPOOL, 26 Sept,-. Herman, Nubbroek, Rott MIDDLESBRO, 26 Sept; Jessie, Grifflta, Dordrecht SUNDERLAND, 25 Sept.-, Kornet, Hinze,Amst.-Ino, Wymark.Nieuwe Diep. - Sultana. Bell, id. - Union, Zealand, id. - Marward, Romsey, id. ¦ Port Wallace, Sayers, id. - Refuge, Lan&gt;b, id. SHIELBS, 26 Sept.; Prof. Schweigard, Stnith, Amst. - Utility, Asheroft, Rott. - Eweretta, Aunis, id. - 4 November, Ahrahamsen, id.-Springfiower, Pritchard, il.-Concord, Mathews, Dordrecht.-Eendragt,Doornbos. Harlingen. - Fleur de Marie, Cleus, id. - Marsden, Patten, Nieuwe Diep.-IsabellaandSarah,Hall,id.- Tennaut,Patterson,id. - Eleanor von Flotow, Ahrens. id. - V eracity, Greener, id..-, Zephyrus, Elliot, id. - Volunteer, Purvis, id. - Venus, Blogg, id. - laabella, Storm, Zierikzec. - Clown, Hill.id. - Vooruit, v. Wijk, Groningen. - Voorwaarts, Schutte, Antwerpen. - Zwaantina, Gruppelaar, Wells. CADIX, 21 Sept; Maria Margaretha, Dalen, Newcastle. BATAVIA, 1 Aug.;Burgemeester van Middelburg, Hoek, Singapore. - Brederode, Kruymei, id. — 3 Aug.; Prinses Amalia, van Rijn van Alkemondc, Rott. (vertrok 9 Aug. n. Japan). — 4 Aug.-, Gesina Maria, RollT, id. — 5 Aug.; Ferdinand en Louis, Duiuk.-r, id. — 6 Aug.; Willem Poolman, Hoogenstraten, id.-den Elsbout, Akkerman, Amst.-DrieGezusters. Fischer. id. — 8 Am*.; Paul Johan, Kooy, Singapore. STRAAT SUNDA, 25 Julij; Jedo, van Rossem, Cardiff n. Singapore. — 26 Julij; Fop Smit, Mets, Newcastle n. id. - Java, Mann, Soerabaya n. Nederland. — 29 Juüj; Laura en Adele, Lund, Car.liif n. Singapore.— 30 Julij; Pieter, Hoogerweif. id. n. id. • Pas^aroeang, Hollanders, id. n. id. - Maria Louise Antoinette, Muysson , Shields n. id. - Japara ,Leversteyn, Cardiff n.id. —fi Aug.; Catharina Maria, van Amerongen, Bantam n. Tjilatjap. — 7 Aug!; Ne.ptunus, Lodewyks, Newcastle n. Singapore.- Maria Adiana.ltz, id.n.id. - Onrust. Weissentrach, Newport n. Hongkong. — 8 Aug.; Sophia, Koningin der Nederlanden, Klein, Cardiff n. -id. n. id.</p>
</text>
