<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TRBATRIKUKERB EN LORGITTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van JU GÜDENDAG, Benrsstecg bij den Dam. zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKIJKEBS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde .1 A»,.o£i&apos;&apos;l&apos;crs beveelt bij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONBBRILLEN aan, alsmede eone Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (17366) I T TTT CH!! CIIIR. DENTISTE, ge&amp;t.MÊbjm% **¦ &quot;&quot;&quot; ÖU-W ¦ breveteerd van Z.M. Qm^rWWSJQü™ Koning der Belgen, HOEK NIEUWEN. ULfHBSmT*}) BLIK EN DAM, is dagelijks te SPREKEN of te &apos;If&apos;^aHMiJN; ONTBIEDEN wegens hot inzette)) van zijne Nieuwe jmm^sF&amp;ivfo Uitvinding van KUNSTTANDEN i:s GE• BITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het tecderste Tandvleesch geplaatst worden zonder het uitneraev der oude wortels; zij zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan ¦ verrigt verdors al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familiën tot regeling der Kindertaiiden, alles tot verminderde Prijzen. (17201) AMSTERDAM. SCHANsT PP 151/2. STOOKEEI&apos;F/IIiP.IEK DE KGIZEBSKROUH. PRLIS DER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒB&apos;, per 8/8 &apos;Ion ƒ 3:i. Conditiën: Accijns aƒ 12 per Ton van 120 fl? nie» in den prijs begrepen. 1»E DIRECTIE. (20792) CYCWOMJMIWIRK. FIRMA VAN HEEL &amp; HOLTZMAN, te Amsterdam. STOOM-GROISMI IMHI.H, ingerigt tot het vervanrdig-en en leveren van Pantsorplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwcrktuigen, Spillen, Knieën éh andar zwaar Smeewerk voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en Spoorweg-Materieel. Door het dagelijks in werking zijn van TWEE COLOSS.iLEcn dc plaatsing van STOOMHAMERS van kleine afmetingen , allen van de laatste vinding, kunnen bestellingen van allerlei aard, in den kortst mogelijken tijd en tot Prijzen gelijk aan die van het Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de Ondergeteekenden zich bij hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. Amstkkdam , Mei 1866. VAN HEEL &amp; HOLTZMAN. AGENTEN do Heeren W. C. &amp;K. BE WIT, Heerengracht bij den Amstel, P 29, te Amsterdam. (182.&quot;&gt;5) IE RiVLAIEÏ pJASCW \Ê 11. OLLAND, Fabriekant van Wis-en Natuur- V kundige Instrumenten te Utrecht zijn voortdurend te bekomen bij | OSTI &amp; Cie., aldaar en aan de Fabriek, benevens bij de Agenten | in verscheidene plaatsenvan dit rijk. Te Amsterdam zijn zij verkrijg- IH baar bij M. &amp; L. B. VAN &apos; i. H.QLLAWrt *U* UTRECHT. ,-* IJZER, Houtgracbt bij den Zwanenburgwal. (17908) »e gi;i*cii o m in eerde C. HECK Kil&apos;S balansen m mmm worden uitsluitend vervaardigd en zijn le bekomen in de Fabriek van Wis- en Natnürkutidiare Instxumentp.n van (18254) BECKER &amp; BUDDIIV&apos;GU, te Arnhem. JÜ NAAR BATAVIA EN SOERABAYA fflJËffljS lir* te AMSTERDAM tot Laden gereed, het snelzeilend fmWemmm Eer3te Klasse IJzeren CLIPPER-EREGaIT HOEK TAN HOLLAND &lt; - *&lt;&gt;«&gt; tonnen) . Kapitein J. BAKKER. Uitmuntend ingerigt voor Pass.*igiers lste en &apos;ide Klasse. Adres OOLG AARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam en RUYS &amp; KELLAB toßotterdam. (21707) &gt;3|k BMENLWBSCBI SCHROPSW&quot;¦¦BOOT-REEDERIJ TE DORDRECHT. DIENST TUSSCHEN DORDRECHT, GOUDA EN AMSTERDAM, en daar tussclirn •T&apos;elegen Plaatsen, tot het vervoer van PASSAGIERS, GOEDEREN en het Slepen van SCHEPEN met de Schroefctoombooten DORDRECHT N°. 2, Kapt. P. BISSCHOP, DORDRECHTN°. 3, Kapt. A. VAN ANDEL, DORDRECHT N°. 4, Kapt. K. MAST. in directe aansluiting voor het VERVOER van GOEDEREN met de NPOORWEG-MA.iTüCHAPPI.I GRAND CENTRAL RELGE aan den MOERDl.lK.volgens te bekomen SpeciaalTarief N°.26. Vertrek van DORDRECHT Zondagt, Dingsdags en Donderdags &apos;s Morgens ten 5 Ure. 0 ii AMSTERDAM Zondags, Woensdags en Vrijdags, sMorgens ten 6 Ure. Agenten te Dordrecht J. B. ZAHN, Kuiporshaven. 0 0 Gouda Agent der Stoombooten, Vest. 0 0 Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel bij de Amstelstraat. In directe verbinding te Dordrecht met de Vrachtgoederen Stooravaart-Maatschapprj te Middelburg voor goederen van en naar Middelburg en te Amsterdam, met den Beurtschipper K. ENGEL op Zaandam, zonder koslen van overlading. Aanteckengclden worden niet geheven. ZWARE EN LIGTE GOEDEREN, ONDER 50 NED. « OF MAATGOEDEREN ONDER 50 KUB. PALMEN, WORDEN AAN HUIS BEZORGD ZONDER BEREKENING VAN BESTELLOON. L. C. VAN OLDENBORGH, J. J. B. J. BOUW, D. A. N. VRIESENDORP, Directeur. 3i. C. DEKING DI&apos;RA , Commissarissen. • (18253) Schroefstoomboot Hoorn, «Billiafc van AMSTERDAM naar HOORN, ENKHUIZEN en *mm-»mism9 MEDEMBLIK, vertrekt iederen Woensdag Namiddag, en van AMSTERDAM naar GOUDA en ROTTERDAM iederen Zondag Morgen. Agenten J. L. KORTEMAN, Amstel, en K. WlTSEN,Texelsche Kade, alwaar steeds gelegenheden zijn tot het in ontvangst nemen van Goederen. (18252) GEREGELDF. JIMTOOMBOOT- EN ZEILSCIIIPfiELEGErimmWÊk iikid NAAR AilElllCA. PASSAGIEHff, die met Eerste Klasse Stoombooten of Zeilschepen willen vertrekken, kunnen zich tot nadere iufornuitien vervoegen I bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°., te Rotterdam. (21453) Bij vonnis van do Arrondissements-Regtbank te Arnhem, is HENDRIK LUSTIG, Visch verkooper en Winkelier, wonende te Arnhem, verklaard te zijn in staat van Faillissement, ingaande 27 bcpteinber 1866, metbenoeming van denEdel Achtbaren Heer Mr. K la.J. VITRINGA, Regter in gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van den Ondergeteekende tot Curator. _?.., ... Voorts worden alle bekende en onbekende Schuldeischers (do be» voorregte of pandhebbende daarondor begrepen), in bovengenoemd Faillissement van IL LUSTIG, opgeroepen om bijeen te komen op Zaturdag den 6den October 186 G, des voormiddags ten halt elt ure, iv een der lokalen van het Paleis van Justitie te Arnhem, ten einde over te gaan tot de Verificatie der Schuldvorderingen. ° De Curator, (02534) Mr. P. E. G. GERLINGS. Op Woensdag&quot; 3 October 1866, juist de 6 middags ten 12 ure, zal de Hoofd-Administratie van het sde Kegiment Dragonders, aan de nieuwe stallen te Yenlo.tegcn gereede betaling, in het Openbaar doen Verkoopen: 28 REFORM PAARDEN. Aldaar één uur vóór den Verkoop te zien. Namens de Hoofd-Administratie De Kapitein-Kwartiermeester, (» 405) __ VAN RIJEN. 11. R.LINN, F.&apos;ÉEIJjSSENBACH. C. H. GIJSELMAN, D. J. PA- I.KZ, J. KRIJGSMAN, A. VAN DX VLTSEL, M. P. GROENMAN en M.J. VAN ENGELEN, Makelaars, zullen op HEDEN MAANDAG 1 OCTOBER IS«0, des avonds ten 6 ure, in het. lokaal il,- Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE, in Vcilin** brengen: een hecht, sterk en extra doortimmerd HUIS, TUIN en ERVE, staande en gelegen op de PRINSENGRACHT, tegenover de Ziekenverpleging, bij de Leidsche Kruisstraat .CC 461. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Vrijdags, van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegangsbewijs, door een van de gemelde Makelaars onderteekend. J)e bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der veiling, des Voormiddags ter lezing liggen , ten Kantore van boyengenoemden Notaris op de Pijpenmarkt, bij de Jonge Roelensteeg. (20347) B. LANGERHUIZEN, G. L. WUI&apos;FI.AIN, L. 11. WEET.IEN Jz.. 11. G. SCHELTEMA, .1. BEETZ, A,LANGERHUIZEN, F.T. GÓKLITZ, N. SMIT. I. BAAY es F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op MAANDAG BEN ««sten OCTOBER IS«G, des avonds na zes unr, in het Lokaal DU BBA kke GRON ij, ten overstaan van den Notaris Mr. J. I. AAN ETTEN, in Veiling brengen: het kapitale KOOPMANSHUIS, met onen Plaats, Achterhuis en ERF, op de Keizersgracht, tusschen de Ree- en Beerenstraten, XX 352. Te bezigtigen op vertoon van een Toegangbillet, bij bovengenoemde Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (22422) MAATSCHAPPIJ VOOR MEEL- EN BROODFABRIEKEN. De Priis van Brood/, enz. wordt na 29 September 1866 als volgt: Gebuild TAKWEBHOOB 100 Lood 20 cents. /; * Tl&quot; 75 ll 15 ll „ 0 50 ii 10 ii Ongebuild ** 100 &quot; 14 0 ii if 50 tf 1 v ROGGEBROOB 150 » 13 » TARWEMEEL 100 » 24 * 0 ¦&quot; 50 0 12 0 Amsterdam, 2&apos;J September 1866. De Directeur _ (22498) B R IJ IJ NING. HET KANTOOR van den Notaris P. H. J. FEU*. is toet 1° October e. k. «..¦.-. 1 :**.&apos;¦-.&lt;-¦» op den &amp;ING-.L bij de Korte Korsjespoortsteeg L 684. (&amp;420) UIIiiriJOIJE\RORFT WATniOEaSSTRAAT .1 70. &apos; ONTVANGEN: FIJN ERIiANGER Zomer Kager BIER. (22470) G. Volman. Het strekt ondergeteekenden, Passagiers op het Nederlandsch Clippcr-Fregatschip JUPITER, gezagvoerder P. 11. KIEWIT, tot bijzonder genoegen bij dezen openlijk de verklaring af te leggen, dut gedurende de reize van Java naar Nederland de behandeling in geen enkel opzigt iets te wenschen heeft overgelaten, en zij mitsdien dezen bodem en in bet bijzonder den geachten Gezagvoerder aan belanghebbenden ten stérkste durven aanbevelen. Majoor VERSTEEG en FAMILIE. Nieuwe Du:r, H. T. W. CORNETS BE GROOT. 24 September 1866. R.C. RE BRUIN en I&apos;AMH.IE. Baron T. VAN UTEIX&apos;HOVE. J. E. W. VAN BER MARK. J. L. JACOBSIta\. (22491) W. L. RAMACK. SMCIAUIË DE (MOUW ET CORSETS, KORTE SPUI F 270, liet tweede huis van de T,uth. Kerk. Het. MAGAZIJN is ruim geserteerd in de Nieuwste Modellen van WINTER-CRINOLINEN, dito Wollen Stollen, Gages, Fransche Corsets, fluweele&apos;n Randen, Overrokken, Moivrokkcn in alle kleuren, Fransche Kleedenrapers, dito Veren en Linten voor Crinolines. Alle modellen worden nan deze Fabriek naar Dames keuzegcin.iakt, vermaakt en gerepareerd. NB. De Dan\es worden beleefdelijk verzocht wel op naam en nummer te letten, daar er winkeliers zijn, die van mijn naam gebruik maken, om zoodoende hunne onsoliede Crinolines te verkoopen. (22419) H* &quot;&quot;• UOMANS. Voor een HEER, zijne bezigheden buitenshnis hebbende, is nog TK HUUR aan den Buitenkant, eene ACHTERKAMER met Stookplaats, voorzien van Kleed en Gordijnen. Adres met franco brieven onder lett. K. Z, bij de Boekhandelaars GEBR. KRAAI, Buitenkant bij de Bantammerstraat, U 83. (224,8) Men verlangt tegen 1&quot;. November oenc allezins bekwame KEUKENMEID , goed kunnende koken, bakken en wat daar vorder voor vereischt wordt, tegen hoog loon. — Ook kan tegen bovenstaanden tijd geplaatst worden, een bekwaam KINDERMEISJE, tusschen de 25 en 35 jaren oud, goed met Kinderen wetende om te gaan; beide van goede getuigenissen voorzien. — Gegadigden melden zich aan franco per gesloten billet, onder lett. A. B. C, bij de Boekhandelaars M. VVESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. .. (&quot;469) Met November aanstaande, vraagt men oti eeni half nnr afstand buiten Amsterdam, cene BEKWAME KEUKENMEIB, tegen ƒ 70 loon, en eene BEKWAME TWEEDEMEID, goed kunnende Naaijen, Mazen, Stoppen, Strijken en met de Wasch omgaan, tegen ƒ «O loon; moetende beide goede getuigenissen knnnen overleggen. Men adressere zich franco onder Lett. J. A. S., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg E 188, te Amsterdam. (22471) LANDGENOOTEN 1 ¦**¦ Een KLEINHANDELAAR door de rampen de**i tijds getroffen, *orzoekt Edele Menschen hou aan 200 GULDEN te helpen te- Ken billijken interest, ten einde hg zijnen handel voortzetten kan. Veel werdt er gevraagd, maar hier is uw geld voorzeker goed besteed. Reficcterendeu worden tot nadere informatie beleefd yer-»ocht zich franco te adresseren onder N&quot;. 545, Bureau Handelsblad.</p>
</text>
