<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 10 Oct.. (Part. Corr.) Gisteren is in den Joop van den «lag een kahinetskoerier van Florence hier aangekomen, die het vredesverdrag, door Koning Victor Emanuel geratificeerd, herwaarts overbrugt Morgen, en in elk geval nog in den loop dezer week, wordt de Keizer van Ischl hier terug verwacht. Te gelijk met de afk««ii«li§ing van het vredesverdrag zal een reeds in gereedheid gebragt eizerlijk manifest worden openbaar gemaakt, waarin de weg, welko voortaan tot ontwikkeling van Oostenrijk zal wordeu ingeslagen, iilthens in algemeene grondtrekken zal worden aangeduid. De titel van Koning van het Lombardisch-Venetiaansche rijk zal thans uit de &apos;lange lijst &apos;.ler titels van den Keizer worden geschrapt. Zoowel hier als in andere deelen des rijks verklaart zich de publieke opinio met alle kracht in dien zin. dat, zoo mogelijk, eene goede, ja zelfg eene hartelijke verstandhouding niet Italië worde tot stand gebragt. Daartoe is voorzeker bovenal nsodig, dat het Garibaldisme aan gene zijde der Alpen worde in toom gehouden en dat nien er de aanspraken op Trente en Istrie laat varen. Overigens hoopt meu, dat de Italiaansche regering, nadat de ongunstige uitslag der gewapende revolutie in Italië het bewgs heeft geleverd van bare zwakte, juist in deze rigting het middel zal vinden, om aan haar aandrang wederstand te bieden, opdat ook de Romeinsche kwestie eene zso vredelievend mogelijke eu niet revolutionaire op- Faiug erlange. De bijeenioeping Van den Hongaarschen landdag ziet men bepaaldelijk tenen den 15den November e. k. te gemeet. WEENEN , Il Oct. Na de afkondiging van den vrede met Italië zal een collectief manifest van Oostenrijk, Frankrijk en Italië aan de Veiietianen gerïgt, het licht zien, waarin zij worden uitgenoodigd vich door vrije stemming te verklaren omtrent den regeringsvorm dien zij verlangen. — Üe adjudant generaal graaf Crenneville is plotseling ziek geworden.</p>
	<p>— Er is geene sprake meer van het opdragen cener nieuwe betrekking aan den vice-adiniraal v. Tegettholf. den overwiunaar bg&apos; Li&gt;sa. &apos;Naar men zegt, is hg in ongenade vervallen. — Lmdsns een telegram uit Praag aan de Wietier Prcsse is het stadje Dobruschka door een zwaren brand geteisterd. Hetgemeentehuis, «ie kerkstraat, de Opoenerstraat en het geheele Jodenkwartier zija afgebrand. mvnnti j snr e .</p>
	<p>BERLIJN , 11 Oct. (Part. Corr.) Volgens zeer naauwkeurige belvk.üingen beslaat thans het Pruisische gebied 6.395,465 vierkante inïilen met cene bevolking van 23,f1y0.543 zielen ; het heeft derhalve dit jaar cene vermeedcring gehad van 1,3(18,715 vierkante mijlen met eetê bevolking van 4,285.700 zielen. Onder den eersten Koning van Pruisen Frederik den Eerste, in 1713, bcßloeg Pruisen eene oppervlakte van 2044 vierkante mijlen; onder Frederik II in 1786 3540 vierkante mijten. Onder de Europesche staten Btaat Pruisen thani naar de oppervlakte en het getal inwoners op den 7drn, de Noor.i-Duitsehe Bond echter naar de oppervlakte op den eden , en liet getal inwoners zelfs op den sdeu rang. De Noord-Duitsche i indien hij tet stand komt, zoo als het verlangen van Pruisen is, zal 7541 vierkante mijlen beslaan en eene bevolking hebben van 29-220,968 zielen, dus bgua evenveel als Groot-Brittannie en lerland en meer dan Italië, dat met Venetië 24,123.390 inwoners heeft en 5166 vierkante mijlen beslaat, derhalve het naast op Piuisen -rolgt. De ofticieuse bladen zeggen, dat ten opzigte van de organisatie der nieuwe provinciën zoo fjoed als niets is vastgesteld en dat nog geen gouverneur voor Hanover benoemd is. Dit is juist. Men verket-rt in groote verlegenheid omtrent cle keus van geschikte personen, daaï de liberale partij geen uitzigt heeft, dat men bij de bezetting van ambten leden uit haar midden zal kiezen. De administratieve Inrigting geschiedt langzaam, hetgeen in verband staat tot de ziekte van graaf von Bismarck.</p>
	<p>De ziekte van Keizer Napoleon blijft steeds de aandacht op zich gevesti-d honden van onze diplomatieke, maar vooral van onze flnaü* cielc kringen. Velerlei overdreven berigten worden in omloop gebrast, zelfs zoodanige, volgens welke de toestand des Keizers zoo zorgwekkend is, dat zijn overlijden dagelijks kan tegemoet worden gezien. Hieraan is wel niet te denken, ofschoon het in diplomatieke kringen voor eene uitgemaakte zaak w«j&apos;dt gehouden, dat men aan de offickuse mededeelingen der Pargssche «lagbladen geen geloof kan schenken. Heden Wordt wederom verzekerd, dat de beroemde operateur von Langenbeck van de badplaats Ems naar Parijs zal vertrekken, om een consult bij te wonen, dat gehouden zal worden om over den toestand des Keizers te raadplegeh. De beurs was heden zeer flaauw; zelfs Amerikanen wareii gedrukt. Alle effecten daalden aanmerkelijk, vooral Italiaansche en nog meer Russische. Het blijkt thans, dat de laatste kunstmatig in de hoogte waren gedreven. Dlt komt overeen met vro- gere berigten. BERLIJN, 12 Oct. (des Ochtends). De Koning heeft bevel gegeven om den bouw van den L)oin te dezer stede weder op te vatten. Kunstenaars zijn belast met de voorbereidende werkzaamheden, zij moeten, op uitdrukkelijk bevel des Konings, den Dom te Regensburg tot model nemen en dus een werk van zuiver Duitseh gothischen stijl leveren. — De Koning zal eerstdaags den eersten steen leggen voor de Sionskerk.</p>
	<p>Tot 11 dezer des middags waren hier door de cholera aangetast 7957 personen; daarvan zijn gestorven 5117, hersteld 2059, iv behandeling gebleven 781. Dagelijks wordt een 40tal personen door de ziekte aangetast, het getal der sterfgevallen is dagelijks omstreeks 14 a 15.</p>
	<p>— De bepartements-Tidcnde van Kopenhagen behelst de Deensche staatsrckeiiing over 18tt5—66. Dc ontvangsten bedroegen 21,961,761 Rd.; de uitgaven 24;003,&apos;Z35 Rd., zoodat het nadeelig saldo 2,041,473 Rd. bedraagt.</p>
	<p>FRANKFORT, 11 Oct. (Part. Corr.) De voormalige directeur der Bondskanselarij, de Ou.steurijksclie legatieraad,.de lieer von Durauireicher, is in den afgeloopen nacht We.leï hier getforaeii eu Heeft zgne woning in het voormalige bondspaleis weder betrokken. Ten gevolge der overeenkomsten tusschen Oostenrijk en Pruisen gesloten is het bgeehroepeh der Commissie van likwidatie Voor höt regelen Van de aanspraken der staten van den voormaligen Duitschen Bond op den bondseigendom ophanden. De Heer von Dumiureicher zal over de ontzeg, ling vau de archiven der bondsvergadering en der militaire bondscommissie, welke moet plaats hebben, toezigt houden en ook de detinitive splitsing der daarin bewaarde actefi en andere documenten regelen. Al eu herinnert zicli , dat I&apos;ruiien toeli liet, nadat de bondsvergadering zijn zetel van Frankfort naar Augsburghad overgebragt, de vrije stad Frankfort militair bezette, deze archiven deed verzegelen. Het is thans, naar men verzekert, bepaald dat de commissie van likwidatie deu 15dcn dezer zal bijeenkomen. Van de zij«lc van Oostenrijk zullen de kolonel Tiller von Thunnfort, de voormalige tweede gevolmagtigde van Oostenrijk bij de militaire bondscommissie en de militaire intendant Winter, dio tot dus ver te Mainz lungeerde, als leden aan de commissie deelnemen. Tot Pruisische leden der commissie zijn benoemd de legatieraad von Jasniui.d , de generaal von Dewall eu dc voormalige tweede gevolmagtigde van Pruisen bij de utilitaire bondscommissie, benevens de geheime regeringeraad Bitter; zij worden heden te Frankfort verwaent. De Wurtembergsche regering heeft den kolonel baron v. Wagner, haren voormaligen vertegenwoordiger bij de militaire bondscommissie, tot haren vertegenwoordiger benoemd; hg is gisteren hier aangekomen. De gevolmagtigden van andere Duitsche staten znllen nog in den loop dezer week hier aankomen. In de Tweede Kamer van den Wurteinbergschen landdag verklaarde gisteren bij de beraadslaging over het met Pruisen gesloten vredesverdrag, de minister van buiten!, zaken, de lir. v. Varnbühler, nadat hg dit verdrag had verdedigd, dat bij ttians geene bepaalde verklaring kon geven omtrent hetgeen thans te doen is, want het belangrijkste is nog twijfelachtig. Mij meende derhalve dat de politiek van Wurtemberg voorloopig afwachtend behoort te ziju. Het is aan geen twijfel onderhevig, dat de militaire organisatie vau v\ urtcmberg groote verbetering behoeft ; dat Wurtemberg vooral met de stateu, welke iv denzelfden toestand verkeeren, in de beste verstandhouding moet treden, opdat niet in deze kleiue Zuid-Duitsche groep ook nog atomistische groepen ontstaan; dat de band van het tuivcrbond behouden moet blijven, een band welke voor het Zuiden zoowel als voor het Noorden noodzakelijk is en zonder welken de materiele welstand van Duitschland tot eene onmogelijkheid wordt. De vrede, welke gesloten is, moet niet slechts in vorm bestaan , hij moet ook verzoening aanbrengen, want zonder verzoening zal het nationale denkbeeld niet verwezenlijkt werden. De voormalige Saksische minister dc Heer v. Beust bevindt zich sedert eergisteren te Darmstadt, als gast van deu groot-hertoglgken Hessischen minister-president deu Heer v. Dalwigk. Den 28sten November hebben in Zwitserland de verkiezingen plaats voor den nationalen raad en moet daarmede de grondslag vestigen van de eedgenootschappelijke politiek, zoowej naar buiten als naar binnen &apos;s lauds. De gedrukte toestand ontneemt echter aan het volk den lust om te politiseren en zoo zal dus alles ongeveer bij het oude blgven, hoe wenschelgk nok eenige veranderingen in personeel eu materieel opzigt zijn mogen. Naar buiten is er behoefte aan meer kracht en zelfvertrouwen , en binnen &apos;s lands aan doortastende reorganisatie van de geheele eedgenootschappelijke administratie. In het eerste opzigt levert thans Italië aan den bondsraad de beste gelegenheid om de nationaliteit en de waardigheid van Zwitserland te beschermen. Italië wil namelijk de aldaar gevestigde Zwitsers bij uitzond&apos;^ring nopen om deel te nemen aan de genwongen «eeningvan 500 millioen, terwijl zij. die tot andere natieu behooren. daarvan verschoond blijven. Het moet hier dan blijken, of de Zwitsers in Italië minder geëerbiedigd worden dau de Franschen.Engelschen, Pruisen,enz. De Zwitserscho zgde- eu katoenfabrieken lij.len thans ouder den onzekeren toestand, welke in Europa en Amerika heerscht. In de steden is de lust tot bouwen geheel verdwenen en het grondbezit, namelijk van huizen , is aanmerkelijk in waarde verminderd; het gevolg hiervan is, dat betrekkcHikcrwijze vele faillissementen plaats hebben en verkoopen op regterlijk gezag. Daarbij komen nog uit vele kantons hevige klagten over dc verwoestingen door de overstroomingen aangerigt, over veetyphus, over aardappelziektc, over de gevolgen van de schorsing iv handelszaken door den jongsten oorlog te weeg gebragt. en over het wegens dezelfde oorzaak ontstane geringe bezoek van vreemdelingen gedurende den afgeloopen zomer.</p>
</text>
