<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>TRIEST, 12 Oct. Uit Calcutta wordt van 17 Sept, gemeld, dat de opstandelingen in het rijk der Bii-mans zijn geslagen. De Koning der Birmans is bevrijd. In Indie verheffen zich stemmen, die de inlijving eischen van het rijk der Birmans bij Britsch Indie. FLORENCE, 12 Oct. De Italianen hebben Horgoforte geheel bezet. OOOd man Oostenrijkers ziju door Padtm getrokken en hebben zich naar de grenzen begeven. De ratneatien van het vredesverdrag zullen heden worden uitgewisseld. In de omstreken van Palermo is oen honderdtal personen gearresteerd, die betrokken zgn bij de jongste gebeurtenissen. CREUTER&apos;S OFFICE.</p>
	<p>LONDEN, 12 Oct. Koffij met levemügen handel. — Thee met bern ikten omzet: — Suiker liaauw gestemd en tot gedeeltelijk lagere prijzen. — Rijst flaauw. — Indigo in veiling levendig; 1491 k. ziju heden den hamer gepasseerd, waarvan 721 verkocht -ziin. — Talk in loco 44.3. Oet.-rDec 44 sh. — Straits Tin £ 77. — Schotsen IJzer 54.0. — Fries. Boter 120 a 124 sh. — Eng. Tarwe verhandeld tot de prijzen van Maandag, vreemde dito prijshoudend.— Haver GA. hooger. LIVERPOOL, 12 Oct. Katoen vast. Tot stijgende prijzen bedroeg de omzet heden 18,000 b. Amerik. Katoen % p. hooger. De verkoop der week bedraagt 95,500 b., de aanvoer 36,400 b. en de totale voorraad op heden 692,750 b. Men noteert middling Upland 15 d., dito New-Orieans 151/4 d.</p>
	<p>LONDEN , 12 Oct. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 89% ; 5 pCt. Ur.iz. 1865 6S; lpCt.Ecuador 11; 5 pCt. Grieken 137/8; Dito Coup. 0%; 3 pCt. Mex. Wl»; Dito 1864 —; Afg. N. Gron. 13%; 2pCt. Dito — ; Dito Uitg. —, N.Gron. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 ; 3 pCt. Dito 183«/63 43»/s; 4% pOt Rnsl. 1860—; 3 pCt. Dito 185 ii 55%; 5 pCt. Dito 1862 BïJ7/s; Dito 1864 92;: i pCt, Spanj» 37Vs; 2% I&apos;Ot. üito — ; Dito Amoft, 21%; Dito Cert. Coupon 13%; 5 pCt. Turk. Alg. S. 28%; 3 pCt. Venez. ; 6pCt. Dito 1862 23%; 6 pCt. Dito 1864 ; i% pGt. Dito —; 2% pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito 89; Ryusp. Act. —, 6 pCt. Amerik. 1882 71%; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën lllinois 78; 8 pCt. Deb. Atl. k Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —. ¦ Wissel: Petersb. 3/in. 291/2 ; Parys 3/m. 25.47V5v Hamburg 13.08%; Amst. U. 198/4. . WEENEN, 12 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 58.90; 5 pCt. ! Nat. 65 80; 5 pCt, Met. Zilv. 1864 —.—; Aaud. 1854 73.25; Dito 1858 121.75; Dito 1860 78.60, üito 1864 70.80, Cred. Anst. 147.90; Obl. Lomb. Csem. Spoorw. 176.— ; Bank-Act. 710. — ; Staats-Spoorw. &gt; Aand. 188.50; üito Noorder-Spoorweg 161. — ; Dito Nieuwe Lom- | bard. Sp..orweg 201 50. Wissel Londen 125.40; Hauib. 95.80; Pargs j 50.90; Oost. Mank 75.—. Wissel: Londen 2/in. 6.20&apos;/(.; Parijs2/m.79%;Hamburg2/m. 150%; I Amst. 2/m. 1-417/* Weenen 2/m. 777/8; Petersb. 3/m. 84. PARUS, 12 Oct. 3 p(Jt. Rento &apos;opening 68.70;3 pCt. Dito-slotk. i 68.90-, 41/ j pCt. Dito —; Cred. Mob. 633; Dito Fonc. —1 Noord- j Spw. Act. -—-; Dito Franseh-Oost. Spw. 378; Cred. Mob. Espaguol 347|; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. ; Aand. Tunis —;Men. Obl. Gest, 150; 3 pCt. Sp. 8ian.32%; 2Vj pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 55.— -. 5 pCt. Turk. Alg. S. 29.60; 6 pCt. Amerika 1882 81. 1</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. 311; Londen kort 25.221/2; Amst. 3/m. 21 U/4; Hamburg 186%. BRUSSEL. 12 Oct. 5 püt. Met. 47%; 6 pCt. Amerik. 1882 72Vs; 21/2 pCt, Belgen 56%. ANTWERPEN, 12 Oct. 5 pCt. Met. 47Vs; Ameri a 1882 73V». B__f*&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in ten gedeelte Onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 10 Oct. De verkiezingen in Pennsylvanie zijn afgeloopen en ten gunste der radicalen uitgevallen.</p>
	<p>BUCHAREST, 12 Oct. Prins Stirbey is op nieuw naar Kenstanlinopel gezonden. WEENEN, 12 Oct. De Beat Trete Frette.meldt, dat de Keiler zich Woensdag naar Bohème zn! begeven ; hij zal voor zijn vertrek den Hongaarschen rijksdag nog bijeenroepen en de verzekering geven, dat na bevredigenden ailoop der beraadslagingen een Hongaarsch ministerie zal worden benoemd. De hofraad Pretis vertrekt morgen naar Parijs, om over een Oostcnryksch-Fransch handelsverdrag to onderhandelen. , VENETIË, 12 Oct. Ten gevolge van het aanzoek van den generaal Revel zijn de personen, die wegens staatkundige redenen te Venetië gevangen werden gehomlen, op vrije voeten gesteld. LONDEN, 13 Oct: Volgens berigten nit New-York, dd. 3 jl-heeft de Heer Sumner te Boston eeno redevoering gehouden, waarin hg de staatkundige rigting van deu president gispt, die verlangt nat aan de zwarte bevolking het stemregt zal worden toegekend. De New-York Herald dcc ut Santa Anna te New-York pogingen aanwendt om eene leening, ten bedrage vau i millioen doll., te sluiten. De Heer Seward heeft zijn verlangen te kennen gegeven, dat eene na&apos;auwe vereenigiag tot stand kome tusschen Santa Anna en doFeniansf?) Uit New-York wordt onder dagteekening vau 10 dezer gemeld dat het stoomschip Evening Star, uit die stad vertrokken naurNew- Orleans, is gezonken. Drie honderd personen hebben daarbij het leven verloren.</p>
	<p>WEENLN, 13 Oct. De Neue Freie Pretse meldt, dat rle generaal Menabrea bij den Keizer aan het diner is uitgenoodigd. Hij zal herwaarts terugkeeren als ltaliaansch gezant bij ons hof. De Hongaarsche landdag zal den 15den November geopend worden. WEENEN, 13 Oct. De berigten uit Miramar omtrent Keizerin Clurlotte ontvangen, luiden ongunstig. LEIPZIG, 13 Oct. Lu eene gisteren in de Central-Halle gehouden vergadering, welke zeer talrijk bezocht werd. is met eeupange stemmen besloten om te protesteren tegen het verder gebruiken van &apos;s lands penningen tot onderhoud der troep.ai in het buitenland, vermits het doel, waartoe de bewilliging hiervoor was verleend, door het eindigen van den oorlog, niet meer bestaat. De discussie over het herstel eener wettige Volksvertegenwoordiging ten behoeve der bespoediging van het sluiten des vredes, is uitgesteld. DRESDKN, 13 Oct. De fonstUutionelle Zeitung van heden berigt, dat de vrede n.et Pruisen weldra v.\\ worden gesloten, dewijl Koning Johann van Saksen de noodzakelijk gevorderde coneessien van militairen aard goed heeftgedaan. In de hoofdstad zal waarschijulijk eene gemengde bezetting worden gelegd. FLORENCE, 13 Oct. De Italië meldt, dat gisteren eene overeenkomst is gesloten tusschen de regering en de maatschappij der Romcinsche spoorwegen. De staat l^gt zich geene nieuwe veipligtingen op, maar stelt de maatschappij in staat om hare verbindtenissen na te komen. De vervallen coupon der oude Romeinsche obligatiën zal in klinkende munt betaald worden. Men gelooft, dat oudere maatschappijen soortgelijke overeenkomsten zullen sluiten. MADRID, 13 Oct. De Correspondencia zegt, dat de mededeelingen van den International betreffende de vertoogen van lord Stanley ter zake van het prijsmaken van de Tornado geheel onwaar zijn.</p>
	<p>BERLIJN, 12 Oct. ka/gat Najaar 53V8; voorjaar 497/ g. — lïaapotie: Najaar 131/2; voorjaar 127/ g.</p>
	<p>LONDEN, 13 Oct. 3 pCt. Consols 89% a %;3 pCt. Mei. 15% a 7/« 3 pCt. üito 1864 —a —; 7 pCt. Vencz. —a —; 6 pCt. Dito —si —, 48/4 pCt. Afgcst. Gren. a ; U/s pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —a—, 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorweg-Aandeelen — a —, 5 nCt. Grieken 13% a 14; 5 pCt. Binnl.&apos; Turken 1865 28«%a7/»jspCt.Btai. 1868 — a —; 6 pCt. Amerik. 1882 70% a 70%; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a — ; 2% pCt. Dito a ; Amort. 21% a 7/u; Coup. Bew. 137/8 a 14%; 5 pCt ltaüe 54 a 541/4. BERLIJN, 12 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt Met. 46%; 5 pCt. Nat. 511/2; Rusl. sde Serie 63%; Dlto 6de Serie 83; &apos;e, pCt. Dito 1862 87% ; 3 pCt, Dito 1859 53%; 4% pCt. Pruis. Oblig. 97: 3Va pCt. üito 119; fipOt, Amer. ÏBS2 74-, Holl. Spoorw. Act. 1Q3% RERLIJN, 13 Oct. 5 pCt. Metall. —; Naüon. 511/2;6 pCt. Amerika 1882 73% ; Italië 53%.</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Oct. (Slotkoerseu.) 5 pCt. Metalliek —; Dito Nation. 5 pCt. 50%; Oost. Aand. 1800 61*..; Dito 1864 65; Oost. Bank-Act. 648; 6 pCt. Amerik. 1882 73. — Wissel Londen k./z. 1181/8-, Weenen t/t. 91%. FRANKFORT, 13 Oct.s pCt. Nat. 49%; Oostenr. Bank-Act. 645; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 111; Dito Aaud. 1860 500 11. 6U/s3 &quot;ito 1864 van 100 fl. 641/4; 6 pCt. Amerika 1832 727 ie a -.— Wissel Weenen 911/4; Amst. 100%.</p>
	<p>HAMBURG, 12 Oct. 5 pCt. Euss. Cert. —, 3 pCt. Dito ISs«&gt;—; 6 pCt. Amerika 1882 66%; Disc. 3&apos;/. pCt. — Wissel: Londen 13.04%; Amst. 35.71.</p>
	<p>PARIJS, 13 Oct. Fransche 3 pCt. 68.82-, Credit-Mob. nieuwe 631; Frans. Oostenr. Spoorw. 377; Bn». Spoorweg ; 3 pCt. Binnenl. Spaiyje 32%; 2&gt;/j pCt. Dito 327/ s; 5 pCt. Italië 54.85; Turken —.--; Menie. Loten - ; 6 pCt. Amerika 1882 80 V* a—. MADRID, 12 Oct. 3pCt. Binnenl. 34 60; 2% pCt. 30.80.</p>
	<p>TEXEL 13 Oct. Binnen: Ondine,S., Bordeaux,</p>
</text>
