<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLAJNDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. RETOÜRBILLETTEN. Op WOENSDAG 17 OCTOBER (LAATSTE DAG DER TENTOONSTELLING .) zijn aan alle Stations RETOLHBILLETTEN verkrijgbaar naar AMSTERDAM, geldig voor heen en terug op alle Treinen van dien dag. I EXTRA TREIN. Van AMSTERDAM naar HALFWEG en HAARLEM, des Avonds ten 11 Ure 15 Minuten (na afloop van het Concert in het Palcis voor Volksvlijt.) DE ADMINISTRATEUH. Amsterpam, 12 October 186 S. (23759) VAN DEN HISTORISCHEN ATLAS VAN W. C. H. KIM. MAANDAG 15 October des Morgen* ten TIEN en des Avonds ten ZES Ure en volgende dagen, zal bovenstaande Atlas door den Boekhandelaar FREDERIK MULLER te AMSTERDAM worden verkocht. Men rekent 400 Nos. per zitting te verkoopen. (237«0) VOORLOOPIGE AANKONDIGING. Men is voornemens eerlang in Veiling te brengen (tijd en plaats nader te bepalen) circa 167 BUNDERS uitmuntend ItoUw-» en &apos;WEILAND, gelegen in den HAARLEMMERMEERPOLDER, afdeeling B e i n s d o r p. lemand inmiddels geneigd zijnde deze Perceélen uit de hand te koopen, gelieve zich tot nadere informatien te adresseren aan den Makelaar L. A. KESPER, te Amsterdam. (23615) J. F. SCHUTTE, L. DE BULL, G. VAN HEERDE, F. A. VAN OS, H. TAKES, N. SMIT, J. A. RAVELLI, J. P. P. KLOPPKRS, W. GIJSELAAR Jr., G. VAN LEUR en T. DE JONG, Makelaars, zullen op MAANDAG 5 NOVEMBER 1866, des avonds na Zes ure, in het Locaal de Brakke Grond, in Veiling brengen: N&quot;. 1. Een HUIS en ERE met Boyenwoning, Plaats, Tuin en Tuinhuis, op den Haarlemmerdijk, tusschen de Binnen-Dommer.traat en het Haarlemmerplein, UU 300, groot 1 Roede 15 Ellen.— N°. 2. Twee WINKEI.UIÏIZEN en ERVEN, in één Koop, op den Heiligenweg bij den Singel, D 210 en 211. — N°. 3. Een HUIS en ERE met Boyenwoningen en Plaats, in de Westerstraat bij de 2de Boomdwarsstraat , hoek van en in den SterrengaHg, PP 378, benevens ACHTERHUIS en ERF met Boyenwoningen en Plaaten, in gemelden gang, PP379, in één Koop.— N°.4. Een HUIS en ERE mst Boven • en Benedenwoningen en Plaats, in de Kleine Wittenburgerstraat bij het Dijkje, T 309, groot 54 vierk. Ellen. — N°. 5. Een WINHELHUIS en ERE met Boyenwoningen, in de St. Nicolaasstraat bij den N. Z. Voorburgwal, H 346. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen als: N°. 1, G. DE VRIES; Nu. 2, H. J. VAN MENS te Ouderkerk a/d. Amstel en copü bii den Makelaar J. F. SCHUTTE-, N°. 3, D. VAN DIJK; n». 4; f. Franke en n°. s, mulder en kanne. (23688) .1. FEYE. J. FECKHOFF, R. A. J. A. MEULMAN, Q. HOELEN, F. Th. GÖRHTZ, F. A. VAN OS, W. GIJSELAAR Ja., M. H. BOAS en J. A. N. NIEUWENHUUS, Makelaars, zullen op WOENSDAG, 31 OCTOBER 1866, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal het Oude Zijds Heeren Logement, in veiling brengen :N . 1. Een HUIS en ERE, op den Amstel of het &apos;sGravelandsche Veer, C 482. — N&quot;. 2. Een PAKHUIS en ERE, genaamd de Jonge Paauw, met boyenwoning, op de Oude Schans bij den Houtkoopersburgwal, R 352, groot 1 roede 17 El. Breeder bij Billetten omschreven. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zijn vier da^en vöhr en op den Dag der Veiling ter inzage ten Kantore van de Notarissen, als: N°. J. H. BOK Jr. en N&quot;. 2. MULDER en KANNE. (23686) BEGRAFfo\!HERf«M TE AMSTEUDAS.! Het Bestuur der BE«GRAEENIS-VEREÉNIGING te Amsterdam herinnert een iegelijk , mits deze , aan de bepaling van Art. 7 van het Reglement, aldus luidende: «Het is aan de bij de Vereeni//ging in dienst zijnde Personen niet geoorloofd, onder welk voorwendsel ook, van hen, die van de Vereéniging gebruik maken, »eenige Belooning, of wel eene grootere Som te eischen of aan te «¦nemen , dan volgens het tarief verschuldigd is.&quot; Het Kantoor der Vereéniging is gevestigd op den N. Z. Voorburgwal tegen over de Kolk, G 206, en is alle Werkdagen van &apos;s Morgens 8 tot 3 uur en &apos;s Namiddags van 5 tot 8 uur, op Zon- en Feestdagen echter &apos;s Namiddags van 4 tot 6 ure Geopend. (23689; HEEREN WIJNHANDELAREN. Een JONG MENSCH als Stadsreiziger voor een HUIS in Wijnen alhier werkzaam, do bewijzen van goed gedrag kunnende produceeren, wenschte om bijzondere redenen, zoo spoedig mogelijk van betrekking ts verandoren, liefst in dergelijk vak, aangezien hjj daarin heeft bewezen hier ter stede alsmede in de Provinciën eene uitgebreide Cliêntelle te bezitten. Reflecterende gelieve zich te adresseren onder het Motto Reiziger, in den Kantoorboekhandel van BLIKMAN &amp; SARTORIUS, alhier. (23679) ARTS ET METIERS^ WARMOESSTRAAT, 446 M.l DX NIËUWB BRUG. ETABLISSEMENT VAN MACIIINERIEN, WERKTUIGEN ¦ j EN GEREEDSCHAPPEN VOOR FABRIEKS-, LANDBOUWEN HUISELIJK GEBRUIK. Ontvangen de nieuwe Amerikaansche &quot;WASCnMACHINES, welke alle tot nu toe bestaande door doelmatige Werking, Solidi- j teit en geringen Prijs verre overtreffen. De Magazijnen zijn Dagelijks te bezigtigen, en alle Informatien worden op franco aanvrage verstrekt. (23290) BELANGRIJK BERIGT. De Ondergeteekende berigt zijns Geëerde Begunstigers, dat van af heden hef VLEESCU voor de onderstaande prijzen bij hem verkiijgbaar is: Best OSSEN-VLEESCH a 30 en 32 5 Cent per 5 Ons. // KALFS- &apos;/ &quot; 321 &quot;35 * » B - // LAMS- &quot; &apos;/ 23 ¦ 25 » e 5 u ii COTTELETTEN »30 » » 5 » Adres Amstelstraat het 3de huis van het Amstelplein, P 103. (23607) E. VLEESCHHOUWER. UITVERKOOP WEGENS OMSTANDIGHEDEN 30 pCt beneden «le Geedkoopste Prijscourant. 4/4, 9/8, 5/4, 6/4, 7/4 tot 12/4 LINNENS voor Hemden .Bedlakens, Sloopen en Boezelaars 35 , 40, 45,NW tot 66 Ct.; Stukken ] Garen, Keper en Amersfoort ƒ5.75. 6.50, 7. 8 tot ƒ9. «30; Garen-, I Oogjes-, en Blokjesgoed 47&quot;» Ct., de fijnste Batist van af. i 27*&quot;/», Geini. en Linnen Zakdoeken, Vs Douz. 90 Ct., ƒ1.25, 1.75 , tot ƒ3.50, Tafel-, Servet-, Handdoek- en Lugergoed, 37%, 42V. , j 145 tot 50 Ct.; Shirtings , Madap., Gras-Linnen 30 Ct; Schotsen KATOEN voor Dames Hemden en Sloopen 35 Ct.; 2 Els Cambric j ou Engelsch Keper 40 a 50 Ct. krimpvrije Fransche Flanel 50, 60 .70 tot 90 Ct.; Theedoeken met Panden, 10,15 tot 25 Ct.; zuiver Linnen, Tafollakens in alle bestaande lengte e» breedte van af ƒ 1.25 het ! stuk; afgepaste Garen Handdoeken 40 Ct. Voorts eene verrassend» collectie afgepaste stellen Tafelgoed in meer dan 40 dessins. Gekleurde ; j Tafelkleeden, Borsten voor Overhemden, enz. ÏJxtra Kaliat b |&gt;Ct. bii Inkoop, ii van JlOO. COMTÜfUEERT met het leveren van OVERHEMDEN naar de Maat. (23671) Ilalveniaanste* g, of 9. Hl- UOEPEH Jz.</p>
</text>
