<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: j. Th. DE BROUWER, van Rotterdam, EN Th. G. STORT. Buren , 12 October 1866. (23776) Getrouwd: GERRIT VAN SILLEVOLDT, van Rotterdam. EN ANTJE ALIDA FURSTNER. Kkalingen, 12 October 1865. (23755) Bevallen van een ZOON, C. L. GELLY, geliefde Echtgenoote van __Amsterdam , 12 Octoker 1866. J. A. HARM. (28765) Bevallen van eene DOCHTER CAROLINA BOECKHORST, geliefde Echtgenoote van W. P. KLEINE. Amsterdam, 13 October 1866. (23766) Bevallen van eene DOCHTER, A. AMONS-DE JONG. Niww» Die?, 10 Ootober 1866. (_3?s_) h Heden overleed na eene korte ongesteldheid in den ouderdom van ruim 68 jaren, mijne goliefde Echtgenoot ELISABETH HULTERS, diep betreurd door mij, mgne Kinderen en Behuwdkinderen. Gedurende 50 jaren was zij mij eene zorgvolle Gade. Amsteiibam , 26 September 1866. J. VERSCHUYL. Wegens buitenlandsche Familiebetrekkingen eerst heden geplaatst. (22532) overleed mijm waard» Broeder de Hêër&quot;JACOBÜS VAN AAKEN , in den ouderdom van bijna 75 jaren. Amstebdam, 10 October 1866. C. VAN AAKEN. (23772) Opdenl2den October overleed te AMSTERDAM, tot diepe droefheid zijner Kinderen, Behuwdkinderen en Kleinkinderen, in den ouderdom van 64 jaren, de Wei-Edel Gestrenge Heer ANTOINE WALDORP, Ridder der Orde van den Ned. Leeuw, van de Eikenkroon , van de Leopolds-Orde, enz. Eenige en algemeene Kennisgeving. (23715) Heden overleed, tot onze bittere droefheid, onze geliefde Vade» DANIËL RIGTERINK , Weduwnaar van JENTJE FUITE , in den ouderdom van ruim 45 jaren , betreurd doer een achttal Kinderen, waarvan eenige het verlies nog niet kunnen beseffen. Hij, die een Vader der Weezen wil zijn, zij on 3 met Zijne goedheid nabij. Genemuiden , Namens al de Kinderen, 7 October 1866. C. B. RIGTERINK. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (23717) Voor de vele bewijzen van belangstelling, bg gelegenheid van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij ook namens wederzijdsche betrekkingen onzen harte lijken dank. Amsterdam, 13 October 1866. W. SPAKLER. (23767) E. F. SPAKLER—MOES. Voor de vele blijken van deelneming ondervonden gedurende de ziekte en bij het overlijden van haren Echtgenoot, betuigt de Onderfeteekende, ook namens de wederzijdsche Familien, haren opregten ank. E. C. KEIJSER, Amsterdam , Wed. J. C. VAN DUIJL. 15 October 1866. (23650)</p>
</text>
