<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEGEN ƒ100&quot;LOON&apos;&apos; wordt met I°. November eene KEUKENMEID GEVRAAGD, die een goede Burger Pot kan Koken. Adres met franco Brieven onder Lett. M. D. 4 Burean Handelsblad. (23748) ~~~\EILIMG VAN HIJGEN OP UONDKKUACi lö OCTOBEK, 1866. d« s Avonds ten (i&apos;/« nnr. IN DE BRAKKE GROND TE AMSTERDAM VAN CA. _ÖÖO KISTJES MM «SMIRNA EN 150 vaatjes krenten, DIRECT AANGEVOERD. _?__ 5 pO. Oostciirijksciie Lcci.in^ van ÏBCS. De Administratie voor Nederland der K. K. Gepriv. Alg. Oostenr. Boden Credit-Austalt berigt, dat van de in het Buitenland volgefourneerde RECEPISSEN, de volgende partijen ten haren Kantore beschikbaar liggen: KWIT. N°. -OU TOT EN SSET f©7 „ ,/ ISJ© * ii ii 825 e n 22? // // ii 228 » ii 230 e ii _ &quot; 231 De Administratie voornoemd: T. J. WESTENDORP, (23612) Directeur. &quot;nederlandsche • HANDEL-MAATSCMPPIJ. Veiling te AMSTERDAM op Donderdag 6 November |8«6, van 45 Kisten SCHILDPAD .liggende te AMSTERDAM. 31 * * ii //ROTTERDAM. Amsterdam, 12 October 1896. (23594) STALHOUDERIJ. Men vraagt ten spoedigste TE HUUR: Eene STALIIOÏJIIEKM, met of zonder Inventaiis, hetzij klein of groot, met of zonder Herberg doch liefst zonder. Brieven Franco onder Lr. W. bij den Boekhandelaar E. KTJABRING, te Utrecht. UIT DE HAND TE KOOP: Een KOOPMANSHUIS, op de Leidschegracht. tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, bevattende Acht Kamers, Eenken, Zolder en verdere gemakken, met een riant uitzigt in de daarachter gelegen Tuinen. Te bevragen bij den Makelaar H. G. SCHELTEMA, op de Keizersgracht bij dc Runstriiat. «23570) IBeiOKKM, Donderda»-Avoed gaande langs den Nieuwendijk, Kalverstraat on Vijzelstraat: Een ZAK-PORTEÏEUIUUE met eenige Papieren, toor den vinder van geene waarde. De vinder wordt verzocht dezelve zoo spoedig mogelijk terug te bezorgen in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, zullende daarvoor eene goede Belooning genieten. (23610) witter mmv. Adres met franco brieven aan den DIRECTEUR der GORIN¦CHEMSCHE GAZft&apos;AIIRIEK. (23375) AMSTERDAMSCUE DEPARTEMENTEN DER MAATSCHAPPIJ „TOT NUT VAJV^T ALGEMEEN.&quot; VOLKSONHEK WIJS TER BEVORDERING VAN DE NIJVERHEID. Het Bestuur van bovengenoemd Onderwijs zal met 1 November aanstaande de WINTER-LESSEN weder&apos; aanvangen. Jongelieden, welke de school verlaten hebben en reeds ln een ot ander bedrijf werkzaam zijn, benevens Hulponderwijzers en Kweekelingen op de openbare Schoen, kunnen er onderwijl ontvangen in de beginselen der Natuur-, Werktuig-, Schei- en Meetkunde, het Regtlijnio en Handteekenen, toegepast op de Nijverheid, en zich daartoe ter INSCHRIJVING aanmelden den 25sten of 26steu October 1866, des avonds tusschen 7 en 9 ure, in het Locaal der Departementen voornoemd, achter het Paleis. «. , , , Zij moeten den ouderdom van&apos; 15 jaren bereikt hebben, kunnen lezen en schrijven en in de rekenkunde niet onervaren zijn. Zij betalen in ééns voor den cursus/2.50. Die loffelijke getuigschriften, bij bet verlaten van de openbare scholen ontvangen, kunnen overleggen, de Hulponderwijzers en Kweekelingen zijn van dio betaling vrijgesteld. Vaders, Patroons of Begunstigers , die voor d« Leerlingen betalen, hebben hierdoor toegang tot do Lessen. Amstkbdam, 4 October 1866. BUUNO TIDEMIN, (23150) __ Secretaris. èeTmah vah vertrouwen, waarvan bewijzen uit zijne tegenwoordig;: betrekking, tusschen 30 en ¦40 jaren oud, knap Administrateur, Schoonschrijver, veel kennis bezittende zoowel van Stoom werktuigen als van IJzer, Hout en verschillende Materialen , deugden , prijzen, enz., zoekt eene plaats als IUAGAZIJNMEESTEH, OPZIGTEU of BOEKHOUDER aan eene Fabriek of Maatschappij. Adres Franco onder Lr. K.. Bureau Handelsblad. &quot; (23564) BOEKHANDEL: G. L. VAN I.A.XÜKNIIiJ V.SEN, Singel) hoek Beiflingslr.iat, Verschenen: EEÜE VERBIJSTERDE TWi-KiDEi MMiiER, DOOR EEN HOLLANDER, die geen misbruik ondragelijker vindt, dan dat van des woorden goede trouw, waarheid, waardigheid, kierchbnd . enz , enz. PRIJIS TWINTIG CENTS. Ter verspreiding bg getallen tot minder prijs. fe|«Sgßiy?&gt; Bij overmaking van het bedrag worden dc Exemplaren ggjuSSST door geheel het rijk per post verzonden. (23560), j_fck AMSTERDAM _ONDEH. É^&apos;sSÉi&apos; H*&apos;fc E&apos;&apos;gülech&lt;&gt; STOOMSCHIP DIANA, Kapitein ¦&quot;te irifodSSi j fIAYKS, vertrekt van hier Dingsdag 16 October, in verbinding met de Stoouischepen naar Oonstantinopel, Odessa en den Donau tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de Cargaifoors NOBEL &amp; HOLTZAFFFEL. (23595)</p>
</text>
