<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 13 October.</title>
	<p>F.en woerd aan de Kiezers in Nederland over de ontbinding van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. Dus luidt de titel eener bij den boekhandelaar Martinus Nijhoff te &apos;sGravenhage, door den Heer Mr. A. M. Maas Geesteranus uitgegeven brochure. De schrijver betoogt in de eerste afdeeling, dat de stelling van het ministerie, alsof de Tweede Kamer door de aanneming der motie Kencheniu% inbreuk had gemaakt op bet koninklijk praerogatief ten eenenmalo. onhoudbaar is en dat art. 73 in verband met art. 53 der grondwet die stelling veroordeelen , terwijl een aan.&apos;,al vroegere handelingen der. Kamer, waartoe nn en dan eenige «ler tegenwoordige ministers hebben medegewerkt, het regt der Kamer tot vrije beoordeeling van alle regeringsdaden boven allen twijfel verheffen. In de 2de afdeeling zet de S uiteen wat met «ie uittreding van Mr. P. Mijer en zijne benoeming tot gouv.-een is geschied en leidt daaruit de gevolgtrekking af, dat de vraag, dosr de kiezers bij de aanstaande verkiezingen te beantwoorden, had moeten luiden: Heeft de natie het regt te vorderen, dut hare vertegenwoordigers door de regering met opreglheid en goede trouw worden bejegend, — dat alle regeringsdaden, benoemingen zoo goed als alle andere, steeds den toets van eerlijkheid en moraliteit kunnen doorstaan? Het boekje is met kalmte geschreven en de degelijkheid der aangevoerde argumenten kan er veel toe bijdragon, om dg dwaalbegrippen op te heffen, die verkeerden voorstellingen, met opzet of nit onkunde verspreid , mogten hebben doen ontstaan. In een ander boekje, afkomstig van den Hoogleeraar Dr. J. van Vloten (Deventer bij jac. van der Meer) wordt mede, onder den titel van Een verbijsterd ministerie, de zaak der ontbinding besproken. Do S. behandelt de regtskwestie%iet, die bij deze gelegenheid is opgeworpen , maar berispt op scherpen toon de handelwijzen van het ministerie bij de benoeming van Mr. P. Meijer tot góuv.-gen. Het geschrift van Prof. van Vloten bewijst, welke verontwaardiging die handelwijze ook buiten de Kamer bij mannen, die tot de noegera klassen der maatschappij behooren, heeft opgewekt.</p>
	<p>Door de Nederlandsche Handel Maatschappij zgn bevracht de navolgende 4 schepen, als: Voor Amstekdam: Engel, kapt, J. Appel; Maria G. J. Sluyk. Voor Ro&apos;tektum: Libra, kapt. B. M. Dircken. Voor Schiedam : Heilige Liduina, kapt. A. van Brink.</p>
	<p>Bn den burgerlijken stand zijn heden geene opgaven ontvangun van overledenen aan de cholera.</p>
	<p>UTRECHT, 13 Oct. Heden is van hier een twaalftal leden der dd. schutterij, waaronder de majoor-commandant, de oudste kapitein, een viertal luitenants, en verder «nkele onderofficieren en schutters, naar Brussel vertrokken, om ablaar deel te nemen aan den jrrooten prijs? kamp in het schieten, waartoe uit Frankrijk, Engeland en Zwitserland aldaar honderden scherpschutters zijn bijeengekomen. \utr.D.)</p>
</text>
