<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 10Oct.; Bon Père, Le Merle, Nantes. - Hawk, S., Huil. - Clayton, Mink, Petchora.-Johannes Hermanus,Hoekstra.id.-Neêrlands Vlag, Meeter, Petersb. — 11 «Oct.; Carbon, S., Newc. - Bermuda, Hales, id. - Ariel, Ihlen.Wyburg. - Haabet, Ulrichsen, Sundswall.-Gouverneur van Ewück, S , Dantzig. - Lykkens Prove, Lindahl, Frederikstad. VLIE, 12 Oct.; Èendragt, Dorenbos. Newc. HELLE VOET6LUIS, 12 Oct.; Seine, S., Bordeaux. - Feijenoord, S., Londen. - Mary Agnes, Smith, Sunderland. - William Coleman, S., Goole.-ïïerwestroom, de Goede, Bergen. - Alma, Gay, Helmsdale. BRIELLE, 12 Oct.; Avalon, S.. Harwich. BROUWERSHAVEN, 12 Oct.; Europa, Lupcke Jr., Bat. n. Rott., vertrokken 2 Junü. MAASSLUIS, 12 Oct.; Leo, S., Londen. LEER, 7 Oct.; Anna Catharina, Jenssen, Koningsb. — 8 Oct.; Grenetta, Verlaat, id. - Ida Berendina, Stel, Riga. HAMBURG, 11 Oct.; Trientje Mener, Tonkens, Altona. CHRISTIANIA, 4 Oct.; Jonge Rieka, Klein, Amst. GOTHENBURG, 4 Oct.; Oostwolde, de Boer, Schiedam. — 6 Oct.; Gothenburg, S.,Rott. KOPENHAGEN, 7 Oct.; Patriot, Scbmidt, Amst. - 8 Oct.; Vriendschap, Elles, Dokkum. WARNEMUNDE, 8 Oct.; Alida Margaretha, Eisses, Franeker. — Schuldt, Rott. -&gt; nri^*_-LSuND&apos; w SePt-ï CatalinavanCalcar, Meijer, Franeker; is ïft«mpr «$.Btolp.enmnde vertrokken. — ft Oct.; Geerdiena öeertruida, %Kfe^!s a6F -.nfflM-i vertrokken, BTONgKraxta. a Oot.; Üa, Wolkammer, èergen.</p>
	<p>¦ Si&apos;ETTïN, tt Oot.; Jantje, Baakeï, Londen. SI&apos;NDSWALL,23 Sopt.; Norkske Klippen. Pedcrsen, Nederland. ELBENEUR, 7 Oct; gepasseerd: Urda, Niehsen,Rigan. Amst.- Concordia, Olsen, N.-Diep n. Soderhamn.— U Oct.; Trijntje Gesina, Bos, Rott. n. Oostzee. - Anna, Poelman, Antw. n.Riga. - Wilhelmina, Poelman, id. n id.-Antj e Visser, de Jonge, Riga n.Amst. — 9 Oct.; Hazard, Ketelaar, Dantzig n. Bordeaux. - Geertr. Femina, Bakker, Nerva n. Holland. - Gertrude, Kramer, Amst. n. Riga. — 10 Oct.; Martha, Nieboer, Peterhead n. Oostzee.</p>
	<p>HOLTENAU, 7 Oct.; gepasseerd: Hoffnung, Heidhoff, Kiel n.&lt; Gent. • Jacoba Geßina, Heins, Stettin n. Rusterzijl.— 8 Oet.; Geertruida.Rasker, Horsens n. Amst. — 9 Oct.; Lubbiena, Hazelhoff, Ebeltoft n. Nederland. TONNINGEN, 5 Oct.; Amanda, Lutjens, Rott. n. Stettin. — 6 Oct.; Haukelina, Steur, Yrtad n. Amst. - Anna, Kamminga, Wismar n. Rott. - Mcinsina,Klontje, Riga n. deWeser.-Karsina Hanuina, Waterborg, Stettin n. Norden. — 7 Oct.; Fraukea, Meijer, Arast. n. Stettin. — 9 Oct.; Jansina, Buisman, Bandholm n. Koogerpolder. LONDEN, 11 Oct-; de Hoop, Giezen, Archangel. - Olga, Edward, Nieuwediep. - William Cory, Donaldson, Delfzijl. Bij DUNGENESS, 10 Oct.; Vertrouwen, Dekker, Soerabaijan. Amst. (met een loods aan boord.) Bij WIGHT, 10 Oct.; Cambrian, Simpson, Bassein n. Amst. Bn St. CATHERINE, 10 Oct; Vondel, Grivel, Buenos-Ayresn. Antw. PLYMOUTH, 10 Oct.; Diana, Brooks, Runcorn n. Dordt. GLASGUW, 10 Oct.; Columbus, Zomerdgk, Chiltepec (Meiico), laatst van Falmouth.</p>
	<p>FALMOUTH, 11 Oct.; Johanna Jacoba, Velt, Fray Bentos. St. DAVIDS, 8 Oct.; Twee Gebroeders, Persoon, Middelburg. RUNCORN, 10 Oct.; Flash, Begg, Rott. SE AHAM, 10 Oct.; Try, Durant, Dordrecht. SWANSE A, 9 Oct.: Concordia, van der Meyden, Dordt. HARWICH, 10 Oct.; vr. Anna, Hospes, Londen n. Worcum. MIüDLESBRO, 10 Oct.; Harrison, Tase, Rott. SUNDERLAND, 9 Oct; De Weldaad, Voogd, Gotbenburg. — 10 Oct.; Elizabeth and Mary, Arno, Zierikzee. - Magdalene, Jackson, Dordt. - Louis Joseph, Leroux, Rott. SHIELDS, 10 Oct.; Brotheriy love, Moffet, Nieuwediep. - Adriana Francisca, van Eyk, Vlissingen. - Francois, Hart, id. Bij St. HELENA, 9 Sept.; India, Vonck, Bat. n. Rott. - 10 Sept; Jeannette en Cornelia, Romijn, id. naar Schiedam. - Van der Palm, van der Woude, id. n. Nederland.</p>
	<p>St. HELENA, 1 Sept.-, Californie, de Wijn, Kurrachee n. Londen.— 2 Sept.; Almonde, Pijl, Bassein n. Falmouth. — 3 Sept.; Zeemanshoop, Reiniersen, id. n. Rott. — 4 Sept.; Koffijboom, Fokkens, Bat. n.id.— 6 Sept.-, Susanna Johanna, Peters, id. n. Amst.;(laatstgenoemd is hier van «enige sparren en zeilen voorzien.) Allen hebben de reis voortgezet.</p>
</text>
