<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Iv tien Omtrek. van het Water, wordt bij fatsoenlijke Burger Lieden IN HUUR aangeboden: Eene GESTOFFEERDE KAMER met ALCOVE, Huurprijs ƒ 7 per Maand. Informatien bij den Heer J.A. PRESSCHER, Warmoesstraat, hij de Armsteeg, bovee M 409. (23747) ~ DËLICATESSENHANDEL. Heden Avond delicieuse OESTERSa ƒ 2 per 100, Patrijzen, Talm&quot; gen, heele en halve Eendvogels, Vinken, roast Beef .Biefstuk, Carbonade, gebakkenen gechyleerde Paling, Haring-Salade, gekruide Ansjovis, Worst, Sardines a l*Huile. Makreel en dnSolmon al&apos;Hnile.Serverlaat Worst, fijne Wijaen, Eng. Bieren, enz. In de OESTEBPUT. (23398. -BEpfi~öanuinLpr Door het overlijden aan de gevolgen der Cholera, van een braaf en werkzaam man, die als Broodbrakker, hoewel op zeer sobere wijze en worstelende Biet een tal van rampen, in de behoefte van zijn talrijk gezin wist te voorzien, is zijne Weduwe met hare Zeven Kin; deren, waarvan het jongste slechts 5 maanden oud is, in hoogst behoeftige omstandigheden achtergeblsven. De bedroefde moeder wil tot onderhoud van haar en hare kinderen de Broodbakkers-Affaire voortzetten, doch mist zoowel voor het inkoopen van Meel enz. als voor het loon van een Knecht het noodige fonds. Wordt zij daartoe niet in staat gesteld, dan is zij met hare kinderen cene prooi van armoede en gebrek. Voor dat onheil kunnen zij worden beveiligd door liefdegaven, die de ondergeteekenden de vrijheid nemen dringend te vragen, zich , bereid verklarende niet alleen tot het inzamelen van alles wat de liefde wil afzonderen, maar ook om over het besteden der gelden behoorlijk toezigt te houden. P. J. HELWIG, Predikant, Spinhuissteeg. C. SESBRUGGER, Rokin bij de Lombardsteeg, A 412. D. BONNEBMAN, Notaris, Heerengracht bij de Drieko- Amsterdam, 3 October 18«36. ningstraat. (23708) Eene diep ONGELUKKIGE HUISMOEDER, met een talrijk Gezin , waarvan de Man door eene beroerte ongeschikt geworden is zijne ZAAK, die reeds 50 jaren bestaan heeft, te drijven, zoekt langs dezen weg haar ongelukkig Gezin to redden. Slechts ƒ3OO heeft zij neodig. waarvoor zij een solieden Borg kan stollen.Voor de betaling van behoorlijken interest en aflossing zal trouw gezorgd worden.Brieven fraiico^nde^^jGJ^^Bureau Handelsblad. (23712) r % L^£Jl^PE&amp;,&apos;tu&amp; HEINI&apos;ZENIi^ P.L.POSTHUMUS, J. L. CREMER, L. DE BULL, P. EEUROP J. DINGER P. C BRACK, A. JONG, J. VAN NULCK, C. OOSTENDORP H. R. £WS^t?TJ?P-i-P-TV^ STEEDEN, H. J. HOLGEN. L.J.NEUMEIJER, P. BAAY, J. P. A. KILSDONK en J, J. SERVAAS, Makelaars, zullen op Woensdag, 24 October 1866, in het lokaal het nr&apos;^ï&apos;&quot; l,Jef&quot;&apos;&apos;S-F&apos;t&quot;&quot;&quot;t&apos; ten overstaan van de Notarissen J. G. POUW en VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, des avonds ten ™mt&apos; m .Veilm? trengen: N°. 1. Een WINKELHUIS, Open Plaats, luin, iuiuhuis en Erve, met Boven- en Benedenwoningen, (waarin Bo ek verkoop e rs-Af f air e), in de Vijzelstraat, tusschen de Heerengracht en de Reguliersdwarsstraat, X 553, Kad. Sectie J, 832. — N°. 2. Een UCIS. Open Plaats en Erve, met Boven en Benedenwoningen, in de Vijzelstraat, tusschen de Heerengracht en de Reguliersdwarsstraat, X 599, Kad. Sectie J, N°.BBl.— N°. 3. Een Dubbel HEEHENHCIS, met grooten Tuin en Erve, fenaamd B r u n s w ij k, in de Plantagie, aau den Middenweg, V 117, ad. Sectie H. 3480, groot 5 roeden 94 ellen. Alles breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen N&quot;. 1 vn 2 des Dingdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, en N. 3 des Maandags en Donderdags van 1 tot 3 ure, zoomede op den Verkoopdag. De bewijzen van eigendom en de veilconditiou zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen van N&quot;. 1 en 2 ten Kantore van den Notaris J. G. POUVV, op de Keizersgracht, hij de Brouwersgracht. SS 344, en van N°. 3 ten Kantore van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, op de Pijpenmarkt E 507. (22515) AIGEME EXPEDITIE-ONDERIIïiWr VAN GEND &amp; LOOS. Van af 15 October zal de DILIGENCE VAN ITRECHT NAAR TIEL vertrekken ten 1 ure &apos;s namiddags, na aankomst der treinen van Amsterdam ten 11 ure 20 minuten, en van Rotterdam ten 10 ure 40 minuten voltrekkende. Van TIEL blijft het vertrek ten 8 ure 30 minuten. (23724) DE ADMINISTRATIE. öclupner 3. ERKELENS, van Brielle, ta f s-ijne «eëei-da begunstigers te berigten, dat hij den Dertienden Oetober aanstaanden arriveert met eene Lading Puike Brielsclie WINTEHAAHD». APPELEN. Ligplaats Amstel, tusschen Kerkstraat en Prinsengracht. (23627) FL4SI Kift ÉANEIL! BEMBI. WITTE ENGELSCHE FLANEL, van 37 Vj , 40, 50, 55 en 60 Cents per El en hooger. FRANSCHE DITO, van ƒ0.75, ƒ0.90, ƒ1 en ƒl.lO de El en hooger. FLANELLEN HEMDEN ƒ 1.75, ƒ2, / 2.25, ƒ 2.50 en hooger. G. P. KÖHLER. (23750) Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70. Dr. J. J. VAN OOSTERZEE, Hoogleeraar in de Godgeleerdheid te Utrecht, stelt zich voor, in het O d é o n te Amsterdamte houden een viertal APOLOGETISCHE VOORDRAGTEN OVER HET EVANGELIE VAN JOHANNES, ALS BRON VOOR DE KENNIS VAN HET LEVEN DES HEEREN BESCHOUWD, en wel op Maandag 29 October, 5 en 19 November en 3 December aanstaande, des avonds te 8 ure. De bewijzen ter bijwoning der vier lezingen zijn verkrijgbaar bij de Boekhandelaren H. HÖVEKER en J. H. en G. VAN HETEREN, en aan bovengenoemd Lokaal. (23710) kiezersvereenigingT jSM^TMMIMsMM. VERGADERING op DONDERDAG 18 OCTOBER, des Avonds ten 8 ure, in het Gebouw der beide Departementen van het Nut van &apos;t Algemeen. Namens het Bestuur: W. v. n. VLIET, Voorzitter. (23058) J. A. MOLSTER, Secretaris. VEILING TE AMSTERDAM&quot; VAN 750 1 ) IMêO/9 SKISTEN 1100/4) NIEUW MÜSCADEL ROZIJN, IN LAGEN, &apos; aangevoerd per Stoomboot Cycloop, van Malaga, EN 37 2 VAATJES CEPHALONIA KRENTEN, op Donderdag 18 Oitohet 1x66. dra Avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond, in de Nes. Te zien Pakhuis Leipzig, Heerengracht bij de Warmoesgracht LL 111. (23549) ontvangen een Groot en Mooi Assortiment in alle mogelijke soorten PELLERIENEN, KRAGEN en MANCHETTEN, voor Dames en Kinderen, Solide net bewerkt en billijke Prijzen, Wed. OLDEWELT-METMAN, Vijzelstraat hy de Munt, X 574. (23652) JÜ MtR BITAVIOS SOHRABATaT mSmmmm. ügt te AMSTERDAM tot laden gereed, het extra snel&apos; zeilend CLIPPER FREGAT-SCUIP JLe&amp;i&amp;êa &amp; _Pcri;7mef Kapt. V. P. HOOGLA&amp;Ö. Uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers. Adres bij de Cargadoors JAN CORVERef-C0. alhier en D. SCHOTMAN Dzn., te Dordrecht. (23625)</p>
</text>
