<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ned. Rhïjnspoorweg. TOI.IVST van 15 Octoner 1866 tot en met 30 April 186». Van Botterdam en Amsterdam naar Utreclit, Arnliem, «evenaar en Kininerlh. StïSSSSS_Jv». j*J S&apos;i_ SSS\. rVi. .«-m.-.v mors&apos; » a -»• » SS SS s &apos;f&amp; lï UTRECHT A. 7.55 9.10 1215 1*1» 3.15 4.40 7.30 »-w__ AM^RDAmTv\ ~ 6^ B^2o 9~30 11.20 2.35 430 6.25 7.50 UTREEHT A. 7.55 9.00 10.35 12.15 315 5-35 _]_^ B^^ UTRECHT V. ~ 8 O-T&quot; 9.15 12.20 3.25 7.35 ARNHEM. ,V. 6.20 9.30 a. 10.25 2.10 4.40 9.15 ZEVENAAR V. 7.35 10.50 2.45 5.10 9.50 EMMERIR A li.oo 11.50 3.25 ____sjj^_5jj^_ —— Van Emmerik, naar üSevenaar. Arnliem en Utreclit , Amsterdam en Rotterdam. «TATTnva ~~h~ï- t. &apos;g. VS- CXP* *• P*• exP- *• .Pl*-» , vi,K ih\ I**s% STAIIONb. 1.2.3. 1. 2. 1? 2. 3. 1. 2. 1.2.3. 1. 2. 1.2.3. 1.2.3. 1. 2. 5. 1. 2. 3. morg. morg. morg. morg. morg. morg. nam. nam. nam. &apos;sav. EMMERIK..... V. 6.45 7.40 10.55 4.30 ZEVENAAR V. 7.20 8.40 11.30 -.-1° ARNHEM V. 8.15 7.50 9.30 a. 10.15 12.05 jj.BO UTRECHT A. 7.55 9.00 12.15 1.15 UTRECHT V. 800 915 12.20 1.20 3.30 5.45 7.35 915 AMSTERDAM..A. 9.05 10.00 1.25 2.00 4.80 5.45 | 8.40 9.00 ITRECHT V. 8.05 9.05 10.40 ï-_5 1.25 3.25 5.40 7.40 8.35 ROTTERD AM. A. 9.80 10.00 11.40 2.0 n 2.-_5 &apos;&gt;.-¦¦&gt; 7.10 945 9..W Voor het overige&quot; wordt verwezen naar de GROOTE BILLETTEN en 011&apos;ICIEELK GIDSEN, aan de «TATIONS en FACTORIJEN ad 20 en 5 Cents verkrijgbaar. »E DIRECTIE. ÜTRECiii, 12 October 1866. I-müu-.) ~ HEDEN ONTVANGEN! _^^~- »c nieuwe modellen CHIWOI-IT^BS. als: WISfOW SPAIVOIiEO, alsook Katoen en Wolt^t^^^W &apos;3 è&gt; len overtrokken CKIl¥OI_I]»K8, met en zon- * cler Volants, tevens eene partij Fransche m^^p COaSKTTEIV, eifen en met kleuren gestikt, en «OAItïVKEIISIEfiS in alle soorten. J, WORTELBOERA-ggjg____ (tummatiek) Q| CONCURRENT, WARMOESSTRAAT OVER DE PAPENBRUGSTEEG, J 47: Ontvangt dagelijks nieuwe bewijzen van de heilzame werking der AXTI-BBEUMATISCBK OME van 11. BEJtNTZEN. Bij goede aanwending radicale genezing, hoe hopeloos die ook schijne. De HlespUnolle van genoemden lieer 11. BERNÏZEN neemt oogenblikkclijk de hevigste Kiespijn weg. Beiden verkrijgbaar aan bovcnsiaancl Adres. Voorls ONTVANGEN een giocit As-orümènt der niuuwslc Borologicke«J«inffen, Broches, Knoppen. Belletjes, eene exquise Sortering Sigarenpijpjes, Sfecessaires , Beiskofl&apos;er&lt;jes, Spoomiandjes , Oml»redoozen, enz., enz. Tevens zoo Fijne als Ordinaire Keepen en l-arfumerien, echte Cocoszeep, OdeurspuHjes, Tijnc Portemonnaies en Sigarenkokers . alle Soorten «alanlerien, enz., enz. ¦ De echte HLIHVORTI 1.01.1 K van Dr. RAHLE, tot bevordering der groeikraebt en het ™len der haren te beletten, is dagelijks verkrijgbaar a 85 Cts de Flacon. (2ds»ü) ,^^ UTOt^IIBOOT IVIfiIJ^irJBMDJÜII. ¦¦8S Aienstre^clin^ van 16 Octotoer tot 15 Fetornarüvan VllllllXOtil. van „MSTEBDAJI. Op Baandafr, Bingsdag-, IVoensdag, Vrijdag en Katurdag. VOORIHIDDJiG 7\. 91. 11J unr. I VOORMIDDAG 85. 10J nur. AIAIMIDDAG 1. 31 nur. KAIMIDD.IG 12}. »!• ¦*- uur- DONDERDAG. NAMIDDAG 2. 3|- uur. | NAMIDDAG Üll unr. ZONDAG. VOORMIDDAG 71. 9J. 11 è uur. I VOORMIDDAG 81. 101 uur. NAMIDDAG 2. 3J uur. NAMIDDAG 1-i. *-&quot;&gt;* 41 uur. ligplaats: kamperhoofd. &lt;&amp;*#&gt; —— -¦¦—¦¦¦ .— —— \ . SCWROEF-fITOOIfIBOCrrTOEMST mmWÊÊ \T%^k op HET GROOT NOORD-HOLLANDSCH KANAAL f#iyLK_&gt; van AMSTBSROAM naar JVMBiBJMWJEBBBWIP viee versa., Regtstreeks doorvarende zonder overladen. Jt*W^é^sr^WmmW mi;t dk vijf scheoefötoomjagten BURGEMEESTER M. VAN VOLLENHOVES, STAATSRAAD VAN DER OÜDERMEÜLEN, DIANA, CONSTANTIA &amp; JACQUELINE. GEBR. ZUR _fltJMl_E_¥&gt; WJI&apos;SKH D&gt;l KUfST, aanvang nemende 15 Oetober e. k. DAOËÏJJBJ: . Van AMSTEBBAM des morgens O ure en des namiddags *|, ure. MIBIMEBEFüB des voormiddags circa lOj ure en des namiddags circa &amp;% ure. AIiRHiAAB des namiddags circa ia£ ure en des avond circa 8 ure. Van KIKfWKDIEP des morgens 7h ure en des avonds 11 ure. ? AI.BMAAB des voormiddags circa lo£ ure en des nachts 9\ ure. „ rUBJriEBE^&apos;B des namiddags circa isj Ure en des morgens 4j ure. De BOOTEN Corresponderen bij aankomst to AMSTERDAM op de HOLLANDSCHE en RIJNSPOORWEGEN en verschillende ZUIDERZEE ftrtrOOMDOOTEN. BETOUBBIUE.KTTEIV, onbepaald gangbaar, op alle bovengemelde Diensten. Van Aumterdam naar Purnierend of omgekeerd : üerste Kajuit, ƒ O.fM» ; Tweede kajuit f 0.45. ¦t „ tliimaar ? „ ? „ „ 9.nt* i „ „ „ 1.00. „ Nieu*«vedip „ ? ? ? »» 3*s° 5 »&gt; » ? ».00. „ Alkmaar „ „ r* &gt;. » » ¦»•*•» » » »*.OO. Nadere informatien- alhier bii den Commissaris P. GOETZIJT, Nicnwestadsherbergbrug naast de JagthaTcn-, bij de Expediteurs KOPPbTva»I DEN _SDB Daiii bij de Yfcchsteeg, en bij F. VEEN Gz. (voorheen H. SWENK), Aiusteletraat, I 405, alwaar Bestclgoederen tegen lage vrachten worden aangenomen, (23738)</p>
</text>
