<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE TUINBOUWMAATSCHAPPIJ LINNHEUS, TE WATERGRAAFSMEER,. Van af Woensdag 15 Julij tot en met Zaturdag 25 Julij, dagelijks des voormiddags van 10 tot 12 ure, bij zonnig weder, zal de Heer J. I. DE BEUCKER VOORDRAGTEN geven de met ZON-MICROSCOOP, tot bijwoning waarvan HH. Aandeelhouders en Leden met hunne Dames, beleefdelijk worden uitgenoodigd. (17858) wm. SHiJï-spMwEsr Fleixierreszeii van AMSTERDAM naar BRUSSEL en terug voor den uiterst geringen prijs van ZES GULOEN en Vl_Bt GULDEN TWAAL. CENTS. Naar Brussel Zaturdag den lSden en 25sten Julij e. k. met de treinen van &apos;s morfens 9.20 uit Amsterdam; van Brussel den volgenden laandag of Dingsdag met de gewone octitendtreinen, aansluitende aan den trein van snam. 3 10 uit Rotterdam naar Amsterdam. — De billetten beperkt tot een getal van 600 moeten uiterlijk daags te voren genomen worden; zij zijn verkrijgbaar aan het Station en de Factorijen te Amsterdam. Billetten van ƒ 6 geven toegang tot 2de klasse rijtuigen en groote kajuit; die van ƒ4.12 tot rijtuigen 3de kl. en voorkajuit der Stoombooten. Utrecht. _j_ DIRECTIE. 11 Julij 1868. (17846) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG MAATSCHAPPIJ. De Raad van Administratie adverteert, dat de COUPON N°. 21 van de Aandeelen in de Geldleening, groot ƒ 1,500,000, en de COUPON N°. 17 van de Aandeelen in de Geldleening, groot ƒ600,000, beide Coupons verschijnende t 5 Julij e. k., alsdan betaalbaar zijn gesteld bij de _Si_ö€l_TfiË-CASSA alhier. De Raad van Administratie, Amsteedam, &lt;I. BORSKI, 11 Julij 1868. Comm. Pres. SI. C. CRU VS , (17848) Comm. Secrs. 4 pCt. Russen bij Hope &amp;, Stieglitz. Met belangstelling heb ik het advertentie get. Een Handelshuis, voorkomende in het Algemeen Handelsblad van 1 en 2 Julij j. 1. gelezen. Daar dit in alles waarheid bevatte, heb ik niet geaarzeld om van bovengenoemde Fondsen op den tegenwoordigen prijs p. m. 66 a 67 pCt. voor geldbelegging iets aan te koopen, het wijzer achtende zich met 5 p(Jt. te vergenoegen dan fondsen te nemen, die eerstens oneindig veel meer rente geven (zie Turken enz.) maar waar van aflossing geen sprake is, wijl 4 pCt. Russen H.HOPE „ STIEGLITZ bij jaarlijksche lotingen in 188 a zijn afgelost, en aan welker leeningen een voordeel van ƒ 150 is verbonden. ___?_] T. S. MEXICAANSCHE CÖIPÖIN-BEWIJZEIS. oor B^derS Tan BESTEMPELDE Mexicaansche Cou- KOM»__ ™ord?n «tgenoodigd tot eene RIJIEENhaïf twee,„°P Pondfda? &quot; JuIÖ e. k., des namiddagsten nal twee ure, m het Lokaal DUigentia in de Kalverstraat altver- TT , Het Comité: H. J. RUTGERS VAN ROZENBURG D. UUTENBOGAARD. Amstekdam, 11 Juhj 1868. (17804) HieMrdTp^^uts^ass^ wird dringend gebeten, zu seinen Eltern, die ihm alles verzeihen — und heute nach HANAU überzielien — odezu einem seiner Verwandten oder Bekannten sich zu begeben und jedenfalls Nachricht zu geben, damit er unterstützt werden kann. Cassel, 9 Juli 1868. (17845) Seine TIEfGEREUGTEN, KRAN&amp;EN ELTERN. In naam des lioninqs! VERKOOP VAN ROEBENDE GOEDEREN, TEN GEVOLGE VAN EEN EXECUTORIAAL BESLAG. Op Vrijdag den 17den Julij 1868, dos Voormiddags ten 10 ure, zal door JAN HENDRIK GOMBERT, Deurwaarder te &apos;s Hertogenbosch, vóór, in en achter het Huis, staande te Tilburg aan de Veldhoven, ten verzoeke van KOMMER KANTERS Laurenszoon , Schipper te Capelle, worden overgegaan tot den Openbaren Verkoop van de bij Proces- Verbaal van genoemden Deurwaarder van den 27sten en 28sten December 1866, ten laste van GERARDUS JAN BAPTIST DUKMANS Laurenszosn, Houthandelaar, Wagenmaker en Fabriekant, wonende te Tilburg, in executoriaal beslag genomen MEURELEN en ROERENDE GOEDEREN , als: Verschillende Meubelen, Koperen en Tinnen Voorwerpen, Spiegels, Schilderijen, Klok en Pendule, Kristal, Glas, Aardewerk, Porcelein, Kisten, Kasten, Stoelen, Tafels, Linnen en Voorts eene groote hoeveelheid Eiken- en andere Boomstammen, Ribben, Planken, Platen, Palen en verdere Bouwmaterialen, twee zware Karren en hetgeen verder zal worden Geveild. Zullende de toewijzing der Goederen geschieden aan de meestbiedenden en tegen Contante betaling.terwijl bij gebreke van betaling, het Goed terstond weder verkocht zal worden ten laste van hem, wien het toegewezen is. (Get.) Jl. 11. GOMBERT. Geregistreerd te &apos;s Bosch, den 7den Julij 1868, deel 38, fol. 186, v°. vak 1, een blad geen renvooi, voor ƒ 1.101/2 aan regt en opcenten door den Ontvanger VAN NOUHUIJS. (17722) ZEGT HET VOORT. Bi BLTKVUN &amp; S.ÜD&apos;arUi rerseuhei: HANDBOEKJE VOOR KIEZERS. Prijs 30 Cenls. (17780) COMMANDITAIR VEKNOOT VERLANGD. Ah Commanditair Kapitaal wordt gevraagd DERTIG DUIZEND GULDEN, in eene soliede Zaak, gevestigd in eene der eerste Steden van Zuid-Holland, de voorkeur zal gegeven worden aan diegenen, in wiens Familie zich een knap JONG MENSCH bevindt, met den Handel en Talen bekend, die vooreerst tegen genot van Salaris in de Zaak kon werkzaam zijn, om later als Dï&apos;.IiLHEBBER daarin te worden opgenomen. Offerten gelieve men sub. Lett. D. D. D. Franco in te zenden. Adres: Kantoorboekhandel van R. B. DEWESEN, op de Haarlemmerdijk, UU 189, te Amsterdam (17745) MACMTOIST. Wordt GEVRAAGD aan eene kleine FABRIEK: Een MACHINSST-STOOKER, tevens SMID. Brieven franco Lett. Z. bij den Boekhandelaar C. BOLDINGH Hz., te Hoorn (17708) Wordt verlangd spoedig voor een HEER twee GEMEUBELEERDE KAMERS of eene KAMER met ALEOVE. in het midden der stad gelegen. Adres franco onder Lett. A. R., Bureau Handelsblad, met opgaaf van Huurprijs^ (17677) Een AGENT IN LIMBURG wenscht nog een a twee Huizen aldaar tegen Provisie te VERTEGENWOORDIGEN , liefst met MONSTERS van kleinen omvang. Reflecterenden adresseren zich Franco Lett. R. B. C. Bureau Handelsblad. (17680) biedt men te Koop eene aan WINKELZAAK, die desverkiezende door eene Vrouiv kan worden waargenomen; het Huis tegen matigen prijs te Huur. Adres Franco onder Lett. X. E. Bureau Handelsblad. (17700) Men biedt TE KOOP aan eene APOTHEEK, in haren geheelen omvang alles in een goeden en welonderhouden staat. Reflecterenden adresseren zich niet franco Brieven, in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN. Beuïssteeg, onder het Motto APOTHEEK. (17704) k</p>
</text>
