<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 10 Julij. De Heer Horatio Scymour heeft de candidatuur voor het presidentschap aangenomen. LONDEN, 10 Julij. De bank heeft heden £ 22,000 voor West-Indische rekening uitbetaald. Het weder is prachtig, maar de hitte onverdragelijk. LONDEN, 10 Julij. De mailstoomboot Holsatia is van New-York te Sonthampton aangekomen met 703,845 doll. en berigten dd. 30 Junij. De Kamer van Vertegenwoordigers heeft aan de financiële commissie bevolen, om een ontwerp van wet in gereedheid te brengen, strekkende om eene belasting van minstens lOpCt. te heffen van den coupon der openbare schuld, Grant heeft den gouverneur en den luitenant-gouverneur van Louisiana afgezet en in de plaats van den Jaatstgemelde een neger benoemd. De president heeft eene wet uitgevaardigd waarbij wordt bepaald, dat de handwerkslieden in dienst van den staat voortaan niet langer dan 8 uren per dag mogen arbeiden. Het proces tegen Surratt, een der personen, betrokken in den moordaanslag tegen den president Lincoln, is uitgesteld tot 21 September. Men verneemt dat de Koning der Sandwich-eilanden het voornemen heeft te kennen gegeven, om zijne staten onder Engelsche bescherming te stellen, uithoofde van do pogingingen, welke voortdurend van Amerikaansohe zijde worden gedaan, om die eilanden door de Amcrikaansehe regering te doen annexeren.</p>
	<p>De Russia is te Queenstown aangekomen met berigten van New-York van 1 dezer, benevens £ 607,597. Het Huis van Vertegenwoordigers heeft besloten aijne zittingen met 15 Julij te sluiten. De vertegen woerdigers van Florida zullen in het Huis worden toegelaten. Canby heeft de gouverneurs van Noord- en Zuid-Carolina ontslagen en de onlangs benoemde ambtenaren geïnstalleerd.</p>
	<p>LONDEN, 10 Juljj. Suiker en Koffij vast mot levendige vraag. — Lijnzaad, van de Zwarte Zee aangebragt 01 sh.; dito Calcutta 62.6 a 63. — Talk in loco 43.6; Oct.—Dec. 44.6. — Raapolie 33 a 33.3. — Lijnolie te Huil 31.6. — Friesche Boter 112 a 116.</p>
	<p>MANCHESTER, 10 Juljj. 81/4 ® Shirtings IOS/s; N°. 40 Muletwist 15 sh. zonder handel.</p>
	<p>ANTWERPEN, 10 Julij. Petroleum 52i/2a53.</p>
	<p>PARIJS, 10 Julij. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70.50; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.621/2; Credit-Mob. (nouv.) 293; Dito Fr. Oost-Spw. 563; Cred. Mob. Espagnol 330; Mexik. Oblie. Gestemp, 15Q; 3 pCt. Spanje 31%2»/. pCt. Dito—, 4 pOt. Rassen 1867 328; 5 pCt. Metalliek 1865 321; 5 pCt. Italië 53 90; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 39.75; 6 pCt. Amerik. 1882 83.</p>
	<p>BRUSSEL, 10 Julij. (Slotkoersen). 5 pCt. MetaU. 51 ; dito 1866 515/ g; Oost. Cred.-Act. —; 41/1 pCt. België 101.55; GpCt. Amerik. 1882 753/4- — Wissel Londen 252.12; Amst. 211.50.</p>
	<p>ANTWERPEN, 10 Julij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek SU/s; 5 PCt. Nation. 55i/8; Loten 1860 960.— ; 41/ j pCt. Belgen 101.45; 3 pCt. Spanje 321/4 r 6 pCt. Amerika 1882 77 3 ie; Turken 39 %e • — Wissel Londen 25.20; Amst. 211.65. gBgp Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplag9 opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 10 Julij. (Slotkoersen.) Goud agio 40%; Wissel op Londen in goud 110% 6 pCt. Amerika 1882 1131/4; Dito 1885 llis/s; 10/40ers Oblig. 107%; Hlinois 158; Erie-Spoorweg 703/4. Katoen middl. 321/2- Petroleum standard white te New-York 35. KONSTANTINOPEL, 10 Julij, Prins Napoleon vertrekt i_cd.ci* PARIJS, 10 Julij. De inschrijvingen voor de leening tot vpltojijing van het Suez-Kanaal dekken geheel het vercis cl__6 böclï&apos;ft&apos;-^ De Epoque&apos;zegt, dat het vertrek van den Onderkoning van Egypte nog niet is vastgesteld. Men verzekert, dat de Heer Paulin Limarac overleden is. De France weerspreekt het gerucht als zou er in Portugal eene agitatie heerschen. , T FLORENCE, 10 Julij. De generaal Lamarmora heeft eene interpellatie aangekondigd over de aanmerkingen, gemaakt in het officiële verslag van den veldtogt van 1866, opgemaakt door den Pruisischen generalen staf. Menabrea zeide, dat hij daarop zal antwoorden, wanneer hij het verslag zal hebben gelezen. MADRID, 10 Julij. Morgen zullen de ministers zich naar la Granja begeven om er, onder voorzitting der Koningin, een kabinetsraad te houden. De gearresteerde generaals zijn te Cadix aangekomen; zij worden naar do Canarische eilanden overgevoerd. De dagbladen van Lissabon melden dat de Portugesche regering de garnizoenen aan de grenzen versterkt,</p>
	<p>LONDEN, 11 Julij. In het Huis der Gemeenten heeft lord Stanley, in antwoord op het gesprokene door den Heer Layard, erkend, dat er misbruiken plaats hebben gegrepen bij de verdragen met EgyPte gesloten. Het is echter moetjelijk het bestaande stelsel te wijzigen. Hij is bereid om deel te nemen aan de internationale: commissie, maar twijfelt aan de medewerking der mogendheden, Het Huis heeft zich vereenigd met de voordragt oni a?n ?ir Robert Napier een jaargeld toe te kennen. De Koningin heeft dien heer benoemd tot lord Napier of Magdala. WEENEN, il Julij. Het officiële blad bevat den tekst van het Oostenrijksch-Britsche handelsverdrag, alsmede de wetten op de suppletoire begrooting van 1867, op de organisatie der kamers van koophandel enz. PARIJS, U Julij. Bij keizerlijk besluit van 9 dezer wordt bepaald, dat granen en meel langs alle douanen-bureaux van het rijk kunnen worden in- en uitgevoerd. De kiezers van het departement du Gard zijn tegen den 2den Augustus bijeen geroepen. De Heer Charette heeft in een brief het gerucht weersproken, dat hij zijn ontslag heeft genomen uit de Pauselijke dienst en oneenigheden heelt gehad met den generaal Kanzler,</p>
	<p>LONDEN, 10 Julij. Suiker in veiling vast, W.-Indische iets hooger. — Kof jij in veiling stil met kleine aanvoeren. — Straits Tin £92a&apos;92.4. — Er zijn 20 ladingen Tarwe aangeboden. — Rogge met kooper-s voor zeilende ladingen a 36.6; de verkoopeis wilden 37 sh. — Suiker: Onderscheidene ladingen zijn afgedaan als 700 in. Manilla a 28.6; 820 v. Cuba a 24 voor Engeland; 360 y. Portorico a 26 sh. voor Kopenhagen. — Rijsi: Eene lading Siam afgedaan a 10.6 sh. voor Londen.</p>
	<p>LONDEN, 11 Julij. Suiker: De omzet in deze we^k heeft bestaan uit 4400 ton in loco, 2050 zeilende voor Engeland en 170 ton voor het vasteland. — lm. Straits &amp; 82.10. -.</p>
	<p>êchotsch_/ïer52.6. — Raapolie 33.6. — Lijnolie32a32.3, dito te Huil 31.3 a 31.6.</p>
	<p>LONDEN, li Julij. Suiker: Van Manilla werden 17.000 z. verkocht, gekleid tot 30.6 a 30.9 en ongekleid tot 28 sh.— Thee: De veiling is afgeloopen, geringe Congo&apos;s 1/4 p. middel a fijne 1 p. lager ; er zijn 2250 collis verkocht. Talk in loco 43.6, Oct.—Dec. 45. — Wol: Donskoifleece 7 a 10 d. flaauw.</p>
	<p>LIVERPOOL, 11 Julij. Katoen: Afgedaan 8000 b. De markt is stil en de aanvoer bestond heden uit 2500 balen.</p>
	<p>PETERSBURG, 10 Julij. Talk in loco 47 met vcrkoopers; op Aug. 46%; Rogge inloco&apos;9%; op Aug. 8% met koopers. BERLIJN, llJulij. Uogge: Julij—Aug. 50%; Sept.—Oct. 49; Raapolie: Julij—Aug. 9%; Sept.—Oct. 9%; Voorloop: Julij—Aug. 187/ g; Sept—Oct. 17%. HAMBURG, 11 Julij. Tarwe loopende maand 129; Julij 128; Aug.-Sept. 125, Sept.-Oct, 123. Rogge loopende maand 98; Julij 89; Aug.-Sept. 87 aB6. Koolzaad —. Raapolie in loco —; najaar —. KEULEN, 11 Julij. Tarwe dadelijk 8%; Julij 7.—.Nov. 6.151/ a vast; Rogge dadelijk 6. —-. Julij 6; Nov. s.2lager; Raapolie d_lelijs —; Julij I f&apos;/_; Oct. IV].2&gt;; Lijnolie dadelijk 12. Aangezegd 5000 z. Tarwe. Het weder is schoon. Rijnhoogto 8 v. 10 d.</p>
	<p>LONDEN, 1! Julij. (Slotaoersen). 3 pCt. Gecons. 941/3; SuOt. Braz. 1865 76%; 1 pCt. Ecuaior —; 5 pCt. Grieken 13V4; Dito Coup. — ; 3 pCt. Mexic. a—; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N Grea. Landw. £—; 3 pOt. Port. 1853/63 • ; 3 pCt. Dito |c;r,7 . 41/3 pOt. Rusland ISSO 86%; 3 pCt. Dito 1859 54%; 5 pCt. Dito 1862 85%; Dito 1864 91%; Dito 1866 ; Dito 1367 65V.-H 4 pCt. N. Dito —:; 3 pCt. Spanje 36%; 2% pOt. Dito 351/4; Dito 3 pCt. 1867 36; 5 pCt. Italië 53%; 6 pCt. Turk. A. 8. 41%; 3 püt. Venez. —; 6 pCt. Dito 18: i-_—; 6pCt. Dito 1864 19%; 1% pCt. Dito ; 2% pCt. Nederl. Cert. 56%; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. —; fï pCt. Amerik. 1882 73%; Dito 1835 ; 7 pCt. Dito 101%; 8 pCt. Debent. AtL &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCfc. At!. (/econ3). 35%. PETERSBURG, 10 Julij. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 325%; Hamburg 291/*; Amst. 161; Parijs S4l. —; Loten 1864 131 ; Dito 1866 130; Imperialen —. BERLIJN, 11 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 52; s pOt Nation. 571/3; Oostenr. Aand. 1860 78&apos;%; 5 pCt. Italië 541/4; Lomb. Shares 110; 5 pCt. Russ. 1822 85; Dito 1862 851/4; Aandeelen Dito 1864 lllS/4; Dito 1866 110%; 4% pCt. Pruis. Oblie. 95%-. 6 nCt. Amerika 1882 77%; Holl. Spw. Act. 101 ; 5 pCt. Turken 39%. Wissel: Londen 3/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81&apos;/i_&apos;. Hamb. 2/m. 150%; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 1431/4; Weenen 2/m. 89; Petersb. 3/m. 90. FRANKFORT, 11 Julij. (Slotkoersen). spCt.Metall. 1866 53% ; Dito Nation. 65% ; Oostenr. Aand. 1860 789% ; Dito 1884 99%; Metall. 1859 6il/g; Cred.-Actiën 221.25; 6 pCt. Amerika 1882 771/4; Dito 1835 76%; 5 pCt. Dito 1874 82%; 3 pCt. Spanje 1867 —: Pacificbahn —; N. Russ. Leening —: Turken 39; Karkschawkow —. — Wissel: Londen k. z. 1191/4; Weenen k. z. 104%; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, II Juhj. 5 pCt. Russ. Cert. 71%; Dito 1862 81%; Oostenr. Aand. &apos;860 78; 6 pCt. Amerika 1882 70%; 5 pOt. Italië 531. . Lombarden 406. — Wissel: Londen 13.07%; Amst. 35 42 a 45; Parijs 187% a —. Disconto 2 oOt. MADRID, 10 Julij. 3 pCt. Spanje 33.40; 2% pU. Dito 32.15. TEXEL, 11 Jiiïij. Uitgezeild: Marnix, Wassenaar, Surin. - Setubal, S., Londen.</p>
</text>
