<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 10 Julij.</title>
	<p>Bij de uitgevers Bukman en Sartorius alhier is uitgekomen een boekje, getiteld: Handboekje voor Kiezers. Het bevat alles wat redelijkerwijs in zulk een boekje verdient te worden opgenomen. Met oog op de verkiezing van 16 Julij aanstaande vinde het vele koopers.</p>
	<p>Gaarne maken wij allen, die goeden smaak hebben en het zich ook ten pligt achten, vaderlandsche kunstproducten of nijverheidsvoortbrengselen, door ze te koopen, in eere te houden, met een enkel woord opmerkzaam op drie der jongste uitgaven van den Heer Jager, photographie-uitgever op het Damrak, hier ter stede. I°. Souvenir d&apos;Amsterdam bevat een twaalftal der fraaiste stadsgezigten, die onze schoone woonplaats oplevert; en wel zóó gephotographeerd dat dit werkje met buitenlandsche photographische stadsgezigten vergeleken, den toets der meesteischende kritiek kan doorstaan.</p>
	<p>2°. Een kokertje, bevattende op kleiner schaal ook een zeker getal gezigten in Amsterdam, zoo mogelijk nog fijner bewerkt dan N°. 1.</p>
	<p>En 3°, Naar de uitmuntende gravures, inderdaad prachtige photographien, op tamelijk groote schaal, in fraai linnen album met vergulde stempels, van Goethe&apos;s beroemde Frauengestalten naar Kaulbach&apos;s teekeningen. Zonder twijfel is hier te lande zoo goed photographisch weergeven van gravures nog niet door iemand anders dan de Heer Jager geleverd. Een ruim debiet zal stellig het regtmatige loon zijn voor de niet geringe kosten en inspanning, aan dergelijke uitgaven besteed,</p>
	<p>* ARNHEM, 10 Julij. De Heer Boer te Rotterdam heeft van het gemeentebestuur alhier vergunning bekomen, om zijne voiks-gaarkeuken gedurende de loopende maand te doen iwerken in het verlaten bestedelingenhuis, nabij het Velperplein. * MIDDELBURG, 9 Julij. Heden avond werd in den tuin van het Schuttershof alhier door de vereeniging //Uit het Volk, voor het Volk&quot; een feestconcert gegeven, ter herinnering aan den aanvang der werken op Walcheren in Julij 1867 en de opening der Zeeuwsche lijn tot Goes op 1 Julij 11. De uitvoering had plaats door het zoo gunstig bekeiide muziekcorps der veld-artillerie, thans in garnizoen te Arnhem, onder directie van den lieer Rudersdorff. De tuin was feestelijk versierd, terwijl eene buitengewone gasverlichting was aangebragt. De opkomst der leden was_ zeer talrijk, terwijl men onder het genot der heerlijke muziek hier lang gezellig bijeen bleef.</p>
</text>
