<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEKBINDERS! Eenige JONGE LIEBEN, vlug kunnende Vouwen en Naaijen, van goede Getuigenissen voorzien, kunnen VAST WERK bekomen, alsook een paar AANKOIHELINGEN. Adres Franco onder het motto BOEKBINDER, Bureau Handelsblad. (17878)_ ps», B. rnIfERTT êjÉËlplmßozenboouisteeg of Heiligenweg, D 224, preseni_gfa_S__teert TE KOOP: Eeue partij goed afgewerkte moderne RILLARDTEN met Spi&apos;ingveeren Banden, waaronder Eiken-, Mahonie- en Palisanderhouten , allen tegen civiele Prijzen, met een Jaar guarantie. Oude BILLAKISTEN worden ingeruild. Tevens voorhanden 12 groote en 12 kIeine_KOFEIJHÜjS&apos;-AEELS. (17863) vT_ WEGGELOÖPEN een ENGELSCHE jPSgfI&amp;BÖGHONB, luisterende naar den naam van _JPP€/ Mpo, 3 maanden oud, bruin met zwarte stre%___BS__Bpen en witte pooten, toebehoorende aan Monsieur ALEXANDRE LOYAL, wonende hoek Leidscheplein, m de 3 Kolommen. JJ 114. Die denzelven terug bezorgt bekomt ƒ 10 tot belooning en de aanwijzer ƒ 5. _______ TE KOOP een BROODIïEPOT, staande in eene der voltrijkste buurten dezer stad, waarin wekelijks ƒ 10 a ƒ 12 verdiend wordt, voor uitbreiding vatbaar is en door eene vrouw kan waargenomen worden. Het huis voor een matigen prijs te huur. Brieven franco letters S. M. Bureau Handelsblad. (17849) ÜBMAMÖ van middelbare jaren, wenschte zich gaarne geplaatst te zien als KOE. SIER. Tevens geheel bekwaam om mede eene Boerderij te besturen. Kunnende de beste getuigenissen overleggen. Brieven franco onder lett. L. L. Bureau Handelsblad. (17847) ATTiSKTIET Een jong Duitscher, P. G., welke verscheiden malen Italië bereisd heeft, WENSCHTE zich gaarne bij een Heer of eene Familie te Engageren, om mede op Réis te gaan; er zal meer op eene honnette behandeling dan op groot salaris gelet worden. Brieven franco onder net motto REIS, bij den Boekh. G. J. VIËTOR, Heerenstraat te Amsterdam. (16554) Een HEER wenscht bij respectable en vertrouwde lieden, in het midden en kooprijkste gedeelte dezer stad te huren, BRIE liefst gemeubeleerde KAMERS, waarvan een moet dienen tot Magazijn eener Grossierszaak. Huurprijs ƒ 400 a ƒ 500 per jaar.&apos; Adres met franco brieven, bevattende duidelijke aanwijzingen, onder de letters P. C. L. Bureau Handelsblad. &apos; (17852) TE HUUR Gevraagd met November a. s. of eerde1 2 net (geheel of gedeeltelijk) Gemeubeleerde KAMERS (liefst en suite), waarvan de SUITE als Slaapkamer; en verder een klein Slaapkamertje, benevens berging op den Zolder, te zamen geschikt voor 3 personen en zoo mogelijk in de omstreken der Noordermarkt, Houttuinen, Teertuinen, Prinsengracht, Bloemgracht of Rozengracht. Adres franco, onder N°. 10, Bureau Handelsblad. (17821) KfAHUFICTÜRÉH. Een Jong Mensch (Duitscher), oud 23 jaren, zag zich gaarne geplaatst op een Magazijn als BEBIENBE, of _T_l&gt;_-REIZIGER. Adres met franco brieven, onder de lett. P. S., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (17827) KANTOOR-LOKAAL. Op het beste gedeelte van de Kalverstraat wordt in HUUR aangeboden: Eene Ruime VOORKAMER, tot het houden van Kantoor, met geheel vrijen opgang. Adres onder lett. O. 0., bij de Boekhandelaren SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg. (17833) Wegens sterfgeval TE KOOP : eene Zaak in MÖBES en BAMESHOEBEN, welke een goed Burger Bestaan oplevert en met Augustus is te aanvaarden. Adres franco onder Letters A. G. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg te Amsterdam. (17874) Jg&amp;Naar SOERABAYA _M_Bim_-_ (DIKLCI), BATAVIA aandoende tot Ontschcping van PASSAGIERS, LIGT TE AMSTERDAM IN LADING HET NEDERLANDSCHE BARKSCHIP HENRIETTE SEERTRUIDA, Kapt. T. C. DE BOER. Voorzien van ruime en luchtige Hutten en comfortable i Inrigtingen voor Passagiers, terwijl de Passage zeer billijk is gesteld. lemand nadere informatien begeerende, gelieve zich te vervoegen ten Kantore van de Cargadoors DE VRIES &amp; CO., Ugracht, U 40, te Amsterdam. (17844)</p>
</text>
