<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Onder dankzegging voor het vertrouwen door hem gedurende zoo vele jaren genoten, brengt de ondergeteekende ter keunis van zijne geëerde begunstigers, dat hij zijne I Stalhouderij op den Nieuwenzijds-Kolk, H 633, hoeft over- j gedaan aan den Heer L. K. GIïAOER VAN «EX ! MAAS , genoemden zijnen opvolger minzaamst in hunne welwillendheid aanbevelende. Amsteedam, Julij 1863. J. ïï. _;a__w_-K. De bovenstaande Stalhouderij, op den Nieuwenzijds-Kolk, H 633, van den Heer J. U. ËMLSWMK, &apos;hebbende overgenomen, beveelt zich de ondergeteekende bij de begunstigers van zijnen voorganger aan, hopende, door eene prompte en civiele bediening, zich hetzelfde vertronwen waardig te maken, door zijnen voorganger sedert vele jaren genoten. Amsteedam, Julij 1868. (17822) L. K. GK&amp;BIEiB. VAN PEK 182 AAS. TE HUUR gevraagd te Amsterdam tegen 1 September of 1 October, een BOVENHUIS of HUISJE, voorzien van minstens diïe Kamers, Keuken, Zolder en Meidenkamer; den huurprijs van ƒ 250 niet te boven gaande. Adres franco met opgave van stand, enz., ènz. onder lett. C, bij den Boekh. P. G. de VEV MESTDAGH,te Vlissingen. (17783) De Veiling van RIGA VUREN DEELEN en BALKEN , aangekondigd tegen 15 Julij a. s., ZAL GEEN VOORTGANG HEBBEN, zijnde uit de hand verkocht. (17824) ,C W. TUtAËUIAM presenteert, door de Makelaars fl. C. GÜÏLLEBERT &amp; P. BRUSSE, te VEKHO«PES, ten overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORDBEEK, op DONDERDAG 30 JIULM _8«8, des namiddags ten Zes ure precies , in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, te Amsterdam, verschillende partijen M, COPAL 1 VffiFWABEN, nader bij Notitie te vermelden. (17810) Nadere informatien bij bovengenoemde Makelaars. &quot;mÖÖPIHG VAH&apos;IiïÏARËÏir IJzer-, Touw-, Zeil- en Kettingwerk, Gereedschappen en Materialen, le Papendrdit. De Notaris P. H. C. VAN NOORDEN, gevestigd te Papendrecht, zal aldaar, op de Sleephelling, tegenover Dordrecht, op Vrijdag den I7den Julij 1868, des morgens om 9 uur te beginnen, in het openbaar, tegen gereede betaling, Verkoopen: Eene aanzienlijke partij HOUTWAREN, waaronder zeer zware 80 a 90 voets Dennen; voorts Eikenen Dennen Bills, Platen, Deelen, Zware en Ligte Kolders, Juffers, Ribben, Blokken enz. Verder verschillende Gereedschappen en Materialen, waaronder 4 extra zware Kielblokken. En eindelijk eene aanzienlijke hoeveelheid IJzer,- Touw-, Zeil- en Kettingwerk. Alles dagelijks te bezigtigen zooals het in genommerde kavels ligt op de Sleephelling, te Papendrecht. (17854) . A. J. CORVER. Makelaar, zal op 1 £ Maandag 27 Julij 1868, des avonds /o£&gt;Ky|i\. ten Zes Ure, te Amsterdam, in de ¦Hnlr%JÊvCfk Nieuwe Stads-Herberg aan het V, ten /wi i2_?i»_3i overstaan van den Deurwaarder B. D. BEEÏS&gt; verkoopen: _33_**iul___llr i Een extra ordinair welbezeild, ge- WfÜ^^feig ggpkoperd en kopervast BAKKSCHH», _~K__gena,anKl: SUMMAIÜE. varende onder Nederlandsche Vlag, gevoerd door Kapitein G. J. MIDDELBERGH. Volgens Nederlandschen meetbrief lang 28,45 ellen; wijd 4,8 ellen; hol 4,71 ellen; en alzoo gemeten op 241 tonnen of 128 lasten. Liggende aan de Werf de Zwarte Raaf, in de Kleine Kattenburgerstraat. Breeder volgens Inventaris en berigt bijjjovengemelden Makelaar. (17809) ffITOONSmiIIIArROZIN te Ooskoop. C 7836) Op DINGSDAG 21 en WOENSDAG 32 JULIJ aanstaande door de Leden van de Pomolofische Vereeniging. Geopend van s morgensj* tot &apos;s namiddags 7 ure. ™„SNG_ p r C-RnÊtW*rjTvAN NES&apos; H&quot; BOEK- F°-_w&apos;«___tt- m°?T,LIEb. H. MOEN G. Pzk. en «t_-_5 __2 Jl&gt; Makelaars, zullen op MAANDAG 27 JULIJ LSb*, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal 7iTp&apos;&quot;fi IniTl&apos; &quot; om;staan van den Notaris C. VAN ZIJP in veiling brengen : N° i v™ H&apos;ïIVKKI HUIS STtoSSfflüfiF»&apos; -^ BoEven- SS sen^Vacn XX 406 l»To&apos; ?de Beerenstraat bij de Prinbij de Keizersgracht., XX 38S. &apos;Cder&apos; hif bii ten omschreven, en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag Van ,2 tot 2 ure. De Belzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor, alsmede op den verkoopdag, des Voormiddags ter lezing l^gen ten kantore van den Notaris C. VAN ZIJP, op den Singel bij de Oude Spiegelstraat (17796) vaVW^^^? VAN SLEDEN, G. 3. 14? __&amp;__¦£_ t¦ w^TJ- A.RAVELLI, T. SWART, JH. BRINKMAN Je. W. DROGHORN en È. J. HELIER Makelaars, zullen op MAANDAG 3 AUGUSTUS 1 _ 6»*, des avonds ten zes ure, m het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N&quot;. 1 en WINKELHUIS met Boyenwoningen, overdeüte Plaats en Erve, op den Singel bij de Raamsteeg P 339. — N&quot;. 2, een HUIS met Boyenwoningen, open Plaats en _rve, in de Vliegendesteeg, tusschen de Spuistraat en den Singel (Appelenmarkt) ï 313. NB. Inmiddels zijn deze Perceelen N&quot;. 1 en 2 uit de hand te Koop, te bevragen bij den Makelaar J. FEIJE. N°. 3, een HUIS, met Boven- en Benedenwoningen, Achterhuis, Tuin en Lrve, mdc Utrechtschedwarsstraat, tusschen den Amstel en de Utrechtschestraat, Z 222 — N&quot;. 4, een HUIS met open Plaats, Tuin, Bleekveld, Schuur en Erve, op de Lijnbaansgracht tusschen het Weesperplein en den Roetersburgwal W 159. __ N°. 5, een HUIS en ERVE op den hoek van de Rozenstraat en eerste Rozendwarsstraat, EE 77. Te bezigtigen: N°. 3 des Dingsdags en Vrijdags en de overigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als: N&quot;. 1 en 2, P. H. J. FEIJE;-N&quot;. 3, G. DE VRIES; N°. 4, A. D. RUMLING; N°. 5, A^j^, SCHOUTEN. (17795) A. H. HEDDEN, Makelaar, zal op MAANDAG 20 JULIJ 13__, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER eü KANNE, in veiling brengen: Het hecht, sterken onlangs geheel nieuw betimmerd WINKELHUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, in de Ridderstraat bij de Oude Schans, N 231. De veilconditien liggen vier dagen voor en op den verkoopdag ter visie bij bovengenoemde Notarissen, op den Kloveniersburgwal bij de Raamgracht. (17812) ~WAT_BBFiI4WmS~ van de &quot;Silicated carbon filter Company,&quot; voor Huisselijk, Scheeps- en Fabrieksgebruik, IJS- of Koelfilters, Zaknlters, Hevelfilters, enz.. Munten daardoor boven alle andere soorten uit, dat zij door de verbruikers zelven kunnen worden schoongemaakt en schoongehouden, en dus geen onderhoud vereischen; bovendien zuiveren zij het water op de meest volkomene wf.lze&gt; waarvan wij deskundigen verzoeken, ook in vergelijk niet andere Filters, de proef te willen nemen. Wij ontvingen ook van dezelfde Fabriekanten THE SILICATE© CARBON FILTERING TAP, of KS&amp;A 4N, die zoodanig is .samengesteld, dat al het water, hetwelk er door loopt, onmiddellijk en volkomen gezuiverd is, zij zijn dus bijzonder geschikt om van eene gewone Watsrton óf Bak op min kistbare wijze een Filter te maken, zonder kosten van onderhoud voor schoonmaken of reparatie. Belanghebbenden worden beleefdelijk verzocht de Filters enz., der Sittcated carbon fitter Company te komen bezigtigen en beproeven BIJ PECK * C°. (17759) L 313, Nieuwendijk te Amsterdam.</p>
</text>
