<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 9 Julij. De hertog en dehert0„;„ zijn met groot gevolg van Ischl hier aangekom Jan Nassau —De grootvorstin Alexandra Jossefowna T igrootvorst Konstantijn, is met hare zonen&apos; m?i van Wjatscheslaw te Schönbrunn aangekomen »«,&apos;° ¦-8 fn Zondag zal blijven. ar ZIJ tot — De leden der Europesche telegraaf-coiiferent;„... , den minister van koophandel uitgenoodigd tot het do een togt langs den Semmeringer spoorweg. De H™üTan sche minister Gorove heeft hen tot een hezoek tè? f IC uitgenoodigd. eBtn — Bij de regering komen nog voortdurend adressen ï_ van gemeentebesturen, houdende protesten tegen de Pa,, selijke allocutie en de bisschoppelijke circulaires. u~ — Het N. Wiener Tagebtait is heden in beslag genomen wegens een feuilleton-artikel, getiteld: Aan den knecht der knechten Gods, open brief der volkeren van Oostenrijk Ook de Freie padagogische Blatter zijn in beslag genomen&apos;wegens een artikel tegen het Oostenrijksche episcopaat. Omtrent de Prager Narodni Listy is gelijke maatregel genomen. — Dezer dagen werd te Bucharest de ¦ erste steen gelegd voor een nieuw schoolgebouw, dat de Protestantsche femeente aldaar doet oprigten. De Koning van Pruissen eeft voor dit gebouw 400, Vorst Karel 200 en het Rumenische ministerie van eeredienst 100 ducaten bijgedragen.</p>
	<p>WEENEN, 9 Julij. (Part. Corr.). De hoofdinhoud der Oostenrijksche nota van protest tegen de Pauselijke allocutie, komt liierop neder: De Paus is tegen de verwachting der Oostenrijksche regering bij zijne bespreking der confessionele wetten te ver gegaan, daar bij de grondwet van den staat tot het onderwerp zijner kritiek heeft gemaakt. Hiertegen moet de Oostenrijksche regering plegtig en nadrukkelijk protesteren. Geene buitenl. mogendheid, dus ook niet de Pauselijke, heeft het regt tot zoodanige kritiek en de regering heeft vast besloten dit niet te dulden. De allocutie kan derhalve natuurlijk geen invloed hebben op de grondwet van den staat. Dit is de bedoeling des Keizers. Na de overhandiging dezer kernachtige nota, welke in het eerstvolgende //roode boek&quot; zal worden opgenomen, moet de Heer v. Meysenbug ingevolge zijne ontvangen instrnctien, Rome verlaten. Bovendien zegt men nog dat de post van ambassadeur te Eome voorloopig onbezet zal blijven; de loopende zaken zullen voorloopig behandeld worden door de kanselarij van het gezantschap.</p>
	<p>BERLIJN, 10 Julij (des Ochtends). De Keizerin van Rusland zal op de reis naar Kissingen niet te dezer stede komen. Zij reist over Warschau, waar zij den nacht van 13 op 14 dezer zal doorbrengen en vervolgens over Breslau en Dresden. Zij zal den 12den uit Petersburg vertrekken en niet door den Keizer worden vergezeld. — Toen de minister van eeredienst, de Heer v. Mühler, onlangs Hanover bezocht, heeft hij met het lands-consistorie onderhandeld over de organisatie der Evangelische kerk in die provincie. Uit het gevoerde gesprek is hem gebleken , dat de plaatselijke synoden in de eerste maanden van het volgende jaar zuilen georganiseerd zijn, zoodat de landssynode nog in den loop van hetzelfde ja-ir zal kunnen worden bijeengeroepen. — Den Uden dezer zullen weder eenige oorlogschepen van de Noord-Duitsche Bondsmarine in dienst worden gesteld.</p>
	<p>— De afgevaardigde, van den rijksdag Dr. Schweizer heeft zien gisteren ter beschikking gesteld van de justitie. Eenigen tijd geleden werd hij tot drie maanden gevangenisstraf veroordeeld, wegens eene door hem geschreven brochure betreffende de arbeiders-kwestie. T-Ji6 z,weet]scue Noordpool-expeditie is den Bsten Julii met het schroefstoomschip Sophia van Gothenburg vertrokken. Het schip , dat voor deze vaart te Carlscrona bijzonder goed is uitgerust, staat onder bevel van den kapitein ter zee baron v. Otter en heeft tot eersten officier den luitenant Palander. De bemanning bestaat uit 1 doctor, 1 conservator, 4_ onder-officieren en 10 man. Te Tromsö zullen nog 4 man, die met de Noordelijke wateren bekend zijn, aan boord genomen worden. De wetenschappelijke expeditie bestaat uit: professor Nordenskjöld, aanvoerder der expeditie, geograaph en mineraloog; adjunct J. H. Friis, kruidkundige, J. Lemström natuurkundige, F. Malmgren, C. Schmitt en A. E. Holmgren, zoölogen, S. Berggren, kruidkundige en C. Wenckhoff, geoloog.</p>
	<p>FRANKFORT, 10 Julij. (Part. Corr.) Uit Munchen meldt men, dat de Kroonprins en de Kroonprinscs van Italië aldaar worden verwacht. Zij hebben bedankt voor de aangeboden vertrekken in het paieis en hebben hun intrek genomen in het hotel Zu den vier Jahreszeiten. Eenige ongunstige omstandigheid voor de binnen kort uit te geven loening van 10 millioen van den Noord-Duitschen Bond, is dat de obligatien dezer leening niet gedeponeerd kunnen worden, dat is zij kunnen niet gebezigd worden tot het stellen van borgtogten, het beleggen van gelden van minderjarigen, enz. Bij den spoed, waarmede do Noord-Duitsche Rijksraad dè wet betreffende deze leening heeft behandeld, heeft men dit over het hoofd gezien. Zoodra de rijksdag weder vergaderd zal zijn, zal hierin wel worden voorzien, maar tot dien tijd zal deze omstandigheid niet zonder invloed blijven op den koers der obligatien van deze eerste Noord-Duitsche bondsleening. Prins Gortschakoff is te Ems aangekomen. Hij zal zich eerlang tot gebruik der Baden naar Wiesbaden begeven. Te Dresden bestaat liet voornemen om eene Neue Bresdener Zcitung uit te geven. Bet blad zal de min of meer geheime annexatie-pogingen van de nationaal-liberale (groot- Pruisische) partij bestrijden.</p>
</text>
