<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL (VIA TRIEST.) BATAVIA, 15 December. .</title>
	<p>Vervolg. Do Javasche Courant behelst de besluiten van den gouverneurgeneraal, waarbij, met intrekking der daarmede strijdige bepalingen, de haven Telok-Betong, in de residentio Lampongsche districten, en de haven Tandjong-Pandan, op het eiland Billiton, met den lsten Jamiftrij voor den algemeenen m- en uitvoerhandel worden opengesteld. Zuid- en ooster-afdeelikg van BORNEO (November). Van de Teweh ontving men het berigt, dat in den omtrek der versterking aldaar nu en&apos; d&lt;an nog enkele muitelingen rondzwierven en o. a. in het Laatst der vorige maand eone vrouw hadden afgemaakt, die in de* nabij heid aan de ladangs&apos; werkte. Hierop werden onmiddelijk van Zr. Ms. stoomschip Madura en van de versterking patrouilles uitgezonden. Hot gelukte echter slechts aan eene bevolkings-patronille, ondor aanvoering van het verdienstelijk districtshoofd Toemenggoeng Mengkoc &apos;Sari, cene praauw met 11 man to achterhalen, v.an welke 1 gevangen werd gemaakt, en de overigen, waaronder verscheidene gewonden, in het bosch de vlugt namen. Deze bevolking3-patrouille tot Lahei voortgerukt zijndo, had ook daar eene ontmoeting met eene bende van 9 man, van welke 1 afgemaakt werd, en de overigen zich door de vlugt redden. Voortdurend kwamen meerdere huisgezinnen uit do bovenstreken naar de Teweh afzakken, om zich aldaar, onder bescherming van de versterking, met der woon te vestigen; zoo waren er onlangs weder 200 zielen&apos; gekomen. Het berigt werd ontvangen, dat de sultan van Koetei zich met 500 man aan de Soengei-P&apos;ahoe bevond, en goesti Mad Seman zich derwaarts begeven had, om te onderhandelen. Het hoofd van Lahei Toemenggoeng Singa-Merta wilde zich onderwerpen. Hij zou daartoe aan den militairen commandant der Teweh-verstorking een vertrouwd persoon afzenden. Zijn voornemen was, om alsdan ook met zijne geheele bevolking tot ons over te komen.</p>
	<p>Soerapati bevond zich met Goesti Mad Said en nog slechts weinig volgelingen aan de Kwala-Boondang. &apos;De o üd-ite&quot; zoon van Soerap Pati, Soering Pati genaamd, overleed aan de Kwala-Ontok.</p>
	<p>— Da gouverneur-generaal in aanmerking nemende do gebleken onmogelijkheid, dat bij het in werking treden der wet van 3 Julij 180(5 (Imt. sti.atsbioii. n&quot;. 99), waarbij zijn vastgesteld de tarieven van in-, uit- en doorvoer in Ned. Indie, ingevolge art. 11 dier wet, tot hare uitvoering en tot waarborg tegen ontduiking der regten reeds het noodige zij geregeld, heeft bepaald, dat de thans werkende verordeningen op de inkomende en uitgaande regten, en wat daarmede verband houdt, voor zoo ver zij niet gewijzigd zijn door de wet van 3 Julij 1865 (lnd. atimt-buid n°. 99), in stand gehouden worden , totdat daarin nader z.al zijn voorzien. — De directeur der producten en civiele magazijnen heeft afwijzend beschikt op het voorstel der kamer van hoophandel alhier, om de sluiting der mails niet op Zondag te doen plaats hebben. — Men schrijft uit Solo, dd. 5 December aan de Locomotief: Do opiump,acl-t is weer in handen van do oude kongsi. Zij had wel een concurrent in eene nieuwe kongsi, die al het mogelijke wilde doen, om haar uit de binnenlanden te weren, en haar dus voor zich zelve onschadelijk te maken, maar dat is haar niet gelukt. De oude kongsi getroostte zich liever eene ton gouds, dan om te wijken ; ten minste begrijp ik anders het noodige van opbieden niet, daar onze resident toch, staande do verpachting, beloofd heoft. de gemaakte bepalingen streng te zullen handhaven, en hij de man er niet naar is. om zijn woord niet te houden. Het huwelijk van Z. H. don keizer heeft gisteren plaats gehad; aan &apos;pret we:, geen gebrek: sevimpi&apos;s, spel en dans, benevens diné, maakten er een vrolijk feest v.an. Deu 9den dezer zal er een bal en souper in het residentie-huis gegeven worden en bij dio gelegenheid zal men ter eere van den Soesoehoenan een prachtig vuurwerk afsteken, dat door de inwoners, de landhuurders en Chinezen bekostigd wordt.</p>
	<p>— 11 en schrijft o. a. aan de Soerabaya Courant de volgende nadere bijzonderheden uit Amboina: Gn Ceram moet het er donker uitzien. Dc Alfoeren hebben zich reeds aan verscheidene moorden schuldig gemaakt. Onzo gonvorneui en de luit kol. Strengnaert. zijn thans op Ceram aanwezig, waarheen den llden dezer andermaal een detachement zal vertrekken.</p>
	<p>Ofp den 7den dezer kwam alhier eene deputatie van 7 personen, welke de grieven der Alfoeren bekend maakte en de hulp van het bestuur tegen hen inriep. Zij bragt tevens eenige gevangen Alfoeren mede, die door opsluiting voorloopig onschadelijk zijn gemaakt. De vertrokken troepen hebben drie stukken geschut medegenomen, en gelukkig voor hen zijn de regens &lt;andermaal doorgebroken, hetgeen he-t gebruik maken v.an vuurwapenen door de Alfoeren belemmert. Onzo schutterij betrekt thans alle wachtposten; men spreekt er ook van, dat hier een korps rustbewaarders gevormd zal worden. Uier heerscht thans veel onrust, daar men vreest, dat kwaadwilligen ook te dezer plaats ongelegenheid zouden kunnen veroorzaken. De versterkingen in de Benting te Kamarian bestaan thans uit 87 manschappen, waarbij nog 250 man hulptroepen gevoegd moeten worden. Kamarian is door de bevolking verwoest en daarna verlaten. Dit lot heeft ook Seradawang ondergaan. De eerstgenoemde plaats werd tegen den middag door de onzen aangevallen; eerst des avonds ten 9 ure trok de vijand met zwaar verlies terug. De luitenant Gabriel en de assistent-resident Pieters hebben zich bij die gelegenheid bijzonder onderscheiden. In den avond van den 12den dezer is andermaal een stoomschip met troepen naar Ceram&apos;s zuidkust vertrokken. Onder de Ambomezen heerscht groote verbittering tegen de Alfoeren. De commandant der negorij Hila heeft versterking aangevraagd, met berigt dat zoo hem deze niet verstrekt werd, hij dien post niet zou kunnen behouden; daar hier nu geene stoomschepen meer voorhanden zijn, zoo kan op dit oogenblik aan het verzoek van dien commandant niet voldaan worden. Thans zijn te Amboina geen 160 bajonetten meer beschikbaar.</p>
	<p>Op den 20sten dezer arriveerde van Kamarian eene praauw met drie gekwetsten en tvveo dooden, en met berigt, dat men dadelijk versterking noodig had; onmiddelijk zijn derwaarts vertrokken één officier, twee onder-officieren, twee korporaals en 25 fusoliers. Op den post Lahoe had men ook hulp noodig; men heeft daarheen gebonden 1 officier, 25 schutters, twee mortieren en een houwitser. Het gedrag onzer marine verdient meer lof dan dat van onze landmagt-^ onder de Laatste werden manschappen aangetroffen, die tegenover den vijand, door hot drinken van sagoweei\ zoodanig beschonken waren, dat zij hun geweer niet konden laden. Bij zekere gelegenheid loste Zr. Mr. stoomschip het Metalen Kruis 75 schoten op de muitelingen; te oordcelen naar het gekerm, dat uit hun midden opging, moét de uitwerking van dat vuur vreeselijk geweest zijn. Do Alfoeren hebben eene eigenaardige wijze om uitgezette schildwachten af to maken; in het donker kruipen zij Langs don grond en vallen hun slagtoffer, wanneer dit zich omwendt, van achteren aan. Een Alfoer, die tegenover het front onzer troepen zich bezig hield met tandakken, werd door den fiankeur Bouman nedergelegd. Men heeft vele geweren, met kleine peilen geladen, buit gemaakt. Opmerkelijk is het, dat wanneer onze soldaten zich vertoonen, er peen vijand te zien is, hoezeer echter die koppensnellers niet ophouden, de onzen uit hinderlagen hevig te beschieten. Op den 23sten dezer kwam Zr. Ms. stoomschip Telegraaf op onze reede, aan boord hebbende verscheidene gekwetsten; die van Ceram werden oyergovoerd en onmiddelijk naar het hospitaal getransporteerd werden.</p>
	<p>Den 24sten dezer des avonds ten zes ure verliet de Telegraaf andermaal onze reede, eone versterking medenemonde van 8 Europeanen der eerste kompagnie en 6 Inlanders, onder geleide van den korporaal Dijkgraaf. Als een bewijs van de doelmatigheid der nieuwe geweren moet ik het feit citeren, dat een flankeur op ongeveer 11CO passen een Alfoer in het gras deed bijten; 28 dier onruststokers zitten hier thans in hechtenis.</p>
	<p>In den nacht van 27 op 28 dezer keerden de gouvernour en de overste Strcngnacrts met liet stoomschip het Metalen Kruis van l-j.ijjtbobo hier terug; twee gevaarlijk gewonde militairen, een Euï?l. a™ eiJ een Inlander, waren in hun gevolg; het Metalen Kruis blijft steeds onder stoom, ten einde op alle gebeurtenissen voorber, „!,.. f yni i z,eS*&gt; dat de vijand reeds een verlies van meer dan 600 dooden geleden heeft.</p>
</text>
