<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM , Zaturdag 27 Januarij.</title>
	<p>De Heer Thorbecke is heden per eerste trein to Rotterdam aangekomen vergezeld van twee ambtenaren, ten einde een persoonlijk onderzoek m te stellen naar de spoorwegverbinding over de Maas. Om half twee is Z. E. weder naar &apos;söage vertrokken.</p>
	<p>Men berigt ons dat bij de directie van hot Paleis voor Volksvlijt het voornemen bestaat om binnen weinige dagen in eene open ¦ bare vergadering do vraag in behandeling te brengen: Welke maatregelen er te nemen zijn om de noodlottige gevolgen der veeziekte voor den landman dragelijk te maken.</p>
	<p>De Heer N. Stuart is op zijn verzoek eervol ontslagen als lid van het bestuur der visscherijen op de Schelde en Zeeuwsche stroomen, met dankbetuiging voor de door hem in dio betrekking bewezen diensten.</p>
	<p>Donderdag avond werd in het Odéon alhier de vijfde voorlezing gehouden over dv waarde der bijbelsche berigten aangaande het leven van Jezus, enz.</p>
	<p>Gelijk men zich herinneren zal was door den vorigen spreker reeds in het algemeen aangeduid, dat het evangelie naar Joannes blijkbaar geschreven met cene zeer bepaalde bedoeling, en wel naar aanleiding van den bekenden Paschastrijd, reeds uit dien hoofde niet kon worden beschouwd als eeno biographie. Dr. T. Modderman Az. deed dit thans in bijzonderheden uitkomen door de behandeling van aanleg en plan van dit geschrift. Met eene bewonderenswaardige helderheid schetste hij in grooto trekken den kondigen bouw, waardoor dit boek zich in allen deeie tot zelfs in do constructie der volzinnen kenmerkt. Hij deed opmerken, hoe reeds daardoor de meening werd buitongesloten, dat-dit evangelie een zuiver historisch geschrift was, of wilde zijn; maar tevens kwam door zijne voorstelling voortreffelijk uit, welke hooge waarde desniettemin, uit een ander oogpunt aan den arbeid van dien grooten onbekenden móest worden toegeschreven. Vooral het laatste gedeelte van sprekers betoog, naakte blijkbaar diepen indruk. Bij de poging om aan te toonen, hoe elke gedachte die in den proloog slechts even wordt aangeduid, in het geschrift zelf steeds helderder wordt ontwikkeld, tot zij &apos;ten slotte in hèt volle licht verschijnt, werd de beoordeelaar van hotkunstgewrocht zelf kunstenaar. Wij hopen dat het voornemen bestaat deze redevoeringen, thans voor een betrekkelijk kleinen kring uitgesproken, te verzamelen en uit te geven; wij twijfelen er niet aan, of vele zullen met ons verlangen, nogmaals de herinnering aan deze schoone en nuttige avonden te kunnen verlevendigen. De volgende lezing zal worden gehouden door den Heer W. F. Loman .</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 27 Jan. Op 15 Jan. &apos;s namiddag tussshen 2 en 21/2 ure is door den Heer J. A. Andreson te Leyden, eigenhandig in de bus aan hot postkantoor gestoken, een brief aan den Heer P. van de Wiel, behanger te Rotterdam, inhoudende 1 b.ankbiljet, groot ƒ 100, N°. 296. — Op 18 Jan. jl., des namiddags ten 4 ure, is door den Hoer J. w. Knippenburg aldaar, eigenhandig in de brievenbus, aan do Hooglandsche kerk gestoken: eon brief aan het adres J. P. Knippeburg. sergeant 4de reg. inf. te Delft; inhoudende2coupons,grootieder ƒ2.471/,,verschenen 1 Julij 1865. Een dezer coupons is van de HH. Ketwich en Voornberg, wed. Willem Borski, get. S. Dankerts; de andere van D Saportas, van Maarsevecn, le Jollo en Luijs en Kerkhoven eet W* Kerkhoven. Beide brieven zijn met aan hunne adressen&apos;\__7_votP DC eerste commissaris van politic te Leyden verzoekt opsporing .inhouding en berigt. .f&quot;</p>
</text>
