<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: G. KARSSEN, &gt;- Officier van Gez. bij Zr. Ms. Zeemagt, «aederw-TK. , 26 Januarit 1866. en J HJBLSMAN. rj^evallen van eene welgeschapene DOCHTER J. E. WEGMAN— 26 Jjanuarij 1866. (2486) hno en beviel voorspoedig van eene welgeschapen DOCHTER, J. °ÜbCH—DANTZ, geliefde Echcgenoot van vjjgrKRPAM, 26 Januarij 1866. ALBt. BOSCH. (2440) tj Joorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, M. A, J. &quot;RSïMANN, hartelijk geliefde Echtgenoote van Monnikendam, A. M. L. RÜMKE, 25 Januarg 1866. Predikant. -- Eenige Kennisgeving. (2424) Bèv-fien van «ene DOCHTERI H. J. OOSTËRHOUT—SÊXAUER. &apos;V-Esi&apos;EBCAEsrEL, 27 Januarij 1866. (2485) Bevallen_van~een ZÖONTM. A. SMEI-CTËchtgenóóte van &apos; a eindhoven, J. H. TIMMERMAN. ï? Jauuarij 1866. (2484) \\3l en overleed na een smarteüik doch geduldig lijcleu mijne ge&quot;et«e Echtgenoote CATHARINA ÖENRIKA NIERMAN, in den &apos;a6tdom van 60 jaren; diep bedroefd staar ik met mijne kinderen e. baar dierbaar overschot, doch de troost dat de dood voor haar v„5,.overgang is tot het eeuwige leven, sterke ons in dit smartelijk u.lles&apos; (2476) _ Ajisieedam , 25 Januarij 1866. J. C NEUMEIJER. j^eden overleed zacht en kalm, in den ouderdom van bijna 71 Jaren *»b -o^&apos;j^ geliefde Echtgenoot B. H. PEREL, in leven pedicure L? HH. MM. den Koning en de Koningin der Nederlanden, diep &apos;ï&apos;eurd door mij, zijne kinderen, behuwd- en kleinkinderen. . De Wed. R. B. PEREL-HERTVELD. w^terdam, 26 Januarij 1866. £0 **• De Praktijk zal op denzelfden voet, te mijnen huize, door mijn ~&gt;^Li__. B. PEREL worden voortgezet. (3479) k„ eden overleed&apos;, in den ouderdom van ruim 55 jaren, onze geliefde ÜQ^er MARIA LUNÜA DE VRIENDT, Weduwe van PETRUS Ê.f i _[r*&quot;» eP betreurd door hare Kinderen, Zusters en verdere Rekkingen. Slechts acht dagen mogt zij haren Echtgenoot overlevou. 27 Jauuarij 1866. A. DONK. •-jJSiSO) P. DONK. &apos; &apos;telrn6?1 o^sheP zacht en kalm in den Heer, na eeno korte onge- Olrt&apos;, d van weinige degen, mijne geliefde Moeder en Grootmoeder, inL«AED!NA KOK, Weduwe den Heer GERRIT GROENEWOUD, is ven ouderdom van ruim 84 jaar, in leven Herbergierster. Treurig &apos;WsT n$&apos; evenzeer als voor hare Klcinkind&amp;ren, dit verlies, welko &amp;0.-_ien m baar niet alleen eene Grootmoeder., maar ook hun ver» &apos;©ter verliezen. B. GROENEWOUD. 29Yste»bam, Wed. S. W. VAN ZADELHOPP. Januarij 1866. Alsmede uit naam hrrer Kleinkinderen: -V^föö) C. COLIJN. JBw&apos;Jèn^överleed onze jongste lieveling JOHANNA MARIA CATHA~ 4i in den ouderdam van bijna 2 maanden. C- J. DORNICKX. &apos; .- J. G. DORNICKX, •^«493) TIELEMAN. _.&quot; overleed plotseling onze beminde Broeder de Heer JOHAN- C CORNELIS VAN DEB WOLPP COURRECH, in den lceftüd p r&quot;u« 49 Jaren, in leven Notaris alhier. &quot;toiEEENDE, 26 Januarij 1865. Uit aller naam, V 2450) W. J. VAN DER WOLPP COURRECH. £&gt;I-T. ??, overleed zeer zacht en kjalm mijne&apos; geliefde Echtgenoot V»&gt; E SEYDELL, in den ouderdom van ruim 69 jaren. 25 Janiarij 1866. P- VAN SANTEN. (2451) %_\n n.ovjrlo-d plotseling, na&apos;een geduldig lijden, voorzien v.an de ?«i&gt;m,?udclelen der H. Kerk, tot diepe droefheid van zijne Kinderen, HijK-pwSll Kleinkinderen, onze geliefde Vader, de Heer JOANNES vs^JNS, in den ouderdom vah ruim 76 jaren. (1957) »8 f,OXME-SR, Uit aller Naam . Januarij 1866, G. M. LAUKENS.</p>
</text>
