<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LONDEfV 25 Jan. Uit New-York wordt dd. 13 jl. gemeld. dat de Heer Ra^iond in het congres een voorstel heeft ingediend strekkende om den president te verzoeken al de bescheiden betreffende de Zuidelijke staten ovor te leggen, waaruit men den staatkundigen en algemeenen toestand der Zuidelijke staten kan leeren kennen, Welk voorstel door het Congres is aangenomen. Dc democratische en &apos;epublikt-insehe partijen beschouwen het aannemen van dit voorstel als Ceiie nederlaag voor de radicale partij. Zij had het plan pogingen in ilet werd to stellen, om eene commissie naar de zuidelijke staten te doen zenden, die bij een te nemen maatregel zouden aandringen op het invoeren der staatkundige beginselen van radicale partij. Senor Antonio L. Guzman heeft weder een blaauwboekje uitgegeven _ (Waterlow and Sous, London Wal!) over do Venezuelaanscho leening van 18G2; er komt geen enkel feit in voor, dat dc obligatie- &apos; houders terugbrengen zal vau hunne overtuiging aangaande do oneer&apos;&apos;jkheid der regering van Venezuela. Do I leer Gerstenberg, president van het comité der houders van obligatien tot en met 1862 heeft een brief tot de dagbladen gerigt, waarin hij onder aanvoor.l v.an gronden zegt: Ook nu weder blijkt, dat de betuigingen van flen Heer Guzman en de handelingen zijner regering ljjuregt met 6&apos;kaar in strijd ziin. Het boekje wemelt van onjuistheden, dio reeds vroeger zijn woêrlogd. T BERLIJN, 24 Jan. (Part. Corr.) Bij do opening der zitting van den landdag werd door de regering in de Koninklijke boodsehapde toezegging gedaan , dat ten aantal wetsontwerpen in gereedheid was gebragt, 8&quot;1 dat deze ontwerpen spoedig bij &quot;net Huis der Afgevaardigden zouden &quot;Orden ingediend. Mag men de o_ieiei.se dagbladen vertrouwen schen*?n, dan heeft het kabinet zijne zienswijze dienaangaande geheel gewijjjtë&apos;&apos;; zij beweren althans ten stelligste dat indien liet Huis der Alge vaar- Wguen den ingesiagen v/eg niet &apos;verlaat, indien het oppositie blijft 7«erentegen du regering, geCne wetsvoordrjgten meer zuilen worden &apos;&quot;gediend en bij gevolg de sluiting der tegïnwpordige zitting als zeer aanstaande mag beechouwd worden, Goed ingelichte personen beschouwen die&apos; bedreiging als eeno dwaasheid, als cene poging waarvan de ongerijmdheid als van zelf in het oog valt, want irimen de toegezegde wetsontwerpen niet worden ingediend, dan *al algemeen worden aangenomen dat de regering in de koninklijke &apos;joodschap slechts oene ijdele belofte heelt gedaan, welker ver&apos;p-Uing . zij nimmer ernstig heeft bedoeld; de oppositie zal daardoor meuw voedsel ontvangen on welke indruk zal daarvan mogeu verwacht worden op de verkiezingen in den aanstaanden Herfst? Men nag derhalve als zeker beschouwen, dat de regering dergelijke plauue« niet koestert. t Met betrekking tot de regeling der omgeworpen kwestie betreffende . voorziet men ernstige conflicten! Hat kabinet beweert, &apos; &quot;ft het fiui_ der Afgevaardigden geen regt heeft om zich met die aak te benioeijen: het Huis daarentegen&apos; is vrij algemeen van ge¦°eien, dat de inlijving van bedoeld hertogdom met &apos;kan géschje- ! jjei., zondor dat vooraf zijne goedkeuring daartoe is verleend. Het , ,&apos;oeft ter naauwernood gezegd, dat het Huis in geen geval afstand zi.. n yan ilin rcs tö dezen aanzien. Met gespannen verwachting &apos;ot men den verderen loop dezer zaak te gemoet. . Ue officiële dagbladen, met de Neue I&apos;m.iss. Zeitumg aan het hoofd &apos; „,:?&apos; 10üwen met een medelijdend schoudorsschalcu de uitingen der «ïonale partij in Slecswijk-Holstein. Welke geest daar te lande j All &quot;.. rscht, is nog dezer dagen ten duideiijliste gebleken te &apos; Vin°.a&apos;- * Selö^enheid der jongste algemeene vergadering der leden da-T • f leeswijk-Holsteinsche vereenigingen. Voor Pruisen heeft men _______ joktrek- geene sympathie meer en hoedanig de Heer von Bis- Van ° J zoouanigen stand van zaken op de verwezenlijking zelfs ra-j-V°in ?edeelte van zi.n programma kan liopen, is voor ieder een •&quot;¦ausoi. Hier gelooft niemand er aan. lonn a getai zittin_on yan lictl Huis der Afgevaardigden in den op dezer week gering geweest, dit zal waarschijnlijk in de volgende ziin i?lc* miiwer net geval z _n- De weinige ontwerpen die ingediend dié v, ov&apos;n^en zien &apos;n nanden der commissien en eerst later kunnen e nare rapporten, deswege bij het* Huis uitbrengen. Voorloopig PARTT-Zlttin2on derhalve weinig in getal en niet belangrijk zijn. betrTw f&apos; ,23 Jan- Uit Konstantinopel zijn berigten ontvangen, Vin. f oorzaken van de jongste rustverstonngen in de prove van den Libanon; zij worden toegeschreven aan do heffing Vat» eeno nieuwe belasting b</p>
	<p>S.-7 ?LN&apos; _£_£__. Ko^ gevraagd. — Thee met beperkten omzet. - 65« &apos;» verbeterde stemming. - Rijst prijsh. - Schotsch/,/:^ Drii — ¦i»&quot;°&quot;; 36.6 a 36.9. — (?.««.&gt;. met beperkten handel tot do T TvVïïïj-i1 Maai&apos;dag; Voorjaarsgranen onveranderd. oirT, I , , 0L&apos; 26 Jan- Katoen-. Tot flaauwe prijzen bedroeg do &quot;n&gt;zot heden 7008 b. Dc verkoop der week bedraagt 58,400 b&quot; de liW?. r, 65r00 b- en de totale voorraad op heden 424,375 b. Midd&amp;%c..,£. 1..teerd 191/ s d-&quot;&apos; dito New-Orleans 191/2 d. £|_IERSBÜRG, 26 Jan. Talk zonder handel. -?-i ,-IJ?&apos; 26 Jan- RoWe: Jan.—Pebr. 48%; Maart-Mei 48%. - ry!/&apos;il&apos;: Jan.-Febr. 15%; Pcbr.-Maart 15%. 24 Jan. Van Tarwe zijn heden 160 lasten verkocht. led.,.°op ,* was betor en de Prijken zijn salo c. hooger dan verecht», w, /aan te ueincn &gt; ordinaii-e en afwijkende soorten blijven &quot;l°i verlaten.</p>
	<p>Ha^ITEESBURG,26Jan. Slotkoersen: Wissel: Londen 3 m.301%. ; «mbnrg 27V_ ; Amsterdam-.-; Parijs 321%; Loten 1864 115%</p>
</text>
