<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZIJBiIN Hl faaersragpiiEi^irraMra BAH WOL DiIAST&quot; fine wolu* SIAATS._. ______» in i&gt;_ K_9__-_____A___l_u___l _7_\ &quot;&quot;V BMTt ffijj. ffijMQ GORDIJNEN ORIGINEELSTE KLEUREN. —MMMMiiIiIWIM._--_l ¦HM XißTli rfßftfTW IN mm KLEUE&apos;EN. ]f lenw-Wassrcftcrij van Taf &lt;el-h:lecdcn9 üliawls, enz. Ons Etablissement zij steeds der aandacht onzer respective Begunstigers beleefdelijk aanbevolen, onder verzekering de ons op te dragen, zoowel groote als k cino Commissien , mot de meestezotg tc&gt; zullen in orde brengen. De bewerking geschiedt naar de nieuwste Chemische s_m&amp; aaa T_-gav» I_^ï°__}s__ïi^_s_^iDEKW-w&apos;^ms-m -d° &quot;yy1 bij !_. MIIISCIIFEM» &amp; C, Itoltln, E 16©. TffigSg» ? Af1&apos;1&apos;; GOEDEREN UIT DE LMNNEN-BAZAR worden onder guarantie voor hoogst ri.el en solide verkocht en voor &lt;2JB3SF de deugdzaamheid . LINNENS in 4/4, 5/4, 6/4 tot 12/4 breedte in allo mogelijke soorten en kwaliteiten, als: Echt Handsrespin zuiver Linnen Garen van Pielefeldsch, Hernhutter, Greifenbergcr, Russisch ECHT HENNEP-LINNEN, Osnabrucker, Boheemsch, léls™Siles™BraSs-£ Overzeesch, Kortrijksch, Vlaamsch fabrikaat, in de grootste sortering van meer dan duizend stuks voorhanden in Stukken van .0 tot in .1. mEI het Stuk van af ƒ 15, 16, 18, 20, 25 tot en met het fijnste ƒ 50. TAFEL-en SERVETGOEDEREN in zuiver Linnen en in half Limen als Een TAIELLAKEN, zuiver Linnen, vnn ƒ 1.50, 2, tot 5, in half Linnen, het Tafell.akeii van J&apos; 1.25 tot 3 50- T _FELSTFLLENmct6en 12 SERVETTEN; ZAKDOEKEN in Linnen en Halflinnen, hot 1/2 dozijn van 75 Cts../1 25 tot 4-HANDDOEKEN&apos;&apos;MID iPOL-1.4 MS, | GRASLINNEN, SHIRTING, WATERTWISTEN, KEPER, DIEMET, PIOITÉ , MOl TON OOGJESGOED, BLOHJIESGOED, SEI-VEgGDED AAN HET STIK, GOI_DIJNK AI OI.XL&apos; Dil:ml\&apos; vt ANELLE-T ROODE WOLLEN TAB-&apos;I-I.KLEEDEN, OVERHEMDEN in geheel Linnen en van Madapollan. met Linnen BorstenTn^nea Manchetten. THEEDOEKEN van af 20 Cent tot 50 Cent per Stuk. Vingerdoekjes in Damast, het half dozijn f 1 50 MOIRÉ ROKKEN, van beste Zwarte Moiré a ƒ5 en hooger. ¦ ¦ CRINOLINES in de allerbeste kwaliteiten, en de nieuwste Modellen van af/1 het Stuk, tot en met 40 rijen veeren het Stuk/3 75 tot 5 75. VAN ALLE ARTIKELEN zijn onzo twee Magazijnen met enorm grooten voorraad voorzien, zoodat wij eeno buitencewoon grooto keuze in kwaliteiten en dessins aanbieden kunnen. a B _m L. HIRSCHFELD f O , Rolan, E 100. 0.1 VOORBURGWAL BIJ DE OM KERK,. &apos;M. OVERHEMDEN NAAR DE MAAT ft&amp;.ZM van fijne SHIRTING of zware MADAPOLAM (in alle Modellen) ƒ 21 tot / 33 per dozijn u « . met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten .36 « «48 « _ &apos; Geheel LINNEN OVERHEMDEN van zuiver Pielefeldsch of Kortrijksch Linnen f 4, tot do allerlijnstc ƒ6. PRIJS-COURANT.EN en Modellen van «. en W. lnd. Uitrustingen zijn aan de Pabrielc verkrijgbaar. MAGAZIJN van LINNENS , WITTE GOEDEREN , T_ T TIWT T_ fl ÏTTIT» NETELDOEKEN, ZWARTE ZIJDEN , enz. D____Om_ï uLDÜUjjK. (123) WERKTUIGKUNDIGE INGENIEURS, AGENTEN EN COMMISSIONAIRS IN STOOM- EN ANDERE WERKTUIGEN, GEREEDSCHAPPEN EN MATERIALEN voor FABRIEKEN en OPENBARE WERKEN .ROLLEND en VAST MATERIEEL voor SPOORWEGEN, STOOMSCHEPEN, diverse FABRIEKEN en LANDBOUW BEDRIJVEN, bolasten zich op zich te nemen het STELLEN van alle soorten vau MACHINERIEN, STOOMKETELS, VERWARMINGSTOESTELLEN, enz. het OPRIGTEN van elke FABRIEK, of wanneer zulks verlangd wordt, alleen wat het Werktuigkundige gedeelto aangaat. Plannen en bestekken worden geleverd zoo voor oprigting als voor de vergrooting van elke Fabriek, waarvoor de best ingerigt zijnde binnen- en buitenlandsche Fabrieken tot loiddraad zullen strekken. Voor informatien als anderzins gelieve men zich to vervoegen ten hunnen Kantore (2296) J-LANDSGH-ACI-T, GG _47 , TE AMSTEEDAM. &quot;&quot;TIJDELIJKE AANBIEDING MET 501&apos;CT. ÉN MEER RABAT~~ van de on(lersla;mde Werken, uitgegeven door dc El-VKN F. BOHN. (2407) BERNHARD, NOORDSCHE TAFEREELEN, 2 Dln ƒ 6.— nu voor ƒ 2.80. - TABLEAU DE GENRE * 3.60 * - » 1.50. DE KAMERHEER AAN HET HOF VAN CHPISTIAAN DE ZEVENDE, 2 Dln _ 5.90 - n 1, 2.60. FLYGARE CARLEN, DE ROOS VAN TISTELÖN, 2 Dln .........//6.40 // u , 3.—. DE KERKINWIJDING TE lIAMMARBIJ, 2 Dln ...1, 5.80 u u u 2.50. DE ZOOGBROEDERS, 2 Dln _ 6.— u 0 „ 2.80. IVAR, DE MAN ZONDER TITEL, 2 Dln u 4.40 11 » ,2.— GERSTJÜCKER, ROOVERS EN REGTERS, 2 Dln _ 6.80 0 « u 3.20. GIRitRUET, DE OUDERLIJKE NALATENSCHAP „ 3.60 u 0 u 1.80. GROOTE WEGEN EN BINNENWEGEN , 2 Dln _ 6.50 * _ n 2.50- GODWIE-CASTLE, of DE GEHEIMZINNIGE VLUGTELING, 2 Dln // 7.20 * * //3.60. St ROCHE, door dezelfdo Schrijfster, 3 Dln.. * 9.70 * // // 4.50. JIÈRROI.D, ARM EN RIJK, 3 Dln. in gr. 8&apos; » 7.30 u n n 3.60. THACKEKAV, SCHOUWTOONEEL DER WERELD, 3 Dln „ 7.-0 # // * 3.90. OVERLANDMAIL naar JTAVA-OHIMA~«IA_PA:_¥. Vertrek van MAKöEILLE den 19den van elke Aaand. Transport van PASSAIÜIkS, GOEDEREN en SPETIE. VASTE DOORVRACHTEN en DIRECTE CONNOSSEMENTEN van ROTTERDAM tot SINGAPORE, BATAVIA, HONGKONG , SH ANGII AI en VOKOHAM A. GEREGELDE AANSLUITING te SINGAPORE voor BATAVIA. Aan GOUVERNEMENTSAMBTENAREN wordt eene BELANGRIJKE .REDUCTIE toegestaan. KLEINE COLIS MONSTERS etc, dio uiterlijk den lOden van elke maand te Rotterdam moeten geleverd worden, kunnen ep ZEER BILLIJKE voorwaarden worden verzonden. ?.,.,_. _ ?, Tot Inschrijving van PASSAGIERS, etc. en hot verkrijgen van alle inlichtingen adres b\j m &amp;METU &amp; Cie.9 te ttotterdam.</p>
</text>
