<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL (VIA TRIEST.) BATAVIA, 15 December.</title>
	<p>h.t &quot; ,net fVrcmemi Overzigt van llet Rat- n,md- ontloenen wij Vernielende: Bij hot schrijven van ons laatste overzigt van 29 NogeWl&apos;&apos; was de lang verwachte mail van 12 October nog niet aanlijkev. 1. &apos;ides aTOIMIs van dien zelfden dag werd die mail, en te ge- Vk &gt;? do Pransche mail van 19 October, hier aangebragt j het - ailv &quot; eoncr schroef van het stoomschip Behar der P. &amp; c. com- l&gt;s in, w &lt;le 001&apos; zaak van dit oponthoud geweest. Beklaagden wij onbek ¦ __**°elde overzigt over de uit ecu koloniaal oogpunt zeer Vaae_n S+? &amp; tijilingen, iv &apos;de laatste maanden uit Nederland ont- Veef_&apos;; üans bestaat voor die klagt geen reden meer. Demetzooi Öet nlSfl&apos;f en wantrouwen verwachte cultuurwet is eindelijk daar. &quot;ngea, jntbreekt natuurlijk niet aan zeer uiteenloopende beoordee* ver wet; syimuigea ziju er hoogst medo ingenomen, anderen keuren ze even sterk af, en beschouwen het ontwerp als cenc nieuwe poging des Ministers van Koloniën, om het onmogelijko doe] te bereiken van allen tevreden to stellen. Z. Exc. de Gouverneur-Grenerual is voortdurend op reis, en was volgens de laatste berigten vertrokken naar Bali. Dg koffijoogst van dit jaar zal de raming waarschijnlijk met pi. m. 100,000 picols overtreffen, en ongeveer 927,000 pic. bedragen, waardoor de sombere profetien van den Heer Rochussen, even als de weerprofetien van wijlen Mathiou (de la Dröme), zullen worden to schande gemaakt. De suikcroogst zal ongeveor gelijkstaan met die van liet vorige jaar. Bij besluit van den Gouverneur-Generaal zijn twee nieuwe vrijhavens voor den handel geopend: Telok-Betong in de Lampongsche districten en Tandjong-Panuan op het eiland Billiton. Eerstgcmeldo plaats is dezer dagen door eon hevigen brand voor twee derden vermeld; de schade wordt op een millioen begroot. In de Z. en O. afdeeling van Borneo duren de vijandelijkheden nog altijd voort, doch zonder eenig gevaar voor onze zijde. De kooplieden van Pmang hebbon zich bij een zeer lange en zeer vervelende memorie gewend tot den Engelschen minister van buitenlandsche zaken, om zijn aandacht te vestigen op do laaiste krijgsvemgtmgen der Nederlanders op Sumatra, waardoor zij het tractaat van 1824 geschonden achten; deze memorie zal wol zonder uitwerking blijven. Het tractaat is van onzen kant niet geschonden, maar dat ons differentieel tarief op Sumatra aan de Engelsche handelaren met aangenaam is, kan niemand hun ten kwade duiden. De westmousson is nu voor goed doorgebroken, en de hitte tot het normale peil van dit jaargetijde gedaald. — Men deelt ons mede dat mot de laatste mail magtiging zoude gekomen zijn van den Minister van Koloniën, om op de begrooting van het volgende jaar uit te trekken eeno som van drie millioen gulden tot verhooging van de bezoldiging van inlandsche ambtenaren — die der districtshoofden zoude tot een maximum van ƒ 300 - &apos;s maands worden opgevoerd —, en tot vergoeding der thans door ¦en en Europesche ambtenaren genoten cnituur-p&apos;rocenten. Is die mededeeling juist, dan zal deze maatregel ongetwijfeld de warmste toejuiching vinden. (Bat. Hand.) _ v\ ij vernemen dat aan Mr. L. J. A. Tollens twoe maanden gratie is verleend van dc hem opgelegde gevangenisstraf van drie maanden, en zulks deels uit overweging van zijnen ziekelijken toestand, waardoor de strat voor hem zwaarder zoude zün dan onder gewone omstandigheden, deels om zijne niet to miskennen verdiensten, als schrijver van verscheiden» nuttige werken, .I. W _ /_ _? .</p>
</text>
