<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEEE VEILING. C. H.VAN ESSEN en R. ADRIANI Junior, Makelaars, te Amster dam, zijn voornemens op Woensdag 31 Januarij 1866, des Namiddag ten 2 ure precies in het Locaal de Witte Zwaan, Nieuwendijk^ bi do Kolkstecg, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS publiek te Verkoopen: 501 BALEN CUBESEN (door Zeewater beschadigd). Alhier aangebragt van Samarang por hot Nederlandsehe Barkschi] ALETTA AUGUSTA, Kapitein J. A. TINHOLT. En dat bij Kavelingen, zoo als nader bij Notitio zal wordei Tormeid. (2371) _ M. TÊTTERODE» LETTI-RGIETEIUJ , Bloemgracht, lc Amsierdam. GRAVEER-INRIGTING in HOUT en METALEN. (1352) DIJKGRAAF en HEEMRADEN van het Waterschap de Beemster zijn voornemens op Donderdag 1 Februarij 1866 bij enkele inschrijving aan te besteden het voor het paar 1866 benoodigde ZEILDOEK, TOUWWERK en ZEILGAKEN, als: 28 liolleu best Hollandsch Zeildoek IM&quot;. 3. 4 i) » » » » 4. welke allo minstens moeten zijn broed 77 duim en lang 33 ellen, terwijl ingeval de lengte minder bedraagt, zulks den aannemer bij do betaling zal worden gekort. I_s I.cd. Ponden geteerd Vangtomv. 150 » » » Schinkcltros. 150 » » » Lijk. 100 » » )) Lijnen 100 » » wit Kruirecp. 75 Kluwen geleerd Zcilgaren. zullende het meerder benoodigdo moeten worden bijgeleverd tegen denzelfden prijs. De Inschrijvingsbilletten worden op zegel ingewacht, voor don lsten Februarij iranco ter secretarie van genoemd&apos; Watorschap alhier. Purmerende, Dijkgraaf en Heemraden voornoemd, 17 Januarij 1866. K. Ittt AN I .«I ÏS, Dijkgraaf. (1783) P. R. M. ItENIT, Secretaris. KOETSIER. Een Persoon, 31 jaren oud, P. G., biedt zich aan als KOETSIER of als STALKNECHT, tegen I°. Mei aanst. De beste getuigenissen kunnende geven omtrent zedelijk gedrag, eerlijkheid en trouw, alsook van geen sterken drank te gebruiken, is hij ook goed bekend om mot tweo paarden te rijden. Adres franco, onder lott. W.. bij den Boekh. A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (2271) Voor een MEISJE van fatsoenlijke familie, van dc P. G., wordt do gelegenhoid aangeboden ter plaatsing of opleiding in oene Affaire van GAREN, BAND, enz. tegen Februarij a. s.; goed rekenen en do Fransche taal kunnende spreken zal tot aanbeveling zijn. Adres met franco brieven onder Letter J. J., Bureau Handelsblad. (2267) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, 20 jaren oud, P. G., wenschte zich gaarne geplaatst te zien in oene TABAKS-AFFAIRE, niet onbekend met het Vak of in eene of andere Betrekking, togen genot van Salaris. Adres met Franco Brieven, onder Lett. D., bij GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht, te Amsterdam. (2304) SNELPERSIRAAIJERS. &quot; TWEE I&apos;IKSCUE DRAAI.IERS voor de Snelpers, VAST WERK begeerende, kunnen dadelijk worden Geplaatst tegen een salaris van J 4 per week. Adres franco Bureau Handelsblad, onder het motto SNELPERS DRAAIJERS. (2264) Te Koop bij W. HO VJE-i. te &apos;sHage: 5 in zeer goeden staat zich bevindende STOOM-RAGGEHMOLENS, mot IJzeren VAARTUIGEN, hebbendo Machines van 10 a 14 Paardenkracht, eene breedte van 3 a 4 ellen en eene lengte van 32 ellen. Een derzelve hc,eft slechts 6 maanden, de andore vier één jaar gewerkt; verder allo soorten van SPOORW EGMATERIEEL , enz. (2275) ¦ —¦¦¦¦¦ ¦ - ¦¦¦- —~ ¦ i. —i ? ? ,</p>
</text>
