<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.)</p>
	<p>LONDEN, 29 De.c. Gisteren is een besluit van den geheimen raad openbaar gemaakt, waarbij het iuvoercu van hooi uit Nederland iv de havens van het vereenigde kouingrijk van tiroot-Brittanniö wordt verboden; de dag, waarop dit besluit in werking treedt, is de eersto der volgende maand. Gisteren is een kabinetsraad gehouden op Osborne-hanse, alwaar do Koningin thans verblijf houdt. Het besluit is genomen, om de zitting van het parlement op 5 Febr. 0. k- te openen. BRUSSEL, 29 Dec. De Ktoile Beige deelt heden mede, dat do Fransche regering aan het Engelsche kabinet het voorstel heeft gegedaan tot het sluiten eener verbindtenis, met het oog op de verwikkelingen in het Oosten. Gelgke voorstellen zgn door Fraukrgk to Florence en te Weenen gedaan.</p>
	<p>Jj^T&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gcgedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 20 Dec. De commissie voor buitenlandsche zaken in de Kamer der Volksvertegenwoordigers raadt verzoening aan tusschen de oorlogvoerende partijen in Znid-Amerika. Er is een brief van den Russlschen Czaar ontvangen met daiikbetniging voor de gelukwenschen bij gelegenheid van het huwelijk zijns zoons. Het Congres hoopt, dat die goede betrekkingon zullen voortduren.</p>
	<p>Éen aanval van koorts heeft de terugkomst van Keizer Maximiliaan te Mexico vertraagd.</p>
	<p>NEW-YORK, 26 Dec. (des Avonds). Goud agio 32V&lt;; Wisselkoer op Londen in goud 109 J/8; 6 pCt. Amerika 1882 1051/ j; Illinois 116V2 ; Erie-spoorweg 66Vs; Katoen middling 34. Escobedo is door oen generaal Ortega gevangen genomen Cn geëxecuteerd.</p>
	<p>LONDEN, 29 Dec. Uit Montevideo zijn berigten ontvangen tot 30 Nov. Men verzekert dat er bewegingen plaats hebben in de binnenlandsche provinciën vaa de Argentijnsche confederatie. De vijanden Van generaal Mitre zouden hebben gezegevierd ln de provincie Mendoza en alsnu de naburige provinciën San Juan, San Luiz en Rioja ondersteunen. KONSTANTINOPEL, 29 Dec. Do Porte heeft, wegens dc houding van Griekenland, bg de beschermende mogendheden gereclameerd. Alen verwacht eene formele vredebreuk met Griekenland. In Thessalie worden de Grieksche benden door Albaneschc treepen vervolgd. Mussurns is benoemd tot vorst van Samos. WEENEN , 29 Dec. Het budget voor 1867 is ingediend. De uitgaven zijn geraamd op 433,896,000 en de inkomsten op 407,297,000 guldens. Hierbg zgn voorstellen gevoegd omtrent dc buitengewone omslagen der belastingen in het voorjaar tot dekking eener uitgaaf van f 26,599,000, benevens aanwijzing van hetgeen uit de voorjaarsdienst nog ten bedrage van f 51,034,000 moet bestreden wordeu, alsmede omtrent een bedrag van f 79,495,000, waartoe nit de credietoperatien van 5 en 25 Mei en 25 Aug. gelden beschikbaar zijn gebleven. De Aiendpost deelt berigten uit Athene mede, tot verbetering van eenige verspreide mededeelingen. Daaruit blijkt het volgende: 1&quot;. Tegen de verwachting der Hellenen heeft de Britsche regering verklaard, geene verantwoordelijkheid op zich te nemen met betrekking tot de persoonlijke handeling van den Engelschen kapitein Pym, die een aantal Cretenzer familien naar den Piraeus heeft overgebragt. 2&quot;. Ten gevolge van de vertoogen der Porte en die van lord Lyons heeft de Britsche admiraliteit gelast, dat de Assurance naar Malta moest terugkecren en bij Candia door de kanonueeiboot Wizard moest vervangen worden. 3°. Het is onwaar, dat de Britsche vice-consul in den Piraeus magtiging zou hebben ontvangen tot aanvaarding der functie van corresponderend lid van het Londensche Philo- Cretenzer comité. 4*. De Britsche gezant te Athene heeft aanschrijving ontvangen tot indiening van ernstige vertoogen aangaande de uitrusting der Grieksche korvet Hellas, die , zoo het heette, tot eventuele bescherming van het Grieksche stoomschip Panhcllenion zou worden uitgezonden. De gezant heeft in last de noodzakelijkheid aan te toonen, om deze uitrusting ten spoedigste te staken, terwijl het schijnt, dat deze expeditie in het geheim tusschen den minister van marine en eenige zijver colleKi&apos;s was tot stand gebragt. BERLIJN, 29 Dec. (des Avonds). De Neue Preus. Ztg. en de Nordd. Ztg. deelen mede, dat de Koning den 2isten de wet tot inlijving van Sleeswijk-Holstein heeft geteekend. MUNCHEN, 29 Dec. De Koning heeft het ontslag van den Heer von der Pfordten aangenomen. Men vervracht stellig, dat de Prins van Hohenlohe hem zal opvolgen. PARIJS, 29 De«. De krijgsraad heeft met algemeene stemmen ter dood veroordeeld de voltigeurs Ciosi en Agostiui, scauldig aau moord te Champerret. MADRID, 29 Dec. De regering heeft zes millioen frs. bestemd tot amortisatie van schuld.</p>
	<p>PARIJS, 30 Dec. Bij keizerlijk besluit zijn benoemd tot president van den Senaat de Heer Troplong, en tot vice-presidenten de Heeren Bondet, Baraguay d&apos;Hilliers, Begnault de St. Jean d&apos;Angely, Royer en Dclangle. De Moniteur geeft in zijn bulletin van heden eene lijst van 30 vaartuigen, welke reeds in zee zijn gestoken tot het terugvoeren der Fransche troepen uit Mexico. Al de daartoe bestemde schepen zullen tegen 8 Jannarg e. k. de Fransche havens verlaten hebben. FLORENCE, 30 Dec. De senaat heeft de voorloopige dienst voor het eerste vierendeeljaars van 1867 goedgekeurd. De dagbladen spreken de gerechten van ministeriële wijzigingen tegen. ROME, 30 Dec. De Paus heeft een eigenhandigenbrief gerigt aan het comité van aanzienlijke personen, om het dank te zeggen voor het aanbod, namens de voornaamste ingezetenen van Rome gedaan , om den H. Stoel te beschermen. De Paus verklaart in dien brief, dat hg ter gelegener tgd van dit edelmoedig aanbod zal gebruik maken.</p>
	<p>BRUSSEL, 30 Dec. De Moniteur bevat een besluit van den minister van binnenl. zaken, waarin wegen» de uitbreiding van den veetyphus in Nederland wordt bepaald, dat gestrenger maatregelen worden vereischt tot wering van sluikerij aan dc grenzen van West-Vlaanderen en dien ten gevolge verscheidene nieuwe gemeenten aan de bepalingen der wet van 7 Jan. 1866 zullen worden onderworpen. De Indépendance bevat een brief nit Petersburg, waarin iwordt gemeld, dat de aigeheele vereeniging van Polen met Rusland in de eerste dagen van Januarij zal worden aangekondigd. Polen zal worden verdeeld in twaalf gouverrnementen ; de generaal Becg zal worden benoemd tot gouverneur-generaal in het district Warschau. Het stelsel van maten en gewigten, de tijdrekening en de godsdienstige feesten zullen dezelfde zijn als in Uusland. De Rnssische taal zal als de ofiicieelc gelden.</p>
	<p>BERLIJN, 29 Dec. Roage: Najaar 54%; Voorjaar 53%; Raapolit Voorjaar 117/gi Najaar 12.&quot;</p>
	<p>WEENEN, 29 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 61.10-, 5 pCt. Nat. 67.10;5pCt.MetZilv. 1864 74.50; Aand. 1854 74.25; Dito 1858 128.75; Dito 1860 81.50; Dito 1864 73.40; Cred. Anst 150.20; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 179.—; Bank-Act. 714.—; Staats-Spoorw. Aand. 206.70; Dito Noorder-Spoorweg 153.80; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 200.—. — Wissel Londen 131.—, Haitó. 97.25;Pargs 51.90; Eng. Oost. Bank 84.25. BERLIJN, 29 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 44; spCt.Nat.slVr, Oostenr. Aand. 1860 627/g; 5 pCt. Italië 53%; Lombard. Shares 1021/4; 5 pCt. Russen 1822 847/g; 5 pCt. Dito 1862 84%; 41/» pCt. Pruisen 98%: 6 pCt. Amer. 1882 77%: Holl. Spoorw. Act 103</p>
	<p>Wissel: Londen 3/m. 6.211/2; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 1503/4; Amst. 2/m. 1421/ j; Weenen 2/m. 76%; Petersb. 3/m. 86%. FRANKFORT, 29 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek ; Dito Nation. 5 pCt. 49%; Oostenr. Aand. 1860 63; Dito 1864 66; 5 pCt Mot. 1859 58%; 6 pCt. Amerik. 1882 767/ g. — Wissel Londen k./z. 118%; Weenen k./z. 90.</p>
	<p>HAMBURG, 29 Dec. 5 pCt. Russ. 1862 ; Oostenr. Aand. 1860 617/g;6 pCt Amerika 1882 693/4. — Wissel: Londen 13.043/ g; Amst. 35.66; Parijs 1891/4; Disconto — pCt.</p>
</text>
