<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 4 Augustus.</title>
	<p>Door het departement van oorlog is ter algemeene kennis van het leger gebragt, dat, volgens ontvangen berigt van Zr. Ms. consul te Bern bij den minister van buitenl. zaken, ook de Keijersche, Wurtemberguthe regeringen, alsmede het groothertogdom Hessen, zijn toegetreden tot de overeenkomst vau Genève van 22 Aug. 1864 tot verbetering van het lot der gewonden bij de legers te velde. BERLIJN, 3 Aug. (Part Corr.) Van eene goed onderrigte zijde wordt verzekerd , dat eerst na &apos;s Konings terugkeer in deze hoofdstad welke morgen tussehen 10 en 11 ure des avouds zal plaats hebben, een aanvang zal worden gemaakt met de vredes-onderhandelingen tussehen de regering alhier eu dc geallieerden van Oostenrijk voor zoo veel betreft Beijeren , Wurtemberg en Hessen (Groot-Hertogdom). Als zeker mag beschouwd worden, dat von Bismarck aan die staten harde voorwaarden zal dicteren. Met betrekking echter tot deu afstand van grondgebied, van Anspach en Bayreuth, beweert men dat von Bismarck dien niet tot hoofdvoorwaarden van den vrede zal stellen, vooreerst omdat de regering den vrede zoo Bpoedig doenlijk hersteld wil zien, ten andere omdat zij reeds een zeer aanzienlijker buit heeft verworven, en die kwestie derhalve nu als van ondergeschikt belang wordt beschouwd. De komst van den Heer Rothschild uit Frankfort te dezer stede staat in verband met een geschil, gerezen tussehen de regering en de tirma Rothsebild in genoemde stad gevestigd. Door den Duitschen bond waren in der tijd aanzienlijke sommen bij de tirma gedeponeerd, waatop op last van dea president der bondsvergadering, den Heer von Kubeck, een bedrag van ééu millioen fr., is uitbetaald gedurende den oorlog door Pruisen tegen Oostenrijk gevoerd. Pruisen beweert nu, dat Rothschild het legt niet had, om die gelden af te geven; Rothsebild daarentegen zegt, dat hij volkomen is gedekt en verantwoord en dat hij niet anders kon noch mogt handelen. Dit heeft v. Bismarck beantwoord met deu eisch tot betaling dier som aan Pruisen, onder bijvoeging van de bedreiging, dat Kothschild met zyn vermogen daarvoor aansprakelijk zal worden gesteld. Wordt de kwestie niet in der minne vereffend, dan zal Euthschild den weg vau regten inslaan, indien hij daarvoor wordt aangesproken, en naar het gevoelen van zaakkundige beoordeelaars over het punt in geschil, is het regt geheel aan de zijde van de gemelde firma. De tatl der offieieuse dagbladen wordt allengs heviger, hoe meer wij den dag der opening van het parlement naderen; hunne verbolgenheid jegens de liberale partij uit zich telkens luider en hiernaar laat zich beoordeelen welke houding de regering jegens den landdag zal aannemen. Vroeger leende alleen do Koning het oor aan v. Bismarck en behoorde de Kroonprins tot de verklaarde tegenstanders van den ministerpresident. Te dezen opzigte heeft eene merkwaardige verandering plaats gegrepen; ook de Kroonprins behoort thans tot de partij van v. Bismarck. Het is waarschijnlijk dat deze verandering in de staatkundige zienswijze van den Prins een gewigtigen invloed op de rigting der zaken ook in het vervolg zal hebbeu. De stemming ter bourzo was heden flaauwer dan gedurende de jongst verloopen dagen. LEIPZIG, 3 Aug. (Part. Corr.) Tot heden is nog niets met zekerheid bekend betreffende den toestand, waarin Saksen zal komen, nadat aan dc eischen van Pruisen zal ziju voldaan. Men beweert dat eene oorlogscontributie zal worden gevorderd ten bedrage van 40 millioen th. Deze outzagchelijke last op ons land drukkende, zou ondragelijk zijn en men hoopt algemeen dat de Koning van Pruisen dje steeds zeer gunstig gestemd blijft jegens den Koning van Saksen, magtiger zal zijn in -yn eigen staat dan de minister-president en dat het land daardoor zal hewaard blijven voor die ramp. Tot heden heeft de Pruisische Staats-Anteiger nog met geen woord melding gemaakt van Saksen of van het lot, dat ons land boven het hoofd hangt. Blijkens officiële opgaven heeft het Saksische leger iv den veldslag bij Königgratz ruim 51XX) man verloren, __</p>
</text>
