<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 3 Mei.</title>
	<p>Omtrent de bedoelingen des Keizers ten aanzien der wijziging van den staat van zaken in Algerie, worden steeds vek gissingen geopperd. Het minst geloof vond het gerucht, volgens hetwelk de Keizer voornemens is het geheele zuidelijke gedeelte van Algerie in vier groote pachahcks te splitsen, welke ieder onder het bestuur1 van een Arabisch opperhoofd zullen staan, die jaarlijks eene zekere som aan Frankrijk wi ltbetalen- Dat gedeelte van Algerie zal van het noorden van het land, bekend onder den naam van Teil, door middel van versterkingen worden gescheiden, vooral ten einde mogelijke onlusten in het zuiden te voorkomen. Dit voornemen wordt op zeer uiteenkopende wijze beoordeeld. Terwijl sommigen zich verblijden de schatkist daardoor van een aanzienlijken lastpost bevrijd te zien, beweren anderen dat het allezins is te betreuren, dat de zoo belangrijke offers, sedert 25 jaren voor Algerie gebragt, met zulk een resultaat zullen eindigen, terwijl van eene reorganisatie, vooral van het regerings- en kolonisatie-stelsel, geheel tegenovergestelde vruchten te verwachten zijn. a ~~n . .daSbJaden bevatten het door de redacteuren van den Temps, de Upinion Nationale, den Siècle en de Epoque vastgestelde adres , !w a bemiddeling van den Amerikaanscb.cn gezant aan den presitnl 7o • eenigde Stalen 2a5 worden °Pgezonden, nadat het gedu—l f? • Vo,ol&apos; het PubUek te.r7eekening nedergekgd zal zijn w«tlV r&gt;u7enden hebben echter middekrwijl reeds van hunne bc-2™» doe&quot; blijken, door hunne namen in te schrijven in een vfnrr/&apos;s. aartoe ten buize van den Heer Bigekw is nedergekgd. bet cLZLJF n°S Van eene andere dBmonstratie sprake, namelijk van dnnr T 4, &quot; CTr inschrijving voor eene groote gouden medaille, die ooor ue l.uiopesche democratie aan Mw. Lincoln zal worden toegezon- Sm« benevens eene lijst met de namen der inschrijvers. Op de voorzijde zal i,mcolns becldtcnis met het omschrift: Aan Lincoln den tweemaal gekozen president der Vereenigde Staten prijken. Op de keerzijde zal staande herlevende Europesche democratie en op den rand: Vrijheid, gelijkheid, broederschap. Het maximum van iedere inschrijving zal 10 centimes bedragen. — Hoewel eerst onlangs verschillende soldaten van het garnizoen van Aix wegens verregaande buitensporigheden werden gestraft, hebben aldaar weder gelijksoortige ongeregeldheden plaats gehad. BernüijriiiüüüTiTij —j&quot;~~~~ , halve allerlei opligtingen, door middel van bedelbrieven gepleegd, zijn verscheiden bewoners der stad door de onruststokers mishandeld. &apos; ~ Er is ernstig sprake geweest van do opheffing van de Jockey- Uub, ten gevolgo van een vernieuwd besluit, door het bestuur van dia vereeniging genomen, om den graaf de Talkyrand-Perigord den hem door den Keizer geschonken titel van hertog de Montmorency niet toe te kermen, zoo lang de regtbank niet in laatsten aanleg de regtmatigbeid van dien titel zal hebben erkend. De regering is echter teruggedeinsd voor den ongunstigen indruk, die door zulk een maatregel ond;r ac aristocratie zou worden voortgebragt. ■ —De krnijersrnaatschappij, bekend onder den naam van Société du iaetagc pansien is in staat van faillissement verklaard, hetgeen door velen zeer wordt betreurd, wegens de groote diensten die zij had kunnen bewijzen, indien de policie haar niet in het belang vau het toezigt vooral op staatkundige woelingen, aan een aantal belemmerende formaliteiten, zooals het inschrijven van den naam des afzenders van ieder pakje, hoe klein ook, enz. had onderworpen. Thans moest de maatschappij noodzakelijk te gronde gaan en het publiek de hnlp der gewono krnijers inroepen, waarvan velen,&apos; zoo niet allen, door de policie worden bezoldigd. — Jongst!. Zondag heeft, de Keizerin na de beeediging van eenige bisschoppen, hun hare vreugde betuigd omtrent de hoop, welke zij koestert van eene verzoening tusschen Italië en het Pausdom. — De Correspondance Havas beweert, dat er geen grond bestaat, om • te gekovcn, dat tusschen den Keizer en Abd-el-Kader onderhandeld is : over eene nieuwe regeling van den stand van zaken in Algcrie. Volgens i die Correspondance is de eenige betrekking, welke in den laatsten tijd tusschen Napoleon 111 en den Emir heeft bestaan, dat deze laatste omstreeks zes maanden geleden een brief aan den Keizer heeft geschreven, om dezen te danken voor de hem bewezen goedheden en verlof te verzoeken om die dankbetuigingen in persoon te komen herhalen; de Keizer heeft daarop geantwoord, dat het bezoek van Abd-el-Kader hem steeds hoogst welkom zou zijn. — Do Heer Rouher heeft, in geheim comité, in het Wetgevend ligchaam de wijziging bestreden, welke men op de wet tot decentralisatie wilde maken. Door de magt der prefecten te verzwakken, zeida hij, versterkt men dc algemeene raden, waardoor op een gegeven oogenbhk moeijelijkheden kunnen ontstaan. — Dc Heer Thouvenel, oud-minister van buitenl. zaken, is hier teruggekeerd ; hij woonde de jongste zitting van den Senaat bij. Hij is bijna geheel hersteld. J J J — Men verzekert dat de commissie van het wetgevend ligchaam belast met het onderzoek van het wetsontwerp tot afschaffing van den lijfsdwang, bepaald tegen het beginsel van het ontwerp is. — -Gisteren hebben de leden van het Wetgevend Ligchaam eene bijeenkomst gehouden ten huize van den Heer Marie. Men onderstelt dat er gesproken is over de amendementen, betreffende de begrooting. — De Indépendance Beige is heden aan den post in beslag genomen. , ~ dc maand April heeft de regtbank van koophandel 113 faillietverklaringen uitgesproken. — Dezer dagen is hier verkocht oene verzameling schilderijen van ven burggraaf du Tailly, waarvoor aanzienlijke sommen zijn &apos;besteed. Under anderen is betaald voor eene kleine Rosa Bonheur J 5,500 frs., cene kleine Brascassat 5000 frs., een Decamps 10,300 frs., eene zeer klemc Delaroche 9400 frs., een zeer kleine Ingres 8300 fr., een Isabey 13,600 frs., een Leys van middelmatige grootte 7950 frs., een Meissonmer, groot als de palm eener hand, voorstellende: drie kunstliefhebbers bij een schilder, 27,200 frs., eene andere schilderij van denzelfden 10,000 frs., een Troyon 6500 frs. — Er is sprake van hot leggen van een nieuwen onderzeeschen telegraaf tusschen Frankrijk en Algeric. De kabel zal langs de Algcrijnsche kust kopen tot aan Bizerte en van daar dwars door de Middelt. Zee naar Marsala, het zuidelijkste punt van Sicilië en aldaar verbonden worden met de groote tekgraaflijnen van het koningrijk Italië. — Het Journal des Débats bevat heden een uitmuntend beschreven artikel van den heer Prévost-Paradolover de Noord-Amerikaansche aangelegenheden, ten betoogo dat voor de toekomst van de Unie een afdoende waarborg ligt in de verklaring van Johnson, dat hij de souvereiniteitsregtcn van het Congres onverkort zal handhaven, zoodat deze wettige vertegenwoordiger van het Amerikaansche volk zal te beslissen hebben, over hetgeen in de tegenwoordige omstandigheden te doen staat. 1 —De Koningin van Spanje heeft aan den directeur der marine te Cadix bevel gezonden om onverwijld twee stoomfregatten en drie transportl. schepen naar Havana to zenden, ten einde het eskader aldaar behulp. i zaam te zijn in het vervoeren van troepen uit San Domingo, welk eiland voor 1 Aug. geheel door de Spanjaarden moet zijn ontruimd. — Het Spaansche bof zal den sden Mei naar Aranjuez vertrekken. i — Een gezant van de republiek Peru, de Heer Valkrestria, is te ; Madrid aangekomen. Men beschouwt het als zeker dat het geschil tusschen Peru en Spanje weldra geheel zal zijn uit den weg geruimd. Da schadeloosstelling door Spanje bedongen is voldaan in wissels, welke i door Londensche bankiers zijn geaccepteerd.</p>
</text>
