<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 3 Mei (des Avonds).</title>
	<p>Er *Ün voo,. eiene staatscommissie gevormd om in Engeland werkzaam te &apos;d, ei7e tentoonstelling van voortbrengselen der kunst en deruijver&apos;&quot;&quot;&quot;teti de Fransche gouvernement in 1867 te Parijs voor de pro- Van gansche wereld wil openen. De Koningin heeft den prins ?°nen v_ s aau net hoofd dier commissie geplaatst, en twee andere per■and tot l ï1021011&apos; den minister Granvilk en den Hertog van Sutherar JS3chccee dier commissie benoemd, met last om Engeland op de &quot;- Het were&apos;dtentoonstclling te vertegenwoordigen. e(*e hederl Vernement heeft gisteren avond in het Huis der Gemeenten fen van h &quot;*! geleden in de kwestie betreffende de grieven der officie- Diotie EnSelsck-Indische leger. De kapitein Jervis stelde hierbij Ver2°ek om 3r°r&apos; 0m een adres aan de Koningin in te dienen, met het *ot!e, en v Srievcn weS te nemen. Sir Charles Wood bestreed de Slettegens*MIjocllt1j0cllt het Huis dringend zkh er tegen te verklaren. Des~~ °e nif Werd ziJ met 49 teSen 36 stemmen aangenomen. w°?nachtige burgers der Ver. Staten hebben gisteren de v^o over ï blJeenkomst gehouden, om blijken te geven van hun leed,, -Amtriki.„ dood van den President Lincoln. De Heer Adams, de )rft »n cent • l.gezant&apos; die daarbiJ het voorzitterschap bekleedde, ,rk door aV , f&apos;ge toesPraak het verlies geschetst, hetwelk de repu-4n *;;„&quot; U?od V&quot;1 den Heer Lin«&gt;ln heeft geleden en hulde geln. &apos;hergetrn hoedanigheden. //Onze staat (zeide hij o. a.) heeft j,erl°reu van d t6&quot;idlenaar verloren; maar de natie heeft in hem niets )i is eene A &apos; dle andere dienaren evenzeer als hem bezielde. ir,0*• die in „f merkwaardige eigenschappen van de groote worste-7*nen n ,: ™? land plaats vindt, dat het niet zoo zeer dezo of gene h het volk&apos;7eiferptracht hebben het volk te kiden, maar dat veel- UnHe handelin toon bee*t aangegeven, dien zijno dienaren in JJ Veriiezcn -i^6&quot;te volgen hebben om niet hun aanzien en hunne achting ??et bezielen j° ook bet hestuur mogen voeren, de geest, die hen *?*■ De zaak&apos; &apos; een hoogeren oorsprong; die geest komt uit het &apos;&quot;e soort v &apos; Van ons alld hangt dns niet van een persoen, noch van Tnannen af.&quot; Daarna gaf de Heer Adams zijne vaste ?*to &gt;s opg.ikkenen, dat ook de Heer Johnson de groote taak, die &apos;9 in het k-f° u&apos; waardiglijk zal vervullen. -Een waarborg daarvoor vond President. //Ook vr en mdc vroegere regeringsdaden van den nieuwen r&quot; de slavernii ? eide hi^ is allenSs tot de overtuiging gekomen, Jen als zijn &apos;J üe oorzaak is van al onze rampen. Hij zal dan ook, H.7,11 als het^Sanger,. het beginsel van &apos;smenschen vrijheid aan- Z kan E^lnren ndaaTz?uImlfde1mlfdelon!,de geslagen wonden te beelen. ï*Mieid zal ara* edat &quot;J«« «aatkunde eene sterkere kleur van ges* z^veel verrifn hePftv^™6 Stelfï van bestuur- daarvoor hij VoL?ood«looJbeXdhfri mf&quot;,te doen Laten wij dus all^ ZtergdS stS&quot; StaatkUnde&apos; die in ons land &amp; &gt; tnXt&apos;T^eT^1 h6bb/n °P&apos;nieuw de rust verregaand ver- S^,tU3 M. zulkn herh !JreeZT&apos; daï aldaar de tooneelen d« Cly Rows-partir 7ond WO/den&apos; Het schiJnt&apos; dat de zogenaamde C? te veSefon tnf V-°nd m Cene weide was bÜeengekomen, om CLde ï«Cdw^npTOnng Tauden Meidag&apos;toen *» eensklaPs »&amp;; °°d. DeJ8 werden aangevallen, waardoor een hevig gevecht taK^aUen C?*?8 °P de been en werd door het gepeupel Cl aanrukten p • aSenten eindelijk op de oproermakers met de non^eaftestePrfl V &quot;^^dreven, nadat zij eenige der belhamels hadstil YoorlooP&apos;g is de rust hersteld, doch de policie is gesci &gt;de W gewaPend door de stad te patrouilleren. %n.en bijzonHLoniVangen berigteu uit New-York vindt men onder- Q tegen &gt;f ?™a Ult welke blÜkt dat de verbittering der Noor*etólnetcm „PT&apos; f mden weder is aangewakkerd ten gevolge der te süoTT&apos;gheden?„. T&amp; !Hv.eldad«n. Zoo zijn er door volkshoopen ge- Vn er afvalli PleegdJeSensde «kgbladen die min of meer naar de «W . confede-r?fStat?P oTerhellcn, en jegens krijgsgevangen soldaten S.10 dei&gt; staat v-v 6en en ander was bet werk vallhet gepeupel; I^&apos; zich m 700 ork heeft eene Tan de gevestigde staatsmagten, °et i *ade om öV tegen 10 stemmen verklaard tegen een voorstel, -. |?r v»nLw vo™enende handelwijze van don generaal Grant jegens &quot;Xitat, P den 17,? en * aan hetzelve bewilligde capitulatie goed te keuren. °Ider &apos; met l, pnl IS te New-Yó&apos;rk in een groot magazijn brand *«He °°k die 1!,\gevolS dat eenige andere groote pakhuizen, waarden J*°oi der 1 oorende tot de entrepots der firma Diggs en C°., *üniii&quot;n «r Vu T aminen z&apos;jn geworden. Volgens de voorloopige opga-1 OOa brand 600 vaten en 23,000 balen rijst, 13,000 balen «H , , *afcken &apos; 24.000 halve kisten thee, 26,000 zakken suiker 150 „binnen r&apos; 700.000 stuks Manilla sigaren, 2000 b. zeildoek uit o&quot;1*8 schan7r-bBssen hiidrotting, 16 b. katoen, 500 balen wol, &apos;&apos;Indisch .den&apos; heneyens een aantal andere goederen, bestaande e artikelen, droogerijen, metalen, sterke dranken, enz.</p>
</text>
