<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_f. BO_B-L_BM9 zal, wegens zijn terugtreden uit alle Handelszaken, geene herkiezing voor de KAitBER VAK KOOPHANDEL EN FABRIEKEN meer aannemen. (28619) Bij de verkiezing van ® LEBEN der KAMEB VAN KOOPHANDEL EN FABRIEKEN te Amsterdam, op Dingsdag 17 November a. s., worden aanbevolen de Heeren: W. E?. A. BEIJERIKCK. ©. LORDE». C. IK. FRABSjSBNET. €. A. VON SiEiïSKKT. ff. VAN HEUKELOM. JJOAN MULLER. €. ff. ©ÜBEN. li. RA-SUS£N. 3. E. Jl. STRITEH. (28501) EENIGE KIEZERS. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, de dato 11 November 1868, is A. SCHOLTE, Broodbakker, wonende te Amsterdam, in de Lange Leidscne Dwarsstraat, CC 330, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van de opening daarvan op den Negenden November jl., mot benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. W. F. DIJKERS, Lid dier Regtbank, tot Regter- Commissaris en van Mr. G. ROYAARDS, Advocaat, tot Curator. Tevens worden do Schuldeisehers opgeroepen om te vorschijnen op de Eerste Vergadering tot Verificatie hunner vorderingen, welko zal gehouden worden op Dingsdag 24 November 1868, des namiddags ten half twee uro, in het Locaal der Tweede Kamer van voormelde Regtbank, op het Paleis vau Justitie alhier, en verzocht de bewijzen hunner vorderingen, uiterlijk vijf dagen te voren, in te leveren ten Kantore van den Ondero-eteekende, Texelsche Kade, L 237, alhier. (28499) Amsterdam, Do Curator voornoemd: 12 November 1868. G. ROIJAARDS. ïAILI]S 8 E M E N T. Bij vonnis der Arrondissements Regtbank te Amstordam, Tweede Kamer, van den Elfden November 1800 Acht en Zestig, is JAN BOOTES KzN., Aannemer van publieke werken, wonende te Amstordam in do Vijzelstiaat bij den Singel X 587, verklaard in staat vau faillhssement, met bepaling van de opening op den Zevenden November 1800 Acht en Zestig, niet benoeming van don Edel Achtbaren Heer Mr. W. F. DIJKERS, lid van gemelde regtbank, tot regter commissaris en van Mr. H. VAN MANEN, Advocaat, tot Curator. _ Tevens worden de Schuldeisehers opgeroepen ter verificatie hunuer Schuldvorderingen op de eerste bijeenkomst, welke gehouden zal worden op Dingsdag den Twee en Twintigsten December 1800 Acht en Zestig. des Middags ten Twaalf ure, in het locaal van de Tweede Kamer van de Arrondissements Regtbank te Amsterdam, terwijl de Schuldeisehers worden verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen uiterlijk vijf dagen te voren in te leveren ten huize van den Ondergeteekende aan den Nieüwendijk bij de Oudebrugsteeg, H 4. Amsterdam, 13 November 1868. De Curator (28502) Mr. 11. VAN MANEN. Bij de Firma 11. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246, te Amsterdam , ziet lieden het licht: IJE_Vï_ DE M^MÏM_E! ONTBOEZEMING UIT HET CORPS MARINIERS, door DH__AS©E&gt;,BBBL©i, (28518) in 8°_Prijs ƒ0.40. KMTVIGI-B-f* TE KOOP aangeboden: Eene nienwe ruime COUPÉ LLAE_EJ.CE, geschikt voor een on twee Paarden, en eeno gebruikte, doch soliede BARBtOUCHETTE voor w v?x.n&apos;T».T_?-^evr£«en b« H- A- SCHUTTER, Firma W. VAN BAKEL en Zn. , Kerkstraat, JJ 281, te Amsterdam. (28415) wm_t__&gt;jïimöïiw.— Voor den Verkoop van DARBES-KLEEDLESSTOFFEN kan in een groot Magazijn terstond eene JUFVROUW geplaatst worden. (28386) Vereischten zijn: P. G., volkomene bekendheid met het Vak en van voldoende Getuigschriften voorzien. Adres met Iranco brieven, onder n . 552, aan het Advertentie-Bureau van O. A. VAN BEYJST, Hoogstraat, 10—77, te Bottel-dam. _&amp;VT!3Mfr__l_. Ik Ondcrgeteo_endo geef door deze kennis aan mijne &quot;-e--achte Begunstigers, dat ik door het plaatsen van oen TOESTIiI T 4. T ZUIVERBNG V&amp;X BEDVEEREN (grebeel _Eig-en bewerking:) ben in staat gesteld de Veren met eene groote Prijsvermindering te leveren, tevens de BSEDDEN. welko door Ziekte ot Ongesteldheden zulks behoeven, te ZUIVEREN met eone veel verbeterde bewerking ook voor de TIJKEN, en levert het voordeel op minde? kostbaar te zijn. Het ?T™det, Fransche gewone Springmatrassen, Paar- M-te-^P.*- IfISChA sti-&gt;1- Vei-der alle soorten van -_S^W_tett en goedkoop- Leidsclie eu ga2hL 2hL !- UED- S^S^tigheid aanbevelende, heb ik de 661 DG Zrjll, Amsiekdam UEcL clw_ ai ?._.SIfmber 186xt- C&quot; F-HENDRIK* C. BJ. zoon, (28477) Nieüwendijk, L 106, bij de Oudebrugsteeg. n2%ï¥l^AmPW 3er «N*»- EN&apos;tüRFVIT. DEELBNG op de Heeronmarkt herinneren, dat de aanvang dor Uitdeoling van »pj m b ala is Dinf,srlag 1 December en yan TURF 0p Woensdag 2 Dec. e. k. B Zij verzoeken tevens ter voorkoming vin vertraging in het bezorgen der verlangde Aandeelen zoo spoedig mogelijk de terugzending der niet afgehaalde Inteekenbillettenf terwijl inmiddels de gelegenheid tot deelneming aan het Lokaal op de Heerenmarkt blijft opengesteld. Amstebdam, Namens Commissarissen, ol ..£_ -~ W&apos; G* aïA!S&apos; (2g,:)&apos;-j) Secretaris. r&quot;vStSTE^^ GEZONDHKIi) EN GEZONDHEID \ f IS LEVENSGELUK. [ Elke ziekte verzwakt het ligchaam en maakt do | maag ongeschikt voor de spijsvertering. Elke verster- I king dcs ligchaams op zulk eene wijze, als zij door de I Johann Hoff&apos;sche Malz-Fabricaten&apos;wordt verkregen, heeft op de zekerste wijze gezondheid tot gevolg! Aan de Heeren Hofleveranciers Johann floff, te Berlijn, Neve Wilhelmstrasse 1. Seelow, 13 October 1868&apos; BBA GEVOEL BISJI DOOR UW HEILZAAM I lUALZ-EXTRACÏ ALS NIEUW VERSTERKT , EN BUITENGEWOON Vt&apos;RKWIKT. Ik hoest gemakkelijker; ook zijn de fluimen niet meer mot bloed vermengd. Ontvang daarvoor mijnen hartelijksten dank, aangezien alleen uw preparaat mij nieuwe levenskrachten heeft geschonken, ü. Esau. famberg, 20 October 1868 BBJ( MMN ONTZETTEN-» EN HEVIG ZENUWLIJDEN ONTVLOOD MW UE SLAAP TEN EENENSBALE. UWE HEILZAME MALZGEZONDHEBDS-CttOCOLADE GAF MBJ DEN SJLAAB», EN DAARMEDE OOK DE GULDEN GEZONDHEID WEDER. Günther, Kapitein. Dien ten gevolge kunnen wij aan allen, welke aan Ligchaamsverzwakking lijden slechts raden, om tot deze echte Malz-Fabncaton toevlugt te nemen, wanneer zij wenschen hunne gezondheid terug te erlangen. Centraal-Depot: Oude Bloemmarkt bij do Stilsteeg, F 154, te Amsterdam. (28601) EEN KAPITAAL HOSÓFZAAK TE KOOP. Door ziekelijke omstandigheden wordt in de onmiddellijke nabnheid van den Dam een PERCEEL of ZAAK AiN-LtSODEN; waar sedert vele jaren, met gunstig succes, eene RESTAURATIE wordt uitgeoefend en tevens zeer geschikt is voor een KOS-&apos;B-&apos;BJBMS» Hierop reflecterenden adressore zich iianco, left. M. 3., Bureau Handelsblad. (28674) j ÏS?J veel omgaat, wordt gevraagd een fatsoenlijk JONG MENSCH, P.G., als BEDIENDE. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco onder lett. J. 0. bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, Rokin. (23511)</p>
</text>
