<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PREMIBEENING DER STAD iILAAS, VAM HST JAAR 1866. r_.E Vï, l S»? __r?3S~-fl__ «{SSJft Fks. Ï000, enz., met driemaandelijksehe Trekkingen waarvan de eerstvolgende Trekking zal plaats hebben op 16 December e. k. De Prijs van bedoel le Aandeelen is .f 4 franco. Adres franco, onder het Motto: LEENING Bureau Handelsblad. (272831 NB. DE LAAGSTE PRIJS (ONGEVEER r &amp; HOaXAi-DSCB Ct.) _§ HOOGER DA _i DE KOOPPRIJS. NIETEN BESTA-N ER IN DEZEI_EENTNG NIET. De prijzen worden door den Leverancier dezer Aandeelen uitbetaald. mm graciêwsW* vroegsr geplaatst NIEÜWENDIJK, hoek NIEUWSTRAAT, is, ten gevolge van den plotsslingen ücod van mijnen Echtgenoot, eerst HEDEN kunnen HEROPEND worden, op den SINGEL, tegenover den Heer BOLDOOT. Mij beleefdelijk in de vroegere Gunst aanbevelende, zal ik niets onbeproefd laten, het genoten vertrouwen waardig te &quot;._;., Wed. A. BRUiOTT. De uitmuntendste kleuren en modernste dessins worden steeds GEVERWD en GEDRUKT op alle soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN, in de (28632) VERWERIJ EN DRUKKERIJ VAN €?• BUctelier &amp; C°. 9 HEERENGRACHT OVER HET ENTREPOT-DOK. mssmmwssism DA__ES-, HEEREN- en KINDER WSNTERBOTTINES. TYROLER GEMSLEDEREN-, PARIJZER GLACÉ-, CACHEMIRE- en andere diverse soorten WINTERHANDSCHOENEN. (28653) HAUTE NOUVEAUTÉS in DAMES- en HEEREN DANS-BOTTINES. COLS, CACHE-NE2, ETC. MTOI MUF, NIEÜWENDIJK over de 11 ¦ ARNHEM, GRAVENSTRAAT. || RUNSTRAAT. •lAVA TABAK. Op VRIJDAG 20 NOVEMBER 186», zullen to Rotterdam bij Inschrijving gepresenteerd worden: 308 pakken JAVA TABAK, Hoofdmerk H&amp; A KEDIRD-, gewas 1867. Ea 595 pakken JAVA TABAK, Hoofdmerk &lt;ï_OTTA&gt; gewas 1866. (28620) JAVA~TABAHu On DONDERDAG 10 DECEMBER ISGS, zullen _e Rotterdam geveild worden: 5491 PAKKEN JAVA TABAK, bestaande uit de navolgende merken: 417 Pakken S. 52 . SS. 67 # SMV3-. 536 » RS. 1013 f ©BG. 569 v BES. 365 n TANDEM. 34 i, GAGATTAN. 369 w DEMANGAN. 5 n OMEGA. 1567 » LODJADXAR. 7 » fi. j 327 «r E TB. (28824) En 163 « PAYA COMBO (Sumatra). NED. RHIJN-SPQORWËG, VERPACHTING der RESTAURATIES en BUFFETTEN te AMSTERDAM, ROTTERDAM, UTRECHT en ZEVENAAR en VERHURING eener WONING met TUJJV op Station Amsterdam. De VOORWAARDEN liggen ter lezing en zijn a ƒ0 50 te bekomen op bovengenoemde Stations. Dij de laatste verpachting tegen I°. Mei 1865 werden de navolgende iaarlijksclie Pachtsommen bedongen - Te AMSTERDAM voor het Buffet ƒ595 en voorde Wo- Te ROTTERDAM voor de Buffetten en Woning ƒ 2400--sedert kwam een regtstreeksch Personenverkeer tot _ tand tusschen den Nederl. Rhijnspooriveg en de Zuiderlijnen van do Ned. Staats-Spoorwegen. Te UTRECHT voor de Restauratie en Buffetten ƒ5OlO-sedert werd het Station verbouwd en de gelegenheid voor Restauratie en Buffetten belangrijk uitgebreid en werd ook ben regtstreeksch Personenverkeer geopend met Drenthe Friesland en Groningen over den Ned. Centraal-Sooorwep-&apos; ,Te ZEVENAAR voor de Buffetten en Woning ƒ550--sedert kwam do aansluiting met de Rheinische Baan via Cleve tot stand. Nadere Inlichtingen verstrekt de Ingenienr der Maatschappij te Utrecht, die cok aanwijzing in loco doet en wel te Utrecht den 30sten November, te Rotterdam den lsten, te Amsterdam den 2den en te Zevenaar den 3den December, des voormiddags ten. 11 ure. INSCHRIJVINGSBILLETTEN franco aan de Directie te Utrecht in te zenden vóór of op den 16den December 1868. CSö^! Utrecht, 14 November 18S8. DE DIRECTIE ÜIT DE HAHD^BKÖOFT k, Het Engelsch Pregatschip jkL ni\m hope, Ê( fl^ÜiM 740 tnn re?ister&apos; in 186 S nieuw ge- Ml/Wv^vmk _°Perd-te Amsterdam liggende. Na- üsr dcre lnfoi-matien deelen mede -—S£S_^fS&amp;^ NOSEE&amp;HOETZAPFFEL, -^=-__-_s_f-3g&apos;&apos;.-i. .._&gt;¦ te Amsterdam. (23612) S^ . SNELDIENST. |||||||||_f Directe Sp o o r-correspondentie naar Zwolle vv- _ * ïePP?_ Heereveen, Leeuwarden, Groningen&apos; Winschoten, Deventer. Zutphen. s Vertrek van A_-STERD4K_, &apos;smorg. 6 uur 45 mïii Dagelijks mtgez. Zondag en Vrijdag. Vertrek van KAMPEN, &apos;s middags 12 uur Dagelijks .mtgez. Donderdag en Zaturdag. (28484)</p>
</text>
