<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 14 November.</title>
	<p>Niet te onregte heeft de Temps eenige dagen geleden aangetoond, dat er voor de Fransche regering slechts twee middelen waren, om de inteekening voor het gedenkteeken van Baudin onschadelijk te maken, namelijk öf er in het geheel niets aan te doen, öf er zelve aan deelnemen. Dat dit laatste met zoo vreemd zon zijn geweest, blijkt uit een brief, door de Aveni* National ontvangen uit Arras en waarin het volgende wordt medegedeeld: In het laatst der maand Julij 1854 stierf te Parijs de Heer Frédéric Degeorge, hoofdredacteur van de Progrès du Pas de Calais, oud-lid en secretaris van de constituante. Hij werd te Arras begraven en eenige dagen daarna opende do Heer Degouve-Denuncquos eene inteekening voor de stichting van een gedenkteeken. Op eene der ïgsten kwam eene gift voor van Ï000 frs., gezonden door iemand die onbekend wilde blijven. Dit gaf aanleiding tot allerlei onderstellingen en sommigen beweerden zelfs, dat de gift niet was verleend. Degouve-Denuncques schreef nu aan de Progrès een brief, waaruit voldoende bleek, dat de som van niemand anders dan den Keizer afkomstig was. Het slot van dien brief luidde als volgt: »Men schijnt twee zaken niet te begrijpen: I°. dat de verheffing in rang iemand niet ontslaat van de herinnering aan bewezen diensten; 2°. dat iemand, hoe hoog ook geplaatst, geen gevaar loopt zich te vernederen, indien hij aan een gestorven vriend een blijk van dankbare herinnering schenkt.&quot; //Indien nu&quot;, zoo zegt de Temps, //Napoleon in 1854 eene bijdrage gaf voor de stichting van een gedenkteeken ter eere van iemand, die steeds getrouw bleef aan syne beginselen waarom zon hij dan niet zich kunnen aansluiten bij degenen&apos; die in Baudin slechts den man vereeren, dié&apos; zijn leven gaf voor de handhaving van de wet en de vrijheid ?&quot; Zeker is, dat de regering, door zich aan het hoofd der beweging te stellen, eene schitterende gelegenheid had, om er een geheele andere beteekems aan te geven dan zij nu zal verkrijgen. Blijkens een heden ontvangen telegram ontkennen de officieuse dagbladen, dat ter zake dezer vervolgingen in den boezem van het ministerie verschil van gevoelen zou hebben bestaan.</p>
	<p>Een telegram uit Madrid meldt, dat binnen kort het manifest van Olozaga en de zijnen zal verschijnen.</p>
	<p>Namens de kamer van koophandel en fabrieken wordt berigt, dat van 12 Nov. af, gedurende 8 dagen, tusschen 1 en 5 ure, aan haar bureau ten stadhuize ter inzage ligt: Het tabellarisch overzigt van den handel van Lubeck in 1867.</p>
	<p>De afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal hebben heden onderzocht de volgende wetsontwerpen: I°. Verhooging begrooting landsdrukkerij, dienst 1867 en begrooting dier drukkerij voor 1869; 2. begrooting fonds, voortspruitende uit koopprijzen van domeinen voor 1869; 3°. wijziging en verhooging &apos;van hoofdstuk IH (hooge collegien) der staatsbegrooting voor 1867 (onderstand en transportgelden); 4°. verlenging van den termijn, gedurende welken de wet van 17 Oct. 1865 (Stbl. N°. 20), betrekkelgk het vaststellen van buitengewone maatregelen tot afwending van besmettelijke veeziekten en tot wering harer uitbreiding en gevolgen van kracht is; s°. afschaffing der artt. 884en957 van het burg. wetboek; 6°. verkorting van sommige termijnen in het wetboek van burgerlijke regtsvordering gesteld; 7°. afschaffing van de bepalingen van net wetboek van burgerlijke regtsvordering over jndiciele boeten en schadeloosstellingen en B°. goedkeuring der overeenkomst tusschen Nederland en Italië tot regeling van den toestand der naamlooze en andere vennootschappen van het eene in het andere land.</p>
	<p>Het Volksblad beschuldigt ons van partijdigheid tegen Prof. Vreede, maar levert zelf het bewijs, dat niet wij ten aanzien van den hoogleeraar, maar deze ten aanzien yan den minister van buitenlandsche zaken verregaand partijdig is geweest. Dat bewijs is de verklaring, waarop het Folksblad wgst, door den minister van buitenlandsche zaken in zijne memorie van antwoord gegeven. Immers uit deze verklaring blijkt, zoo duidelijk mogelijk, dat de Utrechtsehe hoogleeraar geheel ten onregte den minister met tal van allerleelijkste nsinuatien is aangevallen, en mag zoodanige handelwijze niet eene daad van groote partijdigheid heeten? Had de hoogleeraar niet het antwoord des ministers op het voorioopig verslag behooren af te wachten, alvorens zijne beschuldigingen uit te brengen? Het Volksblad zegt, dat de Heer Vreede thans dezelfde beginselen voorstaat als vroeger onder den minister van Zuylen. Dit is mogelijk, maar toen uit officiële stukken bekend was geworden, dat de minister van Zuylen zich ter zake van de Limburgsche en Luxemburgsche kwestien gewend had tot de Fransche regering, alzoo vreemde hulp had ingeroepen, toen heeft de hoogleeraar Vreede in het openbaar geen woord gesproken om dien stap af te keuren, terwijl hij thans, zonder eenigen anderen grond, dan uit partijzucht geboren vermoedens, den tegenwoordigen minister van buiteni. zaken verdacht maakte van zich door het Fransche kabinet op sleeptouw te laten nemen, insinuerende o. a. dat het misverstand met Pruisen over de Rijnvaart door //averegtsche toegeeflijkheid aan de eischen van Frankrijk&quot; zou zijn vereffend. Indien het Volksblad het opgewonden artikel van prof. Vreede, waarop wij aanmerking maakten, nog eens overleest en dan alle vooringenomenheid met den persoon des schrijvers wil op zijde zetten, dan zal het ons moeten toestemmen, dat niet aan onze zijde, maar aan die des Utrechtsehen professors de partijdigheid was.</p>
	<p>Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen: aan A. Schieke, eervol ontslagen commies bij het departement van binnenl. zaken, ƒ1320; H. Ferwerda, gewezen hoofdonderwijzer te Blijn, gemeente Ferwerderadeel, ƒ334; G. Keyzer, id. te Twello, gemeente Voorst, ƒ334; Roelof Siebe Roelof», volgens aangenomen familienaam zich noemende en schrijvende Roelof Siebes Hoekstra, id. te Oude Schoot, gemeente Schoterland, ƒ 292 &apos;sjaars; — vergund aan M. van Turnhout, te &apos;s Gravenhage, M. Koen en M. F. van Hontum, te&apos;s Hertogenbosch, het aannemen en draeen van het hnn door den Paus toegekende kruis Fidei et Virtuti; — eervol ontslagen den telegrafist 3de kl. G. P. J. de Haan, op diens verzoek, uit &apos;s rijks dienst; — benoemd tot kantonregter te Eist Mr. F. W. K. S-riugar, t_a_e -aiitonrester te Ridderkerk en lid der Prov. Staten van Zuid-Holland; tot plaatsverv kantonregter te Nijkerk J. H. Krndop, burgemeester der gemeente Hoevelaken ; tot plaatsverv. kantonregter te Zaltonimol Mr. L. J. H. Philips, advocaat aldaar.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken van 9 dezer is aan F. Vermeulen te Woerden tot wederopzegging vergunning verleend voor eene schroefstoombootdienst tot vervoer van personen, goederen en vee tusschen Gouda en Amsterdam.</p>
	<p>Met ingang van 16 dezer wordt het rijks telegraafkantoor te Arnhem verplaatst naar het St. Jansplein aldaar. In het tegenwoordige locaal op de markt zal, van dat zelfde tijdstip af, een hnlpkantoor mot doorloopende dagdienst, maar Deperkte Zondagdienst, zgn gevestigd.</p>
	<p>De Tijd neemt heden ons artikel, over de circulaire van &apos;t Nut, bijna in zijn geheel over: natuurlijk niet om de daar verkondigde denkbeelden aan te prijzen. Slechts één gedeelte laat de Tijd achterwege en vervangt het door een met zwarte stippen gevulden regel. Dat gedeelte bevatte dan ook de kracht van ons betoog; het toonde de noodzakelijkheid aan, dat «de duizenden, welke men geleerd heeft in de staatsschool eene bron van ongeloof en zedebederf te zien, worden in staat gesteld, om met onpartijdigen blik de vraag te beantwoorden of hun streven in het wezenlijk beling van hun kroost is.&quot; Overigens bevat het opstel van de Tijd weinig, ernstig genoeg, om eene beantwoording te verdienen. De bewering dat ons artikel een soort van reclame is, om de uitbreiding der Maatschappg&apos; tot Nut van &apos;t Algemeen, als ware zij eene hulpbehoevende instelling, te bevorderen, is te belagcheiijk om ernstig te worden opgevat. Wanneer de Tijd echter de verdeeldheid betreurt, welke de schoolwetagitatie onder de burgere doet ontstaan, dan vragen wij slechts: Aan wie de schuld?</p>
	<p>Gisteren voormiddag 101/2 nre is een begin van brand ontstaan door het te droogen hangen van beddengoed bij eene kagchel in perceel MM 368, op de Egelantiersgracht, m den Zeemlederengang, en des middags 12 ure een schoorsteenbrand in de Kerkstraat, W 297; beide zijn zonder hulp der brandweer gebluscht.</p>
	<p>Heden is van de werf van den Heer Joh. Kloos alhier met goed gevolg te water geloopen, het schroefstoomschip Antilope, gebouwd voor rekening van de Heeren Gebr. Goedkoop en G. Schalk en bestemd voor de dienst van hier op Purmerend. Onmiddelijk daarna is de Mei gelegd voor een ijzeren kanaalligter, groot circa 100 last, voor rekening van den Heer Jan Goedkoop alhier.</p>
	<p>De uitslag van het najaarsexamen 1868 voor de vakken van het lager- en meer uitgebreid onderwijs in de verschillende provinciën is als volgt: Gevraagde acten voor de vak™ 7an bet lager onderwijs, als hoofdonderwijzers, geëx. 204, toegel. 78; hoofdonderwijzeressen, geëx. 35, toegel. 23, hulsonderwijzeressen, geëx. 10, toegel. 9, hulponderwijzers, geex. 396, toegel. 208, hulponderwijzeressen, geëx. 131, toegel. 73. Gevraagde acten voor meer uitgebreid lager onderwijs, als: _ransch-onderwijzers, geëx. 116, toegel. 38, Franschonderwgzeressen, geëx. 102, toegel. 72, Engelsen-onderwijzers, geex. 30, toegel. 12, Engelsen-onderwijzeressen, geëx. 54, toegel. 41, Uoogduitsch-onderwijzers, geëx. 38, toegel. 19, üoogcluitsch-onderwijzeressen, geëx. 26, toegel. 23, wiskundeonderwgzers geëx. 128, toegel. 71, teeken-onderwijzers, geëx. _7, toegei. ïo, landbouwkunde-onderwijzers, geëx. 3, toegel. 2, gymnastiek-onderwijzers, geëx. 19, toegel. 10, handwerkenonderwgzeressen, geëx. 76, toegel. 66.</p>
	<p>SCHOONHOVEN, 10 Nov. De Zigeuners schijnen ook deze streken met onbezocht te wiUen laten; één gezin arriveerde alhier reeds dezen namiddag in een wagen bespannen met twee paarden, die er even verarmd uitzagen als de eigenaars zelven. Zij hebben van den heer burgemeester vergunning verkregen, om hunne tent op te_slaan in een stukje weiland, even buiten de stad, bij de rivier de Lek. Een aantal belangstellenden en nieuwsgierigen haasten zich om de vreemde gasten te bezoeken, wier verblijf hier niet lang zal duren. Voor vreemde koperelagers, zoo als zij zich noemen, valt in onze gemeente ook weinig te verdienen.</p>
	<p>UTRECHT, 12 Nov. Z. M. de Koning heeft, als bijzonder bewijs van belangstelling in de zaak, eene bijdrage van f 300 geschonken voor de in het volgende jaar, alhier ts houden internationals tentoonstelling van voorwerpen voor de huishonding en het bedrijf van den handwerksman, terwijl reeds verscheidene personen van hunne sympathie voor deze onderneming hebben doen blijken door net schenken van medailles en het inteefcenen op het waarborgfonds.</p>
	<p>De lokale commissie voor Utrecht, tevens regelings-commissie, is zamengsteld als volgt: E. C. U. van Doorn, commissaris des Konings, eere-voorziter; Mr. N. P. J. Kien, burgemeester van Utrecht, voorzitter; S. P. C. Koene, ondervoorzitter; Mr. J. J. Metelerkamp, lste secr.; Mr.J. A. Hofkes, 2de secr.; P. H. Taddel, penningm.; J. van den Wall Bake (als lid van het hoofdbestuur), ö. L. de Beer, Mr. W. R. Boer, Mr. J. W. Brondgeest, J. S. van Deventer, E. F, Georges, J. A. Haak, W. H. Hubrecht, G. E. G. van Maanen en Mr. C. R. Merkus, leden. ARNHEM, 13 Nov. Gisteren heeft de regtbank alhier, bij een zeer gemotiveerd vonnis, uitspraak gedaan in do sedert een paar jaren bij haar aanhangige vordering over de nalatenschap van wijlen den Heer F. C. T. baron d Isendoorn a Bloys, gewoond hebbende op den huize Cannenburg te Vaassen, en aldaar in de maand Dec. 1865 overleden. De regtbank heeft beslist, dat door de overgelegde stukken het volledig bewijs is geleverd dat, met uitsluiting van alle overige nog in het proces zijnde partijen, tot de gezegde successie alleen zijn tgeregtigd: i. de Heer F. J. Hallo, wonende te &apos;e Gravenhage, aan wien de Heer F. C. J. baron von Vermingen, wonende te Baden, den voornoemden erflater van moederszijde in den vierden graad beslaande, diens regten op die nalatenschap heeft gecedeerd, voor de helft. 2°. de Heer P. F. L. van der Gracht de Rommerswael en echtgenoote gravin de Berlo, de graaf de Hamal en de douairière van den baron de Sprimont, geboren de Hamal, wonende in België, die den erflater van vaderszijde in den zevenden graad van bloedverwantschap bestaan, te zamen voor de wederhelft, en 3°. de douairière van den erflater, als legatarisse en als vruchtgebruikster. (Arnh. Cl.) * HARDERWIJK, 12 Nov. Zaturdag ochtend (14 dezer) zal van het koloniaal werfdepot alhier naar het Nieuwe Diep vertrekken het detachement suppletietroepen, sterk 150 man, (waaronder 9 onderoffitieren), om zich dien dag in te schepen aan boord van het aldaar liggend schip Electra, gezagv. P. H. Landweer, bestemd naar Java. De troepen staan onder bevel van den majoor der inf. van het O. I. leger K. R. Schnltze, die van verlof naar Java terugkeert en hebben tot medegeleide, de 2de luits. der inf. J. J. ten Siethoff, C. P. J. van Vliet en de 2de luit. der art. A. Lngt, allen van het O. I, leger. — Een detachement snppletietroepen van 175 man zal I nog dit jaar naar Java vertrekken. * KAMPEN, 12 Nov. De lste luit. H. H. Rink is van het lste reg. inf. bij het instr.-bat. alhier overgeplaatst. _* LEEUWARDEN, 12 Nov. In de maand October beeft zich geen enkel geval van longziekte onder het rundvee in deze provincie vertoond. * LEEUWARDEN, 13 Nov. Op grond van den uitslag van een onderzoek naar den gezondheidstoestand van de spoorwegwerkers aan de _Jn U&lt;-erenveen-Leeuwai-e_ ca van de werklieden bezig met de slattingen van de vaart Franeker-Bolsward, ten gevolge van het ontstaan der cholera bij sommige van die personen in de gemeenten Haskerland Utmgeradeel en Franekeradeel, deelde de geneeskundige inspecteur in deze provincie ten vorigen jare den commis&apos; f-S! -a KonmSa u&apos;ede, dat hem op nieuw de noodzakelijkheid was gebleken aan betere huisvesting voor de werklieden bg de uitvoering van openbare werken. Hij gaf voorts eenige denkbeelden aan, waardoor in de zaak zou kunnen worden voorzien. In overeenstemming met het door den inspecteur gedaan verzoek, vestigde de commissaris des Konings de aandacht van den minister van binnenl. zaken op dit punt. De minister raadpleegde er de directie van den waterstaat en de commissarissen de» Konings in andere provinciën over. De kennisneming van de daarop ontvangen rapporten leidde den minister tot de conclusie dat het voorschrijven van een algemeen type van arbeiderswoning bij uitvoering van werken, onverschillig van welken aard die werken zullen zijn en waar zrj zullen worden uitgevoerd, ondoelmatig is te achten. Het verdient echter, volfens den minister, aanbeveling om, bij het opmaken van estekken in het algemeen en in het bijzonder hij die, waar van aardwerken sprake is, op de inrigting der huisvesting van arbeiders naar gelang der omstandigheden te letten in dien zin, dat zoodanige maatregelen worden verordend, als noodig te achten zgn, om in de meest dringende behoeften aan reinheid, lnchtverversching, drinkwater enz. te voorzien. Onder die maatregelen zijn meer bepaald te brengen: I°. dagelgksche reiniging van wege den aannemer van bet terrein rondom de woningen op een voldoenden afstand en aftapping van bedorven of stilstaande poelen; 2°.herhaalde levering door den aannemer van zuiver ligstroo en drinkbaar water en het plaatsen van een benoodigd getal doelmatige privaten; 3°. de inrigting der lichtramen tevens tot luchtverversching; 4°. het beschikbaar stellen van de noodig» geneeskundige hulp en medicijnen, waartoe men het veelal bg openbare werken reeds in zwang zijnde gebruik, dat van elk arbeider wekelgks iets op zijn loon wordt ingehouden kan handhaven.</p>
	<p>Door inachtneming van deie bepalingen, voor zoover althans_ de omstandigheden het zullen gedoogen, vertrouwt de minister, dat, voor zooveel mogelgk, zal worden tegemoet gekomen inde gebreken, die de geneeskundige inspecteur in de bestaande huisvesting van arbeiders bij openbare werken ziet.</p>
	<p>Op &apos;s ministers verzoek is de hoofdingenieur van den waterstaat in dit gewest door den commissaris des Konings uitgenoodigd, bij het ontwerpen van bestekken de voorgestelde maatregelen niet uit het oog te verliezen. Gelijke uitnoodiging is bij Prov. Blad aan de gemeente-besturen gerigt. * FREDERIKSOORD, 12 Nov. Als bewijs van buitengewone groeikracht melden wij van hier dat de vrij boer J. J. Lausbach, mangelwortelen geoogst heeft van 7ja 8 halve ponden per stuk. * MIDDELBURG, 13 Nov. Heden heeft aan het locaal van het provinciaal gouvernement alhier, bij enkele inschrijving de aanbesteding plaats gehad van bet maken en inhangen yan een paar plaatijzeren waaijerdeuren, voor de west-buitensluis te Neuzen. Hiervoor waren de minste inschrijvers de Heeren F. Kloos &amp; Zonen, te Amsterdam, voor/27.440. * TILBURG, 13 Nov. Heden middag is de personentrein, die ten half vijf ure hier moet aankomen, wegens een defect aan de machine tusschen Oisterwg&apos;k en hier blijven staan. Een locomotief van dit station werd er spoedig heengezonden en bragt de reizigers na verloop van slechts een uur hier behouden aan. « OIRSCHOT, 10 Nov. Het geregtelgk onderzoek, door de justitie te Eindhoven gehouden in de zaak tegen A. Sloot, oud 25 jaren, geboren en wonende alhier, thans sedert Jan. laatstl. in hechtenis, als verdacht van zich in den loop dier maand te hebben schuldig gemaakt aan den moord, gepleegd op de zwangere H. v. G., is thans geëindigd, en de behandeling dier zaak voor het prov. geregtshofinNoord-Brabant bepaald op Donderdag 3 Dec. e. k. De beschuldigde bhjn voortdurend zijne schuld aan die misdaad ontkennen ca ontkent zelfs ooit met de verslagene vertrouwelijke- omf&quot;f» te hebben gehouden, iets wat alhier door bijna £eBj£!f beweerd werd. Men vermoedt evenwel, dat het i» k __ onderzoek genoegzame bezwaren tegen aen\,Zsr men ververd, om eene veroordeeling te verwachten, ƒ ?etuigen neemt, zijn door het O. M. ruim 60 P_f^e£,rd. opgeroepen, om voor bet hof te. worden s</p>
	<p>Wij maken onze lezers attent op achterstaande aankondiging van den Heer K. LANGEVELD, in de PETROLEUMBRON, op den hoek van de Westerstraat en Violettenstraat, OO 617. Daar kan men voor weinig geld goed Licht bekomen ; eene keur van Lampen en puike Olie vindt men daar steeds in voorraad. Ook HH. winkeliers worden aangeraden daar een bezoek te brengen. Wij wenschen genoemden Heer een nog grooter debiet toe.</p>
</text>
