<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»e CX&gt;Sl_vlA_¥l_lï_ET MA®, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen » 2i/_ * 6 &quot; « ... 4i/a * 1 maand &gt; 31/3 * 1 jaar y ... 5 / Die iets te vorderen hebben van- of verschuldigd zijn aan den Boedel van Wijlen den Heer JOHAN FELIX REMEEÜS in leven Koopvaardij-Kapitein , gevoerd hebbende het Barkschip Christina en op deszelfs terugreis van Java naar Europa, op den 4den Augustus jl. overleden en van diens vóór overledene Echtgenoot Mejufvrouw HELENA BLAAUPOT, worden verzocht daarvan vóór den lsten December e. k. opgave te doen ten Kantore van den Notaris G. RUIJS, op den Binnenkant N&apos;: 148, te Amsterdam. (28279) H. M. WESSELING en F. H. WESSELING zullen op HEDEN den 16den November 1868, des Namiddags ten Drie Ure, te Amsterdam, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te verkoopen: eene extra mooije nieuw aangevoerde partij Greenen en Vuren Dramsche, Sundswaü.Abo, Fredrikstadsche, Bijhavensche, Riga, Narva, Windau en Dantziger Balken, Wyburger, Fredrikhavensche, Windau, Riga, Abo, Zweedsche en Noordsche Deelen en Platen , Sparren, Battings, Juffers, Ellens, Colters, Latten en andere HOUTWAREN, liggende in den Binnenkant en op de Wallen. (28555) INTERNATIONALE CREDIET- EN HANDELS VEiIEENIGING ROTTERDAM. GERd. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, J. F. SAUERBIER, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERBIER , C. M. F. KOLFF , LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr. en A. VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars te Rotterdam, zullen Veilen op Vrijdag 20 November 1868, des foormiddags ten 11 Ure, in het Notarishuis aan de Gelderschekade: Ca. 4000 BALEN SANTOS KOFFIJ, aangevoerd per MINEIRO. (28388) k G. J. BOELEN en J.R.BOS JANSZEN, 4^&gt;k Makelaars, presenteren op MAANDAG 16 NOVEMBER IS6B, des avonds iiyjjfjrcv ten zes ure, ten huize van L. H. WOLTEBS, 7ffJ_j|[[_§^ Kastelein in de Nieuwe Stads-Herberg aan -AÉJÉHÉBCI»bet Y^ te verkoopen: Het extra-ordinair welbezeild Nederl. gekoperd en kopervast BARKSCHIP, varende onder Nederl. Vlag genaamd CLIO, gevoerd door Kapitein J. O. WIJNMALEN Cz., laatstelijk door P. RUARDI BEK qq. Volgens Nederlandschen meetbrief lang 36 ellen 80 duimen; wijd 6 ellen 15 duimen; hol 4 ellen 50 duimen, en alzoo gemeten op 453 tonnen of 239 lasten, en dat verder met al deszelfs Rondhouten, opstaand en loopend Want, Ankers, Touwen, Zeilen en andere Scheepsbehoeften, als breeder bij den Inventaris is vermeld. Het voorzeide Barkschip ligt aan de Werf Wapen van Harlingen, Groote Wittenburgerstraat. lemand nader onderrigt begeerende, spreke met bovengemelde Makelaars of met de Kargadoors DE VRIES &amp; COMP. (27088) VEEMARKT TE SCHIEDAM. Burgemeester en Wethouders van Schiedam brengen bij deze ter algemeene kennis, dat, aan te vangen den lsten December aanstaande, aldaar Wekelijks op Dingsdag eene VEEMARKT zal worden gehouden, op het daartoe ingerigte Plein achter de St. Joris Doele. Schibdax, 10 November 1868. Burgemeester en Wethouders van Schiedam, P. J. VAN DIJK VAN MATENESSE. De Secretaris, (28317) A. W. MELDER. GESTICHT MRE-BERG, bij HAARl____-o_. De COMMISSIE VAN TOEZIGT over genoemd Gesticht zal bij Inschrijving in het openbaar AANUU»Tl_tt___, ten huize van den Heer J. J. VAN DEN BERG, Hotel de Leeuwerik, Kruisstraat te Haarlem, op Dingsdag den 24sten November 1868, des voormiddag» ten 10 ure, de levering van Levensmiddelen, Drukwerken, Verfwaren en andere behoeften in 1869, waarvan de hoeveelheid bij raming nevens elk artikel is uitgedrukt, als: 45,000 N. _* RUNDVLEESCH. 4,000 . &gt; KALFSVLEESCH. 2,000 * « GEROOKT SPEK. 62,000 1 n FIJN WITTEBROOD. 102,000 n n ROGGEBROOD. 8,800 1 11 Boter. 7,800 « r Rgst. 78 « Mud Grove Gort. 60 » » Erwten, graauwe. 60 « n « Capucijners. 60 &apos; &apos; &apos; groene. 60 « &apos; Bruine Boonen. 1,700 • ff Suiker, brood- of witte. 1,500 «&apos; « blanke basterd. 1,400 «« « bruine. 550 ir « Thee le. soort. 1,100 * « « 2e. ir 1,700 « « Suikerbakkersstroop. 650 &apos; « Aardappelmeel. 8,000 » r Zout. 110 « Kan Slaolie, le. soort. 100 &apos; « « 2e. // 500 » « Patentolie. 7,020 * u? Groene Zeep. 600 vaten Bier van 80 N. Kan. 2^50 N. ffi Leidsche Kaas. 600 « &apos; Tabak, 1 e.soort.) &apos;1,300 n 11 &apos; 2e. « (te zamen in 100 « » * 3e. t feene aanneming. 100 r r r 4e. ff ) 1_ Mandjes Pijpen torentjes. \ te zamen 24 » ff gewone lange, gem.3B.J. in eene 48 &apos; &quot; korte. \ aannemiDg. 900 N. « Stijfsel. | 700 » » Blaauwsel. 15,000 &apos; &apos; Soda. 3,000 ff &quot; Zeegras. 10,000 ff &quot; Ligstroo. 39 &quot; Mud Haver. 7 Riem Schrijfpapier, le. soort. jte zamen 3 # Postpapier, le.&apos; * gr. fonn. ( J^ne 3 * 9le&apos; &quot;h- &apos; S 5 » ff 2e. ff ff r J &quot;&quot;&quot;-• 125 N. 8 Gedroogde Zoete Appelen. 125 ff » &apos; Zure * 150 ff * ff Peren. 52 » Mud Wit zand. 1 26 » ff Schelpzand. (te zamen in eene 13 * ff Roode Bik. f aanneming. 13 » &quot; Brusselsche Aarde.) DRUKWERKEN , volgens eene bij de voorwaarden Toorhanden Lijst. VERFWAREN, Idem. Do monsters van eenige Artikelen liggen ter bezigtiging aan het Gesticht, zoomede de modellen van het Drukwerk; terwijl de voorwaarden van levering en betaling op franco aanvrage kunnen verkregen worden bij den Huismeester van het Gesticht te Bloemendaal, of bij den Secretaris der Commissie van Toezigt te Haarlem. De Inschrijvings-biiletten moeten behoorlijk en duidelijk op zegel geschreven (de prijzen per N. _,&apos;, Mud, Kan, enz. uitgedrukt) gelegd worden in eene geslotene bus, daartoe voorhanden ter \ergadering der Commissie van Toezigt in het Gesticht, of franco en behoorlijk verzegeld, toegezouden worden aan den Huismeester voornoemd, en bij _cm zijn ingekomen daags vóór de Aanbesteding. ,0p den dag der Aanbesteding zullen ook nog Inschrijvines-billetten worden aangenomen van 8 tot 10 nre voormiddags, in eene daartoe geplaatste Bus, ten huize alwaar de Aanbesteding zal plaats hebben. Namens de Commissie van Toezigt, voornoemd: (27932) De Secretaris, A. VAN STRALEN. GENT FIJNE TAIELAPPELEN, als Borsdorfer, Gouden Reinetten ca andeie tijne soorten, per 100 stuks 1 Thai., ïijn op bestelling te .erkujgen bij den ondergeteekende. ,&apos; FRANZ WAGNER, 128106) te Durkheim a/H.</p>
</text>
