<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PETERSBURG, 13 Nov. Bij keizerlijk bevel wordt de verleening van concessien voor spoorwegen beperkt. Eerat moet het minister-comité de aanvraag om concessie onderzoeken en beslissen of zij voor do mededinging toegelaten kunnen worden. De minister vau financiën vaardigt dan eene oproeping uit tot mededinging.- PAPIJS, 13 Nov. De Gaulois verzekert dat gisteren in den ministerraad besloten is om met kracht to handelen ten opzigte van eene uitgebreide zamenzwering, waarvan men het bewijs heeft. Het betreft niet alleen eene openbare inschrijving, welke het voorwendsel en do leus was, maar een wezenlijk complot, waarvan do leiders bekend ziju. De wet op de algemeene veiligheid zal weldra met gestrengheid worden toegepast. De regering zal aan de vijandige partijen bewijzen, dat zij waakt voor de openbare rust. (Wij deelen die beweringen van den Gaulois, onder alle voorbehoud mode). Do toestand van Rothschild is iets beter, die van Rojsini iets ongunstiger. MADRID, 13 Nov. Bij decreet van den minister van koloniën is eene menigte van maatregelen vastgesteld, om de kolonisatie van Fernando Po te vergemakkelijken, als: de vestiging van een maritiem station, do afstand van gronden , de verklaring dat alle havens van de Spaansche bezittingen in de Golf van Guinoa vrijhavens zijn, de afschaffing der scheepvaartregton voor alle Spaansche eu vreemde schepen. Bijzondere reglementen zullen later worden afgekondigd. LONDEN, 13 Nov. Tarwe: .Vreemde la 2 sb. lager. — Friesche Boter 134 a 138 sh. LONDEN, 13 Nov. Suiker beter gestemd. — Koffij vast. Thee en Rijst stil. LIVERPOOL, 13 Nov. Katoen: Afgedaan 10,000 b.,stil; ingevoerd 2000 b., verkoonen der week 64,200 b., op speculatie 7600 b., uitgevoerd 14,700 b., ingevoerd 42,700 b., voorraad 405,000 b. Middl. Upland 107/8 d., dito Orleans 11% d., dito Bengaal 7% d, dito Dhollerah 8% d. Werkelijk uitgevoerd 27,125 b. Tweede depêche. Katoen: Afgedaan 10,000 b.; gesteldheid flaauw en prijzen dalende. Midd. Upland 10%, Orleans 11, Bengaal 7, Dhollerah 8% PMANCHESTER, 13 Nov. 8% ® Shirtings 9.10%, N°. 40 Mule Twist 13% p. De stemming is flaauw en de prijzen geneigd tot daling- LONDEN, 13 Nov. De aanvoeren ter graanmarkt van heden zijn: Eng. Tarwe 1410 quart., vreemde dito 30,810, Eng. Garst 1280, vreemde dito 10,980, Eng. Haver 2380, vreemde dito 44,390. Raapolie 32; Lijnolie 23.3 a2B.6;dito te HoU 27.9 a 28. Eene lading Rio Koffij per Camilford is voor de Middellandsche Zee gekocht tot geheime prijzen. — Talk in loco 51.6, Dec. 51.3 a 51.6. — Lijnolie in loco 23.3. — Tien ladingen Tarwe zijn van de Kust tot 1 lager ter verkoop aangeboden. ANTWERPEN, 13 Nov. Petroleum 52%. LONDEN, 13 Nov. (Slotfcoersen). 3 pCt. Gscons. 941/4; 5 pCt. Braz. 1865 777/8 ; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. a—; Dito 1864 —; Afgest N. Gren. 163/8; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —5 N. Gren. Landw. £—; 3 pCt. Pert. 1853/63 383/8; 3oCt.Dito 1857 ; 4% pCt. Rusland 1850 ; 3 pOt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 86; Dito 1864 90%; Dito 1866 901/ s; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 66; 3 pCt. Spanje ; 2S/4 pCt. Dito 331/ s; Dito 3 pCt. 1867 347/8; 5 pCt. Italië 561/4; 5 pCt. Turk. A. S. 42%; 3 pCt. Venez. ;6pCt. Dito 1862 ;6 pCt. Dito 1864 253/4; IV» pCt. Dito —; 2Va PCt. Ned. Cert. ; 4 pCt. Dito 88; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 74%; Dito 1885 731/4; 7 pCt. Illinois 96% ; 8 pCt. Debent. AtL &amp; Gr. Spw. (£ ?00) —; 7 pCt. Atlant. (gecons). 391/4; Jaroslow 243/4; Erie-Spoorweg- Aand. B_3/4.</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. 3_%-, Parijs 3/m.25.37%; Hamburg 3/m. 13.101/3; Amsterdam 3/m. I_.OOy2. Fijn Zilver por once 60% d. Voor het Ecuador-dividend zijn £ 686 ontvangen.</p>
	<p>PARIJS, 13 Nov. 3 pCt. Geconsol. (opening) 71.75; 3 pCt. Dito (slotk.) 71.67V2; Credit-Mob. (nouv.) 302; Dito Frans. Oost.-Spw. 601; Cred. Mob. Espagnol 323; Mexic. Oblig. Gestemp. 152; 3 pCt. Spanje 32% 28/4 pCt. Dito —, 4 pOt. Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 324; spCt.; Italië 56.80; 5 pCt. Turksche Algem. Sch. 43.60; 6 pCt. Amer. 1882 84.</p>
	<p>BRUSSEL, 13 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 50%; dito 1866 ; Oost. Crod.-Act. ; 4% pCt. België 101.60; 6 pCt. Amerik. 1882 77Va- — Wissel Londen —.— —.—; Amst. 211. ANTWERPEN, 13 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek —; 5 pCt. Nation. ; Loten 1860 940; 41/2 pCt. België 101.70; 3 pCt. Spanje —; 6 pCt. Amerika 1882 79; Turken 40%. Wissel Londen 25.17; Amst. 211.</p>
	<p>_glgP&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>RIO JANEIRO, 24 Oct. Wisselkoers op Louden 19%; Koffij good first 6000 rs., afgedaan 93,000 b., uitvoer naar het Kanaal 7900, naar noordelijk Europa 26,251 b., naar de Middellandsche Zee 10,052 b., naar Noord-Amerika 64,492 b., naar andere havens 3471 b., voorraad 180,000 b.; Meel 32. Vrachten 40 sh., Zout 700.</p>
	<p>ROME, 12 Nov. De gezondheidstoestand van Fuad-Pacha wordt beter.</p>
	<p>NEW-YORK, 13 Nov. Goudagio, laagste koers 331/4; hoogste 34, slotkoers 337/ s; Wissel op Louden in Goud 109%; 6 pCt. Amerika 1882 108%; Dito 1885 1061/3; Dito 1865 1091/4; 10/40 er Bonds 1043/4; Illinois Spoorweg 141; Erie- Spoorweg 36%. Katoen 24. Petroleum 273/4. HAVANA, 13 Nov. Heden is een manifest afgekondigd, waarbij aan de insurgenten een termijn van 8 dagen is gesteld, om zich te onderwerpen. LONDEN, 13 Nov. Lord Stanley heeft tot de kiesgeregtigden van Lynn eene redevoering gehouden, waarbij hij de politiek van Engeland besprak, die, volgens hem, ten doel had om de goede verstandhouding met alle landen te onderhouden , met inachtneming der neutraliteit. //Wij hebben, zeide spreker, //den vrede van Europa bewaard, toen de Luxemburgsche kwestie aanhangig was, de jalousie had opgewekt en aanleiding had gegeven tot gewigtige krijgstoerustingen in Frankrijk en Pruisen en regtmatige ongerustheid had verwekt.&quot; Lord Stauley gaf voorts zijn gevoelen te kennen, dat, indien de vrede thans tweea driejaren gehandhaafd blijft, Frankrijk er toe zal komen om de onvermijdelijke eenheid van Duitschland te erkennen, onder de leiding van Pruisen. Hij vreesde dat in het Oosten moeijelijkheden ophanden zijn èn achtte Turkije niet van buiten maar van binnen bedreigd. De goede verstandhouding tusschen Turkije en andere mogendheden toch kan geen staatsbankroet en een opstanl in de provinciën voorkomen. PETERSBURG 13 Nov. De m den Kaukasus gevestigde correspondent derßassische telegraaf-maatschappij meldt, dat de Christenen uit Trebizonde, in weerwil van de tegenwerking der Turksche overheid, in grooten getale naar de» Kaukasus verhuizen. In de laatste dagen waren er 1100 BUCHARÊST, 13 Nov. Heden ochtend omstreeks 9 ure heeft men hier ter stede aardschokken waargenomen, welke verscheidene seconden aanhielden. WEENEN 13 Nov. De Rgksraad heeft de wet op de legerorganisatie naar het voorstel der commissie, met weinig beteekenende amendementen, in derde lezing bg hoofdelijke stemming aangenomen met 118 tegen 29 stemmen. PARIJS 13 Nov. De Heer Havin, directeur van de Siècle , is &apos;overleden. De Patrie meldt, dat de organisatie der kaders van de mobile garde met nver wordt voortgezet ca, voor Parijs op 1 Jan., voor geheel Frankrijk op 1 Febr. afgeloopen kan zijn. De Etendard weerspreekt het gerucht, dat de ministers het niet leens zijn omtrent de regtmatigheid der tegen de dagbladen ingestelde vervolgingen. Integendeel, zegt het blad, al de ministers hebben zonder aarzelen toegestemd, dat de door de regterlijke magt genomen maatregelen noodzakelijk zijn. De Etendard spieekt ook het gerucht tegen, dat de regering voornemens is, de wet op de leger-organisatie derwijze te veranderen, dat de loting opgeheven en elk Franschman verpligt zou worden om de wapenen te dragen. MADRID, 13 Nov. Het manifest van de heeren, die aan de bekende bijeenkomst bij den Heer Olozaga hebben deelgenomen , zal heden avond openbaar worden gemaakt. Men verzekert, dat daarin bekend zal worden gemaakt, dat de medewerking van de drie verschillende partijen den uitslag van de omwenteling zonder Jbloedstorting heeft verzekerd, dat de democratische partij haar denkbeeld, om eene republiek op te rigten, zal laten varen en met den monarchalen regeringsvorm genoegen zal nemen, als het meest geschikt om de drie partijen gezamenlijk de revolutie te laten voltooijen. De monarchie zal geene andere legitimiteit hebben dan die van de souvereiniteit der natie.</p>
	<p>MADRID, 13 Nov. Volgens een gerucht heeft de regering met het huis Röthechild eone ïeening aange_ga_n van 40 millioen £(?) tot b?taling|der intresten van de binnen- en buiteni. schuld.</p>
	<p>LISSABON, 13 Nov. Van Rio Janeiro wordt van 24 October gemeld, dat do positie van Lopez bijna onaantastbaar is, en de geallieerden aarzelen om die aan te vallen. Een Amerikaansche gezant voor Paraguay is aangekomen. Het eskader is den 26sten onder zeil gegaan. Uit Buenos-Ayres wordt gemold, dat de president Sarmiento bij de aanvaar-iing van zijn ambt eene reie heeft gehouden ter gunste van de voortzetting des oorlogs.</p>
	<p>LONDEN, 14 Nov. De Koningin is vergezeld van den Kroonprins en do Krqonprinses van Pruizen, van Wiudsor te dezer stede aangekomen en heeft aan de Koningin der Nederlanden in Claridge-Hotel een tegenbezoek gebragt. MÜNCHEN, 14 Nov. Da Koning heeft gisteren den Oostenrijkschen gezant, den Heer von Trautmonnsdorff ten gehoore ontvangen. De gezant heeft de Koning bij die gelegenheid zijne brieven van terugroeping overhandigd-, in den loop van den dag is hij naar Rome vertrokken. PARIJS, 14 Nov. Bij decreet van 9 dezer, in den Monitcur</p>
	<p>opgenomen, is het regt voor kandijsuiker uit België, Engeland en [Nederland ingevoerd, vastgesteld op frs. 52.25 per &apos; 100 kilo. De opcenten er onder begrepen. Gisteren is voor de correctionele regtbank de behandeling</p>
	<p>begonnen der zaak van Het kerkhof Montmartre. De keizerlijke advocaat en daarna de Heer Crémieux hebben het woord gevoerd. De pleidooijeu zullen heden worden voortgezet. LISSABON, 14 Nov. &apos;Da Navarre is van Rio-Janeiro hier aangekomen. Er ziju geene berigten van het oörlogstooneel.</p>
	<p>Bahia, 28 Oct. Wissel Parijs 482 a 485, dito Londen 19% a 19%; Suiker Moscovadös 2700 a 2750 rs. Katoen 11,500 rs.</p>
	<p>Feknambuck, 30 Oct. Wissel op Londen 193/4, dito Parijs 483 a 490.</p>
	<p>LONDEN, 14 Nov. Koffij zeilende met vraag; eene lading Rio per Camelsford voor Triëster-rekening is gedaan a 33 sh. — Suiker: De omzet is 3500 v. loco en 260 v. zeilendo in de nabijheid eener haven van het vasteland van Europa gedaan a 10%. LONDEN, 14 Nov. Raapolie 32. — Lijnolie 28 a 28.3, dito te Huil 27.9 a 28.</p>
	<p>LIVERPOOL, 14 Nov. Katoen: Afgedaan heden 8000 b. in dalende stemming; invoer 10,375 b. PETERSBURG, 13 Nov. Talk in loco met verkoopers a 531/2 en koopers a 53. Ukraine dito op levering van Mei met verkoopers a 57. — Rogge in loco 8.30, stil. BERLIJN, 14Nov. Rogge: Nov.—Dec. 53; Voorjaar 512/4. — Raapolie: Nov.—Dec. 95%; Voorj aar 93/4.— Voorloop Nov.— Dec. 16%; Voorjaar 16%. HAMBURG, 14 Nov. Tarwe loopende maand 1211/3; Nov.— Dec. 120; Dec—Jan. 119; April—Moi 117. Rogge loopende maand 96% ; Nov.—Dec. 93; December—Jan. 94; April—Mei 92. Koolzaad gevraagd; Lijnzaad stil; Raapolie loco 201/4; Mei 21. KEULES, 14 Nov. Tarwe, dadelijk 63/6; Nov. 6&apos;/„; Maart 6/,2; Mei 6.4; Rogge, dadelijk 57/ g-, Nov. 5.16; Maart 5.8%} Mei 5.9; Raapolie, dadelijk 10%; Mei 10&apos;VM; Oct. 1869 ll&apos;/io&quot;, Lijnolie dadelijk 11%. Tarwe onveranderd; Rogge flaauw; Olie stil. Het weder is schoon.</p>
	<p>Rijnhoogte 7 v. 10 d. PARIJS, 14 Nov. Ro,apoÜe: loopende maand fr. 82.25; Dec. fr. 82.— ; 4 maanden van Jan. fr. 81.—; 4 maanden van Mei fr. 83.—. — Voorloop: loopende maand fr. 73 — ; 4 maanden van Jan. fr. 72.50; 4 wintermaanden 74.50. — Lijnolie: loopende maaud fr. 84.—; 4 maanden van Jan. fr. 84.50. — Meel 6 meriren, loopende maand fr. 66 25; Dec. fr. 63.75; 4 maanden van Jan. fr. 62 25; type Parijs loopende maand fr. —.—. — Beeiwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 62.—.</p>
	<p>PETERSBURG, 13 Nov. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 333%; Hamburg 2915%; Amst. 1647/8; Parijs 346%; Loten 1864 136%; Dito 1866 133%; Imperialen —. WEENEN, 14 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt.MetalLsB.—; 5 pCt. dito Mei&apos;s 59.— ; 5 pCt. Met. 1866 59.70; 5 pCt. Nat. 63.70; 5 pCt. Met. Zilver 1864 67.20; Aand. 1854 80.80; Dito Credit Inst. 1853 141.50; Dito 1860 87.30; Dito 1864 101.50; Act. Cred. Inst. 222.10; Dito Lemb. Czerß. Spoorw. 172 —-, Dito Nat. Bank 824.50; Btaats-SnoorW. Act. 275 30: Dito Noorder-Spoorw. 193. — ; Ditn xf;-««e Lomb. 183.70; Eng. Oostenr. Bank 168 75; Napoleons dOr 9.32. Wissel: Londen 116.75-, Hamb. 86 25-, Parijs 46.35 BERLIJN, 14 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 493/4; 5 pCt. Nation. 55; Oost. Aand. 1860 76%; 5 pCt. Italië 543/4; Lomb. Shares 106%; 5 pCt. Russ. 1822 851/2; Dito 186286; Aand. Dito 1864 118%; Dito 1866 115%, 4%pCt. Pruis. Oblig. 943/4; 6 pCt. Amerika 1882 79%; HoILSpW. Act. 96V2; 5 pCt. Turken 40S/4. Wissel: Londen 3/m. 6.23% -, Parijs 2/m. 80u/u. Hamb. 2/m. 1501/4; Amst. 2/m. 1423/8; Dito kort 1427/8 J Weenen 2/m. 86%; Petersb. 3/m. 913/4. FRANKFORT, 14 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. MetaiL 1866 521/ ie; Dito Nation. 533/ g; Oostenr. Aand. 1860 76%} Dito 1564 103; Met. 1859 633/8; Crediet.-Act. 2231/3} 6 pCt Amerika 1882 78%; Dito 1885 773/4; 5 pCt. Dito 1874 831/8; 3 pCt. Spanje 1867 ; Pacifiebahn —; N. Russ. Leening — . Turken 40%; Kurkschawkow —. Azowspoor 79.—. — Ital. Tabaksleening 831/4; Wissel: Londen k. z. 1187/ g; Weenenk. z. 101%; Amst. k. z. 99%.—Bank Disconto — pCt. HAMBURw-, 14 Nov. 5 pCt. Russ. Cert. 691/2; Dito 1862 83; Oostenr. Aan-!. 1860 761/4; 6 pCt. Amerika 1882 72%; 5 pCt. Italië 537/8; Lombarden 3941/2- — Wissel: Londan 13.087/ s a 7; Amet. 35.54 a 56; Parijs 187% a —; Disconto 3 pCt.</p>
	<p>TEXEL, 14 Nov. Binnen: Citizen, S., Londen. Uitgezeild: Aletta Augusta, Tinholt, Batavia. - Manilla 11, Holst, Cardiff. KROONSTAD, 14 Nov. üitgozeild : Rembrandt, S., Amster. CUXHAVEN, 10 Nov. Uitgezeild: Stoomvaart, S., Amsterd. VALENCIA. 14 Nov. Uitgezeild : Bérénice, 8., Malaga. CADIX, 13 Nov. Uitgezeild : Orion, S., Amsterdam.</p>
</text>
