<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan Order over Goede* ren, aan te brengen per het Stoomschip RhOne, Kapt. W. J. VVILKENS, van Marseille, Genua, Livorno, Napels, Blessma en Palermo, gelieven zich ten spoedigste te vervoegen bij den Cargadoor JAN CORVER &amp; Ca. (8724) IOM-MM ZOOLOGISCH «OISCHAP mm artis wmm. &apos; — 11.11. Effectieve Leden wordt berigt,,dat de EERSTE Ballotage voor hf-t volgende Genootschapsjaar zal plaats hebben op Donderdag 2 Mei e. k., en werden zij verzocht hunne Candidaten 9 dagen vóór elke Ballotage aan het Bureau van het Genootschap, Plantage Middenlaan, V 71, op te geven. Aan H.H. Leden wordt wiiders herinnerd, dat aan hunne Zoons, den ouderdom van 18 jaren bereikt hebbende, geen verdere toegang kan verleend worden. Zonen van Leden kunnen vóór het in- ! treden van hun twintigste jaar (d. i. voor hunnen 19den verjaardag) als Leden voorgesteld worden zonder betaling van entreegeld, overeenkomstig Art. 2 der Wet. Amsterdam, Bestuurders van het Genootschap, 8 April 1887. ff- C. ZILLESEN, President. (8671) R. J. MULLER, Secretaris. J. MEIJERINK MEIJER, W. N. VIS en C. OOSTENDORP, Makelaars, zullen op MAANDAG 29 APRIL 1867, des avonds na zes ure, in het locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. H. BOK Jr., in veiling brengen: N°. 1. Een kapitaal faun en annex gelegene . wAmwmmmWs Open PLAATS en ERVE, staande en gelegen op de Passeertiergracht, noordzijde, HH 126 en 125. — N°. 2. Eene aangrenzende GROOTE WERF (zijnde nog on genommerd). - Te zamen groot ruim 5è Moede. Deze Perceelen zijn door huane doelmatige ligging en ruimte zeer geschikt tot daarstelling eener Fabriek. De Perceelen worden eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag gebragt. Breeder bij billetten omschreven en te zien Dingsdags tn Donderdags, van 12 tot 2 ure. De Veilconditiën enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van den Notaris J. H._BoK_Jr. (8702) Het TWEEBB ö-EÖEESrffJB VALS TIEN CATALOCTS debBOEEEM, PLATEN, lAARTEH, wv, welke den *24s_E-J en 85sten APRIL I_*«7 door de ONDERGETEEKENDE zullen worden verkocht, is thans verkrijgbaar; terwijl mede algemeen is verzonden: Een PROSPECTUS of BELASGBIJI BERIST, betreffende: het NEDERLANDSCH TIJDSCHRIFT voor de Practische Beoefening van de FRANSCHE, de ENGELSCHE en de HOOGDUITSCIIE TAAL en LETTERKUNDE. Nieuwe Serio/ Tiende Jaargang (1867). Prijs ƒ3, _ waaraan eene extra premie, ten faveure der Inteekenaars, is verbonden. Aanvragen door den Boekhandel of franco regtstreeks aan de Firma Web. D. R. VAN WEKMESBLERUEN, te Tiel, bij wie gelegenheid is tot plaatsing en opleiding van een LEERLING ïn deu Boekh an_d el. (8694)</p>
</text>
