<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lEDERLMDSCHS HANDSGHOENENFABRIEK VAN TE 11. VIGELIÜS êf C°. ROTTERDAM. LEVERANCIELtS VAN HH. MM. DEN KONING EN DE KONINGIN. ■ M-safparajiieMS ROTTERDAM, AMSTERDAM, &apos;SGRAVENHAGE, UTRECHT, Nonrdbl.aV 2—2519. .Heiliürenweg D 232. Hooc s 1 raat N&quot;. 31. Zuiler.straat N°. 576. HAaiDSCHOEarEIV worden in alle maten geleverd en HERSTELLINGEN KOSTELOOS GEDAAN. (8584) Door ö. A. TISïKSEE, te j_._-_-_.e-c_, zijn uitgegeven en alom _. ƒ * per N°. verkrijgbaar gesteld: N°. 61 en 02: OOST-INDISCHE DAMES EN HEEREN. Vier bijdragen tot de kennis van de zeden en usantiën der Europesche maatschappij in Nederlandsch Indië. Door Dr. J. TEN BRINK. 2 Deelen. « 63 : DE GOUVERNANTE. Novelle door P. P. BRUNINGS. * 64: DE MAK JA. Familie-tafereel uit het Surinaamsche volksleven. Door O VAN SCHAICK. Tt 65 en 66: EEN ZOMER IN HET NOORDEN. Door GERARD KELLER. 2 Deelen. 2de Druk. X 8414) ** VWirlcat ROBUVS &amp; €&gt;• Aeltesto und renommitteste Marke, seit einem halben Jaliihuiide-t bewaehrte. unbedingte Zuverlaesigke&apos;f. Woeclientlichts Eintreff.n fristlier Stndungen von London in Rotterdam. Auftraege sind zu richten an unten ver* ichiu ten alleiöisrpn Cession ar. COKLH. -^ __ J. SIMONIS. JPAWAiIA^ WEW-ZEAIiAKTö and AUSTÏtA_LIA_¥ M-ÖÏTAIL MAIIj CTOMPAIIY, LISHTED. ÏOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Reis van SOUTHAMPTON via PANAMA naar NIEUW-ZEELAND, -*» dagen. ii AUSTRALIË, 57 tr Den tweeden van elke maand vertrekt de ROYAL MAIL STE AMER van SOUTHAMPTON naar COLON, in directe verbinding met de Stoombooten van do PAMIA, EW-ZEALAND AIB AIMRALIAN ROYAL MAIL CÖIPAIY, welke den 24sten van elke maand van PANAMA naar NIEUW-ZEELAND en AUSTRALIË zullen vertrekken. Voor Vracht, enz., adressere men zich bij den Heer JAS. WORLEY, Secretary, 41, Moorgatestreet, London, of lij VROEGE êf BE WIJS, (7251) Te Rotterdam. Agenten voor Nederland. (MUL STHUi MMTOHWiï #Ê Het vertrek van Eotterdam op Donderdag 11 April sal geen plaats hebben. (8657) &apos; GEBROEDERS SMITH, Agenten.</p>
</text>
