<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Diikg r a a f en Heemr a d e n van den polder Waard en Groet maken bekend, dat in eene Algemeene Vergadering met Heeren Hoofdingelanden, gehouden den 20sten Maart 1867, is Uitgeloot N° 97 der Negotiatie, genaamd Losrente, hetwelk na I°. November eerstkomende zal worden uitbetaald, met bijpassing der rente, ten Kantore van de Heeren KERKHOVEN &amp; C*., te Amsterdam, zullende na gemelden datum geene renten meer worden voldaan. Dijkgraaf en Heemraden voornoemd, (8650) R- BREEBAART, Dijkgraaf. K } R. A. BERRENBOSCH, Secretaris. &quot;j^HrRÏCHARD, Makelaar, zal op MAANBAG 29 APRIL 1867.&apos;des avonds na zes ure, in hot Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE verkoopen: N° 1 Twee HUIZEN en ERVEN met Boyenwoningen, Bergloo&apos;ds,&apos; Moestuin en Bleekveld, op het Hoedenmakerspad Gemeente Nieuwer-Amstel, G 84&quot;, en 846..- N» 2 Twee HUIDEN en ERVEN met Bereloods, Moestuin en Bleekveld, op het Koedenmakerspad, gemeente Nieuwer-Amstel, G 83i» en 84. De perceelen N» 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna fezamen in slag gelegd. - N°. 3 Een WINRELBIUIS (waarin Broodbakkers-affaire) en ERF met Boyenwoningen, in de Jonkerstraat bii de Oude Schans, op den hoek van de Jonkerdwarsstraat, N 170 -F 4 Een HUIS en ERF met Boyenwoningen en open Plaats&apos;, in de&apos; Batavierstraat, R 264 - N° 5 Een HUIS en ERF met achterhuis, Boyenwoningen, Pakkelder en open Plaats, in de Batavierstraat bij de Oostersche Kade, naast het voorgaande perceel R 265 Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, N°. len 2 van 10 tot 12 ure, en de overige van 1 tot 3&apos;ure. . De veilconditiën enz. liggen op den gewonen tod ter lezing ten Kantore van bovengemelde Notarissen, op den Klsvemersbuigwal over het Rusland. (Bb7ö)^ ~H. B. REESINCK, M. S. MACHIELSE, J. T. VAN DER VEGT, H. J. M. FRANKEMOLEN, P. J. SCHRIKKER en H. J. J.FRANKEMOLEN, Makelaars, zullen op MAANBAG 89 APRIL LÏM-.7, des avonds na zes nre, in het Lokaal de Brakke.Grond, ten overstaan van de Notarissen G. J. C. VAN VIANEN en 3. W. REIJNE Jr., verkoopen: Een HUIS (waana Instituut) en ERF met Pakkelder op den OUDE ZIJDS ACHTERBURGWAL, op den hoek van en- iü de Boomsteeg, K I*o. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure. De veilconditiën enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., op den Singel over de Driekoningstraat, en copij daarvan ten Kantore van den Rotans G J C VAN VIANEN, op den Singel over het Stedelijk Gymnasium! . (8074)_ P D. LUSINK en1 F. FUCHS, Makelaars, zullen op MAANBAG 29&apos;aÏPRIL 1867, des avonds na zes ure in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. DE VRIES, verkoopen: Esn LOOBS met de drie ERVEN, waarop zg in 1863 nieuw is daargesteld, op den hoek van en m de _E»_E_LAIÏï TIEJUOTfI AAT, en op de Lünbaansgracht, N N 336 a en 336-*. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 10 tot 3 ure. Veilconditiën enz. liggen- opden gewonen tijd ter lezing ten Kantore van den Notaris G. DE VRIES, op den Singel bij de Gasthuismolensteeg. _ ; t 8670) Eene BUBTSCHE JUFVROUW, P. G., zag. zich gaarne geplaatst, onverschillig waar, in een Winkel, hetzij in Manufacturen Lingeries of Garen en Band, liefst tegen primo Mei; ook is zij met ongeneigd om tot adsistentie in een Huishouden werkzaam te zijn. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. R. J., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (-8649&lt;&apos; KIEVIT S-EUEREN, buitengewoon groote Gor- en Texelscbe Oesters, versche gekookte Zalm, Haring- en Ansjovis-Salade, Paling, Biefstuk, fljne Wijnen, Bieren, enz. . (7935) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. SPIEGELS, IUSfÜTffI LIJSTWERK. Ruimste keuze en hatste modellen, billijke prijzen, geguarandeerde DGEKLIJSTEN voor Heeren Behangers, tegen lage prijzen. A. H. BOHLMEïJER, Vergulderen SpiegclmakcK. (8659) Wolvenstraat, XX 223. TKRJLOHEST _M_f%§-. Gisteren, in den omtrek van den Zeedijk: Een KLEIN mSßEUßm&amp;xi&apos;i&apos;S HONDJE, zijnde Ecu, luisterende naar den naam van Lindo; die het gevonden heeft en .terugbrengt Zeedijk M 20, zal goed beloond worden. (8709) __ HfiGURMWITIN SPOEDIGSTE &quot; ZES MANDENMAKEKSKNECHTS voor bet maken van ruw Werk en Winter en Zomer op Vast Werk kunnende rekenen. Reflecterenden adresseren zich onder het Woord MANDENMAKFR. franco Bureau Handelsblad. (8703) •MEN VERLANGT iemand die in staat is de BOEKEN IN ORDE TE MAKEN. Adres franco Bureau Handelsblad . onder Lett_P. P. * (8715) f 2ÖO vraagt.men TER LEEN, tegen soliden waarborg en spoedige aflossing. Hierop reflecterende adressere men zich met Franco Brieven, onder Lett. A N°. 1, Bureau Handelsblad. (3710) Muzickale U.tgaven van de Firma R. C. MEYER, Kalverstraat, E _;_(&gt;. te Amsterdam&apos;: 3. PDfl DATDTA fIU ïLikXalK. GIVW Bn Siaöta tß_ EHW____E_ai-l-_a VOLKSLIED, opgedragen aan de Amsterdamsche Vereeniging ter Bevordering der vólksweerbaarheid PRO PATRÏA,  door C. F. F. J. van Maanen. Prijs _f 0.10. Vroeger verscheen: 1. DE LOF GODS DOOR DE NATUUR, Geestelijk Lied van L. VAN BEETHOVEN voor gemengd Koor door DAVID KONING. Prijs f 0.25. (8498; TE AMSTERDAM. ALfillll HHUPL &apos; DIRECTEUREN van het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT hebben de eer de Aandeelhouders der Maatschappij uit te noodigen ter bijwoning eener ALGEMEENE VERGADERING, welke zal worden gehouden op Donderdag 25 April 1867, des namiddags ten 1 Ure, in het Paleis voornoemd. De Aandeelhouders worden verzocht hunne Bewijzen van Aandeel mede te brengen, in verband met de bepaling van Art. 43 der Statuten , dat elk Aandeel het regt geeft van toegang tot de vergadering, maar dat alleen zij, die Houders zijn van vijf of meer Aandeelen, aan de deliberatien en stemming kunnen deelnemen. Ónder de punten van behandeling bomt voor een voorstel tot wijziging van Artt. 9en 11 der Statuten, hetwelk voor de Aandeelhouders, overeenkomstig Art. 42 der Statuten, textueel ter lezing ligt, dagelijks (behalve des Zondags), van 11 tot 3 Ure, aan het Bureau der Directie, Hoogesluis, Z 60. Amstebdam, 9 April 1867. De Directeur-Secretaris, (8?31) Ms. J. A. VAN EïK._ BESTUURDEREN van de Sociëteit DE HEBEENIGING, vragen tegen I°. Mei e. k. een LOCAAL, tot het houden van. SOCIËTEIT, binnen de Stad. Aanbiedingen worden vrachtvrij ingewacht aan het Societeits-Gebouw, buiten de Leidschepoort. Namens het Bestuur: Amstehdam, 9 April 1867. Dk. SHIT, (8725) Secretaris.</p>
</text>
