<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEETEM TIEH. GEEN CREDIET te verleenen aan de EQUIPAGE van het Bremer Schip PETER ROELAND, zonder voorkennis van Kapitein J. M. RAAKE. (8720) AMORTISATiOiTSMANSCHB SCHULD. Het Gouvernement van Hare Katholieke Majesteit heeft ingevolge de Wet van 1 Augustus 1851 bepaald, dat de Inschrijving voor deze Maand van de Binnen- en Buitenlandsche AMOKTISABLESC-lULD, den SOsten dezer te Madrid zal plaats hebben, terwijl Escs. 2,319,172 mill. 200 ziin aangowezen voor de Buitenlandsche Amortisable-schuld der 2de klasse. &apos; Bij de Inschrijvingen moeten de nommers, de serie en het bedrag der aangeboden obligatien worden opgegeven, welke obligatien en geene andere bij toewijzing der Inschrijving moeten geleverd worden. Zij, die aan deze Inschrijving wenschen deel te nemen, kunnen de noodige inlichtingen en modellen bekomen, Reguliersgracht bij de Heerengracht, V 187, waar tevens de Inschrijvings-Billetten to den 24sten dezer kunnen worden ingeleverd. Amsteedam, De Consul van Spanje, 9 April 1867. (8666) W. A. VAN OOSTERZEE. KENNELIJK ONVERMOGEN. Bii vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, 2de Kamer, van den sden April 1867, is JOHAN JOACHIM WILHELM BORCHERS, wonende te Amsterdam in de 3de Weteringdwarsstraat, B B 209, verklaard in staat van kennelijk onvermogen, met benoeming van den EdelAchtbaren Heer Jhr. Mr. B. J. PLOOS VAN AMSTEL, Lid der Regtbank, tot Regter-Commissaris en yan Mr. F. S VAN NIEROP, Advokaat, tot Curator. Tevens worden de schuldeischers opgeroepen om te verschijnen ter Eerste Vergadering tot verificatie linnner vorderingen, welke zal gehouden worden op Maandag den 29sten April 1867, des namiddags ten Een H_e, m het Lokaal der 2de Kamer van voormelde Regtbank, op het Paleis van Justitie alhier, en verzocht de bewijzen hunner vorderingen acht dagen te voren in te zenden ten Kantore van den ondergeteekende Curator, op de Keizersgracht bij de Leidschegracht, J J 343. Amstblrdam,i De Curator voornoemd, 9 AprilJB67! (8663) F. S. VAN NIEROP. Blijkens ACTE op den 6den April 1867 voor den te Amsterdam gevestigden Notaris JAN WILLEM REIJNE Junior, verleden, hebben de Ondergeteekenden BERNARDUS JACOBUS KOOPMAN en JACOB FREDRIK VOS, Boekbinders, wonende te Amsterdam, de tusschen hen sedert primo Jan. 1867 bestaan hebbende Vennootschap,&apos; ten doel hebbende de uitoefening eener Kantoorwerk- en Boekbinderij en daartoe behoorende Artikelen, onder de Firma van KOOPMAN en VOS, ONTBONDEN, met bepaling dat de likwidatie der nog openstaande zaken door den eerst Ondergete-kende zal geschieden, aan wien tevens het regt is toegestaan om de bovengemelde Firma van KOOPMAN en VOS te mogen blijven veeren. B. J.-KOOPMAN. (8718) J. ff. VOS.</p>
</text>
