<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MENGELINGEN.</title>
	<p>ETBOT, EIBOT. BOT! I Met genoegen deelen wij onzen lezers een verhaal mede tut de Köinische Zeihmg, dat in Keulen zelf, de menschen zoo veel pleizier gedaan heeft, dat zij het uitgeknipte stukje uit die courant naar Holland gezonden hebben. &quot;Nog altijd loopen de hier voor de eerste maal in het heilige Keulen vertoevende Hollandsche bokkingboeren langs de straten en prijzen hunne bokking met luider stemme aan, vergezeld van de Keulsche vischvrouwen, die, in &apos;t geheel niet in haar schik met die concurrentie, het geschreeuw van de Hollanders met allerlei gekke mimes nadoen, en daardoor onophoudelijk het publiek allerlei dwaze spektakels te zien geven, waar het uitbundig pleizier in heeft. Een van de merkwaardigste scènes bad onlangs plaats op de Oude Markt,waar een lange krachtige Hollander en zijne hem op de hielen volgende viou- wolijki- _rre___ met roep.n, _*_..___¦_- en gastJe-leeren, zulk eene digte, steeds aangroeijende massa rnenschen om zich heen verzamelden, dat een agent van politie, ter voorkoming van onordelijkheden, den Hollander meende te moeten aanmanen het veld te ruimen. De taaije Hollander was geenszins [jvan plan aan de aanmaning te voldoen, maar bood integendeel met de meest mogelijke kalmte een zeer passieven wederstand. &quot;Eibot! eibot! bot!&quot; nep hij zoo bedaard mogelijk den Pruisisehen politie-beatnbte tegen, terwijl hij kalm en bedaard op zijn kruiwagen ging zitten. Toen deze hém nu bij den arm pakte, zei hij heel flegmatiek: &quot;Van me lijf afblijven, hoor!&quot; en hij haalde daarbij een groot mes uit zijn wijden broekzak te voorschijn. &quot;Wat,&quot; zei de dienaar van politie&apos; //wou je me met je mes dreigen?&quot; //Nee,&quot; antwoordde de lange Hollander heel goedmoedig, »ik wou maar het puntje van me sigaar afsnijden.&quot; Daarop barstten al de omstanders in zoo&apos;ii gelach uit, dat je &apos;t wel te Berlijn kondt hooren. De beambte gaf het echter niet op om den held dier scène achter de coulissen te brengen; maar de Hollander zette daar steeds zijne theorie van passieven weerstand tegen over. &quot;Eibot! eibot! bot!&quot; ging het maar steeds voort. De agent der nooge overheid had nooit zoo iets bijgewoond; zoo &apos;n kerel die geen respect had voor de Pruisische Königliche Polizei bei Gottes Gnaden. Hij pakte hem daarop weer bij den arm. met een gezigt of hij de Koning van Pruisen zelf was, maar Mijnheer zei nogmaals. «Van mijn lijf afblijven, hoor je!&quot; en daarbij haalde hij zijn klein kaasuies weer voor den dag. //Wat, zei de Königliche Pruisische Polizei-Beambte bei Gottes Gnaden, daarop weer met een gezigt zoo bar als hij maar zetten ken, wou jij je met je mes verzetten?&quot; &quot;Nee,&quot; antwoordde de ander weer even bedaard //rne sigaar trekt nog niet goed, er moet nog een klein endje af!&quot; De vrolijkheid, der omstanders steeg daarop al hooger en hooger en eveneens de- beleedigde trots van den politie-beambte. Eindelijk liet de Hollander zich toch bewegen om den politie-sergeant, hij was nog wel sergeant, naar den commissaris te volgen, hij pakte zijn kruiwagen op en volgde hem, altijd met zijn Eibot, volle eibot, bet, en zijn groot gevolg van omstanders, waar hij zijn pas liet zien, die volkomen in orde was, zoodat hij verder gerust zijn weg vervolgen kon. Eibot vol eibot, zoo klonk het dadelijk weer aan de deur van het politie- I bureau, waar de nijdige politie-sergeant stilletjes binnenbleef. &apos; i Zoo hoort, het, flinke kerel, aan de wet en de autoriteit gehoorzamen, I maar van het lijf afblijven en zich niet laten bismareken; da&apos;s goed . voor een Pruis. Eibot, vol eibot! (N. V. Ct.)</p>
</text>
