<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS , Vrijdag 27 April.</title>
	<p>Nimmer welligt was de algemeene aandacht meer uitsluitend naar het buitenland gewend dan in dit oogenbiik. De ijver waarmede de officieuse pers zich in de vreemde aangelegenheden mengt is reeds toereikend om dit te bewijzen, even. als daaruit blijkt, dat hare geruststellend» verklaringen tot heden weinig of geen invloed op den staat der gemoederen hebben &apos;uitgeoefend. En inderdaad is het reeds uit de notering onzer beurs te zien, dat onzu speculanten het optimisme onzer regering niet deelen. Want men kan het voor zeker houden, dat, indien ook het gouvernement de toekomst niet even gunstig als zijne organen inziet, het nogtans alles aanwendt, om, dat te doen gelooven. Er zouden daarvan een aantal bewijzen zijn aan te Halen. Het meest gewigtige bestaat echter in de bijzonderheden, die in de omgeving van Napoleon 111 worden medegedeeld omtrent een eigenüandigen brief (reeds per telegram gemeld,) dien _de vorst jl. Dingsdag aan den Keizer van Oostenrijk &apos;heeft gerigt. Dat schrijven zou vooreerst de gelukwens.hen van Napoleon wegens Oostenrijks houding gedurende het tegenwoordige conflict bevatten en vooral wegens de jongste nota van den Hr. von Mensdorff Pouilly, waarin de Keizer een gewigtigen waarborg voor het behoud van den vrede ziet. Voorts geeft Napoleon 111 te verstaan dat hij gaarne, zoo dat noodig mogt wezen, tusschen Italië en Oostenrijk wil optreden, opdat de vrede ook van die zijde niet worde bedreigd. Intusschen zal de regering weldra eene nieuwe gelegenheid hebben om te bewijzen, of zij opregt het behoud van den vrede wenscht. Den 3den Mci zal het Wetgevend Ligehaam, de wet betreffende het contingent behandelen. De Heer Oilivier zal alsdan eenige vragen aan de regering rigten omtrent hare houding in de tegenwoordige buitenlandsche verwikkelingen. v — De schilderijverzameling van den vroegeren prefect van policie, die onlangs tot senator werd den Heer Boitelle, heeft 149,660 frs. opgehragt. — Dezer dagen is te Marseille een doodslag onder geheel bijzondere omstandigheden gepleegd. Zekere Heer Bovis aldaar, had ecu éénjarig kind door den dood verleren. Terwijl vrienden en bloedverwanten voor het sterfhuis v.veenigd warcu, om het lijkje naar zijne laatste rustplaats te begeleiden, kwam de schoonbroeder des vaders dezen vragen, waarom hij hem niet van den dood van het kind had onderrigt. De Heer Bovis beantwoordde die vraag op eene wijze, . welke zijnen zwager niet scheen te bevredigen. Deze haalde althans een dolk voor den dag en bragt den Heer Bovis eene doodelijke wonde toe. Terwijl het lijk van dezen naar het gasthuis werd vervoerd, bragt men zijn zwager naar de gevangenis en het lijkje van zijn telg naar het kerkhof.</p>
	<p>— De ultramontanen zijn .erbitterd over het besluit betrekkelijk Algerig; zij hadden gewild dat aan de inboorlingen de bur&apos;gerregten slechts op voorwaarde dat zij Christenen zouden worden, verleend wierden, en hun laatste woord is altijd eene kruisvaart tot verdelging. — Men wil weten dat Pruisen te Parijs stappen heeft gedaan oth eene belangrijke leening te sluiten, maar schipbreuk leed op de omstandigheid dat de door de grondwet gevorderde toestemming deiwetgevende magt ontbrak; naar men verneemt heeft de Pruisische regering zich tnans tot de Londensche bankiers gewend. — Bij de academie van wetenschappen is eene nieuwe afdeeling gecreëerd, voor de mechanica en de seneepvaart. Men zegt, dat een der eerste leden, die benoemd zullen worden, de Heer Dnpuy de Dhome zal zijn, de geleerde scheepsbouwmeester, aan wiens adviezen, in alle zaken de marine betreffende, in het WetgevendLigchaatu zoo groote waarde wordt gehecht. — Het hof van cassatie heeft de voorziening van een karreman, veroordeeld tot een franc boete, omdat hij op Zondag heeft gewerkt, verworpen. Het feit heeft in eene genieene buurt te Bordeaux plaats gehad. Het hof had zich beroepen op de wet van 18 November 1814, welke niet is opgeheven. Op dit oogenblik nu ligt er te Parijs eene petitie ter onderteekening, waarin de opheffing&apos; dezer wet verzocht wordt.</p>
	<p>— De chef der fenians, Stephens, heeft zich aan boord van het stoomschip Napoleon 111 naar Amerika ingescheept. — De onderkoning van Egypte wordt in de eerste dagen der volgende maand te Konstantiiioóel verwacht. — Volgens de Patrie hebben Turkye en Egypte reeds eenige maatregelen genomen, die door de internationale conferentie tot herziening der sanitaire policie-dienst in het Oosten zijn aanbevolen. Zoo zijn aan de beide oevers van de Roode Zee reeds lazaretten opgerigt, waarin de zieke pelgrims, alvprens_ zij te Suez of Kosseir komen, zullen opgenomen worden. De Egyptische regering zal, om den maatregel te voltooijen, eene divisie van drie oorlogsschepen naar de kusten van Hedschas zenden, om voor de uitvoering van bet internationale reglement te waken.</p>
</text>
