<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>°M BEGIN DECEMBER ZEILKLAAR IN HET NIEUWE DIEP TE LIGGEN*. J&amp; naar SAMARANG lï|j§| (DIRECT) en SOERABAYA, &amp;ATAVTA aandoende alleen ter ontscheping van jj . Passagiers, 81 m het Oosterdok in lading het lste klasse snelzeilend Gekoperd BARKSCHIP *&amp;eïem&amp; §* Henriette 9 To . Kapitein P. J. DETEEDTNG, sa»!&quot;2&apos;611 yan zeer doelmatige Inrigtingen voor den overvoer van Pasokers, Mv.lS: de Reeders F. U. H. REIGER &amp; C°. en de Cargadoor Sr SCHUURMAN of OOLGAARDT Sr BRUINIER. (29041) JÉÉ Naar CURACAO ügt in Lading om spoedig te vertrekken : W nieuw gebouwd, gekoperd SCBOONER-BRIKSCHIP GOUVERNEUR DE ROUVILLE, he. Kapitein T. A. WOLKING. Pa«o n-de ruime en geschikte gelegenheid, met Twee Kajuiten, om *°saglerg oTer te voeren. _ Adres bij den Kargadoor E. WINDHOUWER. (29057) m ÊÏÏJ TOMICIUE. iaaktpWKte+-jis ora Haar op nieuw te doen groeijen, zelfs op de ¦ bw, nootden, en behoedt ze voor het grijs worden; prijs acl .^a.®YRBECRO_r_E, het BESTE eiï GOEDKOOPSTE mid_»„,. &quot;aar en den baard in de natuurlijkste bruine en zwarte S-jlt-3 verwen, prijs ƒ2.50. AUTOMOTKICE HAARBORde-ptt&apos; llet jaisto middel om de Roos van het hoofd te verdrijven; Dam .ï?.1 i**9 dagelijks in werking bij COURDY, Coiffeur, hoek -^-__LPxJPenmarkt te Amsterdam. (29029) 0 SPOED. WfUUTOIIW. een&apos;? iZO° sPoedig mogelijk in betrekking te treden, wordt gevraagd •HÈbs ?&quot;&amp; Meisje als JUJÏVKOÏJW in een BANKETBAK- Vert_ _!^&apos;NKEL. Offerten franco onder het nummer dezer Ad-&gt;-^£__^Bnrean Handelsblad. (28953) Htoï, tücnti»?er AGENT in BERLIN, Vertreter einer be*ïeutenden ïnr Firma in Colonialwaaren, dem die feinsten Referenzen t&apos;Shiop qstenen&gt; wünscht noch die Agentur eines hiesigenleistungsiihpH 11-Hanses für eine gleiche Branche , namentlich CAS?ffEE zu hïudl men&quot; Nsheres tei Herrn J- H- TIELKEMEIJER, Buch¦---¦^SLin^Amaterdam, Vijgendam, A 458. (28952) t GEVRAAGD: Xe hoop of te mrcii. in (jen* e* a-S- (°^ vroeger) te aanvaarden een logeabel KUIS, •&quot;iershi, omtral£ van het Stadhuis, op den Voor-, Achter- of Kloveheid A-SWa-h Huurprijs p. m. ƒ 800. Koopprijs naar evenredigziid &quot; . -*\ai&gt;hiedingen franco bij den Makelaar J. C. BAUM. Oude-*;L^__jgrturgwal, hoek Monnikkenstraat, K 30. (289..9) ~TIE mM&amp;_¥^ te zi.nao88_boden eene zo° oed als *nleuwe BAROUCHETTE, te K-Jn-r,^ te bevragen met franco brieven bij H. J. LA PLOOY, __r^^II&gt;. (29032)</p>
</text>
