<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ffV^IElimEN, Alleil die iets te^TOT-iefeü lebben^yan of Terschuldigd #i»a_. den hoedel fan dén Heer C. ERNOTÊ, Commies der Rfcsbelastingen, overleden te Tiel. worden verzocht daarvan voor 10 Uec._a. s. opgave te doen aan Mr. 3. TEN BOSCH, AdvocaataldaarJJ2B95^ ~ Het pHOTOGRAPHISCtf ATELIER van WEGNER en MOTTU, te, Utrecht, is geopend van 8 Ure &apos;s Morgens tot 4 Ure &apos;s Namiddags. _ _*gut&gt;*!._, LANDfERHÜIZING. Een JONG MENSCH van fatsoenlgke familie, niet zonder fortuin, bekeSd met landbouw en veeteelt, de Engelsche en Fransehe talen, wilde langs Aszm weg in kennis komen met personen, helst van denzelfden stand, om gezamenlijk naar Amerika of Australië ta emigreren. Eveneens vraagt ht} beleefdelijk inlichtingen aan diegenen , welke aldaar reeds gevestigd fflsn en betrekkingen ot ken: nissen Keüben* Men adressere zich b. v. U. onder lett. L. A^ t&gt;q den Boekh. H. DE HOOGH, Nieuwendijk, LjT^e A^erdam.J2g9B^ Een Heer, die zijne bezigheden bniten &apos;s huis heeft, verlangt een of twee goed GESTOFEEEROË HAMERS, veomen van stookplaats, liefst op eene der hoofdgrachten in de nabgheid van den Dam. Men gelieve zich, met opgave van huurprijs, te adresseren onder lett.X K., francoJßnrean Handelsblad. (28959) . ¦Een actief JOffG MENSCH, 28 jaren oud, P. CLuit den gegoeden stand en eene nette hand schrijvende, VERLAAG * terstond of later op een groot Kantoer GEPLAATST te werden, bg voorkeur waar loopwerk is. Men is niet oageneigd, wanneer zulks vereischt werdt, eene borgstelling te geven en ruim salaris is geen vereischte. Iïeereü, hierop reflecterende, worden verzicht zich franco te adresseren ouder lett.V.W., bij bij Boekhandelaars __*_!!__._ en VOS, Leidschestraat,,JL 728. (28940) ZADELMAKER^ Twee Zadelmakersknechten kunnen RADELIJHA GEPLAATST worden bij H. VAN DER NAP, te Zwolle. (29001) ATTEMTIE. Eene JUFVROUW, uit den fatsoenlijken stand, zag zich gaarne geplaatst als KINDER.IUFVRÖU W of tot behulp in de huishouding. Zij is reeds in dergelijke betrekking werkzaam en zal meer op eene goede behandeling dan op ruim salaris lett«*n. Adres met franco brieven onder lett. C. C, aan het Hulppostkasïoor ta Baambrugge;</p>
</text>
