<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK en MAGAZIJN van MODERNE MEUBELEN Kalverslraat bij den Heiligenweg, D 123. _t£, Specialiteit wan Visitekaarten&apos; JAN D. BROUWER, KALVERSTRAAT, E 37. Ontvangen eene nieuwe {Sortering CAMTON NACMM, in verschillende kleuren. Als SINT-BÏICOLAAS-CADEAU ,J ziin een 100 stuks dezer VISITEKAARTJES uitnemend geschikt. Gedrukt in tegenwoordigheid van den BESTELLER» afgeleverd in Vergulden ETUI. . (W&gt;&apos; Gewone Visitekaartjes a f 1. HKT GItOOTE Waraioesstraaf 9 «I 50. ..a De ondergeteekenden hebben de eer het geachte Publiek te berigten, dat hun MAGAZÏJN buitengewoon ruim voorzieo.-1 „-piJ* jj fijnste RUSSISCHE en AIHERIKAANSCHE PELTERIJEN, bestaande in Kroonsabel, Zilvervossen, Blaauwvossen, &amp; p^ Hermelijaen , Kroonmiuken, Nordische Edelmarder Vellen en dito Staarten , Steenmarder Vellen en Staarten, Marder Brulé, flei?*Ai Pelsmantels naar de laatste modellen bewerkt, alsmede voor Heeren eene groote Keuze van Staatsiepelsen, Paletots, &apos;tzfipP Koetsierspelsen, Jagt- en Otterpetten, zwarte Beerenkragen en Pelerines, Handschoenen, Voetmanden ala Russie, Reislaarzen enp Vloer- en Narrekleeden van Tijgers, Luipaarden en Siberische Wolvenvellen, enz., enz., enz. &gt; (25868) GEBRs. STAHL.^^_^^ Bï ETA ALBL ADEN uit de Fabriek van E. CHÉTELAT, te BRUSSEL, voor ad f 1.25 per D Ned. El uitsluitend verkrijgbaar bij Wed. fe. HORENS &amp; ffin*9 ROKIN E 141. HOFSPIEGELKOOPERS. AMSTERDA-^66?&apos; Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op Franco aanvrage verzonden. _^^^ LpWfP &lt;ft fïo berigten, dat wegens Sterfgeval hunne Affaire te ROTTERDAM heeft opgehouden te bestaan, do« 1_ ¥AM **©&amp; ii ¦ ia MJ die Alhier. NIEUWE N D IJ K. L 72, BIJ DE RA AM 8 K 001, en verzoeken alzoo hunne Begunstigers alle Brieven en Bestellingen uitsluitend aan dit Adres te willen rigten. SPIEÖELS, SPIESELGL AS EM LIJSTWERK, :. y zijn aan bovenstaande Fabriek in den meest uitgebreiden zin verkrijgbaar tot zeer billijke prijzen, en kan wegens zeer ruinl aan iedere aanvraag ook voor Export onmiddelijk gevolg gegeven worden. . (iffii&quot;&apos; Gereed staande SPIEGELS worden tot VERMINDERDE PRIJZEN opgeruimd. \^*</p>
</text>
