<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. H. SEEGERS, Binnen-Bantammerstraat, N°. 395 , maakt zijne geëerde Begunstigers en Stadgenooten opmerkzaam, dat op heden zijne RAUI E R in orde is en ruim voorzien is van het allerbeste SINT NICOLAASGOED a5O Cts., keurig LETTERBANRET a 75 Cts. de 5 Oneen, en verder alles wat tot het Vak behoort, tot de minst mogelijke prijzen. Hopende tevens, even als in vorige jaren, met een druk bezoek vereerd te worden. (29208) IÏ7I. fIUTTT A f ifO ROTT EED AM, berigten dat zij hunne V.MM ML &amp; ll ? REPUTATIE SIGAREN per&apos;/lO Kist a ƒ2, of 5 Stuks voor 10 Cents, alsmede hunne HALVE STUIVERS SIGAREN, in Drie verschillende soorten en modellen verkrijgbaar hebben gesteld, voor AMSTERDAM uitsluitend bij den Heer J. H. KRAMERS, Haarlemmerdijk hoek Buiton-Wieringerstraat, alwaar met succes verkocht worden, hunne van ouds zoo gunstig hekende SIGAREN LA RENOMMÉE en PROVINCIALE SIGAREN, per i/_ Kist a ƒ 4 of 6 Stuks voor 10 Cents. (20663) HYPOTHEES op HUIZEN en LANDERIJEN, soliede posten, is tegen goede voorwaarden van 1000 tot 25000 Gulden beschikbaar. Adres met franco brieven, onder lett. A. E., bij den Kantoorboekhandelaar J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat. (28973) TM nceor* Door ziekte wordt TE KOOP aangeboden eene sinds jaren bestaande WASSCMERÏJÏ van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN, zeer geschikt voor twee Jufvrouwen nit den fatsoenlijken stand of Gehuwde Lieden zonder kinderen. Koopsom ƒ 2500. Een halfjaar onderrigt. Opbrengst laatste jaar ƒ 1200. Franco brieven onder lett. P.M., bij den Boekhandelaar C. G.VAN DER POST, Kalverstraat, D 6, te Amsterdam. (28935) Zê^__~ EENE BIJ-SE HÜ FRANSCHE PIANIMO. Uit een der beroemste Fabrieken van Parijs, met bewijs van Echtheid en schriftelijke garantie van 5 Jaren, wordt ofschoon, GEHEEL NIEUW, door omstandigheid, voor zeer geringe Prijs TE KOOP aangeboden, VK TOON is uitmuntend, de Bouw hoogst solide en rijk, als ST. NICOLAAS geschenk zeer aanbevelingswaardig. Adres te bezigtigen HEEREN GRACHT, 283, het 4de Huis van de HEERENSTRAAT, te Amsterdam. (29043) &apos;worden te koop gevraagd tegen billijken prijs, met Mei of vroeger, AGENTSCHAPPEN van Maatschappijen of Handelshuizen, of iets dergelijks, door een solied Persoon, met Handel en Administratie en de Duitsche taal vertrouwd en in het centrum des lands gevestigd. Brieven franco onder het motto overname, Bureau Handelsblad. P. S. Zoo noodig wordt discretie verzekerd. (28934) Als CHEff DE BUREAU, op een COMMISSIONAIRS-KANTOOR, kan geplaatst worden lEMAND, volkomen bekend met Administratie en Italiaansch Boekhouden, aanvankelijk salaris ƒlOOO. Alleen zij, die de meest voldoende informaties, zoowel van soliditeit als moraliteit kunnen overleggen, adresseren zich schriftelijk, met vermelding van vroegere en tegenwoordigen werkkring, franco onder lett. Q. Q., Bureau Handelsblad. (28955) _%mmtei&amp; voor WoEtesvEijt9 ZONDAG 1 DËCEMBER: OCHTËimGONCERT. Waarop zal worden uitgevoerd 2de Sinfonie van R. SchamanU&apos; Aanvang 1 _ Ure- Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreenweiws a 50 Cts.). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewy DES AVONDS: VOJLKS-GOMCERT. Entree 25 Cents. Aanvang 71/» Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. j2Biff__- TRAND CAFÉ RESTAURANT ROsCAft„ De Ondergeteekende heeft de eer aan zijne geachte Begunstig te berigten, dat hij heeft ontvangen Russische CAVIAR» .„At VELAAT, TONGEN en TRSJïïELWORST , gemarmeH TALINGEN. Eiken avond verscheidenheid van koude en **&quot; Spijzen, exquise Eijn-, Moezel- en Bordeaux Wijn tot zeer biljfl» 8. stelde prijzen. _?. C. S€ë_UL__E. Sr, NB. Twee net GEMEUBELEERDE RAMEBSJeHag^ TOBIAS BAiüBBBOi PROEÊSSOR IN DE GOOCHELKUJN&apos;ST.MIMIEK 6% heeft de eer zich aan te bevelen, tot het geven van PBl&apos;** .p VOORSTELLINGEN in Sociëteiten, Gestichten, Instituten, &quot;f Kinderpartijen, Volksfeesten enz., waartoe hij op billijke voorw den zoo voor buiten als binnen deze stad te engageren is. Daar o?of 3 melde sedert Mei jl, is verhuisd, worden zijne geëerde Begunstig verzocht naauwkeurig te letten op zijn tegenwoordig adres, -***•* plein bij de Leprozengracht P 108. J|WO4/__-_ _scHOirwßsrßffleM;sj^_fe_-_a.TEi-f, Egjb_^ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roebol, Tjasink en Pe^j Zondag 1 Dec. (Abonnementen , Diploma&apos;s en vrije Toegangen&gt; welken aard ook, niet gangbaar). Ten voordeele van Mw. V&apos;oj™&apos;^ Hamme-Bia, ter viering van hare 40-jar. verbindtenis aan dezen So***}^. burg en tevens tot hare Afscheids-Voorstelling: Victorin,o)&apos;hei&apos;¦)&apos; A kind en de Moordenaar, tooneelspel in 3 bedrijven, door M. &amp;:. ff^n man. (In vele jaren niet vertoond). Gevolgd door: De BW&apos;*0&quot;, Ninelte. Ballet-Pantomime in 2 bedrijven. ji dt Maandag 2 Dec. (N°. 66 Abonn.) Victorin of het Weeskina en Moordenaar, tooneelspel in 3 bedrijven, door M. G. Engelma?&apos;¦ j volgd door: De Bruilcfl van Ninette, ballet-pant. in 2 bedrijf 4 tafercelen. (Aanv. 7 nreJ _;t. Dingsdag 3 Dec. Diploma&apos;s en vrije toegangen ten strengste . gesloten. Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninklijke H^ te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Eene eerste voorste - van: La Grande Duchesse de Gerolstein, kluchtige Opera in 3 » ven of 4 tafercelen, Muziek van Offenbach. (Aanvang 7. HL gO, Prijzen derplaatsen: Balcon ƒ4.—, Logeƒ3.—, lste Amphith./-4-^ Parterre ƒ1.50, 2de Ampitheater ƒl, lste Gaanderij ƒ0.711*- Amphitheater ƒ 0.60, 2de Gaanderij ƒ 0.40. ___——n^. &quot;GRAND THEATRE. Direction A. van LIER. Sonntagl.^j-f Er muss avfs&apos;&apos; Land, Lustspiel in 3 Akten von W. Friedrich. o\ J, zum sten Male: Plotte Bursche, komischo Operette in 1 Akt &gt;° Braun, Musik von F. von Suppé. lj,sl, Montag 2 Dec.: Deborah, Volksschauspiel in 4 Akten, von Mosea Balcon ƒ 1.25, Loge ƒl, Parterre 75 Cts., GaUerie Loge 80 u Gallerie 35 Cents. Dutzendkartes guitig. In Erwartung, nachster Tage: Erstes Gastspiel des Herrn Ber Hendrichs , Königlich Preussischen Hofschauspielers. -^m &quot;&quot;S__L©_O&gt;ES~VARM_TES, in de Nes. Zondag 1 Deo,: Feis.se Dame, Oper in 3 Acten, von Boieldieu. . „rett9 Maandag 2 Dec. Zum sten Male: F lotte Bursche, Komische OPjLjr, in 1 Act, von Suppé. Vorauf: Ein Stundchxn auf dem CoWV . Lustspiel in 1 Act, und Gluckliche Flitterwoche, Lustspiel in 1 sre&lt; Entree 50 Cents. Aanvang *v DSE PIHECTIg_!&gt;^ SALON _9EfS VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zondag; 1^ Maandag 2 December: Allerzotste Omstandigheden _of de AVe van mijn Buurman, nieuw kluchtspel in 4 afdeelingen,na!&quot; jf-, Fransch Les Pommes du Voisin van Victorien Sardou, vrg » p^ais met nieuwe decoratien, enz., welk stuk op het Theatre dn¦ _^fi Reyal te Parijs meer dan 250 malen achtereenvolgend is ten *° gevoerd. s $&amp;. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang ° BOAS &amp; JJUDEtS&apos; Plaatsen zgn aan het Bureau te bespreken. __-^-jT3tó &quot;T-RCUS&apos;wTCAÏSÏfI., bij het Paleis voor Volksvlijt.,Jf «„y 1 en Maandag 2 December. LUISTERRIJKE VOORSTELLIN^ fSj dag tot slot: Engelsche parforce Jagt. Maandag: De °:o?jra.) M. Botzari, groote Equestrische Scène. V 8 „,/, W lste Rang ƒ 1.49, 2de Rang ƒl, 3de Rang 50 Cent. Ten /&apos;»t d&quot; vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus a 20 r^nt Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerplein_a3-&lt;^« GRAND SALON. Schans bij de Wetering-Barrière. J°p«--1 Dec. Volks-Voorstelling. Eene eerste opvoering van: Joh)»» rjjet laar, volks-tooneelspel in 9 tafercelen (nooit alhier vertoond),« Hoogduitsch van D. Scheiden. -Aan V&apos;___»«. Entree 25 Cents. C. Jf. GRADfc*» Het Locaal is disponibel voor Bruiloften en Partijen.</p>
</text>
