<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I ._. eés, _. T Ttf CAW CHIR- DENTISTE, «f &gt; tlfk_f_Wwsn &apos; ÖIIM , breveteerd van Z.W&apos; (}_*___W&lt;K\ d™ Koning der Belgen, HOEK NIEUWE*&apos; MWIBHyjV BI.IK EN WAIM, verwittigt, dat hij eene nieu*« JJs^a^RsE*^ vinding heeft om de pijnlijkste Tanden en. Kiez61? Vsrm ~_ï zonder pijn te verwijderen! Verder gaat hij voon met het inzetten zijner gebreveteerde KUNST TANBEN elf GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op Wj ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen fle&apos; oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene G*B^?*&quot; worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebW11 veldaan. Abonneert Familiën tot regeling der Kindertanden. (2090*1 ZELDZAAM AAKBODf^ Door toevallige omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden een in volle werking zijnde BIERBROUWERS en MOJL TERM, benevens eene daarbg behoorende AZMNMAREBI&quot;*&quot;&apos; welke een ruim bestaan oplevert en voor meerdere uitbreiding j^e vatbaar is. Adres franco lett. P. Bureau Handelsblad. (2S7H|)_ FÜRTRÖSSISTË.nn.MÉN. Meine seit 30 Jahren bestebende BECATIR- und IIXUSTBI» ANSTALT, habe bedentend vexgrössert, und bringe solche d&lt;&quot; billige md reële Bediennng emphelend in Érinnèrung. A. -STOEVEKEN Wittwe, (26517) in Rheine a/Eems. (DIRECTX f||ÉÉ^i|ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed met vlugg&quot; &quot;rrr &quot;^&apos;&apos;Expeditie, het extra Snelzeilend Eerste Klasse BRIKSCHIP JUNO (300 Tonnen), Kapt. W. E. A. STOCKHUIJZEN. Adres OOLGAARDT _¦ BRUINIER. (27132) &quot;fcAjITE AMSTERDAM LTGT IN LADING HAAS 4m BATAVIA, voor GOEDEREN en PASSAGIERS, waartoe hetzelve bij uitsta*,18 ingerigt: Het extra snelzeilend Nederl. gekoperd BARKSCH»* LOUIS MEIJER, Kapt. ü. H. DIETZ. Voerende eenen geëxamineerden Scheepsdoctor. _.T f« Adres ten Kantore van de Wed. JAN VAN WESEL #• ZOO^- &amp; Amsterdam, en KUYPER VAN DAM «?• SMEER en HUDI-f ™ BLOKHUYZEN, te Rotterdam. (26391^ ,mm Naar BATAVIA, *-_@KPb&lt; LIGT TE AMSTERDAM TN LADING te**ii*-iïs^om BEPAALB BEGIN BECEMBER te Vertrek^ het in de O. I. Passagiersvaart allergunstigst bekend extra snelzeue CLIPPER-FREGAT JUPITER (1000 Tonnen), 3/3 L 1: 1 +, . ,eB gevoerd door Kapt. P. H. KIEWIT en varende eenen geëxaminee&apos; &apos;octor. . rgt De ruime en luchtige inrigting van Kajuiten on Hutten waar» een allezins aangenamen en comfortablen overtogt. ?nrs Adres btj de Reoders GEBRs. GOEDKOOP en bg de Car****:»*™ OOLGAARDT #¦ BRUINIER, te Amsterdam. (27j&lt;W^</p>
</text>
