<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GROND KREDIET neemt pelden in depot in bedragen Tan f 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraijing door middel van cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;sjaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot ƒ 1000, ƒ&apos;soo en f 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hunnen duur. Zij zijn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (20665) m NEDERLAKIIE MAATSCHAPPIJ VAN ÏÏÏPOTIIEEHERZEKERIG TE AMSTERDAM plaatst door hare tussche.nkomsjb GELB OP HYPOTHEEK met verzekering van Kapitaal en Interest. (27201) 4è en 5 pCt. Mypotlieek-Onligatiën. RENTEBETALING. Het BESTUUR der NEBERLANBBCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat de COUPONS van hare Schuldbrieven, vervallende 1 December 1867, betaald zullen worden op Maandag 2 December aanstaande en volgende Werkdagen, te: Amsterdam ten Kantore van de ONTVANG- en BETAALKAS. Alkmaar * it » den Heer CORNs. JOHs. DE LANGE. Arnhem » « » de Heeren E. C. ENGELBERTS &amp; C». Assen ti « u den Heer E. A. SMIDT. Breda * » » « J. REIJNDERS. Dordrecht u « u de Heeren STOOP &amp;-RENS. &apos;sGravenhage// « * u SCHEURLEER &amp; ZONEN. Groningen # u n n MESDAG &amp; ZONEN. Haarlem * » « den Heer G.W. BANNIER, &apos;s Hertogenb. * &gt; n * F. VAN LANSCHOT. Leeuwarden * u tt n A. VAN GRATAMA. Middelburg * // // // B. A. FOKKER. Rotterdam « » » de Heeren H. C. VOORHOEVE &amp; C°. Tiel i ii u den Heer Z. DE JONGH. Utrecht // ,i tt de Heeren VAN SCHERMBEEK &amp; VAN HALL. Zwolle // // // // A.VAN DEVENTER #• Zn. Amstebdam, November 1867, (27795) &quot;AMSTERDAMSCHE lAIAALIAATSCHAPPÏJ. Het Bestuur berigt: dat de&lt; BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGABERING van 13 November 11. zal worden voortgezet op Woensdag 4 December e. k., in Frascati, des Namiddags ten 1 ure; en het lokaal ten 12 ure geopend zal zijn. Ingang in de Nes ; dat de bewijzen van toegang den 13den Nov. 11. door Aandeelhouders afgegeven, voorzien van een kenteeken, op nieuw geldig zullen zijn voor de voortgezette Vergadering op 4 December e. k.; dat die bewijzen van toegang aan genoemde Aandeelhouders zullen worden teruggezonden ; dat de Aandeelhouders, die wel hun toegangsbewijs voor de Vergadering van 13 November 11. ontvangen hebben, doch op die Vergadering niet zijn verschenen, nieuwe bewijzen zullen kunnen verkrijgen ten Kantore der Maatschappij, Maandag den 2den December e. k., van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 ure; dat tegen afgifte van de toegangsbewijzen nieuwe slembilletten zullen worden uitgereikt; Eindelijk wordt in herinnering gebragt, dat Houders van Aandeelen, in blanco, welke de Vergadering op 4 December e. k. wenschen bg te wonen, verpligt zullen zijn hunne Aandeelen op nieuw ten Kantore der Maatschappij te deponeren, waartoe gelegenheid zal zijn op Maandag 2 December e. k., van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 ure. Het Bestuur: (28754) Amstebdam, .lITTA, President. 25 November 1867- P. H. BRUYN, Adj.-Secret.</p>
</text>
