<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«j» P. F. REGNAULT, • f» Blaauwburgwal, RR 331, alhier, maakt zijne geëerde Begunstigers opmerkzaam, dat hij een ruimen voorraad HEEEEN-, DAMES- en KINDEE-PAEAPLÜIES voorhanden heeft, uiterst geschikt voor ST. NICOLAAS-GESCHENKEN. _ (29082) KALVERSTRAAT bij het Klooster, D 144, lieeft ©l¥_rWAl¥€«__.W eene ruime en smaakvolle Collectie witte en gekleurde _DAlD_.§- en üIIWIMSB-18-1.01131^. (29133) NIEUW MAGAZIJN van KINDERSPEELGOEDEREN, Nieuwendijk schuins over de Nieuwstraat, H 16. DE STAD HEUREHBERG, O. CHB__m_L_C_¥e, Op nienw ontvangen een GROOT ASSORTIMENT GEKLEEDE en ONGEKLEEDE POPPEN, alsmede vele nieuwe KINPEKBPELEN. (29135) ~J. 11. n. SCHOIiTBT SUCCESSEUR DE H. J. GAIXIET. CUISINIER _PlTllftlß_^ Nieuwe Spiegelstraat, X 676, a I&apos;honneur d&apos;informer qu&apos;il vient de [recevoir les TERRINES DE FOIES GRAS de Ls. HENRY, a STKASBOFRG. (29146) - s9mwHM,_mmt»_Bm»m-MBv.L_M\ \immm_wm-_wmm-m__u^mmM_vmKamammmM*H-i,_ ST. NICOÏAAS-CADEAUX. ! VAN DEN HEUVELL &amp; VAN SANTEN te Leiden hebben uitgegeven: TELERLEI GEDICHTEN, OUD EN NIEUW VA*N A. J. _D_E BULL. 2de Uitgave post B°. met Staalplaat ƒ1.25, in Linnen ƒ1.50. VERSPREID! GEDICHTEN VAN A. J. Mm _BU_L_L. 3de Druk post B°. met Staalplaat ƒ 1 .&quot;&gt;5, in Linnen ƒ 1.50. $9003) Als EEESX*GE§CHE^&quot;H wordt aanbevolen: DE WITTE MOSROOS. Een Verhaal veor de Jeugd, door C. S. ADAIHA VAN SCHELTEMA. — Een Deeltje post B°., met fraaije Plaat en geïllustreerd Omslag. Prijs ƒl.—. golaslhohti, OF HELPT V ZELVEN EN GOD ZAL ü HELPEN. Een Verhaal voor de Jeugd, door de Schrijfster van JOHN HALIFAX. — Een Deeltje post B°., met vier fraaije Platen, in kartonnen Omslag f 1.50, gebonden in Prachtband ƒ 1.90. Bq alle Boekhandelaren te bekomen, alsmede bij de Uitgevers Amsterdam. KRÖBER, HEIJBROCK &amp; HOTTE, C 25093) Spuistraat, bij de Huiszittensteeg, G 298.1 wij in de laatste dagen nog verscheidene nieuwe Artikelen hebben ontvangen, waaronder eene KEUS van SURPRISES en AARDIGHEDEN, vleijen wij ons, door onze geachte Begunstigers met een druk bezoek vereerd te worden; ook maken wij attent op de voordeelige PELTERIJEN, REGENMANTELS, WINTEBen GLACÉ-HANDSCHOENEN, alles zeer geschikt voor Si. NICOLAAS-CADEAUX.&quot; (29078) Wed, OLBEWELT-METMAN, ! : Vijzelstraat bij de Munt, X 574. TER OPRUIING ONTVANGEN EENE PARTIJ DAMES- en KINDERMANTELS, tegen de minst mogelijke prijzen, in de (29124) GOEDKOOPE BAKAR, NIEUWENDIJK, H 3, bij de Oudebrugsteeg. » CONST&apos;. BLAIRON. ®®0 MICOIiAAé. De Boekhandelaar R. A. OOSTERHOUT heeft do eer te berigten , dat hij voorhanden heeft eene ruime Sortering van de nieuwste HOLLANDSCHE, FRANSCHE, DUITSCHE en ENGELSCHE KINDERWERKJES, BENEVENS ANDEKE BOEE- en PRACHTWERKEN. alle uitmuntend geschikt veor St. NICOLAAS-CADEAUX. Boekhandel van R. A. OOSTERHOUT, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg. XX 171. (29086) KRIPHOUT EN BMEMESTERS. TE KOOP tot zeer billijke prijzen: eene groote partij extra best KRIPHOUT en zware BEUKENHEESTERS. Te bevragen met franco brieven, onder lett. 0., bij den Boekhandelaar A. ÓPHORST, te Wageningen. (29081) _ BIBLIOTHEKEN. - ARCHIEVEN. NEDERLANDSCHE STAATS-COURANT. — WEEKBLAD VAN HET REGT. — DE GEMEENTESTEM. — DE NEDERLANDSCHE STOOMPOST. — DE NEDERLANDSCHE-INDUSTRIEEL. — DE WEKKER, WEEKBLAD VOOR ONDERWIJS EN SCHOOLWEZEN. — GENEESKUNDIGE COURANT. — ALGEMEEN HANDELSBLAD. — NIEUWE ROTTERDAMSCHE COURANT. — AMSTERDAMSCHE , ROTTERDAMSCHE, &apos;s GRAVENHAAGSCHE, HAARLEMSCHE, ARNHEMSCHE EN MEER ANDERE COURANTEN EN DAGBLADEN. Meest complete stellen, zoomede afzonderlijke jaargangen te bekomen. • _ Aanvragen franco, onder letters N, M., btj GEBROEDERS BELINFANTE, te&apos;s Gravenhage. (29060)</p>
</text>
