<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WILLIGE VERKOOPING. Op Dingsdag den 17den December 1867, des Middags ten 12 Ure, ten Huize van P. H. FROMBERG, in het voormalige Regthuis van de Watergraafsmeer, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN MEDENBACH WAKKER, van GRAS- of WEILAND , gelegen in den Diemerpolder aan de Akkerswade en den Diem bij den Hoogendijk onder de gemeente Diemen, bij het Kadaster bekend in Sectie A , Numero 364 en 700, te zamen groot 4 Bunders, 50 Roeden en 50 Ellen. De bewijzen vaa eigendom en veilconditiën zullen 5 dagen voor de veiling ter visie liggen bij den Notaris Mr. J. P. VAN MEDENBACH WAKKER, in de Watergraafs- of Diemermeer. (28664) &apos; mw* micoi_aas. De Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat. X 728, hebben de eer te berigten, dat zij eene ruime sortering KINDERWERKJES en andere tot CADEAUX geschikte Artikelen op eene doelmatige wijzo hebben geëtaleerd. (28947) ~ WERK. j FIRMA ¥AH HEEL &amp; HOLTZIAH F VN MSN, &apos; te Amsterdam. STOOM-GROFSMEDERIJ, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon greote afmetingen, voor Stoomwerktuigen, Spillen, Knieën en ander zwaar Smeewerk voor ijzeren en houten Schepen. Bruggen- Molen- en Spoorweg-Materieel. &apos; Door het dagelijks in werking zijn van TWEE COLOSSALEen de plaatsing van STOOMHAMERS van kleine afmetingen , allen van de laatste vinding, kunnen bestellingen van allerlei aard in den kortst mogelgken tijd en tot Prijzen gelijk aan die van het Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de Ondergeteekenden zich bij hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. Amsteedam, Mei 1866. .-_,-.-.. , __ VAN HEEL &amp; HOLTZMAN. AGENTEN de Heeren W. C. &amp; K. DE WIT, Heerengracht bg den Amstel P 29, te Amsterdam. (2r»9OS) H¥BE__l PETRÖLEIimiCef wordt verkregen door de PLATPIT RONDBRANDERS nit de Fabriek van HUGO KOEPPEN, te Berlijn, Agent J, W. F ROOTMEIJER te Amsterdam. Deze branders zgn lichtgevender dan eenige andere soort, de glazen springen bij juiste behandeling nooit, de pit wordt plat ingestoken en door den brander zelve rond gevormd, zoadat het lastige inknippen en met draden afbinden geheel vervalt, de pit, die slechts afgewreven behoeft te worden, duurt eenjaar, en de grootste brander verbruikt naauwelijks f cent per nur. Compleete Lampen, met deze branders voorzien, van af ƒ3 Uok kunnen alle soorten van Moderateur-, Spaar-, en Petrolenm*if ™Pre&quot; deze branders veranderd worden bij J. W. F. ROOT- MüIJER, Grossier en Winkelier in Petrolerm-Lampen en Agent van bovengenoemde Fabriek. GROENE LAMP, Singel hoek Koningsplein, X 1. Ier voorkoming van abuizen zullen alle door mij met deze branders voorziene of veranderd wordende Lampen, van mijn naam of adres voorzien worden. (20902) WHO K WEVUTÏW l EVENAAR, KLEEF EN KEULEN.&quot; OrUU_lïïl_UM«Jil i NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. — 6451040 2 20 Amsterdam naar Zevenaar.Kiecfea Keulen. — 7!io&apos; 11 10&apos; 235 Nflmegea naar Kloof en Keulen 5.59, 10* 50&apos; 2 6.&apos; 539&quot; Aankomst te Keulen 10.15. 2.30.&apos; 7 05.&apos; 955&apos;</p>
</text>
