<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>nraKR IJLCHT, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. »eze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrggbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanteriën en Lampen, en in het groot bg ffl. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bg de Wijdesteeg, F 35, (20667) naast de Armenschool N°. 9. INDÏÏSTfpELAGENTSCHAPT Landré óf Glinderman, INGENIEURS TE AMSTERDAM. KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk, L 689. MAGAZIJNEN van: Stoommachines, Locomobilen, Gooctroyeerde Verbeterde Centrifugaalpompen, Mortelmolens, Blaasmachines, Sloompompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanken. Boor-, Pons-, Schaaf- en Walzmachines, Vijzels, Dommekrachten, Lieren, Takels, Bascules, Veldsmidsen, Blaasbalgen, Aanbeelden, Bankschroeven , Pabrieks-, Smids- en Gasfitters-Gereedschappen, Lederen Drijfriemen, India-Rubbcr Artikelen, Manometers, Appendages voor Stoomketels, Peilglazen, Oliekannen, Machine-Olie. enz., enz. (20661) BEPOT van de gerenommeerde BECKER &amp; BUDDINGH&apos;S BALANSEN, BASCULES enz. ASPH__LTDA3_EN uit de Fabriek van JULIUS CARSTANJEN, te Duisburg- a/d. Rijn. Depots voor Nederland van dit BEKLEEBSEL zijn : Te Amsterdam , bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp;¦ o°., Rokin hoek Taksteeg , en te Arnhern bij den Heer A. KNOOPS, Loodgieter en Leidekker. Brochnren, welke de behandeling aantoonen en waarachter eeno reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (20651) &quot;IBMi^MliTßßAilßSbesparen 40 a 60 pCt. aan Gaz en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Depot voor Nederland bij J. GÖPEERT, te Rotterdam. ii ti it Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. Depot te &apos;s Gravenhage brj J. H. H. STEPHAN; te Utrecht, bij H. VAN MEERTEN; te Arnhem, bij P. GERBRANDS &amp; CV, te Dordrecht, bij G. H. VETH; te Zwolle, bij J. W. WISPELWEG; te Dockum, bij S. VONK; te Leeuwarden, bij C. R. MIEDEMA; te Harlingen, bij J. S. VAN DIJK; te Maastricht, bg Ch. DE BEAUMONT; te Roermond, bij FRANS ANDRIESSENS. Op andere plaatsen, waar Gazfabrieken bestaan, worden Depots gezocht en gelieve men zich aan eerstgenoemde te adresseren. (21573) -xW^IUf. Sedert de &amp;_&amp;_, % SINGER M. Fz. f&apos;\m__\ ËÉlt \^ COMPANY TE NEW-YORK, FAMILIEÏAIiACHINE Pi__WÈ^_^^^_m^ VEEL VERBETERBE l^W^^j FABRIEKS-MACHINE NK^iipPxS &amp;/ levert, hoeft de VERKOOP van deze rflr^AAI*vMsfwN&amp; Machines zoo zeer toegenomen, en «t _i_tïT&apos;ï_n?ücn_ii-E overtreft thans dien van alle andore Fabrieken. Deze Machines, kenbaar IHTEBNATIONALE TENTOONSTELLING het Fabrieksmerk, zijn tot veel DUBLIN. 188*. verminderde prijzen, in ruime getallen, bij mij te verkrijgen onder drie jaren guarantie en kosteloos onderwijs. HANB-MACHINES met EEN en TWEE draden, alsook eigen gemaakte ARM-MACHINES voor SCHOEN- en KLEEDERMAKERS zijn tot billijke prijzen te bekomen bij EDUARD STRÜCK, (20670) KALVERSTRAAT, E 33.</p>
</text>
