<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJK INSTITUUT VOOR DE TAAL, LAND- EN VOLKENKUNDE van NEERLANDSCH-INDIE. a mJKESÏ? VERGADERING met Dames op WOENSWAG 7)7-7r^fSLBEBI *-**Sï. des Avonds ten 8 ure, in het Lokaal JJ-lliuextia. Spreker Dr. H. KERN, Hoogleeraar te Leyden. ONDERWERP: Herinneringen uit Kngelscli-ïndië. ?, , Jl. MILLARD, Secretaris. loegangkaarten voor hen, die geen lid van het Instituut zijn, itostgloos te verkrijgen, Hooge Westeinde N°. 5. (29145) tHLNRI COINI, 2 Coiffeur et Posticheur, vervaardigt PARUIKEN en TOUPETS volgens eene geheel nieuwe en tot heden niet geëvenaarde methode. Is dagelijks te ontbieden, Keizersstraaat, bij de Oude Schans, N&quot;. 164. *sys___*&gt;m ABONNEMENT VOOR KAPPEN EN MAARffI|B»»IMJI»EN BW FAMILIES AAN MUIS, TOT W^ CIVIELE PRIJIZEN. (29024) ~ÜZII VAN HOROLOGIEN VAN VACHERON M CONSTANTIN, Te GENÈVE, ROKIN, BW DE BEURSSTEEG, E 170. üe Ondergeteekende heeft de eer het Geachte Publiek bekend te maken, dat hij op WOENSDAG 557 NOVEMBER zijn WINKEL heett GEOPEND, en voorzien is van alle soorten van MEEREN en DAMES-MOROLOGIEN, vooral van de alom vermaarde Fabriek van VACHERON m CONSTANTIN, te Genève. Verder recommandeer ik mij aan Geëerde Begunstigers tot het repareren van alle fijne Uurwerken, daar ik zoowel in de voornaamste steden van Duitschland als laatselijk hier ter stede in de voornaamste zaken als Eerste Bediende sedert eenige jaren werkzaam ben geweest. (28714) Mij vleijende roet ÜEds. gunst vereerd te worden, heb ik de eer mrj te teekenen: M. MARTENS. P. VAN IÏLLIGEN, BiNHGTBARREB, Reestraat, bij de Keizersgracht, heeft de Eer zijnen geachten Begunstigers te berigten, dat van heden af eene KAMER in gereedheid is, ruim voorzien van alle ST. NICOLAAS-ARTIKELEN. Tevens is van nu aan eiken dag versch LETTER-GEBAK voorhanden. (29494) R. R. LUCASSEN, St. Luciënsteeg, hoek Weessluis, E 361, te Arasterdam, heeft de Eer zijnen geachten Begunstigers en het geëerde Publiek te berigten, dat hg zijne welingerigte SALON van af Maandag, den 2den December, heeft geopend, ruim voorzien van DRAGEES, SURPRISES, CHOCOLADE en SUIKERWERKEN, en «lat bi] hem dagelijks versch LETTERBANKET voorhanden is. (29099)</p>
</text>
