<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>... _-DV-_B___-fT_-__r. I___-___-__s__^^ 25-JAEIGE EC__CVE____NlGmG VAN | ONZE. WAARDEN OOM EN TANTE JOBTS FREDRIK GÖSSLING | ANNA ELISABETH TROGE. _ Haarlem, 20 Julij 1867. (17428) g Getrouwd: EMANUEL GUSTAAF HÖEFER, Predikant te Blaricum, Amsterdam,- en (17333) 18 Julij 1867. JOSINA CLARA MARIA ROUFFAER. Getrouwd: J. F. MEIJER, lste Luitenant der Infanterie, Amsterdam, 18 Julij 1867. _n (17426) S. M. SYBRANDI. Eenige en Algemeene Kennisgeving. Getrouwd: F. B. VAN BATENBURG, - Rotterdam, &apos; met (17408) _JLO Juljj 1867. . A. M. SPANSEERDER. Heden verheugt ons de geboorte van een welgeschapen DOCHTERTJE. Amsterdam, H. VAN MALDEN. 18 Julij 1867. J.P. VAN MALDEN, (17380) __ BAGGELAAR. Bevallen van een ZOON A. PLOMP, geliefde Echtgenoote van F. G. MELLINK, Pz. 19 Julij 1867. (17430) Door Gods goedheid beviel heden zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON Vrouwe CORNELIE JEANNETTE SARA DE &quot;ORDES, hartelijk geliefde Echtgenoote van _16 Jnlrj 1867. Mn. A. DA COSTA. (17254) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, EEFTJE BAKKER, geliefde Echtgenoote van (17424) JJAANDUK, 18 Julij 1867. CORNs. HONIG Jansz. Bevallen van een ZOON A. M. TIJSSEN-BLOM. a/d. Vecht, 17 Julij 1867. (17429) „Bevallen van eene DOCHTER SOPHIE HENRIETTE THERÈSE PfiRDINANDE GOULMY—TENBACK. . .Js Hertogenbosch , 17 Julij 1867. (17425) Heden overleed, na eene kortstondige ziekte, ten huize van hare yuders, in den ouderdom van 29 jaren, na eene gelukkige Echtvereniging van 3 jaren, mn&apos;ne hartelijk geliefde Echtgenoote-EERTRUI PWHIA DE JONGE, mij nalatende een Pand onzer liefde, diep «etreurd door mij en Betrekkingen. Amsterdam, 16 Julij 1867. H. H. C. BUENLNCK, _ (17385) van Rotterdam. Heden overleed tot onze diepo droefheid, in den onderdom van ijira 74 jaren, onze dierbare Moeder en Behuwdmoeder Mejufvrouw VJARIA CORNELIA VAN NOORD, Weduwe van den Heer PETRUS VAN ROSSUM. Amsterdam, 17 Julij 1867. . J. G. C. VAN ROSSUM, (17499) uit aller naam. Heden is na een langdurig, lijden, in den ouderdom van ruim £-* jaren overleden MARIA MARGARETHA MENKE, geliefde Echt- Senoote van 17 Julij 1867. - D. G. KRÖBER. (17427) . Overleden in den ouderdom van ruim Zeven Maanden ANTÖINETTE JfJHANNA, jongste Dochtsr van G. HOIJER. , (17381) 18 Julij 1867. E. HOIJER—FRANKE. j,Den I6den Julij overleed plotseling te Kleef en is aldaar op het S*C. Kerkhof begraven mijn geliefde Echtgenoot de Heer JOHA_ NES fM&apos;-US SMIT, in den ouderdom van ruim 67 jaren tot diepe droefheid van mij, mijne kinderen, behuwd- en kleinkinderen. Amsterdam, Wed. J. P. SMIT, 19 _J ui ij 1867. Geb. HESSELING. Strekkende deze ter algemeene kennisgeving zoo binnen als buiten &quot;e stad. (17434) Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder H. A. DE RUIJTER, {&apos;eduwe van J. H. R. HATTERMAN, betuigen wij hiermede onzen &quot;-•rtelijken dank. J. H. R. HATTERMAN. Amsterdam , 20 Julij 1867. T. P. HATTERMAN. STOERHAAN. liiv_ betuigen,- ook namens onze wederzijdsche familie, onzen harte- Jsen dank voor de vele blijken van belangstelling, ter gelegenheid •an ons Huwelijk betoond. «OTTER___r, 18 Juin 1867. B. SANSON, R. M. SANSON-HIJMANS. **• B. CENTEN, te Amsleidam, heeft ter per.e c-ïTzaïbinnen e.i paar dagen uitgeven een werkje, g.tit kl * WAT EEN TENTOONSTELLING AL VERTELT. S-lw-J*. Waden, naar aanleiding van de PARIJZER TENTOON- Nf r-W-NG, voor Kinderen geschreven door W. BUNGEAIER _ic bet Fransch vertaald door Ds. J. P. UASEBUOEK. p_&apos;g t^ents, 25 Ex. ƒ3, 50 Ex. ƒ 5.50, 100 Ex. ƒ 10. (17423) AMSTERDAMSCHE KöMMIME SOPHIHEREENW, u TOT BESCHERMING VAN DIEREN. di?d9t-l\^ER^N£E^£??..er V^eeniging, worden uitgenoo. t^-^TmAi_xwï&apos;_i_.A 5EH,w«i dl*&lt; ter besprekfng en K¦« .D?-de/ „Iru _^. f&quot;* *ATrTCiX&apos; a»n__a__en Dings- _TlJ&apos; tr_WAP-T%_TM&apos; *£F*00*** morden ten h_ze Heer KRASNAPOLSKY, m het Nieuwe Poolsche Koffiji.uis, &quot;&quot;noesstraat, J 64. (173g&apos;5*] &apos; PITRÖLEIM-LIPE-, w£~WL K?&apos;. t&gt;. hebben wij de eer te berigten, dat de Heer HMEOEIMA *ar-.le_ant in Aardewerk en Blikwerken te Leeuwarden, door ons is ver_V i eld tot onzen AGENT voor geheel Nederland, weshalve wij A°e_en aan ZEd. de Commissien te willen toezenden. t 6 v fabriekaten zijn mede aan het Magazijn van onzen Agent ¦&quot;¦•düiH _en tegen eene kleine prijsverhooging, echter bij eenigzins «wende Commissien tegen fabrieksprijzen. (17,-_. F. -T-BGEN &amp; COMP., v &apos;*mi Lampenfabriekanten te Erfurt.</p>
</text>
