<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET KANTOOR VAN ¥0S * VAN MUL is VERPLAATST naar de Geldersche Kade bij den Schreïjeratoren, N°. 96. Amsterdam, 19 Ju_j 1867. (17454) MEUWE&quot; HARING * Ï^OT-T EN LEVENBE RIVIER-KREEFTEN. Tevens heden Avond versche gekookte en gerookte Zalm, Garnalen, Paling, GECONSERVEERDE KREEFTEN en Kreeften-Salade, Biefstuk en Carbonade, fijne Rijn- en Bordeaux, Wijnen, enz. (17146) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. Heeren Verfhandelaren en Schilders worden verwittigd, dat bijden ondergeteekende -alle soorten van ijzeren VERFVAATJES en ijzeren gesoldeerde BUSSEN verkrijgbaar zijn. Ook scherpt en repareert de ondergeteekende ijzeren verfmolens en maakt alle soorten van Schildersgereedschappen, enz. JJ. MORISON , Mr. Smid. (17400) Woonplaats: Lindestraat PP 667, te Amsterdam. WORDT GEVRAAGD een bekwaam GRUTTERSKNECBT , om dadelijk in dienst te treden, liefst van de P. G. Adres met franco Brieven, onder Lr. A.Z., bij den Boekh. H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel. (17410) MUZIEKIJMT. Men biedt TE KOOP aan eene weinig gebruikte MUZSEKTENT met LEZENAARS, enz. Te bevragen met Franco Brieven onder Lr. G., bij den Boekh. C. F^JTEMLER te Amsterdam. (17389) Bij ACTE op 17 Julij 1867, voor den ondergeteekenden Notaris en Getuigen te Amsterdam verleden, zijnde geregistreerd, is de tusschen de Heeren CHRISTIAAN HOOFÏS en HENDRIK CHRISTIAAN ADOLF HENNÏ te Amsterdam bestaan hebbende VENNOOTSCHAP betrekkelijk het Boekhouden en Reeden van Schepen, onder de Firma HOOFTS &amp; HENNY ONTBONDEN, en zulks te rekenen van af 1 Mei 1867, met bepaling, dat de vereffening van alle nog onafgedane zaken der Vennootschap zal worden tot stand gebragt door genoemden Heer HENNY, onder de teekening van voormelde Firma, met bijvoeging der woordeD //in Likwidatie&quot;, die tevens hot regt zal hebben om het Boekhouden en Reeden van Schepen onder de Firma HOOFTS &amp;, HENNY geheel voor eigen rekening en risico alleen voort te zetten. (17351) C.VAN ZIJP,-Notaris. De Notarissen RAMBONNET en VAN DER DUSSEN znllen op Maamdag 29 Julij e. k., des avonds 7 ure, in den Dom van Keulen to Kampen, publiek verkoopen, ten verzoeke van den ïïeer T. VAN DER MAATH: Een hecht en ruim KOOPMANSHUIS te Kampon, op zeer gunstigen stand, waarin sedert onheugelijke jaren met het beste succes eene Grutters- en Kruideniers-Affaire met Graanhandel is en nog door den Eignaar wordt uitgeoefend, met daarachter zich bevindende Grutterij met Pakhuis en Stalling, staande als volgt*. lste perc. Het Koopmanshuis en Tuin op ƒ3700. 2de perc. De Grutterij met Pakhuis op ƒ2300. 3de perc. De Stalling&apos; op ƒ 600. Te aanvaarden I°. November e. k. (17312) Een JONG MENSCH, 26 jaren oud, bekend met de moderne Talen, het Boekhouden, Administratie en Handelsaangelegenheden en voorzien van goede Getuigschriften, zag zich gaarne z»o spoedig mogelijk geplaatst, hetzij als BOEKROL BEK op eene Fabriek of in eén anaere BETREKKING van dergelijken aard. Tevens is hij in staat de CORRESPONDENTIE le kunnen voeren. Inclinerenden worden verzocht hunne Offertes franco in te zenden onder Letter R., bij den Boekhandelaar H. R. VAN ELK, te Dordrecht. (17313)__ UIT DE HAND TE KOOP, om dadelijk te kuunen aanvaarden, eene fraaije BUITENPLAATS met zeer aanzienlijke&apos;Heerenhuizinge, waarin elf ruime Kamers, voorts Tuinmans- en Koetshuis, Broeijerij, etc, groot drie Bunders, alleraangenaamst gelegen aan den zoo druk bevaren Rijn over Alphen. Informatien zijn te bekomen met franco Brieven onder Letter C. bij den Beekhandelaar CAMBIER VAN-NOOTEN, te Alphen. (17279) ; ¦&apos;? TE HUUR i_ MÖEIÖDE! op het schoonste gedeelte van do Heerengracht: TWEE a BRIE ROYALE KAMERS, geheel of gedeeltelijk GEMEUBELEERD, naar verkiezing, tegen Augustus of dadelijk te aanvaarden. Adres franco, onder N°. 777, Bureau Handelsblad. (17295) MISEHTÜïI ~~ TE HUUR&apos;GEVRAAGD in Amsterdam of zijne onmiddelijke nabijheid. Het Huis moet 3 a 4 Kamers bevatten en voorzien zijn van de noodige gemakken. Opgave van Stand, Huurprijs en wanneer te aanvaarden worden franco ingewacht onder Lett. X. bij de GEBROEDERS VAN CLEEF, Boekhandelaren Warmoesstraat alhier. (17265) ~A o n_ ïïsT Une bonne maison de vins a Bordeaux demande des REPRÉSENTA-TS ACTIFS, auprès de la clientèle bourgeoise. Forte commission. Bonnes référenees indispensables. Ecrire franco aux int. A. B. 6 a la Librairie de Mr. A. BAEDEKER, Cologne (Prusse Rhénane). 07318) M WtlM. Men VERLANGT TE KOOPEN of TE HUREN (het liefst vooreerst te Huren) in de Provincie Noord- of Zuid-Holland, Utrecht of Gelderland een HUIS, bevattende 3a 4 Kamers met Tuin. Brieven franco onler Lett. A. bij den Boekhandelaar B. DE KEMA, Lijnmarkt te Utrecht. (17324) TE ZAANDAM Wordt door vertrek naar elders, UIT DE HAND TE KOOP aangeboden,-een voor weinige jaren nieuw gebouwd KOOPMANSHUIS, bevattende onderscheidene behangen Kamers, waarvan vele van Stookpiaatsen voorzien, Keuken en grooten Kelder, welk Huis met daar achter&apos;gelegen Tuin, Mangelkaraer en, verder getimmerte, is gelefen aan de Westzijde der Stad in de nabijheid van het Postkantoor. &apos;e bevragen per Brief franco, motto HUIS bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER HGz_, Amsterdam, Nieuwendijk, H. 1. (17307) &apos;tm iiuu_mr In een TOEHUIS, op eene der Hoofdgraohten alhier, wordt, om des verkiezende terstond te aanvaarden, tegen billijke voorwaarden TE HUUR aangeboden: Twee net GEMEUBELEERBE KAMERS, met riant uitzigt. Jldreïimet Franco Brieven, onder Lett. ti., W den Boekwinkel van de Wed. J. O. S. IJKER Az., Reguliersplein X 359. (17353)</p>
</text>
