<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TENTOONSTELLING VAN VISSCHERIJGEREEDSCHAPPEN M VOORTBRENGSELEN DER VISSCHERIJ, IN HET GEBOUW DER TEEKEN-ACADEMIE TE &apos;SGRAVENHAGE, gedurende de maand Juli) 1867, DAGELIJKS te zien van &apos;s Morgons 10 tot &apos;s Namiddags 4 Ure, en des Zondags van 12 tot 4 Ure. (16698) Naar aanleiding van de opwekking door het Hoofdbestuur der Maatschappij ter bevordering van Nijverheid, gerigt tot alle gemeente-besturen, in wier kring de visscherij van eenige beteekenis is, maakt het bestuur van het departement &apos;s Gravenhage bekend, dat de Entreeprijs is gesteld op Tien Cent des Dingsdags, Zaturdags en Zondags, gedurende den tijd der Tentoonstelling. - T_E HUUR: Op het drukste gedeelte der Keizersgracht een HUIS, bevattende 7 Kamers, voorzien van Gas en Duinwater. Huurprijs ƒ625. Spoedig te aanvaarden. Letter P. Heeren /SEELT bn VOS. Leidschestraat, bij wie te bevragen is: Een mooije PAKKELDER of ONOERSTUK, gelegen op de Keizersgracht. (173 S8__ ATTENTIE. Tegen primo Augustus wordt gevraagd een LOGEMENTSBEDIENDE, alsmede eene KEUKENMEID van goede getuigschriften voorzien. Adres met franco Brieven onder Lett. Z. M., _ij deri Boekhandelaar, J. J. VAN BREDERODE, te Haarlem. (17375) PROTEST. KOSTSCHOOL TE ANTWERPEN, EHIJNPLAATS N . 3. Op franco aanvrage inlichtingen te bikomen bij W. VAN AKEN, (17366) Kostschoolhonder te Antwerpen. VooFISOO Gulden wordt eene winstgevende BAKKERIJ aangeboden, waar wekelijks 8 Mud Tarwe en 4 Mud Rogge omgezet wordt. Het huis doet ƒ 3,50 in hunr wekelijks Brieven franco onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam. (17357) DE BRÜ7N KOPS - BACKER, Falbriekanten van Stoom- en andere Werktuigen, IJzergieters, te lireda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Driifwerken voor Fabrieken, enz. (10851) T_ Aft. T_D TTV IT 1? DT T lEMAND, sedert jaren het DU__l\-/AU______l\--. Opzigt gevoerd hebbende over eene Boekdrukkerij van naam, door Sterfgeval thans buiten betrekking, de beste Getuigenis kunnende produceren, wenscht faarne GEPLAATST te worden bij een Bejaard Patroon of We* uwe te Amsterdam tot assistentie. Op eene minzame behandeling wordt prijs gesteld en een&apos; groot Salaris wordt niet verlangd. Adres met france Brieven onder Lett. F. brj de Boekhandelaren ZEELT en VOS , Leidschestraat. (17367) GAZ-FABRIEHËI, Hen biedt TE KOOP aan het MATERIEEL en al de GEREEDSCHAPPEN EENER GAZ-FABRIEK, die slechts Twee Jaren fediend heeft en geschikt is voor 600 a 800 Lichten. Adres met ranco Brieven onder het Motto: GAZ-FABRIEK, bij de Kantoor- Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, RoMn, E 169 te Amsterdam. (17274) TILBO-GSCH SCHOEIT ILAARZEMAG-ILE NIEUWE WINKEL. Haarlemmerdijk, tusschen de Korte Prinsengracht en Brouwerstraat, TT 483. HEDEN ONTVANGEN? Ruime sortering Geklearde en Zwarte Stoffen en dito Maroquinen DAMES-LAARSJES in alle N ? evenzoo gewone en Lederen KUIT-LAARSJES, KINDEREN SCHOEISEL in vele soorten, vooral ook Fransche Gelakten, benevens mime sortering Gelakte lage en hooge BOTTINES. Eene prachtige collectie PANTOFFELS in alle mogelijke kleuren. Alles tegen zeer billijken prijs, terwijl voor het werk wordt geguarandeerd. P. DE HAAN &amp; Co. (17314) Bij het Muziekkorps van het sde Üegement Infanterie worden gevraagd: 1. EEN BEKWAAM SOLO-SAXHOORNIST OF PISTONNIST. 2. EEN BEKWAAM SOLO-TROMBONIST OF TENOR-HOORNIST. i Nadere inlichtingen tè bekomen met Franco Brieven bij den Kapelmeester van voornoemd Regement te &apos;s Hertogenbosch. (17365)</p>
</text>
