<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIËN. —, Volgens ontvangen Telegram uit Madrid is in de Gaceta van gisteren het REGLEMENT gepubliceerd voor de CONVERSIE der COUPONS AMORTISABLE en UITGESTELDE van 1831. De Conversie zal te Amsterdam kunnen plaats hebben, alwaar onmiddellijk eene financiële Commissie van Spanje zal gevestigd worden. Amsterdam, 19 Julij 1867. De Consul van Spanje, (17477) W. A. VAN OOSTERZEE. 5 pCt. Oblig. Oostenr. Hypothecaire Domein-Leeningf van 1867. De ADMINISTRATIE voor Nederland der K. K. GEPRIV. ALG. OOST. BODEN CREDIT-ANSTALT berigt, dat bij de op 1 Julij 1867 plaats gevonden Eerste Trekking van bovengenoemde OBLIGATIEN de volgende 3500 NOMMERS zijn UITGELOOT: N°. 32201 tot 32300 N°. 168901 tot 169000 N°. 380901 tot 381000 38801 » 38900 250901 // 251000 383301 » 383400 41701 ir 41800 270101 r 270200 417201 // 417300 6110 i // 6)200 275101 &apos;/ 275200 419801 u 419900 64801 ii 64900 282201 rr 282300 426701 «. 426800 84001 ii 84100 317201 n 317300 468501 &apos;» 468600 109901 tr 110000 372801 *• 372900 470601 « 470700 119601 ii 119700 374301 &quot; 374400 487901 » 488000 163301 ii 163400 De betaling dezer getrokken Obligatien zal plaats hebben van af den lsten September 1867 te Weenen, Parijs en hier ter stede, na aankondiging. De Administratie voornoemd, (17431) T. J. WESTENDORP, Directeur. De rekening en verantwoording in den Boedel van den GefailleerJ** JACOB PRAAT, Makelaar alhier, zal door de Ondergeteekende Curators afgelgd worden op Dingsdag 23 Julij 1867, des Voormiddags ten tien Ure, in het Paleis van Justitie op de Prinsengracht bij de Leidschestraat alhier, in het Locaal der Eerste Kamer van de Arrondissements-Regtbank. Amsterdam, 19 Julij 1867. J. C. DE KONING. (17439) J. W. VAN DER VALK. Al degenen, die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den onbeheerden Boedel van A. STORK, gewoond hebbende binnen deze stad, in de Oudebrugsteeg, N°. 479, worden verzocht daarvan, vóór 1&quot;. Augustus 1867, opgave te doen ten Kantore van den Ondergeteekende, op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat, CC 701, alhier, als bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, de dato 9 Julij 1867, benoemd tot Curator m voormelden onbeheerden Boedel. Amsterdam , 18 Julij 1867. De Curator, (17383) J. P. PORTIELJE. ALdegenen, die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijnaaD, of onder hunne berusting hebben betreffende den Boedel van wijlen den Hoog Eerwaarden Heer LAMBERTUS DE JONG, in leven Bisschop van Haarlem en der Oud Bisschoppelijke Clerezy te Amsterdam , worden verzocht daarvan opgave of Detaling te doen ten Kantore van den Notaris D. VAN DIJK te Amsterdam, op de Heerengracht LL 116, vóór ultimo Julij e. k. (17414) Krachtens bevel van den Edel-Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het Faillissement van COENRARDUS KRAMER Everarduszoon, Timmerman en Koopman te Schiedam, zal de nadere bijeenkomst tot Verificatie der Schuldvorderingen in dat Faillissement worden gehouden op Woensdag den 24sten Julij 1867, des Namiddags ten één ure, in een der Localen van het Geregtsgebouw aan het Haagsche Veer te Rotterdam. Op bedoelde Vergadering zal tevens worden beraadslaagd en beslist over het door den Gefailleerde aangeboden Aceoord. Schiedam, De Curators, 17 Julij 1867. Mr. W. H. JANSEN. &apos; (17382) S. J. ZOETMULDER. ¦ ! ¦ ¦ ! . i</p>
</text>
