<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMST-l_l_-HOT____E-, TABLE D&apos;HÓTE Dagelijks ten 5 Ure. R. WILDHACK, (17199) Gérant. HEDEN AVOND OE MORSEN OCHTEND DE ECHTE HOLLANDSCHE NIEUWE GROENE MAATJES JAAGHARING, van den 2den Haringjager. (17432) HUIS MET DE LUIFEL. VERLOREN op Donderdag den 18 Julij 1866 op de Reis van Antwerpen met de laatste Trein der Ned. Rijn-Spoorweg naar Amsterdam, eene ZWART LEDEREN PORTEFEUILLE inhoudende ƒ5300 aan Banken Muntpapier en eenige andere kleinigheden. De Eerlijke Vinder die denzelve terugbrengt bij den Commissaris van Policie, 3de Sectie te Amsterdam, zal ƒlOOO Belooning genieten. (17441) In het Dorp RENKUM, aan den Straatweg tusschen Wageningen en Arnhem, tegen 1 Augustus TE HUUR: een zeer net HUIS, uitzigt hebbende op Rijn en Betuwe, met 3 Beneden- en 5 Bovenkamers, waaronder Suite, benevens Provisie-, Meidekamer, Keuken en daarin Weiwaterpomp, Kelder, ruime Zolder, Schuur met Paardenstal; achter het Huis een omschutten Tuin en Moesgronden, alles bij de hoogste overstrooming geheel watervrij. Brieven Franco, onder Lett. P., Hulp-Kantoor Renkum. (17377) JJ|L Men VRAAGT ten spoedigste een © IÏOROLOGIEMA&amp;ERS-BEÜÏE-DE, P. G., zijn Vak grondig verstaande en met het CYLINDERWERK bekend, tegen goed Salaris, met Kost en Inwoning. Adres Lett. D. bij den Boekh. J. WEDDING te Harderwijk. (17387) BERIGT AAN KAPITALISTEN. Voor &apos;de exploitatie van eene zeer gewigtige uitvinding, waarvan de zuivere winst, ZONDER EENIGE RISICO, zal bedragen TEN MINSTE ƒ 8000 PER M*AND, wenscht men in onderhandeling tb treden met een KAPITALIST, die over eene Som van ƒ 20,000 kan beschikken. Men schrijve in het Fransch of in het Hoogduitsch onder de Letters N. P. P., St. Joan N°. 27, te Genève in Zwitserland. (16615) «# RIJPAARDEN. Men biedt TE KOOP aan een uitmuntend gedresseerd «______- Dijzon(jer mak en fraai RIJPAARD , Pruisisch Ras, 7jaren oud. Adres Franco, Lett. A. B. C., bij de Boekhandelaars WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat over de St. Jan-raat, J 605. (17420) tdhDR-i mm nmnmm, _fr-s__r-i waarvan TWEE een SPAN vormen, worden voor geringen Prijs TE KOOP aangeboden; zij zijn ,6 a 8 jaren oud, uitmuntend mak en gedresseerd. Des verkiezende kan men er eenige zoo goed als nieuwe, nette RIJTUIGEN en TUIGEN bij overnemen. Adres franco Letters C. D. E., bij de Boekhandelaars WEYTINGH _* BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605. (17417) E¥fLO-iüiIMfITNIRÜBEI De 117 eerste Deelen dezer beroemde REAL ENC YCLOPAEDIE worden voor Spotprijs TE KOOP AANGEBODEN. Adres franco, Lett. B. C. D., bij de Boekhandelaars WEYTINGH en BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605.</p>
</text>
