<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Eerste Kamer der Staten-Generaal. ZITTING van Vrijdag 28 December 1866.</title>
	<p>Aan de orde zijn heden gesteld de definitieve of voorloopige 1 Hoofdstukken der -VI i V I Sltl (,IiOO 11.\&lt;. voor 1867. Achtervolgens worden de twee eerste Hoofdstukken (I, Huis des ! Konings; U. Hooge OoUegien) aangenomen, zonder discussie en mot : algemeene stemmen. | Bij Hoofdstuk 111 (Buitenlandsche Zaken) merkt de Heer Scuim&apos; niKt.i&apos;HS.NiNCK van Ma Oije op, dat het nu de tijd niet is om over de cijfers te spreken ; dat kan beter bij de definitieve begrooting geschieden. Maar bij heeft het woord gevraagd over een ander punt, op dit oogenblik, opdat er tegenover hetgeen van elders wordt gezegd, als het ware ééne stem opga om te doen blijken, dat in de zaak der afdamming van de Oosterschelde met beleid en met tact ! gehandeld is. Het is waar, wij hebben belang bg&apos; goede verstandhouding met onzen nabuur, maar België omgekeerd evenzeer. In ! den tegenwoordigen tijd , waarin h.at Staatsregt moet bukken voor hot kanon, zoo kunnen v/ij, vereenigd, in dubbele kracht op clkan| der steunen. Daarom keurt Spreker het volkomen goed, dat dc Re- I gering eene gemengde commissie van ingenieurs lieeft toegelaten i om eene zoo moegelijke zaak in der minne te beslecht, n. Als het ; mij nu leed doet, zegt Spreker, dat de Belgische Regering niet allo bescheiden heeft openbaar gemaakt, dan betreur ik net bovenal dat een Minister in de Belgische Kamer (de Heer Rogier) zich heeft uitgelaten op eene wijze, die ik onbetamelijk acht. Die Minister is zeker een begaafd man, maar het schijnt, dat de revolutionnairo | geest, dio hem in 1830 en 1831 bezielde, hem in zjjiicn ouderdom I nog schijnt bij te blgven. Wat daarvan zg , dit mag ons niet doen i afzien van ons regt. Eene arbitrage van eene vreemde mogend! heid, wilde eigenlijk zeggen: gij moet die aannemen en als gij dat &apos; niet doet, dan den oorlog. Spreker wil niet zoo ver gaan om to | zeggen, dat wij zoo iets mogen of moeten aannemen. Wij behoeven I niet te-vragen wat zullen of mogen wij doen; het geldt hier eeno I huishoudelijke aangelegenheid, die even als een geschil tusschen man en vrouw moet worden afgedaan, huishoudelijk moet worden beslist. Voor het overige moet hij opmerken , dat het kanaal van Vlissmgen langs Middelburg ook binnen &apos;s lands een weg naar den Rijn opent. Spreker had verwacht, dat de Belgische Regering daar het oog op zou gevestigd hebben , om zoo mogelijk voordeeligcr tolvoorwaarden te bedingen. Wat België nu doet «f wil, is in strijd met ons regt en onze zelfstandigheid. Spreker acht het van belang, dat ten minste ééne stem opga om goedkeuring uit te drukken over hetgeen tot dus verre door do Regering tot handhaving van ons regt. gedaan is. De lieer Ckk__s stemt op één punt wél, op een ander niet met den vorigen spreker in. Hem is niet gebleken, dat de Belgische Regering zou goedgekeurd hebben de afdamming van de O. Schelde bij Bath. Hij meent echter ons regt en onze onafhankelijkheid te moeten handhaven op ons eigen gebied. Hg heeft ook geen bezwaar in de goedkeuring van de handeling der Regering, maar moet doen opmerken, dat dit geschil veel heeft van een verschil tusschen twee buron over eenig eigendomsregt of servituut, en waarbij de raadslieden meermalen de toenadering eer tegenhouden dan bevorderen. Ook bg goed regt is soms opoffering en wederzijdsche toenadering iiiioilig. Spreker gelooft, dat bij dergelijke zaken ook op het belang van het algemeen gelet moet worden en op de kwestie iv goschil niet uitsluitend en al te zeer moet worden gedrukt. Hij ziet dus geene vernedering, als er seheidsregters wierden benoemd. Koning Willem I was toch zelf eens ingeroepen als scheidsregtcr in het geschil tusschen Engeland en N.-Amerika: wanneer men zich dat herinnert, kan het toch voor ons geen dtclin zijn, zich aan arbitrage to onderwerpen. Als buren zich niet verstaan, dan blijft er niets ober dan oorlog of arbitrage, eu dan wijst, hij er op, hoe dikwerf, terwijl buren twisten, vreemden er zich in dringen. Spreker vreest dat de Regering op de woorden van den Hoer Schiminelpenninck te veel wil letten, en dus elke arbitrage zal afwijzen. Spreker is van een ander gevoelen; hij wenscht liever wederzijdsche inschikkelijkheid, dan twist die tot grootere gevaren leiden kan. De Heer Duïmaek van Twist zal eene latere gelegenheid afwachten om zich over de zaak uit te laten. Hij betwist niet, maar stemt ook niet in met het tot dusver gezegde. Hij wenscht zijn gevoelen voer te behouden, en verklaart dit opdat meu uit zyn zwijgen niet de gevolgtrekking zou opmaken dat hij consenteert in hetgeen geschied is. De Minister van Buitenlandsche Zaken zal in deze belangrijke kwestie eenige doelichtingen geven die hij zelf reeds van plan was te doen. Vooraf dankt hij voor de welwillende wijze waarop de handeling der Regering ten deze beoordeeld is. Twee zaken komen hier in aanmerking. Op den voorgrond moet het regt van Nederland worden gesteld, en dan zegt de Minister staan wij op den bodem van het regt. Daarna kan do vraag in aanmerking komen, wat het belang medebrengt. En nu constateert dc Minister dat er geen verschil voor ons regt bestaat. Maar nu is het de vraag : veroorzaakt de afdamming der Ooster-Schelde nadeel aan België? Die vraag is door de Nederlandsche Regering op de moest onpartijdige wijze onderzocht en dat niet éénmaal, maar herhaaldelijk. De Minister merkt daarbij op, dat wij waterbouwkundigen bezitten, die voor geene andere behoeven to wijken, ja zelfs veel boter geschikt voor dergelijke zaken zijn, dan vreemden, die den plaatsclijkcn toestand niet kennen. En welk is het resultaat geweest? Dat alle geraadpleegde deskundigen hebben verklaard, dat niet alleen de afdamming der Ooster-Schelde geene schade voor dc Wester-Scheldo zou ziin, maar dat juist integendeel de bevaarbaarheid der Wester- Schelde daardoor zal verbeteren. Een hunner was zelfs van meening, dat, zoo er ecu middel moest gezocht worden ter verbetering der Wester-Schelde, er geen krachtiger zou gevonden worden dan de afdamming der Ooster-Schelde. Hoe kan België nu verwachten, dat de Nederlandsche Regeling zou afwijken van haar goed regt en gevolg zou geven aan eischen die den aanleg van hare eigene werken beletten.? Vooral doet de Minister opmerken, dat er geene spraak i.s van dadelijk nadeel,maar van vermoedolgk nadeel in de toekomst door sommigen beweerd. Met dit feit voor oogen meent hij, dat eeno vreerade mog«:Bdheid geon regt van sproken heeft over nadeel, dat in de tookonist mo» gelgk zou kunnen zijn, maar dat nog niet bestaat. Dit nu is geene reden, om aan dergelijken oiscli te wille te staan. Do Minister schetst nu den loop der zaken. De vorige Regering was ongeneigd tot toelating van Belgische ingenieurs. De Minister erkent, dat die Regering daartoe volkomen in haar regt was, toen zij geen verder onderzoek van deskundigen wilde toestaan. De Minister heeft echter toegegeven aan het verlangen der Belgische Regering tot nader ouderzoak. Daarna heeft België ook geëischt de toelating van vreemde ingenieurs, doch Nederland hoeft dit niet toegestaan. De Nederlandsche Regering was wel geneigd, als blijk harer onpartijdigheid en welwillcndheH een onderzoek door deskundigen toe te staan, die geen deel aan het vroeger onderzoek hadden gehad, maar zij verzette zich sterk tegen het denkbeeld, om vreemde ingenieurs in de zaak te mengen. De Belgische Regering is toen tot het aldus gewijzigd voorstel toegetreden, zonder aanmerking. Het onderzoek strekte , om de Belgische ingenieurs te overtuigen, dat er geene benadeeling van de Woster-ScneHe to vreezen was. Aan die verwachting is grootelijks voldaan. De stukken, daarover gewisseld, zullen aan de Kamer worden overgelegd. In het gemeenschappelijk rapport is geconstateerd: l&quot;. dat de feiten, door ons gesteld, juist zijn; dat zij berusten op eene wetenschappelijke basis, en 2. dat de afdamming der Oostor-Schrlde vonrdeelig is voor de bevaarbaarbeid der Wester-Schelt!o van Bath tot Antwerpen. Dat advies stemt geheel overeen met dat, bij de vroegere onderhandelingen uitgebragt. Als de Belgische regeriag waarde hecht nau dat advies, dan is het bezwaar der afdamming vooï zijn grondgebied uit den weg geruimd. ¥,n nn vraagt de Minister, of die uitslag België regt geeft, dat het buiten ons 0111 vreemde regeringen in deze zaak mengt? Oe Minister beaamt wat de Heer Oreiners gezegd heeft nopens du wenrchelijkheid tot behoud vau cene goede verstandhouding. En als zioh r,u een Belgigeh staatsman daarover uitlaat in den zin door den Heer Seliiiinnel|«enninck v. il. Ove gereleveerd, dan is dit voor ons nog geene reden om aan de eischen van België toe te geven. Een eerste waarborg voor vriendschappelijke betrekkingen moét toch berusten op wederzijdsch vertrouwen. Hij komt nu tot eon ander punt: de arbitrage. De beide Sprekers maakten zich daar eene eenigzins verkeerde opvatting van. Een voorstel daartoe kan zoo niot aangenomen worden, tegen den zin der Nederlandsche Regering; eene dergelijke toestemming is niet gevraagd en dus veel minder gegeven. België weet trouwens, dat dit niet zou worden aangenomen. België schijnt dit beroop op de buitenlandsche mogendheden , meer in den vorm van een advies te hebben ingekleed. In hoe verre daaruit later arbitrage kan voort komen, wil hij niet vooruitloopen, maar hij meent dat op d.t ooaenblik —de Minister herhaalt het — marahmog geen sprake kan ziju van dergelijke arbitrage , wat Nederland bctrett. De Minister weet niet in boe verre het voorstel van België ingang zal viuden bij do andere mogendheden en de Minister verzoekt bij voorbaat dat er niet te veel waarde worde gehecht aan hetgeen de dagbladen daaromtrent nu en dan mededeelen. Wat aangaat de wenschelijkbeid om aan België faciliteiten te verieenen bij de tolheffing, dit berust op vergissing. De tractaten laten geene tolheffing too en de bedoeling der Regering is om de vaart door het kanaal van Zuid-Beveland zoo gemakkelijk mogelijk te maken. Wat betreft de vraag of Belgio vroeger toestemming tot de afdamming gegeven heeft, zoo zegt de Minister, dat die niet officieel is geschied, maar dat Belgio zich vroeger daar niet tegen heeft verzet. De Voorzitter dankt den Minister, dat hij het rapport der deskundigen aan de Kamer heeft overgelegd. Hij zal dit ter griffie ter inzage der leden deponeren. üe Heer \. Nisi-f.n v. Pannerdf.n wil ook niet dat men uit zijn stilzwijgen cene toestemming ©f afkeuring .zal opmaken van hetgeen geschied is. Hij zal op het oogenblik niets in het midden brengen, vooral niet nu de Minister het gewigtig rapport heeft overgelegd. Hij wenscht dit eerst te lezen, alvorens zijn gevoelen te uiten. Hij vraagt den Minister of er ook bezwaar is om de vroegere stukken, dio in de vorige zitting ter inzage waren gelegd, ook nu weder over te leggen. De Heer SciiiMMELrr.NNiNi-K v. i&gt;. Oïe zogt nog, dat wij nietvérjiligt waren het kanaal van Vlissingen over Middelburg aan te leggen, maar dat wij er toe besloten hebben. Als wij dan daarop geen tol heffen, dan bestaat toch de bevoegdheid tot die heffing e» daarom dacht hij , dat België daarin eene compensatie voor het vermeende nadeel zou vinden. Do neer Crkmkrs releveert, dat hij alleen gozcgil heeft, dat hij niet gezien heeft, dat België ooit goedgekeurd heelt de afdamming. Zijn doel is ook niet geweest eene arbitrage aan te raden, llij heeft ook niet gemeend, dat zij bepaald was voorgesteld, maar hii heeft gezegd, dat zoodanig voorstel geene aanleiding tot een voortdurend geschil geven kon, waaruit oorlog kon voortvloeijen. Arbitrage onderstelt welwillende zamenwerking. Als een vaa beiden die &quot;eigenmagtig uitlokt, dan is daarin reeds eeno soort van beleediging&apos;gelogen. Maar kan arbitrage met wederzijdsch goedvinden geschieden, dan zou dit wederzijdsche spanning kunnen temperen. Spreker waarschuwt er voor den&apos;boog to zoer te spannen. Zoo als dat geschiedt in particuliere geschillen, is het ook in politieke, door hetgeen men oppositie noemt. Do Minister van Buitenl. Zaken heeft geen bezwaar vroegere stukken over te leggen, onder dezelfde voorwaarde van geheimhouding, maar die bestaat niet voor het heden overgelegde stuk. De Heer van Swinderen wenscht •, even als de Heer I). van Twist en S&apos;immige andere sprekers, zijn eindoordeel te reserveren; maar naar aanleiding vsn de discussie vindt hij zich genoopt nopens den fcitelijken toestand eenige inlichting te gnen. Do gemeenschap ¦blWcbea de Ooster- en Wester Seliobie is tweeërlei en over bet verdronken land van Zuid-Beveland én door het Sloe. Met genoegen heeft hij gehoord, dat de afdamming van dat verdronken land geen nadeelig gevolg voor de Wéster Schelde zal hebben. Hij meent ook dat de kwestie r!««r tolheffing door den Minister voldoende is opgelost. Onze Regering verbreekt niet de wutergomcenschap der Schelde, maar verandert haar en geeft een diep en tolvrijkanaal door Zuid- Beveland, dat veel beter is dan do communicatie over het verdronken land. En wat h«&gt;t Slo«i betreft, daar komt ook eene nieuwo watergefflee*schap, die veel beter is dan do vroegere. De Heer Fransen van de Putte is niet voornemens de zaak a fon«l te behandelen. Hij deelt het gevoelen van den Heer vau Twist, »m deswege vooralsnog zijn gevoelen vttor te behouden; dit alleen «wil hij zeggen: bij een ongelukkig traotaat is er eene verbiiidtonis aangegaan zonder voorbeeld , namelijk: dat Nederland gehouden is om niet alleen door eigen werken-, maar ook bij buitengewone Omstandigheden eene nieuwe passage te geven. Wij mouten een vaarwater geven even goed, als hetgeen afgesloten wordt. Maar nn is het kanaal van Zuid-Beveland oneindig beter. In ééne maand zijn er 600 schepen doorgekomen en bovendien behoeven de schepen geen getij af te vnn. chten, zoo«lat do vaartuigen van meerder diepgang en zelfs «le Rijnschepen van België naar «lon liijneene veel zekerder vaart «lan vroeger hebbon. Dit kanaal is werkelijk oono drievoudige verbetering. België i« dns ruim gecompenseerd voor de afdamming. Eu wal, betreft liet gemi3 van den stroom door de afdamming der Ooster-Schelde, dit is rce.ls in het oerste rapport der deskundigen Wederlegd. Spreker heeft dus aangetoond, dat het onifchettde plnals heeft van hetgeen België beweert. Maar er zijn nog andere drijfveren. Antwerpen is natuurlijk de vgand van onze handelssteden. Er zijn tonnen gouds aangewend om de vroegere Maatschappij van indijking te niet te doen gann, en om elke démarche tot afdamming af te snijden. België is overtuigd van het handelsvoordeel aan enze zijde, voortvloeiende uit den Zeeuwsehen spoorweg. Er b»staat overigens een boekje van een Belgisch ingenieur, waarin hij betoogt dat de afdamming voor de vaart van Bath op Antwerpen voordeclig is. Maar die brochure is op eenmaal geêclipseerd. Hij gelooft dus dat België niets te zeggen ltan hebben tegen de afdamming, op grond van benadeeling van het waterverkeer, en de zaak zal het best opgelost worden,&apos; als de Regering bedaard de afdamming voortzet. De Heer v. n. Lïck tic Clercq weet niet in hoeverre het noodig kan zijn de voorzigtigheid zoo ver te drijven, om geen oordeel uit te spreken, hoewel het ook niet gevraagd wordt. Maar hij wenscht den Minister van Rnitenl. Zaken grootelijks dank te zeggen voor de wijze waarop hij de zaak heeft toegelicht en voor zijne fiksche houding tegenover België. Hij wenscht ook vrede, maar als wij ons aan ons goed regt vasthouden, hebben wij niets te vreezen, dan alleen dat het wat verstoring kan te weeg brengen. Wat de zaak zelve betreft, vereenigt hij zich met den Heer van de Putte| en is hij ook overtuigd dat de afdamming verbetering van den stroom moet ten gevolge hebben. Mitsdien is deze geheele beweging eene kleine concessie aan Antwerpen, dat bang is voor den Zeeuwschen spoorweg, voor zijne handelsbelangen, maar wat daarvan zij, als wij regt hebben op eigen bodem werken aan te leggen, dan behoeven wij niet af te wachten dat anderen ons de wet voorschrijven. Daarna worden de discussien gesloten en de credietwet voor Buitenlandsche Zaken met eenparige stemmen aangenomen. De ontwerpen nopens Hoofdstuk IV A. (Uep. v. Justitie), Hoofdstuk IV B. (Iloomseh Kntholijke Ktrcdienst), Hoofdstuk VII A. (Nationale Schuld), alsmede de Wet op do Middelen worden insgelijks met atgemtene stemmen Aangenomen,</p>
	<p>Bg de behandeling der wet op do middelen hoeft de Heer Schot het denkbeeld, in § 1 van het Verslag aangegeven , nader ontwikkeld tot stelselmatige verbetering en verdeéling van lasten en de behoefte aan herziening vau de grondbelasting, do patenten ,de successie-, registratie- eu hypotheekrenten. Daartegenover heeft de Heer v. n. Leuk de Cllrcq gewaarschuwd tegen hervorming van het belastingstelsel. Wat wij hebben is wel niet goed, maar iets nieuws zal niet veel beter zijn, eu daarom is het&apos;beter te blijven bij het oude, dat goed rendeert, hoewel Spreker inde toepassing vooral van de wetten nopens de successie- en registratieregten, aandringt op eene gematigde liberaliteit en uitsluiting van fiscaliteit. De Minister van Financien gelooft ook dat eene stelselmatige herziening nu nog niot kan plaats nebben; en dat men veeleer moet bedacht zijn op eene graduele verbetering. Thans is aau de orde de beraadslaging over do «t&apos;OOKWI &lt;.-iiM.EtOO_.A4.. VOOIS 1807. De Hoer Avlva v. Pallanpt betoogt do wenschelijkheid van een onderzoek en vraagt of de verliooging&apos; vau do dijken langs de Waal, ten behoeve der spoorwegen, niet nadeelig kan werken voor de omliggende landen, bij ijsgang of hoogen waterstand? De Heer v. Meeuwen deelt ook dien wensch.</p>
	<p>De Ministervan Binnen l. Zaken heeft met genoegen uit het Eindverslag gezien, dat de groote meerderheid geen bezwaar had in de d.-ünitieve vaststelling van dit ontwerp, sedert de overbrugging voorloopig uit de wet is weggenomen. Ook zal do Regering , wanneer er meer geld beschikbaar zal komen, de aangevraagde som verieenen, en zal zij gaarne in overweging nemen of er eene suppletoirs begrooting noodig mogt zijn. Wat ilo verliooging der zeedijken betreft, deze is het gevolg van jaren lange toezegging, waarop eene overeenkomst gegrond is. Wat de vraag van den Hem- van Pallandt betreft, zoo durft hij o;&gt; «lit oogenbiik de technische kwestie niet beslissen ; de deskundigen gelooven het niet, maar hij zal zich gaarne do stukken nog eens doen voorleggen en een nader onderzoek instellen. De Heer van Avlva dankt den Minister voor dc.e toezegging. De Heer F kansen v. d. Putte berust nu in de credietvvet en hoopt dat eene speciale wet zai worden aangeboden nopens de overbrugging vau het Jfollandsch Diep. Hg rigt een paar vragen tot den Minister: I. ol&apos;nevens de aflamming van do Ooster-Schelde een geschikte tijdelijke weg kan worden daargostcld; en 2&quot;. waarom in het plan der&apos;spnórwogwerkon voor 1807 do afdamming van het Sloe niet is opgenomen ? De Minister van Binnenl. Zaken antwoordt op heide vragen des vorigen Sprekers. Wat de eerste betreft, zal hij gaarno aan het verlangen van den Heer Fransen v. ii. Putte voldoen. En wat de tweede aangaat, do Spreker heeft juist begrepen, dat do afdamming yan het Sloe in het plan van 1867 niet is begrepen. De Regering is van oordeel, dat het kanaal van Walcheren moet voorgaan. Daarna is de wet met algemeene stemmen aiingenomen. Vervolgens is aau da orde hot ontwerp tot verlenging van den termijn der BUITENGEWONE MAATREGELEN TEGEN DE VEEZIEKTE. De Heer de Vos v. Steenwijk , na over het betreurenswaardige van het voortbestaan dezer ziekte to hebben uitgeweid, dringt bij den Minister met nadruk aan om gebruik te maken van de centraliserende magt, dio aan de Regering bij de jongste wet is toegekend. De Heer Hartsen herinnert, na mede op het belang van het onderwerp te hebben gewezen, aan de economische bezwaren tegen vroegere soortgelijke wetsontwerpen aangevoerd, ook in deze Kamer en welke hij vroeger niet heeft gedoeld en ook thans niet deelt. De Heer v. Nisi-en verklaart deze wet te zullen aannemen, ofschoon hij daarin niet al datgene vindt, wat hij zou gewenscht hebben daarin aan te treffen. Spreker wijst op de leemte die in de wet van September 1866 bestaat ten aanzien van dc onteigening van besmette voorwerpen: hooi, stroo, mest, enz. Deswege moet men zijne toevlugt nemen tot de wit van 1851, (lic lastige en langdurige formaliteiten voorschrijft. Ook hjj beveelt zanienvatting der verspreide voorschriften in eene handleiding aan en verzoekt naauwkeurig toezigt op den verkoop van ziek vleesch. Ten slotte erkent hij, dat de tegenwoordige Minister bewijzen te over gegeven heeft vun de grootte van de ramp, die ons land bedreigt, te zijn overtuigd, llij hoopt, dat dc Minister zal voortgaan met beleid en kracht te handelen en zich niet zal laten afschrikken door tegeustand, welken ook, ten einde het vaderland te behoeden voor do verdere uitbreiding dezer uationalo ramp. De Heer Sasse van Ysselt verlangt meer kracht en meer eenheid bij de toepassing der wetten tot beteugeling dezer ziekte. Hg&apos; rigt geen verwijt tegen de Regering, want aan besluiten en reglementen ontbreekt bet thans waarlijk niet, maar hij zou wenschen de benoeming van speciale mannen onder een directeur, in gelijken geest handelende, en met localiteit en verpleging van vee vertrouwd, ien einde de ziekte te stuiten en vooral misbruiken te keeren, welke hij niet wil ophalen, maar afschuwelijk noemt. De Heer Nüiiel ondersteunt hetgeen deor de vorige sprekers is gezegd, maar dringt vooral aan op bijeenverzaineliiig van alle besluiten eu reglementen iv ééne wet. De Minister van Binnenl. Zaken betuigt den spreker zijn dauk voor de welwillende erkenning van de pogingen door de Regering aangewend tot beteugeling dezer ramp, ofschoon deze pogingen niet algemeen met een gunstigen, ja gedeeltelijk met een ongunstigen uitslag zijn bekroond. Hoe zeer hij den wensch deelt, dat hij het moge zijn die het vaderland van deze ramp zal verlossen, behoeft hij niet te zeggen. Overgaande tot dé beantwoording van de verschillende bedenkingen door de sprekers aangevoerd , of liover van de wenken door hen gegeven, kan hij, na hetgeen hij in de andere Kamer heeft gezegd, kortheid betrachten. I°. De indening einer dcliuiiti-ve u-.et. Bedoelt, men een algemeene wet tot beteugeling dar veeziekte, dan is daartoe het tegenwoordig tijdstip niet gunstig. Daardoor zou slechts vertraging in do dienst ontstaan. Bedoelt men de uitgave eener verzameling, daarmede kan toch wel niet de licgering worden belast. Vooreerst kan dat niet, omdat dan de Regering zou moeten beslissen of eene verordening van vroegeren datum nog geldig ls of niet, maar in de tweede plaats heeft men thans een werkje van een verdienstelijk regtorlijk ambtenaar, Mr. Enge* lenberg, welk werkje wel niet volledig is — welk werkje zou nu knnnen volledig zijn , bij hot dagelijksch toenemen der verordeningen V — maar dat toch zeker wel bruikbaar is. 2&quot;. lt* bewaking van tle lijn een nj&apos;sluiiing. Dc Minister erkent, (lat de spreker» teregt eene meer gestrenge bewaking hebben verlangd. liij is dan ook met zijn ambtgenoot voor oorlog in overleg getreden, om meer manschappen tot dat docleindo aan te wijzen. 3&quot;. Conceutmtit vnn magt. Van meerdere centralisatie is de Minister geenszins afkeerig, maaibij huivert er tegen om aan afzonderlijke ambtenaren eene buitengewone magt toe te kennen. Aan de tusschenkomst der burgemeesters zijn groote voordcelen verbonden, terwijl de Minister liever dan het denkbeeld van den Heer S. van IJsselt aan te nemen , zou overhellijn tot do vorming eener centrale of provinciale com..&apos;, niet uitsluitend uit veeartsen bestaande. 4&quot;. Afinnkingnin vix binnen de herwette ttrttk. Hoe doelmatig ook, is dit middel moeten worden gestaakt, ten eindo geene buitensporige uitgaven van de schatkist te vorderen. 5&quot;. Uetenflittie. De Minister is van het nut daarvan zoo zeer overtuigd, dat hij gisteren eene breedvoerige circulaire aan de Commissarissen des Konings heeft rondgezonden, cm de burgemeesters uit te noodigen den veehouders dit middel als préservatief aan te bevelen en ook ter voldoening aan de eischen der wetenschap. 6. De misbruiken. De Regering heeft gezorgd, dat, waar deze worden ontdekt, onmiddellijk proces-verbaal worde opgemaakt en 7&quot;. Invoer van vee binnen de besmette streek. Daartegen bostaan verordeningen genoeg, maar het is zeer moeijelijk die bepalingen altijd te handhaven. De Heer Hutdekqper vau Maarsseveen vraagt, of het niet wcnschelijk is de huiden van gestorven vee onbruikbaar te maken, vooral daar waar het stelsel van afmaking niet wordt voortgezet. De Heer de Vos van Steenwijk repliceert kortehjk op sommige punten en dringt aan op herziening van velerlei verspreide verordeningen, ten einde deze in harmonie te brengen met de algemeene wet. Do Heer van NisrEN van Pannerden dankt den Minister voor do vele inlichtingen, maar merkt op , dat de Minister niet beantwoord heeft hoe de loop der ziekte in de afgeloopen week sedert de jongste opgave geweost is, waaruit hij alieidt, dat de Minister nog geene nadere opgave heeft. Na dupliek des Ministers, wordt het ontwerp met algemeene slemmen oongenoiniu; — zoo mede het ontwerp tot verhooging van Hoofdstuk V (zelfde onderwerp). Eindelijk kwamen in behandeling de verdere credietwetten der Staatsbegrooting voor 1867, als: Hoofdstuk V, (Binnentcmdiehe Zaken). Hoofdstuk VI (Marine); Hoofdstuk VII, U(Finimtien); Hoofdstuk VIIC (Herr. Eeredièutt); welke allen zonder discussie werden aangenomen. Hoofdstuk VIII (&apos;orlni/) gaf den Heer van Beeck Vollenhoven aanleiding, om tot den Minister van Oorlog, de vraag te rigten, of sedert het Voorloojiig Onderzoek nopens het gebeurde aan de Militaire Akademie, nog iets nader ter kennis van den Minister is f.¦komen , dan hetgeen hij reeds in de Tweede Kamer heeft verlaard. Spreker meende die vraag te moeten doen tot geruststelling van da vel«n in en landde, die by deze zaak belang hebben.</p>
	<p>De Ministek van Oorlog zal gaarne voldoen aan het verlangen -van den vorigen spreker. Hg meent dan te moeten mededeelen, dat de rapporten nopens het gebeurde bij de Koninklijke Militaire Academie bij hem zijn ingekomen, alsook het verslag von den advocaatfiscaal der zee- én landmagt. Daaruit blijkt o. a. dat verschillende verhooren hebben plaats gehad voor den auditeur-militair uit Noord- Brnbant. Ten gevolge van die verhooren heeft dc advocaat-fiscaal, aanleiding gevonden, om do jongelingen die het meest aan dc mishandeling van den overleden kadet Mesting schuldig schijnen to zijn, voor &lt;\cn krijgsraad te laten reregtstaan. De Minister heeft gemeend geene andere rigting aan den&apos; loop dezer treurige zaak ta moeten geven en haar aldus te laten vervolgen. Hij vindt het trouwens do billijkste en regclmatigste weg om licht over dio zaak to verspreiden en om het bewijs te leveren, dat het ernst is om het slechte gedrag te keer te gaan. De Commissie, die door den Minister tot onderzoek dezer zaak, naar Breda gezonden is, heeft dc andere cadetten, die minder schuldig schijnen te zijn, ernstig onderhouden, en o. a. gezegd, dat wanneer weder zulke voorvallen plaats grepen, alsdan zij dio het examen voor officier moeten doen, niet tet dien rang zullen&apos;bevorderd worden. Verder verklaarde de Minister, dat op dit oogenblik de rust aan de Akademie hersteld is, en dat men voortgaat met het nemen van de meest geschikte maatregelen, tot geruststelling der ouders van de cadetten. De Minister zal verder eerlang aan Z. M. een voorstel doen tot herziening der grondslagen . waarop de academie berust, want het is gebleken, dat de zaak niet op zich zelve staat, maar het gevolg is van cene reeks van misbruiken, die in het verslag zijn ingenomen, en waaromtrent de Minister de noodige voorstellen zal doen. Daarna worden achtereenvolgens zonder discussie, met algemeene stemmen aangenomen do Hoofdstukken IX (Koloniën) enK (Onvoorziene Vitgnvetry, Niets meer aan «lc ordo zijnde, wordt de vergadering tot nadere bijeenroeping gescheiden.</p>
</text>
