<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOMEINGOEDEREN VAN &apos;L. KJ 11. PRINS FREDERIK DER NEDERLANDEN. Mentamht Breda. OPENBAREIfËRKOOPING zware Eiken- en Dennenboomcn, ISeukciibuomen, Sparren, enz. in du Ulvciihoutsche-, Mast- eu Liesbosschen, onder (iinnrken, Gil/.c ca Fiinseohasrc, telk» ns des voormiddags ten 9 ure, als: Op Maandag 14,Januarij 1867, ten huize van A. VLAMINGS, aan de Duivelsbrug te Ginneken. Op Dingsdag 15 Januarij 1867, ten huize van J. P. VAN NOOTEN, te Ginneken. Op Woensdag 16 Januarij 1867, ten huize van de Erven KWISTHOUT, in den Zandberg onder Teteringen. Op Donderdag 17 Januarij 1867, ten huize van L. VAN HEES, te Prinscnhage. Op Vrijdag 18 Januarij 1867, ten huize van J. VAN POPPEL, in dc Zwaan te Prinscnhage. Op Zaturdag 19 Januarij 1867, ten huize van de Weduwe H.KIEVITS, te Prinscnhage. De Notitien der Kavelingen zijn te bekomen bg de Boschwachters in de Ulvenhoutsehe-, Mast- en Liesbosschen; terwijl de voorwaarden van verkoop ten lezing liggen ten Kantore van den Rentmeester. De Rentmeester, (29830) V. »|X. Ban toor Weesp. VERPACHTING VAK GRAS GEW ASSEM EN TissciiKßijrisur. Op ZATURDAG 26 JANUARIJ ISCÏ , des voormiddagten 10 ure, m ho* Logement de Roskam, to Weesp, zal, tén overstaan van den aldaar residerenden Notaris G. YERIUJN STUART, door den Ontvanger der Registratie en Domeinen te Wcesp, worden overgegaan tot de Openbare VERPACHTING, voor den tijd van zes jaren, in le gaan 1 JiinimriJ ISOS. Van de domaniale GRASGEWASSEN , GRONDEN en VISSEIIERIJEN, behoorende tot &apos;s Rijks fortificatiewerken, gelegen onder de gemeenten Diemen, Hilversum, Kortenhoef, Laren, Muiden, Naarden, Ncderhorst den Berg, Nichtevccht, Weespen Weespercarspcl. EN de VISSr.nERIJEN in de rivier de Vecht, in het Gein en in de Gaasp, onder de gemeenten Muiden, Weespen Weespercarspcl. De Voorwaarden liggen ter lozing ten Kantore vau gemelden Notaris, op de Secretaricn der voormelde Gemeenten, alsmede ter Directie van de Registratie en Domeinen te Amsterdam (Oost-Indisch Huis m de Hoogstraat&apos;, en ten Kantore van do Registratie en Domeinen te Amsterdam en te Weesp, alwaar nadere inlichtingen zijn te bekomen. (29750) STAAL EW IJVERT VERNIS om STALEN en IJZEREN VOORWERPEN legen roest te bewaren van G. IL H () O It I_, Amstelstraat bg de Blaauwhrug, P 55. Bekroond met de Zilveren Medaille op dc Tentoonstelling van Nederlaudsche Nijverheid en Kunst 1806. Deze scheikundige bereiding heeft de eigenschap om stalen, ijzeren en blikken Voorwerpen tegen roest of o.vydatie te beveiligen, zoo als: Werktuigen, Kagchels met gepolijste banden, Tangen, Pooken, Aschschoppen, Messen, Vorken, enz. Ook is het zeer doelmatig voor Galanterien en Lederwerk met stalen knippen, beugels enz. Prijs per fleschje met gebruiks-aanwijzing 35 et. Flesch jes zuivere BENZINE (Vlekkenwater) a 30 et. Te Anisterdam te bekomen aan bovengenoemd adres, alsmede bij J. O. GOOSSÉNS, Boekhandelaar, St.-Luciensteeg, E 384, en bij VAN COOTH &amp; Cie., O. Z. Voorburgwal bij de St. Janstraat, J 348. Brieven franco. (29749) JAARLIJKSCHE OPRUIMING&quot; BÏOFFBRS &amp; WERLRMANN, Vijzelstraat. 555/556, zullen van af WOENSDAG 2 JANUARIJ e. k., Opruiming houden van MANTELS , alsmede van eene grooto partii Lappen van diverse WINTERSTOEEEN, WITTE GOEDEREN, enz- (29811) VOLKOMEN HERSTEL DOOR HET MAGNETISMUS. Ik Ondergeteekende beveel den Heer E. CRAMER, Magnetiseur alhier, Prinsengracht bij de Berenstraat, XX 516, aan mijne lijdende natuurgenooten bijzonder aan. Bij endervinding is mij gebleken waar gewone geneeskunde niet baatte , de Magnetische behandeling van dien Heer tot een zeer gunstig resultaat heeft geleid. Amst. 26 Dec. 1866. (29747) J. KEYSER, Warmoesstraat. FABRIEKANTEN IN MANUFACTUREN. Een AGENT, die bij vele Relatien eene geschikte Localiteit bezit tot opslag van goederen, en met allo in hot vak voorkomende Artikelen bekend is, zag zich gaarne belast met eenige courante Artikelen in Depot, hoofdzakelijk om den verkoop hier ter Stede te bevorderen. Brieven franco onder de letters F. M., Bureau Handelsblad. (29547) atfflß^ Een JON© MENSCH, 22 jaren oud, Prot., vroeger slr-Mir Zeevarende, in de vakken van het lager onderwijs behoorlijk geé&apos;xerceerd, zoekt eene betrekking als CONDUCTEUR, MAGAZIJNMEESTEH, of iets dergolijks, om nuttig werkzaam te zijn. Op groot salaris wordt niet gelet. Adres onder lett. V. bij E. KINGMA, Warmoesstraat M 459 te Amsterdam. (29805) KOLONIALE WAREN. Door het uittreden van een der Vennooten, bestaat gelegenheid, MEDEWERKEND of COMMANDITAIR DEELGENOOT te worden, in cene zeer beklante en soliede Handels- on Commissiezaak in Koloniale Waren. Het Fonds, hiertoe vereischt, bedraagt tusschen de 40 en 50 mille. Reflecterenden gelieven zich onder lett. N. franco te adresseren Bureau Handelsblad- (29786) KRAMERIJEN. Een geroutineerd REIZIGER wordt gevraagd, grondig met hot vak bekend. Reflecterenden gelieven zich met opgaven van tegon woordige betrekking franco te adresseren onder lett. IL bij dc Boek handelaren Gebroeders EBERT, Beurssteeg to Amtterdam. (29787) &apos; WELGEMEENDE HDWELIJKSAAHVRAAG. Een Weduwnaar, P. G.. in de kracht, van zijn leven, die zich van naam en gedrag fatsoenlijk kan presenteren, eene bloeijendo zaak (eigendom) uitoefenende, en buitendien aan een voornaam Kantoor werkzaam, welke beide betrekkingen een ruim bestaan opleveren, zoekt een MEISJE of WEDUWE beneden 40 jaren, die lust heelt de eerste zaak te behandelen, doch in evonredight&apos;id kapitaal bezittende, om na overeenkomst ecu gelukkig huwelijk aan te gaan. Stiptstc geheimhouding op den voorgrond. Adres franco onder letters B. G. bij den Boek- en rapierhandelaar H. J. F. MATVELD, Hogewoerd te Leyden. (29801)</p>
</text>
