<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PALEIS VOOR VOLKSVLIJT TE AM-STBRDaM. Algemeene Vergadering. Directeuren van het Paleis voor Volksvlijt, hebben de eer de Aanleelhouders der Maatschappij nit te noodden ter bijwoning cener ALGEMEENE VERGADERING, welke zal worden gehouden op HAANBAG 14 .KAM AiU.l 1567, des middags ten 1 ure, ii. iet Paleis voornoemiL- De Aandeelhouders worden verzocht hunne Bewijzen vau Aandeel mede to brengen, in verband met de bepaling van Art. 43 der Statuten, dat elk Aandeel het regt geeft van toegang tot de vergadering, maar dat alleen zij , die Houders zijn van vijf of meer Aandeelen, aan de deliberatiën en stemming kunnen deelnemen. Onder de punten van behandeling komt voor een Voorstel tot wijziging van Artt. 1 en 24 der Statuten, hetwelk voor de Aandeelhouders, overeenkomstig Art. 42 der Statuten , textueel ter lezing ligt, dagelijks (behalve des Zondags) van 11 tot 3 ure, aan het Bureau der Directie, Hoogesluis, Z 60. (29874) Amsterdam, De Directeur-Secretaris, 31 December 1866 Mr. J. A. VAN ELI K. De bekende en onbekende schuldeischers in de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van den Heer FREDRIK ELLERMAN, gewoond hebbende te Amsterdam in de Bloemstraat hij de Prinsengracht en aldaar op den lsten Junh&apos; 1866 overleden, worden bij deze opgeroepen, ten einde inzage te nemen van de Rekening en Verantwoording, welke door de beneficiaire erfgenamen ter visie zal worden gelegd ten Kantore van den Notaris G. DE VRIES, op den Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 343 , te Amsterdam, van den 2deu tot en met den 9d«n Januarij 1867. — Zullende daarna worden gehandeld overeenkomstig de bepalingen van artikel 1082 en volgende van het Burgerlijk Wetboek. (29825) &quot;FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den Zeven en twintigsten December Achttienhonderd zes en zestig, is DINA GEZINA CORNELIA DE LEEUW, huisvrouw van HESSEL BOTTINGA, Winkelier.ter in Garen en Band, wonende te Amsterdam op den Haarlemmerdijk hoek Mouthaansteeg. UU 324, verklaard in staat van faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den Zeven en twintigsten December 1800 xes en zestig, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. P. R. FEITH, lid der gemelde Regtbank . tot Regter-commissaris, en van Mr. E. W. VAN RAALTE, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de schaldeischers opgeroepen om te verschijaen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen , welke zal gehouden worden op Maandag1, den Veertienden Januarij, Achttienhonderd zeven en zestig, des namiddags ton half twee ure, in het Locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen Acht dagen te voren in to leveren bij den Ondergeteekende in de Kalverstraat, E 27, te Amsterdam. Amsterdam, 28 December 1866. De Curator in het Faillissement, (29831) Ed. W. v. RAALTE. Bij vonnis der Arrondissements Regtbank te Alkmaar van den 27sten December 1866, zijn BAREND HARJER, Koopman, wonende in de gemeente Helder, en ELISABETH BROEKSMA, weduwe van JACOB WARNAR, Wiukelierster, wonende in de gemeente Helder, ieder in het bijzonder verklaard te verkeeren in staat van faillissement sedert 26 Dec. 1866. In beide faillissementen zijn benoemd tot Regter-Commissaris de Heer Mr. W. VAN DER KAAY, Lid der voornoemde Regtbank, en tot Curator Mr. NICOLAAS HENDRIK DE LANGE, Procureur, wonende to Alkmaar. N. H. DE LANGE, Alkmaar, 28 December 1866. (29853) Curator. mm m ji umgsoen u mmwmi van 10 tot 3 ure, zijn, in DST OODKZUDH HWHOGEÏENT, publiek te bezigtigen dc meermalen aangekondigde KOSTBAARHEDEN. ANTIQUITEITEN. OÜDERWETSCHE POESELEIO, MEUBELEN, Ef_., waarbij de Goederen uit de onder het voorregt van Boedelbeschrij&quot; ving aanvaarde nalatenschap van wijlen den WelEerw. Zeer Gel. Heer _&gt;. JBHOEDI.I.ET Dzn., in leven laatstelijk Emeritus-Predikant. Alsmede eene hoogstbe-langriike Verzameling JIATHKnATISCHE, FH-SISCHK en OPTISCHE IJV§TI!U MIS WT_BJ¥, meerendeels ai&apos;kon sti» van de thans ontbonden Inrigting voor Handel en Kijverlieid te dezer stede, van welke Goederen de Verkooping zal plaats hebben op Woensdag J 5 Januarij _§67 EN VOLGENDE DAGEN. De Catalogi zijn te verkrijgen aan gezegd Lokaal bij den Makelaar J. I». A. KILSDOMi. (29833) _ KLIERMOPPEIS VAN DE. VAN LÖIJE, zijn, volgens getuigenis van vele eminente Nedorlandsche, Belgische eu Duitsche Geneeskundigen een voortreffelijk middel tegen alle vormen van EiIJEIIZIS «&apos;.RTE. Het bevat in juist berekende doses de krachtigste antiscrophuleuse Geneesmiddelen als Hoofdbestanddeelen J o d i urn. B r o m i urn, Calcium, Manganesium en IJzer in organische verbindingen. In melk genomen is het een ligt verteerbaar ,praeparaat, zonder den minsten onaangenamen reuk of smaak en overtreft nog in vele andere opzigten verreweg den walgelijken levertraan; het middel is steeds geheel onschadelijk; zijne goede uitwerking wordt spoedig, bij eiken vorm van klierachtige aandoeningen waargenomen. Eene aanwijzing der toediening vergezelt elk fieschje. Verkrijgbaar a ƒ 1.50 de flacon to Amsterdam bij A. A. SCHILT, Apoth. Korte Singel, TT 376; te Alkmaar bij H. J. ANSINGH, Apoth.; te Alphen bij L. VAROSSIEAU &amp; ZOON, Apoth. Tot waarborg der echtheid is elke flacon met de handteekening van Dr. VAN LOHE voorzien. (29845) 11Ë OIIDEIÜGSÜK BKCBHTBAttEMJ van W. HERMANS, firma J. DIBBETB, Haarlemmerdijk hoek Binnen-Visscherstraat, TT 406. Bij deze wordt aan het geachte Publiek en aan de geëerde Begunstigers van bovengenoemde Bakkerij bekend gemaakt, dat men weder ter gelegenheid van het GE DE EN Ml I WK JAAR ruim gesorteerd is van versche Haagsche Chocolaadbeschuitjes, Van Speykjes, Anijsbeschuit, Koningskrakelingen, Zoute dito en verder al wat tot het vak behoort. PS. De grooto bijval, die mijne geurige DRIERONUVGENBROODEN 1.1. Driekoningen te beurt viel, doet mij vriendelijk verzoeken de Bestellingen te doen tot Zaturdag 5 Januarij, des namiddags 1 uur, om des avonds warm te bezorgen. (29837) SEYFFARDT&apos;S] Zo° e7E Scheen: BOEKHANDEL, [f, AT AM» G IJS der voorhanden goedkoope Amstekdam. tMH-Tll-K per vel, 4 bladzijden, a 6-12 cent. Deze Catalogus, die alom voorhanden is, bevat de Nos. 3162—4616 en kost 15 cent. Supplement CATALOGUS LEESBIBLIOTHEEK (Duitseh, Fransch, Engelsch) 1866/67 gratis.de complete Catalogus, 444 Boeken bevattende, 10 cent. Brieven en Gelden Franco. (29104) jflüï STOOM.JAGT~ZËDERIK, S£ Van GOHHVCHEfI op VIANEN V. V. STAKIIVO DER MEItST op 31 December. (29873) Tot nader aankondiging.</p>
</text>
