<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.) TSARSKOJE SELO, 5 Nov. (ten 21/2 ure des namiddags.) De Kroonprins van Pruisen is in den besten welstand hier aangekomen. Hij werd door den Keizer, in Pruisische uniform gekleed en door een schitterend gevolg vergezeld, aan het spoorwegstation ontvangen. BERLIJN, 5 Nov. (des Namiddags ten 2 ure). De graaf WimptFen, Oostonrijksch gezant bg ons hof, heeft heden zyne geloofsbrieven aan den Koning overhandigd. De Heer v. Tlüle was daarbij tegenwoordig. De Prins van Wallis is gisteren ochtend te Potsdam aangekomen. Hij reisde des avonds verder en ontving een bezoek des Konings. ] PARIJS, 5 Nov. De Keizer zal heden het voorzitterschap bekleeden in de vergadering der commissie voor de reorganisatie van het leger. De Keizer zal heden in het Bosch van Boulogne cene wapen- &apos; schouwing houden over de keizerlijke garde en de bezetting van Parijs. &apos; LONDEN, 5 Nov. Friesche Boter 112 a 116 sh. — Engelsche Tarwe 2 sh. lager. Vreemde werd tot de prijzen van verleden Maandag verkocht. &apos; Ter Veemarkt waren aangevoerd: 60S0 Runderen, 21050 Schapen en Lammeren. 125 Kalveren, 610 Varkeus. De besteedde prijzen &lt; waren: Beste Runderen 5.2, Schapen en Lammeren 5.10, Kalveren . 5.6, Varkens —. ] I LIVERPOOL, 5 Nov. Van Katoen zijn 15,000 b. tot vaste prijzen afgedaan. : BERLIJN, 5 Nov. Rogge; Najaar 57Va i Voorjaar 53i/a ; Raapolit Najaar 121/3; Voorjaar 12&apos;/». LONDEN, 5 Nov. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 891/4. i 5 pOt. Uraz. 1865 691/4:1 pCt. Ecuador —, 5 pCt. Grieken ; Dito • Coup. —; 3 pCt. Mex. 161/ s; Dito 1864 113/4; N. Gren. ; ; 2 pOt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —, 3 püt. Port. 1853 • ; 3pCt. Dito 1856/63 ; 4V» pOt. Rusl. 1860 , 3 pCt. Dito 1859 —•, 5 pOt. Dito 1862—, Dito J 864 Ba»/«i 3 pCt. Spanje : 363/4-, 21/» pCt. Dito 32; üito Amort. 211/4; Dito Gert. Coup. 131/3: , 5 pOt. Turk. Alg. S. 3lVs;3 pCt. Venez. -;(i pet. Dito 1862—-; j ,6 pOt. Dito 1864 305&apos;8; li/a pOt. Dito -; 2i/2 pOt. Nederl. Cert. i ; 4pCt. Dito —; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 68; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën Illinois ¦ 8 pCt. Deb. Atl. Fr Gr. West. Spw. (£ 160) — a —; 5 pCt. Italië —. WEENEN, 5 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 59 — • 5 pCt. 1 Nat. 66.35;5pCt.Met.Zilv. 1864 74.75; Aand. 1854 73.50 Dito 1853 125.73; Dito 1860 79.90, Dito 1864 72.30; Cred. Anst. 151.10; Obl. iLouib. Czern. Spoorw. 184.50; Bank-Act. 713. — ; Staats-Spoorw. 1 Aaud. 197.60; Dito Noorder-Spoorweg 161.50; üito Nieuwe Lombard. Spoorweg 209. Wissel Londen 128.75; Hamb. 95 75;PariiS 51.15; Oost. Bank 78.50. HERLIJN. 5 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 46; 5 pOt. Nat.sl3&apos;4; \ Rusl. sde Serie 631/4; Üito 6de Serie 843/8; 5 pet. Dito 1862 83%; 3 pCt. Dito 1859 64%; 4Vj pCt. Pruis. Oblig. S 3; 31/ g pCt. Dito 130; 6pCt. Amer. 1882 731/4; Holl. Spoorw. Act. 106%. FRANKFORT, 5 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 433/4; Dito 1 Nation. 5 pCt. 504 ; Oostenr. Aand. 1860 621/8; Dito 1864 661/4; Oost. Bank-Act. 650; 6 pCt. Amerik. 1882 73. — Wissel Londen k!/z. ! 1185&apos; j,; Weenen k./z. 903/4. HAMBURG , 5 Nov. 5 pCt. Russ. Cert. —; 3 pCt. Dito 1859 — 6 pCt. Amerika 1882 66&apos;/»; Disconto 4 pCt. — Wissel: Londen &apos;13.037/»; Amst. 35.67. , PARIJS, 5 Nov. 3 pCt. Rente opening 68.721/»:3pCt. Dito slotk. &apos; 68.721/2; 4V» pCt. Dito —; Cred. Mob. 578; üito Fonc. —; Noord. Spw. Act. ; üito Fransch-Oost. Spw. 388; Cred. Mob. Espagnol 1 305; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nqv. -; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 143; 3 pCt. Sp.Binn. 32&apos;&apos;S; 2&apos;/2PCt. üito —; 5 pCt. Italië 56.10; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31.90; 6 pCt. &apos; Amerika 1882 77V4. MADRID, 3 Nov. 3 pCt. Binnenl. 34.30; 2Uj pCt. 30.50. BRUSSEL, 5 Nov. 5 pCt Met. 46V4; 6 pCt. Amerik. 1882 715/s; 21/ j pCt. Belgen 58. ANTWERPEN, 5 Nov. 5 pCt. Met. 461/», Amerika 1882 73i/g_ BOT&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in ecu ge- &lt; deelte onzer vorige oplaag opgenomen. ] ,111 |Hi ~ii — x*TH 1 m &apos; PERA, 24 Oct. De regering heeft op nieuw een financieel ovcrzigt openbaar gemaakt, waaruit blijkt, dat £ 4,961,500 van bijzon- &apos; dere inkomsten aan de keizerlijke bank zijn toegewezen , ten einde ( een bedrag van £ 4,773,200 aan dividenden van buitenlandsche leeningen en geconsolidecrJen, van 1 Maart tot 31 December van het 1 volgeude jiar, te betalen. ( NEW-YORK, 3 Nov. (des Avonds). Goud agio 48&apos;&apos;2; Wissel op Londen 162 S/4; 6 pCt. Amerika 1882 UOS/4; Illinois Sbares 1251/ a; c Erie-spoorw. 84; Katoen 39V»; Petroleum 22; Geraffineerd 37. üe gisting te Baltimore blijft voortduren. ! PETERSBURG, 6 Nov. De hofmaarschalk Prins Lieven is ter be- ! schikking gesteld van den Kroonprins van Pruisen , voor den tijd , \ welken hij aan het hof alhier zal doorbrengen; hij was den Kroon- ] prins tot aan de grenzen te gemoet gereisd. In sommige gedeelten ] des lands is het jonaste decreet betreffende de recrutering tot heden niet ten uitvoer gelegd; de bevolking der voormalige Poolsehe pro- \ vincien der zuidelijke, westelijke gouvernementen en van Archangel, , moet 5 ner mille daarvoor stellen. TRIEST, 6 Nov. De Titütter Zeitung meldt, dat de toestand van de &apos; Keizerin Charlotte verbetert. De sombere denkbeelden verdwijnen. : Uit voorzorg blnft zn echter nog steeds in groote afzondering leven. : FRANKFORT, 6 Nov. De directie der Frankfortsche bank heeft \ het disconto, te rekenen van morgen, van 41/2 op 4 pCt. verminderd. \ LONDEN, 5 Nov. De stoomboot Oneida is van Rio Janeiro te 1 Southampton gearriveerd. &lt; BUCHAREST, 5 Nov. Vorst Karel zal Donderdag eene reis door &lt; het land ondernemen. -\ PESTH,SNov. üe Heer Deak is gisteren avond hier aangekomen. &lt; De stemming van het publiek ten aanzien van de regering is ongunstig. 1 PARIJS, 5 Nov. De heden gehouden wapenschouwiug was zeer s luisterrijk, üe Ksizer is te paard laii^-s de gelederen gereden. De j. troepen hebbeu voor den Keizer- gedefileerd en hem levendig c toegejuicht. e FLORENCE, 5 Nov. De Oazzetta Uf/iciale bevat verscheidene beslui- c ten, als een waarbg verklaard wordt dat de provinciën Venetië en c Mantua een integrerend gedeelte van het koningrijk Italië uitmaken, een t ander waarbij eene amnestie wordt verleend; bij een derde besluit v worden 16 Venetianen tot senatoren benoemd. « MADRID, 5 Nov. De Epoca meldt, dat Spanje een bondgenootschap ) met Brazilië zal aanknoopeu tegen Paraguay. t (1 LONDEN, 6 Nov. Alhier zijn berigten ontvangen nit New-York k loopende tot 27 jl., meldende, dat Sheridan bevel heeft gezonden è aan Sedewick, commandant van Brownsville, om Juarez, die erkend v is geworden, op krachtige wijze te ondersteunen. Het hoofd der libe- o raio legering zal niet veroorloven, dat de onzijdigheid door Keizer- v lijk gezinde factien zal worden geschonden. Het regtsgeding tegen s Jetfersou Üavis zal niet voor de eerstvolgende leute worden aange- V vangen. Het gemeentebestuur vau New-York en de democratische d vereeniging aldaar protesteren^ op de levendigste wijze tegen de ter v dood vcroordeelhig vau do Fenians iv Canada. Zij dringen er op aan v dat de regering in deze zaak tusschen beide zal treden. c WEENEN, 6 Nov. Dc Wiener Zeitung bevat een artikel «ver de 1 hervorming van het leger. Daarin wordt gezegd, dat algemeene dienst- z pligtigbeid zal worden ingevoerd, dat de wapening der troepen met 1 naaldgeweren en de reorganisatie van het corps officieren aan een r streng omlerzoek is onderworpen. 1 TRIEST, 4 Nov. üe Overlandpost heeft de volgende berigten aan- o gebragt. \ Bombay, 13 Oct. De onlusten in Birma duren voort. De Scheitas i aan de Perzische golf hobben aan de Britsche regering hunne stad 1 en baven uls vrijhaven overgedragen. De oom van den Sultan van c Maikat heeft die stad aangevallen. t Alexaudrie, 28 Oet. De vergadering vau notabelen zal 75 leden c tellen, wier verkiezing bg geheime stemming heeft plaats gehad, e IVironen van alle geloofsbelijdenis znn verkiesbaar. De littingen zijn j openb.üir. De opening zal waarschijnlijk den 18den November door f den Onderkoning in persoon plaats hebben. _ j Er is eeno wet op dc conscriptie met algemeene dieastpligtighoid t . nitgevßardif di I Eene wet op de regterlijke organisatie wordt verwacht, Te Kairo zal eene kamer van koophandel worden opgerigt. BERLIJN, 6 Nov. Er is bevel gegeven om de troepen, in Saksen gestationneerd, op den voet van vrede te brengen. LONDEN, 6 Nov. 6 pCt. Consols 891/4 a s/g; 3pCt. Mei. 16i/4 a 1/s? 3 pCt. Üito 1864 — a—, 7 pCt. Venez. a ; 6 pCt. Dito — ; —, 48/* pCt. Afgest. Gren. —a —; H/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador —a—; Illinois Spoorweg-Aandeelen 763/4 a 77V4; 5 pCt. Griek. — a —•, 5 pCt. Binnl. Turken 1865 31 a 311/4; 5 pCt. Braz. 1865 08S/4a 691/4; 6 pCt. Amerik. 1832 68i/8 a 683/8; 3 pCt. Buitenl. Spanje - a—; Hf. pOt. Dit*— a—; Amort. 2li/4a 1/2; Coup. Bew. IStó a 3/4! 5 pCt. Italië 551/» aS/8. Andere depêche: Mexico 163/4a17; Consols S&apos;J&apos;-&apos;-&apos;sa, ik. WEENEN, 6 Nov. Oostenr. Credit-Actiën 151.—. BERLIJN, 6 Nov. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. ; 6 pCt. Amorik» 1882 73; Italië —. FRANKFORT, 6 Nov. 5 pCt Nat. 50Vis ; Oostenr. Bank-Act. 646; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 1135/8; Dito Aand. 1860 500 fl. 62; Üito 1864 van 100 fl. 65S/4; 6 pCt. Amerika 1882 73. — Wissel Weenen 90$ ; Amst. 1001/ s. LONDEN, 5 Nov. Thee stil. — Suiker vast. — Koffij en Rijst met weinig affaire. — Talk in loco 44, Oct.—Dec. 43.6.&quot; Voorraad 43,680 v. Uitveer sedert 8 dagen 1768 v. en invoer 1069 v. — Banca Tin £ 81 , Straits 79. — Raapolie 41.6, Patentolie 44, Lijnolie 38 Bh. MADRID, 5 Nov. 3pCt. Binnenl. 33.90; 2V» pCt. 30.15. BATAVIA, ÏS OCTOBER. Suiker: 63,000 pic. werden alhier door het gouvernement in veiling verkocht a ƒ 15.40. Koffij: 30 000 pic. werden te Padang door het gouvernement in veiling verkocht a ƒ 41.35. Tin-. 3500 pic. Billiton bragten ƒ 49.70 op. Katoenen-Goederen flaauw. Vracht naar Nederland / 50 voor Suiker. Koers op Nederland ƒ 103.25. JLtnoekOMES Smeten: Sophia Koningin der Nederlanden, Klein, Singapore. - President van Rijckevorsel, Vogelensaug, Snnderl. - Catharina Jacoba Henriette, Tonjes, Hongkong. - Maria. v. Wulven, id. - Ottolina, List, Melbourne. - Jacoba, Schaap, Shields 11. Singapore. - Astrea. Koordors, Liverp. - Zephir, Zuiderduin,Bordeaux.-GeneraalMichiels, Visser, Bushire. - Maria Yarinica, Scholl, Amst. - Estafette, Oepkes. id. - Nereus, Planten, Singapore. - Regina Maris. Ouwehand, id. Hollandia, Ruige, Shanghac. - Isis, Thorley Dnwell, Siugnpore.-Kadanghauer, Zeelt, Bombay. - Kosmopoliet, de Groot, Rutt. - Salatiga, Ketler, Al.tcao. - Anthony van Hoboken, Hazewinkel, Amst. - Koophandel, Verseeff, Snnderl. n. Bombay. - Philips van Marnix, van Ruy ven, Rott. - Marie, v. Biesthorst, id. - Cornelis Anthonie, Bouten, id. — r &apos; &apos; &apos; = &apos; —-_-_rr_^</p>
</text>
