<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DEHAHDTEKOÖP: Eene groote goed onderhouden en in volle werking zonde KLEEKBLEEKERIJI, gelegen in de omstreken van HAARLEM. Te bevragen met franco Brieven onder Lett. A. &apos;/,., bij denHeer J. A. VAN ZUL, Boek- en Papierhandelaar te Haarlem. (25722) C. VAN RINSUM Jr.T&quot;D. &quot;REUL&quot;KOOPMANTsrwiJBENGA~, F. A. GLUYSTEEN, J. ÜINGER, J. N. A. MKIJER, W. M. g! HEUKENSFELDT. J. W. MINNE. J. C. COERS, H. G. UE WILDE, S-MM rTTBJI F&apos; C- «HRISTOFFELS, C. J. VERWEY en C. F. ROOS Jr., Makelaars, zullen op DINGSDAG 27 NOVEMBER 1860 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, voor het Huis op den Singel tusschen de Oude Spiegelstraat en Heisteeg, XX 95, Verkoopen: Den allezins solieden en goed onderhouden lIBOEDEL, nagelaten door wy&apos;.en den Wel-Edelen Heer C. VAN DER VOORT VAN ZIJP, in leven Notaris hier ter Stede. Breeder in Catalogus omschreven, welke in tijds ten Kantore van VAN VLIJMEN eu HEUKENSFELDT, locaal de Zwaan a 10 Cents, voor de Armen, zal te bekomen zijn. VRIJDAG particulier, ZATURUAG en MAANUAG te voren publiek_te bezigtigen^ (25684) VEILING IN HET LOCAAL M&gt;E mVdWJLJÊLV. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELUT en verdere Makelaar», zullen op &apos; DINGSDAG 4 DECEMBER 18G6 en volgende dagen, in bovengemeld Locaal, ten overstaan van de» IN otaris G. DE VRIES, verkoopen: Juweelen, Goud- en Zilverwerk keurig geëmailleerd Porseleinen, Lampetschotels, dito Terrines Schalen, Borden en verdere Porseleinen, Lijnwaden, Bedden, Tapijten, Spiegels, Pianinos, Pianofortes, Pendules en Ornementen, soliede MEUBELEN, Zolder- en Waschbenoodigdheden en verderen Voorts eene partij Galanterie-Winkelwaren, Klokken, Speelwerken, Tooverlantaarns, Chinesche Vuurwerken, enz., eene party nieuwo Fransche Porceleinen , een assortiment Vuurhaarden en Kagchels , Winkel- en Pakhuisgoederen, enz. De Catalogus is in tijds te bekomen en de goederen twee dagen te voren te zien. (25685) VEILING IN HET LOCAAL nm TLIWJ&amp;JLW. W. M. G. HEUKENSFELDT. J. A. SIEWE Jr., J.N. VIERVANT, J. C. COERS, H. G. UE WILDE en J. A. BLOIS VAN TRESLONG, Makelaars, zullen op DIJVGSDAG 18 DECEMBER 1866 en volgende dagen , in bovengenoemd Lokaal, ten overstaan van den Notaris A. E. ROUFFAER, Verkoopen: Uen zeer modernen, geed geconserveerden INBOEDEL, nagelaten door wijlen den Wel-Edelen Heer JAN ENGELBERTS. Breeder in Catalogus omschreven, welke in tijds ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELUT, Locaal de Zwaan, a 10 Cents, voor de Armen, zal te bekomen zijn. ZATURDAG Particulier, ZONDAG en MAANUAG te voren Publiek te bezigtigen. (25686)</p>
</text>
