<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 4 November (des Avonds).</title>
	<p>De Heer John Rolt, de betrekking van Hr. Ms. procureur-generaal aangenomen en daardoor zijne plaats in het Britsche Huis der Gemeenten verloren hebbende, heelt bij een schrijven van 30 Oct. de kiezers der westelyke afdeeling van het gr aafschap Glocester verzocht hem to herkiezen. Deze brief behelst belangrijke wenken betreffende de voornemens van het ministerie voor de aaustaande parlementszitting. -/Vraagstukken van uiterst groot gewigt, zegt de Hr. Rolt, zullen de behartiging van de regering en van het parlement gedurende het volgende jaar vorderen. Ons binnenlandsch bestuur, de zaken van Indie en van onze koloniën, vraagstukkeu, voortkomende uit buitenl. aangelegenheden van politiek gewigt (immers deze vraagstukken kunnen niet buiten behandeling worden gehouden), de zorg om onze land- en zeemagt in degelijken staat te houden, zulle» genoeg zyn nm de krachten der bekwaamste staatsmannen bezig te houden. Daarbij zal het groote vraagstuk der parleiuentsliervorniing komen. Wegens de omstandigheden, waaronder het tegenwoordige ministerie bet bestuur op zich heeft genomen, zal het voor zijne voordragten aanspraak hebben op geheel onbevooroordeelde overweging; en zoo deze niet wordt geweigerd, houd ik voor zeker, dat de geheele staatkunde van het ministerie aan de billijke en redelijke verwachtingen des lands zal voldoen. Het zal mijn pligt zyn die staatkunde te ondersteunen; en ik zal dit doen zoo krachtig ik kan, in de overtuiging dat zij met die beginselen van burgerlijke, godsdienstige en commerciële vryheid, onder welke wij zoo veel welvaart hebben genoten, in overeenstemming zal zijn, en dat de vertegenwoordiging des volks door het gouvernement zai worden gevestigd op den breedsten grondslag, bestaanbaar met de bestendigheid van ons oud constitutioneel bestuur door de Kroon, de Lords en de Gemeenten.</p>
	<p>— Ten epzigte van de regeling der kwestie, in welke verhouding Luxemburg moet staan tot den Noord-Uuitscben bond, is Stturdag Review van oordeel, dat het voor Nederland (?) zaak is om zich gemeenzaam te maken met de gedachte aan het verlies des groothertogdoms. Men kan nu reeds aannemen, dat Luxemburg zich tydens den vrede het Pruisische militaire bestuur zal laten welgevallen en in tijden van oorlog de Pruisische vaan zal moeten volgen, in welk geval Nederland in een gevaarlnk genootschap zou geraken met een onwederstaanbaren compagnon, die de leiding van alle gemeenschappelijke aangelegenheden gewis aan zich zou trekken. i-Nederland zal geene vvezenlyko verzwakking ondervinden indien het Luiemburg laat deelen iv het lot van Holstein. Uoor moeijelijkheden met Pruisen zou het genoodzaakt worden den bijstand van Frankrijk aan te nemen en ten slotte zou het dan kunnen gebeuren, dat de beide magtigsten der strijders de kwestie beslisten ten koste van Nederland. Het gevaar is zoo dreigend, dat het door eene verstandige inschikkelijkheid waarschijnlijk zal worden afgekeerd.&quot; De Salurday Review, zegt de Köln. Zeitung, schijnt overigens aan de bewoners van Luxemburg eene grootere geneigdheid voor cene algeheele vereeniging met Duitschland too te schrijven dan zij inderdaad bezitten.</p>
</text>
