<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>BERLIJN, 4 Nov. (Part. Corr.) De bejaarde en zeer achtenswaardige Hiirkort, sedert eene reeks van jaren een der verdienstelijkste {«den van het Huis ber Afgevaardigden. heeft een open brief in het licht gebonden, waarin hy het manifest der 25 leden van de liberale •midden-fractie bespreekt en ten sterkste afkeurt. Zulk een hinken *P twee gedachten zou ten allen tijde ernstige gisping verdienen, zegt de Heer Harkort, maar dit is voornamelijk het geval iii den tegenwoordigen tijd ender het ministerie, dat thans _ian het roer zit. Algemeen denkt men eenstemmig niet hem en de kiezers iti het lste kiesdistrict der hoofdstad hebben gisteren nog het bewijs gegeven, dat ook zij van -lat gevoelen zijn. Bij gelegenheid eener buitengewoon talrijk bezochte *Wgadering van kiezers, tot gemeld district behoorende, werden geeno andere eandidaten voorgesteld en aangenomen dan de zoodanigen, die Reestverwanten zijn van Waldeck, Virchow, Gneist en dezulken, die ondftr alle omstandigheden dc grondwjttige regten en bepalingen billen handhaven. De regering heeft thans reeds alle bij den Landdag in te dienen Wetsvoorstellen in gereedheid gebragt. Men verzekert mij, dat verscheiden geneesheereh den minister von Sismarck ernstig hebben aangeraden nm een halfjaar in het zuiden Frankrijk te gaan doorbrengen. Hij zelf verklaart, dat het onnoodig is derwaarts te gaan, dewijl hij zich zeer wel bevindt. In de Effecten-Sociëteit was de stemming heden vast, bchalvo voor Amerikanen, die ruim 1/2 pCt. daalden. KONINGSBERGEN (Pillau), 1 Nov. (VricHbtriai van BoberlKliyentlhber fr c&quot;.) Het is ous zeer aangenaam u kennis te geven , dat de grauenvrachten bij ous gerezen znn en hebben wij het laatst gesloten: 3 Bh. 6 p. naar deTirth of ïorth en de Kolenhavens-, 3sh. 9 p. Jaar Aberdeen, Dundee, Montrose en Berwick; 5 Bh. naar do oostkust van lerland; 4 sh. 6p. naar hot Engelsche Kanaal, alles per WO 9 ÏU.WIJ / M Holl. Ut. naar Nederland, / 26 Heil. Ct. DAU Autwerpsn, fr. 64 naar Duinkerken, fr. 09 naar Havre, fr. 74 naar Rouaan, per 2400 kilos Tarwe; Rth. 11 Pruis. Ct. per 4300 ffi Rogge naar de Weser; 80. R. 15 en 5 pCt. per ton Rogge naar Oost-Noorwegen. Ondanks den westelijken wind zijn schepen zeer schaarsch en zijn wij gaarne orders wachtende. BEZIERS, 2 Nov. üe koers van disponibele Voorloop 3/6 werd heden vastgesteld op 69 fr. voor 27 stukken.</p>
</text>
