<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&lt;a«iia_gaaagiiHgi2j^mK_iai«M.H_Mia Ulalz-Praeparaten van JOHANN HOFF. Er bestaat zeker weinig Genees- of beter gezegd Huismiddel, dat zich zoo in de gunst van het Publiek verheugen mag als het | Sa IlttEF&apos;saiE IMALZ-EXTBACT (GEZONDHEIDSBIER). Zijne zuivere bestanddeelen kunnen slechts goede uitkomsten opleveren f _ bij MAAGLIJDEN, by ALGEMEENE LIGCHAAMSVERZWAKKING, AANBEIJEN en alle ziekten door scherpte of dikte van het G 3 bloed ontstaan. Door het gebruik van het HOÏT&apos;sche MALZ-EXTUACT wordt het bloed gezuiverd en als het ware nieuwe f 3 levenskrachten door de aderen verspreid. Om onze bewering te ondersteunen, hebben wy ALTIJO NIEUWE BRIEVEN van erkenning en dankbetuiging openbaar gemaakt, f Eg arm ons door onpartijdige personen toegezonden, daar wy vermeenen, dat dit de beste weg is vertrouwen aan bet publiek in to J 3 boezemen, en laten daarom ook heden wederom een schryven volgen, zoo even by&apos; ons ontvangen, waardoor op nieuw het bewijs van a de voortreffelykluid van ons Fabricaat geleverd wordt. 1 MIJNHEER! 3 Lijdende aan vrecselijko MAAGKWAAL, heb ik eindelyk het my reeds lang dringend aangeraden MALZ-EXTKACT gebruikt f (3 en kan UEd. thans met zuivere waarheid melden, dat ik, na het gebruik van 6 flesschen, my wederom op de lijdende organen zoo ! Hveel versterkt gevoel, dut ik niet ALLEEN DE KRACHTEN, OP HOOGE JAREN ZIJNDE, VOEL TERUGKEEREN, maar zelfs \ jade spijzen l:.a verdragen, welke ik eenigen tijd heb moeten nalaten. Tbans de heop voedende met de zes volgende flesschen van uwe ï g voortreffelijke uitvinding, geheel hersteld te zyn, moet ik iederen dusdanigen lijder het gebruik van uw MALZ-EX.TRACT ten &gt; S zeerste aanbevelen. - I Ontvangt tevens mijnen innigsten dank, enz., enz. I: BRIELLE, 1 XÖVEMBEK 1866. Wed. I_. ÜÖÖGVUET. Het CENTRAAL-DEPOT der wenddberoemrle MALZ-PRAEPARATEN van JOIIAJSijM IIOEE — MALZ| EXTRAOT-MALZ-CHOCOLADE — MALZ-CHOCOL ADEN-POEDER — MALZ-BONBONS — en BORSTt MALZ-SUIKEE — is gevestigd te Amsterdam, O. Z Voorburgwal, J 343 (25708)</p>
</text>
