<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEMEENTEBESTUREN, dio hunne Gemeenten op eene ZEER VOORDEELIGE WIJZE door GAS wenschen to verlichten, gelieven zich zoo spoedig mogelijk te adresseren aan JOH.n. LOEFff &amp; CO., Constructeurs van Gasfabrieken , (748) te &apos;s Hertogenboseh. Een REIZIGER , genegen zijnde tegen Provisie ook eene hier gevestigde Zaak van IJZER- en KOPERGOEDEREN en verdere daaraan verwante Artikelen waar te nemen, adresscre zich onder Lett. D. R. K. Bureau Handelsblad. (679) Op eene BOERDERIJ in de Prov. UTRECHT, verlangt men een JONG MENSCH, van dc P. G. ter Opleiding, tegen matige vergoeding. Brieven Franco N°. 78, bij den Boekh. W. MAARSCHALKERWEERD, te Utrecht. (675) lEMAND , van fatsoenlijken huize, 25 Jaren oud, van dc P. G., bekend zijnde met de loopende Kantoorwerkzaamheden, benevens het gewone en dubbel Boekhouden en in staat tot het voeren der Fransche, Engelsche en Hoogduitsehe Correspondentie , wenscht met 1&quot;. Februarij a. s. van BETREKKING te veranderen en geplaatst te worden op een HANDELSKANTOOR of FABRIEK. Brieven worden franco ingewacht onder het Motto KANTOOR bij de Boekhandelaars M. 6CHOONEVELD &amp; Zn., Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (728) FABRIEK EN WINKEL. Een PRACTICUS , wenscht alhier eene ZAAK, die gunstige resultaten belooft, tot stand te brengen en zich te verstaan met een ACTIEF MAN, 5 tot 10 Mille kunnende fourneren. Op franco eigenhandig geteckende Brieven onder Lett. P. G., bij den Boekh. 11. A.MEIJER, alhier, zal alle inlichting worden verstrekt. (732) IN EEN WINKEL wordt gevraagd oen LOOPMEISJE, niet beneden 16 Jaren, goed kunnende Lezen en S.dirijven. Adres met Briefjes onder Lett. A. A., bij den Boekhandelaar W. 11. ZEELT, Leidschestraat. (730) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH , onbesproken gedrag, de voldoen dste Getuigschriften kunnende produceren, wenschte als zoodanig geptaatst te worden als KRUIDENIERS-WINKELBEDIENDE. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder Lett. P. 11. bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg IJ 520. _____ (684) In oenen der voornaamste BOTER-, VLEESCH- en KAAS-WJNKELS verlangt men eenen BEDIENDE , van de Prot. Godsdienst. Zij die goede getuigschriften kunnen overleggen komen het meest iv aanmerking. Salaris naar bekwaamheid. Inclinerenden gelieven franco Briefjes in to zenden bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, te Amsterdam, onder Lett. W. (724) ~MÊN VERLANGT tegen I°. Mei e. k. eeno BOYENWONING met 3a4KAMERS en verdere Gemakken. Adres Lr. G. H. Bureau Handelsblad. (444) ATTENTIE. Wordt gevraagd zoo spoedig mogelijk een HUIS, met 12 of 14 Kamers, gelegen in den omtrek van den Dam of Amstel, met Opgavo van Huurprijs en wanneer te bezigtigen, ouder Letter X, Bureau Handelsblad. (697)</p>
</text>
