<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij T. J. MACDONALD, te Haarlem,&apos; ziet het licht: INLEIDING TOT DE WIJSBEGEERTE DOOR F. A. HARTSfiH• - Eerste Stukje: HET STELSEL VAN Mr. C. XV. OPZOOMER BEOORDEELD. Prijs . . . . .40 Cents. Het tweede Stukje: GRONDLIJNEN DER ZIELKUNDE, ia ter Perso. Elk Stukje is afzonderlijk verkrijgbaar. TAFPT- \düi!k l/.3Tiill«&apos;- ** sJvK^ llet nieuwePoECE&quot; CVD TÏTI-&apos;QW «PÖ-I_IISP êÊu&amp;k ISbft. haarscheurt niet, is uJblil W 1 JJfU_u£l r?iWÊÊÊSÊÈÊi *^mÊrffljjÈ»&apos;, melkwit, sterker, schoo- PORCELEIN-MODEL ROIJAL-MODEL JARDINIÈRE MODEL IDEM BLAAUW FILET SCHOON GEBLOEMD compleet ƒ22. ƒ 36. ƒ 36. ƒ 42. ƒ 65. EFFEN GOUDRAND BLAAUW FILET EN GOUDR. BLAAUW GREQUE MET GOUD GEBLOEMD MET GOUD ƒ75. ƒ 72. ƒB2. ƒ 98 tot 150. Alles ook PER STUK te^en Prijs-Courant verkrijgbaar. DESSERTSERVIEZEN. EVEN WIT, ELEGANT MODEL FIJN GEBLOEMD WIT MET GOUD GEBLOEMD MET GOUD ƒ 5% tot ƒ 10. ƒ 8% en ƒ 15. ƒ 10 en ƒ 15%. ƒ 15% tot ƒ 28. FRANSCH PORGELEINEN TAFELSERVIEZEN. Compleet van ƒ 65 tot ƒ 500, iHÖP^* 01J franco aanvrage zenden wij Teekeningen en Prijs-Couranten naar buiten. A. Hulster 6c Co. In de Blaauwe Porceleinwinkel, (720) NIEUWENDIJK , TE AMSTERDAM. ILIBlil Hu i, Handelaars inZijdenSloffen,enz., 243. REGENTSTREET, LORUM, EN BOOMPJES, WIJK 1, V. 108 TE ROTTERDAK. „ Hebben de eer bekend te maken, dat z\j onderscheidene voorraden FRANSCHE en ENGELSCHE GEKLEURDE en ZWARTE ZIJDEN MANUFACTUREN hebben opgekocht, bedragende ongeveer £ 55,000, in afwachting van de hooge rijzing, die zri gedurende bet voorj»»* van 1865 in Zijden Goederen verwachten. . -&lt;*&apos;-._&apos; , , . _a. Deze Goederen zj&apos;n geschikt voor het tegenwoordig saizoen, ïoowel als voor het voorjaar. De Dames worden verzocht tgdig hare inkoo* pen te doen. S NB. Al de &apos;WIRITEBSTOEEEN worden tot groote prijsvermindering van de hand gedaan. STALEN worden naar alle gedeelten van Nederland en de Overzeesche Bezittingen verzonden. ZW4RTE ZIJDEN STOFFEN 37,500 p. st. Het volle Klttd. Hei volle Klttd. Zwarte Glacé Z&apos;tfd« ƒl2.— Zwarte gekoorde Zijde ƒ22.50 n GrosGrain n 13.50 ;/ Drap de Lyon » 25.50 ir omkeerbare Broche Zijden «-19.50 u Drap de France. en Zwarte Rouw «30.60 a &amp; Glacé Poult de Soie «21.30 * Moiréo Antique v 53.3Ö GEKLEURDE ZIJDEN STOFFEN 28,300 p. st. Het volle Kleed. Het volle Klttd. Gestreepte Zijde ƒ&apos;l2.— Ligte Zijde voor middag en avondkleeding ƒlB.— Geruite Zljdeu » 15.— Gestreepte en Geruite Gros Grams u 22.50 Tartan Zijde _- IS.— Broche Poult de Soie r 25.50 Glacé Poult de Soie * 21.30 Rijke Chené Drap de Lyon u 33.30 Garuite Poult de Soie . . &quot; 19-50 Rijke gekleurde Moiré Antique » 42.— Gekoorde Zijde « 16.50 Meëele lerscïie POPEIjIIVES f STALEN van al dize Gv ederen zijn te ontbieden bij KING #• CO., 243, Regenlstreet, Londen, en Roompjes, Wijk I—loB, Rotterdam. m</p>
</text>
