<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>Va* SneNSL&apos; ?&quot;,Jan- ,De *?Tin!stsr von Schmerling is geheel hersteld Wtstanb. JT? -llJke ziekte- Heden ochtend heeft hÜ voor het eerst een _J*we met rytuig gemaakt. l«en W,\ PT.a9tr Zeitnng deelt mede, dat Keizer Ferdinand eergiskonien V&apos;Jn&quot;itorUg IWar het paleis aan een Sro°t ongeluk is onta*ter-k.. „.. I Paarden in vollen draf liepen, brak eensklaps de Mukw&apos;P T*f °r.het r&apos;JtUlg °,F zijde viel- Ware het den koetsier niet *« l&gt;etrem._,P - 0t Staan te brengen&gt; dan zouden misschien onheilen kaoierheer«, 2,Jn SVV°Ti u kon de Keizer&apos; vergezeld van een zijner -. n (■&apos; .onSedeerd huiswaarts terugkeeren. ?Pgenomen T»? F&apos;T^ Zeitun9^ beeft dezer dagen eene aankondiging hi* tÏÏÜ&apos;„ nde.een Seschr!ft. van hetwelk de verkoop, cm, *eg4 e_Z verboden.lS- Op last van het openbaar ministerie is des&apos; tftn htt La ~sme -Pge^ld teSen den verantwoordelijken redacteur k door \£» • ambtenaar Tan het ministerie van financiën echter en tevor,* regeFln° aangesteld als administrateur van genoemd blad, *elke7nn3. speciaal verantwoordelijk gesteld voor de aankondigingen Bi«erie Jftl &quot;&quot;d verschijnen. Weldra zal blijken of het openbaar mi- MSe? aande volgeus ..een ministerieel besluit al de verantr g&apos;enW betrekken^ ?&quot;* °P ambtenaar&gt; to&lt;* den redacteur in is Whftefi1.rtI?1devdenJ&quot;hevi6en storm&apos; welke Stèren alhier heeft gewoed, »nn i&apos;J ■ uitgebarsten, o. a. een in het groote ziekenhuis, 2«durendn ,Vfvlë was- dat_ men do vlammen eerst na veel inspanning &quot;&quot;to 1 % uur, kou bedwingen. r s</p>
	<p>dan VaifF^&apos; ■ (des ocbtelW3)- Men spreekt hier bijna van niets anders Wct«ouder Jve&apos;Ser,mg der regering om de verkiezing des Heeren Halske tot acht en _.■ fte keurell- Hij wordt derwijze om zijne bekwaamheden ge- Vo°r ziin„ i°r &apos; dat niot slechts de Überale leden van den raad zich ViUl htdoe. f&quot;oe,mi»g verklaarden, maar zelfs de conservatieve leden _&apos;gine die,\ gC m&apos; V° eemge roden waarom de regering do bekrach. oei&apos; Hèfcw e eft geweigerd&apos;, ligt in de liberale beginselen van den en voorri», •L)eze,zaak maakt een zeer diepen indruk en strekt niet -_ jji*:rc le van de regering. Van oorW°Uf Lofï,cie,lc ,°PSaven&apos; openbaar gemaakt door den minister v&apos;&apos;°ners 1 p^nL ongcveel&apos; 35 minioen Grieksch orthodoxe bedien&apos; 9^22,Piotestanten meerendeels gevestigd in de Oostzeeprowestelü&apos;i. &quot; ,OÜO Eooa&apos;sch Catholieken hoofdzakelijk bewonende de den ens 7(M?^r^e,?e&quot;tCn&apos; 500,000 Armenische christenen, 1,450,000 Jo- Esthó,w.nT Mohamedanen. Iv Siberië wonen ruim 500,000 Heidenen. &gt;olki,le. ,L rtV™&apos; b&apos;Jna &quot;itmakeudc de helft van de landelijke be- Grieksehf LX0S?e-pr°vincicn, die voor omstreoks 10 jaren tot de 4antsehe Lrk t.3 °vf^S^n, wenschen in den schoot der Frotes TTi t ! g Heeren; de wet laat dit echter niet toe. Kissin.&apos;n Mrlnm wordt gemeld, dat de kolossale fabriek der Heeren g,ist«rc&quot;n eene ™non?n,l&apos;ev viar&apos; ce&apos;to bronsgieterij van den eersten rang, Bleehts een l 1 &apos;ei vlammen is geworden. Naar men verneemt? Vo»wernen ,g g, ,&quot;&quot; het gToote Sebo™ e» van de overig , Dezer ,ïSen b?andschade/««ekerd, zoodat het verlies zeer groot is nde mbiihtt6&quot; bielden zich vele personen bezig met schaatsenrijden °P £m Z»Z f&apos; * ë!v &apos;J Aken- Een hunitor «akte door het Va» ÖW ionlt^ 7*? 2te. diePfwas&quot; Niemand durfde ter hulp snellen «* jongman, fe ,B het gwtste mm mkmi9 °</p>
	<p>jonge dame, dochter van den hoofd-ingenieur Braun, die, hoewel slechts 17 jaren oud, niet aarzelde om met evenveel omzigtigheid als moed de plek te naderen, waar iemand met den dood worstelde en dien zij weldra het genoegen had behouden op het ijs to zien. FRANKFORT ,^9 Jan. Men meldt uit Bern, dat dc Bondsraad aan den veldmaarschalk Wrangel en den generaal Gablenz als een blijk van erkentenis voor de welwillende ontvangst der Zwitsersche officieren in het geallieerde leger gedurende den veldtogt in Sleeswijk-Holstein, enz., heeft geschonken e,en exemplaar van Dufour&apos;s Atlas van Zwitserland in prachtigen band gebonden. — Baden-Baden hebben gedurende het afgeloopen saizoen bezocht 49,545 badgasten en reizigers, Wiesbaden 29,410, Töplitz-Schunau 30,255, Kissingen 9822, Ems 7595, Ischl 5001, Marienb.&quot; . 4535, Langcnschwalbad 4190, Nauheim 3391, Reïchcnhall 2592 en Ocgenhauscn 2126 personen. — Dezer dagen hebben te Genève verscheidene duellen plaats gehad tusschen liberalen en radicalen, terwijl men met zekerheid weet, dat weldra nog verscheidene dergelijke ontmoetingen kunnen verwacht worden. Zij zijn de wrange vruchten, naar men verzekert van de tweedeagt, to weeg gebragt door den afloop van het jongste proces tegen de rustverstoorders in Aug. jl.</p>
</text>
