<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS, 10 Jan. Heden maakt do Moniteur het rapport van den Heer Fould aan den Keizer bekend, waarin een overzigt wordt gegeven van den financiclen toestand des rijks. Daaruit blijkt, dat het deficit van 1863 15 millioen minder is dan jncn had go-aamd, Het jaar 1864 zal waarschijnlijk in ontvangst en uitgaaf sluiten. In 1865 zullende uitgaven van het ministerie van oorlog met 21, die van het departement van marine met 23 millioen verminderd worden. Op het budget van 1866 zal een overschot van dc dienst 1865 worden overgebragt. Deze som zal nog aanzienlijk kiinnen worden vermeerderd, indien, gelijk men mag &apos;nopen; de buitengewone uitgaven voor oorlog en marine, welke nog in het budget van 1865 met 65 millioen voorkomen, langzamerhand vermindoron en eindelijk geheel daarvan verdwijnen. Deze gunstige uitkomsten, zegt de minister, heeft men te danken aan de vredelievende gevoelens, waarvan Europa weet, dat Uwe Majesteit bezield is. Het officiële blad bevat ook het rapport der HH. Jtebio en Fouljl, over de enquête betreffende de bank; ecu decreet waatbij eene commissie benoemd wordt tot verificatie der kosten van de dienst en van de negotiatien der schatkist over 1863; een decreet betreffende dc vervreemding van gronden in Algerie, welke aan den staat behooren, en welke verkoop van land geschiedt met het oog op kolonisatie. PARIJS, 10 Jan. Omtrent&apos;den uitslag der verkiezingen van gedeputeerden wordt uit Roehelles het volgende vernomen, dat 8500 stemmen zijn uitaeh. ag. op den Heer Leclcrc, don regerings-candidaat, 7805 op den fleer Bethmont en 5440 op den Heer Gabion. MADRID, 9 Jan. De Epoca meldt, dat dc discussie over hot ontwerp-adres van antwoord morgen in den senaat zal beginnen. Het gerucht eener nieuwe wijziging van het mir.istevia wordt tegengesproken_ LONDEN, 10 Jan. Consols 89% a 90; 3 pCt. Mexic. 28% a % ; 2 pCt. Venezuela —.— a ; 1 pCt. Dito —a —; 6 pCt. Dito —.—; 4% pCt. Grenada Afgcst. —a —; 1% pCt. Dito —a — ; I 2 pCt. Nieuwe Dito — a —■; 1 pCt. Ecuador —a —; 3 pCt. Spanje &quot;-; VA pCt, Dito —| Amort. 32*4 a % ! Cert. Conp. WA &amp; &apos;Al Illinois Spoorw.-Aand. —; 5 pCt. Grieken 23y8 a % ; Dito Coup. — a —; 6 pCt. Binnenl. Turken 49% a %. WEENEN, 10 Jan. 5 pCt. Metall. 72.80; Dito Nation. 80.40; Oostenr. Crediet-Actien 182.40; Bank-Actien 792.—. — [Wissel: Londen 3/m. 114.85. BERLIJN, 10 Jan. 5 pCt. Metall. 62.5; Dito Nation.69s/8; Oostenr. Crcd.-Acticn 79. FRANKFORT, 10 Jan. 5 pCt. Nat. 67%, I-?k. %; Oost. Bank-Act. 797,798; Cred.-Actiën 185, %, 185;; Oostenr. Aand. 1858 fl. 100 127%; Dito 1860 il. 50083%,%; Dito 1864f1. 10085% ; Amerika 188248Ufc, 9ft,%. — Wissel: Weenen 101%; Dito Amsterdam 101 .•__;. &apos; PARIJS, 10 Jan. Fransche 3 pCt. 67.10; Credit-Mob. 960; Fr. Oost. Spoorw. 442; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Spanje 42% ; 2 pCt. Dito 40r/f ; spCt. Italië 65.65; Mexico —-; 6 pCt. Turken 49%. MADRID, 9 Jan. 3 pCt. 46.40; 2% pCts.42.—. BRUSSEL, 10 Jan. Motall. 62.— ; Oostenr.Cred. 415.—; Amerika 1882 47Vi- ANTWERPEN, 10 Jan. 4% pCt. Belg. 99%; Oost. Crediet-Act. —; 5 pCt. Met. 61% ; Dito Nat. 68%; 3pCt. Binnenl. Spanje 42%; 2pCt. Dito 40%; 6 pCt. Turken 48% ; Amerik. 1882 48%; Credit Guillon —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
