<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE NOORD AMERIKAANSCHE UNIE.</title>
	<p>President Lineoln zeide onlangs in zijne aanspraak aan het congres van het vroeger zoo bloeijende en rijke Noord-Amerika, dat het een nieuw nnationaul eigendom&quot; had verkregen, bestaande in eene op 1 Julij aanstaande binnen 1 jaar tijdsverloop van 1700 millioen dollars tot op ruim 2223 millioen vermeerderde staatsschuld, met eene jaarlijksche uitgaaf, die van 865 millioen dollars tot op 1400 millioen in het volgende jaar zal klimmen, en een tekort van ruim 612 millioen dollars of 1530 millioen Ned. guldens in een jaar tijds opleveren. Bij de mededeeling van die aanwinst van: «nationaal eigendom&quot;, werd met laconische ongevoeligheid den Amerikanen tevens kennis gegeven, dat thans door de belastingen nog geen vijfde deel der gewono uitgaven gedekt worden, terwijl nog daarenboven do soldij der krijgslieden maanden ten achteren was. De Noord-Amerikaansehc republiek heeft onlangs haren Abolit. president herkozen, die op dezelfde wijze door de kracht der bajonetten eu do vrees voor nog grootere rampen geschraagd wordt, als weleer de tegenwoordige Franschen Keizer, die immers met het mes op den keel door het algemeen stemregt vbijwillig tot dictator van het tweede keizerrijk gekozou werd? Ongelukkig , beklagenswaardig Amerika ! gij gaat denzelfden weg op en uwe vroeger zoo gevierde, zoo benijdenswaardige vrijheid, is nu reeds in een militair despotismus veranderd, waar dat heerlijke, dat nimmer genoeg te waarderen woord, slechts in een hollen klank zonder eenige beteekenis veranderde!</p>
	<p>Het voorbeeld van den Franschen alleenhcerscher volgende, die even als do Pruisische autocraat on zijn premier, dagelijks voortgaat in een nieuw woordenboek de vroegere beteekenis der woorden : volksvertegenwoordiger, grondwet, regt, billijkheid en vrijheid, in een geheel tegenovergestelden, naar zijn belang gowijzigden zin te veranderen.</p>
	<p>Zoo als in 1830 het woord non-interventie bij ons werd toegepast, wees ook Lineoln op de gedane presidentskeuze, als een bewijs, dat de werking der vrije instellingen in het gebied der Unie, nog wezenlijk dezelfde was als vroeger, alleen met uitzondering van die landstreken, waar zij door de onmiddellijke nabijheid van het oorlogstooneel werd gestoord. Het is jammer, dat de vele, zelfs zonder eenig verhoor of proces in de N. Amer. forten opgesloten, aan dc Unie getrouw gebleven Amerikanen , die bewering evenmin krachtig kunnen wederleggen, als de democratische dagbladen, die met het zwaard van Damoeles boven het hoofd, eerlang bedreigd worden, den ijzeren arm der censuur, die in deze laatsten tijd zulke wonderen in Frankrijk en Pruisen verrigtte, ook in het vrije (?) Amerika te zien toegepast. De Vandalen toch, wier leus overwinning en ten onderbrenging door verwoestingen vernietigingis.die het wachtwoord : «het doel heiligt de middelen,&quot; den Jezuiten naroepen, kunnen onder dat van*krijgswet en noodzakelijkheid,&quot; verder blijven voortgaan met de heiligste regten te krenken , de kostbaarste voorregten te vernietigen! Slechts door zich als slai-..i to onderwerpen, wordt aan de bewoners der Zuidelijke Staten, genade aangeboden. Men denkt Ruslands voorbeeld in Polen, op het groote, aan bijna geheel Europa in uitgestrektheid gelijk staande grondgebied der vroegere Amerikaansehc Unie toe te passen, zoo als men ook do Russische wreedheden navolgt, met alles to verbranden of mede to voeren, wat men van den vroegeren broeder, den thans met hyenawoede bevochten vijand, kan magtig worden. uHet Noorden is bij magte om den oorlog vol te houden,&apos;&apos; roept Lineoln zegevierend uit, en hij zal die schoonklinkende woorden dan ook wel eerlang met do oproeping van een nieuw %-millioental krijgers bezegelen, dio als de tien- en honderdduizenden, die ze in de laatste vier jaren viorgingen, door ellende van allerlei aard, door uitputting, ziekto, lood en zwaard, wel eveneens in sterkte verminderen zullen. En toch zullen ze waarschijnlijk, even gedwee ter slagtplaats optrekken , als hunne voorgangers, waarvan nog eenige met verminkte ledomaten of ondermijnde gezondheid terugkeerden. En waartoe zullen nu al die verschrikkelijke opofferingen, al die moorden , al die brandstichtingen, al die tot op hot late nageslacht drukkende schulden dienen? Om de Unie te herstellen? Nimmer; dit is door deskundigen, die niet willens of onwillens met blindheid geslagen zijn, met bijna wiskunstigc zekerheid te voorspellen. P^lndien, wat &apos;nog zeer twijfelachtig is, dc Noordelijke heirlegers, de door % minder talrijke krijgslieden beschermde Zuidelijke Staten, mogten kunnen overwinnen, dan zal het blijken dat Engeland noch Frankrijk de herstelling der Unie zullen gedoogen, terwijl zg beiden het t grootste belang in de verdeoling der eenmaal vm magtlga republiek hebben. Tweemalen vroeger toch moest Groot-Brittannie voor die overmagt bukken, en het kon thans nimmer betere staatkunde volgen, dan lijdelijk toe tt zien, en er met alle mogelijke aan te wenden indirecte middelen de behulp zanie band toe te leenen, dat dio eenmaal zoo krachtige en fiere, —dm door inwendige sterkte zoo onverwinlijke leeuw, nu in&apos; eigen ingewanden wroedt en zijne eigene telgen verslindt. Zal men nu langer ook in ons vaderland dien mensch ontcerendeü burgeroorlog en die verschrikkelijke gruwelen bevorderen, door kostbare kapitalen, welke tot nuttige, der menschheid zegen en geluk aanbrengende doeleinden besteed kondon worden, aan Amerika te verstrekken en dien voortdurenden aankoop van millioenon Amerikaansch staaMpapier blijven voortzetten, om het door vlijt en zuinigheid bespaarde Hollandsehe geld later geheel verloren te zieu gaan ? Amerika toch kan onmogelijk zijne talrijke hulpbronnen, zonder toevoer van vreemdelingen ontwikkelen, en zij zal die vreemdelingen zekef niet op haren bodem erlangen, als zij zo even zwaar, ja misschien nog zwaarder dan iv Europa moet belasten, om iv de renten harer ongehoorde staatsschuld te voorzien, die nu eerlang tot ruim 5557 54 milhben Nederl. guldens zal geklommen zijn. Het is dan ook bijna niet denkbaar, dat de Noordelijke federalisten» zonder onderling verdeeld te worden, ooit die zware belasting gewillig zullen willen dragen, de sterkste zal dan ook daar wel de wet maken en het voorbeeld der immer verdeelde wispelturige Zuid-Amerikaansclu) : Republiek volgen; er is dan ook daar groote kans dat de ongelukkige of liever de verblinde geldschieters, het kind der rekening zullen worden. Had Nederland liever zelf voorzien in de 12 millioen, voor do concessie der spoorwegen in ons vaderland, dozer dagen door den Heer Soetens aan vreemdelingen afgestaan , er ware ten minste eenige hoop dat Nederlandsche werklieden en Nederl. fabriekanteu er eenig voordeel aan zouden &apos;gehad hebben, en wij ook ten dien opzigte weder niet v»n vreemdelingen zouden behoeven af te hangen. Delft, 24 December 1864. Wed. W. STORM. A. M. M. v. d. CHIJS.</p>
</text>
