<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLIBSEMEN T. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Vacantie- Kamer van 9 Julii 1866, zijn AARON LEVI VAN AMERINGEN en SAMUEL VAN AMERINGEN , beiden zoo in privé als eenige Leden der Firma L. VAN AMERINGEN fr ZOON, Winkeliers, wonende te Amsterdam op de Gelderschekade, N 461 , verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op 5 Jnlij 1866, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. L. A. A. VAN WENSEN, lid der gemelde &apos;Regtbank, tot Regter- Commissaris , en van Mr. L. H. POVEL, Advocaat, tot Curator. Tevens wordeu de Schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de Eerste Bijeenkomst ter Verificatie hunner Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag 25 Julij Achttien Honderd Zqsen-Zestig, des Voormiddags ton Tien Ure, in het locaal der Tweede Kamer van de Arrondissementsrßegtbank te Amsterdam , terwijl de Schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen ininstent vijf dagen to voren in te leveren bij den Ondergeteekende, wonende Heerengracht bij de Leliegracht, LL 147, te Amsterdam. De Curator in het Faillissement: Amsterdam, L. H. POVEL. 10 Julij 1866. (16529) De bekende en onbekende Schuldeischers van — benevens de legatarissen in — de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van Mejufvrouw JANNIGJE VAN DE GRIFT, Weduwe van ALBERTUS TEN BROEK, gewoond hebbende te &apos;s Graveland en aldaar op den 15den Jauuarij 1866 overleden, worden bij deze opgeroepen tot het opnemen der Rekening en Verantwoording, wegens dezelve Nalatenschap, waartoe dezelve voor hen ter inzage zal zijn tsn kantore van den Notaris P. C. LASONDER te &apos;s Graveland van den 18den tot den 21steh Julij 1866, waarna, zoo er geen verzet plaats heeft, dadelijk tot de voldoening der Schuldvorderingen en Legaten zal worden overgegaan, voor zoover het bedrag dei- Nalatenschap toereikende zal zijn. (16499) OPEA BAKE YERKOOPIi\G te Ncdcrhorst den Berg, op Dingsdag den 17den Julij 1866 &apos;s Middags ten 12 ure , in hot Logement van G. BAK, door den Notaris P. C. LASONDER, TOT AMOTIE van deu buiten gebruik zijnde WjITERMOLE-I van den Stichts Ankeveenschen polder, staande aan het Bergerpad, to Nederhorst den Berg; zullen DE MOLEA&apos;ROEWErV niet worden geveild. Nadere informatièn zijn op franco aanvrage te bekomen ten kantore van deu Notaris LASONDER te &apos;s Graveland. (16500) NEDERLANDSCHE CBÏÏMAIrSPOORWEG-MAATSCHAPPH. De RAAD VAN ADMINISTRATIE heeft de eer, ingevolge Artt. 38 eu 42 der Statuten, HH. Aandeelhouders uit te noodigon tot het houden eener HITTEXGI tVOAi: ALGEMEENE VEEtGAUEHLYG op Donderdag 16 Augustus 1866, des namiddags ten half een ure, in het Gebouw der Maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen alhier. Het voorstel tot wijziging der Statuten, in deze Vergadering te behandelen , zal van 26 Julij af voor dc Deelhebbers ter lezing liggen aan het Hoofdkantoor to Amsterdam, aan dat der Exploitatie te Utrecht en aan het Station te Zwolle, van 10 tot 2 ure, terwijl het Dépót der Aandeelen, bedoeld bij Art. 35 der Statuten, zal moeten teschieden van 6 tot 11 Augustus e. k., aan het Hoofdkantoor te .msterdam, togen Recu, dat teveus zal strekken tot bewijs van toelating in de Buitengewone Algemeene Vergadering. Amsterdam, 12 Julij 1866. De Raad van Administratie, E. W. „KAME-lUft • President. (16532) MAVIO J. &lt;*. VAftJ LEfIAIEP, Secretaris. SUIKER-PLANTAGE. Op den 28sten Augustus 1866 zal in de Kolonie Suriname bij Publieke Veiling Verkocht worden: De in volle werking zijnde en zeer gunstig aldaar aan de Rivier Benedeu Commewijue gelegen ftTOO.II«UI._EK-PLA]\&apos;Tj-GE JOHAN EN MAUGAUETIIA n BUITENRUST en de KOftTPLAKTAGE MAASSTROOM. Voor nadere inlichtingen vervoege men zich bij de Heeren Wed VAN HASSELT &amp; o°. te Amsterdam ot&apos; bij de Heeren J. G. VAN EMDEN en D, M. UHLENKAMP, te Paramaribo. (16385) VgA Weg^eloopen avond 9 Julij, op de Prinsengracht bij do Vij*-»-»»-,*-»*-»szelstraat: Een Zwart Engelsch lIO.MMI-&apos;, Reu, met lange Ooren, witte Borst en bruine Pooten, voorzien van gelakt lederen Halsband, waarop twee letters. Die het terug brengt bij Pll. SCHORN Jr„ Boekh. op de Prinsengracht bij de Vijzelstraat, zal goed beloond worden. (16534) f 40Ö worden in eene zeer winstgevende ZAAK, tegen eene Rente van 6 pCt. en met een Half Jaar of een Jaar weder terug te betalen, Ti-At LEER*, gevraagd. Reflecterenden gelieven zich te adresseren, onder Lett. Z, A. N&quot;. 14, Franco Bureau-Handelsblad. (16487) nwMdk^ Door de benoeming van den Heer UMLLIRiGA fëjHS K^^tot Leeraar van de Hoogere Burgerschool te VeenmSmmUpr* dam , staat de BBAZOAOEKE KCHOOL mmW ~ voor MEER UITGEBREID LAGER ONDERWIJS te Wildervank vacant te worden. SOLLICITANTEN naar die Betrekking worden verzocht zich aan te melden vóór den loden Augustus e. k., bij deu President der Commissie. . (16470) Mr. n. Jl. EJ-VGELIiEiVS. ._lQ_- im WWmmmÜml die door de heerschende ziekte hier of elders vader- of moederloos zijn geworden, is aan een zeer voornaam en bloeijend PROT. JONGEHEEREN INSTITUUT in GELDERLAND, met de beste informatièn tegen bovenstaanden zeer matigen prijs en andero voorregten (als offer aan het onheil) gelegenheid tot dadelijke PLAATSING. Adres lranco onder _iO. 5J.6 &amp;a_ het Bureau Handelsblad. (16464)</p>
</text>
