<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 10 Julij. Rogge. Verkocht: Champagne per 2250 kilo ƒ2OO cont., ƒ202 6/w. Garst, 133,2 ffi gcdr.Zweedscheƒ 198 6 w-J 129 ffi Libau ƒ 191 6/w. Moutwijn ƒ 9.25; Jenever ƒ14.75; Amsterd. proef ƒ 16.— ; Sooelii^o.2(». CULENBORG, 10 July. N. Ruwarige Tarwe ƒ 10.50 a 11.40; n. roode ƒ 9.25 a 10.25; n. Rogge ƒ 6.1*. a 6.75; Garst ƒ5.75 a 6.23; Haver ƒ 4 a 5; Aardappelen ƒ2.70, alles per mud; Kip-eijerea ƒ 3.10 de 104 stuks; Boter 77 a9l c. per ffi. DEVENTER, 10 Julij. Heden waren de prijzen als volgt: Boter ƒ 1 a 1.10 per ffi; Eijeren ƒ2 a 3 de 100 stuks; Aardappelen ƒ 1.50 per mud; Nieuwe dito ƒ3.50 a 4; Koehuiden 20 a 22C; Pinken» huiden 36 a3B c. per ffi; Nuchtere Kalfsvellen ƒ 1.90 a 2, Paardenhuiden ƒ 5 a 7 per stnk. COEVORDEN , 9 Julij. Do marktprijzen op heden waren: Rogga ƒ6.50 a 7; Boekweit ƒ5 a 5.50 per mud; Boter per 1/4 vat ƒ33 a 35, per ffi 70 a 75 c.; Eijeren ƒ 1.75 de 100 stuks. HOOGEVEEN, 10 Julij. De marktprijzen waren heden: Rogge ƒ7 a 7.25; Boekweit ƒ 5.10 a 5.50; Boter per l/s vat ƒ 19 a 221 Aardappelen, oude 60 a 70 c, dito nieuwe ƒ1.50 a 1.60 per 30kop; Eijeren ƒ2a 2.20 per 100 stuks. BREDA, 10 Julij. Puik roode Tarwe 1865 ƒ8.75 a 10.25. Puik mooije Noord-Brab. Rogge 1865 ƒS.&apos;JO a 6.25. Puik mooije Boekweit ƒ 5.80 a 6.30..30. Puik mooije Wintcrgarst ƒ 6.20a7. Haver, puik mooije voeder 1865 ƒ 4.50 a 5. Aangevoerd 3619 ffi Boter,puik Weggcnboter per ffi 84 tot 85 c. Matenboter per stuk 53 a 54 c. Kipeijeren, per 100 stuks ƒ2.75 a 3. In gemeste Kalveren en Varkens veel handel. WOUDRICHEM, 10 July. De prijzen van visch, welke volgens onzen jongsten afslag bijna geeuc verandering ondergingen, zijn heden: Zalm ƒ0.85 a 0.90, zijnde ouder en boven wigt; Snoek en Baars 16 c; ruwe Visch 5 a 7 c; Boter ƒ1 per ffi; Eijeren ƒ 3 per 100 stuks; Aardappelen ƒ 3.50 a 3.80, oude ƒ 1.80 a 2.10. ANTWERPEN, 10 Julij. Camphhelicut: Domingo blijft tot betere prijzen gevraagd. Sedert een paar dagen werden ca. 200,1)00 kil. uit de tweede hand verkocht. — Terpentijnolie: Eenige partijtjes vonden voor behoefte koopers tot ƒ 248/4. PARIJS, 10 Julij. Raapolle fr. 92.50, op levering in de 4laatste maanden 93.50, 4 eerste maanden van 1867 fr. 94, — Lijnolie 98.50. — Talk fr. 111.50.</p>
	<p>LONDEN, 9 Julij. Suiker.- Heden werd eene lading van 2205 k. Havana N°. 121/2 tot 23.3 voor Havre geplaatst. Het artikel blijft overigens stil. — Koffij iets meer gevraagd, eenige partijtjes Plantation ziju tot de laatste veiliiigsprijzen verhandeld; ook van native Ceylon zijn eenige partijtjes tot 59 sh. vom- goed ord. afgedaan; voorts heeft men voor ord. Costarica betere prijzen bedongen en werden 280 b. goed ord. Rio tot 44 sh. verkocht. — Thee: De veiling is coulant afgeloopen , met uitzondering van de beste soorten Congo, die weer lager zyn. Eene groote partij nieuwe Congo werd verkocht tot 1.7 l/s a 1.8«/4 en fine Monings tot 2 sh. 1/4 a 2.3/4. — Rijst stil. — Kamfer meer gevraagd, op levering zijn ook 100 k. Chili, tot 115en30kav.tot 112.6 verkocht. — Lijnolie 33.9 a 36. — I&apos;alk stil.</p>
</text>
