<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EMPRMT DE LA_VILLE DE FLORENCE. Les souscriptions audessus de cent obligations seront réduites de dix pour cent. Les titres provisoires seront délivrés, a partir du 15 Avril courant, contre versement complémentaire de 30 francs par titre et remise du récépissé de souscription. A partir de la même époque on pourra délibérer par anticipation avec bonification de six pour cent d&apos;interét par an, chez: LEOPOLD S. KONIGSWARTER, 60, rue de la Chaus»ée-d&apos;Antin a Paris. __ KOHN, REINACH &amp; CO., 19, rue Drouot a Paris. En Hollande aux Comptoirs de la COMMANDIET-KAS. Onder referte aan bovenstaande Advertentie berigt de COMMANDIET-KAS, dat van af 15 dezer de VOORLOOPIGE BE WIJZEN tegen Storting van 30 Francs per Obligatie ten haren Kantore verkrijgbaar zijn, en dat de gelegenheid zal gegeven worden de Obligatien volte storten tegen vergoeding van Zes Procent renten per Jaar. (9977) De ONDERGETEEKENDE geeft kennis, dat hij aan zijnen KANTOORBEDIENDE, den Heer Ef. Tn. LAffEBÉR, VOLMAGT lIEE-T VERJLEEND , voortaan bij Procuratie te mogen teekenen. Gouda, April 1868. Jf. A. REMY, (9876) FimiA HOFFMAN &amp; C°. Op den 12den Hf ei 1868 en volgende dagen, zullen de Makelaars A. B. VAN DER VIES en W. M. G. HÉUKENSFELDT, voor het huis in de Kalverstraat, E 20, ten overstaan van den Notaris Mr. ,T. P. VAN ETTEN, verkoopen: de nog voorhanden GOEDEREN, van het Magazijn, van g______br% MjrjlSGOj. HOFLEVERANCIEES. De Notitien zullen in tijds te bekomen znn ten Kantore van VAN VLIJMEN en HÉUKENSFELDT lokaal de Zwaan en bij den Makelaar A. B. VAN DER VIES. (9931) JOHs. VAN DIJK, T. J. VAlT^ïdPEN^n H. J. M. E?»A?S«Sï.L.2i!fiMf_selaars&apos; zullen op MAANDAG «O APRIL I_Ö§, des avonds ten 6 ure, in het lokaal DE BKAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, verkoopen: een WIMKELBUIS, waarin Tappers- en Slijters-affaire wordt uitgeoefend, genaamd de Ooijevaar. met afzonderlijk vorhuuro. wordende Benedenwoning en Erve, op de Reguliersgracht Westzijde, op den hoek van de Prinsengracht, AA 640. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Maandags en Donderdags van I—3 ure. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien liggen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing, ten kantore van den Notaris J. L. KABEL op de Oudeschans bij de_ Dijkstraat. &apos; &lt;8 __ «u*. &quot;niewèlwénst _&gt;-_i_____t _ MET XE WELINGERIGTE ______sS__2 SC9ROEJFSTOOMBOOT BE STAB IWEESP, varende tusschen WEESP en AMSTERDAM, met aandoening van de GIJN- en DIEMERBRUG. AANVANG OP IS APniL 1868. VASTE DIENSTREGELING DAGELIJKS VOOR ¦&apos; PASSAGIEES EN GOEDEREN. Van WEESP 7u. 30 m. Van AMSTERDAM 9u.30 m. ll « H rr 20 ii i&apos; ii l &quot;20 ir ii ir 5 « 30 rr ir ir 7.&quot; 30 ir Op Zon- en Feestdagen de laatste Dienst van Weesp en Amsterdam een uur later. __ Gedrukte Billetten gratis verkrijgbaar bij v. d. HIJDEN, Kantoor hoek Korte Amstelstraat bij de Schutsluis, van waar de Boot zal afvaren. De Ondernemers: P. VAN DER KWART &amp; COMP. Goederen worden zonder Aanteekengeld aangenomen. RETOUR: lste Kajuit naar Weesp 60 Cents en 2.ie Kajuit 35 Cen lste Kajuit Diemerbrug 30 Cents, 2de Kajuit2o ents. Ta -. (9872) T IE 5 T_ Op VRIJDAG 17 APRIL 1868, des Ochtends ten 10 Ure, zal de Ondergeteekende, op de Noordermarkt, presenteren te verkoopen: Do HOUTWAREN van eene groote Tent, bestaande m 70 Stuks Schotten van 6.22 ellen lengte en 1.10 el breedte, benevens vele in diverse maten -, voorts eene groote partij Vloer- en Dakdeelen, Platen, Ribhout en Ijzerwerk, alles zoo goed als nieuw. Van af heden te bezigtigen. H_ c_ oEERS Gz., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer (9854) van Verkoopingen. De Directeur der MUZIEK- en ZAN&apos;GSCKOOL te Amsterdam, geeft hierbij kennis dat de INSCHRIJVING voor Iheoretisch en Practisch Grondig Onderwijs in Piano a ƒ 25 per jaar, Zang ƒ 20, Piano en Zang ƒ 35, Solozang ƒ 50, Viool f 45 Orgel ƒ 50, plaats zal hebben DING&amp;RAG en WOEnIsDaC ** en »» AP__3L e. k., des namiddags ten 2 uur in het lokaal der School, Warmoesgracht bij de Heerèngracht, LL 61. Belanghebbenden geheven zich deswege persoonlijk of schriftelijk aan te melden , terwijl Reglementen te verkrijgen zijn bij de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; Zn., &apos;Beurssteeg, en C. L. BRINKMAN, Hartenstraat. De Directeur voornoemd, (9461) E. JF. ARENS. ~v~b it l o&quot;inr_r&quot; Maandag jl. tusschen de Raam- en Utrechtsche Barrière aan den Buitensingel: Eene PORTEMONNAIE,bevattende 3 Brandktstslei&apos;tels, circa ƒ 1 klein geld en een paar Kwitantien, voor den Vinder zonder waarde; dio deze terug bezorgt Bureau Handelsblad zal ƒlO belooning ontvangen _ondêï navraag. (9781)</p>
</text>
