<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>ROT_ERDAM, 15 April. Volgens een brief van kapt. Willenbrink, bevond zich de Wilhelmina op 4 Maart 11. in den Noord Atlant. Oceaan op 4° 34&apos; N.Br. en 23° 5&apos; W.L.; schip en equipage waren in den besten welstand. Op dé hoogte van Biscaya heeft hij het schip Diana, kapt. Teengs, gezien. ELSENEUR, 13 April. Het Nederl. schip Geertje, kapt. G. E. Hoveling, is, toen het te Hogana&apos;s de lading innam van het aldaar gestrande schip Adler, van de ankers geraakt en op strand gedreven. Het is met assistentie weder vlot geraakt en zwaar lek te Helsingborg binnengebragt. COWES, 13 April. Het Ned. brigantijnschip Energie, kapt. Lieuwen, op 19 Febr. lek hier binnengeloopen, is heden naar Buenos-Ayres vertrokken, na het ondergaan van belangrijke reparatie en het wedcrinnemen der lading. HARTLEPOOL, 13 April. Met het Pruisische barkschip Hevelius, kapt. Holtz, is verleden Zaturdag hier aangebragt de equipage van het galjootsehip Niessina, kapt. Prak, op 2 dezer uit Gothenburg vertrokken. Uit eene verklaring der equipage blijkt het volgende : Nadat het schip eenige dagen in zee was geweest, werd bevonden dat verscheidene voeten water in het ruim waren, waarop de matrozen onmiddellijk de pompen aansloegen. Zij gingen daarmede voort tot dat zij bijna uitgeput waren, en toen na alle krachtsinspanning het water steeds klom, zag men de onmogelijkheid in om het schip te redden. Den Bsten dezer kwam er een bui opzetten en geraakten de pompen verstopt. Het schip had 8 voet water in het ruim; bij den wind drijvende werkte het zeer zwaar en elk oogenblik dacht men dat het zou kantelen. Verscheidene malen werd het plat op zijde geworpen, maar telkenmale werd zoodanig gemanoeuvreerd, dat het weder rees. De ekwipage had de grootste moeite om zich op het dek staande te houden. Er werden noodsignalen geheschen en een Pruissisch barkschip hield op het in nood verkeerende schip af en zette de boot uit. Kapitein Prak wilde niet toestaan, dat de ekwipage het schip verliet; desniettegenstaande ging zij in de boot en deed alle moeite om den kapitein over te halen haar te volgen. De stuurman ging weder aan boord van het in nood verkeerende schip en trachtte den kapitein met geweld in de bootte trekken, maar te vergeefs. Kapt. Prak ging daarop in de kajuit. De equipage was verpligt voor hare eigene veiligheid den kapitein op het zinkende schip achter te laten en aan boord van het Pruisische schip te gaan. Men hield daarop de wacht en bleef nog eenige uren bij het schip. Verscheidene malen werd nog aan den kapitein geroepen om het schip te verlaten, maar hij wilde niet. Ten laatste zonk het schip in de diepte weg, en werd niets meer van den kapitein noch van het gezien____j</p>
</text>
