<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. lemand van middelbaren leeftijd, R. C, gehuwd, van de beste getuigschriften voorzien, dé administratie en verschillende talen magtig, sedert eenige jaren geregeld de zuidelijke Provinciën bereizende en daardoor vele relatien kunnende aanbrengen, wenscht zich tegen billijk salaris bij eene soliede firma verplaatst te zien. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder letter M. bij den Heer G. MOSMANS, Boekh. te &apos;s Bosch. (9755) DE NIEUWE LANDBOUWSCHOOL TE GLIVE Wordt GEOPEND op 12 MEI a. s. Informatien op franco Brieven zijn te bekomen bij den Directeur, den Heer Pb. ffÜRSTENBERG, te Cleve. (9207) &quot;te biitbth. Voor een HEER, zijne bezigheden buitens huis hebbende, wordt met primo Mei of eerder TE HUUR aangeboden: Eene ruime VOOKKAüIEK. met afzonderlijk SLAAPVERTREK , in de Plantaadje Middenlaan bij de Kerklaan. Hierop reflecterende, vervoege men zich met Franco Briefjes onder Lett. 0., bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat. (9664) IJZEREN MAAIBAE TE KOOP. Geheel nieuw, met blank gedraaide riemschijven, dubbel kamwerk, stelplaat, geheel blank zoepoer naar het laatste Eng. model, een jagtwiel tot voetbeweging ingerigt om een cirkel van 14 Eng. duimen door een jongen gemakkelijk te doen draaijen voor ƒ ISO met een jaar guarantie. Dagelijks in werking te zien van 8 tot 2 uur in de HERSTELPLAATJS, waar alle soorten van draaiwerk, als: ijzer, koper en staal, zoo kleine als groote rollen, walzen en cylinders, tot zelfs de grootste stukken van gewoon werkende machines tot zeer veel lagere prijzen dan die van het buitenland worden vervaardigd bij J. „IttE&amp;, Oudezijds Voorburgwal bij de St. Annastraat te Amsterdam. (9789) TbTptist . alleggia , SINGEL BIJ DE BEULINGSLUIS. MAGAZIJN van BERKEN in alle Soorten en Prijzen, Garen Tijken, Katoenen Dekens, Wollen Dekens, uit de Wereldberoemde Fabriek van de Heeren ZAALBERG en ZOON, te Leyden. Stroomatrassen, één Persoons £ 3 a 3.50; Dito 2 Persoons £3.15 a ƒ6; Zeegras Matrassen met Garen Stoelmat één Persoons ƒ 4,5 en 6; Dito met Dito 2 Persoons £6 tot 10; Paardenharen Matrassen met best Garen Damast bekleed, één Persoons £25 tot 40; Dito met Dito 2 Persoons ƒ4O tot £ 70; Kapok en Springveeren Matrassen in alle Grootten en Kwaliteiten. (9832) Wordt gevraagd voor oen eenloopend HEER, zijne bezigheden buiten .&quot;huis hebbende, eene GEMEUBELEERVE VOOUK AÜIEK. met alcove in het midden der stad, of op den Buitenkant. Adres met franco Brieven, onder opgait van prijs en conditien, onder Lett. P. M. W., Bureau Handelsblad. (9833) ~lmi grimmen hhu Het EAU EHANTAL, het eenige door de Chemie foedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenlikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITIIOPILE of verbeterd EPILATÖBRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft , zijn te bekomen a £3 elk Artikel, brj J. P. RIETSCHI, Amstel, V 29. Brieven Franco. (3451) /SjX GEENE GRIJZE Bi AREN MEER. ® MÉLANOGÈNE, sJÊL*. uitmuntendKleurmiddelvanDlCQUEMAßE aikï MjmËËm te Rouaan, om de MAREN en den BAAR» bSSeÉËs in een oogenblik in alle tinten te KLEUREN, BGiMSSESE zonder gevaar voor de Huid en zonder den minsten f k reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusfiCt_iE»SAß* ver aangewende middelen. Fabriek te Rouaan, rUiiL&apos;mmil rue Saint Nicolas, 39. Dépót te Parijs bij L. LEWSESW GRAND, 207,rue Saint Honoré. Te Amsterdam bij •ETIENNE en GRONNET. (13) HÜILE BE SE.IGNÉ recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van AARZIEKTEN. Wordt met succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders veikocht afl per Flacon; zy zijn met mijne Handteekening voorzien. Amstekdam. ETIENNE, Coiffe-ur Parfumeur, (12) Kalverstraat, E 271.</p>
</text>
