<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;. be CKitfllfAWmisV KAS, Kaxtoob AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2ipCt. I 6 maanden zigt...a 4 pCt. Imaani *¦ «3 // 1 jaar zigt « 5 « 3 maand, rr rr 3\ « \ (6883) COPAL-VEILING. Te ROTTERDAM. 24 April 1868, ten twee ure, in het Notarishuis aan de Gelderschekade, zullen worden geveild: Ca. 62.000 Ned. Ponden AFMIWIIE (JOU «IL, alles directe aanvoer van Quisembo en bestaande uit diverse Sorteringen. (7634) Nadere inlichting te bekomen ¦ bij de Makelaars J. T. WISCHERHOFF, P. OVERGAAUW, C. J. DE LANGE, P. HAVELAAR, W. C. SCHALKWIJK en B. DE BLAAUW~B. LANGERHUIZEN, W. K. VAN MAARSCHALKERWAART, W. J. J. OFFENBERG, H. G. SCHELTEMA, W. M. G. HÉUKENSFELDT. J. N. DE RIJK, J- A. SIEWE Je. , J. C. COERS. F. J. JANSEN, H. G. DE WILDE, G. J. VAN STRAATEN, J. J. GOSELING, S. F. STEINBACHER, J. J. EIJKOND. P. A. L. VAN OGTROP. N. SMIT, L. E. A. WESIERWOUDT, J. 0. BAUM, M. J. VAN ENGELEN en J. A. NIEUWENHLIJS, Makelaars, zullen op Dingsdag 21 April 1868 en volgendo .dagen, des voor- en namiddags, in het Huis in de Harmgpakkerij, L 253. ten overstaan van den Notaris G. RUIJS, verkoopen den allezins deftigen, zeer uitgebreiden en aanzienlijken INBOEDEL, van Wijlen Mevrouw __.. M. ABEIiS, Webttwe den Heek W. Hf. eOMPJ-BTZ, en waarbij Colliers en Braceletten fijne PAARLEN, Oorsieraden, Collier- en Braceletsluitingen, Halskruis, Doek-en Kapspelden en Ringen met heldere Diamanten bezet, Gouden Heeren- en Dameshorologien, dito Kettingen, Taschbeugel, Knipbeugeltje en meerdere gouden sieraden, Kerkboaken met Schildpadden en andere banden met Gouden Slooten. Fraai Fil de Gram, Zilveren en ander Etagèregoed, fraai Tochtschut en ander Japansch Lakwerk, Ivoren Christusbeeld, Schildpadden Rariteitskabinetje en meerdere Kostbaarheden. Eene groote partij ZILVERWERK, als: Theeblad, Presenteer- en Kelkenblaadjes, Trommeltjes, Broodmand, Koffij- en Theeserviezen, Zuurserviezen, Tafelkomfooren, Flesschenbakjes, Vischspanen, Soep-, Salade-, Saus-, Tafel- en Dessertlepels en Vorken, Messen met zilveren hechten, Theegarnituren, Tafeltabaksdoos en Komfooren, Inktkokers, enz. Platedwerken en Galanterien, Tafel-, Dessert-, Dejeuner en Theeserviezen, fijne blaauwe en gekleurde Oost-Indisch en Fransche Porseleinen, Aarde-, Lak-, Kristal- en Glaswerk, supra fijne Lijnwaden, kapitale Bedden en Hatrassen, Dekens en Spreijen, Sieraad-, Over- en Ophaalglasgordijnen, Tapijten, Karpetten en Loopers, Zaalen Kamerspiegeïs, eene &apos;verzameling uitmuntende meerendeels moderne SCHILDERIJEN, door Beaume, F. de Braekeleer, J. Bosboom, J. J. &apos;Eekhout, Ange Fra&gt;Kois, J. Ilulswit, F. E. Meijerheim, J. Moerenhout. F. J. Navez, P. G. van Os, J. van Os, I. van Schendel, A. Schelfhovt, T. Tournois, C. Verboeckhoven, H. Verheijen, A. Waldoip en andere voorname Meesters, Geè&apos;ncaclreerde Gravures en Prenten. Een paar kostbare, kunstig gebeeldhouwde MAHIEBII mZEiï, helder wit, met Mythologische voorstellingen, Bacchanalen, hoog, buiten de piëdestals. 1.41 el, diam. 0.70. ASTIER BRONZEN BEELDWERK, nl 3: een FAUNUS met den Bok. levensgroot, hoog. buiten de zwart marmeren piëdestal. 1.74 el, een VENUS DE UEDICIS, hoog, mede buiten de piëdestal, 1.59 el en een GROEP, allegorische voorstelling van den Tijd, hoog 0.77, breed 0.35 el. Voorts metalen Vestibule- en Schoorsteen Candelabres, Zaalkroon, Corbeilles en Lusters, exquise Pendules en Ornamenten, staand Horologie, mechaniek Speelwerk, door LEIB, Pianino van 7 octaaf, door CARL SCHEEL, enz. Magnifieke __an.oni_n.o_ten gebeeldhouwde Zaal- en Kamer garnituren met onderscheidene kleuren velours d&apos;Utrecht en zijden damast bekleed. Een groot assortiment soliede Meubelen, Vuurhaarden en Kagchels, goed loopend mahoniehouten Billardtafel met toebehooren, een Zieken- of Plaatswagentje, Koper-, Tin-, IJzer- en Blikwerk, eenige Boeken en laatstelijk een restantje Bourgognewijn. Alles breeder in Catalogus omschreven, ten Kantore van VAN VLIJMEN zs HÉUKENSFELDT, aan het Verkoop- Lokaal _f? M Z WA A. N te bekomen. De goederen zijn Vrijdag te voren particulier en Zaturdag en Maandag publiek &apos;te zien. (9756) In eene zeer voordeelige FABRIEKZAAK wordt een JONG MENSCH GEVRAAGD, welke voornamelijk het REIZEN kan bezorgen en tevens met een Kapitaal van p. m. 6 Mille DEELHEBBER dier Zaak wordt. Franco Brieven, onder Lett. G. D. Bureau Handelsblad. (9835) ï10___igër wordt GEVRAAGD voor een Huis in Zijden, Linten en Modeartikelen voor de Zuidelijke Provinciën. Offerten verzoekt men met opgave waar in betrekkin» zijnde en waar informatien te bekomen franco onder N°. 427, Bureau Handelsblad. (9774) VOORDÈELIGAAHBÖD. Door toevallige omstandigheden wordt tegen primo Mei TE KOOP aangeboden eene UOMMENEI»- enRKUIDCNIER_.__FAIRE in het midden der stad. Huurprijs gering, koopsom aannemelijk. Franco brieven onder lett. B. I„ Bureau Handelsblad. (9775) ¦to PIAÜO* |2§_§gKj[ .TE KOOP een goed onderhouden PIANO, SÉë_f_B__i. uitmuntend van toon, met metalen zangbodem, voor den prijs van f 80. Adres in het Magazijn van Muziekinstrumenten van C. VRINT, Utrechtschestraat V 329, tusschen de Heeren- en Keizersgracht. (9785) KONINKLIJKE FABRIEK VAN BEHANGSELPAPIER, LELIEGRACHT, RR .0, AMSTERDAM. Prijs-Courant. — a Contant. __BS. ORDINAIRE SOORT van af 10 tot 20 Ct. de Rol, lengte 9 Ned. Ellen. SATINÉ van af 20 tot 30 Ct. de Rol, lengte 7 Ned. Ellen. SATINÉ GLACÉ van af 35 tot 60 Ct. de Rol, lengte 9 Ned. Ellen. SATINÉ DORÉ van af 60 Ct. tot ƒ 16 de Rol. GEBLOEMD (Nouveauté) van af 60 Ct. tot ƒ 3. VELOUTÉ DORÉ FRAPPE van af ƒ 3 tot f 18. EIKENHOUT PAPIER tegen vochtigheid bestand, van af 30 tot 80 Ct., lengte 9 Ned. Ellen. GORDIJNPAPIER van af 25 tot 35 Ct., lengte 9 Ned. Ellen. JALOÜSIENPAPIER van af 35 Ct. tot f 1.05, lengte 9 Ned. Ellen. J. WLSDOOGEN, JfANz. (8738) Hofleverancier. De Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat geven wekelijks uit: GOKüSDIENSTOEEENINGEN BS_ Ot PROTESTANTSCUE GEMEENTEN MET DE MEDEDEELINGEN DER KERKERADEN. Officiële uitgave ten voordèele van de Predikants-Wednwen. Prijs per jaar ƒ 1.50 franco aan buis. (801) Binnen eenia*. dagen zal bij den Boekbandelaai T. I.OUtt&apos;ENAAK, Kalv.rstraat, E 27, het licht zien&apos; de S_e Aflevering van den _ï-.ie;i Jaarsfanpf der LOSSE BLMffl _IT&quot;D_ GESCHIEDENIS SIER WERELD. INHOUD: Eembrandt van Rhijn. — Napoleon en de Fruitvrouw te Brienne. — De in Europa regerende Vorsten , waarin datum van geboorte , aanvaarding der Regering, enz. — Don Julius Caesars dood. — Eene kloeke Vrouw (1342). — Epaminondas en Pelopidas. — Lavonal rola&apos;a dood. — Eeno Ainstcvdamaehc Scliei-pr.gtcrsre&apos;ke- I ning van het jaar 1712. — Karel de groote; van zijne geboorte tot aan de onderwerping van Widukind. Prijs per Jaargang: op gewoon Papier ƒ1.30, op best Papier j 2.60. IXB. Van den lsten Jaargang zijn nog eenige Exemplaren a ƒ 1.30 te bekomen. (9541)</p>
</text>
