<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ïn Voorraad: eene ruime en rijke keuze (CIOMMJ_4T-MET_EJLI&gt;O_EKEX, SÜIWBaKS. EBIBRASgES, FKAB.JIB, en verder alle tot dit Tak bekoorende Artikelen, alsook VüAAMSCJH GOll- BITO-ïLIMMIEBti en WITEBTWIST in alle nestaande breedten esi kwaliteiten. Evenzoo eene nieuwe en exquise Sortering in BBOINERIKS en M_£G_E_B_lE&amp;. (9945) SCHARE &amp; OIiPRMKOTT# Fel TCind van den Heer CORNELIS SPIERING, te Gameren, is, na vergeefsche aanwending der geneeskundige hulp DOOE&apos;EET^GEBRVIKVAN EENIGE BUSJES REVAL E N T A GEHEEL HERSTELD, hoewel het vóór dat gebruik voor onherstelbaar werd verklaard. n&apos; _nv9vt- Zalt-Bommel. l«eW A. _. ttUx_l_r_&gt;. RE REYAIjEUTA ARARICA BIEDT HULP AAN ALLEN die aan maagkramp, slechte spijsvertering, verstoppingen, diarrhaea, rooden loop, aambeijen, m&amp;agpijn, maagwater winden, opgezetheid, hartkloppingen, maagkanker, loomheid, lusteloosheid, duizeligheid, verzwakkingen en honderd andere ziekten lijden, die uit eene gedesorganiseerde spijsvertering voortspruiten. Hoe dikwijls werd vroeger niet dit eenvoudig middel voorbijgezien en de hulp ver af en op kostbare wegen gezocht. Thans is de REVALENTA zoo gunstig bekend, dat de meeste lijders er bij de eerste onpasselijkheid mede beginnen en zich dadelijk voor goed en in den grond genezen. Waarom zouden wij ook niet het allereerst dezen eenvoudigen meelkost proberen, dien zuigelingen in plaats der moedermelk gebruiken en de zwakste gestellen verdragen kunnen? .-._._ Het kan niet te veel gezegd worden, de meeste ziekten ontstaan uit slechte spijsvertering, uit de eene ot andere stoornis in de toebereiding der sappen en kunnen dus door DU BARRY&apos;S REVALENTA ARARILA genezen worden. Het gebruik daarvan kan nooit, in welk geval ook, eenig kwaad doen; de toebereiding a eenvoudig en de smaak kan voor iedereen lekker zijn; men maakt ze aan met zout of suiker, ieder naar zijne verkiezing. De prijs der Revalenta is: Kleine Bussen 871/2 Cent, lffi/2,2ffi/3.50, sff f&apos;B, 12 «Tƒ 16. ___,_„,_, Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door «F. VON WINDHEIM _• C°. VERKOOPHUIS&quot; geteekend is. VERKOOPHÜIS en de bekende Dépóts. (9911) 4fïk MllliWaD-TINTÖiSTELIM. mSÊm PARIJS 1867. lÉS J WMm DE UTRECHTSCHE YXj/ i S_«AltE_¥-FABRIJEK. _^_Tl. Door dezen berigt ik mijne geëerde Begunstigers, dat ik behalve de bekende groote sortering pis&apos; Ml/NT¦ eigene Falniek, ook van af heden voorhanden heb in het Magazijn te Amsterdam, Sli**-*-^ ___,_» 1 SLUIS, X. 44, eene ruime keuze GEÏMPORTEERDE SIGAREN van de beste me^ 9EB JA. T. 1 UIRïCHT, 16 Aprü 1868, (6837) r&apos;</p>
</text>
