<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SYROOP VAN HÏPÖFHÖSPHITE VA?. KALK van GRIMAULT &amp; (&apos;o., Apotheker te Parijs. d_?«™_«7 hahudn de beroemdste Geneesheeren dit 1 ï-i , om 2lïne üeilzame werking aanbevo_Ü_-_T £e,volg hiervan is, dat vele NAIHAAK*™,1 n omloop zijn gebragt, maar geen enkele heeft de vergelijking kunnen doorstaan mot het product door ons huis vervaardigd. r Uit dien hoofde raden wij het Gegorde Publiek ten dringendste aan om toe te zien, dat de door hen gekochte Svroop fraai rooskleurig is en voorzien van onze Handteekening rondom de Flacon. l-len hoede zich voor het gebruik van Syroop dl? eene witte kleur heeft. Het gebruik van deze Syroop stilt den Hoest de sterke nachtelijke transpiratie houdt op, en de zieke herkrijgt spoedig zijne gezondheid: de schitterendste uitkomsten geeft het, inseeliiks bü VW. KOUDHEID, CATAEEHE, BEONCHITIf BOESTONGESTELDHEDEN, enz. DEPOT: te Amsterdam hij ULOTH, Zeedijk. (3148) HOTEL DE JONÖ, te HARLINGEN, tegenover het Station. De Ondergeteekende beveelt bij dezen zijn nieuw opgerigt HOTEL minzaam aan. lederen middag. NA AANKOMST DER BOOTEN, TAFfSJL, JBfJHFSXIJK, enz (2828) U. C. BE JONC. lI©T_EI_ lII2I_!LÈ¥ÏJË ARIHEM. De Ondergeteekende beveelt zijn schoon gelegen HOTEIL zijnen Geëerde Begunstigers aan. C. JL EROfINBiUSER, (8625) Eigenaar. vfïaL WEKELIJKSCHEWmVAART, lt____|ii &apos;TUSSCHEN liotterdam - Duinkerken. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapt. D. \ISSEE, vertrekt des Woensdags van hier en des Zaturdags van DUINKERKEN. Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez_fc C°. (3351) «Ti K DE WEKELIJKSCHE _JÉI_ STOOMVAART OP AIRIRA, VOOR PASSAGIEES EN GOEDEEEN, Expeditie van PRINS &amp; ZWANENBURG?..beveeIt zich aan door promptitude en Goedkoope Vrachtprijzen. Ook voor weinig bezit hebbende Landverhuizers, van tijd tot tijd, ZEILSCHIPS-GELEGENHEID. „. &gt;T tv™t,.™^ )Amsterdam, Dam. Adres bij KOPPE &amp;VAN DEN ENDE.SEotterdam, Boe(7161) jrenvischmarkt. slrößliGffll^iÈiïisi Van Rotterdam naar Zevenaar, (201) Kleef en Keulen _ 6.45 10.40 2.2. ir Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen _ 7.10 11.10 2.3. *. Nijmegen naar Kleef en Keulen 5.59 10.59 2.54 5.3. Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7_M__s; Door plaatsgebrek zijn wij genoodaaak* vele Advertentiën tot een vol_re«* nommer te laten liggen.</p>
</text>
