<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE KOOP, op een der volkrijkste dorpen van Noord-Holland, op aannemchjke voorwaarden, Een TRASMOLEN. twee KALKOVENS (nieuw model) met Leschhuis, Turfschuur i en verdere aanhoorigheden, twee Kalkhokken, een dito | Vlet, enz.; alsmede een Logeabel WOONHUIS met Erf en achterstaand Pakhuis. Te bevragen met franco brieven F bij den Eigenaar P. MET Jr. in de Rijp, provincie Noord- I Holland. (28171) J ÜODSDIEITOEFEIÜP BIJ DE PROTESTANTSCHE GEMEENTEN TE AMSTERDAM. MEDËDEELINGEN. KERKERADEN. KERKELIJKE GESCHIEDENIS EN OUDHEIDKUNDE. Officiële uitgave ten voordeele van PREDIKANTSWEDUWEN, bij J. 11. es G. VAN I HETEREN, Hartenstraat, XX 601. Per jaar ƒ 1.50 franco f aan huis bezorgd. (21001) &quot;¦____ T CITMHIIMIi AMSTERDAM, tüb SJZHI^ AHOMCEH vertreten in allen Hauptplatzen Europa&apos;s. Briefe &amp; Deckung franco. (26488) Bij K. H. SCHADD, te Amsterdam, verschijnt: HANDELSREGTELIJKE AANTEEKENINGEN van Mr. T. M. C. ASSER, Hoogleeraar en Advokaat te Amsterdam. I. De Amsterdamsche aanvarings-clausule bij Casco-verzekering. Prijs 30 Cent. Het tweede stuk der Handelsregtelijke aanteekeningen is ter perse. (28167) VAN DEUTEN &amp; ELEEKER, te Sneek, geven uit: Eene tweede goedkoope Uitgaaf van * CHABLES DICKENS, ONZE WEOERZIJDSCHE VRIEND. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTHKEENE. Vier Deelen in post Bvo. ƒ 4. Het Engelsche Atheneum zegt van dit werk: *_onderde trekken rijzen er bij ons op, die het oordeel regtvaardigen, dat *Onze wederzijdsche Vriend&quot; is een van Dickens rii fcste en meestuitgewerkte boeken.&quot; De Tijdspiegel: //Al de voortreffelijke eigenschappen van den autheur komen m dit boek weder schitterend uit »tot allen die iets goeds, iets degelijks, iets voortreffelijke willen lezen, zeggen wij: «Leest dit boek, en alle vrienden van Dickens — en zij zijn vele hier te lande — roepen wij met volle overtuiging toe: Weest verzekerd dat het u gaan zal als ons vn dat uwe bewondering voor dezen vorst der romanschrijvers door deze lectuur zoo mogelijk nog stijgen zal.&quot; (24369) WAAEOM HIJ DE EENZAAMHEID ZOCHT, Oorspronkelijk Verhaal door GEORGE. Ingr.Bvo/2.90. Mrs. GASKELL, VROUWEN EN DOCHTERS. Een Verhaal, uit het Engelsch door Mevr. VAN WESTRHEENE. 3 deelen in Bvo ƒ 7.50. Eene goedkoope uitgaaf van een allerkeurigst boek en het laatste werk van deze zeer gezochte Schrijfster. GEORGE ELIOT, FELIN HOLT, DE RADIKAAL. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE. 2 dln. in gr. Bvo met 2 platen ƒ 7.60. MAYNE REID, DE RUITER ZONDER HOOFD. 2 dln. met platen en omslag in kleurendruk ƒ 3.90. MARIA SOPHIA SCHWARTZ, TWEE HUISGEZINNEN. 2 dln. 500 pag&apos;s in post Bvo met titelplaat ƒ 3.25. Zeer goedkoope Uitgaven van: E. BULWER LYTTON, WAT ZAL HIJ ER MEE DOEN ? Uit het Eng. door T. VAN WESTRHEENE Wz. met 3 staalplaten, ƒ Geb/ 3.60. _,__£,_?• JOOD, HET HUISGEZIN DER CHANNINGS. Een verhaal. Uit het Eng. ƒ2.90. Geb. ƒ3.60. e—~ -&gt; Verschenen en alom te ontbieden t HET HANDELSBLAD ES HET MANDEMENT DER BISSCHOPPEN, In gr. Bvo van 80 bladzijden. PRIJS 50 CENTS. _W* Het Onderwijs-behartigend publiek heeft deze brochure reeds vóór de verschijning met zulk een welkomsgroet te gemoet gezien, dat heden bij derzelver verschijning reeds DUIZEND exemplaren verkocht zijn. (28093) ) Bij MARÏINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, is verschenen: Wetten, Decreten, Besluiten, Tractaten OP DEN WATERSTAAT ER DE SPOORWEGEN IN NEDERLAND, met Aanteekeningen, bevattende o. a. de Regtspraak, enz., en Alphab. Register, uitgegeven door J. F. BOOGAARD, Referendaris der Afd. Waterstaat van het Departement van Binnenlandsche Zaken. IVe Vervolg. 1867. gr. Bvo. ƒ 1.50. In het begin van 1869 verschijnt het Ve Vervolg, bevattende Wetten, enz., over 1868. (27768) MYOOR PASSAGIEKS EN GUÈUEKEN NAAR SAMARANG (DIRECT). (BATAVIA aandoende ter ontscheping van Passagiers), ligt te AMSTERDAM in lading, het extra Snelzeilend CLIPPER FREGAT , STAD LEYDEN, («oo tonnen). Kapt. J. C. VAN DE POLL, en varende eenen geëxamineerden Scheepsdoctor, in elk opzigt doelmatig en comfortabel ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT en BRUINIER en Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. (25777) __ ,m. WEKELIJRSCIIE STOOMVAART, aÉ___f TUSSCHEN llotter dam—Duinkerken. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapt. D. VISSER, vertrekt des Woensdags van hier en des Zaturdags van DUINKERKEN. Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez. ft C*. (20352) -HAADIITVrn IN JZEVENAAR, KLEEFbn KETJLEH OruUlinlMULUlM {NIJMEGEN, KLEEF e-KEULEH Van Rotterdam naar Zevenaar, (27301) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 r Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.33 r Ngmegen naar Kleef en Keulen 8.29 10 59 — 5.39 • Aankomst te Keiden 12 50 2.30 7.05 9.65 Doo- plaatsgebrek aijn wij genood-aal»* vele Advertentie n tot een volgend Soramef te laten liggen.</p>
</text>
