<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 11 Nov. De bank heeft heden F finnnn „;* betaald, bestemd voor Indie. ° £ 60&apos;000 mt&apos; De conventie tnsschen Engeland en de Vereeniïde Staten tot regeling.der uitstaande vorderingen is Si nn,w&apos; teekenl Art. 4 bepaalt dat commiswissen den souverem&quot; van een bevrienden staat zullen benoemen, om o^ver de betwiste vordering te beslissen WEENEN 11 Nov. ln het Hui. der Afgevaardigden is ÏSITW^Ï *^S^SSfdS -finJtrBcoT 3t HiiWt ? een° !viJje&apos; «&apos;elke onrust heeft beid heeft verwet/ ir- „ntwer niets edaan dat ongerust-eheven t,l^ .V&apos; HIJ betreurt nog steeds de klagten, aanfuronaU^hLif&apos; *_*^k met Hongarije , dat in geheel Hërnunisterie ,^UfWd al3/eDO ver3t«king der monarchie, eonstïtü ionnèl 6t ?n -dez? wet even «¦ TroeSer ™d« nikken I h vo V n con,,:BSloncle metten eene kabinttskwestie terio en hit HuuTl °hvtree^trmiDe tusscllen het n»™--„Kern ™u het.Tolk den grondslag van het wets- BPR?X ,1?&amp;«rorg&quot;n&gt;satie niet te hoo| vinden. BERLIJN, Il Nov. Officieus wordt gemeld, dat het ht™ d^dB?-h%beBtunf der PosteriJen definitief heeft verklaard Nedèriand in f ,B&apos;enD^h.et posswisselverkeer tusschen S treden *oord-Du,tscnen Bond, in werking te «sJ^K** &apos;!¦ Nov&apos; De Prov- Corr- bMl°it een artikel sen ald„^T°Kll,g ?D den fina&quot;«*n toestand van fr* ± Srid dit de T^&quot;vg Ta&apos;i &quot;^&quot;.«Jdeboosaardiglrik yervloeit uit Hifiedelrenrte JP°llüt&apos;k Tan Pruisen voort£2f diï MKÏ„finaßC,elen no0(f Tan den staa*. vervalt gerin. in i bllJk_&gt;«iar geen nood aanwezig is, welke de refp «« *ss-3ffi_a*--4&amp;s *£sedHa_H£ri,.f ren onderteekend. -.«.manu en Italië is giste- PARIJS, 11 Nov. De Monileur voo+ _, •• overzigt dat de Pruisische troonrede* een *VJVtaatkundiS heeft te weeg gebragt en overal beschouwd&apos;tIq? i,&apos;ldrus nieuw bewijs voor de vredelievende d^vh IJWerd ale een wodcniidschebctrekkin-endertr™r«™ elden welke d« sclien. De vorstenen&lt;f™teistt™ Rendhed^en beheer&quot; heden te baat, om te geteigenTt ai «™3 aUVd«*«»- ontwikkeling aan do zaak ™, ™£»oele,ui koesteren ¦tig zijn. Vertrekken ret^tl*.&apos; T,ooruitl?ang moetdienbincttcn van _nroim drnkt „_ f 1 dcT .schillende kadenkbeelden uit van eendnrt en -?des Koni°g3 de verschillende nuances der libcral? mt\ ll°°ren-de tot het comité aangesloten en het mani4Tóiw^&quot; ZïohbiJ circulaire heeft de minister „orill boVole_&quot; dir*-^ .Bij voor de vrouwelijke jeugd ,op last van lom,T -e scholBn stedelijke overheden gesloten, Veder moetHS&quot;ta&gt; of BRUSSEL, 11 Nov. De Kamer ra V«ZwTden&apos; welke gisteren is geopend, heeft hare%__SS___Sïï2STs* de daartoe verkozen leden «jn dewtfde *K» ld! «ttmgjaar. Tot voorzitter is gekozen de Heer I)oW °ng? 77 van de 93 uitgebragte stemmen. Cr Dolez&apos; met</p>
	<p>-J.gak&quot; S*eBa - nohe «-e. «tóteVnU ini&apos;wppmh China-mail is te Messina aangekomen. ANIWERPEN, 11 Nov. Petroleum 52.</p>
	<p>~. &apos;nuFn- I865„781/v, lpCt.Ecuador-; 5 pCt. Griekin- Ügeit N%;5/25 3 PpS,Mexic- — *-&gt; Dito i-M-l Grm I iTi £ &apos; 2 PGt- Dito -! Dito üitg. -• a&apos; Oren. Undw £ -. 3 pCt. Part. 1853/63 38*; sjot. Dito . » pCt. Dito 1862 86&apos;/i; Dito 1864 90%; Dito 1866 8°3/8; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 657&apos;s -, 3 p(Jt. Spanje 35V. • Vl* pCt. Dito ; Dito 3 pCt. 1867 341/4; 5 pdt. Italië&apos; BSUj; 5 pCt. Turk. A. S. 42rVs ; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt iHto 1862 ;6 pCt. Dito 1864 ; 11/, pCt. Dito — _Vs PCt. Ned. Cert. ; * pOt. Dito —; Eijnsp. Act __. 6 pCt. Amerik. 1882 737/8; Dito 1885 73; 7 pCt lUinois 06 ; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Qr. Spw. (_ 10O) ; 7 pCt. Atlant. (gecons). ; Jaroalow 82; Erie-Spoorweg- Aand. 265/*. m . „ Ü&apos;BANKFOKT 11 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metaü. 1866 S 1&gt;5,0£it&apos;?n/Natl_n: SF/B Oostenr. Aand. 1860 76%; ?-PfIBS-,Jriv_ f__Sfï,ek !859 62S&apos;*; Credict.-Act. 2235* ,87? 83^-3^ 78?/»&apos; Dito 1885 777/ g i 5 pCt. Dito 1874 83Va;. 3 pOt. Spanje 1367 Pac^cWti — ¦ N Busb. Leening —: Turken qor/ ir _ \ac-r;CDann T» ABDoor 783/. _ Tt.i ï&gt; v , , ¦» &quot;• KnrVschawkow —. Azow- L 1191 J wMt ?abaksleening 82%; Wissel: Londen Disconto 3% pa &quot; Z&lt; 1013&apos;&apos;8 &apos; Amst&apos; *¦ *¦ m- ~ Ban- PABIJS, 11 \0- - _?. _, , , 3 pCt. Dito &lt;slotk &gt;&apos; 71 QP-U-nG^OIlsfo1: (°PCI™K) 71-60; Frans. Oost-Sm, finnP ?&quot;&amp;1_MSb- &lt;nOOT-&gt; D&apos;,() Oblig. GestempPVw ,&apos;nVrlf M.ob- 01 323 i ««-*• 4 pCt. RnS&apos;i&apos;iï 3 P°t- Spanje 321/4; 23/, pCt. Dito -; Italië 56 &lt;k,«&apos;32 TT&apos;* POt Metalliek 1865 323; spCt. Amer. 1882 84. AJgem. Sch. 43.55; 6 pCt. diteS _L_! ?£,T:, Slotkoersen). 5 PCt. Metalliek 00% -.-;, Amst. 211 12 y V*- ~ Wissel Londen .- 1» NOT&apos; (S1?tko««e&quot;)- 5 PCt. Metalliek B^ie RjlSO. &quot;&apos;^-T&apos; oten 1860 972&apos;; 4% pCt. I»ki Tnrkw.iói/f Un.&quot; iPanjP ~: 8 pGt- Amerika 1882 uioi/g. Wisse) Londen 25.17; Amst, 211. Telegrammen zijn reeds in een gcueeite onzer vori?e oplage opgi nomen.</p>
	<p>¦te 345/8, Soel. _w&quot; ud a^°-laa£Bte koers 33%; hoog-6 PCt/ Cerik- iBS^&apos;,,n^Seln?,Lo,noden in Goud m*&lt;&gt; 109»/4; 10^r Lnd= in^Tii-D?t 0 107-&apos; Dito 1863 WASHlNp&apos;p&apos;fw •?n-.?&apos;1 &apos;*• Petroleum 271/2. en beeft WüdV1 Grant is gireren teruggekeerd »« 6eneraalPBrotnlo°whe^ J^S6/«^vangst „dankt het voorstel gedaan L te? &apos;? de wetgeving van Tennessee den tot alle fSff ft* al^meen stemregt uit tebrei.NEW-OELEANS nVv n Alts accomPlis erkennen. Tier dagen bedroegen 15^ik^e^mxoeren der jongste menti&apos; te???J0 Dec-&apos;e- 1^-6&apos; waarbij het Parleavond publiek gemaakt. &apos; VoUlt b,Jeengeroepèn, is heden Op de vergadering van Wm, ttbuitenlandsche. obligatien, onder v&apos;f,r^*der honders van is eene commissie benoemd, welk 7 Vo ng Tan Göschen tot vorming van een raad, aan welkend«TB val bramen de belangen der fondsenhouders zal „L°,escherming van pV.^fe ™nd al*omeen Wjvai &quot;°rden °PSedrBagen. .^ÏERSBURG, 11 Nov. Gisteren ziin «. h_L_? f* .Wrweg Tan.boff-Saratoff _J_T, 358&apos;000 a«&quot; ron Jommi is belast met bet ««3_iiJl p&apos; 3 dezer. Ba WEENEN, 11 Nw i„ 1 ¦ lm del Protocollen de minister Berger heden Ü^^^J®***&quot;heeft „iet Oostenrijks Uhfc_-72t_ttK?£W ondergang zal ten gevolge hebben, geliik ,I,L?ancwlen standers wordt beweerd. De fol&amp;^jïïL* tegenden vrede en de vorming van een vrij Oostenrijke»00^ nister van binnenlandsche zaken von GiskriWii T,e Im&quot; datderegermg-Ueoms^^ plwt heeft gedaan. De plaatevervangen.e __£_ES_n.!rM* ?. Taaffe verWrde, dat de regering zich doSS?^Nt &apos;an politieke eerlijkheid genoopt zag, T-_d_SïSgf*Bß n»smsteriele kwestie te maken. In de avondzituZ ,„ietß. d&lt;*at over de bijzondere artikelen aanvangen 8&amp;1 het d AIAÜRID, 11 Nov. De Imparcial behelst een decreet van FitcnTsUt T«&quot; justitie, van den 9den dezer, waarbij GeorsS bÓuwenBe,nrfg^d wordt *5 Madrid eene -«Vormde kerkfe &quot;• ¦ue Gaccta maakt geene melding van dit decreet LONDEN, 12 Nov. De Sardinische spoorweg-maatschappij heeft bij het comité der Londensche beurs een voorstel gedaan, om geen rescontredag vast to stellen, voor zaken, in Italiaansche tabaksleening, omdat de Italiaansche regering het contract met de spoorweg-maatschappij heeft verbroken. Gisteren is te Dublin eene bijeenkomst der historischo maatschappij verboden. De reden hiervoor is onbekend. LONDEN , 12 Nov. Per City of Boston van New-York zijn doll. 124,000 ontvangen en berigten, loopende tot 31 Oct. Er worden opgewonden kiezersvergadermgen gehouden. Horace Greely, hoofdredacteur der Tribune, heeft de candidatuur voor New-York geweigerd. De correspondent van de New-York Herald berigt nit Havana, dat de opstand op Cuba ernstiger is dan de autoriteiten willen weten. Men verneemt de aankomst van de France te Queenstown, met 46,000 doll., uit New-York. De Atrato is te Plymouth binnengevallen. PESTH, 12 Nov. De regeringsvoorstellen, betreffende * mme zijn in de heden door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting aangenomen. De deputatie zal bestaan uit •* Hongaren, 4 Croaten en 4 Fiumers. Morgen zullen de beraadslagingen over de begrooting aanvangen. .BELGRADO, 12 Nov. Op bevel van het regentschap is mj proclamatie de staat van beleg opgeheven. In bedoeld document wordt gezegd, dat Servië iut de geduchte crisis is opgerezen, zonder in eenig opzigt in kracht te zijn verminderd. De bevolking wordt aangemaand het regentschap \e. olijven ondersteunen. Aan het slot wordt medegedeeld, «at weldra hervormingen in het binnenlandsch bestuur zullen worden gemaakt. De nienw benoemde Grieksche consulgeneraal alhier is heden door den minister van buitenlandsche zaken ontvangen. BERLIJN, 12 Nov. In het Huis der Afgevaarden is heden door den Heer Löwe de volgende interpellatie gerigt tot regering: Of de conventie, betreffende het uitleveren van deserteurs, in der tijd met Rusland aangegaan, en welke dit jaar eindigt, zal worden hernieuwd ? De minister von der Heydt heeft, om staatkundige redenen, geweigerd de interpellatie te beantwoorden. De Heer Löwe heeft zich voorbehouden, later op nieuw de interpellatie te doen. PARIJS, 12 Nov. In het overzigt van den Moniteur wordt de hoofdinhoud van Disraeli&apos;s redevoering medegedeeld over de betrekkingen tusschen Frankrijk en Pruisen en de bemiddeling van lord Stanlej&apos;, ten einde tot eene ontwapening te komen. Het blad betoont zich ingenomen met dit denkbeeld. BRUSSEL, 12 Nov. Het Journal de Bruxelles zegt, dat geen der leden van den raad van toezigt van het crédit foncier zijne demissie heeft genomen; het blad voegt er bij dat bedoelde inrigting geene andere administrateurs heeft.</p>
	<p>LONDEN, 12 Nov. Raapolie 32; Patentolie 33.6 a 34; Lijnolie 2«.6, dito te Huil 27.9 a 28. LONDEN, 12 Nov. Eeue lading mo-Koffij is afgedaan a 43.3, naar men zegt voor Antwerpsche rekening. Prijzen ter markt onveranderd.</p>
	<p>Ter Veemarkt zijn aangevoerd: 1810 Runderen, 6350 Schapen en Lammeren, 109 Kalveren, 50 Varkens. De besteede prijzen waren: Beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren 5.2, Kalveren 5.6, Varkens 4.8. LIVERPOOL, 12 Nov. Katoen: Verkocht heden 8,000 b. stil.</p>
	<p>Tweede Depêche. Katoen: afgedaan 10,000 b. in dalende stemming, middliug NewOrleans 11 Vs p.; ditoßcngaalsch 7Vs; dito Dhollerah BV* P- Ingevoerd 10,500 b. BERLIJN, 12Nov. Rogge: Nov.—Dec. 531/2; Voorjaar 521/2. Raapolie: Nov.—Dec. 9s/i_ Voorjaar 98/4. — Voorloop Nov — Dec. 16; Voorjaar 16V2. HAMBURG, 12 Nov. Tarwe loopende maand 123i/2; Nov— Dec. 121; Dec—Jan. 120; April—Mei 118. Rogge loopende maand 96; Nov.—Dec. 95; December—Jan. 93- April—Mei 921/2. Kool- en Lijnzaad gevraagd; Raapolie loco 20Vs; Mei 21.</p>
	<p>Het weder is regenachtig en guur. KEULEN, 12 Nov. Tarwe, dadelijk 7; Nov. 6.2; Maart 6.3, Mei 6.41/9; Rogge, dadelijk 6; rnov. 5.17; Maart 5 ]&lt;)• Mei 5.10; Raapolie, dadelijk 10&apos;/(; Mei 10ir/-0; Oct. 1869 111/,»; LrjnoJie dadelijk llï/j. Tarwe onveranderd; Rogge en Olie lusteloos. Het weder is schoon. Rijnhoogte 7 v. 9 d.</p>
	<p>z^oN^/N&apos; n NoT- 5 PCt&apos; Italie 56&gt; 561/4-, Turken 427/fi, 431/8.</p>
	<p>WEENEN 12 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 58 20; xt ?°*;„dlto Meis 59-10; 5J&gt;Ct- Met- 1866 59 70; 5 pCt i^,^nCre1dli 8?8 142I42 _; Dito 1860 88.30; Dito 1864 102.70; Act. Cred. Inst. 224 30; Dito Lemb. &lt; _ern Spoorw. 173 50; Dito Nat. Bank 828.-; Staats-Spoorw. Act. 2/6.20; Dito Noorder-Spoorw. 193 50; Dito Nieuwe Lomb. 186 40; Eng. Oostenr. Bank 169. — ; Napoleons dOr 9-2,%vyClssel: L°n&lt;len 116 80; Hamb. 86 30; Parijs 46.40. BERLIJN, 12 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 50i/2; 5 pCt. Nation. SO&apos;/s; Oost. Aand. 1860 76i/3; 5 pCt. Itahe 65i/s ; Lomb. Sl.ores 108; 5 pCt. Koss. 1822 86; Dito !86&apos;/86i/8; Aand. Dito 1864 HSI/i; Dito 1866 lISI/s; 4Vs Pnt. Prnis. ObUg. 94V3; 6 pCt. Amerika 1882 795/4; Holl. Spw. Act. 97; 5 pCt. Turken 415,8. v Wissel: Londen 3/m. 6.23; Parijs 2/m. 80&quot;/,,; Hamb. 2/m. 150 i Amst. 2/m. 142 V*-, Dito kort 142»/*; Weenen 2/m. 861/3; Petersb. 3/m. 91s/4. HAMBüKa, 12 Nov. 5 pOt. Enss. Cert. 69; Dite 1862 83, Oostenr. Aand. 1860 76% 6 pCt. AmeriVa 1882 72i/s ; 5 pCt. Itahe 54; Lombarden 398. — Wissel: Londen 13 «U&apos;s a —;Amst 35.54a—;Parijs 187 V* a —i Disconto 3 pCt,</p>
</text>
