<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 12 November.</title>
	<p>In de memorie van beantw. over het wetsontwerp tot verhooging van hoofdstuk VIII der staatsbegrooting voor 1863 tot weder-opbouw van den afgebranden stal voor de rijdende artillerie te Amersfoort, wordt gezegd dat het strengste onderzoek naar de oorzaak van het ontstaan van den brand heelt plaats gehad, maar dat daaromtrent niets aan het licht gekomen is. Tot dus verre bestaat er geen vermoeden van boos opzet. De minister stelt er hoogen prijs op het geleden verlies te herstellen en het corps zoo spoedig doenlijk m deszelfs vorigen toestand terug te brengen. Bij den minister bestaat het voornemen om, zoo het hem gegeven zal zijn een volgende begrooting in te dienen, daarbij gelden aan te vragen voor den bouw van eene inunterie kazerne in Amersfoort.</p>
	<p>Van Reuters telegram-company ontvangen wij het volgende telegram:</p>
	<p>BATAVIA, 21 OCT. Verkocht: 60,000 pic. Padang Koffij a 341/ s; 60,000 pic. putter N°. 14, a 131/2; 5000 pic. Billiton &apos;Tin a 55^. Vrachten naar Nederland 95 a 100. Wisselkoers op Nederland 1011/2. Aangekomen Schepen: Aldebaran, kapt. Meyboom. - Bestevaer, kapt. Eosier. - Dageraad, kapt. Duinker. - Doesborgh, kapt. Spaanderman. - Graafstroom, kapt. Rösingh. - Henriette Maria, kapt. Tjebbes. - India Packet, kapt. Diepering. - Jannetje, kapt. van Striemen. - Java Packet, kapt. Crap Hellingman. - Johanua Christina, kapt. Rosingh. - Johannes Lodewijk, kapt. van Delft.- Maria &amp; Elisabeth, kapt. Bonj er.- Ridderkerk&apos; kapt. Buuk.- S. van Heel, kapt. von Munchen. - Ymuiden, kapt. de Jongh. - Zeenymph, kapt. Graadt van Roggen. Vektkokken Schepen : Anna Maria Wilhelniina, kapt. de Haan. - Antje, kapt. van der Hoog. - Cornelia &amp; Geertruida, kapt. Wielema. - Cortgene, kapt. Wemmerus. - Friesland, kapt. Sipkes. - Helena &amp; Anna, kapt. van Aalburg. - Hoek van Holland, kapt. Bükker. NB. Alsmede nog een aangekonien en een vertrokken schip, waarvan de namen te onduidelijk geseind zijn, om op te geven. Eene tweede militaire expeditie vertrekt naar Bali.</p>
	<p>Het zal velen onzer lezers genoegen doen thans reeds te vernemen, dat zij Mevr. Niemann-Seebach in den aanvang van het volgende jaar, wederom in den schouwburg van den Heer van Lier zullen kunnen bewonderen. Van een wel ingelichte zijde wordt ons medegedeeld, dat Je gevierde kunstenares voornemens is 111 onderscheidene nieuwe rollen op te lreden, zooals in de Nibelungcn van Hobbel, iv Othello, Much ado about nothing, die Jnngfrau von Orleans, en anderen.</p>
	<p>Het Weekblad van het Regt van heden bevat een koninklijk besluit van 4 Sept. 1868, N°. 17, waarbij de nieuwe wetgeving voor de kolonie Suriname wordt vastgesteld en hare invoering bepaald op 1 Mei 1869. Op denzelfden datum zijn gelijke bepalingen omtrent de koloniën Curacao vastgesteld.</p>
	<p>Te Enkhuizen is gisteren binnengekomen de buis Johanna Margaretha, stuurman K. Visser, met een voorraad van 15 last 10 ton Haring.</p>
	<p>Door den Heer Ernst Scheid, uit New-York, is aan den minister van oorlog het model aangeboden van een nieuw acbterlaadgeweer, waarmede, even als met de overio-o geweren, proeven zullen worden genomen. &quot;</p>
	<p>d*n VBGKA.yENHAGE&apos; 12 Nov. Gisteren avond werd bij 1&apos;8.?1, b/r? Lan/ena«. eene soiree gegeven, die afgewisseld werd door de voorstelling van taoieaux vivants en het opgeven van charades.</p>
	<p>f «ROTTERDAM, 12 Nov. In do zitting van den gemeenteraad heden gehouden, is besloten het spoorwegplan te verdagen; tot havenmeester benoemd de Heer Bijl van Alkmaar; het verzoekschrift over de drijvende woningen en magazijnen gerenvoyeerd naar burgemeester en wethouders. * SCHIEAMD, 12 Nov. Burg. en Weth. hebben bekend gemeakt, dat, aan to vangen van Dingsdag 1 Dec. aanst., alhier wekelijks op Dingsdag eene veemarkt zal worden gehoudon, op het daartoe nieuw ingerigte plein achter den St. Joris Doelen.</p>
</text>
