<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 12 November.</title>
	<p>De^Engelsche dagbladen bevatten thans de geheele toespraak van Disraeli, op het feest van den Lord Mayor. Het gedeelte dat per telegram werd overgebragt en thans nog meer beteekenis erlangt door de goedkeuring van den Moniteur• (zie telegram Parijs) luidt als volgt: /-Ofschoon degenen, die een oog laten gaan over alle mogelijke aanleidingen tot misverstand tusschen verschillende natiën eene lange lijst zouden kunnen geven van bronnen van gevaar gelooft de regering niet, dat er aanleiding of zelfs een voorwendsel tot oorlog bestaat. Integendeel gelooft zij, dat alle vorsten en staatsdienaren, die invloed hebben op het lot der natiën en den loop der dingen, van meening zijn, dat iv het belang hunner rijken en onderdanen, de vrede moet blijven gehandhaafd. Ik erken —want bfi gelegenheden als deze zou het onverstandig zijn eenige reden tot bezorgdheid te verbergen — dat in de onderlinge verhouding van Frankrijk en Pruisen, de uitslekendste van de beschaafde mogendheden van Europa, reden is tot bezorgdheid, ten gevolge van de aanzienlijke wapening. Maar in het bijzonder leven ziet men dikwijls, dat tusschen twee personen, zonder voldoende aanleiding, eenig misverstand is, waarvan zij zelven over- j tuigd zijn, dat er geene voldoende gronden voor zijn. Wat geschiedt dan ? Vrienden, met hen gelijkstaande in rang , wier beweegredenen niet kunnen wordt verdacht, rekenen zich verpligt tusschenbeiden te komen en door van weerszijden ophelderingen uit te lokken, brengen zij eene betere stemming te weeg. Naar mijne meening zou, bij j den tegenwoordigen staat van zaken in Europa, mijn vriend de minister van buitenlandsche zaken, die, blijkens . de verklaring van den vertegenwoordiger der Unie, zoo ge-. lukkig geslaagd is in zijne pogingen, om een langdurig misverstand uit den weg te ruimen, niet beter kunnen doen, dan met de andere groote Éuropesche mogendheden te raadplegen en tusschen beiden te komen, daar gezegde beide mogendheden , naar mijne overtuiging jegens elkander geene vijandschap koesteren. Hij zou daardoor een einde maken aan alle moeijehjkheden en misverstand tusschen deze beide staten, even als er een einde gekomen is aan het misverstand tusschen Lngeland en de Unie.&quot; Disraeli hoopte, dat hij de vergadering deze opmerkingen zou mogen herinneren, //wanneer hij het volgende jaar de eer had weder op den toast van den Lord Mayor te antwoorden. (Gelach.) De vraag of Disraeli zelf bedoelden toast beantwoorden zal, wordt bij de aanstaande verkiezingen beslist, maar Gladstone of Disraeli is in deze onverschillig en het ware inderdaad te wenschen, dat een der ministers bij het volgende feest van den Lord Mayor kon herinneren, hoe door Engelands bemiddeling de wegruiming werd verkregen van het misverstand tusschen Pruisen en Frankrijk. Ook. het antwoord op de vraag of er werkelijk slechts van misverstand sprake kan zijn is onverschillig. Disraeli zou niet hebben gesproken gelijk hij deed en -nog minder zou de Moniteur zijne woorden hebben toegejuicht, indien men niet kon aannemen, dat de Keizer der Franschen thans de zaak op deze wijze wil hebben beschouwd. En ie dit het geval, dan is er reeds een punt van toenadering verkregen en moet de vriendschappelijke bemiddeling van Engeland van zelf tot eene goede uitkomst leiden. Het komt ons, na de lezing- van het stuk in zijn geheel, niet onwaarschijnlijk voor, dat lord Stanley inderdaad beproeft, hetgeen Disraeli wenschelijk noemt. Als een staaltje van de wijze, waarop de democratische partij in Amerika het stemregt begrijpt, deelt de correspondent van Daily Ntws het volgende mede: »Bij de vorige verkiezingen [niet bij de verkiezing van den president, die in alle staten gelijktijdig plaats vindt, en waarbij zulke praktijken dus onmogelijk zijn] gingen honderden uit New- Vork in Pennsylvanie stemmen en evenzoo uit Kentucky , om te stemmen in Ohio en Indiana. [Men houde hierbn&apos;in het oog, dat men burger zijn moet van een staat, om in dien staat het stemregt te oefenen. Bedoelde lieden waren dus van valsche papieren voorzien]. Wat president Dwigt van Vale College, 50 jaren geleden, van de partij zeide, blijft nog altijd de waarheid: *ik zal niet zeggen, dat ieder democraat een paardedief is, maar ieder paardedief is democraat.&quot; In PennEylvanie zijn stellig 9000 valsche naturalisatie- Eapieren afgegeven; in New-York tusschen de twintig en ertig duizend. Eigenlijk heeft slechts het Congres de bevoegdheid om iemand te naturaliseren, maar gemakshalve is die bevoegdheid aan de regtbanken overgedragen en dit geeft niet weinig aanleiding tot misbruik, vooral in plaatsen als New-York en Philadelphia, waar de meeste vreemdelingen komen en bovendien de regters verkiesbaar zijn. In plaatsen waar de democratische partij sterk de overhand beeft, hebben de regters slechts zelden den moed, om de aanspraken behoorlijk na te gaan en als er opzet van de zijde der regters bijkomt, heelt men natuurlijk geene de minste waarborgen. Een regter hier te New-York, deed het zittingslocaal ontruimen door iedereen, zelfs door de verslaggevers van de dagbladen, en liet toen alleen lieden binnen , die genaturaliseerd wilden worden. Toen begon de ergerlijkste comedie, die men zich denken kan. In plaats van de namen der aanwezigen, die hij op de lijst voor zich had. riep hij allerlei zotte namen op, die hem op dat oogenblik in net hoofd kwamen. Altijd volgde er een antwoord uit de menigte. Men berekent, dat er op deze wijze 6 a 7000 certificaten afgegeven zijn voor personen, die niet bestaan.&quot;</p>
	<p>Het misbruik beeft echter thans de openbare aandacht zoo zeer getrokken, dat blijkens de mededeeling van denzelfden correspondent, de zaak zal worden vervolgd. Vervalsching dezer certificaten wordt volgens de Amerikaansche wet gestraft met tuchthuisstraf van drie tot vijf jaren. Ook aegeen, die van valsche certificaten gebruik maakt, beloopt deze straf.</p>
	<p>De zitting van gisteren, waann ac discussien over de 0.-L begrooting zgn voortgezet, was vooral gewnd aan feitelijke mededeelingen of toelichtingen, naar aanleiding van zoowei eergisteren als gisteren gemaakte opmerkingen of gedane vragen. Allereerst antwoordde de minister van koloniën thans eigenlijk minister van oorlog. Vooreerst verdedigde | de minister den maatregel tot het niet toekennen van eene toelage aan officieren, tijdelijk met een hooger commando belast. Zoo weinig was dit eene ondoordachte bezuiniging die ontevredenheid in het leger kon veroorzaken, dat hii is genomen op advies van twee commandanten van het leger De minister wilde al het noodelooze afsnijden en gebruiken tot verbetering van het lot der Indische oificieren iv lTet algemeen De minister sprak yan bezuiniging; daarop grondt ook de Heer de Roo v Alderwereltzijn aandrang tot vermindering der levende strijdkrachten van het Indische leger. De minister heeft bii zijne optredmg eenige plannen nopens dat leger gevonden • een plan b. v. om de garnizoenen te vervangen door policie-soldaten, een denkbeeld dat vruchtbaar kan zijn; een ander plan om zekere garnizoenen van do buitenbezittingen geheel weg te nemen. De minister vereenigt zich met die gedachte en stemt ook toe, dat inkrimping onzer krachten op de buitenbezittingen, het meest bevorderlijk daaraan zou zijn. Maar het is eene waarheid: men breidt zich meer uit, dan men zich terugtrekt. Vooreerst betaan er vele contracten met inlandsche Vorsten tot bescherming. Zal men die aan hun lot overlaten V De minister geeft de verzekering, dat onder zijn bestuur geene uitbreiding zal plaats hebben. Maar de minister heeft eene opmerking; het koloniaal bezit moet als het ware bij wijze van fataliteit of providentieel tot uitbreiding nopen, en daarvan heeft de minister een sterk sprekend voorbeeld. Toen men onlangs den Heer Rochussen vroeg of niet zekere annexatien van dien spreker zijn uitgegaan, heeft hij dit tegengesproken, en gisteren heeft hij weer betuigd, dat hij een groote vijand is yan uitbreiding. Als nu iemand, wiens overtuiging zóó vast is, toch telkens uitbreiding heeft bevolen, dan is dit wel een bewijs van de fatale, providentiële noodzakelijkheid De minister zal niet in details treden, maar omdat de geloofwaardigheid van den minister moet vaststaan, legt hij eene nota over van diverse gevallen, waarin de Heer Rochussen als gouverneur-generaal of minister uitbreiding der bezittingen heeft bevolen. De minister kwam vervolgens tot het defensie-stelsel. Slechts een kort woord daarover. In de memorie van beantwoording staat, dat de minister deze gewigtige zaak zal overwegen; hij verklaart tot dusver nog geen tijd daartoe gehad te hebben. Of de zetel van het bestuur van Batavia zal worden verplaatst, of er een comité van defensie zal zijn, dit zijn punten, waaromtrent de minister zich voorbehoudt met allen ernst na te gaan of daaruit zal moeten voortvloeijon een voorstel, om het stelsel van defensie en legersterkte door de Staten-Generaal te doen bepalen. De minister zal deswego afwachten de beslissing omtrent hetzelfde punt hier te lande. Naar aanleiding daarvan ontstond eene discussie, waaraan de Heeren de Roo van Alderwerelt, Fransen van de Putte Storm van s Gravesande en Rochussen tleel namen, d 4 laatste vooral om eene toelichting te geven van de omstandigheden, waaronder bij soms tot uitbreiding of annexatie verphgt was. Zijn resumé was dit: dat ons Stoel moet zijn de handhavingvan het.beginsel, dat de Indische Archipel behoort aan Nederland, zonder daarom ra alle districten eigen heerschappij te voeren; dat daartoe Nederland veel te klein is; dat men zich zooveel mogelijk moet beperken&apos; en met uitbreiden en den zetel van het bestuur te Batavia behouden, maar niet verplaatsen. De Heeren J. K. van Goltstein en de Casembroot kwamen on tegen al te groote bezuinigingen, waarop de minister verklaarde, dat eene verbetering van het-lot der officieren va» minderen rang in overweging is, en de nu voorgestelde behëufge 11 g6en nadeell£en invloed kunnen uitoefenen óp Over de verdere onderdeelen werd soms nog eenige discussie gevoerd, vooral over N». 94 {geniewerkenT waarbijaangedrongen werd op eene splitsingen uigaven&apos; voo^ gewome en buitengewone werken, dat dool- den minister rSor. eene volgende begrooting werd toegezegd, zoo mede eenonderzoek nopens de geneeskundige dienst, terwijl de regering al het mogelijke zal doen om het besteande incompfeeï aan te vullen.</p>
	<p>Omtrent het departement van marine, heeft de ministei. van kolonie te kennen gegeven, dat het houwen van schepen geschiedt naar mate van de beschikbaarheid van materialen en de eischen der dienst. Een stoowtranspor^^,_ is reeds gebouwd, en er is een boréh &quot;&quot;WSZ « dé&apos; eene goede hoeveelheid bruikbaar hout te *ebb™:s£at &quot;? fabriek te Soerabap betreft voortvarendheid betracht worden De post J^™^ kan verminderd worden door«^minister van marine ¦ do ifchSTv&amp;^^^P&apos;rr* v«n schepende&apos; Indiche marinl nogodig heeft? Het voor de l-df-&apos;</p>
	<p>tehe marine kan zich niet bij ééne soort bepalen 5 dit is naar gelang van verschil van localiteit of van de eischen der dienst. Dit moet ter beoordeeling blijven van het Indisch bestuur. 2°. Wat aangaat het materieel, de minister ia niet zoo zeer gestemd voor houten materieel. Nadat de verschillende onderdeelen waren aangenomen , la het geheele hoofdstuk II (uitgave in Indie ad ƒ84,943.907) aangenomen met 54 tegen 13 stemmen. Het eerste hoofdstuk&apos; (uitgaven in Nederland) heeft hoofdzakelijk aanleiding gegeven tot een debat over de kosten van overtogt van den schout-bij-nacht Andreae (de zaak van Huet is niet ter sprake gekomen als zijnde vroeger reeds commissoriaal gemaakt). De minister bleef verklaren, dat onder zijn voorganger ten deze eene vergissing was begaan, door wien wist men niet, terwijl hij eene eigen handeling verdedigde omtrent eene verhoogde toelage aan een gerepatrieerd vlagofficier, wiens uitzigt om langer tijd in Indie te blijven, niet was vervuld. Over een en ander had eene eenigzins levendige woordenwisseling tusschen den minister en den Heer Fransen v. d. Putte plaats. Nadat alle onder-artikelen waren aangenomen, werd, op voorstel van den Heer Blussé, besloten om over de bijdrage aan Nederland, zijnde de sluitpost der begrooting, niet te stemmen, dan nadat de wetten op de middelen voor Indie waren aangenomen, welke heden in behandeling komen.</p>
	<p>De commissie uit de Tweede Kamer, in wier handen de stukken zijn gesteld, door de regering overgelegd omtrent de toekennmg van overtogt naar Java voor &apos;s lands rekening , heeft verslag uitgeDragt. Ofschoon zij zich van een eigen oordeel over de medegedeelde feiten onthoudt, meent zrj toch te moeten opmerken, dat tot hare bevreemding in het besluit van 12 Maart jl. waarbij aan den Heer HuSt en zijn gezin vrije overtogt is toegekend, geene melding is gemaakt van het kon. besl. van 22 Mei 1867, N°. 51, beelzende de regelen waarnaar vrije overtogt wordt verleend, terwijl toch van deze regelen bij genoemd besluit van 12 Maart is afgeweken, hetgeen ook bij de rekenkamer bedenkingen heeft doen rijzen. //Onwillekeurig, zegt de commissie , komt hierbij op nieuw de wenschelijkheid voor den Keest eener wettelrike regeling der financiële ministeriële verantwoordelijkheid.&quot;</p>
	<p>Het Haagsche conservatieve orgaan schijnt tegenover de liberalen de spreuk «verdeel en heersen&quot; te willen toepassen. Het tracht tusschen den minister van koloniën en de liberale partij in de Tweede Kamer tweedragt te steken; ¦telt deze laatste voor als den minister slechte tijdelijk te steunen; beweert, dat de minister in den grond der zaak antipathiek is aan de liberale partij; dat hij slechts als bliksemafleider tegen de conservatieve partij wordt gebruikt, enz. Altemaal kunstmiddeltjes om den minister van zijne politieke vrienden te scheiden. Niemand zal zich omtrent dit doel vergissen, en daarom kan de taktiek van het orgaan niet gelukken. Zij kan alleen het gevolg hebben, dat zij de zwakheid der conservatieve partij te meer in het licht gtelt, want eene partij, die zulke middelen bezigen moet om hare positie te versterken, toont al zeer weinig vertrouwen te hebben op de kracht harer beginselen. Het verschil, dat in de zitting van de Tweede Kamer van Dingsdag zich heeft voorgedaan over de opvatting van het koninklijk besluit van 1864, betrekkelijk de heerediensten, wordt door het Dagblad veel grooter gemaakt dan het werkelijk is, om den minister van koloniën en enkele sprekers der liberale partij vijandig tegenover elkander te kunnen plaatsen en tegen de liberalen de beschuldiging te kunnen aanvoeien, dat zij politieke kansrekening gesteld hebben boven handhaving van eigen beginselen, eene beschuldiging, te onzinniger, omdat de minister eene wet op de heerediensten heeft toegezegd.zoodat in allen gevalle de kwestie nog «it te maken is. Kon iemand verwacht hebben, dat de liberale sprekers den minister, zonder die wet af te wachten, hun vertrouwen hadden opgezegd? Voorts zij nog gevraagd of het niet wat al te ver gaat, om eene zoo absolute eenstemmigheid van inzigten op alle punten te eisenen tusschen den liberalen minister en alle liberale leden der.Kamer, dat nimmer eenig verschil kan voorkomen ? Onzes inziens is zoodanige eenstemmigheid alleen te verkrijgen door algeheele opoffering van alle zelfstandigheid , en nu gelooven wij, dat ieder er prijs op stellen moet dat zamenwerking tusschen regering en vertegenwoordiging plaats hebbe met behoud van wederzijdsche zelfstandigheid.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen, op diens verzoek, Dr. W. H. Idzerda, als inspecteur voor het geneeskundig staatstoezigt voor Friesland en Groningen, onder dankbetuiging voor de in die betrekking door hem bewezen diensten, en benoemd tot inspect. voor bet geneesk. staatstoezigt voor Friesland en Groningen, Dr. L. Ali Cohen, thans voor Overijssel en Drenthe; tot inspect. voor het geneesk. staatstoezigt voor Overijssel en Drenthe Dr. D. Lubach, te Haarlem, thans adj&apos;unct-inspect. voor dat staatstoezigt voor N.-Holland; tot -djunct-inspect. voor het geneesk. staatstoezigt voor Noord- Holland Dr. I. Teixeira de Mattos, te Amsterdam, met vergunning om nevens die betrekking die van secretaris der commissie van toezigt op de stedelijke geneesk. dienst te Amsterdam waar te nemen; — eervol ontslagen W. Swer- Ter en J. Rahder Cz., beide als 2de luitenant bij de rustende schutterij in Overijssel, en benoemd bij de rustende schutterij in Overijssel: tot officier van gezondheid 2de kl. J. H. Veurman; tot kapts. P. A. A. Molenaar en G. Kleijenberg; tot lste luits. R. Jonkers en B. H.tenßaa; tot 2de luits. H. Smit, J. G. Pot, J. Westerbeek en J. Meesters; — verleend aan H. Bronner, eervol ontslagen commies bij bet ministerie van oorlog, een pensioen van ƒBB2 &apos;sjaars.</p>
	<p>De minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bij hem is ontvangen een bankbillet van ƒ25, door een onbekende, onder de letters N. N. (postmerk Breda van 10 dezer), ten behoeve van &apos;s rijks schatkist ingezonden.</p>
	<p>De kapt-luit. ter zee H. B. Kip, laatst behoord hebbende tot het escader in Oost-Indie, en van daar den 3den dezer in Nederland teruggekeerd, is met dat tijdstip op nonactiviteit gesteld.</p>
	<p>Bij de Gcbr. v. Es, te Amsterdam, is in het licht verschenen de zeer uitgebreide catalogus van boomen, heesters, planten, enz. der Koninklijke Nederlandsche tuinbouw-maatschappij Linnaeus, te Watergraafsmeer, voor 1868—1869. Die catalogus behelst opgaaf der leden van het bestnur der maatschappij, — haar doel, — bijzonderheden omtrent de plaate harer vestiging, haren werkkring, de voordcelen, aan het Mmaatschap verbonden, — de prijzen, waartegen de zeer vele artikelen, daarin vermeld, worden geleverd en de voordcelen, welke worden toegestaan bij beplantingen van eenigen omvang. Meer in het bijzonder wordt ook gewezen op het groote gewigt eener doelmatige behandeng der ooftgewassen, welke thans meer en meer gezocht worden en welker aanplanting, te zeer tot dnsver veronachtzaamd, niet krachtig genoeg kan worden bevorderd. De catalogus is versierd met vele afbeeldingen van ooftboomen, sierplanten, kasplanten, enz.</p>
	<p>De Heer J. ter Gouw, heeft de volgende nitnoodiging gepubliceerd: »Vóór twee jaren werden door Mr. J. van Lennep en mij, mededeeüngen gevraagd ten behoeve van ons werk over de Uithangteekens, en spoedig mogten wij ons in de belangstelling van velen onzer landgenooten verblijden. Thans wend ik mij, daar ik voornemens ben de Volksvermaken op gelijke wijze te behandelen, langs denzelfden weg met een gelijk verzoek tot ieder, die in zoodanige bijzonderheden uit het leven van ons volk.belang stelt en geneigd ie ook deze onderneming te bevorderen. Men versta hét woerd volksvermaken liefst in wat ruimen zin, en daaronder ook alle oude gebruiken, die tot eenige vrolijkheid aanleiding geven. Geene huiselijke feesten of vermaken echter, alleen openbare; maar toch wel zulke, die, al worden zij gedeeltelijk binnenshuis gevierd, toch zoo algemeen zijn, dat zn ook als bestanddeelen van het openbare volksleven te beschouwen zijn. Behalve hetgeen dienaangaande in gedrukte werken verspreid ligt, is er zeker nog veel in verschillende gewesten van ons vaderland, dat niet of weinig bekend is -, veel dat nog onderhouden wordt, en veel ook wat ouden van dagen zich nog kunnen herinneren. Gaarne zou ik daarvan mededeeling ontvangen, liefst met eene dnideteke omschrijving van plaatselijke eigenaardigheden. Mededeeling van oude etsen of platen, waarop volksvermaken «ju afgebeeld, of van zeldzame boekjes, daarover handelende-, één woord van alles wat voor dit onderwerp belangrijk ia en daarover licht verspreiden kan, zal mij hoogst aangenaam zijn. Aan hen, die oude schilderijen, beeldfiouw ot snijwerk, volksvermaken voorstellende, bezitten •f _ennen, verzoek ik, mij daarvan eene afteekening of zoo daar bezwaar tegen bestaat, althans eene beschriivinf te jnllen zenden- ecu en ander onder het adres van de E?ven F. Bonn, boekhandelaren te Haarlem, door wie ook de boeken en platen, uie ter inzage gegeven worden, zullen worden teruggezonden.</p>
	<p>Heden nacht, tegen half 2ure.ontstond brand in de keuken van het perceel N._ 54, op de Woemgracht, bewoond door vijf talrijke huisgezinnen. Dooi spoedige adsistentie is het gelukt den brand, zonder behulp van de aangerukte spuiten te blusschen. &apos; Men verzoekt ons mede te deelen, dat behalve de vroeger genoemde inzenders ter maritieme tentoonstelling te Havre, nog met eene bronzen medaille is bekroond de Heer S. Planteijdt te Krommenie, voor zijn fabricaat Hollandsch zeil- en karldoek.</p>
	<p>Aan de Groninger Cour. wordt uit Rotterdam, d.d. 8 Nov. o.a. geschreven: Eerst Vrijdag avond te 111/2 ure heeft de regtbank, in raadkamer vergaderd, regtsingang verleend tegen den zaakwaarnemer Jacob de Vletter en ruim 40 andere personen, die onder verdenking van medepligtigheid aan het oproer in hechtenis waren genomen en waaronder zich ook eene vrouw bevindt. Zóó lang heeft de voorloopige instructie geduurd.. Den volgenden ochtend heeft daarop de justitie eene huiszoeking gedaan in de woning van de Vletter. Men wil. weten, dat bij die huiszoeking niets ontdekt is wat de justitie op het spoor kon brengen van medepligtigen, die zich schuil houden; maar dat algemeen vermoed wordt, dat er zoodanigen zijn, is op nieuw bevestigd door de woorden, die in de gemeenteraadszitting van Donderdag de Heer Ledeboer als oudste lid van den raad tot den burgemeester gerigt heeft. De Heer Ledeboer toch sprak op den meest stelligen toon van personen, die in het geheim hunnen invloed hebben gebruikt om tweedragt en wantrouwen te zaaijen, maar zich aan de justitie hebben weten te onttrekken. Men verhaalt ook, dat aan de vrouw van de Vletter nog voortdurend op geheimzinnige wijze geld wordt toegezonden. Bij de voorloopige instructie moeten tegen de Vletter zeer bezwarende getuigenissen gijn afgelegd.</p>
	<p>Het Leidsch Dagblad meent van goederhand te kunnen melden, dat dr. P. S. Tjaden Modderman, thans directeur der hoogere burgerschool te Arnhem, bijzonder in aanmerking komt voor het professoraat in de scheikunde te Groningen.</p>
	<p>In der tijd hebben wij melding gemaakt van eene schilderij van onzen voormaligeh, thans te New-York gevestigden stadgenoot, den Heer H. D. Kruseman van Elten, dat in Maart te Utica ten toongesteld, zoo groote bewondering verwierf; niet onbelangrijk achten wn het daarom thans ook te berigten, dat bedoelde schilderij verkocht is voor de aanzienlijke som van 3000 dollars. (Alkm. U)</p>
	<p>De mail uit Oost-Indie en China wordt den 13den dezer te Marseille verwacht.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 11 Nov. Bn den Raad van State, afdeeling voor de geschillen van bestuur, zijn heden ingekomen de volgende koninklijke besluiten, als: I°. van 26 Oct. 11., N°. 9, waarbij de gemeente IJsselmuiden is aangewezen als het onderstandsdomicilie van den behoeftige Geert Dop; 2°. van 26 Oct. 11. N°. 13, waarbij de gemeente Uzendoorn is aangewezen als het domicilie van onderstand van Bernardus Kolan of Kollau; 3&quot;. van 30 Oct. 11. N°. 5, houdende, dat het domicilie van onderstand van de behoeftige Adriana Verbruggen, alsnog gevestigd was te Gernert, toen zij aldaar op 23 Junij 1865 op nieuw in onderstand opgenomen werd. ra</p>
	<p>Daarna zijn behandeld de volgende zaken, als: I°. een beroep van .de firma G. Hoetjer , leerlooijers te Veendam , tegen besluiten van Burgemeester en Wethouders dier gemeente, waarbij haar onder zekere voorwaarden de vergunning is verleend tot oprigting eener leerlooijerij to Veendam. Rapporteur, de staatsraad Boot; terwijl do Heer G. Hoetjer ter vergadering tegenwoordig was tot toelichting zijner bezwaren; 2°. een geschil over de vraag, waar Albertina Arryetta Antoinette Smit, vroeger weduwe N. van Raan vóór haar tweede huwelrjk met Dirk van der Kolk domicilie van onderstand had. Rapporteur, de staatsraad de Vries; 3°. een geschil over het domicilie van onderstand van Hmrich Hinnchs Schipper. Rapporteur, de staatsraad de Jonge. _ ROTTERDAM, 11 Nov. Aan de Arnh. Courant wordt in haar nommer van heden uit &apos;s Gravenhage geschreven, dat Jacob de Vletter naar het huis van arrest aldaar zou zijn overgebragt en zijne zaak derhalve waarschijnlijk voor het provinciaal geregtshof zou worden behandeld. Dit berigt is ten eenenmale onjuist. Jacob de Vletter bevindt zich nog steeds in het huis van arrest alhier; aangaande zijne teregtstelling is nog niets beslist, maar met de instructie zijner zaak wordt voortgegaan, terwijl hij, naar wij vernemen, nog gisteren avond een verhoor van ruim 21/2 uur heeft ondergaan. &apos;N. R. C.) SCHIEDAM, 11 Nov. Een echtpaar alhier viert heden zijne 621/2 Jarige echtvereeniging. Te zamen beleven zrj den ouderdom van 182 jaren, zijnde de man 84 en de vrouw 98iaven oud. § ZAANDAM, 11 Nov. Het heeft H. M. de Koningin goedgunstig behaagd aan bestuurderessen der maatschappij van Moederlijke Liefdadigheid alhier, de aanzienlijke gift van ƒ 150 te doen toekomen.</p>
	<p>* UTRECHT, 11 Nov. Men verneemt, dat de studenten in de godgeleerdheid aan onze hoogeschool besloten hebben een adres bij de synode in te dienen, om in het vervolg de proponents-examina publiek te doen plaats hebben en dat de studenten in dezelfde faculteit aan de hoogescholen te Leyden en te Groningen en het athenaeum te Amsterdam , zullen worden uitgenoodigd dit verzoek bij de synode te ondersteunen.</p>
	<p>— Heden had alhier op het fort *de Bildt&quot; de wedstrijd plaats van de Utrechtsehe studenten-weerbaarheid. Het terrein was eenvoudig met nationale vlaggen versierd, terwijl het feest, door de muziek der dd. schutterij opgeluisterd, werd bijgewoond door den commissaris des Konings bij den weerbaarheidsbond graaf Schimmelpenninck, den commissaris des Konings dezer provincie, den president en den secretaris van het centraal comité, enz.</p>
	<p>Ten 1 ure werd aan de genoodigden een collation aangeboden, waarbij het niet aan toasten ontbrak. De lste prijs op 200 passen werd behaald door den student van Hoytema, die op 100 passen door den student Pareau. &apos;s Namiddags werd in het bovenlokaal der sociëteit de Vriendschap een diner gegeven, waarbij Z. Exc. graaf Schimmelpenninck uitgenoodigd was, eveneens de Heer van Doorn, die vroeger lid, thans eerelid der vereeniging, bij het concours te &apos;s Hage den eersten prijs behaald heeft. Men verneemt, dat deze Heer, gedachtig aan Zr. Ms. wensch, bij het overreiken van de gewonnen prijzen te &apos;s Hage, uitgesproken-, dat men bij het gebruiken daarvan den gever niet mogt vergeten, reeds thans aan dien wensch gevolg heeft gegeven, door den feestdisch met den door hem behaalden prijs te versieren. * ARNHEM, 11 Nov. De arrond.-regtbank alhier heeft bij vonnis van gisteren den Heer A., lid van den raad der naburige gemeente Westervoort, wegens beleediging met woorden van een o verheidspersoon in de uitoefening zfiner functie, veroordeeld tot eene cellulaire gevangenisstraf van twee dagen. De aanleiding tot deze strafzaak hebben wij reeds vro«ger medegedeeld. * LEEUWARDEN, 11 Nov. In de heden gehouden vergadering der Prov. Staten is aangenomen het voorstel van Gedep. Staten, tot verbetering van het kanaal de Zwemmer, en besloten de daarvoor geraamde som van ƒ 42,500 bij wijziging aan te brengen op de prov. begrooting van 1869. Verder is besloten: I°. aan de gemeente Hindeloopen gedurende 10 jaren toe te kennen ƒ 1000 jaarlijks en de geheele bekostiging van hare zeeweringen (waartoe de provincie nu 90 pCt bijdraagt) over te nemen, voor het geval dat eene vereeniging van die gemeente met de gemeente Hemelumer Oldepnaert en Noordwolde mogt worden besloten; 2&quot;. Gedep. Staten te magtigen om over eene som van ƒlOOO te beschikken, ten behoeve van het comité ter bevordering van de spoorweg-aansluiting Nieuweschans-lhrhove. De vergadering is verdaagd tot heden avond 6 uur. GRONINGEN, 9 Nov. In den laatsten tijd is hier herhaaldelijk geklaagd over het te laat vertrekken en aankomen der spoortreinen. Naar aanleiding daarvan heeft de kamer van koophandel en fabrieken alhier zich die zaak aangetrokken en den minister van binnenlandsche zaken verzocht, daarin verbetering te doen brengen. — De gemeenteraad, die vroeger in beginsel had aangenomen om de ingezetenen van de militaire inkwartiering te ontheffen en die voor rekening der gemeente te nemen, heeft die zaak bij besluit van den 7den Nov. jl. definitief geregeld , zoodat nu de inkwartiering zal plaats hebben bij die ingezetenen, welke zich daartoe tegen eene vaste schadeloosstelling , boven hetgeen van rijkswege wordt verstrekt, vrijwillig verbinden. * OMMEN, 11 Nov. In den nacht van 9 op 10 dezer heeft alhier een brutale diefstal plaats gehad, door middel van inklimming in het kantoor van den agent der Utrechtsehe brand-assurantie-maatschappij; men heeft daar den lessenaar opengebroken en de som van p. in. ƒ2O ontvreemd. De justitie doet ijverig onderzoek. *&apos;sHERTOGE&apos;NBOSCH, 11 Nov. Bij het station van den staats-spoorweg alhier zal ten dienste van het hier te vestigen kantoor van in- en uitklaring een rijks-entrepot worden gebouwd, waarvan binnen kort de aanbesteding zal geschieden. BREDA, 9 Nov. Eenigen tijd geleden werd te Rozendaal proces-verbaal opgemaakt wegens het te laat doen vertrekken van den spoortrein Rozendaal—Breda. De Heer Jules Urban te Brussel, als directeur-generaal van den grooten Belgischen centraalspoorweg, voor dat feit voor de arrondissements-regtbank alhier gedagvaard, beweerde dat in deze de stationschef en niet hij strafregtelijk verantwoordelijk was , omdat artikel 46, 2de al. der spoorwegwet van 1859 bepaalt, dat geene veroordeeling wordt uitgesproken tegen den bestuurder eener spoorwegdienst, die bewijst tot naleving der wet het Zflue te hebben gedaan en omdat bij artikel 31 van het reglement van orde voor den spoorweg van Antwerpen naar Rotterdam, waarvan do lijn Rozendaal— Breda een zijtak is, door den raad van administratie der onderneming vastgesteld, aan den stationschef de zorg.is opgedragen, dat de treinen op den daarvoor bepaalden tijd vertrekken. De regtbank besliste evenwel, dat zulke algemeene opdragten als eeno huishoudelijke zaak zijn te beschouwen ; dat daardoor de strafregtelijke verantwoordelijkheid niet kan worden verplaatst en dat de ingeroepen wetsbepaling niet in dien zin mag worden verstaan, dat de bestuurder, die bij art. 44 van genoemde wet van 21 Aug. 1859 strafbaar wórdt verklaard, indien in strijd met de wtt is gehandeld, om aan de bedreigde straf te ontsnappen, slechts zou hebben te bewijzen, dat de zaak of handeling, waaromtrent overtreding plaats had, door hem aan • een ander ondergeschikt beambte was toevertrouwd. Zij veroordeelde den Heer Urbau diensvolgens bij vonnis van 27 Oct. jl. in eene geldboete van ƒ 200, subsidiair tot ééne maand gevangenisstraf en in de&apos;kosten van het geding. (Arnh. Ct.) * BERGEN-OP-ZOOM, 11 Nov. Gisteren, laat in den avond, is hier aangekomen de minister van justitie en heden per spoor naar Goes vertrokken. Hij wordt nog heden avond hier terugverwacht en zalj naar verzekerd wordt, het huis van bewaring inspecteren; 310 personen worden thans in dat antieke en merkwaardige gebouw verpleegd.</p>
</text>
