<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 9 Nov. (Part. Corr.). De beraadslaging over het wetsontwerp op de legerorganisatie, belooft levendig en van beslissenden aard te zijn. benige leden van het parlement , tot dus ver onbepaalde aanhangers van de regering, hebben zich als bestrijders van het ontwerp doen inschrijven. De onvermoeide kampvechter van den vooruitgang, de Heer Rechbauer, zal verscheidene amendementen voorstellen. In het rapport der commissie wordt gezegd, dat de staathuishoudkundigen met smart het streven moeten ontwaren, hetwelk thans op het vasteland bestaat, om de strijdkrachten tot eene ongekende hoogte op te voeren. De regering had zich in hare wetsvoordragt laten leiden door het voorbeeld van den Noord-Duitschen Bond en Frankrijk. De commissie had ernstig de vraag in overweging genomen, of mt aanmerking van den ongunstigen financiëlen toestand der monarchie en uit een staathuishoudkundig opzigt, niet onmiddellijk behoorde te worden overgegaan tot de aanneming van het militie-stelsel. Daarvoor ontbraken evenwel op dit oogenblik in de beide rfikshelften der monarchie de gevorderde vereischten. Ten slotte had men zich met het voorgestelde gemengde stelsel vereenigd, in de overtuiging, dat de tegenwoordige opdrijving der strijdkrachten niet van langen duur zou zijn. De commissie was overigens algemeen van oordeel, dat Oostenrijk zich slechts kon handhaven door het behoud van zijne tegenwoordige positie in Europa en zijn tegenwoordigen invloed. Oostenrijk s streven behoorde boven alles te zijn de handhaving van den vrede, maar het moest tevens de kracht bezitten om eiken aanval op zijne onafhankelijkheid, elke gewelddadige storing zijner inwendige ontwikkeling met vrucht af te slaan. Het grootste bezwaar was gelegen in den financiëlen toestand; Oostenrijk was in dit opzigt bijna uitgeput enz. Ongetwijfeld schoone grondstellingen. Maar niettegenstaande deze grondstellingen wordt door de regering eene gezamentlijke legermagt voorgesteld van 1,053,000 man, namelp 800,000 van het gemeenschappelijke leger 53,000 man aan de militaire grenzen en 200,000 man van de landweer der beide rijkshelften. Na de reorganisatie zal Oostenrijk slechts weinig troepen minder op de been hebben dan Frankrijk en iets meer dan de Noord-Duitsche bond. Frankrijk telt 1,350,000; de Noord-Duitsche bond 1,028,946, Zuid- Duitschland 200,171, Rusland 1,467,000 man troepen. Wel een bewijs van den vooruitgang der negentiende eeuw!</p>
	<p>.BERLIJN, 11 Nov. (des Ochtends). Graaf Bismark bevindt zich beter, otschoon znn toestand nog steeds veel zorg vereischt. Men twijfelt nog steeds zeer aan eenige verandering in de hoogere posten van het bestuur; dit bliift onwaarschijnlijk. w~-De Kroonprins van Saksen en de groothertog van Mecklenburg-Schwerin worden den loden hier verwacht. — In de hofkringen alhier beweert men, dat dezer dagen «e verloving van Koning Lodewijk II van Beijeren met «e brootvorstin Maria van Rusland, dochter van den Keizer van Rusland, zal plaats hebben. ..— Tusschen Noord-Amerika en den Noord-Duitschen Bond z&gt;.in weder onderhandelingen geopend over een handels- en scnoepvaart-verdrag. Confidentieel is hierover reeds onderhandeld. Men heeft zich hierover ook onderhouden aan het ainer dat gisteren alhier door den Amerikaanschen gezant oen Heer Bancrofft, gegeven is, en dat bijgewoond werd&apos; &quot;oor verscheidene ministers en diplomaten. Onder laatstge- K.iVag JE0?&quot;. de gezanten van Rusland en Turkfie, ¦Nederland en België, enz. v &apos; — Het gepantserde drie-torenfregat Admiraal Greig js den 30sten October van stapel gelaten van dé werven der nieuwe admiraliteit te Kroonstao&quot;, iv tegenwoordigheid van den Keizer, den grootvorst-troonopvolger en andere grootvorsten. Het fregat is 253 voet lang en 43 voet breed, en moet 3461 ton. De drie torens zijn elk met twee 15-duims kanonnen gewapend.</p>
	<p>BERLIJN, 11 Nov. (Part. Corr.). De minister van financiën zal, bij de beraadslaging over de begrooting van zijn departement, eene zware taak te vervullen hebben. Eenige van de oudsto leden der oppositie hebhen die begrooting grondig bestudeerd, om tot de ontdekking te komen, of met weder bij de begrooting der ontvangsten sommige posten veel te hoog zijn gesteld, opdat het deficit niet nog grooter schijne dan het werkelijk is. Het is eene daadzaak, dat sedert 1866 een tekort bestaat, hetwelk slechts door eene kunstmatige groepering der cijfers is verborgen gehouden. Een en ander zal den minister met de bewijsstukken worden aangetoond. Het is waarlijk hoog tijd, dat eene scheiding plaats hebbe tusschen de financiën van Pruisen en die van den Noord- Duitschen Bond. De verwarring, die uit het tegenwoordig financieel beheer ontstaat, is van schromelijken aard, zoo zelfs, dat niemand eindelijk meer weet hoe het eigenlnk met de zaak gesteld is. Het deficit drukt als een berg op onze afgevaardigden. Zij begrijpen maar al te wel, dat zij met eer de voorstellen des Heeeren v. d. Heydt tot dekking van het tekort, veel minder nieuwe belastingen, kunnen goedkeuren, vóór dat over onzen geheelen financiëlen toestand een helder licht is verspreid. Vermits nn de Heer von der Heydt zijn best zal doen om te verhinderen, dat de afgevaardigden een onbescheiden blik in zijn financieel beheer werpen, behooren deze zelven voor licht te zorgen. Dit gebeurde nog eens, bij gelegenheid dat de regering de grootere uitbreiding van het leger indertijd stokstijf ontkenie. Het tekort is het eenige onderwerp der gesprekken in de kringen der afgevaardigden. De overige tot dusver door de regering ingediende wetsvoordragten zijn van algemeen belang ontbloot. Men verzekerde heden, dat de graaf v. Bismarck op 28 dezer nier zou terugkeeren, en dat om deze reden de behandeling van het wetsontwerp op de inbeslagneming van üet vermogen van den Hessischen ex-keurvorst was uitgesteld. r_aar mij van eene goed onderrigte zijde wordt gemeld, is mt berigt ongegrond.</p>
	<p>FRANKFORT, 11 Nov. (Part. Corr.) Bij de onderhandelingen der. commissie van de Rijnoeverstaten te Mannheim over de herziening der Rijnscheepvaarts-acte had de Nederlandsche gezant op last zijner regering eene bepaling voorgesteld, volgens welke de Rijnscheepvaart in oorlogstijd als neutraal beschouwd zou worden, onder voorbehoud der gewone bepalingen betreffende het vervoer van oorlogscontrabande. Met het. oog op de iuaügrij_e stoornis van de Kijnscheepvaart m het jaar 1866 voerde de Nederlandsche gevolmagtigde aan, dat inderdaad het algemeene belang van alle oeverstaten zoodanige bepaling schijnt te eischen en hot derhalve doelmatig kon zijn de thans bijna eenstemmig erkende volkregtelijke grondstellingen betreffende de onaantastbaarheid van den onzijdigen particulieren eigendom in oorlogstijden ook op de Rijnscheepvaart toe te passen. De overige gemagtigden verklaarden echter niet gemagtigd te zijn om deze Kwestie te bespreken. Prins Otto van Beijeren is van zijne reis naar Italië reeds te Munchen teruggekeerd. In officieuse kringen te Karlsruhe wordt gezegd, dat de reis van den groothertog van Baden naar het zuiden van b rankrijk vooral ondernomen is wegens eene ongegesteldheid, welke het gevolg is van eene operatie, welke (Te groothertog onlangs heeft ondergaan. 6 Uit Wurtemberg en het Badensche Bovenland wordt gemeld dat de winter daar begonnen is met zware sneeuwbuijen Sedert drie dagen sneeuwde het in die streken onophoudelijk, zoodat de sneeuw er een voet hoog ligt Hoe verder het onderzoek van de schade door de overstroommg in Zwitserland veroorzaakt, vordert, des te treuriger wordt het tafereel. In het kanton Graauwbunderland wordt de schade alleen in tien gemeenten op tweemülioeu begroot. Ragatz leed brj de overstrooming van den Rijn het meest; men schat de schade aldaar op 400000 frs Uit Athene wordt gemeld dat de begrooting&apos; een deficit aantoont van omstreeks 10 millioen drachmen, hetwelk waarschijnlijk door eene nieuwe leening zal worden gedekt. De minister van financiën heeft dan ook reeds in deLCamer aangekondigd dat men uit Engeland aan de regering aanbiedingen heeft gedaan voor eene leening van 1 millioen pond sterling, a 5 pOt. De Koning zal, naar men stellig verzekert, eene reis naar het buitenland doen voor regeringszaken. De wet, waarbij voor dit geval het regentschap aan de Koningin zal worden opgedragen, zal eerlang bij de Kamer worden ingediend. De inscheping van Candiootsche familien, welke tijdens den opstand naar Griekenland de wijk hebben genomen, duurt voort. De uitgewekenen keeren naar hun land terug, vermits de opstandelingen het spel schijnen op te geven.</p>
</text>
