<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij de Eirma JACs. HAZENBERG Cobnsz.,.^ Lejden , is v&lt;-rscheaen : DE LEER VAN HET ONDERZOEK VOOR --» EN VROUWEN-ARTSEN, bewerkt door A. E. SIMON THOMAS, Hoogleeraar te Legden. Met 12 Houtgravuren. Prijs ƒ 1. MSSTEMIIÖERSffILING. boor Jf. DE WAL, Hoogleeraar te Leyden. Prijs ƒ 0.25. „„„Wer-tf WSfltéSÊP** leder, die het oordeel van den bekwamen Scnnji ,faJ| jsp-_f^ prijs stelt, zal deze Brochure over het bekende Arr y den Hoogen Raad in zake het Velzer-Proces zeker met Jel&amp;&apos;jy ling ter hand nemen. v*&apos;^^&apos; ¦ &quot; ~~ — „rO-^* DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE AD VER™* TOT EEN VOLGEND NOMMER ÏE LATEN XIGttEN-^^^-sSï SC__QyWßUJ__G£____, COrcCEMTEMf, El**^ ==—¦— &quot; ~~vetfi&amp;&apos; STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en r» Dingsdag 10 Dec. Diploma&apos;s en vrije toegangen ten ?tr^?|g oper* gesloten. Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninklijk iefor&gt;s te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Eene tweede voor&quot;^jjvan: La Grande Duchesse de Gérolstein, kluchtige Opera 1D_ rjre.) ven of 4 tafercelen, Muziek van Offenbach. (Aanvang 7 _ y^p Woensdag H Dec. (N°.7l Abonn.) Op vereerend verlangen.,• _\oO\ den van ons, tooneelspel in 4 bedrijven, van Victorien Sar f8j.. C. J. Roobol. Gevolgd door eene stellig laatste voorstem&quot;» rej De Bruiloft van Ninetle, ballet-pant. in 2 bedrijven of 4 tafer. (° P e&amp;.e» Verwacht op[aanstaanden Vrijdag, ten voordeele van het fereelelli Nationaal Scherpschutters-Verbond : Judith, drama in 5 tai jaoi van Paolo Giacometti, voor het Nederlandsche tooneel bewer $ Lambert le Bêgaes. Gevolgd door: De Jeugdige Stroop^ naal leerlingen der Militaire School, blijspel met zang in 1 beary &gt; het Hoogduitsch door J. Both J.Jz. (Nooit vertoond¦)_______——-y^ GRAND THÉATRE. Direction A. van LIËB. DieSlt*fespe8M Die bezdhmle Widerspenstige, Lustspiel in 4 Aufzügen von *?** u^isc**8 übersetst von Deenhardstein ; zum schluss: Plotte Bursche, * Operette in 1 Act von J. Braun, Musik von F. von Suppe- gy., Preise der Platze: Balcon ƒ1.25, Loge ƒl, Parterre / Gallerie-Loge 50 Cts., Gallerie 35 Cts. , TThr.) u Dutzendkarten guitig, ( Hendr-0*5.. Mitwoch 11 Dec. Drittes Gastspiel des Herrn Hermann Bg^fiit Wilhelm Teil, Schauspiel in 4 Acten von F. von Schiller. * jjnSJ* Zehn Madehen und Item Mann, komische Operette in 1•a &apos; von F. von Suppé, _________—&quot;ys. SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Dingsdag xosj3a&gt;fc Orpheus in der Unterwelt, Burleske Oper in 4 Tableaux, van v&quot;. $t_ Entrée 50 Cents. Aa,S^____Ol«&apos; DIE DBREgïi^^.&apos; SALON DES, VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Wnf^od^ Eene wederopvoering van: De Gebogehelde, nieuw grofff etni^.rf in 8 tafercelen, naar het Fransch, op nieuw gemonteerd i jgo pc decoratiën en costumes, waarin de rol van Lagardere doo Wijnstok voor het eerst op dit tooneel zal vervuld worden. g Entrée 75 Cts. in vertering. Aanvang Plaatsen zjjn aan het Bnrean te bespreken. Hwt«ELo&apos; ttflg_f_f£*&apos; Verwacht binnen kort: Rocambolle. IIP-lF In studie: La Vie Parisienne van Ofionbacl^^:^ W. CARRÉ, bij het Paleis voor Volksvlrjt. DJ°j$oei?&apos;&apos;f December Gastvoorstelling van Mr. SERIGNAC ,*g_%°?t** van ._„ Croissance électrique, groote pantomime. iot •}» pre.)-fT-if quadrille, gereden door 4 dames en 4 heeren. L 7 .«&gt;&gt; lste Rang ƒ 1.49, 2de Rang ƒl, 3de Rang 50 Cent. ie &amp;g vertrekt een Omnibus van don Dam naar het Circus » *r2sC«Ps Persoon en na afloop der Circus tot het HaarlermnOTpie^^^ . —===</p>
</text>
