<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 7 Dcc, (Part. Corr.). Na afloop van de gisteren door het Wetgevend Ligchaam gehouden zitting, werd de&apos; Heer Rouher dooiden minister van binnenl. zaken op het hartelijkst geluk gewenscht met diens redevoering, en ook de graaf Walewski (met wien de Heer Rouher, gelijk men weet, op een vrij koelen voet stond) schreef den Heer Rouher een brief van gelukwensching. Terwijl men echter aan het ministerie van staat juicht, zet men aan het departement van buitenlandsche zaken een zuur gezigt. Do &apos;Heer de Moustier is alles bebalve tevreden.dat de sluijer, Nvaarmede hij het uitzigt op de conferentie op echt diplomatieke wijse had bedekt, zoo onmeedoogend door den Heer Rouher is verscheurd. En de rondborstige verklaringen van de Heeren Lyons, Budberg en von der üoltz, dat thans van eene conferentie, dat is van eene ratificatie van het votum van het Wetgevend&apos; Ligchaam door de mogendheden geene snrake meer kan zijn, is weinig geschikt om den Heer de Moustier over het desavoueren zijner woorden te troosten.</p>
	<p>Volgens de uit Italie ontvangen depêches hebben de redevoering des Heeren Rouher en diens programma, zoo als trouwens te verwachten was, een onbeschrijfelijken indruk gemaakt. Ten einde de anti-Pauselijke partij tot bedaren te brengen, zou de regering van Vietor Emanuel misschien niet kwaad doen. te herinneren hetgeen op 20 April 1865 dezelfde Heer Rouher onder denzelfden bijval en iv dezelfde Kamer over Mexico zeide: //Het doel moet bereikt worden; het herstel van de rust moet volkomen zijn; het Fransche leger mag&apos; niet huiswaarts keeren vóór dat zijne taak is volbragt.&quot; Men weet wa. er van die taak geworden is!! In staatkundige kringen wordt beweerd, dat bewijzen voorhanden zijn van innige betrekkingen tasschen Florence en Berlijn en men wil weten dat Pruisen het Italiaansche kabinet aanspoort, om aan Frankrijk tegenstand te bieden, maar — wordt er bijgevoegd — de Duitsche Katholieken zouden bereid zijn Frankrijk (?) tegen den Heer von Bismarck te ondersteunen. Wat hiervan ook zij, zeker is het dat particuliere berigten uit Italie en met name uit Florence zeer bedenkelijk luiden. Aan de beurs was tegen de sluiting — en van daar de reactie — het gerucht in omloop, dat de Heer Nigra uit Parijs was teruggeroepen. De redevoering des Heeren Thiers zal als brochure worden uitgegeven ; de eerste druk zal bestaan uit 100,000 exemplaren.</p>
	<p>Het gevoelen, dat de Keizer ontevreden is over de rede van den minister van staat Rouher,wint veld; althansheden waren dienaangaande geruchten in omloop, welke, naar de bron te oordcelen waaruit zij voortkomen, geloof verdienen. — De abt Bauer, kapellaan van de Tuilerien, aan wien men de laatste brochure over de conferentie. Napoleon 111 en Europa toeschrijft , zal morgen in de Kerk St. Thomas eene lezing houden over* Polen, en wel over de positie van dat land te midden van Europa, alsook over de pligten van Europa jegens Polen. — Mgr. Dupanloup houdt zich bezig met het schrijven eener derde brochure tegen de nieuwe regeling van het middelbaar onderwijs aan meisjes, door den minister van onderwijs bevolen. — Een artikel van den Constilutionnil bevat eene zinsnede, waarin het regeringsprogramma wordt geresumeerd: «Het vrije Pausdom naast het onafhankelijke Italie.&quot; Men beweert, dat deze zinsnede van den Keizer zelven afkomstig is. — De Keizer van Oostenrijk heeft aan de stad Parijs als blijk ran zijne tevredenheid over de ontvangst, hem op het stadhuis ten deel gevallen, eene vaas geschonken van Boheemsch kristal op massief f ouden voet met edelgesteenten bezet en keurig bewerkt. Het eksel, insgelijks van goud en fraai geornamenteerd, prijkt met het beeld van denH. Michael, die den draak overwint. Volgens den wensch des Keizers zal dit kunststuk in eene der receptiezalen van het stadhuis worden geplaatst. — Men zegt hier dat onderhandelingen zijn aangenoopt voor een huwelijk tusschen den prins vau Oraije en prinses Frierierike, dochter van Koning George van Hanover (geDoren 9 Januarij 1848). De prinses heeft eene huwelijksgift van 8 millioen frs. te wachten. Naar men zegt wordt dit ontwerp door hooggeplaatste personen alhier ondersteund.</p>
	<p>— De beroemde natuurkundige, de Heer Flowrens, een van de vaste secretarissen der academie van wetenschappen, professor aan het museum van natuurlijke historie en lid der Fransche academie, is in 74-jarigen ouderdom te Montgeron bij Parijs aan de gevolgen eener langdurige en smartelijke ziekte overleden.</p>
</text>
