<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door Gods goedheid beviel heden voorspoedig van een ZOON MARIANNE JUDELS, Geboren BENJAMINS WAAto. Amsterdam , 7 December 1867. Bevallen van een ZOON E. L. ROLING-LEDOUX. Amsterdam, 8 December 1867. «fff Bevallen van eene DOCHTER C. M. MANIKUS-TE W^ &apos; Arnhem, 7 December 1867. &apos;-________} . Y^* -Heden~_&gt;verleed, in den ouderdom van ruim 79 jaren, M*3LnTOI CATHARINA WOESTEMEIJER, Weduwe van den Heer «i V^SSSSf- J. A. WIJNBERG *5 6 December^ 1867; Executeur Testamertgr^^; Tot onze innige droefheid overleed te Rotterdam, ln den PjjjÏA dom van ruim 25 jaren, onze eenige geliefde Dochter CAECILIA VAN DIJK, Echtgenoote van ALEX. FAASb^treurd door allen, die haar gekend hebben. Amsterdam, 8 December 1867. J. H. C. VAN DUE- -.&lt;,-$_ (29830) S. L. VAN DIJK-HOR^ Eenige Kennisgeving. ___——-:—m Heden ontsliep na een smartelük, doch geduldig lijden». -fó ouderdom van ruim 43 jaren, de Heer WILLEM ZADM^»&apos; betreurd door mü, mnn eenigen zoon en verdere betrekkingen. Pürmerende. M. J. H. VAN GARDEREN* 6 December 1867. Wed. W. ZADEIT&amp;- Algemeene Kennisgeving. ____3-—*~u£ &quot;Heden overleed ons jongste Kindjê~ CHRISTINE, circa -/» * oud. A. DEN BREEMS 3^a\o. Vlaardingen, A. DEN BREEMS-E^, 7 December 1867. _J -^, Heden ontving ik het voor mü en mijne overige Kindere ij_ vende berigt, dat mijn oudste Zoon, de Wel-Ed. Gestr. Heei¦•¦ f RUTTEN, Kapitein der Artlilerie van het O. I. Leger, teue^ (Java), aan de gevolgen van eene slepende ziekte overleden &apos;^ &apos;s Hertogenbosch , 5 December 1867. Wed. J. A. jW*1 Geb. BAÜER. 79i) J Eenige Kennisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden^V^ z^_:_______ ¦ . ===s^^ Voor de vele bewijzen van deelneming ons betoond bij n*fljjrt lijden van onze geliefde Moedor en Behuwd-Moeder, betuigen^ deze onzen opregten dank. __r Amsterdam. F. C. HARM, 10 December 1847 nit all er _naan^j Voor de menigvuldige blijken van deelneming ons betoond overlijden van onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder, °et™jJ74l) bij dezen onzen opregten dank. . \, Nieuwkoop, J. BOTS , 7 December 1867. Uit naam_vanjg-^, ~Aan alle bekenden en vrienden, die ons zoo vele en veleL# wijzen van deelneming hebben geschonken ter gelegenheid °3-^i tigjarige Echtverbindtenis, betuigen wü, ook namens onzei&quot;&quot; langs dezen weg hartelijk dank. „t,ttT Sï*&apos; &apos;s Bosch , 7 December 1867. A. VAN DER SCHUIJF **&quot; (29800) H. VAN HEMERT. ________======:L**^V.ei&gt; Wü ONDERGETEEKENDEN betuigen bü deze onzen op # DANK aan Kapitein P. LOMMERSE, Gezagvoerder van n&apos;M Barkschip St. JAN, voor de goede behandeling, die w_ ™ e .&gt;* in zoo ruime mate hebben mogen ondervinden gedurende ou* van Java naar Zierikzee. . irjn. • J. W. A. ABBINK, Echtgenoot en J**-*&quot; J. M. L. TIE» TKE, locA\i) Geb. ABBINK. _ _ „._ __—-- tjfö GEVRAAGÏTop een~COMMISSIONAIRS-KANTOOR a-f.%*1 Bediende een JONGELING, van circa 16 jaren , dieeeui, _.. hand schrijft, vlug rekent en met de Hoogduitsche Taal o** Aanbiedingen worden verwacht onder Letter A. C. Handelsblad. _JfYY^</p>
</text>
