<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WIJNHANDEL. Voor eene zeer oude zaak te Amsterdam vraagt men, zoo hier als wi™&apos;rv°!.flrx. V-M«oa&quot;EW*. die ™li met den verkoop van WIJNEN TEGEN EENE ZEER RUIME PROVISIE, zouden willen belasten. Ook zoude men gaarne in aanraking komen met een zeer solied en welopgevoed jongmensch, om opgeleid te worden in __ .T 0.a..yoor ISIz*Ser* Adres met franco Brieven onder het woord WIJN, Bureau Handelsblad. (29753) STOOMKETELS. KETELSTEEN. Bijden ondergeteekende is verkrügbaar een uitmuntend middel om den KETELSTEEN , zonder nadeel voor den Ketel in zeer korten tüd los te maken. - De Rjn- _» Waul-Steombootnlaatschappy, die het sedert eenige jaren gebruikt, certificeert zulks des gevorderd gaarne. — Op één kubiek el inhoud van den Ketel behoeft men 2.; kilo. Prijs per Kilo ƒ 1.50. — Brieven franco. .„„„_,. P. H. Jf. fiEERLI CIS , vza&apos;aiJ Apotheker te Nümegen. DOOR VERTREK NAAR ELDERS. In eeno der voornaamste Steden van Noord-Brabant TE KOOP ee_e florissante ZAAK IN HOUT en andere BOUWMATERIALEN , met de noodige Magazijnen en al wat verder tot dergelijk bedrijf wordt vereiseht, te aanvaarden des verkiezende met primo Januarü a. s. Hierop reflecterende, gelieve men zich te adresseren met franco brieven, onder lett. K., Bureau Handelsblad. (29542) ££_-__£: EXPORTAW^i^T VAN Medaille. t LEDEREN SCHOEISEL M der K. K. Hof- en geprivil. Élfe^ EERSTE OOSTENRIJKSCHE LEDEREN SCHOEISELFABRIEK «4l van LEOPOLD HAHN. te &quot;Weenen. CENTR AAL-DEPOT en KANTOOR. Stadt, Köllnerhofgasse, N°. 1. De ondergeteekende beveelt zijn EABRICAAT beleefdelijk aan, vooral ook dewgl het door billijken prijs, sierlijkheid van vorm en deugdelijk maaksel büzonder geschikt is voor expörtatie. De fabriek is op groote schaal ingerigt, in het bezit&apos;van allerlei modellen, tot het vervaardigen van schoeisel als in overzeesche landen wordt gebruikt en derhalve in staat elke bestelling, hoe groot ook, binnen denkortstmogelükentgdte effectueren. (27158)</p>
</text>
