<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAAGSCHE KEONIJK.</title>
	<p>&apos;s Gravenhage, 3 December.</p>
	<p>Met eene uitvoerigheid a la Balzac, eene gewetensnaanwe opsomming van alle bijzonderheden, en eene benijdenswaardige kennis van alle usantien, sprak zeker lid ¦-Over de ques tion bruiante, over to be or not to be van Kamer of Kamerleden; natuurlijk!&quot; Met uw welmeenen; over de noodzakelijkheid om — het blind maken van vogels bij policie-verordening te verbieden. Het gebeurde in den gemeenteraad te &apos;s Gravenhage, ou 26 November jl. De speech van den edelen kampvechter voor de blinde vinken duurde een of twee uur, — dit weet ik niet — maar zijn voorstel werd door den onbarmhartigen gemeenteraad verworpen. Arme blinde vinken! . . , . De geschiedenis van het monument voor 1813, dat eenmaal in net Willemspark zal moeten verrijzen, doet mij onwillekeurig aan de arme blinde vinken denken. &apos;&quot;-* , , Na een herhaald wgzigen, van hst eenmaal bekroonde ontwerp -Ebenhaëzer, — alle veranderingen op last der sub-commissie gemaakt — heeft de voormalige jury het model afgekeurd. En nu loopt er in de residentie een gerucht, dat weldra bevestiging zal erlangen, dat een Nederlandsch goudsmid door de sub-commissie belast is geworden met het doen verrijzen van het monument, en dat deze bereids onderhandelingen heeft aangeknoopt met een buitenlandsch beeldhouwer, die geheel en al bereid is, het bekroond ontwerp eens Nederlandschen kunstenaars van een vaderlandsch monument tot uitvoering te brengen. De oorspronkelijke bekroonde, die zich m die jaren met het herhaaldelijk wijzigen heeft bezig gehouden, wordt eenvoudig op zijde geschoven, en het nationaal monument, door de gezamenlijke bijdragen van het Nederlandsche volk tot stand gebragt, zal door een vreemdeling gebeiteld en geboetseerd worden. Arme Nederlandsche blinde vinken. . Zal de kunstwereld ten onzent dit lijdelijk aanzien en gedoogen. Zal geene stem zich verheffen tegen dit anti-natienaal besluit? Ot hebben wij geene beeldhouwers in den lande, geen Strackee, geen Royer, geen Lacomblé, wien men met het beitelen of boetseren der beelden, onder de leiding van den bekroonden ontwerper, die toch bezwaarlijk de schuld kan dragen van het misschien minder harmonieus resultaat, dat dit herhaald wijzigen en verwringen van allerlei details ten gevolge heeft gehad. .. ? Zal men den kunstenaar bij het oprigten van zijn ontwerp uitsluiten ? , In het Willemspark is eene omheining geplaatst; twee groote schuren zijn er verrezen. Zal het geen vinkebaan worden, waar de sullige blinde vinken later naar hartelust zullen tjilpen. Had de brand van Zaturdag jl. zich iets meer uitgebreid, dan weet ik niet of de commissie voor het monument van 1813 geen byzonder aangenamen Zondag zou doorgebragt hebben. Het bewuste model, welks vervaardiger men zoo maar van zich wil afschuiven, bevindt zich in een atelier in de onmiddellijke nabijheid en wanneer de vlammen ook ditmaal, zooals men dit in de geschiedenis meermalen brj de elementen waarneemt, zich partij gesteld hadden; wie weet ? Doch gelukkig is men het brandje flink meester geworden, en daar de Haagsehe branden bijna altijd op Zaturdag plaats hebbon opdat de spuitgasten des Zondags zonden kunnen uitrusten en deze Zaturdags avonds daarentegen lang opblgven, was iadereen ter dege op zyn post. En sedert dien Zondag-morgen krijgt de residentie elksn dag een levendiger en prettiger aanzien. Ik zog met den spectator, //la pohtique, c est notre misère,&quot; en laat het binnenhof rusten. Het bevallige, schoone geslacht denkt er eveneens over, en vult de hoofdstraten met zijne sierlijkste en rijkste exemplaren, om tegen St. Nicolaas ecu keus van Surprises te garen. Auerbach zegt in zijn prachtig boek Auf der Höhe -. //Was für die kinder Blumenpflücken im Walde, das ist für die Frauen in den grossen Stadten das Einkaufen.&quot; De Haagsehe dames geven hem geen démenti, ofschoon zü zeer vernuftig zullen moeten zijn, om pikanter surprises nit te denken, dan de heeren der schepping elkaar hier in den laatsten tijd bereid bebben. Als ik geld had, zond ik al mijn vrienden en vriendinnen de laatste schepping van Auerbach, een verkwikkend boek van den dichterfilosoof, dat beurtelings aan hof en op het platteland speelt, en dat zoo menig figuur bevat, — het karakteriek drietal, Irma, Walpurgis en de Koningin niet het minst— wier fijne teekening en doorwroscht karakter men zelden ontmoet. In de voorstellingen van het opera-personeel heeft zich ook een element geopenbaard, dat blikbaar met het St. Nicolaasfeest in harmonie is; het element bouffe met de opvoering van : La Grande Duchesse de Gérolstein. Hot is in Amsterdam gegeven en elke beschrijving van de sterke en zwakke züde dier opvoering is overbodig. Koningenen Keizers hebben dezen zomer de Duchesse te Parijs het hof gemaakt. De charges zijn in den smaak en de caricature beleeft haar gouden eeuw. Deze heeft de lagchers op hare zijde en daarmede is veel gezegd. Sardou&apos;s • Familie Benoiton is niet meer gegeven, sedert zekere Heer yan Hall, wiens eenige overeenkomst met den beroemden minister van dien naam deze is, dat hg voor de stof tot zijne kritiek eene leening met de Charivari heeft aangegaan, — sedert die Heer in anderhalve kolom eene charge op Sardou uit de Charivari vertaald en daarmede opde voldingendste wq&apos;ze bewezen heeft, dat Sardou dichter noch denker is. Sedert dat oogenblik, geloof ik dat de directie der Fransche opera huivert, om verdere comédies van Sardou of anderen op te voeren; daar zulke beoordeelingen kastijdend als een vlijmend zwaard, verpletterend voor het snccès zijn. Zulke af brekers zijn geduchte krachten ! In den gemeenteraad hebben wij dergelijke af brekers ook, die het voorstel hebben ingezonden om De Gevangenpoort af te breken. Daar gelaten, dat het gebouw in zijn eigenaardigen bouwtrant eene curiositeit is, zou men het als historisch gedenkteeken moeten eerbiedigen. Tegen wie het ook pleiten mogen, hetzü tegen de toenmalige regering of het volk —de nazaat, die de toenmalige partijschappen laat rusten, hecht waarde aan het gedenkteeken zelf, en duldt niet, dat men dit vernietige. Ook de minister van binnenl. zaken heeft in zijne memorie ran beantwoording den leden der Kamer, die in het voorloopig verslag aandrongen om de zoogenaamde Gevangenpoort weg te breken, geantwoord: Het gebouw moge geene kunstwaarde in den eigenlijken zin des woords hebben, ofschoon toch vele kunstenaars er behagen in scheppen als een van de onste gebouwen der residentie en een zestal eenwen heugende; en zoo wordt er door oudheidkundigen en ook door vele andere personen aan gehecht en zou ongetwijfeld de slooping door hen worden betreurd.&quot; Dat waren goede woorden van den minister, die bij velen hebben weerklonkon en voorzeker zal menig Hagenaar wenschen, dat het voorstel der drie raadsleden verworpen worde.</p>
</text>
