<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men vraagt TE HUUR voor eene EENIGE DAME op «jjjf soenlijken stand, een HUIS roes OPEN PLAATS oï TVW minstens Drie KAMERS, ZOLDER en KEUKEN. Opgaaf van Sta^&quot; Huurprijs onder Lett. P. S. 0., franco Bureau Handelsblad^jgMgi* lIGAMEIM.AKERS» \ die hun vak goed verstaan, kunnen terstond geplaatst worden »&apos;n FABRIEK van ... J. J. SCHUH &amp; C°, !Ü ¥00R MEER DAN ÉÉN LEVEN. EEN TWAALFTAL LEERREDENEN Dr. E. LAURHAARD. &lt;26(ff8) TWEEDE DRUK. - VOLKSUITGAVE. Pwjs fl&apos; Uitgave van 1». _3. CKNTK-tf , te Amsterd*^-*&apos; f — ! NIEUWE UITGAVEN VAN J. B. TPOLTEES, ïe GRONINGEN: Prof. A. BARDELEBEN, Handboek der praktische Heelkunde. Naar den vijfden druk door dr. W. K. M. van Leuwen van Dvi venbode en dr. C. van Wicheben. Eerste dcci. Eerste stuk; met 110 houtsneefiguren. — ƒ 3.90. H. BOUMAN, Eerste Leesboekje met plaatjes, voorscheen huis. Oefeningen bij de 13 platen, — ƒ 0.42_. Dr. L. ALI COHEN, Handboek der Openbare Gezondheid9&apos; regeling en der Geneeskundige Politie, met het oog op a&apos; behoeften en de wetgeving van Nederland. 3de afl. — fO-&apos; Mr. G. DIEPHUIS, Handboek voor het Nederlands^ Handelsregt, 3 deelen. — ƒ 11.70. HEDENDAAGSCHE BOUWKUNST. Uitgezochte ontwerpen van vreemden en inlandschen oorsprong, met korteil&quot; schrijvingen, onder redactie van H. J. H. GRONEMAN. &quot; lste afl. met vijf gekleurde platen, in folio. — ƒ 1.90. Prof. TEEOD. JORISSEN, De Omwenteling van lf&quot;3&apos; Bydragen tot de geschiedenis der revolutie, met inleiding e aanteekeningen, 2 deelen. — f 7.50. . M. LEOPOLD, De Opvoeding in Huis en School, korte stellingen, wenken en meeningen, vreemde en eigene. Tweed6» omgewerkte en vermeerderde druk. — ƒ 0.90. Jhr. Mr. H. J. TRIP, Geschiedenis der Ziekten, die in t 17de, 18de en het begin der 19de eeuw algemeen geheers&lt;&quot;* hebben te Groningen. — ƒ 0.65. Dr. J. A. WIJNNE, Geschiedenis van het Vaderland. 2d« herziene druk. — ƒ 3.90. ORGELMAGAZIJN. Verzameling van orgel-compositi* met of zonder pedaal, te gebruiken als oefeningen in Hl»^ bonden spel op orgel of harmonium, of als naspelen bv K sluiten der godsdienstoefening, in Protestantsche en Booms*- Katholieke kerken, door J. WORP. lste afl. — ƒ l***,^ ledere aflevering is afzonderlek verkrijgbaar. (27*^&apos;</p>
</text>
