<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Zaturdag 7 December (des Avonds). &apos;8jarig verneemt het overlijden van den Heer H. C. Lowther, in Sfaafschp °!j£erdom; hij had gedurende bpans eene halve eeuw het .&quot;- BeV^estmoreland in het Parlement vertegenwoordigd. __ d ekf-V*I*&apos;? Theatre is&gt; gelijk per telegraaf gemeld is, Vrijdag _ _*warti _-«_. ?r and* Zie hier de voornaamste bijzonderheden: _a!*-Üall .;*VbLT ongeveer zagen de voorbijgangers in Haymarket, i ***-Erw_ __% .t&quot;Btr,eet d 0 vlammen slaan uit het dak van het ge- rga&quot;_ do_ f2__ _ *°nd ?eene T°orstelling. Men spoedde zich naar den b waarschmv! n V _IS„nog van niets* M*n ht«* «een* gehad om cm dnM, ,TV 9P flet toneel, zegt men, had men het eerst brand r&apos; groote _!_&apos;ïs _.laat* Men had de slangen, die in verband stonden liegen H^t ,», e . ,boTen in het gebouw, trachten in werking te C *arend, ge. *• k„ _h3kt zonder viel goed gevolg. Waarsclnjne_Vo,*d zich „ _. akken uiet g°ed gevuld. Onder het tooneel i_ c°stumes Pne bergplaats voor oude machinerién, schermen __a: 2oovp.i&apos; ?18&apos;, eeomaal in brand geraakt, vreeselijk opvlam- Tli kon ft_n Ze-ker&apos; dat reeds ten elf ure, voordat nog eenige „?d* De «t„ Weag. ziJn&apos; het zuidelijk gedeelte in volle vlam ir^ Rronto__ ,spmten werkten uitstekend, de spuitgasten vat_ he*mmoeels post °P de Colonnade voor het gebouw, en deden k4e hui. nr? _m den ora*ld&apos; die zich weldra ook aan de aangren- V 8 °atzettP„„mededeelde&apos; te blussciien. De toegestroomde menigte d»u en om _ ? * Eenige afdeelingen militairen moesten ontboden vl *** . en straten te ontruimen. Omstreeks twaalf uur viel het vetoën wrees . mi|i*ien uit het gebouw eene zuil van wit-heldere »p den&apos; v_[_a_mt- Tonken Tan verschillende grootte opwaaiden i_ _ t&gt;evel nm i*cv,gen Noord-Oosten-wind uit. De spuitgasten krolt? te redde der.acüterz.c&apos;en der huizen in Pall-Mall aan de Zuid-2! 2!?Bazijn Ta_°&apos;fl nder die huizen was onder anderen het groote platendi ** van zi\t u - bekenden graveur Graves. Juist in de achterste __ (*°° r de V* ad deze verscheiden schilderijen van groote waarde, tli der w-&apos;*&apos;ien?&apos;ar! bij hem in bewaring gegeven waren. De eige&apos;*ater loont t. *n de Opera-Arcade, welke doorgang langs het te..ragt ha dd&apos; addeD geen tijd om hun goederen, die zij op straat üm _n&apos; te redden. Zij moesten zelven voor de hitte vlug- I» Blte van „s_ eéu ure ging de wind liggen, was het zuidelijk 57fd; to*&quot; het gebouw uitgebrand, en waren de huizen in Pall-Mall cc* e van flplotseling het geroep opging, dat het noordelijk ge- ! j-^öien het schouwburg ook in brand geraakte. En werkelijk, j G.^ in V _&quot;&quot; den kon&apos;&apos; etond ook het overige gedeelte van het j __?-&quot;&apos;d-UpHoJv;e vlam. Het vuur deelde zich zelfs mede aan het ] v f*elk achtBot.e.1 °P den hoek van Sr, Alban&apos;s-street en Haymarket, \ 8t°r dat ffil hij het theater uitkwam. Eerst om twee ure was ¦ eti°^d Diets tet gevaar geweken. Doch van het geheele theater 8a 1166&apos; dan de vier muren en de kolonade. Aan muziek he f&apos; ecu ™ 1S vee** waarde verloren gegaan. De pachter Maple- i £i &gt; «ou i *_ &apos; die vooral voor de muziek groote verdiensten Vo, »ÓOO zün .eenige dagen later, zegt men, voor eene waarde van : ki*_ren. ner eJgendommen in het theater assureren. Hij heeft alles v» &apos;othèet % eigenaar van het gebouw en de daarbij behoorende U • Wd. pa?rentegen. graaf Dudley, was voor meer dan £ 70,000 j in lndel6oin gehouw dateert oorspronkelijk van het jaar 1707 en j k 011789 &gt;in i&apos; sedert verloopen, slechts eenmaal afgebrand, namelijk ioDnad&apos;e ¦_• &quot;^t _aar het tegenwoordige gebouw gezet werd. De di^ Ten einfl er ln ,818 bijgebouwd. Ui 8t staken voor het vervolg te beletten, dat huurkoetsiers de u&quot;8 wordt .yanneer de eene of andere hun onwelvallige verorde- | Ve ?o°danis , oppert de Law Times het denkbeeld om, | ya Sïaniu/.govs!, gedurende dat verzet aan alle rijtuigen hoegenaamd &quot;•&apos;elastL Ter**eeDen tot het vervoeren van personen en zulks vrü ï!?Bc«e n_„&apos;than*&apos;l)ton was to* gisteren ten behoeve van het West- * btagt. naerrtenningsfonds eene som van £ 4000 a 5000 bijeen- ; d,**&quot; eere van a _* men voornemens, om morgen een optogt te houden gje. bekene 5 e Manchester ter dood gebragte fenians; geene an- ¦ X&apos;-ff^ demo +B -cr^p en glO6ll zullen mogen worden vertoond. Der&apos;*ei dien.fi., ratien worden te Limerick, Tralee en Queenstown welfden dag voorbereid.</p>
</text>
