<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ms_m_&gt;» Aan de INRIGTING voor DOORSTOMBiENjfjgf__ff ©NöERWaaS te Rotterdam wordt gevraagd: lEN HÜIP-OIDERWIJZSR, die de Acte van toelating als zoodanig bij het Lager Onderwiis bezit, tegen een Salaris van f 400 &apos;sjaars. Reflecterenden gelieven zich Persoonlijk aan to melden bij den Hoofdonderwijzer der Inrigting D. HIRSCH. (29747 J VOOR HET EERST IN NEDERLAND de beroemde Amerikaansche BURYEA&apos;S MAIS-STIJ.f_.EL, waardoor het LINNENGOED buitengewoon wit wordt. 2 Ons van deze Stijfsel staat in het gebruik gelijk aan 5 Ons gewone Stijfsel, thans verkrijgbaar door het geheele Rijk en de voornaamste Winkels van Commestibles en Kruidenierswaren a 40 cents de 5 Ons, en in kistjes van 8 Eng. Ponden /&apos; 2.85. Hoofd-Agent voor de Nederlanden P. VAN BINSBERGEN, te Rotterdam. (29734) lEMAND, van gedistingueerde Familie, 30 jaren oud, P. G., veelïïjdig ontwikkeld, over een zeer aanzienlijk kapitaal kunnende beschikken, zoekt eenen nuttigen, voordeeligen, vooral bedrijvigen WERKKRING, hetzij bij of in eene der grootste steden van Nederland, hetzij op voordeelige voorwaarden buiten Europa. Zeer bijzondere omstandigheden zijn de oorzaak dezer Advertentie. Aanbiedingen met naauwkeurige opgaven franco onder Lett. Q. R. A., aan het Bureau Handelsblad. Discretie geguarandeerd. (29585) |£f£sjïït|lg BEÖEK.I. VAN HET BLOES», PSSgM HUIDUITSLAG. W_\&amp;_\\\llff*M Spoedige genezing en in het g.. .eis. V|_K_»7**&gt;Hy van Primitieve °- constitntionnele ziek tea der beide seksen, door de BISCUITS DÉPÜRATIFS VAN Br. OLLIVIER te Parijs. - In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel z\jn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen ? wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak&apos; is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den basten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIEB. - De BISCUITS worden met goedge- Tolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheümatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — ïe Par|js i_«. Perndlt, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (20675) HOOffB-BEIPOT VOOR NERERLAN» : Bij de HH. H. H. ULO&apos;IH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en j. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;sGravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch;v.d.KAMEß, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergen op-Zoom; GASILLÉ, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &amp; v. D. MOER, te Deventer; STELLINGWERF!* BEINTEMA, te Leeuwarden; HA^ELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Wormer.reW, Brieven ïr___co. f •**-¦•*</p>
</text>
