<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAARTSPELERS! HANDLEIDING DER REGELEN VOOR DE SPELERS VAN WHIST , BOSTON, OMBRE, Ombre mot vier Personen. QUADRILLE, Ombre a Quatre of met TREKJES, en van het TRIKTRAKSPEL. Met 6 uitslaande Platen. Vüfde druk. Prijs 60 Cents. NIEUWE BIÊSCHRIJVING DER MEEST GEBRUIKELIJKE KAARTSPELEN, zoo als die hier to Lande worden gespeeld, bevattende: het Vüf honderden of Smousjassen, Kruis-, Schut-, Verkeerd- en Boeren-jassen, Pandoeren, Jassen met den Driehoek, Commerce, Comète, Lanterlui of beste Boeren, Zwikken, Koopmannen, Jassen forcé, Jassen a dix met met de Kaart, het Klop-, Wissel- Tarok en Piketspel. Vüfde Druk. Prüs 60 Cents. HANDLEIDING TOT HET SPELEN VAN HET EUKEUR MAKENDE KAARTSPEL QITARRILLE IME RIO. Dit Spel is veel aangenamer en onderhoudender dan het gewone Quadrille. Tweede Druk. Prüs 25 Cents. Reglement voor het TRIKTRAKSPEL, 20 Cents. Bij fi. THOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom op bestelling te bekomen. (29779) ƒlB. FREDERIKA BREMER. ƒ6 75. I. BEDEVAART. Omwandelingen in het Heilige Land, 2 deelen, prijs ƒ 6.80 voor ƒ 3.75. 11. ZWITSERLAND in zün Natuur en Volksleven, prüs ƒ4.30 voor/1.75. 111. ITALIE in zijn Natuur en Volksleven, 2 deelen, prijs ƒ 6.90 voor/3.50. Deze uitmuntende Reisverhalen van de gevierde PREDERIKA BREMER zijn vertaald door W. C. MAUVE; de platen zün fraai, druk en papier keurig. De vijf deelen worden bü elkander geleverd voor ƒ6.75 in plaats van ƒlB, op franco ontvangst van een postwissel, door J. fl. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam. (29813) ANTIRHEÜMATÈCHE TEVENS ZENÜWKRÜIDÖ! Deze onschatbare KRUIDEN , wier roem veelzijdig bekend en reeds gevestigd is, genezen ZEKER en DUURZAAM alle, zelfs de diepst ingewortelde RHEUMATISCHE en slepende ZENUWZIEKTEN. Op franco aanvraag met het bedrag (motto GENEESHEER), bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Roestraat te Amsterdam ; franco toezending door het geheele ryk, in verzegelde pakjes a ƒ 1.30 en dubb. ƒ2.30. (29809)</p>
</text>
