<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, 17 Junij. De Africa heeft £116,500 in goud en de Aleppo £31,200 in specie, beide van New-York, aangebragt. De verzending van New-York naar Europa bedroeg, volgens telegram, verleden Zaturdag £ 250,000. De bank van Engeland ontving £ 18,000 in goud en men verwacht, dat in de eerstvolgende dagen grootere sommen naar de bank zullen worden gezonden, hoewel de vraag voor het vasteland is toegenomen. Naar het zich tot dusver laat aanzien, zal de voorgestelde regeling der Spaansche schuld door de Engelsche fondsenhouders niet worden aangenomen. De uitsluiting van de certificaten in de voordcelen (zoo die er al zijn) van de regeling, wekt algemeen misnoegen, ongerekend nog de zeer ongunstige voorwaarden, wat de consolidering der Passive en Uitgestelde Schuld betreft. •&apos; Engelsche fondsen flaauw en met weinig handel. Gecons. 941/4 a s/8 cont. en 941/2 op tijd; Gereduceerde en nieuwe 3 pCts. 933/8 a 5/8; Schatkistbilletten 22 a 27 sh. premie op Maart en 18 a 23 op Junij; Bankactien 253 a 255. In buitenl. fondsen was de omzet beperkt en de meeste der hoofdsoorten hebben geene prijsverandering van eenig belang ondergaan; Mexic. 167/8 a 17i/g; Sp. Passive 237/8 a 24% dito Certif. 14 a 1/2; Grieksche 15ai/2; dito Coup. 51/2 a 6; Turksche spCt. 335/Ba7/8; ltaliaansche 513/4a52; Chili Scrip 11/438/4 premie; Brazil. van 1865 75a76; dito Van 1863 64 a 66; Buenos-Ayres 6 pCts. 81 a 83; Dito 3 pCts. Uitgestelde 36 a 38; Egyptische 7 pCts. 81 a 83; Ecuador 12 a 13; N. Grenada 3 pCt. 33 a 34; Peru 41/2 pCt. 76 a7B; Portug. 3 pCts. 42V2 a 43i/2; Russische 5 pCt. 86 a 88; Dito 3 pCt. 53 a 55; Dito Scrip laliï premie; Dito Spoorweg Scrip 1 a 1/2 disc. Venez. 6 pCt. 24 a 26; Dito van 1864 23 a 25. Van Amerik. bhjven Atlantic en Great Western-Spoorweg Debentures vast op 31 a 33; Consolidated Mortgage Bonds 251/2 a 26% ; Erie-spoorw. 40 a 1/2 ; Illinois Centraal 79 a 1/2 ; V. S. 5/20rs 73i/g a s/8. Consolidated Bank 5 a&apos; 51/4 (gefourneerd £ 4.) Spoorw. Antwerpen-Rott. £ 93/4 a 10; Rijnspoorw. £ 20i/2a21.</p>
	<p>De geqnester-curator van het vermogen van prins Esterhazy maakt, onder verwijzing naar de mededeeling dd. 24 Maart 1867, Dekend, dat de Esterhazysche centraalkas in staat gesteld is om, van af 1 Julij 1867, de prijzen uit te betalen der 58ste premientrekking van de aandeelen a fl. 40, leening 1836, vervallen zijnde 30Junij 1866; alsook de op 30 Junij 1866 vervallen zijnde coupons der partial-leening 1844, met bijvoeging van 5 pCt. voor rente-verlies.</p>
</text>
