<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I MUZIEK- EN ZANGSCHOOL. t- TE en .Oft.* *V __ ____. _____ -■ &quot; *a*i^i**a~_i WARMOESCRACHT BIJ DE HEERENGRACHT flL 61. De Directie der MUZIEK- en _EA_¥GSC___OOI_ doet weten: dat óp MAANDAG 24 Jnnij e. k., des namiddags van 2 tot 4 ure (art. 8 T van liet Reglement), de inschrijving zal plaats hebben van nieuwe f: -Leerlingen voor DMGEE.1JH. KLAmiSLAAL, ONDERWIJS in , PIAHÓ a/25 per jaar; _£_*_¥« ƒ 2©; PIANO en ZAKO f 35: enz. R_EG_L_EII_E]IT_E_¥ zijn te verkrijgen bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD n &amp; ZOON, Beurssteeg. « d Belangstellenden gelieven zich schriftelijk of JPersoontttk aan te melden. &apos; ____ DE DIRECTIE. Voor f 12 in plaats van f 27.50 ;- &quot;al door den BotÊBandèlaar&apos;ïï&apos;. G. KOSTER H. Gz., Nieuwendfjk, H 1, te Amsterdam, die do &gt;r aankoop Eigenaar ■ is geworden , zoo lang de voorraad strekt, worden afgeleverd : &apos;&apos;. OPGEDRAGEN AAN 1.K. H. PRINS HENDRIK HER NEDERLANDEN. Geschreven in 3 Talen, Hollandsoh, Eransch en Engelsch, inhoudende 38 in goud-, zilver en fraai geleurde Platen, waarop 1159 Vlaggen, 80 Wimpels en 36 Vorstelijke Vlaggen. ,_ Dit Werk kwam in het laatst van 18(54 compleet en heeft den Uitgever duizende guldens gekost; men moet het Boek dan ook zien, t om over de mtgave te oordeelen. ;. 2ïïÏ££ pranco toezending voor buiten de Stad van een Postwissel, wordt dit Prachtwerk Franco toegezonden. N K .. gPtal ExemPlaren is niet groot, dus zal dit spoedig geplaatst zijn; wil men dus hiervan profiteren, haaste men zich . \ a\%Om met.de bestelling. &apos;IB-MËSP1*&quot; i$7i__B__^»» M,I« KEEDEBS. M4RINE- EN KOOPVAAR».J-KAPITEINS EN ALLE DIE MFT DE MtSm* WPSSS? MEEVAART IN BETREKKING STAAN, WORDEN OP DEZE ADVERTENTIE ATTENT j W^ GEMAAKT. (14539) BOEKHANDEL: C L. VAN LANGE NHUYSEN. &apos; Cingel, hoek Beulingstraat. Verschenen : DE LAATSTE OOGENBLIEKEN VAN DE HH. MARTELAREN VAN GORKUM, ONTWORPEN EN OP STEEN GLTj_EKENJ) DOOR A BROUWER, 1 r\-4. i c * i ■ Kunstschilder. ; *Dit tafereel is, om de waarheid en den rijkdom der zamenstelling, de natuurlijkheid der groepeering, de zuiverheid der teekening&quot; i de kunst dei- belichting door maan- en toortslicht, en om. het diepe, gevoel, -dat er in neergelegd is, misschien het schoonste wat onze met , roem bekende kunstschilder BROUWER tot heden geleverd heeft. Het zal ongetwijfeld plaats nemen onder de waardigste huldebewijzen, die aan onze gezaligde landgenooten en aan hun eerbiedwaardigen bekrooner, Paus Pius IX, geofferd worden.&quot; J. A. A. Tn. De plaat, metende, zonder den papierrand, 34 bij 50 Ned. duimen is gesteld op. . . ƒ 2.50. (14890) verkoopiwc; VAST ROEREN, MAWRIPffl, PLAAT- M PRACHTWERKEN, . Nagelaten door den Wei-Edel Gehoreu liter L. ST0KBR00 VAN HOOG- EN AARTSWOUD, Ridder der Orde van den Nederlandschen leeuw, Kantonregter en Lid van den Gemeenteraad, enz. TE HOORN, IN HET St. PIETERS HOE TE HOORN, öp Maandag 1 Julij 1867 en volgende dagen. De CATALOGUS is op franco aanvrage te bekomen bij de Boekhandelaars GEBR. VERMANDE, te Hoorn. (14466) ELEGTRIEEE SCHELLEN ENlfüFSTElSGRAPHEïr naar een geheel nieuw en verbeterd systeem worden door den Ondergeteekende tot zeer billijke prijzen geleverd. _.o™?m£nstonJ;^erkin? der batterijen wordt eenjaar ingestaan, het werk geschiedt &apos;door in het vak ervarene werklieden en wordt SOLIEDE en NET opgeleverd. ■ ~_r_nrrei koestellen zijn dagelijks in werking en kunnen door ieder belanghebbende worden bezigtigd in het Magazijn van RAD» TOESLELLEN van Ü. J; ïtOO&amp;EBOOM, (14(583) Mr. Loodgieter, Warmoessiraat , _r 16. SLECHTS VOOR EENE MAAWDÏT&quot; JklHll GE U i9 Zifciehandelaars, etc, 243 REGENTSTREET, LONDEN, EN BOOMPJES 160, ROTTERDAM, verkoopen uit een FAILLIETEN BOEDEL van ZIJDE, GRENADINS, MOUSSELINE, ALPACAS, POPLINETTES, e__., tot *&gt; helft van de gewone prijzen. ALPACAS ƒ 2.25 het geheele Kleedje, gewoonlijk verkocht a f 4.SO MOUSSELINE , 2.70 * * &apos; i » » n „ 5.40 WOLLEN GRENADINES .&apos; » 3.45 * « n « » » n 6.90 POPLINETTES „ 3.90 * « // » * « n 6.30 ZIJDEN GRENADINES „ 5 10 // u « * » ■ » // 10.20 Zoomede eene groote Partij Pashionable ZWARTE GRONDS LYONSCHE en SPITALPIELDSCHE ZIJDE met gekleurde Gros Grai? en Satijnen Strep-n a ƒ 23.70 het geheele Kleedje, gewoonlijk verkocht a ƒ 50.40, en eene groote Partij ZWART GLACÉ, GR^c GRAIN en BROCHE ZIJDE a ƒ 21.30 het geheele KLEEDJE, gewoonlijk verkocht a f 30. STALEN worden op franco aanvrage naar alle gedeelten van Nederland en de Koloniën gezonden. Adres: KIrV« &amp; C°.. Boompjes, 160. ROTTERDAM. , At/ NB. Ten einde de Dames in hare keuze niet te leur te stellen, hebben KING &amp; C°. een grooten gereserveerden voorraad van u Zijde a ƒ 23.70 apart gehouden, speciaal voor hunne klanten in Nederland. &apos; jno71j&gt;&gt;____ iy&amp;| TE ROTTERDAM LIGT I* LADING NAAR lift C©_WSTA_¥TIW©P_EIL ©V. 0PESSA, HET NIEUW GEBOUWD I.1ZEREN STOOMSCHIP **■ Q- J- B0°N&apos; °m begi&quot; JtóiJA^rbTwïIHBEBS,E&amp;ZOON. .*</p>
</text>
