<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 17 Junij. (Slotkoersen).&quot; Goud agio 371/2; Wisselkoers op Londen in goud 110; 6 pCt. Amerika 1882 HOi/2 ; Ulinois 1191/2; Erie-Spoorweg 60V4; Katoen middiing 27; Petroleum 27. LONDEN, 18 Junij. De Bavaria is van New-York in Southampton gearriveerd met 56,000 dollars. BERLIJN, 18 Junij. Keizer Napoleon heeft de toezegging gedaan, dat hij het hof in Qct. zal komen bezoeken. De Koning en de hier aanwezige Prinsen begeven zich op 27 e. k. naar Liegnitz, van waar zij den volgenden dag zullen terugkeeren. Op den 3den van de volgende maand zal de overwinning bij Königgratz behaald, plegtig worden herdacht, welk feest door den Koning en de leden van het koninklijk huis zal worden bijgewoond. De Koning vertrekt op 4 Julij naar Ems; later bezoekt hij Baden-Baden, Ragaz en Sigmaringen en naar men verzekert zal hij een uitstapje naar Londen doen. In October&quot; wordt hij in de hoofdstad terugverwacht. De Kroonprins zal eene inspectiereis doen, waartoe hij in het begin van Julij de hoofdstad zal verlaten; vervolgens koert hij naar Parijs terug van waar hij zich naar eene badplaats begeeft in gezelschap van de Kroon- Srinses. Ter gelegenheid van de wapenschouwing op gisteren gehouen, heeft de Keizer van Rusland vele hoofdofficieren tot commandeurs jan verschillende ridderorden benoemd. De minister-president von Bismarck heeft gisteren te Potsdam eene langdurige conferentie met Prins Gortschakoff gehouden.</p>
	<p>LONDEN, 18 Junij. Thee vast.— Koffij onveranderd. — Suiker prijsh. — Rijst stil. — Talk. in loco 44.3, Oct—Dec. 45. -rßaapolie 35. — Lijnolie 39 sh. — Hennep: Petersb. rein £ 35. LIVERPOOL, 18 Junij. Katoen stil. Afgedaan 8000 balen. BERLIJN, 18 Junij. Rogge: Voorjaar 60; Najaars4. — Raapolie: Voorjaar H 3/8; Najaar 11 s/8. HAMBURG, 18 Junij. Tarwe hooger. Afgedaan zijn 10,000 k. bruine Java Suiker al 3 mb., 5000 b. Singapore Peper a 3 s/16 nib.</p>
	<p>LONDEN, 18 Junij. (Slotkoersen). 3 pOt. Gecons. 94%; 5 pCt. Braz. 1865 ; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 14%, Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 163/4; Dito 1864 ; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. ; N. Gren.. Landw. —; 3 pCt. Port. 1858 421/2; 3 pCt. Dito 1856/63 —; 4&apos;/s pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 21/3 pCt. Dito ; Dito Amortisable 24; Dito Cert. Coup. 141/4; 5 pCt. Turk. S. 33 y2; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 —; n/a pCt. Djto ;-2i/s pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rjjhsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 73; Obl. 7 pCt. Ulinois —; Actiën lUinois 78S/4; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 31 a —; 5 pCt. Italie —; N. Russ. Leening j- a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 26 a —; Deb. —. Wissel: Petersb. 3/m. 321/8; Parijs 3/m. 35.35; Hamburg 3/m. 13.091/2&apos;, Amst. 3/m. 11.19V2. WEENEN, 18 Juuij. (Sloticoersen.) öpCt. Metal.—.—, öp&apos;Ot.Nat. 71.10; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.—, Aand. 1854 80.—; Dito 1858 128.75; Dito 1860 89.—; Dito 1864 77.80; Cred. Anst. 190. —; Obl. Lenib. Czern. Spoorw. 180.—; Bank-Act. 727.—; Staats-Spoorw. Aand. 234.90; Dito Nóorder-Spoorweg 172.80; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 199.—. — Wissel Londen 125.15; Hamb.92 50; Parijs 49.75; Eng. Oost. Bank 102.50. * BERLIJN, 18 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 491/2; 5 pCt. Nat. 57; üostenr. Aand. 1860 721/4; 5 pCt. Italie 50 Va ; Lomb. Shares 1063/4; 5 pCt. Russ. 1822 861/2; 5 pCt. Dito 1862 871/2; 4Vs pOt. Pruisen 981/4; 6pCt. Amer. 1832 78%; Holl. Spoorw. Act. 971/2. Wissel: Londen 3/m 6.23i/8; Parijs 2/m. 805/6; Hamburg 2/m 150-V8; Amst. 2/m. 1423/4; Weenen 2/m. 805/8; Peterb. 3/m. 917/8. FRANKFORT, 18 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Mot. 1866 ; Dito Nat. 5 pCt. 551/4; Oostenr. Aand. 1860 721/4; Dito 1864 731/4; Metall. 1859 627/8; 6 pCt. Amerika 1882 777/8. — Wissel: Londenk/z. 1191/2; Weenen k./z. 95.</p>
	<p>HAMBURG, 18 Junij. spCt.Russ. 1862—.Oostenr. Aand. 1860713/8; 6 pCt. Amerika 1882 707/8. — Wissel: Londen 13.063/4-, Amst. 35.40; Parijs 187%; Disconto 2 pCt.; 5 pCt. Italie . PARIJS, 18 Junij. 3 pCt. Rente (open.) 69.50; 3 pCt. Dito slotk. 69.35; 41/ï pCt. Dito —; Cred. Mob. 376-, Dito Fonc. —, Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 476; Cred. Mob. Espagnol 248; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Njjv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 150; 3 pCt. Sp. Binn. 33%; 2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italie 52.40; 5 pCt. Turk. Alg. 8. 34.05; 6 pCt. Amerika 1882 823/4. Wissel: Petersburg 3/m. 338; Londen kort 253/16 ; Amst. 3/m. 210&apos;,&apos;p ; Hamburg 3/m. 185.»/2. MADRID, 17 Junij. 3 pCt. Spanje 34.70; 2Va pCt. dito 32.70. BRUSSEL, 18 Junij. 5 pCt. Met. 49; 6 pCt. Amerika ISS2 757/8; 21/2 pCt. België 56.70. ANTWERPEN, 18 Junij. 5 pCt.Met.49i/s; 6 pCt. Amerika 18S2 771/2.. ÜHH&quot;* Bovenstaande ïdegramtofca zijn (tiéii .-,. Eu: gealte onzer vorige oplage opgi&apos;noiü&amp;t. .««SSïB-gKiiK&amp;s»»»— NEW-YORK, 17 Junij. De zittingen van het Congres zullen waarschijnlijk op 18 Julij worden geopend. ..KONSTANTINOPEL, 18 Junij. Eene collectieve nota van Frankrijk , Eusiaud, Pruisen en Italie is Zaturdag bij de Poi&apos;te ingediend; daarin wordt aangedrongen op eene schorsing der vijandelijkheden op Candia en de instelling eener enquête door eene gemengde commissie, waarvan de leden door de groote mogendheden en do Porte zullen worden benoemd.</p>
	<p>De bank heeft het halfjaarlijksch overzigt bekend gemaakt van den staat der financiën; daaruit blijkt, dat 117 millioen piasters in kas zijn, terwijl den 13den Junij, nog 27 millioen en na dien datum nog 45. millioen verschuldigd waren. Er was een bedrag van 103 millioen verzonden voor de dienst der buitenl. leeningen, de 86 overige millioenen blijven voor de dienst der algemeene schuld. WARSCHAU, 18 Junjj. De Keizerin is gisteren avond en de Keizer heden ochtend hier aangekomen. Beide werden door de bevolking met geestdrift ontvangen; de meeste huizen zijn met vlaggen versierd en heden avond heeft eene illuminatie op grootsche schaal plaats. WEENEN, 18 Junij. De. Wiener Abendpost ziet zich gedrongen voor verdicht te verklaren het berigt, uit een onbeduidend Praagsch blad door andere bladen overgenomen, dat prins Gortschakoff de door Oostenrijk aan het Russische kabinet aangeboden diens;.en, betreffende de herziening der verdragen van 1856, heeft van de hand gewezen met opmerkingen, die het standpunt van Rusland tegenover Oostenrijk als vijandig voorstellen. In eene depêche aan Mettemich van 1 Januarij over de regeling der Oostersche kwestie, werd door het kabinet te Weenen ook de herziening der verdragen van 1856 hierbij getrokken; daar echter het desbetreffende voorstel bij de andere mogendheden geene sympathie wekte, werd daarop van wege Oostenrijk bij geene enkele gelegenheid meer teruggekomen. Eene andere bewering, dat Rusland in de Luxemburgschekwestie,Galücie voor zekere eventualiteiten in combinatien getrokken heeft, die voor Oostenrijk zeer ongunstig geweest zijn; daarvan moet de tegenspraak aa5.,c10 Jvissische regering overgelaten worden. .•._.. -, PARIJS, 18 Junij. De begrootings-commissie van het Wetgevend Ligchaam heeft verslag uitgebragt. Zij voorziet dat de uitgaven voor het leger zullen worden overschreden, en kondigt aan, dat dienaangaande eerlang een voorstel zal moeten gedaan worden. Echter koestert zn omtrent den toestand van &apos;s rijks financiën noch voor het j tegenwoordige, noch met het oog op de toekomst, de geringste bezorgdheid. De gewone inkomsten toch voor 1868 Wqzen een onbetwistbaar batig saldo aan van 124 millioen fr., en in vervolg van tijd zal dat overschot nog aanzienlijker worden, omdat velerlei tijdelijke uitgaven dan opgehouden zullen hebben noodzakelijk te zijn. *De financiële toestand des rijks (zegt de commissie) is nooit zoo zuiver geweest als op dit oogenblik.&quot; In de heden gohouden zitting van den Senaat heeft de baron Dnpin eene pleitrede gehouden ter gunste van de beginselen der menschelijkheid en van het volkenregt, welke hij vreesde in Mexico te zullen zien schenden, ten aanzien van Keizer Maximiliaan. De voorzitter Troplong heeft het protest van den Heer Dupin ondersteund en is deswege door den Senaat levendig toegejuicht. De Patrie wijst op een telegram uit Jassy, waarin wordt beweerd, dat de Israëlieten in de Donau-Vorstendommen, zij het dan ook niet openlijk, bij voortduring mishandeld worden. De autoriteiten stellen den wil van Bratiano boven de wet. FLORENCE, 18 Junij. De Kamer van Afgevaardigden heeft de discussie over het budget van binnenl. zaken ton einde gebragt en die over de begrooting. van justitie begonnen. Zij heeft het wetsontwerp tot verandering der geweren goedgekeurd. De Kamer heeft eene commissie benoemd tot onderzoek van het wetsontwerp op do ministeriele verantwoordelijkheid. Tot president der commissie is gekozen de Heer Macchi.</p>
	<p>LONDEN, 19 Junij. Iv het Huis der Gemeenten is het tweede gedeelte der reform-bill betreffende de verdeeling der zetels voor het parlement aangenomen. De orde is te Birmingham hersteld. LONDEN, 19 Junij. Alhier zijn de volgende berigten ontvangen: Honskoxg, 25 Mei. Shirtings flaauw. Thee zonder handel. Wissel op Londen 4.4. Shanghae, 20 Mei. Het handels-saizoen is voor thee en zijde afgeloopen. Wissel op Londen 6.11/2.</p>
	<p>LONDEN, 19 Junij. 3 pCt. Consols 94% a—; 3 pCt. Mexic. 167/8 a 17Vs &gt; Dito 1864 —; 2 pa. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 a — ; 4% pCt. Gren. afg. a —; li/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador 111/2 al 2 %; Ulinois Spoorw.-Aandeelen 78»/4 a 791/4; 5 pCt. Grieken 143/4 a 151/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 341/ s ast; 5 pCt. Braz. 1865 75a76;6pCt. Amerika 1882 727/8 a73i/g ; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 2V2 pCt. Dito a ; Amortis. 24 a 1/4; Coup. Bewijz. 141/* a 1/3; 5 pCt. Italie 517^ a 52i/8; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 251/2 a 26V2; Debentures 31 a 33. Andere depêche: Turken 33% a 7/g; Consols 947/i6 a 949/i6&apos;, Italie 507/« a SH/g.</p>
	<p>WEENEN, 19 Junij. Metal. —.—; Nation. .—.—; Credit-Actien 190 60; Bank-Act.—. —Wissel op Londen 3/m. —.—. BERLIJN, 19 Junij. 5 pCt. Met. —, Dito Nat. 57V4 g-; 6 pCt. Amerik. 1882 78%; Lombarden —; Italie 503/4; g. Loten 1860 721/2. FRANKFORT, 19 Junij. Met. 1866 493/4; Nat. 55i/2; Oost.Bank- Aktien 687; Dito Aand. 1858 fl. 100 122V2; Dito 1860 fl. 500 78% Dito 1864 fl. 100 751/2; 6 pCt. Amerika 1882 777/8.-- Wissel Weenen ; Amst. . PARIJS, 19 Junij. Fransche 3 pCt. 69.40; nieuwe Credit Mobilier 378, —; Fransch-Oostenr. Spoorweg 478; Binnenl. Spanje 335/8; 21/2 pCt. Dito 345/ s; 5 pCt. Italie 52.30; 5 pCt. Turktn —. —; Mexic. Loten—; 6 pCt. Amerika 1882 823/4.</p>
</text>
