<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. De Tweede Bijeenkomst ter verificatie der schuldvorderingen ten laste van den faillieten boedel van SJOERD TEN CATE Bekendszoon , te Sneek, is bepaald op Maandag den lsten Julij eerstkomende, des voormiddags ten 11 ure, in het Paleis van Justitie aldaar. De Curators in voorz. Faillissement, (15028) Mr. B. S. STIENSTRA. Mr. H. H. HIDDINGA. OPENBARE VERKOOPING binnen Middelburg op Donderdag den 27sten Juuy 1867, des avonds ten acht nre, ten overstaan van den Notaris Mr. A. F. SIFFLÉ, van: Een HUIS en ERF, staande en gelegen aldaar in de onmiddelijke nabijheid der aan te leggen Spoorweg- en Kanaalwerken, waarin sedert jaren en nog met goed gevolg het Broodbakkersbedrij fwordtnitgeoefeßd. &apos; (14980) HEEREN LIEFHEBBERS VAN HONBEN worden uitgenoodigd tot bijwoning eener VERGADERING, welke» met het doel eener Eotsverbetering van het zoo zeer miskende HONDEN-RAS, zal gehouden worden aanstaanden Dingsdag 25 Junij. des Avonds ten 8 Ure, ten Huize van den Heer KRASNAPOLSKI, in het Nieuwe Poolsche Koffijhuis, Warmoesstraat, J 64, ter nadere toelichting en bespreking van een aan het Gemeentebestuur te rigten ADRES. Dit Adres ligt reeds ter voorloopige Inzage en Teekening gereed bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, LL 193. (15041) GOOTAGUUSI MBITHi, M*Ji^fjnT&amp;^L BEDERF VAN HET BLOED, PffiS^^J HUIDUITSLAG. %(\\tt% 1 f ƒJrOftf Spoedige genezing en in het geheim Vfijr &amp; db &quot;^*JEpVan primitieve of constitutionneleziek- T^^yj-jji&apos;^&apos;^ ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Br. ÖLLÏ¥IEH te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geanthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheurnatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (111Ö3) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. IL H. ULOIH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE ei, J. L. E. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; v.D.KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A J. FAASEN, té Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergen op-Zoom; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &amp; v. v. MOER, te Deventer; STELLINGWEREE BEINTEMA, te Leeuwarden ; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, U Wormerveer. Rrievè-i &quot;Franco.</p>
</text>
