<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In eene industrieele ZAAK, gevestigd te Amsterdam, wordt door uittreding van Deelgenoot,. een ander DEELGEXOOT gevraagd, in staat om plus minus 8000 gullen aan te brengen; kapitaal gewaarborgd. Inclinerenden gelieven zoo spoedig mogelijk hul ne franco brieven, onder lett. Z. te ajresseren, aan den Boekh. J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (5289)&apos; TE HOOR GEVRAAGD ƒ 1(0 TOT ._5O. Een H_ ISXE of vrij BOVENHUIS, minstens twee Kamers. Keuken en Zolder bevattende, voor een klein Gezin, tegen primo Mei. Adres franco, onder lett. B. V. B. bij den Boekhandelaar JOHs. W.BRAÜN, Molsteeg, Gl3B. te__Amsterdam7 (5290) DOOR BIJZONDERE OMSTANDIGHEDEN ~ TE KOOP: oen in vollen bloei zijnde STTEEaEKOLEÏS.- Eu COK.ESSE„_.&quot;§^E_, « „lks Magaznn en Erf bijzonder .t_l rojmte bevat en aan bet water gelegen is. Brieven franco, onder lett. S. C, Bureau Handelsblad. (5309) ModmclrvililcerU VAN LOJfUiiV, KIRBEKGER &amp; VAAT KESTEREJV. Nes, hoek, Enge Lombardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. (251) G rculaires, Wissels, Kwitanties, Assignaties, Bekeningen, Nota&apos;s, Facturen. Notities, Taxaties, Afloopen, &amp;c. 4c., alsmede alle BOEKDRUR WERKEN worden met den meesteji spied en tot de billijkste prijzen vervaardig lei- §TOOMi&gt;RIJK.K_R_. van LÓMAAf, „ilRBiEi-GER &amp; VAA&apos; HESTERE!.. OUDE EN r.IEÜWEBOEO_4NDEL. BQESfERIOOPIieEI, R. W. P. DE VRTJBS; fin. O WEDDEPOHL, Keizersgracht bij de Beerenstraat, te Amsterdam. _•„?• 1a&quot; s&apos; zullen v«kocht worden de Godgeleerde Bibliotheek, nagelaten door den Wel-Eerw. Zeer Gel. Heer Ds. !W. VAM IïIEETEREW, Pred. bij de Ned. Herv. Gemeente alhier, De Regtsgeleerde Bibliotheek, nagelaten door den Wel_d. Gestr. Heer !_!„. X. DE WIT, en ds Bouwkundige Bibliotheek, nagelaten door den Wel- Ed. Heer H. SPRIKGEIS. De Catalognsjaljn tijds te bekomen zijn. (5294) JAN 1). BROUWER, Kalverstraat E 37, berigt de ontvangst van de zoo veel gevraagde: TYPE lOMASTIQUE. 10. Visitekaartjes met deze type ƒ 1 In eéne minuut gedrukt in tegenwoordigheid&apos;van den bestelier worden zij afgeleverd in étui en zijn direct te gebrmken. (5292) Verschenen bij J. O. VAN HOUTEN, te Assen : De VIERDE verbeterde en vermeerderde druk van: Korte Handleiding tot het Gebi „ik der AARDGLOBE, bij bet, Onderwijs in de WISHUKSTIGE AAR©S_IJÏ„_§- BES „HRIXVIIVG voor Gymnasia, hoogere Burgerscholen, Instituten en tot zelfoefening, door Dr. G. VAN HENNEKELER, Leeraar aan de Rijks Hoogere Burgerschool te Middelburg, 95 Ct. (5298)</p>
</text>
