<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>L_4. &apos; 2aiFebr- (Part, Corr.) De zitting van het Wetg. liifo „am Tan Peeren was buitengewoon rijk.... aan er.er&quot;JKe .neelen. Bij het begin der zitting nam de Heer Diaier en ?«l D? Heer Bidie . lid van de uiterste regterzijde en nog verder, beklom het spreekgestoelte sla. &apos;in . nil, wel is waar, den Moniteur en het vermaakt. „so gelezen (want het eoiapte rendu analytioue dino. __\ d.e; redevoering van den Heer Didier geene meleigeniijk -5-H Wee* daal&apos;om niet Deter wat de k66l&apos; Didier Voorniiilda. d^ n ecllter eerst mededeelen wat des verscheen?;. Tool&apos; de 7-ittia_ niesde greep. Des ochtends Imer als Tut. an*lchambre van den minister van staat een Konher te _?. T^leed en verlangde onverwijld den Heer niettemin vvil. . !Höt is&apos; wel is waar, vastenavond, maaide deur wijzen .e kamerbewaarder den onderdaan der Portè digde, waaroni&apos;. do Tari z. visitekaartje overhan- Wetg. Ligcha.ni „. .J stond : ]Dic!ieï&apos; afgevaardigde bij het den Heer I _uW ••&gt; aen minister toegelaten, verweefde ïurk al zijne liberale. m allerhevigste bewoordingen, dat hij dooien beweerde dat .^n39B !lfft teizerrrjlc ten verderve leidde, zich om den Heerfl .reddi. mogelijk was, indien allen (Didier) het sproet o-T1&apos;?1&quot;?1&apos; de öassagnae schaarden en dat hij ken zou. De Heer l?_ti . beklimmen en in dien geest spre- Avouner deed den Turk naar zijne woning geleiden, en niet te min verscheen de Heer Didier in de Kamer en Meld zijne redevoering. Om den afgevaardigde, die blijkbaar in een zeer opgewonden toestand verkeerde, en dreigde het spreekgestoelte te verbrijzelen, en de beweging maakte als wilde hij zijnen ambt,;;;., ten een inktkoker naar het hoofd werpen, niet nog nfiar te prikkelen en het schandaal niet nog grooter te maken, liet men hem uitspreken, deed hem daarna in een nevenvertrek komen, om hem, naar ik vermeen, naar eene maison de santé te vervoeren. Deze Heer Didier is dezelfde, die reeds drie jaren geleden met geweld de woning van den Heer de Villemessaut binnendrong, om hem een pak slaag te geven. Granier de Cassagnac en Didier de redders van het keizerrijk. Een tweede ergerlijk tooneel besloot de zitting. Gelijk n bekend is, heeft de raad van eeri uitspraak gedaan in de zaak Havin-Guéroult-Kervéguen. De Heer Havin beklom het spreekgestoelte, om aan de Kamer, die do beschuldigingen van de Kervéguen tegen den Siècle en de Opinïon Nationale had aangeboord, ook de uitspraak, dat die beschuldigingen valsch en lasterlijk waren, mede te deelen. De president David liet hem echter niet aan het woord komen, maar sloot de vergadering en verwijderde zich met zijne collega&apos;s van de rue de I&apos;Arcade. Alleen de leden der linkerzijde bleven, benevens het piket grenadiers. Zulk eene handelwijze lokte van het publiek, dat op de tribune was, den kreet&apos; uit van: Leve de linkerzijde! waarop de grenadiers de tribune deden ontruimen. De leden der meerderheid en de Heer Rouher werden bij het uitgaan begroet met den kreet: Weg met de reactie! Weg met de meeraerlieid ! Welk een toestand!</p>
	<p>Vo .-zigtigheidshalve waren gisteren de troepen geconsigneerd. Óp het plein derßastille echter, waar men eene demonstratie verwachtte, waren 2- a 300 politie-agenten geplaatst. Er viol echter niets voor. Te Belleville daarentegen moest de politie tusschen beiden komen. Sedert eenige dagen zijn weder huiszoekingen en arrestatien aan de orde van den dag. Te midden van die binnenlandsche verwarring wordt de buttenl. pclitiak bijna geheel vergeten. Ik verwacht, dat er veelvuldige conferenties plaats hebben tusschen de HH. de Monstier, Metternieh, Lyons en v. d. Goltz. De drie eersten zijn van mening.dat men krachtig moet opkomen tegen de handelingen van Rusland in het Oosten. De Heer v. d. Goltz hoort aan wat de overigen zeggen, en zendt het (als transito waar) naar Berlijn. Heden avond is er, tot sluiting van het carnaval, groot gemaskerd kinderbal bij den Kroonprins. Uit Madrid schrijft men nog van den 23sten dezer, dat de graaf en de gravin van Parijs slechts 36 uren in die stad vertoefden; zij stapten niet af aan het paleis maar aan het hotel des Princes, aan de Puerta del Sol. Zij hebben slechts één bezoek aan de Koningin gebragt, dat geen half uur duurde. Men heeft mij nadere &apos;bijzonderheden toegezegd.</p>
	<p>Men verzekert., dat ten gevolge van liet gebeurde in het Wetgevend Ligchaam een kabinetsraad ep de Tuilerien is gehouden. — Het Joumal des Dibats zegt: Het ontwerp van wet op de drukpers zal de voordragt zijn, welke in de laatste vijftien jaren het grootste aantal zittingen vereischte. Immers hèt Wetgevend Lio-chaara heeft reeds drie en twintig zittingen aan de opennare behandeling dier voordragt besteed; en&apos;toch zijn er nog acht artikelen in onderzoek, bij de commissie, aan welke zij, ten gevolge van het in overweging nemen van verscheidene amendementen, terug gezonden zijn. Van de 233 leden is dusver door 44 het woord bij deze discussie gevoerd, hetzij om uitgebreide redevoeringen te houden of wel enkel om aanmerkingen in te brengen. Vier ministers en een lid van den raad van state hebben ieder voor zijn deel de taak vervuld om, namens het gouvernement, de sprekers te beantwoorden. — De Nam Jaune behelst mededeelingen omtrent de buitengewone uitbreiding, die ]___ hazardspel in zekere cercles te Parijs erlangt. In eene dier clubs gaat zelden een nacht voorbij, waarin de verliezen niet een half millioen frs. bedragen. Men speelt met fiches, die eene waarde van 100 tot 1000 frs. voorstellen Bil den aanvang van het spel legt elk speler in de kas dei- club bons van 100, 200, 1000 Napoleons dor, waarvoor hij dan fiches ontvangt. Al naar hij er &apos;behoefte aan heeft, weeft hij inden loop van het spel nieuwe bons af. De winnende ruilt na afloop van het spel zijne fiches tegen contant geld uit de kas, aan welk» de verliezende binnen veertien da»en bet verschuldigde moet beoalen. Gewoonlijk wordt „.«rarst gespeeld; winst laat men voor de kleine spelers _ niet boven de 20,000 frs. op een avond willen verliezen — In berigten uit Rome wórdt gemeld, dat do Paus thans nog niet den, Oostenrijksche&apos;n gezant officieel ten gehoore heeft ontvangen. De receptie is steeds uitgesteld geworden ten gevolge der moeijelijklieden tusschen de beide hoven, ontstaan wegens de kwestie der herziening van liet concordaat.</p>
</text>
