<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: W. L. JACOBSON Amsterdam, rei 27 Febrnarj 18G8. X LEON. (5359) Ondertrouwd: C. VERWEY Ju., Weduwnaar van M. E. Jassen. Amsterdam, met 27 Febmarij 1808. A. SANDERS. Eenige en algemeene kennisgeving. (5343) Ondertrouwd: J. BARNÉVELD, van Amsterdam, Weduwnaar van J. 8. Botu Overveex , met 27 Febmarij 1868. M. E. BOTH. Receptie, Amsterdam 8 Maart. Eenige Kennisgeving. (5319) Getrouwd : N. M. ENGELBEECRT, Amsterdam, Weduwnaar van G. Dkckxer, 27 Februari] 1868. met (5344) ; P. SCHALEKAMP. (ietrouwd: J. J. STOOKER, Luitenant ter Zee 2de klasse Amsterha/v e\ 27 Febmarij&quot; ISGB. M. J. VETTEWINKEL. Algemeene Kennisgeving. (5380) BevaHfm tbb 88M DOCHTER H. G. KLEINPËNNINGSCHOLTEN. Amsterdam, 25 Febmarij 1868. (5328) Voorspoedig bevallen van een ZOON MARIA SCHAAPS, Echtgenoote van B. J. HEYMEYER. Amsterdam, 26 Febmarij 1868. (5361) BevaUen van een ZOON A, W; C. VAN OGTROP, VAN DER KUN. Amsterdam, 26 Februari) 1868. (5345) Zeer voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER A. A. BOKHOEST, geliefio Echtgwroote van &apos;s I&apos;RAVENHAGT, J. Cllll. PELETIER. 26 Febmarij 1868. Algemeene Kennisgeving. (5315) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER ,- A. M. ƒ. KOK—SCHAEPAtAN. P.fmmel. 25 Februari] 1863. (,5360) Heden overleed iv deu ouderdom van ruim 46 jaren mijn geliefde Echtgenoot de Heer H. VAN HELDER. C. VAN GELDER-BBSAMÜSKA. Amsterdam, 24 Febmarij 1868. (83*7) Heden overleed onze jongsten lieveling PETRUS, bijna 31/s jaren oud. P. .T. NIJHOFF, Amsterdam, C. J. NIJHOFF, 25 Februarij 1868. BARNÉVELD. (5358) Helen overleed in den ouderdom van ruim 44 jaren, mime geliefde Echtgenoote JANNA CATHAKINA SUSANNA ELIAS. Dr. HACKE VAN MIJNDEN. Amsterdam, 25 Febmarij 1868. (JSISS) Den 2lsten Febmarij 1868 is te Leiden in den ouderdom van 86 jaren overleden de Wei-Edel Zeer Geleerde Heer J. J. AJSfeCHITZ, Med. et Chir. Doctor. (5346) Heden overleed plotseling de jongste onzer Lievelineen SYDINE CATHARINA, ruim 8 waanden oud. WOIIMEKVKER, C. PEINS, 24 Febmarij 1868. B. J. PRINS-LOOS. Eenige en Algemeene. Kennisgeving. (5327) Ons innig geliefd oudste Dochtertje MARIA ÜORNELIA dat reeds zoo vele blijken van wederkeerige liefde aan hare Ouders betoonde, wordt ons heden op 7-jarigen leeftijd door den dood ontrukt. Utrecht , C. W. WEEKENSTROO. 20 Febmarij 1868. H. WEEKENSTROO-SCHXLTZ. Benige Kennisgeving. (5325) De jongste omer lievelingen JÖHANNA JANTINNA nam boa heden tot zich J p \y VAN DIJK Apeldoorn, 26 Febnmry 1868. VAN DIJK-KOSTEE. Eènfffè Kennisgeving. (5382)8 Heden overleed in den jeugdigen leeftijd van 22&gt;ren mijn geliefde Zoon JAN HEMÈRLJK TAK Middelrvrg s, HÉMERIJK TAK. 26 Febmarij 1868, (SSHI) Kenige en algemeene kennisgeving. HOMOUDGATIrI- Bij Vonnis der Arrondissementß-EegtbanJc te Amsterdam, Iweede Kamer, dd. 26 Febmarij 1868. is het Aceoord, namens den gefaillloerde L, S. SPEELMAN, aan zijne Crediteuren aangeboden, gehomologeerd. Amsterdam, 27 Febmarij 1868. De. Curator. (5353) Mr. C. M. J. WTLLELTMJEE.</p>
</text>
