<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene WEDUWE uit den Fatsoenlijken Stand, van middelbaren leeftijd, zonder Kinderen, zag zich gaarne tegen Mei of eerder geplaatst als HUISHOUDSTER, in een niet al te groot Gezin; er zal meer op minzame behandeling dan wel op groot Salaris gelet worden. Reflecterenden gelieven zich Iranco te adresseren onder Lett. M. F. Bureau Handelsblad. (5066) Pour achever I&apos;Education do 2 JEUNES DEMOISELLES de 14 ans, on demande une DÊÏSIOISELLE, de 25 a 35 ans, de bonne familie, sachant parfaitement enseigner les 4 langues et au courant des ouvfages a Taignille; elle sera traitée comme étant de la familie, lnntile de se présenter sans tres bonnes recommandations. Adresser les lettres poste restante Franco, sous les initiales M. L., a Groningue. (5060) In een MANUFACTUURWINKEL alhier wordt ten spoedigste gevraagd eene JUFVROUW, P. G.; zij die met het Vak bekend is, zal het eerst in aanmerking komen. Adres franco onder Lett. A. W., bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalverstraat, E 27. (5073) immm hit. Een Jong HANDELAAR wenschte in Relatien te treden met FABRIEKANTEN of HANDELAARS in KALKBLAAUW. (5074) Brieven franco onder lett. K. T. Bnrean Handelsblad. ü_o_LH_Eft§. In het midden der stad worden TE HUUR aangeboden ruime, drooge en goed verlichte ZOLDERS, zeer geschikt tot WERK- of BERGPLAATS voor eene zindelijke Zaak. Adres Franco, onder Lett. W., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (5100) REIZIGER, WIJNHANDEL. In eenen WIJNHANDEL alhier verlangt men een GEROUTINEERD REIZIGER; alleen zij, welke bewijzen van bekwaamheid en soliditeit kunnen overleggen komen in aanmerking. Adres franco Brieven onder Lett. Z., bij de Boekh. GEBits. EBERT, Beursstecg, E 184. (5105) SYEOO? m EYPöFHOSPüiTE VAS KALK van GEÏM.ÜLÏ &amp; (.&quot;., Apotheker te Parijs. Sedert 1857 hebbon de beroemdste Geneesheeren dit PRAEPARAAT om zijne heilzame werking aanbevolen. Het gevolg hiervan is, dat vele NAMAAK&quot; SELS in omloop zijn gebragt-, maar geen enkele heeft de vergelijking kunnen doorstaan met het product door ons huis vervaardigd. Uit dien hoofde raden wij het Geëerde Publiek ten dringendste aan om toe te zien, dat de door hen gekochte Syroop fraai rooskleurig is en voorzien van onze Handteekenmg rondom de Flacon.&apos; Men hoede zich voor het gebruik van Syroop die eene witte kleur heeft. Het gebruik van deze Syroop stilt den Hoest, de sterke nachtelijke transpiratie houdt op, en de zieke herkrijgt spoedig zijne gezondheid; de schitterendste uitkomsten geeft het insgelijks bij VERKOUDHEID, CATARRHE, BEONCHITE, BÖRST&apos;ONGESTELDHEDEN, enz. DEPOT: te Amsterdam bij ULOTH, Zeedijk. (3148)</p>
</text>
