<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 26 Febr. De bank heeft £ 95,000 uitbetaald. Bij gelegenheid der opening van de zittingen van het hof heeft de lord-kanselier eenige aanmerkingen gemaakt, welke beschouwd worden als zijnde eene mededeeling van zijne aftreding. Hij zal waarschijnlijk door lord Cairns worden opgevolgd. BERLIJN, 26 Febr. Het Huis der Afgevaardigden heeft het wetsontwerp aangenomen, houdende bepaling, dat de speelbanken te Èms, Wiesbaden en Homburg in 1872 zullen worden gesloten, met een amendement, bepalende, dat de banken nu reeds op Zon- en feestdagen gesloten zullen zijn. Het amendement Schlendorf, strekkende om te bepalen, dat de sluiting in 1868 zal plaats hebben, is verworpen met eene meerderheid van 2 stemmen.</p>
	<p>De Prov. Corr. bevat een artikel, getiteld: De handelingen van Koning George. Het eindigt aldus: De regering zal maatregelen nemen dat hem tot ondernemingen tegen Jrrnisen, en ten verderve zijner vroegere onderdanen geene middelen uit Pruisen toevloeijen. De landdag zal waarschijn&apos;Jk den 29sten dezer door den Koning worden gesloten.</p>
	<p>LONDEN, 26 Febr. De veilingen van Indische Thee nemen steeds toe en de prijzen zijn gesouteneerd. — Koffij niet weinig aanvoer; kleurige soorten worden meest gezocht, prijzen vast. — Suiker met goede vraag en in vaste stemming met 6 p. boven de notering van Vrijdag j.l. — Rijst stil met eenige vraag naar zeilende partijen. — Talk in loco 42.6; Oct—Dec. 43.6 a 43.9. — Raapolie 36.6 — Lijnolie 35.</p>
	<p>Jute met goede vraag vast, 7800 b. in veiling aangeboden , waarvan 5500 b. verkocht. — Suiker.- Twee ladingen Mauritius zijn verkocht tot 25.9 voor Gothenburg en voor Engeland. — Talk in loco 42 6, Oct.—Dec. 43.9, vast. — Tin. Staits £ 89.10. — Schotsch _7ier 52.2. — Chili Koper £ 70 a 71, Walleroo £ 79.</p>
	<p>Andere Depêche: Suiker: In veiling aangeboden 13,927 zakken Manilla, werden hooger gehouden en tot 27.6 a2Bsh. ingekocht. — Peper pnjsb., 1856 b. zwarte Penang zijn verkocht tot 3i/8 a 3i/_ p. en 477 b, witte tot 51/4 a 5% p. LIVERPOOL, 26 Febr. Katoen ,- Tot gesouteneerde prijzen zijn 10,000 b. afgedaan. Katoen : Afgedaan 10,000 balen, l/s P- hooger, stille markt. Midd. üpland 9%, dito New-Örleans »%, Bengaal 71/ s . Dhollerah 81/2 p. HAMBURG, 26 Febr. Tarwe op tijd lager en zonder handel, dito Mei 180 th.; Rogge Mei 139 th.; Raapolie stil.</p>
	<p>LONDEN, 26 Febr. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93i/8; spCt Braz. 1865 74% 1 pCt Ecuador 121/.; 5 pCt Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. ; Dito 1864 — ; AfgestN. Gren. ; 2 pCt Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw.£—, 3 pCt. Port. 1853/63 391/,; 3 pCt Dito 1867 39; 41/2 pCt Rusland 1850 85; 3 pCt Dito 1859 523/4-,spCt Dito 1862 843/.,; Dito 1864 873/4; Dito 1866 871/2; 3 pCt Spanje —-, 23/tpCt.Dito ;Dito3pCt 1867 — 5 pCt. Italië 453/4; 6 pCt. Turk. A. S. 331/4; 3 pCt Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 21; 6 pCt. Dito 1864 —; U/ï pCt Dito —; 2M% pCt Nederl. Cert. ; 4pCt Dito --; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 71 Vg; Dito 1835 701/4; 7 pCt Dito 88; 8 pCt. Debent Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt Atl. (gecons). 25i/2. Fijn Zilver per once 603/8 a 601/2 p. WEENEN, 26 Febr. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 58.80; 5 pCt dito Mei. 59.30; 5 pCt. Met. 1866 59.30; 5 pCt. Nat. 66.60; 5 pCt.Met Zilver 1864 75.— ; Aand. 1854 76.50; Dito Credit Inst. 1858 132.25; Dito 1860 85.10; Dito 1864 84.—; Act. Cred. Inst. 191.20;DitoLemb.Czern. Spoorw. 179.— ; Dit. Nat Bank 717.— ; Staats-Spoorw. _,_.eo; Dito Noorder-Spoorweg 177.20; Dito Nieuwe __ Jw-40i TEn°- oost- Bank 117.50; Napoleon dOr PARIJS 2r t. „ndfn &quot;6.60; Hamb.B6.3o;Rarijs46.4o. Cred.-Mob.&apos; 232 • _,„ _ r 90lt^-) Fransche 3p Ct 69.50; Lombard. 385; &apos;t__?&apos; %&gt;a„nol 285; Fr. Oost. Spw. 558; Amerika 1882 803/., Ln M-*6; 5 pCt. Italië 46.05; 6 pCt MADRID, 25Febr. 3pCt ?„ • .. BRUSSEL, 26 Febr. (Slo&amp;. .33; 23/* Dit 033.10. dito 1866 49%; 4i/_ pCnelgf/T^Ó mPCtR-^tall. 493/4; 1882 73%. - WisselXonden 25 15. iS.LB*.?4- Amerik- ANTWERPEN, 26 Febr. (Slotkoersetr 5 „. V _ * ,- , 49 __; 5 pCt Nationale 561/4; Loten iB6O _&gt; %r*h&amp; Belgen 100% ; 3 pCt. Spanje 32i/_ ; 6 nCt „„. 4. PCt-741/.; Tui-ken 32. - Wis_ Vond _&apos;25..5; A^t 2 3HF&quot;Bove„staande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 26 Febr. (Slotkoersen). Goud agio 41 • 6 pCt Amerika 1882 111; Dito 1885 109; 10/40ers Oblig! 1048/4; Hlinois 138; Erie-Spoorweg 67 Va; Wissel op Londen in goud 1101/ r; Katoen 221/4. Petroleum Standard white te New-York 26. NEW-ORLEANS, 26 Febr. Gedurende de 4 laatste dagen hebben de aanvoeren van katoen bedragen 10,000 b., de uitvoeren 23,000 b. De-voorraad is 101,000 b. Katoen midd- Img 22. KONSTANTINOPEL, 26 Febr. In den nacht van Zondag Jl- heeft de Egyptische boot Dahlies, van Alexandrie komende, in de zee van Marraora het Engelsche schip Accola &lt;_ ,jniel(is &gt; kapt. Pearson, hetwelk op de terugreis naar önields was, in den grond gevaren. De kapitein en een gedeelte der bemanning zijn gered. De overige manschappen zijn omgekomen. BERLIJN, 26 Febr. Als officieus mag worden aangenomen , dat de regering zich vooreerst zal bepalen tot eene welwillende vermaning wegens de houding van den ex-Ko- SnVii_-?anOY„ -Bh „ de. zonder dan za* eene koninklijke verordening het licht zien. De reeerin_ meent hiermede overeenkomstig de wenschen der ¦___%_ tl Zde- Si&apos;s? 7aa een bijzonder voorstel zou slechts w«i i -._„ _*_ Landdag vertragen. instruct.e„^eiai„ TmT^ SezSnt te Weenen speciale een wordt _!_,-.* te Hietzing heeft ontvangen, wordt van ofhciense zijde ongegegrond verklaard. hebhen _?„ V kabinet Derby nortefenilWf T. ?* . 0B onder Disraeli hunne mMst_ vfn*„ heh?uien&apos; Heer Hunt zal waarschijnlijk noenrtï t„. ,fi ,Ten ™rden- Lord Cairns heeft de bebegeeftgzitltfed-kansel zie&gt;- aangenomen. De Heer Disraeli deTh.. va» rden.naar Osborne-house, om aan de Koningin Lont___ .V_L,ste„ ter goedkeuring aan te bieden, dividend AxF Febr- ** ™ ontvangen voor het Ecuadorte Sant» _ tl Vo,° r_ at van Grenada £ 6050. De agent gelooft „_ art¥ h,eeft n°S doll- 0 ™ handen. Men eemaaV. ™L „ d _.looP dezer maand een begin zal worden I„_ tp^v a 6 mtbetaling der ten ouregteteruggehouden Cr _r \T }eiTa „ van dofl- 57.793. Men hoopt het geheele Lold. w&quot;_ &quot;ie. bïeen te brengen. en ÏSKQ 1 &apos; %*ebr. De begrooting voor oorlog over 1868 *Önde£ „9 .P__. aM&apos; smaakt; het bedrag is £ 15,455,000, WEÉN.N o .. er an m het laatst v°oi&apos;gaande jaar. *n het H_&apos; 1 _. &apos;• -^e minister-president heeft heden draet -+™i,er, Afgevaardigden ingediend eene wetsvoorde uji&apos;nilt • tot opheffing van den raad van state; oetrel.entie d Var J? .tic heeft ingediend een wetsvoorstel, re_. rlijke m° &lt;rSClldinaire regtsvervolging tegen leden der mag. en het beëedigen van dergelijke ambtenareu. l°nden . tTv—_ zen. . Ao/,/;i*&quot;&apos;_e . ruiker goed gevraagd tot vaste prijsche soorten. ste soorten zeer vast — Thee: Indizeilendc la&lt;. „„em P _sh. — Rijst: Disponibele waar stil, lm - Straitg _? „_ vraagd. — &apos;lalk stil- doch onveianderd. — laroo £ 79.£ l 89.10. -- Chili Aoper £ 70a71, dito Wala„ te Htül ._ . Kaapolie 36 6a36.9. — Lijnolie 34 9 Xer Vq ¦&quot;• Set apen en&apos; Lam _ aren aangevoerd 790 Runderen, 3850 Pi ijzen waren ak_.&apos; 166 Kal veren en 90 Varkens. De Lammeren 5 o k_. t: Boste Runderen 4.10, Schapen en LIVERPOOÏ .., „r?n 6. Varkens 4. en aangevoerd .Ro_br- Katoen stil; afgedaan 10,000 b. HA_I_URG 27 „ ï _ 178 i Rogge od M_ iSS„ Granen lusteloos; Tarwe op Mei 68 pmi 137 l fiaapolie vast op 23%</p>
	<p>PARIJS, 27 Febr. RaapoUe: Febr.fr. 97; Maart en April fr. 96.50; 4 zomermaanden fr. 94.50. — Voorloop: Febr. fr. 76.50; 4 zomermaanden fr. 73.—. — Lijnolie: Febr. fr. 98.50; Maart en April fr. 98.50. — Meel: 6 merken Febr. fr. 89.50; Maart en April fr. 89.50; Maart/Junij fr. 89.—; Mei/Aug. 89.—; type Parijs per Febr. fr. 56.—, Maart en April fr. 56.—. — Beetworlelsuiker 4de soort N°. 12 per Febr. fr. 56.—. ANTWERPEN, 27 Febr. Petroleum disp. witte fr. 44i/2.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Febr. (Slotkoersen). 5 pCt Metall. 1866 51Ï/2-, Dito Nat. 56%; Oost Aand. 1860 73% Dito 1864851/.; Metall. 1859 67Vs; 6 pCt. Amerika 1882 751/2 , ultimo —-, Amerika 1885 74V.; 5 pCt. dito 1874 ; 3 pCt Spanje 1867 ; Crediet-Act. —.—, ;Pacificbahn . — Wissel : Londen k.z. 11S3/4-, Weenen k. z. 102i/_-, Amst. k. z. 1005/_. HAMBURG, 27 Febr. spCt.Russ.lB62BlV_; Oost. Aand. 1860 73i/i; 6 pCt. Amerika 1882 68 n/u; 5 pCt Italië 447/8; Lombarden 376. — Wissel: Londen 13.07i/_a — -, Ainsterd. 35.48 a 45; Parijs 187V8 ai/_; Pstersb. —; Disconto 2 pCt PARIJS, 26 I._ 3 pCt. Rente (opening) 69.35; 3pCt Dito slotkoers 69.371/.; Credit-Mob. 230; Dito Fransch- Oostenr. Spoorweg 557; Cred. Mobil. Esp. 285; Mes. Obhg. Gest. 137; 3 pCt Binnenl. 32 „; 5 pCt Italië 45.90; 5 pCt Turken Alg. Sch. 33.25; 6 pCt Amerika 1882 807/8; 4 pCt Rusl. 1867 312.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN. 27 Febr. Binnen: Nederland, van Ingen, Bat. n. Rott. vertr. 17 Nov. BORDEAUX, 26 Febr., binnen: Ondine, S., Amst.</p>
</text>
