<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ï™mmtr&apos; Firma A. Tli. VAH ROSSITIII. &quot;^KJ** - Heeft voorhanden KEUK-Rl_l__ELs in kwarto formaat, inhoudende OUD EN NIEUW TESTAMENT, PSALMEN, GEZANGEN EN CATHECHISMUS van ƒ 8.50 en ƒ9.50, eenige zonder Gezangen van ƒ6.75 «n ƒ7.75, alle gebonden in soliede netto lederen banden met koperen sloten. KANSEL-BIJBELS van af ƒ 7.50 tot ƒ3O. PLAAT-BIJBELS van af /6.50t0t ƒ3B. HLIS-BIJIBELS ƒ1.25 en hooger. Tevens eene ruime sortering van Prot. KEKKBOEKEM in alle gezindheden. Oude KERKBOEKEN en BIJBELS worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen; ook is de Binderij ingerigt ter vervaardiging van alle andere soorten van Eindwerk Brieven franco aan de Firma A. Tn. VAN ROSSUM, Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 523, te Amsterdam. (11578) &quot;HU iIitMMW^_itEVAÏiI_:¥TA^ l Schier eiken dag hoor ik genezingen verhalen door de REVALENTA bewerkt. Om onder zoo velen een paar gevallen te kiezen meld ik u, dat eene Vrouw, die 33 weken lang aanhoudend gesukkeld had aan Hartklopping en Zenuwachticheid eu zonder goed &lt;_voli door eenen bekwamen geneesheer wasi behandeldgeworden NA HET GEBRUIK VAN _,ÉS BUSJES REVALENTA ZICH DADELIJK. HERSTELD GEVOELDE. ZIJ GEBRUIKT NU BIJ VOORTDURING NOG &apos;s MORGENS REVALENTA TOT ONTBIJT, DAAR ZIJ BIJ GEHEELE ONTHOUDING VAN DIT VOEDSEL AANSTONDS MINDER WEL TE PAS IS. De Man dezer Vrouw, die mij dankbaar geroerd deze zoo treffende genezing verhaalde, wil de Lijders gaarne door mij met zijnen naam bekend maken. Zoo hoorde ik deze week van lemand, die eene Bus REVALENTA bij mij kocht, dat die bestemd was voor eene Vrouw te Baflo (Prov. Groningen), die aan het gebruik van dat heilaanbreiigend Voedsel de volkomen genezing to danken heeft van geweldige übstructien en daarmedo in verband staande Slapeloosheid. Slechts een par Bussen REVALENTA waren voldoende om harT Ongesteldheid te genezen. Zij is nu weer volmaakt gezond, gebruikt echter nog s morgens de REVALENTA. Overigens smaakt haar het eten goed, zij slaapt &apos;s nachts gerust en gevoelt zich als herschapen. ° &apos; ZIEDAAR WEDER TWEE DOORSLAANDE BEWIJZEN VAN DE GENEESKRACHT DER REVALENTA ARABIC 1. Waar zulke feiten spreken, komt allo discussie verder te onpas. Groningen. _ (3 RIKKERS. Van alle zijden komen de gunstigste berigten m over de genezingen door DU RARRY&apos;S REVALENTA verkregen • lijders die 20 jaren aan obstructie, maagzuur, misselijkheid en slechte spijsvertering geleden hebben, zijn er volkomen door genezen anderen die lan&lt;* kwijnden en geheel verzwakt en vermagerd waren, zijn er gezond en sterk van geworden. Vrij algemeen verkeert men in het denkbeeld, dat de REVALENTA een duurgeneesmiddel is; wij wagen het te beweren, dat zij niets kost en geloovcn dat men onze meening niet onjuist zal viuden, als men aanneemt, dat het een Voedingsmiddel is, en een ontbijt van Revalenta een ander ontbijt vervangt, dat wel niet minder kosten zal. Als tusschenuurtje. middagmaal en avondeten zal het in d. meeste gevallen zelfs eene besparing zijn, daar een lepel REVALENTA circa 10 cents kostende, goed gekookt een groot bord soep geeft. Men kan dus met regt zeggen, dat de genezing door REVALENTA niets kost. De echte REVALENTA van do Heeren BARRY DU BARRY &amp; C°., 77, Regentstrcet, Londen, wordt alleen verkocht door het VERKOOPULIS en deszelfs Depots. Men lette er vooral op, dat iedere bus, tot waarborg der echtheid, met de Handteekening .F. VON WINDHEIM &amp; CO., VERKOO?&quot; HUIS,&quot; voorzien is. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (H 643) _?,____ ™ w. __ TOOVER-PHOTOGRAPHIEN, EN GROS TOT VERMIJT VOOR EXPORTEURS ™ms- _frïï.».,«_, (H 120) Berlijn , 218, Gr. Fnedrichstrasse. RARIPIiAATS l€H WAIB 4€J llf Het Saizocn begint den lilden Mei, (11P1) Dit Hotel van den Eersten Rang, is sints 50 jaren met roem bekend. Hot bevat 150 Voorkamers met 200 bedden, zoowel voor Familien als enkele Reizigers. De prijzen zijn matig. De ligging in het fraaiste gedeelte dor stad, in de nabijheid van het Brühlsche Terras, den schouwburg, enz., aan de Neumarkt. Baden, Rijtuigen en Vorstelijke Eetzaal. Gedurende den winter worden pensionsprijzen bewilligd. (10115) J. F. liöïlU. __ Wwe en hare heide _f_onen. KOUD WATER-INRIGTING, BADEN MET ZAMENGEDRÜKTE LUCHT, ROMEINSCHE, RUSSISCHE, DENNENNAALDEN-BADEN J ELECTRICITEIT EN gymnastiek; MINERALE BRONNEN. Opening 1 Mei. Kadere InliclttiugeH &lt;e bekomen ï»ö den Heer Ct. JT. _. HlF__ll_ , ie Arnhem. Voorzitter van den Raad van Besluit/; Geneesheer DIRECTEUR BOBST. (8593) &apos; DV| HAlpx.</p>
</text>
