<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJKE IAATSCÜAPPU TOT CONSERVATIE VAN LEVENSMIDDELEN TE AMSTERDAM. De Directie heeft de eer te berigten, dat bovengenoemde Maatschappij is gevestigd op den N. Z. Voorburgwal achter het Paleis! G 105, en dat CIRCULAIRES, PRIJSCOURANTEN, enz. aan gemeld adres zijn te bekomen. .JJtfei 1866. DE DIRECTIE. (11530)_ JOOST IIEIMEIiTOGEIi^ IS VERHUISD naar den Binnen-Amstel. tusschen de Amstelstraat en Wageftstfaat. (116G1) het &quot; K ANT Ö OR&quot; van JOHI lAVOR Sf ILL In Minerale en Medicinale WATEREN en EAU DE COLOGNE, is VERPLAATST naar de WARMOESSTRAAT, over de Oudc-Zijds-Armsteeg, M 461. (11633) CL VA-.M^BEMJS&quot;-&apos; is VERHUISD van&apos; de I.insengracht bij de Utrechtschestraat, Z 456, naar de Keizersgracht bij de Reguliersgracht, Z 689. (11616) &quot;kost cm inwootng&quot; ¦wordt GEVRAAGD voor eene JIUÏVROUW, benevens eene VRIJE HAMER bij fatsoenlijke Burgerlieden zonder Kinderen, liefst in den omtrek van Buitenkant of Nieuweadijk. Brieven franco onder Lett. B. Bureau Handelsblad. (11658) ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VAN HET ZEEKANAAL VAM SÏÏEZ. RERICiT AAN DE AANDEELHOUDER®. De Raad van Administratie der Algemeene Maatschappij tot den aanleg van het Zee-Kanaal van Suez, heeft de eer den Aandeelhouders te berigten, dat er eene STORTING, wordt opgeroepen van HONDERD FRANCS per Actie. Deze Storting moet geschieden van I—ls Julij e.k. Do 15de Rente-Coupon, vervallende 1 Julij e. k., ten bedrage van Fr. 10 per Actie, zal in mindering van dit bedrag komen. Heeren Aandeelhouders worden&apos;verwittigd, dat zij deze Storting behooren te voldoen binnen den boven aangegeven termijn. bij do Centrale Administratie, 9, Square Clary, te Parijs, of bij do Correspondenten der Maatschappij m Frankrijk en in het Buitenland. Bij gebreke dor Stortingbinnen den vastgestelden termijn, is eene rente verschuldigd voor iederen dag verzuim, berekend tegen 5 pCt. &apos;s jaars, in te gaan met 1 Julij. Daar de Actiën ten gevolge dezer laatste Storting het geheele bedrag van VUF HONDERD&apos;FRANCS zullen hebben bereikt, zal de Administratie in hare bureau., te Parijs, definitieve stukken aan toonder of op naam afleveren, in ruil voor de gedeponeerde voorloojjïgc Aandeelen. Op last van den Raad van Administratie, De Secretaris-Generaal der Maatschappij, (11641) PAUL MERRUAU.</p>
</text>
