<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ERVOOR PASSAGIERS EN (. OEDEREN NAAR __» Batavia en Soerabaija ligt te AMSTERDAM in lading, het extra sterk, op zeilage nieuw gebouwd en gekoperd CLIPPERSCHIP Vice JÊêlmiraal May 9 (1000 TONNEN), Kapitein N. M. O. Dl_ GROOT STIFPRY. Door deszelfs ruime luchtige Hutten, Badkamer en verdere gemakken, biedt dit Schip alles aan, hetgeen een aangenamen Overtogt naar JAVA kan waarborgen, zullende zich een&apos; geëxamineerde Doctor aan boord bevinden. - Nadere informatien bij de Reeders RUTGERS #• HISSINK of bij fle Cargadoors OOLGAARDT #• BRUINIER. (10531) lyia, TE ROTTERDAM LIGT IN LADING IBJNAAR BATAVIA EN SAMARANG, voor GOEDEREN en PASSAGIERS, het Snelz. CLIPPERSCHIP PHILIPS VAN MARNIX, groot 1510 TONNEN, Kapitein L. E. VAN EUYVEN. De bekende Inrigting van het Schip doet alle aanbeveling overbodig zijn. ___.it.__-- Het Schip zal eenen geëxamineerden Doctor varen, benevens eene melkgevende Koe. Adres de Reeders VAN ZEULEN &amp;. DECKER en de Cargadoors WAMBERSIE &amp; Zoon. en P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam, HOYMAN&amp; SCHUURMAN te Amsterdam en P. L. DER KINDEREN te &apos;s Hage. (8251) _m RÖfTERDAÏI-DUNDEE. $M Wk Met directe Connossementen in doorvracht naar alle ¦f***&quot;l&quot; Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein W. DOYLE, vertrekt van Rotterdam naar Dundèe Woensdag 16 Mei des Morgens vroeg. Adres bij J. B. CROL $¦ C°. . (11489) mi\ NEDERLANDSCHE ™ STÖOMBÖOHMTSCHAPPM. RQTTERDA3I-LQNDE]\ BATAVIER, kapt. W. SMITH. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, DINGSDAG 15 MEI, des Morgens 111/2 Ure. DINGSDAG 22 MEI, des Namiddags 5 Ure. DINGSDAG 29 MEI, des Morgens 11 Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, iederen ZONDAG, des Morgens 10 Ure, van de Ligplaats HERAUT ACE TIER. Tm y t - Per Spoor van FENCUURCHSTREET STATION naar . RLACKWALL, des Morgens 10V_ Ure. Tan BLACKWALL naar ROTTERDAM, des Morgens 11 Ure. ~Z SCHROEF-SCIIOENER ._»_ M PIJENOORD, kapt. M.VAFTHOFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 13 MEI, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 20.ME1, des Morgens 7 Ure. ZONDAG 27 MEI, des Morgens 7 Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM. DONDERDAG 17 MEI, des Morgens 9 Ure. DONDERDAG 24 MEI, des Morgens 9 Ure. DONDERDAG 31 MEI, des Morgens 9 Ure. ._¦&apos; De Dienst van beicle Stoomschcpen staat in verbinding met de maren van MANNHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-ReC-terij. SSMggSg*B* Nadere Informatien zijn ta bekomen bij de Nederlandsche W Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A VAN OÓRDT &amp; CO., in de Boonip.es.te Rotterdam, en bij alle_Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. (7611) WEKELIJKSCHE, STOOiWAART- I__i__-_. DIENST ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE; K_pftein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van Rotterdam en dcc Zaturdagtan Duinkerken. Adie» fc. d« Cargadoor» JOH». ©QMS Ezm. ca C. (_0353J</p>
</text>
