<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. MAWSiraé. Het WIJfNDEPOT, van ouds genaamd AU CAVEAU, is met I°. Mei Verplaatst van den SINGEL bij de Gasthuismolenstoeg naar RAPENBURG, U 216. Bestellingen worden ook aangenomen en aüe Wijnen zijn verkrijgbaar Rokin N . 162, a, Tancieune Bourse. (10898) ~__83Ö~1331 HIRINNERINSSFEEST VAN DE VRIJWILLIGE JAGERCOMPAGME DER LEYDSCHE HOOGESCHOOL. De Ondergeteekenden, in 1861 benoemd tot Commissarissen ter regeling van de bijeenkomst der Leydsche Ja^ercompagnie van 1830—1831, welke op den 13den Augustus 1866 zal plaats hebben, noodigen hunne oude Wapenbroeders uit, zich ter bijwoning van&apos; het feest aan te melden bij een der Ondergeteekenden vóór&apos; den 26sten Mei e. k. F. W. A. BEELAERTS VAN BLOKLAND, • te &apos;s Gravenhage. P. J. BE FREMERY, te Levden. A. VAN DER GOES VAN NATERS, te Delft. J. F. SCRUUREN, te Rotterdam. (10911) Wordt TE KOOP gevraagd: Een IMTOORLESSEIAAR voor Twee Personen. Reflecterenden gelieven met franco brieven onder lett. K., opgave van prijs en kwaliteit in&apos; te zenden aan het adres van den Boekh. P. N. SOMBEEK, te Zaandam. (11609) Te MUUR te Hilversum, door bijzondere omstandigheden, een ruim KUIS, bevattende vier Benedenkamers, Keuken, Kelder, ruimen Zolder, Regen- en Weiwaterpomp en verdere gemakken, met grooten TUIN. Het biedt aan de achterzijde een ruim nitzigt over do omliggende bouwlanden en is dadelijk, te aanvaarden. I ranco te bevragen onder lett. K. K., aan den Boekhandel van JOHs. GERADÏS &amp; C&quot;., te Hilversum. (11622) nToörDiTMËRiMiBËir TE KLEEF GEMEUBELEERDE KAMERS met bediening ta Huur, gedurende Mei, Junij, Augustus en September, in een Huis met Tuin, alleraangenaamst gelegen, eyén buiten de Poort en 5 min. van den Spoorweg. Adres met iranco brieven onder letter A. B, bij- den Heer KNIPPING, Boekhandelaar te Kleef.. (11592) Voor een klein Gezin wordt gevraagd, om met 1 Junij te aanvaarden, een klein BENEDEN of BÜVENÏSUHS met aparten opgang. Brieven met opgaaf van stand en huurprijs franco onder letter P. bij do Firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246, te. Amsterdam. (11596) ü&apos;wmmm Ï&amp;Ü ~&quot; Worden keurig net Gesteendrukt bij C_K__i_t.K_SE_.l_i KOSTER, Ï_S, Leliegracht, Inkoop van alle soorten OUD PAPIER, BRUILOFTSLIEDEREN steeds gedrukt voorhanden. Voor buiten de Stad kan men het Modelboek ter inzage vragen. (10351)</p>
</text>
