<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVEBEENIGING VAN W. 11. FORTUIN EN T. G. REIT SM A. (11743) Dockijm, 10 Mei 1866. Husne Dankuabe Kindeben._ Ondertrouwd; &apos; &apos; A7Ai F. SCHOUTEN ~ EN A. G. BAAK. Amstebdam, 9 Mei 1866. (11737) Getrouwd: D. SCHEERBOOM Amstebdam, e n 9 Mei 1866. G. H. KESLER. (11745) Getrouwd: H. B. PAANS EN Amstebdam, T. G. TEN KAAT. 9 Mei 1866. (11728) Getrouwd; R. A. L. J. Baron GANSNEB, genaamd TENGNAGEL, Officier der Cavalerie, Bennebeoek, met 8 Mei 1866. P. C. H^ DIEMONT. (11729)_ Bevallen van eene doode DOCIïTER~&lt;fÏLE,fA. JOHANNA KOOPS,, hartelijk geliefde Echtgenoote van Amstebdam, 7 Mei 1866. J. C. ANDRIESSEN. Algemeene en Eenige Kennisgeving. (11746) ~BCTallënl™reen ZOONIKj. IL_SCIIUT-HAZËNBERG. - Amstebdam, 8 Mei 1866. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (11710) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER J. M. COLDER, geliefde Echtgenoot van J. H. BROEKMAN Jr. Amstebdam , 8 Mei 1866. (&quot;702) &quot;Bevallen van cenToÖN, G. GROOT — GRGOT. JEdam , 7 Mei 1866. (11664) &quot;Heden overleed mijn geliefde Echtgenoot FRANZ HEINEICH GIESSELMANN, in den ouderdom van bijna 67 jaren, tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen. Amstebdam, Wed. P. H. GIESSELMANN. 5 Mei 1866. OLTYE. (11747) Heden overleed na eene korte ongesteldheid onze geachte Vader en Behuwdvader do Heer NICOLAAS DE ROEVER A&apos;/.N., in den ouderdom van ruim 70 jaren. Uit aller naam, Amstebdam, 5 Mei 1866. A. DE ROEVER Nzn. Op begeerte van den Overledene zal geen uiterlijke Rouw gedragen _ worden. (11719) Heden overleed in den ouderdom van 33 jaren mijne goliefde Vrouw MARIAN NE JACOB VAN BUREN, diep betreurd door mij en enze Kinderen. M. J. VAN BUUREN. Amstebdam, 9 Mei 1866. (11711) &quot; Ons eeiiig Kind HENDI_KÜsTB__i_NARDUS ËDUARD&quot;,~2 jaren oud, werd ons heden door den dood ontrukt. Rottebdam, E. H. SNITMAN. 8 Mei 1866. J. N. H. SNITMAN. _{11756) Eenige Kennisgeving. BENRAAT. Hecïen overleed in den onderdom van ruim twee en vijftig jaren onze geliefde Moeder GUURTJE VAN DE STADT, Wed. D. NOMEN. Zaandam, 5 Mei 1866. H. NOMEN, (11515) Eenige Kennisgeving. Uit aller Naam. ~Heden morgen ontsliep zaclitluTkalui, na eene ongesteldheid van weinige dagen, onze waarde Moeder en Bebuw dmoecter A. MATS, Wcdiiwe H. VAN GELDER, in den ouderdom van ruim 76 jaren. Wobmeeveeb, 8 Mei 1866. Uit aller Naam (11722) _P. lI^VAN GELDER. Voor de menigvuldige blijken van hartelijke deelneming, bij het overlijden mijns Echtgenoot... den HeerII.KERKHOFI&apos;, rustend Predikant bij de H. E. L. Gemeente, zoo van hier als elders ontvangen, betuigt de Ondergeteekende haren hanclijken en welmeenendcn dank, Amstebdam, ii) Mei 1866. O. B. M WOLFï&apos; (11744) &apos; Wed. KERKFIOFF. &quot;Voor da vele blijken van belangstelling, ter gelegenheid van ons VIJFTIGJARIG HUWELIJKSFEEST, zoo van hier als van elders ontvangen, betuigen wij, ook namens onze Betrekkingen, onzen hartel ijken dank. Ameksl-OEt , 10 Mei 1866. A. S. ABRAHAMSON. (11691) D. ABRAHAMSON-SCHAAP.</p>
</text>
