<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOOR SCHILDERSTUKKEN , TEEKENINGEN, PLATEN, PHOTOGRAPHIEN , BORDUURWERKEN, ENZ., worden in alle nieuwe soorten fraai en goedkoop afgeleverd door C. L. C. VOSKUIL , (7575) in Schilder- en Teekenbehoeften, Reguliersbreestraat. ____(. Alle inzet-ing-en kosteloos. HOTEIj BS-liliBTIJlS* Bij het naderende Saisoen beveelt de Ondergeteekende zich minzaamst am C. J. FROHNHAUSER, (10829) Eigenaar. 1 HOTEL DE MAANDE, { 91 Dit HOTEL, gelegen op het fraaiste plein der Stad, de g _| GOETHEPLATZ, in de nabijheid van al de Spoorwegen en den g Sf Schouwburg, recommandeert zich aan de Reizigers en Toinisten ö a door het Comfort zijner Appartementen , uitmuntende Keuken ra £3 en Wijnen, mitsgaders naauwgezette Bediening. Rijke en elé- g _j gante Salons. Restauratie en Koffijhuis. Table d&apos;Hote ten 1 ure. g ¦: j§ Restauratie a la Carte ten allen tijde. Elegante Pavillon op het g 1 Plein voor het Hotel. De Eigenaar, g i (ïoiU) J. P. ©REIM. g In de nabijheid van den Diergaarde te Kleef is een fraai BO« j VENHUIS, bevattende 7 kamers, 1 zaal, zolder, keuken, kelder en tuin te huren, dadelijk te aanvaarden. Franco brieven aan den Boekhandelaar F. A. KNIPPING, te Kleef. tf 11-13) k | hotel mü i*miumm in COBI-l-üVZ. Seinen eanz neu eingerichteten und neu meublirten, m unmittelbarerNahe de r RÖLN-BÜSSÏXBORFER BAMPFSCIHFFFAHRTB-AGENTUR gelegenen Gasthof mit schonster Aussicht auf Rein und Festnng Ehrlnbreitstein, bringt in empfehlende Erm- Peruflgofl79) SEB. TONT. j Volg-ns de verklaringen der geneesheren der hospitalen te Parys, aangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring .an verschillende akadeniien, word deze siroop met het beste gevolg in plaats van de levertraan aangewend, welke zy_ inderdaad verre overtreft. Zy geneest borst, kïier-en waterzuchtige ziekten, bleekzucht, ver- Toren eetlust, reinigt het bloed on geeft kracht aan het gestel; in een woord zy is het krachtvolste bekende bloedreinigingsniidd .1, dat niet zoo als de potassium-en yzer-joduur de ingewanden of de maag verzwakt maarvooral de zegenrykste werking op k&apos;.ieraclitige kinderen heeft. Dokter CAZEÏUVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deeze . siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 1, rue de la Feuiliad. • te Amsterdam, -LOTH, Apoth. Zeedijk; teArnehm, OTTERBEIN • te V Gravenhage VAN RENESSE en SNABIJJE; te Tiel, FAASSEN-&apos;te Rotterdam, CLOOS; ié Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER&apos;;teLeijden, REIJST;te Batavia, W. LOONEN en C\ en in de voornaamste apotheken van Holland.&quot; &apos; Dei-enter, &apos;VAN DE HOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; &apos; Groningen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep VAN BERK, Zwolle, MEULENIHOFF, Apothekers-, Leeuwarden, STEL- j LINGWERFF BEINTEMAj Z_tph«n7fcLA__E__o. Pi-gs/a, (10124) I</p>
</text>
