<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SIROOP VAN BITTERE ORANJESCHILLEN Van J. P. LAROZE, Apotheker te Parijs 35 /aren succes letuijien hare kracht als: OPWEKKEND TONISCH MIDDEL, om de functien van de Maag op U wekken, die van de ingewanden te versterken en zenuwziekten, heUij hevige of slepende, te genezon; ANTI-«ERVEUS TONISCH MIDDEL, om die vele on gesteldheden legenazei), wefte enislige ziekten voorafgaan, die het bij dtn aanvang geneest, en Si spijsvertering te bevorderen; .ANTI-PERIODIEK MIDDEL, om met of zonder afwisseling zich vertoonende koude rillingen en verliiuingen weg te nemen, waarvoor bittere middelen bijzonder geschikt zijn, om maagontstekingen en buikonges teldlicden te genezen ; HERSTELLEND TONISCH MIDDEL, tot bestrijding van verarming van . het bloed, moeijelijke spijsvertering, zwakheid door blocdgehrek, uit&apos; putting, gebrek aan eetlust, ziekten. Prijs, f. 1 SO. Deze SIROOP bevindt zich steeds in bijzondere flacons met een berigt voorzien van liet Vabriekinerk van .1. I. LAROZE, rue des Lions-Saint- Paul, 2, te Parij&apos;s. Hoofd depot te Amsie. „am.bij H.H.UIoth, apotheker, .Depots: Te Arnhem, bij ROMEYN; te Deventer bij VAN DE MOER; te Dordrecht bij VAN GELDER en VAN WAGENINGEN ; ]* VG*avé_h&apos;age bij VAN RENESSE; te Haarlem bij VAN MARLE; *e &apos;s HertogcnWh bij STRAATMAN ; te Middelburg bij VAN DE KAMER; te Rotterdam bij VAN SANTEN KOLFF; te Utrecht gJJ. OROOTENDORST ; te Groningen, bij KUILEN BERG. (10759) &apos;jkai NAAR SURTNAMR LIGT TE AMSTEEDAM (Ooster-Dok) IN LADING, om 25 Mei te vertrekken: **3S___l_3 Het extra op de Zoilage Nieuw Gebouwd GEKOPER» IVEUERL. SEIIOONER-ItKIKSEIIIP AGATIËA, Kapitein. ». 11. VAIV .V&apos;I.SIi. Zijnde tevens lütruunteud ingerigt voor don overtogt van Passagiers. Adres bij do We». JAN VAN WESEL &amp;• ZOON en ü. L. g^ANDIjJjC^ (11590) JH|~~ Maar SURINAME f_Éy|| LIGT TE AMSTERDAM IN LADING : °si 24 Mei to worden,_e«xpedieerd het sneheilend Nederlandsche 3 Mast «AL..OOTSCIIIIP JOHANNA ELÏSABETH, Kapt. J. J. VALOM. &apos;Voor den overtoat van Passagiers uitmuntend ingerigt. tv^os bii de Cargadoors VAN DER WOUDEN &amp; LUBER en U- HEYDEMAN Jk. (H 606)</p>
</text>
