<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een BÜITENLANDSCfI COMMISSIEHUIS in Manufacturen, wenscht een GEROUTINEERD REIZIGER en oen VOLONTAIR op het Kantoor te engageren. Reflecterenden gelieven zich franco met eigenhandig geschreven Brieven te adresseren aan het n Bureau Handelsblad, onder Lett. J. T. met opgaaf voor wien het n laatst gereisd hebbende. (11617) 0 Een aankomend JONGELING of JONGSTE BEDIENDE E kan dadelijk geplaatst worden bij J. C. COSSAAR, Banketbakker, v Kalverstraat hij den Dam. Men gelieve zich in Persoon te vervoegen, ° zullende er anders geen regard op geslagen worden. (U 646) a Eene JUFVROUW vraagt bij fatsoenlijke Burgerlieden eene n KAMER met Stookplaats, den Huurprijs van ƒ 100 niet te boven I gaande. Adres franco onder Lett. R.R., Bureau Handelsblad. (11599) t STROOSNIJDERS, UAVEKKNEUZERS, BOONENBREKERS en LI JNKOEKBREKERS, en alle andere Engelsche Werktuigen, van de beste constructie, tot de billijkste prijzen bij LOUIS SWART JES, i Damrak, H 112, te Amsterdam. J Brieven Franco. ___Ë_5^ In Amsterdam wordt met Augustus GEVRAAGD een GRUTTEKSKNECÏIT . van de P. G. Adres Brieven franco onder Letter A. Bureau Han- . delsblad. (11632) &apos; Een JONG MENSCH van deftigen huize, met de noodige Handelskennis toegerust en over een matig kapitaal kunnende disponeren, zoekt eene BETREKKING in eene HANDELSZAAK, waarin hij, ) na eenige jaren als Employé te zijn werkzaam geweest, later als . DEELGENOOT zoude kunnen optreden. Franco offertes, onder ¦ letter Z., worden ingewacht aan het Bureau Handelsblad. (11647) ER WORDT GEVRAAGD EEN JOHGIEISCïï, die in staat is om aan DRIE KINDEREN de PIANO en het | LAGER ONDERWIJS goed te kunnen mededeelen. Salaris naar j bekwaamheden, Kost en Inwoning vrij. Adres met franco Brieven 1 onder het Nommer 7517, aan het Advertentie Bureau van H. NIJGH te Rotterdam. (11625) TB HUUR om terstond te aanvaarden: Twee GEMEUBELEERDE KAMERS ,in den omtrek van den Binncn-Anistel, tegen den Huurprijs van ƒ4O 1 ¦ per Maand. Franco Brieven onder Lett. C. Bureau Handelsblad. (11655) LET WEL: DOOR SPOEDIG VERTREK NAAR EL&apos; &apos; DERS Wordt voor den Spotprijs van f 200, Te koop aangeboden, j Een PHOTHOGRAPIIIE Attelier, voor 4 jaren nieuw opge! bouwd 26 voet lang, 12 voet breed , waar onder die ƒ 200 begrepen 1 is het Laboratorium-, het huis voor een matigen prijs te huur ot te i koop. Adres in persoon op den Haarlemmerdijk ever de E. C. Kerk • KT N° 443 te Amsterdam. , (11621) VE R F W A R E N. • Een JONGMENSEH van goeden1 huize, in het Vak van 1 VERFWAREN ervaren, bekend met het Stoken van VERNISSEN, 1 hebbende bovendien eenige jaren zoodasige Aftairo geadministreerd, zag zich gaarne in genoemd vak verplaatst, liefst met vooruitzigt &apos; om later als VENNOOT in de Zaak te kunnen worden opgenomen. 1 Offertes franco, onder het Nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (11654) WINKELBEDIENDE. MEN VRAAGT om ten spoedigste in dienst te ..treden, oen . vlugge WINKELBEDIENDE in een drukke GRUTTERS- en KRUIDENIERSWINKEL, tegen genot van kost, inwoning en goed salaris. Zondags wordt er niet verkocht. Adres met franco Brieven, ¦ Lett. E., bij den Boek- en Papierhandelaar J. A. VAN ZIJL, te Haarlem. (11656)</p>
</text>
