<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 pCt. Hypotheek Obligatien. De NEDERLANDSCIIE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kantore SCHULDBRIEVEN uit, groot ƒ4OO en f 100 , Rentende 5 pCt. Jaarlijks, Aflosbaar al Pari binnen 40 Jaren , met Jaarlijksche Uitloting. (2131) Do Houders der COUPONS a ƒ5O, der iv December 1862 uitgelote 5 pCt. Wcener Bank bij GOLL &amp; C 3., N&quot;. 2208, letter B. 8., kunnen daarvoor het bedrag ontvangen ten Kantore van SAMUEL J. REHZER, to Leeuwarden. (1820) Op den 25sten JANUARIJ 1866, des Namiddags ten 1 Ure, zal in do Brakke Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan d« meestbiedenden ten Verkoop worden aangeboden: Eene partij van: 185,000 STUKS MEERENDEELS HAVANA iIGAREI, En dat bij Kavelingen zooals die genommerd zullen zijn, en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (1687) MANÏLA SIGAREN. Vrijdag, 26 Januarij 1866, zullen door do Heeren BUS &amp; DE CRITTER, t« Rotterdam, geveild worden: 300,000 MAXILA si«AR£IV, 3a Cortatlos IH«S. Nadero inlichting bij do Makelaars in TABAK. (1985) VÉROOPING VAN S(ffiDERUEN,~ in de Brakke Grond, TE AMSTERDAM. HET KABINET OUDE EN MODERNE SCmUDfiIIMI UW 9 nagelaten door wijlen Mevkouw de Wed. 11. F. V. USELLINÖ, Geb. TOLLENS, bij vroegere Advcrtcnticn nader omschreven, is PARTICULIER TE ZIEN op DON DER DAG den 25sten JANUARIJ tot ZATURDAG den 27stcn JANUARIJ en voor het PUBLIEK, op MAANDAG den 29stcn JANUARIJ 1866. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van C. P. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en C. F. ROOSJr., Makelaar, op het Rokin bij de Beurssteeg, E 165, te Amsterdam. (2123) J. 11. BRINKMAN, Makelaar, presenteert (als lasthebbende van zijnen principaal), op Zaturdag den 27sten Januarij 1866, dos namiddags na 5 ure, in het logement de G»uicn Lauw, in de Zijlstraat te Haarlem, in publieke veiling te verkoopen, ten overstaan van den Notaris G. C. JOEKES: Een zeer net onderhouden, hecht en sterk dubbeld HUIS en ERVE, met daarachter gelegen fraai aangelegden TUIN, staande en gelegen te Haarlem, aan de oostzijde van het Spaarne, tusschen de Gravenstecncn- en Melkbruggen, voorzien van verscheideno zeer net behangen, geschilderde en gestucadoorde kamers; hebbende dit perceel een uitgang in de Achterstraat, geteekend wijk 2, N. 205, bij het kadaster bekend onder sectie D. N&quot;. 2167 ter grootte van 3 roeden en 40 ellen. Dit perceel ia te bezigtigen des Dingsdags, Vrijdags en op den Terkoopdag van 2 tot 4 uur des namiddags, mits vooraf belet vrafende. Breeder bij billetten omschreven en nadere informatien bij ovengcmelden Makelaar. De bewijzen van eigendom en veilconditien «uilen drie dagen vóór en op den verkoopdag ter visio liggen ten kantore van den Notaris voornoemd. (1905) m,\, ¦ i . i</p>
</text>
