<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Analyac van het PEPSINE en het ELIXIR PEPSINE van de HH. GRIMAULT &amp; Co., A othekers van Z. K. H. Prins Napoleon te Parijs.</title>
	<p>Park IcssorEECONTE, Lceraar bij de Faculteit van Geneeskunde te Het-m0?&apos; e AP°theker bi.i het Stedelijk Gezondheidshuis en beroemd van _„t i&gt;\gnJ,Tn,!?akte 3 Juniï &quot;&apos; ecno merkwaardige analyse bekend &amp;C° Viw.1?^ en het ELIXIR PEPSINE van het huis Grimault orndnY Jk j ams door oneerlijke concurrenten is verdaclit gemaakt, 1 Ein m 5 producten QO pCt. goedkooper leveren dan anderen. 1° TT Tb hooftiinlioud : &quot;Jat 4ii i iepsme, prira&lt;™lt is even als al het Pepsine uit den handel, Sedert inn-i hebben, een mengsel vau Pepsine en Amylum, een »de be.-ulSill^^lcn. handel aangenomen pharmaceutische vorm voor &quot;&quot;leest vnnri0 eP,smes&apos;. deszelfs werking op de vezel is gelijk aan de *»e «Hn ™Tnd° P°Psine Uit den haadel&apos; wanße« ZIJ °P BW &quot;PitaWlUir femi.akt in&apos;denzelfden graad alsditin:dePariisschelTosenplaafe Vlndt&gt; ontbindt of verteert zij de vezel geheel en al &quot;&apos;iet i-nif *enel. ho°g°ren trap van verzuring .gebragt, verteert zij zelfs «i&quot; ,ilsviecsch. J &quot;Pepsin Cne andere zelfstandigheid heeft deze eigenschap als de &apos;\ »6°&apos; ?h! T?y. eringsvermogengaat verloren op de kookhitte (100 graden) &quot;kinnen Ui- g gemaakt, stremt zij op eene warmte van 40 graden &quot;7° yvWe™ge mim&gt;ten zuivere en versche melk. «¦Verf, r; oor llct Poeder te mengen in kokend water, gaat zoowel het Ver]o &quot;&quot;gsvermogen als de eigenschap om de melk te stremmen geheel *APoth»lndeli&apos;&apos;&apos;c &apos;everden twaalf monsters uit even zoo vele voorname *vera-P)i.S;enJte PariJs We Heer Leconte stelde zijn onderzoek steeds &quot;GftUölüLT &quot;WiJZB in- geene bet?re oD&gt;stei* dan de PEPSINE Alzoo mag men besluiten, dat zoowel de Genecshecren als het Publiek in het PEPSINE en het ELIXIR PEPSINE van het Huis GEIMAULT &amp; C 9. een product zullen vinden van uitnemende waarde, ofschoon goedkooper dan dat hunner concurrenten en zij op de werking dezer stollen bij alle ziekten der spijsvertcrings-organen steeds kunnen rekenen.</p>
</text>
