<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>wËERGEN-OP-ZOOM, 22 Jan. Men verneemt dat de lste luit. **• L. de Petit, van liet 3de reg. inf. met den lsten der volgende «aand bij het dep. van oorlog zal worden gedetacheerd om daarbij w«kz_am te zijn. • JONDEN, 23 Jan. De mailstoomboot City of London heeft heden &quot;eHgtcn uit Ncw-York aangebragt dd. 13 jl. des ociitends. Goud agio lftjw&apos; Wissolkoors &lt;&gt;1&gt; Londen lóOVa; Hiinois 126; 6 pCt. Amerika &quot;v . )041/s; Katoen middling 51; Granen en Meel ilaauw; Petroleum *&gt;, dito geraffineerd 55 a 57. xii ï c-ratli m&lt;&amp;At dat dc president het besluit genomen heeft om ÏÏV» j&apos;Jj&quot;ct te wijzigen. Volgens gerucht zal de Heer Stanton den ¦ *£W Adams te Londen als gezant vervangen. , Ue dagbladen van Galveston melden, dat een groot aantal bonds•&quot;&apos;-Tennaar Rio Grande op marsch zijn. V ° City of London heeft 171,694 doll. medegebragt. De stoomboot TM?p^ Van Australië is hier aangekomen met 14,000 oneen goud. , 22 Jan. (Part. Corr.) Reeds vroeger dan aanvankelijk tr ff veiwacßt is de budget-commissie tot een besluit gekomen beh&lt;!n + e W&apos;JZC&gt; wasroP z&apos;j (1° aal! haar opgedragen taak ten einde v &apos;te bren»en._ In de eerste plaats zal een algemeen rapport bij et Huis worden ingediend aangaande den staat van zaken voor de peiimg van den landdag. Daarin zal breedvoerig worden uiteenge***, welke weg de regering gedurende het tijdsverloop tusschen do erigo en de tegenwoordige zitting heeft bewandeld; boe zij de beeen ï Van &apos;le* u*s convou(lig ter zijde heeft gesteld; eigenmagtig ne begrooting heeft geoctroijeerd, enz. Hiermede zal gepaard gaan f* voorstel e«i dergelijke schending der grondwet ten scherpste u S&apos;jPen. Tot rapporteur is benoemd de Heer Virchow en men au derhalve verzekerd zijn, dat de zaak met den vereischten klem W-- uk .zal worden behandeld. Wijders is het besluit genomen om al de hoofdstukken to behangen en een rapport over het budget, in zijn geheel genomen, daaraan toe te voegen. Met verbazing heeft men hier t&lt;?r stede ontwaard welke weg door te re?JnnS. wordt bewandeld in de zaak van den bekenden redacto P i? U^ Altona- Dat men van het vonnis, door den krijgsraad ïrér-i01 « cr£ gewezen, in der tijd had geappelleerd, dit zou&apos; bcgrijvo li ïIJn geweest.al had men ook de zaak niet gebiiiijkt, al had mciii het nie ï? £eacht geen verder gevolg daaraan te geven. Maar hierbij heeft Pev! i met S°laten- Be Heer May is andermaal gedagvaard om te hnn • £te verschijnen, zoodat nu twee processen togen hem aananginr Zljn, Hoedanig de afloop daarvan zal zijn, laat zich zeer be- I)nu ¦&apos;k voorspellen en wel voornamelijk om üc volgende redenen: ?e Heer May is in October jongstl. bij naturalisatie burger van ,j: ona geworden; hij heeft opgehouden Pruisisch onderdaan te nen °n wei£cvt voor de Pruisische, regtbank te Perleberg te verschijtii-i&apos; r^get^e vervolgingen hebben thans plaats in Hofstein. in een v.m p men altlaar vrienden tracht te verwerven ,er dc sympathie . u&quot;i Pruisen poogt op te wekken. (w -eiï meer wordt hot duidelijk, dat de verstandhouding met Jstenrijk op verre na niet is gelijk men in officiële kringen zou efr- + H dat het £eval ware- *Icn ontkent dit niet&apos; langer jjj.ls tevens beducht, dat twee andere groote mogendheden, namevin pn?elBnd en Frankrijk, niet ongeneigd zijn om den geallieerde ti&lt;/ I&apos;°&apos;sa| tevens zijn grootste vijand is (Oosterijk), krachin&quot; ï ondersteunen, ten einde de poütïek van den Heer von Bis_ «rek te dwaï sboomen. Dat die invloed sich in de eerste plaats zal en gevoelen op de plannen des Heeren von Bismarck ten opzigte v;&apos;ii &quot;inlijven van Slccswijk-Holstein is zeer ligt te begrijpen. don • • massa (lcr natio lieoft oolj *&quot;* gedeelte der &apos;staatkunde van best mHl?ster-president nimmer een gunstigen indruk gemaakt. Het sic nuAAol om aancj 0 moeijelijkheuen, waarin de regering zichoo da&apos; aZen,Topzistc heeft gewikkeld, te ontkomen, zou hierin bestaan, Wp ? Heer von Bismarck de portefeuille ncderlegde. * KANKFORT, 22 Jan. Volgens mededeeling uit Bern is aldaar gjS8* ontvangen, dat in Walliserland alle artikelen van hetgewij, b&lt;M ontwerp van constitutie, met uitzondering van dat betreffende emancipatie der Israeliten, zijn verworpen.</p>
	<p>LONDEN, 23 Jan. Koffij vast. - Suiker met beperkten omzet. — 0&amp;36 9 ~~ Sehotsch IJser 67-3- - K&lt;9» &amp; 5 gedaald. - Lijnï;{VERPOOL, 23 Jan. Van Katoen zijn heden 6000 b. verhandeld ¦UEIiLIJN, 23 Jan. Rcgge: Jan—Febr. 48%, Maart—Mei 453/. — Jan.—Febr. K&amp;i/o; Febr—Maart lsi/2. &apos;4 ? TREMEN, 22 Jan. Tabak; De omzet bestond uit 13 v. bruin on &quot;&apos;&quot;i&apos;igc Baai, 138 v. ord., middel en lijn Scrubs, 250 v. ord. bruin laaelbruin en Scrubsoortige Maryland, 10 v. goed ord. en ord. middel . &quot;gtny en 122 v. ord., goed ord. ligt kerf Kentucky. De voorraad ,; de eerste hand bedraagt thans 3258 v. Maryland, 1640 v. Vir*u&apos;y, 2028 v. Kentucky en 4718 v, Stelen.</p>
</text>
