<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING. HOEOERS van CONNOSSEMENTEN aan Order over Goeden aangebragt per het Schip Ma Maria, Kapitein KOHLER 2i?T»iiK? gelieven daarvan ten spoedigste opgaaf to doen bij WAM- ZOON, te Rotterdam. (21&apos;Jó) ¦ Ondergeteekenden, Commissarissen der VERZEKERING- en BKANDWAAEBORGMAATSCHAPPIJEN,gevcstigdteArnhem,ondcr! J-hrectie van den Heer G. ANDBii DE LA POKTE , berigten, dat «e REKENINGEN dezer Maatschappijen over het jaar 1805 op&apos; «eden gijti ai&apos;gehöörd, in volkomen orde bevonden en dien ten gevolge goedgekeurd. I (.. ¦ Siïdervonden toeneming der deelneming mecnen zij te mogen! toeschreven aan de erkenning der soliditeit &apos;dezer Maatschappijen en&apos; Jfe deugdelijkheid harer te zamenwerking, te meer nu de Verzeke-J! &quot;^Maatschappij werkt met een Kapitaal vau 3 MILLIOEN bevelen dezelve daarom met volle vertrouwen aan. Arnhem, - J(. M, RE KEMPENAER. •&quot; Januarij 1866. Jl. RAU VAN GAMEREN. E. L. bacon VAN VOORST TOT VOORST BIULA-R» TK M€MMË% 15ij toeval een nieuw welloopen i JJILLAItD te Koop met TOEBEHOOREN. Nadere inlichtingen ract franco Wreven onder Lett. T. A K. Bureau Ilandslsblad. (2130) n C. AMENT, A. M. BALWÉ en E. C. A. KOLI-wÊ&gt;=k. = Makelaars, zullen op Maandag 12 Eebniarij 1860, vMSvïHj&amp;t des avondsten 6 ure, te Amsterdam in de Niernee Kju^ffl^V Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan van don jl^^W^^^ Deurwaarder B. D. BEETS , verkoopen: mhm^ Een extra ordinair welbezeild , gezinkt lïRlE¦&gt;¦ Juiußßaaaßf MA&amp;T-SCiiOONERSCIIIP, , genaamd t-ELIWAS, geveerd door Kapt. M. WILDEIiOER, varende ouder Nederl. *«|g, volgens meetbrief iang 25,88 Ned. Ellen, wijd 3,70 Ned. Ellen, |;&apos;u 3,34 Ned. Ellen, en alzoo genieten op 137 Tonnen of 72 Lasten. Joggende in het Oosterdok. Breeder volgens Inventaris en berigt JU bovengemelde Makelaars of bij den Cargadoor E. WINl)--»OUW|r. __________ (2099) STEENDItUKItEIIS. Eenige bekwame STEENRRLMKERS, kunnen dadelijk ge- Plaatst worden tegen HOOG LOON. Goede OvcrdnikkerszuUcn&apos;vooral de voorkeur genieten. Brieven franco of in Persoen ter Drukkerij van N. Z. Achterburgwal N°. 50. MORKIEN &amp; AMAfll». ..NB. Bekwame Drukkers in een andere plaats woonaentig erlangen DIJ overeenkomst restitutie der Reiskosten. (2087) &apos; iw^^raagd in den omtrek van den Dam, tegen Febrarij of Maart: * WEE KAMERS, waarvan een Gemeubileerd, de andere geschikt 0&quot;i een klein Magazijn van Manufacturen te houden. Adres franco feett- R., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, beurssteeg E 176. &lt;3083) Op een ASSURANTIE-KANTOOR wordt ten spoedigste verlangd &quot;&apos;s BEUIENUE een .RONG MENSCH. Eenige bekendheid niet J&gt;e Beurs en goed schrift zijn hoofdvercischten. Aanbiedingen franco, Wet opgave waar zij werkzaam waren, onder Lett. M., in den Kantoorboekhandel van Wed. J. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (2108)</p>
</text>
