<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. toPIAMh EN OR6EItU6AZUII.éM F. van Leeuwen, : SINGEL BIJ DE GABTIIUIBMOLENBTEKG. G 343. Voorhanden uitmuntende fonkel nieuwe Zeven Octaafs PIANINO&apos;* p voor de buitengewoon Lage Prijzen van ƒ 275, alsmede van ƒ ijK , tot ƒ7OO. Weder van Parijs Ontvangen een Zestal keurige ©CCASI» • PIANINO1», van 61/2 eh 7 Octaaf, van ƒ 125,150,175,200 en 350. Een Twintigtal in dc uiterste perfectie vierkante PIANO&apos;S, fa° 6 en 61/2 Octaaf van ƒ4O, 50, 60, 70, 80, 90, 100 tot 130; nieu«9 goedkoope SERAPHIN-, KERK- en UUIS-OKGELS, »** ƒ45, 65 „85, 105, 125 tot 600; HUIS- en STRAAT»RAA»f i ORGELS, met en zonder figuren, van ƒ 30, 50, 80, 100 tot 2.W. i waaronder met apparte ROLLEN. Een Drietal OPSTAAND*• PIANO&apos;S , wegens plaatsruimte , in plaats van ƒ 80,90,100, thai» . j voor ƒ5O, 60, 70. Voor bovengemelde Instrumenten wordt wegen» i j het soliede werk Tien Jaar ingestaan.- Brieven Franco. , | KrasSS!^ Tegen VAST WERK kan op bovengemeld Magazijn een I UfOfp knappo PIANOIHAKER, tevens STEMMER, geplaatst worden. Salaris naar Bekwaamheid. (2139)__^ &quot;&apos;m MAARLËST wordt wegens vertrek naar buiten in Koop aangeboden, een solied ; onderhouden HUIS met TUINTJ.E, staande op het vrolijkste ge! declte van het Spaarne, bevattende 6 Kamers met Gasleiding, Kc.&apos;f&apos; ken, Kelder, Zolder, Meidenkamer en vele Gemakken. KooppHJs i ƒ5BOO. Aanvaarding 15 Maart e. k„ Eenig MORILAIR kanwor! den overgenomen. Aanvrage tot Bezigtiging per franco brief onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar G. VAN REYZEN, in den Ancgang aldaar. (2149) HORLOGERIE. Een Actief J.ONGMENSCH wenscht zich te verstaan &quot;»«* [ lEMAND die eenig kapitaal kan aanbrengen, tot uitbreiding zijner | reeds Gerenomeerde Zaak in HGR O L O GIE N, enz. Refleq: &apos;teerenden gelieven zich franco te adresseren, onder Lett. H., &quot;li den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN , Molsteeg, G 136, alhier. (2jjjL AMSTERDAMSCH SCHAAKGËNOOTSCHAP. HH. LEDEN worden uitgenoodigd ter bijwoning der JIAAHLMKSCHE ALGEMEENE VERGADERING, welke zal gehouden worden op MAANDAG 5 FEBRUARIJ e. k., in het Locaal | van het Genootschap. Namens Commissarissen, (2177) , L. AUG. BRUYN , Secretaris^. DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE&quot; TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ»^^ | STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Donderdag 25 Jan. (Abonn. Dipiom. en vrije Toegangen, van welken aard ook, niet gangbaar). Ten voordcele van den Heer C. J. Roobol. Mejonkvronw de la Seiglicre, tooneelspel in 4 bedrijven, naar het Fransen van Jules Sandeau. (In een aantal jaren niet vertoond). Gevolgo door: De Hinde in het Bosch, enz. (61/2urc.) Dingsdag 30 Jan. Opera-voorstelling onder directie van de Heeren Jahn en Faubel. La Reine de Chypre, Opera in 5 bedrijven. MuZie* j van Halevy. Versierd met dansen, gearrangeerd door den Beer &apos; A. Friant. (Tured^, 1 GRAND-THEATRE, in dc Amstelstraat van A. VAN LlEB» Donnerstag 25 Jan. Zweites Auftretcn des Friiulein Betty l&apos;Arronge&gt; erste Liebhaberin vom Stadt-Theater zu Diisseldorf, Der Goldbauft* Original-Schauspiel in 4 Akten, von Birch-Pfeilfer. Vroni, Fr)&apos; B. L&apos;Arronge. Entree 75 Cts. (BTTreJ^ SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Donderdag 25 J»B&apos; Gevraagde voorstelling: De Oom uit Oosl-Indie of de drie Artisjokken, nieuw oorspronkelijk blijspel in 3 bedrijven, door den Hoer A. Rnysc»&apos; gevolgd door: Het Paradijs vun Mahomed, vrolijke vaudeville in een bedrijf. ! Entree 75 Cts. in vertering. (Aanv. 8 nre). BOAS &amp; J.UDELS&apos; Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. , JflJJtfïSy,* Aan de gevraagde voorstelling van de Schoolmeester, *_ j|s^Bjg&gt; Jongejvfvrouwenschoel, enz., zal op aanstaanden Maandag 29 dezer worden voldaan: . SALON DES VARIÉTÉS in do Nes. Donderdag 25 J»n&gt; SOBRÉE van Hubert Sauvlet, onder anderen: Bis der Rechte ko»»* Liederspiel in 1 AktvonGunibert. Ein. Brimtigom der seine Braut ver hetrateti Lnstspiel in 1 Act en Die Sennhütle .(Le. Chalet), kouusen» Oper in 1 Actjvon Adam. Entree ƒ 0.50. Aanvang 8 vï*-_ GEDRUKT BIJ C. A. SPIN &amp; ZOON. _^* ?,.:. ............ ?.,..:....„.- ...„-«^-agflg^</p>
</text>
