<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE AANBESTEDING. Het HEEMRAADSCHAP van den Over-Amstelschen Polder zal, op Zaturdag den 3den Februarij 1860, op don huizo Zeeburg bij den Heer A. K. KROES, in het openbaar aanbesteden: llet reconstrueren van den WIND-SCHEPItADMO- IiEN van boyengenoemden Polder, staande nabij Zeeburg tot een WIND-VU/.KEMOEKN. Do voorwaarden waarop deze aanbesteding zal geschieden, liggen ter lezing te Amsterdam in do Nieuwe Stads-Herberg aan het V, in het Koffijhuis het Vosje op het Rokin, in het Wapen van Medemblik op liet Damrak hoek Zoutsteeg, in het Nieuwe Amsterdam- Bche Koffijhnis bij SCHOONENBEEK m dc Kalverstraat, in de IJsbreker buiten de Weesper Barrière en ep den huizo Zeeburg bij don Heer A. K. KROES, en zijn exemplaren dezer voorwaarden, op franco aanvrage, tegen betaling van ./ 0.50 verkrijgbaar ter Secretarie van het Heemraadschap, op het Raadhuis te Amsterdam, kamer N&quot;. 39. Nadere inlichtingen zullen gegeven worden door den Opzigtervan het Heemraadschap G. S. NOUT, Overtoomsche weg N&quot;. 104, onder Nieuwer-Amstcl, op den 30stcn Januarij 1860 aan den molen boven- ¦ genoemd, des voormiddags ten 10 ure. Amstebbam, Het Heemraadschap voornoemd,, 19 Januarij 1836. JAN BROUWER ANCUER, Dijkgraaf. F. HOOFT GRAAÏXANR, (1907) Secretaris. a a inxEmTJEmtwö te Alkmaar, op MAANDAG 2» J.ANUAHIJI 1806, des middags ten 12 ure, in het logement de Bnrg, van den heer C. C. A. HILDEMANN, aan de Oranjestraat, aldaar, van: llet maken vau eene S.cicteit- en Concertzaal, net Woning en bijbehoorende welken, alles met de daarti e benoodiirdo materialen, !ir!&gt;cid&gt;loonen. enz. Aanwijzing in loco op Zaturdag 27 Januarij 1806, des middagsten 12 uro. Inlichtingen zijn te verkrijgen bij den heer J. KENP. Bestekken irjn op franco aanvrage, tegen betaling van 50 Cts., te bekomen bij&apos;de Boekh. HERM. COSTER &amp; ZOON, te Alkmaar .(1799) BANKETBAKKERS. Er wordt gevraagd met p°. Februarij of dadelijk Een BANKETBAKKERS-BEDIENDE, van goede getuigen voorzien. Brievon franco onder N». 477, bij den Boekhandelaar W. F. DANNENFELSER, te Utrecht. (1975) apotheek. T. W. VAN DER MEULEN, Apotheker te Leeuwarden, vraagt tegen I°. Mei e. k. een Geëxamineerd BEDIENDE. Nadere informaticn zijn te bekomen met franco brieven of in persoon. (1989) T&amp;J3A TE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR JJI MACASSAB, het snelzeilend Nederlandsch BARKSCHIP KOMNG WILLEM Hl, Ka,,t, J. .T. VELLENGA qq. A dies de HH. &apos;t HOEN, HUDIG &amp; Cn., te Rotterdam en de Cargadoors BOSSCHER &amp; 00.,O0., alliier en HUDIG &amp; PIETERS, te Rotterdam. (1648) &quot;ïvaa. TE ROTTERDAM KOMT IN HET VOORJÊÊm JAAR IN LADING BATAVIA EN SAMARANG, HET CLIPPER-FREGATSCHIP -WiMem M9&amp;oiman9 Kapitein A. lIOOGENSTRAATEN, groot 859 gemeten lasten of WHI tonnen. Dit Schip is geheel op zeilage gebouwd en heeft eene Stoomboeg- &gt; seermacliine aan boord om bij stilte te gebruiken en daardoor dc reis , te bespoedigen, heeft eene uitmuntende inrigting voor Passagiers en I Familien, én voert eenen geëxamiucerden &apos;Scheepsdoctor en eene melkfrevende Koe. Adres de Reeders VAN ZEIJLEN&amp;DECKERen de Cargadoors WAM- &apos; BERSIE &amp; Zn en 1&apos; A. VAN EB &amp; C°. alhier, HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Aiusterdaui en F. h. DER KINDEREN te &apos;s Hage. (332) j</p>
</text>
