<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERUAMSCHE 4-k&amp;ffßi MfflßOüW- 1 MEBTGOHPA6S»,&apos; Aan de Opslagplaats, Nieuwe Vaart, Funeu te Amsterdam, steeds verkrijgbaar: Zuivere gedroogde BAGGER, zonder Steent», do Kub. El (bijna l/s Voer) a J,J . Dito dito met PAARDENMEST en BEER &apos;a &apos; « 130 VOLKOMEN VRIJ VAN KOEMEST. Wordt in plaats fan AeZ gebruikt en aanbevolen (zie Landbouw-Courant van 18 Jaü.ll.) 0163) —&apos; &apos;¦ — i __! , ?-. &apos;a Ten overstaan van den Notaris C. E. TROOST te Arnhem zullen op Woendag den 31 sten Januarij 1860 bij inzet, en veertien Saeen daarna, op den-14den Februarij bij toeslag, telkens des avonds ten &quot;zes nre, in het-Koffijhnis de Harmonie te Arnhem, in het openbaar wor»^.? lld en VCTkoclit de navolgende te Arnhem gelegene ONROERENDE GOEDEREN: 1&quot;. Een HEERENHUIS en ERVE met TUIN aan den Euso- Dl«s. tsinnensmgel, bewoond door den Heer B. de WAAL. r,.i^ • T.°or weinige jaren nieuw gebouwd en hebbende een ruim en riant uitzigt, bevat beneden drie en boven 2e3, allen van v 3, *SOn ™°™e»e Kamers, waarvan beneden tweo ensuite, vooits watervrijen Kelder, Keuken, Provisiekamer, Zolder met Meidenkamer en verdere gemakken. De Tuin, waarin afzonderlijke Bergloods, is voorzien van fijne Vruchtboomen en Heesters en heeft een vrijen uitgang naar den Singel. Te aanvaarden 1». Mei 1866 en dagelijks van des voormiddags 11 tot 3 uur, Zaturdag en Zondag-uitgezonderd, te bezigtigen? mits vooral belet vragende bij den Bewoner. ° ë &apos; 2°. Een onlangs nkuw gebouwd HEERENHUIS en ERVE, zoer aangenaam gelegen aan den Jansbuitensingel en bevattende behalve twee kleine Kamers of Kabinetjes, beneden twee en boven vier Kamers, meest allen voorzien van Stookplaatsen en de Beneden- Kamers ensuite; voorts Keuken, watervrijen Kelder en Zolder met daarachter gelegen Tuin, beplant met exquise Vruchtboomen en Heestergewassen en uitgang hebbende naar den Singel, Bewoond door den Heer A. BLAAUW JHz. on te aanvtotdeii 1 Mei 1866. Ter bezigtiging vervoege men zich&quot;bij den Heer W. de WAAL. Civiel-Ingenieur te Arnhem. , Nadere informatien te bevragen ten Kantore van don voornoemden Notaris. (2129) ~öpënbabFvërioopihg TE DÖESBORGH. 1&quot;. Eene BROOD-, KOEK- en BANKETBAKKERIJ. sedert onheugelijke jaren met succes uitgeoefend, bestaande in on goeden Stand gelegen Winkel, ruim Woonhuis, Boyenwoning met &apos; i ,!ÏmcT\; Keuken en afzonderlijken Opgang, voorts ruime Bakkerij, Kelders, Zolders, Schuren en Stallingen voor Vee en Paarden, opert Plaatsen en Tuin. &apos; * &apos; Dagelijks te zien van 11 tot 2 Ure. 2°. Eene onmiddellijk aan de Rivier den IJsscl doch Kripvriie uitmuntende UITERWAAI&apos;ÏSSSWEIDE, Stenderingsweide genaamd nabij Doesborgh, binnen de Fortiiicaticu, groot 4 Bunders 78 Roeden, 60 Ellen. En behoudens regterlijke magtiging: 3°. De WEIDE Notters of Kuipersweide, in den Beimcrweerd. onder &apos; Dieren, groot 2Bunders, 91 Roeden 40 Ellen. 1 4°. De WEIDE hel Kleine Tandhoofd, bij Bingo rden, onder Angerlo. ; groot 3 Bunders, 63 Roeden. &apos; De Veilingen zullen gehouden worden te Doesborgh, in het Heeren* Logement, bij inzetting op Woensdag den 28sten Fob ruarii en toeslac Woensdag 14 Maart 1860, beide des Voormiddags ten&apos; 11 Ure Nangt omtrent de Voorwaarden is te bekomen aan het Kantoor ; van den Notaris Mr. R, W. J. KETJEN, to Doesborgh. (2153) De Ondergeteekênde heeft de eer mits dezen te berigten dat hij luid Notariële Acte, behoorlijk geregistreerd en ter Griffie&apos;gedeponeerd, zijnen oudsten Zoon MARTIN LEONARD JACOBS, die zich zal vestigen te Rotterdam, in zijne Affaire iv MANUFACTUREN LEDER, SCHOEN- en ZADËLMAKERSFOURMTUREN alg VENNOOT heeft opgenomen, onder de Firma van AIEXANDER J.AEOKS &amp; ZOON, waarvan beiden de tcekening zullen hebben, ook voor de liquidatie dor oude Firma. Zwolle, 8 Januarij 1866. ALEN ANDER JACOBS. (2118) De Notaris VAN MEURS te lieerde is voornemens ten huize van J. BOEVE aldaar op Woensdag den 31 sten Januarij 1860, des Middags ton 12 ure te doen inzetten en den 7den Februarij daaraanvolgende te verkoopen: Eene goed onderhoudene PRAAHE, DE JO \rGE HARM genaamd, groot 47 Tonnen, liggende in het Apeldoomsche Kanaal te Hoerde, met complete INVENTARIS. 1 Inmiddels uit de Hand te Koop en te bevragen ten Kantore van ; voornoemden Notaris. Brieven Franco. (2159) T -De Ondergeteekênde biedt zich beleefdelijk aan Jl Heeren Aannemers van Publieke Werken, Fa/jhA Jy&apos;i?ken en alle Werkzaamheden, omVRACII/^fQ, TEN TE VERVOEREN, daar hij ruim voor/i/BklL.&apos;^i. Zlcn IS van alle soorten van Vaartuigen in Huur J^kMjteg4&gt;h en ecne r,li,ne sorteering van MODDEIiBAKKEN&apos; i van een ro7aal kaliber. Te verkrijgen bij If! &apos; 3de Wetering-dwarsstraat, op de : ~ Werf HET JAGT, te Amsterdam. (2166) | . 1 , . • ani-K KARLINGER Wm STOOIBOOT-M \ATSGHAPII. DIENST AMSTERDAM, ENKHUIZEN, HARLINGEN. stoomboot Siéid IBnrlinqen. f op Katurtlag* 27 f aimiarij 1866. &apos; Vertrek van AMSTERDAM, Zondags, Woensdags en Vrijdags, &apos;s morgens 8 Uur 1» minuten. * * HARLINGEN, Maandags, Donderdags en Zatnrdags, &apos;s morgens 8 Uur. i ln Correspondentie met LEEUWARDEN en G RON I NGEN. GOEDEREN worden tegen zeer lage vrachten vervoerd. AANTEEKENGELDEN worden niet &apos;berekend. Informaticn te bekomen bij de Directie te Harlingen; bij den Heer 11. DE GROOT, kantoor op. de Übrug te Amsterdam, en bij den Heer 11. TOP. te Enkhuizen. (1991)</p>
</text>
