<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f 350, PIANINO FLEIG, TE KOOP aangeboden eene zeer welluidende, krachtvol van toon Nieuwe , PIANINO , voorzien van koper mecaniek, ijzeren bouten en stangen, in Palissander kast en vergulde ornamenten, met garantie voor drie jaren, om deszelfs sterken bouw bijzonder voor buiten geschikt. Franco te bevragen bij G. J. BEEESTRAT Jr., Prin- Bengracht, hoek Spiegelstraat, CC 558. (3822) In eene KRUIDENIERS-AFFAIRE wordt verlangd, tegen Mei of vroeger: Een BEDIENDE van de P. G., vlug in den Winkel kunnende omgaan, en voorzien van voldoende Getuigschriften. Adres franco, onder letter H., aan den Boekhandelaar G. W. VAN DER WIEL, te Arnhem. (3826) TE HUUR AANGEBODEN TWEE goed ter nering staande WINKELHSJIZEN. in eene volkrijke buurt, tegen den huurprijs van / 150 en ƒ 250 in het jaar, waarvan een met Winkelopstand. Adres franco, onder Lett. G., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (3818) Voor eene VERZEKERING-MAATSCHAPPIJ, welke reeds vele relatien bezit, wordt te &apos;s Gravenhage een ijverige, soliede AGENT gevraagd; ook kunnen op vele plaatsen, waar die Maatschappij niet vertegenwoordigd is, AGENTEN geplaatst worden. Brieven franco, onder lett. Z. A., bij den Boekhancfelaar H.VAN LACHTEROP Jr., Heerenstraat, RR 225, te Amsterdam. Onder dezelfde Lett, wordt ook een JONGSTE BEDIENDE gevraagcL (3773) Sociëteit Sic Semper, te Utrecht, wordt gevraagd met 1&quot;. Mei e. k. een KASTELEIN. De voorwaarden zullen na 12 Februarij aan genoemd Societeitsgcbouw ter ez ing liggen. Brieven franco tot 1 Maart aan den Secretaris. (3582) lEMAND, 30 jaar oud,H. G., van fatsoenlijken stand, voldoenden borg kunnende stellen, bekend met moderne Talen en Administratie en niet ongeneigd kapitaal aan te brengen, zoekt eene solide, winstgevende Betrekking in Nederland of elders, liefst op het gebied van Industrie. Alleen op onderteekende brieven met duidelyke opgaven •wordt gelet. Geheimhouding wordt verzekerd en bij réussite desverkiezende eene belooning toegezegd. Franco brieven, onder de ett. V. L., Bureau Handelsblad. (3272) ,mX WERELIJKSCHE STOOMVAARTmÊËÈ DIENST &quot;&quot;~™&apos;&quot;&quot;&quot;&quot;- TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van Rotterdam en des Zaturdags van Duinkerken. Adres by de Cargadoors JOHs. OOMS Ez*. en C°. (407) *^Ü^ NEDERLANDSCHE ™ STOOMBOOMMTSCMPPIJ. ROTTERDAM-LOJXDEN SCHROEESCHOENER FIJENOORD.kapt. M. VAN&apos;T HOFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, - ZONDAG 18 FEBRUARIJ des Morgens 7 Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, DONDERDAG 22 FEBRUARIJ des Morgens 8 Ure. Vorst Toorbeliondeii* UHÊÊÊ^ Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche VtfAJgF Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. VAN OORDT &amp; C°., mdc Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Ueedei-y. I^,ko&apos;i)</p>
</text>
