<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; luninusiiGiiJDn». Burgemeester en Wethouders van WeststeUingwerf zijn voornemens bij geslotene billetten AAN TE BESTEDEN: De levering van 400 Kubieke Ellen beste gezuiverde gewone RIVIERGRIND volgens voorwaarden, welke door belanghebbenden ter Secretarie dezer Gemeente kunnen worden aangevraagd, alwaar de billetten franco zullen worden ingewacht voor of op den lsten Maart aanstaande. Wolvega, Burgemeester en Wethouders voornoemd, 7 Februarij 1866. J(. SICKENGA. De Secretaris, (3496) S. SLEESWrIJ(K. j Op Dingsdag den 20sten Februarij 1866 des Middags ten 12 Uur In de Goude Leeuw to Haarlem, zal door den Notaris 0. J. MERENS ten verkoop worden aangeboden: Eene BOERDERIJ met Stalling Voor Vee, Dorschvloer, benevens Hooiberg en Schuur met 20 Bunders WrEI- en BOUWLAND, staande en gelegen in de Haarlemmermeer aan den Sloterweg bij den Bennebrockerd warsweg Sectie N. N. N°. 7 genaamd SCHOOTEN, gevende met een steenen inrid en fraai IJzer Hek, toegang tot genoemde plaats, waarvan het Land dadelijk en de Woning met I°. Mei a. s. te aanvaarden is Op het land is nog nimmer .gevlast. Twee derden der koopsom kan op kusting blijven a 5 pCt. &apos;s jaars. Kosten voor den Kooper inééns af a 8 pCt. Bij geen gunning zal deze plaats dadelijk publiek voor 5 jaar verhuurd worden. Nog als boven eene BOERDERLÏÏ met Stalling voor Vee cii Dorschvloer met 20 Bunders 3 Roeden WES- en KöUfVLANB, genaamd TEXEL. Sectie N. N. N°. 6 -liggende naast de voorbaande. Te aanvaarden met Kerstijd 1866 en 1 Mei 1867. Een gedeelte van dit land is éénmaal gevlast. De tegenwoordige huur is ƒ46 per Bunder. De beide Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna in massa worden geveild. (1057) &quot; HUT HAMTOÖR van den Notaris F. A. KANNE Jn., vereenigd met dat van den Notaris JACOBUS MULDER, is GEVESTIGD op den Kloveniersburgwal bij het &apos;s Gravelandsche Veer C 486, alhier. (3915) kost ëïTïïwlöng wordt GEVRAAGD in de Provincie UTRECHT of GELDERLAND voor een Heor van de P. G. Twee liefst in eenloopende vertrekken en afzonderlijke Bediening worden gewenscht, maar tevens als onmisbaar vereischte verlangd een niet minder onafgebroken dan naauwlettend toezigt. Aanbiedingen waarin dit laatste wordt gemist, komen niet in aanmerking. Adres met opgaaf der Voorwaarden, onder Lett. E. 8., aan de Boekhandelaars HOOG en KEUYT, te Rotterdam. Brieven Franco. (3676) jë EÖÏÏIMM-IIR&apos;fM. iïÊSÉiÉI Hanoversch EREGATSCHIP Elise Mlüger, Kapt. J. S&apos;JHWEERS. Stuit 25 Februarij. Pruiss. BREGATSCHIP €ïe rwnt*. m ir#* Kapt. Wm. FRANKE. Sluit 8 Mwt. Pruissisch EREGATSCSüSI» A&amp;ië&amp;ifë SSëminwer« Kapt. D. STEENKEN. Sluit i^Maart, Bremer EREGATSCHEP T 1 m i &amp; #£ ©5 Kapt A. DANNEMANN. Sluit v 8 Ma^. K Be Germania en Arnold Böninger laden ook GOEDEREN voor Bal«tnore met directe Cognossementen. T.Geregelde Stoomvaart tusschen Rotterdam en New-York, via liverpool. Afvaart van Liverpool Eiken Woensdag. Goederen worden van Eotterdam afgeladen met direct Cognossement. &apos; Voor Vracht en Passage adressere men zich aan de Cargadoors Rotterdam, WAMBERSIE &amp; ZOON. (3896)</p>
</text>
