<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>LONDEN, 15 Febr. De Nova Scotian heeft berigten uit New-York aangebragt, loopendc tot 3 dezer des avonds. Goud agio 40. Wissel op Londen 151. Illisois llöi/s; 6 pCt. Vereenigde Staten 1882 103V8. Katoen midclling 48 flaauw; meel en granen stil. Petroleum 321/ s; geraffineerd .521/2. De generaal Wetzel heeft de inneming en het plunderen van Bagdad afgekeurd; het is zeker dat de regering der Unie hetzelfde zal doen. Al de personen, in die zaak betrokken, zijn gearresteerd. Er is eene commissie benoemd, om een onderzoek omtrent die zaak in te stellen. Naar men verzekert is Juarez in Texas aangekomen. ! WEENEN , 15 Febr. De heden ochtend verschenen dagbladen dcc- &apos; len het berigt mede, dat de Credit-Anstalt 450,000 fl. heeft verloven, ten gevolge van verkeerd beheer van de directie en den raad van bestuur; net aanbod van J/s dier geleien te dekken is door de daarbij betrokken personen gedaan. _ _ l De geruchten betreffende eene ministeriele crisis blijven standhouden. Volgens de Ostdeutsclte Post is reeds door den minister Belcredi liet stellige besluit genomen, om zijne portefeuille neder te leggen. PARIJS, 15 Febr. In den Senaat heeft de hertog de Pefsigny gisteren het woord gevoerd. Hij wees op het verschil tusschen de instellingen van Frankrijk en Engeland en betoogde, dat de Engelsche instellingen voor Frankrijk niet geschikt zijn.&apos; De Keizer heeft aan Frankrijk eene duurzame vrijheid gegeven, welke op den hechten gronslag van het gezag steunt. De geschiedenis toont, dat de vormen van vrijheid veranderlijk zijn. De Keizer heeft het beginsel der vrijheid in de constitutie nedergelegd, het hangt van de openbare meening af om het te ontwikkelen. De Heer. Rouiand betoogde dat de vrijheid, welke Frankrijk thans geniet, voldoende is; de markies de Böis3y echter beweerde liet tegendeel. De Heer Rouher gaf zijne goedkeuring te kennen over de redevoeringen der HH. de Persigny en Kouland. Het adres is ten slotte met algemeene stemmen aangenomen. Het zal Zondag aan den Keizer worden aangeboden. MADRID, 14 Febr. De onlangs geboren infant is overleden. Do kamers zullen gedurende drie dagen geene zitting houden, als bewijs van deelneming. .SCHIEDAM, 15 Febr. Montwijn/11. (REUTER&apos;S OFFICE.)</p>
	<p>LONDEN, 15 Febr. Consols 871/3 a s&amp;i 3 pCt. Mexico 22V2 a 8/4; 3 pCt. Dito 1864 ¦ ; 2 pCt. Venezuela —a— ; 6 pCt. Dito — a—; 43/4 pCt. Afgcstemp. Gren. — a—; li/8 pCt. Dito — a—; 2 pCt. N. Dito — a —; lpCt. Ecuador — a —; Illinois Spoorw. Aand. 75 a 751/2; 5 pCt. Griek. 13 a 14; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 38-Vs a 7/R,s/816/8; 5 pCt. Brazil. 1865 —; 6 pCt. Amer. 1882 677/ s a 681/ s s 3 pCt. Buitenl. Spanje a ; 21/2 pCt. Dito —a —; Amort. 26% a 7/8; Coup. Bew. 15^ a 3/4.</p>
	<p>WEENEN, 15 Febr. SpCi Metal. «1.75; Dito Nafion. W.80; Credit-Actien 146.—;Bank-Actien -. — Wissel: Londen:_/m. —.—, BERLIJN, 15 Febr. 5 pCt.M«ta)l. 6Gty« 3 pCt. Nat, 63-Vi Oostzin-. Crediet-Actien —.—; 6 pCt. Amerik. 18S2 71T/8. FRANKFORT, 15 Fopt. 5 pCt. Nntion. 617/,; Oosteer. Bank- Actien 74(5; Dito Cred.-Actiën —; Dito Aand, 1858 Vl9~&apos;U; Dito 1860 70; Dito 1864 Sd/s; 6 pCt. Amerik. 1882 71%. - Wissel&apos; Wcenen 114; Dito Amst, 100%, PARIJS, 15 Febr. Frans. 3 püt. 68.85; Cred,-Mob.nieuwe 672-, Fr. OoStenr.Bpoorweh&apos;4ol:Russ. Spoorw. —; 3 rjCt. Binnenl. Spanje 34% -Va pCt, Dito 35Vf.: 5 pC&apos;t- Balie 60,60; Turken 39.10; Mciic.Loten —, M»&apos;BïD, U Febr. 3 pi*. Spanje 37.40; Dito 21/3 pCt. 34-80. BRUSSEL, 15- Febr. Metall. ?&apos;-»&apos;. Oostcnr. Cred. -,-, Arasrik-1882 mis, ANTWERPEN, 15 Febr. Aft pW- Bete. pCt. Dito a»l/&lt;l S«f, M0f,59; 5-pOt.Nat. KSVafa pOi Ruin. .&quot;&apos;&quot;&quot;&apos;lc^/s; ai;, 33% S ;•&lt;&apos;.&apos;, Turken 3»i/if; G&apos;pOt. Awsrlk IMH &quot;&apos;&apos;, v.rcdh &lt;i,.dl. —; Rott. Spoof&apos;frcg VÊn</p>
</text>
