<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; ------ , ...,-... -¦¦ By &apos;acte op den 6den Februarij 1866 voer den Notaris T. H. OLDENBOOM, te Amsterdam verleden, is door de Ondergeteekenden WILHELMUS ANTONIUS VAN HEES en JOSËPHUS JOHANNES BLANCKE, beide wonende te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP, onder eene firma, betreffende den handel in Tabak en andere daaraan verwante artikelen, met bepaling, dat die Vennootschap gerekend wordt te zijn aangegaan primo Januarij dezes jaars, voor den tijd van tien achtereenvolgende jaren, met stilzwijgende verlenging na dien tijd, telkens voor een jaar, wanneer niet zes maanden te voren door een der Vennooten schriftelijke opzegging is geschied en dat de firma zal zijn VAN HEES en BLANCKE, welke firma door beide de Vennooten met gelijk regt mag worden gebruikt en getcekend voor alle zaken en handelingen, de Vennootschap betreffende, maar nimmer tot het opnemen van gelden, het aangaan van beleeningen, kansovereenkomsten of hot verkenen van borgtogton. W. A. VAN HEES. m (3859) Jt. J. BLANCKE. De Intendant in do 2de en 6de Militaire Afdeeling te Arnhem, zal op Vrijdag den 2den Maart 1866, des middags ten 12 ure, ten zijnen Bureele, publiek aanbesteden: 6 Lasten (Oude) RUNT AS WE, wegende minstens 77 pond per mud. 6J Lasten (Oude) ZEEUWSCHE TARWE, wegende minstens 74 pond per mud. 3 Lasten (Oude) INLANDSCHE ROGGE, wegende minstens 72 pond per mud. De voorwaarden zullen dagelijks van 9 tot 12 ure, op gemeld Bureau ter lezing liggen. De gegadigden worden herinnerd, dat het merk op do aan te &apos;bieden monsters voorkomende, ook ep den omslag waarmede het Inschrijvingsbiljet wordt ingezonden, behoort te worden gesteld. De Intendant voornoemd: (3872) OTKEN. OPENBARE VERKOOPING, t)p Maandag, 5 Maart 1866, des middags ten Een ure, in de Vergulde Wagen, te Aarlanderveen, Lage zijde van den Rijn, van eene BURGER WONING, bevattende verscheidene Kamers, Keuken, Kelder, Zolders, enz., enz., beneven Twee Schuren, of Pakhuizen en Erven, ingerigt tot DISTILLEERDERIJ en HANDEL IN WIJNEN, gelegen aan de Lage zijde van den Rijn, te Oudshoorn, Kadaster Sectie C, N&quot;. 573, 375 en 1204, groot 5 roeden, 63 ellen. Nadere informatien te bekomen ten kantore van de Notarissen KLUIT, te Alphen , en HBNGEVELD , te Hazcrswoude. (3860) &quot; Üi&amp;XDB OEFBIIK6 M ONTSPANNING. ƒ 3 &apos;s jaar*. — S 5 Cent per drie Maanden. Het BESTUUR berigt, dat het Genootschapsjaar met Primo Januarij weder is aangevangen, en dat Reglementen ter inzage en Bewijzen van 4eelncining ter teekening liggen ter Boekdrukkerij van D. G. KROBER Jr.. N.Z.Achterburgwal, hoek Huiszittensteeg Hot Bestuur, R. W. POOLMAN Jr., Pres. _(3856) C. EREDRIKS, Secr. JÜkL TAFIJTËM. Stift®* koroiari*lijke fabriek I^£sSÏUÖ&quot;|^!g| VAN SSIIRMSME E ANDERE TAPIJTEN. Eirma F. VAN CALCAR &amp; C°., te I»eventer. De Ondergeteekende heeft de eer ter kennis van HH. Magazijnhouders in Tapijten, Behangers en Particulieren te brengen, dat de in voormelde Fabriek vervaardigd wordende SMIRNASCÖE, DOORNIESCHE en andere MO&lt;H ET-T APIJ TEN, bij den Heer J. H. SMAALE Jr., Warmoesstraat, J 45, te Amsterdam,_ tot dezelfde prijzen en conditiën als aan de Fabriek te bekomen zijn. (3788) W. E. KRONENBERG, Directeur^ 25 Cents per Flesch, nit de Fabriek van B. T. RCYTER, Nieuwendijk over de Zwaan. DEPOTS : Botermarkt bij&apos; WERNER; Buitenkant bij den Oosterdoksdijk bij G. STRONK; Haarlemmerdijk hoek Mouthaansteeg bij MORSHUIS; Haarlemmerweg aan den Bessen Boomgaard; Hoogstraat bij de Firma DRECKMEIER; Prinsengracht bij de Elandstraat bij de Wed. DRECKMEIER; Rokin, E 132, bij BOSWINEEL. (3858) ftiTG. Iï. ZIEGELAAR, Dam, bezijden het ¦p| Paleis, 522, en Jk WL Kalverstraat bij AMSTERDAM. Fnne HEEREN LAARSJES met dubbele zolen (English stile), extra sterk en ondoordringbaar voor vocht . . . ƒ 6.— het paar. Fiine HOOGE HEEREN LAARZEN . . . . « 6.— » « \ « « SCHOENEN met twee Elastieken « 3.50 « « Chcvreauleêren DAMES-BONTLAARSJES, zeer elegant, warm en sterk &apos;4.50 » « Chevroauleêren DAMES-BONTSCHOENEN. . « 2.— » « Chevreauleêren DAMES AMAZONE-LAARSJES « 4.50 « « Chevreauleêren DAMES VICTORIA-LAARSJES « 3.- « « Chevreauleêren DAMES LAARSJES, met Elastiek (slyl Eugenie) &apos; 4.50 « « Goudleérén DAMES-BALSCHOENEN . . . «1.75 « « « ROSETTEN 25 Ct., Zijden . . . « 0.50 * « Warme VILTPANTOFFELS met lederen zolen « \.— « « Beste Amerik.Vrouwen GOM-OVERSCHOENEN « \.— » » Deze Overschoenen overtreffen alle nagemaakte in hunne soliditeit en fra«ije fatsoenen. (3340)</p>
</text>
