<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 13 Febr. De geldmarkt is heden stil, maar in vaste stemming. Er is £ 6000 in de bank gestort. Per Star of Pcacc werd £47,000 in gouduit Australië aangevoerd; per Atrato £ 227,000 in specie uit do West. Volgens naauwkeurigo lijsten is er thans uit Australië 147,242 ons goud, ter waarde van £ 588,968 onder weg , niet bestemming naar Engeland. Bij gebreke van vraag voor de Oost, is de ziivermarkt flaauw; zilver in baren 5 sb. J&apos;s d. per ons, zijnde eene nieuwe daling van l/s d. Op rekening van het dividend der 6 pCts. Venez. Übiig. 1864, is, blijkens advies van Laguayra 25 Januarij, ontvangen en geremitteerd d. 20,391.38. Engelsche fondsen openden vast tot stijgende prijzen en met meer omzet. Gecons. zijn 887/ g aB7 a contant; 87-78 aVa op tijd; Gered, en nieuwe 867/saB7. Buitenl. fondsen mede vast met tamelijken omzet. Si). Amort. openden op 27 a 1/4, maar liepen terug op 261/4 a i/2; Dito Certif. 157/8 a 16% Griek;i2&apos;/s a 131/3; Mcxik.2l3/4a 221/4; 5 pCt. Ital. 1861 76 a 77; 5 pCt. Braz. Scrip 7/8 a l&apos;/spr.; Eg. Spoorw. Leen. 1/4 a 8/4 premie. Eng. fondsen sluiten vaster. Gecons. a cont. 87 a 87Vs , op tijd 87:!&apos;s a 1/2; Gered, en Nieuwe 867/8 aB7 Vs; Bank Stock 247. Buitenl. stil, maar met voortdurende neiging tot verbetering. Sp. Amort. 27V8 a s/s; Dito Cert. 16 a s/8 ; Mexic. 22 a s/8; 5 pCt. Braz. la ls/8 premie; 5 pCt. Turk 38V4 a 1/3. De voorloopige bewijzen van de Egyptische Spoorwegleening zullen op Vrijdag 16 dezer door de Heeren Fruhling $r Göschen worden aigelev&apos;erd, op vertoon der behoorlijk geëndosseerde brieven van toewijzing. &apos;Blijkens het verslag, uit te brengen op de vergadering van The European Bank (limited), welke op 15 dezer zal worden gehouden, kan voor het half jaar, eindigende 31 December 11., een dividend worden uitbetaald van 6 pCt. &apos;s jaars, vrij van inkomstenbelasting. De zuivere winst bedraagt £ 34,248 3 sh. 7 d., of met hetgeen van vorige rekening werd overgeschreven £ 44,388, 14 sh. 7d. De directie stelt voor £ 13,606 9 sh. 2 d. te voegen bij het reservefonds (alsdan £ 45 000); £ 4250 af te schrijven op rekening van kosten van oprigting,&apos;enz.; £ 3872 9 sh. 1 d., welke alsdan (na aftrek van dividend, ink. belasting en eene som in mindering voor nog onverschenen wissels» zullen overblijven, over te brengen op volgende winst- en verliesrekening. „ _, In de circulaire der Heeren E. F. Satterthwaite &amp; C°. wordt gezegd: In Amerik fondsen gedurende deze week beperkte omzet, doorgaans tot vaste prijzen. 6 pCt. Amerik. 1882 verbeterden ongeveer 1 dollar, sluitende 671/4 a 1/3; In Minois Spoorw. Act. en Ene Dito eene geringe daling; laatste notering respectievelijk 74i/2 a s/4 en 52i/3 a 53. , . , , , , Ten bewijze van de aanzienlijke vermeerdering van den handel op de Ver. Staten, kan worden medegedeeld,, dat volgens opgaai van den Amerik. consul te Lyon, de uitvoer in de maand Jan. 1866 is geweest, in vergelijking met dezelfde maand in 1565, als volgt: Zijden Stukgoederen 1865 fr. 505,473, 1866 fr. 5,145,768 // Lint * /&apos; 274,665, « « 2,965,575 Fluwecltn Lint « « 109,953, » « 496,141 Diversen &quot; « 152,539, « &quot; 960,284 Totaal... 18S5 fr.1,042,630, 1866 fr. 9,577,768 Deze goederen werden meerendeels verzonden voor Fransche rekening, niet op order van importeurs in Amerika. De Heeren Wothevspoon en CO., van New-York beweren onder aanvoering van redenen in hunne jongste circulaire, dat idet alleen de invoer in Amerika zoo verbazend toeneemt, maar ook de uitvoer naar Europa, zoodat men geenszins behoeft te vreezen voor de nad-e--ligo gevolgen, waarvan dezer dagen, zoo veel Werd gezegd. &apos;Op&apos; 12 Dec. overtrof de uitvoer der vorige 2 maanden den invoer met D. 9 millioen in goud. Sedert de helft van Oct. tot 30 Jan., was het verschil van uitvoer en invoer reeds D. 17 millioen in het voordeel van de Unie.</p>
</text>
