<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR de zoo gunstig gelegen MOSSTEDE UI&apos;INLirST, aan don straatweg tusschcn de gemeenten Bloemendaal on Sandpoort, met deszelïs rniine en zeer log&apos;-ol:,,:R !!ida;ij,.u. E&quot; voor zes Paarden , enz., e - i dén Heer J. 11. BRINKMAN , Makelaar in vaste goederen «z., te Haarlem, en dei; VAN WILLIGENBUBG, t. i. (3690) GENEESKUNDIGE WAAfcDE DER RIIVA-UZËIt-&apos;SIROP va:, GRJMAUET &amp; C&quot;., Apothekers te Parijs. Door het vraagstuk op te lossen, dat door alle gele onmogelijk gehouden werd&apos;, namelijk om IJZER ei, KIK . den. onder den nas.m van MZERiI&amp;CREKDE KHVA-SIRSK*. Hebban de HH. GRIMAULT S- C&apos; . An-ii Z. ;,;. i\ NAPOLEON te Parijs, zich de jaloirri hunner concurrenten berokkend. Gelukkig drijft de w.-miMM&apos; fellfnl boven en stemmen thans de meest bevoegde mannen e-r in toe om de verdienste en .Ie geneeskundige waarde der bereiding van deHeercn GPJMAULT Sr C&quot;. te erkennen-, eene bereiding, die&apos; zoo onregtinatig aangevallen was. Zre hier een belangrijk document uit Pruisen, het land bekend voor de eerste Scheikundigen der Wereld te bezitten-, het is vanden Hoogleeraar KLKTZINSKY, I. regtshof, die de waarde Der KIMA-I.BZEK-SZKOP aldus erkent: &quot; Vicune, du ln. Octefcrc 1865.) &quot;De Heer GEIMAULï :r op eene meer dan gelukkig^ «wijze in om do verschillende bestanddeclcn de-ïer geneesmiddelen &quot;in hunne betrekkelijke hoeveelheden te veroenigen en daarbij zoo «volkomen en bij uitstek zuiver, dat het IJzer behalve aangenamer ¦van smaak, veel spoediger in bet bloed wOTdt opgenomen dan de iliniddi-len der verschillende pharmacopeen. De ijzerhondeuda «liaiVA-SBROP vsn GI&apos;IIMAULT is van daar een der bost ge* «slaagde pharmueentische bereidingen, een Staalmiddel op wez, «wetenschappelijke grondeu bereid, waardoor het vraagstuk, zoo lang &quot;gezocht in de geneeskunde, is opgelost, om IJZER en ElNAondK «oenen eenvondig.&apos;ii en aangenamen vorm en op eene onbevispelijke^rijß »te kunnen toedienen, waarmede de geheele wereld zoude podiend «zijn.&quot; Ger, VINCENT&apos; KLETZINSKY, Expert van het Gcregtshof. Scheikundige van het Keiz. en Kou. Hospital te ffrcdfen eu Hoogbcraar in do Sclieikonde. Zie hier in wolke termen de Eransche Ambassadeurs te Weenen (de Heeren GRIMAULï $- C°. beantwoordt, ten opzigte van de. hooge plaats welke Professor KLETZINSKY bekleedt. FPiANSÜHE AMBASSADE TE WEENEN. Wuexex, 23 Augustus 18G5. Mijne Heeren I In antwoord op uwe letteren aan Z, E. den Gezant heb ik de eer u te berigten, dat Professor KLETZTNSKY, te Weenen, eenenhoogen uiaatschappolijkcn stand 1 : dat hij persoonlijk zoor geacht is en voor een der beste Scheikundigen van Duitscblanj doorgaat. De Oeiisnl-Ueïier.inl dn- Ambassade , Get PIEERKT. Het Hoofd-Depot dezer SIEOP is geplaatst bij den Heer H. H. ULOTU, Apoth. te Amsterdam. (37C3) DE NAAÏMACHÏHES ~~ uit de Fabriek van KIJVfiER &amp; «&apos;.\. te Now-York , waarvan het Hoofd-Dépöt is gevestigd bij EDIARÖ STRUCK., Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die. hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; nvetgeene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGEELr. A of Familie Naaimachine j zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoften met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te o. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere ¦ deling van het drijfwiel worden ¦&quot;&gt; steken gemaakt&apos;, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts i steken daarstelt, dus oen verschil in bét voordeel der SINGER Machines van2opCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verhol erdo toestellen, als Zoomers. geschikt om smalle én oreede zoomen, overnaden en zoonmaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, eng. De N&quot;. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en bet zwaarste leder kunnen bewerkt, worden, is voor fabrioksgebruik nog altijd de beste tot. heden bekend. Do Patent Arnmiachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen eon schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen raetguarnntie van twee jaren io boveng&apos;-noemd Dépit. Dagelijks in werking te zien in het FJZEIS VOOR VOLKSVLIJT. (257)</p>
</text>
