<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Arrondissement» Eegtbanli nlhier heeft het Aceoord door Mr I. G. DE VRIES, namens HENDEI E YLECK aan dien* Concurrente Schuldeisehors aangeboden heden GEHOMOLOGEERD. Amstekdam, 14 Februarij 18S6. De Curator te het Faillissement, (3989) JOSUA VA» EIK Jz*. _ Aan iffl. Metselaars. Voorhanden eerste kwaliteit METSELTROFFELS, K-*FHAMERS en JHOfiERS , waarin gegoten Staal gelast is. &apos; of terug, In het afgeloopen jaar zijn door mij meer dan 400 sf—ö van genoemde Ge/eeasc&amp;appen afgeleverd. _ „ (4014) .*. WILLEIHSEN, Mr. Smid, AVesterstraat, PB SW. Paleis noor VoiUsvlijt. aiNDAO 18 FEBRUARIJ: OCHTEI\D-COi\[CERT door het STEIJK-ORKEST. Waarop zal worden uitgevoerd Sinfonie van jSiels w. Viade, Opus 3, Aanvang l/s nnr. Leden volgciiè Jiejrlemelrt (met Introductie vooi&apos; \»erndèhngffl a 50 Cent), Aandeelkoüi n toegang op hunne Co:,Pj&gt;a-B6wrJSM,&apos; AVöMI-COiWEIIT door het HARMONIE-OBEEST. Waarop zal Wolden uitgevoerd Groote Fantaisie uit de Opera l&apos;J/ricauii, fan Meijeubeee. Entree 50 Cent. , Aanvang 8 Ure, -éadn volgens Reglement. Coupon-Bewijzêfl ffiklig. (4Qol)__ DOOK MJUTSGEBKEK 7.W3 WIJ GESOODZAAKT TBLE _tn_trr_OTJ_» TOT EEN VOLGEND NCtfIJfEK TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. . STADS StM«tWBÜR«. Directie Roobol, Tjasink en Petere. Zaturdag 17 Febr. (N*. 83 Abonn. Eene 17de en laatste worst, Iling van: Naj,okon Bonaparte., eert/e Koxml, drama in 5 bedrijven of 9 tafercellen, door H. .ƒ, Schimmel. Gevolgd door eene 2lstp stelling van: De Hinde in hel Bosch, of hal Koningrijk der Tooverffo#*t groot WoVerballet-pnntominie. (fi&apos;/j u.) Venvacht op Maaiichig 19 dezer, ter gelegenheid van &apos;b Koningsvel-; janrdag, welko voorstelling door een aantal manschappen der schutterij zal worden bijgewoond: De Vroua tan den rnjiKito-, historisch drama in 6 tafercelen, door W. ,T. Hofdijk. Gevolgd door bovenstaand ballet, Dingsdag 20 Febr&apos;, Voorstellbig van de koninklijke opera te&apos;s Hage. (Vrijdommen, van welken na+d do—, ten strengste uitgesloten. Eerste voorstelling van: VAJneaine, gtcote opera in 5 bedrijven. Muzte* van Mcyerbccr. ((?&apos;/* are.) __ GRAND-THEATRE, in de Amstclstraat van A, VAN L-LEK&apos; Freitag 16 Febi-uar. Ersïe der zwei sichcr letzten BwttoHen dte* Bcrzogl. Hof-Schauspieleiin Frl. JuEe Herrlinger ausWicstedtnv Zun* Breton Male diezer Saison: Die Grille, Landlichcs Clmrakter-Geißsil&apos;b&apos;in fiinf Akten von Birch-Pfeiffer. Fanchon, Frl. J. Herrlinger. Preise der Platzc: Balcon f 1.50, Logo ƒ 1.23, Parterre ƒl, Gal&apos; lerie-mnd 50 cents. Das Rauchen ist heuto Abend nicht gestattet. Dutzend-Karten werden zu dem dafür bezahlten Preis angenommen. (8 ühr). Samstng 17 Februar. Abschiods-Vorstellung des Frl. J. Herrlinger. Sftf Na de Voorstelling: Dorde BAL MASQUÉ ET PARE en Tombola zonder Nieten, waarvoor ieder Entree, zoomede Gemaskerde Dames een vrij Lot bekomt. Het Bal onder directie van den Heer J. A. de Wilde. Entree ƒl. Aanvang JUj Ere. Montag 19 Februar. Erstes Gastspiel des Herrn L&apos;Arronge rad der Frau L&apos;Arronge-Sury, sowie des Frl. Greil und Frl.Hipfel voin Staut- Theathor zu Dussoluorf, __. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstclstraat. Vrijd** 16 Febr&apos; (Gevraagde voorstelling): Bob de Hprfjrmid of het. Buzkriiiartrraad in 1606, nieuwe groote vaudeville in 4 tafercelen naar hetFraneth.met nieuwe decoratien en costumes. Gevolgd door: 1814 of een ./cwr vrouwenschoot, te Montereau, kluchtige vaudeville in 2 bedrijven. (Aanv. 8 ure). Entree 73 c. in vertering. IJ»AS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. - SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Vrijdag 16 Februarij. Soiree van Hubert Sanvlet, onder anderen: Der SeHJftetfjiifihi, Vaudeville in 1 Act, Sic hal ilir Her* entdeckt, Lusts])iel in 1 Ml en. Bi* der Rechte kommt, Operette in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. GROOT VOCAAL M IWIIIIENTAAL CONCERT, IN- FRJSCJTI, op VRIJDAG 16 FEBRUARIJ 1866, te geven door 11. KEgJCKEROTH, (Solo-Trombonist), onder leiding van don Hoor W. STLMPFF , Orehcst-Directeur van het Park en m*t modewerking van Mejufvrouw V»&apos;. P. WETHiHAR- (Elcve van Mevrouw €OI MA-TOIÏBMII) en de Heoren EIHIL VO&gt; PEKSSNEGGER (Zang-Bariton), JOH.CV URIiIIALY (Violist), PAUL ROTH (Violoneellist) en de Gebr. JACOB eu GEORGE lIEECKEUOTH. (Programma zie Hn.nde.Ublad van 14 Februarij). Entree 99 Cents per Billet. Aanvang V!i Ere precies. 11. nEIC.KF.ROTH. I\&apos;B. Enti-ée-Billetten zijn te bekomen by Th. ROOTHAAN, Singel fiver do Appolmarkt-, TIÏEUNE, Kalverstraat; J. EUYSENDAAL, Waniioesst.i-i.iat, hoek St. Janstraat on op den dag vanhetCONCEiiT, tan bovengenoemd Locaal, alwaar men de Plaatseu zal kunnen bespreken van 10 tot 3 ure (tegen 10 Cts. extra).</p>
</text>
