<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 25 September.</title>
	<p>De geruchten eener aanstaande reis der Keizerin naar Rome zijn vau allen grond ontbloot.</p>
	<p>— Dit jaar zullen op het keizerlijk lustverblrjf te Compiègne geene feesten worden gegeven.</p>
	<p>— De grootste kwestie-, welke titans de aandacht bezig houdt, is niet de politiek, ook niet de beurs of de gezondheidstoestand van hooggeplaatste personen, maar de oogst, of juister gezegd het mislukken van den oogst. _ Volgens de ontvangen berigten van de verschillende autoriteiten, is ditjaur het ongunstigste, hetwelk men sedert langen tijd heeft gehad, het blijft zelfs v.-r Deneden het jaar 1816. Om eene vergelijking te kannen maken, moet men teruggaan tot de ongelukkiü&apos;c jaren 1792 en 1794. — Bij «en mislukten oogst voegen zich ook nog overstroomingen in het zuiden en midden van Frankrijk. De berigten deswege zijn nog zeer onvolledig, maar luiden toch treurig. Heden is ookdeSeine buiten hare oeveis getreden.</p>
	<p>— De nieuwe minister van buitenl. zaken wordt overmorgen to Marseille verwacht. Hij begeeft zich van daar regtstreeks naar Biarritz en zal eerst iv het begin van October hier aankomen.</p>
	<p>— Men beweeit, dat de Heer Drouyn de Lhuys voornemens is eene uitgebreide memorie on te stellen over de buitenlandsche politiek van Frankrijk gedurenae de 4 tijdperken, waarin hij aan het hoofd heeft gestaan van het departement van buitenlandsche zaken namelijk I°. van Dec. 1848 tot Junij 1849; 2°. van 9 Jan. 1851 tot 24 Jan van hetzelfde jaar; 3°. van 28 Julij 1852 tot 8 Mei 1855 en 4° van 15 Oct. 1862 tot 1 Junij 1866.</p>
	<p>— De Heer de Thouvenel, groot-referendaris van den Senaat en oud-minister van buitenl. zaken, ligt ernstig ziek. — Men gelosft in officiële kringen alhier dat, zoodra het laatste Fransche regement Rome zal hebben verlaten, de Paus zich in het Vaticaan zal opsluiten, waar hij zich door het Fransche hulplegioen zal doen bewaken; hn zal zijne andere troepen in het kasteel Sant Angelo leggen en den loop der gebeurtenissen aanschouwen zonder die goed te keuren, maar ook zonder zich daartegen te verzetten. — De generaal Turr is op de reis naar Berlijn hier aangekomen. — De regtbanken hebben het sedert eenigen tijd zeer druk met twee klasen der maatschappij: Prinsen en Lorettes. Eergisteren was het Léonide Leblanc, die weigerde aan haren pédltlure de verlangde Ï000 fr. te betalen, gisteren was het Cora Perl, die 12 homden a 500 fr. het stuk kocht en niet wilde betalen, heden Iq het Adèlo Oourtois, die geregtelijk genoodzaakt-moet worden om aan haren sehrrjfmeester 250 fr. honorarium te betalen en binnen weinige dagen verwacht men ecu proces van Mad. Baruoci tegen den Onderkoning van Egypte, die haar gedurende haar verblijf te Cairo een jaargeld van 50,000 francs toezegde en nu niet wil afschuiven. Naauwelijks heeft Prins Soltikoff de correctionele regtbank verlaten, voor welke hij teregt stond wegens bedrog jegens een Engolechman gepleegd, en roeds zien wrj heden in het proces van het bijkantoor der Bpoorwegkas den prins de Crouy-Chanel, hertog van Este en afstammeling der Arpads, pretendent naar de kroon van Hongarije, onder de gedaagden vermeld. Do hoofdbeschuldigde in dit proces is de kassier De la Mothe Berthonie, die door middel van 195 v«r-valschingen 3,293,167 fr. 31 c. heeft verduisterd, vervolgens de drukker Mohérie, die 2,719,390 frs. en de voortvlugtige prins de Crouy Chanel, die 177,000 frs. ontving. De behandeling van het proces duurt voort. — Het blijkt uit een der Tnrynsche bladen, dat de generaal Angiolette, die het eerst te Palernio met troepen is aangekomen tot onderdrukking van den opstand, er een grooten tegenstand had gevonden. De opstandelingen hadden barricades opgeworpen en o. a. uit de vensters schoten op dc troepen gelost. . - De Provincie, berigt. dat de Italiaansche regering met het oog op deu aanstaanden termijn ter volvoering der beptember-convenUe, gemeend heeft eenige troepen op de Pauselijke grenzen te moeten Bijeen trekken, .«¦ elk ligtzinnig of kwaad opzet te kunnen voorkomen - In den krans, dien de vrienden en vereerders van Daniël Mamn op zijn graf hebben nedergelegd, waren paarlen gevlochten, die daartoe opzettelijk uit Venetië waren overgezonden. In het midden van den krans prijkte een vergulde leeuw van int. Marcus, het wapenschild van den Koning van Italië in zijne klaauwen houdende. De linten, waarmede de krans waa vastgostrikt, vertoonden de italiaansch» national» U»viX«U&apos; g.&apos;o-j-i* wit «A ïOod.</p>
	<p>— Uit Rome wordt gemeldj, dat ten gevolge der financiële verwikkelingen de kardinaal Antounelli zal aftreden. Als zijn opvolger noemt men den kardinaal Antonio de Luca, prefect der congregatie van den index en reactionair. Anderen beweren dat Mgr. Berardi, thans substituut van den secretaris van staat, Antonellizai vervangen. — In December zal de Paus een consistorie houden, waarin Slgr. Chigi, nuntius te Parijs, Ferrari minister van financiën en Berardi plaatsvervanger van den secretaris va_ staat, tot kadinalen zullen, worden benoemd.</p>
	<p>— Uit eene opgave van het alhier verschijnende Jrchivio dell&apos; Icclesiastico blijkt, dat, na de ophelling (in 1855 in Sardinië, in 1860 ia Urnbrie en in 1861 in de Marken en in Napels) van 824 kloostergestichten tot de capucijner- en tot verscheidene andere bedel-orden behoorende, en eene bevolking van 12,336 monniken en 520 nonnen bevattende, thans nog in Italië (met uitzondering van Loinbardjje, Venetië en de vijf gewesten van den Pauselgken Staat) worden aangetroffen 1587 kloosters (1031 voor mannen en 556 voor vrouwen), met eene gezamenlijke bevolking van 12,207 mannen en 13,333 vrouwen. Van deze gestichten bestaan 1159 (622 voor mannen en 537 voor vrouwen), met eene bevolking van 18,168 personen, uit eigen middelen ; terwijl de overige 428 (409 voor mannen en 19 voor vrouwen), met eene Bevolking van 7372 personen, tot de bedel-orden behooren. — De Presse van Weenen heeft gewag gemaakt van eene reis, welke prins Cortschakoff voornemens was naar Biarritz te ondernemen. Dit berigt is ten eenenmale ongegrond. Ook is er sprake van eene depêche van den prins aan de Russische diplomatieke agenten in het buitenland, waarm-de Russische minister zich vrij scherp uitlaat over de circulaire van den Heer de Lavalette. Ten opzigte dezer circulaire zegt men niet alleen dat zij, gelijk reeds is gemeld, door den Heer Rouher is geredigeerd, maar ook dat deze Heer thans alle circulaires en depêches opstelt, welke de Heer de Lavalette als minister ad interim onderteekent, wijders dat hij reeds den nieuwen minister van buitenl. zaken, den markies de Moustier, heeft voorzien van een chef van zijn kabinet, den Heer de St. Vallier, zoodat de Heer Rouher de faclo minister van staat, minister van buitenl. zaken en ook eenigermate minister van binnenl. zaken is. — De particuliere berigten uit Madrid luiden voortdurend ongunstig en eene omwenteling tegen Koningin Isabella schijnt onvermijdelijk te zijn. — Volgens de Efoct heeft het Marokaansche opperhoofd te Maza•ran zich schuldig gemaakt aan aanvallen tegen eenige ingezetenen aldaar, die onder bescherming staan van de Spaansche legatie. Dien ten gevolge heeft Spanjes vertegenwoordiger zich nadrukkelijk^ot de Marokkaanscho regering gewend om voldoening, welke waarschijnlijk zal gegeven worden. — De Petrie bevat eene depêche uit Konstantinopel, meldende, dat ia Kosan Dagh een opstand is uitgebariten en dat do Turksche bezetting is over dn kling gejaagd. — Tijdingen uit Mexico melden dat de Juaristen voortdurend uit de Vereenigde_Staten versterking ontvangen. &apos;</p>
</text>
