<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(tiEUTEK&apos;S Odé&apos;SCE.)</p>
	<p>LONDEN, 26 Sept. De stoomboot MaiJ Judah is van Australië • hier aangekomen met £71,900. BERLIJN , 26 Sept. Het Huis der Heeren heeft in zijne zitting &apos; van heden met algemocne stemmen het voorstel der regering tot ver- 1 daging dtr zittingen tot 12 November e. k. aangenomen; op gelijke wijze weiden goedgekeurd de voordragt betreffende de voorsonotbank, het tolverbonden de leening van 60 miliioen th. BERLIJN, 26 Sept. De Prov. Corresp. meldt, dat binnen kort de afkondiging zal plaats hebben van het koninklijk patent van in bezitneming van Hanover, Keurhessen, Nassau en Frankfort, en waarin de Koning de inwoners van die staten begroet als nieuwe Pruisische bur- &lt; gers. Alvorens Sakseu behoorlijk waarborgen geeft tegen tlen terugkeer vau de gevaren, welke brj het uitbreken van don jongstcn oor- &lt; log, Pruisen en Noord-Duitsoliland bedreigden, bestaat er geen uitzigt op het sluiten van deu vrede. . i LONDEN, 26 Sept. Kof/ij in veiling niet geanimeerd. — Thee stil. — Suiker flaatiw. — Talk in loco nieuw 45.3 a 45.6, Oct.—Dec. 44.9 a 45 sh. — Cochenille 1 p. hooger.—Eng. Tin £ 80.10. — Koper £ 90. — Lijnolie -41 sh. — Eng. Tarwe verhandeld tot de prijzen van Maandag. Vreemde dito met beperkten omzet. LIVERPOOL. 26 Sept. Katoen: Tot zeer vaste prijzen bedroeg de i omzet heden 20,000 b. LONDEN , 26 Sopt (Slotkoersen.) 3 pCt, Geconsolideerde 89%; 5 pCt. Braz. 1865 f.&apos;J; 1 pCt. Eeuador —; 5 pCt. Grieken 15%; Dito Conp. —; 3 pCt, Mex. 16; Dito 1864 11%; Afg. N. Greu. —; 3pCt. Dito 33%; DitoUitg.—;N. Uren. Landw. —, 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 441/4; 4Va pOt. Bnsl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 55; 5 pCt. Dito 1862 90; Dito 1864 94 l/a; 3 pCt. Spanje —; *_i/a pCt. Dito ; Dito Amort. 22tyg; Dito Cert, Coupon *, &quot; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31%; 3 pCt. Venez. — i 8 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 27; H/a pCt. Dito —; 2V2 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito — • Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 71 Vb*, Obl. ¦ 7 pCt. lllinois —; Actiën lllinois 77* fe; 8 pCt. Deb. Atl. #- Gr. c West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Balie WEENEN, 26 Sept (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 59.75; 5 pCt. . Vat. 68.40; spCt. Met. Zilv. 1864 76.-*, Aand. 1854 75.—; Dito 1858 , &lt; 125.50; Dito 1860 80.80; Dito 1864 7.O; Cretl. Anst. 153.60; Obl. j Lomb. Czcrn. Spoorw, 177 SO; Bank-Act. 725. — ; Staats»Spoorw. . Aand. 189.80, Dito Noorder-Spoorweg 165.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 208.—. Wissel Londen 127.75; Hamb. 95.50; Parijs 50.U8; dost. Bank 76. PARIJS, 20 Sept. 3 pCt. Rente opening 69.50; 3 pCt. Dito slotk. &apos; 69.65; 41/9 pCt. Dito ; Cred.Mob. 680; Dito Fonc. —; Noord. , Spw. Act. - ; Franseh Oost. Spw. Obl. 377; Cred. Mob. Espagnol &quot; 370; Ned. Cred. en Dep. Bank -; Maatsch. Hand. en Nut*. - j ! Aand. Tunis -; Mei. (Jbl. Gest. 147; 3 pCt. bj-Binn. 33a i\ pCt. DttO -! 5 pCt, Ital. 57-95) 5 pCt. Turk. Alf. 8. 82.80; 6 pCt. Amerika 1882 81%. _, . „. , „-. „pi *. _ f MADRID, 28 Sopt. 3 pCt. Binnenl. 36.*-*, Vk PW, 3..-. 1 BRUSSEL, 29 Sept. 6 pCt. Met. 4UVê &gt; 6 P*-* Amerik. 1882 73V») &apos;l^TWElfc^ Sept. 5 pCt Met. 48, Amerika 1332 747/.. | j ggg- Bovenstaande Telegram men zlj&apos;i ïeeda in eea ge- ¦ deelte ons.r vorige oplaag opgenomen. 11 PADUA 25 Sept. Do militaire commissie. tot president waarvan, . ii benoemd de generaal Revel, is naar Venetlo vertrokken, ten elnüa het materieol der vestingen over te nemen, | AIaEXANDRIE, 26 Sept. Het gerucht van eene nederlaag doj&quot; Egyptenaren op Candia is onjuist. Dc Egyptische troepen, op het begin der vijandelijkheden niet verdacht, werden een oogenblilc gescheiden. Ismaël, de opvolger vau Cham, naauwelijks op Candia aangekomen, is er in geslaagd om de Egyptische troepen te vereenigen; zij verloren daarbij 150 man. Thans zijn er 20,000 man Egyptische soldaten op Candia. BELGRADO, 26 Sept. Servië heeft bij de Porte aangedrongen op de ontruiming van Klanwornik en fort Elisabeth nabij Orsowa. De Vorst is maar Poscharewitz vertrokken, waar ecu kamp ligt van 60,000 man tromen. PETERSBURG, 26 Sept. De Prinses Dagmar is heden middag ten 12V. ure gelukkig hier aangekomen. Zij is te Kroonstad en Peterhof met geestdrift ontvangen. Zij begeeft zich naar Tjarskoje Selo. TRIEST, 26 Sept. Er zijn berigten ontvangen uit Hongkong van 7 Augustus. China heeft allo verantwoordelijkheid ten opzigte vaa de vervolgingen, waaraan de Christenen op Korea zijn blootgesteld geweest, van zich afgeworpen; de Chinesche regerine neefthare neutraliteit geproclameerd voor het geval dat er represailles mogten worden geuoiaen. ROME, 26 Sept De Keizerin van Mexico is heden te dezer stede aangekomen. Het legioen van Antibus is gisteren naar Viterbo vertrokken. LONDEN, 27 Sept. De directie der bank van Engeland heeft het disconto heden verlaagd tot 41/2 pCt. Volgens mededeelingen nit Bombay, dd. 18 dezer, is de notering van katoen Dhollerah 235; het artikel is lusteloos. Calcutta. De markt is onveranderd. Hongkong, 28 Aug. Thee vast; de uitvoer bedraagt 55,500,000 ff; wisselkoers op Londen 4.8. Shanghae ,22 Aug. Thee stil; zijde met veel handel. Melbourne, 26 Aug. De uitgevoerde hoeveelheid goud bedraagt gedurende deze maand 101,250 ouce. BERLIJN, 27 Sept. Aan de Heeren Grabow, Hennig en Michaëlis, leden der commissie voor de epenbare schuld is op voorstel der budgetcommissie , als zoodanig decharge verleend. PARIJS, 27 Sept. De Moiriterr meldt, dat het gepantserde eskader gisteren te Biarntz is aangekomen en dat de Keizer het in oogeuschouw heeft genomen. Depêches van 26 dezer melden, dat de Loirc nog steeds wassende blijft. PETERSBURG, 25 Sapt. Talk in loco 511/4; per Aug. SO&apos;/a Rs. BERLIJN, 26 Sept. Rogge: Najaar 48%; voorja.ar 47. —&quot; Raapolie: Najaar 12-/Ü \oorjaar 12&apos;4. LONDEN, 27 Sept. 3 pCt. Consols 89% a%; 3 pCt. Mei. 15V* a l/a • 3 pCt. Dito 1864 — a —; 7 pCt. Veuez. — a —; 6 pCt. Dito — a —, 4% vOt. Afgest. Gren. a • O/s pCt. Dito — a—, 3pCt. Nieuwe Dito — a —, I uCt. Ecuador — a—; lllinoisSpoorweg-Aan- 77Va a7B; 5 pCt. blieken 15 a 151/2; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 311/2 a 3/4; 5 pCt. Braz. 1865 —a—, 6 pCt. Amerik. 1882 71% a »/s; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a — ; 2% pCt. Dito — a — ; Ainort. 223/4 a 23; Coup. Bow. 147/8 a 15i/s; 5 pCt. Italië 557/ g a Sfii&apos;g. PETERSBURG, 25 Sept. Slotkoersen: Wissel: Londen 3/m. 30%; Hamburg 27%; Amst. 153; Parijs 320; Loten 1864 113; Dito 1866 106 Vs; Imperialen —. BERLIJN, 26 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 46 Va *, spCt. Nat. 531/ v Rusl. sde Serie 63; Dito 6de Serie 831/4; 5 pCt. Dito 1862 88--3 pCt. Dito 1859 531/2; 41/ s pCt. Pruis. Oblig. 96%; 31/ j pCt. Dito&apos; 1231/2; RpCt. Aiiur. 1882 74%; Holl. Spoorw. Act. 105%. BERLIJN, 27 Sept. 5 pCt. Metall. —; Nation. 531/4; 6 pCt. Amerika 1882 741/2 ; Italië 56%. FRANKFORT, 26 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 45; Dito Nation. 5 pCt. 511/4; Oost. Aand. 1860 881/gf Dito 1864 67%- Oost Bank-Act. 658; 6 pCt. Amerik. 1882 74%. — Wissel Londen k./z.—; Weenen k./z. —. FRANKFORT, 27 Sept. 5 pCt. Nat. 511/2; Oost. Bank-Act.66», Dito Aand. 1858 van 100 fl. 115; Dito Aand. 1860 500 fl. 631/4- Dito 1864 van 100 fl. 671/2; 6 pCt. Amerika 1882 74&apos;/s. — Wissel: Weenen 92; Amst. 1007/ w. HAMBURG, 26 Sept. 5 pCt Russ. Cert. ; 3 pCt. Dito 1859 — 6 pCt. Amerika 1882 67; Diso. 41/4 pCt. — Wissel: Londen 13.03%&apos;; Amst. 35.92. &apos; &apos; PARIJS, 27 Sept. Fransche 3 pCt. 69.55; Credit-Mob. nieuwe 678; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorweg 3 pCt. Binnenl. Spanje 33; 31/jpCt.Dito 33%; 5 pCt. Italië 57.85; Turken 32,85; Meiic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1883 81% a—.</p>
</text>
