<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fonden en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 25 Sept. De bank ontving £ 90,000 in goud, namelijk £ 20,000 in baren en £ 70,000 in sovereigns, laatsgenoemdeperPoonah. Uit. Amerika is per Malta £ 7,750 en per City of Boston £ 27,540 ontvangen. Voorts is aangekomen de Maid of Judah, van Sydney (N. Z. YV.); het bedrag aan goud met deze boot aangebragt is nog niet bekend.</p>
	<p>Geld is ruimer, maar er is geene verandering in den koers. Dc British and Californian Banking Company zal wordeu geliquideerd. De aandeelhouders zullen slechts een gering verlies lijden, daar het actief de directie der bank in staat zal stellen, om de schuldeischers bijna voluit te betalen.</p>
	<p>Engelsche fondsen iets vaster, maar met weinig handel. Gecons. 89 a Vs contant, 89Vsa 1/4 op October; nieuwe .en gereduceerde 3 pCt. 86*4 a 7/8; Indian Stock 209 a 212.</p>
	<p>.Buitenl. fondsen stil. Mexikaanschc lÖB/4 a 16; Italiaansche van 1861 558/4 a 561/4-, dito van 1865 71V2; Turkschc van 1865 311/saS/s; Spaansche passive 22»/g a 7/g-, Certificaten 147/ g a 15-/8; Grieksche 153/4 a 16. Consolidated bank £si/s (gefourneerd £4).</p>
	<p>. V. S. 5-20 van 1882 wordeu genoteerd 71 Va a 72; dito van 1882 70 a 72; Erie Spoorweg 47/4 a 48i/-i; dito 6 pCts. eouv. bonds6Ba7o; Iliïnois Centraal van 1875 6 pCt. 80 a 85 • dito 7 pCt. 66 a 68. Spoorweg Antwerpen—Rotterdam £ B*l/4 a 91/4; Rijnspoorweg £ 193/4 a 201/4.</p>
	<p>Het Defence Committee der aandeelhouders in de firma Overend, Gurney _ C&quot;. is voornemens zich te wenden tot het hof der kanselarij , met verzoek om een spccialen gelastigde te benoemen, die in de eerste plaats de directeuren nader zal moeten hooren omtrent zekere handelingen, waarvan men eerst dezer dagen kenni3 heeft bekomon en in de tweede plaats eene beslissing zal bespoedigen nopens de handelingen der liquidateurs, die thans maatregelen hebben genomen om den eiseh betreffende de storting door te zetten.</p>
</text>
