<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;SLANDS FINANCIEN SEDERT 1862. Wij willen het voetspoor van den minister van financiën volgen en bij de beschouwing van den financiëlen toestand en van de staatsbegrooting voor 1869 ons zooveel mogelijk van alle retrospective uitweidingen onthouden, en ons meer bepaald met de actualiteit en de naaste toekomst bezig houden. Eéne enkele, feitelijke retrospective uiteenzetting mag echter niet achterwege blijven, nu de organen van het gevallen bewind het financieel beheer der liberalen vroeger en later zóó zeer aanranden, om toch maar bun pseudo financier tot in de wolken te verheffen. Wij wisten reeds ook uit de eigen, zij het dan schoorvoetende erkentenis van den Heer Schimmelpennink, dat de nalatenschap van ziin voorganger toch nog zoo slecht niet was als hij in Junii 1866 wilde doen gelooven, hoewel hij de hoogst belangriike overschotten der diensten van 1864 en 1865 gaarne bezigde om de dienst van 1867 zoogenaamd te doen sluiten (lis/, mil yan 1864 en 13&apos;/. mü_ van 1865). Maar wij plaatsen tegenover de sluwe cijfergroepenngen en valsche gevolgtrekkingen der conservatieve pers de volgende cijfers en daadsaken , ontleend aan de officiële stukken, en niet het eevolg van eigen berekeningen, op- en aftrekkingen, dooreen, asspeling van alle mogelijke cijfers uit alle mogelijke dienitjaren, of van eigendunkelnke redeneringen, gebaseerd op even eigendunkelijk gebezigde cijfers. (1) Welnu, vóór alles, de volgende daadzaken. Van 1862—1866 ca. vijf jaren van het zoo zeer gevreesde liberaal bewind,&apos; dat ons ook nu weder financieel ten verderve zal voeren vertoont zich de algemeene financiële toestand aldus: A. In de gewone dienst, met hare voortdurend klimmende eisenen, ook ten gevolge van toenemende welvaart en uitbreiding der middelen van verkeer, van meerdere uitgaven voor onderwijs, aanleg van openbare werken (behalve te spoorwegen) verbetering van nvieren, havens, wegen, enz., is met de meeste zuinigheid voorzien, zoodat voor die algemeene dienst, omvattende alle uitgaven (oorlog en marine daaronder begrepen) gemiddeld is besteed 43Va millioen &apos;sjaars, en met de rentebetaling, afwisselende tusschen de 2. en 27 millioen &apos;sjaars, gemiddeld te zamen ƒ 718/* millioen. Ziehier de cijfers: Algemeene dienst. Rentebetaling. f 1862. ƒ44,398,835.86 ƒ29,168,211.52 *, W 863. ir 45,158,267.47 » 28,906,611.0üM (2) (1864. * 44,954,648.67 h 28,161,578.201/»} (3) /1865. * 45,223,019.43 rr 27,692,412.25 \ U 866. * 51,466,089.27V_ » 27,223,379.721/.) ƒ 231,200,861.701/2 ƒ 141,152,192.74 Vs n 231,200,861.701/ j te zamen ƒ 372,353,054.45 Van het cüfer der algemeene dienst moet evenwel, tot juiste vergelijking met vroegere tijdperken, afgetrokken worden. I°. De sommen die vroeger regtstreeks uit de koloniale geldmiddelen en eerst sedert 1862 op de Nederlandsche begrooting gekweten worden, lijnde ten behoeve van O. I. in do jaren 1862-66....ƒ 1,782,184.61 Vest-Indie idem..*- 7,217,033.71 / 8,999,218.32 (4) 2» Van de dienst van 1866, hierboven uitgetrokk., tot/51,466,089.27 Va, moet bovendien afgetrokken worden bet 4/5 gedeelte der personele belasting, uitgekeerd aan de gemeenten over de laatste acht maanden van dat jaar (eigenlijk een sluitpost, vermits onder de middelen het personeel in ontvangst voorkomt) ƒ 4,278,949.47 (4) ƒ 13,277,167.79 Algemeene dienst en rentebet. in 5 jaren *• 359,075,886.66 üf gemiddeld &apos;s jaars ƒ 71,815,177.— JB. Daarenboven is voor de spoorwegen besteed van 1862—1866 rr 63,500,000.— (5) C. Schuld, afgelost of geamortiseerd *- 54,306,901.— (6) D. Ontheffing der natie door verlaging vau het tarief van regten, zoo voor Nederland als Oost-Indie. Afschaffing der belasting op de brandstoffen. Afschaffing der plaatselijke accijnsen, vermindering van het briefport, enz., waartegen wel gedeeltelijk, «quivalenten overstaan, maar welk overschietend belangrijk gedeelte waarvoor geen equivalent noodi&quot; werd geacht, den belastingschuldigen te E. De bijdragen uit Ned. Indie zijn ook in al die jaren niet achteruit __. gaan, wat men daaromtrent ook heeft voorspeld of gelogen; want terwijl zij «f I__* bedroeg«n V 19,867,470. 01V_ &apos; JSr? ir 40,449,166. 361/. {££ * 32,482,447.95 {___]_ rr 34,038,758.631/ g » 32,690,964.761/2 of gemiddeld kvSw» &apos;^l___^^W &amp; 1862 af van conserva^ve zijdTook^fd. _.W,jl reedS T teerd werd, dat dit het laatste! ££%£¦&apos;JÜff &apos;h^vo\el was. Hierbij komt nog, dat L lageTeko&apos;^fitrijzen ?n d laatste jaren de eindcijfers nog aanmerkelijk vemSderen Fr is dan ook zóó weinig gesloopt door te radicale sloopers van fi^ tot 66, dat, blijkens mededeeling yas den minister van lTnln nien, in de Eerste Kamer on 26 Junij JJ, (Bijblad, 1867 tn. 1868, blz. 63) niet alleen lb. in elk jaar vas ,61-66 even als vroeger tusschen dc 7 a 8 millioen ün 66 _&amp;}&amp; 9 m_\_ lioen) boomen zijn bijgeplant tot uitbreiding der koi&apos;üj-cu&apos;ituur, boven en behalve hetgeen geplant wordt tot aanvulling van bestaande tuinen; maar 2*. dat ook de oplevering aan het gouvernement zeer voldoende was, althans in vergelijking met* vroegere jaren, vermits in de 10 jasen 1833 tot 1867 zijn geleverd 850,000 pieols en in de 5 ïwtsia Jaren 1863—67 ongeveer 880,000 (beide zonder de Vorste.n-landen). Ziedaar nn de feiten en cijfers, die het keekpukt uitmaken tnsschen het financieel wanbeheer en de koloniale slooijtingswoede der liberalen ca de optreding van den kamerheerï&apos;iaancier Schimmel^&amp;aninck. De algemeene dienst met de enorme rentebetaling, niet Siooger dan 713/. millioen &apos;sjaal-s.; sa» spoorwegen buïteni&lt;ewoon io 5 jaren nog 631/2 inilli. en; #a.. buitengewone amortisatie in diezelfde 5 jaren daarenboven W/g ffiillioen; (1) Onze bouwstoffen zijn ontleend o. A.aan de tabellen, ge.-vcegd by de financiële rede des ministers, hier en daar aan •enkele andere met name aangeduide of/kiele stukken. Ö) Tabel lilt. B, liolom 1, &apos;)l\ {?*&quot;»¦ kol°m 2. *«¦&gt; Nep ƒ van kolom j_ $«-&amp;*£«*¦ il) &apos;Snh ?3 *dem. &lt;&apos;&gt; fabel Utt. d., kol. 2.</p>
	<p>afschaffing of vermindering daarenboven van belastingen.die op de levensmiddelen of nij verheidsproducten en het algemeen verkeer drukten; gestadige zorg voor de voornaamste stapel- Artikelen met verhooging tevenß van de loonen aan de inlanders, en desniettemin O. I. bijdragen van gemiddeld 32 millioen &apos;sjaars. . . En om nog sterker te doen uitkomen hoe die jaren 1862 tot 66 werkelijk het keerpunt uitmaken, nemen wij wederom nog even de tabellen in de hand en vinden daar voor 1867: ? ... A. Algemeene dienst, even als voor dcvonge iaren zonder eenige buitengewone uitgave, waarvoor eene afzonderlijke kolom bestaat, ca. 9 millioen hooge» dan in 1866. (8) B. Spoorwegen-, in 64, 65 en 66 respectievelijk ƒ 15i/_, 141/2 en 13V. millioen &apos;sjaars, teruggebragt tot 10millioen. C. Amortisatie, in 1866 nog ca. 81/2 millioen, teruggebragt tot 4.3 ton. . ¦ D. Ontheffing van de natie door belastingvermindering of andere ontheffingen, nihil. E. Koloniale bijdragen, tot 1866 gemiddeld ƒ32,000,000 en in 1865 nog ƒ34,038,758, voor 1867 ƒ14,856,334.63.</p>
	<p>Nu zon het allezins onbillijk zijn, om dat grooto verschil in alle mogelijke opzigten te wijten aan de regering, die tijdens de diensten van 1867 en 1868 aan het roer was, want de politieke toestand van 1866/67 heeft vooreerst tot enorm hooge uitgaven voor oorlog en marine goleid; dezelfde omstandigheden maakten het misschien noodzakelijk om de amortisatie eerst gedeeltelijk en daarna geheel te staken, terwijl ook aan den eenen kant de grooto verhooging van uitgaven in Indie als de lagere prijzen der producten op het batigïslot van aanmerkelijken invloed moesten zijn, eene verhooging die evenwel door de Staten-Generaal is bewilligd, toen de Heer Mijer zulk een haast had om naar O. I. te komen en voor het vervolg koeijen met gouden horens b«loofde. Neen, zoo onbillijk ot dwaas zijn wij niet, al hebben wij ook de grief, dat in de laatste twee jaren van eigenlijk zuinig beheer niet veel blijk was en de opvoering van het defensiewezen hier en in O. Indie alle perken te buiten gaat, waaraan echter de regering niet alleen schuld heeft. Maar, Wat wij met de tegenstelling tusschen 62—66 en het daarop onmiddellijk volgend tijdperk ten doel hadden, was behalve het constateren der op zich zelven hoogst gunstige feiten, nog dit: a. Om artikelen te beschamen als in het Haagsche orgaan voorkwamen onder het motto: nStaan niet de beste stuurlui aan wal?&quot;</p>
	<p>b. Om te doen uitkomen, dat het in hooge mate onbillijk, ja ondankbaar is den tegenwoordigen minister, die reeds in Nov. 1866 en later, telkens de schaduwzijde van onze financiële gesteldheid, tegelijk met het stelsel van opvoering der uitgaven, had aangetoond, te verwijten: dat zijn financieel overzigt niet rooskleurig is; — dat hij de waarheid (NB. van de laatste 2 jaren) niet langer kon verbloemen ; — dat hij //expediënten&quot; gebruikt; — dat zijn Indisch batig-slot-cijfer (NB. slechts ca. 1/3 millioen hooger dan van zijn voorganger) uit de lucht gegrepen is, zoodat de dienst van 1869 hoogst waarschijnlijk met een te kort (sedert 1862 zijn die te korten bij het Dagblad permanent, zie de cijfers hierboven) zal sluiten: — dat de minister voor de toekomst «violen laat zorgen en dergelijke wartaal meer, als naar gewoonte trouw gevarieerd ofgecopiëerd in de Amsterdamsche Courant en daarna wederom geëxtraheerd in de kleinere satellieten van dit blinkende conservatieve tweegestarnte. (9)</p>
	<p>Onze indruk van de financiële rede, waarop wij, in verband tot de staatsbegrooting nader terugkomen en waarbij wij alsdan onze aanmerkingen geenzins terug zullen houden, is deze: dat de Heer van Bosse rond en eerlijk en met den eenvoud, die het kenmerk der waarheid is, den toestand, dien hij vond (sedert Junij aan het bewind, terwijl in Julij en Augustus reeds de begrooting voor 1869 moest worden opgemaakt), in onopgesmukte, burgerlijke bewoordingen, veor ieder vorstaanbaar.heeft blootgelegd; dat hij, niet volgende het grafelijke voorbeeld van den afgetreden geïmproviseerden financier, nergens eenige blaam op zijn voorgangers heeft gelegd; dat zijne rede geheel is in overeenstemming met en als het ware de consequente uiteenzetting van hetgeen hij reeds bij de aanvaarding van het bewind en voorts bij de wetsvoordragt tot wijziging der wet op de middelen voor 1868 en brj de beraadslaging over de definitieve begrooting voor dat jaar herhaaldelijk heeft betoogd en medegedeeld; — terwijl bovendien voor de dienst van 1868 het gebruik der schatkistbilletten, waartoe de wet hem magtiging had verleend, niet eens noodig is, gelijk hij mede had voorspeld, en de dienst van 1869, ook met inbegrip der spoorwegen, zonder buitengewone middelen genoegzaam verzekerd is te achten.</p>
	<p>(8) Niet 10 millioen gelijk in de aanspraak staat. Ziehier onze berekening: 1866.... ƒ51,466,089.271/2. waarvan moet worden afgetrokken: f 1,943,287,98, vroeger als koloniale uitgaven beschouwd en f 4,278,949.47, restitutie 4/5 personeel aan de gemeenten. 1867.... ƒ61,683,269.27V_tra-ro/ider-&gt;*ƒ 1,755,454.341/ s. Koloniale uitgaven als boven en ƒ6,409,000.— uitkeering personeel. (Zie art. 31 van hoofdstuk Vllb 1867.) Het verschil isdam f 9,03i,962.l2 (9) Dagblad van 27/28 Sept.; Amst. Ct. van 2 en 3 Oct.</p>
</text>
