<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>THEATER TIVOLI. {W DX NFS) Heden Donderdag 8 October. Zeker laatste voorstelling met medewerking van den Heer J. King en het Anglo- American Concert-Gezelschap Airs d&apos;Operns, Romances, Duetten, Terzetten, etc, etc. Voor de laatste maal in deze decoratie: Le Maitre de Ckapelte, opéra comique in een acte par Mrs Héron.Cavé, Mlle. Burgere; Chansonnettes comiques par Mlle. Cécile Lecomte dit la Theresa de Tivoli. SigEntrés 49 Cents. (8 üre.) Vrijdag Relache voor do toebereidden van het nienwe tooneel. Zaturdag opening van het nieuwe tooneel. Voor de lste maal: La Chaite métamorphosée en femme, opera comique. La Corde Sensible, vaudeville, Bonsoir Voisin, opera comique. Plaatsen zijn vo ir eiken speeldag te bespreken en Abonnement of Familiekaarten 50 stuks ƒ12.50, voor zoo ver het gejal toelaat, te verkrijgen aan het Bureau van 11 tot 4 ure. |BBfflK|^»&apos; De Directie berigt tevens dat men voorzigtig WJp&amp;SSF moet zijn met het koopen van entree-kaarten, daar er geene kaarten te verkrijgen zijn waarop toegang verleend wordt in het Café de ïhéatre, Nes A 341, van den Heer C. W. Turenhout, maar dat geldige entree-kaarten alleen aan het Bureau te verkrijgen zyn; de familie-kaarten zijn echter niet personeel, maar mogen niot publiek verkocht worden. WILLEM KOSTER . Directeur. ZAT Üü IJ AG, ZONI-A^ïn_AAÏ_l&gt;AG, 10, 11 en 12 October 1868, in FRASCATI VOORSTELLINGEN van HET GEZELSCHAP AIABI!EEËI9 bestaande uit 30 Personen, van den Stam Zaig-Zaig, onder Directie van SIDI EL HADJ ALI BEN MOHAMED. Entréo 50 Cent per Persoon. Aanvang 8 ure. PALEISrVMttfWH__BV__JT_ DONDERDAG 8 OCTOBER: r ROOT VOCAAL EP. INSTRUMENTAAL CONCERT, waarop door de Dames EH_H.EST.NE SCHUBERT, van de Duitsche Opera te New-York, en MARIA lIEMMËBLING. van het Hoftheater te Neu Strelitz, onder anderen Duetten zullen worden voorgedragen uit der Freisehüts en uit Norma. Entree 50 Cents. Aanvang 71/2 ure. Leden en Abonnés hebben toegang op vertoon van hun Diploma. ~RÏÏN IN GSBRO O N. ~ TWEEDE UITVOERING door het personeel jeugdige Tooneelspelers. Donderdag 8 October 1868. Op Water en Brood, vaudeville in een bedrijf. Daaraa: De Loods, Scheepstimmerman en Garnalenmeisje, vaudeville in twee bedrijven. Entree Heer en Dame 75 Ct., Heer of Dame 49 Ct. en Kinderen 25 Ct. Aanvang 7 Ure. NB. Heeren Leden van alhier gevestigde Collegien , hebben op vertoon van hun DIPLOMA, ook voor hunne Dames, toegang voor 25 Cts. H. C. VERWOERT. Genootschap^, en GU De Leden worden berigt, dat de «Ïste ÜIT VOEKING z_. plaats hebbeu op Zondag 11 October e. k., in het Lokaal Koningskroon (in de Plantagie). Lazaro de Veehoeder. HET BESTUUR. Introducties zijn te verkrijgen bij de HH. Leden en bij de Heeren IJSELMUYDEN .&quot;Haarlemmerdijk, hoek Prinsengracht , en J. C. MEEUWSEN, hoek Voorburgwal en Korte Niezel, Bierhuis de Unie. ABTOBTMTIEN.^ ~~</p>
</text>
