<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOP bij geregtelijke nitwinning van Onroerend Goed. Op Dingsdag den Elfden Februarij 1800 acht en zestig, des voormiddags len elf uur, zal ter teregtzitling van de Arrondissements-Regtbank te Leiden, ter plaatse van deszelfs gewone teregizilting in een der vertrekken van het Regtsgebouw aan het Rapenburg te Leiden, Wijk I, N». 221, ; aan den meeslbiedende of hoogstafmijnende worden verkocht: N». 1. Een KOORN-WINDMOLEN, vroeger genaamd «het Kalf&apos; thans „BE ORANJEBOOM,&quot; staande en gelegen te Leiaen op de Stads Vesiwal, aau het eind der Zijdgracht te Leiden, met de Woonhuizing daaronder en nevens gebouwd, Wijk 11, N°. 315, op den perceelsgewijzen Kadastralen Legger der Gemeente Leiden bekend, als eigenaar de Slad Leiden, en regt van Opstalhouder Abraham Jacobus Koole Gerardszoon, onder Sectie A, N°. 84, Huis, groot 81 ellen en N». 85, Koornmolen en Erf, groot 1 roede, 36 ellen, met al de reglen als de genoemde Abraham Jacobus Koole Gerardszoon, op de genoemde Molen c. a. of Grond van dien competeren, bedragende het belastbaar inkomen van voormeld Huis wegens ongebouwd eigendom 41 cents en wegens gebouwd eigendom ƒ96.— en van de Koornmolen en Erf voor ongebouwd eigendom 68 cents en gebouwd eigendom ƒ900.—. N». 2, Het regt van Opstal op een stuk Tuingrond, gelegen in de nabijheid van voorschreven Molen en Huizing le Leiden, op den Kadastrakn Legger der Gemeente Leiden bekend, als eigenaar de Slad Leiden, en als ; regt van Opstalhouder Abraham Jacobus Koole Gerardszoon , onder Seclie A, i N». 244, Tuin, groot 6 roeden, 5 ellen, bedragende het belastbaar inkomen i van voormelde Tuin, wegens ongebouwd eigendom ƒ6.66. De genoemde Onroerende Goederen zouden volgens informatie in eigen gebruik zjjn, met uitzondering van een gedeelte Woning onder de Molen, hetwelk zonde zijn verhuurd aan de Weduwe de Haas, zonder dat daarvan een bepaalde huurprijs kon worden opgegeven. N°. 3. Een PAKHUIS, staande te Leiden, aan de westzijde van de Kaherstraat, omlrent de Zijdgracht, geteekend Wijk 11, N°. 416, op den gemelden Kadastralen Legger der Gemeenle Leiden bekend, als eigenaar !&apos;Abraham Jacobus Koole Gerardszoon, onder Sectie E, N°. 450, als Pak] huis groot 20 ellen, bedragende het belastbaar inkomen wegens ongebouwd eigendom 10 cents en voor gebouwd eigendom ƒl2.—, zijnde dit perceel volgens informatie in eigen gebruik, En N°. 4. Een STAL, slaande te Leiden als het laatst voorgaande perceel, geteekend Wijk 11, N». 417, op den gemelden Kadastralen Legger der Gemeente Leiden bekend, als eigenaar Abraham Jacobus Koole Gerardszoon , onder Sectie E, IN0. 449, als Slal grool 30 ellen, bedragende het belastbaar inkomen wegens ongebouwd eigendom 15 cents, en voor gebouwd eigendom ƒ8.—, zijnde dit perceel volgens informatie mede in eigen gebruik. De voorschreve Onroerende Goederen zijn in beslag genomen ten verzoeke van den Heer Jonkheer WILLEM MARINUS HENDRIK DE JONGE, Rentmeester van het Kroondomein , wonende te Zierikzee, ten deze domii cilie gekozen hebbende ten kantore van vjen Procureur bij deArrondisse! ments-Regtbank te Leiden, PIETER KAREL DOEFF, wonende le Leiden, iop de Bteedestraat, Wijk IV, N°. 271, die als zoodanig door den Execu| lant is gesteld, eu in deze voor hem occupeert. En ten laste van: Genoemden ABRAHAM JACOBUS KOOLE Gerardszoon, wonende te Leiden op de Vestwal, Wijk 11, N°. 315. De voormelde onder Nos. 1, 2, 3en 4 omschreven Onroerende Goederen, zijn gezamenlijk door den Executant ingezet op eene som van Vier Honderd Guldens, welke inzet de plaats vervangt van het eerste bod. De veilconditiën zijn ter Griffie van de Arronissemenls-Reglbank te Leiden nedergelegd, terwijl informatiën zijn le bekomen bij den Ondergeteekende. P. K. DOEFF, Procureur. Belangrijk Tkee-beiigt De lading Thee per het Schip Monarchy i esi is eene dergene die wij jaren gemist hebben, dezelve is i krachtig en zuiver van smaak, geurig en waterhoudend. g j Si Deze lading is in veiling zeer billijk verkocht, waarom &quot;■&quot; H wij ons daarvan ruim voorzien hebben, en alzoo in de g «— gelegenheid zijn tot nooit gekende lage prijzen te verkoopen. „• -» Zoodat men thans koopt: w j£. . 5 onc COrüGWÜ geurig 100 c. Je § 5 „ dito fijn geurig . . . 120 „ s «—&apos; 5 „ dito extra geurig . . 130 „ s»fi o 5 „ dito supra fine .. . 140 „ g i »■&apos; 5 „ SOITCHO». zacht geurig. 150 „ o» g 5 „ dito superior ... 160 „ g« !j™ 5 „ dito curious ....180,, Js k* - 5 „ dito bloem-geurig. 200 „ ca § Op aanvraag wordt tot denzelfden prijs i onc tot proef -=s o afgeleverd. g »»- Bij eene hoeveelheid van 5 Ned. ponden geniet men s S 2 pCt korting voor contante betaling. .§ |? VERKOüW &amp; STOKHÜYZEN. o Zoodat men thans koopt 5 onc geurige Congon a 100 c.</p>
</text>
