<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMMWE iv 15 diverse Kleuren, als: Groen, Rood, Blaauw, Geel, Violet, Paarsch, Oranje, enz., in Fleschjes a 80, 60,40,30 c. Met ANINILE verft men zelf aüe Wollen, Zijden en Katoenen Goederen Paiiier, Ivoor, Hout, Been, Vederen, Bloemen, enz., in alle verlangde nuances. De Kleuren zijn schoon en duurzaam. J. W. SIMONS, Droogist, (18120) Halsteeg, N°. 278, ta Amsterdam. IÏÜ ISHOÜDSTER GETOAAGÖT MEN VERLANGT ten spoedigste eene fatsoenlijke Burger JIUEVRÖUW of BIENSTBOBE , van de R. C. Godsdienst, tusschen 40 en 50 jaren oud, om bij een Weduwnaar zonder Kinderen het Huishouden waar te nemen. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven aan het Bureau Handelsblad, onder Lett. A. Z. 272. (18069) GYIMSTIEK-SGHQOL,. op de Botermarkt bij de Amstelstraat, IJ 350. De Ondergeteekende berigt, dat de VACANTIE geëindigd is Dingsdag 8 Augustus en de LESSEN op dien dag aanvangen voor JONGENS en PERSONEN tegen/ 10 bij dag en ƒ 12 bij avond, en voor MEISJES zoo bij dag als bij avond onder vrouwelijk toezigt tegen f 12 Jaars. (18083) - E. X. TUSCH. Voor cene zindelijke Affaire zoeken twee JUFVROUWEN een klein WINKELHUIS, met 1 a 2 Kamers, gelegen in de Harten-, Ree-, Huiden- of Runbtraten, of op eenen goeden Stand in den omtrek van de Munt of van den Dam, den Huurprijs van ƒ2OO niet te boven gaande. Franco offerten onder de lett. B B. 5, aan het Bureau Handelsblad. (18137) ©oecilioope Uitgave. HEIHRIGH ZSCHOKKE&apos;S tm AAS DE GODSDIENST GEWIJD, vertaald door Jl. Ita. L. ROLL, in leven Predikant te Amsterdam. Deze uitmuntende bewerking van de geheele STUNBEN BEH ANBACHT is compleet in Tien nette Boekd3&lt;len compressen doch duidelijken druk, welke ieder slechts EEN GULDEN kosten. Fraai gebonden Ex. zijn verkrijgbaar tegen eenige verhooging. Over de hooge waarde van dit voortreffelijk Werk is slechts ééne stem. Men behosft het slechts op te slaan om te zien dat de schrijver, op nog niet. geëvenaarde wijze, tot het hart weet te spreken. Voor iederen leeftijd en iederen stand mag het boek een LEVENSGIDS genoemd worden. (17458) Verkrijgbaar in alle Boekwinkels, en bij de Uitgevers TÉN BRINK # DE VRIES, te Amsterdam. Ifpïjr&quot; Eene nieuwe Bernhardt aioé Pianino te Koop voor ƒ $50 , bü C. VRINT, Instrumentmaker, op de Utrechtschestraat, IJ 329, bij de Heerengracht. Brieven franco. (18056) WARIIE GARÏLi- El KALFSVLEES»- PASTIJTJES, VANILLE- en VRUCHTEN-IJS, LIMONADES, WIJN, BEIJERSCHE en ENGELSCHE BIEREN, exquise LIKEUREN, enz., enz., steeds in gereedheid Kalverstraat het 4de huis van den Dam, bij (17454) Jl. C. COSSA&amp;R, Banketbakker. DE GEESTI DE GEEST I DE GEEST! KOM E_ ZIE W EIGEN GEEST. (17875) MAJU.</p>
</text>
