<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFI.I: Het artikel souteneert zich tamelijk vast, ofschoon in de laatste 8 dagen in het vooruitzigt der veiling geene eerste hands afdoeningen van Java Kojfij tot stand kwamen en alleen voor behoefte gekocht werd.</p>
	<p>De afleveringen in Julij (reeds door ons vermeld) werden over het algemeen voldoende bevonden.</p>
	<p>THEE : Van dit artikel valt, niets te vermelden dan alleen den afloop der veiling van 131X1/4 k. Congo ex Freija, op 4 Aug. te Rotterdam. Deze partij die thans tot 83 c. gedeeltelijk zelfs moest worden opgehouden, had uit de hand tot iets lager prijs coulant nemers gevonden, het opgehouden gedeelte is nog tot opgehouden prijs aan de markt. TABAK: Gedurende deze week werden uit de lste hand afgedaan 84 v. Maryland en arriveerden per Arnold BUning-r 123 v. Van Java werden uit de hand verkocht: 193 p. Kedirie, 222 p. B , 84 v. L , 208 p. Djarit; gearriveerd per Jan van Schafïelaar 720 p. B v Lfr R, 118 p. BB; en per L. A. Bang: 1089 p. A. J. Walter. In afwach-&quot; ting der reeds vermelde veilingen dato 15 Aug., viel er vorder niets bijzonders voor.</p>
	<p>De voorraad in de eerste hand bestaat uit 1321 v. Maryland, 51 v Kentncky , 15 v. Steclen, 15,595 p. Java, 2382 p. BrazUl en 32 k Seedleaf.</p>
	<p>RUWE SUIKER met weinig handel. Er zijn afgedaan 922 crjs. Samarang N°. 14 zeer mooi op zolder a ƒ 31% , 1016 «rjs. Passaroean N&quot;. 12, meest slap op zolder tot geheimen prijs en 1207 crj. Cheribon N°. 11 per Cornelia Hendrika mede tot geheimen prijs. GERAFFINEERDE SUIKER stil; nieuwe afdoeningen zijn ons niet bekend geworden.</p>
	<p>SPECERIJIEN en KRUIDENIERSWAREN: In Rijst heeft zich de omzet deze week bepaald tot 1080 b. gepeld, die (de kwal. in aanmerking genomen,) tot vrij vaste prijzen uit do tweede hand verkocht werden; een partijjje werd voor de verzending van de markt genomen. In ongepelde soorten hadden geene afdoeningen plaats. Vruchten: De 149 v. rood Rozijn BS. werden in veiling van ƒ 8% tot 17% verkocht; Krenten blijven met eenige vraug tot onveranderde prijzo» voor consumtie; Samos Koz\ju fiks op ƒ 10J4 behouden. Speceri/tn . In afwachting der velling bijna zonder handel. Alleen werden van eese firma in liquidatie eenige ccelen verkocht van Notenmuscaat N°. 1 , Foelie D en E en; Nagelen. Noten N°. 2 werden betaald met 52 a Sic. Foelie D 83 eu E 59 c.</p>
	<p>HUIDEN: Van Javasoortcn werden doUy inschrijving op gisteren aangeboden 6826 st. Runder- en 624 st, BulFelhuiden bij voel concurrentie tot ferme prijzen toegewezen; dientengevolge zijn door de N. H. M. op Vrijdag 1§ Attg- e. fe. bij inschrijving aan de markt gesteld : 5615 s|. Buüfel- ei( 638 st. Runderhuiden. Inl. artikelon merkbaar beter gestemd met voortdurende opruiming tot vaste prijzen van Kalfsvellen en Paardenhuiden. Aangevoerd per Jan van Scliiffelaar van Batavia 350 st. Runder- en 38 sf. Buffelhuiden en per Wilhelmina Johanna via Rotterdam 918 st. Runderhuiden.</p>
	<p>METALEN: In Banca Tin ging derd Week niets om, het artikel blijit tot ƒ56 te koop. Ook in andere Metalen hadden geene omzettingen plaats.</p>
	<p>, KATOEN : Op de flaauwo hnitcnlandsehe berigten en in afwachting der door do N. H, M. te houden veiling is er niets noemenwaardig in dit artikel omgegaan, VfïRFWAREN 1 Indigo vindt voortdurend goede vraag en werden weder 100 kisten Java tot zeer vaste prijzen afgedaan. Verfhouten: St. Domingo Camp. werd van boord iets lager afgegeven, doch houdt men nu weder op fl% R. C.; 116 tns gezaagd Maracaibo Geelhout, per Rajéael aangevoerd, werden tot iets hgeren prijs van boord alge-, daan. Quercitron vindt voor de behoefte iets meer vraag. Harst is flaauw en vindt zeifs tot lagere prijzen weinig kooplust. Terpentijnolie is in iets vastere stemming, doch zijn de prijzen onveranderd. Dividici: Van do aanvoeren per Raphael vonden 650 balen tot zeer vaste prijvjïi nemers. Meekrap met weinig handel.</p>
	<p>3&gt;RÓO4. ERI.IÉN , en?. De omzettingen bepaalde^ zich tot enkele artikelen; de ca. 19,000 kilo Gutta Percha , ex Qti^rtet, op 2 dezer bij inschrijving aangeboden, werden niet gegund. Van Gom Benzoin zijn 30 I_., per &amp;wc {la Costa aangevoerd , t^t geheimen pry« afgedaan. Bindrotthigen: De volgende partijen von&apos;len koopers: Ca. 377Ö b. (circa 250 pic.),&apos;ex Aidebaran, en 1016 b. (c^. 100 pic.), ex Wilhelmina Johanna. HENNEP : Men besteedde voor Rig» Poolsehe uitschot ƒ 60, dito dito pas ƒ59; beide soorten zijn daarmede opgeruimd; Petersb. half rein ƒ54; Pernau pas ƒ62; deze laagte soort wordt thans op ƒ64 gelr uden. VET WAREN : _ Met ovulne en blanke Levert, aan bleef het deze woek zeer stil. Ook in Ansjovis is niets omgegaan. FIJ.NE 2!.%1-&gt;EN I Puik bruin Mosterdzaad gncd prijshoudend; geel dito opYCTanderd. Kanariezaad gesouteneerd. Nieuw Noord-Hollandse^ Karweijzaad tot verdere prijsverhooging bij pat tij voor export, genomen</p>
	<p>Ter beurse van heden is bekend gemaakt het volgende telegram uit Liverpool, dd. 5 Ang.: Katoen zeer ktil en zonder prijsverandering. Afgedaan 5000 b.</p>
	<p>Uit de eerste hand zijn heden 3800 b. Padang Koffi, ex Isaacda Costa, afgedaan van 46% a 50% c. Heden verkecht van Rogge op levering in Oct. ƒ 170 a 169,</p>
	<p>DELFT, 5 Aug. Do prijzen der Kaas waren heden van ƒ22 a 27 per 100 ffi. GRONINGEN, 4 Aug. Do handel in Granen was heden van zeer weinig beteckenis , alleen voor Rogge en Garst is voor benoodigden iets meer bedongen. Mat liet overgoldev.no vau vorige marktdag was heden van Koolzaad ruim 1100 last ter veil, voor puik Ommelander is nog ƒ 13.?5 al 4 bedongen, het naast bijkomende van die soort in droogte heeft ƒ 13.25 a 13.50 opgehragt. Doch voor het Oldammer was wederom weinig vraag en was tot 25 cents verlaging nog mocijelük te plaatsen, voor het droogste is besteed ƒ 13.25 a 50 en het naast bijkomende in droogte ƒ12.75 a 13, terwijl het minder drooge] ƒ 12 » 12.50 heeft opgehragt en is voornamolyk van die mindere soorten vrü wat onverkocht gebleven. HAVANA, 15 Juiy. Suiker met eenige vraag vooral voor de Zuidelijke havens van Amerika. Men noteert wit doll. 4% a 6% , blond N°. 13, o, IQ~acA\. &apos;3isfc a 6% en bruin N°. 11 en 12 doll. 3% a %. N°. \Q doll. 3% a %, Moscovados raff. doll. aft a 54. Voorraad in d« beide havens 363,128 k. en 7090 v., tégen 348,561 k. en 7321 r. in Au. P&quot;. Van Meiassen werden 1000 v. verkocht a rl. 354 per vaatje; Moscovados wordt op rl. 4% a % gehouden. — Rum: 21 graden proef werd grif verkocht tot doll. 26 a 26% per pijp. — Honig: De eerste aanvoeren zullen rl. 454 a% opbrengen. Tabak stil —Sigaren onverander^, — Koffij bragt- doll. 16a 17 op voor Amerika. — Vracht ua».r Europa iets lager, naar Falmouth om order £ 1.17.6. — Koers op Londen 16 a 16 54 pCt. agio.</p>
</text>
