<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING TE BLEISWIJK. 4-1865&apos; beiden *«■ voormiddags ten 10 ure, in het Logement de Zwaan, op het Dorp, van Eene zeer soliede BOUW&apos;M ANS WONING , get. N°. 183, met verdere Aanhoorigheden , alsmede ruim 54 Bunders uitmuntend goede ■WEI-, HOOI- of BOUWLANDEN , Dijk- en Barmgronden, waarvan ruim 30 Bunders aan een stuk gelegen , in de Honderd Veer- ; tig Morgen en den Hoefpolder, onder Bleiswijk en circa 24 Bunders tegenover of zeer nabij voormelde Bouwmanswoning en den Binnenwegsehonpolder, onder Zegwaart; en Eene ARBEIDERSWONING, get. N°. 182 met ERE en TUIN, onder Bleiswijk, nabij de Bouwmanswoning. Eerst in Perceelen, daarna in Combinatien en eindelijk in Massa. Alles bij geaffigeerde Billetten breeder omschreven. En zulks ten overstaan van den Notaris A. N. MOLENAAR, te Zuidwaddinxveen, ten wiens Kantore, zoo mede ten Kantore van den Notaris J. MOLENAAR Cz. te Soetermeer, alle inlichtingen, op franco aanvrage, zijn te verkrijgen. (17357) BERIGT VAN INZATE. Het RENTEGEVEND LANDGOED DE WIJK, nabij Deventer, in vorige Couranten breeder vermeld, is iv diverse Perceelen ingezet op ƒ29,395. Behalve de Heerenhuizingc en Tuin is het verhuurd voor ƒ1784 &apos;s jaars. De Toeslag zal plaats hebben op 9 Augustus e. k. om 10 uur in de Volkhand onder Terwolde. Informatien bij de Notarissen DE KRUIJEE, te Voorst, en Mr. EVERTS, te Twello. Brieven franco. (17530) STOOMWEVERIJ TE OÜTMImT De Notarissen TEN POL, te Ootmarsum, en JORDENS, te Haaksbergen, zijn voornemens op MAANDAG 14 AUGUSTUS e. k., des voormiddags om Elf Ure, ten huize van den Logementhouder VAN .KONINGSVELD, te Oo.marsum, finaal te Veilen: De STOOMWEVERIJ, met daartoe behoorende Machinerien, Weefgetouwen, Gronden, enz. van de Eirma KOCK, BAUKICHTER &amp; Cmk-, gelegen te Ootmarsum, in vorige Nummers dezer Courant breeder omschreven. De Inzate was als volgt: lste Perc.: Stoomweverij, met Ketel, Machine , Drijfwerk , omliggend Terrein, enz ƒ 15761. Waarbij moeten worden overgenomen Roerende Goederen, ter waarde van. // 2287. 2de li 7de Perc.: Tuinen en Landerijen, groot 1 b, 21 r u 1795. Bste a 13de Pere.: 10 drillings-, 10 vijfkwarts, 32 zeskwartsen 8 zevenkw arts Weefgetouwen „ 3951. 14de Perc : Boommachine 11 n[. 15de Perc : Spoelinachine van 80 spindles ....// 260. Vorhoogingen kunnen dagelijks worden gedaan en inlichtingen verkregen worden ten Kantore van gemelde Notarissen. (17455) - P A R IJ S. 47 Avenue des Champs Elysées. Dit II6:el is gelegen in het schoonste gedeelte der Champs Elysées digt bij den Jardin des Tuileries, Louvre, Palais Royal et Grands Boulevards. De Omnibussen voor het Bois de Boulogne, St. Cloud en Versailles komen iedere Vijf Minuten het Hotel voorbij. Door de menigvuldige Hollanders, welke thans Parijs bezoeken, heeft de Eigenaar doen besluiten dit Hotel te openen, hopende in zijne Onderneming door het Ho&apos;landsch Publiek te worden bijgestaan. Frs. 8 per Dag (Wijn bij gJTier.) (16539) &apos;jffik NAAR PADANG llLligt te Amsterdam ter inlading gereed, met spoedige expeditie, rinn /_. TS.het extra op de zeilagie nieuw gebouwd, gekoperd CLIP* PER BARKSCHIP E3L€Jm&amp;BIOM9 gevoerd door Kapitein 11. WIJTENHORST, zijnde tevens uitmuntend voor Passagiers ingerigt. Adres bij de Kargadoors HOYMAN en SCHUURMAN of DE CONINGH es CO., te Amsterdam, (17831) De gerenommeerde C. BECKER&apos;S BALANSEN EN BASCULES worden uitsluitend vervaardigd en zijn te bekomen in de Fabriek van Wis- en Natuurkundige Instrumenten van BECKER &amp; BUBBINGII, te Arnhem. (15452) Door bijzondere omstandigheden, wordt tor overneming aangeboden, eene in volle werking zijnde KALIiBRANOERIJ. , gelegen in OVERIJSSEL. Dezelve heeft een, vast en goed Défeouché en heeft Jaren bestaan. De Zaak is inzonderheid geschikt voor lemand, die . bezigheid verlangt en over een Kapitaal van ƒ 20,000 beschikken kan; j dezelve is ook voor uitbreiding vatbaar. Nader onderrigt begeerende, vervoege men zich franco onder Lett. D., ! Postkantoor te Meppel. (178Ü6) JLeidschestraat. x 725, te AMSTERDAM. Goedsmakende gebroken Santos Kor VU gebrand, 30 Cents, zegge Dertig Cents de 5 Ons, ook keele Santos ii.ovi.lJ. gebrand voor 45 Cents, goed van i smaak. Gebroken JAVA 50 Cts. Puike JAVA 60 Cts. Minder gebroken dito.... 52J &apos;// JAVA met fijnere soort. .62J u i Goedsmakende dit 0...... 55 u Fijnere Soorten. ...65 aBO * ; Allerbeste dito 57è u MOCHA 110 n Alles GEBRAND en bij 5 Pond 2._ Cent de 5 Oneen lar_er; bij 100 I Pond nog 1 Cent lager, zoodat de Allerbeste JAVA, zijnde de ge- I wone Winkelsoort, op f 54 de 50 Ned. Ponden komt, en de gebroken goedsmakende SAT_TOS-I£©F*lJl op ƒ 2«J, zegge Zes en Twintig en Een halven Gulden, de heele SANTOS-ÜOMM op ƒ415 de Vijftig Nederlandsche Ponden. (16976)</p>
</text>
