<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f 1000 a 1500 Cadeau aan dengene, die een fatsoenlijk MAN, 30 jaren oud, P. G., bekend met de Moderne Talen en Administratie, eene duidelijke en vlugge hand schrijvende, eene betrekking tiezorgt die ƒBOO a 1000 &apos;sjaars rendeert. Middelen van zich zelf bezittende, is de bedoeling meerdere bezigheid en is hij in staat borg te stellen of eene vereischt wordende som te storten. Adres met franco Brieven onder lett. A. B. bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar. (18127) FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN BAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858,deALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (15021) Jl. J(. B. JT. BOUVBJT, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE fr CO., Nieuwezijds Achterburgwal, F 10; Kantoor Brouwersgracht, UU 733. Van miin ASPH ALT P API E E zijn bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp; CO., Rokin hoek Taksteeg, EB9 te Amsterdam, en bij den Heer A. KNOOPS te Arnhem, SSE£sö&apos;_. S GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatien benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen. JUEÏUS CARSTAN.IEN, Fabriekant van ASPHALTPAPIER . (15026) Ddisbukg a/d. Rijn. Urn allen freehen und gefahrlichen Schwindeleien welche alltaglich gegen GESCOLE.&apos;.HTS&amp;RANH.E und miinnliche Geschwachte Versucht und Verübt werden, ein Ende zu machen, ist in der Schulbuehhandlung in Leipzig ein Werk r. biots seibstbewahrdng, erscMenen, von welchem jetzt die 68. Auflage ausgegeben wird. Im vorigen Jahre hatten diesem Buche mehr als 2000 Kranke ihre rasche und vollkommene Heilung zu danken; die Beweiso liegen jetzt auch den Regierungen in einer besonderen Denkschrift vor und ist darauf mit Siclierheit auf die practische Gediegenheit und Reelitat des &apos;. Verfahrens zu schliessen. Man beknmmt dieses Buch für 1. Thaler i (fl. 2 holl.) in der Eisendrathschen Buchhandlung, Amsterdam. (16477) * me&amp;* mt* éèjüjmhév~ BUIBSEIiBïOKF1 a/d Mijn, &apos; JPMA.CT. GMN&apos;MMSÊimmËi, SPECIAAL VOOR nj523) OOR- EN GEBOOHfiEBRESE». GENEZING VAN GElfiOJafffllli DAGEN. (Ecoulcments, Blennorrhée, Gonorrhée et fluenrs Manches) par I&apos;injeotion astringente van BRUNIN LABINEAU Pa. te Brussel. Hetzij pas ontstaan of verouderd, TWEE ffLACONS zjjn-genoeg- ] «aam voor eene volkomene genezing. 1 Prijs der Flacon met gebruiks-aan wijzing ƒ2.50. i Depot voor geheel Nederland bij J- H. VAN MEURS, Apotheker en ( Chemist, Kalverstraat tusschen de Munt en Heiligenweg, D 38 CAPSULES mot COPAHU &amp; 70 Cents do Doos. _ CAPSULES met WONDEROLIE k 60 Cents de Doos. CAPSULES met LEVERTRAAN U 60 Cents de Doos. CAPSULES met TERPENTIJN^V6O Cent do Doos. (15C8) &apos; IÏEKIÏME IiIETË^T^ ! WORDEN EEK ZEKERSTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN ] DOOR DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar a/2 de Flacon, b*j RUIJS &amp; WEISSENBRUCH, Apothekers, Blo«us_M_rt 181, te Aaistwlamij (15020) 1 [ TREATRffiUKERS ILORGITTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van Jf. GUDENDAG, Beurse steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische . TOONEELKIJfKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde | doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVOND&quot; aj BRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welko ._ den Bril vervangt. (15024) ; BERLINER HOF le COSItiJEISZ, zeer nabij het Spoorwegstation gelegen, comfortabel ingerigt, goede bc-» diening, matige prijzen, wordt ahoo den REIZIGERS aanbevolen door den Eigenaar JIOS P&apos;AVIS. (13282) . HOTEL DE BERLIN&quot; l te Miöniaswinter. Bij den aanvang van het Schoone Saisoen breng ik in gunstige herinnering mijn andermaal vergroot HOTEL, gelegen aan den voet van r het Zevengebergte aan den Rijn, met fraaijen Wandeltuin en Pavillons; hot is bijzonder ingerigt tot huisvesting van Familien gedurende geruimen tijd. Bij langdurig verblijf veel verminderde Prijzen. - (U 241) CHR. SCHMIBT. b lyfe PASSAGE NAAR ~~ : ÜMiBATAfIA Ef* SAIARANfi wordt aangeboden per het te Rotterdam liggende extra op zeilage nieuw &apos; gebouwd, Gekoperd CLIPPER FREGATSCHIP (3/3, 1, 1, +) éUPITER} (1000 TONNEN), &lt; Gevoerd doorKapitein P. H. KIEWIT, varende een Geëxamineerdea Doctor en eene Melkgevende Koe. i De doelmatige inrigting der Kajuit, voorzien van ruime en luchtige Hutten, waarbij eenigen bijzonder ingerigt voor familien, bevat alle vereischten tot waarborg van een aangenamen en conifortablen overtogt. Nader onderrigt erlangt men bij de Reeders GEBROEDERS GOEDKOOP te Amsterdam of bij de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR te Rot. terdam en OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam. NB. Het Schip laadt uitsluitend naar Samarang. (17461) M S^ar BATAVIA &apos; ÉÖI^Si Vertrekt Medio&apos; Augustus van Rotterdam: Het nienw Gebouwd CLIPPER CAMPAGNESCHEP (A. 1. 1. 1000 Tonnen) CORNELIS WEBIBD IDÜARD, Kapt. K. J. SWAET, in alle opzigten gemakkelijk en naar de vereischten van deri tegenwoordigen tijd ingerigt voor den Overvoer van Passagiers en Familien en voerende een geëxamineerd Doctor en Melkgevende Koe. Adres bij de Reeders de Heeren Wm. RUYS fr ZONEN en de Car« gadoors RUYS &amp; KELLAR. (15493) qi4\ SNELVARENDE STOOMBOOT MÊÈÈWimMWl^ljjlfflM» VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek ran AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag de* Ochtends ten 8 Ure. # ir HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7 % ure), onmiddelijk na de aankomst van den eersten Trein van T_ftp.n-w_ir.lnt.. .1800^</p>
</text>
