<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTESTIBH TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. CONCERTEN, ENZ. ~~~&quot; IpajSmT ZONDAG 6 AUGUSTUS 1865: HARMONIE GONGERT, benevens bij daartoe gunstig weder ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. Bij ongunstig weder Strijk-Concerl in de Groote Zaal. Entree voor het Publiek 99 Ceuts. per persoon. Aanvang 1% Ure. Dingsdag 8 Aug. ten 1 ure REPETITIE. Donderdag 10 Aug.: LANBELIJ.K.E FEESTVIERING. Jl. EBUARB STUMPFF. OP VEELVULDIGE AANVRAGE EENE HERHALING VAN HET VOLf S-GÖIGERT OP MAANDAG 7 AUGUSTUS 1865, waarop weder zal worden ten gehoore gebragt BE FREIIERSBER&lt;*» legende uit Baden-Baden, op muziek gebragt door M. KOENNEMANN. Toegangsprijs 25 Cents per Persoon, Aanvang 8 Ure. ZOMER-THEATER TIVOLI. Heden Zondag 6 Aug. Matinee Musicale van 1 tot 4 ure, met med&lt;*• werking van de beide Gymna3tiekers. Introductie 25 Cents. Abonnementen vrij. Zondag Avond. Buitengewone voorstelling. 2de optreden van den Heer Gautier (als Gast), Tenor Comique des Bouffes Parisiens et de I&apos;Alcazar a Marseille, benevens Groot Prachtig Vuurwerk, bestaande uit 10 verschillende Nummers, vervaardigd deor den Heer van Leeuwen Janz. vuurwerkmaker alhier. (Zie verder groote en kleine affiches.) ler Réprésentation de La Nuit Blanche, opéra comique en 1 acto. Musique d&apos;Offenbach. Zum ersten male: Die Rückehr des Landwehrmans. 2ten theil von Kurmarcker und Picarde, genre-bild mit gesang und tanz. 6e Réprésentation s de Lischen et Fritschen, operette en 1 acte. Guschens Liebe und Jetchens Cabale, posse in einem acte. Le chanteur des Rues et Le jour du Terme, scènes comiques par Mr. Gautier, Caoutehouc-produetionen door den Heer Petersen, enz, enz. Tot Slot: der Erste Brudermord, Grosses bewegliches Tableau in 12 Bildern, ausgeführt von die Gymnastieker Gesellschaft. Entree voor het Publiek 75 Cents. Heeren Leden hebben op vertoon van hun Diploma vrijen toegang met ééne Dame; meerdere Dames, door HH. Leden te introduceren, 50 Cents voor iedere Dame. Kinderen halve Entree. Afsteking van het Vuurwerk ten 10 ure precies. NB. Men wordt opmerkzaam gemaakt dat den Heer Gautier slechts voor 3 Gastvoorstellingen alhier geëngageerd is. Maandag 7 Augustus. Voor de zeker laatste maal: Le Maitre dé Chapelle, opera comique en 1 acte. 2de réprésentation de: La Nuit Blanche nur nicht Heirathen, solo scherz, Frl. Agnes Schaffer. Mede* werking van den Heer Petersen, L&apos;homme Caoutchonc, enz., enz. Entree 49 Cents. Aanvang 7 Ure. Wm. KOSTER , Directeur. TUIN WELGELEGEN. PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. MAANDAG 7 AUGUSTUS: VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT , door het Gezelschap MARTENS EN BEIJERBOCK. Entree 25 Cents. Aanvang ten 1% Ure, B. C. CLAUS.</p>
</text>
