<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H. KOMIJN Pz, 3. B. J. T. KAPPARD, C. M. VAN BREDA en J- M. DIJKERS, Makelaars, zullen op MAANDAG 21 AUGUSTUS, des avonds ten Zes ure, in DE BRAKKE GROND presenteren te Verkoopen: Het extra hecht, sterk, weldoortimmerd en goed gesitueerde KOOPMANSHUIS (waaronder afzonderlijk verhuurde Pakkelder met nieuwe houten Vloer en Wanden) , ACHTERHUIS, TUIN , TUINHUIS en ERF, staande en gelegen binnen Amsterdam op de Prinsengracht tusschen de Westermarkt en Reestraat, LL 314. Breeder bij billetten omschreven en te zien Dingsdag en Donderdag, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën zullen vier dagen vóo&apos;r den Verkoopdag ten Kantore van den Notaris W. P. C. FABIUS ter lezing liggen, ten overstaan van wien deze Veiling zal plaats hebben. (16973) BELANGRIJKE HOÖTFEIMNG&quot; van wege B. VAI liOOJir &amp; te HARLINGEN, De Notaris GOSLINGS, te Harlingen , zal tea verzoeke van Mr. VAN VELSEN WIERSMA, Advocaat aldaar, op Woensdag 9 Augustus 1865, &apos;s namiddags 2 uur, ten huize van A. VAN DER HOEK, in het Koffijbuis de Nederlanden, onder Heeren Houtkoopers veilen, op 12 weken crediet: Eene nieuwe Lading van 325 Stuks GREENEN BALKEN van 57 tot 150 palm lengte en 30 a 35 duim gemiddeld zwaar (fijne kwaliteit). Voorts eeno Ladm» nieuwe 40 streeps GREENEN DEELEN, bestaande uit ruim 2000 Stuks.van 30 tot 98 palm lengte en 28 _ 30 duim breed ; beide deze Ladingen nit de Oostzee deze week aangevoerd. Alsmede eene Lïding, bevattende p. m. 5000 Stuks Nieuwe JiU___FEKS, 150» Stuks SPARREN van verschillende lengte, 12*. O Stuks DEELEN, enz ook deze week aangevoerd van Oulsoën. — De Balken liggen alsdan ter bezigtiging buiten de Kerkpeort bij het Houtland en do°Deelen Juf fers , Sparren enz. voor en in het Houtstek van B. VAN LOON &amp; ZOOIJ- . ; (17614) BISSCBOPP ILIJK KGLUGIE van nOEI&amp;HOItfD, mei eene daaraan verbondene KOSTSCHOOL. Daarin wordt HOOGER en MIDDELBAAB ONDERWIJS gegeven. Het eerste omvat de Oude talen, de Poësis, de Rhetorika en alle aan het Gymnasiaal onderrigt behoorende leervakken; het is alzoo voorbereidend tot de Studiën aan eene Universiteit, of tot de Theologische Wetenschappen. Het tweede, ingerigt volgens de bepalingen der Wet op het Middelbaar Onderwijs van 2 Mei 1863, wordt meer bepaaldelijk verstrekt aan jonge &apos;lieden, diè zich op het gebied der nijverheid, of in de handelswetenscliappen wenschen te bek»amen- het behelst de volgende talen: Fransch (de spreektaal der leerlingen) Nederlandsch, Duitsch, Engelsch, Italiaansch, benevens de Letterkunde dezer talen; de oude, middel- tn nieuwe Geschiedenis; de Kosmoeraphie; de oude en nieuwe Aardrijkskunde; de Wis-, Natuur- eu Scheikunde; het Boekhouden; de Sehoonschrijf- en ïeekenkur.st; de Staathuishoudkunde; de Muziek, Deklamatie en Wellevendheidsleer De Godsdienst strekt tot grondslag von het onderwijs en de om-no ding. De beide afdeelingen van het Gesticht zijn geplaatst onder het hooge bestuur en den onmiddelijken invloed van Z. D. H. W Mst PAREDIS, Bisschop van Roermond. Aan het hoofd der vakken staan&apos; Geestelijke Professoren, behoudens de Toon-, Zang-, Teeken-en Schilderkunst, waarvan de leiding aan Burgerlijke Leeraars is toevertrouwd. De Jongelingen, die wenschen in gemeld Gesticht aangenomen te&apos; worden, moeten voorzien zijn van een bewijs van goed gedrag, en zijn verpligt, bij hunne intrede, een Examen te ondergaan, betrekkelijk de klas, welke zij verlangen te volgen. Voor jongere Studenten evenwel, die hunne studiën met de laagste klas aanvangen, bestaat, zoo het noodzakelijk geacht is, een voorbereidende Kursus. Een nieuw Gebouw met uitmuntende slaapzaal, heerlijke localen, _^.^.t&quot;_°-i i&apos; T?imii klaSSen en S™Z™ met eene uitgestrekte speelplaats is aangelegd en levert een even bevallig als gezond verblijf op. Daar het oude gebouw reeds l-&gt;. Juiy jj. o„tvuimd if zoo zullen de door den vroeg aangevangen rusttijd ondetbrokmc essen van af 4° September tot aan 1». October a. s. hervat worden,zoodat de lieuwe Schoolkursus, als naar gewoonte, bepaaldelijk tecen 1&quot; O&gt;tnlJ. «I geopend wordt. De oude leerlingen zóówe als le nluwewl %k&apos; reeds 4°. September in het Bisschoppelijk Koll^nS^Si?S Voor verdere inlichtingen wende men zich tot den Wel EeivvP G. VAN MEIJEL, Secretaris des Bisdoms, of tot den &apos; . .._. Directeur v. het B. K U 7846. «K. HIJIKEHS, Priori</p>
</text>
