<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door terugkeer naar JAVA, bestaat te AMSTERDAM gelegenheid tot overneming van EEM COMPLETER* INBOEDEL, desverkiezende ook de HUUR van het HUIS, alles op zeer aannemelijke voorwaarden. Adres franco onder Lett. A aan den Boekhandel van J. H. SCHELTEMA, te Amsterdam. (18156) HH. POSTZEGEMRZAMELAARSr&quot; Van de zoo zeldzame SLEESWIJK-HOLSTEINSCHE POSTZEGELS , van de eerste emissie 1849, 1 sch. blaauw en 2 sch. Rood, zijn nog enkele exemplaren a ƒ 0.75 per stuk te verkrügen bg den Boekh. EL W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam, bg wien tevens nog andere soorten voorradig zijn. (18166) ju rijtuigen. g3__!_-2E In het Magazijn van S. VAN DE BILT Sr COMP. is Voorhanden eene BERLINE, COIIPÉ DOG-CART en VICTORIA. Alsmede eene gebruikte VIGILANTE en PHAËTON zoo goed als nieuw. (18229) BELANGRIJKE VËRKOÖPIMÏT VAN TEEUMNGÊR Bü PRER&apos;TEN 9 TE HOORN. Ten overstaan van den Notaris G. BOLDINGH, onder directie van C. F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en C. F. ROOS Jr., zal te Hoorn op den 3den September 1867 en volgende, dagen, verkocht worden DE BELANGRIJKE EN ZEER UITGEBREIDE COLLECTIE SCHI Ii BB È R M E ÜF _ TEEKENINGEN EN PRENTEN, geheel en alleenlijk bijeenverzameld en nagelaten door wijlen den Wei-Edel Geb. Heer L. STOKBROO VAN HOOG ER AARTSWOÜD, Ridder der orde van den Nederl. Leeuw, Kantonregter te Hoorn. Deze Verzameling bestaat grootendeels uit Stukken door oude Meesters, als: W. van Aalst, J. de Baen, Beerestraten, J. G. Cuijp (de oude), D. van Deelen, Ferguson, Frans Hals, van der Hagen, Hooremans, M. de Hondecoeter, G. Hoet, G. de Lairesse, M. van Musscher, N. Maas, G. Netscher, O Poelenburg, P. de Ring van Steenwp, J. Schoorl, Pater Seghers, J. Verkolje, E. van de Velde, W. van de Velde (de oude), J. Victor, P. Withoos, J. de Wit, Thomas Wijck, Winaars en vele anderen. Voorts eene menigte Stukken door hedendaagsche Meesters, geëtste en gegraveerde PRENTEN, TEEKENINGEN, LITHOGRAPHIÈN, eene menigte KUNSTBOEKEN, enz. Het aantal der te Verkoopen Schilderijen bedraagt meer dan 2500. De bezigtigingsdagen zullen later geannonceerd worden en de Catalogus in tijds verkrijgbaar zijn te Hoorn bij boyengenoemden Notaris en te Amsterdam ten Kantore van de Directie der Verkooping, Nes 26 bjj de BrakkcJ^rmid. (18174) W. J. THIEME &amp; CIF., te Zutphen e-even~uïtT~ ALGEMEEN OVERZICHT .&apos;i-«r«;.| . PER AARBBIJHifiIIMDiI TEN GEBRUIKE BIJ HET ONDERWIJS, doo, DB. W. J. A. HUBERTS. Isa STUK» (18241)</p>
</text>
