<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aarnbeijen! Onderbuiksverstoppingen! Radicale genezing. Deze PILLEN van een kundig Med. Doet. werken verrassend bij AAMBEIJEN en ONDERBUIKS VERSTOPPINGEN. Zij nemen alle lastige aandoeningen, oorzaak en ziekelijken aanleg voer Aarnbeijen en onderbuiksverstoppingen, alle ziektemakende stoffen, opzettingen der ingewanden, enz., duurzaam weg, geven eene opgeruimde gemoedstemming en zqn onmisbaar voor de gezondheid. Prijs: Enkele flacon ƒ 1.50, dubb. ƒ2.60. Op franco aanvraag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Reestraat te Amsterdam, met inhoud van het bedrag, franco toezending door het geheele rijk. (17658) «A(_lsïmim _&amp;/Ml_._l.Esi BEDERF VAN BET BLOED, pg^M HUIDUITSLAG. \Ê__y^_\jJ___fi_\_f Spoedige genezing en in het geheim D&quot;\j_f__r vall primitieve of constilutionneleziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Br. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zq doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resulaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zon door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zqn de BISCUITS OLLIVIER otdgikeurd door de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd door ée Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pqnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue PerneUe, N&quot;. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (11103) HOOFD-DEPOT VOO» NEDERLAND: Bij de HH. H. H. ULOÏH, Apoth/Zeèdijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; v.». KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. FAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergen op-Zoom; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &amp; v. D. MOER, te Deventer; BTELLINGWERFF BEINTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Wormer- Veer- griffvan Franco. SPOOUWTCRUTIVI \ ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. Van * NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. &amp;egen naar Kleef eïaf6DKet- 6_s°&apos; ££ •«. Aankomst, te leden . . 2;&amp; _ «-«J *;g };»;</p>
</text>
