<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REÏITER&apos;S OEEiCE.)</p>
	<p>BUCHAREST, 23 (?) Julij. De commissie benoemd tot het onderzoeken van het gebeurde te Galatz, heeft op de stelligste wijze verklaard, dat op de Rumenische ambtenaren geene schuld hoegenaamd rust. Een tiental vagebonden, die veroordeeld waren om over de frenzen gezet te worden, was naar Turkije overgevoerd, op grond, at zij verklaarden uit bedoeld land herkomstig te zijn. Het onderzoek door de commissie in het werk gesteld, heeft tot feit aan het licht gebragt, dat de Turksche gezagvoerder hen in den Donau heeft doen werpen. De Rumenisclio bevolking van Galatz heeft een achttal, hunner gered. Bedoelde feiten zijn door ooggetuigen en door de geredde personen gestaafd.</p>
	<p>BERLIJN, 29 Julij. De N. Pr- Zeitung zegt, dat de aanmerking van den Moniteur du Soir geene betrekking kan hebben op hare mededeeling, daar zij niet gesproken heeft van cene nota, maar van eene depêche. ?.,,, , . De Norddeutsche Zeitung zegt insgelijks, dat er geene sprake is geweest van eöne nota, maar vwo eene dépêche en neemt even als</p>
	<p>Neue Preuss. Zeitung de opgaaf van den inhoud uit de Weener Presse over. Wijders zegt de Nordd. Zeitung dat eene andere zinsnede uit-het artikel van den Moniteur alle eombinatiën doet vervallen welke de dagbladen gemaakt hebben over den diplomatieken stap van Frankrijk, derhalve is het overtollig om de bewering der Weener bladen ten opzigte der Fransche bemiddeling van Frankrijk in het Noord-Sleeswijksche vraagstuk nader te bespreken. Het zou ook onnoodig zijn de woorden te onderzoeken van het berigt uit Kopenhage afkomstig, van de aanstaande komst aldaar van den Franschen minister Béhic: zoodanige bespreking zou alleen tot de vertraging van het resultaat bijdragen, hetwelk de Moniteur hoopt te verkrijgen, namelijk het ophouden der verontrusting van de publieke meening. Deze uitkomst schijnt niet te liggen in de bedoeling der Fransche oppositie, welke voortgaat met de hartstogten op te winden; hiervan getuigt de rede dooi* den Heer Dupin in den Senaat gehouden. De Zeidlersche Correspondent zegt dat de tegenspraak van&quot; den Moniteur slechts in zooverre juist is, dat de depêche slechts is voorgelezen ; dit verandert niets aan de zaak zelve, en het blad hoopt dat de depêche geene verandering zal brengen in de behandeling der Noordduitsche kwestie door Pruisen. Het was reeds in het oogloopend kwetsend genoeg, dat Frankrijk meende zich te mogen mengen in de reorganisatie van het Tolverbend en eene poging aan te wenden om de Zuid-Duitsch* regeringen door aanmaningen en zelfs door bedreigingen van het deelnemen aan het tolparlement af te houden. Dit alles was echter niet regstreeks tegen Pruisen gerigt. Thans nu het zich regtstreeks tot Pruisen heeft gerigt, hoopt men, dat dit een zeer duidelijk antwoord zal geven. Wij hebben geene behoefte aan vijandelijkheden, maar behoeven nog minder de vijandelijkheden te ontwijken. De Zeidl. Corr. verneemt met genoegen, dat de betrekkingen van Pruisen tot Oostenrijk nog steeds gunstig zijn. Het Weener kabinet schijnt zijne politiek te willen beheerschen door de erkenning , dat een verbond met Frankrijk tegen Duitschland noodlottig en verderfelijk voor Oostenrijk zou zijn. Men verzekert dat graaf v. Bismarck in het begin van Augustus met den Koning te Ems zal bijeenkomen, en vervolgens de zittingen van den Bondsraad te Berlijn zalbijwonen. De Koning heeft thans de vlag voor den Noord-Duitscben bond definitief vastgesteld. De bijzondere vlag der afzonderlijke bondsstaten zal den 30sten Sept. des avonds neergehaald en den lsten Oct. de bondsvlag geheschen worden. Heden hebbende Hanoversehe gedelegeerden in het ministerie van binnenl. zaken eene eerste bijeenkomst gehouden. De verkiezingen voor den rijksdag zullen, naar men zegt, in elk geval voor het einde van Augustus plaats hebben. Eene deputatie van Russische Roskolniken is uit Pruisen te Petersburg aangekomen en heeft den Czaar een adres overhandigd, verzoekende dat hun en hunne familien vergund worde naar Rusland te mogen terugkeeren. HAMBURG, 29 Junij. Fondsen met weinig vraag, in stijgende stemming. Tarwe hooger in prijs.</p>
	<p>LONDEN, 29 Julij. Tarwe vast op de prijzen van vorigen Maandag, doch stil. — Meel en Garst ferm. — Haver minder vast. — Friesche Boter 108 a 112 sh.</p>
	<p>Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 4450 Runderen, 22,290 Schapen en Lammeren, 310 Kalveren, 330 Varkens. De prijzen waren Runderen 4.5, Schapen en Lammeren 4.5, Kalveren 4.5, Varkens 4.2. Het stoomschip Aleppo is van New-York te Queenstown aangekomen met 672,000 dollars. BERLIJN, 29 Julij. Rogge: Voorjaar 67; Najaar 56&apos;/. • — Raaptie: Voorjaar ll13/24; Najaar ll,J/_,</p>
	<p>LONDEN, 29 julij. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94; 5 pCt. Braz. 1865 74; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken 13; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 15i/_; Dito 1864 —, Afgest. N. Gren. 10/ a; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —, N. Gren. Landw.£—.—; 3pCt.Port. 1853 39; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 41/ j pCt. Rusl. 1860 —*, 3 pCt. Dito 1859 —, 5 pCt. Dito 1862 86 l/s ; Dito 1864 —; S pCt. Spanje 33; 2i/t pCt. Dito 311/3; Dito Amortisable 21; Dito Cert. Coup. —; 5 p_.- J*&quot;*- S* 291/ï* 3 PCt- Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 —; H/, pCt. Dito ; 2J/s pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actien —; 6 pCt. Amerik. 1882 72%; Dito 1885 711/4*, Obl. 7 pCt. Hlinois —; Actien Hlinois —; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 27 a —; 5 pCt. Italie —; N. Russ. Leening —a— pCt. premie; 7 pCt Atlant. (gocons.) 211/2 a—; Deb. —. WEENEN, 29 Julij. (Slotkoersen.) spCt. Meta1.57.30; spCt,Nat. 67.65; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 76.—; Aand. 1854 74.—, Dito Credit Inst. 1858 124.—; Dito 1860 87.70; Dito 1864 76.—; Actien Cred. : Inst. 181.10; Dito Lem.. Czern. Spoorw. 172.50; Dito Nat. Bank 703. — ; Staats-Spoorw. Act. 228.70; Dito Noorder-Spoorweg 168.20; , Dito Nieuwe Lomb. 185.50; Eng. Oost. Bank 105.75. —Wissel Londen 127.50; Hamb. 94.50; Parijs 50.70. PARIJS, 29 Julij. 3 pCt. Rente (open.) 68.92% per uit.; 3 pCt Dito siotk. 68.85 per uit.; 4V» pCt. Dito —; Cred. Mob. 335; Dito Fonc. ; Noord Spw. Actien —; Dito Fr.-Oost. Spw. 450; Cred. Mobiel Espagnol 226; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hannd. en Nqv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 97; 3 pCt. Sp. Binn. 311/4; 2Vs pCt. Dito —; 5 pCt. Italie 42 02i/2; 5 püt. Turk. Algem. S. 301/4; 6 pCt. Amerika 1882 82. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.15i/3; Amst. 3/m. 2103/4; Hamburg 3/m. 1851/3; Antwerpen pari. BRUSSEL, 29 Julij. 5 pOt. Met. 461/4; 6 pCt Amerika 1882 74V_; 21/ a pCt. België 56.50. ANTWERPEN, 29 Julij. 5 pCt. Met. 46; 6 pCt. Amerika 1882 76i/8. gjpi^&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn ieeis in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>LONDEN, 29 Julij. In het Huis der Gemeenten heeft de Heer Darby Griffith gevraagd of het waar is, dat de Fransche regering vertoogen heeft ingediend bij het Pruisische kabinet tegen haren eisch, om waarborgen voor de bescherming der Duitschers in Noord-Sleeswijk, als voorwaarde der nakoming van het bepaalde bij art. 5 van het verdrag van Praag en of het Britsche kabinet op de eene of andere wijze zijne meening over die aangelegenhei 1 had geuit. Lord Stanley heelt daarop geantwoord, dat werkelijk omtrent de bedoelde zaak med.edeelingen waren gedaan, maar met betrekking tot den juisten aard dier mededeelingen gevoelde hij geene vrijheid in bijzonderbeden te treden, ler gelegener tijd zouden zij ter kennis van het Huis worden gebragt. WEENEN,_ 29 Julij. Heden zijn in tegenwoordigheid van den bultan militaire manoeuvres uitgevoerd. De burgemeester der hoofdstad heett, bij gelegenheid dat de gemeenteraad zijne opwachting bij den Sultan maakte, eene toespraak gehouden, waarin hij den wensch uitte, dat de naauwe betrekkingen, welke Turkije en Oostenrijk thans aan elkander verbinden, zullen blijveu voortbestaan, en dat de Oostenrijkers in Turkije zich steeds zullen mogen verheugen in des Sultans bescherming. De Sultan betuigde zijnen dank voor de hartelijke ontvangst hem van de zijde der bevolking en van het hof te beurt gevallen, en gaf den burgemeester de verzekering, dat zijn wensch vervuld zou worden.</p>
	<p>PARIJS, 29 Julij. De Keizer heeft de heden aangekondigde wapenschouwing gehouden. De France. zegt, na de overneming van het artikel in den Moniteur van heden, dat de gemoederen eerst dan geheel tot rust zullen komen, als de gezindheid en de houding van Pruisen zullen beantwoorden aan de loyale bedoelingen, welke men op het paleis der Tuilerien koestert en de Pruisische Staats-Anzeiger even ondubbelzinnig zal hebben gesproken als dit thans door het Fransche regeringsblad is geschied. Frankrijk wil den vrede; het neemt opregtelijk den staat van zaken aan, door de gebeurtenissen in Duitschland in het leven geroepen, maar het is dan tevens noodig, dat Pruisen blijve binnen gre?,zeP door het vredesverdrag van Praag afgebakend en die mogendheid overtuigd zij, dat het tijdperk der veroveringen voor haar FLORENCE, 29 Julij. In den senaat heeft do Heer Campello, in antwoord op eene vraag van den Heer Chieri, de verzekering gegeven , dat de goederen van den voormaligen Hertog van Modena niet lh *. worden terilg gegeven, indien de gedenkpenningen, haudscnrmen en alles wat m 1859 wederregteKjk is weggevoerd, niet worden gerestitueerd. De Heer Ratazzi den Heer Farina beantwoorgf? •£,-.beeft.verklaard, dat de regering de verpligtingen, jegens de scnuirteischers van den staat aangegaan, stiptelijk nakomende, nimp M-t. en*e zal verminderen of eene conversie voorstellen. KUMt,, 29 Julij. Het Giornale di Roma weerspreekt het berigt ?el_ &quot;anaansche dagbladen, dat 210 personen te Rome zijn gearresteera. Vxt berigt is van allen grond ontbloot, er hebben geene staatkundige arrestatien plaats gehad.</p>
	<p>InriHi? t3O JuliJ* In het Huis acr Lorcls is bet amendement van i tmrn». t^ betïeffende eene nieuwe indeeling der kiesdistricten ver- ! . pnnnfp. daaveDJ:?. «*¦ is een amendement van den Heer Cairns aan- &apos; =„,„» U-j?™-1 Jde census voor commensalen op 15 in plaats van op •o ±. wordt vastgesteld. 11^ ï*^-York&apos;van 20 dezer melden, dat de aanwervingen in net /.uiden ten behoeve eener expeditie naar Mexico tot het wreken van den dood van Maximiliaan toenemen. Het Huis van Algevaardigden heeft den president uitgenoodigd een onderzoek daar- naar te doen instellen. De haven van Tampic» is heropend. Juarez heeft bedankt voor zijne herkiezing als president. Salnave is met eenparige stemmen gekozen tot president van Haïty. Met de mail uit West-Indie zijn £ 840 voor het dividend van Grenada en £ 902 voor dat van Ecuador aangebragt. * De City of Paris is van New-York aangekomen met 1,555,000501 i. De Morning Post zegt, dat de gelijkluidende taal door Frankrijk en Rusland te Berlijn gevoerd, waarschijnlijk een gunstigen invloed zal hebben en dat Pruisen zal toestemmen in eene minnelijke oplossing van het Sleeswijksche vraagstuk. BERLIJN, 30 Julij. De Heer von Bismarck zal den 2den van de volgende maand Warzin verlaten, om zich naar Ems te begeven, alwaar hij een paar dagen zal doorbrengen. Vervolgens zal bij herwaarts komen, om de leiding der bondsaangelegenheden te aanvaarden.</p>
	<p>LONDEN, 29 Julij. Thee stil. — Koffij vast en met meer vraag. — Suiker prijsh., met eenige vraag. — Rijst: Zeilende ladingen vast. — Talk in loco 44.9 a 45, Oct.—Dec. 45.9 a 46. Voorraad 14,754 v. De uitvoeren der week bestonden uit 901 v. en aangevoerd werden 57 v. — Raapolie 38.6a38.9. — Lijnolie 39.9. — Hennep; Petersb.rein£36.</p>
	<p>LONDEN, 30 Julij. 3 pCt. Consols 937/8 a 94*, 3 pCt. Mexicanen 151/ s a 3/8; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —*, 6 pOt. Dito 1862 —*, 48/, pCt. Gren. afg. — a—; li/8 pCt. Dito — a—; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ; Illinois Spoorw.-Aandeelen 76 a 77; 5 pCt. Grieken a ; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 293/* a 30; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 1832 723/3 a B/g; 3 pCt. Buiteni. Spanje a ; 2Vs pCt. Dito — a—; Amort. a—; Coup. Bewijz. — a ; 5 pCt. Italie 48i/_ a % ; Russ. Leening — püt. premie; 7 pCt. Atl. 22 a 23; Debentures a ; Amerika 1885 71 a 1/4. Andere depêche. Consols 937/ g a 94; Mexic. 151/. a l/j; Turken 30 a i/B;.Amerika 1882 721/4 a i/2; Italie 48i/_ a b/ 8. De beurs verkeert in vastere stemming. WEENEN, 30 Julij. Oostenr. Cred.-Actien 180.20. BERLIJN, 29 Julij. Oost. Aand. 1860 69; Amerika 1882 761/.. BERLIJN, 30 Julij. 5 pCt. Metall. —; Dito Nat. 53V, ; 6 pCt. Amerk. 1882 76Va aB/8; 5 pCt. Italie 49 g.; Oostenr. Aand. 1860 691/4 g. FRANKFORT, 29 Juhj. (Avond-Societeit. 7 ure 24 min.) Nationalen Sl7/g; Oost. Aand. l&apos;B6o 697/16; Dito 1864 70V4; Met. 1859 587/ i; Dito 1866 46V8*, Cred. Actien 165.25; Amerika 1882 765/ W. FRANKFORT, 30 Julij. Metall. 1866 46i/s; Nat. 52; Oost. Bank- Actien 647; Dito Aand. 1860 69%; Dito 1864 70; Metall. 1866 76V4-— Wissel Weenen ; Londen ; Amst. k. z. . PARIJS, 30 Julij. Fransche 3 pCt. 68.80; nieuwe Credit Mob. 340; Fransch-Oost. Spoorw. 450; 3 pCt. Binnenl. Spanje ; 2Vs pCt. Dito ; 5 pCt. Italie 49.05; spCt Turken 30.20; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82. De beurs is vast.</p>
	<p>Andere depêche. Frans. 3 pCt. 69.05; Credit-Mob. 342; Fr.Oost Spoorweg 455; 3 pCt. Spanje 311/4.5 1ta1ie49.30; Amerika 1832 821/B&apos;.</p>
	<p>WEENEN, 30 Julij. (Part. lel. Cont. tel. Comp.) De Presse van heden beweert, dat de toebereidselen, welke te Ischl worden gemaakt voor de ontvangst van een hoogen gast, den Keizer der Franseben gelden, die op- 7 Aug. te Ischl zou aankomen. Hetzelfde blad verneemt, dat tusschen den Heer von Beust en Fuad Pacha reeds twee conferentien hebben plaats gevonden, welke betrekking hebben op de aanneming door de Porte van de Oostenrijksch-Fransche voorstellen, nopens de kwestie van Candia. Vermits nog verdere conferentien eerstdaags zullen plaats hebben, schijnt een guustig resultaat nog niet bereikt te zijn.</p>
</text>
