<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zondag 28 Julij.</p>
	<p>I&gt;e Koning van Zweden wordt aanstaanden Zaturdag hier ver— Men blijft verzekeren, dat de bey van Tunis en de Keizer van Marocco in de maand September .e tentoonstelling zullen komen bezigtigen. &amp; •_. fv . démenti door den Moniteur gisteren medegedeeld, is op uitdrukkelijken verlangen van den Heer Rouher openbaar gemaakt. — Men beweert, dat de Heer Rouher door den graaf von Bismarck uitgenoodigd is, om eenige dagen op diens landgoed te komen doorbrengen. * o — De Etendard zegt. dat *de eerste secretaris van het Fransche gezantschap te Rome met verlof te Parijs is gekomen, maar dat de fransche gezant te Rome zich niet van zijnen post zal verwijderen voor natalie bezorgheid, voortgekomen uit do woelingen van Garibaldi s aanhang, verdwenen is. HP7w(w0T?aC.nleT. .riDg°. neemt !e b«orgheid omtrent het lot van tl\ 1 ïm\ Flans.cl?el- g^ant te Mexico, steeds toe; aan zijne gevangenschap, kan met meer getwijfeld worden en men wenscht slechts , dat zijn leven gespaard blijve. —De Siècle bevat een Mef van den Heer de St. Beuve, waarin als eene merkwaardigheid wordt vermeld, dat onder de boeken van de volksbibhotheek te St. Etienne, welke in de bekende petitie uit die plaats gevaarlijk worden genoemd voor de godsdienst en de zeden, ook voorkomt de Histoire de la libertè religieuse en France, vanDargaud. Dit werk nu werd in het jaar 1861 nevens een ander door de iranscho academie bekroond met den grooten prijs van Gobertenin eene plegtige zitting van de academie werd die bekrooning uitgereikt door den vasten secretaris, den Heer Villemain. — De Italiaansche regering heeft onlangs eene commissie benoemd, om een onderzoek in te stellen naar den staat der marine. Deze commissie heeft, naar men zegt, ernstige zaken aan het licht gebragt. Zij heeft verscheidene vlag-officieren aangewezen, die in staat van beschuldiging behooren te worden gesteld of afgezet moeten worden. Onder laatstgenoemde behoort de kapt. Aniico, cbef van den staf van admiraal Persano. Volgens het gevoelen van bevoegde personen zou de commissie tot de slotsom zijn gekomen, dat van al de vlag-officieren, dio bij den slag van Lissa tegenwoordig waren, admiraal Persano misschien de minst schuldige is. — De Heer Ratazzi is, naar men verzekert, op het punt van eene financiële overeenkomst te sluiten raet de volgende huizen : Het Fransche Crédit-Mobilier, vertegenwoordigd door den Heer Frémy de nationale bank van het koningrijk Italie; het Italiaansche Crédit Mobilier; het huis Langrand-Dumonceau; den ridder Antonelli, directeur der bank van Rome.</p>
	<p>— De Gacela de Madrid meldt, dat het Spaansch* hof wegens den dood van Keizer Maxirailliaan den rouw heeft aangenomen voor den tijd van 12 dagen.</p>
</text>
