<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Directie van de AMSTERDAMSCHE ZEE &amp; BRAND-ASSURANTIE-MAATSCHAPPIJ heeft geresolveerd met I°. Augustus 1867 aan de geïntresseerden over het Zeven en Veertigste Jaar, uitdeeling te doen van TIEN PERCENT, ziinde HONDERD GULDEN per aandeel van Duizend Gulden. Zullende de betaling tegen intrekking der Coupon gedurende de maand Augustus en #olgende maanden, des Woensdags morgens van tien tot twaalf ure, geschieden ten Kantore der Directie in de Doelenstraat, B 70, alwaar mede gedurende de maand Augustus ter visie zal liggen de Balans der Maatschappij van het afgeloopen Zevenenveertigste Maatschappij jaar, volgens art. 17 van het Contract. (16525) AMSTERDAMSCHE ROBWVEREENKM. Het TWEEDE DIVIDEND-BEWIJS wórdt van 29 Julij af betaald ten Kantore van KERKHOVEN EN C°. met VEERTIG GUJLI)E¥B. Aan Heeren Vennooten, die op I°. November 1866 hebben deelgenomen, zal een bewijs tot ontvangst van Dividend worden toegezonden, berekend a 4 pCt. &apos;sjaars over hnnne gestorte geldeß. P. A. VAN OOSTERWIJK BRUYN. (18029) Directeur. Kostschool te veenendaal. DE ONDERGETEEKENDE maakt hiermede beleefdelijk aan Ouders en Voogden bekend, dat de LESSEN aan genoemde Inrigting, HERVAT zullen worden, op Maandag den 12den Augustus e. k. (18266) J. W. HOXEL, Insütuteur. MAGAZIJN VAN MARMËRË- * SCHOORSTEEN: MANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct afleverbaar. Prijzen van af f 20. (11309) G. &amp; J COOL, Fabriekantén. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. TE KOOP: Twee voor Zomer- en Winterverblijf geschikte BUITENTJES ; alsmedo eeuige Bouwhoeven, Bosschen en Landerijen, hetzij te zamen of in gedeelten, zoer geschikt voor Heerboerderijen. gelegen in het schoonste gedeelte der Provincie Gelderland. Met rranco Brieven, onder Lett. A. 8., te bevragen bij dên Boekhandelaar H. TEN HOET, te Nijmegen. (17938) Een NOTARIS, in eene voorname standplaats gevestigd, wenschc zich te ASSOCIËREN, onder overeen te komen voorwaarden met lemand, die zelf eenig vermogen heeft en goede relatien bezit tot het uitzetten van gelden onder solied hypothecair verband. Adres iranco, met geteekende Brieven, onder N°. 65, den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland te Haarlem. (17700) l i ARKESTEÏN &amp; ZOON, UITGEVERS DER Provinciale IVoordbrabantsche en &apos;sHertogfenbossche Courant, bevelen dit alom verspreide en veel gelezen BLAD beleefdelijk aan tot het plaatsen van ADVERTENTIËN, betreffende Huwelijksaankondigingen , Geboorten, Overlijden, Bekendmakingen van Gemeentebesturen , Veilingen, Verkoopingen , Verpachtingen, Verhuringen, Aanbestedingen, van Gemengden Inhoud, Boekaankondigingen, enz. «wwgES*» Deze Courant, vooral in de Provincie algemeen gelezen PpaSsJ&apos; wordende, zoo wordt er bijzonder de aandacht op gevestigd van Heeren Burgemeesters, Notarissen, Makelaars, Effectenhandelaars, Expediteurs, Scheepsreeders, Magazijnhouders, Directeuren van Banken, Spoorweg-, Stoomboot-, Brand-, Levensverzekering- en andere Maatschappijen. EOfißÏ?* Bij toezending van Advertentiën gelieve men op het ygE&amp;F Adres te stellen aan J. J. ARKESTEYN &amp; ZOON, Boekhandelaren, Kerkstraat te &apos;s Hertogenbosch. (17769)</p>
</text>
