<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag 30 Julij,</p>
	<p>De SPECEBIJ-veiling door de N. H. M. alhier, te houden ep 28 Augustus , zal bestaan uit 550 v. Noten, 560 v. Foelie, 195 fardeelen Kaneel en 1462 b. Peper.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Terwijl de door bederf incourante tot grondstof vo»r fabricatie tegen ƒ 1.20 werden opgeruimd, waren de direct aangevoerde tot hoogere prijzen te verkoopen en noteren wij Kralen/ 2.50 a 2.80; Stoelmatters ƒ 2.80 a 3; Rijnsburgsche f 2.20 a 2.40; Duinzand-aardapuelen f 4 a 5. De aanvoer uit het Westland heeft opgehouden. Ook van Bijnsburg neemt de aanvoer merkelijk af en verwacht men, dat ook die na deze wee_ niet meer zullen voorkomen.</p>
	<p>ROTTERDAM, 29 Julij. Verkocht ca. 750 b. PEPER, per Aletta Augusta, prijs goheim. ROTTERDAM, 29 Julij. Tarwe: Van Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. was de aanvoer niet groot en ruimde tot 60 e. hooger aan benoodigden langzaam op. Vlaams, en Zeeuws, ƒl4 a 15; Flakk. en Overm. ƒ 13a14.60; Poolsche en roode tot genoteerde prijzen met redelijken handel; 127, 128 ffi nieuwe witb. Poolsche ƒ 420, 422; 130, 131 ffi Hoogl. Kleefsche ƒ434, 435; 130, 131 ffi Rijn ƒ430, 432; 129, 130 ffi dito ƒ 428; 126, 127 ffi Bovenl. ƒ 425 per 2400 kilo. Rogge: Inl. wederom tot verhoogde prijzen met goeden aftrek; Vlaams, en Zeeuwsehe ƒ 10 a 10.40; Overm. en Noord-Brab. ƒ 9.30 a 9.80; buiteni. begeerd en met goeden handel; per 2250 kilo 124/125 ffi Vlaams, ƒ 300; per 2100 kilo 124/125 ffi Nicolaieff ƒ 255; per dito 120/121 ffi dito ƒ244; per dito 120/121 ffi Taganrog ƒ 248; per dito 115/116 ffi Petersb. ƒ 231.50. Boekweit tot hoogere prijzen met goeden aftrek; per 2100 kilo. Noord-Brab., die zeer weinig meer voorkomt ƒ 265; Fraus. ƒ2lO a 215; mindere dito voor de mesting ƒl9O a 195. Garst: Jarige nagenoeg niet meer aangevoerd; eenige partijtjes n. Winter, die ter markt waren, wak en wankleurig, zijn verkocht n. kwal. vau ƒ 5 tot 6.50. Haver schaarsch en wederom 20 c. hooger. Dikke van ƒ5.70 a 6.60; lange ƒ5.20 a 6; mindere ƒ4.50 a 5. Paardenboonen in een doen van ƒ 7 a 7.80. Duivenboonen ƒ 9.75 a 10 25 Bruine en Witte Boonen vaster gehouden; Bruine Walch. ƒl4 a 15; dito Zeeuwsehe ƒ7 a 11; Witte Walch. ƒ 11.50 a 12.50; dite Zeeuwsehe ƒ7.50 a 11; Krombekken ƒ11.50 a 12.50. Erwten voor de mesting van ƒ8.75 a 9.50; Koolzaad met een aanvoer van 400 last, meest in wakke gesteldheid: De stemming was slap en is slechts een gedeelte verkocht tot genoteerde prijzen. Vlaamsch gestort c£. 65, 66, 661/2 ; Overm. c. 50, 58, 601/2, 61, 63 en 64; Brielsch van &lt;£ 55, 58, 59, 60 a 63; Flakk. van &amp;50 a 60. Raapolie per contant tot ƒ42 te koop, echter ging er niets in om. Lijnolie per contant tot ƒ 42 gedaan. , SCHIEDAM, 29 Julij. Rogge. Verkocht: 137 ffi Reval ƒ 268 cont, ƒ270 6/w.; Garst 127 ffi Coursche ƒ230 6/w. — Moutwijn ƒ 13.75; Oene-totV 19.25: A&apos;«st Proef ƒ20.50; Spoeling ƒ 0.80. ALKMAAR, 29 Julij. Aangevoerd 67 Kalveren golden ƒ25 a 75; 3 nuchtere dito ƒ 4.50 a 5 ; 51 vette Varkens 34a44ets. het ffi. NIJMEGEN, 29 Julij. Tarwe ƒ13.50 a 14; Rogge ƒ8 a 10.25 Boekweit zonder aanvoer; Haver ƒ4 a 5.25; Aardappelen ƒ1.75 a ƒ 2 25 per mud. Boter ƒ0.82 a 0.94 per ffi. Gemeste Varkens ƒ 0.46 a 0.56 per ffi; Biggen ƒ 3 a 9 per stuk; Kip-Eijeren ƒ3.25 per 100 stuks. _ &apos; , .&apos;„V-STEENWIJK, 29 Julij. Rogge ƒ9 a 9.20; Boekweit ƒ 7.90 a 8.50; Garst ƒ 7 60 a 8.20; Haver ƒ 4.90 a 5.60; Aardappelen ƒ 3.20 a 4 50, alles per mud; Boter per 1/4 vat ƒ42 a 45, per i/8 vat ƒ2O a 21; per ffi ƒ 1 a ƒ1.05; Eijeren per 100 st ƒ2.85. ANTWERPEN, 29 Julij. Naar Petroleum was heden zeer weinig vraag, disponibel wit gold fr. 43V2 a 44, terwijl voor mooi dito fr. 44V. betaald werd. — Van Amerikaansche Reuzel heeft men sedert Zaturdag 700 v. grootendeels op levering verhandeld; de prijzen zijn vast en zelfs iots beter gestemd. — Granen vast, disponibele Poolsch Odessa Tarwe werd heden gedaan tot fr. 381/2 en op levering tot fr. 38; voor Rogge van de Zwarte zee heeft men fr. 251/4 a 25% ent. betaald. .. &apos; &apos; ¦ f. &apos; „ , , , , ?, HAMBURG, 29 Julij. Van Santos Koffij zijn 1000 b. loco tot 41/4 a 6 sch. afgedaan. RIGA 24 Julij. Hennep vast; voor Engeland werd fijne rem gecontracteerd tot 39, 38 en 37 rs. en ordinaire tot 37V2,361/2 en 351/3 r. De verkoopers eischen thans 1 r. moer. — Van Slaglijnzaadiiaeit men 2000 ton verkocht tot 8.45 a 8.60. — Granen: Van Rogge werden eenige partijen Koerlandsche 113, 114 ffi tot 130 a 132 r. afgedaan; dito Garst bedong 125 a 128 r. en Haver 100 r. VALPARAISO, 17 Jimj (Per tel.). Koper m staven tot 15 d. 70 c. &apos;alhier gevraagd en 15.50 op de kust — Salpeter 1.72. — Meel 8.20 a 8 50. — Tarwe 4 d. — Vrachten 35 a 31 sh. voor Salpeter naar r.ivérpool. Koers op Londen 60 a 90 d. zigt 443/4 a 451/2. &quot; HAVANA , 20 Julij. (Per tel.) Suiher.- Gekleid N°. 12 BV2 aB% r. per arroba. Stemming prijsh. — Wisselkoers op Londen 15&apos;/. pCt premie. — Vracht- naar het Kanaal om order 25 sh.</p>
</text>
