<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J. W. VAN DRUIJNEN, van Nijmegen, EN A. A. BLIKMAN KIKKERT. Lemele, Ambt Ommen, 30 Julij 1867. _______!__ Getrouwd: S.SYBOUTS Menaldum, 26 Julij 1867. en &lt;j 8289) Z. G. VAN DER LEY. Eenige en Algemeene Kennisgeving. _¦ Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON PETRONNELLE GAPEL, gelief Je Echtgenoote van (18275; Amstebdam, 29 Julij 1867. R. H. KLENE, _ Bevallen van een ZOON K.k. M. M. HARTEVELT-LEEMBRUGGEN. Leyden, 29 Julij 1867. _____7.)___ bevallen van een ZOON C. F. M. THIJSSENHEERKENS. Arnhem, 27 Julij 1867. , (18318)_ &quot;Voorspoedig bevallen van een ZOON R. ELIAS-SPANJAARD. Strup bij Eindhoven , 26 Julij 1867. (18269) Heden overleed tot diepe droef heid van mü, mijne Kinderen en Behuwd-Kinderen, mijn geliefde Echtgenoot de Heer JACOB VAN NIE, in den ouderdom van ruimBojaren. A. M. VAN VOORE. Amsterdam, 27 Julij 1867. Wed. J. VAN NIE. Gelieve deze algemeene tevens als bijzondere Kennisgeving aan te merken. .___ (18248) Od heden overleed, in den ouderdom van bijna 77 jaren, onze geliefde Vader en Behuwd-Vader de Heer PETER PROOT. 1 P. W. OVINK, Amsierdam, S. L. OVINK. 27 Julij 1867. PROOT. Eenige Kennisgeving. (18243) Heden overleed ons geliefd Kind JAN WILLEM, in den ouderdom van ruim 8 maanden. J. W. STULTJES. (18274) Amsterdam, 28 Julij 1867. M. C. STULTJES-VAN RHEEDEN. Na een smartelijk lijden overleed in den ouderdom van ruim 59 jaren de Heer J. A. WOLFF, na voorzien te zijn van de H. Sacramenten der Kerk. Wed. C. M. WOLFF. (18317) Amstekdam, 28 Julij 1867. HENSTERMAN. Op den 26sten Julij 1867 overleed, na een langdurig lijden, ten mijnen huize, mijn geliefde Vader en Behuwdvader, de Heer PIERRE ELI KÜPFER Sb. ,in den ouderdom van ruim 64 jaren. (18252) Amsterdam, P- E. KÜPFER Jb. 29 Julij 1867. C* S. SPOOR. . Heden overleed, tot onze droefiieid, onze geliefde Dochter MARIANNA, in den jeugdigen leeftijd van 16 jaren. . HinT •&gt;« Tnlii 1867. L. SIMONS. (18247) C. SIMONS-DUPARC. Mede uit naam onzer Kinderen en Behuwdkinderen. Eenige Kennisgevüig- Heden ontvin» ik de verpletterende trjding, dat mijn geliefde Echtgenoot J. P. C- GERREBKANDS, Gezagvoerder van het Barkschip Maarten van Rossem, op den 4den Junij 11. te Soerabaija aan eene kortstondige doch hevige ziekte is overleden. Uit een gelukkigen Echt van bijna elf jaren laat hij mij twee kinderen na, die te jong zijn om met mij dit zoo treurig verlios te beseffen. -Rotterdam* , Wed. J. P. C. GERREB BANDS, 27 Julij 1867. GERSTEL. Eenige en algemeene Kennisgeving. (18292) _ Heden overleed, na eene ziekte van weinige uren, onze hartelijk geliefde Vader en Behuwd-Vader de Heer KOELOF JOHANNES DE KROES, in den ouderdom van bijna Zeventig Jaren. Gori. chem, G. DE KROES. 27 Julii 1867. Wed. C. J. VAN RIJN v. ALKEMADE, J DE KROES. J. K. W. KEHRER. C. W. KEHRER, DE KROES. Wegens uitgebreide relatien strekt deze zoo tot Bijzondere ah Algemeene Kennisgeving. (18148) Heden overleed in dan ouderdom van ruim Zeventig Jaren, JAN JANS ENSING, Oud_Negotiant te dezer stede, betreurd door zijne Echtgenoot en Kinderen. Groningen , Wed. I. J. ENSING-KUIPERS. 28 Julij 1867. Eenige Kennisgeving. NB. De Handel bestaat onder dezelfde lirma. (18288) Voor de menigvuldige blijken van deelneming, zoowel binnen als buiten deze stad ondervonden, bij het overlijden van mijne dierbare Echtgenoote ANNA CATHAKINA HANRAADS, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en verdere betrekkingen, mijhen harteliikpn dank. (18259) JAmsierdam , 31 Julij 1867. JOHs. VAN DIJK.</p>
</text>
