<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 29 Junij.</title>
	<p>Het orgaan der stelselmatige oppositie heeft met trots en zelfverhef| fingop het veelbeteckenende teit gewezen , //dat er toch nog zes (zc.ee ■ I zes) leden der Eerste Kamer gevonden worden, die toonden in onze &apos; (dat is: _ dcs orgaans) zienswijze in deze aangelegenheid (de vraag of j al dan niet de belastingwetten in behandeling zouden worden genomen) te deelen.&quot; . ! Wij zullen niet vragen of wel zoo stellig gebleken is, dat al dio zes leden der Eerste Kamer, welke tegen eene dadelijke behandeling waren, juist de zienswijze van het orgaan deelden, dat w il zeggen: van oordeel waren, dat de aanhangige belastingwetten onafgedaan moesten blyven liggen, Omdat er verkiezingen ter vernieuwing van het derde deel der Kamer ophanden zijn. Wij willen: ofschoon wij het sterk betwijfelen , maar een oogenblik aannemen, dat het zoo is; maar danmoeten wij toch zeggen, dat het met den invloed van het orgaan al heel bitter gesteld is , als het er zich nu reeds op moet verhoo vaardigen, wanneer het bij zes leden der Eerste Kamer instemming vindt, en dit feit als iets van groote bctcekenis constateert. En dan had men zich nog wel ingebeeld, dat men regering en vertegenwoordiging naar zijne pijpen zou doen dansen !</p>
	<p>Waarlijk, het is wel om er mismoedig van te worden, wanneer men zijn invloed zoo bij den dag ziet afnemen, ondanks alle al&apos;slovcn met alle denkbare middelen, geoorloofd of niet geoorloofd.</p>
	<p>Wanneer men oen goeden raad wil aannemen, dan vrage men ______ eens af of niet juist dat afnemen van den invloed een natuurlijk gevold is van dc wijze , waarop men zicli invloed heeft trachten te verschaften op den gang van zaken. Een orgaan, dat werkelijk toont met ernst de bevordering der publieke belangen, en niets dan dat, te willen, en dat alleen door kalme logische redenering zijne beginselen tracht ingana te doen vinden , moet op den duur zich meer invloed verschaffen dan een, hetwelk den toon aanslaat en de wijze van oppositie-voeren volgt, van het Dagblad.</p>
	<p>Uit het verslag der commissie van rapporteurs uit do Eerste Kamer der Siaten-Generaal over het gewijzigd ontwerp van wet, houdende wijziging der gemeentewet voor zoo veel de plaatselijke belastingen betreft, blijkt, dat aan het onderzoek van deze belangrijke wetsvoord ragt door 26 leden in de afdeelingen der Eerste Kamer werd deelgenomen. Bij den aanvang van dat onderzoek kwam al dadelijk het hoofdbeginsel der voordragt ter sprake dat belastingen op voorwerpen van verbruik door de gemeenten niet meer zullen worden geheven. Of dit op zich zelf al dan niet wenschelijk zij te achten, daaromtrent heeft zich in eenige afdeelingen slechts een betrekkelijk gering aantal leden opzettelijk uitgelaten. Dc moesten hebben dat beginsel noch aangevallen, noch verdedigd, en verklaarden, in verband met de cisehen van den tijd, uit hoofde van het daarnaar door vel«n in den lande uitgesproken verlangen in eene opheffing van gemcente-accijnscn to kunnen berusten. Onder de overige leden waren omtrent dit punt de gevoelens niet eenparig. Deze beschouwingen van hen die de wcnschclijkheid der afschaffiii&lt;r niet inzagen, werden door zeer vele leden niet gedeeld, maar velen waren van oordeel dat, hoe men overigens in het afgotrokkene over accijnsen denken mogt, de wijze, waarop dc afschaffing daarvan voor de gemeenten thans wordt voorgesteld, door niet geringe bezwaren schijnt te worden gedrukt.</p>
	<p>Sommige leden gaven te kennen dat onze gemeentebesturen nog niet rijp zijn om eene zoo diep ingrijpende omwenteling in hun finaniiewczen te kunnen ondergaan. Eene plotselinge algeheele afschaffing, gelijk de tegenwoordige, kwam hun daarom voor bedenkelijk te zijn. Zij hadden liever gezien dat men met zoodanige afschaffing , op het voetspoor der bepalingen van de gemeentewet en gelijk voor het rijk ge*schiedt, langzamerhand en trapsgewijze ware voortgegaan. De afschaffing; kan nu niet anders plaats hebben dan door het toekennen aan de gemeenten van equivalenten, waartegen zich ernstigere bezwaren schijnen voor te doen, dan die welke aan eene accijnsheffing verbonden zijn. Verscheidene leden achtten den prijs, waarvoor de intrekking van deze moet gekocht worden, te duur met het oog op &apos;s rijks financiën vooral uit hoofde van den afstand aan de gemeenten van het grootste gedeelte der personele belasting.</p>
	<p>Dit offer is te groot, omdat bet rijk aldus afziet van den hoeksteen van zijn tegenwoordig belastingstelsel, en een middel verbeurt dat, jaarlijks bijna ƒ90,000 in opbrengst toenemende, eene uitmuntende bl venrte belasting voor het rijk is. De equivalenten, welke het rijk zal ontvanged voor het verlies van 4/5 van de opbrengst der personele belas, ing, kwamer. aan onderscheidene leden voor geenszins redelijkerwijze te zijn verzekerd. Andere leden beweerden daarentegen, dat daarvoor geene zorg behoef* tv bestaan.</p>
	<p>Men betreurde, dat te gelijkertijd met de behandeling van dit wetsontwerp niet tevens die wettelijke maatregelen overwogen konden worden , door welke aan het rijk de equivalenten zullen moeten worden verzekerd. Uit dien hoofde werd door onderscheidene leden de overweging van het onderhavig wets-ontwerp reeds nu ontijdig genoemd , ook met het oog op de wet op het personeel, die men beweerde &apos;dat mede te gelijkertijd had moeten kunnen worden onderzocht. Men verkeert ook daaromtrent geheel in bet ongewisse. De voordragt is wel bekend, maar zal zij tot stand komen en, zoo ja, hoe vele beduidende wijzigingen kunnen daarin nog worden gebragt ? In verband met de medegedeelde bedenkingen omtrent de entijèigh id van dezen maatregel werd in céne afdeeling door enkele leden geklaagd over de pressie, welke tot het afdoen daarvan op de Kamer wordt uitgeoefend. Zij gaven het vermoeden te kennen, dat die haren grond niet zoo zeer in financiële redenen heeft, dan wel in de gevoerde onderhandelingen tot het sluiten van een handelstractaat met Frankrijk. In de andere afdcclingen was men deswege niet bezwaard; maar de minder gunstige beschouwing der gevolgen van deze wet voor &apos;s Rijks financiën en do handhaving der bepaling van artikel 210 der gemeentewet , dat de gemeentebesturen ook opcenten zullen kunnen heffen op do hoofdsom van eenige rijksbelasting, direct naar het vermogen of inkomen geheven, deed bij onderscheidene leden de vrees ontstaan, dat &apos;s rijks schatkist nieuwe hulpbronnen zoude behoeven, en dat men aldus van lieverlede tot de noodzakelijkheid van eene belasting op do inkomsten zal worden gevoerd. Enkele leden gaven zelfs te kennen dat, zoo er hier van pressie sprake kon zijn, die geen anderen grond scheen te hebben, dan dat men tot zoodanige door velen in den lande zeer gevreesde uitkomst wil geraken. Dc verklaringen op dit punt van de ministers van binnenl. zaken en van financiën in de andere Kamer hadden deze leden niet gerustgesteld. Met al deze bezwaren, die zoowel voor de gemeenten als voor het rijk uit dit voorstel van wet, naar de niet onwedersproken meening van onderscheiden leden voortvloeijen zullen, beweerden sommigen dat er eigenlijk slechts eene gedeeltelijke verplaatsing van accijnsen geschiedt. Ook vreesden eenige leden in drie afdeelingen, dat het ontwel*]) de blijken draagt van eene minder juiste opvatting der voorschriften van de Grondwet die niet genoegzaam in evenredigheid schijnen gehouden te zijn. Immers&apos; aan de gemeenten wordt op die wijze bijna alle autonomie ontnomen en aan dc bedoeling van art. 172 der Grondwet schijnt niet genoegzaam te worden beantwoord door het te weeg brengen van privilegiën in het stuk van belastingen, dewijl de gemeenten eerst dau over het 4/5 gedeelte van de personele belasting kunnen beschikken, wanneer Gcd. Staten oordeden dat daaraan behoefte bestaat; terwijl de hoofdelijke omslagen in sommisre __, meenten zullen verdwijnen en in andere bovenmatig verhoogd worden Deze beweringen werden aan dc andere zijde ernstig wcdersproken ï&apos;ZtlZVSftE*. Hfc W de/*ëerace--&lt;- regels geven, binnen welko r ,rt Svn?rt. o de.n«*saond-nS d&lt;? gemeente .olgens art. 140 aan den raad wordt overgelaten. Van privilegiën kan gecne sprake ziju waar .nlvin S6l-1-30-&quot;01-&apos; zond« eenig onderscheid, de beschikking wordt _!_., eeno &apos; f 6&quot; ,gr°0t deel van de Pe^onelc belasting. Dit is ecu zin dat ClTr,rteg iTr allen geli*)k* ook behoeft ™* niet te vree- Vf! Pf&apos;d! Staten aan de gemeenten groote moeijelijkheden te maken gg°n&apos; °m Van de bekomen vergunning gebruik In du Memorie van Antwoord leest men e. a. het volgende- JNa al hetgeen over de weuschelijkheid der afschaffing van plaatselijke verbruiksbelastingen zoowel schriftelijk als mondeling in de Tweede Kamer is gezegd en na hetgeen daaromtrent in dit Versla&quot; wordt ongemerkt, vindt de Kamer denkelijk goed, dat de regering zich van nadere verdediging van den maatregel onthoude Het tegenwoordige wetsontwerp is slechts voortzetting en verdere toepassing van he.tbegi.ns_l der gemeentewet. Door hare voorschriften zijn de gemeentebesturen reeds m de rigt mg eekomen w_n_ tr . _ dit Wetsontwerp leidt. Men kan duf m^SHewe&apos;fc^bas £ ren tot uitvoering van den nmtregel niet rijp zouden z&quot;j_.Afschaffing der plaatselijke accinsen is ondenkbaar, zonder dat het RijkeerTdee lzffi è_ directe belastingen afsta aan de gemeenten. Acht men d&quot;m de Regering, die afschaffing wenschelijk en noodzakeliik rt«„ .&apos; .u ? middel worden te baat genomen om dat doel t&quot;bereik™ w f °°k ** is de eenige belasting dfe daarvoor kan in inmerk^loSn.&quot;6&quot;0&quot;^</p>
</text>
