<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- Gedurende de zes eerste maanden dezes jaars heeft het Nederl. zendelinggenootschap aan giften&apos;en legaten &quot;ontvangen ƒ20803.33, behalve ƒ 400 ter gedeeltelijke bestrijdiug der onkosten &apos;van de zendelingzuster van de Wal. _ De Delftsche C. meldt dat de lieer D. Koorders, die na het overlijden »an prof. Keyzer diens lessen aan de instelling voor Indisch onderwijs ie Delft op zich had genomen, daarmede ook in den volgeuden cursus zal »oorlgaan. .,...,... , _ Van het Nieuwe Diep meldt men: Bjj de buiten-dienst-stelling van het stoomschip Meialen Kruis had de volgende bijzonderheid plaats. Als een bink &quot;n waardering der voortreffelijke diensten, door de bemanning bevelen, vooral bij de gevechten gedurende hel verblijf van genoemd stoomschip aan Afrika&apos;s Westkust, werd de equipage, alsmede het detachement &apos;mariniers, bij hunnen terugkeer naar het wachtschip en naar de kazerne, uitgeleide gedaan door den kapitein ter zee J. Vos, (commandant van het Metalen Kruis, aan het hoofd van den geheelen e&apos;i at- major; eene ongewone hulde, zoowel dezen kómmandant zelf als zijne kloeke bemanning vereerende. _&apos;Op den staatsspoorweg te &apos;Zaandam&apos;had eergisteren een ernstig ongeluk plaats. Eene vrouw had de onvoorzigtigheid, terwijl een zandtrein in aantogt was, zich op of over de rails te begeven, met het gevolg dat zij struikelde, overreden werden op de &apos;plaats dood bleef. — Bij een landbouwer te Nes op Ameland heeft men in den nacht van 30 Junjj eene wraak uitgeoefend, die algemeen verontwaardiging opwekte. }len heeft twee. veelbelovende akkers rogge afgemaaid, op eene wijze dat bijna alles onbruikbaar is. — Den.jongen gezel, die in den nacht van Zatordag op Zóiidag in het Rooiendailsche bosch verwond werd, hoopt men in het leven te behouden. — Te Oud-Gastel is Maandag avond II. brand ontstaan in eene schuur, loebehoorende aan zekeren Smoor, die voor de belendende percelen een zeer dreigend aanzien had, maar dien men gelukkig heeft kunnen bedwingen , én die licb alken tot de schuur heeft bepaald. De brand was ontstaan op hel erf achter de schuur, alwaar door een jongen van 8 jaar een stroohoop in brand was gestoken, uit wraak omdat hij &apos;niet bij Smoor op de werf mogt spelen. Met welk overleg de jonge boosdoener te werk is gegaan, blijkt hieruit dat hij, alvorens brand te stichten, eerst de varkens had losgelaten &apos; en dit ook met een kalf had beproefd, hetgeen echter niet gins, zoodal het dier dan ook verbrand is. De knaap bevindt zich in handen der justitie. &apos; — Bij gelegenheid van de feestelijke opening van den spoorweg van Bergèn-op-Zoom op Goes is aan den eersten ontwerper van dien weg, den heer D. Dronkers, van wege Zeélands inwoners een blok van erkentelijkheid geschonken, waartoe ruim 300 personen hadden bijgedragen. Hem werd eene gouden medaille aangeboden, benevens een album, bevattende denamen San allen, die aan dit huldeblijk, hadden deelgenomen. De medaille vertoont aan de eene zijde het uitmuntend gelijkende borstbeeld van den man, wiens térdienstcn er door worden gehuldigd, met het randschrift: »Dirk Dronkers &apos;ft eerste ontwerper van den Zeeuwschen spoorweg;&quot; aan de keerzijde leest men de woorden : «Aangeboden door Zeeuwen bij de opening van den eersten spoorweg in Zeeland, Juli] 1868,&quot; omgeven door het randschrift: »De tijdgenoot huldigt zijne verdiensten.&quot;</p>
</text>
