<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROCES-VERBAAL.</title>
	<p>tan de opening der stembrieffes, die ter benoeming va» één lid van den Gemeenteraad van Leyden den 3de° Julij 1868 zijn ingeleverd. Op heden den vierden Julij achttienhonderd acht en zestig, in de gemeente Leyden, is door het bureau van stemopneming in de ter inlevering van stembriefjes bestemde zaal op het Raadhuis plaats genomen, des morgens le negen aren. Het bureau is zamengesteld uit den beer clr. W. C. van den Brandeler, burgemeester, voorzitter, en de heeren mr. C. W. Hubrecht en P. L. C. Driessen, leden van den gemeenteraad, stcmopnemers. De voorzitter plaatst op de tafel twee stembussen, bij hem den 3de° Julij 1808 overgcbragl uit de beide afdeelingen der gemeente Leyden. De zegels der bussen worden onderzocht en bevonden ongeschonden te zijn. De bassen worden achtereenvolgens geopend en bevonden achthonderd achttien stembriefjes te bevatten. *,. Dit getal met de lijsten der kiezers, die briefjes hebben ingeleverd, vergeleken&apos; lijnde, is gebleken ie zijn twee meer dan het gelal dier kiezers. Nadat de briefjes zijn dooreengemengd, worden zij door den voorzitter een voor een geopend en overluid voorgelezen. Bet bureau heeft van onwaarde verklaard tien stembriefjes, waarvan acht oningevuld zijn en twee het vereischte zegel missen. Het getal der geldige nitgebragte stemmen is mitsdien geweest achthonderd en acht. Van dit getal zijn uitgebragt op de heeren: P. L. Tichler 465 stemmen, d&apos;. G. W. A. Plaat 342, m&apos;. J. L. Klaverwijden eéne slem. ?..» Heeft alzoo de volstrekte meerderheid van stemmen verkregen, zonder dat liet verschil tusschen het getal gevonden briefjes en dat der kiezers, die stemden, op de stemming van invloed heeft kannen zijn, de heer P. L. Tichler. Is derhalve verkozen tot lid van den gemeenteraad de heer . PETRUS LUCRETIUS TICHLER, . wonende alhier. En zijn tegen deze opening van stembriefjes door de in de zaal aanwezige kiezers wgeene bezwaren,ingebragt. _&apos;__,„...„....&apos; „i£ En is na afloop van dit een en ander proces-verbaal opgemaakt in tegenwoordigheid van allen die zich in de zaal bevonden; ■&apos;■&gt;&quot;&apos;, ) &gt; &apos;&apos; Gedaan te Leyden den 4&quot;« Julij 1868. &lt;• V. D. BRANDELER, Voorzitter. C. VV. HUBRECHT, 1 _, P. L. C. DRIESSEN,}Stemopnemers.</p>
</text>
