<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. F. SCHUTTE, J. C. COERS, G. J. VAN STRAATEN, J. VAN NULCK en A. J. GUEPIN, Makelaars, zullen op MAANDAG 7 MEI 1866, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de BralAa Grond te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT in Veiling brengen: N. 1. Het GEBOUW, waarin SCHEEPS-BESCHUITBAKKERIJ en MEEL- en BROODFABRIEK, genaamd: de Goede Ver¦wachting, met Bak- en Droogovens, Dreogkamers, Turflood- Ben, Open Plaats en Erve, staande en gelegen in de gemeente Bussem, provincie Noord-Holland, Kadaster Sectie A, N°. 902. *¦ 2. Een LOCÖMOBILE van vijf paardenkracht, met ijzeren Schoorsteen, staande Ketel, Binnen-Vuurplaats -waarin 23 Vlampijpen, liggende Stoommachine direct werkende, met Voorwarmei-, Stoom- en Voedingpijpen, geheel compleet, met Riemschijf, Sleutels, enz. * 3. Een on zichzelf staand dubbel MAALTOESTEL met Fransene Steenen, op ijzeren voet en houten bedding, drijfrad, 2 Stortbakken, Ligtkraan, Drijt-as langs den Zolder , vijf Hangrails met vierriems-Schijvon, Bil-ljzers en Hamers. u 4. Eene KNEEDMACIIINE op ijzeren onderstel en houten bedding, losse en vaste Schijf en Slinger. - 5. Een ruim KOETSHUIS met Stalling voor vijf Paarden, •waarboven Hooizolder, Kad. Sectie A, N°. 873. *• 6. Eene HEERENHUIZING met welaangelegden Tuin, Kad. Sectie A, N°. 874 ged. en 875. u 7. Eene KNECHTSWONING met Open Plaats, Kadaster Sectie A, N&quot;. 874 ged. *- 8. Een Kamp WEI- en lIOOILAND, aan den Eng, in de gemeente Bussem, Kad. Sectie B, N&quot;. 122 en 123, groot 79 Roeden 20 Ellen. De perceelen worden eerst elk afzonderlijk geveild, daarna Nü. 2, 3en 4, vervolgens N°. 1 tot en met N°. 5, en dan N°. 1 tot en met N°. 8 bij elkander in afslag gebragt. Te bezigtigen alle werkdagen van 10 tot 4 nre. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen Acht dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, te Amsterdam en afschrift der Veilconditien aan de Fabriek bij den Directeur. (8680) __SS!__TE HUUR VOOR f 450. 9Sé/mi&apos;f*s=f!^sSÊ» Nabij het Paviljoen in den Haarlemmerhout het bijzonder schoon gelegen BUITENVERBLIJF SPAARNZIGT, met 6 Kamers, enz., (groot 8 Ned. roeden,) te bevragen bij den Tuinbaas op de Hofstede Bellevue, aan den Kleinen Houtweg te Haarlem. (10309) Bij de Erven F. BOHN, te Haatlem, komt uit: Vrij bewerkt naar de derde Hoogduitsche uitgave van HENRIET-PR HAVO* S, Opgedragen aan Hollandsche Huisvrouwen uit aile Standen. Met omslag in kleurendruk. Prijs ƒ 1 10. Dit werkje geeft een zaakrijk overziet van hetgeen elke Huisvrouw, die met overleg te werk gaat, behoort te weten, en zal dus voor velen eene nuttige en welkomen handleiding zijn. (10044) /314\ &quot;-Toomboot ™OVE_FL_KKEEE_G.EDE_EEDE. DIENSTREGELING VOOR DE MAAND MEI. VAN MIDDELHARNIS NAAR DORDRECHT. DONDERDAG 3 Voormiddags 5 Ure. VAN DORDRECHT NAAR MIDDELHARNIS. DONDERDAG 3 Namiddags 3 Ure. VAN MIDDELHARNIS NAAR ROTTERDAM. DINGSDAG.... 1 &apos;/ 5 Ure. WOENSDAG... 1 ii 6 * VRIJDAG i ii 6 , MAANDAG.... 7 * 6 // DINGSDAG.... 8 6 u WOENSDAG... 9 n 7 » VRIJDAG 11 « 8 ir MAANDAG.... 14 * 5 // DINGSDAG.... 15 . 5 « VAN ROTTERDAM NAAR MIDDELHARNIS. DINGSDAG.... 1 Namiddags 3 Ure. WOENSDAG... 2 ¦ . 3 * VRIJDAG Au 3 r .._&amp;. DAG •• • • 7 * 4 . DINGSDAG.... 8 ir 4 . WOENSDAG 9 _ . „ VRIJDAG.. ;,ï * fi . MAANDAG.... u ... piN_SDAa.....i5 ; 2a * ( 68)</p>
</text>
