<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 27 April. In het Huis der Gemeenten heeft de Heer Seymour gevraagd of de regering berigt heeft ontvangen omtrent den inval der Italiaansche vrijwilligers over de Oostenrhksche grenzen, en of de Keizer Frans Joseph daarom aan de HH. Wiese en Visconti Venosta audiëntie heeft geweigerd. De Heer Layard antwoordde , dat de regering reden had om te gelooven, dat het berigt van zoodanigen inval waar was. De Keizer heeft aan Je genoemde heeren geene audiëntie geweigerd. De kanselier der 3_lu.tkist diende zijne begrooting in. :&apos; LONiDEN, 27 April. De Damascus heeft berigten van New-York aangebragi loopende tot 14 dezer des avonds. Goud agio 26%. Wissel (&lt;?p Londen _36. Jllinois 114. 6pCt. Amerika 1882 104 flaauw. Katoen jniddling 38 gésojiieneerd. Meel stijgende. Tarwe beter. Petroleum 24. Geraffineerd 38.</p>
	<p>&apos; Men verwacht dat binnen twee maanden het proces van Davis te Pichmond zal behandeld worden. Bij bevel van den generaal Sheridan worden reispassen vereischt voor reizigers die van New-Orleans zich naar Mexico begeven. WEENEN, 27 April. De Alendpost verklaart nadrukkelijk, dat de militaire maatregelen van Oostenrijk in het Venetiaansche van defensiven aard zijn. Naar men verneemt zullen na 1 Mei dagelps langs den Zuider-spoorweg troepen verzonden worden Het regtstreeksch goederen vervoer naar Italië is geschorst. Naar men verneemt is graaf Karolyi belast met het vragen van inlichtingen omtrent overeenkomsten tusschen Pruisen en Italië.</p>
	<p>WEENEN, 27 April. De Wiener Abendpest van heden bevat het jc-lgende : staatkundige dagbladen der Pruisische hoofdstad hebben reeds herhaaldelijk gepoogd de kwestie der demobilisatie in verband te brengen met het vraagstuk betreffende de Elvehertogdommen, en wijders dit vraagstuk met de kwestie der wijziging van de Bondsconstitutie. Dat de zaak hierdoor niet duidelijker wordt behoeft geen betoog. Wij voor ons zijn van gevoelen, dat bij het behandelen van dergelijke onderwerpen, elke kunstmatige verwarring zorgvuldig behoort te worden vermeden. De regeling der kwestie over de Elvehertogdommen heeft op zich zolve genomen niots gemeen met de wijziging der BondsconstituMe en wij zien geen enkelen grond om haar in het verwijderste verband te brengen met of afhankelijk te stellen van de nieuwe organistie van den Bond. Wij meenen dat men integendeel alle pogingen in het werk behoort te stellen om de vraag op zich zelve te Denandelen, ten einde op die wyze mede te werken tot het vergemakkelijken harer beslechting. PARIJS, 27 Aril. Na de beurs waren Fransche 3 pCts. 66.52 6 pCts. Italië 49.15.</p>
</text>
