<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>s_____________i_____fi I DE WETENSCHAP, DE ONDERVINDING EN HET GELOOF. 1 jsj De hooidfactoren van onze verstandelijke vermogens zijn de Wetenschap en het Geloof. Elk dezer heeft zijn afgebakend en be- É a grensd_ gebied en is in zijn gansenen omvang van den invloed van den anderen factor onbereikbaar. Tusschen de_e°bcidcn staat do . jl ondervinding; deze laatste stoort zich niet aan de oorzaken der vcrschijnseLn, maar gaat op daadzaken af Bii de beoorde.line . i .an iVot &apos;1.. algemeen roemrijk bekend llOFF&apos;scira MALZ-EXTRAET GEZONDHEIDSBIER uit de Stoombrouwerii van E a.den Kon. Hofleverancier, den Heer JOHANN HOFF, Neuo Wilhelmstrasse, N. 1, te Berlijn, zijn deze drie factoren gc____f_di__ _ Ja te voorschijn getreden. ° S 3 » Pc .WETEar*»E»LAP, dio bij bedoeld fabriecaat, deels door de Geneeskundigen, deels door de Chemisten en in corpore door 1 a Academiën en openbare Instituten vertegenwoordigd wordt, heeft een glansrijk getuigenis gegeven omtrent dit fabriecaat Wij hebben . 3 de geneeskundige beoordeelingen oponbaar gemaakt even a_ die der Chemisten: Beide hebbende voortreffelijkheid van dit fabriecaat R «uit zijne vege .abele bestanddeelen en de vermenging derzelve, maar ook vooral uit de plaats gehad hebbende onderzoekingen van het 3 m brouwsel, aangetoond; de Wetenschappelijke Instellingen in Duitschland, Frankrijk eu Engeland bevestigden dat oordeel en bekroonden K a dien drank met Gouden en Zilveren Medailles. S Si Wij zijn thans tot den tweeden factor genaderd, de ONDERVINDING. Roomrijker voorzeker heeft zich nooit een di-tetisch E g middel doen gelden dan het llOFF&apos;sutu MALZ-EXTRACT. Er zijn nu bijna 20 Jaren verstreken sedert het eerste optreden ! j-yan dit gezoudheidsbior. Welke gevolgen heeft het sedert opgeleverd. Nadat eene tallooze menigte nit alle volksklassen van de B Ê| hoogste tot de geringste Burgerstanden, zich dankend en roemend deswegen hadden uitgelaten, nadat de Regeringen van onderschei- K adene Staten de invoering van hot Al ALZ-E XTHAET door verleeiide Concessie» bevorderd hadden, bewees het dat het werkelijk 3 &gt;3 goede zich weet geldend te maken! Koningen en Vorsten voerden het UOFF&apos;sciik MALZ-EXTRAET GEZONDHEIDSBIER § -3 ALS TAFELDHANÏi in, terwijl do Fabriekant door verschillende Hoven met het praedikaat van HOFLEVERANCIER bc- 1 3 giftigd werd. Dat dit Bier dan ook algemeen als Tafeldrank ingevoerd werd, heeft het buiten en behalve zijne geneeskrachtige, de | fij gezondheid conserverende en versterkende eigenschap, ook aan zijnen hem gelijk andere geesrijkc dranken ei&lt;&apos;en aau&lt;.nai_cn smaak te _ &apos;j3j danken, met dat onderscheid, dat het niet de nadeden van don opwekkenden Alcohol bezit. S 3 Na deze daadzaken naderen wij nu tot den derden factor, het GELOOF. — Geloof en vertrouwen op eene zaak moet op «ronden K ~ gevestigd zijn, daarom willen wij, voor zoo veel onze ruimte zulks toelaat, hier ten slotte een klein gedeelte van de achtbare en B 3 eerwaardige mannen laten spreken, die alle eenparig, in brieven aan den Fabriekant eu aan diens CENTRA-VL-DEPOT TE &apos;S 3 AMSTERDAM, O, % VOORBURGWAL, J 342, gerigt, de boproefdheid van het Hoff&apos;sche Malz-Extract Gezondheidsbier verkondden % ien zulks op eigen ondervinding, en daardoor allen twijfel wegnemen, dio nog hier of daar betrekkelijk de sanitoits-eigouscluu.pon Ü van dien welsmakenden drank zoude kunnen rijzen of opdoen, g JDen Heer JOÏIAIOT HOFF&apos;s CcnlraalDépöt te Amsterdam, 1 1 O. Z. Voorburgwal. J 342. g</p>
</text>
