<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABTOBTEMTIBI., _-- Het&quot;KANTOOR van d_n •Makelaar ïï. BENEDICTUS VAN EiHBDEN, en de BOEKHANDEL VAN EMBDEN &amp; C&quot;., zijn VERPLAATST naar de KEIZERSGRACHT tusschen du Weesperstraat en Muidergraeht, W __»t*.__ (10637) verhuisd: van de Lauriergraclit, FF 305, naar de Lauriergracht, 2de Huis van de Konijnenstraat, FF 269. (10669) Augr* ____ösfer9 is VERHUISD van de Heerengracht, LL 181, naar het Rokin, E 105. 30 April 1866. (10562) HET KANTOOR VAN K. W. lIELMSING EN C. KLAP is VERPLAATST naar de Prinsengracht bij do Spiegelstraat, BB 439. (10695) A- w. 9 BOUWKUNDIGE, VERHUIST op I°. Mei 1866 naar de BEULINGSTRAAT JJ 491. (10543) VERHUISD C. 11. TROHF, naar den Singel, tusschen de Lijnbaansteeg en Korsjespoortsteeg, G 451. (10643) G. ROGMANB; CHIR. DENTTSTE EN MEGHANICIËN, VERHUIST primo Mei aanstaande, Keizersgracht bij de Spiegelstraat, BB 29. (10646) Terlifiisd: A. P. HOOSENSTEYH, MAKELAAR, van de Oudcbrugsteeg, H 185, naar het Reguliersplein, X 356. (10607) HET ADiiIITMTrE-KANTÖöR VA- E. VAN OO! JEN is e-p heden VERPLAATST van het Rokin naar de Prinsengracht. tusschen de Looijersgracht en Looijerstraat, GG 459. (10609) hTfmlgöTïïides, is VJ-RIIITISf» naar de PRINSENGRACHT, over den Stads-Timmertuity W 433/35. 30 April 1866. (10657) _ verhuisd: SCHAGEN VAN SOELEN, naar den Oudezijds Voorburgwal bij de Korte Niezel, K 599. (10740) 1 De Heer H~_W__TÖTTE_\f&quot;&quot; ISVERHUISD (10738) van de Heerengracht, RR 198, naar SLOTERDIJK. Het KANTOOR van den Heer M. JU_DA9 wordt met primo MEI VERPLAATST van de Leidschestraat bijde Kerkstraat, JJ 316, naar de Heerengracht, bij cte Gasthuismolensteeg, XX 171. _Amst_kdam, 30 April 1866. (10536) __ SOCIËTEIT HEEEERIÜIG In bovengenoemde Sociëteit worden met primo Julij a. s. Gevraagd Twee bekwame vaste BEDIENDEN, van een onbesproken gedrag. Men wordt verzocht zich in persoon of schriftelijk te willen vervoegen bij den Ondergeteekende. «r-mri» Alkmaar, JU KENP. den 26sten April 1866. ________</p>
</text>
