<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ni_eiwwi_M cm Dat degenen, die de GOEDKOOPSTE HA AR WERKEN• van geheel Holland levert, als: De nieuwste CHIGINONS, CACHE-- OLIES, BANDEAUX, VLECHTEN. CRÊPÉS, ETC, ETC, alsmede PARUIKEN , TOUPEIS op Gaas, Haar, Tulle, enz. (Nieuwste Methodes) en alles levert van de Eerste Kwaliteiten, is _ HENRY HELMSTAD, (15518) 62. Warmoesstraat, 62. De Ondergeteekende maakt aan belanghebbenden bekend, dat de Heer J. VAN KOKKEL Jk., heden hoeft opgehouden bij hem als Kantoor-Bediende werkzaam te zijn. A. J. DKILSMA. Gko_ I. gen, 24 Juuij 1867. (15592) VOOR DE GEMEENTE GRONINGEN. Ten Kantore van den Ontvanger der Gemeente GRONINGEN is van MAANDAG 24 Junij tot en met DINGSDAG 2 Julij e. k. dagelijks, des Morgens van 9 tot 2 Ure, de INSCHRIJVING opengesteld in eene GELDLEENING van ƒ 40,000, rentende 5 pCt., volgens het Plan door den Raad vastgesteld en door Gedeputeerde Staten goedgekeurd, opgenomen in de Groninger Courant van 21 Junij en ter Gemeente-Secretarie verkrijgbaar. 1 De Commissionairs of Makelaars in Effecten zullen 1/4 pCt. provisie genieten van het bedrag der door hen bezorgde Inschrijvingen, voor zoover deze worden aangenomen. Groningen, Junij 1867. Burgemeester en Wethouders, H. O. FEITH, - .. Do Secretaris, (15594) VAN UILDRIKS. STAAÏSi_ÖTEKIJ. DE KAPITALE PRIJS VAN 5€I9€MM$ G.UJLD ___-_¥ 9_ werd heden ten Kantore van den Ondergeteekende getrokken, zijnde hiervan onder zijne Handteekening gedebiteerd 1/2 en 1/10 Lot. Breda. _5 Junij 1867. H. P. L. VAN POPPEL, (15587) Gedelegeerde lste Klasse. Sm rhi jnspoorwëgT Van de drie aangekondigde GOEDKOOPE treinen naar PARIJS, vertrekt de derde of laatste, VRIJDAG den 28sten JUNIJ a. s. van Amsterdam v. ra. 11.10. Prijzen als voren. Billetten dadelijk verkrijgbaar tot Donderdag-Avond. Overigens wordt verwezen naar de groote en kleine Aanplakbilletten, de laatsten kosteloos verkrijgbaar aan het Station. DE DIRECTIE. _Uikecht ,_2s_ Junij 1867^ __(15556) NEDJRIIIJNSPOORWEG. EXTRA AVOND-TREINEN TUSSCHEN Amsterdam eis Utreclit- Gedurende Julij, Augustus en September loopen er EXTRA AVOND-TREINEN voor de drie klassen van Reizigers, tot het uitlaten en opnemen van Reizigers, stilhoudende op alle Stations. Vertrek van AMSTERDAM des Avonds 9.15, Abcoude 9.2B,Loenen- Vreeland 9.36, Nieuwersluis 9.42, Breukelen 9.48, Maarsen 9j56, Aankomst te Utrecht 10.15. — Vertrek van UTRECHT des Avonds 9 30, Maarsen 9.39, Breukelen 9.46, Nieuwersluis 9.54, Loenen- Vreeland 9.59, Abcoude 10.9, Aankomst te Amsterdam 10 30. Utrecht, 23 Junij 1867. DE DIRECTIE. (15557) AMSTKIi HOTEL Gegadigden tot het IN PACHT NEMEN van de STALLING, KOETSHUIS en WONING, welke in aanbouw zijn op het terrein van het Amstel Hotel te Amsterdam, worden nitgenoodigd voor l Julij e. k. zich met gesloten brieven onder het motto Stalling aan te melden aan genoemd Hotel, onder opgave der Pacht, die z(j geneigd zijn te betalen. De voorwaarden der verpachting, waaraan de bediening van het Hotel verbonden is, zijn dagelijks ter inzage van belanghebbenden, in bovengenoemd Hotel. (1531°) Paleis w®ov* Wo^M&amp;vïijt. DONDERDAG, 27 JUNIJ AVOND-CONCERT Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. Entree 50 Cents. Aanvang 7V_ nre. VRIJDAG 28 Junij REPETITIE ten één Ure. 05447)^ DOOR RLAATSG-BREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE _DV_RT_-___N TOT EEN VOLGEND NOMMEX TE LATEN LIGGEN. -____n_-_rr . ——L_—__* . SCHOUWBURG-E?-, COIVCERTEW .ENZ. _ I* ArëlMa MAANDAG 1 JULTJ 1867. VOI-MS-C€&gt;]_ïCE__!T9 BENEVENS ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. Waarop op verzoek zal worden uitgevoerd de Fremersberg. Toegangsprijs 25 Cents per Persoon. Aanvang 8 Ure^ Zomer-Theater Tivoli. .&apos;T/E-DSO.II. BOSOH.) HEDEN DONDERDAG 27 JUNIJ 1867: Eene derde opvoering van: Mr. Choufteuri Restera chez lm le Operette Bouffeen 1 Acte, Musique de Mrs. de St. Remy et Jacques Offenbach. Voor de eerste maal in dit saizoen: l Hèntage de mon Oude, Operette in 1 Acte, Musique de Villebischot, etc. etc. . Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. WILLEM KOSTER, Direrteun^,. ER. ■ PAR-LAAS PLASTAADJE, TERREIN CARRÉ- In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Donderdag 27 Junij. De Negerhut, beroemd drama m 8 tatereeieuF met nieuwe Decoratien, Muziek van Johs. M. Coenen. Aanvang 8 ure. Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. DE DIKELI-*&quot; Woensdag 3 Julij: Kinderen Voorstelling van_s_tot^ ure. T UIN W E L G E L E GEN, PLANTSOEN bij de WILLEMSPOORT. .-% Alle Avonden SOIKËESJ . OCA&amp;L ÏNSTRUMENTA*^ door het Gezelschap van itUBERT SAUVLET met medgwrtMg der .NEGERZANGERS&quot; Christy&apos;s uit Amerika, welke twee afdeeling eiken avond zullen uitvoeren. Entree 25 Cent^AanvangJ^iJre^</p>
</text>
