<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏATLLrS-EMKNT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, van 24 Junij 1867, is G. WINKELMAN, Broodbakker, wonende te Amsterdam in de Keizerstraat, O 141, verklaard in staat Tan faillissement, waarvan de opening is bepaald op 21 Junij 1867, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. C. F. GÜLCHER, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. F. KUYPER VAN HARPEN, Advocaat, wonende alhier, op de Reguliersbreestraat, X 52, tot Curator. Amstebdam, (15499) De Curator voornoemd, 25 Jung 1867. F. KPYPER VAN HARPEN. im mww YEBEOOPHÜIS DER EERSTE NEDERLANDSCHE STRÖOYLE-HTEBIJ, op den Nieuw, ndijk, L 3-8, -li het Hot.l Oldeweldt, worden de nieuwste STROOHOEE. EN van de minste tot de fijnste soorten en laatste modellen, TOT VEEL VERMINDERDE PRIJZEN van af heden FINAAL UIT VERROERT. (15409) ~~jL D. ÜMBÊRJN-n. éIÊÊI-m Ü_. AROMATISCHEa KRONENGEIST. KE___—_2_a_li_lP-)l Niets is verfrisschender bij wurm weder dan &quot;^S-KS ffgjsgflKeene wasscbing met dit fijn geurige Parfum, do «Ti_F^_!-_-_Tl&apos;_m (,_üntessens der Eau de Cologne.&apos; PommadeDUPUYTREN.Dr.HARTUNGS Pommade,PßlCE&apos;Sßearsfrease, DELCROIX Golden Oil, Kinarinden Oei en andere fijne &apos;ommaden en-geurige Toiletzeepen. TANDZEEP en andere delicieuse Tandpoeders, die de Tanden ivoorwit; maken, het tandvleesch sterken, den adem zuiveren en den mond verfriss.hen. Alle soorten van mooije Haar-en Kleerschnijers, Tand-, Nagelen Zakschuijers, Haar- en Friseerkammen, Zij- en Dof kammen, de nieuwste modellen van Opsteekkamm&apos;en, enz. Eene uitmuntend schoone collectie van de nieuwste en smnakvolste PARURES, Broches, Oorknoppen, Bracelets, Vestkettingen, Flacons, Bonbonnières , enz. Elegante en gemakkelijke REISZAKKEN, handige en soliede KOFFERS , DAMESKOFFERS, HOEDENDOOZEN, SCHEER-ETÜIS, TROUSSES en andere geriefelrjke Reisbenoodigdheden. Zeer voordeelige (15537) ZlJl»|]\ PARAPLUIES. OPRUIMING VAN PARASOLS. VEBKOOPHÜIS. ÜIfDE HAHDÏE ÏOOP eene &apos;WITTE MOIRÉE ANTIQUE JAPON en nog eenige nieuwe KLEEDEREN, te bevragen bij de WK». E. ANINK, Onde Schans, O 114. (15448) ÉMOfrW/ST Tegen Primo Augustus of vroeger, wordt GEVRAAGD eene WERKSTER, grondig bekend met he^ maken van Hoeden, Mutsen, enz. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco brieven, Bureau Handelsblad, onder lett. JT D., te vervoegen met opgaven waar en hoe lang bij het vak, ouderdom en godsdienst. (15326) Êen fetSoenigO&apos;ÖSëi-ÏESSEÏI, 22 jaren ond- P. G., _agzi_h faarne zoo spoedig mogelijk geplaatst in het vak van TABAK, IGAREN en KOLONIALE WAREN, waarin hij reeds zes jaren werkzaam is geweest. Ook is hij niet ongeneigd , om zich in eene soliede zaak te ASSOCIËREN. Offertes franco Bureau Handelsblad, onderde Lett. A. B. N°. 10. (15392) _ Door gevorderden leeftijd en kwitering van Affaire, wordt UIT DE HAND TE KOOP aangeboden: eene florissante BRQOtf- EN KLEINGOEDBAKRE--S.lt, zeer goed ter nering, staande in eene btad nabg Amsterdam, met Pakhuis beneden, ingerigt tot berging van Brandstoffen en daarboven twee Graanzolders, alles zeer goed onderhouden en ln den besten staat. Franco te bevragen bii den Makelaar W. J. VASTWIJK, te Weesp. ■ (15356) Bij DRIE JONGENS (5—2 jaren) verlangt men eene JUFVROUW, Prot. Godsdienst, van &apos;s Morgens 9 ure tot &apos;s Namiddags 4 ure. Adres franco, Lett. R., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (15111)</p>
</text>
