<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BJLACJK-YARtfISH OP VLOEIBARE ASPHALT. De Directie der _-ede__ai_ds„._e J-_ool_eej--.01.e_ ij te Amsterdam maakt bekend, dat zij den uitsluitenden verkoop van de door haar ce&apos;Yibriceerde B---_C-i.-V_i.E--_»H of VLOEIBARE ASPHALT voor geheel Nederland heeft opgedragen aan de Heeren H. VETTEWINKEL &amp; ZONEN, Oude .Vaal, te Amsterdam, bij wie dat artikel tot dezelfde prijzen als tot heden aan de Fabriek te verkrijgen is; en verzoekt haren afnemer- zich voortaan tot genoemde Firma te wenden. (15311) j§j||||||| zal in den loop der maand Julij vertrekken, het bijzonder voor Passagiers ingerigte EERSTE KLASSE CLIPPE_i_I_KEGAT£CWP Amstelstroom (1000 Ton), gevoerd door Kapt. S. W. F. KKETSCHTHER, thans liggende in het OOSTERDOK, varende een Geëxamineerden DOCTOR en eene Melkgevende KOE, hebbende bijzonder ruime en luchtige Hutten en eene in alle opzigten voor de Passage Comfortable _, - (15514) Jammen en .Personen van deze gnnstige gelegenheid wenschende S-.™.™ ™aJen&apos; gelieven zich tijdig aan te melden bij den Reeder 1?. J£E-Jt ?&apos;«•_- r?■__l?rS?,r^doors m VRIES &amp; CO., te Amsterdam. VOOR BELANGHEBBE-il-i-N DAGELIJKS TE BEZIGTIGEN. Ty^ TE AMSTERDAM LIGT IN LADING dB VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, naar Batavia en Soerabaya BET SCHIP J &apos; te AE TM MO ME 9 Kapt. G. H. BRAKKE. VOORZIEN VAN UITMUNTENDE INRIGTINGEN VOOR PASSAGIERS. Personen of Familien van deze gelegenheid wenschende gebruik te maken, gelieven zich te adresseren tea Kantore van de Cargadoors DE VRIES &amp; CO., IJgracht, U 40, te Amsterdam. (15515) &quot;^7^3 TE~AMSTERDAM LIGT IN MT)ING~&quot; dB VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN, (naar Padang- direct), HET SCHIP SPEIIIM^-9 Kant. S. DEINUM. BR|S SLUIT 12 JJÏJLI.S. VOORZIEN VAN UITMUNTENDE ISRIGTINGIN VOOR PASSAGIERS. Personen of Familien van deze gelegenheid wenschende gebruikte maken; gelieven zich te adresseren ten Kantore van de Cargadoors DE VRIES &amp; CO., IJgracht- U 40, te Amsterdam. (15516)</p>
</text>
