<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGELING DER UITGIFTE IN ERFPACHT VAN GRONDEN IN NEDERL.INDIE.</title>
	<p>en wel over art. 3,&apos; houdende de gronden, niet vallende, in Je teimen van het voorgaande artikel, doch waarop de dessa-bcvolking erkende regten uitoefent, alleen dan door den gonv-jea^lm erfpacht worden uitgegeven, wanneer met de regthebbenden kan worden overeengekomen nopens de aan hen te verleenen scna deDergh°eee_ E-Ans-N v. d. Putte geeft in overweging om dit; artikel te doen vervallen, na de wijziging, Zaturdag m art. 2.jebia t De heer W. van Goltstein zegt, dat art. 3 een deehs ™n iet stelsel der Regering, omtrent de gronden m ertpacnt uit te.geven, maar de Kamer heeft dat stelsel veranderd en veel minder ponden tot uitgifte in erfpacht aangewezen. Dus kan dit artikel nu ook Koloniën geeft toe, dat door de Wözjdng, ta* den heer Thorbecke in art. 2 gebragt, art. 3 kan Jollen, want behalve de weidegronden zijn ook gronden, uit eenigen andelen hoofde tot de dessa&apos;s behoorende, onder het verbod tot uitgifte opgenomen. Daardoor vervalt art. 3. v - .f1._(1-. De heer v. d. Putte stelt nu een nieuw art 3 voor, ™dende. «degebruiksregten, welke de inlandsche bev^gJ*J»«J gronden, meevallende in de termen yan l»&apos;™^*^ lorden bij uitgifte in erfpacht geëerbiedigd, of wordt deswege schadeloosstelling verleend op de w&amp;c bij koloniale ordonnantie te be palen.&quot; Er zijn gronden, zegt spreker, die met behooienl tot e dessa&apos;s, doch waarop de bevolking sprokkelregt heelt daarom vcXxt hij het goed daarvoor schadevergoeding te geven, maar . 4u behoeven daasoni niet vau uitgifte in erfpacht te worden uitgesloten. De heer Rocrus.skn erkent dat, na de wijziging van ait._, art . overbodig kan worden geacht Maar veel zal at hangen van de uitvoering vau art. 2, wan+ ook de uitdrukking van art. 62, rceg._teai.. -nit eenigen anderen hoofde tot de derpen of dessas behoorende, heeft ia Indie tot zonderlinge toepassing aanleiding gegeven ten aanzien v.m do huiirsrouden. Hij wensen, daarom mhcnting, en verzet zich niet bepaald tegen het nieuwe amendement van den heer vaa de Putte. &apos;,.. .• • • De lieer W. v. Goltstein zegt, dat de indruk de-er discussie m de ï. atsto dagen voor hem Acte was: dat er buiten de gemeenteweiden nog gronden zijn, waarop de bevolking zekere regten heelt, en wier grenzen-de inlandsche &apos;bevolking kent an die ook tot het gebied van de dessa behooren eu •daarom van de uitgitto inert pacht zijn uitgesloten. Maar nu begrijpt hij niet tot welke gebrmksregten het amendement v&quot;. A. Putte betrekking kan nebben. Do heer Jonckjsloet geeft zijn indruk over het amendement Ihorbecke te kennen, dat geheel tegenovergesteld is aan dat van den vorigen spreker. Hij ziet daarin geene beperking van nitgilte m erfpacht, mnar hetere omschrijving daarvan. . . De heer Keuckex vs wenscht inlichting van den minister nopens diens uitlegging aan litt. e van art. 2 gegeven. Wanneer deze beperkend is&apos;, dan zoa het doel van bevordering der particuliere industrie niet bereikt worden. . De heer Trakranen (Minister van Koloniën) zejjt, dat onder litt. c van art. 2 verstaan&apos;worden al die gronden, waarop eene dessa eenig regt kan uitoefenen. Hij bestrijdt de opname van art. 3, als kunnende schaden aan de zuivere strekking van art. 2. al. c. De heer Thorbecke geeft te kennen, dat litt. c van art. 2 bevat den gemeenen dessagrond. / • . Wat het amendement van den heer v. d. Putte betreft, in zoover het strekt de regten der bevolking te handhaven, heeft hö natuurlijk er geen bezwaar tegen, maar de zaak zelve moet vatbaar zijn voor handhaving; zijn die gebruiksregten wel te bepalen? -De heer Fransen v. d. Putte antwoordt, dat zijn amendement overeenstemt met art. 71 der bekende koloniale ordonnantie nopens de onteigening. Hij gelooft wijders, dat die regten, waarop zijn amendement doelt, goed to bepalen zijn. In ieder geval moet er &apos; toch vooraf onderzocht worden; dan zal dit punt evenzeer worden onderzocht als de grens der dessa nagegaan zal moeten worden. De heer Keuchenius constateert, dat tusschen de uitlegging des ministers ad litt. een den heer Thorbecke, die het amendement voorstelde, verschil is. Hij meent toch, dat, als de uitlegging van den heer Thorbecke opgaat, voortaan aan geene uitgifte- in huur of erfpacht kan worden gedacht. Hij vraagt opheldering. De heer Rochussen wijst er op, dat de huurlanden tegenwoordig bijna alle in de nabijheid van dessa&apos;s zijn gelegen, zeer m strijd met art. 62 van het Reg.-Reglt. Hij hoopt dat bij de uitgifte m erfpacht daartegen zal worden,gewaakt en daarom hecht hij aan de uitlegging des &apos;ministers, en vertrouwt dat zij ook in praktijk zal worden gebragt, en niet de explicatie van dea heer Duymaer Vari Twist. Hij bestrijdt voorts het amendement van den heer van de Putte. &apos; , De heer van de Putte kwalitieert als zeer onjuist wat de heer Rochussen beweerde, dat de huurcontracten op twee na op dessagronden ziin uitgegeven. Dat zou schending geweest zijn van art. 62, Reg. Regl., door de opvolgende gouvrs.-gen. Nu vraagt&apos;men: hoe zal men de regten in sprekers amendement bedoeld bepalen? Hij antwoordt: Even als de grenzen der dessa&apos;s die ook moeten onderzocht worden. De heer Rochussen merkt op, dat het juist is tegen de uitlegging van den heer Duymaer van Twist omtrent art. 62 dat hij is opgekomen. Hij aarzelt niet te zeggen dat de geheele geest van art. 62 is verdraaid. Daarom wenscht hij eene nadere explicatie. De heer Trakkanen handhaaft de explicatie van den heer Twist, daar anders de uitgifte in erfpacht illusoir wordt. De heer van Nispen zegt dat dit geheel in strijd is met de uitlegging van den minister straks gegeven. &apos;De heer Keuchenius constateert dat men nu do duidelijke erkenning van den minisier heeft, dat litt. c behoort opgevat te worden in den zin door den heer van Twist daaraan gegeven, gelijk die niet bij koloniale ordonnantie, ipaar bij aanschrijving is kenbaar gemaakt. Maar hij vraagt of het nu niet goed zou zijn die uitlegging in de wet zelve op te nemen, dan ze te zoeken in eene vroegere aanschrijving. De heer van de Putte herhaalt aan den heer Rochussen dat de huurcontracten sedert 1856 niet op dessagronden zijn uitgegeven. Na de explicatie des ministers nopens al. c van art. 2 gelooft hij dat de aanneming van zijn amendement van belahg is. De heer Tkakr&apos;anen antwoordt aan den heer Keuchenius, dat de explicatie van dea heer van Twist nopens de toepassing van art. 62, Reg. Eegl., niet in (ie wet behoeft te worden opgenomen en ziet er ook&quot; de onjuistheid niet van in. Hij herhaalt dat zonder die explicatie deze wet geheel illusoir zou zijn. De heer van de Putte brengt nog eene kleine wijziging in de redactie va endeinent, Het amendement wordt verworpen met 31 tegen 26 stemmen. Tegen, Ac herren: Vader, Guljé, Toets, v. d. Heuvel, v: Nispen, v. (i.Maesen, W. v. Goltstein, v. Foreest, Pijnappel, Bergman, de Brauw, Luyben, Botz , Stieltjes, Verheijen, Heiden Eeinestein, v. Rappard, Hoffmann , Haffmans, Kien , Thorbecke , van Goltstein , Wassenaer, Heydenrijck ,de Eoo, v. Naamen, Wintgens, Bichon, Rochussen en de Voorzitter.&apos; Voor, de heeren: Dullert, Dumbar, v. d. Hueht, Simons, Hingst, Fokker. Moens , Geerfeema, v. d. Putte, Jonckbioet, v. Blom, v. Lijnden, Voorthuyzen , Keuchenius, v. Delden, Begram, Viruly, Dam, Insinger, Kerkwijk, Limburg Brouwer, Heemskerk, v. Eek, Wijbenga, Beima en Blom. Artikel 4 was reeds vroeger aangenomen. Morgen voortzetting.</p>
	<p>&apos;s GBA?SI-SAGE, Zitting van -Hhgsdag 25 Jimij 1867. Aan de orde is de voorzetting der beraadslagingen over he. ontwerp tot</p>
</text>
