<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 26 Junij. Er zijn A°. 1867 89 schepen ter groote haring-visscherii uitgevaren, als van: Vlaardingen 54, Maassluis 9, Enkhuizen 7, Middeïharms 6 Seheveningen 4, de Rijp 3, Amsterdam 2, Dordrecht 1, Zwartewaal 3. Het getal jagers om in den eersten tijd den pekelharing aan land te brengen is 5. De Hollandsche haring is in het begin deimaand Julg te wachten (alhier). De prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden, waren als ?£-&apos;&apos; 7n «T1 lste.kwal- ƒ4O 8 60, 2de kwal. ƒ3O a 50, 3de kwal. ƒ 2a a 40, Schapen ƒ 18 a 26, Varkens 40 a 44 c. AARDAPPELEN. Westlandsche ƒ 4.20 a 4.70, Rijnburgsche ƒ3 60 aƒ4. Aanvoer 2500 mud. s *?. Packe™^I.&apos; 23 JUn&apos;J&apos; Verkocht 613 h-Padang Koffij, ex Padang Palmolie: Heden afgedaan 120a150/m. kilo&apos;s Quisombo, verwacht per Bravo, aƒ233/4. &apos; *nuf™?&apos;?,sse&apos; 12f ].23 ® Vlaamsche ƒ 270 per 2250 ffi. fcOHIM. AM, 2o Junij. Rogge: verkocht 146 ffi Riga Coursche ƒ254 6/w.; 147 WhK-a-^258 cont. Garst 128 ffi PenuH^229 cont., ƒ 231 6/w. — Moutwijn ƒl2.2s,Geneverƒl7.7s;Amst.Proef ƒl9.—; Spoeling ƒ0.70., CULEMBORG, 25 Junij. O. ruw-arige Tarwe ƒ a n. dito ƒl4 a 14.60; o. roode ƒ —.— a —.—. n. dito ƒ1250 a 1!-,90_-n- ?°£ge / 9-40t. - 973; Garst f 7— a 8-25; Haver J 4.50 a 5. 7o; Eijeren Kippen delo4st. ƒ3.40; Boter van ƒl.lO tot 1.20 per ffi. , J GRONINGEN, 25 Junij. Aanvoeren kleinen weinig handel. Zwarte Haver 5 en Winter-Garst 10 cents lager; overigens onveranderd. Raapolie f 36, Lijnolie 371/2- ANTWERPEN, 25 Junij. Heden werd de verkoop uit de eerste hand bekend van eene partij van 1446 b. Domingo Koffij per Black Brothers. — In Petroleum ging weinig om, de stemming was evenwel iets vaster en voor disponible wit werd fr. 39 a4O bedongen — Granen iets meer gevraagd; roode Rostocker enPomm. Tarwe werd met ir. 35 betaald, roode Stettijner fr. 3:_i/2a34 en witte Friesche t A-&apos;r-?^&quot; Voor Petersb- Eo--e besteedde men fr. 22i/2 ent. höADEN , 24 Junij. In Staker werd heden niets gedaan, behalve eene lading Portonco, die tot 24.3 geplaatst werd. Het artikel blijft stil. — Kom mede zonder handel, wegens de groote veilingen van Oostanca en Plantation op morgen. — Van Cacao werden 150 b. (jrenada verkocht, moest tot 52 sh. — Rijst vast. — Indigo met vraag naar voor uitvoer geschikte Bengaal-soorten, waarvan 150 k koopers vonden tot 2a 3 p. hooger dan in Mei. — Van Chili Koper werden ca. 1000 ton verkocht tot £68.10a69. — Schotsch IJzer 53.9. — Lijnolie 39.9 a4O sh. — Palmolie 40 a 40.3.— Talk ii 9 — Granen stil. KAAPSTAD, 18 Mei. De handel was sedert de vorige mail niet zeer levendig, maar men verwacht weldra eenige verbetering Men noteert: Anchovis 1 sh. 6 d. a 1 sh. 8 d. per potje van 100 st met vraag. — Blaauwsel 10 a 11 d. per ffi. — Jenever roode kelders 40 tot 42 sh. per 4^ gallons. — Gerookte Zalm 12 sh. a 12 sh. 6 d. per _li_. — Koffij: Braziliaansehe 62 sh. 6 d. a7O sh. per 100 ffi • Tiva 70 a 75 sh. per dito. - Kaas: .Holl. Z. M. 1 sh a*? sh. 1 d.&apos;pc. ffi i^ifa ,d&apos;.MfT&quot; 3~Bh-*per Btaki?««l. - Kaarsen: Compositie nfti W/M . • V%®] S?ermacetle 1 sh. a 1 sh. 3d. per dlto.- Rijst: Witte Patna, Bengaalsch, 34 sh. per zak. - Rolpens 13 sh per vaatje-g kleine partgen gewild. - Sigaren.- Holl. onverkoopbaar; Manilla N°. 2 100 sh. per 1000. - Stokvisch 9 d. per stuk genoteerd. - Suiker: Mauritius bruin 28 tot 30&apos;sh.; geel 33sh. per 100ffi; Kandij 6 d. per ffi, schaarseh; gebroken Holl. 6 d. per ffi, middelmatige voorraad. — Salpeter 40 sh. per 100 ffi. — Stijfsel: Holl. 25 sh. per 60 ffi, geen vraag. r PORT-ELISABETH, 15 Mei. Wol: De berigten van Londen hebben tot eene belangrijke daling aanleiding gegeven. Men verzekert, dat met de laatste mail aanzienlijke kooporders van Engeland ontvang-en zgn, doch daar nog geene afdoeningen plaats hadden, ver. moedt men dat deze orders nog te laag gelimiteerd waren, niettegenstaande onze prijzen s/4 p. lager zijn dan in de vorige maand. — Koers on Londen 90/ d. 2&apos;/j pCt. disc. BALTIMORE, 10 Junij. Tabak met veel handel op de betere berigten uit Europa. De aanvoer van Maryland was groot, maar er werd veelj verkocht, zoodat goede kwal. schaars is. De notering is voor ord. a goed ord doll 31/2 a 41/3, ord. a goed ord: blad doll 5 a 6, ord. bruin a middel bruin blad doll. 7 a 9, goed middel a fijn bruin blad doll. 91/2 a 13, fraai rood en kleurig doll. 14 a 16. — Baai met goeden aanvoer en veel handel; voor bruin blad werd voor Frankrijk doll.7ali betaald. Van goede kleurige Ohio was de aanvoer gering en er was goede vraag tot vaste prijzen. Het weder is ongunstig voor het te velde staande gewas. - Vrachten flaauw a iTi.w n^0Ta_\1?.-?ond °S L.onden 1091/4, Amst. 41 c. NEW-ORLEANS, 12 Jung (per tel.) Katoen: Low middling 24 &apos;_fonbsen en amcuvatiibingcn. LONDEN, 24 Jnnij. Bij de Bank van Engeland hebben geene verdere omzettingen iv goud plaats gehad. Een gedeelte van de laatste aanvoeren is voor het vasteland genomen De Borussia heeft £33,600 van New-York aangebragt en de stoomschepen, op Zaturdag van daar vertrokken, hebben voor eene waarde 000 \oord- N°S is van New-York per Deutschland £ 28,257 in specie ontvangen. In eene vergadering van aandeelhouders der SocièlèfinancièreclEgiipte heden m London Tavern gehouden, is besloten tot de ontbinding dier vereeniging, wegens de groote onkosten, daaraan verbonden. De stilte, welke tegenwoordig in de zaken heerscht, is volgens de Times toe te schrijven aan het steeds bestaande wantrouwen, hetwelk de speculanten noopt van de eerste gelegenheid de beste tot winstneming gebruik te maken. Vermits de oogst, volgens de tot dus ver ontvangen berigten, gunstig zal uitvallen, kan men niet bevroeden op welke wijze de buitengewone ophooping van kapitalen een uitweg zal vinden, vooral omdat de vraag naar geld zeer gering is en niet meer ontboden wordt dan volstrekt noodig is. De beurs opende vast voor Engelsche fondsen, maar is sedert teruggeloopen. Gecons. 94 a l/g cont. en 941/ g a 1/4 op tijd; nieuwe 3 pCt. 93 a 1/4; Gereduceerde 93 a s/8. Schatkistbilletten 26 sh. premie op Maart en 20 dito op Junij; Bankactien 255. P a__V- fonöscn over het algemeen vast, maar met geringen omzet. Chili 85 a 1/4; Scrip % B 1 premie; Knssische (Engelsch-Nederlandsche) leening 871/4 a s/8; Dito Scrip s/4 a 1/4 premie; Dito Spoorweg 1/2 disc. a pari; Turksche 5 pCt. 3_3/4 a 34-, Italiaansche van 1861 52V4 a 1/2; Mexic. 165/8 a 7/8; Grieksche 15 a l/a-: Sp. Passive 237/ s a 241/ s; dito Certif. 141&amp; a %; Ecuador 12 a 13; Buenos-Ayres 81 a 83; Brazil 75 a 76; Portug. 42Vs a 43i/2; Venez. 6 pCt. 22 a 24-, Dito van 1864 21 a 23. Consolidated Bond £ 5 (gefourneerd £ 4). De Heeren Frühling &amp; Göschen kondigen de betaling aan der oupons, verschenen 1 Julij, op de debentures der Egyptische staatsspoorweg-leennig. Lnidens berigten te Londen ontvangen, zal de Portugesche regering binnen kort eene buitenlandsche leening sluiten.</p>
</text>
