<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 24 Junij. Do reis van den Keizer en de Keizerin naar Parijs is thans bepaaldelijk vastgesteld. De Presse meldt, dat de noodige instructien dienaangaande reeds aan prins Metternich zijn gezonden. — De Aartshertog Reinier en zijne gemalen, de Aarthertogin Marie, _g&apos;n van hier naar Zurich vertrokken. — Hoewel de regering in de tweede kamer van den rijksraad heeft verklaard, dat de werkzaamheden betreffende de vestingwerken om de hoofdstad voorloopig zullen worden gestaakt en hieraan reeds uitvoering is gegeven, heeft de kamer de bekende petitie van den gemeenteraad der hoofdstad, welke vóór deze verzekering was ingediend, toch m behandeling genomen; dien ten gevolge zal de regering genoopt worden eene indemniteitsbill te vragen voor de reeds uitgegeven gelden ten behoeve van gemelde vestingwerken. De Presse is met deze gedragslijn zeer ingenomen en&apos;zegt, dat daarin niet ïoozeer wantrouwen in de handelingen van het ministerie opgesloten ligt, dan wel de ernstige wil om een regelmatigen gang van zaken te volgen. BERLIJN, 25 Junij (des Ochtends). De Koningin Auguste zal te Windsor blijven, tot dat Koningin Victoria naar Osborne vertrekt. Op hare terugreis zal zg eenige dagen te Parijs vertoeven om een beïoek af te leggen bg het Fransche hof. Zij zal haren intrek nemen in het hotel van den Pruisischen gezant en op 18 Julij naar Coblentz terugkeeren. &quot; — Dp Zwitsersche gezant de -ber Heer, is gisteren naar Dresden vertrokken om aldaar even als te Stutrgart, Munchen en K-irlsrnhe zijne geloofsbrieven aan te bieden. l! September keerthH™aa_ •oerlgn terug. . — In de algemeene bijeenkomst van afgevaardigden der partij van den vooruitgang, welke hier heeft plaats gehad, hebben deze _i.h -ils vereeniging geconstitueerd en is oen hoofdcoramité benoemd _-- «on leden, onder welke de Heeren Schulze-Delitzsch, Virchow en S?r. Rl fuss. Vele ingezetenen nit Saksen, Silezie, de Rijnprovincipn milt falen en Hessen-Darmstadt zijn, blijkens de in genoemde bijeenkomst medegedeelde stukken, tot de vereeniging toegetreden. &quot;,jeenKomsl — De Norddeutsche Allgemeisie Zeitung meldt het volgende • ri-„. de beraadslaging over de kwestie der tabaks-belasting op de £1 staande tol-conferentie zal niet worden vooruitgeloopen op de beslis sing van het toekomstig tol-parlement. De uitslag der beraadslagingen op de bedoelde conferentie zal eenvoudig worden geresumeerd in een ontwerp, waarover het tol-parlement vrije beslechting heeft _— De alhier gesloten overeenkomst wegens de toetredin- vaii Beijeren tot het tolverbond op de nieuwe grondslagen is °heden door den Koning van Beijeren geratificeerd. Aan de wisseling der stukken met de kroon van Pruisen op heden staat dus niets in den weg, zoodat de zamenkomst der gevolmagtigden, wegens de behandeling der bijzondere bepalingen van het eigenlijk nieuwe tolverbonds-verdrag, den 26sten te Berlijn kan plaats hebben. Men verneemt dat de Heeren Weber en Gerbig aangewezen zijn, om aan deze conferentie deel te nemen. — Een Russisch blad meldt, dat Keizer Napoleon aan den Czaar, toen deze afscheid van hem nam, den wensen naar eene algemeene ent,wapening heeft te kennen gegeven, en daaraan zelfs de belofte hééft gepaard, dat hij in dien zin een voorstel aan de Europesche regeringen zal doen. Dit berigt wordt door het half-officiele _W- W de St. Fetersbourg overgenomen. Eerstgenoemd blad ontwikkelt, na bovenstaande mededeeling, het denkbeeld tot het houden van een Europeesch congres, waartoe Keizer Napoleon in 1864 het initiatief heeft genomen, en komt tot den wensch, om niet een tijdelijk,maar een permanent congres te houden tot regeling van alle kwestien, die van algemeen belang kunnen worden geacht.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Junij. (Part. Corr.) De Zuid-Duitsche regelingen zijn door Pruisen uitgenoodigd er toe te willen medewerken, dat het nieuwe tol-parlement nog vóór het einde van dit jaar voor de eerste maal bijeenkome. Dien ten gevolge zullen de bedoelde regeringen hare Landdagen moeten bijeenroepen, vermits ten gevolge van hare toetreding tot de nieuwe tolverbonds-overeenkomst, verscheidene wijzigingen in de handelswetgeving, door die toetreding noodzakelijk geworden, door de Landdagen moeten worden goedgekeurd. De Zuid-Duitsche staten zullen gezamenlijk 80 afgevaardigden naar het tol-parlement zenden, van welke 48 uit Beijeren. De benoeming des Heeren von Savigny (laatstelijk Pruisen&apos;s bondsdagsgezant) tot kanselier van den Noord-Duitschen bond zal onmiddellijk volgen op de aanstaande afkondiging van de Noord-Duitsche bonasconstitutie. De Heer von Savigny stamt uit eene oud-patricische familie van de vroegere vrge stad Frankfort. De Badensche minister van staat, de Heer Mathy, zal zich in den loop dezer week van Karlsruhe naar Berlijn begeven. Zijne reis derwaarts staat in verband met de onderhandelingen betreffende de voorgenomen tabaksbelasting. De ex-Koningin van Napels is reeds weder van Munchen naar Zurich teruggekeerd, van daar begeeft zij zich naar Rome bij haren gemaal. Te Hof (Beijeren) is het huwelijk voltrokken tusschen Prins Paul van Turn en Taiis (zesden zoon van den te Regensburg residerenden vorst Max) en Frl. Fonteline, als Frl. Kreuzer aan het Munchener theater verbonden. Getuigen waren de hertog Della Rocca en de tooneelspeelster Mevr. Grobecker (van Berlijn), welke beide laatstgenoemden insgelijks slechts wachten op de dispensatie van den Paus, (Mevr. Grobecker is van haren eersten echtgenoot gescheiden) ten einde een huwelijk aan te gaan.</p>
</text>
