<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 30 April.</title>
	<p>De keizer heefl gisleren morgen zijne reis naar Algerië aanvaard. De keizerin vergezelde Z. M. tot Fonlainebleati. Te Lyon is de keizer met geestdrift ontvangen en woonde hij cene voorstelling iv den schouwburg bij. De keiz. familie van Rusland, van Nizza komende, is mede le f.yon doorgereisd. Keizer Napoleon heeft den keizer en de keizerin aan hel station begroet, en is daarop naar Marseille gegaan, om van daar morgen ten 8 ure naar Algerië le vertrekken. — De senaat heeft gisteren mededeeling ontvangen van een besluit des keizers, waarbij aan ac keizerin, gedurende &apos;s keizers afwezigheid, de titel van regentes wordt verleend. De keizerin zal als zoodanig voorzitten in den ministerraad en in den geheimen raad, maar door hare onderteekening geene magtiging kunnen geven tol het uitvaardigen van eenig ander senaatsbesluit of eenige andere staatswet, dan die thans bij den senaat, het wetgevend ligchaam en den staatsraad aanhangig zjjn. — Gisteren hebben een grool aantal studenten, naar men zegt ongeveer 1200, een adres aan den Amerikaanschen gezant willen overbrengen, en zijn daartoe in optogt naar zijne woning gelrokken. Bij de brug St. Michel zyn zij echter door de policie uiteengedreven. Een tiental studenten hebben echter het doel nog bereikt en den gezant het adres ler hand gesteld. Van wege de policie is verklaard, dal men niets tegen de zaak had, maar niet kon toelaten, dat een opiogt, met 1000 personen begonnen, allengs tot 20000 aanwies. — De eersle uitvoering van de Africaine van Meyerbeer heeft plaats gehad. Nimmer zag men zulk een talrijk en uitgelezen gehoor in de zaal der opera vereenigd. De keizer en de keizerin gaven bij herhaling hel sein tot bijvalsbeiuigingcn. Vooral het eerste bedrijf, waarvan het laatste gedeelte moest worden herhaald, maakte door zijn schoon slot een onbeschrijfelijken indruk. Over het algemeen oordeelt men echter, dat dit toon werk beneden de overige werken van den gevierden componist staat. — Te Nizza is op 27 April in de Russische kapel voorlezing gedaan van een manifest van keizer Alexander, gedagleekend den 24sl&quot;° April, waarbij de grootvorst Alexander Alexandrowitsch, overeenkomstig de beslaande regelen voor den overgang der Russische kroon, tol kroonprins en troonopvolger is verklaard. — Uit Turyn meldt men, dat de kamer van afgevaardigden hare laatste zitting in die stad heeft gehouden, bij welke gelegenheid een der leden heefl voorgesteld, dal de kamer, afscheid nemende van Turyn, zou verklaren, dat die slad zich jegens hel vaderland verdienstelijk gemaakt had, met bijvoeging «an den wensch, dat de door Turyn zoo krachtig ondersteunde Italiaansche zaak weldra voor goed mogt zegevieren. Dit voorstel is by acclamatie goedgekeurd.</p>
</text>
