<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 30 April.</title>
	<p>&apos; Er heefi zich hier een comité gevormd tot oprigting eener uitgebreide vereeniging, ten doel hebbende om in Palestina alle mogelijke nasporingen en onderzoekingen in het werk te stellen, die maar eenigzins van dienst kunnen zyn tot het verkrijgen van nadere ophelderingen omtrent de H. Schrift. Die onderzoekingen zullen zich niel enkel bepalen lot hel gebied der oudheidkunde, maar 10l alles wat maar eenigzins uit een wetenschappelijk oogpunt voor de zaak als nuttig kan worden beschouwd. — In eene dezer dagen van hel kabinet le Washington uitgegane depêche werd gezegd, dal de moordaanslagen het gevolg waren van eene zamenzwering, gesmeed om de zaak des zuidens le bevorderen en aan deszelfs wraakzucht voldoening le geven. Dit werd niet als een vermoeden uitgedrukt, maar als eene uitgemaakte zaak, waarvoor bewijzen waren gevonden. Daartegen.is de heer Mason, de gelastigde van de zuidelijke regering alhier opgekomen bij een schrijven aan de Times. Hjj verklaart die bewering voor snooden laster, en zegt dat de heer Lincoln niel aan hel zuiden in den weg stond, maar wel aan eene partij in hel noorden, die hel zuiden na deszelfs onderwerping zou willen plunderen en brandschatten. Als hooiden dier partij, welke belang bij het uit den weg ruimen van den president Lincoln zou kunnen hebben, noemt de heer Mason den vice-prcsidenl Johnson, den minisier van oorlog Stanton en den generaal Butler. — Berigten uil New-York «an 19 April bevatten het volgende: De presi-. dent . Johnson heefl eene openbare rede gehouden, waarin lijj zich echter niet omtrent zijne toekomstige staatkunde heefl uitgelaten. Mobile is den 12den bezet. Sherman heeft Raleigh bezet. Johnstone trekt terug; men denkt dat hij zich zal overgeven. De heer Seward bevindt zich beier. Heden heefl de begrafenis van den heer Lincoln plaats. Alom in het noorden werd door de&apos;bevolking de droefheid over den dood van den heer Lincoln openlijk aan den dag gelegd, en daarbij tevens op onderscheiden wijzen aan haal en wraakzucht legen hel zuiden lucht gegeven. De belooning, uitgeloofd voor het vallen van den moordenaar, was lot 3&apos;lCoo dollars verhoogd. Een aantal personen waren gevat als schuldig of medepligtig aan de moordaanslagen; doch den 19den scheen men de daders nog niet opgespoord ie hebben. De heer Campbell, een reg ter 1 ijk ambtenaar van hoogen rang te Richmond, die er na de vlugt van Davis was gebleven om vredes-onderhandelingen aan le knoopen, was nu in hechlenis genomen, en een generaal van het noordelijk leger, welke zijne daartoe strekkende openingen aangenomen had, deswege uit Richmond verwijderd. — De Amerikaansche bladen deelen nog eenige bijzonderheden mede omtrent de vlugt van den moordenaar uit den schouwburg le Washington. Daaruit blijkt o. a., dat zyn pistool, zijnde een gewoon zakpislool met één loop. in de loge op den grond is gevonden. Ook had hij in de vlugt ziju hoed en een zijner sporen verloren. De hoed is herkend als hel eigendom van Booth, en omtrent de gevonden spoor is bewezen geworden, dat deze behoorde tol een paar, hetwelk hij bij het huren van een paard ten gebruike had bedongen. Wat betreft het bevreemdende, dat men den dader niet dadelyk heeft aangehouden, dil wordt opgehelderd door de mededecling, dat het feit eene te algemeene verbijstering veroorzaakte en alles zoo bijzonder snel afliep, dat menigeen hel regie van de zaak eerst bemerkte toen de dader zich reeds uit de voeten had gemaakt. Onmiddelijk nadat het feit was bekend geworden, was de politie in de weer om de telegrafen in alle rigiingen te laten werken en de aanhouding van den dader te gelasten. Inmiddels werden alle mogelijke uilgangen der slad en alle punten waar iemand zou kunnen ontsnappen, ten strengste bewaakt en alle tot vertrek gereed liggende stoombooten aengehouden, maar alles is vruchteloos geweest. — Volgens een gerucht zouden vele militairen van hel leger der zuidelijke staten voornemens zijn zich naar Mexico te begeven. — Uil RioJaneiro meldt men, dal 20000 man troepen van Paraguay het grondgebied van den Argentjjnschen statenbond mei een inval bedreigen, ten einde op die wijze Brazilië, waarmede eerstgenoemde slaat in oorlog is, te bereiken.</p>
</text>
