<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEEREN-KLEEDING. S. STOKVIS, Heiligenweg, D 240. 30EDE KWALITEIT, NETTE BEWEEKING EN VOOK- DEELIGE PEIJZEN. (20653) DE STAALWIJN van den Apotheker G. VAN LIPP, te Kleef, is door vele Doctoren, onder anderen door deHetren: Geheim Medicinaalraad en Prof. Dr. KILIAN, te Bonn, &apos; &apos;i « « Dr. NAUMANN, . . &gt; Saniteitsraad Dr. FISCHER, te Keulen, &apos; « Dr. NUECKEL, . * Dr. ARNTZ I, te Kleef. Dr. ARNTZ 11, « « aangewend en als het voortreffelijkste en werkzaamste SlaaUiddel erkend. io STAALWIJN wordt hoofdzakelijk gebruikt: 1 . Bij BLEEKZUCHT, welke haren oorsprong heeft in eene te spoedige^ en onregelmatige ontwikkeling, of ontstaan is door inspanning de» ligchaams en geestes, door gemoedsbewegingen, slecht en ontoereikend voedsel door vochtige woningen of andere omstandigheden, welke aan het bloed de voeding ontnemen. - 2°. In ONDERSCHEIDENE ZIEKTEN, welke in de tijdperken der ontwikkeling voorkomen. 3°. In ALLE ZIEKTEN DER VERTERINSORGANEN, welke door bloedarmoede veroorzaakt worden, als: gebrek aan eetlust, geeuwhonger, maagpijn, maagzuur, verstoppingen, diarrheae en wormziekte. 4Ü. In VERSCHEIDENE ZENUWKWALEN ten gevolge vaneen» gebrekkige bloedvermenging, bijzonder bij St. Veitsdans, epileptische toevallen, beven der leden, zenuwachtige hoofdpijn, aangezigtspijn, hysterk en hypochondrie. • sv.° -^ ALLE ZIEKTEN, welke door eene algemeene slechte hoedanigheid van het bloed veroorzaakt worden, als klierziekte, Engelsche ziekte en voornamelijk bij beginnende longtering, in welk geval door een tijdig en aanhoudend gebruik des STAAL .VUNS dikwijls de gevaarlijkste longziekten nog voorgekomen kunnen worden. De Flacon met gebruiksaanwijzing kost ƒ 1.25 en is te ontbieden door de Hoofdagenten F. VON WINDHEIM &amp; Cv., VERKOOPHUIS, te Amsterdam en hunne bekende Dépóts. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene Brochure, die over dit heümiddelhandelt,wordtgi-atis afgegeven. VERKOOPHUIS en de bekende Dépóts. (25460)</p>
</text>
