<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOFIieEiTEIt, In bovengenoemde betrekking wenscht zoo spoedig mogelijk geplaatst te worden (op ecu schip of vaartmg naar het Buitenland of de Overzeesche Bezittingen bestemd) lEMAND, daartoe de vereischten bezittende, zijnde Nederlander van geboorte, oud 27 iaren en van een gezond en sterk ligchaamsgestel; daarbij de Hollandsche en Fransche talen sprekende, met de Hoogdnitsche en Engelscho talen niet geheel onbekend en goed en vlug kunnende schrijven Adres met franco brieven, onder ktt. W. W., aan het Advertentk- Bnreau van J. G. ANDRIESSEN &amp; ZOON, te Utrecht (Voor- Uarenburg)^ (ïs4^ TEHÜMVOOR ƒ 140, ™9?L_£VEiMBER: Een geheel nieuw betimmerd en geschilderd UUISJb, bestaande in eene Zij- en Binnenkamer, Bovenkamer eu vrijen Zolder, benevens 2 Bedsteden, staande in den omtrek van f,„.Trgu ,&quot; e.n Prinsengrachten. Reflecterenden adresseren zich &amp;tsS^f4,\^nßo6ttandelaar A- °- SSm,FP&apos; 3 STdS.7uflnrw!_fiO,LLEWmAAaS&apos;ÏER ™Z «o&quot; faarne voor ofVwSSIK us^ aan huk tSUliJken ÏT &quot;H? ***&quot;«*&apos; deL_^.___^Q-l^ueH^bkd,Adres met franco b™% °n* vom eene6 solTdePSP_iSS_^a^™men eene AMMTBÜh WHIPPM nni! /kGELGLAS-VERZEKERING-MAATffidft? &quot;.denzoo* &apos;i&amp;ff ZfT^l^^» BUKMAN _. &lt;_APTnpmo t? ?•• aan den Kantoor-Boekhandel SfgmottSoAS pie?ig&amp; bq d 6 B°™^ * *__?• AANGEBRAGT te TERSCHELLING: eene ROOT. ooschrift 30 vï ELISABETH ST- VALh:RY ~ C Xe&quot;. El iqEn^CrLlli^; (was *&quot;¦&gt; k&apos; B&apos; MENTZ. 19 October 1867. (25509) In eene drukke TABAKS- en SIGAREN-AFFAIRE verlangt men Eesten t°^&apos;jk &apos;?°W&lt;i «?»»«*- bekwaamTn het sSn en teten v™*f &apos;t g ™ voorkomend in den Winkel kunnende omgaan, S w yU- L»won»».- Men adressere zich met franco brieven onder lett X, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az. Reguliersplem, Xjs9. (25444) „rSiw6^ ?.iet aI te groot Huisgezin, hetwelk een betrekkelijk te SS hffr «TTam?00]1 TOl£c.hï te bliiven oewonen, wordt voor Sod&apos;onlfrenkttei WSr«S,^-S IrM^^nderJetter JlB.,j3nreai^Handelsbkd. (25487) D _ BÖRSTPttLEN! bo7se/eA«jlr genezen elke Verkoudheidsprikkel, Kramp en Slnmneeierijk. (25504)_ &apos; TE HDÜR GEVRAAGD, tegen I°. Februarij, een HUIS, bevattende minstens 5 kamers tegen hoogstens ƒ 600&apos;s jaars. Adres franco, lett. J. Taan den Boekhandelaar D.B. CËNTEN^Rokim te Amsterdam. (ÏÏSI2)&quot; Eene JUFVROUW, van de P. Q~~drca 20 iaren oud, biedt zich aan ter verzorging van een a twee jeugdige Enderen, ook is zij niet ongeneigd, om hen eenig onderrigt in het Fransch en in de Muzijk te geven. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseran 2??_5 _- leJ, A&apos; B-&apos; bli de Kimteorboekverkoopers E. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. * (25409) Bij Gebroeders EBEftT, en verder bij alle Boekhandelaren, is verkrijgbaar PROSPECTUS van een werkie getiteld : J &apos; €SAVE BIM MEFRE. JORISSEN Mzn. te Rotterdam J. G E ACOTTnY V^u^W- J&apos; en anderen, uitgegeven ten voordèek ™„ i,.?*°l te Zalt-Bommel ran Prot,GodsilnderwiSe^kN^riLd. T°°r Wedwei Prijs bij inteekening één gulden. eaenantt- V,*-4491</p>
</text>
