<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTEIWIE. «on6n .WlvROüW alhier, eene nette Affaire uitoefenende in en uuib op een goeden Stand, reeds eene deftige Clientelk bezittende wenschte zich te ASSOCIËREN met eene MOOISTE, fa™ mins|ens/200 kan aanbrengen. Reflecterenden gelieven zich _^_^_adresseren onder Lett. H.H. Bureau Handelsblad. (25517) FLANELLEN EN FLANELLEN HEMDEN. -nTtT_?_l-11 eene ruime keuze ENGELSCHE en FRANSCHE en h00_.7 S&apos;^NELLEM. Engelsche Flanel van af 35 Cents per El Wtttw iiansche van af 70 Cents per El en hooger. f 2 25 en _oo^rELLEN oai»E»HEMOEM ƒ 1.75, ƒ 1.90, ho^genLEüEDE PANELLEN OVERHEMDEN ƒ 2.75 en C. P. KÖHLER, __-_____J__ Kalverstraat hoek Osiessluis, E 70. _¦*.&apos;, v°oh CAZ-FABRIEKEN. £OOP aangebed&quot;11!^611 PrijS&apos; wegens vergrooting van Toestel, TE_ 1 ®4ooinwerutuiBje van IJ Paardenkracht met Keel en 1 Gaz-Exijauster ora 2500 voet Gaz per Refle ct11&quot; W6g te brenSeri&apos; alles compleet, b. deVïlo^ _?r_rs?er..en zich met franco brieven, onder letter &amp;., IJ^J^W^RKLIJIT^N, te Alkma ar. (25535) De &lt;_? ia tweede VERIFICATIE. tonende te Wp,ln het- Fa.&apos;lis3ement van EGBERTUS GROOT straat, J «, Z7a&apos; mdc Warmoesstraat, over de Sint Anneyerificatieverea Pn?naenf°P_Tero_3pen om te verschijnen ter Tweede des morgens ten T,if&apos;lfte houden °P Donderdag 7 November 1867, Arrondissement, poiHf,UreI&apos;, ïn het L9Caal der Eerste Kamer der bewijzen hunnerK^&quot;»ank alhier, en worden tevens verzocht de zenden ten CJ. ,gen&apos; Biterli-k vijf dagen te voren ,in te Raamsteeg, F aïfi niv™ on ündergeteekende, op den Singel bij de Amsterdam, &quot; 18 October 18S7 ,„ Re Curator (2°292) Mr. M. W. JOLLES, J. OTTERBEEK ï t &quot; &quot; Cz J. VALKENBü&amp;p T?-yANWAIJENBURG,W.LEENDERTZ VIERVANT, J L WTTTfr^ SMITH&gt; J- &lt;*. VAN GINKEL.R.H. TUEMANN,&apos; H V ïffiAf, f ö. OTTERBKEK, W. F. WESKROESE Jr&apos;., J. Gr v_ _r^7OLD •A- VAN IJSBNDIJK Ez., 11. znlkn als lasthebben^l N 6;fNKEL en L. B. SNOEK, Makelaars, 24sten October ïsin ,? Va? huune Meesters, op Donderdag den Brakke Grond, in f]V N» Av°Dds ten Zes en een Half ure, in de presenteren te Verkoopen &apos; Amsterdam, aan de meestbicdenden &apos; ¦* Klst.?n Nieuw Muscadel ROZIJII. l3TOVaaaatjeSKßENra&quot;Sen)&apos; Liggende en^&apos;fzi^lf^fch£-Af pELEW. (25432) bijJJotitie zal worden aangewezen. dag824 Octobe^EdesNA^IDFNIERSWAREN zullen oToomkT- Amsterdam, ten overstaan 7 n7me • in de Brakke Grond, te to Verkoopen: au een bevoegd Beambte, presenteren ._¦__._ CIRCA 5400 Tinnen ...o JlEHE,fIÏRNA ÏÏJGEH. ___ °°e^_akMdCT^£(^ zal worJon aangGWOzen. (25440) M*l«_ff^S^&apos;&gt;EW Hhot RegTement tot analysering v_ «ADFJUNG OP wïfcvlf. _ het kjwonen eener VËlldagste&quot;llos s Ur_ ™£f ranf 11&apos; dcs Voormidbeurs. &apos; n ¦&quot;* 100 L, op het Water over do Koorn- (25427) ATTEITIE. te^M_TEPI)alMenhi?den °C-°bel&apos; laatstl&apos; ia het *** KoffijhuH to AWÏ..IM.ÜAM, by vergissing eene VERRUERRIO .SAS* heeft medegenomen wordt verzocht dezelve aan den Heer MIJNHARDT te willen ter hand stellen, als zijndo door den Eigenaar daan-an aangifte gedaan D? Jas is gemerkt aan de binnenzijde bij de KraTg echooneS ™ ee°e r Zijzakkou eene Paar %*8 a™™ Hand- j _ _—. : . (25455)</p>
</text>
