<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR TOEVALLIGE OISTAIDI6HEDE9 wordt tegen 1 November a. s. TE KOOP aangeboden: Eene nette zindelijke AFFAIRE, die door eene Vrouw kan worden waargenomen, een burger bestaan opleverende, gelegen in eene der drukste buurten alhier. Huur van het Huis is billijk; men is ook niet ongeneigd den WINKEL OPSTAND met Gaslicht over te nemen, het Huis is voor alle Affaires geschikt, uitgezonderd geene Tapperg. Adres franco onder ktt. G. H., Bureau Handelsblad. (25419) CÖMPAQIVOM. Een JONG MENSCH, over een matig kapitaal kunnende beschik, ken, met Boekhouden, Administratie en Vreemde Talen bekend, I van de beste Getuigschriften voorzien, wenschte gaarne hier of | elders in eene gevestigde ZAAK DEELGENOOT te worden. ¦ Hierop Reflecterende g.lieve men zich met franco Briefje ste adresseren onder lett. H. 1867, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, 0.-Z. Voorbnrgwal, bij de Halsteeg. • (25515) Men vraagt eenen Bekwamen SCHEEFSOOCTOII voor eene reis van Amsterdam naar Java. Adres in Persoon of met franco Brieven bij D. G. OUDEVYORTEL, op Droogbak, 52 alhier. (25514) Tegen genot van Kost, Inwoning en Hoog Loon wordt tegen 1 .November a. s. gevraagd: EEN REKWAAM R. C. GRUTTERSKICHT. (25452) Bij G. L. EUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam, ¦verschijnt heden : LORD RADITÖCIi OF EENE MEETING TE ZEIST. _-_ij_ SO Cents (25510) Een R. C. Notaris alléén, gevestigd in eene HOOFDPLAATS~van een bekend uitsluitend R. C Kanton, wenscht, onder voorwaarden «¦mi i!l__-nB &quot;oogere goedkeuring, met een zijner Collega&apos;s eene RUILING aan te gaan onverschillig in welke Standplaats branco aanvragen, onder het motto NOTARIAAT, aan het Bureau __aime-__aaa. . lemand van zijne renten levende, bekend met de correspondentie in de vier hoofdtalen het Italiaansch boekhouden en veXe adm! nistratieye werkzaamheden, zoekt eene betrekking, onversching wföJin ?°mpTg? bez}Sheid, verschaft, en waarin eenig sakrif Zh r • m *?n adresseren zich onder lett. W franco aan het Bnreau Handelsblad. (25513 i IÜ&quot;&quot; TUuOFGEVRAAGir eene MENAGERIE voor Kippen en Paisanten. Opgaven van HIÉREN WINKELIERS, ATTENTIE 7&quot; Een fatsoenlijk JONG MENSCH zag zich gaarne zoo snoedis. mogelijk m een KOMENEUM.H-, VLEESCR- of anderen VIIN«JiX geplaatst, niet onbekend met het Vkeschsnn&apos;den, voorzien van Mw\r«?-_ren van trouw en eerlijkheid. Alsmede een fatsoenlijk JONG aJZ ?. T?°,reenenKRUIDENIERSWINKEL. lEMAND van aen iatsoenlijken stand, successivelijk f 2000 kunnende fourneren on.fhdnl_3v-iadmi?istï.atie&apos; kan ziGh ASS»CIËREN in eene deftige&apos; helder? hmljk &quot;T b?-st\an oPte™«»&quot;le Zaak, de aan te brengen fi?krjüP^r?we.rJ^««.e^r_- voor eene zeer fatsoenzf is nni- °FW IMHONING en HUISSELIJIK VERKEER, huishoud;™6 on«e_K1Sd zl?h te belasten met de waarneming der d êif_._t_T^ Va? ?-cue _&quot;ame of eenenWeduwnaar, zullende meer op eene K «•¦ ___?22?ndehnK dan °P salaris letten- ÏE HÜÜR een WINMIELRUIS voor ƒ 220, voor alle Affaires geschikt, mits over te n.nien den Opstand en Gazlicht. Adres in persoon of door franco Dnei aan het Commissiekantoor, Blaauwburgwal, N°. 186, te Amsterdam. (25475) _il4iM. Er bestaat gelegenheid tot het overnemen van eene fatsoenlijke en nette WINKELZAAK, die gemakkelijk aangeleerd kan worden en een Bestaan opkverd. Benoodigt Kapitaal circa f 2000 Adres franco, onder lett. Z., bij den Boekhandelaar W.EELKEMA ; te Leeuwarden, (25505)</p>
</text>
