<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ösur w&apos;»8-&apos; w.« s__;»Bft* Amstekdam, 19 October 1867. De Heer en~^vrö_w~T.pttr^Tvßkv;— —¦ (25553) TE HUUR aaiSde^in «tfr b.«*«»l™i» hebbende, wordt Adres&apos;franco ktte?G m&apos; atTnT^1 d£de_«k te &quot;Sfn *_ËARTORIUS , Dam. den Kant°°r-Boekhandel BLIKMAN — — (25524) TEHliTiïïr^— *•£¦»»•in rder«dor. HUIS, met grooten Tuin, vol rlkdra^ * ,lnal£kea ™orzien _!__^^o_!l^g^ vabah zKl»^^^ zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk InlaatT ?!5,?e-merswMe&quot;&apos; baksaiFaire, tegen genot van Koft en InwonW&apos; Vv ln e?e Ta&quot; lieven zich te adrelseren met franco brf«lp»f;_i Irf &quot;genden jje- Boekdrukker J. HEYNIS T^^dS™&apos; ° Mt&amp;g *&quot; enJ&quot;jH&apos;pGTkILSDON^&apos; W^ETJEN, VINGER, J. C.BAUM IS MOVFTHRITu ffi Makelaars, zullen op WOENSOAG F. VAN HOUTEN, in vmfkg brêneen- _^T -dea, *[otaris sterk weldoortimmerd HUIS. met Arrbfin.^ kaftaal, hecht, schengebouw, Achterhuis&apos;T ftjffi bü d„ t &apos;41,0? Kalverstraat. bg de Jongen-Roelensteeg, E 225 m»ri, t _iT&apos;• en Hestaiiratie. Breeder bij billetten o™_ W njke Jaren L&quot;gement op vertoon van een toegangbewiis de nt &apos;en te afsmede op den verkoopdag vanll^LP&apos;^dags en Donderdags, eigendom en de veilconditiën ™vii &apos;?&apos; IJnre1Jnre- De bewijzen van den Verkoopdag, des Voorm.ddaï te^i da»eVÓ6r&apos; alsmede °p tore van den Wis IVAN _Óm&apos;Pi_ °iF ¦llSgen&apos; _ten kan&quot; Heerenstraat. v iN ZIIIEN, Keizersgracht bij de &apos; ; -___ (25525) „ R .__. NEDERLANDSCHE &apos; op WOENSDAG SO Ocßm lt^ teer A^n EH ure op: &quot; «^ __ _•__«____ I_.©7, des voormiddags ten t-*S!90 stuks Gezouten De BUENOS-AYRES KOEHUIDBN _____lSTEKDAM,^I_October 1867. ° (2g IlBlmw HoLl_lND__^E~~~dLI?L--IJZERM SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ Eurèra Trein van AMSTERDAM naar HAARLEM op WOFIVSt* „ a^___4BWtóHSSgS_: _ (25541) TOUlfc&amp;N* &amp;*__%&gt;££ SX ber tot en met Zaturda&quot; 2 N?SAm Van £ «£--„elfden dag of op den vol|enden° m^en _2 &amp; g4g °P »eerstvertrekkenden Personentrein (Tiln 1? en vau Amsterdam Utkeciit, 19 October 1867 U n lj,nr «„„ (25395) . PE OIHECTIE. JULIA NE RENA TE Kapt. E. W. HAMMEB. Heeren Malers van eene billijke Vracht wenschende te profiteren Wordt deze gelegeaheid bijzonder aanbevolen. &apos; Adres VAN DER WOUDEN k LUBER, Amsterdam. (25549) KIEZERSVEREENIGING DE GRONDWET. &apos; Bij de Herstemming op Dingsdag 22 October 1867 voor de PROVINCIALE STATEN, wordt door deze Vereeniging aanbevolen den Heer r A. J. M. TAV DEB TOORM. Namens het Bestunr, P. N. MULLER, Voorzitter. (25343) N. G. PIERSON, Secretaris. IiZERSÏERI^WGIiTii)AM^ Bij de HERSTEMMING op 22 October e. k. blijft de Vereeniging als Candidaat voor de PROVINCIALE STATEN aanbevelen den Heer A. J. H. VAN DER TOORN, , LID VAN DEN GEMEENTERAAD. Namens het Bestuur, W. VAN DER VLIET, Pres. , (25269) j. A. MOLSTER, Secret. RIE-VEREÜGII BIIRGERPLIGT. De Vereeniging heeft de eer den Kiezers te herinneren, dat bij de HERSTEMMING voor een Lid van de PROVINCIALE STATEN op Dingsdag 22 October e. k. haar Candidaat is de Heer J. GU J_LG.l_fK9 NOTARIS EN LID VAN DEN GEMEENTERAAD. Amsterdam, 16 October 1867. De Commissie van Bestuur: J. DOMELA NIEUWENHÜIS. A. J. MODDERMAN. R. J., KELDERMAN. N. REDEKER BISDOM. D. F. TER STEEG. J. REGTDOORZEE. P. SMIDT VAN GELDER. W. MARTEN WESTERMAN. J. L. DE LEAO LAGUNA. (25275) Dingsdag&apos; 12 November 1867 cc volgende dagen Verkooping in HET OEDEZIJDS HEEREN-EOGEMT, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en RICHARD, Bestaande in: Juweelen, Gouden en Zilveren Werken, Porcelein, Linnen, Tapijten, Pendules , Meubelen, enz.; alsmede eene partij Zijden Manshoeden, Fantasiehoeden, Petten en stukken Zijden Hoedenpluche, verkocht wordende wegens likwidatie van een Magazijn. Informatiën zijn te verkrijgen bh&apos; den Makelaar J. P. A. KILSDONK. (25556)</p>
</text>
