<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 19 Oct. (Part Corr\ Tm , • *. sloten. De divisie van Lyon is naar TouLl^-!.!6^6 in E°meisbedivisie is gereed en eeneWevomtdc&quot;reaerve V™™&apos; f_.e tweede graaf van Palikao, die - w^n&amp;K&gt;.«^l«««t__b__ Se in het water gevallen dotatie -in ROI, den T,ltell1w?, Toor zal gaan halen W^de^^^^S|f*fi 3(1,01)0 man zal worden gebragt. De intendance is vc_ trokken ™ t-°P teren ochtend passeerde een detachement van het corns. _eniP AglS&quot; met bestemming naar Toulon, werwaarts ook uit Vmcennes artillerie! matenaal werd gezonden. — Maar men aarzelt nog, men wacht op ! een antwoord uit Plorence, alvorens den Rubicon over te steken. De graaf Vimercati, de bekende onderhandelaar tusschen Parijs en Florence, is gisteren alhier aangekomen en onmiddellijk door den Keizer enden Heer de Moustier ontvang, n. Ik vermoed, dat hij het verwaent. antwoord heeft medegebrag., waarover heden in eene nieuwe bijeenkomst te St. Cloud zal worden beraadslaagd, welke door Prins Napoleon zal worden bijgewoond. Laatstgenoemde stelt zijne beste pogingen in het werk, om eene schikking met Italië tot stand te brengen. Intusschen bevat de Gazelta di Firenze een zeer hevig artikel tegen Frankrijk en de organen der Italiaansche regering, aan deze en gene zijde der Alpen, spreken veel — om hunnen tegenstanders vrees en zich zei ven moed in te boezemen — van conferentiën, welke Rattazzi met den Pruisischen en Russischen gezant heeft gehouden. Dit middeltje blijft evenwel zonder uitwerking , daar generaal Pkury, naar het schijnt, uit Berlijn de stellige verzekering heeft medegebragt, dat Pruisen Italië alieen zal laten staan en de Romeinsche aangelegenheden het kabinet van Berlijn niet raken (?).</p>
	<p>Evenwel ontbreekt het nog niet aan lieden, die van meening zijn, dat Keizer Napoleon ter wille van den Paus geen stap zal doen, welke — bij de in Italië tegen de Pranschen bestaande verbittering — tot ernstige verwikkelingen zou kunnen leiden. Men maakt zelfs toespelingen, maar om u dit te doen begrijpen, moet ik u eerst iets anders vertellen.</p>
	<p>In den afgeloopen nacht werd een groot aantal der ijzeren stoelen (men zegt meer dan 1000), welke op de Champs-Elysées en de boulevards zijn geplaatst, door onbekende kwaadwilligen gebroken envernield, — een bewijs van de slechte organisatie van de policie der hoofdstad .niettegenstaande men de dagbladschrijvers, die zich ongunstig over de heeren policie-agenten uitlaten, tot geldboeten en gevangenisstraf veroordeelt. Nu zegt de Franschman, die met alles spot, — zoowel |met het toilet der Keizerin, als met de zwarte stippen des Keizers en den val van het Credit-Mobilier, — dat de regering welke onder hare oogen de vernieling van zoo vele stoelen duit, zeker geene expeditie zal ondernemen, om te Eome één Stoel te behouden. Inmiddels schijnt het bijna alsof de Bomemsche aangelegenheden de eenige (wel is waar voorkopige) oplossing zullen vinden, waaraan niemand dacht. Volgens de jongste berigten namelijk hebben de Pauselijke troepen niet slechts de Garibaldisten bn&apos; Nerola totaal geslagen, maar zijn zij zelfs offensief te werk gegaan, om hen uit Orta en de_wemige plaatsen, welke de roodhemden nog bezet houden, te verdrijven.</p>
	<p>De Keizer bragt gisteren een bezoek aan de tentoonstelling.</p>
	<p>Het schijnt, dat m den ministerraad de espeditie naar Eome vooral is aanbevolen als middel om het prestige des Keizers te verheffen. Volgens hen, die den Keizer den raad gegeven hebben om ter gunste van het wereldlijk gezag van den Paus te interveniëren, zal (laardoor revanche worden genomen op de talrijke nederlagen, door het keizerlijk bewind in den laatsten tijd geleden. — Het gerucht, dat de Heer de Lavaktte zijn ontslag zal nemen als minister, indien aan het voornemen tot de expeditie gevolg wordt gegeven, wint veld. F 6 5 fesass fiSrtii&amp;sst&quot;»-regelg «*ss&amp; «_T_ der vreemde mogendheden in de Eomeinsche kwesgtÊ_^i?ss»»a_sssï&apos;S</p>
</text>
