<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CPCVI W. CARRÉ, AMSTELGRACHT NAAST HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. Dingsdag 22 October. Buitengewone Eqnestrische Representatie Voorstelling van gedresseerde Paarden, o. a. de Hooge Rijschool, ge&quot; reden op den Arabischen hengst Maomot Benzorif, door Mad. Carré. Tot slot groote manoeuvres door vier dames te paard zittende en vier heeren, ieder op 2 paarden staande, gecommandeerd door Mr. Oskar Carré. . Aanvang 8 Ure. Prijzen der Plaatsen: Iste Rang ƒ 1.49, 2deßang/l,3deßang/0.60. Kinderpiaatséh op den Isten Rang ƒl, op den 2denßang ƒ 0.75- Een Abonnementslijst is aan het Bureau van den Circus geopend. Plaatsen te bespreken a 10 Cents, van _10 tot 6 Ure. . &quot; CIfICïJS&quot;MATIÖ_\AAL. Plantaadje Parklaan. Dingsdag 22 Oct. en vervolgens ieder Avond: Voorstelling in de Hooge Rijkunst, Gedresseerde Paarden, Gymnastische Kunstverrigtingen, Ballet-Pantomimes, enz., alles breodvoerigw volgens Billetten en Programma&apos;s. Aanvang ten 8 Ure. DE DIRECTIE. Iste Rang 99 Cent, 2de Rang 60 Cent, 3de Rang 25 Cent. _, ~IHRQUE IN MINIATUUR, STAANDE MET DE KOLOSSALE TENT OP DE BOTERMARKT&apos; FRONT OVER DE REGULIERSBREESTRAAT, met Twintig in vrijheid gedresseerde PONNYS, van de edelste rassen, in verbinding met het Theater van Gedresseerde Honden en Apen, onder Directie van L. DASSIE Firma VERDI. Dingsdag 22 Oct. Twee groote Voorstellingen, de Iste ten 5V_ Ure&apos; de 2de ten 8 Ure precies. Prijzen der Plaatsen: Iste Rang 99 Cts., 2de Rang 60 Cts., 3de Rang 40 Cts., 4de Rang 20 Cts. Kinderen beneden Tien Jaren Eerste en Tweede Rang half geld. Bureau g&apos;&quot; opend des Morgens ten Tien Ure. NB. Het Publiek kan verzekerd zijn dat Zaturdag 26 October de laatste Voorstellingen worden gegeven, door vertrek naar Londem__ ~ « &quot; NATIONAAL GOOCHELSPÈL van den sedert ft, -?sÖ$ if Jaren met roem bekenden Hofméchanicus D. _k . &gt;Mf#jfS..?;&apos;*&apos;. Q BAÏ.IBERG, staande met deszelfs Tent op de Boter- CSnpPfï Sy markt, alwaar het Koninklijke Wapen boven de Denï ,JS_lP_i_--2: prijkt. Dagelijks gedurende de Kermis 4 Voorstellk&apos; &lt;_2_fsB*iP|§p gen ten 4 en 6 Ure Kindervoorstelling en BenloU-9 Volksvoorstellingen, te geven door den 81-Jarigen Hofméchanicus» deszelfs oudsten Zoon TOBIAS en zijn Kleinzoon MORITZ, otfj 9 Jaar; om het Uoochelspel op te luisteren en te varieêren heet» het de Directie mogen gelukken eene overeenkomst te treffen jnet den wereldberoemden Hercules en Oaoutchouxman MARTIN PETERSEJN i uit Kopenhagen, welke niet alken door zij ue wonder volle LigchaaniSverdraaijing, maar ook tevens door zijn Herculische krachtsontwik&apos; keling zal uitmunten. Onder meer andere zal hij eene IJzeren Staaf ter zwaarte van 150 ffi met eene hand opheffen en dezelve boven zijn hooi» zwaaijen, loovende hij eene Premie uit van 100 Gulden ten voordeel» van dengene, die hem dit kunststuk kan nadoen. Uitvoerige Programma&apos;s zijn aan de Tent Gratis verkrijgbaar. , &quot;^^NMr&quot;WÖNDER WONDERVOLLE Optische Illusfen waarbij THE FAIRY FOUNTAIN een brillant effect van schitterend^ Klem-spelingen op Water benevens daarin de GEEST. m a j u. Opticus aan de Kon. Polyte chnic, London^ ADMIRAAL TOM POUCE. JAN HANNEMA. Belangwekkende speling der natuur. De Kleinste Heer, de eenigst^ in Europa. Het Wonder der Wereld. Vereerd met een bezoek va&quot; de geheele Koninklijke Familie der Noderlandon, geboren 23 Apr&quot; 1839 te Franeker in Friesland, weegt 11 Ned. Ponden, is 28 Jar|0 oud, slechts 7 Palm groot en spreekt vijf verschillende talen, staan&quot; de sierlijk ingerigte en prachtig verlichte Loge op de Kermis alm Amstelveld. Deze kleinste, schoonste en jongste der thans leven Dwergen heeft bijna geheel Europa doorgereisd, werd aan meest ¦« Hoven van Europa, aan de Keizers en Koningen en aan den ilpoK Adel tot ieders grootste bewondering voorgesteld en mogt zich in &quot; t grootsten bijval verheugen. De Logo is geopond van tLM°r_f nVg. _ Avonds. Prijzen der Plaatsen: Iste Rang 25 Cts.; 2deßangloCt^ Portretten van den Heer Admiraal Torn Pouce zgn verkrtfgbaf» aan het Lokaal tegen 30 a 40 Cents. ________-=__=&gt;</p>
</text>
