<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij P. N. VAÏ\T KAMPEN, te Amsterdam, is ver.cliea.u; J. P. HEIJE, EEN DICHTERLIJKE KRANS. (Kerst en meest elite Blederl. Moeder gewijd.) DE KINDEREN EN HET VOLK, EENE BLOEMLEZING. „„„„_„« In Omslag met Ets-Photogrammen, door H. J. DURGEH_-« Prijs ƒ l.&amp;O. a£ IME TOMtM.HOICB.TIES van J. P. KEIJE. Twee deelen in postformaat, gebonden in lmnen, met vignet cv staal, naar eene teekening van H. J. BURGERS, door J. H. R_W\ NEFELD, en een aantal vignetten tusschen den tekst. Prijs./ i.«&quot;. He Vierde Druk van: R Ij O El JU K ¥§ .Regaard in den Lusthof der Vaderl. Poëzij- In 16% met vier Staalplaatjes, ingenaaid ƒ 1.90; gebonden in linne»&apos; verguld op snee, f 2.60. ÏIVHOU»: De Paradüsroos, door Mr. J.VAN LENNEP. - E^ Rots, door J. P. HEIJE. — In Akide&apos;s Bijbel, door N. BEEl_&gt;. Alken, door ESTELLA HERTZVELD. - Het Haantjen van 0^ Toren, door P. A. DE GÉNESTET. - Des Heeren.Huis, door J. *&apos; HEIJE. - De Beroofde Vader, door K. SYBRANDI. - De ReddiiW door Mr. A. BOGAEES. - &apos;s Heeren Woord, door J. P. HEIJE. Het Kind en de Moeder, door C.W.VAN DER POT. - De KM, Plant, door J.P.HEIJE - Aan een kind, door J.P.HASEBRO^ — Bii de Wiege van een Kind des Armen, door J.VAN B__l_liö. Het Wiegelied der Markerinne, door J. J. L. TEN KATE. - hm aan een Spelend kind, door B. TER HAAR. - Ouderenvreugd, d°ü H. Asz. DÜIJER. - Vaderklagt, door C. G. WITHUYS - GfK Kinderen, door A. VAN DER HOOP Jbs.zn. - H.uwelycx-pi^ door Mr. W. BILDERDIJK. - De Jongelingsjaren, door B. l*&gt; HAAR. - De Verlatene, door C. G. WITHUIS. - Aan Min»», door N. BEETS. — Het Vogel.chieten, door A. C. W. SIARINU- , I Een Misstap, door J. BRESTER. - Wijs Klaertjen ot&gt; t, IJs. w E. J. POTGIETER. - Het Ronde Putien. door H. J. SCHIMMEJj t Met Schade en Schande, door P. A. DÉ GÉNESTET. -. t Muist van Katten komt, door A. J. DE BULL. - De Kamerjagt, door VAN OOSTERWIJK BRUIJN. -Een Voorstander, door d. Or. f De Vijf Winden, door J. NOLET DE BRAUWERE. - Bede, ««g. H. TOLLENS Cz. - &apos;t Gelukkig Boerinnetje, door P. T. HE^V TIUS VAN DEN BERGH. — Wensch. —Plezier door¦ H. BINGEö- 8 Meisjes en Bloemen, door G. H. J. ELLIOT BOSWEL., - M,, Keus, door G.D. BOERLAGE. - Truitje, door Mr. A.BOGAEK^ De Zoekenden, door J. P. HEIJE. -De Vloek, door Mr. W-fV DERDIJK. - De Mislukte Kus, door J. VAN OOSTER^et, BRUIJN. - Lief Elsjen, door J. J. L. TEN KATE. - Bloode ffy, door W. J.VAN ZEGGELEN. - DeVisschende Reiger, door &amp;¦ * VAN DAM VAN ISSELT. — Jantje, doorß****. -IndividuaU- - door d.G. - Tante Temen, door J. C. PRUYMERS. -Ge^fSooh De Hoofdige Boer, door A. C. W. STARING. - Het Nachtsp^ door Mr. W. BILDERDIJK. — Dagelijksch Brood, door P- *• „ GÉNESTET. - Winteravondliedje, door H. TOLLENS Cz. -¦ $, een Christen-leeraar, door Mr. M. C. VAN HALL. - ™aa yjf. door d.G. -De Hoop des WEDERZIENS, door Mr. J. DE Kliu is. - De Moeder en het Kind, door J.P. HEIJE. - Het eerstew»gt, tendom, door B. TER HAAR, - Het derde Eeuwfeest der» ming, door Mr. I. DA COSTA. - Do Proefsteen, .door d. &quot; ö. Sparije in 1607, door Mr. A. BOGAERS. - De Tnd ploot WITHUYS. - Het vliegend Schip, door J. J. A. GOEVELNEU* A Ahasverus, door Mr. J. E. BANCK. __. Aan ledereen, door DE GÉNESTET. K</p>
</text>
