<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\M I_ &apos;¦&apos;__ T HEL,! In het MAGAZIJN DE CONCURRENT, in do Kalverstraat, N°. 123, alwaar de UITVERKOOP tot den Isten November zal voortduren, is op heden nog aangekomen een groote voorraad van HEEREN- en DAMES WBNTER-Alt TBREIEN, zoo al-: ¦ Kan-Laarzen met Bont, Patent Kap-Laarzen, Knie-Laarzen met Bont, dubbelzool Laarzen met Schroeven en Kunstlood er in gewerkt, al£ mede ook Bottines; ook voor Dames Amazone-, Kuit-en Dubbelzool-Laarsjes, alles ondoordringbaar en regtstreeks van Parijs en 1.-* &apos; hier aangekomen, welke nog vroeger besteld waren. (25238) Bij dtn Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, te Amsterdam&apos;, is van de pers gekounn en alom verkrijgbaar of te ontbieden : Eene NïEïJWE, zeer eOEl»KOOi»E en NETTE UITGAVE DES TWEE KLASSIEKE HISTORISCH-ROIMTISCHE WERMUES van 3. F. Oi_TlilB, p p m t _ p i,i t ~r\ . I. HET SliOlP tO_ETl_S_?_Elir IM IS9O, GESCBIEMUHMG VERHAAL ÜIT DEI TACHTIGJARIGEN OORLOG. 1 TWEE DEELEI. 11. DE SCHAJJPHBBDISRt EEN VERHAAL ÜIT DEK ÜIRECHTSCHEI OORLOG, 1481-1483. IN VIER DEELEfï. Vóór elk _er sses deelen is eene fraaije Staalgravure tegenover den Ketterdraktitel. De prijs dezer heide werken ingenaaid is slechts f 6.00. En keurig gebonden in zes groen linnen Banden, met vergulde stempels . 8,4». IVR. Dn Bezitters der Komantische werken van Mr. Jf. VAN LENNEP, in 19 Deelen, worden ook bovenstaande uitgaven bijzond.--aaßbevolen. (24685) JLieMg&apos;s Mactraet of memt C&amp;mpan«f, JLimited, Itondon. Groote Prijsvermindering VAN HET w LI EB I ®9S (Extraetum Carnis liebig) ten gevolge van de UITBEEIDING der PABEIKATIE van dit PEODUCT. Hetzelve is te bekomen bij alle Handelaren in HOLLAND tot de volgende prijzen: (IN HET KLEIN) 1 Eng. ffi 1/2 Eng. ffi 1/4 Eng. ffi 1/8 Eng. ffi. f B.1&amp;. f 8.45. f 1.95. ƒ 0.05. Voor den aankoop in HET GEOOT z:eh te vervoegen tot de Correspondenten der Compagnie, namelijk: De Heer N. J. SCHERMER te AMSTEBDAM. n A. FICQ&amp;ZOON * BOTTERDAM. * J. L. IHEYS Lz ii &apos;S GEAVENHAGE. // ii L. G. &quot;WATERREUS « « r i F. KERHHOCE « UTRECHT. &apos; &apos; &quot; C. __. SMITS « HAARLEM. Dit EXTRACT wordt in de Etablissementen der Compagnie in Zuid-Amerika vervaardigd.onder het bijzonder toezigt en de» waarborg van den Heer Baron J. VON LIEBIG en zijnen afgevaardigde den Heer M. VON PETTENKOFER, wier Certifikaat zich op eiken pot bevindt. De Jury der Parijzer Tentoonstelling heeft aan dit EXTRACT TWEE GOUDEN MEDAILLES toegewezen. De NAAM van LIEBIG&apos;S Vieesch-Extract of Extraetum Camis Liebig is het uitsluitend eigendom der Compagnie; men zjj ° P zijne hoede tegen elke vervalsehing. Dit EXTRACT van het zuiverste en meest versche Run dvkesch vervaardigd, bevat noch vet, noch Ijjmstof, bewaart zich jaren 1»D» en beveelt zich bijzonder aan tot het bereiden van Bouillon voor zwakke en zieke personen, voor hospitalen en hotels, alsook voor leger 3&apos; reizigers, enz., en is het GOEDKOOPSTE MIDDEL om Soepen, Sausen en Groenten te bereiden. HH. Doctoren hebben bevestigd, dat het met groot voordeel gebruikt wordt in verschillende ziekten, o. a. Bleekzucht, Waterzucht, Uittering en ook voor Klierachtige Kinderen. Een pond van dit Extract is toereikend tot het bereiden van SOO portiën krachtigen BohUI»»&apos; dus kost iedere portie ongeveer 3i CENT. DE DIRECTIE (24093) der LUbig&apos;) Extract of meat Company, Limited, London.</p>
</text>
