<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BÏmGTJï-Nl-^^ JTOBIG NOMMER_OYEhgENOMfI]y.</title>
	<p>Eene zeer gelukkige tegenstelling met deze zaak maakte heden de totft n_ar ht* Hniderßl.t. Hier was blijkbaar ecu Üiuk plan, opgekvme» in door ca deer artUtiöke gemoederen, op dj meest aitutiuke wgze uitgevoerd. De vaart over het IJ, aangevangen op het aangekondigde uur, werd door het schoonste weder begunstigd. Juist genoeg wind, om te doen gevoelen, dat men zich aan den ingang der zee bevond; niet genoeg om voor een onaangenamen afloop te vreezen. Het aantal feestvierenden, dat zich op de boot bevond schatten wij op 3CO a 400; vele anderen begaven zich per viervoet naar het verblijf van Hooft, of zetten door hunne bewimpelde boeijers en botters het tooneel meerdere levendigheid bij. Het binnenkomen m de haven bij laag water veroorzaakte eenig oponthoud, maar de aangename toon, die aan boord heerschte, maakte dat men dit in lijdzaamheid verdroeg en, zij het dan ook na eenige kleme hindernissen, welgemoed het slot binnenstapte. Gelijk reeds in den feestwijzer is vermeld , prijkte de voorpoort met de wapens van Holland (herinnering aan Floris V), van Vondel, Hooft, Maria Tesselschade Visscher, Francisca Duarte, Constantijn Huygens, Casper van Baerk, Daniel Mostert en Dirck Janz S weling. Het binnenplein was versierd met frisch groen en in de nissen aan den muur met opschriften, ontleend aan Vondels werken. Niet het geheele gezelschap tegelijk kon in de groote zaal worden toegelaten; de ruimte wasjdaartoe te beperkt, maar de verrassingen, die den bezoekers waren bereid zouden voor elk gezelschap worden herhaald en men behoefde zich dus volstrekt niet te overhaasten, maar kon buiten zich koesterend in den warmen — tegenwoordig maar al te zeldzamen — zonneschijn, bedaard zijn beurt afwachten.</p>
	<p>Terwijl ook wij dit deden schreven wij eenige dezer bijschriften af, wij zouden die hier mededcekn, maar vervamen, dat waarschijnlijk eene volledige beschrijving van het geheele feest het licht zal zien, waarin dan ook deze eene geschiktere plaats zullen kunnen vinden. In de oude zaal, gelijk men weet voor deze gelegenheid met behulp van het oudheidkundig genootschap antiek gemeubeld en door of onder toezigt van den Heer Cuypers op uitmuntende wijze in fries beschilderd — wachtte ons, zoo als wij boven zeiden&apos;, eene alleraangenaamste verrassing. Eene gordijn op&apos; den achtergrond werd weggeschoven en onder het borstbeeld van Vondel, door den Heer Royer voor deze gelegenheid belangeloos vervaardigd, vertoonden zich thans vijf personen in het costuuin van den tijd, voorstellende Pieter Cornsz. Hooft, Maria Tesselschade Visscher, Prancisca Duarte, Gonst. Huygens en Dr. Casper Barlaeus, die ons vergastten op zoete toonen, geliJK die ten tijde van den Drost, zoo menigmaal door deze zaal moeten hebben weerklonken, wanneer het late veerschuitluiden maar zelden in de gastenzaal hen scheiden deed van het vriendenmaal. Het lied (van den Hr. J. A. Alberdingk Thijm, buitengewoon gelukkig op muziek gezet door den Hr. G. A. Heinze) was natuurlijk toepasselijk op de pkgtigheid. Heinze zelf accompagneerde in het costuum van Dirck Jansz Swelingh, den bekenden organist, die ons ook werd geschetst in de historische galerij van Arti, door de begaafde hand van den dezer dagen veel te vroeg aan de kunst ontvallen Scheltema. De uitvoering van deze lieve compositie liet niets te wenschen over en gaarne scharen wij ons dan ook openlijk onder degenen, die de Dames Froschhart en Cuypers (geb. Alberdingk Thijm) en de Heeren Theunissen, Küster en van Erven Dorens voor dit genot hunue_ dankbare hulde bragten. Weldra luidde thans ook voor ons, wel niet de bengel van de late veerschuit, maar toch die dor stoomboot en haastte een ieder zich aan boord. Toen het vaartuig zich weder in beweging zette, scheen het alsof do oude tijdon weder geheel herleefden. Immers van den wal wuifden de Drost en zijne gasten de^ vertrekkenden een laatst vaarwel toe. Ook op den terugt&apos;ogt bleef liet schoone weder ons bij en weldra scheidde men in allo rigtingen om heden namiddag zich weder grootendeels te vereenigen aan den maaltijd, waarmede de feestelijkheden zullen worden besloten.</p>
</text>
