<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LEIDEN, 6 April. Boter per lj_ vat lste Kwal. f 50 a 54, dito 2de f 45 a 49, dito per ffi f\ .25 a 1.35 en ƒ 1 121/3 a 1.22V-*. BUENOS-AYRES, 25 Febr. Huiden: Voor Amerika werden 87,000 st. verkocht tot rl. 40 a 43 voor Entre-rios *, voor het continent 8000 st. 30 t_ Mataderos-Ossen tot 44 rl. a 1/3. Voor Spanje en Italië werden 79,000 st. verkocht tot rl. 28 a 42, Van gezouten 102,500 Ossen van 60 ffi tot rl. 33a 32, en 13,500 Koe van 50 ffi tot rl. 28 a 27&apos;;..— Talk hooger op rl. 141/4 a 1/2 voor halve, pijpen, en 141/3 voor heele; 3600 pijpen werden verkocht. — Wol; 580,000 arobas werden aantebragt, die meest tot vorige prijzen werden verk. Voorraad 700,000 ito, en men noteert Mermos doll. 82 a 88; Metis 172 a 80, 1107 a 70. — Paardenhaar goed gevraagd tot doll. 120 a 125. — Holl. Jenever in betere positie; 2500 kisten a doll. 50 verkocht; andere merken 49 a 47 eu Demi-jones 41.— Suiker: G eraf fin. met groote aanvoeren van Havre, Bordeaux en Rotterdam, waardoor de prijzen lager zijn van rl. 19 op 188/4. — Waskaarsen met eenige vraag a doll. 5%. — Holl. Kaas onveranderd; goede kwal. doll. 29. — &apos;lont met groote aanvoeren; Cadix rl. 91/5. — Vrachten naar Antwerpen 15 sh. voor gez. en 25 sh. v.or dr. Huiden; Talk 25 sh. en Wol 20 sh. — Koers op Londen 503/ s a 50 d. MAKASSAR, 8 Februarij. Kleine partijtjes Bontham Koffij werden tot f 36 verhandeld. Van Pare Pare werden circa 500 picols aangebragt, die nog geen kooper vonden. 150 picols Gutta Percha, van Boeloengan, werden bij inschrijving tot geheimen prijs genomen. Rotting kwam sedert niet veor; goed Koetieriet tot f 7 gezocht. Timor Was en zuivere Borneo dito betaalt men met ƒ 165; het artikel is echter slecnts zeer zelden te koop. Van Rijst hadden successivelijk aanvoeren plaats, die de waarde hier verder drukken. Vraag bestaat er weinig en het artikel verkeert thans bij luimen voorraad in eene zeer fiaauwe stemming. Bali Carga Rijst wordt tot ƒ 5^ en dito witte totjf 6i aangeboden, zonder debiet te vinden. In Invoerartikelen ging weinig om. De aanvoeren van L&apos;jnwmkn en Garens pur stoombooten vau Singapore en Java konden tot verder gereduceerde prijzen slechts gedeeltelijk plaatsing vinden. Vraag voor export bestaat er niet meer en de Chinesche en Inlandsche Ni.uwj aarsfeesten bragten de gewone stilte met zich. De lading per Helena, van Holland, die dagelijks verwacht wordt, zal dan ook eene lustelooze markt treffen eu wij vreezen, dat daarin vóór het einde dezer maand geene verbetering zal komen. Van Bali blijven de rapporten mede ongunstig. Holl. ruwe en witte Goederen. 6 4 Calicots en Madapollams, hoewel tot f 9 a % en ƒ 8 a 8J naar kwaliteit respect, verkrijgbaar, vonden geen debiet. Voor enkele 5/4 Calicots bedong men nn en dan met moeite f 7. 5/4 Madapollams zijn schaarsch-, goede soorten waren nu en dan tot f 71 a 7| te plaatsen; 4/4 en 9/8 ruw wit bleef onverkocht. Van Holl. ruwe en witte Shirtings is slechts een klein restant voorhanden; kooplust bestaat er hoegenaamd niet voor deze artikelen. Ruwe Drills van voldoende kwaliteit werden nu en dan met|/ 12_ a 13 betaald; de voorraad is beperkt. Vrachten; De Engelsche bark Helen Louise met eene lading hout en planken van Singapore, zal hier voor eigenaarsrekening naar Macao beladen worden. De N. 1. bark Snufielaar zeilde naar de Moluccos. Van Bali arriveerden met Rjjst de N. I. schoeneis Eersteling en Bintang-Timor. en de N. I. bri_ Wilhelmina. Wisselkoers op Holland: Gouvemements-wissels f 103, Rotterdamsche Bank ƒ 103. en Particuliere f 103 S afgedaan; op Singapore particulier ƒ 265 aangeboden. Sovereigns ƒ 12.60 genieten iets meer attentie. YOKOHAMA, 14 Februarij. Ui-Voerartikelen met redelijken handel in Zijib-, tot circa vorige prijzen. De aanvoer was klein en er waren slechts 400 bn. ter markt, terwijl slechts 200 bn. werden verkocht. Men noteert Mybash en Sinchu N&quot;. 1 en 2 doll. 840 a 890 beste Oshu 790 a 810, Coshu N°. 1 en 2 doll. 750, Sodai N&quot;; 1 doll. 670 a 700. Uitvoer naar Esgeland dit saisoen 6367 bn., en naar Marseille 2837 bn. — Thee met kleine verkoopen in de ordin. soorten en er was weinig vraag. De notering is grootendeels nominaal. Ord. en goed ord. doll. 21 a 25, middel doll. 27 a 29, goed a fraai doll. 31 a 36, en beste doll. 36 a 40.— Gulnoten doll. 8.50 c. per pic. — Was: witte doll. 23. —&apos; Tabak doll. 6 a 7 per pic. — Invoerartikelen. Manufacturen nagenoeg zonder handel. Er vonden alleen eenige gedwongen verkoopen plaats in ongebl. Shirtings, Garens en Tai&apos;achelassen tot lage prijzen. De meeste handelaren z«n nog in hot binnenland. Meu noteert ongebl. Shirtings 7 pd. doll.3.10 a 3.20, 8 pd. doll. 3.55 a 3.80, en 9 pd.doll. 3.90a4.10 c. Gebl. dito 50 a 60 draads doll. 3.50 a 4.10; T.-Cloths 6 pd. doll. 2-25 a 3.25; Chitsen 24 yds. inch. doll. 220 a 3-25; Tafachelassen doll. 3.50 a 5 naar kwal.; Katoenen Garens n&quot;. 16 a 24 doll. 69 a 72 per pic-, Camlets S S doll. 18 a 18.50, met grooten voorraad ; scharlaken en zwart alleen te verkoopen tet doll. 20 a 21 voor de eerste, en doll. 21 a 22 voor de laatste. — MetaUn: IJzer doll. 2.50 a 2.80, Lood doll. 6.75 a 7.25, Malacca Tin doll. 20a22, zonder vraag. — Suiker-. Witte n». 1 doll. 11 a 12, en bruine doll. 5.50 a 6.50 c — Btndretting doll. 4 a 6 per hos. — Vrachten naar Londen £ 3.10/- per ton. — Koers op Londen flaauw; 4 m. zigt bankwissele 4/4 J.</p>
</text>
