<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• , : | Voor een JONG MENSCH van 18 jaren zoekt men eene KA- i MER, met kost, bewassching, etc, bij fatsoenlijke burgerlieden,! tegen eene vergoe ding van f 5 aƒ 6 per week. Adres onder lett.! F. H. D., franco, Bureau Handelsblad. (8562) AMSTERIIÖasCHË&quot; &quot; | MNAAL-MAATSCHAPPIJ. i HH. Aandeelhouders worden herinnerd, dat tot het voldoen der ZEVENDE STORTING ad 10 pCt,, bepaald op 8, 9, 10 en 11 April e. k., ten Kantore der Nederlandsche Bank verkrijgbaar zijn: \ FORMULIEREN, die ingevuld met de voorloopige Bewijzen van Aandeel bij het doen dier storting ten bovengemelde Kantore moeten worden ingeleverd. Amsteedam , Het Bestuur, 6 April 1867. JITTA, Vice-President. J(. W. H. RUTGERS VAN ROZENBURG, (8566) Secretaris. J. VAN EDEN Jz., P. D. AVIS en J. G. VAN EDEN, Makelaars, zullen op Dingsdag 16 April 1867 en volgende dagen, des morgens ten 9 ure, in de Sociëteit //ons Genoegen&quot;, staande in het Noord. einde van Krommenie, ten overstaan van den aldaar gevestigden ;, Notaris CORNs. WALIG, in het openbaar verkoopen: Een netten en zindelijken IMBOSSMEI., * bestaande in: JUWEELEN, gemaakt GOUD en ZILVER, KORALEN, blaauw en gekleurd PORCELEIN, waaronder zeer fijne merken, Delftsch en ander Aardewerk, Meubelen, waaronder Spiegelkabinet, Glazenkast, staand Horologie, Kabinet, Chiffoniero, &gt; Ladetafel, Stoelen, Tafels, enz., welgevulde Bedden met toebehooren, Vioerkleeden, Schilderijen, Spiegels en ander Glaswerk, Mat- en Mandwerk, Koper, Tin, Blik en Ijzerwerk en hetgeen verder ten verkoop zal worden aangeboden. i. De goederen kunnen daags vóór den verkoopdag bezigtigd worden. Catalogussen zijn a 25 Cents te verkrijgen bij bovengemelde Makelaars. Brieven franco. VERKOOPORDF. ■&gt; lste DAG Juweelen, Goud, Zilver, Koralen, Bedden, Dekens, enz. a 2de » blaauw en gekleurd Porcelein, enz. 3de // Spiegelkabinet, Glazenkast, staand Horologie, Kabinet, Chiffonnière, Ladetafel en andere Meubelen, enz. (8565) | ~~WIKG VANIÖ-TsTgaM [ Onmiddelijk na afloop der reeds geannonceerde Veilingen, teßot£ terdam op 10 April a. s., zullen nog geveild worden: r 150.U00 Stuks &apos;2a. CÜItTAIJOS 1866. i 100,000 Stuk. ?a. HABAIMO 18(5(5. direct aangevoerd van Manilla, via London, per Cilminar. Nader onderrigt ten Kantore van de Heeren MILDEES &amp; HEE REN, en bij de Makelaars in Tabak aldaar. (8427) * iMfPililll 1. SCREFFER-ALBUiH, 10 Platen naar de Meesterstukken van-Ary Schcffer; met beschrijvende Tekst van Prof. C. W. Opzoo mer, Prof. J. J. van Oosterzee, Prof. W. Moll, W. J- Hofdijk, Mevr. * Bosboom-Toussaint, T. van Westhreene Wz., Mr. C. Vosmaer, H. J. * de Buil, Dr. A. Pierson en Dr. L. R. Beijnen. Groot folio formaat, - in gekleurd Omslag, voor ƒ 3.75 in plaats van f 13.80. r 2. HIOZAIEK, KUNST-ALBUM, met 20 heerlijke Staalplaten, i met Gedichten van Bogaerts, Beets/ de Génestet, de Buil, ten Kate, van den Bergh, Hofdijk, van Zeggelen en anderen. Buitengewoon prachtig gebonden en Verguld op Snee. Kwarto formaat, voor/5.25 in plaats van /&apos; 7 50. n 3. NICOLAAS&apos; BEETS, PAULUS IN DE GEWIGTIGSTE e OOGENBLIKKEN VAN ZIJN LEVEN voorgesteld; met fraai Vignet en 10 uitmuntende Staalgravuren; keurig gebonden en Verguld op * Sn. V^LiL50 in P^ats van f 10. __„,.«, 4.STi&lt;_eTELlJjfc HUISBOEK VOOR ALLE STANDEN, met 20 uitmuntende Platen van C. W. Mieling; 800 Blad; zijden roijaal octavo-formaat, in rijk vergulde Prachtband en Ver&apos; *_^?_..ei&apos;-loor / 4*25 in Plaats van ƒ 15. , °; VMRISTELSJSA MUSEUM, met Platen en in gond geï n™,&apos;?I*&apos;&quot;1*&apos;&quot; vergulde Stempelband, voor ƒ 1.40 in plaats van f 4. 6. HET LEVEN VAN Dr. MARTIN LUTBER, met 48 Staalplaa J,e?&apos; °n?lnele teekeningen van GUSTAV KONING, iv Historische e Schetsen van Prof. H. GELZER, door Mevr. ELISE VAN CALCAR, groot Kwarto Formaat, gebonden in Prachtband en verguld op Snee, voor f 7.75, in plaats van /16.75. Op franco aanvragen a contant (vaa buiten met eea postwissel) bij J. H. v.D. BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam--,8545)</p>
</text>
