<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VJÜftAIfc J. M. LAÜRILLAED, Makelaar in Tabak te Rotterdam, zal op WOENS»A«J «O APRIL 1867, onmiddellijk na afloop der reeds geannonceerde Veilingen, in het Notarishnis aan de Gelderschekade publiek veilen: 240 CEROEM HAVAIA TABAK. Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak aldaar. (8513) KAMER TE HUUR. Aan een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, wordt tegen primo Mei in Huur aangeboden: eene zeer ruime gemeubeleerde VOORKAMER met ALCOVE, gelegen ep een der hoofdgrachten in de nabijheid der Leidschestraat. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. O. S., bij de Boekh. ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (8541) EML1SH AND REGENJASSEN, in diverse soorten en prijzen. REGENPETTEN. Beenstukken of Schachten, gomelastieke Laarzen en Overschoenen, MATTEN, KUSSENS en BEDDEN van gomelastiek. Gomelastieke Buizen, Bladen, Spuitjes; een nieuw soort gomelastieke Kurken, Jagt- en Pleisiervaartuig van gomelastiek. Linialen, Tabakzakjes, Sponzen, Ringen, Capsules, Banden, Ballen en vele andere voorwerpen van Gomelastiek, Lampetkannen, Brandemmers, Trechters, Kannen, Gehoorhorens, Buizen en Bladen van Guttapercha. PERRY&apos;S TIMMERKIST IN MINIATUUR, zijnde een koker met 10 diverse instrumenten, Boortjes, Bijteltjes , S.chroefdraaijers en priem a f 1.20. Gentlemens Toolboxes en Timmerdozen voor kinderen. De handel geniet op alle bovenstaande zaken een goed rabat. (8542) ~ TE HCVrT^ buiten Haarlem, een zeer aangenaam gelegen ZOMER- en WINTERVERBLMÏ, voorzien van duinwater, te bevragen bij J. VAN EK, Gierstraat te Haarlem, en de wed. SPIJKER, Reguliersplein te Amsterdam. Brieven franco. (8551)1 jongeTaüsT V. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., oud 23 jaren, wiens financiën het niet toelaten tot een huwelijk te geraken, ZOEKT&quot; EEN MEIS^E^van omstreeks denzelfden ouderdom, uit den gegoeden fatsoenlijken stand, die door haar vermogen&apos; in staat is met hem na gepaste wederzijdsche kennismaking tot dit doel te geraken. Aangenaam zal het steller dezes zijn hierop eenig antwoord te ontvangen met franco brieven onder het motto: Opregtheid, liefst met t«ezending van portret, bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein alhier. (8550) Tegen 1 Mei e. k. wordt TE HUUR aangeboden, een onlangs geheel nieuw gebouwd HEERENHUIS, bevattende 6 Kamers, Keuken, Vestibule, Kelder, Wijnkelder, Droogzolder, met een beschoten kap, Meidenkamer en verdere gemakken, Voorts een fraai aangelegd plantsoen, desverkiezende ook een Koetshuis met stalling voor twee paarden. Brieven zullen franco afgewacht worden onder lett. A. M., l QBtKantoor te_Leersum bij Amerongen. (8530) Z TOOMEEÏ.SFELEES ~~ EN TOQHEELSPEELSTESS delsblad. (8458)</p>
</text>
