<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f~ EENE JÜFÏBOIIW van fatsoenlijken Huize, P. G., 25 jaren oud, zoekt in eene WiDkelaifaire geplaatst te worden. Zij is echter evenzeer geneigd voor de betrekking van GEZELSCUAPSJUFVROUW bij eene DAME, of tot de waarneming eener Huishouding. &gt;Er zal meer op goede behandeling, dan op hoog Salaris gelet worden. Informatien franco, onder lett. S. S., bij den Boekhandelaar M. SMIT, te Groningen. (8402) V J De Gebreide ELASTIEKË KOUSEN, SOKKEN, KNIESTUKKtN, enz., zonder Naden voor: VERSTUITING, WATERZUCHT, ENZ., op de Nijverheids-Tentoonstelling in het Paleis voor Volksvlijt bekroond, worden bij voortduring vervaardigd bij H. BARTELS J&gt; CO., Oude Hoogstraat. B 216 te Amsterdam. ELASTIEKË NAVELBANDEN en KINDERLIJFJES, werden wegens hunne doelmatigheid zeer aanbevolen door HH. Geneeskundigen. Aanvrage franco. (8411) Er wordt gevTaagd te Amsterdam, eene JUSVROUW„P.G., 30 a 40 jaren oud, om ZIEKE KINDEREN te verplegen. Men adressere zich per franco brief, met opgave vaa vroeger waargenomen betrekkingen, onder lett. A.8., bij den.Boekh. C. G. VAN DER POST, Kalverstraat, D 6, te Amsterdam. (8409) Men verlangt tegen I°. Mei of eerder een PROVISOR, P. G. geneigd de geheele Zaak waar te nemen, met vooruitzigt om die .later over te nemen. Adres franco onder lett. P., aan den Kantoor- Boekhandel BLIKMAN _j SARTORIUS, Dam, te Amsterdam. (8323) . égjSSr TE KOOP gepresenteerd 1 nieuwe TOMPOULE, met blaauw laken bekleed, bruin geschilderd; 1 nieuwe g|pEP|»3s3r VIGILANTE vanSmids- en Wagenmakerswerk-, 1 ge- VSMnmmJïïfr bruikte Vigilante en 1 gebruikte Barouchette, alle geschikt voor een en twee paarden, alsmede een gebruikte Kar op veeren. Te bevragen bij Hk. TAKELS, (.8354) _Mr. Smid en Rijtuigmaker, Oostersche Kade&apos;, R 276. Er wordt ten spoedigste gevraagd een bekwame KAPPERSBEDIENDE, vooral bekwaam in postiche. Adres in persoon of met franco brieven bg den Heer H. J. WITTENHEER, Rotterdam, Hoogstraat. (8289) &apos; mmm mmimmiL van alle voorhanden zijnde WITTE GOEDEREN, bij de WED. BL HULI, m Pijpenmarkt, E 514, bet 4de H-u&apos;s van dt*n Dam. Voorradig &quot;WASCM-KAKKEN in alle Grootens en Kwaliteit. ~ÖÈÈM~ CRI3DÜÜBV.~ leder die op orde in zijne zaken is gesteld en zuinigheid betracht, raden wij aan zijne Kleederen te koopen bij SAVIGNI&quot;, Kleermaker, 47 Rue Neuve des Petits Champs te Parijs. Bij hem wordt uitsluitend tegen EOIBBPTANTE BETALING verkocht met 15 pCt. rabat. _ (3800) IJÊNËZING VAN LONGTERING, natnurmatig, zonder eenig inwendig Geneesmiddel. Correspondentie in de Engelsche, Fransche en Hoogduitsche talen. Adres Doctor H. KOTTMANN, te Mannheim in Duitschland. . (7867) Eene JIUFVROUW van Fatsoenlijke familie, zag zich gaarne geplaatst, hetzij hier of elders, in een Hotel of Koffijhuis ter waarneming van Buffet en Huishouding, zijnde verscheidene jaren al; zoodanig^ werkzaam geweest en kunnende hiervan de voldoe; Getuigenissen produceren. Brieven franco onder lett M D bij den Boekhandelaar RANNING EIJLERTS, Schippersgracht &quot;te Amsterdam. . (828)) KINOffiIEIÖ OFlliENlElF&quot;&apos; lE3IAND,_ 10} jaren in ééne dienst geweest zijnde, waarin zij beide betrekkingen vervulde, voorzien van de beste getuigenis, zoekt tegen Mei dusdanige dienst, liefst te Amsterdam. Gevraagd lofm ƒ 100. Antwoord franco onder lett. L., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Heerengracht, X 553. (8359) FORNUIZEN, STRLJÏI-CkAGCHI&apos;LS, ENG: PATENT-&apos; MANGELS, LEDEKiANTEN, TUINSTOELEN, TAFELS en BANKEN, BLOEMMANDEN, enz. zijn in ruime sortering voorhanden bij L. M. BLOM, Nieuwendijk bij de Kolksteeg, H 191. (8573) HHrHMDÏLARIir Een actief JONG MENSCH, 21 jaren oud, van fatsoenlijke familie, zag zich gaarne voor eëne soliede Handelszaak als REIjEEGEï.. geplaatst, t &gt;t het doen van Binnen- of Buitenlandsche Reizen. Omtrent eerlijkheid en goed gedrag kan hij de voldoendste getuigenissen produceren. Adres lett. B. C, bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169, te Amsterdam. (8328) Er worden ten spoedigste gevraagd om dadelijk in dienst te treden, TWEE BESIANGERSKNECHTS. Adres in persoon of met franco brieven, onder lett. C, in den Boekwinkel van de Wed. J. O SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. _ (8326) In een voornamen SIGARENWINKEL&quot;aIhier, wordtgevraagd een fatsoenlijk &apos;JONG MENSCH, van de P. G., als BEDIENDE, tegen genot van Kost en Inwoning. Adres lett. A. &apos;L, aan den B-j-jthandefenr D. B. CENTEN, Rokin, alhier. (8321) TE KOOP OF TB HUUR &amp;_____]2&gt;&amp;&amp; m eeue der gezondste steden in Gelder- fg&amp;p*&amp;__m ___W_%^ l&amp;nd, aan de Zuiderzee, alwaar tevens &quot;_________ SaF****-» het Onderwijs uitmuntend is, eenkapi-&apos; *-ïiS**Tl£ taal, goed onderhouden HBEiS-BSTHiT-ts» voorzien van 10 boven en benedenkamers, meest geplafoneerd en van stookplaatsen en verdere gemakken, pompen en regenbakken voorzien, fraaijen Tuin en Schuur, enz. Hierop inclinerende vervoege men zich, met franco brieven onder lett. M. T., bij de Boekhandelaren CAARELSEN &amp; O&quot;., bezijden het Paleis te Amsterdam. (8349) STRÜOSNIJDERS. Van de Fabriek INGRAM &amp; PHILLIPS, engineersFordingbridge, worden TE KOOP aangeboden 16 kleine en 3 groote STROWSNIJBERS, tot zeer billijken prijs. Te bezigtigen op de Plaats, vroeger Hotel Pays-Bas, Boompjes, 110, te Rotterdam. (8342) lemand van goede familie en op gevestigden leeftijd, bekend mot het vak van WIJNEN, en inhet bezit van goede relatiën,_ vrei^ehte gaarne in aanraking te komen met eerste Handelshuizen in Wgnèn tot den verkoop hunner artikelen in Holland, Engeland en Duitschland. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder lett. J. bij de Boekh. de Wed. L. VAN HULST en ZOON, Wijde Kapelsteeg bij het Rokin, E 131. .8298) if OOÜBOOT «y-fc _k TE KOOP GEVRAAGD van omstreeks 10 of 12 A__yf2l-*-. paardenkracht en solieden bouw, om te dienen ais 4ËsS&amp;ês_ SLEEPBOOT. Franco ops-ave, onder hetnunmicr deaét * Advertentie, van lengte, breedte, diepgang en prijst bij den Boek- en Papierhandelaar, BERNH. J. ZANDVLIET, Oadegracht te Utrecht. (8299) _lÜ__S__MffiËGTËÜR^ Bij de HARMONIE VAN GRAVE is, ten gevolge van het bedanken van den tegenwoordigen Muziek-Directeur, deze betrekking vacant. Aan de genoemde betrekking is een jaarlijksch inkomen verbonden van f 175. Solo-Clarinettisten znllen de voorkeur hebben. Zij. die geneigd zijn voor deze betrekking, adresseren zich bij den President der bovenvermelde Harmonie, onder het Motto&apos;: H a r m e n i e. (83 .&lt;&gt;•</p>
</text>
