<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ecu VERVEENER biedt aan te leveren puike BURGERTURF voor ƒ 5 en ƒ5.50 per 1000 stuks vrij aan huis; K.AGCIIELTURF voor ƒ4 en ƒ4.50 per 1000 stuks. Deze Turf, waarvan hij sedert geruimen tijd de eer geniet de aanzienlijkste Familiën te &apos;bedienen, beveelt zich aan door zuiverheid, tikschen brand én stevige kool. Bestellingen worden aangenomen bij den Heer D. VERMEER, Heiligen Wcg,&apos;D_279. ,18_?5?)_ Üll mm WMIEHI-E. • PEBBI C°. Kaj.verst*a__, fi 51. Cleavers beroemde KEEP, Brown Windsor, Honey_ Clyceryne en andere soorten. Comm on V el low Soap voor huishoudelijk gebruik. Fijne Parfumerien van Piesse and Lubi», Jockeyclub Frangipuni, Ess bauquet, Woodviolet, Pomades, Tan dp o e dei-s enz. LOSDON BSSCUITS, Engelsche Bieren, ALE, STOUT, PORTER, PICKLES, Sauce en Mustard, Porcelein en Aardewerk, waarbij eene fraaije collectie Eetserviesen en Toiletstellen. Schotsche Voorwerpen, Messen, Naalden, Scharen, Zakportefenilles, Zakboekjes, Copieerpersen, Stalen Pennen, Liasplaten, Cashboxes of Geldtrommels, Kurktrekkers, Kompasjes, Ellematen, enz. Calqueer en Boekbinders Linnen, Dogskingloves, Rij- en Winterhandechoenen, Engelsche Broeken voor tuinlui, koetsiers en werkbazen, Schotsche wollen Hemden, Broeken en Sokken, Plaids of Reisdekens, vilten Hoeden van Christy. Bostonites, Boekjes en Leitjes, de Porceleiue vervangende. INKESSENCE, slechts water bij dit poeder gedaan, eu men heeft onmiddelijk goede inkt. Met een, pakje van 5 Cents maakt men eene hoeveelheid waarvoor uien gewoonlijk 30 Cents betaalt. In kessence is vooral geschiktj.voor Exportatie naar Indien. Aan den Handel leveren wij alle Engelsche artikelen voor dezelfde prijzen als ons huis te Londen. (8538) wTWbüüren berigt, dat hij weder met zijne groote POFFERT_.ESKS.AAM met 6 apartementen op zijne oude plaats, Torensluis, geplaatst is, hij beveelt zich aan, belovende eene zindelijke en prompte bediening , met Echt Zilver bediend. Verzoekt een ieders gunst en recommandatie. Twee dozijn 15 Cents. (8557) PORCELEIN, ETC. | Om in te pakken wordt TE KOOP aangeboden: 20© Mudden I BOEKWEBTDOPPEN, franco to bevragen aan het Hulpkan! toor te Knijse, bij Heerenveen. (8336) Voordurend kaf» men inteekenen op de dage.lijk*.*_he PEIJSGÖÏÏRMT ÏÏAN EFFECTEN, Bevattende tevens den WISSELKOERS en die der COUPONS. Prijs ƒ6.— , Franco per post ƒ 10.—. Verschijnt des MIDDAGS IE 5 URE, Warmoesstraat J, 605. &apos; (1637) _ WEYTINGH &amp; BRAVE. ROODE FOUT a FORT (Fa£on). • J i De ondergeteekenden, Wijuhaudelaars, hebben boyengenoemden ; Wijn in zeer goede kwaliteit ontvangen en bieden dien aan tegen ! ƒ 1.30 per flesch en ƒ 15 per 12 fiesschen, de import daaronder begrepen. Tevens vestigen zij de aandacht op de navolgende, regt- , streeks ontvangen, exquise Italiaansche Wijnen, als: Lacrima Spu- j mosa, Lacrima Cristi, Falerno, Malvisiit, Siracutta en Capri. * FRANCO MENDES &amp; VAN DER ELST. (8274) Kantoren •_-Amsterdam, Zwanenburgerstraat, P 212. •(Haarlem, Kromelleboogsteeg, wijk 6, 766.</p>
</text>
