<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>HELLEVOETSLUIS, 7 April. Van het schip Jessie Jamïoson is een ligter met lading hier aangckemen. Gisteren zyn twee zware ankers uitgebragt en is het schip eene scheepslengte door de twee sleepbooten achteruit getrokken.. . _ . — 3 u. 10 m. Het schip Jessie Jamieson is door de sleepbooten Eotterdam I en II in vlot water gebragt. &apos; Heden middag strandde op den Noord-Hinder het schoenerschip Prins Alfred, kapitein P. Anderson, met eeno lading steenkolen van Sunderland bestemd naar Eotterdam (zie ons N&quot;. aan gisteren). De equipage is gered en behouden hier binnen gebragt door het vaartuigdo Ondel-neming, van Ouddorp, bemand mot Jb. Kastelein, O van cfer Kleoster, C. Lokker Jbz., F. Lokker Jbz., J. Bakelaar en Jb. den Ouden. KOPENHAGEN, 4 April. Het schip Union, kapt. Hazewmkel, is bevracht tot het laden van garst naar Amsterdam oi de Zaan. — Het schip Alida Sara, kapt. Mooi, is heden naar Warberg vertrokken, om haver naar Londen te laden. ELSENEUE, 3 April. Het Ned. schip 4 Neeltjes, kapt. Koenes, van Grimsby naar Malmö, is op de Zweedsche Kust gestrand, maar met hulp weder af- en lek to Helsingborg binnengebragt; moet repa- FBEDEBIKSHAVEN, 1 April. Het schip Jonge Albert kapt. Kwint, van Clackmannan naar Koningsbergen bestemd, hetwelk op 29 Maart hier op strand geraakte, is met hulp vlot gekomen en heeft de reis voortgezet. * - _ _ MEMEL 7 April, (per telegram). Het schip Jan en Jacob, Kapt. .Burghardt&apos;, komende van Amsterdam, is hier binnengekomen met schade W Fz-LlfO^TË:, 5 April. Volgens rapport van kapt. Wencke. voerende het Bremer schip Sirius, heden alhier yan Passaroeang aangekomen, was het op 15 Dec. des voorgaanden jaars uit Straat Bah vertrokken, passeerde don 4dcn Februarij do Kaap do Goede Hoop, den ISden St. Helena, den 22sten Afensimi en den 27sten op 43 W. L. do linie, behield den passaatwmd (N.N.0.) tot op 14° W. L. on 39° N Br • bekwam toen gedurende acht dagen stilte en ondervond i daarna ligte noordelijke en westelijke koelte, waarmede het op den 1 27ston Maart de eilanden Flores passeerde I SINGAPOEE, 6 Maart. Het Ned. barkschip Ellma, kapt. Lam; merts, van Saigon naar Hongkong, hetwelk alhier lek is binnengeloopen (zie ons nummer van gisteren), moet dokken om te repareren. I 1 V BINNENGEKOMEN. - . TEXEL, 7 April, W.N.W.—W.; Syne Jacobs, Bloupot, St. Domingo. - Lumlêy, S., Sunderl. - Gisteren nog : Sippa Visser, de Jong, Lon«en.</p>
	<p>VLIE, 7 April, N.W.; Peter _?* Jens, Meinerts, Kopenh. - Eanny, Ungcr, Frederikst. — 7 April; Willem I, S., Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 7 April, W.N.W.; Seahorse, S., Huil.-John Wells, S., Goole. - Leeds, S-, Grimby. BKIELLE, 6 April, W. N. W.; L. vant, S., Havre. — 7 April; Prins van Oranje, S., Duinkerken. - Orion, S., Londen. - Avalon, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 6 April, W.N.W.;! Huydecoper, Forbes Browning, Rott. n. Bat. — 7 April; Nelson, Jenkins, Par n. Dordrecht. - Otto, Tresüng, Eott. n. Singapore. Üp de ELVE, 6 April; Pollux, S..Eott—7April;Arasterdam,S., Amst. BEEMERHAVEN, 6 April; Jacoba Marchina, Kuil, Antwerpen. SWINEMUNDE, 4 April; Alberdina Edzina, Uchtman, Sunderiand. - Ulrika, Dik, Londen. - Concordia, Muller, id. - Sophia Catharina, Brandt, Newcastle. — 5 April; de Hoop, Pott, Bremen.- Annechina, van der Meulen, Pentowan. - Dma Adriana, Kwint, Newcastle. DANTZIG, 4 April; Burgemeester van Setten, Holvast, Amst. - Harmonie, de Weerd, Harlingen. - Mercurius, Both, id.- Meinkina, Öldenbur? eVd* &quot;r,Baron Sloet tot Oldhuis, Braam, Zwolle. - Hazard, Ketelaar, Huil. - Zwerver, Visser, Gron. - Bieka, Puister, Schiedam. - Hendrika ™?Lïon .&apos; Newcastle. - Betje Pronk, Vos, Antwerpen. MlLj-IEL, 1 April; Emiüe, Brandt, Swinemunde. — 3 April; Trientje, Hw-en, Geestemunde. Ti 3 Apnl; Annette, Gamst, Amst. - 4 April; Trientje, Feddes, Norden. Bij KOPENHAGEN, 4 April; Annegina Elsina, Kuyper, Harlingen n. de Oostzee. - Zeehond, Fenenga, Amst. n. Pernau.-Twee Broeders, Prins, Schiedam n. id. TONNINGEN, 2 April; gepasseerd: Alma, Kroon, Eckernförde n. Amsterdam. ELSENEUR, 4 April; Zwaantje Dost, Heijenga, Huil. By DEAL, 6 April; Agatha , Porto Plata n. Hamburg. By DUNGENESS, 4 April; Aduard, Aldershoff, Buenos-Ayres naar Hamburg PLYMOUTH, 5 April; Balmoral, S., Eott. SHIELDS, 5 April; Catharina, Bekkering, Amsterdam. - Vier Gebroeders, Blok, Colchester. CADIX, 30 Maart; Maria, Schneider, Cardiff. — 31 Maart; Charlotte, Teensma, Huil. - Wiebe Jacobs, Visser, id.- Cornelia Louisa, Cazemier,id. GIBRALTAR, 29&quot; Maart; Orion, S., Amst. (zeilklaar n. Livorno.) MESSINA.27 Maart; Rhóue, S., Napels; (vertrok den volgenden dag n. . Rotterdam). TRIEST, 31 Maart; Triest, S., Rotterdam. BUENOS-AYEES, 21 Febr. Bevracht: IdaMaria de Raath,&apos;ide Boer, Antwerpen. UITGEZEILD. TEXEL, 7 April, W. N. W.—W.; Vest», S., Havre. VLIE, 6 April, W.N.W.; European, S , Huil. - Maria, Alberts, Dantzig. HELLEVOETSLUIS, 7 April, W.N.W.; Feijenoord, S., Londen. MAASSLUIS,7 April; Edith., Huil, - Sheffield S., Grimsby. CAROLINEBZYL, 2 April; Folkerdina, Dijkstra, Antwerpen. VEILE, 30 Maart; Flora, Thygesen, Nederl. LONDEN, 5 April; de Beurs van Amsterdam, Tofte, Riga. — 6 April; Herstelling, van &apos;t Veer, Worcum. - Twee Gebroeders, Stenders, id. PORTLAND, 5 April; Zwaantje Groenendaal, Dekker, Gloucester n. Groningen. FALMOUTH, 5 April; Peter Roland, Eaake, Java n. Amst. - Sirius, Wenke, id. n. id. RUNCORN, 5 April; Only Son, Peniam, Rott. - Hendrika, Kuiper, Petersburg. GLASGOW, 4 April; Confiance, Brongers, Petersburg. 4 W Sarinon&apos; ShiltygDordrecht. g LIVERPOOL, 5 April; zeilklaar: AUda, Brouwer, Nerva. - Alida, van v een, ld. - Gesm., Mulder, Petersburg HARTLEPOOL, 5 April*. Etje, Haal Hookzijl SUNDEELAND, 4 April;Prinze Alfred, Anderson, Eott. - Eliza Cornish. Burnham, id. LEITH, 5 April; Gretina, Gortemaker, Grangemouth. BORDEAUX. 3 April; Margaretha, Huizinga, Emden. NANTES, 3 April; Jacob Sijnes, Nip, Rotterdam. TRIEST, 30 Maart; Jantje, de Groot, Cette.</p>
</text>
