<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEDEBUTEERDE STATEN der provincie Drenthe brengen *T kennis van de belanghebbenden, dat zij in eene op Donderdag 18 April aanstaande, des voormiddags ten elf ure, ten Gouvernement-huize te Assen, te houdene openbare vergadering, naar aanleiding, van het betrekkelijk plan van negotiatie, zullen overgaan tot de uitloting van DRIE AAS DEELEN in de geldleening ten laste hunner provincie van f 225,000 aangegaan ten gevolge besluit der Provinciale Staten van 7 Augustus 185 UN1.2, om te worden afgelost met 1 November 1867. Assen, 3 April 1867. H. A. M. VAN ASCH VAN WIJICK. Voorzitter. J 8320) H. .1. SMIDT,* Griffier. J. J EVERS, J. N.A. MEIJER, J.W. RADEMAKER, G.J.VAN NES en H. J. M. FRANKEMÖLE, Makelaars, zullen op MAANDAG 29 APRIL 1867, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris P. H. J.FEIJE, in veiling brengen: Het hecht, sterk en weldoortimmerd &quot;WINKELHUIS, waarin Tapperij en Bierslijterij wordt uitgeoefend met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, in de St. ffICQI,A AJj-Sy» A A TF, H 356. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure. De veilconditiën enz. zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing liggen, ten Kantore van boyengenoemden Notaris, op den 0. Z. Achterburgwal bij de Oudekennisste.g. (8286) J. FEIJE,~T7SWART. W. DROGHORN en C. W. VAN VLIET, Makelaars, zullen op Dingsdag 23 April 1867. in het Lokaal de Brokte Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in Veiling brengen: Een extra, hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERE, met Open Plaats en afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, staande en gelegen op de Kattenburgergracht, tusschen de Parelbrug en het Kattenburgerplein, T 529. Breeder bij Billetten omschreven, en te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van genoemde Notarissen. (8275) [&apos; OPENBARE AANBESTEDING van het ï ITDIEPEN en HSfcPHOUDEN der gemeentehaven te Vlaardingen, voor den tijd van drie achtereenvolgende jaren, aanvangende 14 Mei 1867. De besteding zal geschieden op Zaturdag 20 April a. s. des mid*dags ten 12 nre op het Raadhuis. Het bestek liet ter lezing op de Gemeente-Secretarie dagelijks (exept Zon- en Feestdagen) voormiddag van 9 tot 12 ure. (8343) op Maandag, 29 April 1867, des Avonds ten Zes ure, in het Lokaal: *de Brakke Grond.&quot; Ten overstaan&apos; van den Notaris D. VAN DIJK, door de Makelaars: B. LANGERHÜIZEN, L. DE BULL en J. H. G. J. VAN DER BIESEN, van de Hechte, Sterke OPSTAL LEI, Staande ,°P Stadsgrond aan de. Schans, over de Vijzelgracht, èWM! iïeZ] ïelï^J&apos;ee^ «« « f™1 WOONHUIS, ACHTERHUIS EN PAKHUIS&quot; Te bezigtigen &apos;s Dingsdags, &apos;s Vrijdags en op den Verkoopdag van x tot o ure» De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën znllen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris D VAN DIJK, Heerengracht, bij de Warmoesgracht. (8277)</p>
</text>
