<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANVRAGE BEDIENDE. Een Procureur alhier VERLANGT een BEDIENDE. Het leveren van goed Schrift is eene vereischte. Reflecterenden, mits den r ouderdom van 19 jaren niet gepasseerd, worden verzocht zich per l Billet onder Lett. K. P. aan te melden bij den Boekh. GOOSSENS. : St. Luciënsteeg alhier. (8294) » lIET~MÏ^WE~MOÖEL &apos; VAN &apos;8473) CIIIMOLMES EN JUPCMS . wordt bij C. HAMERS, Boog! straat bij den Voorburgwal B. 312, verkocht: Voor Kinderen van af f 0.2 S ;; „ Barnes „ „ „ 0.67^4 3r Jupom_6\4 El tuijd „ 2.40 i IÖfDWIf E¥&quot;INRÏGTÏM 3 te GODESBSRG, bij BONN a. d. RIJN. Koude en warme baden, gymnastieke oefeningen en aanwending van elektriciteit. &apos; Geneesheer: Dr. FINKELNBURG. , Adres den Gérant WERKER KREWEL. (7618) &apos;■ illÉ. BISNI.L .SDSCHE SCHROEF.TOOM éhkboot-beederu te bördrecht. DIENST TUSSCHEN 1 DORDRECHT, GOUDA E MSTERDAM, en daar tusschen gelegen Plaatsen, --tot het vervoer van PASSAGIEES, GOEDEREN en het Slepen van SCHEPEN met de Stoombooten DORDRECHT N°. 2, Kapt. P. BISSCHOP. DORDRECHT N&quot;. 3, Kapt. A. VAN ANDEL. DORDRECHT N°. 6. Kapt. J. GOVERDE. in directe aansluiting voor het VERVOER van GOEDEREN aan den Moerdijk: n I°. Met de SPOORWEG-SIAAT-SCHAPPIJ. GRIND )- CENTRAL KELGE van en naar BELGIE, FRANKRIJK r. en ZWITSERLAND. ™1T.„..-_-.,_. I. 2° Met den STAATi-SPÖOBWEO van en naar EINDHOVFNt, MA ASTRICHr, EINDHO VEN-LUIK (Vivegnis) en LIERS-ANS; beiden volgens te bekomen Speciale Tarieven, i, Vertrek van DORDRECHT Zondags, Dingsdags en Donderdags &apos;s Mor- )t gens ten 5 Ure. n n tt MOERDIJK Zondags , Dingsdags en Vrijdags. 5 tt ii AMSTERD AM Zondags, Woensdags en Vrijdags , &apos;s Mor-&quot; gens ten fi Ure. E Agent te Dordrecht ten Kantore der Directie. t // « Gouda J. VAN AALST, Vest. p / .tt Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel bij de Amstelstraat. In directe verbinding te Dordrecht met de Vrachtgoederen Stooml vaart-Maatschappij te Middelburg voor goederen van en naar Middel burg en te Amsterdam, met den Benrlschipper K. ENGEL op Zaandam, zonder kosten van overlading. &apos;- Aanteekengelden worden niet berekend. ZWAEE EN LIGTE GOE&apos;• DEEEN, ONDES 50 NED. ffi OP MAATGOEDEREN ONDER 9 50 KUBIEK PALM, ZOOMEDE ADRESSEN WORDEN AAN i, HUIS BEZORGD ZONDER BEREKENING van BESTELLOON è, D. A. N..VRIESEND&amp;RP, JJ. Jf. B. JJ. BOUVY, JI. €. DEKING BURA, Directeur. Ü A. JS. VERBEEK v. ld. SANDE, ) I CommtiaTittfA. (8451) DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van den Lekkendp, Bovendams, zullen op Zaturdag 27 April 1867 aanbesteden: Het verhoogen en verzwaren van den ■ Noorder Lekdijk, Bovendam-, over eene lengte van 10,000 ellen boven de spoorwegbrug -te Kuilenburg, in 3 perceelen en in massa. Bestekken zijn op franco aanvragen a f 1 te bekomen bij den Boekhandelaar JOH. G. ANDRIESSEN, te Wijk bij Duurstede. Inlichtingen worden gegeven door den Kameraar Jonkheer C. C. A. Ridder VAN RAPPARD, te Utrecht, en den Dijkmeester E. G. WENTINK, te Schalkwijk. Aanwijzing den 17den en 24sten April, &apos;s morgens ten 10 ure. Dijkgraaf en Hoogheemraden van den Lekkendijk, Bovendams, (8322) JJ. H. C. VAN HENGST, Dijkgraaf. JJ. COCK BLOMHOFF, Secretaris. TENTOOITELTO VAN SCHILDERIJEN, TE ROTTERDAM. De COMMISSIE herinnert, dat de KUNSTWERKEN van 13 tot 27 April vrachtvrij moeten worden ingezonden. (8421) PE COMMISSIE. MAGAZIJN VAN DAMEIaIWERKEN. Singel over den Biaamvbura&apos;wal, G 448. De Wed. JJ. C. OBERMAN BUR© heeft de eer de ontvangst te berigten van een prachtig assortiment begonnen HANDWERKEN, Witte Broderies, Elegante Leder werk en en andere Nouveautés.* (8413) Een ongehuwd JIONG MENSCH, P. G-, 30 jaren oud, met Handel, Administratie en Moderne Talen bekend, zag zich gaarne in eene Fabriek- of Handelszaak geplaatst. Ook is hij niet ongeneigd eene dergelijke betrekking in Oost- of West-Indie, Amerika, Kust van Guinea of elders te aanvaarden. Bezit koloniale kennis en kan goede referentiën produceren. Adres met franco brieven, lett. R. C.. bij de Kantoor-Boekhandelaren B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin, E 157, te Amsterdam. (8334) EEN BOEKHOUDER, — EEN ffIAGAZIJNBEDIENDE, volkomen geroutineerd voor hunne betrekking, worden op een Kantoor in FIJNE MANUFACTUREN en M9BES gevraagd. ZONDER opgave van informatien gelieve men zich niet aan te bieden. Franco Bureau Handelsblad N°. 232. (8015) HEEREFMTEWARRIEKffIir Catelioux, Flanel, §atijn en bijden JLinten. Steeds voorradig bij M. M. CA&apos;f Z, in ZIJDEN STOFFEN, te Venlo. Venlo, 1 April 1867. (8331) MAÏSOH DE CHALES, SOUS, NOUVEAUTÉS, ETC, f. 12. ar AisuHfl* Kalverstraat, D 146. ONTVANGEN VAN PARIJS: Eene groote en geheel nieuwe Collectie CHALES LONGS en ROEKEN, een rijk Assortiment GEKLEURDE en ZWARTE ZIJDEN STOFTEN (uitsluitend Lyonsch Fabricaat), BEMI-SAISONS en BUHNOCS. de nieuwste Modellen der MANTILLES, alsmede eene groote Collectie der nieuw uitgekomen ZOMERSTOFFEN. (8086) - Weldenkende JLandffenooten! Niet te vergeefs was onze hulproep ten behoeve der 73iarige blinde Isr. WEDUWE. Edele gevers, wjj danken u voor de tot heden i geschonken giften in naam van haar, die vroeger ook geven kon en ruim behoeftigen bedeelde. Het ingezondene nog niet toereikend zijnde om in de grootste behoeften dier arme te voorzien, blijven ondergeteekenden zich verder met de ontvangst uwer liefdegiften l belasten. Ingekomen bij L. HERSCDEL Ezn., O.Z. Achterburgwal, K 26: . van den Heer J. d. T. ƒ 2.75; H. N. ƒ 1; voor de advertentie.der . 73jarige Weduwe ƒ 1.50; van den Heer L. B. S., te A. ƒ 1.10; M. H. E. 25 cents-, A. E. / 10; N. N. per jaar, zoolang zij leeft ƒ 50.—; Mevrouw C. H. geb. N„ te A. ƒ 3. Bü E. MARRUS, O. Z. Achterburgwal, ten huize van den Heer B. EISENDRATH: van Mevr. L. F..d ƒ 20; Mevr. R. H..t f 10; Mevrouw S..g ƒIN. N. ƒ2.50; de Heer J....en / 25; Dr. C..8/5. Bij L. BENDIEN, te Almelo, van de Heeren C. H. S., te A. / 20; Geb. B. ƒ 10; S. 2.50. (8408) ontvangen: Versclie Tlcliy Wateren IN II BT HO OFD-DEPOT, (8338) PRINSENGRACHT bij de BEERENSTRAAT, N°. 503. Men VRAAGT op een KOOPMANSKANTOOR alhier, een JIONG MENSCH, P. G., tusschen de 16 en 20 Jaren oud, bekend met de moderne Talen, net kunnende Schrijven en vlug Rekenen, tegen een aanvankelijk salaris van f 100. Zij dio hiertoe geneigd zijn en bewijzen van goed godrag kunnen leveren, worden verzocht hunne aanbiedingen Franco m te zenden onder Letters A. E., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alwaar onder dezelfde letters Franco aanbiedingen worden ingewacht van EEN DROOGEN PAKKELDER, dien men wenscht TE HUREN, en gelegen moet zijn op den N. Z. Voorburgwal of het Singel. (8265) iMHIHSKNEG HT. Een JONG MENSCH, ongehuwd, P. G., met het Koloniale Vak bekend, en kunnende Kuipen, kan met primo Mei geplaatst worden. Loon / 6. Reflecterenden adresseren zich, onder lett. 8., bij den Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Rokin bij de Beurssteeg, E 175. (8403) POWELL&apos;S ANIJS BALSEM &apos; VOOR MOKSTLKÏ». De merkwaardige uitslag van dit beroemde Hoest-Medicijn is waarlijk wonderbaar; geene Familie moest er zonder zijn. Menschen die met Aamborstigheid geplaagd zijn, zullen groote hulp vinden met zulks te nemen. Het is te bekomen in fiesschen bij alle Apothekers. Het wordt vervaardigd en verkocht bij THOMAS POWELL; 16, Blackfriars-road te Londen. In het groot en klein wordt hetzelve verkocht bij den Hoofd-Depóthouder F. E. VAN SANTEN KOLFF, Korte Hoofdsteeg te Rotterdam, in fiesschen van ƒO.BO en ƒ1.60 ieder. Dépöt te &apos;s Hage bij den Heer J. L. F. C. SNABÏLIE, Apotheker; te Alkmaar bij den Heer J. J. MOLENAAR, Apotheker; te Amsterdam bij den Hi-er M. CLEBAN, Huidenstraat; te Middelharnis bij den Heer A. TEEPE, Apotheker. Aanvragen om DEPOT moeten franco ingezonden worden aan het Hoofd-Depot te Rotterdam. (6600)</p>
</text>
