<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TH HÖÖP~ 50 stuks Gewaterde lEPEN-BOOMEN. Te bevragen bij den Heer SCHOUTEN, nabij bet station Harmelen. Brieven franco. (8285) KOOP EfVÊMÖOMA. AFFAIRE^ TEGEN SPOTPRIJZEN. 1. Een WINKEL»AFFAIRE van dagelijks _-ebrnik, waarbij het beroep van BESTEEDSTER wordt uitgeoefend en door eene Vrouw kan waargenomen worden. Huur van het Huis ƒ 10 per maand. 2. Een BROOD-DEPOT, tevensMelk-Affaire, een goed be, staan opleverende, voor uitbreiding vatbaar. Huur van het Huis ƒ 120 per jaar. „ 3. Eene complete Inventaris van een GRUTTERS- en KRUIDENIERSWINKEL. 4. Te Huur KAMERS en BOVENHUIS in de rigting van de Nieuwmarkt. Adres in persoon of franco brieven ten Commissie-Kantore, Blaauwburgwal, 186, te Amsterdam, alwaar een aantal Tapperijen en Slijterijen , Affaires van dagelijksche behoeften en meer anderen te koop en te bevragen zijn. (8284) ONSTEE Jn. mm ïilmt. NIEUWENDIJK, sde Huis van den Dam, H 58. LEIDSCHESTRAAT, tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, JJ 372, 373, DEPOT: UTRECHT, Lijnmarkt, E 49. HAARLEM, Battejorisstraat, 28. Magazijn van GARENS, BAND, SAIJET, WOL, BREI- en NAAIKATOEN, ZEEMLEDER, enz. enz., neemt de vrijheid te berigten, dat het STRUTT&apos;S BREIKATOEN, dat om zijne.buitengewone hoedanigheid eene wereldberoemde vermaardheid verworven heeft, door een ander MINDER soort vervalscht wordt, waarom wij kennis geven, dat het ECHTE Gepakt is in GELE Papieren, waarop gedrukt staat: W. G. &amp; Jl. STRUTT, BELPER, DERBY en hetwelk wij ter voorkoming van abuizen met onzen Stempelva n DE VLLIT voorzien hebben. 6/DRAADS ECHT ESTREMEDURA BREIKATOEN, ook voorzien van onzen Stempel, is in alle Nummers voorhanden. T&gt;e NIEUWE MODELLEN HOEDEN VORMEN en BOLLEN zijn ontvangen. v3?82) W. A. SCHADE &amp; ZONEN. IöiSELIIS O. GEDECOREERD VENSTERGLAS. Bekroond op de Nationale Tentoonstelling met de ZILVEREN MEDAILLE. a^alsrïe!- van C. F. A. HRITMIKIES-I, Reguliersgracht, bij de Kerkstraat, AA 732, groote keus van Geschilderd en Gebrand Glas, voor Deuren, Ramen, alsook Mousseline Glas ter vervanging van gordijnen enz., wordt ten spoedigste tot d£njcirölsten_prijs_afgelevefd. (8280) HÜÏi¥BSTITIMT7EPRIWT Tegen primo Mei of eerder wehscht in eene dergelijke betrekking te worden geplaatst eene JUFVROUW, P. G., oud 23 jaren, kunnende zij van laatstgenoemde betrekking de beste getuigenissen Êroduceeren. Adres franco, onder lett. A. B. C. aan het Bureau handelsblad. (8361) Men vraagt eene gebruikte, doch goed onderhoudene IJZERDRAAIBANK, op ijzeren Voet, lengte ;tusschen de punten I Nederl. el of eene van 0.75 Nederl. el. Aanbiedingen met prijsopgaven franco onder lett. A., bij den Boekhandelaar 11. A. OOSTERHOUT, Heerengracht, bij de Gasthuismolensteeg, XX 171. (8279) ■&apos;■&apos; «ÉT IEMMIE,&quot; Le plutót possible vn bon ouvrier COIFFEUR pour le Salon et postiches. Lettres affranchies ijous I&apos;lnitialo X., chez HERMAN KOSTER, Libraire, V 520, Halvemaansteeg.-: (8368)</p>
</text>
