<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEKHOUDER. Men vraagt een Persoon, bekend met het Italiaansch boekhouden en ervaren in de Engelsche taal, ©m een paar uren daags werkzaam te zijn. Brieven franco onder lett. H. S. W. ter Boekdrukkerij van C. A. SPIN &amp; ZOON, te Amsterdam. (8588) HH. GENEESKUNDIGEN. MEN VERLANGT OPLEIDING als GENEESKUNDIGE voor lemand, die in een deel geëxamineerd is, tegen zeer ruime tegemoetkoming, of bij een Med. Dr. ten platten lande, die hulp noodig hoeft, doch dan liefst in Gelderland. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren Motto_LEIDING_27, Bureau Handelsblad. (8543) TEGEN GOED SALARIS wordt in eene Apotheek te üockum ten spoedigste een&apos; PROVISOR gevraagd. Om nadere inlichtingen vervoege men zich bij Dr. P. DE JAGER aldaar. (8547) Tn. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEOEGE KOOPMAN zullen op VRIJDAG 12 April 1867, des namiddags ten Half Drie Ure, iv het Locaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije, nieuwe partij Greenen en Vuren Noordsche, Zweedscht, Petschora, Narva, Riga en Dantziger BALKEN , Spieren, Ellens, Juffers , Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten , Deelen en Sparren; Narva en Riga Sparren; Memel, Riga , Danttiger, Zweedsche en Wgiurger PLATEN on DEELEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitiën, te bekomen bij ALTIUS S- C., Binnenkant, ü 138. ■ (8526)_ Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN zullen op&apos; Dingsdag don 16den April en volgende dagen, des Voormiddags ten 10 Ure, presenteren to verkoopen, in het Locaal de Keizerskroon, op het Kwakerspad buiten de Raambarrière te Amsterdam: Eene aanzienlijke partij goed geconserveerde drooge DENNEN, VUREN, GREENEN en EIKEN HOUTWAREN, Houtschuiten, Wagens-, Gereedschappen en wat verder ten verkoop zal worden aangeboden; liggende onder de Loodsen aan de Houtzaagmolens de, Vrouwen Akker en den Omval, op de Werf de Boterton en verder volgens Notitiën, welke in tijds zullen te bekomen zijn bij ALTIUS &amp; C., Binnenkant, U 138. (8527) _ Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEOEGE KOOPMAN zullen op Dingsdag en Woensdag, 14 en 15.Mei 1867, des Voormiddags ton 11 en des Avonds ten 5 Ure, in het Locaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene aanzienlijke partij extra mooije nieuwe Windauer en Petschora MASTEN, Boegspriet- en Stenghouten; Windauer en Noordsche BOOTSMASTEN, Spieren en Sparhouten; Rigasche, Windauer, Dantziger en Petschora BALKEN ; Mam-, Mast-, Roe- enZaag-GREENEN en verder nog een partijtje Amerikaansche Esschen RIEMEN. Ligfende volgens Notitiën, te bekomen bij ALTIUS &amp; C°., Binnenant, U 138. (8528) TABAK* P. MEERKAMP VAN EMBDEN, Makelaar te Eotterdam, zal, na afloop der reeds geannonceerde veiling, op 10 dezer, publiek ten - verkoop aanbieden: &apos; 120 Pakken PORTORICO, • 120 Balen VEILCHEN. ■I 57 Pakken CïïINKESCH, » 38 Balen INLANDSCH, &apos;■• 33 Pakken GRIEKSCH, 55 Pakken JAVA, • 36 Ceroenen HAVANA, 30 Pakken RRAZIL, 15 Ceroenen CU BA, 14 Pakken EMBALEMA (in Huiden), 13 Ceroenen VARA, • | 100 mille 2a HABANOS en CORTADOS MA, • NILLA (min of meer door Zeewater beschadigd), benevens _ 25 mille MALANG SIGAREN. (8018)</p>
</text>
