<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters Dingsdag 9 April. (Opera-voorstelling). GROOT VOOAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT, met medewerking van de Heeren Henri Wieniawski, Solo-Violist van Z. M. den Keizer van Rusland; de Hoeren Caubet,.ïapie-Brune en Courtois. Voorafgegaan, door de 3 eerste bedrijven van: Le Barbier de Seville, Muziek van Rossini. Mw. Gennetier zal in het derde bedrijf de variatien vaa Rode voord-*a&lt;&gt;*en PROGRAMMA VAN HET CONCERT. ° &apos; 1. Concert in A Mineur voor Viool (lste Allegro met eene Cadcnz) van Viotti, gecomponeerd en uit te voeren door dén Hr.-Henri Wieniawski. 2. Groote Scène en Duo uit de Opera La Reine de Chyptc, van Halevy, te zingen door do HH. Caubet en Tapie-Brune. 3. Groote Fantaisie op motiven uit de Opera Paust, van Gounod, gecomponeerd eu uit te voeren door den Heer Henri Wieniawski. 4. Groote Scène en trio&apos;uit de Opera Guillaume &apos;feil, van Rossini, te zingen door de HH. Caubet, Tapie-Brune en Courtois. 5. a. Legende, b. Airs Russes, gecomponeerd en uit te voeren door den Heer Henri Wieniawski. ■ &lt; Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ 5, Loge ƒ4, Amphitheater ƒ3, Parterre ƒ 1.50, 2de Amphitheater ƒl, i_te Gaanderij ƒ 0.70, 3de Amphitheater ƒ 0.60. Heoren Officieren, mits in uniform, hebben tot den halven Entréeprijs alleen toegang tot de Baleons. Aanvang 7 Ure. Pause na le Barbier. Woensdag 10 April. N°. 114 van het Abonnem.: Vrienden canons. Geyolgd door het lste en 2de bedrijf van : Do-Triump van Gabriël,enz. , (Aanvang 7 Ure.) GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER . Dingsdag 9 April. Hollandsche voorstelling door het gezelschap van den Heer» Bouwmeester en C°. (ter gelegenheid der Bloemententoonstelling): De Erfgenamen van Bieslerbosch, of een Gtheim uit een Amsterdamschen Voddenkelder, kluchtspel in 5 bedrijven, met chansonnetten en quodlibets. Daarna: Wij zijn in den Aap gelogeerd, vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Prijzen der Plaatsen: Balcon ƒl, Loge 75 Ct., Parterre 50 Ct., Gallerij rond 30 Ct. (8 Ure.) Mittwoch 10 April. (Dutzendkarten mit Surplus guitig.) (Istes Gastspiel des &quot;Herrn Léopold Günther, Regisseur vom Hoftheater in Schwerin) : Der Vetter, Lustspiel in 3 Akten, von Roderich Benedix. Hierauf: Der Kapelmeister von Venedig, Musicalisches Quodlibet ml Akt, von Schneider. Preise der Platze: Balcon ƒ2, Loge ƒ 1.50, Parterre ƒl, Galerie rond 50 Ct. Donnerstag 11 April. (Diplome, Dutzendkarten und Freier-Éintritt nicht guitig.) Benetiz-Vorstellung für Fraulein Marie Schneider: Ein kleiner Damon, Lustspiel in 3 Akten, von Bahn. Hierauf: Die beiden Helden, oder Grenadier und Husar, Lustspiel in 1 Akt, von Marsano. Pieise der Platze: Balcon ƒ1.25, Loge ƒl, Parterre 75 Ct., Galerie rund 40 Ct. Freitag 12 April. _ Zweites Gastspiel des Herrn Léopold Günther. Zaturdag 13 April (na de Voorstelling). Laatste Bal Masqué et Pare in dit saizoen, onder directie van E. Witt. De Dames zullen bij de entree, ter eere der Bloemententeonstelling, ieder gratis eenßouquet bekomen. Entree ƒl, Dames 50 Cts. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theater. Dingsdag 8 April. Alessandro Slradella, romanticche Oper in 3 Acten, von Flotow, voorafgegaan door: Eine Zeitunys-Ente,, Posse mit Gesang in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanv. 8 üre. . DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat, Dingsdag 9 April Buitengewone Voorstelling ten Benefice van den Heer A. F. Bruijn&apos; Eeno eerste opvoering van : De Marketentster, nieuw groot melodrama in 5 bedrijven&apos;, naar het Fransch van Anicet Bourgeois, niet nieuwe decoratiën en costumes. Voorafgegaan door: Hei huwelijk voor de trom, voorspel in 2 bedrijven.&quot; Aanvang 8 uur. Entréo ƒl.. . BOAS &amp; JIUDELSS: Plaatsen zijn aan het Bureau to bespreken. PRASC A T I. Donderdag 11 April 1867. VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT , te geven door FERDINAND CHRUDIMSKY, Tenorzanger. Met welwillende medewerkiug van Frau CORALLI, vom Hoftheater in Braunschweig, Hernn FICHTELBERGER (Clavier), Capellmeister aus Zurich; Herrn JOHAN HRIMALY (Violin); Herrn PAUL ROTH (Violoncello), Mittglieder der Capelle des Hem E. STUMPFF. Entree 99 Cts. Aanvang 8 Ure. Entrée-Billetten zijnjie verkrijgen bij de Muziekhandelaren THEUNE &amp; C°., in de Kalverstraat en H. ROOTHAAN, Singel over de Appelmarkt, alsmede des avonds aan het Locaal, alwaar mede op den dag van het Concert plaatsen te bespreken zijn a 10 Cents extra.</p>
</text>
