<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. e De ondergeteekenden, Curators in het Faillissement van R. T. TID&quot; DENS, vroeger Koopman en Winkelier te Groningen, brengen ter Rj kennis der belanghebbenden, dat de Rangschikking met de daartoe behoorende besebeiden ter Griffie van de Arrondissements-Regtbank te Groningen, is gedeponeerd, ten einde aldaar, overeenkomstig bet voorschrift der Wet, gedurende Veertien Dagen te verblijven, ter inzage van een ieder. De Curator voornoemd: I. J. BLAUPOT TEN CATE. &apos; A. DE MONCHY. A. W. DE VISSER. , De 2de verificatie-venraderii-ginhet faillissement van J.JKOLK, zal gehouden worden den 15den April e. k., des namiddag ten IV. ure, in het lokaal van de 2de kamer der Arrond.-Regtbank alhier. De Curator l 8 Amstebdam, Mr. H. VAN MANEN. . 5 April 1867. (8333) ; kiesmeenigTng mgerpligtii VERGADERING of DINGSDAG 9 APRIL 1867, Acht n ure des avonds, in het Lokaal Keizerskroon, Singel bij ds Vijzelstraat, e Uit naam van de Commissie van Bestuur, &apos; :- J. DOMELA NIEUWENIfUSS, Voorzitter. D. ft, TERSTEEG, Secretaris. Beraadslaging, naar aanleiding van een voorstel, betreffende het :. al of niet wenschelpe van eene Medische School voor Gemeenterekening. - (&amp;.«4)^ li. A* _ff ÏÏBBÏÊIRGI»- BLOEMMAK.KT, over de Wees. luis . N°. 108. e heeft de eer te berigten de ontvangst dir Nieuwste modellen e VOORJAARS- en ZOMERHOEDEN, alsmede Robes, Parat sols, Lingeries, Broderies en verder tot het vak behoorende Ari tikelen. ■ - (8379) . mm p. J. E. LONGAIROUX W i &lt;*|H&gt; heeft de eer door deze het geachte Publiek te 2f &apos;- berigten, dat hij fijnen winkel in PARAPLUIS, PARASOLS EN EMOIMAS .. op heden GEOPEND heeft, op de PRINSENGRACHT over de e Prinsensluis, OO 680 , belovende eene prompte en civiele bediening. Oek in bet maken en repareren derzelve zich minzaam hier. _ toe aanbevelende. (8381) , MAGAZIJN W KEULEN FARÜT,&quot;&apos;- Kalverstraat, hij het Spui, 1) 112. n Op nieuw ontvangen eene ruime keuze van CHALES LONGS, Si CHALES DES INDES, en ZIJDEN STOETEN (MAISON , I) C. J. BONNET_&amp;_C% a LYON). _(8459) i een ißwliiFillowi!-&apos;&quot; &apos;* i°Ver v?r|chillende uren op den dag en des avonds kunnende beschifer. ken, biedt zich aan tot het bijhouden van Boeken of andere Administrative werkzaamheden. Adres met franco Brieven onder lett, a B. H. R., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp;ZO ON, Beurs steeg, alhier. (8477) l ~T ™_ HUUR . door bijzondere omstandigheden een HUIS, op een der drukste stra_ ten alhier, waarin sedert meer dan vijftig jaren met goed succes GRUTTERSAFFAIRE is geweest en nog wordt uitgeoefend, _ tegen eenen matigen huurprijs. Te bevragen, onder franco brieven, bij de Wed. G. PRINS, Kantoor-Boekwinkel, Haarlemmerdijk, UU 333, waar ook zijn te bevragen twee net GEMEUBELEERDE KAMERS. (8356)</p>
</text>
