<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! HH. BMKETBMIERS. :t Tco-en MEI of JUNIJ bieden zich aan BANKET en „£.__-_- _n B__.-iETBAH.K.EÏ_-iBEB.IEN_.EN, - Fatsoenlijke _4&gt;NGENS knnnen ten alle tijden voor bovengenoemd VAK geplaatst worden. Adres franco Brieven ! IZÈENHOEST, Commissionair, Hoogstraat 310. (10368) _ - &quot;YBRWERITÊN WMMW.&apos; ii. A. SCüMAMB f €°. ,_ SPUISTRAAT, G 262—263-269, i gaan steeds voort met het VESS.WEN van alle soorten van GORDIJNEN, BEHANGSELS, TRIJPEN, KLEEDEN, LOOPERS , KARPETTEN, enz. enz. in alle diverse schoone &apos;¦ en echte Kleuren. 7&quot; Verwittigen tevens, dat zij dezelve op nieuv. WAS!n S-6EÏ-, FESSEN» GLANZES en l»ï©_g_EEN. STALEN der schoonste kleuren BISMARCK, alsmede eene mime sortering Gevehvde en Gedrukte Goederen lig| gen steeds ter bezigtiging- (10830) 1 Ontvangen Jtfieuwc W Ül-jilsiaö l_fl.l_.l_ 11. &apos; .*«*«_%_„ Natuur- enMode«l^. BOKKEN in meer dan 30 .|i verschillende soorten van af m 40,50,70,80,90Ct5.t0ty3.50. &apos;M Fijne Hottingen, f^Éei&apos;- &apos;:-s_tW met riik gesneden IVOREN mg KNOP&apos;PF-Sf, -ƒ2.75, 3, 4, ¦^ 5.50, 6 tot op 14. f W Idem, mot sierlijk ge&apos;• m@ sneden KNOPPEN, uitW alff»3s_____-s&gt;7 rus, fijn Been, Gutta Per\f _Z cha of Wortelhout, aƒ 1, &gt;&gt;. —7^ ] 1.50, 1.80, 2, 2.25 tot 4.50. - : &apos;m/^A ï-inderstekjes, &apos;W^r^kt a 15, 20, 25 tot 60 cents. !l| Hengel-tokken in 2, 3 en 4 afdeelingen met iii Vischtuigen en alle toebehooren. li XI atSf^REESÊ-O-FES© • s^fi] Keiszalcken en Hoedcndoo- IWi&apos; zen, Spooi-weg-Tassclieu én Reiszak-Paraplaies, enz. BLMUWBH PO_ISELEI-.Wir.__SL. _ÜoB6o___ J^-Hulster &amp;_€X : IK_______i I &apos;W®&apos;t BI&apos;ITENfiE^.&apos;OON rtf_-~~__^*\ ! DiBRüYIIOPS^BAGIIB, s TE BREDA. , Falbïlekiaiiten van Stoom- en . andere Werktuigen, , Specialiteit van staande LOCOMOBILEN en horizontale vaste STOOjïWEBKTO«EN, waarvan ver¦ scheidene steeds in voorraad zijn Agenten: De Heeren CHARLES REMY en BIENFAIT, 5 Civiel Ingenieurs te Botterdam; B. BAKKER Bz_., te I Ridderkerk. (10705) SSSSÖS MITS DADELIJK TE AAN- ¦ gj^-S?-. . VAARDEN, _&amp;_____* &quot; door buitengewone omstandigheden eene COBIPLETE &quot; STALHOIJ_. EEÏÏJI ? lliet 23 Rijtuigen in verscheiden soorten en 21 Paarden. Waaraan verbonden een Vast Werk van ƒ 3000. Stalling en Koetshuizen met Boyenwoning voor solieden Prijs te Huur. . Voor nadere inlichting&apos; m Persoon of met franco Brieven - Lett. D. H. bij GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boek, handelaren te Leyden. (10471) mMm^^^MMmmmmMm^ l 1 eü volgende da gein | »rdt eene partij L-WMEMg, HALFLIiNNEKS, M i ffEL , B.ï. _•£££*,- ™&apos; MANOööjtü S»E© ,S} &apos; aZAKOOEKEN, ïLANEL en _*«____ WiTTES &apos; 1 «Oï ïï&gt;EKEN tot buitengewoon lagcpr ij z e n op- fe &apos; I Ss geruiinrl. s : g Halvemaansteeg, 519. 153. E-ÏSEPER _s. g j S Sj^S0* Aan dit adres kan een fatsoenliik _ _&gt;_ GE- E , 3 *gjjrW_P LBNG dadelijk gep&apos;aatst worden. (10715) g ] _fmmßmmmmmmmmmm&amp;mm®wmMm I</p>
</text>
