<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>kOlll.1: Den afloop der op 22 dezer door de N.H.M. gehouden veiling hebben wij medegedeeld. Over het geheel was de stemming in deze veiling meer geanimeerd dan in de laatste veilingen het geval was en werden de ordinaire, zuivere en blankachtige soorten zelfs 1 e. boven taxatie betaald.</p>
	<p>Na de veiling is de markt zeer vast en hoewel zich geene biizondei-e levendigheid vertoont ,_.hliift naar vele /-.immers **a&lt;_f t^ i—-tt, . _-_»r&gt;s .i- : l/a c a-ans geboden. Bij inschrijving bra&apos;gten 137 v. en 75 b. Blantation Ceylon Koffij hooge prijzen op. __ THEE met matigen omzet tot vaste prijzen. Tegen 15 Mei e. k. is te Rotterdam in veiling aangeslagen de lading per J. H. Schwenzen, bestaande uit 3191/4,3203/12 k. Congo en 256/12 k. Souchon. TABAK: Het artikel gaf deze week geene aanleiding tot noemenswaardige omzettmgen. Uit de eerste hand werden slechts 10 v. Maryland ex Ellen Stewart afgedaan. Van Java Tabak werden 519 p., hoofdmerk PA/Malang, per Alhambra aangevoerd. De eerste hands voorraad bedraagt 315 v. Maryland, 888 p. Brazil, 400 p. Rio Grande, 4814 p. Java en 51 eer. Havana. RUWE SUIKER ferm prijshoudend en met goeden handel tot ƒ 1/2 boven Maart. Zoo hier als te Rotterdam werden circa 2500 kranj. en 495 matten afgedaan. GERAFFINEERDE SUIKER vast en met geregelde vraag, vooral op spoedige levering. Van gemalen melis N°. 1 werden 600 tons aƒ 36 afgedaan; N . 2 geldt ƒ 351/2 , N°. 3 ƒ 35. Superiorbrood ƒ3BV3a_9Vï naar kwaliteit. SPECERI JEN ex KRUIDENIERS WAUEN: Rijst: Na de reeds gemelde afdoening van 5220 b. Java Rijst per Urnuiden, van ƒ 91&apos;s a lOVs naar kwaliteit, vonden er geene afdoeningen meer plaats, de stemming is over het algemeen lusteloos&apos;en ondervonden de prijzen daardoor eene verlaging, wat hoofdzakelijk toe te schrijven is aan de geringe omzettingen in gepelde, die zich geheel bepaalden tot de consumptie , terwijl speculatiegeest voor het artikel geheel ontbreekt. Vruchten -. Krenten vaster in prijs, wat laag is vindt grif koopers. Binnen weinige dagen verwacht men eene pas gearriveerde lading (1000 vaatjes) aan de markt. Specerijen: Nn en dan doet zich voor eenige soorten vraag voor, doch de houders zijn voor als nog niet genegen tot de gebodene prijzen af te geven. Noten N°. 1 80 a 79 c., N&quot;. 269 a7O c., N°. 436 c. Foelie E 110 a 111 c, D 116 a 117 c. De per Wood gearriveerde 625 b. Peper, waren reeds vroeger zeilende tot geheime prijzen afgedaan. HUIDEN: Van Java werden aangevoerd per Alhambra 7683 st. Runder en 649 st. Buffelhuiden; per Ortelius 1843 st. Runderhuiden en per Daniel Ranken 2070 st. Buffelhuiden. Inl. artikelen in éen doen. METALEN: Nadat verscheidene partijen Banca-:_ïn in deze week tot ƒ55 waren afgedaan, kwamen er in de laatste dagen koopers op, waardoor de prijs door verschillende afdoeningen tot ƒ 55% gestegen is. KATOEN voortdurend met goeden handel, meerendeels op speculatie; in de laatste dagen werden op nieuw iets hoogere prijzen ingewilligd. VERF WAREN: Java Indigo: De omzet was slechts tot kleinigheden beperkt, doch blijft de stemming zeer vasten werden weder circa 300 k. aangevoerd, die spoedig aan de markt komen. Verf houten.- Op levering zijn aan de markt 100 tons Laguna Blaauwhout a ƒ 57/8 en 100 tons Mazatlan Limahout a ƒ 15. Gezaagd Maracaibo Geelhout loco vast o_p ƒ 41/4. Harst en Terpentijnolie geheel onveranderd. Chili Salpeter met meer handel en vast opƒ73/4 gehouden. Gambier in geperste pakken ƒ 12. Zwavel van boord te ontvangen a ƒ 37&apos;8 te koop. Philadelphia Quercitron op levering _ƒ 111/2&apos; te koop. Meekrap onveranderd. DROOGERIJfEN. enz, Cassia Vera en Cubében onveranderd. Gum Damar zeer gezocht en op nieuw hooger betaald; 53 kisten ex Graafstroom werden tel quel van boord tot geheimen prijs afgedaan. Gutla Percha. De aan de markt zijnde partijtjes zijn nog onverkocht. Bindrottingen. onveranderd; nit ac eerste hand afgedaan 653 b., 120 pic. ex Anna Maria Wühelraina-, 474 b., 50 pic. ex Urnuiden, HENNEP: Men besteedde in den loop der week voor Riga Poolsche pas ƒ7O a 71; Petersb. halfrein ƒ 62; Venetiaansche CP ƒ66 en dito PM ƒ59. VET WAREN: De prijzen van Levertraan souteneren rich, bruine Berger ƒ5l, blanke dito ƒ6l. In den handel is echter niet de minste verlevendiging te bespeuren. Ansjovis stil, in afwachting der nieuwe visseherij. *,**NE ZADEN: Voor&apos; Klaverzaad is het saizoen als geëindigd te beschouwen; slechts kleinigheden gaan nu en dan voor behoefte af. Bruin Moslerdzaad met iets meer handel tot eemge prijsverhooging. Kanariezaad in prijs monterende, f awey^bij partij yoor verzending verkocht. Men noteert: Rood Klaverzaad ƒ24 a 28, wit dito ƒ35 a 40- Kanarie- Z_ad/233/4 a 24; Óonanderzaad ƒ Ual6: all.s pèrfcokilo; brnin Mosterdzaad ƒ 203/4a2i, geel dlto /UaisTn Kanariezaad f 141. a 143/4: aUes per mud.</p>
	<p>ROTTERDAM. 24 April. Koff&apos;3- &quot;Verkocht ex Stad Delft 920 b. en 14 vtjs. Java van 32 tot 34 c. ROTTERDAM, 24 April. Afloop der veiling van 118 v., 1977 b. en matten (ca. 62,300 S?) Afnkaansche Gomi Coptti; Plat rood Angola 1000 ff verkocht a ƒ 42, 400 ffiopgehouden a ƒ 45; rond dito dito SÓOO ffi verkocht a ƒ 42, 15,000 ffi opgeh. a f 45; wit dito 3000 Sï verk. a f 30,12,000 ffi opgeh. a ƒ 35; Congo, zeer mooi blank, 1000 ffi verk. a ƒ 35, 300 ffi opgeh. a ƒ 40; dito dito 1 X 1000 ffi verk. a ƒ 33, 1600 - opgeh. a ƒ 33; dito dito 1 2300 ffi opgeh. a ƒ 38; dito dito 3 4000 ffi verk. a f 27, 4000 ffi opgeh. a ƒ32; dito dito 4 4500 ffi opgeh. a f 28; rood en wit Congo 2000 ffi verk. a f 20, 5000 ffi opgeh. a 25; ligt beschadigd 200 ffi verk. a f 21. ROTTERDAM, 24 April. Over Koffij valt heden, zoo kort na de veiling der N. H. M., niet veel te zeggen; de afloop was hooger dan men algemeen verwachtte en heeft een&apos; goeden indruk gemaakt.. Er moeten zeer kort vóór de veiling belangrijke orders gekomen zijn, en voor zoo ver men tot op dit oogenblik een oordeel vellen kan, is het zeer mogelijk, dat de koopers het goed ingezien hebben. Er bestaat toch voor vele nummers eene vrij levendige vraag, waaraan wegens totaal gebrek aaii disponible waar niet voldaan kon worden. — Thee zonder verandering. — Ruwe Suiker bleef willig gestemd en de aan de markt gebragte partijen vonden grif koopers, als: 1079 kranj. Soerabaya, zeilende per Tahti; 461 kranj. Samarang, zeilende per Altegonda Jacöba; 143 kranj. Passaroeang, N°. 11 ï, zeilende per Waterloo; 816 kranj. Soerabaija, N&quot;. 19.j, binnen per Dageraad ; 495 matten Samarang, N°. 17, zeilende per Corentg of Elgin, allen tot geheim gebleveneprijzen; 689 kranjangs Passaroeang, N°. 15, binnen per M. Wood a .34 en 641 kranj. Passaroeang, N°. 13, binnen per Alkainbrak ƒ33.— Geraffineerd schijnt na eenen momentaneelen stilstand wederom levendiger te willen worden; er zijn 350 tons A. S. R., N&gt;. 1 per Julij, met ƒ 36 betaald en&apos; zelfs 100 tons J. S._ R. hebben denzelfden prijs bedongen. In Kandij gaat weinig om. Basterden genieten vraag, maar zijn zeer schaarsch. — Rijst: 1345 balen ongepelde Java per&apos; Graafstroom bedongen f 9 l/s. Voor gepelde soorten is de vraag in den laatsten tijd zeer verminderd, de prijzen houden zich echter vrij goed staande. —- Fijne Specerijen niet slapper, men kan tot de bestaande prijzen minder gemakkelijk koopen. De onlangs a 17 Cs. verkochte 2300 balen Padang Peper schijnen coulanten aftrek te vinden, de prijs was dan ook, de kwaliteit in aanmerking genomen, zeer laag. — Zuidvruchten met kleinen niet noemenswaardigen omzet tot onveranderde prijzen;— Indigo: Daar de disponible kleine voorraad te hoog gehouden wordt was de handel deze week niet groot, de stemming bleef zeer vast. — Meekrap met veel handel tot vaste prijzen, de beste soorten werden weder iets hooger betaald. — Verwhoul: Domingo Campéschehout loco ƒ 2f, met weinig voorraad, zeilende J 2j, andere soorten als voren. — Potasch tot vorige prijzen te koop. Petersburger/ 13 loco, ƒl2} Mei aflading. Harst en Terpentijnolie geheel onveranderd. — Metalen: Banka Tin wederom vaster en hooger betaald; nadat 2300 blokken a ƒ 55._ op veilings-termijn verkocht waren, heeft men voor 500 blokken J 55} op gelijke conditie besteed. Billiton f 54}, 54j te noteren. — Katoen iets stiller. — Hennep: De afloop der veiling is reeds bekend. Heden werden echter van de daarin opgehoudene 530 bonden 150 diverse merken tot geheime, maar stijve prijzen verkocht. — Velwaren: Van Palmolie worden nieuwe aanvoeren verwacht. Petroleum met toenemende vastheid. Standard white in blaauw fust is niet onder ƒ 20 E te koop. -CÏ-lEWA-t, 24 April. Moutwijn ƒ 17.75; Genever ƒ0.25; Amst. Proef ƒ 24.50; Spoeling ƒ1.60. ALKMAAR, 24 April. Hooikaas&apos;: Kleine ƒ3o.—, Commissie ƒ 33.—; Middelbare ƒ 33.25; Laagste prijs ƒ 15. Aanvoer 284 stapels, wegende 53,763 kilo. A--__-__OORT, 24 April. Tarwe ƒ 12.50 a 15 — • Rogge ƒ 9.20 a ƒ 10.— ; Boekweit ƒ 8.60 a 9.60; Boter ƒ 1.221/2 a 1.24 per ffi; Kaas ƒ — per 50 ffi; Aardappelen ƒ 2.10 a 2.20 per mud. LEEUWAI-DE-., 24 April. De aanvoeren en besteede prijzen ter Veemarkt van heden waren als volgt: 136 vette Koeijen van ƒ 130 tot 305; 338 melke dito van ƒ9O tot 225; 56 vare dito van ƒ7O tot 170; 72 kalfs dito van ƒ95 tot 235; 63 vaarzen van ƒ75 tot 180; 39 Pinken van ƒ32 tot 75; 13 Ossen van ƒB5 tot 290; 28 Stieren ran ƒ 25 tot 225; 112 vette Kalveren van ƒlO tot 45; 12 nuchtere dito van ƒ 3 tot 6; 29 vette Varkens van ƒ 23 tot 92; 134 magere dito van ƒ 15 tot 48; 180 dito Biggen van ƒ 4 tot ƒl3; 305 vette Schapen van ƒ 15 tot ƒ 36; 56 melke dito van ƒ 9 tot 22; 70 magere dito van ƒ7 tot 16; 55 Lammeren van ƒ3 tot 6; 5 Werkpaarden van ƒ 35 tot ƒ 95. Runderen willig; Schapen vlug. ZWOLLE, 24 April. Tarwe ƒ12.50 a 13.25; Rogge ƒ 9 a 10 Boekweit ƒ 7.50 a 8; Garst ƒ 6.50 a 6.75; Haver ƒ4.50 a 4.75; Paardenboonen ƒ8.50 a 9.50; Aardappelen ƒ2.25 a. 75; Boter per fust van 20 ffi ƒ27.50 a 28.25; in stukken van 5 oneen ƒ 1.10 a 1.25; Eijeren per 1000 stuks ƒ 22 a 24. JSTWKP-&apos;nJiLlii- 7 •&apos;, .¦*___—&apos; ..i veiling xyii &apos;.*__ a i&gt;. -efföhadigd Domingo verkocht van fr. 53 a 661/ a in cons. — Petroleum flaauw, disponibei wit gold fr. 42. LO-fDE-V, 23 April. In Suiker ging heden weinig om, ten gevolge van de verwachte wijziging in de regten. — Koffij: Goede kleurige Plantation op nieuw hooger; bleeke soorten ruim prijsh. — Rijst ferm op vorige prijzen. Men heeft verkocht 3 a 400 tons Askoolie tot 12 en 100 tons dito tot 12.1i/s!. — Zink iets vaster, 70 tons ord. disponibei vonden koopers tot £ 20.5. — Van Tin zijn eenige partijtjes Straits verkocht tot 93 a 93.6. — Schotsch IJzer 52.3.— Lijnolie 33.6. — Palmolie 40 sh. — Talk flaauw, loco 44.3.</p>
</text>
