<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«RAND THEATRE. Directie A. VAN LIER. Sonntag 26 April. Gastspiel des Herrn A. Junkermann. Ein geadelter Kaufman. Lustspiel in 5 Aufzügen von C. A. Giiner. Dutzendkarten guitig mit 25 Cts. surplus. (8 Uhr.) Montag 27 April. Extra beneflz für Herrn Charless Cassmann, als Regisseur Darsteller und Secretair des Grand Theaters, unter Mitwirkung des Herrn. A._Junkermann. Die trau im Hause, Preisgekröntes Lustspiel in 3 Akten von Roderich Benedix. Hierauf (zum letzten Male in dieser Saison) Der Kapelmeister von Venedig, Musikalisches Quodlibet in J Act, von Schneider. (Mit einem neven Zither Solo). Dutzendkarten behalten ihre Gültigkeit mit 25 Cents surplus. (8 Uhr). SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Dingsdag 23 April: Buitengewone Voorstelling, te geven door het Tooneelgeze]schap van de Heeren STOETE en JACQUI, tot FINALE SLUITING VAN DIT TOONEEL. GEBOUW voor dat hetzelve verbouwd wordt tot een der Schoollocalen der St. Vmcentius-Vereeniging. En tevens Benefiet-Voorstelling voor den Heer J. E. 1)_- PORT, oud Tooneeldirecteur van bovengenoemd Schouwburggebouw: &apos;T WAS MAAREEN LOODS. Nieuw oorspronkelijk Tooneelspel met Coupletten, in 5 Afdeelingen, door den Heer A. Ruysch. Entree ƒ 1. Aanvang 8 ure. Tot deze Voorstelling noodigt UEd. beleefdelijk uit Uw Dw. Dienaar jJ.JE.J)UPORT. SALON DES VARIÉTÉS in &quot;de&quot; AmstelstraaZ Zondag 26 April: De Familie a&apos;Harcourt, nieuwe vrolijke vaudeville in 2 bedrijven naar het Fransen. Gevolgd door de Neurenburger Pop, nieuw kluchtig zangspel in 1 bedrijf,-&apos; naar het Fransch door den Heer J. Both. Maandag 27 April. De Neurenburger Pop, nieuw kluchtig zangspel ml bedrijf. Gevolgd door: Lot is doodt nieuwe kluchtige vaudeville in 1 bedrijf. Tusschen beiden: De Huishoudster van twee Oude Heeren, nieuw blijspel in één bedrijf. Entree 75 Cents in vertering. (Aanvang 8 ure.) _? BOAS fi. Jl-IXB. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. |^« Aan de gevraagde Voorstollingen lil Dingsdag l_w*&amp; «n Woensdag wordea voldaan.</p>
</text>
