<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 15 April. De generaal Stanton heeft, in antwoord op het adres der Republikeinen yan Pennsylvania fezegd, dat hij wénscht af te treden uit zijne openbare etrekkingen. De beschuldiging maakt tegenwerpingen tegen de verklaring van „herman, betreffende zijn onderhoud met Johnson over het ontslag van Stanton. De Heer Chase heeft beslist, dat de getuigenis van Sherman zal worden gehoord. Hij.verklaart, dat Johnson het regt had om tijdelijke benoemingen te doen en de kwestie voor het opperste geregtshof te brengen. Johnson heeft hem gezegd niet voornemens te zijn geweld te gebruiken, om Stanton weg te zenden.</p>
	<p>MADRID, 23 April. Het nieuwe kabinet is aldus zaamgesteld: Bravo president en minister van binnenl. zaken; Koucali, minister van justitie en ad interim belast met de Ïiortefeuille van buitenl. zaken; Moyalde minister van oorog; Belda, minister Van marine; Oro&apos;YiO, minister ran financien, Catalina, minister van openbare werken en Marfori minister van koloniën. Allerwege heerscht rust in het land. LONDEN, 24 April. De Australasian is van New-York te Crookhaven gearriveerd.</p>
	<p>LIVERPOOL, 24 April. Katoen: de omzet bestond uit 15,000 b. tot stijgende prijzen. Gedurende de week zijn omgezet 83,500 b., &apos;waarvan op speculatie, 24,500 b. en voor uitvoer 9500 b. De invoeren bedroegen 132,600 b. en de voorraad is thans 486,375 b. Middl Upland noteert men 12%, New-Orleans 12%; d°. Béng. 91/2, Dhollerah 10% Tweede depêche. Katoen willig; afgedaan 20,000 b. Midd. Upland 125/8; Orleans 127/8; Bengaal 9V_; Dhollerah 108/4. MANCHESTEE, 24 April. 81/4® Shirtings 12 sh.; N°. 40 Mule twist 171/2 p. HAMBURG, 24 April. Tarwe: Mei 177, Junij 176% Rogge Mei 127; Junij 124% Koolzaad sttlj Lijnzaad vast; Raapolie 223/4, Najaar 231/4; wind Z. W.</p>
	<p>PARIJS, 24 April. 3 pCt. Gecons. (opening) 69.221/.; 3 pCt. Dito (slotk.) 69.25; Cred.-Mob. (nouv.) 240; Dito Fr. Oost-Spw. 555; Cred. Mob. Espagnol 312; Mexik. Obl. Gestemp. 131; 3 pCt. Spanje 32V8; 2S/4 pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 328; 5 pCt. Metalliek 1865 338; 5 pCt. Italië 48 80; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 35.50; 6pCt.Amerika 1882 793/8.</p>
	<p>MADRID, 23 April. 3 pCt. Spanje 33.75; 23/* pCt. Dito 32 50.</p>
	<p>BRUSSEL, 24 April. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 48; dito 1866 481/4; 41/2 pCt. België 100.60; 6 pCt. Amerik. 1882 731/2. — Wissel Londen 25 21; Amst. 212.75. ANTWERPEN, 24 April. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48i/8; 5 pCt. Nationale 535/16; Loten 1860 870.—; 41&amp; pCt. Belgen 100.60; 3 pCt. Spanje 31i/2; 6 pCt. Amerika 1882 751/4; Turken 333/16. — Wissel Londen 25.22 i/a; Amst. 212.37. ifea^&quot; ~ Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>CALCUTTA, 16 April. 7 ffi shirting 57/8; _y_ dito 7Va; 40 mule twist 6U.; katoen I8V4; lijnzaad 4Vb ; Raapzaad 31/8-, wisselkoers op Londen 1.113/4; vrachten 77.6, disconto 1/2 hooger. BOMBAY, 17 April. 7 ffi shirting 57/8; BV_ ffi dito 67/8; 40 mule twist 113/4; beide artikelen zijn in gunstiger stemming ; katoen dhollerah 235 vast; gedurende de jongste 8 dagen uitgevoerd 30,375 b.; lijnzaad 57/8; koper 47Vs ; wisselkoers op Londen 2/0. Vie; vrachten 57/6.</p>
	<p>NEW-YORK, 24 April. (Slotkoersen.) Goud agio 391/4; 6 pCt. Amerika 1882 112; Dito 1885 110% Blinois 143% Ene-Spoorweg 701/4; 10/40ers Obligat. 1023/4; Wissel op Londen in goud 110% Katoen middl. 32% Petroleum Standard white te New-York 27% WEENEN, 24 April. De sub-commissie voor financiën heeft de beraadslagingen voortgezet over de unificatie der schuld en zich verklaard. voor het behoud van de tegenwoordige rentebetaling in zilver en papier. De rapporteur Peter Gross heeft de volgende wijzigingen voorgesteld: Alle loterij-leeningen zullen in de conversie worden begrepen, de begrooting voor de rente der| vlottende schuld wordt verminderd met 500,000 gulden door de verlaging van de rente voor de hypothecaire aanwijzingen, de rente welke de regering voorstelt op 4-7.0 pCt. zal verminderd worden op 4 pCt., de kapitaalswaarde van de obligatien der leening van 1868 wordt verminderd op 100 gulden. Door de aanneming hiervan, zal men verkrijgen eene rentebesparing van nagenoeg 14 millioen en eene besparing aan amortisatie van 15 millioen, derhalve vermindering der staatsuitgaven tot een bedrag van 29 millioen. Hierover is gediscussieerd, maar nog geen besluit genomen. MADRID, 24 April. In de Kamer van Afgevaardigden heeft de Heer Bravo gezegd, dat het ministerie de politiek van Narvaez zal voortzetten. Wij worden voorgezeten, zeide hij, door de schim van den hertog van Valencia; de gewapende revolutie zullen wij met wapenen, de ongewapende revolutie met de wet bestrijden. Bij decreet wordt de vergunning, om granen en peulvruchten vrij van regten in Spanje in te&apos;voeren, verlengd tot 31 Dec. e. k.</p>
	<p>LISSABON, 24 April. De Heer Costa Selva is benoemd tot president der Kamer van Afgevaardigden. Morgen zal de graaf Peniche in de Kamer der pairs eene interpellatie tot de regering rigten. Men verzekert, dat de regering zal zegevieren.</p>
	<p>LONDEN, 25 April. Gisteren heeft de Heer Monk in h&lt;_ W&quot; ;a dcv Gemeenten mededeeline gevraagd van de corres- Tinilfl^ll+lA &apos;...t.-.: !._—_, _._.&quot;._ _________ ..;;,_—.jy met hare agenten gevoerd en aan de vreemde gouvernementen medegedeeld. Lord Stanley zeide, dat de politiek der Britsche regering onveranderd is. De Heer Layard hechtte zijne goedkeuring aan de staatkunde van Lord Stanley; daarna is de vraag van den Heer Monk ingetrokken, Omtrent de kwestie der betaling van sommige commissien van enquête heeft de regering eene nederlaag geleden, met eene meerderheid van ééne stem. .</p>
	<p>LONDEN, 25 April. Lord Stanley heeft gisteren eene depêche gezonden aan de vertegenwoordiger der Engelsche regering te Bucharest, waarin met kracht wordt aangedrongen op het staken van alle vervolging der Israëlieten in Rumenie.</p>
	<p>BERLIJN, 25 April. Het Mililar Wochenblatt berigt, dat weldra de sterkte der armee aanmerkelijk zal worden verminderd ; moge dit niet op zeer groote schaal geschieden, toch zal de maatregel van dien aard zijn, dat hij kan strekken, om het vertrouwen op het behoud van den vrede te versterken.</p>
	<p>FLORENCE, 25 April. Bij decreet is amnestie verleend voor drukpers-delicten en verschillende andere overtredinfen. Bij een ander besluit wordt amnestie verleend aan eserteurs en weerspannigen aan de dienst. De Koning heeft het grootkruis der militaire orde van Savoye&apos; aan den prins van Pruisen verleend.</p>
	<p>LONDEN, 25 April. Suiker levendiger op de laatste prijsverlaging van 6 a 9 p. — Koffij: Goede koloniale soorten eer iets hooger. — Rijst vast doch stil. — Thee met minder vraag. — Raapolie 36. — Lijnolie 33 3. Te Huil 33 a 33.3. LIVERPOOL, 25 April. Van Katoen zijn 20,000 b. afgedaan i/s a 1/4 p. hooger. PETERSBURG, 24 April. Talk in loco 481/4 Rs. met verkoopers ; op Aug. 47 Rs. met verkoopers. Rogge op Mei 9 met koopers. BERLIJN, 25 April. Rogge: April—Mei69; Junij—Julij 67. — Raapolie: Loco IO5/;..; najaar 10% — Spiritus April—Mei 19% Junij—Julij 20. KEULEN, 25 April. Tarwe, dadelijk IOV4; Mei 9.11; Junij 9.10. Rogge dadelijk 8; Mei 7.91/2; Junij 7.71/2. Raapolie dadelijk 11&apos;/.; Meill2/5; Junij 117)0. Lijnolie dadelijk 12% Granen dalende. Olie flaauw en veranderlijk. Rijnhoogte 11 v. 7 d. HAMBURG, 25 April. Tarwe, Mei 177; dito Junij 176% Rogge, Mei 125; dito Junij 124% Kool-en Lijnzaad zonder handel; Raapolie loco 223/4; najaar 233/8. Weste wind, ruw weder. , PARIJS, 25 April. Raapolie: loopende maand fr. 100.25; Mei—Junij fr. 95.— ; Julij en Aug. fr. 92.50; 4 laatste maanden fr. 92.25. — Voorloop: loopende maand fr. 87.50; 4 zomermaanden fr. 84.—. — Lijnolie: loopende maand fr. 97.—; 4 zomermaanden fr. 97.50. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 93.—; Mei—Junij fr. 90. —; Julij—Aug.fr. 83.50; 4 laatste maanden fr. 85.75; type Parijs loopende maand fr. 56.—. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 67.—. ANTWERPEN, 25 April. Petroleum fr. 42. LONDEN, 25 April. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 933/4; 5 pCt. Braz. 1865 741/4; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £—; 3 pCt. Port. 1853/63 397/8; 3 pCt. Dito 1867 40; 4Va pCt. Rusland 1850 ; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt.Dito 1862 86i/8; Dito 1864 861/4; Dito 1866 857/8; Dito 1867 66; 4 pCt. N. Dito ; 3pCt. Spanje —, 23/4 pCt. Dito —; Dito 3 pCt- 1867 —; 5 pCt. Italië 487/8; 6 pCt. Turk. A. S. 34%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 ; 11/2 pCt. Dit» —; 21/2 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 701/9; Dito 1885 —; 7 pCt. Dito 94; 8 pCt. Debent. Atl. _ Gr. Spw. (£ 100) — j 7 pCt. Atl. (gecons). 33% PETERSBURG, 24 April. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 33; Hamb. 299/ is ; Amst. 163%, Parijs 345% Loten 1864 127; Dito 1866 123%, Imperialen 599. WEENEN, 25 April. (Slotkoersen.) spCt. Metall. 56.60; s&quot;pCt. dito Mei&apos;s 57.10; 5 pCt. Met. 1866 57.50; 5 pCt. Nat. 62.80; 5 pCt. Met. Zilver 1864 67. — ; Aand. 1854 75.50; Dito Credit Inst. 1858 129.50; Dito 1860 81.40; Dito 1864 84.60; Act. Cred. Inst. 180.70; DitoLemb. Czern. Spoorw. 179.50; Dito Nat. Bank 694.— ; Staats-Spoorw. Act. 255.50; Dito Noorder-Spoorweg 176.25; Dito Nieuwe Lomb. 170.— ; Eng. Oost. Bank 120.50; Napoleon dOr 9.32. —Wissel: Londen 116.40; Hamburg 86.10; Barijs 46.20. BERLIJN, 25 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 491/4; SJpCt. Nation. 54% Oostenr. Aand. 1860 70-% spCt. Italië 481/ s: Lomb. Shares 98; 5 pCt. Rus_. 1822 84; Dito 1862 Mi/*-, Aaud. Dito 1864 lit. Dito 1666 167 V.; 4V» .Ct. Pruis. Oblig. 95% 6 pCt. Amorika 1882 76% Holl. Spw. Act. lOOV2. . _, Wissel: Londen 3/m. 6.24; Parijs 2/m. 811/.. Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. 1431/4; Dito kort 1433/4; Weenen 2/m. 867/8; Petersb. 3&apos;m. 92%. FRANKFORT, 25 April. (Slotkoersen). 5 p Jt. Metall. 1866 497/8; Dito Nat. 53% ; Oost. Aand. 1860 703/8; Dito 1864 851/2; MetaU. 1859 623/4; 6 pCt. Amerika 1882 75%; Dito Amerika 1885 743/8; 5 pCt. Dito 1874 80; 3 pCt. Spanje 1867 — s Crediet-Act. —. —; Pacificbahn —: Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londen k. z. 119% Weenen _.*• 1021/8; Amst. k. z. 100% HAMBURG, 25 April. 5 pCt. Russ. Cert. 66% Dito 1862 80; Oost. Aand. &apos;860 70; 6 pCt. Amerika 1882 68% 5 pCt. Italië 47% Lombarden36o. — Wissel: Londen 13.07% Ainst. 35 42a40; Parijs 1873/ g; Petersb. —.Disconto2pCt. MADRID, 24 April. 3 pCt. Spanje 33.55-, 23/4 pCt. dito 32.60.</p>
	<p>TEXEL, 25April;Binnen: St.Paul,Martin,Banjoew.;vertrok 15 Dec.</p>
	<p>Uitgezeild: Ouderkerk a/d. Amstel, Dingemans, Samarang.- Commewijne, de Lang, Suriname. - Hester, Parma, id.</p>
</text>
