<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJE.</title>
	<p>......... —■ De generaal Serrano is te Madrid aangekomen rn aan. het spoorwegstation ontvangen door de leden van het voorloopig bewind en eene deputatie uit de bevolking. Ujj deed zijn inlogt te paard, vergezeld van 7 generaals. De geestdrift was onbeschrijfelijk eu de stoet genoodzaakt stapvoets voort te gaan. De dames wuifden met de zakdoeken. Serrano verscheen op het balcon van het ministerie van binnenl. zaken en hield eene toespraak 10l de :vergaderde volksmenigle. Hij zeide, twee dépêches aau Espartero te hebben gezonden, verklarende dat hij zich met Prim en de andere generaals te zijner &apos;beschikking stelde. Hij voegde er bij, dat zijn wensch naar eenheid zóó ,groot was, dat indien het in zijne magt stond, hij Rivero naast zich als minister zou plaatsen. E&gt;partero beeft aan Serrano per telegraaf zijn gelukwenschen doen toekomen met de zegepraal der revolutie, hem dank gezegd voor de hem gedane aanbiedingen, doch met geen noord gezegd, of bij al of niet plan had :te. Madrid te komen. : — Volgens het officiële blad is de uitoefening van het oppergezag door de junta opgedragen aan den maarschalk Serrano. Hij zal een ministerie benoemen, om &apos;slands zaken Ie besturen in afwachting van de zamenkomst der grondwettige volksvertegenwoordiging Al de militaire amblen zijn vacant verklaard en een aantal benoemingen gedaan om die weder te vervullen. Men verneemt voorts dat het opperbevel over het leger door maarschalk Serrano en dat over de gewapende burgerij der hoofdstad door generaal Escalanle zal gevoerd worden. De generaal Prim zal spoedig in de hoofdstad aankomen. Ui] be&gt;indt zich thans te Barcelona, alwaar hij met geestdrift is ontvangen. Hij is derwaarts gegaan om le trachten de&apos; beweging le leiden en bloedvergieten te voorkomen, daar de rep&apos;ublikeinsche parlij zich in Catalonië zeer op den voorgrond stelt. •I!:—X&apos;De junta van Madrid heeft eene proclamatie uitgevaardigd, waarbjj hel algemeen slemregt wordl geregeld. — Koningin Isabella heeft een heftig protest uitgevaardigd tegen de jongste gebeurtenissen in Spanje. Het is gedagieekeud uit Pau. Men houdt den beer Mon, gezant te Parijs, voor den opsteller van dit protest. , — De bankiers en kooplieden in Andalusië hebben aangeboden , om aan het nieuwe gouvernement eene som van 160 millioen realen te leenen. jj — Al de dagbladen te Madrid, die ouder de gevallen regering geschorst of verboden waren, zijn weder in het licht verscheneu, en al de dagbb( schrijvers, die gekerkerd waren, zijn op vrije voeten gesteld. Onder ht ! | bevond zich de hoofdredacteur van de Democracia, die, moest hij al ( &apos; I vonnissen ondergaan over hem uilgesproken, een straftijd van niet mmdci &apos; j dan 102 jaren zou gehad hebben! — In Cadix heeft de junta de JezniiQ &apos; i verjaagd en sluiting van hun «huis&quot; gelast; ook heeft zjj het bisschoppen* &apos; j seminarie opgeheven en, ler vervanging van deze inrigiing, in hctzelu &apos; | gebouw de ambachtsschool hersteld. Den kardinaal-aartsbisschop van Seiiii •is door die junta aangeschreven geworden , last te geven tot hel staken de &apos; [ gebeden voor de ex-koningin en haar gezin. De monniken-kloosters, in dti i I laatslen lijd in verscheidene provinciën opgerigt, zullen gesloten worden, i Men verwacht dal het voorloopig bewind als eerste regeringsdaad de gelui i verbruiksbelasting afschaffen, maar daarentegen een aantal posten o_i 4 ; lijst van uilgaven schrappen zal, zoo als: jaargelden van allerlei soon I 163,530,570 real., geestelijke obligatiën 180,128.570 real., jaargelden ,aJ I uit kloosters verwijderden 10,285,260 real., nuntius vau Z. 11. 220,000 real, jen vele verdachte uitgaven meer, die le zaaien tienmaal meer bedragen = | dan de geheele verbruiksbelasting. — Het voorloopig bestuur der hoofdstad heeft omgezien naar middclei jom eenig werk aan de arbeidende volksklasse te verschaffen en om dei I regelmatigen staal van de handelszaken en van de stemming der gemoede i ren te schragen, opdat de belangen der Madridsche bevolking in het.ah ; meen voor schade behoed worden. Eene vereeniging voor gezellig verkeer Ij het Casino, heefl besloten in de eerste dagen dezer maand dagelijlvj duizend ponden brood onder de bevolking der hoofdstad uit te deelen. — Het gevecht, dat aan de brug van Alcolea lusschen Novalichez en Ser rauo heefl plaats gehad, moet zeer heet zijn seweest, zijnde er aan dt : zijde der liberalen 130 militairen gesneuveld en&apos;34l gekwetst, en 800 aan de andere zijde gewond en gesueuveld.</p>
</text>
