<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TAÏ&apos;DET DEPARTEMENT LEIDEN DER MAATSCHAPPIJ TOT RUT VAN &apos;T ALGEMEEN. BIJEENKOMST, in de STADS-GEHOORZAAL, op Maandag 12 October 1868, &apos;s avonds ie 8 uren. Spreekbeurt te 9 uren, te vervullen door den Uooggel. Heer L. W. E. RAVWEKHOFF. SJ6JT* Doorloopende Toegangkaarten zijn a 40 Cts verkrijgbaar bij den Baron VAN HEEMSTRA, op het Rapenburg, en des avonds aan het lokaal/ fooidragt vau MÜLTATLLI, (DRAMATISCHE FRAGMENTEN), op DONDERDAG 15 October, des avonds te «even.ure, 7 IN DE STADS-GEHOORZAiAL. . Entreeyide persoon. Toegangkaarten zijn te bekomen op Maandag, Dingsdag, Woensdag en Donderdag, 12, 13, 14 en 15 September, bij de Boekhandelaren SCHRED- j DER &amp; VAN BAAK en aan de Gehoorzaal, alwaar ook plaatsen te bespreken zijn. Men vraagt tegen 1&quot; November of later, op een fatsoen- RjSE Ijlr lijken stand, twee ongemeubeleerde Kamers met •Bsf Keukentje of Alkoof. Adres onder letter O. bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn alhier. DIENSTBODE. Wijk VII, K&quot;. 98 wordt met 1 November gevraagd eene DIENSTBODE, voorzien van goede getuigschriften;. i .._,ï»&apos;l _i^;VEEIIST,:&apos;-^i,| in den avond van den, derden. Oclober, eene.gewone vlerkante Kooi, waarin zich. een Kanarievogel bevond, uit de woning op den Middelweg, ! N». 1057. Die eenige aanwijzing omtrent dezelve kan doen zal eene. goede belooning genieten. Adres, aan het. Bureau dezer Courant. De-Heer Ch F 7 VV. SPILLENAAR is op heden uit Brejßa!ag&gt;. zijne betrekking als lloofd-lnspectenr bij de Vennootschap . „Holland&quot; ONTSLAGEN eu zal dientengevolge niel meer voor genoemde Maatschappij werkzaam zjjn. P Amstebwh, 3 October.lB6B. DE.DIRECTIE. &apos; &quot; ...:,... ..... ... . ■■&apos;. ■ ■&quot;. ■•■- .&quot; &apos; r&quot;—&gt; . &apos; . 1 ... .i &apos;&apos;.&apos;&apos;iJIUXF&apos;&quot;» MM. Commissarissen der Sociëteit Amicitia, mfttggy voornemens zijnde AAN TE BESTEDEN het onderhoud ÏBI der gebouwen en uicublementen, tol genoemde Sociëteit behoorende, noodigen de-bevoegde Werkbazen-binnen deze stad daartoe uit. De aanwijzing daarvan zal gedaan worden Donderdag 8 October, des&apos; morgens te acAmur, en&apos;zijn&apos;verdere inlichtingenen bestekken tegen betaling van 20 Cents te bekomen bij den Heer J. VAN LITHi alhier: De inschrijvingsbilletlen in te leveren- Woensdag-14* October; voor 12 uur, aan hel Societeitsgebouw op de Breêsiraat-, ! waarvan de opening le&apos;-twee uur zal plaats hebben, waarbij gegadigden kunnen tegenwoordig zyn. &quot;~~~ OPENBARE VERKOOPING, &gt;«j_x aan den Burg le.Leyden, bij opbod op Zaterdag den 1011&quot; Oclober rn&quot;!! en bij afslag op Zaterdag den 17&quot;*&quot; Oclober 1868, des avonds ten È-SSê half acht uré, van HUIZEN en ERVEN, te Leyden en Leyder- j dorp, als: .. N°. 1. Een HUIS eo,ERF,,, le. Leyden, aan.de Langegracht, Wijk.V, ; N». 736, groot 54 ellen. Verhuurd, voor ƒ1.50, in de. week. N&quot;. 2. Een dilo. Wijk V, N«. 948, groot 64 ellen. ; Verhuurd, voor ƒ1.20 in de week. K,.3. Eendito,indetweede Baverstraat,.V\nklll,.N^B8&gt;groot3seUea. j Verlwur4 voor ƒ0:60 in de&apos;week. r &quot;&apos; &apos; N«. 4. Een dito, aan het Levendaal, Wijk lil, N«. 209. groot 79ellen. &apos; . Verhuurd*«oorƒ 1.40 in de.week. ..,:. | . Ne; 5. Een dito, injde:Spilsteeg&gt;, Wjj14.,111,.N,&gt;i 495, groot 40 ellem.; I Verhuurd voor ƒ0.60 inde: week. ; • ■•■ ;&lt; i.; ,•• ..;:&apos;;.: N«. 6.. Een dito, in de Raardesteeg, Wijk lil, N». 645», groot 24 ellen. &apos; Verhuurd; voor ƒ0.65 in de week. N*. 7. Een dilo, in de Dwerskruisstraat, Wjjk V , N«. 187&quot;1, groot 42 ellen. Verhuurd voorƒl:—&apos;in de week. N». 8: Een dito, in de Galgstraat, Wijk V, N». 239, groot 83 eliem &apos; Verhuurd&apos;voor/2.10 in de week. &apos; N«. 9. Een dito, even buiten de- Hoogewoerdspoort, onder Leyderdorp, r aan-het Minnebroêrspad, gemerkt Z,&apos; Na.&apos;7s, groot I 1 roede, 44elleni- Verhuurd&apos; voor ƒ 3.— in dé week.-&apos; •&quot;• ; •&apos;&apos; N»; 10. Een dito, nabij de gewezen Ueèrenpoorl, onder Leyderdorp, in de Princenlaan, gemerkt Z, H»J 50&quot;, groot 70 ellen.&apos;f &apos;■■ &quot; : Verhuurd voor ƒl.lO in de week: -&quot; &apos; ; ■ Wfy&lt;&apos;. «i [ N°.&apos; 11; Een dito, naast het voorgaande perceel gemerkt Z,&apos;N». 50&apos;,&apos;groot 70 ellen. • &quot;&apos;• &quot;&apos; &apos;&quot; &quot;&apos;&apos;i.-:&apos;&apos;S &apos;; • ■ --&quot;-— &apos;■■ ■ ■&apos;■-■&quot;-&apos; \ Verhuurd voor ƒl.lO in de week. ■- »brt.l Nadere informatiën le bekomen, len kantore van den Notaris A. J. | RUSHOUVvER, nabij het Leiderdorpsche Bek, onder Soeterwoude.</p>
</text>
